<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[United CEO apologises for taking private jet as airline cancels 750 flights, stranding thousands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226209/united-ceo-apologises-taking-private-jet-airline-cancels-750-flights-stranding-thousands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 10:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/37ec73c1-4a51-4ba2-b93d-08e78c1bb2b5_3fcab906.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国联合航空首席执行官斯科特·柯比 (Scott Kirby) 周五因跳上私人飞机离开而道歉由于该航空公司取消了新泽西州纽瓦克的大量航班，数千名美联航乘客被困在纽约地区。&lt;/p>;&lt;p>;“乘坐私人飞机是一个错误的决定，因为它对我们的客户不敏感，因为他们不关心我们的客户。等待回家，”柯比在航空公司发布的一份声明中说。 “我真诚地向我们的客户和我们的团队成员致歉，他们连续几天夜以继日地工作（通常是在恶劣的天气下）来照顾我们的客户。”&lt;/p>;&lt;p>;Kirby 最后承诺“更好地表达我对我们团队成员的奉献精神和客户忠诚度的尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，柯比搭乘从新泽西州泰特波罗飞往丹佛的私人航班，当时美联航取消了 750 趟航班 – 其中一-当天日程的第四个。该数字不包括联合快运 (United Express) 的航班。&lt;/p>;&lt;p>;联合航空本周取消了近 3,000 架航班，其中纽瓦克自由国际机场枢纽航班取消数量最多，该机场本周大部分时间都遭受雷暴袭击。&lt; /p>;&lt;p>;柯比将上周末纽瓦克的混乱归咎于联邦航空管理局空中交通管制员的短缺。他在给员工的一份说明中表示，“坦率地说，美国联邦航空局降低了飞机到达和离开机场的速度，让我们失望了”，而美联航是该机场的主要航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;美联航在整个过程中继续苦苦挣扎。本周，美国联邦航空管理局 (FAA) 所属部门的运输部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 在 Twitter 上表示，“除美联航外”，航空公司已从风暴中恢复过来。他通过一个条形图将美联航的取消率与业内其他公司的取消率进行了比较，从而强调了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;自周中以来，美联航的运营有所改善。根据跟踪服务 FlightAware 的数据，取消航班的比例从周三的 26% 下降到周四的 18%，到周五晚上则下降到 8%。然而，即使在周五，美联航仍连续第七天在取消航班方面领先所有美国航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;美联航发誓要在 7 月 4 日假期周末及时修复其运营，该周末有望在全国机场的繁忙景象周四，超过 270 万人在运输安全管理局检查站接受了检查，周五预计也会有类似的人群，而且规模可能更大。&lt;/p>;&lt;p>;美联航乘客在社交媒体上向记者谈论了机场排长队和航班取消后在机场睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;代表航空公司飞行员和空乘人员的工会也加入了批评行列，指责美联航管理层规划不善，安排了太多航班。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong will never be a globally relevant sporting city if it treats sport with such wilful disregard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3226156/hong-kong-will-never-be-globally-relevant-sporting-city-if-it-treats-sport-such-wilful-disregard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/45d2c9d4-0646-462d-89fd-af06a1a01f07_7c13cf31.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;政府拟收回香港高尔夫球部分控制权的消息粉岭的俱乐部没有任何明确的下一步计划，对于我们这些一直关注其体育整体态度的人来说，应该不会感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;提供休闲和文化如果不是完全符合城市对重大体育赛事的矛盾态度，那么服务部门对一个不知道如何管理的场地的责任将令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;新的启德体育公园是一个完美的选择一个典型的例子：有 50,000 个座位的白象等待发生。体育场预计将于2025年全面竣工，目前我们所知道的是，新的零售大厅将有足够的空间容纳200家企业，为“游客和市民提供一站式的运动休闲、娱乐、餐饮和购物体验” .&lt;/p>;&lt;p>;因为在这座城市，你不可能不去古驰或蒂芙尼专卖店，就需要更多的购物。&lt;/p>;&lt;p>;当谈到体育赛事、音乐会时，或任何填充体育场的计划，一片沉默。康文署在接受《华盛顿邮报》询问时表示，这不是他们的责任，而启德官员至少在五次不同的场合拒绝回答任何问题。&lt;/p>;&lt;p>;与其说香港是一个梦游之地，不如说是一个无关紧要的地方。官员们可能会将目光投向 2025 年的全运会，预计这座城市将举办多项赛事，其中包括具有讽刺意味的是，高尔夫。但这是除了国际七人榄球赛之外，该市未来几年举办的最盛大的活动。残酷的事实是，在中国之外，全运会并不是一场盛​​大的赛事。&lt;/p>;&lt;p>;问题就在于此。虽然香港曾举办过壁球、帆船、铁人三项和其他体育项目的亚洲锦标赛，但对于在该地区范围之外注册的赛事，香港却没什么可提供的。它有七人制橄榄球赛、两场高尔夫锦标赛、两场网球锦标赛，还有一场马拉松比赛。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港高尔夫球场建造住房的备受争议的计划下一步是什么？&lt;/h3>;&lt;p >;其中，它正面临失去高尔夫球场以及唯一能够举办精英赛事的球场的严重危险，而政府似乎既不知道也不关心这一点。&lt;/p>;&lt;p>;粉岭俱乐部的命运是注定的引起争论。根据您的观点，它要么是对城市受压迫者的住房问题漠不关心的富裕精英的游乐场，要么是几十年来举办高水平高尔夫锦标赛的历史悠久的场地，通过赞助和旅游业吸引了数亿美元.&lt;/p>;&lt;p>;那些在此基础上扩建的人指出，与保留的 46 个洞相比，被收回的面积相对较小，而故意忽视了着眼于发展的 8 个洞在举办重大赛事方面所发挥的重要作用.&lt;/p>;&lt;p>;然后是马拉松比赛——由于有数以万计的人在 10 公里和 5 公里赛道上奔跑，其参赛人数大幅膨胀——它的声望远不及伦敦举办的顶级赛事，东京或纽约。&lt;/p>;&lt;p>;无论以何种标准衡量，国际七人制橄榄球赛都是皇冠上的明珠——所有参赛国家都想赢得比赛，所有支持者都想参观这项赛事。这是一项举世闻名的标志性赛事，为经济创造了数亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;但这是一个例外，男女精英网球的回归也是如此，对此负责的人应该承担责任&lt;/p>;&lt;p>;与此相比，新加坡除了壁球、羽毛球、铁人三项和七人制橄榄球赛之外，还有一级方程式赛车、欧洲巡回赛和 LIV 高尔夫，以及多个举办这些赛事的球场、Sail GP 和一些来自英超联赛、德甲联赛和意甲联赛的最大俱乐部将在今年夏天来到这里举办一场足球盛宴。&lt;/p>;&lt;p>;与城邦国家的比较似乎有些陈词滥调，并且可以预见的是，当权者会因此而予以驳回。媒体炒作，或者更糟糕的是，只是作为一种吸引在线点击的方式，但在这种情况下，它们不仅合法，而且完全不可避免。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡可能会关闭其唯一的赛马场，但它比香港有更多的体育运动即使是印度尼西亚，其体育场破旧，足球流氓行为猖獗，安全标准值得怀疑，但在被剥夺举办权几个月后，也被认为有资格举办国际足联 17 岁以下世界杯。 20 岁以下版本。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港没有什么其他可提供的，情况就会有所不同，但这是通往东方的门户，也是一座拥有无与伦比的传统的城市 - 非常适合吸引世界各地的年轻人顶尖的体育天才，但这似乎对此没什么兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这很奇怪，考虑到体育运动投入的资金数额，即使对其去向缺乏监督。香港体育学院每年获得 7 亿港元（8,900 万美元），其精英运动员在过去十年中获得了约 130 亿港元的回报——除了张家朗和西奥布汉·豪伊——仍在进行中。委婉地说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其他国家政府为年轻运动员提供了发展道路，但香港仍然补贴一位靠着过去的辉煌过日子的 35 岁体操运动员，而她的继任者是一位 16 岁的澳大利亚运动员。从未在这座城市接受过指导。&lt;/p>;&lt;p>;不过，如果资金是一个问题，那么应该有足够的企业支持。国泰航空和汇丰银行支持七人榄球赛，渣打银行帮助利物浦来到新加坡，友邦保险赞助商托特纳姆热刺队和 3 Mobile 对这项运动并不陌生。&lt;/p>;&lt;p>;如果管理机构能够效仿橄榄球和网球的榜样，康文署和启德可以承担一些责任，除了金钱或负面影响之外，世界的目光没有理由不转向香港。&lt;/p>;&lt;p>;然而，也许事实是&lt;/p>;&lt;h3>;香港在吸引游客和人才方面的蹩脚尝试充满了绝望&lt;/h3>;&lt;p>;作为一个作为金融中心，任何人都不能说这座城市无关紧要，但如今这还不够。作为一个体育和娱乐目的地的无关紧要——酷玩乐队、泰勒·斯威夫特和碧昂丝跳过香港，但后街男孩却没有——是有原因的——可能很快就会导致成为一潭死水。&lt;/p>;&lt;p>;政府可能很高兴如果启德一年中有 51 周空置，那么它应该将所有土地交给开发商，专注于创造更多利润，让我们所有人摆脱真正成为体育城市的幻想。&lt;/p>; &lt;p>;乔什·鲍尔 (Josh Ball) 是《华盛顿邮报》的体育新闻编辑&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee vows to win public trust with concrete actions and results as he marks first year in office, warns against ‘soft resistance’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226210/hong-kong-leader-vows-win-public-trust-concrete-actions-and-results-he-marks-first-year-office-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/e29b4b16-dd75-4936-8d5d-d5048d47aa2a_6e787c79.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港特首周六誓言将以实际行动和成果取信于民他庆祝了他就职的第一年，但警告说，香港仍必须警惕威胁国家安全的“软抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念香港回归中国统治 26 周年的演讲中，行政长官李约翰 (John Lee)家超还表示，香港现正走上疫情后恢复正常的“快车道”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将继续致力于务实努力、取得成果。我们将努力以行动赢得信任，以结果缩小差距，以成绩建立互信，团结社会各界。”李在湾仔会展中心举行的酒会上表示。&lt; /p>;&lt;p>;李先生表示，他的政府在过去一年带领香港走出阴影，与世界和中国大陆重新建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;他指出经济终于在四个季度出现逆转今年首季录得正增长，旅客入境人数在短短五个月内突破1,000万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“我对香港充满信心，但我们必须保持警惕，”他警告。&lt;/p>;&lt;h3>;香港李家耀上任一周年：看看他更具争议性的举动&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，香港基本稳定，但表示一些国家错误地判断了中国的“和平” &lt;/p>;&lt;p>;“利用‘软抵抗’的破坏性力量……仍然潜伏在我们的城市里。我们必须保持警惕，积极主动地维护国家安全，并全面忠实地贯彻‘一国两制’的原则。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官承诺，他和他的官员将继续频繁出访内地和其他国家，与各界人士组成“强队”，为来年香港争取更多机遇。&lt;/p>;&lt;h3>;香港特首反驳“唱衰” &lt;/h3>;&lt;p>;他亦借此机会盘点团队的成果，称各项人才计划五个月内已获批五万份申请，而“轻型公屋”计划则在5个月内批准了5万份申请。建造 30,000 个临时公寓还旨在将公共住房的等待时间缩短至 4.5 年。&lt;/p>;&lt;p>;李补充道，还推出了有关创新和技术、青年和初级医疗保健的不同蓝图。&lt;/p>;&lt;p >;在附近金紫荆广场举行升旗仪式后不久，他向政界、商界和社区领袖发表讲话，高级官员出席了升旗仪式。&lt;/p>;&lt;p>;李的侧翼包括前领导人梁振英，现任副主席国家最高政协委员、北京中联办主任郑彦雄，以及首席法官张居能和立法会主席梁君源。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的约翰李发誓要战胜住房危机，但表示这需要 10 年时间&lt;/h3>;&lt;p>;这是自 2020 年以来第一个没有任何流行病规则和社交距离限制（之前包括禁止聚会）的移交周年纪念日。&lt;/p >;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，将在全市各地部署 6,000 多名警察，并加强政府大楼、火车站和繁忙购物区的安保。&lt;/p>;&lt;h3>;领导人表示，香港已准备好重返国际舞台李约翰称&lt;/h3>;&lt;p>;没有任何反对派组织寻求批准在当天举办集会。&lt;/p>;&lt;p>;疫情前一年一度的7月1日游行的组织者公民人权阵线已解散2021 年 8 月，即北京实施国家安全法一年后。维多利亚公园是年度示威活动的聚集地，今年的周年纪念展览占据了维多利亚公园的大部分区域。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers turn out for free tram, ferry rides to soak in celebratory mood marking 26th anniversary of handover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226208/hongkongers-turn-out-free-tram-ferry-rides-soak-celebratory-mood-marking-26th-anniversary-handover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/a289cb65-9245-4091-b81a-48ef3bcc4934_bfb56e43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人于周六搭乘免费电车和渡轮开启了周末，标志着 26 日的到来这座城市回归中国统治周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;该市还暂停了一些公共交通的票价，并免费开放主要博物馆，并举办文化活动来纪念 7 月 1 日。&lt;/p>;&lt; p>;73岁的餐饮业退休雇员叶丹丽一大早出门，在铜锣湾家附近搭电车，几站后到健身房与朋友一起锻炼身体。&lt;/p>;&lt; p>;她说她很喜欢免费乘车，因为她通常乘坐有轨电车出行，因为它们既方便又便宜。&lt;/p>;&lt;p>;叶补充说，她当天的行程是去喝茶，或者“喝茶” ” – 和朋友一起，下午第一次前往香港故宫文化博物馆和西九文化区艺术中心的 M+，因为在 7 月 1 日的促销活动下，这些景点免费入场。&lt;/p>;&lt;p >;她说：“我们很高兴庆祝7月1日的回归周年纪念日。”&lt;/p>;&lt;p>;居住在铜锣湾的50岁司机曾志伟(Patrick Tsang)也乘坐电车到坚拿道上班。早上7.30左右到达西站。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港已走出政治泥潭，不应再走错路”&lt;/h3>;&lt;p>;曾荫权表示，他每天乘电车上下班，周六则免费乘车总共可以为他节省港币 6 元。他补充说，他计划下班后趁机乘坐有轨电车到处走走。&lt;/p>;&lt;p>;“免费乘车很好，可以省钱，”他说。 “如果我今天早下班，天气好的话，我就会乘坐有轨电车出行，因为这是免费的。”&lt;/p>;&lt;p>;7月1日至5日，居民可以免费乘坐城市有轨电车。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;天星小轮尖沙咀至湾仔航线、置富小轮中环至红磡航线以及连接尖沙咀东、湾仔、中环和西区的水上的士也于周六免费开放九龙。&lt;/p>;&lt;p>;7月1日生日的乘客可免费乘搭屯门-东涌-沙螺湾-大澳及北角-观塘-启德渡轮航线。&lt;/p>;&lt; p>;早上8点30分，湾仔渡轮码头约有50人等待搭车前往尖沙咀。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括43岁的Peter Yang，他在航运业工作。周六，他带着9岁的女儿和朋友12岁的儿子出去感受节日气氛。&lt;/p>;&lt;h3>;为期两个月的购物节会提振香港的零售、餐饮业吗？&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;身穿红衣庆祝回归周年的杨先生说，他很早就和孩子们一起出去，观看码头附近的合唱团，并乘坐免费渡轮欣赏维多利亚港的景色。&lt;/p >;&lt;h3>;香港零售商将提供1.5亿港元的折扣、优惠让人们微笑&lt;/h3>;&lt;p>;“我们正在体验和享受7月1日的庆祝气氛，”来自中国大陆的杨说。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港政府高度重视回归纪念日，市民也感受到了节日气氛。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;除了电车和渡轮外，除东铁线沿线服务外，港铁公司运营的轻铁列车和巴士也提供免费乘车服务。&lt;/p>;&lt;p>;同时，当局还为居民提供免费乘车服务。 M+及西九文化区香港故宫文化博物馆七个专题展览。&lt;/p>;&lt;h3>;“恨不能选择”：香港人对7月1日杂货折扣冷淡&lt;/h3>;&lt;p>;包括遗产博物馆、科学博物馆和艺术博物馆在内的各个公共博物馆的特别展览以及科学博物馆和太空博物馆的常设展览也是免费入场的，但太空剧院的演出除外。&lt;/p>;&lt;p>;其他优惠还包括免费使用公共休闲设施、餐厅用餐折扣、商场促销以及一系列社区庆祝活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s experiment to promote low-carbon living to its 1.4 billion people work?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226076/will-chinas-experiment-promote-low-carbon-living-its-14-billion-people-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/7357a2e4-1517-440a-b4d8-9968e7912b13_f8c2c50d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;过去两个月，北京大学二年级学生Mandy Chen技术专业的她总是在淘宝上发布自己的照片，包括在星巴克前拿着可重复使用的杯子摆姿势、爬楼梯和关灯的照片。&lt;/p>;&lt;p>;几分钟之内，她就从购物应用程序中获得了十几分作为奖励。根据淘宝人工智能算法，陈的行动通过使用可重复使用的杯子减少了15.7克碳排放，通过不乘电梯减少了19.5克碳排放，通过节省电费减少了65.50克。&lt;/p>;&lt;p>;经过前7天的勤奋发帖陈女士用积分兑换了淘宝上的十几卷可降解垃圾袋。&lt;/p>;&lt;p>;“只要坚持下去，就能得到源源不断的免费垃圾袋。”现在正在拯救她的陈女士说道。积分可以换取更好的东西，例如现金券、零食和水瓶。&lt;/p>;&lt;p>;陈利用 Carbon88 来帮助超过8亿淘宝用户采取可持续的生活方式。该平台列出并奖励用户 70 多种低碳行为，从乘坐公共交通工具到购买二手物品。它还推荐其认为环境可持续的产品，并为用户购买积分提供积分。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国全力以赴兑现2030年温室气体排放达到峰值、2060年实现净零排放的承诺从增加可再生能源的使用到建立全球最大的碳交易市场，地方政府和企业都在努力实现个体层面的减排。&lt;/p>;&lt;p>;中国公民人均年生活方式碳排放量为5根据柏林智库 Hot or Cool Institute 2021 年的一份报告，该机构研究了芬兰、英国、日本、巴西和印度等 10 个国家，2019 年的产量仅为加拿大平均产量的三分之一多一点。然而，全国14亿人口使得2019年中国整体生活方式的碳足迹是加拿大的13倍。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了像Carbon88这样基于更大碳排放量开发的个人碳核算平台的兴起。碳普惠是汉语中“碳”和“普惠制”的组合，由中国南部广东省政府于 2015 年首次推出。鼓励个人、家庭和中小企业脱碳。&lt;/p>;&lt;p>;个人居民可以通过在地方政府和公司开发的网站和应用程序上设立帐户来参与碳普会。与Carbon88一样，这些项目会奖励他们选择可持续生活方式的积分，这些积分可用于折扣或公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;社区和中小企业也可以通过发起植树造林计划等碳减排项目来参与碳普汇。屋顶太阳能装置。一旦这些项目获得批准，他们可以使用获得的积分来抵消自己的排放，或者将其出售给需要碳抵消的其他人。&lt;/p>;&lt;p>;“数字化是碳普汇的基础。”总经理陶兰说北京碳普汇解决方案提供商 Green Inclusive 帮助市政府在微信上开发了一款小应用程序，以在去年冬奥会期间促进可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;随着应用程序渗透到日常生活的方方面面，从数字支付到陶说，对于网上购物，个人不可避免地会留下数字痕迹，这使得微信和支付宝等无处不在的超级应用程序很容易收集与其碳足迹相关的个人数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国的快速城市化和生活水平的提高报告显示，2017年，城镇居民因用电直接排放二氧化碳2.7亿吨，农村居民直接排放二氧化碳2.89亿吨。中国能源基金会于 2021 年发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于美国的非营利组织估计，中国公民的直接碳排放量将在 2037 年达到峰值 6.73 亿吨，比国家目标晚 7 年，之后下降至 441 吨到 2050 年，排放量将达到 100 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;根据该基金会的数据，2017 年，与商品和服务消费相关的人口间接排放量约为 41.5 亿吨。预计2030年将增至约50亿吨，到2050年将逐步下降至32.2亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;“消费已成为制约中国经济整体绿色转型的重要方面，”该基金会表示。并补充说，社会的低碳转型将有效减少排放，为国家净零目标做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，越来越多的企业和地方政府正在开发自己的碳普汇应用程序。去年5月，平安银行推出了“个人碳账户”，根据客户的消费习惯计算个人减排量，并对用户的绿色行动进行奖励。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，中国几乎所有的城市和城市都已推出“个人碳账户”。上海、北京、山东等省市政府已推出“探普会”应用程序或宣布计划。&lt;/p>;&lt;p>;“不可否认，探普会对于提高公民气候变化意识具有积极作用，因为它鼓励人们关注气候变化。”改变生活方式以减少碳足迹，”绿色和平组织驻北京气候与能源项目负责人刘俊彦说。 “但不太可能达到该机制预期的结果。”&lt;/p>;&lt;h3>;书面记录和审计如何帮助中国对抗洗绿祸害&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，普及探普汇的一个明显挑战是数据安全说。获得用户同意让应用程序跟踪每个人的碳足迹并保护大量数据将是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;另一个挑战是验证用户的低碳行为。例如，Carbon88 只需要一张照片。如果用户选择上传一张关闭空调的照片来赚取碳信用额，然后立即将其重新打开，则没有实际的减排量，平台也无法发现。&lt;/p>;&lt;p>;开发刘认为，科学方法来计算某种可持续行为的确切排放量也是一个重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“要计算个人的低碳行为，找到‘基线’碳足迹至关重要，并看看他们的行为变化是否会产生额外的排放赤字。”她补充说，找到基线极其困难。&lt;/p>;&lt;p>;“与工业部门相比，个人行为和选择很难预测，而且相关的排放源也很复杂。”&lt;/p>;&lt;p>;探普汇应用程序是否真正鼓励用户减少排放尚不清楚。在被称为“小红书”的中国流行社交媒体应用程序小红书上，与碳普汇相关的最受欢迎的讨论不是可持续行为，而是如何快速赚取碳信用额和兑换产品的技巧。&lt;/p>;&lt;p>; “如果消费者受到参与碳普汇计划所获得的现金券的激励，购买更多他们不一定需要的产品，这实际上会产生更多的消费排放，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;Jeff Chen总部位于上海的碳管理公司妙盈科技副总裁表示，探普汇应用程序的激增可能会导致同一碳减排行动在不同平台上多次注册。&lt;/p>;&lt;p>;“目前缺乏“国家监管机构自上而下的指导，而地方政府和企业都有自己的探普汇平台。”陈说。他自己的公司在 2021 年推出了探普汇应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;一些气候专家的批评更为严厉厦门大学中国能源政策研究院院长林伯强表示：“无论是地方政府还是大型互联网公司主导的，这都是一场闹剧。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;林指出，通过提供奖励来鼓励公民参与环保行为并不是实现目标的方法。&lt;/p>;&lt;p>;相反，林说他希望看到一个上限和-为个人设定碳预算的贸易模式，允许他们交易未使用的排放配额，类似于欧盟碳市场。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在国家或欧盟层面上个人碳配额方面几乎没有发生什么牛津大学环境变化研究所副教授 Tina Fawcett 表示，在欧洲，引入强制性可交易个人碳配额在中国和其他地方都很困难，不仅在实践上而且在哲学上，除非该计划Fawcett 表示，这一计划经过精心设计，对每个人都公平。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果个人碳计划仍然是自愿的，不对高排放量进行处罚，[并且]只对降低排放量进行奖励，那么效果可能会是与实现国家和国际目标所需的碳减排相比，这一目标是有限的。”Fawcett 说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管需要应对挑战，但像碳普惠这样的激励措施仍然可以成为当前碳减排政策的宝贵补充。 Fawcett 表示，并补充说，这可以鼓励企业和当局提供更多低碳选择。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家正在小规模试验类似的计划。例如，芬兰拉赫蒂市于 2018 年至 2020 年试行了一个项目，开发个人碳交易模型和能够实时跟踪和可视化个人交通碳足迹的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;中国仍然生活方式排放远远落后于发达国家，而经济急于发展，消费相关排放仍有增长空间。&lt;/p>;&lt;p>;那么个人可以做些什么来减少碳排放呢？&lt;/p>;&lt;p>;关键绿色和平组织的刘表示，就是要继续提高认识，利用群众的力量让政府和企业承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;公民应该认识到他们有权力参与更宏大的气候变化话题，并要求更大的努力。她说，甚至在政策方面也发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，除了促进和倡导个人行为改变之外，这是我们需要讨论的事情；我们作为社会的一部分可以呼吁更多系统性的改变。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，陈说Carbon88帮助她提高了环保意识，并让她采取了更绿色的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有我不知道我的行为会产生如此大的碳排放，”她说。 “现在我对自己所做的让这个世界变得更美好的事情感到很高兴。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How US deals with ‘natural partner’ India could boost defence, tech cooperation amid China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226171/how-us-deals-natural-partner-india-could-boost-defence-tech-cooperation-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/0d92b0ff-ed77-4b05-a6a9-da42a691be32_8786cbcf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在与联合国签署一系列协议后，印度的国防能力将得到增强专家表示，这也表明华盛顿希望拉近新德里的距离，以对抗中国在印太地区的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议是在纳伦德拉·莫迪总理与美国总统乔会晤期间签署的拜登上周在华盛顿的演讲涵盖了从清洁能源到药品的各个领域。其中两项关于国防和技术的协议脱颖而出，因为它们可能标志着德里摆脱多年来对俄罗斯武器的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这些协议的关键是使印度强大并增强印度实力的国防框架。 its deterrent capabilities,” said Ashok Mehta, a retired lieutenant general in the Indian army and an independent defence analyst.&lt;/p>;&lt;p>;“Americans have been constantly suggesting that India wean itself of dependence on Russia for military equipment and therefore the current agreements are indicative of that.”&lt;/p>;&lt;p>;In particular, a deal between US firm GE and India&#39;s state-run Hindustan Aeronautics Limited to co-produce GE-F414 jet engines is a high point as it envisages technology transfers in equipment currently available only to Russia, Britain and France.&lt;/p>;&lt;p>;The engine deal is expected to equip India&#39;s home-grown Tejas light -combat aircraft, which are meant to replace many the of Russian-made planes that for decades have formed the bulk of the Indian Air Force.&lt;/p>;&lt;p>;Delhi has been struggling to build its own fighter-jet engines since the eighties and the Americans&#39; willingness to part with the technology – though subject to conditions – showed the relationship had come a long way, Mehta said.&lt;/p>;&lt;p>;India also plans to purchase General Atomics&#39; MQ-9B High Altitude Long Endurance (HALE) unmanned aerial vehicles, to aid its efforts patrolling maritime and land borders amid tensions with China ever since a border clash three years ago.&lt;/p>;&lt;p>;Nearly 70 per cent of the combat aircraft in India&#39;s air force are of Russian make and design, such as the Sukhoi Su-30MKI fighter jet. Most of the tanks in India&#39;s army are Russian-made T-72s and T-90s. Several of India&#39;s naval frigate warships, too, are Russian-made, as is one of the country&#39;s two aircraft carriers, the INS Vikramaditya.&lt;/p>;&lt;p>;But defence ties between the two nations have come under strain as Moscow has prioritised supplies of spare parts to its own forces to fight the war with Ukraine, which has hit operations of a number of India&#39;s main Su-30 fighter aircraft, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;The Indian Air Force says it needs 42 aircraft squadrons to protect the country from simultaneous attacks from Pakistan and China, but it only has 31. Over the past seven years, it has been introducing the Indian-designed Tejas powered by US-made F-404-GE-IN20 engines to replace an ageing fleet of MIG-21s.&lt;/p>;&lt;p>;The F-414 engine is expected to equip Tejas Mark 2, a bigger and more powerful aircraft than its predecessor. It will also be used in India&#39;s next-generation HAL Advanced Medium Combat Aircraft.&lt;/p>;&lt;p>;Delhi has stepped up efforts to manufacture defence equipment at home ever since its border clash with China three years ago, and raised the foreign investment limit in the defence industry to 74 per cent from 49 per cent for granting automatic approvals.&lt;/p>;&lt;p>;The GE-HAL deal to co-produce F-414 engines in India will need US government approval. It is expected to take three years to build the factory, and at least four to five years before the first engine rolls out, which means it will not be able to help India reduce its dependency on Russia soon, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;At the same time, India&#39;s purchases from the US and other Western nations have grown from strength to strength, especially over the last decade.&lt;/p>;&lt;p>;India contracted to buy 22 Apache helicopters and 15 Chinook helicopters from American manufacturer Boeing in September 2015 and had received both shipments by 2020. Delhi also signed a US$4.1 billion contract with Boeing for C-17 planes and away from the US, signed a deal with France and Dassault Aviation in 2016 to buy 36 Rafale fighter planes.&lt;/p>;&lt;p>;Analysts say the strategy reflects India&#39;s desire to spread its bets rather than shift its dependency to the West, noting that the country has continued scooping up discounted Russian crude oil despite Western criticism and sanctions.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Delhi has also stopped short of condemning Russia&#39;s invasion of Ukraine while advocating for a peaceful resolution, again inviting Western scrutiny because it is a member of the Quad, an informal security group that includes the US, Australia and Japan.&lt;/p>;&lt;p>;In a joint statement with the US during Modi&#39;s visit, the two sides emphasised the importance of a “rules-based international order”, saying “the contemporary global order has been built on principles of the UN charter, international law, and respect for sovereignty and territorial integrity of states”.&lt;/p>;&lt;p>;The measured tone of the joint statement on Russia reflected Washington&#39;s eagerness to cement its strategic alliance with India in order to have a foil to China, especially in the Indo-Pacific region, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;“The US is systematically creating a ring of alliances in an effort to contain China. The key strength of US versus China is its alliance network. India is a natural partner because of long ongoing tensions between India and China,” said Pushan Dutt, professor of economics at INSEAD.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;India&#39;s topmost priority is peace&#39;, Modi says in US of Russia stance&lt;/h3>;&lt;p>;Other parts of the ring included the four-nation Quad as well as Aukus, the security partnership between Britain, Australia and the US, he said. Washington has developed closer defence ties with South Korea and Japan, and signed a pact with Papua New Guinea, with the same objective, he added.&lt;/p>;&lt;p>;“China looms large in all calculations,” Dutt said, noting that the focus on defence and semiconductor technology in partnership with India were because these were “the two sectors that the US explicitly wants to stymie their development in China”.&lt;/p>;&lt;p>;Delhi embarked on a programme to shore up its manufacturing base including electronic goods three years ago, and offered financial incentives worth billions of dollars. It also launched a programme to build semiconductors to cut imports valued at around US$25 billion a year.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Two US semiconductor companies said this week that they would invest in India. Micron Technology, maker of memory chips, said it would invest up to US$825 million in a chip assembly and test plant in Gujarat, while semiconductor toolmaker Applied Materials plans to invest some US$400 million in a new engineering centre in India.&lt;/p>;&lt;p>;Incentives from India&#39;s federal and state governments “are likely to range from 70 per cent to 125 per cent of the investments in semiconductor manufacturing in India, which are likely to attract more investments into the country”, said Saurabh Agarwal, a tax partner at professional services firm EY.&lt;/p>;&lt;p>;The semiconductor industry has a complex value chain that can be roughly broken up into three major sections: design; fabrication; and assembly and testing. India is already a hub for the research and design of semiconductors, which require software capability, but lags in the two other areas.&lt;/p>;&lt;p>;The investments by the US firms could catalyse other companies to also make chips.&lt;/p>;&lt;p>;India currently meets all of its needs with imports from places such as Taiwan, but policymakers are keen to establish a semiconductor base in the country because chips power everything from mobile phones to sophisticated flight systems.&lt;/p>;&lt;p>;Modi&#39;s visit deepened technological cooperation in other areas as well. Tesla CEO Elon Musk said after a meeting with Modi that his company was looking to invest in India “as soon as humanly possible”.&lt;/p>;&lt;p>;Musk has been trying to break into the Indian market since 2017, but the plan has been delayed by Tesla&#39;s efforts to negotiate lower import duties – a proposal that has so far been rebuffed because officials want the company to make cars before discussing tax breaks.&lt;/p>;&lt;p>;“It is likely that they [Tesla] will come now. There is enough push for them,” said an industry executive, who did not want to be identified.&lt;/p>;&lt;p>;Other companies were already making inroads before Tesla&#39;s expected entry. American firm International Battery Company has said it would invest in a lithium-nickel-manganese-cobalt cell manufacturing plant in the southern Indian state of Karnataka.&lt;/p>;&lt;p>;Big tech firms have also warmed up, with Google CEO Sundar Pichai promising to invest US$10 billion in a digitisation fund for India to foster artificial intelligence company, while Amazon said recently that it will ramp up investment in the country to US$26 billion by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;The moves have come on the heels of reports that Apple may move nearly one-fifth of its global iPhone production to India in the next two years. India currently has just 14 Apple vendors, compared with 151 in mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;“The US government is keen on strengthening ties with India and encouraging companies such as Apple and GE to invest there is a key part of this strategy,” said David Bach, a professor of strategy and political economy at the International Institute for Management Development.&lt;/p>;&lt;p>;Many companies are looking to reduce their dependence on China by testing the waters to see if India is a viable alternative in terms of the size of its market, workforce and the country&#39;s sprawling digital network, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;Yet a legacy of bureaucracy, regulations and red tape that date back to the socialist era before India&#39;s economic liberalisation in 1991 remain a hurdle. Complex processes have vastly improved, but many potential investors still have to feel their way through.&lt;/p>;&lt;p>;Gautam Mahajan, a former president of the Indo-American Chamber of Commerce, said too much fuss was made about the red tape issue in India. Foreign companies who had done their homework well could easily establish their operations, he said.&lt;/p>;&lt;p>;The trend of US and European firms ramping up their operations in India is only expected to increase in the coming months, as ancillary units come up to support bigger production ventures such as the GE-F414 jet engines, industry executives say.&lt;/p>;&lt;h3>;Indian airlines&#39; record plane deals &#39;would be serious threat to Mideast hubs&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Indian carrier Air India&#39;s record order of 470 jets from Boeing and Airbus, as well as Indigo&#39;s 500-aircraft order from Airbus, are also significant as these are expected to spawn a number of new manufacturing companies.&lt;/p>;&lt;p>;Manoj Joshi, a distinguished fellow at the Delhi-based Observer Research Foundation think tank, said the investments were materialising because the US was focusing on supply chain resilience and it viewed India as a partner.&lt;/p>;&lt;p>;“The depth of relations is not on the defence side alone, but there is an overall economic shift,” he said. “Globalisation 2 is happening and we see certain advantages in close association with the US, just like China had seen in Globalisation 1.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Stop hitting him’: China’s child protection laws under scrutiny after boy jumps 5 floors to flee mother who was beating him with a stick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3225768/stop-hitting-him-chinas-child-protection-laws-under-scrutiny-after-boy-jumps-5-floors-flee-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/02143f94-4cfe-431d-ac45-88fbabf92c67_cf49cd17.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名男孩从公寓五楼跳下的令人震惊的事件为躲避虐待母亲而来到中国，这让该国的儿童保护法成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;6月25日在中国东部安徽省录制的一段视频显示，一名看上去大约六岁的绝望儿童，在住宅区的外部空调机组内有人用棍子殴打他数次后，他从顶部跳下。&lt;/p>;&lt;p>;可以听到录制视频的人和其他旁观者向该人尖叫，以阻止他。别再打那个男孩了。然后，无处可去的男孩跳了下去。&lt;/p>;&lt;p>;该视频在微博（中国版 Twitter）上的浏览量已超过 1000 万次。&lt;/p>;&lt;p>;据正在调查的当地警方称事件发生后，严姓男孩被紧急送往医院，目前没有生命危险，但多处骨折。&lt;/p>;&lt;p>;然而，公安局官方微博上发布的一则简短报道引发了公众的愤怒。调查人员称，男孩的母亲担心他摔倒，用棍子打他，“劝”他回去。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一名中华全国总工会当地分部的工作人员据九派新闻报道，妇联声称，母亲是用棍子“吓唬”，男孩是不小心从楼上摔下来的。&lt;/p>;&lt;p>;网上公众对此事件的反应从不相信到不相信。此举引起愤怒，至少有人称官方对事件的解释是“掩盖”。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，当局对此案的态度凸显了该国防止虐待儿童的法律的缺陷。 &lt;/p>;&lt;p>;“比起跳下去，他更害怕妈妈”，一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“楼下已经有人尖叫‘别再打他了’，但妈妈还是没有停下来。” 。另一位网友表示：“我不明白。”&lt;/p>;&lt;p>;在众多问题中，有一个人问道：“儿童保护法在哪里？”&lt;/p>;&lt;p>;《中国新闻周刊》报道称，严的父亲在另一个城市，男孩和他的母亲住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京青少年法律援助研究中心的一项调查，该中心审查了中国媒体关于暴力侵害儿童的报道，2008年至2013年间，75%的儿童遭受暴力侵害。的袭击是亲生父母所为，10% 的案件是继父母或养父母所为。&lt;/p>;&lt;p>;中国的法律保护使得当局很难惩罚对孩子施暴的父母，而且&lt;/p>;&lt;p>;《儿童保护法》规定，儿童监护人侵犯未成年人权利的，地方政府或者公安机关应当给予警告或者训诫。&lt;/p>;&lt;p>;在中国目前的法律下根据公安规定，如果受虐待者提出要求，对虐待家庭成员的人的标准处罚是拘留五天。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年推出的一项法律条款旨在允许当局拘留&lt;/p>;&lt;p>;然而，地方政府工作人员一直不愿意按照规定行事，因为他们仍然受到“少打、惯坏”等传统价值观的束缚，以及家庭暴力的观念。 &lt;/p>;&lt;p>;2019年，一位中国母亲在拍摄片场踢了自己三岁的童模女儿，引发舆论哗然。&lt;/p>; &lt;p>;后来有消息称，该女子在其他拍摄地点殴打了她的女儿，试图迫使她注意。&lt;/p>;&lt;p>;这位母亲在微博上发表了一段不令人信服的道歉后，就从公众视野中消失了。 &lt;/p>;&lt;p>;一个月后，凤凰新媒体报道称，该女子和女儿重新涉足儿童模特行业。她从未因殴打孩子而面临任何法律后果。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken’s China trip boosts Asean nations’ efforts to ease Sino-US tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225703/blinkens-china-trip-boosts-asean-nations-efforts-ease-sino-us-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/4a2940c7-12b8-484e-8a88-fe93521372a0_18c994b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“安东尼·布林肯实际上把台湾扔到了公共汽车下，”丽贝卡·科夫勒感叹道，一位前美国国防情报官员在美国国务卿访问北京后不久明确表示华盛顿不支持台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;这位直言不讳的福克斯新闻撰稿人甚至声称“习近平几乎肯定会因布林肯的声明而受到鼓舞……现在北京将更有信心华盛顿甚至不会发起重大斗争并援助台北。”另一位前国防官员、坚定的共和党人迈克尔·皮尔斯伯里 (Michael Pillsbury) 批评布林肯此行是一个“巨大错误”，声称拜登政府不应该安抚北京并拿其在地区盟友中的信誉冒险。&lt;/p>;&lt;p>;在很大程度上，中国鹰派和美国保守派对布林肯六月访问北京深表批评。但至关重要的是，此行带来了恢复双边制度化对话的希望，并受到地区国家的欢迎，尤其是东南亚国家，该地区在过去十年中一直是中美竞争的中心。&lt;/p>;&lt;p>;如果说有什么不同的话，那就是东南亚国家联盟（东盟）的主要成员国正在加紧努力，以促进中美关系缓和。现任东盟轮值主席国印度尼西亚选择将拟议中的与东南亚其他国家举行的海军演习迁离与北京领土主张重叠的地区，以帮助缓解地区紧张局势。美国的条约盟友菲律宾在 6 月接待中国海军特遣队后，正在寻求改善与北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;意识到国内的批评，拜登政府很快强调了布林肯访问的重要性。他会见了包括国家主席习近平在内的中国高级官员。东南亚国家似乎是白宫的目标受众。&lt;/p>;&lt;p>;首先，有一种紧迫感。仅在过去一个月，美国和中国军队之间就至少发生了两次重大的近距离接触，一次在南海上空，另一次在台湾海峡。最近在新加坡举行的香格里拉对话中可以明显看出，实际上没有直接的军事对话，这只会加剧人们对亚洲水域发生意外冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，习近平在与布林肯会面时强调了这一点“双方如何同意遵循拜登总统和我在巴厘岛达成的共识”。中国国家主席指的是去年在印度尼西亚二十国集团 (G20) 峰会期间与美国总统举行的备受瞩目的会晤，尽管存在不可避免的分歧，但两国同意进行合作。&lt;/p>;&lt;p >;令人鼓舞的是，拜登和习近平可能会在今年晚些时候亲自会面，可能是在 9 月印度 G20 峰会期间，以及 11 月在美国举行的 APEC 峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拜登政府很快就向盟友保证，不要担心被抛弃。美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)强调，任何中美缓和对于地区安全都“至关重要”，因为它对于“防止误判的风险”至关重要。他还向菲律宾等地区盟友保证，“我们将勇敢地面对并回应对中国活动的一系列担忧，包括在南中国海的活动，以及针对我们一些主要合作伙伴和盟友的活动” .&lt;/p>;&lt;p>;东盟国家非但没有担心被抛弃，反而欢迎布林肯的访问，原因有三个。首先，尽管东南亚主要国家对中国在邻近海域日益增强的海军自信感到担忧，但它们仍对美国旨在遏制中国崛起的措施持批评态度。尤其是，人们越来越担心拜登政府对中国经济某些关键部门的制裁会产生意想不到的后果。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟的美中防务外交希望寄托于整顿内部秩序&lt;/h3>;&lt;新加坡外交部长维文·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）认识到中国在地区生产网络中的作用，公开警告美国不要实施经济制裁。在去年的一次备受瞩目的会议上，他呼吁开展新的不结盟运动，以确保该地区国家免受中美科技和贸易战的影响。&lt;/p>;&lt;p>;第二个原因即使是美国在东南亚最古老的军事盟友也不愿意与中国结盟。在欢迎美国在其领土上扩大军事存在的同时，菲律宾致力于与北京保持牢固的关系，并避免其安全盟友与最大贸易伙伴之间发生全面冲突。&lt;/p>;&lt;p>;此外，菲律宾不存在任何问题。在南海紧张局势升级之际，他们有情绪与中国较量。这就解释了为什么当布林肯访问北京时，小费迪南德·马科斯政府宣布南海有争议地区的渔业问题取得了进展。几天前，马尼拉还欢迎中国海军的友好访问，以加强军事外交。&lt;/p>;&lt;p>;最后，东南亚国家正在寻求在不疏远中国的情况下加强该地区的海上安全。 。布林肯访问后不久，印度尼西亚宣布，计划于今年晚些时候举行的东盟海军演习将远离北纳土纳海（中国声称拥有历史性的捕鱼权），转移到一个不太容易引起争议的地区，这或许并非巧合。&lt;/就在几周前，印度尼西亚还在演习中接待了美国和中国海军特遣队，以协助地区军事外交。简而言之，东盟主要国家并不担心被美国抛弃，而是更愿意按照自己的条件促进中美地区竞争的缓和。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state financial sector braces for ‘one of the toughest years’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226117/chinas-state-financial-sector-braces-one-toughest-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/58b9d5b8-b7db-4530-8283-5a3bab812234_31182b02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国国有金融机构工作的高管表示，他们正在为“一个随着北京寻求加强对该行业的控制，他们经历了“最艰难的几年”。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着不再有美酒佳肴，因为紧缩开支和减薪已成为常态，加上长时间工作强制性思想培训。&lt;/p>;&lt;p>;据四名国有金融机构高管表示，自 3 月份宣布对该行业进行彻底改革以来，士气一落千丈。习近平主席发起了该计划，旨在打击该行业的腐败，并将其置于执政的共产党更直接的控制之下。&lt;/p>;&lt;h3>;中国反腐败监管机构表示，打击行动将继续进行&lt;/h3>;&lt;p >;这些不愿透露姓名的高管表示，该活动现在是他们公司的首要任务，预计将持续到秋季。&lt;/p>;&lt;p>;他们描述了“无情”的意识形态和反社会运动带来的不确定性。 - 腐败驱动，大幅削减基本工资 15% 至 20% 的工资，今年的年度奖金将至少削减 30%。&lt;/p>;&lt;p>;某州的一名经理上海一家证券公司表示，该公司最近举行的一次思想学习会议是关于红军长征的。&lt;/p>;&lt;p>;“可能我们的党委书记希望我们为未来的困难时期做好心理准备，”他说。 “国有金融公司也不例外。在经济表现不佳之际，它们也是中国紧缩政策的一部分，而且许多公务员也得到了减薪。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金融领域的减薪正在发生。符合习近平缩小中国贫富差距的“共同富裕”目标。&lt;/p>;&lt;p>;随着习近平试图推动，北京发誓要杜绝国有部门所谓“金融精英”的铺张浪费。随着中国与西方（特别是美国）之间的紧张关系不断升级，北京正在敦促其国有银行向被视为国家优先事项的领域分配更多资金，例如技术自力更生项目和先进制造业。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面也在密切关注其银行家和金融监管机构是否有任何与外国金融机构勾结以促进中国资金大量外流的迹象。&lt;/p>;&lt;它还对不断膨胀的地方政府债务感到担忧，并希望贷方在贷款方面保持谨慎，同时在美国银行业危机和试图重振经济的过程中密切关注较弱的金融机构。 &lt;/p>;&lt;p>;北京对国有金融部门的改革是控制风险努力的一部分，也是习近平剧本的典型举措，旨在加强党对金融政策制定的控制。&lt;/p>;&lt;p>;新的中央金融委员会的成立将是实现这一目标的关键，400万亿元人民币（55万亿美元）的银行和保险资产将置于党的监管之下。该委员会是在党的最高决策机构中央委员会下设立的。&lt;/p>;&lt;p>;一个强大的新金融监管机构也已成立。国家金融监督管理总局取代了中国银行保险监督管理委员会，并承担了中央银行监管机构和证券监管机构的部分职责。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对雄心勃勃的银行家的打击令券商界感到不安行业思想培训也成为此次整顿的重点。中国一家领先投行的一位中层管理人员表示，其高管已被要求在五月底返回公司北京总部。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都必须监督中层管理人员为期一周的学习课程，“ 他说。 “我们研究了习主席的原始著作和他对金融领域的指示，并花了几个小时进行自我反省，并就[会议]的主要内容撰写报告。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，经理们收到了来自金融部门的备忘录。银行董事长表示，教育活动是重中之重，会议不能跳过。党的巡视组正在银行督导此次专项整治。&lt;/p>;&lt;p>;习主席政治思想的宣传在党和国家机关中广泛开展，但在金融领域，重点是杜绝腐败和奢侈浪费。 .&lt;/p>;&lt;p>;共产党的反腐行动加大了全面的反腐败力度，其目标是庞大且不透明的金融部门。据《南华早报》统计，今年前六个月，中国对 87 家国有银行家、保险公司和金融监管机构采取了纪律处分，这一数字超过 2022 年全年的 77 家。&lt;/p>;&lt;p>;仅6月份，中央纪委就宣布对23名该行业人员采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;以下是中国反腐败武器库中可能未得到充分利用的3种反腐败工具&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民银行党组书记郭树清上周在一次高层会议上表示，金融业“反腐败工作仍然滞后”。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促该部门干部从以往的腐败案件中“保持清醒头脑，深刻吸取教训”，特别是前中国人民银行副行长范一飞。&lt;/p>;&lt;p>;范一飞于6月被开除党籍并开除公职11月接受纪律机构调查后，于9日接受调查。他是过去两年来卷入反腐败行动中级别最高的央行行长。&lt;/p>;&lt;p>;郭的副手、国家外汇管理局党组书记、局长潘功胜在同一次会议上表示加强对关键岗位年轻干部的反腐力度。&lt;/p>;&lt;p>;一位出席会议的中国人民银行官员表示，通过听取以往腐败案件的细节，习近平对金融业“印象非常不好”。 “信息非常明确——如果我们在纪律方面不振作起来，我们就有失去他信任的风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent apologises after plan to charge higher fees on some higher education payments via WeChat Pay stirs up trouble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226166/tencent-apologises-after-plan-charge-higher-fees-some-higher-education-payments-wechat-pay-stirs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/316ccc2e-014a-4103-b993-f3e4b507f6fa_2ab38a2a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国互联网巨头腾讯控股因微信收取更高费用而遭到公众强烈反对后已道歉在该国大学校园内进行支付交易，并承诺对学费和食堂费用等非营利性支付不收取任何费用。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯，运营着中国最大的两家数字支付服务之一周四，多家中国大学表示将停止在校园内使用微信支付，此前该公司表示将开始对某些项目的支付收取费用。&lt;/p>;&lt;p>;在一个例子中，中国中部陕西省省会西安的西北大学发表声明称，由于腾讯已表示将从 6 月 30 日开始收取 0.6% 的交易费，该大学将从 6 月 30 日起暂停微信支付，“以保护师生利益”。 7月1日。&lt;/p>;&lt;p>;在一片喧嚣声中，腾讯周四连续发表三份声明，为“误解和困惑”道歉，并承诺维持学费等非营利支付的零利率政策。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着校园用例和商户数量的不断增长，我们发现一些营利性场景，例如电子商务、酒店和旅游交易，仍然处于零状态。这家总部位于深圳的公司在其中一份声明中表示：“支付教育补贴[类别]，导致成本增加。”&lt;/p>;&lt;h3>;支付宝申请掌上支付专利，与腾讯微信竞争&lt;/h3>;&lt;p>;并补充称，此次调整的目的是纠正部分支付领域费率低于市场平均水平的情况。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯在当天的最终声明中表示，计划提高费率目标营利性交易的佣金降至 0.2%，其中公司将抽取 0.1%，其余 0.1% 则归提供支付技术的第三方合作伙伴所有。该公司否认计划收取 0.6% 的手续费。&lt;/p>;&lt;p>;引发争议之际，腾讯和其他中国大型科技公司正受到股东的压力，要求在疲软的经济环境中寻找新的收入来源。 ，降低成本的措施和裁员也在发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;这也反映出微信支付和蚂蚁集团旗下的支付宝等支付服务的困难，这些服务由于其市场主导地位而变成了准公共服务。一提到更高的费用，用户和商家很快就会抱怨。蚂蚁集团是阿里巴巴集团控股公司的子公司，阿里巴巴集团控股公司还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯报告称，2023 年第一季度收入增长 11%，达到 1500 亿元人民币（214 亿美元）该公司表示，期内金融科技和商业服务收入同比增长14%至487亿元，金融科技服务加速增长主要得益于商业支付活动的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;微信是一款在中国无处不在的应用程序，每月有 13 亿活跃用户，其电子钱包与支付宝一起主导着中国的移动支付服务，包括水电费、食品、餐饮、购物和许多其他服务。&lt;/p>;&lt;p >;对于商户来说，微信支付的费率从0.2%到1%不等，具体取决于行业和产品类别，并且对学校、大学、公立医院和慈善机构的某些付款不收取费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry seeks US$406,000 in phone hacking lawsuit against British tabloid publisher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226205/prince-harry-seeks-us406000-phone-hacking-lawsuit-against-british-tabloid-publisher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/f8a64c48-9290-4214-a6bf-97b04bb8e085_210e2e19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，哈里王子的律师对哈里王子指控出版商的诉讼标出了价格标签《每日镜报》侵入他的手机并使用其他非法手段挖掘他早年皇室生活的丑闻：320,000 英镑（406,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;苏塞克斯公爵的律师提交了拟议的法律裁决在哈里针对英国小报的第一起案件的法庭诉讼程序结束时，该案将进入审判阶段。&lt;/p>;&lt;p>;律师大卫·舍伯恩(David Sherborne)在本周的结案陈词中表示，有“确凿的证据”表明镜报集团报纸雇用了记者他们窃听语音邮件并聘请私家侦探使用欺骗和非法手段来了解哈利和其他名人。&lt;/p>;&lt;p>;“这些方法是小报行业久经考验的工具，”舍伯恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些方法是小报行业久经考验的工具。” >;&lt;p>;镜报集团多年来在其他电话窃听诉讼中支付了超过 1 亿英镑（1.27 亿美元）的费用，否认在哈利的案件中存在任何不当行为。该公司表示，他们使用合法的报道方式来获取有关王子的信息。&lt;/p>;&lt;p>;出版公司的律师安德鲁·格林表示，审判中的证据并不支持王子的说法，这些指控不公平地损害了王子的声誉。镜报记者。&lt;/p>;&lt;p>;法官蒂莫西·范考特计划在今年晚些时候做出判决。&lt;/p>;&lt;p>;针对《每日镜报》、《星期日镜报》和《星期日人物》出版商的审判是三起审判之一哈利提起的黑客诉讼。 《每日邮报》和《太阳报》的出版商试图驳回针对他们的案件，称这些案件是在提起诉讼的时限到期后提交的。&lt;/p>;&lt;p>;哈里与新闻媒体的恩怨是个人的，并且持续不断通过他的回忆录《备用》。他指责狗仔队造成了导致他母亲戴安娜王妃死亡的车祸，他还表示，记者的闯入导致他和妻子梅根于 2020 年离开王室生活前往美国。&lt;/p>;&lt;p>;改革英国媒体是他一生所宣称的使命之一。&lt;/p>;&lt;h3>;哈里王子告诉英国法庭，一些媒体“手上沾满了鲜血”&lt;/h3>;&lt;p>;在将报纸告上法庭的过程中，哈里王子与一位王室成员决裂了。 “从不抱怨，从不解释”的家族传统，他说他的法律行动违背了他父亲查尔斯国王的意愿。他是 130 多年来第一位出庭作证的王室高级成员。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，当时至少有三份报纸的电话窃听已达到工业规模，”他在高等法院两天的最后作证中断言。 “这是毫无疑问的。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，格林在哈利的证词中指出了漏洞，指出了《镜报》报道的信息以前出现在其他地方或来自官方来源的多个例子——包括对&lt;/p>;&lt;p>;哈里声称，镜报集团在 1996 年至 2010 年间使用非法手段制作了近 150 个有关他生活的故事，包括有关他的恋情、受伤和涉嫌吸毒的故事。他说这篇报道给他带来了巨大的情绪困扰。&lt;/p>;&lt;p>;审判集中在 33 篇文章上。 《镜报》否认对 28 人使用非法报道手段，对其余 5 人也没有承认。&lt;/p>;&lt;h3>;未能出庭的哈里王子为何要出庭作证？&lt;/h3>;&lt;p>;哈里正在寻求最大的一笔钱是 25,000 英镑（31,750 美元），用于 2003 年 12 月《星期日人物》报纸上的一篇报道，该报道详细描述了他与哥哥威廉王子的分歧，即是否要与他们母亲的前管家对质，因为他写了一本关于她的真相的书。 &lt;/p>;&lt;p>;《镜报》集团表示，该文章的来源是保密的，并且没有电话窃听证据。&lt;/p>;&lt;p>;如果法官发现部分或全部文章是由非法行为造成的，《镜报》将谢伯恩表示，该公司建议的潜在奖金为 37,000 英镑（46,990 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;镜报集团曾“毫无保留”地道歉，因为该公司雇佣了一名私家侦探来报道哈利 2004 年 2 月在夜总会聚会的故事。尽管这篇标题为“与哈利在海滩上做爱”的文章并未在审判中受到审查，但《镜报》集团表示，他应该获得 500 英镑（635 美元）的赔偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>