<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysia celebrates Sultan Ibrahim’s coronation as 17th king]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271234/malaysia-celebrates-sultan-ibrahims-coronation-17th-king?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/81ffd9cd-1397-49d8-aef6-2765b41c769c_ea47298f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚第十七任国王易卜拉欣苏丹依斯干达亲吻7 月 20 日，他在吉隆坡国家皇宫加冕时拿到了《古兰经》的副本。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚周六在奢华的仪式上任命了一位骑摩托车的亿万富翁苏丹为新国王。这一职位被视为政治危机时期的镇流器。&lt;/p>;&lt;p>;65 岁的苏丹易卜拉欣国王在一月份宣誓就任该国第 17 任君主后，在吉隆坡国家皇宫举行了加冕仪式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;马来西亚是一个君主立宪制国家，其独特的安排是，王位每五年在以数百年历史的伊斯兰皇室为首的马来西亚九个州的统治者之间易手。&lt;/p>;&lt;p>;虽然主要是仪式性的，但近年来，国王的地位发挥着越来越重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在2018年丑闻缠身的总理选举失败后，政府垮台和悬浮议会后，需要王室干预三次任命总理纳吉布·拉扎克。&lt;/p>;&lt;p>;除了监督重大政治任命外，国王还是这个穆斯林占多数的国家的伊斯兰教官方领袖及其武装部队总司令。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/766f0c92-7a2e-4c75-b1f5-932ed34fafa5_52d8bef4.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 20 日，马来西亚第 17 任国王易卜拉欣苏丹依斯干达在吉隆坡国家皇宫举行加冕典礼，与拉惹查丽索菲亚伊德里斯沙阿王后坐在一起。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭博社估计，新加坡对面的柔佛州南部统治者苏丹易卜拉欣及其家族的身价至少为 57 亿美元。&lt;/p>;&lt; p>;他们持有的资产包括新加坡的土地以及对棕榈油、房地产和电信等行业的投资。&lt;/p>;&lt;p>;周六的仪式由马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣、邻国文莱和巴林苏丹哈桑纳尔·博尔基亚等政要见证。哈马德·本·伊萨·阿勒哈利法国王。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣身穿镶有金线的传统外套，戴着皇家头饰，承诺遵守宪法并“维护伊斯兰教并确保马来西亚和平”。&lt; /p>;&lt;p>;安瓦尔祝贺并承诺效忠新国王。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣一直直言不讳地谈论马来西亚政治和腐败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/9e5e2414-6210-45d7-97cb-7a47c12f49cd_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;1 月 31 日，马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔在吉隆坡国家皇宫举行宣誓仪式后与总理安瓦尔·易卜拉欣交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;他也被视为宗教温和派。 2017 年，他命令一家自助洗衣店老板因涉嫌歧视非穆斯林而道歉。&lt;/p>;&lt;p>;他已婚，育有六个孩子，过去每年都会骑着哈雷戴维森摩托车环游柔佛州，分发慈善物品&lt;/p>;&lt;p>;他还拥有重大的个人商业利益，包括森林城市的股份，这是一个由中国投资者主导的位于柔佛州海岸、耗资 1000 亿美元的开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;精通社交媒体的国王拥有大量豪华车、跑车以及私人飞机。&lt;/p>;&lt;p>;他还打马球，并且是国家武装部队的一名军官，曾在美国接受过军事训练。&lt; /p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣曾就读于美国塔夫茨大学弗莱彻法律与外交学院，在那里完成了“东南亚战略研究”和“国际海洋法”课程。&lt;/p>; p>;&lt;p>;上一次柔佛苏丹加冕是四十年前，当时苏丹易卜拉欣的父亲苏丹依斯干达于 1984 年被宣布为马来西亚第八位国王。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may issue No 1 typhoon signal on Saturday evening as it tracks tropical depression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271231/hong-kong-may-issue-no-1-typhoon-signal-saturday-evening-it-tracks-tropical-depression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 12:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/aa09426e-f298-4e9e-9d24-d4d039de148a_85d848a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港天文台正追踪华南地区可能有台风海。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港预报员继续追踪南海热带低气压的移动，香港可能会在周六晚上发布一号台风信号。&lt;/p >;&lt;p>;香港天文台表示，尚未命名的热带低气压位于这些水域的中部，预计在周六早上采用更偏西的路径后将向海南岛移动。&lt;/p>; &lt;p>;截至上午 10 点，热带低气压集中在西沙群岛（中国称为西沙群岛）东南偏东约 270 公里（167 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，热带低气压可能会移动以每小时约18公里的速度横渡南海。&lt;/p>;&lt;p>;“预计白天将向海南岛附近大体方向移动，与香港保持600多公里距离&lt;/p>;&lt;p>;“天文台将考虑于今晚至今晚发出一号待命信号。”&lt;/p>;&lt;p>;预报员敦促居民远离海岸线，不要靠近海岸线。参与水点，因为海洋中可能会出现波浪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/672052d3-ca01-4af6-925e-cb24afd6af2c_fd2405c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周早些时候昂船洲一座桥上出现降雨。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六香港人预计天气炎热，间断有阳光，初期有局部雷暴，气温介乎27至32摄氏度（80.6至89.6华氏度） .&lt;/p>;&lt;p>;受气旋影响，预计周日及周一有狂风骤雨。&lt;/p>;&lt;p>;天文台呼吁市民留意最新预报。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden says ready for election campaign return to counter Trump’s ‘dark vision’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271227/biden-says-ready-election-campaign-return-counter-trumps-dark-vision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 11:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/66f0c96b-499a-4cdf-a035-230f32c594b1_7291b85a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统于 7 月 16 日在全国有色人种协进会大会上发表讲话拉斯维加斯曼德勒湾赌场度假村.照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的民主党议员齐声呼吁总统乔·拜登放弃连任竞选，尽管总统坚称他准备好下一步重返竞选活动一周来反击共和党唐纳德·特朗普提出的他所说的“黑暗愿景”。&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的民主党国会议员敦促他退出——使他与特朗普进行灾难性辩论以来的总数达到近三打– 拜登在被诊断出患有 COVID-19 后，仍留在特拉华州的海滨别墅中隔离。总统坚称自己可以击败特朗普，他与家人挤在一起，依靠几名长期助手，抵制将他推到一边的努力。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚些时候，俄亥俄州参议员谢罗德·布朗(Sherrod Brown)，一名正在艰难竞选连任的民主党人呼吁拜登下台。&lt;/p>;&lt;p>;布朗在一份声明中表示，他同意“许多俄亥俄州人”向他伸出援手的观点。 “我认为总统应该结束他的竞选活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在周五晚些时候的一份声明中，肯塔基州民主党众议员摩根·麦加维也呼吁拜登退出，同时表示，“承认他不应该成为我们 11 月份的提名人，这并不令人高兴。但这次选举的赌注太高了。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，特朗普在共和党全国代表大会上的获奖感言展示了“对未来的黑暗愿景”。总统试图将政治对话从他的命运转移到对手的议程上，他周五表示，他计划下周重返竞选活动，并坚称他有一条战胜特朗普的道路，尽管一些人担心他的政党最杰出的成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/5666243e- 810a-483d-990e-07142bc47646_3a69fbaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普于 7 月 13 日在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选活动中发表讲话照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为一个政党和一个国家，我们能够而且将会在投票箱中击败他，”拜登说。 “风险很高，选择也很明确。当天早些时候，他的竞选主席 Jen O&#39;Malley Dillion 承认对总统的支持率“下滑”，但坚称他“绝对”留在竞选中，并且竞选活动看到了击败特朗普的“多种途径”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还有很多工作要做，才能让美国人民放心，是的，他已经老了，但他可以赢，”她告诉 MSNBC 的“早间”节目乔》节目。她说，担心拜登是否适合领导的选民不会转而投票给特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，民主党全国委员会的规则制定部门于周五举行了一次会议，推进了虚拟点名的计划。 8 月 7 日之前，在本月晚些时候于芝加哥举行的党代会之前提名总统人选。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统值得尊重，他与核心小组成员和众议院同事进行了重要的家庭对话，拜登在国会最亲密的朋友、竞选联合主席、特拉华州参议员克里斯·库恩斯 (Chris Coons) 表示：“参议院和民主党领导层不要与泄密事件和新闻声明作斗争。”&lt;/p>;&lt;p>;对于拜登来说，这是关键的几天。总统及其政党：特朗普周四在密尔沃基结束了热情洋溢的共和党全国代表大会。民主党人正在争分夺秒地考虑拜登在自己的大会之前让位给新总统候选人的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/b640ac51-1ae2-4839-bc2a-80c25dddc11e_6193e5ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;然后- 2017 年，巴拉克·奥巴马总统在华盛顿白宫向时任副总统乔·拜登颁发总统自由勋章。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党人表示前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)和名誉议长南希·佩洛西(Nancy Pelosi)曾私下告诉拜登，如果他不下台，该党可能会失去控制众议院的能力。&lt;/p>;&lt;p>;新墨西哥州参议员马丁·海因里希呼吁拜登退出竞选，使他成为第三位这样做的参议院民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;“通过传递火炬，他将确保他作为我们国家最伟大领导人之一的遗产，并让我们能够继续竞选。”海因里希说：“团结起来支持一位能够最好地击败唐纳德·特朗普并捍卫我们民主的未来的候选人。”&lt;/p>;&lt;p>;众议员贾里德·霍夫曼、马克·维西、丘伊·加西亚和马克·波坎代表了广泛的群体核心小组共同呼吁拜登下台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须击败唐纳德·特朗普才能拯救我们的民主，”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;还有时间重新考虑。拜登被告知竞选团队在筹集资金方面遇到困难，而民主党的关键人物看到了一个机会，因为他将离开竞选活动几天，以鼓励他退出。在他的内阁中，有些人已经接受了他在 11 月落败的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/20/8635c2f8-2e10-4d6a-9e54-2b58146ab5c4_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯和她的两位伟大人物7 月 19 日，侄女们在泰拉·班克斯 (Tyra Banks) 位于华盛顿特区的新店“Smize Dream Ice Cream”中订购冰淇淋。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全国民主党人中，近美联社-NORC公共事务研究中心的民意调查显示，三分之二的人认为拜登应该下台，让他的政党提名另一位候选人。这大大削弱了拜登在辩论后声称“普通民主党人”仍然支持他的说法。&lt;/p>;&lt;p>;在动荡中，大多数民主党人认为副总统卡马拉·哈里斯本人会成为一名好总统。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;美联社-NORC 公共事务研究中心的一项民意调查发现，大约十分之六的民主党人认为哈里斯会在第一名中表现出色。大约十分之二的民主党人不相信她会这么做，另外十分之二的人表示他们不知道该怎么说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For China, EU ties looking rocky after re-election of hawkish Ursula von der Leyen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271017/china-eu-ties-looking-rocky-after-re-election-hawkish-ursula-von-der-leyen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/fd35f863-2139-4b78-aa02-d05390772421_a490da8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在欧洲议会全体会议上致辞周四，法国斯特拉斯堡议会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在强硬的德国政治家乌尔苏拉·冯德莱恩连任欧盟委员会主席并誓言将坚持其对华强硬政策五年后，中国与欧洲的关系再次面临不稳定。北京。&lt;/p>;&lt;p>;周四在欧洲议会的投票中，支持冯德莱恩的议员人数超出预期，使她能够再领导这个为 27 国立法提出并经常执行立法的机构五年。 -成员集团。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多政策是在各国首都制定的，但该委员会拥有贸易和竞争的决策权——这是中欧关系中最具争议的两个组成部分。&lt;/p>;&lt;在第一个任期内，冯德莱恩奉行一项降低北京风险的战略，并监督了一系列调查，打击她所谓的中国高科技和清洁技术领域的“扭曲市场”补贴。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/1e916ce7-9ba8-4048-a258-74e2659313b4_1126e908 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在法国斯特拉斯堡赢得欧洲议会第二个任期后庆祝。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投票前不久发布的一份宣言表明，德国人并不支持改变：对于北京来说，冯德莱恩2.0看起来很像冯德莱恩1.0。宣言中写道：“中国更具侵略性的姿态和不公平的经济竞争、其与俄罗斯的‘无限’友谊以及其与欧洲关系的动态，反映了从合作到竞争的转变。” .&lt;/p>;&lt;p>;它宣扬了地缘经济和经济安全的理念，承诺继续与中国“去风险而不是脱钩”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须更加自信地保护我们的经济免受关键技术泄漏和安全问题，”它继续说道。 “在与战略竞争对手和系统竞争对手打交道时，这个问题尤其严重。”&lt;/p>;&lt;p>;该文件承诺加强与包括澳大利亚和印度在内的印太盟友的关系。&lt;/p>;&lt;p >;“这包括我们集体努力部署全方位的联合治国手段，以阻止中国通过军事手段单方面改变现状，特别是在台湾问题上，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩将监督一个与她 2019 年继承的欧洲不同。五年前，她的政策纲领没有提到中国，甚至也没有提到俄罗斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，她的承诺主要是提及内容商业人士指出，在超过45分钟的演讲中，她一次都没有提到“贸易”这个词。&lt;/p>;&lt;p>;这反映出与中国的关系也发生了巨大的变化。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，在她的第一个任期还不到一年的时候，面带微笑的冯德莱恩与中国国家主席习近平和其他领导人签署了欧盟-中国投资协议现在看来就像是平行宇宙的快照。&lt;/p>;&lt;p>;冠状病毒大流行导致欧洲对北京的情绪恶化，而 2021 年 3 月针锋相对的一系列制裁实际上扼杀了欧洲对北京的态度。投资协定。&lt;/p>;&lt;p>;中国对立陶宛设立一个有争议名称的台湾政府办公室的强制反应进一步毒害了这口井。&lt;/p>;&lt;p>;但那是俄罗斯在 2022 年入侵乌克兰，当时正值冯德莱恩执政的中期。术语，这导致了结构性转变。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国宣称在武装冲突中保持中立，但大多数欧洲人认为北京在言辞和外交上支持莫斯科，并通过加强军民两用商品的供应来支持莫斯科。欧盟官员称正在帮助“杀死乌克兰人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /19/d111fc24-9e5a-40ec-b12c-ce1d31f09497_fcd3ed7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的 Telegram 频道发布的一张照片显示乌克兰战俘周三，他们在一个不明地点返回乌克兰。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄关系鼓励冯德莱恩推行更严厉的贸易政策，他认为欧洲不能继续依赖威权国家，而北京的国家补贴正在让欧洲竞争对手破产。&lt;/p>;&lt;p>;今年，有关中国制造业产能过剩的争论达到了白热化程度，布鲁塞尔对从电动汽车到风力涡轮机等行业的中国企业展开了大量调查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着中国共产党中央委员会第三次全体会议于周四结束，这一趋势将继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;该机构已表示将继续支持中国的高科技行业，并选择不要暗示可能会吸收产能的重大消费促进措施。&lt;/p>;&lt;p>;双边的强硬态度正让双方每个月都更接近贸易战。事实上，周四这位中右翼欧盟领导人发誓要“在需要的地方和时间使用我们所有的贸易防御工具”。&lt;/p>;&lt;p>;“冯德莱恩想要一种新的经济外交政策，”托比亚斯·格尔克说欧洲外交关系委员会的主席，她将其描述为“对她当前任务中已经发生的事情的延伸”。&lt;/p>;&lt;p>;“她不希望一切都依赖于自由贸易协定，而是希望欧盟建立格尔克补充道：“经济安全、贸易和投资”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德国人的意图很明显，但各种障碍可能会阻止她按照自己的意愿推行对华战略。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统11月的大选是最大的未知数。唐纳德·特朗普重返白宫可能会危及美国和欧盟在对华政策某些领域合作的密切的跨大西洋关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管美国总统乔·拜登特朗普温和地劝说布鲁塞尔对北京采取更强硬的立场，人们普遍预计特朗普会大棒而不是胡萝卜。这可能意味着一个以战术合作和战略不一致为特征的更具交易性的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;此外，许多欧盟成员国仍然不相信冯德莱恩提出的经济安全战略，这是去风险的基石。&lt;/p>; &lt;p>;该战略包括筛选一些高科技行业对中国的境外投资以及欧洲范围内的出口管制制度。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会本应在今年夏天发布关于如何进行境外投资的指导方针。政策会奏效，但许多国家首都的不安情绪已将其推迟到 11 月。据《华盛顿邮报》了解，欧盟 27 个成员国中只有立陶宛之一支持该委员会的提议。&lt;/p>;&lt;p>;包括冯德莱恩领导的德国在内的一些成员国甚至没有监控私营企业交易的合法权利。还有一些人不愿意赋予委员会更多权力。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然欧盟的经济安全议程有很多重复，但关于如何克服阻碍在某些领域取得更大进展的制度僵局却鲜有建议。柏林雅克·德洛尔中心的 Arthur Leichthammer 表示：“成员国拥有专属权限。”&lt;/p>;&lt;p>;人事问题也可能发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，冯德莱恩主导了中国。空间。相比之下，欧洲理事会和对外行动署（其事实上的外交部）即将卸任的领导人查尔斯·米歇尔（Charles Michel）和何塞普·博雷尔（Josep Borrell）被视为软弱且极不受欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/ffd11705-c11f-49a8-a00b-4af78933c907_f1085da6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔被视为软弱且极不受欢迎。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将上任的欧洲理事会主席、葡萄牙前总理安东尼奥·科斯塔是否会成为比米歇尔更强大的竞争对手，甚至是更紧密的合作者，还有待观察。 &lt;/p>;&lt;p>;科斯塔被任命为由欧盟成员国组成的理事会主席，这给北京带来了一线希望：在里斯本掌舵的九年里，他邀请中国对葡萄牙经济投资数十亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;据信科斯塔本人也认识即将上任的中国驻欧盟大使蔡润。在科斯塔任职期间，蔡曾担任北京驻里斯本特使。&lt;/p>;&lt;p>;至于预期的下一任高级外交官、爱沙尼亚总理卡雅·卡拉斯，她不太可能不同意冯德莱恩对北京的评估，特别是如果中国继续与莫斯科保持密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;一位资深消息人士表示，德国人必须学会与这两个机构建立桥梁，否则她的去风险计划将毫无进展。他们表示：“如果没有成员国的支持，她能做的就只有这么多。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，欧盟最强大的成员国面临着政治脆弱的时刻，这导致一位外交官表示，委员会可以“采取行动进一步填补权力空白”。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎，法国总统埃马纽埃尔·马克龙最近的选举策略让他的政党在政治上陷入困境。在德国，总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 正在努力组建一个喧闹且脱节的联盟，以迎接明年的联邦选举。&lt;/p>;&lt;p>;在目前右倾的议会中，冯德莱恩将面临过度繁文缛节的阻力，但也将面临广泛的支持。对中国采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，在众议院中倡导维吾尔族权利的中间派德国议员恩金·埃罗格鲁(Engin Eroglu)预计将率领下届中国代表团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/ece4124c-6a1b-4d3d-8df6-95f5b5936a9c_c3f540a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，警察在中国西北部新疆维吾尔自治区的一个边境口岸引导车辆。这个幅员辽阔的地区是数百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族的家园。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，必须任命一个委员会，并准备放弃贸易和竞争等面向中国的有利投资组合。&lt;/p>;&lt;p >;秋季的听证会可能会导致立法者因对北京的立场而对提名人进行严厉批评，而未来五年的领头羊将在 11 月出现，届时新委员会应该就位。&lt;/p>;&lt;p >;此时各国政府必须投票决定是否对中国制造的电动汽车永久征收临时关税。&lt;/p>;&lt;p>;本周的一次指示性投票中，只有四个成员国投票反对关税，但德国等直言不讳的反对者瑞典投了弃权票，希望欧盟委员会能够与北京通过谈判达成解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“冯德莱恩将继续推动中国议程，”荣鼎集团欧盟中国问题专家诺亚·巴尔金 (Noah Barkin) 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“成员国可以在某些领域进行反击，但这种由贸易关系恶化和中国对俄罗斯的支持引发的关系根本性转变，我认为这种情况不会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s talks with Pacific islands focus on climate as security issues take back seat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3271190/japans-talks-pacific-islands-focus-climate-security-issues-take-back-seat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/f0ef9207-ba05-4d74-bff7-df9d4d595183_69cce792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（下排左二）周四在东京举行的第十届太平洋岛国领导人会议的其他与会者合影留念。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本和太平洋岛国领导人在本周的会议上主要关注气候变化问题，尽管东京热衷于讨论中国在该地区军事和经济影响力日益增强的安全合作问题。&lt; /p>;&lt;p>;据观察人士称，环境问题是太平洋岛国的“首要任务”，而日本则着眼于与盟友合作加强安全举措。&lt;/p>;&lt;p>;在会谈中周二至周四在东京举行的会议上，与会者表示，他们反对“任何单方面以武力改变现状的企图”，以此推断包括南海在内的领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;第十届太平洋岛国领导人会议日本首相岸田文雄和太平洋岛屿论坛 (PIF) 18 个成员国的代表出席了会议，太平洋岛屿论坛是一个区域性机构，其中还包括澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;其他 16 个国家是库克群岛、联邦密克罗尼西亚、斐济、基里巴斯、马绍尔群岛、瑙鲁、纽埃、帕劳、巴布亚新几内亚、萨摩亚、所罗门群岛、汤加、图瓦卢、瓦努阿图、法属波利尼西亚和新喀里多尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;岸田表示日本将未来三年与太平洋地区同行在气候变化、经济发展、抗灾能力和脱碳等领域开展合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/7f3f772d-7d72-46ae-8356-d68d319cc3a4_11280da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总裁法属波利尼西亚莫泰·布拉德森（左三）和日本首相岸田文雄（右二）周四在东京举行的第十届太平洋岛国领导人会议上举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;双方还同意通过日本自卫队舰艇和飞机的港口访问来加强防务交流，并加强日本海岸警卫队之间的合作和当地海事当局。&lt;/p>;&lt;p>;笹川和平基金会岛屿国家部主任盐泽秀之表示，会议关注气候变化并不令人意外，因为太平洋岛国已将这一问题列为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然地区安全和军事问题也很重要，但日本无法独自应对这些挑战，需要在这些领域与美国、英国、澳大利亚和新西兰合作，盐泽说。&lt;/p>;&lt;p >;盐泽表示，北半球和南半球太平洋岛国对安全有不同的看法。&lt;/p>;&lt;p>;前者——密克罗尼西亚、马绍尔群岛和帕劳，或自由联合国——加强了与日本的安全合作，盐泽说，与美国相比，该地区的南半球国家通常强调人道主义响应、网络安全和非法捕鱼。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，华盛顿批准了一项立法，在 20 年内为自由联系国提供 71 亿美元的资金，旨在对抗中国在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，日本与五个岛国——三个自由联合国、瑙鲁和基里巴斯进行了网络防御演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/7d9db210-be31-4310-a2cd-886d441268e7_061ff572.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在太平洋中部岛国基里巴斯南塔拉瓦的 Tangintebu 村附近，村民们在一个小泻湖上观看日落。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国在该地区的影响力不断上升，美国和日本日益关注太平洋岛国。 2022年，北京与所罗门群岛签署了安全协议。&lt;/p>;&lt;p>;位于巴黎的法国国际关系学院亚洲和印度太平洋研究中心日本研究部主任塞琳·帕洪表示，日本很热衷通过安全合作对抗中国日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;帕洪表示，日本将继续加强与太平洋岛国在安全和防卫方面的双边合作，并在多边场合进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;例如日本通过加入印太海洋领域意识 (IPMDA) 伙伴关系和蓝色太平洋伙伴关系 (PBP) 来共同解决各种问题，这两个伙伴关系均成立于 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;前者由澳大利亚、印度、日本和美国组成的四方联盟成立，旨在监视区域海域空间并确保公海上交通线的安全。&lt;/p>;&lt;p>;后者由澳大利亚、日本、新西兰、英国和美国的任务是加强与太平洋岛国的经济和外交关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/19/e0cb1971-60a2-4ce6-9924-272a55ce5dd2_0cbfa5ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月的福岛第一核电站2023 年。照片：共同社通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于檀香山的太平洋论坛的 WSD-Handa 研究员杰米·李 (Jamie Lee) 表示，日本应该采取更多措施应对该地区的安全挑战，并指出中国针对太平洋岛国发起了虚假信息活动。&lt;/p>;&lt;p>;“作为值得信赖的合作伙伴和美国盟友，日本可以成为解决针对太平洋岛国的虚假信息活动的积极领导者日本事务和地区安全分析师李说：“日本事务和地区安全分析师李说，中国在网上针对太平洋岛国，破坏他们的民主以及与其他伙伴的关系。”澳大利亚战略政策研究所三月份的一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;在东京会议上，岸田谈到了对日本福岛核电站废水排放的担忧。他表示，日本将继续向太平洋岛国保证其处理过的放射性水的安全释放。分析人士表示，预计将处理后的废水分阶段排放到太平洋需要三十年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;李认为，日本应保持数据收集的透明度，并加强与太平洋岛国的沟通，包括战斗废水排放的每个阶段都存在虚假信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 Logically 2023 年的一份报告，这家总部位于英国的数据分析公司声称中国及其官方媒体一直在发布虚假信息日本废水排放运动。其中包括在 Facebook 和 Instagram 上以多个国家和语言投放付费广告，但不包含任何免责声明。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，《环球时报》周一表示，日本、美国及其盟友希望将南太平洋地区变成&lt;/p>; &lt;p>;引用分析师，中国州小报还指责日本没有“隐藏其野心的野心来扩大亚太地区的影响力”，并加速其加速军事扩张远远超出了其“自卫”的需求。 ”，它说。 Shiozawa说，日本应仔细解释其废水释放程序，以支持其技术的信心。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望不会有任何方法，就不会有任何方法迫使太平洋岛国了解或接受其他国家说的安全，因此太平洋岛国也应该接受它。”</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Growing number of Hong Kong’s domestic helpers embracing holidaying in mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271229/growing-number-hong-kongs-domestic-helpers-embracing-holidaying-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.20 12:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/20/4CB591BB-17C1-40F4-BC6B-BBFC43E92897_C80D7BA1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国大陆。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;风景如画的自然风光，便宜的便宜货和全新的体验促使菲律宾国内助手Afolin Candaza一次又一次前往中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;这位41岁的年轻人在香港工作了10年，自去年八月以来，已经参加了三天的旅行小组旅行，将助手带到了邻近的广东省。&lt;/p>; &lt;p>;在周日的每周休息日，她已经广泛旅行，探索大陆。她补充说，越来越多的朋友（也是该市的助手）一直在边境上冒险。&lt;/p>; &lt;p>;就像他们的香港雇主一样，该市越来越多的外国家庭帮助者拥有一直在越过边界 - 这种趋势在去年的边境重新开放后，多年多年的冠状病毒大流行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;坎迪萨（Candaza）于2月加入的最后一次旅行带走了她和一群30多个助手，主要是从菲律宾到东圭的Yinxian Resort，她第二次在那里。&lt;/p>; &lt;p>;他们于7.30am聚集在Lo Wu检查站，并乘坐了两个小时的公共汽车到达目的地，这是一个自然的度假胜地风景和娱乐骑行。&lt;/p>; &lt;p>;她在玻璃桥上行走了一段激动人心的时间，经历了人造雪的寒冷，并在骑车过山车和一辆笨拙的汽车上爆炸了。该小组于晚上8.30左右返回香港。&lt;/p>; &lt;p>;旅行套餐包括集体签证，午餐餐，导游，乘车，保险和入场费，每人费用为350港元（45美元） 。坎迪萨说，她花了大约300港元在街头食品，小吃和纪念品上。&lt;/p>; &lt;p>;“旅行很好，他们为我打开了全新的体验。我渴望更多地探索中国大陆。在大陆旅行中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/207/20/3Aae4b60 -D5A9-426B-B190-1ADA44F9FF76_23BAAFE7.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“去年。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该市有338,000多个外国家庭助手，大多数来自菲律宾和印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;p>;边界自己必须由雇主陪同。但参加团体旅游提供了另一种选择。助手说，旅行社帮助他们申请了一个大约三天的集体签证，而无需担保人。&lt;/p>; &lt;p>; Leynie Lascano，35岁去年9月，一日游的一日游，一日游，这是深圳的一个主题公园。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她鼓励她加入她的朋友，她的朋友们散布了他们愉快的故事&lt;/p>; &lt;p>;拉斯卡诺（Lascano）说，她喜欢游览景点。和朋友在地标的许多复制品中，并将其张贴在她的社交媒体帐户上，该帐户的其他助手的评论表达了对访问的兴趣。她说。她正在节省金钱，并计划参加北京的旅行，并后来访问中国的长城。&lt;/p>; &lt;p>;对助手之间探索大陆的兴趣越来越多，这促进了提供低费一日游的旅行社的业务&lt;/p>; &lt;p>; 30岁的菲律宾Rizza Mae Zorilla Zorilla Zorilla Zorilla Zorilla Zorilla Zorilla Zorilla and The前帮手，现在为一家旅行社兼职，在她本人进行此类旅行之后，组织了该市的助手参加大陆巡回演出去年在香港工作。&lt;/p>; &lt;p>;她说，自边境重新开放以来，她已经看到更多的助手报名参加旅行。她带来了大约10到20个帮助者参加每个星期日或每个星期日的一日游，并且在公共假期中还有更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/20/d15ce739-91ff-4aac-9581-55bf06f06fdf3b7_1fc2b619.jpg and >;前助手Rizza Mae Zorilla Zubiaga现在在一个组织该市的助手加入大陆巡回赛的旅行社兼职。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;像她一样，许多人对旅游景点，食品，便宜的便宜以及在边境的当地人的款待印象深刻。&lt;/p >; &lt;p>;“我可以看到[大陆]中国的样子，尽管我刚刚旅行了一部分。” 5月，新大陆港元450澳元前往北广东的Qingyuan City。和450港元。&lt;/p>; &lt;p>;达里安·科鲁兹（Darian Corpuz）是2009年成立的旅行社的所有者兼董事总经理，主要针对菲律宾人，他说，强劲的势头保持了，每个星期日约有50名助手参加旅行。&lt;/p >; &lt;p>;她补充说，有400多名助手参加了每组的巡回演出，其中包括今年的月球新年假期。她说：“有一天放松一下。中国大陆。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan expands continental shelf in search of rare metals amid China’s opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271226/japan-expands-continental-shelf-search-rare-metals-amid-chinas-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/4c5c86f7-d3a1-4ef4-b2a0-faf75f991d47_811c3bcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;推土机铲起含有各种稀土的土壤，将其装载到江苏连云港港口装船出口日本。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本周六将其大陆架指定范围扩大到东京以南约1000公里的岛屿东部，使这个资源贫乏的国家能够开始研究提取海洋自然资源&lt;/p>;&lt;p>;修订后的内阁命令生效，将小笠原高原海域的很大一部分指定为其大陆架的一部分，面积约为 120,000 平方公里。日本扩大大陆架的举动引发了中国的反对。&lt;/p>;&lt;p>;“扩大的大陆架约占日本本州主岛面积的一半，”海洋政策大臣松村芳文 6 月 25 日表示。内阁批准了扩建计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将能够行使我们的主权权利来探索大陆架和开发自然资源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示已经确认该地区存在富含钴的地壳，其中包括稀有金属。钴是一种用于电动汽车电池的金属。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/20/200758bb-f95b-4b8e-8a9e-14137b425ae3_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刚果卢本巴希一家工厂的钴原料，主要在出口之前到中国来细化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扩大大陆架是日本政府在海洋政策中首次提出的，大陆架是淹没在相对较浅的海域中的大陆的一部分。 2014年通过。&lt;/p>;&lt;p>;为了让其专属经济区以外的大陆架得到承认，日本需要获得根据《联合国海洋法公约》设立的关于海底地形连续性和协议的机构的批准&lt;/p>;&lt;p>;日本与华盛顿协商后，确定了2023年12月的扩张区域。&lt;/p>;&lt;p>;中国对日本的举动提出了批评。外交部发言人毛宁6月27日表示，扩建“违反《联合国海洋法公约》规定和国际惯例。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/5926e4f5-54bf-47b6-9b1b-fb8983d50263_c79ce972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;元素周期表中镓和锗元素旁边的中国国旗。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;稀土矿物对于电池和半导体等高科技产品至关重要。专家表示，作为这些材料的主要生产国，中国显然一直在寻求主导其已拥有较大市场份额的行业，并在依赖此类材料的不断增长的行业中增强其经济影响力。&lt;/p>;&lt;p>;由于出于经济安全考虑，日本一直在加强确保资源供应的努力。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国法律，沿海国家可以声称对超出传统200海里界限之外的海底拥有其专属经济管辖权。如果可以证明海底连接到其大陆架。 =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Effects of global IT outage linger as HK Express keeps 20 flights on hold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271225/effects-global-it-outage-linger-hk-express-keeps-20-flights-hold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/6356835e-d63d-40ad-ada6-0f115db5cc44_dba759ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球 IT 中断后，乘客被迫在香港国际机场排队。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六全球IT服务中断的影响依然存在，一家香港廉价航空公司保留了20个航班，一些乘客抱怨现场应急计划不力&lt;/p>;&lt;p>;国泰集团旗下香港快运航空表示，系统服务提供商Navitaire在受到部分Windows软件全球停运影响后，正在逐步恢复运营，包括该航空公司的本地订票和网上查询-in 平台已基本恢复正常。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之前宣布，原定于[周六]起飞的 24 架航班受到影响，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在确认UO172、UO173、UO552 和 UO553 航班将恢复[以新的出发时间]，而其余航班将继续取消。我们感谢乘客的耐心和理解。”&lt;/p>;&lt;p>;53 岁的赵建辉 (Zhaojianhui) 是受到此次航班中断影响的人之一，他飞往宁波的航班从周五晚上 7.45 改到次日早上 6.25，这迫使他在城市机场附近的酒店住一晚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有任何安排。他们对待我们就像我们不存在一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望航空公司赔偿我们的交通费、晚餐费和住宿费，但我估计他们做不到。” &lt;/p>;&lt;p>;赵说，周六早上他和70多岁的母亲必须步行30多分钟才能到达机场。 “凌晨 3 点没有出租车，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他支付了两人的酒店住宿费 1,030 港元，另外还支付了每人 1,075 港元的机票费。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有选择的话对我来说，我不会再选择香港快运航空。”&lt;/p>;&lt;p>;机管局表示，周五受故障影响的所有航空公司的值机系统均已恢复，并补充有五家航空公司受到事件影响.&lt;/p>;&lt;p>;系统中断迫使航空公司手动为乘客办理登机手续，而机场工作人员在航站楼实施了人群控制措施，并增加了人员来帮助受影响的人。&lt;/p>;&lt;p>;微软周五证实该事件是由网络安全公司 Crowdstrike 的系统更新引起的，并补充说该公司正在支持客户以协助其恢复。&lt;/p>;&lt;p>;在致客户和合作伙伴的一封信中，Crowdstrike 首席执行官 George Kurtz 对周五的中断表示歉意。摧毁了世界各地多家公司的 IT 系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists propose information superhighway between Earth and the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270910/chinese-scientists-propose-information-superhighway-between-earth-and-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/ba05e64e-4593-4039-8a0e-39ed96d713e5_ed991a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在研究一个拟议的通信网络，以实现之间的旅行地球和月球更容易。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家公布了地球与月球之间建设基础设施的路线图，以满足国家战略需求，让所有人的太空旅行变得更轻松、更安全。&lt;/p>;&lt;p >;中国空间技术研究院和北京航天器系统工程研究院的研究人员表示，由30颗卫星和三个月球地面站组成的网络一旦建成，将为全球用户提供实时通信、导航和监测服务.&lt;/p>;&lt;p>;目标是让 20 名或更多旅行者能够同时通过图像、音频或视频与地球进行交流。它还可以在地月飞行和月球表面作业期间提供相对准确的定位、导航和授时（PNT）。&lt;/p>;&lt;p>;此外，它还能够监视和跟踪小至一米（研究人员六月份在《中国空间科学与技术》杂志上写道，地球和月球之间的区域（3.28英尺）被称为地月空间。&lt;/p>;&lt;p>;“地月空间已成为人类活动的新领域”，中国嫦娥五号任务总设计师杨孟飞领导的团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的航天活动将在未来十年迅速扩大，推动新一轮全球航天活动&lt;/p>;&lt;p>;“对轨道位点和无线电频率等资源的竞争已经开始，并且未来只会更加激烈。中国迫切需要制定顶层路线图，发展地月空间基础设施，并在新兴的地月经济中获得竞争优势。”&lt;/p>;&lt;p>;地月空间是指介于以下之间的空间区域：并受到地球和月球的影响。它包括围绕地球的卫星轨道、月球轨道所占据的空间以及月球轨道之间的空间。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，地月空间的概念变得越来越重要，特别是对于军事领域。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国空军正在开发一颗名为地月公路巡逻系统的卫星，以展示其在月球距离（437,000 公里或 272,000 英里）处探测、跟踪和识别人造物体的能力，这比月球距离更远。比传统的地球静止轨道探测范围（35,785公里或22,236英里）增加了十倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国、欧洲和日本的民用航天机构也提出了类似的基础设施来支持月球科学探索和商业运营研究人员写道，随着中国成为月球和深空探测的主要参与者，战略规划对于未来任务“避免重复建设和优化资源配置”至关重要。其中包括载人登月、建设国际月球研究站以及外太阳系探索任务。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国、欧洲和日本都有计划，但尚未实施。中国拥有独特的机会，可以在新兴的地月航天产业中获得大量份额。”他们写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/18/6d464da9-5876-49c0-8aaa-45c154b65dc3_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开发的三个阶段中国研究人员提出的地月基础设施。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据杨和他的同事的说法，中国地月基础设施的建设将分三个阶段进行。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段将重点关注支持该国的机器人和载人登月任务。通过在椭圆形月球轨道上放置一对卫星并在月球表面上放置一个控制站，它将促进至少 10 个用户同时与月球南极地区进行通信。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段将扩大月球南极地区的通信范围。该系统包括 10 颗绕月球、地球和称为地月拉格朗日点的特定位置运行的卫星。第二个月球地面站将把月球南极地区的数据传输速率提高到每秒 5 GB，并将导航精度提高到 100 米。&lt;/p>;&lt;p>;在此阶段，预期的技术突破将有助于识别不合作的国家据该论文称，第三阶段也是最后阶段将整合一个由 30 颗卫星组成的综合网络，三个月球地面站，以及现有的地球通信和导航设施。其目标是实现每秒 10 GB 的数据传输速率，并将月球表面活动的导航精度提高到 10 米（32 英尺），将地球和月球之间的旅行提高到 50 米（164 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的网络还将部署甚长基线干涉测量系统，以亚公里精度跟踪长达 9 亿公里（5.59 亿英里）距离的航天器，支持前往木星及更远地区的深空任务。&lt;/p>;&lt;p>;“研究人员强调，地月基础设施建设必须遵循分阶段发展、动态拓展的原则。&lt;/p>;&lt;p>;“还要考虑国际兼容与合作的需要，支持我国航天强国建设，培育新的航天强国。”该国的航空航天工业，”他们写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retailers report rise in cooking oil sales after mainland Chinese tanker scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271197/hong-kong-retailers-report-rise-cooking-oil-sales-after-mainland-chinese-tanker-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/718f1d8f-f118-40a2-b01c-085f9dd9ece6_52da4a60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上水一家超市，经营者观察到增长趋势的内地游客购买食用油。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国大陆最近发生的丑闻引发食品安全担忧，香港超市和北部边境地区的一些商店的食用油销量有所上升。&lt;/p>;&lt;p >;在上水和元朗，越来越多的内地游客购买食用油，而在线零售商 HKTVmall 的销售额在一周内增长了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;该商品早年成为内地的热门话题。 7月份，卡车涉嫌使用同一辆油罐车运载燃油和食用油，而没有在途中进行清洗，引发当局调查。&lt;/p>;&lt;p>;上水一家药房和元朗一家杂货店的工作人员表示他们注意到，自丑闻爆发以来，购买食用油的内地游客有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局周四表示，本地市场食用油供应稳定。该公司补充称，将密切关注事态发展，并与供应商和零售商保持联系，以快速应对任何潜在问题。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持的媒体《新京报》于 7 月 2 日发表了一份调查报告，其中声称存在一些问题。河北的卡车使用相同的油罐车来运输食用油和燃料，而没有在中间进行清洗，以降低成本，这在行业中被认为是“公开的秘密”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告点名了两家公司—— &lt;/p>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台一周后表示，国务院已成立由多个政府机构参与的调查组来处理此事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这一丑闻让许多人感到震惊，一些人在社交媒体上表示，他们认为食用油会有专用的运输卡车，而其他人则对监管此类事务的监管机构表示愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/8ce4d6a8-dc71-417a-9df5-1d190f24a253_e04724d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约旦一家超市展示的食用油产品。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不知道我已经吃了这么多年的油了，”微博上的一位用户说，微博是大陆的“X”。&lt;/p>; &lt;p>;“即使我买进口[烹饪]油，薯条和其他油炸食品怎么样？”该用户表示，暗示这些食品是用有问题的油制成的。&lt;/p>;&lt;p>;一些消费者在 Instagram 上的小红书上主张在香港购买食用油，其中一名用户贴出了一瓶香港生产的花生油的照片。另一个人说，他们花了 141 港元（18 美元）购买了 6 瓶香港牌油，并补充说：“它们有点贵，但食品安全&lt;/p>;&lt;p>;连锁超市百佳和在线零售商 HKTVmall 表示，他们注意到近期食用油销量有所增长，其中后者在 7 月第二周较前一周增长了 14%。 &lt;/p>;&lt;p>;两家公司以及另一家超市惠康都表示，他们有充足的食用油库存和稳定的供应。&lt;/p>;&lt;p>;“顾客可以轻松购买[食用油]，”惠康发言人表示&lt;/p>;&lt;p>;立法会食物安全及环境卫生委员会主席杨永杰也不理会任何供应忧虑，并表示香港食油库存充足。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CrowdStrike-Microsoft outage: Australia warns of ‘malicious websites’ offering recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3271224/crowdstrike-microsoft-outage-australia-warns-malicious-websites-offering-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/b669f4ae-d428-42ce-b42c-dc858a84aa7a_12ff2fcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥蒂华纳的圣伊西德罗入境口岸， 7 月 19 日，网络安全公司 CrowdStrike 发布的一次拙劣的软件更新导致全球无数 Microsoft Windows 计算机系统崩溃，并影响了穿越美墨边境的人们使用的 CBP One 应用程序。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚网络情报机构周六表示，“恶意网站和非官方代码”正在网上发布，声称可以帮助从周五全球数字中断中恢复过来，这次事件对媒体、零售商和银行造成了打击和航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;由于 CrowdStrike 的软件更新失败，导致全球范围内发生严重破坏，澳大利亚是众多受此影响的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚信号局 (ASD) – 该国的网络网络情报机构 - 表示“正在发布一些恶意网站和非官方代码，声称可以帮助实体从 CrowdStrike 技术事件造成的大范围中断中恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构在其网站上表示，其网络安全中心“强烈鼓励所有消费者仅从官方 CrowdStrike 来源获取技术信息和更新”。&lt;/p>;&lt;p>;安全专家表示，CrowdStrike 对其广泛使用的网络安全软件的例行更新在部署之前显然没有经过充分的质量检查。 &lt;/p>;&lt;p>;其 Falcon Sensor 软件的最新版本旨在通过更新其防御的威胁，使 CrowdStrike 客户的系统更安全地抵御黑客攻击。但更新文件中的错误代码导致了近年来使用 Microsoft Windows 操作系统的公司最广泛的技术中断之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/22756eee-0061-494a-bf21-18da464a9594_5d4d2688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;7 月 20 日，墨尔本机场国际出发航站楼内的值机亭空无一人。世界各地的公司和机构都受到了运行 Microsoft Windows 的系统中断的影响，该中断与错误的 CrowdStrike 软件更新有关。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CrowdStrike 发布了修复受影响系统的信息，但专家表示，让它们重新上线需要时间，因为需要手动清除有缺陷的代码。&lt;/ “看起来可能是他们在查看代码时进行的审查或沙箱，也许不知何故这个文件没有包含在其中或被漏掉了，”Security 首席安全官 Steve Cobb 说Scorecard 的一些系统也受到了该问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;周五推出更新后，问题很快就暴露出来，用户在社交媒体上发布了电脑蓝屏显示错误消息的图片。这些在业界被称为“蓝屏死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究操作系统威胁的安全研究员帕特里克·沃德尔 (Patrick Wardle) 表示，他的分析确定了导致中断的代码。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;更新的问题出在“包含配置信息或签名的文件中”，他说。此类签名是检测特定类型的恶意代码或恶意软件的代码。&lt;/p>;&lt;p>;“安全产品更新其签名是很常见的，例如每天一次……因为它们会持续监视新的恶意软件，并且因为它们想要以确保他们的客户免受最新威胁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;更新的频率“可能是 [CrowdStrike] 没有对其进行太多测试的原因，”他说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/44f61aec-e9eb-40ea-a2ef-4e0d6c03ce3a_945f848c .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州洛杉矶手机和电脑显示器上的 CrowdStrike 徽标。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚该错误代码是如何进入更新的，以及为什么在发布给客户之前没有检测到它。&lt;/p>;&lt;p >;“理想情况下，这应该首先推广到有限的池中，”Huntress Labs 首席安全研究员 John Hammond 说。 “这是避免此类大混乱的更安全方法。”&lt;/p>;&lt;p>;其他安全公司过去也曾发生过类似事件。 McAfee 在 2010 年的错误防病毒更新导致数十万台计算机停止运行。&lt;/p>;&lt;p>;除了中断之外，微软的 Azure 云服务在周四还遇到了一个单独且明显不相关的问题，该问题持续了几个小时。周五下午，该公司在 X 上发帖称，所有 Microsoft 365 应用和服务均已恢复。&lt;/p>;&lt;p>;这次灾难性故障凸显了全球供应链面临的日益严峻的威胁：一些企业的 IT 系统世界上最大、最关键的行业已经严重依赖少数相对默默无闻的软件供应商，而这些供应商现在正成为单点故障。近几个月来，黑客利用这一现象，瞄准供应商来瘫痪整个行业和政府。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断的全球影响反映了 CrowdStrike 的主导地位。超过一半的财富 500 强公司和许多政府机构（例如美国顶级网络安全机构网络安全和基础设施安全局）都使用该公司的软件。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是历史上最大规模的 IT 中断，”澳大利亚安全顾问、黑客检查网站 Have I Been Pwned 的创建者 Troy Hunt 说道。 “我们实际上才刚刚开始看到冰山一角。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>