<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thailand, Malaysia’s Tesla hopes fade as Elon Musk appears to go cold on Asean]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273832/thailand-malaysias-tesla-hopes-fade-elon-musk-appears-go-cold-asean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 13:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/173021f1-2590-470a-bc70-5aae2a51456f_834053f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于美国国会大厦2024 年 7 月 24 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国和泰国等国家对埃隆·马斯克 (Elon Musk) 领导的电动汽车品牌进行了数月的讨好之后，特斯拉可能向东南亚“超级工厂”投入数十亿美元的希望已经消退。马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 都与马斯克进行了会谈，这位世界首富去年告诉马来西亚领导人，他一直追随总理的从政历程，并希望将特斯拉及其其他业务带到马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;但随着有传言称这家美国汽车制造商取消了在马来西亚以及泰国和印度尼西亚建厂的计划，马来西亚贸易部长 Tengku Zafrul Aziz周四表示，吸引特斯拉的努力并不是“浪费时间”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们与埃隆·马斯克进行了讨论，以吸引投资，但特斯拉从未承诺开设一家工厂Tengku Zafrul 在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他拒绝直接证实特斯拉已经缩小了在东南亚汽车市场建立制造中心的雄心，但安永估计该市场的价值可能高达 1000 亿美元到 2035 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/d50dab47-30be-4c68 -bdbe-184471b010c8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉公司 Model Y 电动汽车于 2023 年 7 月在马来西亚吉隆坡举行发布会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚渴望在该国拥有电动汽车的典范，因此放弃了长期存在的平权行动政策，并允许特斯拉在没有当地合作伙伴的情况下进入当地市场，安瓦尔去年在接受 CNBC 采访时表示，该公司对在该国设立工厂的兴趣“与投入股权一样好”。&lt;/p>;&lt;p>;有关特斯拉对东盟地区冷淡的传言随后泰国报纸《国家报》援引匿名官方消息人士的话说，该公司已经取消了在泰国、马来西亚或印度尼西亚新建工厂的计划，并撤出了监督该项目的团队。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉没有回答了多次的置评请求，但尚未确认其雄心壮志的回落。&lt;/p>;&lt;p>;但电动汽车市场分析师表示，电池驱动汽车中心计划的任何撤退都将受到数字的推动。&lt;/p>; &lt;p>;“特斯拉将是这个市场的后来者，其电动汽车比中国公司的电动汽车价格更高，”尤索夫伊萨东南亚研究所的 Cassey Lee 说道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该地区有潜力他补充说，电动汽车市场充满活力，目前由比亚迪等多家中国公司主导，这些公司在该行业拥有强大的控制力，并以比特斯拉更便宜的价格提供汽车。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车公司正在拼命寻找新的产品在美国和欧盟对进口汽车征收高额关税后，新车市场的保护主义浪潮席卷了市场。&lt;/p>;&lt;p>;依赖石油的马来西亚一直在寻求摆脱对石油的依赖，并投资于其他增长来源，包括电动汽车制造、可再生能源和碳捕获。&lt;/p>;&lt;p>;据该部长称，马来西亚已吸引了奇瑞、Gemilang Coachwork、三星SDI Energy、NexV Manufacturing和EVE Energy。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚本地制造商也通过向特斯拉的全球供应链提供零部件和工厂自动化系统来支持特斯拉。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚电动车车主俱乐部（Myevoc）主席Shahrol Azral Ibrahim Halmi对东南亚特斯拉工厂涉嫌报废的消息持谨慎乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“这对Shahrol 在亚洲《本周》杂志上表示：“目前的车主和计划在免税期内购买的车主，这样转售价值会更好。”这是因为特斯拉汽车和电动汽车的价格总体而言较低由于一系列税收优惠将于 2025 年底到期，马来西亚的电动汽车价格被人为压低。&lt;/p>;&lt;p>;“[然而]，但令人担忧的是特斯拉的售后支持和充电网络扩张，如果2026 年起销量将萎缩。”&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚销售的特斯拉汽车是从其上海工厂进口的。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年短暂领先之后，特斯拉现在处于次要地位深圳比亚迪一直在马来西亚电动汽车市场处于领先地位，自去年以来已售出 8,000 多辆汽车，比特斯拉多出 3,000 辆。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚的电动汽车销量预计将达到 800 亿美元至 100 美元根据安永战略咨询部门 EY-Parthenon 1 月份的一份报告，到 2035 年，这一数字将从 2021 年的约 20 亿美元增至 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与其他市场不同，大多数东南亚司机的收入较低预算和吸引他们将不可避免地引发汽车制造商之间的价格战。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚，一些电动汽车车型的售价为 100,000 林吉特（22,400 美元），这是政府为保护当地汽车制造商而设定的底价、宝腾和第二国产车。与此同时，最便宜的特斯拉 Model 3 起价为 181,000 林吉特（40,560 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;上周六，Proton 宣布进军电动汽车领域，试推出 E. Mas 7 车型。不过，中国联合开发车辆的价格尚未公布。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel agrees to resume Gaza truce talks on August 15]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273824/israel-agrees-resume-gaza-truce-talks-august-15?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/b300822c-5507-4c42-a83e-24070f8d74bc_5f69fbbf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭后，加沙南部汗尤尼斯冒出浓烟条。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着地区紧张局势加剧，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡办公室周四表示，应美国、卡塔尔和埃及调解人的要求，以色列已同意于 8 月 15 日恢复加沙停火谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;加沙哈马斯控制的民防机构表示，周四以色列对两所学校的轰炸造成超过 18 人死亡，伊朗指责以色列想要在中东蔓延战争。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在 11 月暂停一周后，美国、卡塔尔和埃及调解员努力确保哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击引发的长达 10 个月的战争实现第二次休战。&lt;/p>;&lt;p >;在周四的联合声明中，三个国家领导人邀请交战各方于 8 月 15 日在多哈或开罗恢复谈判，“以弥合所有剩余分歧并立即开始执行协议”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/e6658a68-92d8-41f0-955c-6d91d2aa349e_e878a765.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列军队发布新的撤离令后，流离失所的巴勒斯坦人离开汗尤尼斯东部的一个地区向西迁移。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;框架协议“现已摆在桌面上，只剩下实施细节”，调解员“准备提出最终的过渡方案”他们说，“提案”以解决剩余问题。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室周四晚些时候表示，以色列将在 8 月 15 日派遣一个谈判小组“前往商定的地点，以敲定执行协议的细节”。&lt;/p>; &lt;p>;预计停止敌对行动，还包括释放加沙扣押的人质和扩大援助交付规模，其重点是从初步休战开始的分阶段协议。&lt;/p>;&lt;p>;最近的讨论集中在概述的框架上美国总统乔·拜登于五月下旬提出该协议，他称该协议是由以色列提出的。&lt;/p>;&lt;p>;“该协议似乎不会在周四签署。拜登政府一位高级官员在谈到拜登本周与埃及和卡塔尔领导人通话后举行的会谈时表示，仍有大量工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;以色列一直“非常愿意”这位不愿透露姓名的官员对记者表示，他拒绝透露内塔尼亚胡正在拖延达成协议的说法。 7 号袭击 - 作为其新领导人，引发人们的担忧，痛苦的谈判变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙当地，哈马斯控制的民防机构表示，以色列的袭击袭击了扎赫拉和阿卜杜勒·法塔赫·哈穆德加沙市学校，造成超过 18 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;机构高级官员 Mohammad al-Mughayyir 表示，60 人受伤，40 多人仍然失踪。&lt;/p>;&lt;p >;“这显然是针对加沙地带的学校和安全民用设施，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，这些学校是哈马斯指挥中心。&lt;/p>;&lt;p>;至少 13据救援人员和医务人员报告，加沙其他地方有人丧生，以色列军方对南部主要城市汗尤尼斯的部分地区发布了最新的疏散命令。&lt;/p>;&lt;p>;外交官们努力缓解该地区的紧张局势，两名高级武装领导人在袭击中被杀后，伊朗的支持者将责任归咎于以色列，武装分子及其伊朗支持者发誓要报仇。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗代理外交部长阿里·巴盖里表示，以色列犯下了“上周，在贝鲁特真主党军事首领被暗杀数小时后，哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀，这是“战略错误”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管以色列尚未承认杀害哈尼亚，但伊朗及其盟友发誓要进行报复.&lt;/p>;&lt;p>;巴盖里说，以色列寻求“将紧张局势、战争和冲突扩大到其他国家”，但既没有“能力也没有实力”对抗伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡讲话周三在军事基地表示，以色列“已做好防御和进攻准备”，并“决心”保卫自己。&lt;/p>;&lt;p>;中东及其他地区的官员呼吁保持冷静，英国国际发展大臣也呼吁保持冷静安妮莉丝·多兹 (Anneliese Dodds) 在访问约旦时告诉法新社：“我们必须看到局势缓和”。&lt;/p>;&lt;p>;美国向该地区派遣了更多军舰和喷气式飞机，并敦促双方伊朗和以色列避免局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;据法国总统称，法国总统马克龙周三与伊朗总统马苏德·佩泽什基安通话，随后又与以色列总理内塔尼亚胡通话，要求双方“避免报复循环”。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯在加沙地带的战争已经吸引了叙利亚、黎巴嫩、伊拉克和也门境内与德黑兰结盟的武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩哈马斯盟友真主党，与伊朗进行了密切的贸易往来。 - 在整个加沙战争期间，以色列军队每天都在跨境开火，并发誓要对军事首领福阿德·舒克尔被杀进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;引发加沙战争的哈马斯史无前例的袭击导致 1,198 人死亡，其中大部分人死亡法新社根据以色列官方数据统计。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦武装分子劫持了 251 名人质，其中 111 名人质仍被扣押在加沙，其中 39 人被以色列军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据哈马斯控制的领土卫生部称，以色列在加沙的报复性军事行动已造成至少 39,699 人死亡，但该部门没有提供平民和武装分子死亡的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;一直抵制的内塔尼亚胡为以色列有史以来最严重的袭击事件中的安全失误道歉，他在周四发表的采访中表示，他“对发生这样的事情深感抱歉”。&lt;/p>;&lt;p>;“你总是回头看，然后说， “我们可以做一些事情来阻止它吗？”内塔尼亚胡告诉《时代》杂志。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Phelps won’t ‘point finger’ at China’s Olympic star Pan, Singapore’s uber-rich: 7 highlights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3273681/phelps-wont-point-finger-chinas-olympic-star-pan-singapores-uber-rich-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/240a9dcf-bb04-4d82-80ed-1ce4fde6a004_25b6f882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥运会100m自由泳决赛潘战乐的灼热泳姿正在得到满足带着一些怀疑。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国游泳传奇人物迈克尔·菲尔普斯表示，跟随中国选手“指责”潘战乐是错误的上周，青少年在奥运会上取得了毁灭性的游泳金牌。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/09/c2ddbee6-3cb6-4d7f-b936-29385403552a_4e2ac2f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军工程师正在研制一艘使用其 DC IPS 的功率领先于西方竞争对手。图片：解放军海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;解放军工程师在军舰综合电力系统领域“领先”，中国直流技术至少“领先一代”据中国海军一位资深科学家称，竞争对手的数量。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/08/00f52ac4-3e05-4410-8715-8556f777d6d4_5babf532.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名竞选工作人员穿过美国副总统卡马拉·哈里斯和她的竞选搭档明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹将于周二在费城首次联合亮相。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统、民主党总统候选人卡马拉·哈里斯宣布她的竞选搭档将是唐纳德·特朗普的支持者明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹他们争先恐后地寻找对这一选择的最严厉的批评。他们的目的是什么？从匿名网上发帖者到前特朗普官员，再到极右新闻媒体，他们都认同沃尔兹在中国的丰富个人历史。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港国际学校的学生人数已达官方数据显示，学生人数创 11 年来新高，但由于学生人数减少，本地机构学生比例跌至历史新低。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/e4050f2d-66bd-4882-8abb-38914c3ba532_70116867.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年新加坡圣淘沙岛上的圣淘沙湾私人住宅。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高价房产价值急剧下跌公寓的崛起象征着新加坡超级富豪外国人的更广泛撤退，他们表面上在对财富和财产税上调的严格审查中减少了奢侈支出。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/a82595f7-e349-49ca-afc9-78a4f4f12a10_68a05bc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国农历新年（即兔年）到来之前，凤凰古城木桥上的一个穿着节日服装的孩子看着一只狗。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从今年开始，中国的宠物数量可能会超过婴幼儿数量，因为随着育龄妇女人数的减少，人们越来越不愿意生孩子，根据高盛最近的一份报告。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一名中国妇女为报复丈夫的不忠而拔掉了垂死的丈夫的生命维持装置，引起了网上的广泛关注。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meeting the ‘belt and road’ diplomats in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/series/3273797/meeting-belt-and-road-diplomats-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 11:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/08 /09/hongkongsyline.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese crime ring accused of stealing thousands of corpses to use bones for dental grafts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273761/chinese-crime-ring-accused-stealing-thousands-corpses-use-bones-dental-grafts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/364355e3-e30f-47dd-811a-f24c289067b7_9375ad29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山西省太原市检察官称警方正在调查指控犯罪团伙是“盗窃尸体倒卖牟利”。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个中国犯罪团伙被指控从火葬场和医学实验室窃取了 4,000 多具尸体，并将其骨头用于牙科移植。&lt;/p>;&lt;p>;周四，知名刑事律师在社交媒体上发布案情详情后，该案引起了广泛的舆论愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;北京勇敢律师事务所院长易胜华表示，首都太原警方山西省人民检察院正在调查有关这些骨头被用于生产同种异体骨移植物的指控，这些骨头通常是使用手术中取出的骨头制成的。&lt;/p>;&lt;p>;太原市检察院发言人证实，检察官正在调查周四联系时，他正在调查一个犯罪团伙“盗窃和倒卖尸体以获取利润”的指控。&lt;/p>;&lt;p>;但他拒绝透露更多细节，只是说调查仍需要更多时间，因为案件“相当严重” ”。&lt;/p>;&lt;p>;由于反腐败调查人员进行了一系列逮捕，国营殡葬业目前成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;易告诉上海新闻门户网站澎湃新闻。标有“检方意见”的证据是“内部人士”向他传递的，并且是“真实的”。当记者致电他的办公室寻求置评时，他的办公室没有接听。&lt;/p>;&lt;p>;他的社交媒体帖子称，一家名为山西奥瑞生物材料的公司涉嫌从四川、广西和山东省非法购买尸体和肢体，并用它们生产骨头&lt;/p>;&lt;p>;他声称该公司在此期间赚取了 3.8 亿元人民币（5300 万美元），其中大部分来自出售用于牙科移植的骨头的收益。&lt;/p>;&lt;p>;同种异体移植物用于以下情况：患者没有足够的骨密度来进行移植，但骨头通常取自接受髋关节置换等手术的同意患者。&lt;/p>;&lt;p>;警方查获了超过 18 吨的骨头和超过 34,000 块半成品和半成品。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还称，该公司总经理苏姓犯罪嫌疑人承认，他偷走了4000多具人体尸体。云南、重庆、贵州、四川等地的火葬场。&lt;/p>;&lt;p>;云南水富市、重庆巴南区、贵州石阡县、四川大英县等地的火葬场工作人员将尸体粗暴肢解，运往苏的公司进行处理。文件称，正在进一步处理。&lt;/p>;&lt;p>;文件还称，在调查过程中，另有 75 名嫌疑人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;火葬场的工作人员涉嫌肢解尸体，然后将骨头出售给其他人。伊。调查还在调查山东青岛大学医院肝脏中心向该公司非法出售尸体的指控。&lt;/p>;&lt;p>;文件中将肝脏中心主任李宝兴列为犯罪嫌疑人。此前，他因其对医学科学的贡献多次受到国家表彰，并于2005年被国务院列为当年百名中国“劳动模范”之一。&lt;/p>;&lt;p>;民政局广西桂林市向澎湃新闻表示，该市正在调查一所医学院和三家殡仪馆也向犯罪团伙出售尸体的说法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan warned of ‘megaquake’ as Kishida mulls cancelling Central Asia trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273814/japan-warned-megaquake-kishida-mulls-cancelling-central-asia-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 12:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/694f6a6c-c47e-422d-a298-3114abf6ab74_6dbdeefe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本鹿儿岛县大崎镇地震中倒塌的房屋。图片来源：Kyodo viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，日本南部发生 7.1 级地震，造成 8 人受伤，日本地震科学家警告称，可能会发生“特大地震”。&lt;/p>; &lt;p>;日本气象厅 (JMA) 表示：“发生新大地震的可能性高于正常水平，但这并不表明一定会发生大地震。”&lt;/p>;&lt;p>;这是根据 2011 年大地震后制定的新系统发布的第一份咨询意见。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人拒绝对 NHK 广播公司的报道发表评论，该报道称岸田文雄首相将取消对哈萨克斯坦为期四天的访问，乌兹别克斯坦和蒙古从周五开始发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;在周四南部九州岛的地震中，交通灯和汽车摇晃，盘子从架子上掉下来，但没有报告严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;火灾和灾害管理局表示，有 8 人受伤，其中有几人被坠落物体击中。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 1.25 亿人口的日本列岛位于四大板块之上，每年会发生约 1,500 次地震，其中最多的是其中轻微。&lt;/p>;&lt;p>;即使地震较大，由于先进的建筑技术和良好的应急程序，其影响通常也得到了控制。&lt;/p>;&lt;p>;政府此前表示，特大地震的震级约为 70未来 30 年内发生袭击的可能性为 1%。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这可能会影响日本太平洋海岸线的大片地区，在最坏的情况下，估计会威胁到 30 万人的生命。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然地震预测是不可能的，但一场地震的发生通常会增加另一场地震的可能性，”Earthquake Insights 的专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;但他们补充说，即使发生第二次地震的风险是&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月1日，日本海沿岸能登半岛发生7.6级震动和强烈余震，造成至少1人死亡。 318 人倒塌，道路被毁。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，日本东北部发生的 9.0 级海底地震引发海啸，造成约 18,500 人死亡或失踪。&lt;/p>;&lt;p>;导致福岛核电站的三座反应堆熔毁，造成日本战后最严重的灾难和自切尔诺贝利以来最严重的核事故。&lt;/p>;&lt;p>;未来的特大地震可能来自日本东部的巨大南海海槽，该海槽在过去曾发生过重大震动，通常是成对发生的，震级为八级甚至九级。&lt;/p>;&lt;p>;这包括 1707 年——直到 2011 年是有记录以来最大的一次——当时富士山最后一次喷发是在 1854 年，然后是在 1707 年发生的两次火山喷发。 1944 年和 1946 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea could take ‘years to rebuild’ spy networks after leak exposes undercover agents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273801/south-korea-could-take-years-rebuild-spy-networks-after-leak-exposes-undercover-agents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/84e25c51-589a-44d5-8836-4c8f1c0bade8_4b3e2987.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国士兵沿着坡州的铁丝网巡逻，靠近与北方的边界。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份包含众多韩国卧底特工姓名和身份的名单被泄露给一名涉嫌朝鲜特工的人，引发了对首尔军事情报部门明显违反纪律的强烈批评据报道，这一事件迫使一些特工匆忙回国，他们担心自己的生命安全，并放弃了花了数年时间建立的海外情报网络。&lt;/p>;&lt;p>;这一漏洞是在南航时意外发现的。韩国黑客在一名韩裔中国公民的计算机上检测到该文件，据信该人是朝鲜情报机构的线人。&lt;/p>;&lt;p>;韩国当局后来将泄露源追溯到该笔记本电脑韩国国防情报司令部 (KDIC) 内一名文职官员的计算机。&lt;/p>;&lt;p>;国防部周四表示，这名未透露姓名的官员因间谍罪被移交给军事检察机关。&lt;/p>;&lt;p>;该人于上周被捕，被指控将卧底军事特工（当地称为“黑特工”）的个人信息传递给同一名韩裔中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;Yang Uk，高级研究员牙山政策研究所表示，KDIC 充当韩国的军事情报机构，而国家情报院 (NIS) 则扮演类似于美国中央情报局 (CIA) 的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“这一违规行为意味着韩国的崩溃杨在亚洲《本周》杂志上表示：“这是国家人类情报 [HUMINT] 能力的两大支柱之一。”&lt;/p>;&lt;p>;HUMINT 是指通过人类代理而不是窃听等电子方法收集情报。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“韩国可能需要很多年才能重建 KDIC 的海外情报网络，”杨补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长申元植 (Shin Won-sik) 周四道歉，但试图淡化此次泄露事件。&lt;/p>; &lt;p>;“情报活动没有受到严重干扰，KDIC 的大部分运营已恢复正常，”他告诉国民议会。&lt;/p>;&lt;p>;“立即采取了措施来保护暴露人员的安全该事件发生之际，KDIC 领导层内部分歧日益加深，最高指挥官、一名少将和一名准将之间发生了激烈争执，他们对 KDIC 提起了诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;申说：“我们将采取综合措施改革 KDIC。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨说，他正在“目瞪口呆”，如此敏感的信息竟然会被泄露。 “此次泄密事件危及身份已被泄露的韩国卧底特工的生命。这还有可能切断与许多海外线人的联系，这些线人现在可能拒绝与韩国人合作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家战略研究院高级研究员 Moon Seong-mook 表示，事件还显示，“内奸”在该国明显普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应加大力度，查出内奸，并重建在过去十年左右大幅削弱的反间谍系统， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 KDIC 第一次遭受如此严重的丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，一名高级官员因出售黑人的详细信息而被捕据《朝鲜日报》报道，一名特工前往中国和日本，每位特工获得 100 万韩元（727 美元）的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，一名陆军中尉因交出有关“斩首行动”的军事机密而被捕。旨在在战争中消除朝鲜领导地位的战略，以 4800 万韩元的价格向朝鲜特工提供。&lt;/p>;&lt;p>;一名印度尼西亚工程师因试图泄露与韩国 KF-相关技术而于 1 月份被捕。据《朝鲜日报》报道，目前正在开发 21 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;东亚日报周三在一篇社论中称，该事件对韩国情报收集能力造成了“毁灭性”损失。&lt; /p>;&lt;p>;它指出，KDIC 特工在朝鲜、中国、俄罗斯以及伊拉克和阿富汗等冲突地区开展活动。&lt;/p>;&lt;p>;“重建受损的情报网络将需要大量时间和资源，”社论称。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，鉴于 KDIC 指挥系统断裂，能否克服当前的危机值得怀疑。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Asean trade faces more barriers amid fears of overcapacity, imbalance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273756/chinas-asean-trade-faces-more-barriers-amid-fears-overcapacity-imbalance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/1afafe70-f77f-4aa4-8258-5852b90410c1_69a6036d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，印度已开始调查从中国进口的廉价钢铁，越南。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京重塑中国贸易格局以促进对东南亚出口的战略已受到该地区越来越多针对供应链转变的壁垒的考验。分析人士表示，这些限制措施也是在对十国集团的出口疲软之际实施的。&lt;/p>;&lt;p>;出于对工业产能过剩的担忧，中国正面临着大量的贸易限制——因为它生产的某些商品比它能够出售或使用 - 越南成为上个月末正式对来自中国和印度的某些类型热轧卷钢发起反倾销调查的最新国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;印度开始调查据路透社报道，在越南宣布这一消息的第二天，越南就从中国和越南进口廉价钢材，但尚未正式确认调查。&lt;/p>;&lt;p>;越南贸易部共宣布针对中国发起96项贸易壁垒调查1月至7月，已超过去年全年的63起。&lt;/p>;&lt;p>;至少有74起与反倾销有关，即产品出口价格低于其本国通常收取的价格市场——根据商务部下属的中国贸易救济信息平台的数据，越南正在进行的两起案件主要针对钢铁，泰国正在进行的一起针对铝的案件。&lt;/p>;&lt;p>;美国、印度和欧盟征收关税周三，中国证实 7 月份出口同比增长 7%，其中运往东南亚国家联盟亚洲国家（东盟）地区增速超过整体增速，上月增长12.15%，占外贸总额的15.8%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国对东盟地区出口仍较去年同期有所减弱。 6 月份增长了 15%。&lt;/p>;&lt;p>;东盟国家报告称，它们对中国的贸易逆差不断扩大（因为它们进口的商品和服务多于出口），从 2013 年的 448 亿美元扩大到 2013 年的 1,373 亿美元。 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;来自东盟国家集团的更多贸易壁垒似乎即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚贸易部本周宣布，将提出反倾销立法计划议会明年将保护行业免受“来自包括中国在内的国家的廉价进口商品大量涌入后的不公平贸易的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，印度尼西亚贸易部还宣布计划征收高达 200% 的关税对某些中国制造的产品征收关税，以保护其制造业免受西方国家与中国的贸易战引发的倾销行为。&lt;/p>;&lt;p>;中国邻国的举动表明，该地区认为更迫切需要重新平衡其某些产品与中国的贸易关系，因为越来越多的廉价中国进口产品可能会损害其国内产业。&lt;/p>;&lt;p>;越南、印度尼西亚和泰国等制造业和出口重的东盟经济体一直是中国出口和企业寻求出口的黄金地段。以避免中美贸易战的影响。&lt;/p>;&lt;p>;钢铁一直是备受关注的领域，今年上半年，越南占中国钢铁出口的11.9%。 &lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的人指责中国出口产能过剩，这一数字略有上升，这使中国面临更多潜在的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;“这一趋势是由贸易不平衡加剧和亚洲协会政策研究所亚洲经济事务主任兼外联主任谢伊·韦斯特 (Shay Wester) 表示：“这种不平衡是由于中国进口激增造成的，这些进口包括从低成本到低成本的进口产品。” &lt;/p>;&lt;p>;“这些进口产品给当地工业带来了相当大的压力，并引发了人们对过度依赖中国的担忧，特别是在东盟制造业严重依赖中国零部件的情况下。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韦斯特表示，东南亚国家的地缘政治考虑是中国可以“惩罚性”利用其经济杠杆。&lt;/p>;&lt;p>;中国对美国等发达经济体的出口份额在中美贸易战以及各国政府呼吁消除中国供应链风险的背景下，欧洲、日本和韩国的表现有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京官员一再宣扬中国与中美关系。东南亚国家和“一带一路”沿线国家蓬勃发展，2020年以来，东盟超越欧盟成为中国最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;与区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）贸易一起该协议于 2022 年 1 月生效，包括东盟集团以及澳大利亚、日本、韩国和新西兰。尽管“地缘政治环境存在不确定性”，北京仍宣称其与区域伙伴的贸易关系十分牢固。&lt;/p>; &lt;p>;辛里奇基金会贸易政策负责人 Deborah Elms 表示，全球贸易格局的变化代表了一系列问题，包括对新经济参与者依赖的转变、对未来可能出现的供应链中断的担忧、技术加速以及强劲的经济增长。主要经济参与者的偏离感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在，即使没有最低限度的理由，撤回各种保护主义工具也变得更加容易，”埃尔姆斯说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“如果允许甚至鼓励保护主义行为，那么更多的政府可能会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;“保持市场关闭的国内压力可能非常巨大，而开放的好处总是分散的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，包括墨西哥和土耳其在内的其他贸易伙伴已对中国征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;Elms 表示，虽然 RCEP 和其他贸易协定是抵制保护主义的有效手段冲动，“即使RCEP在某些情况下也允许保护”，因为不公平的做法应该被“调整”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果快速变化的贸易格局没有得到对现有政策的审查来适应，那将是奇怪的她说。&lt;/p>;&lt;p>;韦斯特还预计中国出口产品进入东盟市场的贸易壁垒将会上升，“但不会达到美国或欧盟的水平”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;“东盟国家可能会采取细致入微的方法，有选择地保护关键产业，同时保持整体经济开放，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会越来越重视发展本地制造生态系统并培育与此同时，北京试图通过谈判所谓的东盟-中国自由贸易区 3.0 版（最新一轮）来深化与该地区的贸易关系。 &lt;/p>;&lt;p>;但法国投资银行Natixis亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗(Alicia Garcia-Herrero)“坦率地质疑”已签署协议升级的进展2002 年 11 月。&lt;/p>;&lt;p>;“世界正在变得非常保护主义，我认为北京在自由贸易协定中的所有这些目标，如果签署的话，将主要是为了像 RCEP 这样的品牌，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI ‘coaching’ replacing human instructors at hi-tech Chinese driving school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3273752/ai-coaching-replacing-human-instructors-hi-tech-chinese-driving-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/ecad35bb-c889-4db8-8157-c3ae899134c6_eecb140a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;-&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A北京的驾驶学校正在使用新工具培训学生，包括具有人工智能 (AI) 辅导功能的自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;人工教练参与其中，但在中央控制室中远程监控多辆车辆。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI-driven data centre expansion tests Asia-Pacific’s renewable energy readiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3273760/ai-driven-data-centre-expansion-tests-asia-pacifics-renewable-energy-readiness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/ae22bca4-ac8b-49a2-a1ed-829cbc2f5095_0ca1460a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉宝员工在参观屋顶太阳能时摆出姿势拍照新加坡吉宝湾大厦办公楼的面板。 REUTERS/Edgar Su&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着亚太国家准备迎接人工智能热潮，随之而来的能源密集型数据中心的爆炸性增长引发了人们对该地区的担忧。清洁能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;从新加坡到印度，各国都在寻求将更多敏感数据保留在其境内，因为在充满地缘政治紧张局势的世界（包括世界最大的两个经济体美国和中国之间的紧张局势）中，风险比比皆是。 &lt;/p>;&lt;p>;推动国内存储和处理数据将增加对数据中心的需求，这对土地、水，特别是能源等资源造成巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;这就引出了一个问题：该地区的可再生能源产能能否迅速扩张，以满足不断增长的需求，并仍然实现净零排放目标？&lt;/p>;&lt;p>;根据穆迪上个月发布的报告，亚太地区的数据中心预计将增加一倍到 2028 年，新兴数据中心市场（包括印度、印度尼西亚、马来西亚、泰国和菲律宾）的容量将在 2025 年实现 29% 至 48% 的增长率，因为这些市场规模较小。报告称，现有能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/860e8529 -f049-43b9-b224-e8626cb07796_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚蒲种小型太阳能发电厂的鸟瞰图。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市场新进入者可能会利用不可再生能源来满足这些数据中心的巨大电力需求，从而引入新的碳转型层报告补充道，这存在风险。&lt;/p>;&lt;p>;对于一个仍然通过煤炭、天然气和柴油等化石燃料满足大部分能源需求的地区来说，这不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;一个明显的诱惑对于许多国家来说，可能会转向使用天然气等相对清洁的能源，但气候活动人士表示，这远非理想的解决方案，因为它们仍然会导致排放并长期依赖化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;因此有什么办法可以减轻这些数据驱动的排放吗？&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和新加坡等一些国家已规定新的数据中心容量必须遵守某些准则，以尽量减少排放。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡于 2022 年 1 月结束了数据中心的暂停，但表示其境内的数据中心必须符合能源效率准则，这可能会转化为对可再生能源的长期和更高的需求。&lt;/p>;&lt;p>;虽然数据本地化的步伐可能会加快各国的情况各不相同，该地区许多国家可能会效仿新加坡的做法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，挑战在于可再生能源本质上是间歇性的，这给数据中心带来了挑战需要源源不断的稳定可靠的能源。专家表示，该地区许多地区的电网尚未完全有能力整合大量可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，但包括储能技术在内的一系列创新解决方案有望缓解这一问题适用于可再生能源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/a1ce371e-1d73-42af -9b5a-3825f88c9545_69109cb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移动位于中国西南部贵州省的数据中心。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府还可以投资将可再生能源与化石燃料发电相结合的混合能源解决方案，并投资于电网现代化。&lt;/p>;&lt;p >;该地区拥有充足的阳光、风和漫长的海岸线，具有巨大的可再生能源潜力。&lt;/p>;&lt;p>;印度、中国、日本和澳大利亚一直在通过减少碳排放政策来不断扩大其可再生能源产能Rystad Energy 天然气和电力市场研究主管卡洛斯·托雷斯·迪亚兹 (Carlos Torres Diaz) 表示：“各国的情况各不相同，但总体而言，该地区的一些国家完全有能力实现这一目标。” &lt;/p>;&lt;p>;中国今年太阳能和风电产能的扩张预计将使其有可能开始取代部分煤炭发电，而印度随着电力需求的增长，短期内将继续对煤炭发电的依赖他补充道，“各国需要为可再生能源发电量制定明确的目标，并为开发商制定适当的激励措施”，他补充道，开发商需要明确的市场规则和机制，以确保项目盈利。&lt;/p>;&lt;p>;印度可再生能源公司 Avaada Group 董事长 Vineet Mittal 也对可再生能源在人工智能驱动技术产生的能源负担中承担更大份额表示乐观。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然由于能源密集型数据中心的扩张，化石燃料消耗有可能增加，但亚太地区也有整合更多可再生能源的重大机会，”米塔尔说。&lt;/p>;&lt;p >;人工智能有潜力推动从教育到金融服务等一系列日常活动，从而为偏远社区提供便利。但显然，它的使用必须与气候目标保持一致，否则治疗方法可能会变得比疾病更糟糕。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The world is indeed open to hearing about the real Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273549/world-indeed-open-hearing-about-real-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/6fb626d8-5c71-428c-bc0a-26ebf6e13b9a_0d9967fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在大国竞争的时代，香港必须小心谨慎驾驭不断变化的多极环境，保持其独特地位并继续繁荣。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;萨尔茨堡全球研讨会在两次毁灭性世界大战的废墟中诞生，成立于 1947 年夏天，当时正值国际秩序不断变化的关键时刻。该组织的创始人认识到需要加强国家之间的相互了解，因此设想建立一个跨境开放对话和交流的平台。&lt;/p>;&lt;p>;在一个民族主义抬头、意识形态两极分化和大国竞争的时代，特别是在大国之间中国和美国，这样的平台对于促进跨文化理解和探索解决全球问题的合作方法至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;今年6月21日至23日举行的萨尔茨堡全球周末的主题是“寻找东方：在不稳定的多极世界中面对东方和西方的假设和例外”。&lt;/p>;&lt;p>;随着权力和影响力在中国、美国、欧盟和新兴地区大国等主要参与者之间日益分散，香港香港必须谨慎应对不断变化的多极环境，以保持其独特地位并继续繁荣发展。&lt;/p>;&lt;p>;来自四大洲 21 个国家的近 100 名代表出席了此次活动。我发表了题为“驾驭新的多极格局：香港持久的相关性”的主题演讲。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，我了解到许多香港以外的人对这个城市有先入为主的看法他们的观点受到看似持久的、误导性的西方媒体负面叙述的影响和扭曲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/07/58f39ad1-529a-4136-8bbc-c1414e1d727f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自内地的游客拍摄6月1日在香港坚尼地城海滨拍照。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所以，为了澄清事实，我介绍了香港和内地的基本事实和明显区别中国，让一些观众感到惊讶和启发。这是向前迈出的积极一步。&lt;/p>;&lt;p>;例如，我提到，如果任何代表选择访问香港，他们只需要预订航班和酒店房间，因为来自大约 170 个国家的游客可以获得签证 -免费访问期限为 7 至 90 天。相比之下，只有来自中国大陆59个城市的中国公民可以申请最多7天的香港旅游签证。&lt;/p>;&lt;p>;观众惊讶地发现，相比之下，泰国却采取了对中国旅游采取更加开放的态度，为所有中国大陆公民提供免签证入境。许多观众质疑控制内地游客赴港的理由。&lt;/p>;&lt;p>;在问答环节，一位人士的批评非常激烈，理由是担心香港人民的安全。香港根据《基本法》实施第23条立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我指出该法例是根据普通法惯例制定的。公平正义原则保障人权。外国法官继续担任香港终审法院法官，这在其他国家并不常见，也与包括中国大陆在内的其他司法管辖区的法律制度不同。&lt;/p>;&lt;p>;我注意到，我们也有不同的法律制度，基于英国普通法和与美元挂钩的不同货币。其中一些听起来可能很基本，但可以帮助海外人士充分了解香港如何成为中国的一部分，但运作方式却截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;许多人还想知道为什么中国希望维持香港作为一个独立的体系，而不是将其完全整合。我解释了为什么只要香港能增加价值，这种安排就可以无限期地持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，习近平主席宣称“我们没有理由改变这么好的政策”，中国将“长期坚持”，强调中央政府致力于维护香港独特的管治模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我分享这一观点的目的是提供一个更全面的视角，对一个经常过于简单化或政治化的问题提出基于当地的观点。&lt;/p>;&lt;p>;我已经准备好面对观众中的许多怀疑论者，并且不一定期望改变他们的观点。然而，令我高兴的是，许多参与者事后感谢我提供了当地对情况的看法。我没想到他们会同意，但至少他们在做出判断之前有更全面的了解。&lt;/p>;&lt;p>;政府经常呼吁我们关注香港的好故事。然而，我们应该谈论的不仅仅是这些故事。我们还应该诚实地面对我们的挑战和缺点。保持真实是说服国际社会超越海外公众认知的最佳方式。&lt;/p>;&lt;p>;对香港的积极和消极现实进行平衡和细致的描述可以促进更加知情和建设性的对话。虽然有些观众可能心存怀疑，但许多参与者对当地、客观和诚实的观点表示感谢，这表明这种方法受到赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;最终，通过拥抱真实性和诚实性，我们可以更好地解决香港面临的复杂问题并与国际社会进行有意义的接触。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>