<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong court convicts ex-director of engineering firm for defrauding government over bogus test results for mega bridge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264999/hong-kong-court-convicts-ex-director-engineering-firm-defrauding-government-over-bogus-test-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/a8cd08e5-5304-42d4-9a0e-51d048a544f7_e8670e8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府部门被迫额外花费5,800万港元审查报告并在特大桥的 221 个地点和 1,355 个混凝土样本上重新进行测试。照片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家法院判定一家工程咨询公司的前董事有罪，罪名是通过掩盖虚假测试结果，骗取政府近 200 万港元（合 255,800 美元）。世界上最长的跨海大桥，但又宣判另一名前高管无罪。&lt;/p>;&lt;p>;雅各布斯中国有限公司（JCL）前运营总监梁永强成为因欺诈行为被追究责任的最高级别人物在一个测试实验室，该实验室是为了监测耗资数十亿美元建造的 55 公里长的港珠澳大桥所使用的混凝土质量而设立的。&lt;/p>;&lt;p>;周六，地方法院法官严舜仪 (Ada Yim Shun-yee) 发现梁犯有欺诈罪，强调他在2016年和2017年，在当局得知大屿山小蚝湾化验室的异常检测结果后，故意向当局漏报。&lt;/p>;&lt;p>;法官告诉西九龙法院梁肯定事先知道实验室工作人员要么用铁桩或抗压强度更高的立方体替换了真正的混凝土样本立方体，要么在编写报告时更改了计算机日期。&lt;/p>;&lt;p>;她拒绝了梁的辩护：他选择不向土木工程拓展署举报违规行为，因为在寻求法律意见后，他确实相信案件不涉及不诚实的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我考虑并发现唯一不可抗拒的推论是[Leung] 知道任何正直的人都会认为任何人都有义务向 [部门] 披露模拟测试的违规行为，但他没有这样做，这是不诚实的，”Yim 在一份长达 66 页的判决书中写道。&lt;/p>;&lt;p >;“[Leung]通过欺骗手段，意图欺骗[部门]，故意隐瞒模拟测试的违规行为。”&lt;/p>;&lt;p>;法官在发现部门主管 Leslie Harry Swann 被排除在内部调查之外后，宣布他无罪。 JCL 因此在政府展开调查之前并不知道这一隐瞒行为。&lt;/p>;&lt;p>;梁在下周五的量刑听证会之前被拒绝保释，但监狱官员允许他在被带走之前与家人交谈并拥抱。到荔枝角接待中心。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署于2021年起诉两名前董事，理由是他们违反了JCL与该部门之间的顾问协议，该协议规定他们必须报告绩效中的错误”该部门被迫额外花费 5,800 万港元审查近 40 万份测试报告，并在桥上 221 个地点对 1,355 个混凝土样品重新进行测试。&lt;/p>;&lt;p>;法院此前曾对 19 名实验室工作人员因欺诈而被定罪。政府或使用与案件有关的虚假文件。所有人都因欺诈相关指控被判处 8 至 32 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;欺诈可被判处 14 年监禁，但在地方法院审理案件时最高可达 7 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s foreign ministry arm in Hong Kong slams US ‘political show’ after Washington says it will impose visa curbs on officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264996/beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-slams-us-political-show-after-washington-says-it-will-impose?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/6121df49-ba10-437b-ad9c-dc9973d4fcdc_3fb06ead.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务院发言人表示，美国“深表关切”香港民主组织者国安法审判有罪判决”。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国表示将采取行动对中国大陆和中国公民实施签证限制后，北京外交部驻香港机构猛烈抨击美国进行一场“政治表演”。在美国国务院发言人马修·米勒表示华盛顿正在“采取措施”实施签证限制后，该办公室于周五深夜发表了一份措辞强硬的声明。香港政府也回击称，不会被此类行为吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，美国“对香港国安法审判中对民主派组织者的有罪判决深表关注”。香港”。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体平台 X 上发表的评论提到了香港规模最大、持续时间最长的国家安全审判，周四，十四名反对派人士被判犯有阴谋颠覆国家政权罪。其中两人因密谋瘫痪市政府的选举而被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;这 16 人来自 47 名政治家和活动人士，他们于 2021 年根据国家安全法受到起诉，六个月前他们举行了一次非正式的“初选”。 ”对于即将到来的立法会选举。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦周五在其 X 账户上评论判决结果时还表示，“这是一个国家、两种制度的对立面”，指的是&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻港特派员公署晚上11点左右回击称，“政治作秀是徒劳的，没有法治精神” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们攻击‘一国两种制度’，抹黑香港国安法，污蔑香港人权和自由状况，干涉特区司法，甚至威胁要实施新的制裁。”该办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;它谴责对国家安全审判判决的“毫无根据的指控”，并坚称高等法院公正处理此案，不受干涉。 &lt;/p>;&lt;p>;中办敦促美英政客恪守国际法原则和国际关系基本准则，切实尊重法治精神，立即停止对香港的政治操弄和干预&lt;/p>;&lt;p>;香港政府对此表示强烈反对，并在深夜发表声明谴责实施签证限制的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些措施]严重干扰干涉中国内政、干涉香港事务……香港特区对这种威胁不屑一顾，也不会被这种卑鄙行径吓倒。声明称，香港特别行政区将坚决继续履行维护国家安全的职责。&lt;/p>;&lt;p>;市政府表示，法院判决明确阐述了判决理由，此类犯罪行为“无关” &lt;/p>;&lt;p>;“香港特区政府强烈要求美国政府立即停止插手中国内政和香港事务，停止恶意抹黑香港法院判决”。这是市政府在 12 小时内发布的第二份“反驳”声明，为颠覆罪判决进行辩护，第一份声明是在周五下午发布的，以驳斥对颠覆罪的批评。外国政府和非政府组织的法院裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jennifer Lopez cancels summer tour to spend time with family as Ben Affleck split rumours swirl]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264993/jennifer-lopez-cancels-summer-tour-spend-time-family-ben-affleck-split-rumours-swirl?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/19cc0b12-ea8e-41ce-a432-cf3a4e563c5f_67f58da5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手詹妮弗·洛佩兹和她的丈夫本·阿弗莱克在加利福尼亚州。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;詹妮弗·洛佩兹 (Jennifer Lopez) 周五表示，由于与演员兼丈夫本·阿弗莱克 (Ben Affleck) 分手的谣言四起，她将取消夏季巡演，以便花更多时间陪伴家人。&lt;/p>;&lt; p>;这位歌手和她的推广人也宣布了这一消息，此前有报道称，多场活动的销量正在下​​滑。&lt;/p>;&lt;p>;在她周五发给歌迷的时事通讯“On the JLo”中，她透露了巡演结束了。&lt;/p>;&lt;p>;“让你们失望了，我感到非常伤心和沮丧。请知道，如果我觉得不是绝对必要的话，我不会这样做，”洛佩兹写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我保证我会补偿你，我们都会再次在一起。我太爱你们所有人了。直到下次……”&lt;/p>;&lt;p>;这封电子邮件还包含了巡演发起人 Live Nation 的一条消息，指出“詹妮弗正在抽出时间与她的孩子、家人和亲密朋友在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;这次取消是在对巡演进行了一系列调整和缩减之后发生的，包括取消日期并将其重新定位为最热门的巡演，而不是专注于她的最新专辑。&lt;/p>;&lt;p>;但它也随之而来洛佩兹和阿弗莱克在小报和娱乐媒体上显然遇到了麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，这对夫妇于 2022 年结婚，距离他们的第一次关系破裂近二十年，一直在洛杉矶分居。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;《人物》杂志称，51 岁的《心灵捕手》明星和 54 岁的《On The Floor》歌手之间的关系很紧张，因为他们对名人的态度不同。&lt;/p>;&lt;p>;“她喜欢公开该杂志援引一位不愿透露姓名的消息人士的话称，“他更加内省和注重隐私。”日常工作很困难。”&lt;/p>;&lt;p>;两人第一次见面是在 2003 年上映的广受好评的电影《吉利》的片场。&lt;/p>;&lt;p>;他们成为媒体轰动人物，因为他们约会但推迟了原定于 2003 年举行的婚礼，然后宣布他们的关系于 2004 年初结束。&lt;/p>;&lt;p>;“本尼弗”（Bennifer）——这对夫妇在他们第一次广为人知的恋情中的昵称——在 2021 年他们的照片引起了互联网的关注在一起的消息再次开始流传。&lt;/p>;&lt;p>;次年 7 月，他们在内华达州举行了一场小型婚礼，然后在阿弗莱克东南部占地 35 公顷（87 英亩）的豪华海滨大院举行了众星云集的仪式。八月的美国佐治亚州。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这对夫妇去年在洛杉矶共同购买了价值 6000 万美元的房屋。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New AI battle adopts old price war strategy as Chinese tech giants keep start-ups at bay behind the Great Firewall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264909/new-ai-battle-adopts-old-price-war-strategy-chinese-tech-giants-keep-start-ups-bay-behind-great?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/537c8d14-0e2b-4401-817f-c4da79489717_4f78efd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一场由国家人工智能发起的中国人工智能行业价格战科技巨头威胁着试图在竞争激烈的市场中成长的初创企业。插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自微软支持的 OpenAI 推出 ChatGPT 以来的 18 个月里，大大小小的中国科技公司都围绕着一个单一目标团结起来——以他们自己的中文聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;结果好坏参半，一些科技巨头声称，在中文查询方面，其结果比 OpenAI 最先进的模型 GPT-4 更好。但随着大量公司涌现出 200 多个中国大语言模型 (LLM)（为这些聊天机器人提供动力的技术），这些公司都在争夺市场份额，中国的人工智能公司至少可以声称还有另一个明显的优势，尽管不那么值得夸耀。最近几周，TikTok 母公司字节跳动、互联网搜索巨头百度、电子商务集团阿里巴巴集团和社交媒体巨头腾讯控股都大幅削减了其 LLM 服务的价格，有些免费提供各种服务。字节跳动的豆宝 Pro 的一项高级产品每 1,000 个代币提示的费用低至 0.0008 元（0.011 美分），比 OpenAI 对 GPT-4 访问的收费低 99.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像坏事一样新加坡国立大学 (NUS) 计算机科学教授游扬表示：“钱正在驱逐好钱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;价格战表明缺乏竞争力You 表示，这些模型本身的优点使得它们无法以以前的市场价格吸引客户。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，谷歌母公司 Alphabet、Facebook 母公司 Meta Platforms、亚马逊和微软等科技巨头他们在人工智能领域的竞争也遵循在硅谷已经司空见惯的“闪电式扩张”策略：以牺牲收入为代价，尽快获取用户，从而垄断市场。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使在享受这种乐趣的同时，作为审查外国互联网服务的防火墙背后的“围墙花园”，中国企业面临华盛顿对英伟达先进芯片出口限制的限制，英伟达的图形处理单元已成为人工智能模型开发的核心。与流动性丰富的美国市场相比，他们的企业消费能力也较低。&lt;/p>;&lt;p>;“（中国人工智能服务）降价主要是为了吸引更多客户，更像是一种品牌实践，”香港上市人工智能公司商汤科技首席执行官兼联合创始人徐立本周在接受《南华早报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动于 5 月中旬发起价格战，当时其公布了豆宝AI企业服务的定价，大幅低于国内竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;在此定价下，1元可以购买125万个输入代币。相比之下，购买 125 万个 GPT-4 代币的成本约为 37.50 美元，即 272 元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能中，代币是算法处理的数据的基本单位。对于中国的法学硕士来说，一个代币通常相当于 1 到 1.8 个汉字。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国科技巨头也迅速做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的所有者阿里巴巴是第一个这样做的。对此做出反应，将其统一钱文 (Qwen) 服务的价格降低了 97%，从每 1000 个代币提示 0.02 元降至 0.0005 元，比字节跳动便宜 0.0003 元。&lt;/p>;&lt;p>;包括百度、腾讯和科大讯飞（一家以其音频识别技术而闻名的人工智能专家）紧随其后，进行了更大幅度的降价，其中一些免费提供其实力较弱的法学硕士课程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王北京InnoAngel Fund的投资人盛表示，这种“恶性”价格竞争正在伤害本土人工智能初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“在培养LLM方面，大型科技公司不一定更好而不是初创企业，”王说。 “但他们通过补贴来抢占更大市场份额的做法对这些公司不利。”人工智能投资公司人工智能军需官 (AIQ) 的高级合伙人 Alain Le Couedic 表示，价格竞争将会付出代价。 &lt;/p>;&lt;p>;“市场主导地位的争夺表明，许多参与者看到了未来有吸引力的机会，即使这需要在中短期内经历一些痛苦。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 是能源密集型项目，运行成本高昂，因此添加新用户的边际成本可能高于其他在线服务。这使得人工智能服务的闪电式扩张变得更加复杂。不过，提高法学硕士效率的竞赛最终可能会改变这一数学结果。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正在追求这些效率的提高……因为这样做是值得的，”风险投资公司首席技术官比尔·麦卡特尼 (Bill MacCartney) SignalFire 和斯坦福大学计算机科学教授本周在瑞银亚洲投资会议上告诉《华盛顿邮报》。 “运营这些模型的成本越来越高，人们有强大的经济动力去寻找降低成本的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;MacCartney 指出，资源正在投入到多个层面上寻求效率提升： “芯片层面有了改进，模型架构有了改进，模型之上的软件也有了改进。”&lt;/p>;&lt;p>;“想象我们将看到的结果并不牵强。三年的时间……整个人工智能的推理效率可能会提高 10 倍。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/31/13f55f36-c496-4f37-b83e-ee564d3deb60_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比尔·麦卡特尼（右）风险投资公司 SignalFire 首席技术官、斯坦福大学计算机科学教授于 2024 年 5 月 29 日在香港举行的瑞银亚洲投资会议上讨论生成人工智能。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;一些公司表示，训练和运行模型的效率提高是其降价的主要原因。 OpenAI 将 5 月份推出的 GPT-4o 模型的定价大幅降低的原因归功于新的效率。&lt;/p>;&lt;p>;百度创始人兼首席执行官李彦宏在 4 月份表示，训练其旗舰产品 Ernie 的效率提高了LLM一年内进步5.1倍。该模型的推理性能提升了105倍，推理成本降低了99%。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动还表示，它之所以降价，是因为它有信心能够通过技术改进降低成本。&lt;/p>;&lt;p >;无论利润如何，科技公司都很快将收入增长归因于人工智能的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云表示，其三月份季度 3% 的增长在一定程度上得益于人工智能相关收入的加速增长。 。百度云报告同一季度收入增长 12%，生成人工智能和基础模型服务占人工智能云总收入的 6.9%。&lt;/p>;&lt;p>;美国科技巨头谷歌和微软同样报告了对人工智能的强劲需求。他们基于云的法学硕士服务。在第三季度财报中，微软智能云部门的收入同比增长 21%。与此同时，谷歌第一季度收入同比增长 28%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们见证了微软市值的飙升，每个人都渴望抓住这个机会，”分析师伊万·林 (Ivan Lam) 表示在市场咨询公司 Counterpoint Research 工作。 “中国市场特别热衷于在[人工智能]应用和商业[用途]之间建立快速联系，以促进其法学硕士的进一步进步。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拒绝提供有关人工智能使用增长的数据。其法学硕士在最近降价后，但该公司表示，中国一家顶级招聘公司对其 Qwen 应用程序编程接口 (API) 的调用数量在一周内飙升了 100 倍。&lt;/p>;&lt;p>;至少对于这些法学硕士的用户喜欢这家招聘公司，目前人工智能服务的经济效益似乎正在得到回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赵冲，人工智能驱动的图形设计服务 iSheji 的创始人兼首席执行官，在 5 月 24 日接受中国新闻门户搜狐网采访时，他对更便宜的法学硕士感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“对于像我们这样构建应用程序的初创企业来说，[价格战]是一件好事，”赵告诉搜狐。 “LLM 成本过去占我们总成本的 5% 到 10%，现在可能是 1%，从而提高了我们的利润率。”&lt;/p>;&lt;p>;这些面向消费者的服务提供商反过来也减少了成本&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，有能力这样做的初创企业正试图避开价格战。总部位于北京的百川和 01.AI（一家由曾领导谷歌中国的台湾计算机科学家李开复创立的公司）拒绝了降价的想法。&lt;/p>;&lt;p>;您，新加坡国立大学计算机科学家，指出低价格对应用程序开发人员的好处，但他警告说，如果建立在低于标准的基础模型上，这些应用程序可能会表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，由于公司的选择有限，价格战还是出现了。中国“人工智能四小虎”之一、上海MiniMax创始人兼首席执行官严立杰表示，价格竞争总是比模型能力的无休止改进更容易。&lt;/p>;&lt;p>;“[达到]上限5 月 23 日，Yan 在中国科技新闻网站 Geekpark 发布的炉边谈话中表示：“一项技术的确定性不太确定，需要更多的探索。但总有办法降低价格。”&lt;/p>;&lt;p>;Counterpoint 的 Lam表示，随着市场变得越来越拥挤，对于希望在人工智能服务领域保持主导地位的公司来说，价格竞争可能是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;在计算资源和资金方面，一些中国科技巨头似乎具有优势。烧伤。 AIQ 的 Le Couedic 表示，现在预测人工智能价格战的潜在赢家还为时过早，因为该行业仍不成熟。他补充道，商业模式和技术优势都将是决定主导者的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;“最终……拥有最佳服务和最佳技术的公司将获胜，”Le Couedic 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;马特·霍尔丹 (Matt Haldane) 的补充报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Vietnam’s ‘game of thrones’, is China the only constant?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264952/vietnams-game-thrones-china-only-constant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/a00c1668-928b-4a12-b335-ae5279795d4e_df77185e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林郑月娥在全国大会期间宣誓成为越南下一任国家主席5 月 22 日在河内举行夏季会议。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，越南可能有另一位新船长掌舵，但这艘国家之船正在绘制熟悉的轨迹。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管 5 月 22 日宣誓就任总统的林郑月娥此前就加强国内安全征求了北京方面的建议，但外交政策专家认为，河内将坚持其与越南打交道的方式。强大的北方邻国。&lt;/p>;&lt;p>;越南前公安局长林郑月娥在一次重大领导层改组中上任，该国议会还选举了一位新主席。&lt;/p>;&lt;p>;两位国家主席和国家主席议会议长现已在 18 个月内辞职，这是一系列与未具体说明的“错误行为”有关的高调离职，因为全面的反腐败打击颠覆了这个一党制国家典型的保守政治。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥， 66 岁的主席接替了 Vo Van Thuong，后者在上任仅一年多后，因被指控违反党规而于 3 月下台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/1473c56b-286d-4bb6-a748-a7d6d7964264_f8979fdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;美国总统乔·拜登于 2023 年 9 月在河内总统府会见越南前总统武文上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管最近与美国升级了关系，但日本、澳大利亚、越南与中国的关系基本上保持平稳。在中国国家主席习近平去年 12 月进行国事访问期间，两国承诺开启双边关系“新阶段”并加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;越南大学国际关系讲师 Huynh Tam Sang社会科学和人文科学部部长表示，改变其外交政策轨迹并不符合河内的最佳利益。&lt;/p>;&lt;p>;“该国目前的做法可能保持不变，”他说，并补充说河内的外交政策是“越南将继续在大国之间对冲，”黄说，指的是河内的外交政策越南共产党总书记阮富仲在 2021 年首次将这一政策方针称为“竹子外交”。&lt;/p>;&lt;p>;这个词让人想起竹子的坚强的根、粗壮的树干和灵活的枝条，描述了越南应对地缘政治的微妙战略：保持独立性并从多个国际伙伴关系中受益，而不受制于任何一个国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/31/46165e5a-ecdd-4b8d-9004-a0eb2eb667be_f50336b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lam（左二），越南2018年，时任公安部部长在河内举行的已故国家主席陈大光的葬礼上表达了敬意。照片：越南通讯社/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;越南新当选的国家主席去年 9 月访问中国，其间，越南国防部黄表示，公安部门从中国同行那里学到了“很多策略”，尤其是反恐和防暴措施。监控异议和监视活动人士是该部的两个主要职责。&lt;/p>;&lt;p>;Huynh 表示，林郑月娥还就如何保持越南共产党的“完整”向中国安全负责人寻求“理论和实践建议”。早在一月份，“中国官员就知道他们可以依赖林郑月娥，因为林郑月娥与阮富仲总书记是共生的同志关系，而阮富仲一直试图与中国国家主席习近平保持密切关系” ”。华盛顿国家战争学院安全战略教授扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 表示，越南领导层“始终通过与中国类似的视角来看待世界”。&lt;/p>;&lt;p>; “他们担心‘颜色革命’，他们的政策首要任务始终是政权生存，他们将政权安全与国家安全等同起来，”他说，指的是2000年代初期席卷几个前苏联国家的一系列民主起义。&lt;/阿布扎也是乔治城大学安全研究兼职教授，他表示，越南政治局 12 名成员中，至少有 5 名成员是公安官员，其中包括林郑月娥，据报道，该委员会发布了一项范围广泛的指令去年对“敌对和反动势力”的警告表明统治精英中的不安全感日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;地区人权活动人士获得了第 24 号指令的副本，据称其中包含有关对人民构成威胁的可怕警告。阿布扎说：“我们确实看到越南共产党采用了许多中国的手段来维持政权的生存。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/79c59801-41ef-4cb8-a184-6b8ab14c599a_cb53cb26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月，中国国家主席习近平在河内与越南共产党总书记阮富仲握手。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“河内确实向北京学习，无论是在网络安全法、利用税法针对政权反对者，还是法外引渡方面。”&lt;/p>;&lt; p>;但他表示，越南将继续平衡与美国和中国的关系，因为越南在经济上有需要，同时也面临电力供应不足和基础设施薄弱等问题。&lt;/p>;&lt;p>;“越南非常依赖阿布扎表示：“中国正在融入全球经济，并成为企业去风险战略的巨大受益者。”然而，近几个月来前所未有的政治不稳定，加上大规模的金融欺诈案件，导致了前房地产大亨四月份被判处死刑，据说吓坏了投资者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alexander Vuving，出生于河内，夏威夷亚太安全研究中心教授表示，他预计越南的政治动荡至少会持续到 2026 年初，届时共产党计划举行下一次全国代表大会并选举新的党总书记。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近加强了对公民社会的控制，但 Vuving说河内并没有向中国靠拢。相反，越南坚持其平衡的“竹子外交”方针，这也使其能够与俄罗斯和美国保持良好关系，并避免在敌对中选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;越南和美国的关系升级去年，双方合作伙伴关系提升至“全面战略”水平。与此同时，俄罗斯仍然是这个东南亚国家重要的军事和能源伙伴，其历史联系可以追溯到苏联时代。河内一直不愿谴责俄罗斯入侵乌克兰，部分原因是这种长期关系使莫斯科在 1975 年越南战争结束后的几年里提供了大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;“越南的权力游戏将继续，”武温表示，并补充说，只有战略环境的转变才可能引发其外交政策的重新调整。&lt;/p>;&lt;p>;“这种转变可能是中国跨越越南在南海的红线或柬埔寨与越南关系迅速恶化”，他说。 “在这两种情况下，越南都可能会向中国倾斜，而不是向中国倾斜。”&lt;/p>;&lt;p>;3月份，河内反对中国重新定义其在海湾的基线——用于确定领海的低潮海岸线。北部湾是中国海南岛和越南之间的南海航道，在国际上享有盛誉。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面表示，其在北部湾的举动“严格遵守国内法、国际法和双边协议”，并且中国《环球时报》小报援引外交部声明称，“不会影响越南或任何其他国家的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;河内外交部在三月晚些时候发表声明称，“坚决反对和拒绝” ”的主张违反国际法，侵犯越南的主权、主权权利和领海管辖权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/31/bb285ec4-5394-44e5-ae52-0a2c8bc3c200_ff461b8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家的印象备受争议的柬埔寨福南特科运河计划耗资 17 亿美元，将首都金边与大海连接起来。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，越南与邻国柬埔寨的关系也因福南特科运河而变得紧张。河内对这个旨在连接湄公河和海岸的 180 公里项目的潜在环境影响表示担忧。然而，一些分析人士认为，越南的焦虑还源于担心随着中国在湄公河地区的作用增强，越南在柬埔寨的影响力下降。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，柬埔寨显着加强了其政治、经济、军事和安全关系与中国。但鉴于地理位置接近和共同的历史，越南传统上将柬埔寨和老挝视为其势力范围内。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi trade to encourage cabbies to be more polite with 3-month courtesy drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264994/hong-kong-taxi-trade-encourage-cabbies-be-more-polite-3-month-courtesy-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/d09b788b-05cc-4b9a-96e9-0d708bf8838c_c88063eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出租车行业的声誉因与 Uber 的不和而受到损害。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的士行业将于本月启动为期三个月的礼节性驾驶活动，以提升其声誉，大使将前往出租车站，包括机场和边境检查站的出租车站，以提高其声誉。 &lt;/p>; &lt;p>;香港出租车委员会表示，下周三将在6月11日开始该计划之前举行开球仪式，并补充香港旅游委员会的竞选活动，以鼓励居民去，旨在鼓励居民去，将于下周三举行开球仪式。 &lt;/p>; &lt;p>;周一推出的董事会推动力也旨在解决香港臭名昭著的质量服务差的投诉，其中有一个视频显示当地名人，例如演员歌手路易斯·库·锡·洛克（Louis Koo Tin-lok），在出租车乘车时表现出礼貌的行为，在查恩·滕（Cha Chaan Teng）和商店等地点。熟悉此事的消息人士说：&lt;/p>; &lt;p>;出租车行业自己推动的开球仪式将在出租车站附近的立法委员会综合大楼附近举行&lt;/p>; &lt;p>;海军部。“我们希望旅游委员会的竞选信息：&#39;让我们去额外的英里&#39;将指导并提醒出租车司机有礼貌的重要性，”理事会主席瑞安·旺·旺·潘（Ryan Wong Cheuk-Pong）说。 &lt;/p>; &lt;p>;理事会已经在招募该倡议的大使。&lt;/p>; &lt;p>;四到六个大使将在每个星期二和6月29日之间的每个星期二和星期四访问全市的出租车站，以分发小册子和纪念品要向出租车司机提醒他们有礼貌并与乘客进行积极的沟通。&lt;/p>; &lt;p>;“驾驶员经常在没有同事或主管的情况下独自在车辆中工作以提供指导。他们可能会花费大部分时间专注于开车而无需与任何人进行对话。” &lt;/p>; &lt;p>;。 >; Wong指出，在驾驶室和乘客之间出现的许多投诉和不必要的争议是由于沟通不良而完全可以避免的。 。如果他们进行更多的交流并提出替代的下降点，它将防止误解和冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;的百分比是乘客的最高投诉是拒绝带人或向客户收取过多的费用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/a7840617-f47d-4626-4626-9597-d4a67fdd72b3b3_57d13d13d13d13d50.jpg gpg“ >;香港出租车委员会表示，很难评估该计划的结果，而推动力更多是要教育驾驶员。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;理事会主席承认，很难评估这种倡议的结果，而推动力更多是教育驾驶员。&lt;/p>; &lt;p >;“我们不希望像这样的短期措施会带来巨大的变化，但我认为，即使是小改进也可以显着提高出租车行业的形象，这可能是一个更重要的事情。” P>; &lt;p>;出租车司机最近在一些“卧底行动”中冒充Uber乘客来求助于提供非法乘车服务的驾驶者。&lt;/p>; &lt;p>;行业领导人还指控警方未能夹紧夹具。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年由理事会进行的一项调查显示，在不拥有租车许可证的情况下提供服务。预计今年的民意调查将于本月晚些时候发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From K-Pop to kickstarting: how Hong Kong’s Jackson Wang charts a chic path in music and fashion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3264824/jackson-wang-how-hong-kong-born-k-pop-star-navigates-life-new-entrepreneur-music-and-fashion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/03197644-0CCA-47F3-88EF-5723D07D566A_4D8AA3CA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 2024年5月25日在威尼斯澳门的Beyter Expo的照片。在中国，韩国和美国，出生于香港的流行歌手杰克逊·王（Jackson Wang）认为，成功的关键是忠于自己和您的客户。&lt;/p>; &lt;p>;“这只是您的身份，” Wang说，他最著名的是K-Pop乐队GOT7的成员，但现在主要关注他的独奏音乐生涯和商业追求。您的客户，对您的人群，向支持者。我认为这是关键。” &lt;/p>; &lt;p>;自2017年以来，Wang一直通过他自己的唱片公司Wang积极发行独奏材料。他通过推出一个名为Wang Design Team Design的子公司生活方式品牌，进一步扩大了自己的帝国。他的独特风格和庞大的粉丝群吸引了主要品牌的认可，例如Cartier，该品牌选择Wang作为全球大使。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/王说，p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;敲击当今的年轻一代需要高度的真实性，并补充说，洞察力适用于全球许多品牌和人口统计。&lt;/p>; &lt;p>;“有他觉得很多社区在中国，尤其是这一代人，要成为真实，个人和非常强大的自我特征，还有更多的关键。”一周前澳门。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能满足所有人，对吗？人们可以辨别某些东西是假的。只要您真诚地说，我相信人们就可以理解并与之建立联系。根据毕马威（KPMG）中国的一份报告，到2025年，中国的总人口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而年龄段（包括从1990年代末到2010年代末出生的年龄段）是品牌越来越有吸引力的市场，但它并不是一个容易弄清楚。根据德勤 2023 年消费者报告，在中国，精通数字技术的人群优先考虑产品质量，但也会利用促销活动。该报告说，Zers Gen也喜欢本地品牌，并且一直在寻找独特的体验。 YouTube上的500万用户。他的全球知名度使他于2022年在科切拉（Coachella）登上了舞台，这是第一位参加美国最大音乐节之一的中国独奏艺术家。&lt;/p>; &lt;p>;王声称他从未真正考虑过一项战略计划成为一名企业家艺术家，呼吁全球不同的观众。相反，他“只是专注于在我自己的车道上做我自己的事情”。香港的国家击剑队。王的父亲来自广州，是一名击剑手和教练，而他的母亲出生于上海，擅长于体操运动员。&lt;/p>; &lt;p>; Wang努力参加2012年伦敦奥运会，但他选择了取而代之的是要在K-Pop Stardom刺伤，并于2011年中期在韩国首尔加入培训计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我是运动员，”他说。 “后来我开始追求音乐，也慢慢涉足时尚。它们在技能方面都不同，但属于创造的大伞。我认为自己是一个新的企业家，我感觉自己就像一块海绵。我可以从不同领域吸收所有类型的灵感。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/31/62550C12-057A-4C8F-BE36-F12EC8466604_294B4C60.JPG“ ALT =”>;在2024年5月25日在威尼斯澳门（Venetian Macao）合影。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;让自己有时间吸收经验在接下来的六个月中，“只是为了生活并感觉到生活”。他与父母住在一起，他计划在今年晚些时候返回工作。&lt;/p>; &lt;p>;“过去11年来我一直不停地工作，”他说。 “很多时候，我都被烧毁了。我觉得作为一个创造者，很多灵感来自生活。 ，魔术师2。&lt;/p>; &lt;p>;专辑发行后，他将在第二次世界巡回演出中出发，他长大的城市香港将“绝对”成为路线上的停留。&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladeshi businessman sues Singapore surgeon after procedure allegedly left him paralysed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264995/bangladeshi-businessman-sues-singapore-surgeon-after-procedure-allegedly-left-him-paralysed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 11:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/ff8aef43-b8ec-48de-A093-51A84928CF95_614C8FAD.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;据称使他瘫痪了。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名孟加拉国商人，来到新加坡，在Gleneagles医院接受治疗，据称脊柱疾病在手术后瘫痪，并起诉其神经外科医生造成损害。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; P>; Noor Alam，现年51岁，自2022年7月以来一直在医院。与此同时，Gleneagles起诉他获得了超过100万新元（739,800美元）的账单付款，并且正在安装。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;根据法院文件，Alam于2019年来Gleneagles从Gleneagles进行专业医疗护理，从詹姆斯·坦·亨恩博士（James Tan Siah Heng）进行颈部疼痛，但没有随着物理疗法而改善。&lt;/p>; &lt;p>;根据阿拉姆律师的文件 - 拉吉·辛格（Raj Singh）提交的文件Shergill和Lee Shergill律师事务所的Shergill和Desiree Koh Jia Min- Tan告诉Alam，他有一个带有脊髓压缩的椎间盘。&lt;/p>; &lt;p>;他建议Alam接受手术以替换椎间盘，并且该手术是不真实地完成的。随后，阿拉姆回到孟加拉国，阿拉姆律师州提交的法院文件。&lt;/p>; &lt;p>;然而，阿拉姆（Alam）发生了一种伤口感染，后来愈合并留在了皮肤标签上 - 良性生长。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;由于19222年7月，他才能返回新加坡与谭（TAN）进行咨询。&lt;/p>; &lt;p>;根据阿拉姆（Alam）的说法，坦（Tan无线电波进行疼痛治疗 - 并向他保证，这将非常快速，容易。&lt;/p>; &lt;p>; Alam的律师声称，在手术期间，TAN将局部麻醉注射到Alam中。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;按照程序，Alam感到左臂和腿部的弱点，后来又进入了所有四肢。&lt;/p>; &lt;p>;根据他的律师获得的专家报告，Alam现在是轮椅，易碎了，无法步行 - 可能是永久性的残疾。&lt;/p>; &lt;p>;在5月份的索赔声明中，阿拉姆（Alam）声称，谭（Tan）违反了他的职责事件发生后，与其他可用选项相比，与其他可用选项相比，有关该程序的比较风险和好处的建议。该医院在声明的声明中指出，它不雇用谭（Tan），他是神经外科国际神经外科的私人专家。&lt;/p>; &lt;p>;，坦（Tan对向Alam提供的护理棕褐色不承担任何责任。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，管理和经营Gleneagles的Parkway Hospitals新加坡分别起诉Alam寻求支付其医院账单。&lt;/p>; &lt;p>;根据医院的索赔声明，Alam被评估为2022年末末左右出院，但他“拒绝”并“拒绝转移到进一步护理的康复中心”。&lt;/p>; &lt;p>;医院声称Alam“拒绝付款”所发生的任何指控的任何部分，截至2024年1月9日，该费用已激增至113万新元。&lt;/p>; &lt;p>; Gleneagles由法律诊所代表。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;在阿拉姆（Alam）的辩护中，他的律师声称，阿拉姆（Alam）在与孟加拉国格伦尼格尔（Gleneagles）分支的一名代表交谈后，同意在格雷尼格（Tan）对待格雷尼格（Gleneagles）。这将导致一个合理的人得出结论，谭已足够纳入组织成为Gleneagles的代理人或雇员，因此，如果TAN遭受任何违反，导致Alam造成伤害或损失。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他的律师声称，据称他疏忽对阿拉姆造成伤害的谭治疗与格伦尼格尔斯（Gleneagles）的企业在营销医院服务的企业与外国患者的企业密切相关。卫生坦（Tan and Gleneagles）告诉他，他应该继续在格雷尼格尔（Gleneagles）待在格伦尼（Gleneagles阿拉姆在他提起的辩护中指称，格伦尼格尔斯在等待谭的专业责任保险公司的支出。&lt;/p>; &lt;p>;。在不解决TAN的索赔的情况下减轻他的损失的立场，或Tan保险公司向Alam付款的任何临时付款。&lt;/p>; &lt;p>;律师们还要求Gleneagles暂时搁置Gleneagles的主张，直到Alam暂时搁置从TAN中收回赔偿，包括医院账单。&lt;/p>; &lt;p>;法院安排了案件会议，以听取这两套诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布。</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: US defence chief Lloyd Austin pledges to hold more talks with China, says conversation is ‘a necessity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264992/us-defence-chief-lloyd-austin-pledges-hold-more-talks-china-says-dialogue-not-reward-necessity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 11:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/8358A6AF-ECAB-4D90-A00D-0076B97E0D9F_6646C329.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国国防部劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）周六在新加坡举行的对话峰会。照片：美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）周六表示，法新社正在寻求通过对话“不是强迫，当然不是通过所谓的惩罚”寻求和平解决争端的和平解决。奥斯汀说，奥斯汀说，在新加坡的香格里拉对话中关于美国战略合作伙伴关系的演讲中，联盟和合作伙伴关系。与中国进行更多谈判。&lt;/p>; &lt;p>;“关键问题是我们在谈论。只要我们在谈论，我们就可以确定那些麻烦的问题，并且[…]我们要确保我们放置护栏以确保没有误解或错误估计。” &lt;/p >; &lt;p>;他补充说，如果他的中国对手dong Jun紧急打电话，“我会接电话。我当然希望他会做同样的事情”。这是两年来两国国防部长之间的第一次双边会议。五角大楼的新闻稿说：“欢迎计划在年底之前召集危机通信工作组。在新台湾领导人威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）就职典礼后，它被称为台北的“分离主义行为”。重申自我统治岛附近和平与稳定的重要性。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fearing ‘MAGA idiots’, Stormy Daniels goes quiet after taking down Trump in court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264988/fearing-maga-idiots-stormy-daniels-goes-quiet-after-taking-down-trump-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 10:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/01/57ECAC51-B68E-43E-A27D-BF23FB3FB3069BC_8615CD4E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;和他的支持者。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;成人电影演员兼导演Stormy Daniels与Donald Trump的公共战斗从未害羞。&lt;/p>; &lt;p>;纽约的审判使他成为美国第一位重罪犯的前总统，她没有说一句话。&lt;/p>; &lt;p>;，这是一部不好小说的页面的恋爱关系 - 花花公子的亿万富翁成为总统和色情女演员，她说自己有短暂的逃亡，然后她被选举中旨在保持安静的非法阴谋。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;陪审团由12名普通纽约人组成的陪审团裁定特朗普对34项罪名感到有罪在2016年大选前夕，试图掩盖丹尼尔斯的繁华款项时的商业欺诈行为 - 共和党人继续对希拉里·克林顿（Hillary Clinton）赢得胜利。&lt;/p>; &lt;p>;经过多年与特朗普的侮辱，通过社交媒体交流，包括在白宫的四年中，丹尼尔斯（Daniels）的真名是斯蒂芬妮·克利福德（Stephanie Clifford） - 突然发现她是拥有力量的人。&lt;/p>; &lt;p>;她的证词，包括她所说的是2006年的图形描述在起诉案件中，休闲性的回合至关重要，这需要表明特朗普担心这个故事会渗透他的竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>;在后果中，这位45岁的老人有保持安静。&lt;/p>; &lt;p>;她的丈夫Barrett Blade告诉CNN，“她仍在处理。” &lt;/p>; &lt;p>;他建议她的沉默可能更多。&lt;/p>; &lt;p>;“您知道，所有的魔术白痴都会追随她。”他指的是特朗普的《使美国》再次出色的运动。&lt;/p>; &lt;p>;在一个剧烈分裂的国家中，这些担心可能不会牵强。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;丹尼尔斯去纽约法院时穿着防弹背心，她的律师克拉克·布鲁斯特（Clark Brewster因此，我认为从对某人可能会做什么的恐惧的角度来看，”他谈到了丹尼尔斯的气氛。&lt;/p>; &lt;p>;“这真的是恐惧的。” &lt;/p>; &lt;p>;是否问这种担心是否在特朗普有罪判决之后，布鲁斯特说：“这将是一个合乎逻辑的结论。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/01/f91eaa2a-5e3a-42fe-be8f-be8f-3bc94bc94b8fa2bc_b230ad7f.jpg“ alt =”唐纳德·特朗普（Donald Trump）在5月31日在纽约市举行的新闻发布会上发表讲话。说实话。 - “她的肩膀很大”  - 刀片说。&lt;/p>; &lt;p>;压力几乎没有结束。&lt;/p>; &lt;p>;“它给她接下来发生的事情带来了另一个重量，”布莱德说。 “我们日复一日地接受它。” &lt;/p>; &lt;p>;丹尼尔斯是一位自制的女人，她从艰难的童年和充满挑战的成人电影世界成为成功的商人。&lt;/p>; &lt;p>;但是在最近的一部纪录片中，她透露，在社交媒体上她外在强硬，幽默的角色背后，她受到特朗普及其支持者的不断侮辱的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2018年，那就是类似&#39;的东西&#39;骗子，“荡妇，”“金钉”，”她在电影中说，暴风雨。&lt;/p>; &lt;p>;“这次，这是非常不同的。这是直接威胁，是，“我要来你家割喉”，“你的女儿应该安乐死。”特朗普的前固定人迈克尔·科恩（Michael Cohen）审判在审判之后一直热切地讲述他的故事。&lt;/p>; &lt;p>;是耻辱的律师，他作证说他是前总统计划沉默丹尼尔斯的核心Cohen告诉ABC News，出现在MSNBC和其他主要媒体上。还要记住，我对自己所做的事情负责。”他说。 “我接受了它，部分原因是为此入狱。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s No 3 typhoon signal to stay in force until at least 3pm, Observatory says, as heavy showers expected from Tropical Cyclone Maliksi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3264989/hong-kongs-no-3-typhoon-signal-stay-force-until-least-3pm-observatory-says-heavy-showers-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 10:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/c9fe21fd-2986-430a-b48b-bc046dbd5f14_dc019293.jpg“ alt =”>;天文台说。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已自由作为公共服务提供给我们的读者。天文台说，请考虑支持SCMP的新闻。 &lt;/p>; &lt;p>;香港天文台在周六上午阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵马利克西，这意味着在他加禄语中“快速”，正在影响珍珠河三角洲。&lt;/p>; &lt;p>;风。预报员说。&lt;/p>; &lt;p>;，热带萧条将朝着广东省的Qingyuan附近移动，并在中午左右到达香港西北约200公里。&lt;/天文台说，p>; &lt;p>;将台风警告信号降级到1号的可能性将取决于马利克西和当地风条件的削弱。&lt;/p>; &lt;p>;它警告居民避免参加水上运动，敦促他们远离海岸线，因为海洋会膨胀。 &lt;/p>; &lt;p>;在兰塔岛上的香港迪斯尼乐园度假胜地说，它将以有限的运营开放。&lt;/p>; &lt;p>;在第3号台风信号下，所有户外活动都将开放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;景点在主题公园被暂停，警告将警告降低到第1号。&lt;/p>; &lt;p>;缆车操作员Ngong ping 360在兰塔（Lantau）表示，其服务将一直暂停，直到不良条件消退为止。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>