<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Qatar mediators helped save shaky Israel-Hamas truce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243058/how-qatar-mediators-helped-save-shaky-israel-hamas-truce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 13:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;这笔交易似乎即将破裂。哈马斯指责以色列未能遵守协议，以色列威胁要恢复对加沙地带的致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;就在此时，一架卡塔尔飞机降落在以色列的本古里安国际机场周六机场。船上的谈判代表开始努力，寻求在以色列和加沙哈马斯统治者之间的停火协议破裂并破坏数周的高风险外交争执之前挽救该协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔官员对以色列的首次公开访问标志着对于这两个没有正式外交关系的国家来说，这是一个非凡的时刻。它还强调了这个小酋长国在弥合敌人之间分歧方面的重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们以前从未见过的事情，”以色列国家安全研究所高级研究员约尔·古赞斯基 (Yoel Guzansky) 说。特拉维夫谈到卡塔尔人在以色列的逗留。 “由于哈马斯多年来的支持，它是世界上唯一对哈马斯有如此大影响力的外部参与者。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周末任务成功，大部分队员乘飞机回家。但据一位了解此次访问情况的外交官透露，几名卡塔尔调解员留下来与以色列情报官员合作，以延长为期四天的休战，该休战定于周二上午结束。由于敏感性，该外交官要求匿名。&lt;/p >;&lt;p>;这些努力显然得到了回报，卡塔尔外交部宣布以色列和哈马斯已同意将停火期限再延长两天，从而提高了更长时间停战的可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;我希望他们能延长休战期”：加沙人担心以色列很快就会恢复轰炸&lt;/h3>;&lt;p>;由于加沙与美国关系密切——它拥有欧洲和日本之间最大的美国军事基地——它与以色列的沟通自卡塔尔自 1995 年以来对被封锁的加沙的支持估计超过 10 亿美元，因此卡塔尔在打破停火谈判中的僵局方面处于独特地位，停火谈判也涉及美国和埃及。&lt;/p>;&lt;p>;古赞斯基谈到以色列时说：“我们需要卡塔尔。”他指出，其他阿拉伯国家对以色列的兴趣日益浓厚，并正在实现两国关系正常化。 “卡塔尔被视为阿拉伯世界中唯一忠于巴勒斯坦事业的参与者。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年以来，该酋长国一直是哈马斯海外政治办公室的所在地，这使得卡塔尔能够对该激进组织施加一些影响力。决定者。哈马斯高级官员，包括哈马斯政治局局长哈立德·马沙尔，居住在卡塔尔。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔表示，哈马斯在首都多哈设立政治办公室是应美国官员的要求设立的，他们希望建立沟通渠道正如美国在阿富汗进行 20 年战争期间，塔利班在多哈设立办事处一样。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔官员表示，他们的目的是减少冲突，尽管他们与包括哈马斯在内的一系列伊斯兰组织有联系，埃及的穆斯林兄弟会和塔利班引起了以色列、一些美国立法者和邻国阿拉伯政府的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“这是强硬的软实力，是为了美国的利益而动员起来的，”前美国议员帕特里克·塞罗斯 (Patrick Theros) 表示驻卡塔尔大使。 “这项政策的一部分是美国无法与之交谈的主办组织。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;富裕的海湾阿拉伯国家，本土人口只有 30 万，利用其战略位置和巨大的天然气资源，在世界各地发挥政治影响力和投射软实力，包括作为 2022 年世界杯主办国世界杯。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列与哈马斯人质谈判中，卡塔尔调解员与埃及和美国的调解员一起，面临着在信任度低于零的情况下让交战双方对外交抱有信心的任务。 &lt;/p>;&lt;p>;周末，哈马斯抱怨以色列违反了停火条款，并表示该协议面临危险。&lt;/p>;&lt;h3>;当加沙的战斗停止时，许多人担心该地区将仍然无法居住&lt; /h3>;&lt;p>;据联合国巴勒斯坦难民机构称，周五，也就是休战第一天，只有 137 辆载有急需人道主义援助的卡车成功通过，第二天则有 187 辆卡车成功通过。以色列曾承诺每天允许 200 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;据该外交官称，卡塔尔官员与以色列官员进行了面对面的会谈，试图挽救这笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;周六，在特拉维夫与摩萨德官员的会面被证明是至关重要的。突然间，交易又恢复了。哈马斯移交了第二批以色列人质，约旦河西岸的家庭为另外 39 名妇女和青少年获释而感到高兴，加沙的巴勒斯坦人走出避难所寻找燃料和失踪的家人。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔国际合作国务大臣 Lolwah Al-Khater 成为首位周日，她将访问被围困的加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;她利用战斗暂停的时间调查了有争议的援助物资涌入情况，会见了受伤的巴勒斯坦人，并与卡塔尔资助的加沙分局局长瓦尔·达赫杜进行了交谈半岛电视台在以色列空袭中失去了妻子、儿子和孙子。&lt;/p>;&lt;p>;这家泛阿拉伯广播公司在加沙拥有比任何其他新闻媒体都多的摄像机，主导了阿拉伯语对这场战争的报道。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管存在分歧，以色列和哈马斯都希望延长平静。尽管关于战后会发生什么的问题越来越多，但一位因正在进行的谈判的敏感性而不愿透露姓名的卡塔尔官员表示，卡塔尔仍将重点放在立即可能发生的事情上，例如维持停火并防止发生地区战争。哈马斯的伊朗支持者或黎巴嫩真主党武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;为此目的，源源不断的官员前往多哈，其中包括伊朗外交部长、黎巴嫩看守总理和中央情报局局长。&lt;/p>; &lt;p>;“没有任何冲突是在战场上开始和结束的，”卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里 (Majed al-Ansari) 周一对美联社表示。 “现在，随着人质被释放，战斗暂停，我们也许能够找到解决方案。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Cop28 elbow out fossil fuels amid ‘aggressive’ plan to triple renewable energy by end of decade?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3242964/can-cop28-elbow-out-fossil-fuels-amid-aggressive-plan-triple-renewable-energy-end-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;预计全球领导人将在 11 月 24 日至 29 日迪拜举行的第 28 届缔约方会议峰会上制定一项将可再生能源产量增加两倍的协议，但分析师表示，如果他们不能就同时逐步淘汰化石燃料的途径达成一致，这样的协议最终将不会产生任何成果。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些政府来说，这是一个漏洞，他们会说，‘我们正在将积极寻求可再生能源”。但他们没有说的是，这是对化石燃料的补充，”澳大利亚研究所气候与能源项目主任 Polly Hemming 说。&lt;/p>;&lt;p>;已有 60 多个国家同意支持该协议，据路透社报道，由欧盟、美国和阿拉伯联合酋长国牵头，在峰会召开前十年将可再生能源增加三倍。&lt;/p>;&lt;h3>;“不可接受”的 G20 声明：需要采取“最大胆”的措施来解决气候变化&lt;/h3>;&lt;p>;自今年年初以来，一项大幅促进可再生能源发展的协议一直在酝酿之中，9 月份，20 国集团的新德里宣言中包括一项将其产量提高两倍的协议。然而，成员国未能就减少化石燃料产量的时间表达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;气候活动人士表示，增加可再生能源并不会自动淘汰化石燃料，而化石燃料是导致全球变暖的最大因素。相反，化石燃料生产商可能会以能源安全为借口加强其秘密渠道并扩大市场。&lt;/p>;&lt;p>;化石燃料游说者将“在警察领域努力工作”，试图展示解决气候问题的方法韩国非营利组织“我们的气候解决方案”国际气候部门负责人 Sunwoo Lee 上周在非营利组织全球天然气和石油网络举办的网络研讨会上表示，在不限制化石燃料生产的情况下改变人们的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;她说，这些可能包括碳捕获和存储技术等解决方案，“许多科学报告都驳回了这些技术”。碳捕获技术可储存工业过程和地下深处燃烧化石燃料产生的排放。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;气候活动人士表示，在不限制化石燃料生产的情况下开发更多可再生能源可能会减缓清洁能源转型，但这是许多最大的化石燃料生产商正在努力实现的目标。&lt;/p>;&lt;p >;澳大利亚是最大的煤炭和液化天然气出口国之一，已宣布国内减排计划并成为可再生能源的重要出口国。但海明表示，该国仍有望增加而不是减少化石燃料产量。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;东南亚似乎也在放缓其可再生能源转型。本月早些时候，非营利能源智库 Ember 表示，2022 年东盟国家的太阳能和风能发电增幅已放缓至 22%，低于年均增长率 43%自 2015 年以来增长了 20%。&lt;/p>;&lt;h3>;Anindya Bakrie 表示，印度尼西亚可以成为东西方推动可再生能源发展的桥梁&lt;/h3>;&lt;p>;该地区的可再生能源潜力是目前电力容量的 40 至 50 倍菲律宾能源、生态与发展中心执行董事格里·阿兰塞斯表示，“但挑战之一是这些国家中的大多数也在寻求天然气扩张”。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家已经阿朗西斯说，之所以开展天然气项目，是因为它被认为是一种相对清洁的能源形式——产生的碳排放量约为煤炭的一半——但其生产也会排放甲烷。&lt;/p>;&lt;p>;如果你看一下他补充说，在整个价值链中，拒绝增加天然气产量应该是“理所当然的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际能源署在本月早些时候发布的一份报告中表示，煤炭、石油和天然气的需求将在本十年达到顶峰，部分原因是破纪录的热浪和气候引发的灾难的影响正变得难以忽视。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师警告说，在化石燃料生产方面不要自满。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能通过在新化石燃料的基础上增加可再生能源来解决气候危机——我们需要迅速取代和逐步淘汰包括天然气在内的所有化石燃料。”石油变革国际研究总监凯利·特劳特说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，美国建造了大规模、不必要的基础设施来出口天然气，这将导致供应过剩，“与宜居星球不相容”，并强调了国际能源署报告的调查结果。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲对伊朗感到紧张如果以色列和加沙战争蔓延至中东，石油供应可能会在另一个方面面临更激烈的竞争——更便宜的原油。&lt;/h3>;&lt;p>;在基准油价升至 90 美元以上之后，可再生能源的生产也可能面临更大的竞争。 10 月份以色列-加沙战争引发中东紧张局势后，石油输出国组织 (OPEC) 成员国在明年维持减产问题上存在分歧，上周油价跌至每桶 75 美元。&lt;/p>; &lt;p>;英国格雷沙姆学院名誉教授 Avinash Persaud 表示，Cop28 峰会的重点应该是向新兴国家提供政策和财政支持，以满足其巨大的能源需求。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的问题是南半球国家对能源的需求大幅增加。如果这是化石燃料，我们就有真正的问题了，”他说。 “因此，让我们集中精力，确保那里的任何新设施都是基于可再生能源的，这样我们就不会产生巨大的影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s second-hand home prices fall to lowest since March 2017, with skid set to continue through 2024’s first half]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243059/hong-kongs-second-hand-home-prices-fall-lowest-march-2017-skid-set-continue-through-2024s-first-half?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;10月份香港住宅价格下跌2.16%，拖累官方指数跌至逾六月最低点半年来，交易量创下年内最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;差饷物业估价署的住宅价格指数从 328.5 跌至 321.4，仅略高于 2017 年 3 月记录的 321.2。周二公布的最新数据显示，9月份二手房价格已下跌约4%。&lt;/p>;&lt;p>;今年以来，二手房价格已下跌约4%。该指数较 2021 年 9 月创下的历史高点 398.1 下跌了 19%。最新数据显示，10 月份环比跌幅小于 9 月份 2.4% 的跌幅，这是今年的最大跌幅。&lt;/ p>;&lt;p>;“就销量而言，2023年仅略好于2022年，我们预计今年将有48,000笔交易，”莱坊董事兼大中华区研究与咨询主管Martin Wong表示。 “我们预计 2023 年整体房价将下降 5% 至 6%，2024 年上半年将再下降 3% 至 5%。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Wong 表示，2024 年下半年，房价可能会保持平稳。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Midland Realty 编制的数据，截至周一，今年迄今有 33,767 套二手房易手，而 2022 年为 36,974 套。&lt;/p>;&lt;p>;10 月共售出 1,917 套住宅，为月度最低总数今年。 11 月的二手房销售情况不太可能好得多，迄今为止已成交 1,855 套。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美联地产的数据显示，开发商今年迄今已售出 9,562 套新房，而 2022 年为 10,243 套.&lt;/p>;&lt;p>;上个月，行政长官李家超在第二份施政报告中宣布放宽房地产限制。其中包括将非永久居民和购买第二套或额外住房的买家印花税减半至 7.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港和中国大陆买家正在购买澳大利亚优质房产&lt;/h3>;&lt; p>;对于两年后转售房产的房主，也从之前的三年要求免除了 10% 的特别印花税。&lt;/p>;&lt;p>;符合条件的海外人才也无需缴纳印花税除非他们未能成为永久居民，否则购买房产。&lt;/p>;&lt;p>;放松最初是为了给过热的市场降温而实施的限制措施不太可能对住宅市场产生重大影响，因为利率持续上升分析师表示，抵押贷款利率会变得更加昂贵。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan joins China, US, India as top-tier security, economic partner of Vietnam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243052/japan-joins-china-us-india-top-tier-security-economic-partner-vietnam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;面对中国在该地区日益增长的影响力，日本和越南同意加强安全和经济联系。&lt;/p>; &lt;p>;日本首相岸田文雄和越南国家主席武文上周一在东京举行会谈，同意扩大安全合作，致力于国防装备和技术转让，并开始讨论日本对志同道合的发展国家军队的新援助计划&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人表示，日本与越南的关系将成为“全面战略伙伴关系”，使两国正在进行的合作达到“新高度，并进一步拓展到新领域”。日本外务省提供的联合声明。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本一直在迅速发展与越南的密切关系，越南是东南亚的一个重要国家，在面临中国的崛起以及与美国和其他西方国家的竞争的情况下，该国家在该地区发挥着重要的安全和经济作用。&lt;/p>;&lt;p>;周一的声明意味着日本现已与美国、中国和印度一起成为越南顶级合作伙伴的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在会晤后举行的联合新闻发布会上，岸田表示，越南是“实现共同目标的关键伙伴”自由开放的印太地区”。 Thuong表示，两国之间的密切合作有助于该地区的和平与繁荣。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国、日本、印度、韩国拉拢“中立”越南，其与中国的关系如何？&lt;/h3>;&lt;根据其官方安全援助计划，日本最近同意向菲律宾提供沿海监视雷达，菲律宾是另一个对日本和美国具有重要战略意义的东南亚国家，目前台湾紧张局势不断升级，北京将台湾视为一个分裂省份。将台湾置于大陆控制之下——如有必要，可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>; &lt;p>;岸田政府于 12 月通过了一项新的安全战略，其中涉及重大军事建设，包括反击能力，以改变该国战后完全依靠自卫的原则。&lt;/p>;&lt;p>;日本近年来还向越南提供了多艘巡逻舰，帮助加强其海上执法能力。越南是在有争议的南中国海针对中国捍卫领土利益的几个国家之一。日本与中国就东海岛屿存在长期领土争端。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、越南誓言在附近海域共同应对中国&lt;/h3>;&lt;p>;岸田和上同意扩大在贸易、气候变化和经济等广泛领域的合作，以实现“自由开放的印太”。&lt;/p>;&lt;p>;汤作为罕见的国宾进行为期四天的访问，标志着值此两国建交 50 周年之际，我们还前往皇宫参加由德仁天皇和雅子皇后主持的会面和午餐。此外，他还计划在日本两院中权力较大的众议院发表演讲，并参观日本南部福冈的一个氢能源设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High interest rates not going away any time soon as global central banks fight to tame inflation, HKMA-BIS conference hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3243055/high-interest-rates-not-going-away-anytime-soon-global-central-banks-fight-tame-inflation-hkma-bis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着世界各国央行努力降低通胀，高利率可能会持续一段时间，从而阻碍经济增长&lt;/p>;&lt;p>;国际清算银行 (BIS) 总经理奥古斯丁·卡斯滕斯 (Agustin Carstens) 在一次由 BIS 和香港金融管理局。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然看到无限期的高利率和低经济增长。还有很多很多的挑战。到目前为止，我们正处于良好的轨道上，但前进的道路不一定那么顺利。”&lt;/p>;&lt;p>;他于周二上午在香港金管局-国际清算银行举行的题为“通货膨胀、金融稳定和就业”的小组上发表讲话2023 年高层会议于前一天晚上以晚宴拉开帷幕。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，由于通货膨胀急剧上升，全球央行大幅提高了利率。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“经过几个月非常剧烈的货币紧缩，我不得不说，我们卡斯滕斯说道。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于许多国家的核心通胀仍然相对较高，因此利率上升将持续一段时间。各国央行面临着控制通胀和维持金融稳定的挑战，同时试图扭转经济增长放缓的局面。&lt;/p>;&lt;p>;国际清算银行通常被称为央行的银行。总部位于瑞士巴塞尔，成立于1930年，有63家央行作为股东，旨在支持它们追求货币和金融稳定以及国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国、澳大利亚、西班牙的央行行长同一小组发言的泰国和泰国也同意卡斯滕斯的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“根据最新预测，我们认为货币政策可能需要在较长时间内受到限制，”Dave Ramsden 表示英国央行副行长。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，英国央行已上调基本利率14次，从2021年12月的0.1%升至目前的5.25%。该国的通货膨胀率在 2022 年 10 月达到 11.1% 的峰值，然后到今年 10 月降至 4.6%。&lt;/p>;&lt;p>;Ramsden 认为，通货膨胀率要到 2025 年才能达到 2% 的目标。&lt;/p>; &lt;p>;自去年 3 月以来，美国和香港已将政策利率提高了 5.25 个百分点，美联储一直在努力遏制失控的通胀。去年 6 月，通胀率曾创下超过 9% 的纪录，随后又回落至目前为3%。这仍高于 2% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;自 1983 年以来，香港的货币政策一直紧随美联储步伐，以保持香港货币与美元挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;担心较高的利率抑制了房屋需求，并削弱了香港市场的前景。跟踪二级市场房价的指数上个月跌至 2017 年 4 月以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;泰国央行行长 Sethaput Suthiwartnarueput 表示，泰国的经济是 2017 年通货膨胀率最高的国家。该地区也因旅游业复苏缓慢而受到抑制。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情过后，游客停留时间缩短，消费减少，”他在小组讨论中表示。&lt;/p>; &lt;p>;香港财政司司长陈茂波周二在会议上发表讲话时表示，全球央行和监管机构需要共同努力应对新出现的风险和通胀。&lt;/p>;&lt;p>;“国际金融碎片化市场可能导致成本增加、市场流动性减少，并最终削弱全球金融体系，”陈说。 “此外，去全球化和脱钩可能会加深经济失衡和地区差异，因为各国可能面临市场准入、投资和技术机会减少的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这种经济分歧也可能加剧地区之间的紧张局势和冲突。所有这些因素都可能给全球带来更持续的通胀压力，使货币环境更具挑战性。”&lt;/p>;&lt;p>;纪念金管局成立30周年和国际清算银行成立25周年的香港金管局-国际清算银行会议亚太代表处，数百名银行家和金融家出席。它接待了 20 多位现任央行行长和副行长，以及 8 名前行长。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，第二届全球金融领袖投资峰会于 11 月 6 日至 8 日举行，该峰会吸引了来自世界各地的300多名金融家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong awaits day it will contribute payload specialist to Chinese space missions, city’s John Lee says ahead of astronauts’ arrival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243051/hong-kong-awaits-day-it-will-contribute-payload-specialist-chinas-space-exploration-push-citys-john?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港人热切等待本地有效载荷专家能够在中国的太空探索工作中发挥作用的那一天，欢迎该国宇航员即将到来，开始为期四天的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在每周一次的行政会议之前表示，宇航员对香港的访问表明，国家支持本地青年和创新科技界。&lt;/p>;&lt;p>;“通过代表团的访问，香港人可以近距离分享国家对中国载人航天发展的自豪感，并对国家航天技术的发展有更深入的了解，“ 他说。 “这次访问体现了中央对我们的厚爱和支持。”&lt;/p>;&lt;p>;代表团由中国载人航天工程局副局长林西强率领，成员包括航天员刘伯明、王亚平、陈东和张璐，分别参加过神舟十二号、十三号、十四号和十五号航天飞行。&lt;/p>;&lt;h3>;观看太空：中国航天员将于11月下旬访问香港&lt;/h3>;&lt;p >;一位消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，精英警察将负责安全安排，以保护被视为“太空英雄”和“国宝”的宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;该小组预计将于周二中午，出席在香港会议展览中心举行的媒体吹风会，讨论中国载人航天计划的最新进展。&lt;/p>;&lt;p>;李说，该团为期四天的行程包括在香港体育馆露面，民政事务总署将于当日下午1时起以先到先得的方式派发约5,000张免费门票。&lt;/p>;&lt;p>;宇航员亦会在科学馆“太空馆”开幕仪式上致辞中国载人航天展”，随后与本地各个年龄段的学生见面，并与创科界人士交谈。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这次访问体现了国家对我市青年的重视，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“代表团在该市逗留期间，他们将谈论”他补充说，他希望有一天，这座城市能为中国的太空探索事业贡献一名宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待未来看到第一位本地宇航员的出现，”李补充道。 “国家的航天事业正在快速发展。&lt;/p>;&lt;p>;“除了积极推动本土创新和技术发展，我们还将支持各类机构参与国家的航天项目，确保我们做出更大的贡献。”&lt; /p>;&lt;h3>;中国宇航员在降落伞破洞着陆后说：“很高兴回家”&lt;/h3>;&lt;p>;北京去年 10 月宣布，将从香港和澳门招募两名有效载荷专家，标志着&lt;/p>;&lt;p>;香港政府其后从100多名申请者中筛选出约80人，并向中央推荐。&lt;/p>;&lt;p>;中国载人航天工程局首次接受来自两地的候选人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;九月，香港科技部部长孙东透露，至少有两名候选人已进入宇航员选拔过程的最后一轮。&lt;/p>;&lt;p>;中国宇航员上次来香港是十多年前。 2012 年 6 月执行神舟九号飞船任务的三名机组人员于当年 8 月访问了这座城市四天。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian diplomats urged to ‘respect Japan law’ as 2,300 parking tickets remain unpaid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3242988/russian-diplomats-urged-respect-japan-law-2300-parking-tickets-remain-unpaid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，俄罗斯外交官在日本缴纳停车罚款方面是迄今为止最严重的，尽管大使馆工作人员多次被传唤到东京外务省，并指示“尊重日本法律”。&lt;/p>;&lt;p>;据富士新闻网报道，挂有外交牌照的车辆属于俄罗斯驻东京大使馆或其四个大使馆之一截至 2022 年的五年里，全国各地的领事馆已累计收到 2,338 张未付停车罚单。&lt;/p>;&lt;p>;据该新闻频道报道，这些案件占外交车辆未缴罚款总数的 59%。向国家警察局提出信息自由请求，以获取详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;中国的未缴停车罚款数量位居第二，共有 246 起，尽管与 2017 年报告的 638 起相比大幅减少。 2021 年。哈萨克斯坦的外交官是第二严重的违规者，其次是埃及、伊朗和乌克兰。&lt;/p>;&lt;h3>;日本停止向俄罗斯运送二手车，从而削减了利润丰厚的贸易&lt;/h3>;&lt;p>;该报告没有提到说明了未付停车罚款的价值，但当 2021 年发布可比数据时，他们显示，尚未处理的 3,948 起违规行为总计约为 4,000 万日元（268,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们日本外务省外交使团部的一名官员告诉《亚洲周刊》，“我们希望所有外交官尊重日本法律。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们承认错误的发生，并且必须指出，当外交官收到停车罚款时，大多数情况下是付费的。问题实际上是逾期罚款没有支付，”这位不愿透露姓名的官员补充道。 “近年来有所进步，尤其是中国，做得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年有 3,228 起未缴罚款——其中俄罗斯车辆占四分之三，即 2,396 起违规—— 2019 年有 2,736 起案件。&lt;/p>;&lt;p>;富士新闻支持这一结论，称几乎每个国家的停车违规付款都增加了，只有俄罗斯继续无视付款请求。&lt;/p>;&lt;p>;Yakov东京国士馆大学国际关系学教授津伯格表示，“很难解释”俄罗斯外交官为何拒绝缴纳罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况显然已经持续了一段时间，因此他说：“我们不能以某种方式将其与乌克兰和俄罗斯联系起来，试图给日本带来麻烦，以表明它对东京支持基辅感到不满。”&lt;/p>;&lt;p>;“相反，我认为俄罗斯外交官将被告知比以前更加小心，不要引起驻在国的负面关注，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我认为这不是故意的，尽管令人费解的是，他们被传唤到环保省时却不缴纳罚款。”&lt;/p>;&lt;h3>;敲敲，谁在那儿：日本加大力度保护躲在车里的猫&lt;/h3>;&lt;p>;外务省官员表示，日本有一些可以使用的工具来鼓励外交使团缴纳费用，首先是传唤他们到外交部，以提醒他们根据日本法律承担的责任，以及《维也纳公约》规定的外交豁免权不包括在内。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，该公约不允许日本当局没收个人财产来补偿未缴罚款，就像违规行为是由日本人实施的那样，因此日本厚生省发出了警告&lt;/p>; &lt;p>;如果该部的初始方法无法获得预期的结果，则可以直接向大使进行有关最坏的罪犯的陈述。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部在2021年5月加大压力当它宣布如果未能还清停车罚款，将拒绝向外国外交官提供汽油税免税。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经开始在发布免税优惠券之前开始检查以确保他们没有逾期罚款，”该部官员说。 “如果他们想要新优惠券，那么他们就必须付款。他们都不快乐，但他们确实意识到自己必须付款。 style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gazans fear Israel will soon resume bombardment: ‘I hope they’ll extend this truce’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243048/gazans-fear-israel-will-soon-resume-bombardment-i-hope-theyll-extend-truce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 12:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;她在以色列和哈马斯之间休战的第一天出生于黎明，在黎明的一个拥挤的庇护所。她的父母给她命名为以色列人 - 就像她的母亲一样。&lt;/p>; &lt;p>;“她的到来是一个和平的兆头，”以撒·阿布·阿瑟·阿瑟（Israa Abu Aaser）说，她的刚出生。 “有安静，没有爆炸。” &lt;/p>; &lt;p>;一家人住在庇护所的角落里，他们的公寓被加沙地带中的其他炸弹抛光。比拉尔·阿布·阿瑟（Bilal Abu Aaser）整天都花了一整天的时间拼凑了木头，为他的三天大的女儿制作了婴儿床。&lt;/p>; &lt;p>;“寒冷和饥饿使她始终哭泣，”他说。 “我必须做点什么。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;“恐怕我的女儿在这样的地方。”他的妻子说。 “我几乎无法保持她的清洁和温暖。” &lt;/p>; &lt;p>;是星期一凌晨，这是交易的最后一天，暂停战斗。新父母想知道如果在24小时内重新开始轰炸，他们会如何照顾孩子。&lt;/p>; &lt;H3>;当加沙停止战斗时，许多人担心它会保持不可居住&lt;/h3>; &lt;p>;“我希望他们“我希望他们Israa Abu Aaser说：“ LL延长了这次休战。周一晚上，在卡塔尔和埃及进行了激烈的调解工作之后，激进组织哈马斯宣布了为期两天的协议延长。&lt;/p>; &lt;p>;预计将导致释放更多从以色列绑架的人质哈马斯于10月7日和在以色列监狱举行的巴勒斯坦妇女和青少年。 /p>; &lt;p>;对于加沙的人们来说，这是以色列无情军事运动的缓刑，当地卫生当局称，当援助团体利用停顿的优势时，当地卫生当局已杀死了15,000多人。&lt;/p>; &lt;p>;在人道主义援助之后，加沙的230万人注意到了他们丢失的东西，并试图在水，食物，燃料和其他必需品上存货。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;许多人祈祷休战可能会进一步延伸并演变成更耐用的停火。&lt;/p>; &lt;p>;持有。”现年54岁的塔哈尼·哈博斯（Tahani Haboush）说，他的丈夫在戴尔·阿尔·巴拉（Deir Al Balah）的艾尔·阿克萨（Al Aqsa）烈士医院（Al Aqsa Martyrs Hospital）透析时正在帮助她的丈夫。&lt;/p>; &lt;p>;在正常时期，他每周三次去医院四次 - 透析会议。但是，由于许多医疗机构的佣金和医疗用品的溢价，医院几乎无法设法使他每周两次透析，一次是两个小时。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾护士在加沙州生存下来。 ：&#39;我闻到了腐烂的肉&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;“在过去的战争中，不是这样，”哈博斯说。 “我们有食物和饮料。我们呆在家里。我们需要休战才能继续。他周一仍在医院里从手术中恢复过来。&lt;/p>; &lt;p>;本月以色列坦克在他附近开了一个炮弹，他，他的妻子和四个孩子从加沙市附近逃离了加沙市附近。一个弹片碎片刺穿了他的背部，而另一片钻在他的手臂的肉中。 >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家人返回家园，他们等待了六天。到穆格拉比（Mughrabi）到达加沙市（Gaza City）的Al-shifa医院时，他的手臂腐烂了。&lt;/p>; &lt;p>;缺少补给品，那里的医生只能做更多的东西，只能打扮他的伤口并告诉他在其他地方寻求帮助。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在阿拉伯医院的情况下，情况并没有好处，在那里，医生敦促他向南行动挽救手臂。无情的轰炸让他不得不再等两天。 Al Aqsa Martyrs医院只有8英里，但是他在找不到乘车后不得不步行。&lt;/p>; &lt;p>;“我整个行走的整个过程，我一直希望喝一滴水，”穆格拉比说。 “这就是我想要的。我当时漏了血。停战使他有机会从加沙南部访问。他对兄弟正在接受的医疗护理水平不满意。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;被一系列人员伤亡所淹没，医生只能设法每两三天改变一次敷料。&lt;/p>; &lt;p>;“他的伤口每天都需要受到治疗弟弟说。食物也是如此。加沙以外的一位叔叔最近给他寄给他200以色列Shekels  - 大约是53美元 - 但没关系。&lt;/p>; &lt;p>;“有些东西，您找不到的东西，如果您发现他们非常非常昂贵的。对于自由摄影师的穆罕默德·阿卢尔（Mohammad Aloul），这意味着最终访问墓地。 ，两枚导弹降落在他的门口。当时他出去了，但是当他回来时，他得知他的四个儿子，四个兄弟姐妹和三个侄子死了。他的妻子和另一个儿子的身体骨折和伤口。&lt;/p>; &lt;p>; Aloul，36岁寻找水洗和淋浴。”他说。 “我的妻子和儿子受伤的油，面粉，面包，药物，没有什么可用的。” &lt;/p>; &lt;p>;自从他的亲戚被杀和埋葬以来已经超过三个星期了。轰炸使徒步前往墓地，直到星期一。基南，6； Qays，4  - 他失去了所有其他人。&lt;/p>; &lt;p>;“我还活着但还活着，”他说。 “我的家人都走了。我所有的朋友都走了。对我来说，休战一无所有。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore plants the seeds for a green revolution to turn city state into a garden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242986/singapore-plants-seeds-green-revolution-turn-city-state-garden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国父李光耀在 20 世纪 60 年代就对这个城市国家提出了愿景，即打造一座绿色环保的花园城市。尽管人口稠密，但仍宜居。&lt;/p>;&lt;p>;这几十年的规划造就了世界上最环保的大都市之一，使新加坡成为可持续建筑设计的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;无论是地面上的垂直丛林建筑物的正面或 18 棵未来派擎天树，其金属脚手架上生长着超过 160,000 株植物。作为一个生态创新者，新加坡正在将其提升到一个新的水平。&lt;/p>;&lt;p>;正如李显总理所言，新加坡正在计划采取更多行动，以极其雄心勃勃的目标的形式将花园城市转变为花园中的城市Loong 在 2012 年提出。“这是一个文字游戏……它意味着通过公园、花园、街景和空中绿化将我们的社区、我们的地方和空间连接起来。”&lt;/p>;&lt;p>;当局现在走得更远，制定了“绿色计划 2030”，阐述了如何在本世纪末实现转型为“自然之城”。&lt;/p>;&lt;p>;“有人说新加坡人生活在有限的空间里，几乎每个人都生活在有限的空间里。” “住在公寓里，没有自己的花园。”《Hello!》的城市导游 Gee Soo 说道。新加坡旅游。&lt;/p>;&lt;p>;“我对他们说：‘伙计们，整个​​城市都是我的花园！’无论从哪个窗户往外看，总能看到绿色植物。”&lt;/p>;&lt;p>;11 年前移居新加坡的德国人 Kerstin Vieth 也很欣赏新加坡与曼谷或雅加达等亚洲其他地方的混凝土丛林相比的优势。 “有时你会感觉自己身处城市中心的雨林中，比如麦里芝蓄水池公园及其绝佳的树顶步道，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡会在 2023 年建造更多住宅吗？处于“谨慎气候”之中？&lt;/h3>;&lt;p>;“绿化规定已纳入我们城市的发展计划，以确保城市绿化与城市化同步，”国家公园的 Chua Yen Ling 说道委员会（NParks）。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构负责城市生态系统的改善和管理，是绿地和生物多样性保护的牵头机构。规定，修建道路时必须预留植树空间，各地必须预留足够的土地用于公园和花园。&lt;/p>;&lt;p>;此外，到2030年新植树100万棵，凌说，特别关注主岛和近海岛屿的高温地区。树木提供了急需的阴凉处。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最重要的是，未来任何公民都不应居住在距公园步行超过 10 分钟的地方。数百公里的路线将各个绿地直接连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;您可以在机场领略城市前进的方向。 “The Jewel”于 2019 年在樟宜机场建成，是一座圆形玻璃建筑，内有 280 家餐厅和商店，以及一个从玻璃天花板倾泻而下的 40 米圆形室内瀑布。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一景观周围环绕着长满棕榈树、蕨类植物和兰花的悬空梯田花园。水来自收集雨水的水箱。&lt;/p>;&lt;p>;可持续的副作用：瀑布还为植物提供水。 “它看起来像是来自另一个星球，”一位游客低声说道。&lt;/p>;&lt;p>;兰花是新加坡的国花，拥有自己破纪录的绿洲。国家兰花园拥有世界上最多的兰花园，也是混合栽培艺术的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;当君主、部长或国家元首来新加坡参观时，政府会定期命名一个兰花花园。在他们之后出现了新的兰花品种，这是一种特殊的荣誉，因为没有什么比这些外来植物更能代表新加坡了。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡兰花外交的接受者包括香港巨星成龙、歌手埃尔顿·约翰和瑞奇·马丁、男高音安德里亚波切利、韩国演员 Kwon Sang-woo 和 Bae Yong-joon，以及时装设计师 Michael Kors。&lt;/p>;&lt;p>;有石斛兰乔和吉尔拜登和石斛兰纪念戴安娜王妃，甚至还有石斛兰弗兰克-沃尔特施泰因迈尔德国总统。石斛兰是兰花的一种。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;植物与干燥地区相比，这些植物在赤道附近气候炎热潮湿的地方更容易繁衍生息，但培养它们的技巧在于使它们能够繁殖并改变城市。&lt;/p>;&lt;p>;皮克林宾乐雅酒店的展示其植物垂直排列，空中花园、悬挂植物墙和倒影水池遍布整个建筑。&lt;/p>;&lt;p>;约 50 个物种生活在其 15,000 平方米的空间中，包括龟背竹、海芋和竹芋。&lt;/p>;&lt;新加坡革命性的绿化技术在滨海湾花园得到了最好的体现。除了举世闻名的擎天大树外，中心还有两座巨大的温室。&lt;/p>;&lt;p>;在云雾森林中，游客可以漫步在凉爽的云雾森林中，森林里有一座 35 米高的山，里面有一个室内瀑布，上面长满了凤梨科植物和蕨类植物。 .&lt;/p>;&lt;p>;还有占地 1.28 公顷的花穹，气候温和，拥有数万朵鲜花。自 2015 年以来，这一奇迹已被载入吉尼斯世界纪录，成为世界上最大的玻璃温室。&lt;/p>;&lt;h3>;“生命危在旦夕”：土地稀缺的新加坡努力遏制海平面上升&lt;/h3>;&lt; p>;一切都是围绕一个循环构建的。 “当他们进行修剪时，例如切割干树叶和树枝，他们会将它们收集起来并送往生物质焚烧炉，”城市导游 Gee Soo 说。 “产生的能量足以满足两个圆顶内的空调需求。”&lt;/p>;&lt;p>;雨水也被收集起来，通过水生植物净化并用于灌溉。&lt;/p>;&lt;p>;绿色精灵可以在城市的社区中也随处可见，其中许多都有太阳能智能垃圾箱，当垃圾箱满了时，它们会自动通知垃圾收集服务，并且还可以用作 Wi-Fi 热点。&lt;/p>;&lt;p>;该市还确保其公共交通既高效又实惠。每趟旅程的费用均超过 2.10 新元（1.57 美元），有助于减少交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新加坡的环保意识备受赞誉，但人权活动人士也批评这个城市国家日益严重的独裁统治和许多压制性法律。人民行动党自殖民时代结束以来一直由一个政党执政。&lt;/p>;&lt;p>;“但是为什么要改变一支获胜的团队呢？”志洙补充说，许多公民都支持政府的想法，尤其是绿色革命。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;在市区重建局中心的公共空间互动画廊中，市民可以查看当局对未来的规划以及他们已经取得的成就。早上，学校的班级经常聚集在这里，进行自然保护和绿化教育，这些课程甚至针对很小的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;当夜幕降临，擎天大树在花园狂想曲中苏醒时，这里就是显然，这个城邦将技术、可持续发展和自然融为一体。&lt;/p>;&lt;p>;它们在城市中形成了共生关系，擎天树为壮观的灯光秀提供动力，巨树似乎随着音乐起舞。到许多光伏电池。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foxconn, maker of Apple’s iPhones, invests US$1.6 billion in India expansion plan amid diversification from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243027/foxconn-maker-apples-iphones-invests-us16-billion-india-expansion-plan-amid-diversification-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;iPhone 制造商鸿海精密工业计划再投资 500 亿新台币（16 亿美元）建设项目，扩大在印度的业务.&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间在台湾的一份交易所备案文件中发布的公告没有提供任何进一步的细节，仅表示投资是为了“运营需要”。该公司发言人拒绝透露新工厂的地点或建设内容。&lt;/p>;&lt;p>;此消息发布之际，鸿海（又名富士康）和其他台湾电子制造商继续将业务多元化至海外随着华盛顿和北京之间的紧张局势加剧，中国的情况更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;富士康大约一半的收入来自与苹果的业务。该公司多年来一直在印度生产 iPhone 和其他产品，包括最新的 iPhone 15。9 月，富士康驻印度代表在 LinkedIn 上表示，这家台湾公司计划将其在印度的业务规模扩大一倍。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度卡纳塔克邦政府8月宣布富士康计划投资6亿美元在印度南部邦建设两家零部件工厂。政府当时表示，其中包括一家将为 iPhone 制造机械外壳的工厂，以及一家将与应用材料公司合作运营的半导体设备制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;这两个项目是在耗资 7 亿美元的工厂基础上进行的。据彭博社此前报道，富士康计划在卡纳塔克邦首府班加罗尔机场附近的一块 300 英亩（121 公顷）土地上进行建设。该工厂可能会组装 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚最新的投资公告是否涵盖这些项目或其他项目。&lt;/p>;&lt;p>;富士康已经运营着九个生产园区和超过印度有 30 家工厂，雇用数万名员工，年收入约 100 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea claims White House, Pentagon, Guam among US sites its spy satellite has photographed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243029/north-korea-says-white-house-pentagon-guam-among-us-sites-its-spy-satellite-has-photographed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 10:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜声称本月发射进入轨道的第一颗间谍卫星拍摄了白宫、五角大楼和附近的照片美国海军基地。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜声称使用上周发射到太空的侦察探测器拍摄到的区域清单中又添加了这些著名的美国地点。官方媒体称，领导人金正恩看过罗马、关岛安德森空军基地、珍珠港和美国海军卡尔文森号航空母舰的最新图像以及之前的照片。&lt;/p>;&lt;p>;周一拍摄了“据国营朝鲜中央通讯社报道，“详细”的白宫和五角大楼的图像。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周一，朝鲜大使罕见地出现在联合国安理会，为朝鲜发射卫星辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“不世界上还有一个国家面临着与朝鲜一样严峻的安全环境，”金成使用朝鲜的官方名称朝鲜民主主义人民共和国说道。&lt;/p>;&lt;p>;“一个交战方，美国，他说：“朝鲜正在用核武器威胁我们。”&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜声称在 3 次尝试后成功发射了第一颗间谍卫星&lt;/h3>;&lt;p>;“这是朝鲜作为另一个交战国的合法权利朝鲜大使嘲笑美国关于卫星技术也帮助朝鲜磨练其导弹能力的指控，质疑美国是否“用弹射器”将卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使琳达·托马斯·格林菲尔德驳斥了朝鲜的自卫行为，并表示美韩联合演习是“例行的”和“防御性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“与朝鲜不同，我们提前宣布演习，包括日期和活动，是有意降低风险并追求透明度，”她补充道。演习没有违反安理会决议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，朝鲜的一颗间谍卫星发射失败，韩国对其进行了抢救，并得出结论，该技术几乎没有军事价值。虽然首尔认为朝鲜的任何卫星充其量只是初级的，但此类技术可以帮助金氏政权提高核打击能力，从而确定目标。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜曾表示，该卫星将正式启动经过一些微调后，它的侦察任务从 12 月 1 日开始，但朝中社周二表示：“卫星的微调过程正在加快，提前一两天结束。”&lt;/p>;&lt;p>;尚未得到证实朝鲜尚未公布其声称拍摄的任何图像。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜在卫星声明方面有咆哮的历史。在现任领导人的父亲金正日的领导下，朝鲜曾表示已将一颗正在播放革命歌曲的卫星送入轨道，但华盛顿却表示探测器很可能位于海底。&lt;/ p>;&lt;h3>;美国就朝鲜向俄罗斯提供武器向中国施压&lt;/h3>;&lt;p>;韩国间谍机构表示，俄罗斯渴望在乌克兰问题上提供援助，在金正恩峰会后在卫星上向朝鲜提供了帮助和总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;美国上个月表示，朝鲜已向俄罗斯交付了 1,000 多个集装箱的军事装备和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和朝鲜的主要盟友中国提出了一项放松对平壤制裁的决议，以鼓励对话，但遭到美国的反对。&lt;/p>;&lt;p>;中国特使耿爽指责美国通过其政策“进一步加剧紧张和对抗” &lt;/p>;&lt;p>;“如果朝鲜不断感受到威胁，其正当安全关切得不到解决，半岛就无法摆脱安全困境，只会陷入恶性循环。”他说。</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>