<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rival art houses Christie’s, Sotheby’s show off flashy new Hong Kong showrooms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3287166/rival-art-houses-christies-sothebys-show-flashy-new-hong-kong-showrooms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/cd493a33-210f-49af-a7ba-01652237ecd1_1c16b260.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏富比新空间景观 香港。照片：Facebook &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管全球艺术品市场放缓，但拍卖行的竞争对手佳士得和苏富比今年早些时候升级了其在香港的商业陈列室，从租赁展览空间转向举办拍卖会&lt;/p>;&lt;p>;苏富比选择了位于香港置地置地遮打的两层楼、24,000平方英尺的空间作为其改造后的展示品中环大楼。它提供一系列沉浸式体验和博物馆品质的展览。底层将全年举办展览、表演和拍卖，而一楼则为经验丰富的买家提供更精心策划的零售体验。&lt;/p>;&lt;p>;佳士得同时选择中环恒基兆业作为其拍卖会的所在地。新的亚太总部。该大厦由恒基兆业地产拥有。苏富比宣布将于 2022 年搬迁至新址，而佳士得则于 2021 年公布其计划。&lt;/p>;&lt;p>;新的佳士得空间从六楼到九楼占地 50,000 平方英尺，使其能够举办一系列雄心勃勃的展览。艺术品销售和体验，通过画廊、拍卖室、专用客户空间和办公室为全球收藏家和其他人提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;拍卖行的新华丽的空间反映了他们改变业务方式的愿望，以便举办更多活动。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，画廊和艺术馆过去常常租用酒店或展览中心进行拍卖或展览。”香港仲量联行项目与开发服务高级总监潘建邦表示。 “然而，他们现在更喜欢在自己的办公空间举办这些活动。这种转变使他们能够更频繁、更定期地举办展览和拍卖。”&lt;/p>;&lt;p>;Poon 表示，这些公司非常重视建筑物的质量及其管理服务，并补充说，在内部开展更多业务使他们能够更灵活地定制空间的外观和感觉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/3ef1a6f9-f3ee-4b17-aba6-a66fb822b117_c45e9246.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佳士得在 The 的新空间恒基兆业位于中环。照片：佳士得&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“优质的办公空间可以支持他们举办具有特殊主题的各种展览或拍卖会，”他说。 “它还为他们的艺术品提供了更好的安全性，并增强了客户的机密性。在这些顶级建筑中举办活动也有利于他们的品牌建设，这使他们能够创造一个反映其身份的独特环境。”&lt;/p>;&lt;p>;Poon 表示，更多画廊可能会选择一流的地点，这将有助于该市的商业地产业主正面临着高空置率的困境，预计明年可用空间的过剩将会进一步加剧。世邦魏理仕预计，优质写字楼租金今年将下降 8%，明年将下降 5%。&lt;/p>;&lt;p>;佳士得曾是中环德辅道历山大厦的租户，该大厦也归香港所有土地，而苏富比此前在太古地产拥有的金钟太古广场一处租用了一块空间。&lt;/p>;&lt;p>;今年全球艺术品市场预计将放缓。巴塞尔艺术展和瑞银集团进行的一项研究显示，2024 年上半年，佳士得、苏富比、富艺斯和邦瀚斯的拍卖销售额比 2023 年下降了 26%，比 2021 年市场顶峰时期下降了 36%。该研究称，43% 的富有收藏家计划明年购买艺术品，低于 2023 年的 50% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，2023 年全球艺术品销售额下降 4%，至约 650 亿美元瑞银报告。但中国逆势上扬，交易额增长 9%，达到 122 亿美元。去年，美国和中国是世界上最大的两个艺术市场。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伦敦的佳士得发言人表示，亨德森分店“拥有高高的天花板、灵活的墙壁和经过校准的照明，使我们能够展示以真正迷人的方式呈现杰作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/96fbf430-3b4f-4c2f-b3b3-d6e69d06e31f_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环，包括亨德森。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“随着我们从传统的每年两个主要销售季节转变为充满活力的全年销售、展览和活动计划，我们可以提供他补充说，自 9 月份开业以来，它已举办了八场现场拍卖会和四场展览和活动。&lt;/p>;&lt;p>;亨德森兰德说以佳士得为锚一位发言人表示，其最新的优质商业建筑的租户“是一张信任票”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 100 arrested as Australia climate protest forces coal ship to abort arrival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3287890/australia-climate-protest-forces-ship-abort-arrival-coal-port?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/174d3f13-02e5-4d50-93a5-fd45c7a1a8a3_63cab202.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者聚集在河口诺比斯海滩煤炭出口示范期间的港口。图片来源：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚新南威尔士州海岸的气候变化抗议活动迫使一艘入境船舶于周日从该国最大的煤炭出口码头返航，港口运营商表示。 &lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士州警方表示，周日有 138 名抗议者因拒绝离开纽卡斯尔港附近的航道而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据气候活动组织 Rising Tide 称，该组织组织了示范，更多作为周五开始的 50 小时封锁的一部分，超过 100 名抗议者出现在纽卡斯尔港附近的航道上。&lt;/p>;&lt;p>;纽卡斯尔港距离州首府悉尼约 170 公里（105 英里）是澳大利亚东海岸最大的散货运输港口。&lt;/p>;&lt;p>;纽卡斯尔港发言人表示，抗议造成的干扰“很小”，但一艘入境船只“由于人们的影响而中止”。他说，如果警方能够保持航道畅通，周日港口运营将继续正常进行。&lt;/p>;&lt;p>;Rising Tide 表示被迫掉头的船只是一艘煤炭船。&lt;/p>;&lt;p>;周六，三人被从水中捞出后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化在澳大利亚是一个引起争议的问题，澳大利亚是世界第二大气候变化国家-最大的动力煤出口国最大的炼焦煤出口商。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月发生的类似抗议活动扰乱了纽卡斯尔港的运营，迫使所有航运活动暂时停止。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World interest in ‘China EV’ zooms ahead, leaving ‘global warming’ in its wake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3287672/world-interest-china-ev-zooms-ahead-leaving-global-warming-its-wake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/bb12f368-cf2a-466c-bf33-2e109c99515e_b1d37b97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“中国”的在线搜索次数“电动汽车”和其他与电动汽车相关的术语一直在飙升，而“全球变暖”的搜索量则创下历史新低。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最新的谷歌趋势数据，电动汽车（EV）让世界着迷，但人们对清洁能源机器的兴趣可能与全球变暖关系不大。 &lt;/p>;&lt;p>;一位环境专家将这种转变归因于气候变化的政治化。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份的 Google 趋势数据显示，“电动汽车”和“EV”等术语的在线搜索量过去十年稳步增长，“中国尤其是“电动​​汽车”，今年达到了新的高峰。&lt;/p>;&lt;p>;这体现了中国电动汽车行业的成功，今年中国电动汽车行业也达到了新的里程碑，年产量突破1000万辆。&lt;/p>; &lt;p>;Google 趋势提供了实际搜索请求的样本，根据 Google 的说法，“特定主题的激增意味着搜索该主题的用户比平常多”。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，然而，“全球变暖”一词的搜索规模却降至最低自 2004 年有记录以来这一数字仅在 Covid-19 大流行期间达到过一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/cc3becc6-0049-47bb-9480-0cb44401d858_f1cf9521.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摆脱化石燃料的过渡最终会发生，但是事情“正在以缓慢的速度发生”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育大学全球与环境研究讲座教授Paul Harris表示，全球范围内已经开始不再使用“全球”一词气候变暖”。&lt;/p>;&lt;p>;对于科学家来说，这是因为变暖以及温室气体排放增加的其他影响属于更广泛的气候变化范畴。&lt;/p>;&lt;p>;但是转向使用哈里斯说，“气候变化”一词并不是在全世界范围内广泛接受这个话题的同时出现的，因为它“仍然受到巨大的阻力”。&lt;/p>;&lt;p>;“气候变化的想法高度政治化，它陷入了国内辩论和地缘政治辩论，”他说，并指出它还涉及许多不同的既得利益。 &lt;/p>;&lt;p>;“那些想要对[气候变化]采取行动的人正在使用其他术语。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出了美国最近的选举——当选总统唐纳德·特朗普在选举中表现出色。先前提到的将气候变化视为“骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，“气候变化”在两次总统辩论中仅被候选人说过三次，而且都是民主党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;事实上在 9 月 10 日的辩论中，当被直接问到气候变化问题时，副总统卡马拉·哈里斯承认了这个问题，但随后主要关注的是建设清洁能源经济和创造就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;自动提及全球变暖、气候变化和环境据通讯组织气候力量 (Climate Power) 称，这一趋势在 2000 年美国总统选举期间达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，最近的焦点反而是投资可再生能源以提供就业机会，因为这可能更““哈里斯表示，“这在政治上是可以接受的”，而不是为了净化空气和拯救生命而进行投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，特朗普重返白宫以及拜登政府的气候可能发生逆转努力可能会导致中国哈里斯指出，中国在太阳能和风能领域是“明显的领导者”，但仍在批准燃煤电厂并打破煤炭生产记录.&lt;/p>;&lt;p>;北京本身对清洁能源和电动汽车的关注，他说，是为了实现电网多元化并实现能源自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;但对中国产能过剩的担忧已经引起了欧洲的关注。联盟和美国对其电动汽车和可再生能源产品征收关税，导致贸易紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯认为，放弃化石燃料最终将会实现，因为这样做有好处，“但问题是这些步骤我们在全球范围内采取的应对气候变化的措施正在以极其缓慢的速度发生”。&lt;/p>;&lt;p>;国际气候政策的一个标志是将全球变暖限制在“远低于”2 摄氏度（35.6 华氏度）。到工业化前水平。这将是第一个全年气温上升将比工业化前水平高出 1.5 度的年份。&lt;/p>;&lt;p>;但是，虽然将气温上升保持在 2 度以下实际上是可能的，但基于以下事实，这可能“在政治上是不可能的”：哈里斯说，当前的地缘政治气候。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Have China’s plans for a nuclear-powered aircraft carrier taken another step forward?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287853/have-chinas-plans-nuclear-powered-aircraft-carrier-taken-another-step-forward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/36886576-dcc6-4b13-ade8-1de0548a6b51_80a3285d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众所周知，中国正在研究第四艘航母，并且正在寻求建造更多。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有报道称，中国已为其下一艘航母建造了原型核反应堆，这促使人们重新关注其所谓的将海军力量投射到远离海岸的长期目标。 &lt;/p>;&lt;p>;由核反应堆提供动力的航母不需要像传统动力的航母那样频繁地补充燃料。这使它们的航程更大，也使它们能够为飞机携带更多的燃料和武器。&lt;/p>;&lt;p>;美联社 11 月 11 日报道称，中国已在郊外的一座山上为一艘大型水面战舰建造了一座原型反应堆位于四川省西南部的乐山市。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州米德尔伯里国际研究学院向该通讯社提供的研究得出的结论是，负责航母研制的中国 701 研究所已采购了反应堆设备“旨在安装在大型水面战舰上”。&lt;/p>;&lt;p>;该分析基于公开文件，包括一份将其描述为“国防相关”项目的环境影响报告，以及在2020 年和 2023 年显示了与反应堆场地相关的设施的建设情况。&lt;/p>;&lt;p>;美国有 11 艘航母使用该技术，唯一服役的另一艘核动力航母是法国的 Charles de戴高乐号。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来一直有传言称，北京一直在计划建造一艘核动力航母，这将有助于实现其赋予中国人民解放军 (PLA) “蓝水能力”的雄心，美联社报道这可能是其正在努力实现这一目标的第一个证据。&lt;/p>;&lt;p>;将这样一艘航母加入解放军海军舰队将使其能够进行“顺利的深水飞机行动”，据高级研究员尹锡俊 (Yoon Suk-joon) 说。位于首尔的韩国军事研究所和中国海军武器系统专家。&lt;/p>;&lt;p>;“[核推进允许]不受海况影响的足够的运行速度，充足的电力供应，确保飞机的安全退役海军上尉尹补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着中国海军可以让航母在公海随时待命，具有更大的能力”信心。”&lt;/p>;&lt;p>;他说核动力将使航母的最高速度达到 30 节（55 公里/小时或 34 英里/小时），并有助于提高飞机先进发射系统的运行速度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/efe86143-3c19-4874-8e09-312b7e8c1633_a0494626.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师使用卫星图像和一系列文件表明四川正在建造一座原型反应堆。照片：Planet Labs PBC via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员 Collin Koh 表示，核动力航母将能够继续“全球航行”，而不必停下来加油。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着我们不仅仅关注在该地区运营该航空公司的中国人。”&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着我们不仅仅关注在该地区运营该航空公司的中国人。” >;&lt;p>;Koh也说他不能想象一下这种类型的反应堆将用于任何其他水面舰艇，“这清楚地凸显了中国的长期雄心”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然核动力航母可能在潜在的爆发点中发挥关键作用，例如正如南海和台湾海峡一样，“我们还预计中国航母将更加全球化……从印度洋开始”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，解放军在吉布提的第一个海外基地是在非洲之角“足够大，可以容纳一架飞机&lt;/p>;&lt;p>;中国海军已经是世界上规模最大的海军，其目标是在 2035 年底前拥有 6 艘航母，同时进行快速现代化。&lt;/p>;&lt;p>;其第三艘也是最新的航母，福建号目前正在进行海试，是美国以外第一艘配备先进电磁弹射器发射系统的航母，该系统允许更频繁地发射飞机。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 补充说，中国航母计划正在一个“进化型”一艘和福建号的后继者——俗称004型——将具有“相同的尺寸甚至更大”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果报道的反应堆项目成功，“后续的中国航母……都将是核动力的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，中国人民解放军海军政委袁华志证实第四艘航母的建造工作正在进行中，并宣布是否这将是核动力航母将“很快”实现。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所高级分析师亚历克斯·布里斯托表示，核动力航母将“巩固解放军海军作为‘一流’竞争对手的地位”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“航空母舰是否能在中美重大战争中长期生存还有待商榷……但[它们]可以在许多其他情况下发挥重要作用，北京信号强度和信号强度的方法运用武力，包括针对比美国实力较弱的军事对手。”&lt;/p>;&lt;p>;布里斯托还表示：“中国发展蓝水海军，可以向整个太平洋及太平洋以外地区投射力量，这是澳大利亚军事现代化的另一个理由，包括通过[与英国和美国]的奥库斯伙伴关系采购核动力潜艇。”&lt;/p>;&lt;p>;但一些分析人士也指出，此类航母的能力存在实际限制。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;蒂莫西美国兰德公司智库高级国际防务研究员希斯表示，核动力航母在长途航行中仍然需要停下来补充食物和水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“在公海上与美国海军发生任何对抗时，航母将非常容易受到美国潜艇的攻击，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，要拥有“功能齐全、可操作且可持续的航母”，航母打击群”，舰艇需要适当的 支持。这不仅包括补充补给的能力，还包括合适的护航，以发展“真正的蓝水能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“相应地，这也意味着保护航母的成本也会变得更高，需要保护的资产越多，负债就越多……这不仅仅是‘哦，我有核动力和航空母舰’。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;一href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why young Australians don’t want to join the military: ‘war is messed up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287757/why-young-australians-dont-want-join-military-war-messed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/3abd3daa-96ed-456a-bb3c-be9e97c5f3f6_979d7089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚士兵与印尼士兵进行联合演习11 月 13 日，海军陆战队在一次两栖登陆演习中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚正处于一场具有里程碑意义的军事改革的悬崖边——这是几十年来最重要的一次——以应对澳大利亚日益复杂的战略环境。亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德·马勒斯今年早些时候推出的《国防战略》设想采取“举全国之力”的方法来建设一支规模更大、更具杀伤力的海军、一支可快速部署的陆军、一个最先进的空军，以及增强的网络和太空能力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在这一雄心勃勃的愿景之下，存在着一项艰巨的挑战：愿意服役的澳大利亚年轻人数量不断减少。&lt;/p>;&lt;p >;“参军？没有机会。兄弟，战争的事情真是一团糟，”22 岁的电工学徒戴维·赛姆 (David Syme) 说道，他对权威几乎不抱任何敬畏之心。他的观点与一代人的观点相呼应，他们既过着舒适的生活方式，又对传统制度持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么我要为只关心自己的富有的老人冒生命危险？不可能，兄弟，这不会发生。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/22/c08ffd3b-7e87-4861-8b4b-240b10690274_73889e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，澳大利亚军人在澳新军团日游行到墨尔本的纪念神殿，以纪念在战争中阵亡的士兵。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赛姆对军事传统的拒绝——曾经体现在第一次世界大战牺牲中产生的受人尊敬的“安扎克精神”中——现在越来越普遍。公共事务研究所最近的一项调查描绘了一幅令人不安的画面：不到一半的澳大利亚人表示愿意为国家而战，近三分之一的人表示在冲突期间更愿意移民而不是服兵役。&lt;/p>;&lt;p >;在 18 至 24 岁的受访者中，只有四分之一的人准备拿起武器，而近一半的人表示他们宁愿离开澳大利亚也不愿入伍。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所副执行主任 Daniel Wild 将此归因转移到一个普遍存在的“自我厌恶文化”侵蚀了澳大利亚年轻人的自尊，破坏了对其机构和传统价值观的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们看到我们的社会受到持续攻击。我们自己的教育系统和媒体的文化和历史，”他说。 “我们的年轻人一直被告知，澳大利亚是一个建立在殖民主义和种族主义基础上的非法国家。如果这成为你作为一个年轻人的观点，你为什么要保卫你的国家？我们需要在文化上重新武装。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22 /0058c3e0-b601-436d-b63e-d0d5c102d856_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 16 日，澳大利亚士兵在与印度尼西亚军队的联合训练演习中准备发射榴弹炮。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚国防军 (ADF) 目前约有 58,000 名人员，另有约 30,000 名预备役人员。国防规划者表示，到 2028 年，其全职成员必须扩大到近 67,000 名，以应对日益严峻的战略挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但澳大利亚国防军面临着一场艰苦的战斗——招募目标仍然未能实现，并且难以跟上人员流失的步伐，仅去年就有大约 10% 的现役军人离职。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚国防军提供了一些世界上最具竞争力的军人薪水，但仍面临人员短缺的问题大约 4,300 人。&lt;/p>;&lt;p>;公共利益监督组织澳大利亚国防协会执行董事尼尔·詹姆斯表示，这些数字低估了问题的复杂性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/20e8fa09-38f3-4060-97ee-9cd02b621d60_73a4e16a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚士兵从2014 年，登陆艇与新加坡部队联合演习。照片：澳大利亚国防部/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当你失去人员时，他们通常已经接受过训练。他们可能需要数年时间才能恢复技能和经验，”他说。 “大约 50% 的 [ADF] 劳动力年龄在 30 岁以下，大约三分之二在 35 岁以下。这是年轻人的游戏，而澳大利亚人口正在老龄化。我们需要年轻的医生、工程师、IT 和其他专家，他们的技能在 ADF 之外需求量很大。”&lt;/p>;&lt;p>;有几个因素导致了招聘危机：创纪录的低失业率、蓬勃发展的采矿业以及大流行后对更灵活的工作条件的渴望。声誉问题使情况变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，马尔斯结束了对澳大利亚军队在阿富汗犯下战争罪指控的为期八年的调查，这一过程在澳大利亚国防军内部留下了深刻的分歧。&lt;/p >;&lt;p>;更令人不安的是，最近向议会提交的一份报告显示，去年三分之一的新兵面临欺凌、性骚扰和暴力。现役军人和退伍军人的高自杀率也敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;调查该问题的皇家委员会得出的部分结论是，许多新兵对军队生活缺乏清晰的了解，这往往使服役人员受到严格的等级制度的约束、极端的压力、繁重的工作量和远离家人的长期部署。&lt;/p>;&lt;p>;“人们需要理解并接受军队是一个不同的世界，”一位仍在预备役部队服役的前澳大利亚海军军官警告说。 “个体被分解并重新创造为最终旨在杀人的机器的一部分。这是一个现实，不太可能包含在民间雇主设定的关键绩效指标中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/715fa3dd-f551-4789-a0cb-7279e4e15c8a_1562a457.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名澳大利亚士兵，参与维和行动部署到东帝汶的部队走过 1999 年被纵火焚烧的前印度尼西亚兵营。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从历史上看，兵役融入了澳大利亚社会的结构。第二次世界大战期间，有 100 万澳大利亚人服役——大约占当时总人口的七分之一。澳大利亚归国水手、士兵和空军帝国联盟（现为归国和服务联盟）在战后几年中成为一支强大的社会和政治力量。&lt;/p>;&lt;p>;1962 年至 1975 年间，超过60,000 名澳大利亚人被部署到越南，其中超过 15,000 人是义务兵。相比之下，在澳大利亚长期参与阿富汗战争期间，只有 26,000 名志愿者服役。&lt;/p>;&lt;p>;如今，只有约 580,000 名在世澳大利亚人曾经或正在澳大利亚国防军服役，仅占总人口的 2%。在昆士兰州和北领地的主要城市中心和驻军城镇之外，军队的存在几乎是看不见的。&lt;/p>;&lt;p>;“当我还是个孩子的时候，情况非常不同，”拥有 20 名士兵的退役陆军少校戴维·哈里斯 (David Harris) 说道。曾被部署到东帝汶和阿富汗服役多年。 “我的叔叔和祖父都曾参加过战争，他们的榜样激励我参军。澳新军团日举行了大规模的游行，服兵役是澳大利亚人的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;为了应对招募危机，澳大利亚国防军正在对其策略进行审查，预计明年会有结果。与此同时，它还引入了保留奖金，并扩大了招募范围，将外国人纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚居住一年以上的新西兰人现在可以入伍，从一月份开始，持​​有英国、加拿大、和美国公民将有资格获得资格，太平洋国家的国民也可能效仿。&lt;/p>;&lt;p>;但挑战依然存在：如何激励一群被美国社会心理学家乔纳森·海特称为“焦虑者”的年轻人一代”？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/eb59648f-277d-4e31 -9a0e-07bc403c6fe6_a0449ac1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1999年，澳大利亚军队降落直升机在东帝汶部署部队。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府数据显示，2020年至2022年间，近一半的年轻女性在澳大利亚，超过 30% 的 16 至 24 岁的年轻男性面临慢性心理健康问题，包括焦虑和抑郁。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道这是一个不同的世界，但我担心年轻的澳大利亚人显然不像以前那样在精神上有弹性，”这位前海军军官说。由于无权接受媒体采访，他要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;“作为新兵，我们是最低级的生命形式，我们被推向身体和精神的极限。但我们知道我们可以在最极端的情况下作为一个团队运作。对我来说，这是自尊的持久源泉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Developing nations blast Cop29 climate deal as insufficient]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287888/developing-nations-blast-cop29-climate-deal-insufficient?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/2e2383ed-193f-4482-a5f1-d95de79bd7f0_e84604a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动人士在抗议在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会第 29 届会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，在巴库举行的 Cop29 峰会上，各国通过了每年 3000 亿美元的全球融资目标，以帮助较贫穷国家应对气候变化的影响，该协议是该协议是在阿塞拜疆首都举行的为期两周的会议上加班加点地达成的，旨在为国际社会努力在注定的一年内遏制全球变暖提供动力。成为有记录以来最热门的协议。&lt;/p>;&lt;p>;一些代表在 Cop29 全体会议厅对这项协议起立鼓掌。其他人则痛斥富裕国家没有采取更多行动，并批评东道主阿塞拜疆仓促地通过了这一有争议的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我很遗憾地说，这份文件只不过是一种视错觉，”印度代表团代表钱德尼·雷纳 (Chandni Raina)在协议敲定几分钟后，他在峰会闭幕会议上说道。“我们认为，这并不能解决我们所有人都面临的严峻挑战。因此，我们反对通过这份文件。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国气候负责人西蒙·斯蒂尔承认达成该协议的谈判十分艰难，但称赞其结果是人类应对全球变暖的保险政策。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这是一段艰难的旅程，但我们已经达成了协议，”斯蒂尔说。 “这项协议将保持清洁能源的繁荣发展，并保护数十亿人的生命。”&lt;/p>;&lt;p>;“但就像任何保险一样，只有按时足额缴纳保费，它才有效。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/041d4926-7a89-4635-858b-f8a6895341fe_7c89abab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Simon Stiell，联合国气候变化首席部长在 Cop29 联合国气候峰会闭幕全体会议上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议将在 2035 年之前每年提供 3000 亿美元，推动富裕国家此前承诺到 2020 年每年提供 1000 亿美元的气候融资。该目标晚了两年，即 2022 年实现，并于 2025 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还为明年在亚马逊雨林举行的气候峰会奠定了基础巴西，各国旨在规划未来十年的气候行动。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会切入了有关工业化国家财务责任争论的核心——这些国家历史上使用化石燃料已引起了大量温室气体排放——以补偿其他国家因气候变化而造成的日益恶化的损害。&lt;/p>;&lt;p>;它还暴露了受国内预算紧张限制的富裕政府与因风暴、洪水和气候变化造成的损失而苦苦挣扎的发展中国家之间的分歧。谈判原定于周五结束，但由于来自近 200 个国家的代表难以达成共识，谈判陷入了加时。周六，由于一些发展中国家和岛国沮丧地离开，会谈中断。&lt;/p>;&lt;p>;“我们带着气候脆弱国家急需的一小部分资金离开。这还不够，但这是一个开始，”马绍尔群岛气候特使蒂娜·斯蒂格 (Tina Stege) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/c2bb394c-e9fd-4e43-a9cd-b82a8c818676_fb3f4178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者在闭幕式期间做出反应在巴库举行的 Cop29 联合国气候峰会全体会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;各国一直在寻求融资，以实现《巴黎协定》的目标，即将全球气温上升限制在比工业化前水平高出 1.5 摄氏度 (2.7F) 的范围内 - 超出可能会发生灾难性的气候影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2024 年联合国排放差距，到本世纪末，世界气温预计将上升 3.1 摄氏度（5.6 华氏度）报告指出，全球温室气体排放量和化石燃料使用量持续增加。&lt;/p>;&lt;p>;周日的协议未能就各国如何兑现去年联合国气候峰会承诺的具体行动，即摆脱化石燃料和三倍增长这十年的可再生能源容量。一些谈判代表表示，沙特阿拉伯曾试图在谈判期间阻止这样的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“当你与沙特谈判时，要实现更大的野心肯定是一个挑战，”美国气候顾问约翰·波德斯塔说。&lt; /p>;&lt;p>;沙特官员没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;需要捐款的国家名单——大约有二十几个工业化国家，包括美国、欧洲国家和加拿大——可以追溯到一份名单联合国气候谈判期间决定1992 年。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲各国政府要求其他国家付出代价，其中包括世界第二大经济体中国和石油资源丰富的海湾国家。该协议鼓励发展中国家做出贡献，但并不强制要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/24/ef1fd7c4-afc3-44f9-9932-7f273336c738_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在巴库举行的 Cop29 联合国气候变化会议闭幕全体会议上，代表们鼓掌。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议包括一个更广泛的目标，即到 2035 年每年筹集 1.3 万亿美元的气候融资，其中包括来自所有公共和私人来源的资金，经济学家表示与解决全球变暖所需的资金相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;各国还商定了全球市场买卖碳信用额的规则，支持者表示，这些规则可以筹集数十亿美元用于新项目，以应对全球变暖，从重新造林到清洁能源的部署技术。&lt;/p>;&lt;p>;确保气候融资协议从一开始就是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普本月在美国总统大选中获胜，令一些谈判代表怀疑世界最大经济体是否会为此付出代价。在巴库达成的任何气候融资目标。一月份上任的共和党人特朗普称气候变化是一个骗局，并承诺再次将美国排除在国际气候合作之外。&lt;/p>;&lt;p>;在全球变暖问题激增的背景下，西方国家政府已将其从国家优先事项清单中剔除。地缘政治紧张局势，包括俄罗斯在乌克兰的战争、中东不断扩大的冲突以及通胀上升。&lt;/p>;&lt;p>;科学家预测，发展中国家融资问题的摊牌将是有记录以来最激烈的一年。气候灾难正在不断加剧，非洲大范围的洪水导致数千人死亡，亚洲致命的山体滑坡掩埋了村庄，南美洲的干旱导致河流萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;发达国家也未能幸免。上个月，西班牙巴伦西亚暴雨引发洪水，造成 200 多人死亡，而美国今年迄今为止已遭受 240 亿美元的灾害损失，仅比去年减少了 4 倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese film about Covid lockdown wins top prize in 2024 Golden Horse awards in Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3287889/chinese-film-about-covid-lockdown-wins-top-prize-2024-golden-horse-awards-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/c9147e34-061a-4d99-a339-8d932badae16_697fd101.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秦昊在剧照中中国导演娄烨的《未完成的电影》于 2024 年 11 月 23 日在台湾荣获 2024 年金马奖最佳影片和最佳导演奖。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆导演的电影 – 一部关于另一部同性恋爱情片《Covid-19 大流行》在台湾金马奖上获得了重要奖项。&lt;/p>;&lt;p>;不受中国大陆严格审查制度的影响，台湾金马奖通常会吸引多样化的电影选择。据台湾陆委会称，有 200 多部中国大陆制作的电影参加了竞赛，这是近年来数量最多的。&lt;/p>;&lt;p>;娄烨执导的关于中国 Covid-19 封锁的纪录片《》赢得了最佳影片奖最佳导演奖由他的妻子马英利领取，当时他在日本工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一起经历了那段困难时期，”楼继伟在马英利宣读的一条信息中说道，他描述了电影，故事发生在疫情初期的武汉封城期间，被视为“我做过的最特别的导演工作”，并感谢所有参与这部电影的工作人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/af9aaf9b-230e-4433-b98d-9c13a1d935ff_df5dbbd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马英丽读了丈夫楼先生的留言叶先生在台北举行的第61届金马奖颁奖典礼上，凭借电影《未完成的电影》获得最佳影片和最佳导演奖。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /24/49ab22b8-b01f-45ff-ad31-86b5a118e85e_bec31799.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;中国导演娄烨在 2024 年戛纳电影节上，他的电影《未完成的电影》在竞赛中首映。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;娄多次与中​​国审查机构发生冲突，其中包括他 2006 年拍摄的色情影片《颐和园》。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，黑人中国导演耿军在法国制作的白人同性恋题材电视剧《美丽的朋友》荣获最佳男主角、最佳摄影和最佳剪辑奖。&lt;/p>;&lt;p>;虽然同性关系在中国并不违法，但同样-性婚姻耿爽代表朋友、最佳男主角获得者张志勇领奖，并表示张志勇并没有童年时的一场事故导致他部分残疾，这让他却步。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始他没有信心，总是想让镜头避开他受伤的眼睛和手，”耿说。 “我告诉他不要回避，永远不要回避。我说这就是你独特的现实感和特色，你是一个最独特的演员。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/图像/画布/2024/11/24/30acce3b-2919-436a-bcd9-581ff6f0461f_54cacbef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾裔加拿大女演员林嘉欣（左）、台湾女演员兼歌手张艾嘉（中）和香港女演员钟雪英抵达第61届金马奖在台北举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的钟雪英凭借在有关聋人群体的《我们说话的方式》中的角色获得最佳女演员奖。&lt;/p>;&lt;p >;《美丽的阿米》和《未完成的电影》均未在中国上映。&lt;/p>;&lt;p>;继台湾导演之后，北京于 2019 年禁止其艺人参加曾被誉为华语电影奥斯卡的金马奖富悦在 2018 年的获奖感言中表示支持台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称台湾是其领土的一部分，但台北政府对此予以否认，中国一线明星和大型商业制作也基本上避免了这一活动&lt;/p>;&lt;p>;但中国大陆的制片人，通常是那些电影被禁或没有希望在中国公开上映的制片人，继续参加奖项的角逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/71a79e6d-5256-47bf-89b9-1004cd2a74f6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李安导演在红地毯上第61届金马奖在台北举行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /24/bd47ce01-2198-45f3-b2d5-3aab910959aa_26f27c54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;越南裔美国演员 Ke Huy Quan 在台北举行的第 61 届金马奖红毯上摆姿势。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阔别数年之后，中国明星去年开始陆续重返台北颁奖典礼，女演员胡玲率先登上红毯周六，耿爽和他的一些演员是少数几位与来自台湾、香港、新加坡和日本等地区的明星和电影制作人一起参加的中国大陆艺人之一。美国走上红地毯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada apologises to Inuit communities for mass killing of sled dogs decades ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287887/canada-apologises-inuit-communities-mass-killing-sled-dogs-decades-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/591b23ad-448c-4e7e-98c7-ac183ff0e51d_1ad7797e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只雪橇犬坐在他位于加拿大努纳武特地区奥平吉维克地区的前哨营地。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，加拿大政府就20世纪50年代和1960年代大规模屠杀雪橇犬向魁北克北部因纽特人道歉，该事件剥夺了他们的能力，对社区造成了严重破坏狩猎和旅行。&lt;/p>;&lt;p>;联邦皇家与原住民关系部长加里·阿南达桑加里 (Gary Anandasangaree) 前往努纳维克地区的 Kangiqsujuaq 运送物资道歉并承诺赔偿 4500 万加元（3219 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，政府于 2019 年再次向包括巴芬岛在内的 Qikiqtani 地区的因纽特人道歉，原因是联邦政策造成的创伤性影响，包括家庭分离和被称为“qimmiit”的雪橇狗屠宰。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，加拿大政府承认自己在这场可怕的历史性事件中所扮演的角色承担责任。阿南达桑加里表示：“我们对努纳维克奇米特屠杀事件所造成的伤害表示深切遗憾和诚挚歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;数千只雪橇犬被加拿大皇家骑警（RCMP）和其他当局射杀。 Makivvik 组织主席皮塔·阿塔米 (Pita Aatami) 表示，从 20 世纪 50 年代中期开始，因纽特人定居点就开始出现这种现象。魁北克的因纽特人。&lt;/p>;&lt;p>;雪橇犬队是因纽特人文化和狩猎传统中不可或缺的一部分，它们提供了穿越加拿大远北地区广阔冰冻景观的快速旅行服务。它们还在捕猎海豹和驯鹿方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;对雪橇犬的不公正捕杀导致努纳维克因纽特人的粮食和经济不安全以及进入土地的传统方式的丧失，并造成了深刻的影响政府在一份声明中表示，这给他们带来了持久的情感创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的独立性被剥夺了，他们不能再踏上这片土地，也没有办法狩猎，”阿塔米在电话中告诉路透社采访中，并补充说道歉和赔偿早就应该了。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个代际创伤，我花了 25 年的时间才到达这里，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;皇家骑警发起了对 2006 年雪橇犬屠杀事件进行了内部调查，并澄清自己没有任何不当行为，并表示屠杀是为了公共安全。&lt;/p>;&lt;p>;但阿塔米和其他因纽特领导人表示这些狗被射杀是为了让大部分游牧的因纽特人留在定居社区，并将这些杀戮与殖民化的其他主要影响进行比较，包括将家庭搬迁到加拿大其他地区以及被迫将孩子送到寄宿学校。&lt;/p>;&lt;p >;2011 年，魁北克政府为 20 世纪 50 年代和 1960 年代警察和政府在努纳维克发生的狗屠杀事件道歉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World in crisis needs more leaders to embrace China’s ‘big family’ vision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3287287/world-crisis-needs-more-leaders-embrace-chinas-big-family-vision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/f2ff4de7-a279-4317-8a08-3386eeded814_072c8c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与其他世界领导人在11月18日，G20峰会在巴西里约热内卢举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，中国国家主席习近平在巴西发表题为《构建共同发展的公正世界》的演讲，二十国集团峰会首届会议讨论全球抗击饥饿和贫困问题。他谈到了中国的脱贫攻坚战以及为世界带来共同发展和繁荣的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“共同”是中国政策的关键词。 “共同繁荣”和“共同发展”听起来像是共产主义口号，但在中国，它们正在呼唤根深蒂固的东西。当中国谈论“人类命运共同体”时，这不是外交术语，而是中国人看待世界的方式：一个大家庭。&lt;/p>;&lt;p>;想想我们如何打招呼给一群人。在中文中，我们说“大家好”——字面意思是“大家庭，你好”。它反映了集体视角，即个人被视为整体中相互关联的部分。与英语中的“Hello，everyone”形成鲜明对比的是，它强调个性——向你们每一个人问好。&lt;/p>;&lt;p>;“人是一个大家庭”的理念是贯穿中国社会的一种哲学，影响着从家庭到一切的一切。生活服从国家政策。儒家的大一统理想设想了一个所有资源共享的乌托邦和谐世界。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的共同繁荣愿景是这一古老理想的呼应。习近平在《摆脱贫困》一书中记述了他在福建省宁德市的时光（1988年至1990年），宁德市是中国最贫困的地区之一。在那里，他强调了社区驱动的解决贫困问题的努力。他的策略不是权宜之计，而是权宜之计。这是为了增强当地人民的权能、建设基础设施和培育工业以实现长期增长。&lt;/p>;&lt;p>;这种扶贫方法已在全国范围内推广。正如习近平在讲话中指出的，中国已使8亿人摆脱贫困，提前实现联合国2030年可持续发展议程目标。这是行动愿景的证明。习近平明确表示，少数人的繁荣是不够的。目标是确保每个人都从中国的发展中受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /19/4de019bb-7bab-41ce-888a-809af6b2cc1d_86da49b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年11月28日，在中国西南部的云南省石林彝族自治县西街口镇芦花村，一名瓜农开车经过一堵墙，举着宣传共产党扶贫的标语图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种精神也延伸到了中国的外交政策中。人类命运共同体理念本质上就是“大家庭”理念。它呼吁各国共同努力，认识到气候变化、流行病和经济不平等等问题无法单独解决。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下“一带一路”倡议。其基本理念常常被批评为地缘政治影响力的工具，但其根本理念就是共享发展。通过建设公路、铁路和港口，中国不仅促进了贸易，还为共同繁荣奠定了基础。对于南半球许多国家来说，这些投资是生命线。&lt;/p>;&lt;p>;同样，中国在可再生能源领域的领先地位以及到 2060 年实现碳中和的承诺反映了中国对全球挑战需要集体解决方案的认识。中国借鉴人与自然和谐相处的道家原则，将其气候政策不仅视为国内优先事项，而且作为对全球共同责任的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;我们生活在一个支离破碎的世界。 Covid-19 大流行暴露了严重的不平等，让各国竞相保护自己的利益。再加上日益高涨的民族主义、经济分歧和地缘政治紧张局势，全球统一的想法可能让人感觉近乎天真。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这正是中国的愿景如此重要的原因。虽然西方国家经常倡导个人自由，但中国的集体做法提供了一条替代道路。共同富裕不是消除财富，而是确保不让任何人掉队。命运共同体不是要消除国界，而是要加强合作应对跨境挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点尤其在南半球国家引起共鸣，那里的国家经常感到被西方主导的全球治理边缘化。中国愿意按照他们的条件进行接触 — — 无论是通过贸易、基础设施还是气候倡议 — — 使其成为许多人的首选合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;当然，也存在障碍。西方批评者常常认为这些举措是自私的，认为它们是中国影响力的战略扩张。但他们忽视了这些理念的更深层次的文化根源：家庭、和谐和共同责任反映了集体福祉优先于个人利益的世界观。&lt;/p>;&lt;p>;共同繁荣和共同未来反映了中华文明的核心理念几千年来。虽然这些理念的实施有时会与西方的观念发生冲突，但这些原则本身与公平、和谐和相互支持的普世价值观产生共鸣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/2526487c-a4ee-49e0-93b2-115b48f27d86_84c7f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学院中国专家8月3日，在刚果共和国布拉柴维尔中国援助农业技术示范中心，热带农业科学公司和当地员工在温室里打理地块。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;也许这就是世界可以向中国学习的地方。西方模式强调个人主义和自由市场，无可否认地推动了进步。但它也加剧了不平等和分裂。中国对共同目标和相互支持的重视提供了一种互补的视角，有助于弥合这些差距。&lt;/p>;&lt;p>;中国的集体主义世界观并不是要削弱个性，而是强调相互依存。这一理念可以重塑全球治理，从零和竞争转向合作共赢。&lt;/p>;&lt;p>;共同繁荣的核心是公平；这是反排斥的。命运共同体就是要承认，在一个相互联系的世界里，没有人能够孤立地发展。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点在今天显得尤为紧迫。随着气候变化加剧和地缘政治裂痕扩大，世界需要新的全球治理方法。植根于其文化DNA的中国愿景为集体解决问题提供了乐观的框架。&lt;/p>;&lt;p>;也许现在是时候让更多领导人将世界视为一个大家庭，而不是相互竞争的利益的集合，共同的责任胜过个人的竞争。毕竟，家庭并不总是和睦相处，但在重要的时候他们会团结在一起。这不是世界比以往任何时候都更需要的吗？&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China top influencer Li Ziqi angers fans with ‘hypocritical’ advice not to become KOLs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3287544/china-top-influencer-li-ziqi-angers-fans-hypocritical-advice-not-become-kols?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/db5af8fd-8b86-4228-9544-63d99e00ce22_0a97dc15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国顶级 YouTuber 李子柒，提出反对年轻人成为 KOL 的建议，激怒了粉丝。图片来源：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国网红李子柒阔别网络三年后卷土重来，旧采访视频片段旨在劝阻年轻人追求事业&lt;/p>;&lt;p>;11月12日，李娜更新了自己的社交媒体，发布了两段视频，正式标志着她因与前经纪人发生法律纠纷而阔别1200多天后正式回归， &lt;/p>;&lt;p>;这位以田园诗般的手工艺而闻名的视频博主的第一个视频展示了用漆艺翻新祖母衣柜的艰苦过程。&lt;/p>;&lt;p>;在这个视频中，她采用了特殊的她最近从成都漆艺传承人殷丽萍那里学到了一种被称为“暗纹雕漆”的技艺。&lt;/p>;&lt;p>;李女士亲自承担了该项目的各个方面，从爬上漆树采集树液，进行复杂的雕刻和涂漆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/e33c2403-00a7-4ed2-92d9-6b8fa6eda7eb_3af75da3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李子柒的内容往往强调简洁，精湛的工艺以及与自然的深厚联系，引起了中国和国际上数百万观众的共鸣。图片来源：新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;历时六个月，克服一次挫折，她成功打造出一件令人惊叹的漆艺衣柜，在黑暗中看似不起眼，但在灯光照射下却呈现出金光闪闪的金麒麟图案。 &lt;/p>;&lt;p>;李将这项技术描述为中国人的反映，他们看似谦虚、平凡，但拥有“内在的宇宙包罗万象”。&lt;/p>;&lt;p>;随着这段视频获得了巨大的关注，人气，吸引他人一周之内，抖音上的粉丝就达到了 1200 万，她关于青少年职业抱负的老话再次浮出水面，在她的家乡新闻媒体四川在线强调后引发了争议。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年接受中央电视台采访时在李陷入法律纠纷并暂停账户更新期间，她表达了希望青少年不要梦想成为网红的愿望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/c2ac5d1e-92d6-4bbb-a502-9244c53cb11b_b278770d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李因旧电视采访而面临批评她建议年轻人不要成为网络名人，由于她的影响力成功，这被视为虚伪。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“年轻人过早接触碎片化信息。我不希望他们采纳错误的价值观。我希望他们专注于学业，这样才能抓住未来的机会。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;她的评论引起了网上观察者的不同反应。&lt;/p>;&lt;p>;“李很有洞察力。成为 KOL 看似光鲜亮丽，但也蕴藏着巨大的风险。拓展视野、探索各种职业选择至关重要，而不是把 KOL 当作唯一的野心。”一位用户在微博上评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“她的观点很有价值，因为她是顶级影响者，了解所涉及的成本， ”另一位补充道。&lt;/p>;&lt;p>;相反，也有人给李贴上“虚伪”的标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/21/31902bc7-c251-43f3-a846-775d8804b124_306e9308.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李因她而闻名田园诗般的视频展示了她与祖母在中国西南部四川省一个村庄的传统农村生活。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有评论家评论道：“李子柒本身不是网红吗？看来她是为了保护自己的利益而试图挡住别人的路。”&lt;/p>;&lt;p>;李没有回应这些批评，并表示她的重点在于利用自己的影响力来推广中国非物质文化遗产。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在过去的三年里，李提到她走访了全国100位非物质文化遗产艺术家，学习他们的手艺。&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受新华社采访时，她透露了她计划与中国非遗艺术家建立联系的计划。更多有影响力的艺术家与这些艺术家一起帮助普及传统工艺受到更广泛的受众的欢迎。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone maker Oppo to boost Indonesian manufacturing in bet on Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287743/chinese-smartphone-maker-oppo-boost-indonesian-manufacturing-bet-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/96247044-5acb-4c4f-a01f-689e17a28f40_1a117589.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oppo 计划扩大本地制造印度尼西亚押注于东南亚最大的经济体。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在许多经济体鼓励更多本地化的转变之际，中国智能手机制造商 Oppo 正在寻求增加其当地工厂从印度尼西亚供应商的采购，以加强其全球制造能力.&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 董事 Jefry Firman de Haan 表示，Oppo 为其位于坦格朗的印度尼西亚工厂采购的智能手机零部件中，约 36% 至 37% 来自国内供应商，包括电池、包装材料、适配器和 USB 电缆。的Oppo 的印度尼西亚制造中心。&lt;/p>;&lt;p>;零部件比例略高于印度尼西亚国内零部件水平 (TKDN) 政策对智能手机制造商要求的 35% 门槛。品牌必须满足这一要求才能在东南亚最大经济体的国家销售手机。&lt;/p>;&lt;p>;德哈恩表示，尽管如此，Oppo 仍希望走得更远。 “我们正在为我们所有的零部件寻找好的供应商，我们与工信部和地方政府密切沟通和合作，为我们找到合适的供应商和销售商，”他在周二媒体参观工厂时表示， &lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚上个月禁止销售苹果最新款 iPhone，称这家美国科技巨头未能满足 TKDN 要求并履行其对市场的投资承诺。几天后，Google 的 Pixel 手机也因类似原因被禁止在该国销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/b40a3afb-1e9f-4b88-b578-a80220d041f1_fd76b3b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Oppo 推出了 Find X8 和Find X8 Pro 将于 11 月 20 日在印度尼西亚发布，让 Find X 系列在时隔两年后重返海外市场。照片：Oppo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚正在利用其快速增长的经济来增加外国对当地制造业的投资，这一趋势在全球范围内都在增长。例如，印度十年来一直在推动“印度制造”运动，显着扩大了其制造基地。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 的印度尼西亚工厂生产其在整个群岛销售的所有智能手机，从低端到高端终端手机，包括其最新的Find X8旗舰手机。 de Haan 表示，根据市场需求，其每月产量从 100 万部到 200 万部不等。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 做出本地承诺之际，它希望进一步融入东南亚最大、增长最快的智能手机市场。市场。研究公司 IDC 的数据显示，第三季度印度尼西亚智能手机出货量增长了 11%，OPPO 是排名第一的供应商，占据了 19% 的市场份额。它领先于中国竞争对手传音和韩国科技巨头三星电子，后者各占 18% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚市场对我们来说是一个非常重要的市场。我们在市场上建立了非常全面的销售、营销和生产能力。”OPPO 副总裁张比利在巴厘岛全球发布 Find X8 后表示。 “[本地工厂]的本质是提高效率，尽快将我们最新的技术和产品带给本地消费者。”&lt;/p>;&lt;p>;其他中国智能手机制造商也在中国建立了自己的制造工厂。国家遵守法规并向当地消费者销售。 Oppo 的东莞竞争对手 Vivo 在唐格朗拥有自己的工厂。在巴淡岛工业区设立工厂的小米，在印尼销售的所有智能手机也在本地生产。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来的国际关系促使所有制造商重新考虑其供应链策略，但Oppo 在中美地缘政治问题出现之前就开始在海外设立制造工厂，”Oppo 亚太区总裁施安迪 (Andy Shi) 在周三的媒体吹风会上表示。 Oppo 于 2015 年在印度尼西亚建立了第一家工厂，比唐纳德·特朗普 2017 年就任美国总统一年多，并于次年开启了贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Oppo 的印度尼西亚工厂目前仅为国内市场生产施说，它的设计目的是能够覆盖更多的东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有可能在东南亚建立更多工厂，或者从印度尼西亚工厂向其他国家供货。”说。 “我们还没有决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22 /cfc40e74-9a12-4102-8bd8-190035dbe872_14178031.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 8 月 5 日拍摄的印度尼西亚首都雅加达的天际线。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Oppo 在坦格朗的工厂，就在de Haan 表示，该工厂位于雅加达西部，自 2022 年开始运营，当时该公司扩大了制造设施，以满足 Covid-19 大流行期间对智能手机设备不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;覆盖面积超过该工厂占地10万平方米，雇佣了1000多名员工，使其成为Oppo仅次于印度的第二大海外制造中心。 de Haan 表示，该工厂约 99% 的员工都是本地人。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 目前在中国境外拥有七个制造中心，包括土耳其、巴基斯坦、孟加拉国、巴西和埃及。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，未来的制造业扩张将取决于当地需求和法规。 “我们有制造能力，当有需求时，我们会在本地推出。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color ：橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>