<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Air Force holds China war drill rehearsing evacuation of thousands from Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231208/us-air-force-holds-china-war-drill-rehearsing-evacuation-thousands-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 17:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/edd5fcc3-84dc-4b77-bdb8-e7f80703d01b_f731c4e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国空军上个月根据最新指南举行了一次模拟演习，以演练在太平洋地区与中国发生武装冲突的情况下，疏散了数千名伤员和阵亡士兵。&lt;/p>;&lt;p>;这场名为“机动卫士 23”的为期两周的演习于上个月“横跨印度-太平洋”进行根据美国空军负责管理医疗和后送单位的空中机动司令部的一份声明，演习涉及来自美国以及澳大利亚和日本等六个盟国的医务人员。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习“凸显了声明称，“利用现有的战区气流”，在带宽和互联网连接有限的网络环境中“高效、无缝地整合”航空医疗行动。&lt;/p>;&lt;p>;在演习期间，美国空军征召了一名 C- 130 Hercules 货机在六次任务中运送了 48 名患者，并测试了小型模块化医疗队的部署。&lt;/p>;&lt;p>;它还应用了新制定的疏散指南，将医务人员重组为配备大背包物资的小型机组人员并与空运中队一起旅行。机组人员应根据生存可能性做出现场决定，优先处理治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“MG23 是展示联合部队航空医疗后送小组在操作方面的适应性和熟练程度的关键平台。在充满挑战和动态的环境中，”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习在受损的网络场景中“成功实施”，“证明可以在不阻碍部队流动的情况下执行患者护理和移动，这在大规模演习期间尤其重要”声明中没有具体提及中国，但驻关岛安德森空军基地的美国人员告诉《空军时报》，亚洲竞争对手是此次演习背后的关键因素。&lt; /p>;&lt;h3>;“高度戒备”：中国密切关注美国、日本、韩国瞄准“亚洲北约”&lt;/h3>;&lt;p>;“美国空军正在重新考虑如何医疗后送数千名受伤的美国人如果军队在与中国的战争中伤亡惨重，几周内就会从太平洋撤军，”该出版物上周在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“理想情况下，美国及其盟国将标准化他们的团队航空医疗后送中队指挥官斯蒂芬妮·埃伦伯格 (Stephanie Ellenburg) 表示：“我们会制定流程和行话，让受伤的士兵得到同等水平的护理，无论谁来接他们。” 迈克·米尼汉将军 (General Mike Minihan)空中机动司令部司令今年早些时候警告称，美国最早应该为 2025 年与中国发生武装冲突的可能性做好准备。他敦促其指挥官做好最大程度的作战准备。&lt;/p>;&lt;p>;“保持在战斗中发布命令的能力至关重要，就像在资源稀缺且无法使用 GPS 的广阔太平洋上航行一样，”米尼汉说。 “部队还必须更加适应在攻击下飞行，并且比以前更快地移动。”&lt;/p>;&lt;h3>;解放军的出动迫使台湾的军事燃料预算增加 55％，达到 3.44 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心估计，如果解放军与解放军在台湾问题上发生军事冲突，美军阵亡、受伤或失踪人数可能高达1万人&lt;/p>;&lt; p>;如此高的伤亡人数将使美国空军医务人员承受巨大压力，因为受伤人数众多，而且运输和治疗伤员的飞机有限。&lt;/p>;&lt;p>;他们运营的飞行救护车需要覆盖数千英里的公海飞行，并应对缺乏全方位服务的医疗设施和后勤挑战，例如在整个地区运输和冷却医疗用品。&lt;/p>;&lt;p>;在更严峻的情况下，航空医疗部队可能会据美国空军称，无法与地面部队沟通、请求援助或接收来自总部的命令或帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Move Forward’s hopes of leading Thailand’s government dashed with court challenge rejection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231271/move-forwards-hopes-leading-thailands-government-dashed-court-challenge-rejection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/3a6c0b55-293f-49df-bdfe-7cec9702679a_36a6226b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，泰国宪法法院驳回了获胜的前进党提出的要求审查阻止其总理候选人重新提名的议会决定。&lt;/p>;&lt;p>;此举几乎扼杀了进步党领导下届政府的任何希望，并为立法机关再次举行投票铺平了道路最快本周出任总理。&lt;/p>;&lt;p>;泰国已经在看守政府统治下五个月了，在反建制运动领导人皮塔·林贾伦拉特 (Pita Limjaroenrat) 领导下，泰国议会中最大的政党一直无法组建政府前锋党被与保皇党军队结盟的立法者拒绝担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;法院在其裁决中表示，拒绝受理此案，因为该案是由 20 多人组成的团体提出的，而这些人并不参与其中。包括总理候选人本人。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到请愿者时，“他们的权利没有受到侵犯，他们无权提出申诉”，这是一项一致决定。&lt;/p>; &lt;p>;前进的盟友已请求法院裁定立法者 7 月 19 日决定阻止皮塔在第一次尝试失败后再次被提名为总理的决定的合法性。&lt;/p>;&lt;h3 >;“我不会喝它”：泰国饮料如何在政治上变得如此两极分化&lt;/h3>;&lt;p>;泰国议会将于 8 月 22 日开会投票选出新总理，众议院议长旺·穆罕默德·努尔·马塔 (Wan Muhamad Noor Matha) 周三告诉记者.&lt;/p>;&lt;p>;投票将针对第二名为泰党的商人和政治新手 Srettha Thavisin 的总理候选人资格进行。&lt;/p>;&lt;p>;前进以巨大的优势赢得了 5 月份的选举青年和城市对其自由主义政策平台的支持，对商业垄断和军方的政治权力构成了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但其组建政府的努力未能赢得足够的支持，其修正案计划受到广泛反对旨在使君主制免受批评的法律。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines ‘not on a war footing’ with Beijing despite South China Sea tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231284/philippines-not-war-footing-beijing-despite-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/6aaef265-aad0-4771-a0e5-a82c55cdcc5d_0e9f1f99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾强调，在紧张局势加剧之际，菲律宾并未与北京处于“战争状态”有争议的南中国海局势紧张，参议员们希望该国在珊瑚礁上建造永久性建筑以维护其主权。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长恩里克·马纳洛表示，小费迪南德·马科斯总统的政府致力于解决长期存在的问题。当一名立法者问他，马尼拉因中国在资源丰富的水道上对菲律宾船只的行为而处于战备状态是否明智时，他和平地解决争端。&lt;/p>;&lt;p>;中国海岸警卫队本月早些时候封锁并封锁了菲律宾。向仁爱礁一艘废弃军舰上为菲律宾军队运送补给品的菲律宾船只发射水炮。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国紧张局势升级，菲律宾将向礁石运送更多补给品和船只&lt;/h3>;&lt;p>;“我们没有处于战争状态。我们所做的只是试图通过外交与和平手段真正保护我们在专属经济区的主权。”马纳洛在其部门的预算听证会上告​​诉议员。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，补给任务是为了出于人道主义目的，没有其他动机。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾于1999年故意搁浅BRP塞拉马德雷号，以加强其对仁爱礁（马尼拉称之为阿云金）的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;这艘二战时期的船只进一步加剧了双方本已紧张的关系，中国要求菲律宾履行拖走该船的“承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;马纳洛表示，他已要求菲律宾履行其拖走该船的“承诺”。中国大使馆要求提供任何书面协议的副本来证明其主张，并补充说“除非我们能够更清楚地表明此类协议，否则我们只能假设不存在此类协议”。&lt;/p>;&lt;p >; 据 ABS-CBN 报道，他还透露，马尼拉正在与中国附近的一个“主要伙伴”就《访问部队协议》(VFA) 进行谈判，以加强安全和经济伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家目前与中国签署了《访问部队协议》美国和澳大利亚允许外国军队在菲律宾训练。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾参议院两党支持采取更加强硬的对华政策，背后的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，几位参议员支持议员弗朗西斯·埃斯库德罗 (Francis Escudero) 的政策建议在明年的预算中拨款 1 亿比索（170 万美元）来​​建造设施，为在这艘摇摇欲坠的船上驻扎军事前哨的士兵提供住宿。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯库德罗坚持了这个想法，这也受到了欢迎海军参谋长的讲话“并不是为了激怒中国或让我们更接近战争”。&lt;/p>;&lt;p>;一名中国大使馆官员本周指责菲律宾采取“对抗态度”，并敦促菲律宾寻求对话以解决问题。缓和外交摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，国防部长吉尔伯托·特奥多罗呼吁北京停止在南海的建设活动和敌对行动，为谈判铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该停止在西菲律宾海建造建筑物，并停止骚扰我们的船只。进行谈判是可以的，但我们应该处于平等的基础上，”特奥多罗说，他指的是马尼拉用来描述其专属经济区和领海内的南海东部地区的术语。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国官员还表示，北京方面热衷于加快与东盟的南海行为准则谈判，因为尽管这个由 10 个成员国组成的集团和这个经济巨头数十年来一直在努力，但有关该水道的协议仍然难以达成。&lt;/p>;&lt;p >;北京声称对几乎整个南海拥有主权——菲律宾和其他几个国家对此提出了相互竞争的主张——并驳回了 2016 年一项国际裁决，该裁决认为其主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;周三，小马科斯任命前外交部长特奥多罗·洛钦为特使，处理特殊事务。目前尚不清楚这些特殊问题涵盖哪些内容，以及洛钦是否会继续担任菲律宾驻英国大使。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home prices decline in July as property crisis worsens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3231274/chinas-home-prices-decline-july-property-crisis-worsens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 16:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/1289149d-fec4-4ad6-be27-fe9ca1efe9a2_3d4dc831.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月份中国更多城市房价下跌，拖累整体价格走低债务危机加深，房地产市场承压，环比增长0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局统计的70个城市中，只有20个城市新房增长上月价格较6月上涨31%，而二手房价格仅有6个城市上涨。 6月份，价格持平。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，房地产市场正处于调整阶段，部分房地产企业经营遇到一定困难。”国家统计局新闻发言人付凌辉表示。 “特别是一些龙头房企的债务风险暴露，影响了市场预期。”&lt;/p>;&lt;p>;中国房地产市场的动荡日益加剧。国家统计局数据显示，今年前 7 个月房地产开发总体投资同比下降 8.5%，至 6.77 万亿元人民币（9,435 亿美元）。美国投资银行杰富瑞 (Jefferies) 的数据显示，7 月份新屋销售同比下降 19%，与上个月持平。碧桂园控股和万科等陷入困境的开发商受到的打击更为严重，上个月销售额同比下降 60% 和 35%。&lt;/p>;&lt;p>;摩根大通分析师表示，中国的住宅房地产市场可能会出现下滑。今年的收缩幅度超出预期。据路透社周二报道，这家美国投资银行预计今年新屋销售价值将收缩 10%，而之前的预测为下降 4%。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园未能支付息票T Rowe Price 在周三的一份报告中表示，发行两只美元债券引发了人们对该公司财务稳定性的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;碧桂园、远洋集团陷入困境，中国房地产行业面临清算&lt;/h3>;&lt;p>; “如果碧桂园违约，其他私人房地产开发商也可能遭受附带损害，而政府相关开发商预计相对不会受到影响，”亚洲信用债券策略投资组合经理谢尔登·陈(Sheldon Chan)表示。&lt;/p>; &lt;p>;Natixis 高级经济学家 Gary Ng 表示，中国经济的问题是结构性的。他表示：“房屋销售低迷和碧桂园的流动性困境可能会波及其他行业，并导致传染风险。”&lt;/p>;&lt;p>;在主要城市中，深圳和广州的新房价格下降了 0.6%，环比上涨0.2%，北京和上海分别上涨0.4%和0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;二级市场跌幅更严重，大中型价格下跌。国家统计局数据显示，大中城市房价环比下降1.4%至3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“各线城市房价环比涨幅普遍下降，尤其是低线城市，”美国投资银行高盛在一份报告中表示，预计 7 月份新房价格下降 2.5%，较 6 月份的 2.2% 扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管近几个月当地出台了更多住房宽松措施，但我们相信低线城市的房地产市场仍面临强劲的阻力，原因是增长基本面弱于一线城市，包括人口净流出和潜在的供应过剩问题。”&lt;/p>;&lt;p>;中国央行已承诺引导商业银行降低现有借款人的抵押贷款利率以及减少房产首付。上个月的政治局会议取消了“住房是用来住的、不是用来炒的”的说法，由此产生的乐观情绪已经化为泡影，因为自那以后最高领导层的立场没有明显的放松或转变。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局的傅说，这些问题可能是暂时的。 “随着市场机制逐步发挥作用以及房地产市场政策的优化，房地产企业的风险有望得到化解。”&lt;/p>;&lt;p>;高盛预计未来几个月将出台更多住房宽松措施，包括进一步出台住房宽松措施。降低首付比例以及进一步放宽大城市的购房限制。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，考虑到低线城市和私人开发商的房地产持续疲软，此类宽松措施可能只会导致‘L’未来几年该行业将出现“形状”复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;T Rowe Price 的评估则不那么宽容。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，中国房地产行业预计将经历多轮复苏。 T Rowe 的 Chan 表示，由于人口减少、城市化进程放缓以及家庭结构变化等因素，住房需求萎缩，导致年度结构性下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s defence chief pushes PLA as force for peace during Russia trip, blames US for ‘chaos and disaster’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3231262/chinas-defence-chief-pushes-pla-force-peace-during-russia-trip-blames-us-chaos-and-disaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/348c9606-4eb0-42b6-8ad2-ce8eb89d23bb_6e9a6ac3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国军队将与各国在高科技武器装备领域更加紧密地合作，中国国防部长周二在莫斯科访问期间表示，将加强后勤保障和国际反恐。&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科国际安全会议上，李尚福将军也在演讲中表示，中国愿意举行更多军事行动&lt;/p>;&lt;p>;这些联合演习是中国军事外交的核心组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在努力塑造中国人民解放军（解放军）是一支和平力量和可靠的合作伙伴，特别是对全球南方国家来说，但其不透明性以及偶尔与其他军队的擦肩而过造成了不信任。&lt;/p>;&lt;p>;李说，中国还将与伊朗和白俄罗斯合作分别是上海合作组织（SCO）的新成员和准成员。上海合作组织是一个由俄罗斯和中国领导的欧亚经济和安全组织。&lt;/p>;&lt;h3>;中国国防部长李尚孚前往俄罗斯，白俄罗斯为期6天的访问&lt;/h3>;&lt;p>;他再次宣扬“全球安全倡议”，这是中国解决世界冲突的蓝图，该倡议与西方的某些外交政策原则（例如使用单边制裁）相冲突。&lt;/p>; &lt;p>;该倡议是中国国家主席习近平的创意，表示对话和谈判是解决国家间争端的正确途径，而不是打击和制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是在阿富汗、叙利亚、无论是朝鲜半岛、乌克兰还是伊朗核问题，中国都将劝和促谈，帮助达成国际共识。&lt;/p>;&lt;p>;李提到了中国帮助达成的沙特和伊朗关系正常化协议。 3月份，李克强被任命为掮客，这是北京以对话为主导的外交方式的成功。&lt;/p>;&lt;p>;他还对美国进行了含蓄的批评，美国因李克强帮助中国从俄罗斯武器出口商购买战斗机和设备而对其实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会正在抵制和强烈反对将自己的意志强加于人、干涉别国内政的霸权主义做法，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些错误行为剥夺了其他国家的发展权和自主权，是世界混乱和灾难的根源。”&lt;/p>;&lt;p>;在周二的会议期间，俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古对李克强表示：俄罗斯和中国是“战略伙伴、好邻居、忠实朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯媒体报道，绍伊古表示，“我们保持高层接触，积极开展代表团互访，开展联合演习和训练”。国防部。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在陆地、海上和空中的联合巡逻已经向世界展示了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国在与会议同期举行的年度陆军 2023 防务博览会上展示的武器。这两项活动都是由俄罗斯国防部组织的。&lt;/p>;&lt;p>;“我昨天参观了你们的博览会。它广泛代表了中国的军工综合体。 “我看到了很多新的、有前途的东西。”绍伊古说。&lt;/p>;&lt;p>;“自上届展会以来，我们迈出了重大而严肃的一步，中国工业的产品也得到了广泛的展示。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;h3>;中国国防部长在香格里拉首次亮相，但一次会议未能成功&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方通讯社新华社在一份简短声明中表示，部长们“就中俄关系和军事问题交换了意见”新华社称，李克强还在会议期间会见了伊朗、沙特阿拉伯、以色列、哈萨克斯坦和越南的军事领导人和国防官员。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯邀请白俄罗斯、沙特阿拉伯、印度、越南等92个国家出席莫斯科国际安全会议。&lt;/p>;&lt;p>;李克强周一抵达俄罗斯出席安全论坛。他计划访问白俄罗斯，会见领导人和军方官员，预计将于周六返回中国。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla crashes into Hong Kong department store, injuring driver and staff member]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231261/tesla-crashes-hong-kong-department-store-injuring-driver-and-staff-member?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/e44ce9db-2f3b-45d5-8e7a-0fff4aa00487_0dab39f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一辆特斯拉汽车撞向香港新界百货公司的面包店周三午餐时间，车上司机及一名工作人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，该车于下午1时07分驶上荃湾海盛路人行道，随后撞上天际线地下商铺警方发言人称，&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉汽车在香港市场撞上水果箱，司机幸免于重伤&lt;/h3>;&lt;p>;网上发布的照片​​显示，汽车前半部分位于Aeon内&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，肇事司机是一名59岁男子，事发后设法离开车辆，但嘴部和腿部受伤。&lt;/p>;&lt;p >;他说，商店的一名工作人员设法躲开了迎面而来的车辆，但腰部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;两辆救护车被叫到现场。&lt;/p>;&lt;p>;警察局的官员新界南总区重案组正在调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wealth of Vietnam’s richest man Pham Nhat Vuong balloons by more than 8 times to US$44.3 billion on VinFast debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231264/wealth-vietnams-richest-man-balloons-more-8-times-us443-billion-vinfast-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/6d25c765-f203-4f18-ad5d-e4d99f2464d7_c26cefc2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;VinFast Auto Ltd. 上市首日飙升，财富大增其亿万富翁创始人。&lt;/p>;&lt;p>;这家电动汽车制造商的股价周二飙升 255%，董事长范一王 (Pham Nhat Vuong) 的净资产增加了 390 亿美元，并使该公司的市值超过行业巨头通用汽车公司 (General Motors Co.) . 和梅赛德斯-奔驰集团股份公司。根据彭博亿万富翁指数，越南首富的财富目前为 443 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该指数此前并未包括 Vuong 在他创立的这家汽车制造商中所持的股份。他直接和间接控制着该公司 99% 的流通股，主要是通过他的企业集团 Vingroup JSC。&lt;/p>;&lt;p>;大量股份限制了其他投资者可交易的股票，这意味着该股容易出现大幅波动.&lt;/p>;&lt;p>;在过去一年投资者对亏损初创企业的兴趣减弱后，VinFast 放弃了正常的首次公开募股计划，并选择了特殊目的收购公司（SPAC）上市。相反，它同意与赌场大亨何猷龙创立的空白支票公司 Black Spade Acquisition Co. 合并。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，最近的其他 SPAC 交易都经历了令人瞠目结舌的反弹，结束了一些交易合并结束后的会议上，交易员希望从股份有限的公司中快速获利 - 这意味着 Vuong 的财富增长可能是短暂的。&lt;/p>;&lt;p>;这家汽车制造商由 Vuong 于 2017 年创立，并预测销售额今年将达到45,000至50,000。该公司上个月开始在北卡罗来纳州建造一家工厂。 Vuong 及其亲属已向该公司投资了至少 3 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;越南首富押注 20 亿美元向美国人出售汽车&lt;/h3>;&lt;p>;Vuong 在 1990 年代初移居乌克兰在俄罗斯学习地缘经济工程后。他开始了一家生产方便面的生意，并于 2010 年，即他返回越南九年后，将其出售给雀巢 SA。&lt;/p>;&lt;p>;那时，他已经建立了上市的 Vingroup JSC，专注于房地产、度假村、学校、购物中心等。这家总部位于河内的公司去年的收入为 44 亿美元，并且仍然是 VinFast 的主要股东。&lt;/p>;&lt;p>;如果 VinFast 能够保持其收益，鉴于其他公司的惨淡业绩，它将处于独特的地位通过 SPAC 上市的电动汽车制造商包括洛兹敦汽车公司 (Lordstown Motors Corp.)、尼古拉公司 (Nikola Corp.) 和法拉第未来智能电气公司 (Faraday Future Intelligence Inc.)，这些公司自合并以来市值均损失了 90% 以上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong newspaper Sky Post to cease print edition next month after 12-year run, as market dwindles for complimentary publications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231254/hong-kong-newspaper-sky-post-cease-print-edition-next-month-after-12-year-run-market-dwindles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/fd44f7e5-92c0-43bc-b5a1-b419a1a4530a_856f1855.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港报纸《天空邮报》运营12年后将于下月停止印刷版，随着数字化转型，免费出版物的市场持续萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济日报控股旗下的中文报纸周三宣布，将于 9 月 15 日印刷最终版。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们要感谢读者对天空邮报的支持，并见证其从免费报纸到在线电子媒体的全面转变，”天空邮报在 Facebook 上发帖称。&lt;/p>;&lt;h3 >;搬迁斧头报纸连环画获香港保安局长赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;每周一至周五出版的《天空邮报》表示，将在其版面加强对健康、娱乐和生活方式的报道。此举使《头条日报》、《AM730》和《狮子山日报》成为香港仅存的几家免费印刷中文报纸。 《标准报》仍然是唯一的免费英文报纸。&lt;/p>;&lt;p>;Sky Post 成立于 2011 年，面向该市的中产阶级职业人士。它涵盖的领域包括本地新闻、国际和中国大陆事务、财经、娱乐、育儿、健康和旅游。&lt;/p>;&lt;h3>;法院审理《立场新闻》前主编否认宣扬“激进”香港反对派&lt;/h3 >;&lt;p>;天空邮报做出这一决定之前，该市的一些出版物因财务困难而停止印刷，作为数字化转型的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;同一母公司旗下的出版物《U Magazine》上周宣布，其最后一本杂志将停止印刷。印刷版将于8月31日开始印刷。该杂志成立于2005年，表示这一决定是为了应对市场变化和集团的整体数字化转型战略。&lt;/p>;&lt;p>;该市第一份免费报纸， 《都市日报》于 2002 年创刊，随后又推出了其他免费出版物，包括《头条日报》、《AM730》和《标准报》。其他诸如《天空邮报》、《夏普日报》和《狮子山日报》后来进入市场。&lt;/p>;&lt;p>;但数字媒体的出现加剧了传统报纸的财务困境，迫使一些免费出版物退出市场或完全转向在线。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-India border dispute: rare 2-day talks fail to resolve deadlock before Xi-Modi meeting at Brics next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231255/china-india-border-dispute-rare-2-day-talks-fail-resolve-deadlock-xi-modi-meeting-brics-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 15:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/bcbf92c5-6d90-4baf-8429-a843e1382e66_f7f0d978.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中印为期两天的对话未能在解决问题上取得任何突破边境陷入僵局，双方再次同意继续对话。&lt;/p>;&lt;p>;标志着第十九轮军长级会谈的边境会议于周一和周二举行，距离中国国家主席习近平几天前举行8月22日至24日，印度总理莫迪在南非举行的金砖国家领导人峰会上会晤。&lt;/p>;&lt;p>;这是两国首次举行军长级会晤讨论边界争端。举行了两天。&lt;/p>;&lt;p>;周二发布的一份联合声明将讨论描述为“积极、建设性和深入”，双方共同发表一份声明而不是像以前那样单独发布声明，强调了这一观点声明称，“根据领导人的指导，他们以开放和前瞻性的方式交换了意见”，并补充说，印度和中国“同意通过军事和外交渠道保持对话和谈判势头”。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，双方“同意维护边境地区的和平与安宁”。&lt;印度当地媒体援引国防和安全部门的消息称，双方还承诺冻结拉达克东部地区沿3,000公里（1,864英里）实际控制线的部队数量和装备集结(LAC) – 两国之间有争议的喜马拉雅边界。&lt;/p>;&lt;h3>;印度禁止军用无人机制造商使用中国制造的零部件&lt;/h3>;&lt;p>;尽管做出了脱离接触的努力，印度和中国仍在继续部署自 2020 年实控线沿岸加勒万河谷发生冲突以来，印度派出了大量军队和先进武器，造成至少 20 名印度人和 4 名中国人丧生，这是数十年来最致命的边境冲突。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，印度希望恢复印度前大使拉吉夫·多格拉表示，他认为中印关系是“半满的玻璃” ”，但预见到“未来一段不稳定的时期”。&lt;/p>;&lt;p>;“很大程度上取决于金砖四国和 G20 的两次会议会发生什么”，他补充说，指的是习主席计划下个月访问新德里的计划。 9 月 9 日至 10 日举行的 20 国集团领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;德里智库政策研究中心战略研究教授布拉马·切拉尼 (Brahma Chellaney) 最近表示：“当数十个国家双方数千军队在喜马拉雅山上对峙，如果习近平访问德里而不寻求化解边境对峙，那就奇怪了”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s summer tourism boom sees creation of new jobs – photographer-companion and image quality assessor charging 14 US cents to US$14 an hour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231046/chinas-summer-tourism-boom-sees-creation-new-jobs-photographer-companion-and-image-quality-assessor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/6089b107-af0c-40ae-9248-fad0cde24d71_5247cd63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国青年失业率居高不下且不断上升的情况下，新一代的旅游工作岗位已&lt;/p>;&lt;p>;潮新闻报道，最热门的旅游新职业有两个，一是私人摄影师伴侣，二是旅行摄影质量评估员伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;广告因为这些工作在抖音和小红书等中国社交媒体平台上似乎随处可见，并提供不同的价格和服务条件。&lt;/p>;&lt;p>;一则私人摄影师的广告声称每小时 25 元（3.5 美元）。职位描述是他们可以向客户展示如何在镜头前摆姿势并编辑照片。&lt;/p>;&lt;p>;另一则来自一名 20 岁学生的广告称，她很乐意陪伴那些想去城市的人散步、吃饭、拍照、购物。&lt;/p>;&lt;p>;这些广告主要来自大学生和中学生。&lt;/p>;&lt;p>;基本时薪低至1元（14美元）费用从几毛钱到100元不等，化妆、修图等服务则需要额外收费10元到50元不等。&lt;/p>;&lt;p>;不少广告称摄影师陪伴服务不仅限于拍照、录像，还包括其他服务。 &lt;/p>;&lt;p>;一名来自中国东部杭州市的学生，绰号菲菲，7月20日开始担任私人摄影师伴侣，并已完成此后一个月就接到了 36 个订单。&lt;/p>;&lt;p>;她说，虽然在炎热的夏天工作很累，但她很高兴一边赚钱，一边学习社交技能和摄影等新事物。&lt;/p>;&lt;p>; “这是我的爱好，也是我自己的事，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在中国社交媒体上引发了广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“我喜欢这位摄影师——陪伴服务。我们旅行的时候，确实需要一个会拍照的人，来留下美好的回忆。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论道：“希望年轻人能为市场创造更多新的就业岗位。”&lt;/p>;&lt;p >;年轻人开创新职业的故事在中国越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国西南部一位29岁的女士分享了她作为教育旅行教练教孩子们如何学习的经历后引起了关注。 &lt;/p>;&lt;p>;今年年初，中国南方一位女士辞去销售工作，以在海滩上为人们画画为生，并走红网络。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s public Chinese medicine clinics temporarily halt prescriptions of common herb over contamination fears, after 2 women poisoned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231251/hong-kongs-public-chinese-medicine-clinics-temporarily-halt-prescriptions-common-herb-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 14:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/33e48069-fd98-4e9a-adca-aa22cca76f73_e0bd9886.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公立中医诊所及其病人被要求停止处方或服用在两名妇女因涉嫌受污染的产品中毒后，一种常用的草药。&lt;/p>;&lt;p>;香港前线中医师联会秘书长陈文汉周三也发表了看法，他说一批草药可能因与天然含有潜在危险有机化合物的植物放在一起而受到污染。&lt;/p>;&lt;p>;当局周二发布的对木香的临时禁令不会对陈告诉《华盛顿邮报》，中医可以提供替代草药。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部在检测到有毒物质后呼吁停止使用这种常用于缓解腹痛和改善消化的草药。两名女投诉人的尿液及她们所食用的产品样本。&lt;/p>;&lt;p>;「初步调查发现，同批次的一种中药成分木香怀疑受茄科生物碱污染」。卫生部门在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;茄科生物碱并非天然存在于这种草药中，它会导致视力模糊、口干、头晕、精神错乱甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该部门周二表示，怀疑受污染的批次来自中药材批发及零售商郭成行药业。&lt;/p>;&lt;p>;部门正在就该批次的分销情况进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;洪孔先生深化中西医合作&lt;/h3>;&lt;p>;两名年龄分别为56岁和63岁的妇女于7月底和本月初饮用含有茄科生物碱的汤后出现中毒症状。他们的处方是由湾仔的一间公立中医诊所和西贡的另一间公立中医诊所开出的。&lt;/p>;&lt;p>;两人在约30分钟至3小时内出现头晕、四肢无力、瞳孔放大和心率异常升高等症状&lt;/p>;&lt;p>;他们入院接受治疗，数日后出院。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局已通知辖下所有18间中医诊所停止开木香处方，并开始联系患者，要求他们停止食用任何含有这种草药的产品。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关扣押了价值 60 万港元的“准备”运往内地的新冠药物&lt;/h3>;&lt;p>;约 120 名患者前往香港就诊上周三到本周周二期间，诊所都开出了这种草药，或者仍然有未使用的含有潜在危险生物碱的产品。&lt;/p>;&lt;p>;但是，那些开出含有木香的颗粒的患者，这些颗粒不属于这批药物中的成分。 &lt;/p>;&lt;p>;当局发言人呼吁曾服用含有该草药的中药的患者不要过于担心。&lt;/p>;&lt;发言人表示，如果患者在服用草药后出现头晕或四肢无力等症状，应前往公共急诊室。已通知医院工作人员对相关病例保持警惕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>