<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong hiker sent to hospital after boar attacks her on Tai Mo Shan camping trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281189/hong-kong-hiker-sent-hospital-after-boar-attacks-her-tai-mo-shan-camping-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/998dbb17-360f-413b-a700-0149fb8741ae_fb3ea2ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女子（中）在清晨被野猪袭击星期六早上的几个小时。图片：iCable News&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六凌晨，一名香港妇女在香港最高峰露营时睡觉时被野猪袭击，被送往医院。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六凌晨，一名香港妇女在香港最高峰露营时被野猪袭击，被送往医院。 p>;&lt;p>;警方于凌晨2时09分接到报告，称该名29岁女子与另一名徒步旅行者在大帽山露营过夜时被动物咬伤。&lt;/p>;&lt;p>;紧急救援人员警方称，警方搜查受害人，发现她的一条腿上有5厘米的伤口，并将她送往荃湾仁济医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已将案件列为“动物咬伤”，并补充说没有发现野猪的踪迹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent, Guillemot family said to consider buyout of Assassin’s Creed publisher Ubisoft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281190/tencent-guillemot-family-said-consider-buyout-assassins-creed-publisher-ubisoft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/d2252d50-fd9a-4ae6-bb5b-bb82cd26dda4_fa41be83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些少数股东一直在推动私有化或在育碧股价暴跌期间将其出售给战略投资者。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，腾讯控股和育碧娱乐的创始 Guillemot 家族正在考虑各种选择，包括可能收购这家法国视频游戏公司，因为这家公司今年市值损失了一半以上。据不愿透露姓名的人士透露，这家中国互联网巨头和 Guillemot Brothers 一直在与顾问交谈，以帮助探索稳定育碧并提升其价值的方法。私人问题。知情人士称，正在讨论的可能性之一是联手将公司私有化。&lt;/p>;&lt;p>;继彭博新闻社报道之后，育碧股价周五在巴黎上涨了 33%，涨幅最大。自 1996 年首次公开募股以来，育碧的股价今年已下跌约 40%，使该公司的市值约为 18 亿欧元（20 亿美元）。根据育碧最新的年度报告，截至 4 月底，腾讯拥有育碧 9.2% 的净投票权，而 Guillemot 家族则持有约 20.5% 的股份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/d5fcb6f9-d166-4abc-8fc9-9e939509527d_149fa345.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;法国视频游戏公司育碧是广受欢迎的《刺客信条》历史动作冒险系列游戏的发源地。图片：育碧&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在股价暴跌之际，包括AJ Investments在内的一些少数股东一直在推动育碧私有化或将其出售给战略投资者.&lt;/p>;&lt;p>;考虑尚处于早期阶段，尚不确定是否会促成交易。据知情人士透露，腾讯和 Guillemot 家族也在考虑其他替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;育碧和 Guillemot 家族的代表拒绝置评。腾讯运营着全球收入最高的视频游戏业务，在中国为期一周的国庆假期期间，该公司的一位代表无法立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，育碧股价跌至逾半年来的最低点。十年前，该公司因销量低于预期以及备受期待的《刺客信条：暗影》游戏的推迟而下调了前景。&lt;/p>;&lt;p>;育碧在过去几年中一直在努力从大流行时代的生产紧缩中恢复过来。这导致新游戏的发布延迟并被取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/05/5b31d1d2-1140-4767-bf9c-758baa922696_6382c10f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;育碧的标志位于巴黎附近的蒙特勒伊，法国。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭博新闻社报道，在视频游戏行业出现一系列大型交易之际，包括 Blackstone 和 KKR &amp; Co 在内的多家私募股权公司正在研究 2022 年对育碧的潜在竞购当时报道称。&lt;/p>;&lt;p>;当年晚些时候，创始家族与腾讯合作，除了直接持有育碧的股份外，腾讯还收购了 Guillemot Brothers 控股公司 49.9% 的股份。&lt;/p>;&lt; p>;分析师认为，这笔交易是阻止收购者的一种方式，让兄弟俩能够继续控制育碧的治理，而腾讯的持股比例上限低于 10%，且没有运营否决权。&lt;/p>;&lt;p>;根据该协议交易完成后，腾讯在五年内也不能出售其持有的育碧股份，在此之后Guillemot家族拥有优先购买权。育碧董事长兼首席执行官 Yves Guillemot 在去年的一次采访中表示，该协议仍然允许兄弟俩与任何他们想要的人交谈和工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mercedes owner in South Korea insults driver, refuses to pay over body odour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281191/mercedes-owner-south-korea-insults-driver-refuses-pay-over-body-odour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/da8b2511-db48-46cb-b7c8-63b5c0557be0_55566df6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国一车主拒绝支付替代司机费用，理由是该男子的体味。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段韩国奔驰车主因涉嫌体臭而拒绝支付驾驶费的侮辱后，一名替补司机多次道歉的视频在网上疯传&lt;/p>;&lt;p>;周四，网上社区上分享了一篇题为“梅赛德斯车主拒绝支付司机费用，说他有味道”的帖子，并附有一段记录该事件的视频。&lt;/p>;&lt;p>;该人发布该视频的 A 先生描述了前一天晚上（10 月 2 日）在地下停车场，一名司机的 25,000 韩元（18 美元）费用被拒绝，因为车主声称司机有气味。&lt;/p>; &lt;p>;视频显示，一名据信是奔驰车主的男子面对一名身穿白衣的司机，问道：“我为什么要向缺乏基本礼仪的人支付 25,000 韩元？”&lt;/p>;&lt;p>;司机显然很震惊，闻了闻自己的衣服，低下头反复道歉。&lt;/p>;&lt;p>;当车主打电话给代驾服务并提高声音说：“无家可归的人现在都成为司机了吗？”时，情况升级了。我的车里充满了这个人的气味。”&lt;/p>;&lt;p>;然后他指示服务人员不要向他的卡收取费用。司机继续闻自己的衣服，并多次道歉，说：“对不起”。&lt;/p>;&lt;p>;梅赛德斯车主继续斥责司机，问道：“你怎么不知道你有臭味？”司机回应：“我承认，我闻到了。”并再次道歉。&lt;/p>;&lt;p>;原贴对司机表示同情，称“看到司机闻自己的衣服，心里很痛” 。他不停地道歉，看得出来他是担心车主举报他，不让他再做其他的驾驶工作。”&lt;/p>;&lt;p>;他还透露，车主并没有支付费用，而是目击事件的旁观者将钱转给了司机。 “我希望车主给司机一个适当的道歉。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这条帖子很快就引起了关注，一天之内就有超过 125,000 次观看，并且该视频已传播到其他在线社区。&lt; /p>;&lt;p>;该事件引发热议，数百条评论涌入。&lt;/p>;&lt;p>;大多数用户表达了对司机的愤怒和同情，评论包括“看到视频让我感到愤怒。那个可怜的司机”，“希望司机没有受到太大的伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有人同情车主，问道：“那味道该有多难闻？我也有过类似的经历。”其他人则反驳说，“如果气味这么难闻，他应该在乘车前把司机送走。”到达目的地后拒绝付款是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oasis US tour sells out, stokes controversy over fake tickets flooding resale sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281186/oasis-us-tour-sells-out-stoking-controversy-over-fake-tickets-flooding-resale-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/ff66cbcf-5f54-4784-a434-98dec6e875cb_6f258d02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国摇滚乐队 Oasis 于 2005 年在美国马萨诸塞州演出照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国摇滚乐队 Oasis 周五的北美巡演门票全部售罄，尽管这次重聚继续引发了有关门票销售做法的争议。&lt;/p>;&lt;p>;直播巡演主办方 Nation Entertainment Inc. 表示，乐队在芝加哥、洛杉矶和多伦多等城市售出了近 50 万张门票。日期为 2025 年 8 月和 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;乐队周四警告歌迷，门票经销商 StubHub 和 Vivid Seats 在向公众发售日期之前出售假票。根据乐队的帖子，Oasis 指定 Ticketmaster 和 Twickets 为美国和加拿大唯一的官方经销商。&lt;/p>;&lt;p>;行业贸易组织全国独立场馆协会周三致函国会，表示至少有9000张假票在转售平台上出售，并呼吁对票务行为进行调查。 Live Nation 在周四的转发中呼应了该团体和乐队的立场。&lt;/p>;&lt;p>;StubHub 政府关系全球主管 Laura Dooley 在周五的一份声明中表示，该公司出售的门票是合法的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“门票可能会在公开发售之前出现在转售市场上，因为许多行业利益相关者，例如季票持有者、赞助商和专业经销商，都可以提前获得门票——绿洲就是这种情况，”杜利说。&lt; /p>;&lt;p>;Vivid Seats 做出了类似的回应，称其 Oasis 门票由卖家购买和拥有，还包括该公司 Seat Saver 计划的门票，该计划允许粉丝让卖家代表他们购买门票。&lt;/p>;&lt; p>;“专业卖家在公开发售开始前获得门票的情况很常见，原因有多种，包括赞助协议和季票关系，”Vivid Seats 在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;在乐队宣布解散 15 年后重聚后，绿洲巡演引起了全球的关注。该乐队因两名创始成员诺埃尔·加拉格尔 (Noel Gallagher) 和利亚姆·加拉格尔 (Liam Gallagher) 兄弟之间的分歧而解散，该乐队以《Wonderwall》和《Don’t Look Back in Anger》等 90 年代热门歌曲而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;门票发售后在英国巡演期间，销售因使用“动态定价”而引起争议，在需求激增的情况下，价格发生了巨大的变化。乐队表示将放弃美国演出的定价机制，门票发售时，Ticketmaster 的广告价格为 81 美元至 381 美元。高级座位和套票价格更高。&lt;/p>;&lt;p>;Live Nation 因其自己的售票行为而受到批评。司法部正在起诉门票提供商涉嫌垄断现场音乐会市场。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[False claims of Chinese crime wave in Japan ignite outrage after boy’s stabbing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281137/false-claims-chinese-crime-wave-japan-ignite-outrage-after-boys-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/835ec7dd-e9d2-4837-884b-e8d107e527e4_18a80cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳日本人学校门前鲜花盛开一名 10 岁男孩上个月在去学校的路上被刺伤身亡。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该社交媒体帖子充满愤怒、敌意，并立即疯传。&lt;/p>;&lt;p>;于 9 月 21 日在 X 上分享——就在几天前，一名 10 岁的日本男孩被中国深圳被刺死——该帖子声称日本60%的犯罪都是中国公民犯下的。&lt;/p>;&lt;p>;“一名中国男子在日本抢劫一名女子并将她重伤，”该帖子写道。由一位名为 MR 的用户发帖。 486. “在日本，每五起刑事犯罪中就有三起是中国人造成的。你认为中国人应该被赶回中国吗？”这条中文信息很快吸引了超过 697,000 次浏览、4,406 个“点赞”，并被转发 701 次。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这完全是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;发言的媒体和政治分析人士《亚洲周刊》称，如此多的社交媒体用户点赞或分享虚假信息“令人深感担忧”，反映出中日两国人民之间日益缺乏信任，而双方民族主义情绪不断升级，加剧了这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲事实核查实验室在自由亚洲电台发表的一篇文章中揭穿了谎言。据日本警方统计，去年日本所有起诉案件中，中国公民仅占1.123%，仅占所有嫌疑人的1.135%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/a106ff34-67d1-49e0-aed3-5c8eb83730f8_dd9032d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;用户 MR.486 在 X 上发布的帖子截图，该帖子声称日本 60% 的犯罪都是中国公民犯下的。照片：X/@kiss486&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当年269,550起刑事起诉案件中，只有3,028起案件涉及大陆公民，总计2,080起，不包括香港或台湾人士。数据显示，中国公民的病例数少于越南公民，略高于韩国公民。与此同时，历史数据显示，截至2014年的过去9年里，涉及中国公民的刑事案件从未超过总数的1.4%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中日之间的紧张关系并不新鲜，但社交媒体的兴起已经让中国和日本之间的关系变得更加紧张。强化和放大的极端指控。&lt;/p>;&lt;p>;“社交媒体是现代社会许多问题的根源，包括不同国家的人们如何看待彼此，”东京大学文化社会学教授 Izumi Tsuji 说。东京中央大学。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都可能对‘对方’的人缺乏同理心。我们谈论‘网络级联’或‘过滤泡沫’，其中使用社交媒体的人们往往会看到与他们相同的观点，这使得人们更容易相信他们的观点是正确的。”亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“当这些态度得到强化时，通常会导致对那些不认同这些信仰的其他人缺乏同情心，”辻说。他补充说，当平台允许一个人东京国士馆国际关系教授雅科夫·津伯格 (Yakov Zinberg) 表示，在社交媒体出现之前，人们很难在某个特定话题上发泄愤怒。大学。他说，给编辑的信往往是唯一的出路，即使这些信被报纸发表，也很少引起广泛的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在看到的情况具有极大的破坏性，”津伯格说，指出 9 月 18 日日本男孩在中国被杀加剧了双方的极端主义情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在美国大选中看到了这一点，我们在围绕 [俄罗斯总统弗拉基米尔] 的宣传中看到了这一点。普京和乌克兰战争，我在自己的反犹太主义研究中看到了这一点，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“任何持不同意见的人的仇恨都是可怕的。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/da3f43f2-d9f9-4ca7-9696-dce462ec8b93_f67d3284.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本航空表示，该公司已取消在东京羽田机场举办纪念中国航线 50 周年纪念活动的计划。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;日本媒体报道了国内企业遣返感到受到威胁的中国家庭的计划以及加强儿童安全的安排三个月内第二次袭击日本学童后，她正前往学校。&lt;/p>;&lt;p>;“我尽量不出门，”一位居住在北京的不愿透露姓名的母亲告诉《每日新闻》报纸。 “这很可怕，因为我们甚至不知道这次袭击是否是针对日本人。”&lt;/p>;&lt;p>;这名30多岁的女性补充说，当她离开家时，她避免说日语，并一直保持在线状态。警惕潜在威胁​​&lt;/p>;&lt;p>;两国关系恶化也影响着商业关系。日本航空周一宣布，取消在东京羽田机场举办的纪念飞往中国航班 50 周年的纪念活动，并表示在男孩去世后“举办庆祝活动不合适”。仪式上，航空公司高管、政府部长和中国驻东京大使馆的代表将发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生五天后，日本外交部长上川洋子与中国外交部长王毅举行了一次广为人知的会面。据报道，易纲在纽约联合国大会上要求中国公布袭击的全部细节，包括袭击者的动机，并确保不再发生类似情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/d4df76c0-9301-4464-a918-2c88d13b8485_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;日本外相上川洋子与中国外相王毅上个月在纽约会面。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王敦促东京采取“冷静、理性的态度”，不要将这一事件政治化，并向上川表示，中国将继续保护居住在日本的所有外国公民。据中国外交部声明称。&lt;/p>;&lt;p>;日本媒体还报道了香港凤凰卫视发表的一篇报道，称一名四川省官员因发表仇恨言论而受到调查，据报道，其中包括读到，“我们的规则是杀死日本人”和“我们只是杀死了有罪的日本人的一个孩子”。&lt;/p>;&lt;p>;日本的在线评论员对此表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么没有”没有哪个国家因中国制造新冠病毒大流行、让世界陷入多年混乱而向中国索赔吗？”阅读雅虎日本新闻网站上的一条消息。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像一场全球恐怖主义行为。中国制造的只是痛苦和悲伤。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位建议关闭边境并停止旅行，并表示，“根深蒂固的反日教育和侵略不会在一夜之间消失，我们需要能够保护我们自己。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/44b50961-3617-49e8 -9775-b7084fa362c7_8a380292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名10岁男孩最后被刺伤后，保安人员在深圳日本人学校外巡逻一个月在去学校的路上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，正如一些日本媒体很快指出的那样，并非所有中国互联网用户都对男孩的死亡做出了诽谤和仇恨的反应。 《朝日新闻》9月23日报道了人们如何在刺伤现场献上鲜花和吊唁。 “我想说的是，普通人认为这样的事件不应该发生，”一名哀悼者告诉该报，而另一名哀悼者则表示，“作为一名中国人，我谴责这种[袭击者的行为]。”&lt;/p>;&lt;p>;Makoto日本北海道文教大学传播与媒体教授渡边表示，中国政府对网上敌意升级负有部分责任。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，虽然中国政府已进行干预，取缔了网上的批评言论，但&lt;/p>;&lt;p>;“自男孩被杀以来，中国社交媒体上出现了大量仇恨帖子，但中国政府没有做出任何有关国内政策的帖子，但并未针对针对日本的仇恨言论采取行动。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;渡边表示，北京政府可能更愿意让公民将愤怒向外发泄，而不是抱怨国内问题，例如年轻一代失业率上升 — — 他们也是最年轻的一代。活跃的社交媒体用户。虽然日本社交媒体用户进行了报复，但他表示，没有关于宽恕杀害儿童的帖子的报道。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府尚未就遏制攻击性社交媒体帖子发表正式评论，但运营商日本确实有行为准则，并且在讨论变得过于激烈时进行了干预。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;渡边建议两国政府共同努力，通过发表联合声明来化解日益加剧的紧张局势，强调日本和日本的重要性法治以及制止仇恨言论和暴力的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“为了有效，需要双方共同努力，”他说。 “我还相信这对双方来说都是双赢，因为来自中国的所有负面新闻报道都意味着外国公司在中国经济需要它们的时候将其业务撤出中国。&lt;/p>;&lt;p >;“我们还必须记住，我们确实听到的这些极端主义声音并不能真正代表中国或日本的普通民众，”他补充道。 “当绝大多数人不认同这些价值观或态度时，这些只是社交媒体上最响亮的声音，这让我对事情能够改善更加乐观。”&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: reimagining ‘The Nutcracker’ to reflect Hong Kong’s uniqueness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281140/spirit-hong-kong-awards-reimagining-nutcracker-reflect-hong-kongs-uniqueness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/acb02bb8-724e-4415-929d-484abda56708_78df2ebb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港芭蕾舞团重新演绎《胡桃夹子》。摄影：孔逸鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然《胡桃夹子》是永恒的经典，但香港芭蕾舞团在表演中融入了本地文化，以体现香港的“独特身份”。&lt;/p>;&lt;p >;精英芭蕾舞学校艺术总监塞普泰姆·韦伯 (Septime Webre) 表示，他重新构思了《胡桃夹子》，以庆祝 20 世纪初的香港。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是一座融合的城市，”他说。 “但它的灵魂是香港的灵魂。芭蕾舞学校受到西方和世界各地的影响，但我希望《胡桃夹子》能够反映这座城市的独特身份。”&lt;/p>;&lt;p>;通过创造性的方法，芭蕾舞学校融入了九广铁路钟楼等历史地标，以及长洲包山节、皮影戏甚至点心等传统。&lt;/p>;&lt;p>;制作的目标是娱乐并在香港丰富的历史和现代观众之间建立更深层次的联系。&lt;/p>; &lt;p>;“我对历史充满热情，这部作品让我们能够将 20 世纪初的香港作为故事背景，同时将其与幻想融为一体，”他说。 “我们邀请观众以一种有趣且有意义的方式参与这座城市的过去。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/04/6c130e4e-7e94-41fd-8d8f-1cfbe4623bf1_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港芭蕾舞团艺术总监赛普泰姆·韦伯说他将继续使用芭蕾舞作为团结社区的一种方式。相片：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港芭蕾舞团行政总监李亦旋表示，公司亦致力让每个人都能接触到芭蕾舞。&lt;/p>; &lt;p>;“芭蕾经常被视为高雅艺术，遥不可及，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们的使命是让所有人都能接触到芭蕾，包括服务不足的社区。我们提供不同价格水平的门票，并为低收入家庭、残疾人和老年人提供特殊计划。我们希望每个人都觉得无论背景如何，都可以来欣赏芭蕾舞。”&lt;/p>;&lt;p>;香港芭蕾舞团入围今年香港精神奖文化组决赛。&lt;/p>;&lt;p>;香港芭蕾舞团入围今年香港精神奖文化组决赛。 >;&lt;p>;该年度奖项由香港邮政与信和集团合办，旨在表彰香港的无名英雄，表彰他们对公民意识、慈善和商誉的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;香港芭蕾舞团的外展活动之一是专为自闭症儿童家庭设计的一系列轻松的表演，以静音、调节灯光和安静区域为特色，以满足儿童和家长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“最感人的部分，”李指出， “不是孩子，而是父母。当他们意识到自己终于可以享受表演而不必担心打扰他人时，他们感到无比的轻松和喜悦。这是为了创造一个让他们可以放松并成为社区一部分的环境。”&lt;/p>;&lt;p>;韦伯同意李的观点，他说：“这部作品的核心是包容性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们创造定制体验，无论是为残疾儿童、使用智能手表感受节奏的听力障碍人士还是其他任何人。我们正在拥抱整个城市。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/ e15dfd16-f39c-4863-aa92-6dcdd58ce871_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港芭蕾舞团入围今年香港精神奖决赛文化类别。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了演出之外，香港芭蕾舞团的社区外展工作也是其获得提名的基石。&lt;/p>;&lt;p>;例如《舞动》香港的心跳计划带领长者居民和低收入家庭参观《胡桃夹子》中的香港地标，包括甘棠堂和香港赛马博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;香港芭蕾舞团亦与本地机构合作例如香港展能艺术协会，为儿童和长者举办工作坊，进一步扩大公司的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;芭蕾舞剧《胡桃夹子》自首演以来，人气飙升，演出次数不断增加为满足观众需求，每年演出 22 场。&lt;/p>;&lt;p>;“在推出新版《胡桃夹子》之前，我们会演出 13 或 14 场，但门票全部售完，”韦伯说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们已经发展到22 场演出，门票仍然售罄。观众给予了极大的支持，它已成为香港的节日经典。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是继续利用芭蕾舞作为团结社区、庆祝香港并使所有人都能接触到这种艺术形式的一种方式。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump urges Israel to strike Iran’s nuclear sites, criticises Biden’s response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281184/trump-urges-israel-strike-irans-nuclear-sites-criticises-bidens-response?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 09:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/c3b7a2df-8177-4051-97d5-2bcc0e3695b9_e4771e74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在费耶特维尔市政厅活动中发表讲话北卡罗来纳州，10 月 4 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党入主白宫的候选人唐纳德·特朗普周五表示，他认为以色列应该打击伊朗的核设施，以回应伊朗伊斯兰共和国最近的导弹袭击。&lt; /p>;&lt;p>;这位前总统在北卡罗来纳州的一次竞选活动上发表讲话，提到了本周向民主党总统乔·拜登提出的关于以色列针对伊朗核计划的可能性的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“他们问他，你觉得伊朗怎么样，你会打伊朗吗？他说，“只要他们不攻击核材料。”这就是你想打的东西，对吧？”特朗普在美国主要军事基地附近的费耶特维尔举行了一场市政厅式的活动。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三被问及是否会支持对伊朗核设施进行打击，美国总统告诉记者：“答案是否定的” ”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他错了，”特朗普周五在回答一位与会者关于这一问题的问题时说道。 “这不是你该打的吗？我的意思是，核武器是我们面临的最大风险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们问他这个问题时，答案应该是，先打击核武器，然后再担心其余的事情， ”特朗普补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们要这么做，他们就会这么做。但我们会知道他们的计划是什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登周三表示反对对伊朗核设施进行此类袭击，以回应伊朗发射近200枚导弹&lt;/p>;&lt;p>;“我们将与以色列人讨论他们将要做什么，”他说，并补充说所有七国集团成员都同意以色列“有权做出回应，但他们应该以”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普与美国副总统、民主党候选人卡马拉·哈里斯陷入了一场激烈的总统选举之争，他很少谈论最近中东紧张局势的升级。&lt; /p>;&lt;p>;他本周发表了一份措辞严厉的声明，认为拜登和哈里斯应对这场危机负责。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hard truths about growing up Chinese and female in Malaysia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280806/hard-truths-about-growing-chinese-and-female-malaysia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/44813478-08c2-4614-8d77-007044e50dc3_04c33fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农历新年庆祝活动前，孩子们在寺庙里玩鞭炮2017 年，马来西亚吉隆坡郊外。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当我第一次听到澳大利亚歌手海伦·雷迪 (Helen Reddy) 的《我是女人》(I Am Woman) 时，我可能只有九岁或十岁。我不知道这会成为妇女运动的赞歌，但这些歌词让我激动不已。&lt;/p>;&lt;p>;即使几十年后，当歌词浮现在我的脑海中时，我的脊椎也会感到一阵刺痛：“我很坚强” ，我是无敌的，我是女人......”作为一个在马来西亚长大的女孩，我从来没有想过大胆地宣称我的性别的超能力。&lt;/p>;&lt;p>;但就好像在暗示一样，出现了一个感谢我母亲，这段时间的现实生活。这是一位很少提供建议和指导的女性。她和孩子们不太健谈，她的交流主要围绕家庭事务和任务。&lt;/p>;&lt;p>;因此，有一天妈妈邀请我和我的两个姐妹聚在一起聊天，这让我感到惊讶。她说到了重点。 “女孩们，”她说。 “我想告诉你一件事——你受到了两次打击。你是女性，也是中国人。你必须更加努力。”&lt;/p>;&lt;p>;起初，她说的话似乎很明显——我们生来就是女性和中国人，不是开玩笑。到目前为止，我没有考虑到这两种品质可以被视为负面因素，作为需要克服的条件。&lt;/p>;&lt;p>;直到今天，我不知道是什么触发了这个激励时刻。她没有回答任何问题，也没有接受评论。我怀疑她没有给我的两个兄弟提供任何生活指导。我也不记得我们三个女孩后来说了什么或做了什么。我们当然没有讨论妈妈的话，也许我们每个人都把这个教训单独思考。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/02/88c72eb1-b99c-4951-8977-5b6d3f538a70_e832eda7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;戴着面具的妇女交叉2020 年，马来西亚吉隆坡市中心的一条街道。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的意思是什么？她没有详细说明，而是阐明了一些残酷的事实：我们属于马来西亚的华人少数群体，被排除在种族偏好之外。尽管我们五个孩子最终都会从当地优质学校毕业，但她对我们在马来西亚接受高等教育和就业机会表示担忧。我和我的姐妹们也意识到，包括中国人在内的许多亚洲家庭比女性更有优势。&lt;/p>; &lt;p>;我的母亲从来不必重复“两个罢工”的告诫。严格来说，这并不是她分配的唯一智慧：另一个是“没人欠你一个谋生”，这是常绿的“钱不会在树上生长”。&lt;/p>; &lt;p>;成长在Toh家族中，我们有望谦虚而不是“炫耀”。那也是我当时在吉隆坡认识的大多数中国人中的常态（在某种程度上，即使在今天，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;居住在一个生活在一个居住在一个国家的刻板印象。伊斯兰教是许多信仰的国家宗教，我们学会了谦虚地打扮并在公共场合受到约束。我的母亲对女孩的代码特别严格：我们永远不要在房子外面穿短裤，甚至在闷热的热带天气中。&lt;/p>; &lt;p>;这种审慎文化还有一层。我的父母都是在贫困中长大，在大家庭中挣扎求生，即使生活很安逸，也不喜欢炫耀自己的地位。我的母亲是一位虔诚的天主教徒，她避免任何浮夸的表现：她对表弟的露肩连衣裙表示不满，并坚决拒绝为她的五个孩子中的任何一个举办生日聚会。这被认为是骄傲的 - 此外，这将使其他人必须给我们礼物，向我们唱歌并使我们成为关注的中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/d1fce41a-b3f9-4ff0-b862-f237f1337f133f133f133f8ac_184444444447bbb.jpg.jpg.jpg.jpg“ ：＃999;“>;妇女在2015年在吉隆坡的人造瀑布周围与孩子们一起去儿童。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我说我们三个人姐妹们收到了“两个罢工”信息，每种信息都以我们自己的方式进行了内化，我们将其旨在给予我们个人和专业旅行的推动力。我们五个人都出国读大学：我和我的哥哥去了美国，而我的姐妹则在澳大利亚获得了学位。最小的兄弟离开了飞行学校。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几十年中，当我在美国和整个亚太地区建立了新闻业和企业传播事业时，我母亲的现实支票徘徊在我的脑海中，即使我很幸运。我作为一个成年人的世界被接受的世界（有时甚至是庆祝）我的多种身份，并给了我机会，这些机会没有被人为人质，无论是我的皮肤的颜色还是XX染色体。&lt;/p>; &lt;p>;智慧今天无关吗？我希望是这样。据估计，海外华人有五千万人，他们的个人故事可能和我一样多，可能有很多像我一样，但也可能没有一个像我一样。随着混血联盟的增加，华人身份的概念变得更加复杂。在年轻一代中，有些是全球公民，而不是与单一的种族身份相关，他们可能不会说中国方言或观察中国的传统。&lt;/p>; &lt;p>;种族和性别仍然是世界各地的障碍在某些社会和机构中。今天，我与一些女孩交谈，她们在选择教育和职业道路时感到受制于自己的性别，有时甚至受制于文化。我在香港的几个女性团体中的会员资格是由我的信念驱动的，我相信，在公司领导和包括Web3在内的行业中，性别差距仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>;，但我对“两次罢工”（以及我的其他身份，作为妻子和基督徒。我在马来西亚长大，在美国长大，既是黑客又是攻击者。我很强，但不是无敌的。我更加努力了。这对我来说就足够了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan actor Show Lo revives lady alter ego after years of bad press, says she’s more popular]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3280496/taiwan-actor-show-lo-revives-lady-alter-ego-after-years-bad-press-says-shes-more-popular?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/30/2732a7fc-13d3-400a-aa4e-23e151642fc4_5ce89efb.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”表演2016年。照片：SCMP复合/IG@showlo/ig@beauty_lo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾歌手和演员表演lo chih-hsiang曾出色地复出，但不是他众所周知的角色作为标志性歌手演员。取而代之的是，他出乎意料地在泰国出现了一个女人。&lt;/p>; &lt;p>; lo，在他的前女友指控他坚持不懈的不忠行为之后，他的蓬勃发展的职业在2020年停止了Alter Ego，Zhu bishi。&lt;/p>; &lt;p>;这个女性角色是由他在2016年大陆综艺节目中创造的。今天，尽管她以前的广泛受欢迎丑闻。&lt;/p>; &lt;p>;朱迅速成为一种感觉，导致LO在社交媒体上提出质疑：“她为什么比我更受欢迎？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/52f54762-835d-499d-499d-ae79-6e5e8d365b65b65b65b65b65b65_90ab99999999999f0.jpg0.jpg“ “颜色：＃999;”>; lo在2016年中国综艺节目中创造了这个女性角色，但现在她的外表大部分都在大陆之外。照片：Instagram/@showlo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位45岁的明星在他的前女友Zhou Yangqing之后，从公众眼中消失了，公开露出了他的不忠。 P>; &lt;p>;与LO一起工作了九年，她声称他经常与其他妇女联系，并保持了长期事件。&lt;/p>; &lt;p>; lo在恋爱关系期间承认会流浪并发行公众道歉。&lt;/p>; &lt;p>;在丑闻破裂之前，艺人在中国大陆培养了充满活力的职业，但由于性丑闻而崩溃了。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年之前，Lo的职业生涯是在中国相对成功，但那一年引入朱比希（Zhu bishi）推动了他的名声全新的平流层。&lt;/p>; &lt;p>;穿着醒目的红色连衣裙，穿着长长的卷发，上面装饰着红色的弓头发，Lo Charmed中国大陆的观众并获得了热情的接待。&lt;/p>; &lt;p>;现在，他正在恢复朱，但这次在泰国。当主持人介绍他是台湾明星罗志祥时，他幽默地回应：“那是我哥哥。我是他的妹妹。”台湾，促进旅游业。 D4ADD2EF-556C-4012-B18D-BFFD2656565861_7DE205544.JPG“ Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lo已经恢复了他的女性Alter Enal Ego，他现在在泰国人，他正在积极表现幽默地声称自己是他的妹妹。照片：Instagram/@showlo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管Lo复活，但大陆互联网社区仍然对他的不忠行为保持不明智。&lt;/p>; &lt;p>;“这是可耻的。我不会因为Lo而前往泰国或陶尤恩。不过，也有人向他表示原谅，并表示：“其他地区的人欣赏罗是完全可以的。毕竟，这个世界上有文化多样性。 ：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _ _ black”>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is China’s next move as the Middle East violence escalates?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281157/what-chinas-next-move-middle-east-violence-escalates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/04/0FC48D20-AE86-4520-BB69-67839A6E6E7E7E49_10F69860.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国呼吁克制以色列在黎巴嫩的竞选活动。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对中东不断升级的暴力行为的立场可能会在美国进一步分散注意力，但他们警告说，如果有声誉风险，如果有声誉风险它不能辜负其作为调解人的自我任命的形象。&lt;/p>; &lt;p>;以色列与伊朗之间的冲突及其代理人使中东更接近地区战争，并威胁要拖入美国。同时，中国可能通过指责华盛顿的亲以色列立场来寻求占领道德的高空，并继续作为替代和平经纪人提升自己。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的一次联合国安理会会议上 - 伊朗的第二天，对以色列的导弹袭击 - 中国大使福综合大使呼吁各方，“尤其是以色列，行使克制并避免任何可能导致局势进一步升级的行动”。&lt;/p>; &lt;p>;这是伊朗有史以来最大的袭击以色列，主要是为了报复以色列对伊朗支持的真主党领袖哈桑·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）的杀害，以及7月在德黑兰的哈马斯政治局长伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）的袭击。在地球上。他说：“一场全面的战争正处于爆发的边缘。说：“我们希望有影响力的主要国家将采取真诚和负责任的态度，并认真地发挥建设性的作用，以避免进一步升级这种情况。”佐治亚州说，中国在中东的混乱中看到了一个机会，因为美国及其盟友将被迫将注意力从印度太平洋转移到印度太平洋。&lt;/p>; &lt;p>;“另一个主要优势是他说：“中东的战争和美国对以色列的坚定支持使北京可以将自己描绘成阿拉伯事业的真正支持者，因此在阿拉伯和非阿拉伯伊斯兰世界上得到了进一步的同情。” &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;对于中国来说，至关重要的是，伊朗不会削弱太多。他说，并补充说，尽管以色列被普遍期望攻击伊朗的目标，但一场重大战争并不是很有可能。&lt;/p>; &lt;p>;他认为我们参与中东的参与可能会受到限制，并采取派遣的形式在加大外交努力以隔离伊朗的同时，更多的部队并增加了海军的存在。&lt;/p>; &lt;p>;“德黑兰是北京仍在中东发展战略思想的重要演员。中国希望在伊朗和沙特阿拉伯之间建立的和解，以减少以色列和美国的影响力。从以色列和巴勒斯坦之间的相对中立，到更反以色列的立场。伊朗应该优先。总体而言，中国现在必须采取方面的行列，尤其是因为这个职位使其在整个伊斯兰世界变得更加流行。阿布扎比的一个智囊团阿联酋政策中心更关心区域战争的风险，称其“非常接近”。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不意味着它一定会发生，但是以色列和伊朗之间或至少在以色列和伊朗在该地区的代理人之间开始区域对抗的风险很高。 。 p>;“他们知道[乔]拜登政府完全耗尽了，他们知道这是在卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）可能获胜并试图约束以色列之前对敌人造成最大伤害的最后机会。” &lt;/p >; &lt;p>; aboudouh说，北京似乎更加专注于抹黑华盛顿的亲以色列立场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿对乌克兰战争的关注，中东给中国赋予了中国的“呼吸”在南中国海和东中国海的争端中进行操纵的时空和时间，使其“尽可能长时间地提高其利益，然后在美国再次专注于反对该地区的中国”。&lt;/p>; &lt;p>;“无论是军事利益，例如吉布提的基地，还是在以色列的海法，我们都没有任何直接和故意的运动或攻击中国对该地区利益的利益，例如军事利益或[腰带和公路]投资例如，或在海湾地区。 。 /p>; &lt;p>;“只要中国留在场上，并且通过扮演平静的角色并采用积极的外交倡议来展示它，现在就不会在战斗中弄湿它，我认为中国将会他说。一方面，中国仍然可以“通过倡导巴勒斯坦来保护其与穆斯林世界的关系”。她对以色列 - 巴勒斯坦的问题产生了关键的影响，尽管它是和平调解人的新形象，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有的话，中国在加沙危机中的和平调解中缺席更加引人注目。对于从中国对沙特 - 伊朗协议（恢复外交关系）的期望的人们来说，加沙危机表明中国缺乏参与和缺乏能力。” &lt;/p>; &lt;p>;“中国与以色列的关系遭受了苦难太大的破坏以至于以色列极不可能使中国参与调解。”太阳说。 “这就是调解人的冲突调解101  - &#39;您必须与所有人交谈，并与参与冲突的所有当事方建立信任和信誉关系。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Buying happiness for HK$5? Why claw machines are suddenly all over Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281170/buying-happiness-hk5-why-claw-machines-are-suddenly-all-over-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/04/b01c9008-71dc-40ea-bcf6-ce6df538eb12_5846cdce.jpg“ alt =”>;男友每周两次在Sham Shui Po的Dragon Center访问Claw Machine Arcades。 Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人Kage Chan每周花费约1,000港元（128美元），使用他从在线教程中学到的技巧来添加他越来越多的毛绒系列。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位33岁的视频导演只是落在游戏咒语之下的众多居民之一，因为企业家在苦苦挣扎的零售商中散布着街机，这些居民遍布整个城市。&lt;/p >; &lt;p>;虽然钳子通常太松了于无法保留奖品，但年轻人反复将HK 5美元的硬币送入机器时，年轻人似乎都被变成了。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，香港人面临着很多压力，许多娱乐场所已经关闭。 “也许有句话说，五块钱可以买到幸福。也许这就是为什么更多的人有兴趣打爪机的原因。 &lt;/p>; &lt;p>;其中大约有30个熊毛绒，具有不同的颜色和图案，由著名的玩具专营权制作，这花了他一年，并试图收集3,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;“这些”熊实际上很容易购买。但他们中的每一个都是我自己（通过抓娃娃机）发现并赢得的，”他说。 “这种成就感要大得多。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/ 04/95A7006B-D040-42E2-8FA0-DA9896FBC9D6_967E4256.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sham shui shui shui shui shui shui shui shui po的kage chan>; kage chan。成为游戏专家后，陈开始将他的奖品投入到他租用的机器中。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;过去，爪机大部分是在小型购物中心中发现的。但是由于零售市场削弱，自从19日大流行以来，主要地区的许多商店已经变得空缺，房东开始以较低的速度租用商业空间。&lt;/p>; &lt;p>;，随着填充动物继续入侵他家中，陈看到了一个商机：他可以将自己的奖品放入爪子机器中供其他人赢得胜利。&lt;/p>; &lt;p>;他在龙中心租了两台机器，这是一个预算友好的购物中心，年轻人在Sham Shui中经常光顾PO，在繁华的Mong Kok地区又有四个，产生了30,000港元的收入。&lt;/p>; &lt;p>; Matthew Chan Hou-fung和Claire ng Kar-sin，三十多岁的夫妇也从Plushie Toy Winners变成了供应商当他们于去年3月开始操作爪机时。&lt;/p>; &lt;p>;现在，他们现在在堤道湾的一个购物中心运行街机，在新地区的Shek Mun中开设了另一台街机。&lt;/p>; &lt;p>;” [Matthew]感到压力很大的时候，Claw Games有助于他放松。” Ng说。 “毛绒玩具越大，他就越有成就感。几周后，我的窗台充满了巨型毛绒玩具。我不需要阻止他玩耍。他说，/p>; &lt;p>;根据收费的租金以及所使用的机器类型的利润，其街区的利润各不相同，并补充说，他们不到一年前开放的机器造成了六个月的损失。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;为脱颖而出，他们从日本进口了新的，真实的毛绒家族，并在商店的品牌上努力工作。&lt;/p>; &lt;p>; jeannette chan wing-wai。在四个核心地区的高街车间空缺率 - 中央湾湾，TSIM SHA TSUI和MONG KOK-在第三季度为10.5％，略高于去年同期记录的12.6％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Prime购物中心的空缺率在今年的第二季度为9.4％，在2023年第三季度为7.4％。&lt;/p>; &lt;p>;“大流行之后，香港经济一直呆滞……零售市场变得更加安静。”她说。 “我们看到二线街道上有很多空置的商铺。许多房东可能认为他们宁愿将商店租给爪机街机以保持稳定的收入并吸引人们到街上，而他们可能无法获得最高的租金。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/04/f3c3080e-dcae-4091-4091-82fd-0ddd2eea15f3_1126e908.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;“您会认为这很便宜，因为它每发的价格仅为5 hk $ 5，并认为您将控制自己，” Kelsey说。 “但你花的钱很快就会变成三位数。”照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一些狂热者承认爪机可能会上瘾。一位35岁的自由职业者，她的名字仅以凯尔西（Kelsey）的名字命名，他于去年年底跳上潮流。&lt;/p>; &lt;p>;她和男友每周两次访问拱廊，每周花约100港元。时间。&lt;/p>; &lt;p>;“您会认为这很便宜，因为它每回合只有5港元，并认为您可以控制自己，”她说。 “但是您花费的金额很快变成了三位数的数量。” &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，如果她在一台机器上花费了30港元，她会尝试停止。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Kelsey说，她已经注意到一些操作员将假冒的毛绒人放入奖品框中，或者在出口孔周围安装了塑料板，以增加游戏的困难。孔，但实际上有一层透明的塑料，大大降低了孔的大小。太难了或奖品没有吸引力。 “操作员可能会降低机器难以使胜利更容易的胜利，这对每个人都会有益。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>