<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[TikTok tests 60-minute videos, expanding into YouTube’s territory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263096/tiktok-tests-60-minute-videos-expanding-youtubes-territory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/46c85277-ed47-4bcb-b89b-627c4f0e668b_2370b6cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，东京的智能手机屏幕上显示 TikTok 徽标2020 年 2 月 28 日。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 是一个最初因其 15 秒对口型内容而流行的短视频平台，现在正在与某些创作者测试 60 分钟的视频上传。这是对老牌在线视频巨头 YouTube 的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该功能首先由英国社交媒体顾问马特·纳瓦拉 (Matt Navarra) 公开分享，根据他发布的屏幕截图，该功能允许用户从移动应用程序和桌面上传周四在 Meta Platforms 的 Threads 上发布。&lt;/p>;&lt;p>;周五，TikTok 及其中国所有者字节跳动都没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，该功能仅向有限的用户开放。据在线媒体 TechCrunch 报道，该公司目前没有立即正式推出的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动为 Moonton 任命新首席执行官，以巩固视频游戏业务&lt;/h3>;&lt; p>;TechCrunch 援引 TikTok 报道称，增加的时间限制使创作者可以灵活地尝试新的或扩展的内容类型。&lt;/p>;&lt;p>;这款在全球拥有超过 10 亿用户的短视频应用程序正面临着政治和政治问题。美国是其主要市场之一，面临着逆风和竞争压力。上个月，美国总统乔·拜登签署一项法案，规定字节跳动有 270 天的时间剥离 TikTok 在美国的业务，否则将被禁止进入应用商店。该公司和一些创作者已将此案告上法庭，以推翻这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 和 Instagram 等老牌视频和社交媒体平台已推出自己的产品来与 TikTok 竞争。根据数据公司 Sensor Tower 3 月份的一份报告，近 94% 的美国 TikTok 用户在过去 90 天内还浏览过 YouTube，80% 的用户使用过 Instagram，68% 的用户浏览过 Facebook，两者均属于 Meta Platforms。 &lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 母公司字节跳动在拥挤的市场中推出低成本的豆宝 AI 模型&lt;/h3>;&lt;p>;“Google 和 Meta 将准备好抓住广告商对短视频投放的需求，因为它们各自都有Sensor Tower 高级洞察分析师 Abraham Yousef 表示：“分别在 Shorts 和 Reels 中提供了可行的短视频替代方案。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 已逐渐增加其视频的最大长度。当字节跳动于 2018 年收购 Musical.ly 并将其合并到新生的 TikTok 应用程序时，它的视频录制时间限制为 15 秒，上传时间限制为 1 分钟。 2021 年，上传限制延长至 3 分钟，不到一年后，上传限制缩短至 10 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;据 TechCrunch 大会报道，今年 1 月，该平台开始测试上传 30 分钟视频的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国，国内版抖音允许上传长度不超过15分钟的视频。对于长篇内容，它运营着另一个名为西瓜视频的平台，该平台没有时间限制。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Calls to fix Hong Kong’s free dental service, where patients wait 10 hours just to register to see a dentist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263155/calls-fix-hong-kongs-free-dental-service-where-patients-wait-10-hours-just-register-see-dentist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/4a8715c3-450f-4677-bd6a-0ca69adbecf3_131596bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通知居民配额已满的通知荃湾牙科诊所。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港退休人士刘家全，83岁，牙痛严重，准备失去最后两颗牙齿中的一颗。&lt;/p>;&lt;p>;为了免费拔牙，他于周四下午2时前往荃湾一家政府牙科诊所排队挂号。&lt;/p>;&lt;p>;他排在第二位，但现在要等10个小时才行。诊所工作人员将在午夜开始登记病人。他实际上只会在周五去看牙医。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府牙科诊所的挂号系统最近因患者等待时间过长而受到批评，有人呼吁缓解他们的困境。&lt;/p>; &lt;p>;过去两年，经历过多次繁琐的过程，刘说他已经习惯了。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经来过这里10多次拔牙了，”他说告诉邮报。 “我没有收入。私人诊所的费用为每颗牙齿 800 港元 [102 美元] 至 2,000 港元。我负担不起。”&lt;/p>;&lt;p>;患者必须多次返回，因为其招牌上写着一条诊所规则：“每次就诊一颗牙齿；仅限止痛及拔牙。”&lt;/p>;&lt;p>;荃湾诊所每周开放两次，每次最多接待42名病人。它是为新界西人口近 200 万提供服务的三间牙科诊所之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/17/0804664f-6f5e-4171-bc1b-93be5e37ec6e_cb3073ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;患者等待牙科荃湾牙科诊所的服务。 2018-19 财年至 2022-23 财年期间，该市 11 家公立诊所的牙科预约数量下降了约 50%。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;港岛区唯一一家官办、为市民提供紧急牙科服务的坚尼地城社区综合大楼牙科诊所亦开幕每周两次，名额相同。&lt;/p>;&lt;p>;排队时有一位陈姓女士，81岁，她说要拔九颗蛀牙，这次是拔第四颗。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“牙医告诉我每次就诊拔掉一颗以上的牙齿对其他人来说是不公平的。这意味着我必须多次返回，”她说。 “我还需要拔掉大约四、五颗牙，如果去私人牙医的话，就要花港币一万元。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示不介意多次看诊和漫长的等待时间，因为治疗是免费的。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以用 10,000 港元去多次饮茶，”她说，指的是她最喜欢的点心餐。 “你知道我们老年人宁愿把钱花在食物上。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年推出的午夜挂号制度上个月因强迫患者等待数小时而受到审计委员会的批评。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;作为回应，卫生部允许患者在晚上 8 点而不是午夜进行预登记。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Lau 和 Chan 赞赏这一调整，但他们预计，只要每天的等待时间延长，等待时间就会持续存在。配额保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还批评该市11家公立诊所的牙科预约数量从2018-19财年的40,322人次下降至2022-23财年的20,337人次，下降了约50% .&lt;/p>;&lt;p>;该部门将此归咎于 Covid-19 大流行，并表示人员配备尚未恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;官员后来表示，将于 7 月推出新的数字票务系统， &lt;/p>;&lt;p>;对于漫长的轮候时间，卫生局局长罗仲茂表示：“所有医疗服务无需预约就能立即提供，这是一个乌托邦式的想法。” ”&lt;/p>;&lt;p>;截至去年 12 月，香港约有 2,876 名注册牙医，即近 3,000 人中只有一名牙医。&lt;/p>;&lt;p>;政府预计 2030 年牙医缺口为 115 名这种情况将持续到 2040 年。&lt;/p>;&lt;p>;政府还计划补贴跨境看牙医的老年居民。最快从今年第三季度起，将把长者医疗券计划的使用范围扩大到中国内地城市的另外七家医院和牙科诊所。&lt;/p>;&lt;p>;它还在研究如何接纳非老年人本地牙医，支持更多本地人接受牙科保健师和治疗师培训，并向更多提供免费外展服务的非政府组织提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;一名59岁的吴姓画家周四在荃湾诊所排队等候挂号，说如果第二天看不到牙医，他会去深圳看牙。&lt;/p>;&lt;p>;“在深圳拔一颗牙要花200到300港元......我查了香港的6家私人诊所，最便宜的要1,650港元，不包括X光费。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国有句俗话，‘牙痛重病’。我很穷。我别无选择，只能忍受。”&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会的患者权利倡导者彭鸿昌表示，一些计划中的改变只是对这一问题提供了“暂时的答案”。针对夜间排队的具体批评。&lt;/p>;&lt;p>;“根本问题是人力紧张。当局计划的一系列措施不会在一两年内产生效果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他认为政府可以采取更多措施来缓解患者的困境。&lt;/p>; &lt;p>;提及83岁患者刘先生的经历，他问道：“当刘先生拔第一颗牙时，牙医能否预约拔掉另外10颗蛀牙，让他免去10次排队的麻烦？” ？”&lt;/p>;&lt;p>;注意到香港老年人缺乏爱护牙齿的意识，他补充道：“如果政府加大力度教育老年人牙齿卫生，刘先生是否需要拔掉所有牙齿？” ？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[TikTok and US seek to fast-track suit on divest-or-ban law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263169/tiktok-and-us-seek-fast-track-suit-divest-or-ban-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/162c4d83-65a3-4c14-bb4c-35e2329549bb_9e478a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群 TikTok 创作者已提起诉讼，以阻止该法律可能会在美国禁止该应用程序，称其“对美国人的生活产生了深远的影响”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部和 TikTok 周五要求美国上诉法院制定快速时间表，以考虑对要求中国字节跳动撤资的新法律提出的法律挑战TikTok 在 1 月 19 日之前的美国资产或面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok、字节跳动和一群 TikTok 内容创作者与司法部一起要求美国哥伦比亚特区上诉法院在 12 月 6 日之前做出裁决如有需要，可以在美国截止日期之前寻求最高法院的审查。&lt;/p>;&lt;p>;周二，一群 TikTok 创建者提起诉讼，要求阻止可能禁止 1.7 亿美国人使用该应用程序的法律，他们表示它“对美国人的生活产生了深远的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，TikTok 和母公司字节跳动提起了类似的诉讼，认为该法律违反了美国宪法，理由包括与 First 发生冲突。修改言论自由保护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于TikTok平台的用户数量众多，广大公众对此事的迅速处理非常感兴趣，”美国司法部和 TikTok 请愿者表示。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 表示，通过快速通道时间表，它相信可以解决法律挑战，而无需请求紧急初步禁令救济。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登于 4 月 24 日签署的法律规定字节跳动必须在 1 月 19 日之前出售 TikTok，否则将面临禁令。白宫表示，希望看到基于国家安全的理由终止中国的所有权，但不是对 TikTok 的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;双方要求法院在实际情况下尽快对案件进行口头辩论。九月案件日历。司法部表示，可能会向法院秘密提交机密材料，以支持国家安全理由。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，司法部表示 TikTok 法“以一致的方式解决了关键的国家安全问题” ”。&lt;/p>;&lt;p>;该法律禁止苹果和 Alphabet 旗下的谷歌等应用商店提供 TikTok，并禁止互联网托管服务支持 TikTok，除非字节跳动剥离 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国立法者担心中国可以访问美国人的数据或通过该应用程序监视他们，该措施在推出几周后就在国会以压倒性多数通过。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Writer Ma Boyong blends Chinese history and imagination to transport modern readers to ancient dynasties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263128/writer-ma-boyong-blends-chinese-history-and-imagination-transport-modern-readers-ancient-dynasties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/3bc2f1e3-992d-4aec-ace0-e23d5c613341_26523d4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在过去的一个世纪里，中国的顶尖文学名人大多是通过讲述现代故事和批判国家的过去而成名的。&lt;/p>;&lt;p>;在民国时代和毛泽东统治时期，中国现代文学的先驱鲁迅等人对传统封建社会进行了批判。&lt;/p>;&lt;p>;从20世纪80年代开始，诺贝尔奖获得者高行健等作家写了现代经济改革背景下的社会变迁，而莫言、王小波等作家则写了社会变迁。 ，反思文化大革命及其给中国社会留下的伤痕。&lt;/p>;&lt;p>;但新一代作家正在超越近期记忆，到中国遥远的过去寻找灵感。他们将中国古代王朝视为值得庆祝的事情，这种态度与中国年轻人日益增长的民族和文化自豪感不谋而合。&lt;/p>;&lt;p>;作家马伯庸是这群人中最著名的人之一，曾获得人民文学奖2010 年，他荣获中国最高文学奖之一，这也奠定了他在中国当代文学顶尖人物的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在他的小说中，马云将中国历史与想象力融为一体，将读者带回到古代王朝。他的情节引人入胜，但又合理，充满经过事实检验的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云是中国最热门的通俗小说作家之一，也是最多产的作家之一。这位 43 岁的作家出版了 20 多本书，包括历史小说、散文和纪实作品。畅销书已被改编成电视剧和电影。&lt;/p>;&lt;p>;他拥抱中国的文化遗产，同时将历史与现代元素融为一体。&lt;/p>;&lt;p>;“各种小说，甚至是历史小说，都是关于马云说，历史小说的作者应该牢记现代读者，找到与他们相关且有吸引力的角度。&lt;/p>;&lt;p>;在 2015 年成为全职作家之前，马云曾在在法国能源公司施耐德电气工作了十年。他毕业于新西兰怀卡托大学市场营销学位。&lt;/p>;&lt;p>;在从事销售工作期间，与各行各业的人的交往让他对当代中国人的思维方式和行为方式有了启发和洞察。 &lt;/p>;&lt;p>;马云用永恒的、普遍的主题来帮助读者联系历史人物和叙述。&lt;/p>;&lt;p>;“从过去到现在，对资源分配的焦虑和控制从未改变马云解释说，并补充说，过去的许多冲突和权力斗争与当今世界相似。&lt;/p>;&lt;p>;马云通过从谦虚的角度展示他的想法来吸引读者。他的主角通常是普通人——这种类型在主流历史书中很少有记载。&lt;/p>;&lt;p>;他上个月出版的新书《南游记》以西汉时期（公元前206年至公元9年）为背景。它的主角是一名官员“平躺着”——现代俚语，意思是做最低限度的事情——同时应对南越国或今天的广东省和广西省的复杂政治。&lt;/p>;&lt;p>;这个角色遵循线索与南方名菜——从椰子水、枣粥到清蒸鱼、烧烤——调查一系列阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;“[爱]美食是中国人最大的共同点…… “现在大多数现代人都喜欢平躺休息。”马云解释道，他如何帮助当代观众连接到历史故事。&lt;/p>;&lt;p>;“古今的共情就在这里。”说。 “现在的‘工资奴隶’和过去没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/17/4d4f8dd9-ab9e-4986-89d2-c44b85efc1fe_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作家马伯庸是中国最热门的通俗小说之一作家——也是最多产的作家之一，出版了 20 多本书。图片来源：新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2012年，马云凭借《古董骗局》一书而广受欢迎，该书描述了一个小古董店老板卷入阴谋和阴谋的冒险经历。该书催生了三部续集，该系列的巨大成功又催生了三部电视剧和一部独立电影。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，马云出版了广受好评的小说《长安十二时辰》，该书于 2019 年改编成电视剧，由流行歌星易烊千玺主演。这部充满动感的电视剧赢得了多项“观众最喜爱”奖项以及两项中国最负盛名的电视荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;他比较了自己的历史小说风格到一个三明治。顶层由主要历史事实和人物组成。例如，在《长安最长的一天》中，他描述了唐玄宗统治时期的真实官员和地点，唐玄宗从 713 年到 756 年统治中国。&lt;/p>;&lt;p>;三明治的底层是用人造材料制成的。历史事实和日常生活细节，例如该时期的妇女化妆、城市地图、传统的灯笼制作方法、官僚的举止和官方的成年仪式。&lt;/p>;&lt;p>;中间层 -三明治的“填充”——马云填充虚构内容的地方。例如，在《长安最长的一天》中，他编织了一个充满曲折的情节，讲述了一名死刑犯在一天之内设法从大规模叛乱中拯救唐朝都城长安的故事。&lt;/马云说：“故事可能是虚构的，人物也可能是虚构的，但他们的坐姿、站姿、行走方式都符合当时的生活方式。” “这就是我努力做的事情。这创造了既令人兴奋又可信的故事。”&lt;/p>;&lt;p>;这部小说及其改编的电影出现在中国年轻人开始对自己的文化根源表现出更多信心的时候，这一趋势的标志是“国潮”或“国潮”的兴起。中国风”的情感。国潮浪潮反映了中国 Z 世代日益增长的民族主义情绪，并导致本土品牌和以中国古代王朝为背景的热门电影和电视剧的激增。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势也推动了前往中国古代皇朝的旅游。在西安（前长安）、洛阳和开封等城市，您可以看到年轻游客穿着中国传统服装，或摆姿势拍照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马的小说被称为“历史可能性小说”，在不脱离更广阔的历史背景的情况下，通过虚构的故事情节和人物来探索历史的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“在写历史小说时，我追求‘历史逻辑’，而不是追求‘历史逻辑’。”绝对真理。 ”参观博物馆和历史古迹。&lt;/p>;&lt;p>;“我有一个爱好，就是站在古人曾经站过的地方，欣赏他们曾经见过的同样的风景，”马云说。 “很多时候，只有这样，你才能真正体会古人的感受。”&lt;/p>;&lt;p>;例如，他对小人物的看法，源于多年前参观一个关于三国时期的展览（ 220-280），马云看到一块砖，上面刻着“天神已死”。&lt;/p>;&lt;p>;对于马云来说，这照亮了东汉王朝（25-220）的灭亡。这表明，造反的呼声在全国范围内引起共鸣，因为新领导人赢得了像刻下这些字的石匠这样的普通民众的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“历史的真正动力在于这些小人物，马云说：“他们的愿望和希望汇聚在一起，塑造了历史的潮流。”&lt;/p>;&lt;p>;为了写出 2020 年的小说《十五天好家伙》，马云访问了东部江苏省的另一个前王朝首都南京。他收集了大运河沿岸人民的主要资料，这条人工水道数百年来连接着中国的南北，以感受“烟雨蒙蒙的秦淮河，朦胧的月光和热闹的秦淮客栈”。&lt;/p >;&lt;p>;他在书中详细介绍了一位王子在成为皇帝之前从南京逃往北京的故事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 Covid-19 大流行期间，马云参加传染病课程，从收藏家和拍卖会上收集资料，并于 2022 年出版了两卷本系列作品《大医》。这部小说以清末时期的健康危机为背景，基于对上海原华山医院的研究，该医院于 1909 年开业。&lt;/p>;&lt;p>;马云在中国微博网站微博上拥有 790 万粉丝，是一位精明的博主和评论员。他在社交媒体上的存在使他能够直接与读者互动，分享见解并讨论文学和文化话题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的故事重点关注中国传统和历史，但他的写作风格却汲取了来自世界各地的灵感。 &lt;/p>;&lt;p>;马云此前曾将作家赫尔曼·沃克 (Herman Wouk) 和弗雷德里克·福赛思 (Frederick Forsyth) 以及以描绘普通百姓生活而闻名的中国作家视为影响因素。&lt;/p>;&lt;p>;批评家指出，马云的作品受到了广泛的媒体，包括动漫和视频游戏、美日剧、流行文化、中国古典小说、当代文学和近期学术论文。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在一个以短视频和社交媒体为主导的时代马云对阅读的力量始终坚信不移。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上喜欢看小说的人永远是少数，任何时代都是如此。”他说。 “无论时代如何，爱读书的人都会找到阅读的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，现代多媒体的多样性，实际上让更多不读书的人接触到书籍，培养他们的阅读兴趣。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“当我们看清世界时，我们可以放下很多东西，”马云说。 “最重要的是能够为自己在现实中的行为找到一些依据，找到一些借口，找到一些舒缓的空间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court’s Samuel Alito under fire over inverted American flag – a symbol linked to Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263168/us-supreme-courts-samuel-alito-under-fire-over-inverted-american-flag-symbol-linked-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 06:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/9a249d82-f879-4f70-9bfa-b4714b374be7_47f0838a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院法官塞缪尔·阿利托和他的妻子玛莎-安2018 年 2 月，阿利托在美国国会大厦圆形大厅向比利·格雷厄姆牧师的灵柩致敬。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院法官周五面临要求回避的呼吁涉及唐纳德·特朗普的案件中，一面倒立的美国国旗（象征着美国前总统虚假选举舞弊指控的象征）在他家外飘扬。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月亚历山大港外倒立国旗的照片，周四，《纽约时报》发表了弗吉尼亚州极端保守派法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito) 的众议院议案。&lt;/p>;&lt;p>;该报告加强了对这个保守派主导国家最高法院的审查，因为该州准备就前者的范围做出裁决。总统享有免于起诉的豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;74 岁的阿利托在给该报的一份声明中表示，他“没有任何参与国旗飘扬的行为”，该国旗是在 1 月 1 日事件发生后几周内展示的。 2021 年 12 月 6 日，特朗普的支持者冲击美国国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;由美国前共和党总统乔治·W·布什任命的阿利托表示，他的妻子“短暂地”飘扬了这面旗帜，“以回应邻居在院子标志上使用令人反感和人身侮辱性的语言”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/e0f92e00-5e49-444f-a419-fabfbfb0ba85_6f071035.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普向怀特附近的支持者发表讲话时，人群聚集在一起众议院，2021 年 1 月 6 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位坚定的保守派法官克拉伦斯·托马斯 (Clarence Thomas) 也成为回避要求的目标，因为他的妻子参与了阻挠民主党人乔·拜登赢得 2020 年大选。&lt;/p>;&lt;p>;75 岁的托马斯是最高法院任职时间最长的法官，他拒绝回避与特朗普相关的案件，最近将美国首都形容为一个“可怕的地方”。参议院司法委员会主席、民主党参议员迪克·德宾表示，阿利托应该“立即回避与 2020 年选举和 1 月 6 日叛乱有关的案件”。&lt; /p>;&lt;p>;“悬挂颠倒的美国国旗——所谓‘停止盗窃’运动的象征——显然会造成偏见，”杜宾说。&lt;/p>;&lt;p>;“法院杜宾说：“最高法院正处于一场自己造成的道德危机中，阿利托法官和法院其他成员应该尽一切努力重新获得公众的信任。”&lt;/p>;&lt;p>;“最高法院法官应该被要求最高的道德标准，而不是最低的道德标准。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位民主党参议员、新泽西州的理查德·布卢门撒尔 (Richard Blumenthal) 告诉 MSNBC，国旗报告让他“非常不安”。&lt;/p>; &lt;p>;布卢门撒尔表示，首席大法官约翰·罗伯茨“必须告诉这两位法官，他们无权审理”特朗普案件。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及阿利托争议时，白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示“我们应该尊重那面旗帜”。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法告诉他是否应该回避，”让-皮埃尔补充道。 “那是由法院决定的。”&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于4月25日听取了特朗普的主张，即作为前总统，他可以免受刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已被安排将于 3 月 4 日在华盛顿受审，罪名是寻求推翻 2020 年选举，但该案已被搁置，等待最高法院就豁免问题作出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;预计最高法院将作出裁决6 月底或 7 月初，但审判不太可能在 11 月之前进行，届时 77 岁的特朗普预计将与 81 岁的拜登在 2020 年白宫竞选中重赛。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/430f133c-1480-40c0-8384-6fcf5c699b78_f3d38857 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 10 月，副法官克拉伦斯·托马斯 (Clarence Thomas) 在美国最高法院大楼拍照。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 11 月，托马斯和阿利托因接受奢侈礼物和豪华假期而发生一系列丑闻，最高法院于去年 11 月通过了道德准则，两人均否认有任何不当行为。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院的九名成员（其中三人是由特朗普任命的）是唯一没有明确受到道德监督的联邦法官，参议院民主党人不断向他们施加压力，要求他们接受一套标准。&lt;/p >;&lt;p>;由所有法官签署的长达九页的《行为准则》要求他们“维护司法机构的完整性和独立性”并“在所有活动中避免不当行为和看似不当的行为”。&lt;/ p>;&lt;p>;最高法院法官由总统提名，参议院批准，终身任职。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院的受欢迎程度接近历史最低点，最近的盖洛普民意调查发现，只有 41%的美国人认可它所做的工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Asia’s dying rivers will take people and economies down with them]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3262647/why-asias-dying-rivers-will-take-people-and-economies-down-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/cd1f67ea-0cef-4f90-afbe-36c194ac7fc9_03f47aab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;世界自然基金会最近的一份报告对湄公河的鱼类敲响了警钟。五分之一的物种面临灭绝，这些重要的生物承受着巨大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;湄公河拥有令人难以置信的生物多样性，有一千多种鱼类，包括传说中的湄公河巨型鲶鱼。该报告还表示，鉴于鱼类保护状况的数据有限，受威胁物种的真实数量可能要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;湄公河的困境只是整个亚洲普遍存在的问题的一个例子。整个大陆的淡水生态系统正在崩溃。罪魁祸首众多但很常见，包括使用炸药和电刑等破坏性技术进行过度捕捞、污染栖息地的工业废物、采砂和农业径流。&lt;/p>;&lt;p>;在印度和孟加拉国，恒河豚面临灭绝。 。全球保护机构估计，恒河海豚仅存 2,500 至 3,000 只。渔网缠结、破坏栖息地的水坝、工业污染和农业径流正在给它们的种群造成严重损失。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有一千多种鱼类的广阔淡水生物多样性面临着严峻的威胁尽管最近承诺保护它。值得注意的是，其中三分之二的物种，包括极度濒危的中华鲟和白鲟，在地球上其他地方都找不到。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国庞大的人口、蓬勃发展的经济和不断增长的资源需求造成了严重的威胁网其淡水生物多样性。水污染、栖息地破坏、河流破碎化、过度捕捞和外来物种入侵都导致生物多样性下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种损失比标志性生物（例如海龟）的消失要严重得多。湄公河巨型鲶鱼、恒河豚或中华鲟。充满多种物种的淡水生态系统是健康河流的命脉。数十亿人依靠这些河流获取食物、收入和重要服务，包括防洪、水净化和养分循环。&lt;/p>;&lt;p>;仅湄公河沿岸的渔业就为至少 4000 万人提供食物和生计，产生了估计每年 110 亿美元——占该地区经济的很大一部分。失去这种负担得起的蛋白质来源和经济驱动力将威胁到整个地区的粮食和经济安全。&lt;/p>;&lt;p>;我们如何才能扭转威胁亚洲淡水生物多样性的破坏浪潮并确保其未来？资源有限和信息缺乏是解决亚洲淡水生物多样性危机的主要障碍。我们需要创新的解决方案来弥补河流监测方面的差距。&lt;/p>;&lt;p>;环境 DNA 提供了一种突破性的方法。该方法分析水样中水生生物（甚至稀有或难以捉摸的物种）留下的遗传痕迹。这是一种非侵入性技术，可以在不干扰生态系统的情况下提供有价值的见解。中国、日本、泰国等地的研究证明了该方法的高灵敏度、成本和时间效率、全面的检测能力和广泛的空间覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;基于社区的公民科学是加强监测的另一个潜在的游戏规则改变者努力。通过授权当地社区参与生物多样性监测，我们可以显着增加数据收集。这包括基于社区的计划，培训志愿者识别和记录物种。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，iNaturalist，最受欢迎的生物多样性公民科学平台之一，可以协助分配监测鱼类种类。然而，重要的是要承认潜在的偏见，包括社区中已经存在的偏见和由具有不同培训或经验水平的新参与者引入的偏见。&lt;/p>;&lt;p>;从监测转向应对淡水生物多样性危机需要双管齐下。方法，优先考虑战略栖息地保护并实施环境流量法规。这些法规必须保证鱼类种群关键产卵和育苗场的持续健康。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，鼓舞人心的模型已经存在。印度尼西亚金宝河沿岸的当地社区建立了名为 lubuk larangan 的创新鱼类保护区。这证明了基于当地生态知识的社区驱动的河流管理方法的力量。&lt;/p>;&lt;p>;赋予当地社区权力对于保护淡水生物多样性至关重要。经济奖励计划可以进一步激励保护。越南的生态系统服务付费就是一个典型的例子。该计划于 2008 年启动，通过水力发电厂等受益者的付款来补偿管理森林和维护健康流域的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;该计划已为管理大片森林的超过 100,000 人提供了帮助。越南的计划展示了基于市场的自然保护解决方案的力量。它降低了政府成本，赋予社区权力并促进可持续生计，为实现健康河流和繁荣社区的可持续未来提供了宝贵的模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于河流本质上是无国界的，我们需要共同努力支持区域倡议。东南亚保护组织最近的一项合作带来了希望。我们设计了一个框架来指导保护 11 个区域国家的 90 种极度濒危鱼类的工作，并提供赠款资助其实施并促进取得切实成果。&lt;/p>;&lt;p>;这种合作精神也延伸到了金融部门。多边开发银行可以通过在贷款实践中优先考虑淡水健康来产生重大影响。一个有效的例子是汇丰银行水计划，该计划于 2012 年启动，承诺在五年内提供 1 亿美元。它与世界自然基金会、水援助组织和地球观察组织合作，目标是加强 10 个重要河流流域的水资源管理，并为数百万人提供安全用水和卫生设施。&lt;/p>;&lt;p>;世世代代，人类一直以自满的态度看待亚洲的壮丽河流，利用它们作为生命和资源的来源。然而，这种无节制的使用损害了它们的活力，将淡水生物推向灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;拯救亚洲河流的当务之急远远超出了对鱼类物种的保护；从本质上讲，这是自我保护。现在是时候听取河流的紧急请求了，以免完全浪费采取行动的机会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[David DePape, who attacked Nancy Pelosi’s husband with hammer, gets 30 years in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263167/david-depape-who-attacked-nancy-pelosis-husband-hammer-gets-30-years-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 04:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/89ae3ed3-da88-41c0-b6e3-303aa96e0de1_ad32af7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013 年 12 月，大卫·德帕普出现在加利福尼亚州伯克利。图片来源：美联社《旧金山纪事报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年闯入美国前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 家并用锤子袭击其丈夫的男子于周五被联邦法院判处 30 年监禁检察官表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一次出于政治动机的袭击中，大卫·德帕普于 2022 年 10 月 28 日清晨强行进入佩洛西位于旧金山的家，距离当年的国会选举仅一周。当时，众议院议长佩洛西正在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，德帕普受到了被称为 QAnon 的极右阴谋论的驱使，他在审判证词中承认，他的意图是劫持佩洛西人质。&lt;/p>;&lt;p>;44 岁的德帕普与佩洛西的丈夫保罗对峙，并用锤子敲打他的头部，随后赶到现场的警察制服了袭击者。&lt; /p>;&lt;p>;陪审团于 11 月判定德帕普犯有企图绑架一名联邦官员并袭击一名联邦官员的直系亲属的罪名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/f12a7313-d3f5-40dc-bc91-99462a6a7699_41497095.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方随身摄像头镜头显示，2022 年 10 月，大卫·德佩普（左）在保罗·佩洛西位于旧金山的家中袭击保罗·佩洛西。照片：法新社旧金山警察局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;82 岁的保罗·佩洛西 (Paul Pelosi) 在周五宣判前致法官的一封信中描述，颅骨骨折和其他伤害持续影响着他。&lt;/p>;&lt;p>;除了头晕和残留的金属板之外，佩洛西说，他的大脑难以保持平衡，左手神经受到永久性损伤。&lt;/p>;&lt;p>;在另一封信中，第一位当选众议院议长的民主党人南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 敦促法官判处“很长”的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，据报道德帕普大喊“南希在哪里？”闯入她家后，这与 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦内一些入侵者的叫喊声相呼应，当时美国总统唐纳德·特朗普的支持者冲进国会大厦，试图推翻乔·拜登总统的选举。&lt;/p>;&lt;p>;检察官已要求旧金山联邦法院的美国地区法官杰奎琳·斯科特·科利判处非法居住在美国的加拿大公民德帕普 40 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在法庭文件中，司法部辩称，虽然他没有被判犯有恐怖主义罪，但他的罪行仍然符合定义，因为他的目的是通过“恐吓或胁迫”影响政府。检察官还表示，德帕普并未对自己的行为表现出悔意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/18/2cb929b5-8a01-4705-b75b-764de49cab5d_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;David DePape 于 2022 年 11 月出现在美国治安法官 Alex Tse 面前。 法庭草图：路透社的 Vicki Behringer&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院指定的 DePape 辩护律师要求判处 14 年徒刑，称他的当事人在袭击发生前的几年里已经失去了控制力部分原因是虐待关系。&lt;/p>;&lt;p>;德帕佩仍面临因佩洛西闯入和袭击而产生的单独州指控，包括谋杀未遂，可能被判处 13 年至终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;在周五宣判后的一份声明中，佩洛西的发言人表示：“佩洛西家族为他们的教皇以及他拯救自己家人的巨大勇气感到无比自豪。”袭击当晚以及在本案中作证时，我牺牲了自己的生命”，指的是保罗·佩洛西的家族绰号。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 05:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Max the cat gets honorary ‘doctor of litter-ature’ degree from US university]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263166/max-cat-gets-honorary-doctor-litter-ature-degree-us-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/28ed839d-c6b3-42ae-a53d-997aa37960ce_65d7aa90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Max 猫站在佛蒙特州立大学伍德拉夫大厅前十月的卡斯尔顿。照片：佛蒙特州立大学，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佛蒙特州一所大学在学生们的投票之前，将“垃圾博士”的荣誉学位授予了该社区深受喜爱的猫麦克斯。周六毕业。&lt;/p>;&lt;p>;佛蒙特州立大学卡斯尔顿校区向这只猫致敬，不是因为它捕鼠或打瞌睡，而是因为它的友善。&lt;/p>;&lt;p>;“麦克斯猫一直是学校里一位深情的成员。卡斯尔顿家庭多年来”，学校在 Facebook 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/18/156ab4cc-3603-4cb6-9c12-127206eaaef4_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在佛蒙特州莱文沃斯大厅前宠物麦克斯猫十月，卡斯尔顿州立大学。照片：佛蒙特州立大学，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这只受欢迎的虎斑猫和它的人类家人住在通向校园正门的街道上的一所房子里。&lt;/p>;&lt; p>;“所以他决定去校园，他刚刚开始和大学生一起出去玩，他们很爱他，”店主阿什利·道周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在校园里进行社交活动大约四年了，学生们看到他都会很兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;他们把他抱起来并和他一起自拍，他甚至喜欢和在学校对面的一栋大楼见面的潜在学生一起旅行。她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至不知道他怎么知道要走，但他确实知道，”陶说。 “然后他会跟随他们进行巡演。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/422507db-b595-4b6e-924b-73993687102e_be01c722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛蒙特州立大学的猫麦克斯的特殊文凭十月的卡斯尔顿。照片：佛蒙特州立大学来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学生们称陶为麦克斯的妈妈，返回城镇的毕业生有时会问她麦克斯怎么样。&lt;/p>;&lt; p>;不过，Max 将不会参加毕业典礼。&lt;/p>;&lt;p>;他的学位稍后将交付给陶氏化学。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US man Kevin Bui pleads guilty to starting fire over stolen iPhone, killing Senegalese family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263165/us-man-kevin-bui-pleads-guilty-starting-fire-over-stolen-iphone-killing-senegalese-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 04:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/7af23156-bda0-4fce-813a-a6c6ec6c0640_8f9710d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kevin Bui 出现在预订图像中。照片：美联社丹佛地方检察官 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名科罗拉多州男子周五承认谋杀指控，他因 iPhone 被盗而在 2020 年引发一场房屋火灾，导致塞内加尔家庭的 5 名成员死亡。他错误地追踪到了那所房子。&lt;/p>;&lt;p>;Kevin Bui，现年 20 岁，火灾发生时还是一名青少年，但被作为成年人起诉。检察官将他描述为 2020 年 8 月 5 日深夜在丹佛一个街区引发火灾的三名朋友的头目。&lt;/p>;&lt;p>;Bui 错误地认为最近抢劫他的人就住在他的住处。根据该案之前的证词，在使用应用程序追踪他被盗的 iPhone 到一般区域后，他回到家中。&lt;/p>;&lt;p>;Bui 承认两项二级谋杀罪。被告与检察官达成的认罪协议建议判处最高 60 年监禁 - 每项罪名 30 年。&lt;/p>;&lt;p>;每项二级谋杀罪的最高刑罚为 48 年，美国罚款 100 万美元。法官凯伦·布罗迪 (Karen Brody) 定于 7 月 2 日量刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18 /7af23156-bda0-4fce-813a-a6c6ec6c0640_c28d5513.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kevin Bui 出现在预订图片中。照片：丹佛地方检察官来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;听证会上，Bui 与他的律师坐在桌旁，双手被铐在身前，穿着绿色监狱制服。&lt; /p>;&lt;p>;他对法官的问题做出了敷衍的回答，而他的父母则在法庭旁听席上观看并通过耳机聆听翻译转述的诉讼程序。 Bui 的父亲在听证会后告诉记者，他们接受了认罪协议。&lt;/p>;&lt;p>;受害者亲属似乎没有出庭。&lt;/p>;&lt;p>;Bui 是三个朋友中最后一个进入法庭的火灾导致 29 岁的 Djibril Diol 和 23 岁的 Adja Diol 以及他们 22 个月大的女儿 Khadija Diol 以及他们的亲戚 25 岁的 Hassan Diol 和她 6 个月大的女儿 Hawa Baye 丧生。另外三人从家中二楼跳下逃生。&lt;/p>;&lt;p>;去年，火灾发生时 14 岁的 Dillon Siebert 被判处三年青少年拘留和七年监禁。州监狱针对年轻囚犯的计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据一项协议，他承认犯有二级谋杀罪，检察官和辩方称，该协议平衡了他在策划火灾中的次要角色、他的悔恨和对康复的兴趣与恐惧&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，19 岁的加文·西摩 (Gavin Seymour) 在承认一项二级谋杀罪后被判处 40 年监禁。西摩的认罪是在试图获取互联网搜索历史证据失败后提出的，这导致他们的逮捕被驳回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/18/9b40d18f-a32f-479e-a928-87b579a36422_a84474c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Abou Diol 拿着他的2021 年 1 月，科罗拉多州丹佛市举行新闻发布会后，他的头像是他的兄弟 Djibril Diol 和其他家庭成员的照片。照片：美联社《丹佛邮报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大火持续了几个月，没有任何线索。监控视频显示，三名嫌疑人戴着全面罩，身穿深色连帽衫。由于担心火灾是仇恨犯罪，许多塞内加尔移民在家中安装了安全摄像头，以防自己也成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;在没有其他办法的情况下，警方最终获得了向 Google 询问的搜查令火灾发生后 15 天内，这些 IP 地址曾搜索过该住宅的地址。&lt;/p>;&lt;p>;找到的 IP 地址中有 5 个位于科罗拉多州，警方通过另一份搜查令获得了这些人的姓名。在对这些人进行调查后，警方最终确定布伊、西摩和西伯特为嫌疑人。他们在火灾发生大约五个月后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，科罗拉多州最高法院维持了对 Google 用户关键字历史记录的搜索，批评者称这种做法为数字拉网，有可能损害人们的隐私和隐私。宪法保护他们免受不合理的搜查和扣押。&lt;/p>;&lt;p>;但是，法院警告说，它并不是对此类搜查令的合宪性做出“广泛宣布”，并强调它只是根据本案的事实做出裁决。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia stages ‘historic’ first swimwear fashion show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263164/saudi-arabia-stages-historic-first-swimwear-fashion-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 02:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/2618866e-98c1-4767-97d5-99f8282e7645_2b4b2498.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;模特在沙特阿拉伯展示摩洛哥设计师 Yasmina Qanzal 设计的泳衣周五，乌玛哈特岛的红海度假村。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯于周五举办了首场泳装模特时装秀，这对于不到十年前要求女性穿着遮体长袍的国家来说，这是一项挑战极限的举措&lt;/p>;&lt;p>;池畔秀展示了摩洛哥设计师 Yasmina Qanzal 的作品，其中大部分是红色、米色和蓝色的连体套装。大多数模特都裸露肩膀，有些模特的腹部部分可见。&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家确实非常保守，但我们试图展示代表阿拉伯世界的优雅泳衣，”Qanzal 说。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们来到这里时，我们了解到沙特阿拉伯的泳装时装秀是一个历史性的时刻，因为这是第一次举办这样的活动，”她说，并补充说能够参与其中是“一种荣幸”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/adf2e8f2-576d-47a2-8f45- daa1e7635aa5_29d24d8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，模特们在沙特阿拉伯红海时装周期间展示 Yasmina Qanzal 的夏季海滩装系列作品。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场时装秀于首届红海时装周的第二天在位于沙特阿拉伯西海岸的瑞吉红海度假村举行。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该度假村是 Red Sea Global 的一部分，Red Sea Global 是由王储穆罕默德·本·萨勒曼 (Mohammed bin Salman) 监督的沙特阿拉伯 2030 年愿景社会和经济改革计划的核心所谓的巨型项目之一。&lt;/p>;&lt;p >;2017 年成为王位第一顺位继承人的穆罕默德王子发起了一系列重大社会改革，旨在软化沙特阿拉伯因历史上倡导瓦哈比主义纯粹主义形式的伊斯兰教而产生的严峻形象。&lt;/p >;&lt;p>;这些变化包括让挥舞棍棒的宗教警察靠边站，这些警察过去常常将男子赶出商场祈祷，重新引入电影院，组织男女混合音乐节。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化与镇压的力度同时加大。针对异议，包括可能抗议此类举动的保守派神职人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/32c097ef-c895-4929-93de-b740b9279c66_b92fe4d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;模特们在红海展示 Yasmina Qanzal 夏季沙滩装系列的作品周五在沙特阿拉伯举行时装周。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加周五时装秀的叙利亚时尚影响者 Shouq Mohammed 表示，鉴于沙特阿拉伯试图向世界开放并发展其时尚和文化，这并不奇怪。 &lt;/p>;&lt;p>;根据沙特官方时尚委员会去年发布的一份报告，2022 年时尚产业产值达 125 亿美元，占国家 GDP 的 1.4%，就业人数为 23 万人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是沙特阿拉伯第一次举办泳装时装秀，但为什么不呢？说真的，为什么不呢？”穆罕默德说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，我们这里就有。”&lt;/p>;&lt;p>;周五也参加了活动的法国影响者拉斐尔·西马库尔布 (Raphael Simacourbe) 表示，在他看来，没有什么不妥之处，但在在沙特背景下，这是一项重大成就。&lt;/p>;&lt;p>;“他们今天这样做非常勇敢，所以我很高兴能成为其中的一部分，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli military finds bodies of 3 hostages in Gaza, including Shani Louk, 22]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263161/israeli-military-finds-bodies-3-hostages-gaza-including-shani-louk-22?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 01:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/fa271a56-f9e8-424f-9ec9-739d0a664875_f4ecf0f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ricarda Louk 展示了她女儿 Shani Louk 的照片，她是在 10 月 7 日的袭击中丧生。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周五表示，其驻加沙部队在 10 月 7 日的袭击中发现了哈马斯劫持的三名以色列人质的尸体，其中包括德国裔以色列人沙尼·卢克 (Shani Louk)。&lt;/p>; &lt;p>;一张 22 岁的沙尼在一辆皮卡车后座上扭曲的身体的照片在世界各地传开，暴露了武装分子对以色列南部社区的袭击规模。&lt;/p>;&lt;p>;军方确认另外两具尸体为 28 岁女性 Amit Buskila 和 56 岁男性 Itzhak Gelerenter。&lt;/p>;&lt;p>;这三人均在 Nova 音乐节上被哈马斯杀害军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在新闻发布会上表示，这是加沙边境附近的一个户外舞会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/18/7d52ff59-6a90-42e9-a2f8-b5a4c3cd8eeb_e34a8004.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人质的肖像周五，柏林倍倍尔广场的一个装置中，包括伊扎克·盖勒伦特（Itzhak Gelerenter）（前）在内的人被固定在一个巨大沙漏前的椅子上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称这些死亡事件“令人心碎”，并表示“我们将遣返所有人质，无论是生者还是死者。”&lt; /p>;&lt;p>;军方表示，尸体是在一夜之间发现的，但没有详细说明，也没有立即提供尸体所在位置的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;以色列一直在加沙地带南部城市拉法开展活动，它声称有情报显示人质被扣押。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导的武装分子在 10 月 7 日的袭击中杀害了约 1,200 人，其中主要是平民，并绑架了约 250 人。&lt;/p>;&lt;p>;大约其中一半人质已获释，其中大部分是在 11 月为期一周的停火期间被以色列扣押的巴勒斯坦囚犯的交换。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/13a884a1-1c30-4a2a-b3a1-f33d43697d31_01150635.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肖像周五，柏林倍倍尔广场的一个装置中，多名人质被固定在椅子上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，大约 100 名人质以及大约 30 人的尸体仍被扣押在加沙。据加沙卫生官员称，自袭击以来，以色列在加沙的战争已造成超过 35,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡发誓要消灭哈马斯并带回所有人质，但他几乎没有取得任何进展。他面临辞职压力，美国威胁要减少对加沙人道主义局势的支持。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人分为两个主要阵营：希望政府暂停战争的人和希望政府暂停战争的人。释放人质，以及其他认为人质是根除哈马斯所付出的不幸代价的人。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔、美国和埃及斡旋的断断续续的谈判收效甚微。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>