<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong property agencies Centaline, Midland forecast property sales hitting 10-month high in March]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3257623/hong-kong-property-agencies-centaline-midland-forecast-property-sales-hitting-10-month-high-march?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/d1224dae-9906-4ccf-865f-69225cc0be1b_b8d3a41e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜在购房者在香港排队等待出售房产这张上个月的档案照片。摄影：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两家领先的房地产机构表示，随着香港所有房地产降温措施取消，香港 3 月份房地产销售预计将创下 10 个月新高。 &lt;/p>;&lt;p>;香港最大的两家地产代理公司美联物业和中原地产表示，上个月的成交总数可能突破 5,000 宗大关，为去年 5 月以来的最高水平，当时的成交量为新房和二手房、停车位、商店、写字楼和工业单位成交量达 5,284 笔。官方销售数据将于本周公布。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，2 月份共录得 3,189 笔房地产交易，价值约 226 亿港元（29 亿美元）。预计 3 月份销售额约为 373 亿港元，为自 6 月份成交额 397 亿港元以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;“政府解除房地产限购令后，楼市气氛迅速改善，交易量增加中原地产研究部高级副总监杨润雄表示。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在 2 月 28 日的财政预算案演讲中废除的措施包括针对非-永久居民和第二次购买者的新住宅印花税。如果房主在两年内出售房屋，也不再需要缴纳特别印花税。&lt;/p>;&lt;p>;废除了十年前的措施，以提振陷入困境的房地产市场。&lt;/p>;&lt;h3>;CK资产发布蓝色海岸第三份价目表，为周末销售奠定基础&lt;/h3>;&lt;p>;抵押贷款融资也有所放松。香港金融管理局目前允许价值低于 3,000 万港元的房屋有资格获得 70% 的按揭融资，而之前价值在 1,500 万港元至 3,000 万港元之间的公寓的上限为 60%。&lt;/p>; &lt;p>;中原地产表示，3 月份新屋销量可能达到 1,488 套，价值 137.2 亿港元，是 2 月份售出 357 套的四倍多，也是价值 56.3 亿港元的两倍多。至于二手住宅，则可能分别增加23.2%和21.9%至2,290个单位，价值156.3亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该机构估计3月份共完成5,010宗交易，而米德兰则预测发生了 5,004 笔房产交易。中原地产表示，这种改善的表现可能会持续下去，预计 4 月份房地产销售量将达到 9,300 套，创 33 个月新高。&lt;/p>;&lt;h3>;香港市区重建局放宽招标规则，借入现金&lt; /h3>;&lt;p>;另一家房地产代理机构 Ricacorp Properties 预测 4 月份将录得 9,160 笔房地产交易。&lt;/p>;&lt;p>;“随着开发商在整个 3 月份积极推出新项目和后期项目，登记利嘉阁研究主管 Derek Chan 表示：“房地产交易将从 3 月中旬开始得到充分反映，因此我们预计 4 月份的销售量将会增加。”&lt;/p>;&lt;p>;长实集团、会德丰地产、新世界发展等公司恒基兆业地产和恒基兆业地产是三月份推出新房销售的香港开发商之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港房价在 2 月份恶化至 2016 年 9 月以来的最低水平&lt;/h3>;&lt;p>;然而，鉴于尽管利率维持在二十多年的高位，房地产咨询公司仲量联行仍然认为房地产价格短期反弹的可能性不大。&lt;/p>;&lt;p>;“我很确定今年的房地产交易将会令人印象深刻因为开发商热衷于出售未售出的库存，并且他们提供有吸引力的交易，但这意味着在二级市场上，房主将不得不以更大的折扣出售，而没有多少人愿意这样做，”Cathie Chung 说仲量联行驻香港高级研究总监。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行表示，历史分析表明，房价稳定需要每月二手住宅交易量稳定在 3,500 套以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of green burials quadruples over past decade as Hong Kong authorities look to promote scattering of ashes in designated gardens, sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257620/number-green-burials-quadruples-over-past-decade-hong-kong-authorities-look-promote-scattering-ashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/af276b25-af9e-4514-8e81-1b9d92b0b200_ed867a87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港传统的方法是将骨灰安放在骨灰安置所。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，选择绿色殡葬方式的香港人数量比传统殡葬方式增加了四倍，但当局表示，需要付出更多努力来鼓励居民转向更可持续的方式。&lt; /p>;&lt;p>;负责死后安排的食物环境卫生署周二表示，自政府2011年推出绿色殡葬方案以来，选择绿色殡葬的居民比例增加了10% .&lt;/p>;&lt;p>;绿色安葬是将死者的骨灰撒在13个指定纪念花园或塔门、东龙洲及南丫岛附近水域的卵石上，与传统将骨灰安置在骨灰安置所的方法相比.&lt;/p>;&lt;h3>;在绿色和平中安息：香港提倡绿色殡葬，但传统难以打破&lt;/h3>;&lt;p>;2023年，有9,281人（占年度死亡人数的16.5%）选择了替代方式埋葬方法。其中，8,237人选择将骨灰撒在纪念花园，其余1,144人选择海葬。&lt;/p>;&lt;p>;这与去年选择绿色殡葬方式的2,335人（5.5%）相比。 2011年。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人对绿色殡葬的观念越来越开放，”卫生署行政及发展科高级卫生督察李启伦说。&lt;/p>;&lt;p >;“初期数字增长较为明显，但过去几年的死亡人数占每年死亡人数的16%左右。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港人对这些问题的态度变得更加开放李说，部门将开展更多宣传活动，例如为公众举办讲座和参观纪念花园，以提高对临终规划的认识。&lt;/p>;&lt;p>;“重点建设更多的公共骨灰安置所不是一个可持续的政策方向，”李说。 “截至2023年底，约有11,000名居民在中央登记册上报名参加绿色殡葬。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他鼓励居民讨论他们的临终安排。 &lt;/p>;&lt;p>;李说，政府将重点提供更好的绿色殡葬设施和服务，以促进人们做出转变。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括位于屯门曾咀灵灰安置所及纪念花园的一间私人房间，该花园拥有香港最大的纪念花园，占地 4,800 平方英尺。&lt;/p>;&lt;p>;该房间将于本月晚些时候投入使用，为您提供安全的住宿环境。供家人哀悼或举行简单仪式的空间，然后将亲人的骨灰撒在花园里。&lt;/p>;&lt;p>;政府自 2012 年以来一直为海葬提供免费渡轮服务，并将升级在线系统允许家人更方便地重新安排埋葬日期。&lt;/p>;&lt;p>;另一项新增服务是为选择绿色埋葬者的家人提供告别信火葬服务。&lt;/p>;&lt;h3>;1,600 个骨灰龛位面临拆除香港寺庙牌照上诉被驳回&lt;/h3>;&lt;p>;部门与本地木工艺术家林展棠合作，在曾咀纪念花园建造了一艘渡轮木雕。&lt;/p>;&lt;p >;渡轮两侧设有标有埋葬地点的信箱，包括纪念花园和三个海葬地点。&lt;/p>;&lt;p>;家属可以给死者写信，然后将其投入信箱中，该部门将帮助定期火化。&lt;/p>;&lt;p>;“通常，人们无法立即想到当他们的亲人去世时该说些什么。也许一段时间后他们就会想起这些话。”Ling说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望帮助他们即使在时间过去后也能向亲人传达自己的想法，这将帮助他们度过悲伤的过程。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US, Philippines, Japan, Australia  to hold naval drill on Sunday amid China’s aggressive actions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257621/south-china-sea-us-philippines-japan-australia-hold-naval-drill-sunday-amid-chinas-aggressive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/bfa6d573-3e29-4e88-9e78-8ec2cc856b29_80961e02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船，上，试图拦截一艘菲律宾船只3月21日，政府船只出现在有争议的南中国海。照片：菲律宾海岸警卫队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本、美国、澳大利亚和菲律宾将于周日举行联合海军演习多名政府消息人士周二表示，在中国持续采取侵略行动的情况下，该演习在东南亚国家南海巴拉望岛附近举行。&lt;/p>;&lt;p>;这将是四个国家首次进行全面演习，旨在加强互操作性消息人士称，在他们的部队中。此次演习将包括反潜战训练、通信演练和舰艇编队训练。&lt;/p>;&lt;p>;8月，这些国家在菲律宾西北部海域进行了海上补给联合训练。舰员们只是互相敬礼，然后聚集在一起进行合影演习。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的第四艘航母是否会驶向亚洲的混乱水域？&lt;/h3>;&lt;p>;周日计划的演习将在中国在亚洲问题上表现出自信的背景下进行。资源丰富的南海。最近一次事件发生在3月23日，当时中国海警向一艘前往马尼拉控制的仁爱礁执行任务的菲律宾船只发射高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;该船在事件中严重受损，而菲律宾船只则遭到严重损坏。船上的军人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;去年以来，菲律宾与美国和澳大利亚分别举行了“海上合作活动”，两国都签署了派遣部队来访的协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;菲律宾消息人士称，澳大利亚皇家海军护卫舰瓦拉蒙加号在联合演习前抵达巴拉望港口进行访问，指挥官詹妮弗·格雷厄姆礼节性拜会了该地区的菲律宾军事指挥官。&lt;/p>;&lt;另一位消息人士称，“瓦拉蒙加”号、一架澳大利亚飞机、一艘日本驱逐舰以及美国和菲律宾的几艘海军资产正在参加此次演习。此次演习将在菲律宾领海之外但在其专属经济区内进行。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，菲律宾已表示有意每年与这三个国家举行多次联合演习。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;随着与中国的紧张局势加剧，菲律宾加强海上安全&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 3 月 28 日表示，他一直在与该国的盟友保持沟通，政府正在准备“回应”针对中国海警及其民兵船只在南海的危险袭击，制定了“相称、深思熟虑和合理的反制方案”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯将与美国总统乔·拜登和日本人会面4 月 11 日，日本首相岸田文雄在华盛顿。马科斯表示，他和领导人预计将达成一项协议，为这三个国家的互操作性和联合巡航增添更多结构。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称拥有主权尽管海牙常设仲裁法院在 2016 年的裁决中宣布其全面主张无效，但几乎涵盖了整个南中国海。菲律宾、文莱、马来西亚、越南和台湾也声称对这条资源丰富的国际水道的部分地区拥有主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says it test-fired new solid-fuel hypersonic missile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257633/north-korea-says-it-test-fired-new-solid-fuel-hypersonic-missile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 06:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/77851184-3964-4cf3-8095-8cc3de40447c_3ef0ef6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官方媒体报道朝鲜试射了新型中型导弹周二在一个秘密地点发射了远程固体燃料高超音速导弹。图片来源：路透社的朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体朝中社周三表示，朝鲜成功试射了新型中远程固体燃料高超音速导弹。&lt;/p>;&lt;p >;朝鲜周二在一次可能的试验中向海中发射了一枚疑似中程弹道导弹，引起韩国、日本和美国的迅速谴责。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩监督了这一行动。朝中社称，此次发射是一种战略武器，展示了朝鲜国防技术的“绝对优势”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/6bb733ea-a5f7-4571-983e-5147ac8abad0_f77f3141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜周二，朝鲜领导人金正恩出席在朝鲜未知地点举行的导弹发射活动。图片来源：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由此，朝鲜“将所有不同射程的战术、作战和战略级导弹完全转变为固体燃料，并配备弹头控制”据朝中社报道，金正恩表示：“高超音速导弹更难拦截，而使用固体燃料的导弹则更容易移动和储存，这意味着它们可以随时发射&lt;/p>;&lt;p>;周二的测试是在三月底对新型中程高超音速导弹的固体燃料发动机进行地面测试之后进行的。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜发射弹道导弹美国高级官员布林肯访问首尔&lt;/h3>;&lt;p>;英国还谴责朝鲜周二最新的弹道导弹发射，称其违反了多项联合国安理会决议。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，访问首尔的朝鲜外交代表团朝中社称，中国、越南和老挝以及前往俄罗斯的经济代表团已于周二全部回国。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Biodiversity Museum looks to counter ‘prejudice’ against spiders as part of mission to boost ecological awareness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257593/hong-kong-biodiversity-museum-looks-counter-prejudice-against-spiders-part-mission-boost-ecological?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/c1bfcb40-836b-482c-aecf-bb27648c2433_f02492c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博物馆希望提高人们对蜘蛛对人类的重要性的认识更广泛的生态系统。图片：香港生物多样性博物馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港生物多样性博物馆一直努力鼓励公众以更积极的态度看待最受诟病的生物之一——蜘蛛。其更广泛的使命是改善人们对自然世界的态度和认识。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学主校区的博物馆公开展示了 20,000 多个标本，其中包括在中国大陆发现的动物，例如小熊猫、黑麂和中国大鲵。&lt;/p>;&lt;p>;它一直在举办一场比赛，邀请公众在城市周围拍摄跳蛛——一种以鲜艳色彩而闻名的无毒蜘蛛。 &lt;/p>;&lt;p>;正如它们的名字所暗示的，它们还因能够进行大跳跃而闻名，这与它们非凡的视力相结合，帮助它们捕捉猎物，而不是像其他蜘蛛那样织网。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然蜘蛛是生态系统的关键，但它们常常被低估。&lt;/p>;&lt;p>;全球蜘蛛种群每年吃掉约 400 至 8.8 亿吨猎物，调节着许多昆虫和其他节肢动物的数量， 2017 年的一项研究发现。相比之下，人类每年消耗约 4 亿吨肉和鱼。&lt;/p>;&lt;p>;蜘蛛也是鸟类、青蛙、蜥蜴和壁虎的主要食物来源。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西爱咬：香蕉蜘蛛可以在“几分钟”内治疗勃起问题&lt;/h3>;&lt;p>;“这是让公众关注有时他们甚至不知道存在或他们认为令人毛骨悚然或不太好的事物的好方法，并改变他们看待[他们]的方式，”博物馆创始馆长Benoit Guenard说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们想保护生物多样性，这就是我们需要开始做的事情——教育和改变方式人们观察事物时会意识到‘哦，这很有趣 – 我有很多偏见 – 它们有美丽的颜色’。”&lt;/p>;&lt;p>;Guenard 说，参观者告诉博物馆工作人员，他们现在正在向外寻找从博物馆了解了野生的各种物种。&lt;/p>;&lt;p>;“你打开了一个新世界——以前我害怕，现在我不害怕，我很欣赏它们。”&lt;/p>;&lt;p >;该博物馆于2021年5月在一个原本用于存放教材标本的储藏室中成立。&lt;/p>;&lt;p>;自成立以来，已接待了36,000名参观者，其中包括来自中国大陆和澳门的游客。&lt;/p>;&lt; p>;身为香港大学生物科学学院副教授的Guenard表示，他希望博物馆能够扩大规模，以展示超过50,000件标本的全部藏品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/6d496ff8-8374-457e-afb8-d2a4f24beb1a_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Benoit Guenard 表示，博物馆将接受人们不再希望保留的旧标本剥制收藏品。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我希望未来我们能够合作，建立一个更大的博物馆，展示更多的标本，同时也能保存更多的标本。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆也受益于动物标本剥制收藏态度的转变。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们从可能是收藏家的个人那里得到了捐款。他们在早期，比如 20 世纪 60 年代或 70 年代，就买了一些东西。”这位法国科学家指着麂和海龟等捐赠物品说道。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，年轻一代并不真的想得到它们。作为遗产，”他说。 “他们感到非常不舒服。但他们不想扔掉它们，所以他们联系了我们。”&lt;/p>;&lt;p>;他说博物馆接受拥有标本的人的捐赠，“但我们最不希望的就是人们开始狩猎东西”.&lt;/p>;&lt;p>;“我们在客厅看到了这种变化。也许它也会开始改变他们的盘子——我们对待自然的方式和我们消费的东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布了清理主要河流和湖泊的新计划&lt;/h3>;&lt;p>;在中国和越南等国家，海龟曾经是财富和地位的流行象征。&lt;/p>;&lt;p>;“人们把[海龟]挂在客厅的墙上。现在我们发现这非常令人毛骨悚然，甚至不合时宜，”他说。 “现在人们幸运地意识到他们可能不应该拥有这种标本。”&lt;/p>;&lt;p>;“你真正应该看到的唯一地方是博物馆里，里面藏着很久以前策划的藏品。&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;“对于这些人来说，这是令人悲伤的，因为我们希望他们从一开始就不会被追捕。但这表明人们对这种展示方式的态度发生了变化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/02/b40376c2-6ddc-4803-bc2f-2ae18738b240_4c0589f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博物馆拥有数千个标本，其中一些曾经被用作教具。图片：香港生物多样性博物馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年的一项研究显示，越南是过去几十年海龟贩运的最大来源地，而中国和日本则是首要目的地&lt;/p>;&lt;p>;发表在《全球变化生物学》杂志上的研究称，在中国和越南，整只毛绒海龟被视为地位和财富的象征，而龟甲产品则是日本服饰的传统组成部分。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Call between Xi Jinping and Joe Biden conveys stability, deep disconnect in US-China ties: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257632/call-between-xi-jinping-and-joe-biden-conveys-stability-deep-disconnect-us-china-ties-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 06:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/e2eadc14-4cf2-4d1d-855a-ae1cb2c06a09_e4721823.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周二与中国总统通电话习近平。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和乔·拜登近两年来的第一次通话传达了此前在各方面都存在争议的双边关系的总体稳定性，同时也表明双方的脱节正在加深。分析师表示，技术限制和经济争端。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，高层的沟通非常频繁、定期，”荣鼎集团的丹尼尔·罗森 (Daniel Rosen) 在谈到周二领导人之间的对话时表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“峰会很重要，但定期的高层沟通是无可替代的，特别是考虑到中国制度的性质，最高层的人才是最重要的人，”罗森补充道。&lt;/p>; &lt;p>;双方都使用“坦诚”和“建设性”作为会谈的关键描述词，并表示愿意在两位领导人 11 月面对面会晤时奠定的基础上再接再厉，因此他们留出了沟通的空间通过外交方式表达不满，但毫不含糊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/ 6e18c6de-c7d0-4c62-b568-e35ed3118b89_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平在亚太会议后与美国总统乔·拜登同行2023 年 11 月 15 日在加利福尼亚州伍德赛德举行的经济合作论坛。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在通话中，习近平指责美国采取“层出不穷的措施打压”据新华社报道，随着越来越多的大陆企业被列入美国制裁名单，中国的经济、贸易、科技”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是去风险，而是制造风险”。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果美国执意打压中国高科技发展，剥夺中国正当发展权利，我们不会袖手旁观，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登与此同时，根据白宫声明，美国将继续采取必要行动，防止美国先进技术被用来破坏美国国家安全，但不会过度限制贸易和投资。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全发言人约翰·柯比在通话后的新闻发布会上表示，拜登“感到有义务、有责任保护美国的国家安全利益”。&lt;/p>;&lt;h3>;中美关系：官方媒体支持习近平呼吁“更光明的未来&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“今天早上他与习主席的大部分谈话都是坦诚、有建设性、非常专业、务实的，都是围绕拜登总统如此重视的优先事项安排的，”柯比补充道。罗森表示，虽然美国和中国在去风险和技术限制方面意见不一致“不是什么新鲜事”，但这已经成为“新常态”，并补充道：“我们将听到这一点欧亚集团 (Eurasia Group) 的 Dominic Chiu 表示，周二的通话明确强调，科技竞争是中国在双边关系发展中最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平的声明表明，中国“不会袖手旁观”，这表明如果问题得不到解决，北京将准备采取报复措施。这就是习近平所说的通过去风险制造风险的意思。”邱说。&lt;/p>;&lt;p>;中国宣读的进一步信息是，拜登政府誓言将继续传达针对中国的技术限制的下一步措施他补充说，这无法满足北京方面对公平待遇的要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;史汀生中心的孙云表示，这次通话代表了去年 11 月在旧金山提出的基调和方向的延续.&lt;/p>;&lt;p>;两国元首在加利福尼亚州举行的亚太经合组织领导人会议期间进行了会面，并就继续在禁毒措施、人工智能和军事交流方面的合作达成了适度的协议。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“尽管很少有什么新鲜事，但更重要的是领导人之间的对话，”孙说。 “它向世界其他地区发出了稳定的信息，也标志着双方对稳定的追求。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然官方公告中没有提及，但围绕中国热门短片的争议-视频应用程序 TikTok 在美国可能面临禁令，该问题也在电话会议中被提及。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国立法者提出了一项两党法案，要求中国科技公司字节跳动在 165 天内剥离 TikTok，否则该应用程序将被剥离。将不再在应用商店上提供或在美国的网络托管服务上访问。&lt;/p>;&lt;h3>;民意调查显示，只有不到十分之三的美国人支持中国 TikTok 法案&lt;/h3>;&lt;p>;八天后，众议院众议员以压倒性多数通过了该法案，该法案现已提交参议院。&lt;/p>;&lt;p>;柯比在简报中表示，拜登“重申了我们对 TikTok 所有权的担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“他明确表示习主席表示，这不是禁止该应用程序，而是我们剥离该应用程序的利益，以便保护美国人民的国家安全利益和数据安全。”&lt;/p>;&lt;p>;被问到是否有过对于达成协议方面的任何“进展”，柯比仅表示“该立法尚未到达[拜登]的办公桌，仍在国会山”。&lt;/p>;&lt;p>;Signum Global Advisors 的安德鲁·毕肖普 (Andrew Bishop) 认为，习近平鉴于新华社部分内容的“鹰派”基调，拜登的呼吁“不太可能是稳定的预兆”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部长珍妮特·耶伦就绿色能源支出向中国施压&lt;/h3>; &lt;p>;“过去几年中美高级官员的互动与稳定并不相关，”毕夏普说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在分歧，但双方高级官员之间的接触仍在继续。美国财政部长珍妮特·耶伦定于周三开始对中国进行为期一周的访问。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦将访问广州和北京，会见中国总理李强、副总理何立峰等中国官员以及中美两国代表。据财政部新闻稿称，她将向中国同行施压，要求其解决“不公平贸易行为”，并强调中国工业产能过剩对全球经济造成的后果，同时努力它补充说，扩大双边打击非法金融合作。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯也计划在未来几周内访问中国，双方期待两国高级军事官员之间的通话据白宫称，“很快”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s property market is at risk of an overcorrection, not oversupply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3257492/chinas-property-market-risk-overcorrection-not-oversupply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/69181eb1-262f-4db1-9f9c-3332a6f742aa_23d2b79e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年9月，一位中国前官员因表示中国有如此多的空置房屋而成为头条新闻，即使是14亿人口也无法指望将其全部填满。据估计，空置房产足以容纳多达 30 亿人。&lt;/p>;&lt;p>;如果属实，中国的房地产市场注定会失败。但是，用马克·吐温的话来说，关于市场消亡的报道有些夸张。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，中国已建造了 144 亿平方米（1550 亿平方英尺）的可售房屋——不包括自建房。过去 30 年来，我们在农村地区等地建造了房屋。 2020年，城市人均居住面积为38.6平方米，这意味着，在30年的时间里，中国为3.7亿人建造了足够的住房，仅占9.2亿城市人口的40%。到底会有多少空置房屋？&lt;/p>;&lt;p>;经济学家高善文的研究基于日本和美国等经济体的数据，他表示，住宅市场有两个严重供应过剩的迹象。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;首先是转售房屋交易的长期收缩。但根据北科研究所的数据，去年在中国，转售房屋交易激增，销售面积增长了 44%，交易价值增长了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;第二个是当投资住宅房地产开发占一个国家国内生产总值的7%以上。在中国，这一比率在 2013 年达到 12% 左右，但此后一直在下降，预计今年将达到 5.5% 左右。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，高总结道，虽然中国住宅房地产开发领域存在明显矫枉过正，房地产市场不存在供过于求的情况。市场调整如此严重，以至于已经陷入过度调整。&lt;/p>;&lt;p>;中国的住房危机尚未结束。&lt;/p>;&lt;p>;尽管去年整体房屋销售增长了 6.3%按建筑面积计算，新房销售下降 8.2%，按价值计算 5.8%，新房销售下降 8.2%，按价值计算，下降 6%。这是因为开发商被禁止以低于特定价格出售新房，大概是为了保护房产价值。因此，开发商可能无法以市场出清价格提供新房。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，中国房价指数已较 2021 年峰值下跌 9%，造成“负增长” “财富”效应正在抑制消费，减缓经济从投资拉动向消费拉动的转变。&lt;/p>;&lt;h3>;中国二手房价格再次下滑，北京、上海成为受害者&lt;/h3>;&lt;p >;与此同时，许多中国房地产开发商陷入财务困难或破产。破产的房地产公司数量几乎翻了五倍，从 2022 年的 123 家增加到去年的 590 家。中国开发商发行的离岸债券违约或重组是常态，而非例外。&lt;/p>;&lt;p>;中国房地产业的困境是否会导致像2008年美国和欧洲那样的金融危机？答案是否定的，原因有二。&lt;/p>;&lt;p>;首先，中国主要城市的住房抵押贷款平均贷额比约为50%，这意味着房价将不得不下跌更多。超过一半的人将抵押贷款置于风险之中。这种可能性微乎其微，根据评级机构标准普尔的数据，中国各银行的不良住房贷款比例仍低于 1%。&lt;/p>;&lt;p>;其次，住房贷款在中国属于无限个人负债，因此房主不能像美国那样简单地放弃它们。因此，违约情况很少见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，银行对开发商的风险敞口仅占其贷款账簿的不到 5%，且全部都有抵押。中国银行资本充足，平均资本充足率超过15%，平均不良贷款率约为1.6%。&lt;/p>;&lt;p>;是的，不良贷款一直在上升最近几年。但是银行正在迅速出售或写出它们，因为覆盖不良贷款的储备金的监管要求超过100％，这使得这种债务不值得坚持。&lt;/p>; &lt;p>;的确，中国的银行体系面对拥有太多现金的独特问题。随着消费者的不断退缩，2022年的家庭存款在2022年增加了18万元人民币（2.5万亿美元），去年又增加了17万亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;，但住房危机继续阻碍中国的经济复苏。该房地产部门对国内总增长的贡献在2022年为4％。好消息是，去年这一收益为负1.3％，预计今年将进一步提高到负面的0.9％。 。实际上，这主要是政策引起的，因为政府采取的措施通过限制购买并控制价格，抵押和信贷来冷却过热部门。&lt;/p>; &lt;p>;近年来的紧缩变得如此严厉至于将空气从房地产市场中排出。这些冷却政策中有许多继续抑制需求。例如，中国人可以在世界各地购买房地产，但在一些主要城市中，除非他们是居民购买主要房屋的房地产。政策制定者还在哪里通过限制房屋购买来应对住房危机？中国人一直认为住宅物业是最受欢迎的资产类别。尽管在美国，住宅物业仅占家庭财富的25％，但该比率约为中国59％。&lt;/p>; &lt;p>;中国到2035年将其城市化率从现在的65％提高到73％，这将有望将超过1亿人口增加到城市人口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;痛苦，建议消除所有对房价和需求的剩余限制，从而使市场能够调整自身并找到其基础。香港在2月以此为例，以此为例，这立即引发了房地产交易的激增。只有通过稳定房地产市场，公众的信心才能恢复，私人消费才能恢复，经济增长才能重新加注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[J.K. Rowling won’t face action under Scotland’s hate crime laws, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257631/jk-rowling-wont-face-action-under-scotlands-hate-crime-laws-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 05:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/d3093692-C046-4823-B76E-7FC9F1A8EB9D_1C5E8EB1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”奇妙的野兽：格林德瓦尔德的犯罪”，伦敦于2018年11月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; JK Rowling在苏格兰的新仇恨犯罪法律之后通过在社交媒体上宣称质疑它后，将不会在苏格兰的新仇恨犯罪法律下面临任何行动。警方周二表示，许多跨性别妇女是男人。&lt;/p>; &lt;p>;哈利·波特作者是一位杰出的性别批判性运动者，在星期一，即“激起仇恨”有关的那天发表了评论。年龄，残疾，宗教，性取向和跨性别的认同已生效。&lt;/p>; &lt;p>;她得到了英国首相Rishi Sunak的支持，她说，人们不应因为对生物性行为的“常识”话语犯罪。 。一位发言人说：“评论没有被评估为犯罪，也不会采取进一步的行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =”文件/D8/Images/Canvas/2024/04/03/2F452131-DFAF-4810-89BC-58AEAE21695810_69875011.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; Sunak（右）周二向英格兰Hartlepool的媒体成员发表了声明。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苏格兰第一任部长Humza Yousaf曾说过，该法案是关于“保护人们免受仇恨的上升”。&lt;/p>; &lt;p>;“除非您行为是威胁性或虐待性的，打算激发仇恨，那么您对新的犯罪无关。”他说。爱丁堡国家党领导的政府正在考虑针对厌女症的单独改革。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰一直处于向跨性别社区扩展权利的最前沿，但以前的尝试更容易改变法律性别是伦敦因担心而阻止了现有的平等立法。&lt;/p>; &lt;h3>;英国青少年因“虐待狂”杀害跨性别女孩brianna ghey &lt;/h3>; &lt;p>;而被判处无期徒刑。由于它对言论自由的影响以及可以用来沉默某些观点的担忧，包括从倡导妇女的空间的人那里。&lt;/p>; &lt;p>;罗琳（Rowling强奸犯，性滥用者和知名活动家在X上说是男人。&lt;/p>; &lt;p>;“言论和信仰自由在苏格兰结束，如果对生物性别的准确描述被视为犯罪分子，”她说。 ”社区安全Siobhan Brown周一告诉英国广播公司广播电台。&lt;/p>; &lt;p>; Sunak说，英国具有骄傲的言论自由的传统，而新法律给了警察错误的优先事项。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们不应该将说关于生物性别的常识的人定为犯罪，”他告诉记者。 “显然那是不对的。” &lt;/p>; &lt;h3>;与新加坡保守价值观的跨性别演员见面&#39;罗琳（Rowling）列出，质疑为什么任何人都应该“公开贬低和模拟”跨性别者。&lt;/p>; &lt;p>;“多么可悲的景象。世界上最著名的作家整夜坐起来写一个关于我的巨型巨魔帖子，因为她被跨性别者的仇恨所消耗。威洛比说。与社交媒体帖子有关，显然将创造许多额外的工作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is this the end for Benjamin Netanyahu, Israel’s great survivor?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257628/bye-bye-bibi-game-israels-great-survivor-benjamin-netanyahu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 04:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/B0092047-48B8-4CEC-BA00-FF79D0894D74_F5F8418E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”耶路撒冷在周日。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）是以色列政治的霍迪尼及其任职时间最长的总理，以前被注销了很多次。&lt;/p>; &lt;p>;，但成千上万的抗议者本周每天晚上在街上要求他辞职，并对他在加沙的战争处理越来越愤怒，许多人想知道资深政治逃避现实学家能够生存多久。&lt;/p>; &lt;p>;通常是74岁的Netanyahu，这两者都在&lt;/p>; &lt;p>;在身体上脆弱。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/3f342820-7ecc-41fc-b176-becf19be869c_52519f63 。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;明显脆弱和sallow，他在周六的电视演讲中脾气暴躁和分心，他的前部长和利库德同事limor livnat称为“灾难性”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;左翼每日哈雷兹说，他看上去“像一个受惊的暴君”。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡在周二离开耶路撒冷的医院后，在疝气手术后才更加痛苦在以色列罢工杀死了七名援助工人的加沙组织，面对国际社会的愤怒。白宫说这是死亡时“伤心欲绝”的。&lt;/p>; &lt;h3>;美国参议院领导人推动以色列选举，他称内塔尼亚胡是和平的障碍&lt;/h3>; &lt;p>;“内塔尼亚胡在政治上被埋葬了很多以前的时代，反弹了。”伊曼纽尔·纳文（Emmanuel Navon）是前利库德（Likud）成员兼政治学教授。&lt;/p>; &lt;p>;“但是由于10月7日，这次是不同的。 Bibi结束了。&lt;/p>; &lt;p>;“他是74岁，没有任何锻炼，做得非常艰难，他六个月前放了一个起搏器。怀疑内塔尼亚胡将被新的大众街抗议活动强迫，尽管人质的家人感到愤怒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; einav einav tchengaoker，仍然是134的母亲在加沙，在周二晚上在耶路撒冷议会外的集会上，他将他称为“法老王，是长子的杀手”，这是连续第四个抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;他们看到人质家庭与反政府示威者团结在一起，他们与反政府示威者团结在一起去年在街头九个月，试图停止内塔尼亚胡极右翼盟友推动的有争议的司法改革。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日的“灾难”将丧生。但是纳瓦（Navon）将内塔尼亚胡（Netanyahu）对统治的利库德政党的持有与唐纳德·特朗普（Donald Trump）对美国共和党人的持有。决定一切。”特拉维夫大学的教授说。&lt;/p>; &lt;h3>;不好的头发日：为什么防暴警察不得不从豪华的沙龙中营救以色列PM的妻子&lt;/h3>; &lt;p>;“人民的政治生活取决于他。他已经浏览了民粹主义，他的候选人现在倾向于是阴谋理论。 &lt;/p>; &lt;p>;随着他的联盟从危机到危机，敌人似乎绕过以色列最右翼政府的领导人。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;即使是他的国防部长利库德·斯塔尔瓦特·约夫·加兰特（Likud Stalwart Yoav Gallant），他也违反了他在超东北教犹太人的深刻分裂问题上逃脱了强制性兵役，即使加沙的战争爆发，而另一场与伊朗支持的真主党在黎巴嫩的迫在眉睫。 &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡长期以来一直依靠宗教政党的支持。鲁维·本克勒将军在周一的一次反政府集会上说。&lt;/p>; &lt;p>;这位65岁的年轻人退休后退休后在北部服役，在哈马斯袭击事件发生后，在以色列中导致1,160人死亡，大部分是平民，主要是平民根据以色列官方数字的法国法国 - 帕利斯（Agece France-Presse）的说法。 >; &lt;p>;本克勒说：“当比比仍在执政时，人质不会回家”，并补充说，内塔尼亚胡正在加沙的战争延长他的统治 - 这一主张无休止地重复了抗议活动。 “除了他自己之外，他对其他任何人都没有该死。” &lt;/p>; &lt;h3>;内塔尼亚胡拒绝了拜登的批评，以色列人支持他&lt;/h3>; &lt;p>;内塔尼亚胡对以色列政治的三十年是分析师说，基于分歧和统治，纳瓦顿说 - 他的说法只有他才能使该国在10月7日被打破的国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;他在2026年对选举的承诺是“妄想”。 “但是抗议者现在要求他们也是不现实的。他补充说，在加沙赢得战争的年底和北部的可能性更大。她向雷鸣般的欢呼声抗议：“这是你的错 -  240人被绑架在您的手表上。” &lt;/p>; &lt;p>;“你养育并提高了哈马斯，”她补充说：“你称我们为叛徒[在战争中抗议叛徒]当你是叛徒时。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House directs Nasa to create time standard for the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257627/white-house-directs-nasa-create-time-standard-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 03:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/ee924c16-2b92-4b60-9f85bb5c411add90_a5c9bdce.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，阿拉巴马州，2013年6月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二白宫指示NASA为月球和其他天体建立统一的时间标准，因为美国的目标是设定&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据路透社的备忘录，白宫科学技术政策办公室负责人的国际规范。&lt;/p>; &lt;p>;指示了航天局与美国政府其他地区合作，在2026年底之前制定一个计划，以设定所谓的月球时间（LTC）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不同的引力部队，以及可能在其他因素上，在月亮和其他天体上的时间改变了时间相对于地球上的感知方式。除其他事项外，LTC将为月球航天器和卫星提供时间管理基准，需要对其任务进行极高的精度。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在地球上的时钟相同的时钟将以不同的速度在月球上移动， NASA的太空通信和导航负责人凯文·科金斯（Kevin Coggins）在接受采访中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; OSTP负责人阿拉蒂·普拉巴哈卡（Arati Prabhakar）的备忘录说，对于一个地球上的一个人，一个基于地球的时钟会似乎平均每天平均损失58.7微秒，并带有其他周期性变化，这些变化将使月球时间从地球时间进一步漂移。&lt;/p>; &lt;p>;“想想美国海军天文台的原子钟。它们是国家的心跳，同步了一切。您将想要月球上的心跳。” Coggins说。帮助为火星的未来任务奠定了基础。 OSTP官员说，数十个公司，航天器和国家都参与了这项工作。月球卫星，基地和宇航员已同步。&lt;/p>; &lt;h3>; 3个中国卫星进入月球轨道，2的命运不明确&lt;/h3>; &lt;p>;及时的差异也可能导致映射错误官员说。&lt;/p>; &lt;p>;“想象一下，如果世界没有将时钟同时同步 - 那可能是多么的破坏以及日常事物的挑战性，” &lt;/p>; &lt;p>;官员说。&lt;/p>; &lt;p>;在地球上，大多数时钟和时区都基于协调的通用时间或UCT。该国际认可的标准依赖于在世界各地不同地点放置的庞大的全球原子钟网络。他们衡量原子状态的变化并产生最终构成精确时间的平均值。&lt;/p>; &lt;p>;可能需要在月球表面上部署原子钟。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员还说，随着商业活动扩展到月球，统一的时间标准对于协调运营至关重要，确保交易的可靠性和管理Lunar Commerce的物流。&lt;/p>; NASA在一月份表示，它计划于2026年9月自1970年代阿波罗计划结束以来的第一个宇航员Lunar Landing，任务绕着月球绕过四名宇航员，并于2025年9月返回。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;虽然美国是唯一将宇航员登上月球的国家，但其他国家则拥有月球野心。各国着眼于月球上潜在的矿产资源，Lunar Bases可以帮助支持未来的船员任务到火星和其他地方。一月份的日本成为将航天器登上月球的第五个国家。去年，印度成为第一个在未开发的月球南极附近登陆航天器的国家，并宣布了计划到2040年将宇航员送往月球。&lt;/p>; &lt;h3>;日本的“月球狙击手”登月狙击手&#39; - 旺盛达阵之后的天气睡眠&lt;/h3>; &lt;p>;“美国在定义合适的标准方面的领导能力 - 在挑战性的月球环境中实现运营所需的准确性和韧性 - 将使所有太空人士都受益，” OSTP备忘录说。备忘录说，&lt;/p>; &lt;p>;定义如何实施协调的月球时间将需要国际协议，并通过“现有标准机构”，以及在36个国家中签署了一项称为Artemis Accort的协议，该协议涉及各国如何在太空中行事和太空行事在月球上。 OSTP官员说。联合国国际电信联盟将协调的通用时间定义为国际标准。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ukraine lowers army draft age to 25 to generate more fighting power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257626/ukraine-lowers-army-draft-age-25-generate-more-fighting-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 02:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/0B3B0667-12D3-4A05-934D-CB1B43CA1C3C3CA1C30_7B3A118C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，乌克兰，周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周二签署了一项法案，以将战斗税的动员年龄降低到27岁，这一举动将有助于他的国家在战争中产生更多的战斗力&lt;/p>; &lt;p>;该法案自2023年5月被立法者批准以来，该法案一直在Zelensky的桌子上，而且尚不清楚是什么促使他签署的。议会一直在讨论一项单独的法案，以几个月来大致加强草案的规定。&lt;/p>; &lt;p>;此举扩大了军队可以根据武术启动以来的武术行动以武得的武术数量来战斗的平民数量它于2022年2月的全面入侵。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰军队在战场的后脚踩在战场上，面对不足的弹药用品，美国国会和欧盟的共和党人封锁了美国的重要资金&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/03/ E5178E19-06B3-498B-8F14-870E679A4FA8_C21EBC3E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ”星期五在海牙会议。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统办公室没有立即宣布该立法的签署。议会仅更新了其网站上的该法案条目，以阅读：“以乌克兰总统的签名返回”。 &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰领导人在12月说，军方提议动员多达500,000乌克兰人加入武装部队，他说这是武装部队要求的，乌克兰领导人提出了这一点。对于。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，乌克兰改变了武装部队的负责人，而新任负责人Oleksandr Syrskyi上周表示，这一数字不再是最新的，而且它已经显着了。在对资源进行了审查之后。&lt;/p>; &lt;h3>;随着乌克兰任命新陆军负责人的任命，与俄罗斯的斗争中仍然存在巨大问题&lt;/h3>; &lt;p>; Zelensky分别签署了第二项法案，要求男子赋予某些军事豁免权。以残疾为基础的服务进行另一次医疗评估。他还签署了第三项法案，旨在创建一个有资格服兵役人员的在线数据库。这两项法案都可能有可能帮助军事选秀更多的战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;在公众强烈抗议之后，该法案的早期草案中提出了一系列严格的措施。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky警告说俄罗斯可能会在今年春天或夏季计划另一次进攻，而基辅的部队一直在扩大他们在沿着一条庞大的前线建立强大的防守防御工事的努力。&lt;/p>; &lt;p>;，当时入侵的最初震惊早已消失了。&lt;/p>; &lt;p>; ，乌克兰已经大大减少了志愿战士的流动和许多逃避案例的案例。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>