<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tech war: updated US semiconductor export restrictions raise demand in China for Nvidia’s RTX 4090 graphics card]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3257484/tech-war-updated-us-semiconductor-export-restrictions-raise-demand-china-nvidias-rtx-4090-graphics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/28d05c78-7955-47d1-88ce-a2f46d6425bc_3ee025b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia的GeForce RTX 4090是中国大陆最令人垂涎​​的显卡。图片来源：Nvidia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最新对中国大陆人工智能(AI)半导体出口实施限制，显卡成为华强北最抢手的商品之一全球最大的电子产品批发市场。&lt;/p>;&lt;p>;“对高端显卡的需求仍然非常强劲，尤其是在美国政府实施出口限制之后，”华强北的供应商蔡兆杰表示。广东省南部科技中心深圳市福田区。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府上周五修订了去年 10 月实施的全面出口管制，使大陆更难获得先进的人工智能处理器、半导体制造设备据路透社报道，甚至还有用这些芯片制造的笔记本电脑。修订后的规定将于4月4日生效。&lt;/p>;&lt;p>;“美国最新限制措施的消息传出后，所有商家都开始囤积各种可以买到的人工智能相关商品，现在正等待在价格很高。”蔡周一表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 01/ea8d092b-06e9-41b9-8926-e7257a781c4d_e231e1a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华强北，全球最大的电子产品批发市场，位于科技中心福田区深圳，广东省南部。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这使得 Nvidia 的 GeForce RTX 4090（视频游戏玩家和图形设计师用来提高计算性能的顶级设备）成为最令人垂涎​​的显卡&lt;/p>;&lt;p>;华强北商家积攒RTX 4090显卡库存，显示出华盛顿最新芯片出口限制的深远影响，这进一步强化了拜登政府10月份宣布的初步措施2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示，去年 10 月宣布的 2022 年限制更新旨在弥补之前限制中的漏洞，并阻止中国开发用于军事用途的人工智能。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京方面表示反对上周五宣布的修订后的管制措施，谴责美国政府任意改变规则并损害中美企业的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/4391acd7-7154-4999-bd37-f2826f134452_4d7971c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia GeForce RTX 图形处理单元的插图，该单元为 RTX 4090 显卡提供动力。图片来源：Nvidia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不仅给中美企业开展正常的经贸合作设置了更多障碍，同时也带来了更重的合规负担，中国商务部的一位代表周日表示：“RTX 4090 的某些版本售价约为 20,000 元人民币（2,768 美元），上涨了 70% 以上高于 Nvidia 的建议零售价。销售显卡和个人电脑的蔡先生表示，RTX 4090的某些版本售价约为16,000元。&lt;/p>;&lt;p>;在电子商务平台京东上，RTX 4090的价格从16,999元到19,999元不等。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国，RTX 4090 也被用来帮助自动驾驶车辆运行所谓的感知功能，Autra Technology 的一名工程师表示，该公司是 4 级自动驾驶卡车的开发商，可以无需驾驶员主动干预即可运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/7fb37ee5 -08c7-44d9-bd27-e0bb50dc54c2_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拜登政府上周五修改了针对中国大陆的全面科技出口管制，使美国的出口更加严格国家甚至可以使用采用先进人工智能芯片构建的笔记本电脑。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;RTX 4090显卡的需求和价格最初在去年10月飙升，当时华盛顿更新的芯片出口限制引发了整个大陆消费市场的恐慌。&lt;/p >;&lt;p>;全球市值最高的半导体公司英伟达当时从中国购物平台京东的官方商店下架了 RTX 4090 显卡库存，随后又从其大陆官方网站下架。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿不断推出新政策来阻碍中国的科技进步，特别是在半导体领域。据路透社上周报道，美国还要求其盟友停止其公司为中国客户提供某些芯片制造设备的服务。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Exchanges pave way for re-examining assumptions, top global cultural institutions say after signing deals with Hong Kong bodies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257459/exchanges-pave-way-re-examining-assumptions-top-global-cultural-institutions-say-after-signing-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/f1e5b422-3979-4ec1-84a0-264b4dab4e45_40b9f303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区鸟瞰图。未来的国际合作可能包括虚拟或面对面的保护专业研讨会。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球顶级机构在与香港西九龙文化区达成协议后表示，艺术界的国际合作为质疑假设提供了一条途径，并丰富了知识库为未来的展览和专业知识交流铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市的艺术中心在为期三天的国际文化峰会上接待了 6,000 名嘉宾，来自世界各地的博物馆领导、策展人和表演艺术组织齐聚一堂上个月。他们签署了 21 份谅解备忘录 (MOU)，并讨论了业界前沿的关注点。&lt;/p>;&lt;p>;法国巴黎国立毕加索博物馆将成为继《巴黎协定》之后首批将藏品带到香港的机构之一。首脑。画家巴勃罗·毕加索 (Pablo Picasso) 的约 60 件杰作将于明年 3 月开幕，与 M+ 博物馆以亚洲及亚裔侨民艺术家为主题的藏品并列展出。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与 M+ 签署谅解备忘录是因为我们法国博物馆馆长塞西尔·德布雷 (Cecile Debray) 表示：“两个机构都渴望在双方真正的知识、技能和专业知识交流的基础上，发展新的、更具包容性的伙伴关系形式。”&lt;/p>;&lt;p>;“国际合作不仅使我们能够刺激国外的文化景观，而且使我们在自己的机构内的观点多样化。这是一种挑战和更新自我的方式，巴黎国家毕加索博物馆优先考虑这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;与 M+ 的作品并列，毕加索的作品可以从亚洲当代的角度来审视：“ ”，德布雷称其为“一个前所未有的项目，可以对毕加索的著名作品进行全新的诠释”。&lt;/p>;&lt;p>;她还强调了了解毕加索作品的社会方面，从关于他对女性的态度以及他与共产主义的联系的争论。&lt;/p>;&lt;p>;Debray 表示，合作的目的之一是受益于 M+ 的本地专业知识、对香港艺术界的了解以及与其他机构的联系&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶盖蒂保护研究所科学部负责人汤姆·勒纳 (Tom Learner) 也签署了一份谅解备忘录，他赞同德布雷的观点，即国际合作可以为新方法和新观点开辟可能性。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/b0fff985-080a-490f-aed6-c1282108c7c7_f607b7b0 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际文化峰会舞台上的艺术领袖和官员。此次活动汇聚了来自世界各地的博物馆领导、策展人和表演艺术组织。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“西方国家正在非常仔细地思考这一过程和他们处理事情的方式，[他们]可能不是唯一的做事的方式。我不想对东方和西方一概而论，但其中存在差异，”勒纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，你可能多年来一直持有的假设受到挑战，这非常令人沮丧。有助于看到更大的图景并理解不同的观点。”&lt;/p>;&lt;p>;该研究所是盖蒂信托基金的四个分支机构之一，致力于通过科学研究推进文物和建筑的保护实践，据学习者称，现在正在开发保护当代艺术的方法。&lt;/p>;&lt;p>;他说这是一个挑战，因为与油画或大理石雕塑等传统艺术媒介不同，人们对大量材料如何保存没有既定的了解。现代和当代艺术品中使用的物品会老化以及如何清洁。&lt;/p>;&lt;h3>;顶级峰会会让香港进入全球文化版图吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“工作的驱动因素之一与 M+ 合作的原因是，迄今为止，我们在现代当代艺术方面的许多工作都是基于西方（例如）欧洲和北美的艺术家和收藏，”Learner 说。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个真正的、正如每个人所做的那样，推动多元化并将相同的技术应用于来自世界各地的更广泛的艺术家群体或艺术品类型，”他说。他说：“我们认为亚洲方面确实可以开展各种研究和工作。”&lt;/p>;&lt;p>;未来与 M+ 的合作可以采取虚拟专业研讨会的形式&lt;/p>;&lt;p>;“共享资源还有一个整体优势。并非每个地方都必须拥有每一件科学设备。参与这种共享选项要好得多。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/01/15b1129d-2340-41c0-80f4-9c770a483720_17f8ee9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勃罗·毕加索的男人肖像。作为新合作的一部分，这位著名艺术家的杰作将在香港展出。图片：巴黎国立毕加索博物馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;代表西班牙普拉多博物馆与香港故宫博物院签署谅解备忘录的是过去七年任职的馆长Miguel Falomir法洛米尔说：“我们必须重新思考自己——我们是一家专注于西方艺术、过去艺术且大部分由白人创作的博物馆。” 。 “我们一直在试图解释为什么像普拉多这样的博物馆对[观众]仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题可能是我的前任[问]过的。他们不需要这样做，因为他们认为没有人质疑西方艺术是文化的基础。这不是真的。我们必须重塑自我。我们必须承认我们生活在一个更加全球化的世界。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Falomir 表示，他期待与故宫博物院的合作，并看到两个机构之间的联系，因为普拉多的藏品大部分来自故宫博物院前西班牙皇家宫廷，而香港皇家宫廷则举办中国皇家文物展览。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的公众对中国艺术并不熟悉，”他说。 “我相信他们很乐意在马德里看到中国艺术品。”&lt;/p>;&lt;p>;Falomir 表示，他坚信跨文化展览，因为它们是连接不同社会的有效方式。&lt; /p>;&lt;p>;“虽然我认为我们必须小心行事，但我们必须非常了解历史和社会的差异，但除此之外，在不同文化和社会之间找到共同点总是很容易的贯穿历史。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lou Conter, last survivor of WWII attack on USS Arizona at Pearl Harbour, dies at 102]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257503/lou-conter-last-survivor-wwii-attack-uss-arizona-pearl-harbour-dies-102?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 07:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/6f4107af-6307-4fcc-9809-4f104333e793_529fcc92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;珍珠港事件幸存者 Lou Conter，摄于 2019 年，于周一去世享年 102 岁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卢·康特 (Lou Conter) 是在日本轰炸珍珠港期间爆炸并沉没的亚利桑那号战列舰的最后一位幸存者，他已经去世。享年 102 岁。&lt;/p>;&lt;p>;康特 (Conter) 因充血性心力衰竭于周一在加利福尼亚州草谷的家中去世，他的女儿卢安·戴利 (Louann Daley) 说，并补充说，她和她的两个兄弟詹姆斯 (James) 和她的两个兄弟 (James) 就在他身边。杰夫。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那号在 1941 年的袭击中损失了 1,177 名水手和海军陆战队员，这场袭击将美国带入了第二次世界大战。战列舰的死亡人数占袭击死亡人数的近一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/02/67003fca-c824-4abb-9c96-2bbc8739f1e5_d6754539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本突然袭击后美国太平洋舰队陷入火海1941 年 12 月 7 日，夏威夷珍珠港上的战机。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;康特是一名军需官，他站在亚利桑那号的主甲板上，日本飞机从上空飞过那年12月7日凌晨。攻击开始时，水手们刚刚开始升旗或升旗。&lt;/p>;&lt;p>;康特尔回忆起战斗开始 13 分钟时，一颗炸弹如何穿透钢甲板并引爆超过 100 万磅（450,000 公斤）的火药。 &lt;/p>;&lt;p>;他在美国国会图书馆保存的 2008 年口述历史采访中表示，爆炸将战舰从水中升起 30 至 40 英尺（9 至 12 米）。他说，从主桅前方开始，所有东西都着火了。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正在逃离火场，并试图跳过两侧，”康特说。 “整个海上的石油都在燃烧。”&lt;/p>;&lt;p>;他的自传《卢·康特的故事》讲述了他如何与其他幸存者一起照顾伤者，其中许多人失明并严重烧伤。当高级幸存军官确信他们已经救出了所有还活着的人时，水手们才弃船。&lt;/p>;&lt;h3>;在珍珠港沉没的亚利桑那号航空母舰最后两名幸存者之一去世，享年 102 岁&lt;/h3>;&lt;亚利桑那号生锈的残骸仍然躺在沉没的地方。超过 900 名水手和海军陆战队员仍被埋在里面。只有 335 名亚利桑那州机组人员幸存。&lt;/p>;&lt;p>;珍珠港事件后，康特前往飞行学校学习，获得了驾驶 PBY 巡逻轰炸机的翅膀，海军用这种轰炸机寻找潜艇并轰炸敌方目标。他与“黑猫”中队一起在太平洋执行了 200 次战斗任务，该中队在夜间驾驶涂成黑色的飞机进行俯冲轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;1943 年，他和他的机组人员在新几内亚附近海域被击落，必须避开鲨鱼。一名水手对他们能否生存表示怀疑，孔特回答说，“胡说八道”。&lt;/p>;&lt;p>;“在任何情况下都不要惊慌。生存是你告诉他们的第一件事。不要惊慌，否则你就死定了。”他说。他们很安静，踩着水，直到几小时后另一架飞机来了，给他们扔了一艘救生艇。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 50 年代末，康特被任命为海军第一位 SERE 军官——这是“生存”、“逃避”、“抵抗”和“逃脱”的缩写。在接下来的十年里，他训练海军飞行员和机组人员在丛林中被击落并被俘为战俘时如何生存。他的一些学生在越南战俘时期学习了他的课程。&lt;/p>;&lt;p>;Conter 在海军服役 28 年后于 1967 年退役。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/ffa8a547-c5dd-49b0-8fe1-5236e6d9590d_e5a3c818.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;一张珍珠港事件幸存者卢·康特 (Lou Conter) 年轻时水手时的照片陈列在他位于加利福尼亚州草谷的家中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;康特于 1921 年 9 月 13 日出生于威斯康星州奥吉布瓦。18 岁后他入伍，每月领取 17 美元的工资和康特的女儿说，近几个月来，康特的身体越来越虚弱，2 月份住院了 10 天。他回国后一直在临终关怀医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;珍珠港儿女组织加利福尼亚州主席凯瑟琳·法利 (Kathleen Farley) 表示，孔特去世后，目前还有 19 名珍珠港袭击的幸存者。港口幸存者。根据军事历史学家 J. Michael Wenger 的粗略估计，12 月 7 日，夏威夷欧胡岛约有 87,000 名军事人员。&lt;/p>;&lt;p>;在晚年，孔特成为珍珠港年度纪念仪式的常客。海军和国家公园管理局在 1941 年袭击周年纪念日联合举办了这次活动。当他没有力气亲自参加时，他为聚集在加利福尼亚州家中远程观看的人们录制了视频信息。&lt;/p>;&lt;p>;尽管许多人将日益减少的珍珠港幸存者视为英雄，但孔特拒绝了这一要求。标签。&lt;/p>;&lt;p>;“死去的 2,403 人都是英雄。我们必须先向他们表示敬意。我每次都这么说，我认为应该强调这一点，”康特在 2022 年在加利福尼亚州的家中接受美联社采访时表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Al Jazeera condemns ‘dangerous’ Israel action against news channel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257502/al-jazeera-condemns-dangerous-israel-action-against-news-channel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 06:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/8ac487a7-c820-441e-8d07-1df1a9a0dea0_4098922c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔多哈总部的半岛电视台媒体网络徽标。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;半岛电视台周一谴责以色列政府禁止这家卡塔尔新闻频道的“危险”举动，因为围绕该频道报道的长期争论因报道而加剧。以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他将使用新的权力阻止半岛电视台在以色列播出，称其为“恐怖主义频道”。&lt;/p>;&lt;p>;半岛电视台表示，“这一最新措施是以色列为压制半岛电视台而进行的一系列系统性攻击的一部分”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/02/40635235-ec2a-4c7d-8e08-420b77090c5a_9e93d5ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆汽车10 月 13 日，在靠近以色列边境的黎巴嫩 Alma al-Chaab，半岛电视台团队在现场被烧伤，一名路透社记者被以色列发射的坦克炮弹打死，另有六人受伤。照片：路透社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它说，这包括10月7日哈马斯在以色列发动袭击之前杀害一名记者，以及自加沙战争以来两名网络记者死亡以及其办公室遭到轰炸。 .&lt;/p>;&lt;p>;以色列在一月份声称，在加沙空袭中丧生的一名半岛电视台记者和一名自由职业者是“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;接下来的一个月，以色列称该频道的另一名记者在一次袭击中受伤的，是哈马斯的一名“副连长”。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列总理本杰明·内塔尼亚胡对半岛电视台发起了疯狂的攻势，指责其危害以色列安全，积极参与 10 月 7 日的袭击，并煽动针对以色列士兵，”该网络在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“半岛电视台媒体网络谴责这些言论，并认为这只不过是一个危险而荒唐的谎言，”它补充道。 &lt;/p>;&lt;h3>;半岛电视台否认以色列军方声称被杀害的记者是“恐怖分子”&lt;/h3>;&lt;p>;半岛电视台表示，针对该网络的攻击是以“可耻的方式”进行的。&lt;/p>;&lt; p>;“内塔尼亚胡找不到任何理由向世界展示他对半岛电视台和新闻自由的持续攻击，除了针对该网络及其员工的权利提出新的谎言和煽动性诽谤。”&lt;/p>;&lt;p>;网络表示，它要求内塔尼亚胡“对其工作人员的安全负责”。&lt;/p>;&lt;p>;“半岛电视台重申，此类诽谤性指控不会阻止我们继续进行大胆而专业的报道，”它补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Very bad idea’: US-China full-scale trade war unlikely but soft-power gap will persist, top scholar says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257243/very-bad-idea-us-china-full-scale-trade-war-unlikely-soft-power-gap-will-persist-top-scholar-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/02f72caf-eb0c-4de1-87a0-d6a8d2f1760e_6c111b9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在全球意见领袖系列访谈中，马约瑟与美国前助理国防部长约瑟夫·奈对话。奈是大学杰出服务教授、名誉教授、哈佛大学约翰·肯尼迪政府学院前院长，曾被评为全球百强思想家之一。他讨论了中国的软实力挑战、经济和技术障碍、北京和华盛顿之间的关系状况以及爆发武装冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;软实力是通过吸引而不是强迫或支付来获得你想要的东西的能力，中国拥有大量的软实力，这些软实力源于其传统文化的吸引力和经济表现的成功。所以它做得很好，但如果你看看最近在 27 个不同国家进行的民意调查，询问哪些国家最具吸引力，就会发现中国在亚洲、欧洲、北美或澳大利亚的表现并不好。&lt;/p>;&lt;h3>;领先中国学术文化人士呼吁中美“友好”&lt;/h3>;&lt;p>;它在非洲做得很好，但我认为从这个意义上来说，它的投资并没有得到很好的回报。我认为中国软实力面临的最大问题是在亚洲，即中国与一些邻国之间的冲突，比如与印度在喜马拉雅山边境问题上的冲突。影响中国在欧洲、日本或澳大利亚等民主国家软实力的另一个问题是坚持严格的政党控制，这意味着公民社会不具备欧洲国家或美国那样的全面能力。 &lt;/p>;&lt;p>;所以你有一个像艾未未这样伟大的艺术家，他与党或政府发生冲突，要么入狱，要么流亡，这会损害你的软实力。那么中国有软实力吗？是的。它还能做更多吗？是的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为高层接触很重要，我认为习主席和拜登去年11月的会晤是非常有益的一步。但找到一些向公众舆论表明两国可以从合作中受益的问题也是有用的，而气候变化可能是最好的候选者。这两个国家都将受到气候变化和流行病的伤害，因为新冠疫情并不是最后一次流行病。还有更多的事情会让我们感到惊讶。并且拥有良好的科学合作和公共卫生合作，我认为这显然对两国都有利。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;一种可能的情况是，如果拜登连任，我想你会看到这是我们过去三四年来所看到的政策的延续。另一种情况是特朗普当选，这更加不可预测，因为特朗普本人非常难以预测，你永远不知道他的政策会是什么。但他威胁要对中国商品征收高关税。因此，一种可能性是贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;是的，我认为这是一个非常糟糕的主意，但特朗普已经谈到了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;我认为，南海或台湾海峡的某些事情总有可能产生某种危险，比如误判。我认为无论是特朗普还是拜登，危险都存在，但我认为特朗普领导下的危险更大一些。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果你相信什么，那么可能面临最大风险的盟友特朗普在第一个任期内所说的一些话是针对欧洲、北约盟国的，除了对俄罗斯的延伸影响外，这不会直接影响中国。&lt;/p>;&lt;h3>;推动美国发展的特朗普高级顾问彼得·纳瓦罗-中国贸易战，入狱&lt;/h3>;&lt;p>;但在亚洲，特朗普还没有对与日本或澳大利亚的联盟构成这种威胁。所以我不知道这对亚洲是否会像对欧洲那样产生同样大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国在经济上做得非常好，这应该得到充分的赞扬。但我认为中国现在面临着另一个或不同的问题，有时被称为中等收入陷阱：人口下降，劳动力数量已达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;解决劳动力下降问题的答案是技术和生产力来取代工人。但如果你看一下统计数据，中国的工厂总生产率一直在下降，而不是上升。然后，如果你问我们从哪里获得新技术，大多数人会说它主要来自私营企业家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/29/c1183bba-79cd-4466-9d69-306512ff9e86_b5c8efea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约瑟夫·奈，哈佛大学肯尼迪政府学院前院长于 2023 年 10 月 23 日在北京举行的中国全球智库创新论坛上发表讲话。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但最近的政策却是对国有企业的鼓励多于对私营企业的鼓励。因此，我认为这三个趋势使中国不太可能恢复到过去的高增长水平。&lt;/p>;&lt;p>;当您谈论这将如何影响中国的竞争时，有华盛顿一些人夸大中国威胁。我认为事实上，我们不应该夸大中国的威胁，如果你看看我描述的经济前景，这就是我的推理。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为这不太可能。我的意思是，过去人们普遍认为，按照当前的速度，到 2030 年，中国的 GDP 总量将超过美国。我打赌这不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;中国在一些技术上做得很好，一些国企在技术上也相当擅长。但一般来说，当你拥有一家国有企业时，它往往会响应政治，而不是充分探索技术方面的选择。&lt;/p>;&lt;p>;企业家更有可能探索不明显的事物。所以中国会在技术上取得进步。我认为如果给私营企业家更多的自由，就会取得更大的进步。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为风险并不高。我认为双方都希望避免武装冲突，但有时在国家关系和历史关系中，人们会误判，菲律宾确实与美国结盟，你可以想象这样一种情况，如果中国对待菲律宾太恶劣，美国就会试图帮助它，一件事可能会导致另一件事，这是中国和美国都不愿意或期望的，但他们却让自己陷入了比最初预想的更深的困境。因此，我预计南海不会发生冲突，但我也不排除这种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为华盛顿经常引用习主席的话：希望解放军能够在2027年之前占领台湾。我不知道他是否这么想。但这在华盛顿经常被引用，这让很多人谈论提供防御措施以保护台湾免遭军事接管。&lt;/p>;&lt;p>;我个人认为这不太可能。我认为，我们从普京入侵乌克兰并迅速接管乌克兰的失败中看到了一个教训，那就是，一支庞大的陆军无法做到这一点，那么一百英里海域的两栖入侵将会非常困难。 &lt;/p>;&lt;h3>;崔天凯：中国不会陷入台海战争“陷阱”&lt;/h3>;&lt;p>;所以我不认为发生军事冲突的可能性像一些人那么高华盛顿认为。另一方面，我认为非常重要的是，美国坚持一个中国政策，美国解释一个中国政策的方式是不让台湾在法律上独立，不使用武力。&lt; /p>;&lt;p>;这已经有效了70多年，我认为它可以继续有效，这意味着正如尼克松和毛泽东所说：海峡两岸的中国人必须解决他们的关系。如果我们坚持这一政策，那么我认为不会发生战争。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我记得中国在 1945 年后的世界秩序中做得很好。它提供了一个国际经济框架，中国在其中受益匪浅，从这个意义上说，正如一些人所说，中国想要推翻棋盘、棋盘或其他什么，我认为更好的说法是，中国不想推翻比赛的桌子，但它希望桌子稍微向有利于自己的方向倾斜。所以你提到的都是试图扭转局面的努力。&lt;/p>;&lt;p>;我认为它在取代美元方面不会成功，例如，作为一种关键储备货币，因为美元大约占三分之二政府持有的储备金。储备货币取决于深度、灵活的资本市场可兑换性和法治。而中国并不愿意很快走那么远。所以，是的，中国将有更多的贸易清算，人民币将与你提到的国家有更多的互动，但我不认为这会颠覆 1945 年后的世界秩序。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;&lt;p>;当你观察美元或任何货币的作用时，你会发现它具有不同的功能。其中一项功能是支付清算交易账户。因此数字化技术对此很有用。但货币的另一个价值或重要作用是价值储存：你如何持有储备，你的银行系统如何组织，而数字人民币也无法逃脱我之前提到的有关储备货币的问题。所以它会产生一些影响，但不会完全推翻美元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 上，我不能对此感到那么兴奋，但值得注意的是互惠问题。当中国不允许 Facebook 在中国境内运营时，为什么美国人应该允许 TikTok 传输美国人的信息？所以有很多人觉得中国在这件事上不公平，这就是TikTok的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在芯片或高科技问题上，如果涉及的话那么我认为有理由放慢技术转让速度，但它不应该影响整个经济。国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）将此称为“在小院子周围设置高高的栅栏”。因此，在直接影响安全的技术领域，我认为这是合理的。我认为中国也在做同样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我认为我看到的危险是，如果人们认为全面贸易战是一个好主意。我认为这不是一个好主意。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为中国犯的最大错误是2009年金融危机后认为美国正在衰落，而放弃了邓小平的外交政策，并以更加自信的外交政策取而代之。有人称之为战狼外交政策。我认为这是一个糟糕的决定。&lt;/p>;&lt;p>;我认为中国的一个很好的决定是同意与美国在气候变化问题上合作，双方都遵守 2015 年的巴黎气候协定。我认为这也是美国做出的明智决定的一个例子。我认为这是我们对中国做出的更好的决定之一。关于美国的错误决定。我认为特朗普对中国征收关税是一个错误的决定。&lt;/p>;&lt;p>;但我认为我们必须认识到，在两个政府中，人们都会犯错误，做了好事，也做了坏事。好的。所以恐怕我们将来会看到更多好的和坏的决定。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;嗯，我认为持这种观点的人必须问自己，中国是否更好离开？我想说，在你放弃邓小平政策之前，你并没有吓到其他人，而且你非常有吸引力。这对你的软实力有好处。一旦你开始成为一名战狼并坚持自己的主张，你就会吓到别人，并且失去一些软实力。所以我认为证据就在你所看到的行为中。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为参与你可能称之为全球公共物品的事情。例如我提到的气候变化或应对流行病等。当你与生产对他人和自己都有利的事情联系在一起时，你会变得更具吸引力，这也会减少与其他国家的紧张程度。&lt;/p>;&lt;p>;所以我认为从某种意义上说，增加参与产生全球公共产品的事情可能是增强软实力的最佳方式。这对中国有好处。这对其他人有好处。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After Baltimore bridge collapse, unfounded conspiracy theories include a role for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257501/after-baltimore-bridge-collapse-unfounded-conspiracy-theories-include-role-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/aedbd420-5d79-4b04-942b-05fcc4bae3fe_9502e0fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一台起重机位于弗朗西斯·斯科特基大桥的残骸旁周五，距离大理集装箱船撞上结构码头导致倒塌几天后。照片：《巴尔的摩太阳报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;到上周二黎明时，封锁巴尔的摩港的弗朗西斯斯科特基大桥的扭曲残骸显现出来，分析人士开始评估它可能造成的破坏和经济损失阴谋论已经在美国社交媒体上泛滥成灾。&lt;/p>;&lt;p>;中国成为众多被认为的罪魁祸首之一 — — 以及右翼媒体泡沫中讨论的其他所谓原因，例如不受控制的移民和“多样性、公平和包容性” (DEI) 的命令——在导致六人死亡的灾难发生后的几小时和几天内。&lt;/p>;&lt;p>;中国角度与其他猜测的不同之处在于美国公众对中国的负面舆论。美国对北京据称试图利用国家安全漏洞的方式做出了可怕的评估；以及华盛顿采取的应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;就在英国和美国刚刚指责中国进行网络间谍活动并窃取包括立法者、学者和记者在内的数百万美国人数据的一天后，崩溃发生了。&lt;/p>;&lt;p>; >; &lt;h3>;工作人员努力在“复杂行动”中抬起巴尔的摩桥的第一座&lt;/h3>; &lt;p>;，而美国 - 中国关系保持紧张，北京是一个可疑的在线，有几位社交媒体用户引用了美国政府的重复警告。官员反对可能在美国基础设施上进行的网络攻击。&lt;/p>; &lt;p>;在许多情况下，这些帖子都将这些警告用作其主张的基础。数据安全专家Brian Costello写道。 - 促进美国港口贸易的岸起重机是在中国制造的，并使用中国软件运营”。更多古怪的主张，包括罗伯特·斯佩尔丁（Robert Spalding）的一项声称，被确定为退休的将军和前中国策略师，担任五角大楼联合参谋长和联合参谋长。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;在那篇文章中，斯伯丁问“中国集装箱船？”桥梁的镜头上方落在撞船船上，达利（Dali）实际上由新加坡公司拥有。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些索赔都完全没有根据。巴尔的摩警察局局长理查德·沃利（Richard Worley）排除了“任何迹象表明这一事件是故意的”，联邦调查局在倒闭之日发表了一份声明，称“没有特定而可信的信息可以暗示与恐怖主义有任何联系”。&lt;/p >; &lt;p>;分析师说，猜测和谣言是为了提醒美国对中国越来越消极的描述的副作用，这表明美国媒体生态系统和政治话语的健康状况普遍下降。&lt;/ &lt;/ &lt;/根据芝加哥全球事务委员会2023年11月的一项调查，P>; &lt;p>;现在，约有58％的美国人认为中国对美国的威胁是对美国的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“面对令人震惊的事件时，凯特琳·钦 - 罗斯曼（Caitlin Chin-Rothmann）观察到，人们倾向于责备他们所认为的共同敌人。随着中国的不断加强，它的造船端口：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;“美国的反中国言论日益增加为中国网络攻击引起桥梁崩溃的阴谋理论的贡献。”她说。 ，无论是事实还是虚假。 ，”她补充说。危险的注意力专注于北京对美国土地上的非常真实的恶意活动 - 完全适得其反。诽谤”。他补充说，中国准备与美国合作，以“忠实地实施峰会会议上实现重要的共同理解和成果，并共同发展正确的看法”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/0162/0162d311-2d32-d32-49fb-965b-965b-db4c50871871871808_839f6f6f6f6f6f6af0.jpg0.jpg0.jpg0.jpg “颜色：＃999;”>;达利（Dali P>;美国政府针对中国感知威胁的其他最新措施包括美国总统乔·拜登（Joe Biden）对美国港口网络安全的行政命令，禁止中国制造的运输起重机。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray）警告说中国网络攻击对美国电网和其他基础设施系统的日益严重的威胁。他告诉国会小组。&lt;/p>; &lt;p>;巴尔的摩的港口是美国第九大进口和进口。去年，它处理了5230万吨的外国货物，价值近810亿美元 - 主要是搬运汽车，汽车零件，建筑机械和煤炭。 Drexel说。 >;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Japan is losing sleep over nightmare of a Trump re-election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3257185/why-japan-losing-sleep-over-nightmare-trump-re-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/29/9b2866d9-11c7-4af3-9c83-a68d46fdb4a5_c62ddde39.jpg“ alt =”>; 2019年6月28日，在日本大阪的20号峰会举行午餐之前，安倍晋三（左）和美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）谈话。为他返回白宫的可能性做准备。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东京官员对另一位唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统职位的幽灵感到恐慌，这一事件肯定会使亚太地区的经济风险再次出现通过。&lt;/p>; &lt;p>;请记住，根据特朗普的说法，日本是最初的罪人，这是掠夺性贸易国家“系统地吸收了美国的鲜血”。他在1989年的纽约电视脱口秀节目中说出了这句话，而在他40多岁的时候。今天，正是中国的威胁吸引了特朗普的愤怒，特朗普现在是77岁。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普几乎可以肯定是11月大选与美国总统乔·拜登（Joe Biden）的共和党提名人，民主党标准 - 年满。特朗普已经在电讯报道，特朗普2.0白宫会使他的前任似乎对北京带来了小不便。&lt;/p>; &lt;p>;对于首发者来说，特朗普承诺对所有中国商品的60％关税，撤销“最喜欢的国家” ”地位和在大陆的电动车产业。后一个举动是特朗普粉丝埃隆·马斯克（Elon Musk）乞求的一项举动，以免中国“拆除”美国市场。日本在国内弱点的时刻接近美国选举周期，这几乎没有帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“日本回来”的叙述使全球头条在很大程度上与众不同进入咆哮的股票市场。 Nikkei 225股票的平均水平正在测试有史以来的高峰，这要归功于超过货币政策，日元薄弱，并在过去十年中加强公司治理的举动。&lt;/p>; &lt;p>;麻烦是，此政策组合是从页面上撕下的1980年代般的“ trick流经济学”。它始于前首相安倍晋三的领导下，安倍晋三是特朗普在地缘政治圈子里最大的支持者之一。然而11多年以上，这些战利品并没有吸引大多数工人，也没有吸引创新和研发的大幅增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日元在过去五年中的急剧下降使日本独特地容易受到该职位的影响。 - 全球通货膨胀率。所有这些都可以解释为什么日本在2023年末仅几乎没有衬衫的衰退。&lt;/p>; &lt;p>;毫不奇怪，现任总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）正在努力使政府的批准进一步滑行，在2023年以低点结束 -  17根据Jiji出版社的民意测验，百分比。现在，随着中国的放缓加深，基希田的自由民主党（LDP）有限的纬度，以大胆的行动重新启动经济改革。&lt;/p>; &lt;p>;这种背景使特朗普在东京需求的最后一件事上可能会返回。由于特朗普的民意调查数字表明特朗普与拜登的竞争势均力敌，日本的政治词典中添加了一个新短语：hobotora，意思是“可能是特朗普”。这是Moshitora或“ If Trump”的补充。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一流的恐惧包括一场新的贸易战，猛烈抨击亚洲人的成长，被欺负以付费以使美军保持日本人华盛顿对台湾的支持削弱了土壤，这再次使朝鲜的核漏洞和数十年来美国关系的最高不确定性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些恐惧不知道谁在东京打电话给谁。人们对岸田不受欢迎的政府可能再坚持七个月并看到美国大选的信心充其量是有限的。这使东京渴望在特朗普世界上进行情报。&lt;/p>; &lt;p>;在3月初，基希达内阁秘书吉岛·哈亚西（Yoshimasa Hayashi）说：“我们的国家正在以极大的兴趣观看总统大选”。到目前为止的尝试取得了有限的成功，而LDP副总裁塔罗ASO徒劳地试图在一月份与特朗普确保观众。&lt;/p>; &lt;p>; Shigeo Yamada，Newish US大使，负责与建立联系的任务特朗普队。路透社报道称，东京甚至正在安排安倍的一次性翻译高尾砂直 (Sunao Takao) 来帮助与特朗普团伙接触。塔高（Takao）出席了许多安倍·特朗普（Abe-Trump）的聊天和高尔夫郊游。&lt;/p>; &lt;p>;这种绝望的痛苦，部分是因为这里的政治机构沉迷于神话，即安倍晋三（Abe）是一些高度调整的特朗普窃窃私语者。现实要复杂得多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/29/dd543777777777777777777777777777777777777777777777777777777 -1D3F-493A-8D31-05D983DD7FFD_D4AD561B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在2019年4月在弗吉尼亚州的斯特林。照片：@realdonaldtrump/instagram &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; abe是2016年11月在纽约特朗普大厦赶上纽约特朗普大厦的首位世界领导人 - 祝贺 - 和奉承 - 当选总统。然而，许多人不寒而栗地认为特朗普实际上只有三个真正的盟友：俄罗斯总统弗拉基米尔·普京、朝鲜最高领导人金正恩和安倍晋三。同上，安倍晋三因诺贝尔和平奖提名特朗普的消息。&lt;/p>; &lt;p>;然而，安倍晋三的努力未能为东京的关税申请。特朗普无视安倍关于留在跨太平洋伙伴关系协定的恳求，这一贸易协定对于对抗中国至关重要。他试图迫使日本每年支付巨额费用以维持美国基地。特朗普对金正日的“爱”离开了安倍，与日本民族主义者有关。&lt;/p>; &lt;h3>;如果特朗普再次当选美国总统&lt;/h3>; &lt;p>;为什么中国可以轻松安慰这些似乎是好的过去，特朗普的复仇之旅前往亚洲。对于日本来说，最令人担忧的莫过于被痴迷于交易的特朗普世界抛弃。对于特朗普的所有反中国历史学，什么是什么，是什么让他不得以北京的方式与北京进行大型交易，以日本，韩国和台湾为代价？&lt;/p>; &lt;p>;日本有理由担心即使特朗普输了。特朗普已经做好了准备，声称 2024 年的选举也是他窃取的。这让华盛顿担心另一次反叛像特朗普在2021年1月6日受到启发的启发。去年8月，评级删除了美国的AAA状态，它引用了1月6日之前的政治两极分化，部分反映了这一决定。应该促使穆迪（Moody）撤销华盛顿的最高评级，日本以出口为主导的经济风险像其他人一样被胜过。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and Israeli officials hold virtual meeting on alternative to Rafah invasion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257500/us-and-israeli-officials-hold-virtual-meeting-alternative-rafah-invasion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 05:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/33A0FD38-8645-4DC6-A58F-FEFF340E686A4_BD0862F4.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；周一，美国和以色列官员举行了一次虚拟会议，讨论以色列军事入侵拉法的替代方案。照片：Abed Rahim Khatib/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国高级和以色列官员周一举行了一次虚拟会议，讨论了拜登政府对以色列军事入侵在华盛顿反对加沙南部拉法的军事入侵。 &lt;/p>; &lt;p>;一位美国官员说，会议已经结束，后来预计会议的书面声明，并补充说，以色列同意将我们对Rafah的担忧“考虑到”，随后的讨论将包括一个信息最早在下周。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）敦促以色列不要在拉法进行大规模的进攻，以避免在加沙州巴勒斯坦人口中更多的平民伤亡，巴勒斯坦卫生当局在那里假设有32,000多人被杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;白宫新闻秘书Karine Jean-Pierre表示，美国对Rafah的任何重大地面行动感到担忧，这是最后一次比尔·皮埃尔（Jean-Pierre 。 “我们必须了解他们将如何前进。” &lt;/p>; &lt;p>;她告诉记者国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）领导着美国方面的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;以色列官员华盛顿说，以色列的参与者包括战略事务部长罗恩·德尔默（Ron Dermer）和国家安全顾问Tzachi Hanegbi。他们是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的同一位知己，上周预计将参加内塔尼亚胡取消的华盛顿会议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而一位美国官员表示，面对面的，后续会议将是以色列官员也没有匿名的以色列官员进行“专家团队的额外工作”，拒绝确认。 H3>; &lt;p>; Netanyahu于3月25日在联合国通过加沙停火决议在美国允许通过加沙停火决议后取消了计划访问，这标志着他在战争六个月的战争中与Biden的关系有了新的低点。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;官员说，两天后，以色列要求白宫重新安排一次关于拉法的军事计划的高级会议，显然是要缓解两个盟友之间的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国担心加沙的人道主义危机，以色列希望考虑替代地面入侵的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的报复始于10月7日的袭击，其中哈马斯武装分子违反了以色列边境以杀死1,200人和1,200人，并根据以色列人的说法，抓住253份人质。&lt;/p>; &lt;p>;进攻使小型沿海飞地的一部分被摧毁，包括医院和基础设施的命中，并在大量流离失所的人口中造成了严重的粮食短缺。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US records second-ever human bird flu case amid concerns over global strain of virus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257499/us-records-second-ever-human-bird-flu-case-amid-concerns-over-global-strain-virus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 04:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/cdff431-2337-4f6d-92ba-1e4239666bf6bf_00a2ef53.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;最近几天的鸟流感。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;官员周一说，美国当前对该病毒全球菌株的关注不断增加。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这只是该国鸟类流感阳性的第二种情况，在过去一周的德克萨斯州，堪萨斯州和其他几个州的感染使牛群生病之后。&lt;/p>; &lt;p>;疾病控制中心（CDC）说：“患者报告的眼睛发红[与结膜炎一致，是它们的唯一症状，并且正在康复。”他们被告知要分离并用用于流感的抗病毒药物治疗。&lt;/p>; &lt;h3>;巴西争夺以分离鸟类流感病毒，杀死900封密封，海狮&lt;/h3>; &lt;p>; CDC添加了感染不会改变其对美国普通大众的鸟类流感人类健康风险评估，该评估的评价为低。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年在科罗拉多州监狱囚犯中发生的第一个美国鸟类流感案件是美国公众的。那是通过感染的家禽。&lt;/p>; &lt;p>;专家担心受当前高度致病性禽流感（HPAI）感染的哺乳动物数量的增加，即使人类之间的病例仍然存在，哺乳动物之间的传播潜力非常罕见的。上周，加上牛被野生鸟类感染。&lt;/p>; &lt;h3>;香港停止了从我们部分地区，英国，波兰进口的鸟类流感&lt;/h3>; &lt;p>;德克萨斯州卫生局表示，德克萨斯州卫生部表示。牛的感染并不引起商业牛奶供应的关注，因为乳制品需要销毁病奶牛的牛奶。巴氏消毒化也杀死了任何病毒。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，它正在努力为受影响的乳制品提供有关如何最大程度地减少工人接触的指导，以及如何与受影响的牛一起工作的人应监测症状并接受测试。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据美国兽医医学协会的数据，P>; &lt;p>;这一发现标志着HPAI在奶牛中发现了HPAI的第一次。 3月20日，明尼苏达州报告了少年山羊的鸟类流感病例。据州官员称，阿夫马总统雷娜·卡尔森（Rena Carlson）在最近的一份声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;鸟流感在去年秋天在阿拉斯加杀死了一只北极熊，并杀死了数百人，立即涉及您的兽医。根据南美科学委员会的数据，南美成千上万的海洋哺乳动物。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin dismisses report Russia is behind Havana Syndrome affecting US spies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257498/kremlin-dismisses-report-russia-behind-havana-syndrome-affecting-us-spies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 03:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/A63F25B4-7ADD-4CAF-B929-8B8A208847F6_DED79390.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kremlin okesman okesman okesman ekesman dmitry dmitry peskov。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一的克里姆林宫驳回了一份报道，称俄罗斯军事情报可能是神秘的“哈瓦那综合症”疾病的背后，该疾病困扰了美国外交官和间谍。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;内部人士是位于里加里加的一个以俄罗斯为中心的调查媒体组，他报告说，俄罗斯军事情报（GRU）单位被称为29155的成员已被列入涉及美国人员的健康事件的现场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;为期一年的内幕调查与60分钟合作，德国的Der Spiegel还报道说，第29155单元的高级成员获得了与“非致命声学武器”相关的工作奖励和晋升。&lt;/p>; &lt;h3>;美国新的研究发现，“哈瓦那综合症”患者没有脑部受伤&lt;/h3>; &lt;p>;“这根本不是一个新话题；多年来，所谓的哈瓦那综合症的话题在媒体上被夸大了，从一开始就与对俄罗斯一方的指控联系起来。 >; &lt;p>;“但是没有人发表或表达任何令人信服的证据，证明了任何地方的指控，”佩斯科夫说。 “因此，这一切不过是媒体毫无根据的指控。” &lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿，五角大楼证实，五角大楼高级官员经历了与与“哈瓦那综合症”相似的症状。 &lt;/p>; &lt;p>;疾病的症状包括偏头痛，恶心，记忆失误和头晕。&lt;/p>; &lt;p>;五角大楼发言人萨布里娜·辛格（Sabrina Singh）说，官员不是美国国防的一部分，秘书劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）的代表团，并向情报界提出了有关更广泛问题的问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/04/02/429D00E8-046F-44C4-8968-54DF6BAA7AD_32067F79.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片：Miami Herald/TNS &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家情报主任办公室指出了2024年的年度威胁评估，该评估称美国情报界继续“仔细检查”称为异常健康事件，但指出大多数机构得出的结论是，“不太可能是外国对手负责”。 ，“可能是不涉及外国对手的因素的结果”。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士报告说，哈瓦那综合症症状的第一次事件可能比2016年早于2016年。&lt;/p>; &lt;p>;说：“两年前，德国法兰克福很可能发生袭击，当时美国政府雇员驻扎在领事馆，被类似于强力梁的东西昏迷了。” &lt;/p>; &lt;p>;美国国会通过了哈瓦那在2021年授权国务院，中央情报局和其他美国政府机构向员工及其家人付款。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to press Israel on bodies found at Gaza’s al-Shifa hospital, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257497/us-press-israel-bodies-found-gazas-al-shifa-hospital-white-house-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 02:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/dcef41bd-72fb-4cd8-b9bc-5b4be1c1a57c_822e0bb0.jpg“ alt =” a>;周一从该地区退出。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;白宫将在周一“深入了解”的报告中，要求以色列提供更多信息在那里。 /p>; &lt;p>;她在哈马斯 - 经营的加沙卫生部报道说：“几十个尸体，其中一些人被分解了”，而受损的综合体的医生和平民至少告诉法国 - 帕尔斯 - 法国至少告诉法国 - 帕尔斯·普雷斯。发现了20尸体，其中一些尸体似乎是由军用车辆驱动的。 /Images/CANVAS/2024/02/02/605ba355555555555-4335-9D39-F96685DAC94E_B9E145B3.JPG“ ALT =” ALT>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周一，加沙的什叶派医院。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在加沙战争期间进一步增加了区域紧张局势，以色列空袭破坏了伊朗大使馆在叙利亚的领事附件，正如伊朗国家电视报道的那样，在过去的两个星期中，&lt;/p>; &lt;p>;中的革命卫队指挥官。在过去的两周中，以色列军队在al-Shifa综合大楼进行了标记为“精确的作战活动”，然后在周一宣布部队撤回。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列说，它与藏在加沙城al-Shifa医院内的巴勒斯坦武装分子作斗争，杀死了至少200名，并收回了大量的武器，炸药和现金。&lt;/p>; &lt;p>;是一名发言人。&lt;/p>; &lt;p>;加沙民防机构周一表示，在为期两周的行动中，以色列部队在医院及其周围杀死了约300人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯统治的加沙卫生部说，在以色列重大的以色列空袭和坦克大火，“综合体内部的破坏规模和周围的建筑物非常大”。它的尸体（其中一些人都被分解）已从Al-Shifa医疗综合体中及其周围恢复。联合国已经说过。军用车辆。&lt;/p>; &lt;p>;在周一离开医院的地方，以色列军队在综合大楼的西入口附近发现了几个。&lt;/p>; &lt;p>;“尸体……坦克去了在他们之上。毁灭。孩子们。无辜者。手无寸铁的平民。他们[士兵]越过了他们。”一位目击者说，要求不要被命名。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位法国法国通讯员看到一个带有轮胎标记的不分解的身体，尽管它&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方没有立即回应法国法国 - 帕尔斯的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯政府新闻办公室说，军队已经炸毁了在主要南部城市汗尤尼斯（Khan Younis）的24小时内，有20多座房屋，在纳赛尔（Nasser）和阿玛尔（Al-Amal）医院周围也进行了战斗。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;以色列人自战争开始以来对内塔尼亚胡政府的最大抗议活动&lt;/h3开始&lt;/h3 >; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）保持“医院的日常工作”。 。以色列认为，加沙大约有130人留在加沙，其中包括34名死者。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu &lt;/p>; &lt;p>;右翼总理也与以色列的顶级盟友抵式&lt;/p>; &lt;p>;，该盟友反对他在加沙南部入侵拉法的计划，因为这座城市拥挤大约150万人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04/02/ffff09bdf09bdf09bdf09bdf-25e2 -4199-80E2-D96FB07B8C7F_621EAF71.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在以色列军队在周一撤离后，加沙受损的Al-Shifa医院附近的尸体。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Netanyahu早些时候取消了以色列政府代表团对华盛顿的访问，讨论针对哈马斯武装分子的拉法行动，但周一通过视频会议设定了会议以色列消息人士告诉法国 - 法国 - 帕斯。在伊拉克，黎巴嫩，叙利亚和也门的冲突中。</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>