<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden to unveil plan to build port for Gaza aid, as ceasefire talks stall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254587/joe-biden-unveil-plan-build-port-gaza-aid-ceasefire-talks-stall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 03:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/aea61596-9d20-44c0-9de4-d73cffd3fbc2_cb8f2dfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童携带拉法志愿者分发的红扁豆汤口粮二月在加沙地带南部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四将在国情咨文演讲中宣布，美军将在加沙地中海沿岸修建临时港口，以通过海上接收人道主义援助政府官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，这项行动的计划最初以塞浦路斯岛为基地，并未设想在加沙部署美国军事人员，并且无需等待以色列批准就开始实施官员们还表示，哈马斯正在推迟与以色列就为期六周的停火和释放人质达成的新协议，因为统治加沙的伊斯兰主义者尚未同意释放病人和老人一名官员在谈到埃及陷入僵局的谈判时表示，该协议“现在已经摆在桌面上，并且已经持续了一周多”，并补充说，需要临时停火“以立即实现向加沙人民提供救济”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯将僵局归咎于以色列拒绝其结束进攻并撤军的要求。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的决定下令在加沙海岸建造临时港口之际，美国警告称，在以色列军队与哈马斯之间近五个月的战斗之后，该飞地的 230 万巴勒斯坦人将面临大范围饥荒。&lt;/p>;&lt;p>;拜登是以色列的坚定支持者正面临着结束以色列攻势的越来越大的政治压力，其中包括民主党选民发起的抗议运动，要求他们在 11 月大选的党内初选中停止支持总统。&lt;/p>;&lt;p>;加沙大片地区已被摧毁，大部分地区被摧毁。因以色列的猛烈轰炸和哈马斯 10 月 7 日袭击以色列而引发的战斗而流离失所的人口。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国称，援助车队死亡后受伤的加沙人中有许多枪伤&lt;/h3>;&lt;p>;以色列称哈马斯的袭击造成 1,200 人丧生，伊斯兰主义者绑架了 253 名人质。加沙卫生官员表示，以色列随后发动的攻势造成的死亡人数已超过 30,800 人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将告诉国会，他正在命令美军“执行在加沙建立港口的紧急任务” ，与志同道合的国家和人道主义伙伴合作”，一位官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然以色列正在增加允许进入被围困飞地的援助卡车数量，而美国和其他国家一直在空投物资该官员表示，进入的援助数量不足。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会等待以色列人，”该官员继续说道。 “这是美国发挥领导作用的时刻。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 08/6f00d32b-bcbc-436d-a1e4-1b02780d2e33_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四在约旦的一个秘密地点准备空投人道主义援助物资加沙地带。图片来源：比利时国防部，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;临时港口将增加向饱受战争蹂躏的飞地中的巴勒斯坦人提供的人道主义援助数量，每年“增加数百辆卡车的装载量”该官员表示，美国将在当天与以色列协调安全事务。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，美国还将与“了解加沙境内援助分配情况”的联合国和人道主义援助组织合作。 &lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，该行动“需要数周的时间来计划和执行”，并且所需的美军已经在该地区或很快就会开始向那里移动。&lt;/p>;&lt;p>;这位官员表示，虽然这个临时港口最初是由军事运营的，但华盛顿预计它将成为一个商业运营的设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lankan family killed in Canadian capital Ottawa in rare case of mass murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254586/sri-lankan-family-killed-canadian-capital-ottawa-rare-case-mass-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 02:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/92990694-6421-42f7-ada8-1b84799c3409_4a297312.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;验尸官办公室的成员站在凶杀案现场外，周四，渥太华 Barrhaven 郊区发现六人死亡。图片来源：美联社加拿大通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周四表示，周三晚间，加拿大首都渥太华有六人被杀，其中包括四名儿童，这震惊了这个很少发生大规模谋杀的国家。&lt; /p>;&lt;p>;第七个人受伤严重，但没有生命危险，正在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方很快逮捕了一名男子，并表示死亡似乎与家庭或亲密关系无关伴侣暴力。&lt;/p>;&lt;p>;警察局长埃里克·斯塔布斯 (Eric Stubbs) 告诉加拿大广播公司，“现场显然非常可怕”，但没有提供受害者死亡原因的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/18b9dd71-6ced-4a15-b512-e60727db45c7_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，渥太华 Barrhaven 郊区发现六人死亡的现场，警方用胶带封锁了一条小巷的通道。照片：美联社加拿大通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;渥太华市长马克·萨特克利夫(Mark Sutcliffe)在社交媒体帖子中表示，这是“我们城市历史上最令人震惊的暴力事件之一”。渥太华拥有 100 万人口，2023 年发生了 14 起谋杀案，2022 年发生了 15 起谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>;受害者是在 Barrhaven 西南郊区的一所房屋内发现的。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡的渥太华高级专员公署表示，遇难者是斯里兰卡国民的一个家庭。高级专员公署表示，父亲幸存，但他的妻子和孩子死亡，并补充说，它正在与该国首都科伦坡的亲属保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大当局尚未确认死者的身份、年龄或情况。医院里的人的身份。&lt;/p>;&lt;h3>;枪手在温哥华附近彻夜开枪&lt;/h3>;&lt;p>;邻居唐·佩雷拉(Don Perera)说，他去年秋天见过住在这所房子里的一家人在附近天主教小学的万圣节派对上。他说父亲来自斯里兰卡。&lt;/p>;&lt;p>;住在街对面的 Shanti Ramesh 周三晚间接到骚乱警报。从她的阳台上，她看到一名男子坐在家中的车道上大喊大叫，然后两名警察赶到并将他带走。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上 11 点前不久，警方接到紧急电话后赶到了现场。在声明中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/46fe47d5-464d- 4d2a-a530-7043e42bbf9c_37c9ddb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渥太华警方在附近一所房屋内发现四名儿童和两名成人尸体后与邻居交谈周四，渥太华郊区巴尔哈文。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大的大规模杀戮并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，一名男子在多伦多郊区开枪射杀了 5 人，然后被枪杀。 &lt;/p>;&lt;p>;当年 9 月，一名男子在西部萨斯喀彻温省刺杀了 11 人。他被警方逮捕后不久就因吸食可卡因过量而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;路透社和美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden joins Nato as Russia’s war in Ukraine prompts security rethink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254585/sweden-joins-nato-russias-war-ukraine-prompts-security-rethink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 01:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/fa4c0d97-dfa5-44d7-8bd9-124389833847_b12d917b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女裁缝 Tove Lycke 在阿克斯贝尔加的 Flagghuset 工厂制作北约旗帜周四，瑞典斯德哥尔摩郊外。照片：TT 通讯社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典于周四在华盛顿加入北约，两年前俄罗斯入侵乌克兰迫使其重新考虑其国家安全政策并决定不再支持该联盟。斯堪的纳维亚国家最好的安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典首相乌尔夫·克里斯特森于周四向美国政府移交了最终文件，这是确保所有成员国支持加入的漫长过程中的最后一步军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在收到克里斯特森送来的瑞典入盟文件时表示，“好事会降临到那些等待的人身上”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个历史性时刻对于瑞典、对于我们的联盟以及跨大西洋关系，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于北约来说，瑞典和芬兰（与俄罗斯有 1,340 公里边界）的加入意味着几十年来最重要的新增内容。这对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)来说也是一个打击，他一直试图阻止联盟进一步加强。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典将受益于联盟的共同防御保证，根据该保证，对一个成员的攻击将被视为对一个成员的攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;54 岁的瑞典首都 IT 员工哈坎·于塞尔 (Hakan Yucel) 表示同意，他说：“以前，我们在外面，感到有点孤独……我认为，来自俄罗斯的威胁将会现在要少得多。”&lt;/p>;&lt;p>;这个北欧国家将为北约部队增加尖端潜艇和规模庞大的国产鹰狮战斗机机队，并成为大西洋和波罗的海之间的重要纽带。&lt;/p>; &lt;h3>;加入北约“将为瑞典在亚太地区的军火制造商带来机遇”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯威胁要针对瑞典的举动采取未具体说明的“政治和军事技术反制措施”。&lt;/p>;&lt; p>;“加入北约实际上就像购买保险，至少只要美国实际上愿意成为保险提供者，”国防智库 SIPRI 研究员芭芭拉·昆茨 (Barbara Kunz) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;而斯德哥尔摩过去二十年来，瑞典与北约的关系日益密切，其加入标志着与过去的明显决裂。过去 200 多年来，瑞典避免结成军事联盟，并在战争时期采取中立立场。&lt;/p>;&lt;p>;第二次世界大战后，它赢得了人权捍卫者的国际声誉，自 1991 年苏联解体以来，历届政府都削减了军费开支。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近到 2021 年，其国防部长拒绝加入北约，仅几个月后，当时的社会民主党政府就与邻国芬兰一起申请加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;“我想确实必须采取立场，而且我28 岁的斯德哥尔摩学生卡尔·弗雷德里克·阿斯佩格伦 (Carl Fredrik Aspegren) 说：“很高兴我们确实做到了，而且我们受到北约的保护，因为与俄罗斯的紧张关系多年来一直在加剧。”芬兰去年加入该联盟，瑞典则因与俄罗斯关系友好的土耳其和匈牙利推迟批准瑞典加入而一直等待。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其于1月份批准了瑞典的申请。匈牙利推迟了对瑞典加入的决定，直到 2 月 23 日克里斯特森对布达佩斯进行友好访问，两国在布达佩斯达成了一项战斗机协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: 5 takeaways from January-February data as exports made strong start in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254527/china-trade-5-takeaways-january-february-data-exports-made-strong-start-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/90e3afc9-db57-4966-bbf6-8127bd794892_fdd81070.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月和2月中国出口合计增长7.1%周四公布的数据显示，2 月份与去年同期相比，进口增长了 3.5%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国出口同比增长 7.1% 1月和2月同比增长5280亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这是5月以来最快的增幅，出口量也创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券分析师表示，“强于预期的出口增长主要是由于中国对非洲、拉丁美洲、印度和俄罗斯等一些新兴市场贸易伙伴的出口强劲所致。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该数据超出了中国金融数据提供商Wind预测的3.9%的增长预期，并超过了12月份2.3%的增幅。 &lt;/p>;&lt;p>;中国1月和2月的贸易数据被合并起来，以消除农历新年假期的影响，不同年份这两个月的时间不同。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;中国进口同比增长 3.5%，而 12 月份增幅为 0.2%，超出了市场预测的下降 0.7%。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年进口量也有所回升。按数量计算，今年前两个月的出口量将达到今年前两个月的水平。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年中国出口增长 7.1%，超出了较低的预测&lt;/h3>;&lt;p>;表示，出口增长主要是由加工贸易的改善推动的野村证券 (Nomura) 分析师表示。凯投宏观 (Capital Economics) 分析师补充道，“进口量出现反弹，但鉴于燃料进口增长的潜力有限，未来几个月进口量可能会逐渐增加。”&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年前两个月中国贸易顺差总额为1251亿美元，去年同期为1038亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;中国对俄罗斯的出口保持弹性，2024 年前两个月同比增长 12.5%，进口增长 6.7%。&lt;/p>;&lt;p>;但野村证券分析师预计，中国对俄罗斯的出口不会增长。由于基数较高且中国出口商进一步扩大市场份额的空间有限，短期内将重复表现。&lt;/p>;&lt;p>;对中国最大贸易伙伴东南亚国家联盟（东盟）的出口量有所上升增长6%，但对欧盟(EU)出口下降1.3%。&lt;/p>;&lt;p>;对美国出口同比增长5%，进口下降9.7%。&lt;野村证券分析师补充道，“1 月至 2 月，对中国传统主要贸易伙伴的出口要么出现温和增长（美国和东盟），要么出现彻底收缩（欧盟、日本和韩国）。”&lt; /p>;&lt;p>;“但是，这些下降被对非洲和拉丁美洲（特别是巴西）的出口以及对印度的出口所抵消。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Lynn Song荷兰国际集团大中华区首席经济学家表示，中国年初的贸易数据相对令人鼓舞，但他承认这些数据受到了弱基数效应的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“年初的贸易数据数据显示出一些令人鼓舞的迹象，2023 年以来的弱基数效应应会导致 2024 年贸易额同比温和复苏，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计中低个位数2024年进出口双双增长，较去年同比有所改善，但不足以成为增长的主要贡献者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师野村证券预计 3 月份出口增长将再次显着下降，甚至可能进入负值，同时他们认为近期增长势头可能会进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国出口部门成功抵御了全球经济低迷，但凯投宏观分析师表示：“通过扩大市场份额来满足商品需求，出口商大幅降价和货币疲软帮助了这一点。”在进口方面，凯投宏观表示，国家人民政府提出的支持性新财政计划国会在正在进行的“两会”期间可能会增加基础设施支出以支持金属需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netflix to stream Mike Tyson boxing match with ex-YouTuber Jake Paul at stadium of NFL’s Dallas Cowboys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/boxing/article/3254581/netflix-stream-mike-tyson-boxing-match-ex-youtuber-jake-paul-stadium-nfls-dallas-cowboys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/810348dc-a217-43a4-8393-ee519aba49c6_7381f275.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拳击传奇人物迈克·泰森计划于七月对阵杰克·保罗。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前重量级冠军迈克·泰森 (Mike Tyson) 将与 YouTuber 出身的拳击手杰克·保罗 (Jake Paul) 进行一场比赛，Netflix 将于 7 月 20 日在德克萨斯州阿灵顿的 AT&amp;T 体育场进行直播。 NFL 达拉斯牛仔队的发起人周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;泰森被认为是有史以来最伟大的重量级拳击手之一，他表示与 27 岁的保罗较量将会很有趣。 9胜1负，6次击倒对手。&lt;/p>;&lt;p>;“铁迈克”战绩为50胜6负，44次击倒对手，他希望能够摆脱铁锈，因为当比赛在2018年11月17日举行时，他已经58岁了。拥有 80,000 个座位的竞技场。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常期待与杰克·保罗一起踏上拳击场，”泰森在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名拳击手，他已经有了显着的成长多年来，所以看看一个“孩子”的意志和野心可以用“史上最伟大”的经验和才能做些什么，这将是一件很有趣的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“这是这是一个令人激动不已的完整循环时刻，因为我在与罗伊·琼斯的比赛中开始了他的拳击之旅，现在我计划结束他。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/45aff4b9-667c-4b10-aa34-e3705353c2ab_3dc6165a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体明星出身的拳击手杰克·保罗 (Jake Paul) 将于 7 月 20 日对阵前重量级冠军迈克·泰森 (Mike Tyson)。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;2020 年，泰森和琼斯在一场表演赛中打成了平局，当时保罗就在底牌上。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的第二场职业比赛中，我因击倒内特·罗宾逊而走红，这真是太疯狂了。”在迈克·泰森的底牌上，”保罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，不到四年后，我要亲自面对泰森，看看我是否有能力击败拳击界最臭名昭著的拳击手之一和最大的图标。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US panel urges State Department to raise travel advisory for Xinjiang to highest level]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254582/us-panel-urges-state-department-raise-travel-advisory-xinjiang-highest-level?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 00:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/253a68bc-483d-4e83-b1ce-31f68e6663f0_7f41ed58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位游客在首都乌鲁木齐的一家博物馆内与展品合影新疆维吾尔自治区，2024 年 2 月 14 日。美国的一个中国问题小组已要求国务院提高其新疆旅游警告的风险级别，以阻止旅游业的发展。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于“持续存在的反人类罪和种族灭绝罪”以及中国的行为，美国两党立法者小组正在推动国务院将前往新疆的旅行警告升级至最高风险级别。国会及行政当局中国委员会（CECC）联合主席在周四致美国国务卿安东尼·布林肯的信中表示，“美国公民和应警告永久居民、公司和其他实体，如果他们参加新疆维吾尔自治区的旅游业，可能会引发暴行犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会的领导人 – 代表克里斯·史密斯新泽西州共和党参议员和俄勒冈州民主党参议员杰夫·默克利也致函美国三家旅行社，要求停止前往该地区的任何旅游活动，直到情况发生变化。他们写道：“善意的游客不应该被置于纵容或支持暴行的境地，也不应该被用作宣传棋子。”&lt;/p>;&lt;p>;在他们的美国网站上，其中两家公司 Wild Frontiers Adventure Travel和地理探险，提供前往包括喀什在内的新疆城市的旅行，作为更广泛的“丝绸之路”旅游的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/08/e8bd1b0a-bd36-4942-92a9-5da946776250_70b08a4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员杰夫俄勒冈州民主党人默克利已要求国务院提高新疆旅行咨询的风险级别。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三家Abercrombie &amp; Kent上周在其英国网站上提供了前往北疆塔城的旅游服务，但后来从网站上删除了相关内容。地点。其美国网站上没有提及新疆旅游团。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 8 月，Wild Frontiers 与其他两家公司一起在一份关于华盛顿维吾尔人在新疆经营的国际旅行社的报告中被点名。人权项目 – 表示正在对其旅行进行“全面调查”。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2023 年 6 月，国务院将包括新疆在内的中国大陆视为四级风险的“三级”规模，其中提到“重新考虑旅行”，理由是“任意执行当地法律，包括与出境禁令有关的法律，以及错误拘留的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;CECC 认为，前往新疆的风险对于维吾尔族或其他突厥穆斯林血统的美国人来说，“高度”。该委员会在信中提到了他们在新疆的大规模拘留，以及对历史悠久的维吾尔族社区和宗教场所的破坏。&lt;/p>;&lt;h3>;巴斯夫因新疆虐待指控而从中国合资企业撤资&lt;/h3>;&lt;p >;2021年，国务院将中国政府在新疆的行为称为种族灭绝和反人类罪。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权高专办尚未将北京的行为称为种族灭绝，尽管其2022年的评估新疆司法部认为，“对维吾尔族和其他以穆斯林为主的群体成员进行任意和歧视性拘留的程度”可能“构成国际罪行，特别是危害人类罪”。&lt;/p>;&lt;p>;没有就以下问题得出“明确结论”：对于宗教场所遭到破坏的程度，它称伊斯兰清真寺、圣地和墓地遭到破坏的报道“令人深感担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，新疆政府承诺消除该地区的极端主义，因为人们担心恐怖主义和分裂主义——联合国和人权组织称这些行为导致了侵犯人权。&lt;/p>;&lt;p>;北京坚称，自 2017 年以来，新疆没有发生恐怖袭击，但新疆发生了“数千起恐怖袭击”。 1990年至2016年期间该地区的情况。中国国务院新闻办公室2021年的白皮书否认宗教场所遭到破坏，而是暗示这些场所年久失修，出于安全原因正在重建。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/9666bff0-19a1-47b4-932c-01f9de26285b_ce29a3e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名游客骑马经过新疆阿勒泰地区禾木村的一家咖啡店。中国正在促进该地区的旅游业。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国政府正在借助国内外社交媒体影响力人士的帮助，推动新疆旅游业的发展。&lt;/p>;&lt;p>; CECC 在信中表示，突厥族和穆斯林群体可能被迫支持旅游业，而新疆的“寄宿家庭”项目被当局用来监控寄宿家庭，并以此作为后来拘留的理由。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会成立于 2000 年，旨在就中国人权和法治问题向美国国会和政府提供建议，由众议院代表、参议员和政府官员组成。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯， 2020年受到中国政府制裁的他最近表示，他请求中国政府允许他访问新疆。 “我想去新疆，率领国会代表团，”他在 12 月表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会提出尖锐的问题，但我们会公平，”他继续说道，并补充说他仍然史密斯和默克利周四表示，虽然前往新疆的旅游业应该停止，但美国及其盟友应该“要求联合国高级专员不受限制地进入新疆”。人权、美国海关和边境保护局官员以及长期被禁止前往该地区的专家对过去和正在进行的暴行以及强迫劳动等其他严重侵犯人权的行为进行调查”。&lt;/p>;&lt;h3>;“严厉打击” ”：中国赞扬其在香港、新疆的措施&lt;/h3>;&lt;p>;只有约 10% 的国家处于“四级”警报，即“不要旅行”。在这种情况下，国务院表示，如果出现问题，它为旅行者提供帮助的能力可能“非常有限”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院经常根据当地情况重新评估其旅行建议，这些情况可能会给旅行者带来风险。美国公民的安全和保障。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 7 月被降级为“二级”。此前，它于2022年3月被指定为“四级”，随后于次年10月降至“三级”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential election 2024: Biden to give high-stakes address as Trump rematch looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254578/us-presidential-election-2024-biden-give-high-stakes-address-trump-rematch-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/8ec93dbf-e783-4f31-bb8c-6929e67637f7_247194a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统将使用他的国情咨文演讲向那些质疑他能否胜任这份工作的沮丧选民宣传他的连任愿景，并警告唐纳德·特朗普将是一个危险的选择。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，美国总统乔·拜登面临其政治生涯中最关键的时刻之一，他发表国情咨文演讲，旨在说服持怀疑态度的选民，这位81岁的总统适合在 11 月的选举中击败唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;国会联席会议的年度演讲通常主要是仪式性的活动，但在 2024 年，由于民主党人拜登试图克服对其年龄的怀疑，赌注是巨大的、经济以及加沙和乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，收看黄金时段节目的数百万美国人不仅会关注美国历史上最年长的总统所说的话，还会关注他如何说话。 ，77 岁的共和党人特朗普不断嘲笑拜登的健康和精神敏锐度，尽管他自己一再出现言语失误。&lt;/p>;&lt;p>;美国国会大厦的演讲定于美国东部时间晚上 9:00 预计持续约一个小时这可能是拜登在 11 月之前宣扬自己的成就并阐述他在第二个任期内将做的事情的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在演讲前夕表示，他“在三年多的时间里所做的事情比大多数总统都多”八点，”他准备宣布为工薪家庭减税和更便宜的处方药的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“你雇用我是为了完成工作，建立一个有利于劳动人民的经济，并让拜登在 X 上写道：“让家庭生活更美好。我将向您通报我们的最新进展，并规划未来的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，第一夫人吉尔·拜登将接待多位嘉宾选择突出白宫的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;今年，他们包括被迫离开该州堕胎的德克萨斯州妇女、汽车工人领袖肖恩·费恩（其工会最近支持拜登）以及瑞典首相，后者成为周四，北约成员国。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登、特朗普争取黑利选民，2024 年美国大选的新奖品&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰第一夫人奥琳娜·泽连斯卡 (Olena Zelenska) 和俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的遗孀都受到邀请，但白宫表示，他们无法出席。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和拜登在本周的“超级星期二”初选中大获全胜，确定将重演 2020 年大选，但民意调查显示，这是一场重演美国选民实际上并不想要。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的民意调查中落后于特朗普的拜登将把这次选举描绘成一场生死存亡的冲突，并警告说，如果共和党做出让步，美国民主及其全球地位将面临风险。轰动回归白宫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/ 2ebf1620-7db3-4c7b-b7d8-1944bed63273_5a065258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登和唐纳德·特朗普准备参加美国有史以来最长的总统竞选活动之一 – 前景光明这是对有史以来最年长的两位提名人以及疲惫的选民的耐力考验。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被发现犯有性侵犯和商业欺诈罪，并面临多项刑事起诉——包括试图推翻四年前的选举失败——特朗普似乎再次由于他的工人阶级、白人选民为基础，他无视政治引力定律。&lt;/p>;&lt;p>;周末三天，拜登与助手们在戴维营静修处挤在一起起草演讲，他计划“白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，“周四继续微调”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，拜登在国情咨文演讲中成功招架了特朗普强硬盟友的质问，他已经做好了准备白宫补充道，这一次又是一次。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不是唯一的风险。在拜登近年来遭受一系列旅行和言语失误之后，观察家们还将密切关注拜登的脆弱迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于每一位总统来说，无论拜登与否，都会跌倒。巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的前演讲撰稿人萨拉达·佩里 (Sarada Peri) 表示：“在某种程度上，不一定是身体上的，而是通过他们的言语，这往往会产生掩盖总统所说内容的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;世界还将关注加沙和乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登将敦促国会共和党人停止阻止对乌克兰抗击俄罗斯残酷入侵的重要援助，以及为美墨边境和边境地区提供资金。以色列对哈马斯的战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing poised for ‘long game’ with Manila over shoal dispute to avoid drawing in US, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254571/south-china-sea-beijing-poised-long-game-manila-over-shoal-dispute-avoid-drawing-us-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/a5a6fc01-6188-45b2-8f18-ff1e9c5899a2_79bf2dc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队人员在与中国人相撞时放下橡胶护舷海岸警卫队船只（右）。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，随着双方都加大在这一具有重要战略意义的航道上的立场，中国和菲律宾将在有争议的南海问题上继续争执。&lt;/p>; &lt;p>;但他们也预计中国会打持久战，让马尼拉疲惫不堪，因为北京试图避免可能卷入菲律宾条约盟友美国的更广泛地区冲突。&lt;/p>;&lt;p>;北京已警告不要这样做南海局势升级，中国和菲律宾海岸警卫队船只相撞引发了人们的担忧，担心任何失误都可能引发更广泛的危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将“合法捍卫”其权利在南海问题上，外交部长王毅周四在年度全国人民代表大会立法会议期间举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“不应允许滥用善意。面对故意侵权，无法接受扭曲海事法律。” &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;他还在菲律宾和美国进行了扫描，以在海上争端紧张局势中尖峰。&lt;/p>; &lt;p>;“我们也敦促确定一定该地区以外的国家不要在南中国海进行挑衅，挑剔或激发麻烦和问题。南中国海的攻击。这是在马尼拉指责中国海岸警卫队造成两次碰撞和使用水加农炮的第二天，因为菲律宾船在第二托马斯·绍尔（Thomas Shoal）附近进行了补给任务。&lt;/p>; &lt;p>;南中国海有争议的礁自1999年以来，被菲律宾驻军驻扎在一艘扎根着陆船上的菲律宾驻军。 &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;这些是红线&#39;：菲律宾不允许中国删除有争议的浅滩前哨&lt;/h3>; &lt;p>;北京，同时声称其采取的措施是“专业和标准的”，并且菲律宾应对“磨合”负责。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos Jnr）警告说，有争议的南中国海武装中国菲律宾冲突的风险现在“现在比现在高得多&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但马科斯（Marcos在周二的事件中。&lt;/p>; &lt;p>; Chen Xiangmiao是中国海南省南中国海研究所的副研究人员，他说，最近的事件“非常严重”，但避免升级将是北京的首要任务。 /p>; &lt;p>;“由于外交做法没有劝阻菲律宾，中国存在一个困境，而且它不希望对抗进一步升级。” >;“如果菲律宾设法在第二个托马斯浅滩中建立永久性结构，或者控制[也有争议的] Scarborough Shoal…这将是一个为所有人失控的情况。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;菲律宾菲律宾副司令部副校长阿尔贝托·卡洛斯（Alberto Carlos）表示，菲律宾的托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的船只用尽了托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的备用任务。 P>; &lt;p>;新加坡南南技术大学的海上安全研究员Collin Koh说，北京的策略将是将菲律宾戴出去。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是我认为到现在为止是北京的策略 - 要成为北京的战略 - 玩漫长的比赛，逐渐消除了马尼拉的耐心和进行这些补给的能力，并最终迫使后者进入PRC术语。” 。陈说，国防伙伴关系，但在马尼拉的援助中仍不清楚，尤其是因为美国和中国官员一直强调防止竞争对手之间的任何冲突的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;他说一个北京和马尼拉的选择是重申马科斯的前任罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）所达成的“某些战术协议”。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年杜特尔特（Duterte）上任后，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，北京允许北京为第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）提供人道主义供应的补给任务。 /p>; &lt;p>;菲律宾渔民也能够返回士嘉堡浅滩 - 南中国海中部的富有钓鱼地面。北京在2012年与菲律宾进行了严格的僵局之后，控制了浅滩，它称为黄山岛。 “否则对抗将继续进行，因为北京不太可能妥协。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese venture capitalist Allen Zhu steers clear of mainland tech firms’ AI large language model frenzy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3254560/chinese-venture-capitalist-allen-zhu-steers-clear-mainland-tech-firms-ai-large-language-model-frenzy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/af1a94c1-e295-4c79-8c96-8c60d231d074_5491a4a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前中国开发的大型语言模型有200多个，这是 ChatGPT 和其他生成人工智能服务背后的技术。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因早期投资网约车巨头滴滴出行而闻名的风险投资家朱啸虎表示，他没有兴趣资助中国初创企业建立大型语言模型（法学硕士） ），ChatGPT 和其他生成人工智能 (AI) 服务背后的技术。&lt;/p>;&lt;p>;投资“没有意义，因为那些 LLM 初创企业既没有[相关应用]场景也没有数据”对于这样的商业模式金沙江创投董事总经理朱在最近接受在线新闻门户腾讯新闻采访时表示。 “仅仅攻读法学硕士学位，你如何赚钱？”&lt;/p>;&lt;p>;GSR 投资于美国、中国和东亚其他市场的早期科技公司，朱以其在识别和资助潜在新独角兽（即估值超过 10 亿美元的初创企业）方面拥有良好的记录。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信应用程序和那些可以立即商业化的应用程序，”朱说，他表示他去年没有投资任何内地LLM公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/07/3f7636d4-1fc9-473a-9393-2b928d849a0a_72e616df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能大语言模型的示例代码。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的观点与百度联合创始人、董事长兼首席执行官李彦宏的观点相呼应，李彦宏将在大陆反复推出各种法学硕士课程描述为“去年11月在深圳举行的年度X-Lake论坛上，李指出，中国大陆引进的LLM太多，“但基于这些的AI原生应用太少”。 &lt;/p>;&lt;p>;1月份，中国批准了今年第一批法学硕士。去年 8 月，首批生成式人工智能服务被允许向公众发布后，最新的批准——总共 14 个法学硕士和用于商业用途的人工智能企业应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;政府批准的法学硕士数量目前大陆的相关人工智能应用总共有40多个。但目前市场上有超过200个中国开发的法学硕士。&lt;/p>;&lt;h3>;百度首席执行官抨击中国科技公司对人工智能模型的狂热是“浪费资源”&lt;/h3>;&lt;p>;朱在腾讯新闻的报道中表示，在 2022 年 11 月总部位于旧金山的 OpenAI 推出 ChatGPT 之前，他投资了两家初创公司，一家是人工智能求职面试官，另一家是人工智能广告制作商。掀起全球人工智能热潮。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及为什么一些风险基金仍在向多个 LLM 开发人员投资时，朱在报告中表示，此类赌注是基于“害怕错过”。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，北京从2020年底开始的反垄断行动让投资者更难通过并购退出。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有反垄断行动，我很愿意投资王小川”，朱说，指的是搜狗创始人的法学硕士初创公司百川。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将制定并实施人工智能模型的国家标准&lt;/h3>;&lt;p>;金沙江总经理的重点是商业化，但是，这使得大陆企业家为人工智能开发计划筹集资金变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况促使中国人民大学人工智能教授、初创公司 Metabrain AGI 的顾问卢志武抱怨道：据当地媒体界面六月的报道，投资者“总是问我如何赚钱，如何击败大型科技公司”。&lt;/p>;&lt;p>;如此严格的评估标准可能会成为负担，因为“投资前沿”据界面新闻报道，私募股权公司 Capital O 的创始合伙人 David Liu 表示：“技术需要开放的心态和对技术的信仰”。&lt;/p>;&lt;p>;朱对中国 LLM 初创企业前景的评论此前有报道称阿里巴巴集团控股公司和其他科技公司对新人工智能公司进行了重大投资。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;h3>;据称阿里巴巴将领投中国人工智能初创企业 MiniMax 的新一轮融资&lt;/h3>;&lt;p>;据说阿里巴巴将领投人工智能初创企业的最新一轮融资MiniMax 将使这家总部位于上海的公司估值超过 20 亿美元。彭博社周二报道称，MiniMax 计划筹集至少 6 亿美元资金。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易将标志着阿里巴巴今年第二笔重大人工智能初创企业投资，此前该轮融资筹集了超过 1 美元总部位于北京的Moonshot AI估值超过25亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Moonshot AI由毕业于北京清华大学和美国卡内基梅隆大学的杨志林于去年创立。&lt; /p>;&lt;p>;据最先报道新一轮融资的当地媒体 Chinastarmarket.cn 报道，由商汤科技前高管严俊杰创立的 MiniMax 的投资者还包括社交媒体和视频游戏巨头腾讯控股以及创作者 miHoYo。 &lt;/p>;&lt;p>;据腾讯新闻报道，金沙江的朱将搜狗创始人王和Moonshot AI的杨描述为“优秀的技术专家”，但表示这些创始人尚未向他明确说明其业务的商业化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China takes swipes at the US but also makes ‘direct appeal’ for cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254569/china-takes-swipes-us-also-makes-direct-appeal-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/1bde09e6-a511-4c8f-96c4-d7d0c6e7dd25_32ebccb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高外交官指出与美国的关系“取得了一些进展”美国却指责华盛顿“想尽办法打压中国”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，在外交部长王毅发表严厉言论（包括华盛顿“痴迷”）后，问题和不信任仍然阻碍中美关系回暖压制北京。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官在全国人民代表大会期间的新闻发布会上发表讲话时指出，在习近平和乔的峰会之后，中美关系出现了“一些改善”拜登去年。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，华盛顿“对中国的误解仍在继续，美国的承诺没有真正兑现”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国一直在想出各种打压中国的策略，并不断拖延其单边制裁清单，达到了令人难以置信的荒谬程度。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿近几个月来一直在推进对中国的技术相关限制，并制裁据称协助俄罗斯乌克兰战争的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿近几个月来一直在推进对中国的技术相关限制。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在谈到美国对中国人工智能领域的限制时，王说：“试图在人工智能领域建立‘小码高的围栏’将导致错误历史后果”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文去年在谈论保护华盛顿技术的措施时使用了这句话，包括限制向中国出口先进半导体技术。&lt;/p>;&lt;p >;北京人民大学国际关系学教授王义伟表示，中国外长的言论表明，虽然习近平与拜登的会晤在一定程度上缓解了紧张局势，但“仍然存在一些问题”，北京方面对会议结果不满意&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，即使在“打压”中，王毅似乎也试图消除中国构成威胁的说法，并推动与美国企业加强合作。&lt;/p>;&lt;h3 >;从人工智能到电动汽车，中美在关键高科技领域的竞争如何展开？&lt;/h3>;&lt;p>;“这是直接向美国发出的呼吁，希望华盛顿能够与北京保持良好、健康的合作，“ 他说。 “如果有竞争，那应该是良性竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴阿尔弗雷德 (Alfred Wu) 表示，这也可能是为了获得竞争优势。美国重新审视或可能取消其技术限制——尽管这不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;他预计华盛顿和北京将继续控制紧张局势，即使今年美国可能带来“复杂情况” &lt;/p>;&lt;p>;美国的制裁限制了中国获得关键工具，例如全球领先的人工智能芯片设计公司 Nvidia 的高级图形处理单元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/8f87fa0f-27bf-4800-94f1-43f9bf12b1ac_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;芯片公司 Nvidia 的总部位于硅谷。图片来源：Andrej Sokolow/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的人工智能产业被视为美国人工智能的有力竞争对手，在 OpenAI 推出后，他们越来越担心与美国竞争对手的差距。 Sora 和 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京正在推动科学技术自力更生，以对抗美国阻止中国获得尖端技术的举措，并改变低迷的经济。&lt;/p>; &lt;p>;周四，王毅似乎正在回顾自习近平和拜登去年 11 月在旧金山会晤以来的几个月里与美国的关系——此次会谈是在两国寻求改善关系之际进行的。从此，两军沟通恢复了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国说一套做一套，那它作为一个大国的信誉在哪里？如果一听到‘中国’两个字就紧张，那它作为一个大国的底气在哪里呢？” &lt;/p>;&lt;h3>;中国风险投资家对大陆人工智能模式投资狂潮敬而远之&lt;/h3>;&lt;p>;“如果只求自己繁荣而不顾别国合法发展，国际公平何在？如果它持续垄断价值链高端，让中国处于低端，公平和竞争在哪里？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“美国面临的挑战来自自身，而不是来自中国。如果美国一心打压中国，最终会害了自己。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅提出的21个问题中，只有一个是针对美国的，但他似乎多次抨击了华盛顿在地区和地区问题上的行动。整个新闻发布会的全球问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/7a9581a7 -f97f-4ca5-b3f0-c0180556c9da_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部长王毅质疑华盛顿的可信度。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;其中一篇是针对以色列-加沙战争的问题的回应。王呼吁立即停火，并表示北京支持巴勒斯坦权力机构成为联合国正式会员国，但他敦促“联合国安理会个别常任理事国停止设置障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;美国 - 五个常任理事国之一与中国并列的成员国 - 长期以来利用否决权阻止以色列不支持的行动，包括最近呼吁加沙停火的联合国决议。&lt;/p>;&lt;p>;在被印度尼西亚媒体问及南海问题时，王敦促“地区外某些国家不要在有争议的海域进行挑衅......[或]挑起麻烦和问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京曾多次指责华盛顿在紧张局势加剧的情况下加剧该地区的争端并破坏稳定&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“两会”：习近平告诉科学家打好科技战&lt;/h3>;&lt;p>;在回答有关多极化的单独问题时，王还针对美国国务卿安东尼·布林肯早些时候的言论，即“如果你不在国际体系的谈判桌上，你就会出现在菜单上”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长称中国相信机会均等的多极世界，“某些国家必须坐在谈判桌上，而另一些国家只能出现在菜单上，这是绝对不能接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的吴也指出，王利用其简报的部分内容（直接和间接）来指出华盛顿在全球冲突中的行动，并“指出美国在国际关系中的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这反映了中国如何将美国视为其主要竞争对手在全球事务上，也是为了强调北京在中东和欧洲不断发生的冲突中作为和平缔造者的作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;继其在外交上成功促成和平协议之后一年前的伊朗和沙特阿拉伯之间，中国一直试图将自己描绘成调解者。&lt;/p>;&lt;p>;中国已派特使李辉本周第二次访问欧洲，希望在这场冲突中发挥更大作用。乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向美国和世界传达的信息，但也是向国内受众传达的重要信息：[中国]非常强大。他们不会向美国妥协。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;但即使王周四试图向美国发出强烈信息，他也强调世界上最大的两个经济体需要共存。&lt; /p>;&lt;p>;他表示美中关系“对两国人民的福祉和人类的未来至关重要”，北京以“责任感”对待两国关系。&lt;/p>;&lt; p>;“和平共处是底线，因为中美两个大国之间的冲突和对抗将产生难以想象的后果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“合作共赢是目标。中美携手合作，一定能做出有利于两国和世界的伟大事业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Seeing is believing’: Hong Kong launches ‘Financial Mega Event Week’ in major push to attract more foreign investors, business travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3254573/seeing-believing-hong-kong-launches-financial-mega-event-week-major-push-attract-more-foreign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/2fffaea7-31f7-495f-9b09-525ecf3f1375_34128e3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财政司司长陈茂波致辞2024 年 3 月 7 日，在添马舰中央政府办公厅举行的城市“金融大型活动周”启动仪式。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆殿下阿拉伯联合酋长国 - 以及梦工厂动画联合创始人杰弗里·卡森伯格 (Jeffrey Katzenberg)、蓝池资本 (Blue Pool Capital) 首席执行官奥利弗·韦斯伯格 (Oliver Weisberg) 和 NBA 传奇人物德维恩·韦德 (Dwyane Wade) - 预计将参加香港即将举行的“金融盛事周”。&lt;/p >;&lt;p>;香港将于3月25日至27日举办三场大型活动：第二届香港财富公益峰会、米尔肯研究所举办的全球投资者研讨会以及首届同一个地球峰会。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过这些活动，我们的游客可以体验香港和我们所拥有的；财政司司长陈茂波周四在活动启动礼及新闻发布会上表示：“香港是一个多元化的城市，是一个宁静安全的大都市。”除了展示香港的魅力和活力外，陈先生向金融业重量级人物表示，预计这些活动还将吸引高消费的商务旅客来到香港，从而推动当地零售和餐饮业的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/d42d5cbb-9247-4788-967f-f43a8da947ab_0e61ae71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;从左至右：Poman Lo，可持续发展与科技研究所创始人；刘嘉华，投资推广署署长；财政司司长陈茂波；财经事务及库务局局长许正宇；吴国强 (Charles Ng)，投资推广署副署长；周四，米尔肯研究所亚洲区主席胡彦斌在添马舰中央政府合署主持了香港“金融盛事周”启动仪式。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“去年有旅客表示香港与海外媒体描绘的不同，觉得值得再次来港。”陈说。 “眼见为实。”&lt;/p>;&lt;p>;大型活动周反映出，在新加坡竞争加剧以及华盛顿和北京之间地缘政治紧张局势的背景下，香港政府加大力度巩固香港作为国际金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;据财经事务及库务局局长许正宇表示，约有 100 个家族办公室表示有兴趣参加财富公益峰会。他补充说，家族办公室也表示有兴趣扩大在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会是香港政府号召世界富豪在香港设立家族办公室的一部分。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/f698eb83-d8be-4eac-8ce8 -6268842d91c4_d4963721.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财经事务及库务局局长许正宇在《财经》启动仪式上致辞大型活动周”。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望汇聚顶尖人才，共同探讨家族办公室关心的问题，凸显香港的独特优势，推动市场和业务的持续增长。 ”许说。&lt;/p>;&lt;p>;韦斯伯格，来自蓝池资本，阿里巴巴集团控股有限公司董事长蔡崇信的家族办公室；梦工厂动画公司的卡森伯格； Avenue Capital Group 首席执行官马克·拉斯里 (Marc Lasry) 是出席财富公益峰会的发言人之一。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;Tony Tan Caktiong，快乐蜂食品公司创始人兼董事长；比亚迪美洲区首席执行官Stella Li Ke；小鹏汽车副董事长兼总裁顾宏迪也在出席峰会的名单中。预计将在活动临近时宣布更多演讲者和嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的预算公告中，陈香港将改善税收减免，并加大魅力攻势，以吸引更多外国基金和家族办公室。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/78e71f0a-6c2c-4d0a-bff4-1e0417bca470_4ddecf7b .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾快乐蜂食品公司创始人兼董事长 Tony Tan Caktiong 在快餐连锁店快乐蜂吉祥物旁边摆姿势。图片：快乐蜂&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;峰会还将讨论全球家族办公室关注的各种问题，包括投资技术为社会未来创造积极价值的影响、艺术奢侈品市场、慈善事业和财富传承。&lt;/p>;&lt;p>;同一个地球峰会由可持续发展与技术研究所联合主办，将涉及净零排放、食物浪费和&lt;/p>;&lt;p>;许先生表示：“这次活动将充分展示香港在引领区域绿色和可持续金融发展方面的重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;预计吸引 500 名政府代表、青年领袖、学者和企业家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/07/db10f8dd-2eee-4658-b7cd-72d17139cc5f_1233f2db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NBA 传奇人物、前迈阿密热火队后卫德维恩·韦德 (Dwyane Wade) 与球迷见面并致意2024年2月26日，沙田李宁店。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三个大型活动是由米尔肯研究所协办的全球投资者研讨会是一家总部位于美国的非营利性智库。这是香港首次主办该会议，会议的主题是“共同繁荣，架起全球市场的桥梁”。&lt;/p>;&lt;p>;预计约 400 名企业高管、资产经理、家族办公室负责人和行业领袖将出席参加并讨论各种紧迫的全球挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这些活动将与一系列艺术和文化活动同时举行，包括 3 月 24 日的 ComplexCon、3 月 28 日的香港巴塞尔艺术展和香港七人榄球赛4月5日。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将成功吸引国际企业、人才和资本，让香港大放异彩，巩固香港国际金融中心地位。”许志安说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>