<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indian families of men duped into fighting for Russia hopeful after Putin’s promise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269896/indian-families-men-duped-fighting-russia-hopeful-after-putins-promise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/01917cbb-e828-4109-8d5a-b783f8a07671_561719d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;60 岁的 Raja Banu 展示了她儿子 Aazad 的照片。据阿扎德的家人称，阿扎德被误导在乌克兰战争中为俄罗斯而战。照片：Umer Asif&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当拉贾·巴努收到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京同意将所有被误导参加乌克兰战争的印度人遣送回国时感到震惊，其中许多人都得到了承诺利润丰厚的工作机会。&lt;/p>;&lt;p>;这名 60 岁的印度公民的儿子、31 岁的阿扎德·优素福·库马尔 (Aazad Yousuf Kumar) 是获得这些机会的印度男性之一，据称是由迪拜就业机构 Baba Vlogs 提供的。这些人最终被征召加入俄罗斯军队，参加 2022 年 2 月爆发的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在普京在莫斯科举办的私人晚宴上，印度总理纳伦德拉·莫迪在讲话中提出了这个问题。自战争开始以来首次对俄罗斯进行正式访问。普京同意莫迪的要求，释放所有卷入冲突的印度人并为他们返回提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;据新德里外交部称，已有 4 名印度国民在战争中丧生，目前已有 10 人回国事务（MEA）。今年早些时候上传的一段病毒视频显示，来自旁遮普邦和哈里亚纳邦的几名身穿军装的男子声称自己被骗去乌克兰作战，并请求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;目前没有官方数据，但据信多达 40 名印度人仍被困在俄罗斯 - 目前尚不清楚其中有多少人卷入了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交大臣维奈·莫汉·夸特拉 (Vinay Mohan Kwatra) 在莫迪两天之行结束后的新闻发布会上发表讲话证实了莫迪和普京之间达成的协议，称“俄罗斯方面承诺提前让所有印度国民从俄罗斯军队服役”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/18eb25e5-b16b-471d-8cf4-efcc13d185a2_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;Sajad Yousuf Kumar（右）展示了他弟弟 Aazad 的照片。据阿扎德的家人称，阿扎德被误导在乌克兰战争中为俄罗斯而战。照片：Umer Asif&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我热切地等待有关莫迪提出这个问题的消息。我一听，就赶紧跑到妈妈跟前告诉她。过去六个月对她来说简直就是地狱，”阿扎德 36 岁的弟弟萨贾德·优素福·库马尔 (Sajad Yousuf Kumar) 说。这家人来自印控克什米尔的普尔瓦马村。&lt;/p>;&lt;p>;萨贾德说，阿扎德去年 12 月前往俄罗斯工作以养家糊口，之后出生的儿子尚未出生。&lt; /p>;&lt;p>;萨贾德补充说，印度外交部向该家人保证，阿扎德的回国问题以及其他在乌克兰战争中受困的印度人将向俄罗斯当局重点关注。&lt;/p>;&lt;p>; “仅在上个月，就有 30 个像我们这样的家庭聚集在新德里，会见了外交部副部长查兰吉特·辛格 (Charanjeet Singh)。他编制了一份滞留在俄罗斯的人员名单，并向我们保证政府将解决这个问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴莫迪总理向俄罗斯总统本人提出了这个问题。现在，我们正热切地等待着弟弟的归来。在他安全回家之前，这种保证并不能完全安慰我们。”&lt;/p>;&lt;p>;库马尔说，他的兄弟是他这批人中的 18 人之一，其中包括一些尼泊尔人，他们卷入了战争，每一次都在为生存而挣扎。日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/6d1db9f1-ed2b-4d78- aab0-932e95d52ef4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与印度总理纳伦德拉·莫迪在授予莫迪第一使徒圣安德鲁勋章后- 7 月 9 日在莫斯科克里姆林宫通话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“昨晚，在普京发表声明之前，我与他 [Aazad] 通了电话，”萨贾德说。 “他告诉我，他的九名同事被派往前线，其余的则负责建造掩体。从那以后我就没有和他说过话，想知道他是否听说过他回家的消息。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Zahoor Ahmad Sheikh，29 岁，来自印度克什米尔的库普瓦拉村，去年 11 月，他也离开家，希望在俄罗斯过上体面的生活，却发现自己陷入了乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫的家人表示，谢赫自 1 月份以来一直失踪，但他们并没有失去希望。找到他。&lt;/p>;&lt;p>;“这一消息（普京的保证）给了我们一线希望。如果所有印度人都返回印度，也许他 [谢赫] 还活着。”谢赫的兄弟穆达西尔·艾哈迈德 (Mudasir Ahmad) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫在昌迪加尔州的一家私营公司工作时，去年11月通过Baba Vlogs在俄罗斯找到了工作机会。他的两名同事——来自北方邦的阿尔巴布·艾哈迈德和来自海得拉巴的穆罕默德·阿夫桑——也获得了这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫抵达莫斯科后，给家里打电话，但自一月份以来，Mudasir 就与他没有任何联系。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“最初，我们认为他一定正在忙着适应新工作。但五天后，阿尔巴布打电话给我们，说他们被扔进了战区。发生了一场大规模袭击，他在不知道阿夫桑和谢赫下落的情况下成功逃脱。”&lt;/p>;&lt;p>;通话几天后，媒体报道了阿夫桑死亡的消息，而谢赫仍然失踪。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已经写信给印度驻俄罗斯大使馆，甚至去了德里，但没有结果，”穆达西尔说，并补充说，谢赫一家向印度当局提出的呼吁是他们看到谢赫活着的“最后希望”。 &lt;/p>;&lt;p>;在西孟加拉邦喜马拉雅山麓的印度小镇噶伦堡，安比卡·塔芒 (Ambika Tamang) 和她的两个女儿一直在热切地等待丈夫的归来。&lt;/p>;&lt;p>;乌尔根·塔马格 (Urgen Tamag) 是一名二等兵。一月份通过招聘中介搬到俄罗斯之前，他曾担任保安。&lt;/p>;&lt;p>;“他希望为我们的女儿们拥有更好的未来。我们几乎不知道这会变成我们的噩梦。”Ambika 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/10/e250dd67-d53f-4a8d-a8a2-a907c2d9b42a_c49010dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度国民穆罕默德·阿斯凡 (Mohammed Asfan)，身穿俄罗斯服装曾在乌克兰冲突中部署过军装。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到达俄罗斯后，乌尔根最初能够给家里打电话，但此后，他的家人一个多月没有收到他的消息。 3 月份，乌尔根打电话给安比卡，恳求获救。&lt;/p>;&lt;p>;在电话中，乌尔根要求安比卡观看 YouTube 上的一段视频，视频中他呼吁印度政府将他撤离。他要求妻子广泛分享视频并传播信息。&lt;/p>;&lt;p>;“现在俄罗斯已经同意将所有印度人送回家，我的眼睛盯着门，等待看到我的丈夫回来，”安比卡&lt;/p>;&lt;p>;在与普京会面时，莫迪谈到了印度与其长期盟友俄罗斯的“特殊和特权”战略伙伴关系。两国还就加强贸易事务、资本市场联系、能源、科技、国防和安全等领域的合作进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;印度前外交官阿尼尔·特里古纳亚特表示，莫迪提出了印度男子被误导的问题乌克兰战争中的参谋和普京释放他们的决定反映了德里和莫斯科之间的特殊伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“但事实仍然是，需要对[错误的]特工进行更严格的筛选和逮捕，以便这种不法行为在印度已被制止，无辜者不会成为此类设计的牺牲品。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cirrus Aircraft prices its stock midrange at HK$27.50 as pace of Hong Kong’s IPOs picks up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/investor-relations/ipo-quote-profile/article/3269893/cirrus-aircraft-prices-its-stock-midrange-hk2750-pace-hong-kongs-ipos-picks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/811d28b7-2ca6-40f6-9156-e69cecda506a_cce91fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四座单螺旋桨 SR-22西锐飞机。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家飞机组装商将其股票定价在香港的中间区间，成为第一家在香港交易所筹集资金的同类公司，随着香港的步伐融资额从三年的低迷中回升。&lt;/p>;&lt;p>;西锐飞机公司是一家总部位于明尼苏达州的轻型飞机组装商，自 2011 年以来一直由中国航空工业通用飞机公司 (Caiga) 所有。路透社援引一位直接了解此事的消息人士的话说，每股 27.50 港元（3.52 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Cirrus 通过出售 5,487 万股（约占其股票的 15%）筹集了 15 亿港元。根据监管文件，其基石投资者（包括一家中国国有企业重组基金）购买了此次发行的 8.51 亿港元。该股票上市代码为 2507，将于周五首次交易。&lt;/p>;&lt;p>;该公司由 Klapmeier 兄弟在四十年前成立，旨在生产 VK-30 套件飞机。根据通用航空制造商协会 (Gama) 的数据，继该型号之后的是四座 SR20 和 SR22 单螺旋桨飞机，它们是过去 20 年来该领域最畅销的产品之一。 Cirrus 表示，2023 年 SR2X 系列贡献了公司一半以上的收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/10/9ff0c799-8018-47d6-9ec6-4c40addc3f0b_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任中国航空董事长孟祥凯工业通用飞机公司 (Caiga) 于 2013 年 3 月 14 日在北京接受采访时发表讲话。照片：Simon Song。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西锐 Vision SF50，一款价值 700 万美元的单引擎飞机喷气式飞机是可容纳 7 名乘客的轻型飞机的主要型号。&lt;/p>;&lt;p>;由于从大流行中恢复过来，2023 年全球私人飞机交付量将比 2021 年增加 15%，达到 2,215 架。 Frost &amp; Sullivan 表示，消费者对优质旅行的偏好。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国咨询公司显示，西锐是全球私人飞机市场的领先公司。它占据了超过 32% 的交付量市场和 24.9% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年全球金融危机后，该公司进行了裁员，并不得不努力避免破产。二十年的成功。它于 2011 年以 2.1 亿美元的价格出售给中国国有航空工业集团公司旗下的凯加公司。&lt;/p>;&lt;p>;凯加公司收购西锐期间的总裁孟祥凯在 2013 年接受《财经》采访时表示帖子称，这家中国公司计划在法国和德国设立研发中心。中国电子电器巨头珠海格力集团拥有 Caiga 约 5% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;根据其备案文件，Cirrus 去年净利润增长 3.5%，达到 9100 万美元，销售额增长 19.4%到香港证券交易所上市。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Laffin’ Kamala Harris? Trump is trialing nicknames for Biden’s VP]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269900/laffin-kamala-harris-trump-trialing-nicknames-bidens-vp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/272e950d-b708-4462-bdb3-6f91c323a571_27edf269.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登可能仍是民主党总统候选人，但前总统唐纳德·特朗普似乎并不认为他会持续太久。&lt;/p>;&lt;p >;继拜登在 6 月 27 日的辩论中表现不佳后的几周内，特朗普一直在攻击副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，如果拜登下台，哈里斯将是最有可能接替他的人选– 作为他的第二把手，他也将有权使用他的竞选资金。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普确实在他发布在他的 Truth Social 帐户上的一段视频中谈到了他可能与哈里斯对抗的可能性7 月 3 日。在那段视频中，他对哈里斯击败他的机会嗤之以鼻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/10/4001472a-2a09-45fd-8acc-4e5e15f82ae9_9aeeb318.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在多拉尔的竞选集会上周二，佛罗里达州。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我让他退出了竞选，这意味着我们有卡马拉，”特朗普在剪辑中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她太棒了坏的。她真是太可怜了。她真是太糟糕了，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普并没有就此止步。独立日当天，他在另一篇《真相社会》帖子中再次提到哈里斯，猛烈抨击他的对手。&lt;/p>;&lt;p>;“向我们潜在的新民主党挑战者拉芬·卡马拉·哈里斯致敬，”特朗普说道，并为这位副总统起了一个新绰号——总统。&lt;/p>;&lt;p>;“她在民主党提名过程中表现不佳，一开始排名第二，最终失败并退出，甚至在到达爱荷华州之前就已经失败了，但这并不意味着她不是一个‘高度优秀’的人。”天才的政治家！”特朗普继续说道，提到了哈里斯在 2020 年民主党总统初选中的表现。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，“拉芬·卡马拉·哈里斯”并不是他为她取的唯一绰号。特朗普的竞选团队在前一天发布的一份声明中为她使用了不同的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;“每一位呼吁狡猾的乔·拜登辞职的民主党人都曾经是拜登及其导致极端通胀的失败政策的支持者。”特朗普竞选顾问克里斯·拉奇维塔 (Chris LaCivita) 和苏西·怀尔斯 (Susie Wiles) 7 月 3 日表示：“开放的边界以及国内外的混乱。他们每个人都对乔·拜登的认知状态撒了谎，并支持他的灾难性政策。”过去四年里，尤其是咯咯笑的副驾驶卡玛拉·哈里斯，”声明继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;不管怎样，特朗普喜欢给他的政治对手起一些令人厌恶的绰号。在大多数情况下，这些嘲讽的绰号是在取笑一个人的身体特征或怪癖。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，他猛烈抨击了他的主要对手参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 和特德·克鲁兹 (Ted Cruz)，称他们为“小马可”和“说谎者”特德”分别。他还称他的前门生、佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯为“罗恩·德桑蒂莫尼乌斯”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普也将其谩骂的嗜好运用到了他的民主党竞争对手身上，称希拉里·克林顿为“罗恩·德桑蒂莫尼乌斯”。 “狡诈的希拉里”和乔·拜登“瞌睡的乔”。&lt;/p>;&lt;p>;在哈里斯的例子中，特朗普似乎正在磨练她的笑声。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，哈里斯已经将其抛在了一边。呼吁她竞选总统。这位前加州参议员反而选择加倍支持拜登，并一再坚称拜登适合领导。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直都知道这次选举会很艰难，过去几天的情况也很糟糕。”据《华盛顿邮报》报道，哈里斯在周二的一场竞选活动中表示，这提醒人们，竞选美国总统从来都不是一件容易的事。&lt;/p>;&lt;p>;“但是我们对我们的总统乔·拜登了解的一件事是， “他是一名战士，他是第一个说，当你被击倒时，你会重新站起来的人，”她继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的代表没有立即回应移民局发送的置评请求正常工作时间之外。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s development-based social contract withstand unemployment pressures?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269727/can-chinas-development-based-social-contract-withstand-unemployment-pressures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/8412dfda-a9e5-4636-9bda-dbe5b7513324_201eed72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国前最高领导人邓小平的铜像，他创立了1992年的讲话中，把发展作为党的核心任务。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国持续的经济困境中，失业问题仍然是令北京头疼的问题。在关于世界第二大经济体面临的一系列失业问题的上一部分中，我们研究了执政党通过发展提高生活水平的隐性社会契约。阅读上一篇文章&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，经济发展和人民生活的改善一直是共产党执政合法性的核心，但专家警告说，在高失业率时期，这种说法可能会适得其反。&lt;/p>; &lt;p>;这一基调是由当时的中国最高领导人邓小平在 1992 年访问南方省份广东期间发表的一次著名讲话中定下的，​​该讲话平息了有关其经济改革的所有争论。&lt;/p>;&lt;p>;“发展”邓小平说，所有关于改革政策是资本主义还是社会主义的争论都应该停止。凡是有利于提高生产力、有利于国家综合实力、有利于人民生活的改革，就应该支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国几代领导人都恪守这一原则。近年来，习近平主席将脱贫攻坚和追求“共同富裕”作为自己的标志性政策，他在 2012 年作为党的领导人的第一次讲话中也承认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我国人民热爱生命，热爱生活。”人民群众向往更好的教育、稳定的就业、更满意的收入、更好的社会保障、更好的医疗卫生、更舒适的生活条件、更美好的环境。&lt;/p>;&lt;p>;官方的说法是，中国当局用与西方政府所使用的参数截然不同的参数来审视该国的人权记录。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长王毅在 12 月的一次国际人权活动上发表讲话时表示，中国已经始终把发展作为人权的基础，更加有效保障人民的生存权、发展权。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国已经解决了绝对贫困问题，建立了世界上最大的教育、社会福利和医疗体系.&lt;/p>;&lt;p>;芝加哥大学政治学家杨大力表示，中国人“始终相信”一种隐性的社会契约——“当经济增长时，个人财富和生活水平就会提高”。 ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种隐性契约还可能意味着失业时期稳定的风险加大，从而影响公众对政府的信任和支持”，杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“20世纪90年代，许多城市的犯罪率相当高，包括首都北京和广州……公众担心抢劫，不敢出城，”他&lt;/p>;&lt;p>;“从这个角度来说，有失业，就必然会引发犯罪问题。”&lt;/p>;&lt;p>;这个问题甚至引起了总裁高级顾问刘元春的关注。上海财经大学教授，此前曾为中国最高决策机构政治局提供咨询。&lt;/p>;&lt;p>;在中国宏观经济论坛上个月发布的一份报告中，刘写道，青年失业问题可能会影响&lt;/p>;&lt;p>;“如果处理不当，可能会引发其他社会问题，甚至引发政治问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/康奈尔大学工业学院的伊莱·弗里德曼 (Eli Friedman) 表示，尽管现代政党的合法性建立在不断增长且多样化的来源之上，但“基于绩效的合法性”仍然是稳定的核心支柱，几十年来一直如此。弗里德曼说：“该党还有其他合法性来源，最重要的是对中国在世界上实力增强的爱国自豪感。”&lt;/p>;&lt;p>;“但大多数分析人士同意人们普遍支持国家，因为有充足的就业机会、改善的交通以及社会经济向上流动的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;弗里德曼认为，中国共产党需要想办法尝试至少稳定其公民的生计。他建议通过重点关注公共资助的医疗保健和养老金等举措来缓解公众的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“他们能做的最重要的一件事就是对社会基础设施进行大量投资，以匹配他们已经进行的投资。有形基础设施，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to probe EU’s trade barriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3269892/china-probe-eus-trade-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/3415a08b-b74f-404a-b7f5-e8a0e80effe2_2ca05b4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国宣布对欧盟贸易壁垒展开调查。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继欧盟对中国电动汽车征收反补贴关税决定后，中国宣布对欧盟贸易壁垒进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;调查将通过商务部在网上发布的声明称，此次调查将采取问卷调查、听证会和实地检查等方式，将于1月10日前结束。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在中国商会就欧盟在欧盟的做法提出投诉之际做出的。去年年底开始的反补贴名称。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟对中国电动汽车制造商的临时反补贴关税已于周五生效，但此事仍在与中方谈判，预计最终裁决四个月内。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容......&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine needs shells. South Korea has millions. Will a Nato summit deal deliver?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269878/ukraine-needs-shells-south-korea-has-millions-will-nato-summit-deal-deliver?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 13:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/87c1a10a-7a86-4f99-9594-35af5eae8f33_b2a34a1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国自行榴弹炮在直播中发射炮弹-消防演习。韩国拥有数百万枚炮弹可供乌克兰使用。照片：Yonhap/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参加北约峰会最有影响力的人物之一领导着一个非成员国的国家。然而，它拥有欧盟寻求的大量武器，以帮助乌克兰对抗俄罗斯，并可能使战斗对基辅有利。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰需要炮弹。韩国有数百万人，人们正在努力说服韩国总统尹锡烈改变禁止首尔向战争国家提供致命援助的政府政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/3413aa9f-b7bd-45a8-96f7-0a469f01b513_faa59407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈去年在基辅会谈后与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹先生本周第三次出席跨大西洋安全联盟峰会，但这次访问有所不同。就在开放几周前，俄罗斯政府表示，俄罗斯和朝鲜于 6 月签署的一项防务协议使其考虑是否是时候开始向弗拉基米尔·泽连斯基总统的部队运送武器了。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基一直在寻找武器。自2022年俄罗斯开始全面入侵以来，韩国一直在向韩国提供武器，并将出席在华盛顿举行的峰会，旨在证明北约在成立75周年之际一如既往地强大。据《读卖新闻》报道，预计他将在印太四国（澳大利亚、日本、新西兰和韩国）会议上发表讲话，届时他可能会再次阐述他的武器主张。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国可以向乌克兰提供的武器类型是能够突破当前前线僵局的武器，”韩国梨花女子大学国际关系专业教授朴元建表示。&lt;/p>; &lt;p>;除了泽伦斯基的呼吁外，《纽约时报》去年获得的泄露情报表明，华盛顿一直在寻求让尹恩派派遣大炮帮助乌克兰。一份文件显示，尹的助手担心来自美国总统乔·拜登的压力，尹政府否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;国会最终于 4 月份批准了 610 亿美元的资金，帮助改变了火力平衡，但美国及其欧洲伙伴仍需要提高制造炮弹的能力。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟未能兑现在3月底之前向乌克兰提供100万发火炮以及任何弹药的承诺来自韩国的资源可以帮助填补缺口。据韩联社报道，乌克兰估计每月至少需要 20 万发子弹。&lt;/p>;&lt;p>;据韩联社报道，一位未透露姓名的北约高级官员表示，韩国提供的任何帮助乌克兰自卫的措施都将受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p >;韩国拥有155毫米炮弹，这是乌克兰使用的北约标准。据韩联社报道，库存估计超过 300 万枚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/10/87c1a10a-7a86-4f99-9594-35af5eae8f33_e976eb2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国自行榴弹炮在一次发射中发射炮弹实弹演习。韩国拥有多达340万枚105毫米炮弹可供乌克兰使用。照片：Yonhap/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在看到朝鲜向俄罗斯运送了尹政府认为可能有近500万枚炮弹后，首尔现在可能不再那么担心减少库存。由于今年美国国会推迟了对乌克兰的军事援助，这些武器转让导致基辅军队在火力上以 10 比 1 落后于总统弗拉基米尔·普京的军队。&lt;/p>;&lt;p>;韩国也可以考虑派遣 105 毫米火炮。战略与国际研究中心在三月份的一份报告中表示，这种炮弹的射程较小，但由更轻、机动性更强的榴弹炮发射。据称，韩国拥有多达 340 万枚炮弹可供乌克兰使用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，与俄罗斯接壤的国家一直在从韩国领先的国防承包商韩华航空航天公司等公司购买武器。坦克和榴弹炮被认为比美国制造商的产品便宜，并且能够击败俄罗斯系统。&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，任何发送武器的决定都将取决于俄罗斯的行动。议员金·古恩 (Kim Gunn) 在尹先生手下担任首席核特使直至二月份，他表示，向乌克兰供应武器的威胁是阻止俄罗斯向朝鲜提供军事支持的杠杆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/0cc1d002-5e57-4f4f-aefe-28e617596bcc_cdb41a54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国领先的国防承包商韩华航空航天公司制造的火箭炮系统上个月在法国的军火展上展出。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔官员表示，红线将是实质性的，特别是增强金正恩制造大规模杀伤性武器能力的技术。普京表示，他不能排除向金正恩提供高精度武器，以回应西方对乌克兰的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;“从首尔的角度来看，俄罗斯与朝鲜的合作对其国家构成直接威胁。”史汀生中心 38 北项目高级研究员 Rachel Minyoung Lee 说道。她说，这不仅有助于推进朝鲜的武器开发，还有助于平壤“通过重振军火工业来管理甚至改善其国民经济”。&lt;/p>;&lt;p>;李曾担任中央情报局开源企业分析师，表示韩国已经能够通过促进网络安全等其他方式为北约做出贡献来转移压力，首尔应该谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;“直接向乌克兰提供武器是一个重大步骤，这一决定应该基于韩国的国家利益，同时也应该考虑到韩国对俄罗斯的长期利益。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky news: bikini hotpot, sneaky wallet trick, whole village moves single house]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269304/quirky-news-bikini-hotpot-sneaky-wallet-trick-whole-village-moves-one-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/328c5fd4-850e-4ef4-bc84-8bf09ad48771_e072fa07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;离奇新闻：《华盛顿邮报》汇集了一些最奇怪的故事，最近几天在亚洲各地出现。照片：南华早报composite/TikTok/Wowprime.corp&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，我们的手机和平板电脑上的重大、严肃新闻似乎从未停止过。&lt;/p>;&lt;p>;但是奇怪且阴郁之中，精彩的事件继续上演。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》重点介绍了最近几天亚洲各地出现的一些离奇故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着夏季炎热的消退，尽管天气条件恶劣，餐厅仍采用创新策略来吸引晚餐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/05/3b5cd61d-c5b5-4c9d-9909-a70664e5302b_bfccbbc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穿得越少，付的钱就越少。台湾餐厅推出比基尼优惠，为火锅增添趣味。图片来源：旺品集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月份，台湾多家火锅店推出独特的夏日清凉活动，邀请人们穿着沙滩装就餐，享受折扣。&lt;/p>;&lt;p>;促销活动持续至8月31日，在此期间，穿着比基尼、沙滩短裤或泳裤的顾客可享受指定套餐90％的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“火锅太热，所以穿得少一些一位顾客表示：“我们穿得更好，吃得更开心。”&lt;/p>;&lt;p>;一些餐厅甚至推出了高温促销，折扣随室外温度而升高。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;商业促销往往很创新，但这一次却是彻头彻尾的偷偷摸摸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/05/ab4f9c4b-ef78-4e63-b924-215f4e2c3a99_0bfd0ebf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果您在马来西亚，如果你认为你找到了一个装满现金的钱包，请再想一想。照片：TikTok/@_puanmarina_&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位名叫 Marina 的马来西亚妇女最近在街上发现了一个她认为装满现金的鼓鼓囊囊的钱包。&lt;/p>;&lt;p>;仔细一看，她发现这是一本设计得像钱包的披萨促销手册。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在拿起它之前，她甚至检查了周围的环境，担心这可能是一个恶作剧。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个玛丽娜故事的在线观察者在 TikTok 上说道：“多么聪明的营销啊！这家披萨店成功愚弄了我们所有人。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚传统的搬家方式在社交媒体上引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/b29b70ac-0ef8-4898-b4cc-205eee49c84c_5cd01a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一劳永逸：展示传统的马来房屋搬家技术。图片：探探新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一栋75年的村屋因铁路工程需要搬迁，业主征集了全部人口，100多人&lt;/p>;&lt;p>;他们用木板、竹竿把房子顶起来，把房子扛在肩上，齐声喊着口号。&lt;/p>;&lt;p>;业主说他选择了原始的方法，以防止现代方法可能造成的损害。&lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是，我想让年轻一代了解马来西亚的手工搬家文化传统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是，我希望年轻一代了解马来西亚的手工搬家文化传统。” p>;&lt;p>;此类举措通常需要整个村庄团结起来，加强社区联系和相互支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rejection of US help in South China Sea shows Philippines acting on its own: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269880/rejection-us-help-south-china-sea-shows-philippines-acting-its-own-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/2c2e2930-930d-4568-9ea3-ae14f700bd30_d157fd0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船在三月补给期间驶近一艘菲律宾船只前往有争议的南中国海仁爱礁执行任务。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾拒绝美国在南中国海有争议的浅滩进行常规补给部队的拒绝，以表明马尼拉偏向于处理业务分析人士说，本身和北京可以将华盛顿的参与视为煽动冲突的尝试。 P>; &lt;p>;菲律宾水手在6月17日的冲突中失去了拇指国防对1951年共同辩护条约下对菲律宾飞机或南中国海船只的任何袭击的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;，但菲律宾军事局长罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner）表示，他的国家将试图耗尽所有可能的选择在我们寻求帮助之前”在透露美国已经扩大了支持之后。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，当然，他们一直在提供帮助，他们问我们如何以任何方式帮助我们，”上周。&lt;/p>; &lt;p>;政治经济基本研究人员和战略家智囊团的安全分析师雷·托雷卡莫（Rej Torrecampo）说，马尼拉的决定是“我们可以执行自己的军事和平民任务的标志”。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;“自去年我们开始公开西部发生的事情以来，中国对我们的批评是，我们的行动是由美国决定的，这是不正确的。托雷卡莫说。 P>; &lt;p>; Torrecampo在美国或其他盟友中增加了绳索，以协助在水道上行动，可能会激怒中国并影响其侵略性的海上战术。&lt;/p>; &lt;p>;“当其他国家介入时，他们将做什么？他们会改变我们尚未看到的标准操作程序吗？可以肯定的是，知道中国，他们会为此做准备，因为我们已经宣布美国正在提供帮助。 2022年，为华盛顿提供东南亚国家多个军事遗址。双方还举办了大规模的联合安全演习。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;何塞·安东尼奥·托克托里奥（Jose Antonio Custodio）是印度太平洋研究人员财团的国防分析师兼研究员，他说，马尼拉可以补充其镇静部队即使没有我们的帮助，因为该国的海军能力得到了改善，但是可以巡逻并发送实时信息的美国无人机或侦察飞机将是有用的。&lt;/p>; &lt;p>; Custodio还建议菲律宾可以选择非致命措施或在6月17日再次发生事件的情况下，将其人员配备防暴装备，并在供应供应以防止暴力海上奔跑。&lt;/p>; &lt;p>;“这只是意志，策略和战术的问题，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Custodio说，菲律宾安装的美国Typhon导弹系统可以阻止北京并保护该国以外的EEZ，台湾海峡，然后到达面对南中国海的岛屿。&lt;/p >; &lt;p>;“它将补充我们的船只和飞机……但这是为了未来，因为我们需要保护更多的电池。如果我们只有一个，我们应该确保在部署的位置，以便中国无法将其淘汰。培训是熟悉地面启动系统的持续练习的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rebukes Philippines, denies blocking medical evacuation from Second Thomas Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269876/china-rebukes-philippines-denies-blocking-medical-evacuation-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 13:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/10/25614E82-9BD2-4184-9F0B-ABA518B54BB4BB4_00F9A4BA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; BRP塞拉·马德雷（BRP Sierra Madre）在“人道主义考虑”下拍摄的“非法扎根的军舰”，并否认它阻止了医疗运输。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在菲律宾袭击，指责其“故意误导”国际社会，因为他们在南中国海的最新争吵中，菲律宾部队在菲律宾部队中声称中国船只试图试图尝试中国船只。 &lt;/p>; &lt;p>;在周二的一份声明中，中国海岸警卫队说，菲律宾允许菲律宾从“人道主义考虑”中撤离“非法地扎根军舰”，并具有“经过监控和验证“根据法律的行动。&lt;/p>; &lt;p>;根据菲律宾海军的说法，海军患者是从BRP Sierra Madre带走的，BRP Sierra Madre（这是一艘生锈的船只，在25年前在Thomas Shoars上搁浅 - 到巴拉望港波多黎各港的里卡特站医院。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;说，菲律宾海岸警卫队“面临着中国的同行“面临着许多障碍和延迟的动作”，但“仍然坚定不移”。 &lt;/p>; &lt;p>;中国海岸警卫队发言人加恩在声明中说：“相关的菲律宾政党忽略了事实，恶意大肆宣传[指控]，并故意误导了国际认知”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国人海岸警卫队将继续根据法律在中国管辖区域进行权利保护和执法活动，并坚定地保护该国的领土领土主权和海上权利和利益。 Nansha群岛上的“无可争辩的主权”，也称为Spratly群岛，包括Renai Reef及其周围的水域。&lt;/p>; &lt;p>; Renai Reef-也被称为第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）或菲律宾（Ayungin Shoal）位于菲律宾的200次英里（370公里）的独家经济区域内，但也被中国宣称。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;热点看到中国和菲律宾之间反复发生冲突了一年以上。据北京方面称，最近一次最严重的对抗发生在6月17日，当时菲律宾船只袭击了中国船只。马尼拉声称，一艘中国海岸警卫队撞上了菲律宾一艘补给船。&lt;/p>; &lt;p>;一个月前，菲律宾海岸警卫队指责其中国同行阻止了军舰的医疗撤离，称这些行动为“野蛮和不人道”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;Div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新一排是在中国自然资源部发布的一份报告后的第二天，该报告说，塞拉马德雷“严重损害了珊瑚礁生态系统的多样性，稳定性和可持续性”。 &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾应清除军舰并消除污染的根源，以避免对雷奈礁的珊瑚礁生态系统的持续和累积伤害，”该部说。&lt;/p>; &lt;p>;它的最新结论是根据基于卫星传感技术和从今年4月至6月进行的现场研究得出的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emotionally distressed Hongkonger arrested over trying to snatch officer’s gun at hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269877/emotionally-distressed-hongkonger-arrested-over-trying-snatch-officers-gun-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 13:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/10/2C294602-F295-45C1-A342-342-3FA4F89AEEE9C_4AF67B67B64.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Yau Ma Tei的医院。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名37岁的香港男子据称试图抢走一名军官的服务左轮手枪，在公立医院抢走了自己的救生&lt;/p>; &lt;p>;据称对交通警察的袭击发生在他的妻子严重受伤之后，该男子在周二晚上7.30左右在Yau Ma Tei的伊丽莎白女王医院拜访了他的妻子38岁。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;熟悉此案的消息人士周三表示，九龙西部交通部门的两名官员在调查了Mong Kok发生的一次单独的交通事故后，当时即将离开病房。&lt;/p>; &lt;p。 >;“犯罪嫌疑人突然从后面发动了袭击，试图抓住一名军官的手枪，”内部人士说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“另一个警察看到了这一点，并立即进行了干预，征服了男人。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他说，在整个争执中，枪支在皮套中保持安全，警官在事件中遭受了手动伤害。&lt;/p>; &lt;p>;警察涉嫌殴打警察并试图抢夺，逮捕了该男子。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/07/10/30cfa089-e21a-e21a-45e3 5F84E2E310AF_798E21ED.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;警察涉嫌殴打警察。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日，男人和他的妻子在Wong Tai Sin的Lung Cheung Road上与一辆汽车相撞时骑着摩托车。&lt;/p>; &lt;p>;他的妻子腿部骨折，病情严重入院。该男子因腿部受伤而受到治疗。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，初步调查表明，由于对妻子的伤害的担忧，该男子在情感上感到痛苦，并试图抓住枪支，因为他突然有自我伤害的想法。 &lt;/p>; &lt;p>;截至周三早上，嫌疑人仍在举行询问。 Yau TSIM刑事调查部门的侦探正在处理此案。&lt;/p>; &lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识某人，请提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，致电或文本988或在988自杀与危机生命线上聊天。&lt;/p>; &lt;p>;有关其他国家/地区的列表的列表，&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s dormant job market inflames anxieties, simmering social tensions to surface]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269764/chinas-dormant-job-market-inflames-anxieties-simmering-social-tensions-surface?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/09/EDD23EAB-AE73-4C88-8AA0-6094E593B182_29729AF6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国有限的就业前景威胁要携带着更宽敞的社会，更广阔的社会，最近，暴力和侵略的爆发部分归因于荒凉的就业市场。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国正在进行的经济斗争中，失业仍然是北京的头痛。我们在研究世界第二大经济体面临的失业问题范围，从年轻人到“ 35岁的诅咒”，以及演出工人和政治含义。&lt;/p>; &lt;p>; liu fei，一种基层南部南部广东省的社区工作者最近一直很忙。当前的经济状况使许多事件触发了很多。&lt;/p>; &lt;p>;与需要帮助的居民配对，他们每天在挨家挨户进行访问，并在需要时为他们进行差事，特别是重点在“五个特殊群体”上：那些有挫败感，投资失败，心理失衡，人际关系问题或精神障碍的人。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人[工作]都很紧张，”刘说。 “ [我们]要注意长期失业或债务的家庭，为他们提供一对一的照顾来转移他们的沮丧和愤怒。” &lt;/p>; &lt;p>;他们的工作现在似乎更为重要，随着公众展示的频率一直在上升。由于中国的经济面临令人不安的逆风 - 在传统支柱（例如房地产和基础设施）中的增长中，大量家庭正在处理减少收入，增加的生活压力以及对未来的信心。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国社交媒体使用者对最近的一系列暴力攻击的反应反映了对该国的经济低迷的普遍不满，并使就业前景恶化。&lt;/p>; &lt;p>; 6月10日，55 - 年龄大的中国男子因在北部省吉林的一个公共公园刺伤了四名美国大学辅导员而被捕。我们小组中的某人撞到了这个人。据报道，6月19日，一名男子在上海地铁站持刀袭击了三名乘客。该案正在调查中。&lt;/p>; &lt;p>;大约在同一时间，上海的咖啡中的客户与员工之间发生了两次单独的冲突，在互联网上引发了激烈的讨论，微博平台上的相关主题weibo引发了数十亿次观看次数。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一次冲突中，男性雇员与客户进行了身体争执。在另一起事件中，一名女店员因对服务的投诉而感到沮丧，失去控制，向顾客扔咖啡粉，并大喊“继续投诉！”该公司后来确认，后者的雇员已被解雇。&lt;/p>; &lt;p>;在有关事件的帖子上，成千上万的用户留下了评论，讨论了高工作强度和低工资是否导致了弗拉卡斯。&lt;/根据当地媒体报道，P>; &lt;p>;的平均咖啡师每天必须每天赚300杯咖啡，约为6,000元人民币（825美元）。&lt;/p>; &lt;p>;这些咖啡的上升上海福丹大学的社会学教授Yu Hai说，事件至少可以部分地归咎于失业率上升。 “尤其是中产阶级，是受失业和收入萎缩最大的群体。” &lt;/p>; &lt;p>; yu要求决策者对社会条件敏感并实施将稳定企业和企业就业的政策停止任何可能损害私营部门信心的政策。 >; &lt;p>;“工作和收入期望下降正在引起不同社会阶层之间的冲突。政府需要认识到这些事件并不是孤立的，而是反映了更广泛的社会趋势，”于说。 “特别是，在这一经济衰退浪潮中，中产阶级将下降，他们的焦虑和绝望将相应地增加。” &lt;/p>; &lt;p>; 5月在《中国警察日报》上发表的一篇文章指出，文章说，这是从基层到大公司的各个层面。&lt;/p>; &lt;p>;这是由国内和国际环境中的“社会心态的负面演变”造成的。&lt;/p >; &lt;p>;“诸如儿童教育，收入压力，抵押贷款成本和抗心理压力的因素导致离线压力逐渐转变为在线，从而增加了敌对情绪和公众舆论的加剧。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;社区工作者P>; Liu Fei说，这符合她自己的经验。 “当经济不景气时，人们会变得更加咄咄逼人，陌生人之间的冲突也会增加。我每天提醒我的家人不要与陌生人争论。 4月记录的14.7％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，中国的统计局将其方法调整为不再包括学生在青年失业率达到20％左右后不再包括学生。教育部预计今年将有1,179万人将研究生学院。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国人民银行的城市存款人调查报告 - 对全国超过20,000个家庭的调查 - 在过去三年中情绪指数，收入信心指数和就业情绪指数一直在下降，在低水平上徘徊。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年第一季度，13.2％ PBOC表示，他们认为收入将保持不变，而17.3％的收入与上一季度相比会下降。&lt;/p>; &lt;p>; PBOC说，收入信心指数为47.0％，为10.5％在同意“情况很好，就业很容易”的居民中。同时，有43.0％的人称情况为“平均”，而46.5％的人同意“情况严重，就业困难”。当北京试图锚定市场信心并保持共产党中央委员会的第三次全力以赴的稳定时，尼斯平命令中国的干部将就业和创造就业“处于思想的最前沿”，这是一个主要的经济会议，这是一个主要的经济会议。下周。&lt;/p>; &lt;p>;在呼吁“全面，高质量的就业”时，XI明确地提出了一些有关某些公司非法裁员的广泛投诉，并指出某些部门的工作供应和需求之间的不匹配，尤其是在年轻人中。&lt;/p>; &lt;p>;“就业是人们最基本的生计。这与经济和社会的健康发展以及国家的长期稳定有关。政策仍然是[控制风险]，但政府应与社会合作克服困难，” Yu说。 “社会治理和城市管理政策必须宽容，富有同情心和同情心。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>