<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Minorities fear targeted attacks in post-revolution Bangladesh]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3291886/minorities-fear-targeted-attacks-post-revolution-bangladesh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/d15b3682-9783-4bd7-9bcb-7f944024fddf_39e46262.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教信徒在达卡达克什瓦里寺祈祷。几代人以来，穆斯林占多数的孟加拉国首都外的这座小型印度教寺庙一直是一个安静的祈祷场所，但本月纵火犯在最新的革命后骚乱中撕开了寺庙的屋顶。照片L：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于几代人来说，穆斯林占多数的孟加拉国首都外的印度教小寺庙一直是一个安静的祈祷场所——在本月纵火犯在最新的后革命中撕毁了其屋顶之前&lt;/p>;&lt;p>;这只是自八月份学生领导的起义推翻长期独裁领导人谢赫·哈西娜以来针对宗教少数群体的一系列袭击之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们Dhour 村的印度教信徒 Swapna Ghosh 说道，12 月 7 日，袭击者闯入了这座拥有 50 年历史的拉克希米女神家族寺庙，并放火烧毁了里面珍贵的神像。&lt;/p>;&lt; 55 岁的寺庙管理员拉坦·库马尔·戈什 (Ratan Kumar Ghosh) 说道：“我的儿子看到了火焰，很快就把它们扑灭了。”他描述了袭击者如何知道要避开安全摄像头，所以他们撕扯着它的铁皮屋顶打开，可以进入。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，寺庙 - 和我们 - 就会化为灰烬。”&lt;/p>;&lt;p>;印度教徒约占这个主要穆斯林国家的百分之八1.7 亿人口。&lt;/p>;&lt;p>;在哈西娜 8 月 5 日下台后的混乱日子里，发生了一系列针对印度教徒的袭击 — — 一些人认为这是支持她的统治 — — 以及穆斯林苏菲派圣地的袭击伊斯兰强硬派。&lt;/p>;&lt;p>;“我、我的祖先或村民，无论他们的信仰如何，都从未目睹过此类集体袭击，”寺庙守护者戈什告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>; “这些事件破坏了和谐与信任。”&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的哈西娜乘直升机逃往印度，在那里受到新德里印度教民族主义政府的老盟友的接待，愤怒的孟加拉国人认定她因涉嫌“大规模谋杀”而面临审判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/7e84c948-9a31-4f0b-89b9-bd1ca7a6401c_9312676b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这张照片中，达卡郊区，拉克西米-纳拉扬寺庙的守护者拉坦·库马尔·戈什展示烧焦的印度教神像。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对印度教寺庙的袭击在孟加拉国并不新鲜，人权活动人士阿布·艾哈迈德·法朱尔·卡比尔 (Abu Ahmed Faijul Kabir) 表示，不能断章取义地看待暴力事件。&lt;/p>; &lt;p>;在哈西娜统治下，印度教徒寻求当局的保护。这意味着她的对手将他们视为党派忠诚者。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你分析过去十年，就会发现没有一年没有针对少数群体的袭击，”达卡人权组织 Ain o 的卡比尔说。萨利什·肯德拉 (Salish Kendra)。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 11 月，该组织记录了 118 起针对印度教徒的社区暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;8 月发生了 63 起事件的高峰，其中包括两人死亡。 11 月发生了 7 起事件。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这比去年（该组织记录了 22 起针对少数族裔的袭击事件和 43 起破坏公物事件）明显多出，但前几年的暴力事件更为暴力。&lt;/p>;&lt;p >;2014年，1人被杀、2名妇女被强奸、255人受伤、247座寺庙遭到袭击。 2016 年，有 7 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“情况没有恶化，但也没有任何进展，”59 岁的商人兼印度教信徒昌丹·萨哈 (Chandan Saha) 说。&lt;/p>;&lt;p>;政治统治者萨哈补充说，印度多次“利用少数民族作为棋子”。&lt;/p>;&lt;p>;看守政府敦促各方保持冷静，并承诺加强安全，并指责印度媒体散布有关印度教徒地位的虚假信息&lt;/p>;&lt;p>;本月，达卡临时政府对印度主要政客——印度西孟加拉邦首席部长玛玛塔·巴纳吉——部署联合国维和部队的呼吁表示震惊。&lt;/p>;&lt;p>;Hefazat-伊斯兰神学院协会电子伊斯兰组织引发了针对印度的公开抗议，指责新德里开展了旨在“传播针对孟加拉国的仇恨”的运动。印度拒绝这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/c6defbaa-bb76 -4b2e-b040-25a6c71ee6fc_d67092d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 11 月 28 日，印度教僧侣在加尔各答孟加拉国副高级专员公署附近举行抗议活动，抗议印度教僧侣 Chinmoy Krishna Das Brahmachari 在孟加拉国被捕，并与警察发生扭打。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宗教关系一直动荡，包括11月份印度教抗议者与安全部队之间发生冲突而引发的大范围骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;引发这一事件的原因是：一名律师在抗议期间被杀，原因是一名直言不讳的印度教僧侣被指控在集会期间不尊重孟加拉国国旗，但保释被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国伊斯兰组织有勇气采取行动经过多年的镇压，穆斯林苏菲派信徒以及鲍尔神秘教派的成员（被一些伊斯兰主义者称为异端分子）也受到了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“有一波浪潮记录此类事件的信徒赛义德·塔里克 (Syed Tarik) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;84 岁的诺贝尔和平奖得主穆罕默德·尤努斯 (Muhammad Yunus) 任命该国“首席”顾问”，呼吁团体之间进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;批评者说这还不够。&lt;/p>;&lt;p>;“为了建立一个所有信仰和谐共存的和平国家，国家元首必须参与达卡大学宗教学教授苏科马尔·巴鲁亚 (Sukomal Barua) 表示：“定期与宗教领袖会面，以促进理解。”&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国印度教律师协会创始人苏蒙·罗伊 (Sumon Roy) 表示，少数群体成员被政治视为一个集团。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们都把我们当作工具，”罗伊说，并解释说印度教徒此前曾受到哈西娜领导的人民联盟及其竞争对手孟加拉国民族党的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不支持阿拉伯联盟，我们面临威胁，法国国民党指责我们站在阿拉伯联盟一边，”他说。 “这个循环需要结束。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s vision for Macau, Hong Kong boon to confidence amid geopolitics: Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291884/xis-vision-macau-hong-kong-boon-confidence-amid-geopolitics-paul-chan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/6f1b2968-9237-4adb-8694-461cb7f92848_4e2bad2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和澳门行政长官岑俊杰侯辉出席本周早些时候举行的就职典礼。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;保罗表示，中国国家主席习近平对香港和澳门维护“一个国家、两种制度”的施政原则的承诺增强了人们在复杂的地缘政治局势中的信心陈茂波。&lt;/p>;&lt;p>;香港财政司司长在周日的每周博客文章中表示，习近平在澳门新一届政府就职典礼上的讲话总结了两座城市的治理体系和实践经验的制度优势， 哪个成功标志着不同社会制度之间的“合作共赢”，这是维持其长期繁荣的关键。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，一个良好稳定的制度必须长期保持，体现和平价值观包容、开放、共享。&lt;/p>;&lt;p>;“在当前复杂的地缘政治形势下，讲话更加积极，让人更加自信。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官岑俊杰领导的澳门第六届政府就职上周，习近平强调维护一国两制原则的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;习近平总结了长期落实这一原则的愿景，表示香港和澳门应该利用这一原则这一安排的优势有四个方面：优先考虑国家安全；推动高质量发展；加强内部和外部的连通性； &lt;/p>;&lt;p>;中国领导人敦促两个特别行政区通过发展更多国际联系，在国家发展中发挥“桥梁作用”。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平表示，要本着开放包容的态度，拓宽国际联系，擦亮“中国香港、中国澳门”的国际化品牌。&lt;/p>;&lt;p>;还强调一国两制香港与美国、北京与华盛顿之间的紧张关系在唐纳德·特朗普上台后升级一月份上任。&lt;/p>;&lt;p>;由于候任总统特朗普威胁要提高对中国出口产品的关税，中美关系变得动荡。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，为了进一步利用香港的竞争优势该市将加大力度拓展全球金融中心地位，积极开拓海外市场，加快创新科技发展，与大湾区城市结盟，促进互利共赢的商机。&lt;/p>;&lt;p>;陈承诺进一步巩固和提升香港的经济地位。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长补充说，政府将创新跨境金融产品的监管制度，包括中国内地和新兴市场的金融产品。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在巩固传统地位的同时市场，香港还将增强其金融市场的规模和流动性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/12/22/83ee3e68-bf3f-4997-86b9-6fafe4bf9813_c1e21812.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示，在复杂的地缘政治形势下，习主席的讲话提振了澳门和香港的信心。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们将更好地满足科技变革和地缘政治形势下企业和其他机构的融资需求，使香港成为内涵更丰富的国际金融中心更多的优势和更多的国际影响力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，香港将借鉴过去10年经营股票和债券交易计划等跨境金融产品的经验，交易所交易基金和风险管理&lt;/p>;&lt;p>;“通过讲好中国故事、香港故事，让外国政界、商界、金融界更全面地了解香港和内地的实际情况和巨大机遇扩大朋友圈，绘制互利发展的最大图景和同心圆。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property flare-ups resurface as crisis enters fifth year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3291879/china-property-flare-ups-resurface-crisis-enters-fifth-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/1817d110-085a-4664-8159-abbfbe08da02_7001a6dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州的住宅楼。图片来源：中新社/VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领先的开发商之一目前因违约风险而受到当局的关注。香港一家大型建筑商正在要求贷款人提供贷款。另一位业内同行正在出售北京一座标志性但基本上空置的购物中心。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国房地产债务危机进入第五个年头，几乎没有迹象表明陷入困境的开发商发现随着房屋销售下滑而更容易偿还债务继续。他们的美元债券交易仍处于极度低迷的水平，债务发行几乎枯竭，该行业在股市中明显落后。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，当银行监管机构告诉顶部时，警钟再次敲响。保险公司向万科报告其财务状况，以评估该公司需要多少销售支持来避免违约。在香港，新世界发展试图推迟部分贷款到期日，而侨福集团则在北京出售一座地标性商业综合体。&lt;/p>;&lt;p>;最新的压力迹象加剧了人们的担忧，即最坏的情况还远未到来。房地产行业曾经是强大的增长引擎，现在却严重拖累了从家具到汽车等物品的需求。他们尤其令人担忧，因为万科的困境表明，流动性危机正在损害为数不多的避免违约的大型建筑商之一。与此同时，香港同行面临的麻烦意味着海外越来越多地感受到这种蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然最近的政府政策有助于遏制衰退的速度，但可能还需要一到两年的时间才能看到衰退的迹象。” Lucror Analytics 高级信贷分析师伦纳德·劳 (Leonard Law) 表示：“该行业已触底。” “在此背景下，我们不能排除明年还会出现更多违约的可能性，尽管总体违约率应该比以前低得多。”&lt;/p>;&lt;p>;中国当局近年来加大力度，缓解经济放缓，包括降息、削减购买成本和限制，以及国家为实力雄厚的开发商出售债券提供担保。高层领导人还在本月早些时候的一次重要经济会议上承诺明年稳定房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;不过，迄今为止采取的救助措施主要集中在防止房价暴跌、保护楼花业主等方面。并利用国家资金帮助消化过剩供应。与此同时，政策制定者选择坐视前行业巨头中国恒大集团和碧桂园控股违约。&lt;/p>;&lt;p>;这就是银监会对保险公司持有万科债券和私募债的质疑引发关注的原因。备受关注。由于对建筑商还款风险的担忧日益加剧，保险公司在三月份进行了类似的检查。另外，万科高管在过去几周拜访了几家保险公司，敦促他们不要对即将向他们开放的一些私人债务行使看跌期权。&lt;/p>;&lt;p>;“如果房地产销售没有好转，在房地产市场疲软的情况下，资产处置仍然缓慢，金融机构变得更加谨慎，需要额外的抵押品，我们认为万科可能会比预期更早出现流动性短缺，”包括陈书金在内的杰富瑞金融集团分析师在一份报告中写道。 “我们仍然认为政府救助的可能性低于 50%。”&lt;/p>;&lt;p>;万科 2025 年 5 月到期的美元债券在过去一周下跌约 10 美分，至 80 美分左右，创 2025 年最大单周跌幅。一年多了。其 2027 年票据也暴跌至 49 美分，表明投资者对全额赎回存有疑虑。&lt;/p>;&lt;p>;万科陷入困境之际，资本市场继续显示投资者对该行业信心疲软：中国内地和香港开发商已根据彭博社的数据，今年发行了 673 亿美元的债券，使市场有望创下至少十年来的最小年度发行量。与此同时，彭博社的中国建筑商股票指数今年上涨了 3.7%，而跟踪中国在香港上市公司的更广泛指数则上涨了 24%。&lt;/p>;&lt;p>;另一个令人担忧的事态发展是，陷入困境的香港建筑商新世界发展 (New World Development) 正在要求银行推迟一些双边贷款的到期日，此举加深了人们对其偿还同类债务负担最重之一的能力的担忧。该开发商由大亨郑家纯的家族帝国控制，截至 6 月底的总负债为 2,200 亿港元（合 283 亿美元），并录得二十年来首次年度亏损。&lt;/p>;&lt;p>;新世界债务斗争是一个不祥的迹象，表明中国的房地产危机正在蔓延。根据其2024年年报，该建筑商73%的房地产开发和投资收入来自中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀K11购物艺术中心等项目开发商的一些永久票据最近已下跌跌至 30 美分左右的历史新低。其股价今年已下跌 57%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，创始家族来自台湾的香港高端开发商侨福集团 (Parkview Group) 正在为北京中央商务区的标志性商业综合体寻找买家，因为它正在努力解决高贷款服务成本和低入住率的问题。据称，一家中国国有公司有兴趣购买该资产，该资产以其独特的金字塔形结构而闻名，包括购物中心、酒店、办公楼和艺术中心。&lt;/p>;&lt;p>;“香港彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 信贷分析师 Daniel Fan 表示，香港开发商在当前的下行周期中面临双重打击。 “参与其中的中国房地产市场尚未显示出强劲复苏的迹象，而香港市场的调整仍在继续。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .site&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anxious China celebrity couple give short son hormone jabs to help him grow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3291176/anxious-china-celebrity-couple-give-short-son-hormone-jabs-help-him-grow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/6e0cfc55-d593-4fc8-bd39-4aea642d865a_62d1fa34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一对名人夫妇已经开始捐赠他们的11 岁的儿子因担心自己太小而接受生长激素注射。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国奥运拳击冠军邹市明的妻子决定给十几岁的儿子注射生长注射，引发了关于激素治疗的热议。多年来一直保持在同一高度。&lt;/p>;&lt;p>;邹的妻子冉莹颖曾是一名电视女主持人，现在是一名网络红人，她在 12 月中旬表示，她和丈夫一直对他们的一个孩子感到焦虑。据《上海晨报》报道，他们的儿子绰号“浩浩”，已经两年了。&lt;/p>;&lt;p>;这促使他们带他去医院接受激素治疗，以让他长高。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇，身高均为162cm，育有三个儿子。浩浩，11岁，身高136.6厘米，比大他两岁的哥哥矮了约30厘米。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/b4db405f-c63c-4007-9203-e3febab40b87_0c239551.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浩浩父母看到儿子后着急了两年内未能实现增长。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冉说，她发现浩浩这两年似乎一点成长都没有。&lt;/p>;&lt;p>;他的妈妈一直在研究和调查。关于男孩的成长，并尝试了各种可能的解决方案来刺激他的成长。&lt;/p>;&lt;p>;她曾经送男孩去打篮球。但当其他男孩长高时，浩浩的身高却保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，冉带着浩浩去了上海一家医院，医生告诉她“有必要”注射生长激素，否则他会错过增长的“最佳机会”。&lt;/p>;&lt;p>;这种药物每天注射一次，在中国每次注射的费用为 200 至 2,000 元（27 美元至 275 美元），具体取决于品牌和所需的剂量，具体取决于关于孩子的体重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/21b772b4-c842 -461b-8341-c6c493ea5f6b_6f7430c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;冉莹颖说，给儿子打第一针时，她的手都在颤抖。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冉说，他们对是否采用这种方法很犹豫，因为这意味着浩浩需要每天注射，可能会产生自卑感。&lt;/p>;&lt;p >;“不过浩浩还是挺乐观的。他说他并不害怕接受注射。”冉在网络视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他说很多运动员都接受过激素治疗。他说也许有一天他会成为一名运动员，就像他的父亲一样。”&lt;/p>;&lt;p>;Ran补充说，当她注射第一针时，她的手在颤抖，但她的儿子安慰她说不疼。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位母亲表示，她清楚地意识到治疗会对每个孩子产生不同的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名母亲，我会尽力帮助他更好地成长，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;邹，43岁，获得金牌2008年北京奥运会和2012年伦敦奥运会拳击比赛。他和 40 岁的冉于 2010 年结婚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 17/753399b0-9e08-46ce-b690-f6fff71bb726_57264cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些在线观察者建议这家人使用其他非侵入性的方式来刺激儿子的成长。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冉的视频在内地社交媒体上火了，吸引了两万条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“不要太着急。有的孩子长得早，有的孩子长得晚。”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;但也有人表示：“很多人因为个子矮而感到自卑。因此，如果您有足够的钱并且医生批准，您应该带您的孩子接受这种注射。如果你不这样做，你会后悔一辈子。”&lt;/p>;&lt;p>;“尝试其他长高的方法，比如跳绳、挂单杠、跳高”，第三位说。&lt;/p>;&lt;p>;“尝试其他长高的方法，比如跳绳、挂单杠、跳高”。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese classicists battling to save Greek, Roman works from online conspiracy theories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291875/chinese-classicists-battling-save-greek-roman-works-online-conspiracy-theories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/c396c2b5-9d96-486b-8921-2d1dd134b132_e0aa8588.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;古希腊和罗马文化的理论被伪造的消息在中国互联网的某些角落越来越流行。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;研究西方经典的中国学者正在与一种日益流行的阴谋论作斗争，这种阴谋论认为希腊和罗马文学、哲学甚至著名的纪念碑都是骗局。&lt;/p>;&lt;p>;伪-历史学派——正如它的批评者所称的那样——已经存在多年，但曾经的边缘地位在网上变得越来越突出，一些著名的民族主义知识分子帮助放大阴谋论，有些人甚至质疑是否亚里士多德和他现存的著作是真实的。&lt;/p>;&lt;p>;上海复旦大学研究西方古典哲学的研究生Mantineia Liu表示，在过去的10年里，她看到这种想法在某些聊天群中小范围传播。 &lt;/p>;&lt;p>;但她觉得，自2017年以来，阴谋论“突然扩大”。家里的长辈不止一次对她说：“我听说这些西方历史文物都是假的，有可能吗？ ”&lt;/p>;&lt;p>;一位在中国顶尖大学研究西方古典哲学的副教授也赞同刘的评论。&lt;/p>;&lt;p>;“真正对古代哲学、思想或历史感兴趣的人不会买这种东西。这位不愿透露姓名的学者表示，“这在学术界经常被视为一个笑话，但它在普通大众中拥有巨大的市场”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这在某种程度上是可行的。”现代社会的产物，”副教授说，他补充说，大多数人不会对有关亚里士多德著作的严肃讲座感兴趣，但声称这位希腊哲学家的著作是伪造的是在网上引起关注的一个简单方法。&lt;/p>;&lt;p>;他说，因为太多人在网上互联网甚至他周围的人都持有这些观点，他有时不得不解释为什么这些观点是错误的，或者为捍卫他的研究领域而奋斗。&lt;/p>;&lt;p>;令他印象深刻的一个例子是，几年前，他被和朋友一起参观巴黎卢浮宫——毕业于中国一所名牌大学的工程师 – 有人问他是否有可能所有这些文化遗产都可以伪造。&lt;/p>;&lt;p>;“我感到非常震惊，发现这令人难以置信，”他说，并补充道这种感觉类似于有人在中国参观兵马俑，并怀疑它们可能是后人伪造的。&lt;/p>;&lt;p>;刘和副教授都表示，民族主义观点的日益突出是推动这一上升的另一个因素，与一些著名的知识分子支持伪历史学派。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位人物是北京人民大学中美关系领域的著名专家、中国政府顾问金灿荣。&lt;/p>;&lt;p >;去年，他关于亚里士多德的演讲视频片段在网上疯传。在其中，他声称包括亚里士多德在内的古希腊哲学家的存在并没有文字记录的支持。&lt;/p>;&lt;p>;另一位是黄和清，中国顶尖大学之一的浙江大学退休艺术史教授，他在巴黎索邦大学获得博士学位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/f8592699-ff2b-4dd9-bd78-f3826edab2a3_5493bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位民族主义学者认为，Artistotle 的作品是文艺复兴时期的骗局。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年夏天，他对《南方周末》表示，“西方历史编造的事实已经无法掩盖，西方伪历史必将崩溃” .&lt;/p>;&lt;p>;他认为崩溃将在五到十年内发生，并补充道：“我认为文明史将在未来被改写，事实是中国是人类文明的主要发源地” .&lt;/p>;&lt;p>;“两年前，我们“[伪历史派]的处境非常糟糕，但从2023年开始，整个社会开始接受它。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他今年出版了两本书来传播他的思想，以及在社交媒体上发布视频，主要针对年轻人。 “年轻人对西方没有任何崇拜，所以他们很容易理解[这些想法]，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄还对美索不达米亚和埃及的古代纪念碑表示怀疑，称后者是“实际上是西方正统历史学家编造的童话故事”，金字塔和狮身人面像是用混凝土建造的，建于19世纪。&lt;/p>;&lt;p>;主办的在线研讨会去年12月，黄和其他伪历史学派的知名人士吸引了超过10万观众。&lt;/p>;&lt;p>;金在开幕致辞中说：“西方是世界现代化的典范，我们肯定要仔细研究，包括研究它的历史渊源。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须承认真实的部分，但我们也有权质疑虚假的部分。”这项工作实际上已经由一些西方学者做了，所以非西方学者当然有权利做。”&lt;/p>;&lt;p>;有观点指出，这样的说法反映了中国社会推动“一带一路”建设的趋势。随着中国在世界舞台上的崛起，一种不那么以西方为中心的历史版本。&lt;/p>;&lt;p>;北京师范大学教授王向远在 2020 年的一篇文章中写道，质疑和解构西方文化的根源——包括古希腊文明——已经成为王引述了中国社会科学院前研究员贺新在2013年出版的《伪史研究》一书中首次提出的主张。希腊认为许多西方古典历史都是伪造的。&lt;/p>;&lt;p>;他认为许多古希腊文学和哲学，包括荷马史诗和亚里士多德的著作，不可能完整地保存和传播由于书面材料难以保存。&lt;/p>;&lt;p>;王指出，伪历史理论需要更具体的史料、更深入的研究和更有说服力的结论来支持，但强调“这种趋势体现了对西方中心主义历史观和西方人构建的世界历史体系的拒绝和否决”。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不是中国政府的态度。上个月，北京主办了与希腊联合举办的首届世界古典文学大会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/fde7738f-5297-48fa-b1d8-7779dfceaa48_6d103b46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘉宾参观中国馆展览北京考古博物馆作为11月6日至8日举行的世界经典大会的一部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次活动得到了习近平主席的官方支持。习近平在致辞中盛赞古希腊的成就，表示2000多年前，古希腊就在与中国隔着欧亚大陆的另一端繁荣发展，当时双方都为人类文明作出了巨大贡献。&lt;/p >;&lt;p>;习近平还勉励该领域的学者“为促进文明传承发展、文明交流互鉴作出更大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;各种民间文化交流也十分活跃。自11月初以来，希腊国家考古博物馆收藏的279件文物，包括陶器、壁画和雕塑，已在北京的中国国家博物馆展出。&lt;/p>;&lt;p>;尽管伪文物越来越受欢迎。 -对于普罗大众的历史，受访的年轻学者并不认为这会影响他们的研究。&lt;/p>;&lt;p>;虽然刘说自己不太关注历史阴谋论，但她觉得学术界应该&lt;/p>;&lt;p>;“这些问题在学术界已经讨论了很多年，并且有很多研究证实这些古代文明的存在。然而，这一点并没有很好地传达给公众，给伪历史学家留下了空白，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From pandas to postboxes: hotspots for selfies in Hong Kong over Christmas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291881/pandas-postboxes-hotspots-selfies-hong-kong-over-christmas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/1b256ceb-016e-4c83-bc51-d9812ef6285c_62fb76b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人在路上漫步中环恒基兆业大厦的 80 米长、亮片行人天桥。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的天际线和街景在圣诞节期间发生了翻天覆地的变化，这个节日期间，这座城市拥有丰富多彩的新景点。&lt;/p>;&lt;p>;从大熊猫展览到熙熙攘攘的室内购物中心和装饰鲜艳的邮箱，圣诞旅行不乏新产品，还有自拍的机会，可以让社交媒体照片库焕然一新。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》重点介绍了五个享受季节性假期的地方&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;砵典乍街是香港最古老的街道之一，俗称“石板街”，两侧摆满了出售小饰品的摊位，营造出节日欢乐和怀旧的氛围。 &lt;/p>; &lt;p>;摊位上充满了待售的装饰品和装饰品，从传统的红色和白色圣诞老人帽到绿色，金色和红色圣诞节地球仪。&lt;/p>; &lt;p>;摊位及其用具沿着街道的浅，宽的花岗岩台阶，捕捉到电车到达附近车站时玩耍的叮当声。&lt;/p>; &lt;p>;这些歌曲将响起，直到1月1日。图像src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/22/3ebc1bf7-1055-4d03-4d03-a1ff-3a9999434343d228842 _842_842_842_8b966e6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;圣诞摊位线陶工街，香港最古老的街道之一。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;亨德森（Henderson金色亮片形成一个闪闪发光的80米长（262英尺）的走廊。&lt;/p>; &lt;p>;从桥梁的天花板上悬挂的250,000次亮片，连接了QueenSway和Central，在风中摇摆这会产生恒星移动星座的效果。&lt;/p>; &lt;p>;该安装将到位为止，但它的夜晚奇观是“金色圣诞节”的数字灯艺术表演，从下午6点到晚上9点。 ，将一直持续到12月29日。&lt;/p>; &lt;p>;该地区的另一个景点是香港最大的购物中心港口城市，该中心设有田中小型摄影师Tatsuya的大型“大圣诞节”户外设施，直到一月1。&lt;/p>; &lt;p>;在购物中心的楼梯上竖立了一个八米高的木制圣诞节日历，而28米长的圣诞老人工作坊桌子则位于海洋码头备口。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;桌子展示了五套节日套装，例如由堆叠的书籍建造的五米高的小屋，以及一棵10米高的圣诞树，由圣诞老人制成帽子。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; tsim sha tsui，铜锣湾，旺角，隆·科克（Mong Kok），张夏（Cheung Chau）和拉玛岛（Lamma Island）以及其他地方已变成“后树木”，带有“后树木”，并带有图像圣诞老人的外观和屋顶上的屋顶形状像冷杉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/222/22/b4f954e5-bb9d-4ce4-8985-8985-bccc49dc49dc8686868686 _183cdec6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;已将大约70个邮箱变成香港各地的“后树木”。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Sha Tin中风景秀丽的Lek Yuen桥已转变为霓虹灯的户外“隧道”。&lt;/p>; &lt;p>; 200m长的行人桥在彩虹方案中具有霓虹拱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/224/12/22/f920a0a8-e4a7-44a7-44e3-a6a2-a6a2-a6a2-fe496a812e412e412e412e4e4e_e4e_e3661f65c.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;风景优美的lek yuen桥Sha Tin已转变为霓虹灯的户外“隧道”。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;作为设计工作室Allightserserserve的弹出式展览的一部分，“熊猫Go！自本月初以来，Fest HK”，2,500个巨型熊猫雕塑在整个城市的各个地点都展出。&lt;/p>; &lt;p>;展览将于周末在海洋公园举行，并于12月在Sun Yat Sen Memorial Park举行。 25和26。以熊猫为主题的火车在金钟和AP Lei Chau之间的South Island Line上行驶，机场Express也有一列。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/12/22/22/9AA10BB3-E34D-40FA-87B4-87B4-1129F5A6BF5A6BF5A6BF5A6BFED &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;访客在大街的大街上拍照明星，弹出式展览的第一站：“熊猫去！ Fest HK”。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在火车小屋内，一排座椅上覆盖着熊猫主题的贴纸，描绘了各种熊的图像，有些戴着帽子，而另一些则显示竹叶。&lt;/p>; &lt;p>;可以在火车窗户周围看到布鲁斯·李（Bruce Lee）闻名的黄色连身裤的巨型熊猫</description><pubDate>Sun, 22 Dec 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why closing Pogos won’t solve the Philippines’ China problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291737/why-closing-pogos-wont-solve-philippines-china-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/20/5af99fa9-acda-4b8d-ad78-0728900ea05c_61203dca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，菲律宾内政部长华尼托·雷穆拉 (Juanito Remulla) 在甲美地省的一个网络博彩中心放置了关闭标志。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，网络博彩公司在菲律宾蓬勃发展，带来了数十亿比索的收入，同时也为犯罪和腐败打开了大门。现在，随着小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 政府竞相在年底前关闭最后一家有争议的离岸博彩运营商，批评者警告说，他们暴露的更深层次的漏洞仍未解决。&lt;/p>;&lt;p>;洗钱、人口贩运和网络欺诈已经所有这些都与曾经蓬勃发展的网络博彩行业有关，该行业主要迎合中国客户，并在 2019 年达到顶峰，拥有近 300 家运营商。如今，只剩下 17 家，当局预计所有这些都将在 12 月 31 日之前停止运营。&lt;/p>;&lt;p>;“可以预见，到今年年底，将不再有获得许可的离岸博彩公司在运营，”该公司负责人 Alejandro Tengco菲律宾娱乐博彩公司 (Pagcor) 在本月的国家安全论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;但 Tengco 本人承认，“仅仅根除离岸博彩公司还不够”——这也呼应了人们的担忧如果不进行更广泛的治理和执法改革，被禁止的运营商可能会转入地下，利用最初让他们蓬勃发展的相同漏洞系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/eed2b671-d5e7-4e77-bfb0-19d51cee8023_0d45673c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭前市长班班 (Bamban) 出席 9 月份的菲律宾参议院听证会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参议员里萨·洪蒂维罗斯(Risa Hontiveros)带头对涉及前班班市长郭爱丽的网络博彩公司相关人口贩运案进行参议院调查，她认为该问题揭示了更深层次的腐败。洪蒂维罗斯说：“我们参议院听证会所审判的是那些为像她这样的人——甚至可能是国家——滥用和利用我们机构的弱点让路的制度、法律和政策。” &lt;p>;郭被指控使用虚假的菲律宾身份并充当中国情报人员，今年早些时候成为菲离岸博彩业争议的代言人。她涉嫌与人口贩运和网络欺诈有关，这引起了人们对与外国有联系的犯罪网络如何利用系统性弱点渗透到该国的警觉。&lt;/p>;&lt;p>;但切斯特·卡巴尔扎警告说，她只是更大谜团的一小部分，马尼拉国际发展与安全合作智囊团主席。他说，像郭这样否认对她的指控的人物只是“多样化面孔的一部分，这些面孔揭示了中国对非动能战争的心理社会运作、政治和经济毒害的复杂性”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/70b89c0a-1ad7-47a3-8fce-a20b648f148e_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前岛湾度假村的景色位于甲米地省卡威特，那里设有一个网络博彩中心。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;除了与网络博彩公司相关的直接犯罪行为外，此次打击行动还重新引发了有关中国在菲律宾影响力的争论。&lt;/p>;&lt; p>;“网络博彩公司不是孤立的实体； “他们是一个更大的恶意影响和外国干涉网络的一部分，”总部位于马尼拉的 Stratbase-ADR 研究所智囊团主席丁多·曼希特 (Dindo Manhit) 表示。 “解决这个问题需要政府采取整体战略，而不是零散的反动措施。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学政治学家 Aletheia Valenciano 表示同意，并警告说关闭离岸博彩公司“并不是 100% 的指示”支持郭美美的亲华分子确实已经失去了在国内的影响力”。她强调移民局、菲娱乐博彩公司和警方等机构之间需要进行协调，以根除系统性腐败并改善监督。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦西亚诺还指出了北京的长期影响力战略，该战略延伸至政治、经济和社会层面。虽然文化和学生交流等举措似乎是良性的，但“这些举措可以用来产生未来的影响力”，她告诉《亚洲周刊》，并指出中国往往会放眼数十年。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆菲律宾与离岸博彩争议保持距离，重申反对离岸博彩并支持菲律宾政府铲除犯罪集团的努力。 6月，它敦促马科斯政府“尽早取缔网络博彩业，以根除这一社会弊病”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，大使馆宣布近200名中国网络博彩业工人已被遣返菲律宾“再次展现了两国打击离岸赌博和跨境犯罪的决心”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/c97e8cd0-9675-4b42-80d6-1bfe70596eeb_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾收入约 9200 万美元去年来自网络博彩行业。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，关闭网络博彩公司的经济影响也不容忽视。去年，菲娱乐博彩公司从该行业筹集了 51 亿菲律宾比索（9200 万美元）。但分析人士认为，该禁令的长期利益远远超过短期收入损失。&lt;/p>;&lt;p>;“与中国相关的离岸博彩公司威胁我们的主权，扰乱社会秩序，并损害我们作为可靠目的地的声誉。曼希特说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果菲律宾被视为犯罪滋生地，我们就有可能失去潜在投资者的信任和信心，否则他们可能会推动我们的经济增长，”他在《本周》杂志上表示亚洲，并补充说该国更喜欢来自“谁分享我们对法治、透明度和道德商业行为的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，并非所有人都认为网络博彩禁令将显着改变菲律宾与其最大贸易伙伴的经济关系。菲律宾大学政治学副教授、北京清华大学博士生恩里科·格洛丽亚 (Enrico Gloria) 表示：“我们与中国的经济关系远远超过了离岸博彩公司的不幸事件。”他进一步指出，菲律宾与中国的双边贸易近年来稳步增长。&lt;/p>;&lt;p>;格洛丽亚警告不要将菲离岸博彩业问题过度简单化为对中国更广泛影响力的控诉。他表示，该禁令应被视为“马科斯政府的一项重点和果断措施，旨在保护经济免受对国家几乎没有任何价值的非法活动的影响”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于一些观察家来说，网络博彩业的崩溃反映出前总统罗德里戈·杜特尔特政府错失了更有选择性地管理中国影响力的机会。&lt;/p>;&lt;p>;格洛丽亚认为，未能尽早控制网络博彩业已经导致了网络博彩业的失败。激起了公众对中国的不满。他表示：“因此，加强与中国关系的支持者现在面临着一项艰巨的任务，即反驳这样一种说法，即与中国的更密切关系必然会导致更多的菲离岸博彩运营商、犯罪和不稳定。”最终，网络博彩禁令只是更广泛清算的开始。正如格洛丽亚指出的那样，菲律宾打击大规模犯罪和外国干涉的能力不能取决于其与中国（或任何其他国家）的关系。现在需要的是致力于改革，解决治理中的漏洞，使犯罪团伙扎根并繁荣。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Relocating to Hengqin: Macau residents tell of the woes and perks of settling in the zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3291850/relocating-hengqin-macau-residents-tell-woes-and-perks-settling-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/21/daa92d26-15ed-4dd7-83ad-47b811a6ceb8_7fe3d77c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门居民蔡宜娜和她三岁的孩子在澳门新街坊项目。摄影：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当澳门居民梁艾米 (Amy Leong) 和吴彦祖 (Danniel Ng) 开始计划退休后搬迁时，他们遇到了意想不到的障碍：寻找负担得起的搬家服务具有挑战性，因为需要支付额外费用。 &lt;/p>;&lt;p>;他们决定从居住了几十年的赌场中心搬到毗邻的由广东和澳门政府共同管理的岛屿横琴。&lt;/p>;&lt;p>;A澳门专属住宅项目澳门新社区于去年推出。&lt;/p>;&lt;p>;这对 60 多岁的夫妇以约 300 万元人民币（411,180 美元）购买了一套三居室公寓，他们说这比其他住宅更贵”在珠海，但仍然比赌场城便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“雇用搬运工甚至比从大陆重新购买所有[家具]还要贵，”Leong说。夫妻俩决定用自己的车搬行李，往返于澳门和横琴之间。&lt;/p>;&lt;p>;“很头疼，我们不得不扔掉很多放不下的家具。”车，”梁说。 “为什么两国政府不能坐下来制定一个计划来帮助我们更轻松地行动？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/b2204179-291c-48bc-a715-f0241bc3e379_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴丹尼尔和她的妻子艾米梁.摄影：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;35岁的家庭主妇Rita Leong也有类似的困难。今年三月，她带着四岁的孩子和丈夫搬家了。她说，每次搬家费用可能高达 5,000 至 6,000 澳门元（750 美元），这促使这个年轻家庭用汽车搬家超过 20 次。&lt;/p>;&lt;p>;两个家庭都表示，他们主要是在搬家时搬家。对入住后的居住环境，尤其是空气质量感到满意。但希望居民来澳工作时能有更多的生活用品选择和更快的出入境通关速度。&lt;/p>;&lt;p>;珠海面积为 106 平方公里（40.9 平方英里）的岛屿，面积是澳门的三倍，被设立为粤澳深度合作区，旨在实现赌场中心的经济多元化，并改善居民的生计和就业机会.&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平周五在一次讲话中警告横琴项目必须符合北京的政策目标后，横琴已成为热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;在澳门成立 25 周年之际，横琴成为了热门话题。在回归中国一周年之际，邮报参观了澳门新里坊住宅区，该住宅区于2023年底开始出售，提供4,000多个单位，售价在240万至370万元人民币之间。约 1,400 套房屋已售出。&lt;/p>;&lt;p>;安静的社区距离移民检查站约 10 分钟车程。从路凼城赌场区乘坐新延伸的轻轨交通到港口，包括等候时间，大约需要20分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/908de2cd-1271-42e4-a6e4-3263ba6f702c_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该项目提供了4000多个公寓。相片：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有基本设施，如餐厅、便利店、小超市和公立诊所，但不提供验血、疫苗接种或巴氏涂片检查&lt;/p>;&lt;p>;38 岁的澳门居民 Gina Choi 是一名 3 岁幼儿的母亲，她在横琴生活了三年，部分原因是受到当地一所知名学校的吸引。 &lt;/p>;&lt;p>;深受澳门家长欢迎的濠江中学在横琴设立附属学校，提供从幼儿园到高中的国际文凭课程教育。&lt;/p>;&lt;p>;“生活费比珠海其他地方贵，但比澳门便宜。”从事电商工作的崔说。&lt;/p>;&lt;p>;“位置对我们来说也很方便。我丈夫在横琴工作，我在凼仔工作。对我来说，只需 15 分钟车程……如果我住在凼仔，由于交通堵塞，通勤时间将大致相同。”&lt;/p>;&lt;p>;但 Choi 表示，她希望当局能够允许澳门牌照车辆经横琴进入广东省，以便他们可以前往中国大陆的批发零售店采购物资。目前，像她这样的家庭只能依靠附近的小超市和网上购物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/画布/2024/12/21/2d659093-c2a1-4811-8497-e083ebae56a9_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门新区的一套公寓。摄影：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然有特别措施允许澳门牌照车辆进入横琴，但它们只能通过港珠澳大桥进入广东其他地区， &lt;/p>;&lt;p>;北京早些时候的目标是到2024年底让5,000名澳门居民在横琴工作，20,000名澳门居民在横琴居住。该目标主要是为了官方数据显示，截至今年 6 月底，有 5,000 人在那里工作，大约 16,000 人在那里居住。&lt;/p>;&lt;p>;上个月取消了购买公寓的年龄限制，同时业主也可以在任何一点，而此前是五年的暂停期。部分单位本学年亦改建为澳门大学研究生宿舍。&lt;/p>;&lt;p>;中原澳门企业董事董事何少恒表示，该项目的销售情况相当理想。他说，与大陆其他地区不同，许多居民被这里的环境和较低的生活成本所吸引，并享受能够携带宠物和外籍家庭佣工的额外福利。&lt;/p>;&lt;p>;一些人选择购买何补充说，他们只是因为在珠海有生意而在珠海安家。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，横琴的人口肯定会增长，但需要付出更多的努力，比如税收优惠和两个体系更好的融合，需要加快进程并达到目标，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says he might demand Panama hand over canal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3291878/trump-says-he-might-demand-panama-hand-over-canal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/c43d8fef-22c3-4bb4-b62e-ce02f9df4a6a_c2defd4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将上任的美国总统唐纳德·特朗普猛烈抨击了他的言论呼吁美国船只通过巴拿马运河收取不公平的费用，并威胁要求将航道控制权归还给华盛顿。资料图：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普周六指责巴拿马对巴拿马运河的使用收取过高的费用，并表示如果巴拿马不以可接受的方式管理运河，他会要求美国盟友交出它。&lt;/p>;&lt;p>;在《Truth Social》晚间帖子中，特朗普还警告说，他不会让运河落入“坏人之手”，他似乎警告说，运河可能会落入“坏人之手”。中国对这段文字的影响，写运河不应该由中国管理。&lt;/p>;&lt;p>;这篇帖子是美国领导人表示他可以迫使一个主权国家交出领土的非常罕见的例子。这也突显了特朗普领导下美国外交的预期转变，特朗普历来在与对手打交道时并不回避威胁盟友并使用好战言论。&lt;/p>;&lt;p>;美国主要修建了运河并在通道周围管理了领土几十年来。但经过一段时间的联合管理后，美国政府于1999年将运河控制权完全移交给巴拿马。&lt;/p>;&lt;p>;“巴拿马​​收取的费用是荒谬的，尤其是知道巴拿马给予巴拿马的非凡慷慨。”美国，”特朗普在他的《真相社会》帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是为了其他人的利益，而只是作为与我们和巴拿马合作的象征。如果这种慷慨的捐赠姿态的道德和法律原则没有得到遵守，那么我们将要求将巴拿马运河全部归还给我们，毫无疑问。”&lt;/p>;&lt;p>;巴拿马大使馆在华盛顿，没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crowds throng at busy Hong Kong airport as residents depart for holidays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291880/crowds-throng-busy-hong-kong-airport-residents-depart-holidays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/5fd6437a-635c-4250-87a9-4d9b6fd5d296_b9503098.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客排队检查周日早上，在香港国际机场的离境大厅。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日上午，香港国际机场的交通较平时繁忙，居民纷纷离境过圣诞节，预计从安检到出发的等待时间登机口通行超过两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;预计交通拥堵和排队时间更长，许多旅客提前几个小时到达机场，以避免赶在预定航班之前，&lt;/p>;&lt;p>;接受《华盛顿邮报》采访的香港人表示他们请了几天假公共假期前，他们准备了为期一周的假期，而许多家庭佣工则返回自己的祖国，其中一些是大流行以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;Adelaide Tsoi，一名 30 岁的教育家，决定请假 2.5 天，将假期延长为六天假期。&lt;/p>;&lt;p>;她和丈夫正带着女儿前往马来西亚，并会参观 KidZania，这是一个让孩子们可以学习的教育主题公园通过互动角色扮演，其他地方。他们并没有为自己制定具体的预算，蔡说只是想“冷静几天”。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得与其他假期相比，今天的机场似乎并不太忙碌。”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;一家人在航班起飞前三个多小时抵达，却发现尚未开始办理登机手续。&lt;/p>;&lt;p>;入境处估计，超过1300万人次的旅客出行，包括当地人和游客，都会经过圣诞节及新年期间，即12月21日至1月1日，香港海、陆、空管制站。&lt;/p>;&lt;p>;邮政局于早上8时45分登上从鲗鱼涌前往机场的快巴时，车辆挤满了旅客。有些人不得不挤在20多个行李箱之间，忍受50分钟的车程。&lt;/p>;&lt;p>;上午10点左右，旅客在机场经历了大约10分钟的等待时间，进行第一轮人工身份检查。 &lt;/p>;&lt;p>;数字标牌显示，南门和北门的人群数量在五分之三到四分之间，表明旅客涌入量高于平时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/58dc7733-12dc-40f1-98ff-b5b0eefff45f_c078a51d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民局估计超过 1300 万名旅客假期期间，包括本地人和游客在内的旅行将通过香港的管制站。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;电子支票排队非常顺畅，排队等候的人不到五人，每个人都在短短几秒钟内通过。&lt; /p>;&lt;p>;机场工作人员举着标牌引导旅客前往正确的队列。当被问及第一轮检查后乘客到达登机口的预计时间时，一名工作人员告诉《华盛顿邮报》，可能还需要两个半小时，因为安检和行李检查队列“非常繁忙”，并且一些登机口距离较远。&lt;/p>;&lt;p>;“我们听说昨晚排的队有多疯狂，所以我们提前到达了机场。但到目前为止，比我们预期的要顺利，包括交通和等待时间。”36 岁的行政人员刘曼玉 (Renee Lau Man-yu) 说。&lt;/p>;&lt;p>;她当时正和她一起前往北京与丈夫和两个孩子待了五天，计划去几个热门旅游景点，包括环球影城、故宫博物院和长城。&lt;/p>;&lt;p>;Lorna Matias，49 岁，菲律宾家庭佣工，曾在香港居住金刚超过10 周年，上午 10.30 到达机场，比预定航班提前了 8 个多小时。&lt;/p>;&lt;p>;“时隔五年再次回家见到家人，我太兴奋了。早到总比晚到好，因为很多人选择在假期期间去旅行。”她说，并补充说她将休假三周。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行之前，Matias 将返回公司菲律宾每年都有菲律宾，但自2019年以来她再也没有回来。在去年的假期期间，她与雇主一起去了其他几个国家，以帮助照顾孩子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 US Navy pilots shot down over Red Sea in apparent ‘friendly fire’ incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291874/two-us-navy-pilots-shot-down-over-red-sea-apparent-friendly-fire-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/11c89fc3-c6af-4d76-9980-cd17e9ae1bde_fbd011f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架战斗机在甲板上机动德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰。美国海军表示，一架 F-18 超级大黄蜂在红海上空的一次明显“友军误伤”事件中被击落。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方表示，周日，两名美国海军飞行员在红海上空被击落，这显然是一次“误伤”事件，这是威胁部队的最严重事件在美国针对也门胡塞叛军的一年多时间里，两名飞行员均被生还，其中一人受轻伤，但这次击落突显了红海走廊因持续袭击航运而变得多么危险。伊朗支持的胡塞武装不顾美国的反对和欧洲军事联盟在该地区巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方当时对也门胡塞叛军进行了空袭，不过美军中央司令部没有详细说明他们的任务是什么，也没有立即回应问题中央司令部称，被击落的 F/A-18 刚刚从美国哈利·S·杜鲁门号航空母舰的甲板上飞出。 12月15日，中央司令部承认杜鲁门号已进入中东，但没有具体说明该航母及其战斗群位于红海。&lt;/p>;&lt;p>;“导弹巡洋舰葛底斯堡号，中央司令部在一份声明中表示：“属于杜鲁门号航空母舰打击群的一部分，错误地向 F/A-18 开火并击中了它。”&lt;/p>;&lt;p>;从军方的描述来看，被击落的飞机是一个两座 F/A-18 超级大黄蜂战斗机，隶属于弗吉尼亚州奥希纳海军航空站第 11 攻击战斗机中队的“红色开膛手”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚葛底斯堡号如何能够将 F/A-18 误认为是敌方飞机或导弹，特别是当战斗群中的舰艇仍然通过雷达和无线电通信保持联系时。不过，中央司令部表示，早些时候军舰和飞机击落了多架胡塞武装无人机和叛军发射的反舰巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;自杜鲁门号抵达以来，美国加大了针对胡塞武装的空袭力度。并向红海及周边地区发射导弹。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国军舰群的存在可能会引发叛军的新一轮袭击，就像德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰今年早些时候看到的那样&lt;/p>;&lt;p>;这次部署标志着海军称其为二战以来最激烈的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上和周日早些时候，美国战机进行了空袭，震撼了萨那，胡塞武装自 2014 年以来一直控制也门首都。中央指挥部将这次袭击描述为针对“导弹储存设施”和“指挥控制设施”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装控制的媒体报道萨那和港口城市荷台达周边地区发生袭击，但没有提供任何伤亡或损失信息。在萨那，袭击似乎特别针对已知是军事设施所在地的山坡。胡塞武装没有承认飞机在红海被击落。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 10 月哈马斯在加沙地带爆发以色列-加沙战争以来，胡塞武装已用导弹和无人机瞄准了约 100 艘商船&#39; 对以色列的突然袭击造成 1,200 人死亡，250 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/160760de-38c4-4363-969f-d2925984a16d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自总部位于萨那的胡塞武装领导的政府和 UNMHA（联合国支持荷台达协议特派团）代表团成员在以色列军队袭击的地点检查一艘受损的船只。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地卫生官员称，以色列在加沙的攻势已造成超过 45,000 名巴勒斯坦人死亡。该统计不区分战斗人员和平民。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装在一场战役中扣押了一艘船只，击沉了两艘船只，还造成四名水手死亡。其他导弹和无人机要么被美国和欧洲领导的联军在红海拦截，要么未能到达目标，其中也包括西方军舰。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱分子坚称他们的目标是船只与以色列、美国有联系。或英国迫使以色列结束对加沙哈马斯的行动。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有关系，包括一些开往伊朗的船只。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装也越来越多地用无人机和导弹瞄准以色列本土，导致以色列进行报复性空袭。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 12:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>