<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cop29 is Azerbaijan’s moment to step into the global sunshine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284353/cop29-azerbaijans-moment-step-global-sunshine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/4d43064f-8c80-4a39-bbbf-1932980fff7e_b4210faf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在 Cop29 举办地巴库奥林匹克体育场附近行走10月18日，联合国气候变化会议在阿塞拜疆巴库举行。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国气候变化会议Cop29将于11月11日至22日在阿塞拜疆首都巴库召开。与第 28 届缔约方大会主办国阿拉伯联合酋长国 (UAE) 相比，人们对阿塞拜疆知之甚少，但这种情况即将改变。这个连接东欧和西亚的南高加索国家有望成为多极世界的中等强国。&lt;/p>;&lt;p>;第 29 届缔约方会议将重点关注将全球变暖限制在《巴黎协定》规定的 1.5 摄氏度目标所需的资金。工业化前水平。相比之下，充满争议的第二十八届缔约方会议和之前的联合国气候会议就显得小菜一碟了。最新的联合国排放差距报告“请不要再说空话了！”，警告说，根据目前的国家承诺，本世纪气温将出现灾难性的上升 2.6-3.1 度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在玩火；我们正在玩火；我们正在玩火。”但不能再玩时间了。我们已经没有时间了，”联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯说道。他补充道：“人们正在付出惨痛的代价。创纪录的排放量意味着创纪录的海洋温度会加剧巨型飓风；创纪录的高温正在将森林变成火绒箱，将城市变成桑拿房；创纪录的降雨量正在导致洪水。”&lt;/p>;&lt;p>;也许第 29 届缔约方会议是阿塞拜疆 — — 拥有超过 1000 万人口，其中大多数是世俗穆斯林，并拥有 80 多个少数民族 — — 步入全球阳光的时刻。对于我作为一个犹太人来说，它有大约 30,000 名犹太人的定居点，这个社区的历史可以追溯到古代，而且在该国基本上没有遇到过反犹太主义，这充分说明了阿塞拜疆的情况。&lt;/p>;&lt;p>;该国居住在一个政治活跃的地区，位于里海，邻国亚美尼亚、格鲁吉亚、伊朗和俄罗斯。作为丝绸之路沿线的重要贸易路线，阿塞拜疆历来是奥斯曼帝国、波斯帝国和俄罗斯帝国等强国的关注焦点，现在也是土耳其、伊朗和俄罗斯的焦点，特别是在它于 19 世纪成为主要石油生产国之后。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/5ce45fc4-8060-46ab-9c11-f0c3cfb32720_eaa70503 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿塞拜疆里海沿岸的巴库老城是一座无车的历史宅邸群。照片：Peter Neville-Hadley&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于阿塞拜疆来说，对于中国来说，过去的只是序幕。苏联解体后恢复独立以来，人们一直渴望“让阿塞拜疆再次伟大”，但与其他一些国家不同的是，它是通过奉行独立政策而不是选边站队来实现这一目标的。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆一直在加强与亚洲国家，特别是中国的关系，作为其伙伴关系多元化和增强其经济和地缘政治地位战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;7月初，阿塞拜疆和中国签署了战略伙伴关系宣言，涵盖经济、政治和文化合作。几周后，据报道，阿塞拜疆已申请将其在上海合作组织的地位从对话伙伴升级为观察员，这是成为正式成员的先决条件。 8月20日，巴库宣布申请加入金砖国家，此举得到了中国和俄罗斯的支持。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆也是中国“一带一路”倡议的积极参与者。它是跨里海国际运输路线（也称为中间走廊）的重要组成部分，大致沿着古代丝绸之路从中国到欧洲，穿过哈萨克斯坦、里海和高加索地区进入土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;这条走廊有望绕开伊朗和俄罗斯，在中国、中亚和欧洲之间提供卓越的供应链连接。它可以提供更短的旅行时间和更多样化的贸易路径。到 2040 年，货运量预计将增加四倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /29/d283b44a-2df0-4a53-9e09-cd84479d0e4c_748df5da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跨里海国际运输路线。照片：https://middlecorridor.com/en&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，阿塞拜疆参与了1,195公里水下黑海电缆倡议，确保了阿塞拜疆的高压电缆通过到2030年，格鲁吉亚、罗马尼亚和匈牙利将加强欧洲能源安全。它将减少对俄罗斯能源的依赖，同时加速阿塞拜疆向绿色能源出口国的转型。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认识阿塞拜疆和亚美尼亚是因为苏联解体后两国发生了致命冲突。在这种关系中，Cop29已经帮助产生了双赢的结果。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，亚美尼亚同意不阻止阿塞拜疆申办Cop29，以换取阿塞拜疆支持亚美尼亚加入COP东欧集团。他们还同意交换被拘留者，并表示“两国重申有意实现关系正常化，并在尊重主权和领土完整原则的基础上达成和平条约”。阿塞拜疆已正式邀请亚美尼亚参加第二十九届缔约方会议。&lt;/p>;&lt;p>;双方通过双边谈判取得突破，例如首次同意划定部分边界。最近在俄罗斯喀山举行的金砖国家会议上，两位领导人在场外会面，重申了尽快缔结和平条约的承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二十九届缔约方会议也可能启动两国在可再生能源和气候适应能力方面开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆正在太阳能、风能以及水力发电方面积累大量专业知识。它拥有巨大的陆上和海上可再生能源潜力，并正在广泛投资于产能扩张。&lt;/p>;&lt;p>;与亚美尼亚在这一领域的合作可能有助于治愈战争创伤，建立信心与和解，并为实现和平与发展铺平道路。期待已久的区域一体化。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆计划到 2050 年将温室气体排放量减少 40%，到 2030 年将可再生能源发电量增加到 30%。尽管如此，东道国，如去年阿联酋肯定会因其长期依赖化石燃料而受到不公平的批评。然而，现实情况是，这是一个净积极因素，因为预计到 2030 年可再生能源只能满足全球能源需求的一半，而这种情况不包括黑天鹅事件。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有很多原因悲观方面，我对第二十九次缔约方大会和亚美尼亚与阿塞拜疆关系都持乐观态度。正如萧伯纳所写：“你看到事物；你说‘为什么？’但我梦想着从未实现过的事情；我说‘为什么不呢？’”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Speaker Johnson floats, then walks back repeal of bipartisan chip law Trump attacked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284972/us-speaker-johnson-floats-then-walks-back-repeal-bipartisan-chip-law-trump-attacked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 04:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/2c5f05ba-cb51-490b-8cd4-7feeef44b248_e2f98a06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克·约翰逊在纽约的竞选集会上发表讲话十月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)表示，共和党人寻求“简化”一项补贴美国芯片制造的法律，但他并未表示他们“可能会”试图废除该计划。已为承诺的公司投资带来了 4000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在共和党总统候选人唐纳德·特朗普上周称该计划“非常糟糕”之后，约翰逊正在回答有关他对 2022 年芯片和科学法案的立场的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及如果共和党控制国会和白宫时，约翰逊是否会寻求废除该法律，约翰逊周五在纽约州北部的竞选活动期间告诉记者：“我预计我们可能会这样做，但是我们还没有制定这部分议程。”&lt;/p>;&lt;p>;投票反对《芯片法案》的约翰逊很快收回了自己的言论，并表示该法律“不在废除议程上”。相反，共和党人可以寻求立法“消除其成本高昂的监管和绿色新政要求”，他在国会议员布兰登·威廉姆斯(Brandon Williams)散发的一份声明中表示，威廉姆斯是一位弱势的共和党候选人，与他一起竞选。&lt;/p>;&lt;p>;《芯片法案》拨出 390 亿美元的赠款，加上 25% 的税收抵免和数十亿美元的贷款，以振兴几十年来生产转移到亚洲的美国半导体制造业。&lt;/p>;&lt;p>;各公司已承诺投资十倍以上美国工厂，包括世界五家顶级先进芯片制造商的新工厂。美国唯一的先进存储芯片制造商美光公司计划斥资至少 500 亿美元在威廉姆斯区建工厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项法律在两党支持下获得通过，旨在解决因先进芯片制造集中在亚洲（特别是台湾）而造成的国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;它正在亚利桑那州、德克萨斯州、纽约州、俄亥俄州和俄亥俄州创造数千个建筑和制造工作岗位其他州的公司正在建设半导体工厂和较小的供应链设施。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人猛烈抨击约翰逊威胁了这两个优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;国会女议员亚历山大·奥卡西奥·科尔特斯感谢发言人“他的诚实”以及他对于共和党在众议院获得多数席位后将采取何种行动的直率态度。美国副总统卡马拉·哈里斯周六对记者表示，约翰逊在废除《芯片法案》上做出了让步，因为该法案“不受欢迎，他们的议程也不受欢迎”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的计划和意图是继续投资于美国制造业，由美国工人所做的工作，维护并提升了良好的工会工作岗位，”这位民主党总统候选人在密尔沃基表示。 “这就是我们在 21 世纪赢得与中国竞争的方式，这也是美国总统应有的领导力。”&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯在 2022 年提出了《芯片法案》 “企业福利”在周五的竞选活动期间对记者表示，他将“夜以继日地提醒约翰逊《芯片法案》的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;他发表了一份声明，约翰逊为自己的言论“深表歉意”。废除，称发言者“听错了问题”。两人接着讨论了法律改革，并指出其对国家安全的重要性。一位熟悉威廉姆斯竞选团队的人士表示，威廉姆斯和约翰逊特别讨论了简化环境审查的问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国总统乔·拜登签署的两党法律，一些联邦政府支持的芯片工厂已经免除了一些许可要求十月。美光的纽约工厂是否符合这项例外规定是一个悬而未决的问题，因为施工尚未开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使没有废除，共和党人也可以大幅改变法律的实施方式.&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府官员已经分配了超过 90% 的拨款资金，但他们只最终确定了其中一项拨款。其他 20 个拟议奖项仍处于初步阶段，需要在公司和官员达成具有约束力的协议之前进行尽职调查，如果谈判拖到明年，可能会由下一任总统决定。&lt;/p>;&lt;p>;这包括对美光科技的激励措施，英特尔公司、三星电子公司和台积电公司都强调，他们的投资取决于联邦政府的支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上个月表示，“我们不必给他们钱建造一座工厂”，他告诉播客乔·罗根，美国可能会征收“如此之高的关税，以至于他们会白白地来建立自己的芯片公司”。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申了台湾“偷走了”美国的说法芯片行业给台积电敲响了警钟，台积电计划在亚利桑那州的芯片工厂投资超过 650 亿美元——这是特朗普领导下宣布的一个项目。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周六晚些时候表示，特朗普希望摆脱芯片行业的束缚。芯片法。他在宾夕法尼亚州斯克兰顿的工会大厅里说道：“我拼尽全力才完成这件事。”英特尔首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 对谈判的进度感到沮丧，因为他的公司面临着严峻的财务挑战周四表示，无论谁赢得 11 月 5 日的选举，他仍然相信补贴计划将继续进行。但在前一周发表的《纽约时报》采访中，他还表示，选举增加了紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，选举就在我们面前，嘿，我们希望完成这件事，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jodi Picoult novel the most banned book in US schools; Atwood, Alice Walker close behind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3284915/jodi-picoult-novel-most-banned-book-us-schools-atwood-alice-walker-close-behind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 04:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/03b49479-7ee2-4e22-baea-dab4f603c936_d241aa03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔迪·皮考特关于校园枪击事件的小说《十九分钟》是据美国笔会称，这是美国学校中最禁止的书籍。照片：Instagram/@berlinbookbriefs&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔迪·皮考特 (Jodi Picoult) 记得当时每个人似乎都在称赞她的小说《十九分钟》，这是 2007 年关于校园枪击事件的畅销书，现在在美国笔会编制的最畅销图书排行榜上名列前茅。在学校中被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;“它不仅被推荐给年轻人阅读，而且还被列入学校的课程中，但现在已经被禁止了，”作者在最近的一次电话采访中说道。&lt;/p>; &lt;p>;11 月 1 日，PEN 发布了一份报告，扩展了 9 月份美国禁书周发布的数据，当时全国各地的图书馆和商店都强调了审查的作品。&lt;/p>;&lt;p>;PEN 编制了超过 10,000 部作品2023-2024 学年暂时或永久移除的书籍数量大约是 2021-2022 年的四倍。这些禁令影响了大约 4,200 种个人图书，而两年前约为 1,600 种。&lt;/p>;&lt;p>;超过 80% 的禁令来自爱荷华州和佛罗里达州，这两个州已经通过了限制学校课本的法律。据笔会称，佛罗里达州约有 4,500 本书被删除，爱荷华州有超过 3,600 本书被删除。&lt;/p>;&lt;p>;“学生在学校可以阅读的内容为他们的生活奠定了基础，无论是批判性思维、跨差异同理心、个人福祉…… PEN 自由阅读项目总监 Kasey Meehan 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/02/03b49479-7ee2-4e22-baea-dab4f603c936_9344ebd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔迪·皮考特的小说据美国笔会称，关于校园枪击事件的《十九分钟》是美国学校禁读最多的书籍。照片：Instagram/@berlinbookbriefs&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“捍卫公共教育的核心原则以及阅读、学习和思考的自由现在和以往一样必要。”&lt; /p>;&lt;p>;除了《十九分钟》之外，最常被删除的书籍包括：&lt;/p>;&lt;p>;许多作品都以性、种族或性别身份为主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/b4eb5605-b66b-494a-9c45-2e0fb0a5af0d_cfead72d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛格丽特·阿特伍德的反乌托邦小说《使女的故事》的封面，该小说是美国学校最受禁的书籍之一。照片：Instagram/@blacksunbookreviews&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;皮考特指出，对她的书的反对集中在提到约会强奸的一页上。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么无缘无故的。这不是色情片，”她说。 “我认为有些人不高兴是因为这让你以不同的方式看待世界。这就是许多禁令背后的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;本职记者的补充报道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Female Iranian student strips to protest harassment and is arrested, reports say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284971/female-iranian-student-strips-protest-harassment-and-arrested-reports-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 02:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/ee0968c9-ce1c-4864-a6ea-f306e2cbf514_cbdccb1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，一名伊朗妇女在大学外脱衣抗议的镜头似乎是被邻近建筑物内的旁观者开枪射杀的。照片：X/chelseahartisme&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，伊朗当局于周六逮捕了一名女学生，此前她在大学外脱光内衣进行单独抗议骚扰。&lt;/p>;&lt;p据伊朗境外多家新闻媒体和社交媒体渠道报道，这名女子的身份尚未确定，她在著名的德黑兰阿扎德科学研究大学内遭到巴斯基民兵成员的骚扰，撕破了她的头巾和衣服。 &lt;/p>;&lt;p>;社交媒体频道上发布的视频显示，她随后脱掉衣服以示抗议，只穿着内衣坐在大学外面，然后在街上挑衅地行走，令路人感到惊讶。&lt;/p>; >;&lt;p>;根据伊朗的强制着装规定，女性在公共场合必须戴头巾，穿着宽松的衣服以遮盖所有身体轮廓。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频首先由伊朗学生社交媒体频道发布，阿米尔·卡比尔时事通讯，由许多波斯语媒体发布，包括达班法律事务社交媒体频道、Hengaw 权利组织和伊朗通讯新闻网站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该片段似乎是被邻近建筑物内的旁观者开枪射杀的。另一段视频显示，她被便衣男子塞进一辆汽车，然后开往一个秘密地点。&lt;/p>;&lt;p>;《阿米尔·卡比尔》时事通讯称，她在逮捕过程中遭到殴打。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即证实这些报道，但伊朗保守派法尔斯通讯社在一份报告中证实了这一事件，并发布了一张该学生的照片，照片严重模糊。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，该学生在课堂上穿着“不合适的衣服”，并且在保安人员警告学生遵守着装要求后，学生被“脱光衣服”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司援引“目击者”的说法，坚称保安人员“平静地”与该学生交谈，并否认了有关他们的行为是“不正当”的报道。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年，伊朗库尔德妇女马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 因涉嫌违反规定而被捕，她在拘留期间死亡，随后爆发了由妇女主导的前所未有的抗议活动，要求废除强制性着装规定。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;抗议活动中，妇女们打破禁忌，摘下头巾，有时甚至焚烧头巾，但镇压导致 551 名抗议者死亡，数千人被捕，抗议活动逐渐平息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump 2.0: older, more aggressive and potentially a bigger China hawk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284969/trump-20-older-more-aggressive-and-potentially-bigger-china-hawk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/9e71300f-960b-48ee-b536-9bcc3f14054f_811d5a74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普。&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;美国即将迎来一场大选，这场大选的言论、惊喜以及改变美国民主基本原则的潜力都是前所未有的。在这篇文章中，《华盛顿邮报》探讨了即将离任的总统乔·拜登的遗产，以及两位竞争者前总统唐纳德·特朗普和副总统卡马拉·哈里斯的影响和政策。&lt;/p>;&lt;p>;美国人，沉浸在250 年的法治和制衡传统，在周二总统大选前几个小时，他们发现自己在想，这个国家怎么会处于唐纳德·特朗普第二个任期的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;一名被定罪的重罪犯，特朗普是唯一两次被弹劾的美国总统，也是一位不会承诺接受失败结果的候选人 — — 曾试图推翻 2020 年大选 — — 特朗普被一些人视为激发狂热忠诚的沟通天才，也被另一些人视为夸张和夸张的大师。 “另类事实”。近几个月来，他威胁“仅在第一天”就成为独裁者，让国民警卫队对付“邪恶的”国内批评者，并对来自中国、美国的进口商品征收批发关税盟友以及潜在的全球 200 多个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“字典中最美丽的词是‘关税’，”特朗普 10 月份在芝加哥经济俱乐部对商界领袖说道，并驳斥了那些认为关税是“关税”的经济学家。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果我要成为这个国家的总统，我将对中国电动汽车进口征收 100%、200%、2000% 的关税”他补充说，来自墨西哥。 “我们不会摧毁我们的国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/02/d73f70a9-e7cd-45e3-95b7-3c275f4e7018_2ba58e94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在麦迪逊广场花园举行的竞选集会上纽约，10 月 27 日。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，他的热心支持者质疑一个他们认为由“腐败”精英主导的国家如何反对他们认为这位 78 岁老人的领导很有远见，有意愿和商业头脑来撼动僵化的体系，对抗让许多美国人落后的全球化。&lt;/p>;&lt;p>;将美联储置于政治控制之下？竞选第三届任期破坏宪法？支持者将特朗普违反规范的主张归咎于他在任期间很可能放弃的竞选言论。&lt;/p>;&lt;p>;曾在特朗普政府期间在国家安全委员会和美国贸易代表办公室任职的律师克莱特·威廉斯 (Clete Willems) 表示， “美国优先”候选人寻求重组他认为严重过时的贸易体系。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界贸易组织的规则，平均关税约为 3.5% 的美国只能最低限度地提高关税，Willems指出，而像印度这样的发展中国家可以将其比例提高到 50% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下你们中的任何一个人走进椭圆形办公室与特朗普总统交谈并说，‘这个制度很有意义’ ”，现为 Akin Gump Strauss Hauer &amp; Feld 律师事务所合伙人的威廉斯说道。 “我认为你会遇到一个试图开放其他市场、试图利用关税作为杠杆的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2017-2021 任期的遗产中，除了大规模减税之外，还倾向于华盛顿的对华政策是：保护富人、环境保护的倒退以及对 Covid-19 大流行的明显混合处理。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府对美国对华话语和政策产生了持久影响。”国际危机组织美中关系高级研究员兼分析师阿里·韦恩 (Ali Wyne) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿已经开始对中国采取一些转变，但特朗普敏锐的政治触角和保护主义本能起到了决定性作用。扭转了美国数十年来的观点，即接触将使双方受益，并导致中国更加开放和多元化。&lt;/p>;&lt;p>;这已被明显陷入不信任所取代，“降低了”美国对中国和中国的风险敞口&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年竞选期间，特朗普的民主党对手乔·拜登尖锐批评特朗普对中国商品征收巨额关税，认为这是对中国商品征税。美国人。然而，一旦当选，美国总统拜登就维持了大部分关税不变，增加了对敏感技术的新出口禁令，并加大了对抗中国的盟友和伙伴战略的力度。&lt;/p>;&lt;p>;注意到两党在威廉姆斯称特朗普的贸易政策正在进行中，以实现供应链多元化，远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统提出了很多想法，”他说。 “有时是为了得到回应，有时也是为了启动谈判的动力。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对关税的长期热爱可以追溯到 20 世纪 80 年代，当时他还是纽约州的一名房地产开发商。约克将其吹捧为消除美国贸易赤字的一种方式。 “我是关税人，”他在 2018 年担任总统时发推文。 “让美国再次富裕。”&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普重返白宫并兑现他的誓言，对来自中国的进口产品征收 60% 的关税，对来自所有其他国家的进口产品征收 10% 的关税，美国前乔治·W·布什政府白宫经济顾问委员会成员克里斯蒂娜·麦克丹尼尔表示，美国将承担成本。&lt;/p>;&lt;p>;“单打独斗的贸易战对美国的伤害最大，而其他国家 — — 包括中国 — — 可能会受益，”现为默卡特斯中心高级研究员的麦克丹尼尔说。&lt;/p>;&lt;p>;无论特朗普还是他的民主党对手、美国副总统卡马拉·哈里斯是否当选，很少有人当选。分析人士预计中美关系将得到极大改善。&lt;/p>;&lt;p>;但一些人认为特朗普领导下的机会会稍微好一些 — — 理由是他喜欢突然转变、对强人的钦佩以及亿万富翁埃隆·马斯克等企业领导人可能对他的思想产生影响.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/22df8706-4c2a-4139-b723 -d86499c5b8f2_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克 10 月 5 日在宾夕法尼亚州巴特勒与特朗普一起竞选。照片：费城问询报/TNS&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普是不可预测的、逆向的。他认为自己是这笔交易的主人。”康奈尔大学法学教授、布鲁金斯学会技术政策研究所所长萨拉·克雷普斯 (Sarah Kreps) 说。 “所有这一切都可能表明，特朗普将提出改善与中国关系的提议。&lt;/p>;&lt;p>;“与哈里斯政府相比，我认为这种可能性很低，但非零，我们没有有理由认为，这将与过去四年有所不同。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对威权国家的支持和对美国民主的尖锐批评可以追溯到几十年前。&lt;/p>;&lt;p>;“他们把它放下了1990 年，他在谈到 1989 年天安门镇压时告诉《花花公子》杂志。 “这让你看到了力量的力量。我们的国家现在被认为是软弱的……被世界其他国家唾弃。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的从政之路如果不是非常规的话，那就没什么了不起。&lt;/p>;&lt;p>;五个中的第四个1946 年 6 月 14 日，他出生于纽约市一个富裕的房地产家庭。&lt;/p>;&lt;p>;1968 年，他在宾夕法尼亚大学沃顿商学院获得经济学学士学位，然后接手父亲的生意。三年后，房地产公司。在随后的几年里，他专注于主要市场上的耀眼摩天大楼、酒店、赌场和高尔夫球场，而不是他父亲在纽约皇后区的住宅项目。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年代和 2000 年代初的一系列商业失败与过度杠杆化的酒店和赌场资产有关，但他利用破产法、法院和重新安排的银行贷款来维持生计。据统计，他和他的企业已成为超过 3,000 起法律诉讼的原告或被告。&lt;/p>;&lt;p>;一路走来，这位无情的自我推销者转向许可，在度假村的数十件物品上印上了他的姓氏。牛排、运动鞋和伏特加。许多尝试都失败了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/847b684f-e0ad- 48e1-8e61-29fbd0c7ddef_a8d8a6a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普失败的商业投资之一。照片：TrumpSteaks/Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2004 年，特朗普的总统之路出现了重大突破，当时他成为 NBC 网络真人秀竞赛节目“The Apprentice”的主持人。极大地提高了他的知名度，并提升了他作为成功商人的声誉，最终帮助他在 2016 年意外击败民主党候选人希拉里·克林顿。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普连任，一个关键问题是他的中国有多相似政策将针对他的总统任期 — — 或者如果他的竞选承诺在很大程度上是对战场州激烈竞争的民粹主义反应。&lt;/p>;&lt;p>;“有明显的选举动机推动特朗普将坚持对中国的说法，因此，将制造业带回铁锈地带在经济上具有吸引力，”克雷普斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但同样重要的是要指出，中国现在的处境与四年前不同，更不用说在全球范围内了。特朗普的反复无常的行动 — — 以及北京精心策划的反应 — — 甚至在他就任总统之前就已经充分展现出来。就职前几周，特朗普接到时任台湾总统蔡英文的贺电，这是自 1979 年中美关系正式正常化以来首次涉及美国总统或候任总统的此类接触。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，中国并没有觉得好笑，而是保持相对沉默，以避免关系一开始就走上错误的道路。&lt;/p>;&lt;p>;随后是一个相对温暖的时期，特朗普将中国国家主席习近平描述为“杰出的”和在 2017 年的两次会议中，他是“非常特别的人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/02/56ba22ed-acb4-421d-a40f-2f03c5c2303b_67a049bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当时的美国总统特朗普与中国国家主席习近平在特朗普的婚礼上- 2017 年 4 月 7 日，佛罗里达州西棕榈滩的 a-Lago 庄园。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但特朗普很快发起了贸易战，征收关税，这将定义他的任期2018 年和 2019 年，中国从中国进口了约 3800 亿美元的商品。在此之前，有人声称中国正在“敲诈”美国，而他的交易将很快迫使北京开放市场并结束知识产权盗窃。&lt;/p>;&lt;p>; 2018 年 3 月，他在谈到对中国钢铁和铝征收关税时表示，“贸易战是好的，而且很容易打赢。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，当中国未能做出让步时，他的保护主义举措也随之而来。 2019 年 8 月，他解释说：“我从来没有说过中国会很容易。”&lt;/p>;&lt;p>;随着 2020 年连任竞选的力度加大，特朗普宣布与北京达成一项“历史性”贸易协议，旨在确保中国到 2021 年底，将额外购买 2000 亿美元的美国出口产品。&lt;/p>;&lt;p>;这并没有发生。无党派彼得森国际经济研究所在 2022 年评估中写道：“该协议唯一无可争议的‘历史’方面是它的失败。”该研究所指出，中国对美国商品的购买量甚至没有达到 2017 年的水平。 “贸易战对美国出口商来说值得吗？到目前为止，答案是否定的。”&lt;/p>;&lt;p>;随着 Covid-19 大流行的蔓延以及他的政府因危机处理不当而受到批评，特朗普指责中国，包括带有种族色彩的“中国病毒”和“功夫流感” ”，助长了反华种族主义和针对亚裔美国人的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;在特朗普的领导下，美国司法部还提出了一项“中国倡议”，旨在起诉美国工业和研究领域的中国间谍。该计划被亚裔美国团体抨击为种族定性行为，破坏了职业生涯，随后被拜登放弃。&lt;/p>;&lt;p>;随着今年竞选的结束，这位两极分化的亿万富翁继续占据头条新闻。他在 7 月的一次暗杀企图中幸存下来，一名男子因涉嫌第二次暗杀而于 9 月被捕，并面临一系列刑事指控，预计如果当选，他将尝试撤销。&lt;/p>;&lt;p>;他已于 34 日被定罪。 5 月份，纽约州法院提出了伪造商业记录的指控；宣判定于 11 月 26 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在佛罗里达州面临联邦指控，原因是他在离任后未能归还他存放在海湖庄园的机密文件。他因干涉 2020 年选举而面临华盛顿的联邦案件和佐治亚州的州案件。所有这些案件都面临着拖延，等待他的上诉得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普继续公开表达对强人的钦佩。最近几周，他的前幕僚长约翰·凯利报告说，特朗普告诉他阿道夫·希特勒“做了一些好事”。他还称赞俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“坚强”和“聪明”，称赞习近平是“一位杰出的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“他用铁拳控制着14亿人民，”他补充道，并称习近平“让像拜登这样的人看起来像婴儿”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Robot retrieves 1st melted fuel from Japan’s Fukushima nuclear reactor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284970/robot-retrieves-1st-melted-fuel-japans-fukushima-nuclear-reactor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 00:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/03/9d8223bb-dde6-4b6b-88b0-412842fb1214_99020ba7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用于清除受损福岛核反应堆反应堆碎片的机器五月，日本神户发电厂揭幕。照片：共同社（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一台遥控机器人已经安全返回，带着从遭受海啸袭击的福岛第一核电站三个受损反应堆之一收集的一小块熔化燃料这是自 2011 年熔毁以来的首次。&lt;/p>;&lt;p>;管理该工厂的东京电力公司控股公司周六表示，可伸缩的钓鱼竿状机器人成功夹住了 5 毫米（0.2 英寸）大的砾石），大小相当于一小粒格兰诺拉麦片，来自位于 2 号反应堆主安全壳底部的一堆熔融燃料碎片的顶部表面。&lt;/p>;&lt;p>;“telesco”机器人，其周六早些时候，全副武装的工作人员将其从安全壳中拉出后，正面钳仍然夹着熔化的燃料钻头，并返回到封闭的容器中进行安全储存。&lt;/p>;&lt;p>;样本返回标志着第一次熔化燃料从安全壳中取出。但直到确定样本的放射性低于设定标准并安全地放入容器中，任务才结束。&lt;/p>;&lt;p>;如果放射性超过限制，机器人必须返回反应堆内部寻找另一件。东京电力官员表示，他们预计该部件足够小，能够满足要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/03/22d48dc1-e78f-41a0-af69-998265d111a2_0f02bcb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京电力控股公司展示了将使用的机器人5月，前往福岛第一核电站回收残骸。照片：共同社来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该任务最初于八月开始，本应是为期两周的往返，但由于事故两次暂停。&lt;/p >;&lt;p>;第一个是一开始的程序错误，导致工作拖延了近三周，然后机器人的两个摄像头（设计用于向远程控制室的操作员发送目标区域的视图）出现故障。&lt;/p>; &lt;p>;由于摄像头问题，需要在周一恢复任务之前将机器人完全拉出进行更换。&lt;/p>;&lt;p>;福岛第一核电站在 2011 年地震和海啸期间失去了关键的冷却系统，导致其三个核电站发生熔毁。 &lt;/p>;&lt;p>;其中估计有 800 吨（880 吨）致命的放射性熔融燃料残留在其中，东京电力已经进行了多次机器人探测，以找出如何让该工厂退役。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，Telesco 成功地从 2 号机组反应堆堆芯正下方的计划区域截取了一块重量大概不到 3 克（0.1 盎司）的碎片，在熔毁过程中大量熔化的燃料从该区域掉落 13东京电力表示，几年前。&lt;/p>;&lt;p>;核电站负责人小野彰表示，只有微小的规格才能提供关键数据来规划退役策略、开发必要的技术和机器人，并追溯了解事故的发展情况。&lt;/p>;&lt; p>;政府和东京电力制定了 30 至 40 年的清理目标，专家表示该目标过于乐观，应该更新。&lt;/p>;&lt;p>;没有全面清除这些设施的具体计划。燃料碎片或其最终处置已经决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diversify economy and tackle livelihood issues, Xi Jinping tells Macau’s next leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284963/diversify-economy-and-tackle-livelihood-issues-xi-jinping-tells-macaus-next-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/c63ec976-d1b7-4d25-98c3-e1bcb261bcde_42dcfec8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（右）会见山姆厚辉他将于12月成为澳门下一任领导人。图片来源：EPA-EFE/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平指示澳门下一届领导人以负责任的精神，进一步推动博彩中心经济多元化，解决民生问题，改善澳门的国家安全&lt;/p>;&lt;p>;候任行政长官沈浩辉分享了国家领导人的言论，他周六还表示，他计划在本月敲定部长人选，现任官员也在其中。 &lt;/p>;&lt;p>;在10月13日的选举中获得98.5%合格选民支持的澳门终审法院前院长，在接受国务院总理李强的任命书后会见了习近平。周五，北京人民大会堂。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我第一次受到如此强大的中央领导的接见，”Sam在结束为期三天的澳门之行返回后的新闻发布会上说道&lt;/p>;&lt;p>;“它体现了中央对澳门全体公民的关心，也是习主席和中央政府全面坚决落实‘一国两制’和澳门的承诺的最生动体现。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他说，习近平在周五的会议上表现出了对澳门面临的挑战的深刻理解，特别指出了医疗保健、老龄化社会、儿童保育、交通和城市更新等问题。&lt;/p>;&lt;习近平主席多次作出重要批示，特别要求我以负责任的精神，坚决担当好澳门一把手的责任，同澳门各界一道，巩固和发展澳门进一步巩固澳门过去25年取得的成就，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须维护国家安全、主权和发展利益。今后，我们必须进一步完善机制体制。经济多元化也是国家主席和中央领导人高度关注的问题。我们必须继续在这方面创造[有利]条件。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/02/a885891a-a672-44c5-ba6e-0cbf2b652cd2_a5d8333b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林郑月娥将于12月宣誓就任澳门第四任行政长官20日，也是香港回归中国25周年纪念日。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谭俊荣上任后的首要任务之一就是设立投资基金，推动澳门发展成为科技和人才中心。&lt;/p>;&lt;p>;澳门的下一任领导人告诉记者，他计划本月某个时候向北京介绍他选择的主要官员，现任官员将与“能力突出、声誉良好、被认为能够承担重大责任”的专业人士一起考虑。&lt;/p>; &lt;p>;谭俊荣还表示，他希望部长们能够以问题为导向，着眼国家整体利益，同时敢于“以负责任的精神解决澳门存在的各种问题和挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;“到时候，我会告诉大家我的选择和决定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥将于 12 月 20 日宣誓就任澳门第四任行政长官，即澳门成立 25 周年。在经历了四个多世纪的葡萄牙统治后，中国回归中国主权周年纪念日。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Joe Biden’s latest Taiwan arms package says about US cross-strait intentions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3284594/what-joe-bidens-latest-taiwan-arms-package-says-about-us-cross-strait-intentions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/7584d7c9-8567-46db-9af7-54b9de2b434b_4c63c630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最新的美国武器交易将使台湾获得有史以来第一个国家级武器先进地对空导弹系统（NASAMS），部署在乌克兰，用于拦截俄罗斯无人机和导弹。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察家称，乔·拜登总统最新、规模最大的对台军售标志着美国对台支持的“显着扩大”，这是有史以来首次纳入先进导弹防御系统系统在乌克兰经过了实战考验。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，上周的扩大规模是在中国人民解放军空中威胁不断增加的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;与之前的拜登一揽子计划不同，拜登的计划主要包括备件和服务，上周五批准的价值 20 亿美元的一揽子计划包括首次交付国家先进地对空导弹系统 (NASAMS)。&lt;/p>;&lt;p>;三天后，美国资深外交官英格丽德·拉尔森 (Ingrid Larson) 担任董事总经理美国在台协会华盛顿办事处（事实上的美国大使馆）抵达台北进行为期五天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，解放军在台湾周围举行了最新的大规模军事演习，其中包括创纪录数量的空军出击。北京称 10 月 14 日举行的“联合剑 2024B”演习是对台湾分裂势力的警告，此前北京称这是台湾倾向独立的领导人赖清德的又一次挑衅性言论。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。虽然美国与大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于武装台湾进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;鲁珀特·哈蒙德-钱伯斯 (Rupert Hammond-Chambers)美台贸易全国委员会主席称，美国最新的武器销售是“台湾防空体系现代化的重要一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这标志着台湾防空体系的“显着扩大”。拜登对台湾防务的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该允许更多地考虑对台湾构成的所有军事威胁……包括飞机、导弹和无人机的高强度敌对空袭。”&lt;/p>;&lt; p>;亚洲协会政策研究所高级研究员莱尔·莫里斯 (Lyle Morris) 将 NASAMS 的出售描述为“一件大事”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此次出售向北京发出了强烈的信息，即“黎将继续增强 [面对日益增加的军事威胁，台湾的防御能力”。&lt;/p>;&lt;p>;美国前海军军官、全球台湾研究所副所长约翰·多特森强调，NASAMS 在乌克兰拦截俄罗斯无人机和导弹方面已被证明是有效的。 &lt;/p>;&lt;p>;“[NASAMS]是对台湾先前从美国购买的现有爱国者系统以及台湾本土制造的天弓[或“天弓”导弹和防空]系统的坚实补充。 ”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所高级分析师马尔科姆·戴维斯表示，美国先进的短程到中程地对空导弹系统可能会使解放军在台湾及其附近的空中和海上行动变得复杂化.&lt;/p>;&lt;p>;NASAMS 将是“一个更具挑战性的目标......在所谓的‘D/SEAD [摧毁和压制敌方防空系统]’类型的任务中被击败”，他说。&lt;/p>;&lt; p>;北京誓言要对美国上周的军售采取“反制措施”，但没有表明具体措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京国防部强烈谴责此次军售，警告称这“肯定会适得其反” &lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人张晓刚周四表示，“美国的几件武器并不能缩小两岸军力差距，更无法阻挡中国统一的历史潮流。”&lt;/p>;&lt;张补充说，分裂分子和外国干涉势力是混乱的根源，破坏现状，煽动危机，破坏地区稳定，同时敦促美国“不要在错误的道路上越走越远”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;北京多次就这一问题向华盛顿发出警告，称其为“红线”。去年 11 月，中国国家主席习近平在加州亚太经合组织峰会期间会见拜登，敦促他停止武装台湾并支持和平统一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然台湾与美国没有正式的防御条约，但它订购了价值数十亿美元的武器，并承诺增加国防开支。&lt;/p>;&lt;p>;据五角大楼称，上周的军火交易是拜登批准的第 17 笔军火交易，也是规模最大的一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p >;然而，它仍然比唐纳德·特朗普领导下批准的要小得多。特朗普对台最大一笔武器销售于 2019 年获得批准，其中包括价值 80 亿美元的 F-16 战斗机，超过了拜登领导下所有 17 笔交易的总和。&lt;/p>;&lt;p>;拜登时代唯一超过 1 美元的其他一揽子计划2022 年 9 月批准的金额为 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷亚太安全研究中心教授亚历山大·武文 (Alexander Vuving) 表示，批准大规模军售标志着“美国坚定致力于帮助台湾保卫自己”。台湾前防长杨念祖表示，最新协议的规模反映了华盛顿的担忧，即台湾可能没有做好充分的防卫准备，而且其目标是“加快台湾的国防改革”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国官员近几个月来密切关注解放军的演习，以评估如何加强台湾的防御，”台北智囊团负责人杨说。中国高级政策研究委员会。&lt;/p>;&lt;p>;戴维斯说，最新的军火交易凸显了白宫对特朗普可能连任对台湾意味着什么的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“时机就是一切……拜登清楚地认识到特朗普获胜的风险越来越大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，特朗普可能会“审查甚至取消美国对外国伙伴的军事援助”，这将是“一个巨大的错误”。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普建议台湾应该向美国支付防务费用，他在上周末接受播客乔·罗根采访时重复了这一言论。&lt;/p>;&lt;p>;帕特里克·克罗宁，亚太安全委员会主席总部位于华盛顿的智库哈德逊研究所表示，大多数美国政府都利用总统任期的“跛脚鸭最后几个月”宣布对台军售，特别是考虑到华盛顿与北京关系的巨大利害关系。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;然而，哈蒙德-钱伯斯表示，最新一次军售的时机是“偶然的”。&lt;/p>;&lt;p>;他进一步表示，是特朗普政府通过以下方式实现了军售流程正常化：台湾。&lt;/p>;&lt;p>;前解放军教官宋忠平表示，美国的军售越来越多地旨在鼓励台湾“抵制武力统一”，并使解放军的任何企图行动代价高昂且困难重重。&lt;/p>;&lt;p >;这种方法经常被分析人士称为“台湾堡垒”或“豪猪”战略，旨在通过灵活和隐蔽的武器加强台湾的防御。&lt;/p>;&lt;p>;宋还认为，美国的根本目标仍然是同样的——为其军工复合体获取利润，加剧两岸军备竞赛，并利用台湾战略遏制北京。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China confrontation here to stay after election, says influential Beijing commentator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284957/us-china-confrontation-here-stay-after-election-says-influential-beijing-commentator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/406e135a-83e9-4f60-986a-512dfc77fbfc_eee9d36a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国将于周二选举下一任总统。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国之间的竞争似乎不可避免，但下周总统选举的结果将决定华盛顿的策略是“粗”还是“细”，一位著名学者表示&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系学院副院长金灿荣在该大学的一个论坛上表示，副总统卡玛拉·哈里斯赢得选举的机会更大，并补充说她将她的做法“更精致、更系统……也更隐蔽”。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，他说唐纳德·特朗普“可能更简单、更粗暴”，但他现在的立场比以前“更温和”金在重阳的一个论坛上说：“特朗普有点像那种‘乱拳打死老夫子’的人，乱拳打晕你。”根据金融研究所上个月在社交媒体上发布的一份记录，其他观察人士表示，特朗普将制造更大的不确定性，并可能逆转缓解紧张关系的努力，而哈里斯则表示，很可能会延续乔·拜登总统的做法，将会更加可预测。&lt;/p>;&lt;p>;“无论谁上台，中国都将仍然是主要对手。战略上没有区别，只是战术上对待我们的方式不同。”金说，并补充说“大特征没有改变”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国需要发展高端国内制造业并推动一带一路建设以及其全球基础设施计划“道路倡议”，将自己置于“非常主动”的战略地位。&lt;/p>;&lt;p>;“美国想要与我们对抗的事实是不变的，无法改变。我们只能面对它，承认中美关系已进入全面竞争期。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，台湾问题“不能久拖”，必须解决。无论谁赢得选举，都会面临这样的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军最近在台湾进行了名为“”的演习，几天前，北京称台湾领导人发表了宣扬分裂主义的言论。 &lt;/p>;&lt;p>;“无论我们多么有礼貌，人都有脾气，当脾气达到一定程度时，我们可能别无选择，只能采取行动，”金说，并将赖为“独立活动家”在华盛顿的控制下。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何武力夺取台湾岛的企图，并有法律义务武装台湾岛以帮助其自卫。&lt;/p>;&lt;p>;金是社交媒体上有影响力的人物，在抖音（中国版 TikTok）上拥有近 1100 万粉丝，他经常在抖音上上传政治评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，超级大国之间的贸易战将在特朗普的领导下得到“保证”，他说特朗普的“孤立主义”观点将体现在“执行美国优先政策和不尊重盟友利益”中。&lt;/p>;&lt;p >;金补充道：“欧洲和日本相当紧张，会思考面对如此强势的领导人如何保护自己的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，特朗普对中国强加的誓言将得到兑现。 ” &lt;/p>;&lt;p>;“当今的美国高度依赖其联盟体系，[其]自身能力不是很强。如果特朗普上台奉行孤立主义，将损害其联盟体系。他会获得一些小优势，但从长远来看，这对美国不利。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong move by snooker star Ronnie O’Sullivan could spare him from UK tax reform: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284959/hong-kong-move-snooker-star-ronnie-osullivan-could-spare-him-uk-tax-reform-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/4b418603-0904-4665-b930-542a44517e1a_66697041.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗尼·奥沙利文只有在以下情况下才可能享受香港的全额税收优惠：一位专家表示，他放弃了英国公民身份。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国斯诺克球星罗尼·奥沙利文决定成为香港居民，个人理财专家称赞这是一个及时的举动，可能使他摆脱迫在眉睫的纳税身份&lt;/p>;&lt;p>;但一位专家表示，这位七届冠军得主将不得不放弃英国公民身份，以避免税制改革的全面影响，这也将很快影响到定居在英国的香港人。该国利用其定制的公民途径。&lt;/p>;&lt;p>;奥沙利文上周三踏入金融中心并获得居留权，当时英国财政部长雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 公布了该国自 1993 年以来最大幅度的增税，同时确认废除非住所纳税身份。&lt;/p>;&lt;p>;根据现行制度，选择外国地点作为永久住所或“住所”的英国纳税人将无需缴纳英国所得税和所得税。在国外产生的资本收益，除非这些资本收益被带回英国。&lt;/p>;&lt;p>;但从明年四月开始，该系统将只考虑纳税人的居住地，这意味着居住在英国的任何人都将被征税他们的收入和收益，无论其产生于何处。&lt;/p>;&lt;p>;奥沙利文根据优秀移民入境计划获得香港居留权。&lt;/p>;&lt;p>;Stephanie Chan，Expat UK Tax 税务总监，说奥沙利文离开英国的决定“非常及时”。&lt;/p>;&lt;p>;根据网上提供的信息，这位斯诺克选手因在2023-24 赛季期间的各种锦标赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02 /472a14e5-719b-47fa-a2f9-3e81b75056ff_79787b59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港与英国目前订有避免双重课税协议。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈估计，扣除英国所得税和国民保险缴款后，奥沙利文的实得奖金将减少至约 685,000 英镑。&lt; “一旦他成为非英国税务居民，他只需对任何源自英国的收入缴纳英国所得税，例如在英国举办的锦标赛的奖金或英国的出场费，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;根据2011年生效的香港与英国双重征税协定，香港税务居民在英国的投资收益也将免缴资本利得税，但出售物业的收益除外.&lt;/p>;&lt;p>;“这使香港成为一个非常有吸引力的居住地，因为香港不对收益征税，并拥有基于领土的税收制度，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“在换句话说，只有在香港从事贸易、业务或专业所产生或衍生的利润才需征税。”&lt;/p>;&lt;p>;代表会计界的立法会议员黄振锡表示，与Chan的观点类似，他说：“就个人所得税而言，英国的税率至少是40%。对于年收入超过15万英镑的高收入者，税率为45%。&lt;/p>;&lt;p>;“但在香港，最高税率仅限于按两级标准税率纳税——15%净收入的首500万港元，其余16%。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，英国还有遗产税。这个比例是 40%。香港没有遗产税。”&lt;/p>;&lt;p>;奥沙利文早些时候表示，此举是有道理的，因为他的许多活动都在香港、澳门或中国大陆举行。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的税收制度，来自香港以外地区的收入一般无需缴税，也不太可能被纳入该市与英国的双重征税协议。&lt;/p>;&lt;p>;卢华基 (Roy Lo Wa-kei)，全球会计与会计事务所管理合伙人税务咨询公司SW Hong Kong表示，这位斯诺克明星在香港以外的收入仍可能根据新的英国税制纳税，除非他放弃英国公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常敏感的信息，我不知道我认为香港政府或奥沙利文会轻易公开，”身兼职业训练局会计训练委员会主席的罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果他，比如说，使用如果他以香港身份参加这些比赛，他也许可以将所有这些钱转移到香港，并声称其来自这里的收入。那么他也许可以在这里享受较低的标准税率。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/02/44dea732-5619-4468-a572-4de7165840a9_e6b38b7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位专家表示，奥沙利文的到来提供了为这座城市提供了绝佳的宣传机会。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他又表示，这位世界级体育明星的高调到来将为香港带来巨大的宣传，突显香港对全球高收入人士的吸引力随着其他发达经济体寻求对富人征收更重的税。&lt;/p>;&lt;p>;即将到来的英国税收改革也将影响到 2021 年 1 月至 2021 年 1 月至 2021 年 1 月期间通过英国国民（海外）移民途径移居该国的约 150,400 名香港人。今年 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;虽然所有新抵达英国的人都有权在税务居住的前四年内获得外国收入和收益的全额减免，但 Lo 表示，BN(O) 签证持有者最终将感受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的许多人将在香港公司工作或在香港找到工作。他们可能需要同时缴纳英国税和香港税。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;罗还表示，他听说过 BN(O) 签证持有者选择不向税务局报告其香港收入的案例。英国政府反而声称他们失业了。&lt;/p>;&lt;p>;“英国税务机关无法检查所有 BNO 人士的案件，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No – but yes. Why Brazil is staying open to  China’s Belt and Road Initiative without joining it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284926/no-yes-why-brazil-staying-open-chinas-belt-and-road-initiative-without-joining-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/3eed4ace-4523-4035-a3ca-6ca1db40b7ff_8d996983.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西正在寻求与中国“一带一路”倡议的协同效应。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，巴西说不，但可以。&lt;/p>;&lt;p>;周一，总统国际事务特别顾问塞尔索·阿莫林在北京表示，该国不会加入中国的“一带一路”倡议，这是一个十年前启动的价值数万亿美元的跨国基础设施计划。&lt;/p>;&lt;p>;但与此同时，阿莫林还表示，巴西将利用“一带一路”框架的一部分来发现巴西基础设施项目和与该倡议相关的投资基金之间的“协同效应”。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，该公告反映了巴西政府内部对该倡议的分歧，但这不应影响与其最大贸易伙伴中国的关系，因为它正在寻找一个最能满足其需求的框架。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布这一消息之前，曾有人希望巴西在中国国家主席习近平本月访问这个拉丁美洲国家期间签署该倡议.&lt;/p>;&lt;p>;阿莫林与幕僚长鲁伊·科斯塔和巴西央行行长加布里埃尔·加利波洛上个月访问了北京，为此次访问奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;但是，据报道北京的巴西地缘政治分析师马可·费尔南德斯表示，路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦总统的政府内部缺乏共识。&lt;/p>;&lt;p>;经济部和外交部的官员反对这一想法，因为担心该计划提供的利益很少。这会给巴西利亚带来直接好处，并可能使与华盛顿的关系复杂化。然而，农业部长卡洛斯·法瓦罗认为，在美国和巴西之间围绕乙醇和其他产品保护以及农产品出口竞争的长期斗争中，加入欧盟可以对抗美国和欧盟的保护主义措施。例如玉米、棉花和大豆。&lt;/p>;&lt;p>;巴西向中国出口的商品大多是低附加值商品，这些商品产生的工资和税收有限，而且不需要太多创新。为了改善经济，巴西正在寻找将价值链提升到可再生能源、矿产加工、电信和人工智能等领域的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管中国是巴西最大的贸易伙伴，而且巴西也有去年，他们对中国有 500 亿美元的顺差，但贸易格局仍然非常不平衡。”费尔南德斯表示。&lt;/p>;&lt;p>;选择性地而非大规模地参与“一带一路”可能是更好的方式。 &lt;/p>;&lt;p>;“阿莫林表示，巴西正在寻求与‘一带一路’的‘协同’，更重要的是，他表示巴西希望提升与中国的经济伙伴关系，我认为这是关键问题。” ”费尔南德斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为他们去中国只是为了说，‘我们对中国的战略投资不感兴趣’。&lt;/p>;&lt;p>;“有必要根据我们当前的战略需求，改变中国在巴西的投资模式。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;清华大学一带一路外交政策分析师、研究员佐恩·艾哈迈德·汗 (Zoon Ahmed Khan) 表示道路战略研究所认为，两国通过该倡议之前的框架有很大的互动空间。&lt;/p>;&lt;p>;“巴西和中国有着经济合作的历史，签署‘一带一路’所带来的具体好处协议可能更具象征意义，而不是有形的，”汗说。 “通过金砖国家、G20和多个双边机制，巴西与中国的合作只会得到加强。”&lt;/p>;&lt;p>;巴西的决定与印度长期以来不愿加入“一带一路”的做法相比较。这两个国家都是中国支持的新兴经济体金砖国家集团的成员，但汗表示，这两个国家是不同的。&lt;/p>;&lt;p>;“与许多将此与印度的决定进行比较的分析相反，对于巴西来说，首要信号是不要限制他说：“巴西将中国视为[南美]地区的关键参与者，特别是在基础设施、整体发展、粮食等核心挑战方面。”安全等。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，巴西可能会错过一些关键机会和在专门为该计划策划的举措中的代表性。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会指的是全球发展倡议，以及在农业、扶贫、技术转让以及[技术和职业教育和培训]等问题上的一般合作。”汗说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Josef上海华东师范大学政治与国际关系教授格雷戈里·马奥尼表示，这一决定也可能受到“有毒”媒体环境的影响，这种环境严重影响了巴西利亚与北京和华盛顿的平衡行动。&lt;/p>;&lt; p>;“对[一带一路]及其目标的各种虚假描述已经造成了大量的毒害，”马奥尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是当地的媒体环境除了巴西需要与美国和中国保持良好的贸易关系之外，领导人还必须权衡。”&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表戴凯瑟琳·戴敦促当地官员评估加入中国计划的风险，表示他们应该“真正考虑增强巴西经济韧性的最佳前进道路”，并通过“客观镜头”和“风险管理镜头”审视贸易伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻巴西利亚大使馆称戴的言论“不负责任”和“不尊重”，并表示巴西选择贸易伙伴的主权“应该得到尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;“情况似乎是，美国决策者以及支持与美国建立更密切关系的拉丁美洲有影响力的人士一直在宣扬有关“一带一路”的各种不可信的说法，例如它会造成债务陷阱，它的存在是为了适应中国产能过剩的一种手段，等等，”马奥尼说。直接投资。&lt;/p>; &lt;p>;“由于巴西确实与中国有良好的关系，因此它可以寻求替代形式的参与，这可能会弥补拒绝加入该计划的行动，” Mahoney说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，换句话说，巴西也可能会等待短期延迟，看看美国总统大选会发生什么以及政府明年年初就职后采取了什么样的方向，以决定它想要如何&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;上个月报道，卢拉（Lula）被外交官告知卢拉（Lula）将任何有关加入中国倡议的公告推迟到美国总统大选之后。&lt;/p>; &lt;p >;“例如，如果巴西在特朗普总统任期内面临贸易战，那么我们可能会看到巴西更倾向于加入腰带和道路。但是，现在需要做出决定，因为希望这种伙伴关系可以在XI即将到来的访问期间宣布。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>