<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Western media urged to stop telling ‘one-sided stories’ about Hong Kong, mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279964/western-media-urged-stop-telling-one-sided-stories-about-hong-kong-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/f8d80164-82a1-40f8-8a3c-3de821a8648c_a79c32e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人享有“一国两制”下的“一切自由”一位官员表示，只要遵守政府的“红线”，就可以实行“两种制度”。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部驻香港部门发言人表示，媒体机构应促进理解而不是“偏执”，并坚称香港仍然是国际新闻中心尽管最近发生了外国记者被拒绝工作签证或拒绝入境的事件。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署发言人黄景瑞周三表示，香港居民享有“一切自由”只要遵守政府的“红线”，黄在外国记者俱乐部主办的一次演讲中还表示，北京正在考虑进一步放宽香港非永久性居民进入内地的要求。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，香港和内地的声誉近年来受到“抹黑”，媒体，尤其是西方媒体， “成为问题”，不断讲“片面故事”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你查一下西方媒体，只要提到香港，90%都是涉及国家安全案件，”黄&lt;/p>;&lt;p>;“这给外界留下了大陆和香港都成为监视国家或地区的印象……但这是完全错误的。”&lt;/p>;&lt;p>;西方出版物他们在多篇社论中针对香港，声称自北京于 2020 年实施国家安全法及其配套的国内立法以来，香港的自由受到侵蚀。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中央政府都&lt;/p>;&lt;p>;“我想呼吁香港媒体，包括国内媒体，特别是国际媒体， “你的工作是促进理解，而不是促进误解，甚至让人们陷入偏执、新的麦卡锡主义，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“那不是你的工作。你的工作是讲真话并促进国家和人民之间的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候获悉，美联社驻香港的摄影记者路易丝·德尔莫特 (Louise Delmotte) 抵达香港后受到当局询问。 9月14日以游客身份在该市机场被遣返回法国。近年来发生了一系列类似案件。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于最近发生的事件，当被问及外国记者是否仍能在香港获得工作签证时，黄坚称香港仍然是“国际媒体中心”，并且他们仍然能够在这座城市合法工作，但强调言论和新闻自由受到“限制”。&lt;/p>;&lt;p>;黄拒绝对个案发表评论，他说：“我完全承认这些权利&lt;/p>;&lt;p>;据了解，以拍摄前传媒大亨黎智英的独家照片而闻名的德尔莫特的工作签证被取消。去年的最高安全级别监狱——2024年上半年到期，今年年中她的延期申请被拒绝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/0b1836b2-9a65-4501-a8b7-b48ebcfbf071_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摄影记者 Louise Delmotte 去年为入狱的前大亨黎智英拍摄了照片。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在记者无国界组织最新发布的世界新闻自由指数中，香港在180个司法管辖区中排名第135位。 2002年首次发布年度报告时，香港排名第18位。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中央政府是否会继续维护一个国家、两种制度下给予香港的自由时，黄说，重要的是要强调模型的两面。&lt;/p>;&lt;p>;“不要只看两个系统。我们仍然必须是一个国家，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能推翻政府，你不能主张独立。所以总有一条红线，除此之外，你拥有所有的自由。”&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了习近平主席的言论，即治理模式将“长期”维持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;黄还被问到，继今年早些时候为该市外籍永久居民推出新的五年多次入境签证后，北京是否会考虑放宽非永久居民的内地入境要求。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为北京正在考虑。你只要祈祷吧，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shein makes rare job cuts in Singapore as London IPO remains in limbo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279961/shein-makes-rare-job-cuts-singapore-london-ipo-remains-limbo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/6c164ccf-1791-4f23-b0d4-69944929465a_97248fe5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 在寻求 IPO 时因其中国起源而面临审查在英国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国创办的快时尚在线零售商 Shein 周三表示，该公司将在其新加坡总部裁员约 20 名员工，原因是这家电子商务公司对部分业务进行了重组。由于对其在伦敦的首次公开募股计划的质疑，其业务受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，有 20 多名员工受到裁员的影响，此次裁员是其全球 IT 研发中心重组的一部分。向《南华早报》发表的声明。工人们于周三接到通知。&lt;/p>;&lt;p>;裁员之际，Shein 因美国立法者的政治阻力而放弃了早先在纽约上市的计划，目前正在伦敦申请首次公开募股。此后，该公司在英国也面临审查，这也可能危及在英国的上市。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 由低调的中国企业家徐扬天（又名 Sky Xu）创立，开创了直接从-中国通过与制造商密切合作向国际消费者销售廉价商品的方法。事实证明，其低成本服装在包括美国在内的西方市场很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自从将总部从中国迁至新加坡以来，该公司一直在努力将自己重新定义为一家全球企业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司表示，其 IT 研发中心的重组是“持续全球扩张、本地化努力和提高效率的持续战略的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 还计划继续发展其它补充说，新加坡业务“正在招聘多个空缺职位”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists find world’s oldest cheese buried with mummies in Xinjiang desert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279944/chinese-scientists-find-worlds-oldest-cheese-buried-mummies-xinjiang-desert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/a1c3b7dd-5b44-47f3-b6bb-cb4e7f1f7456_4d3d7c36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家称发现一种神秘物质涂抹在头部和颈部塔里木盆地木乃伊是一种由发酵乳饮料制成的软奶酪。照片：讲义/李文英&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们发现了世界上已知最古老的奶酪，其历史可以追溯到大约3500年前，与木乃伊一起埋藏在中国西部塔里木盆地。&lt;/p >;&lt;p>;研究小组在新疆维吾尔自治区小河墓地的棺材中的木乃伊脖子上发现了散落在青铜时代乳制品样本中的山羊和发酵微生物的DNA。&lt;/p>;&lt;p>;“看来小河人们积极采用草原文化中的畜牧业，相关的发酵乳制品开菲尔奶酪成为小河文化的重要组成部分，并随后在东亚内陆进一步传播。”他们在一项新的研究中表示。&lt;/p>;&lt;p >;来自中国科学院、中国科学院大学、北京大学第三医院、新疆文物考古研究所和新疆大学的研究人员周三在同行评审期刊《Cell》上发表了他们的研究结果。&lt;/p >;&lt;p>;克菲尔是一种由牛奶和克菲尔谷物制成的发酵饮料，其稠度比酸奶饮料更稀。将其沥干后制成软奶酪。&lt;/p>;&lt;p>;研究中分析的三种乳制品样品已被鉴定为开菲尔奶酪，因为“在乳制品中存在和丰富的来自反刍动物奶、乳酸菌和酵母的蛋白质”。论文称。&lt;/p>;&lt;p>;塔里木盆地是新疆的一片贫瘠沙漠，是大约 3,300 至 3,600 年前青铜时代木乃伊的所在地。几十年来，他们独特的“西方”外貌、服装和涉及牛、小麦和开菲尔奶酪的明显农业实践一直困扰着那些热衷于找出木乃伊尸体遗传起源和血统的科学家。&lt;/p>;&lt;p>; 2021 年，一个国际科学家小组发现这些木乃伊是古代北欧亚人的直系后裔，而不是该地区的新来者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/fff5e825-065a-4d9f-8cbe-522e94a2f44c_708f5b34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;研究人员表示，开菲尔奶酪可以延长牛奶的保质期，并且乳糖含量相对较低，这对于乳糖不耐症的小河人来说是一个优势。图片：讲义/杨益民&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最新的研究中，中国团队发现开菲尔奶酪是用牛和山羊的奶制成的，他们说这种奶“一致”历史上有使用反刍动物奶生产开菲尔的记录”。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，奶酪的生产过程显着降低了乳糖含量，这有助于“遗传性乳糖不耐受”的小河人食用乳制品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“制作开菲尔奶酪可能不仅可以延长原料奶的保质期，还可以缓解乳糖引起的胃肠道紊乱，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;根据主要作者付巧梅的说法，这一发现还支持了“开菲尔文化”自青铜时代以来就存在于新疆地区的观点，挑战了长期以来认为发酵乳饮料仅起源于北高加索地区（即现在的俄罗斯）的观点。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然之前有人认为开菲尔是从北高加索传播到欧洲和其他地区的，但我们发现开菲尔还有一条从新疆传播到东亚内陆的路线，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;他们说开菲尔的传播“很可能伴随着文化互动，因为各种考古证据表明青铜时代的新疆和西藏人口之间存在跨地区交流”。&lt;/p>;&lt;p>;“因为开菲尔只能通过使用现有的牛奶接种来生产他们说：“与开菲尔谷物相比，这些发酵微生物是追踪开菲尔生产历史的理想代理。”&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院分子古生物学实验室主任傅说，这一发现是古代开菲尔的发现。奶酪为了解古代饮食和文化提供了难得的机会，因为保存数千年的食物“极其困难”。&lt;/p>;&lt;p>;二十年前，考古学家发现一种神秘的白色物质涂在古人的头部和颈部。通过对几具小河木乃伊的研究，研究人员怀疑它可能是一种发酵乳制品，但无法确定它到底是什么。&lt;/p>;&lt;p>;借助古代 DNA 分析的进步，傅的团队解开了小河木乃伊的神秘面纱。据中国科学院称，这是世界上首次对古代乳制品样本进行宏基因组研究。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项史无前例的研究，使我们能够观察细菌在过去 3000 年中是如何进化的，”傅说。&lt; /p>;&lt;p>;“通过检查乳制品，我们对古代人类的生活及其与世界的互动有了更清晰的了解。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky urges world leaders not to seek ‘an out’ from Russia’s war instead of true peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279963/zelensky-urges-world-leaders-not-seek-out-russias-war-instead-true-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/5a859d23-3da7-4e26-8fcd-0b66c9b524f6_8e6c55c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基抵达乌克兰总统一般性辩论期间发表讲话第79届联合国大会在纽约联合国总部举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统周三敦促全球领导人与乌克兰站在一起，不要寻求“退出”，而不是寻求“真正、公正的和平”，俄罗斯已经进入两年多了。 &lt;/p>;&lt;p>;当他面临来自西方盟友和一些乌克兰同胞的越来越大的压力要求谈判停火时，弗拉基米尔·泽连斯基总统在联合国大会上表示，除了他提出的“和平方案”之外别无选择两年前。除其他外，它寻求将所有俄罗斯军队驱逐出乌克兰，并对战争罪行追究责任。&lt;/p>;&lt;p>;“任何寻求和平的平行或替代尝试实际上都是为了实现结束而不是结束的努力战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“不要分裂世界。团结起来，”他恳求道。 “这将为我们带来和平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25 /0f56b7ed-500f-474b-8c82-984df00d5585_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;他两年前提出的“和平方案”别无选择，乌克兰泽伦斯基在联合国大会上发言。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯尚未轮到在由总统、总理、君主和其他高级官员组成的大会年度聚会上发言。在泽连斯基发表讲话期间，俄罗斯低层外交官占据了巨大议会厅中的国家席位。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京不会出席今年的联合国大会高级别会议。&lt;/p>;&lt;p>;过去两次世界领导人出席联合国标志性年度会议时，乌克兰战争一直是焦点。但今年，以色列-加沙战争以及以色列-黎巴嫩边境不断升级的事态发展成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;拥有世界上最强大军队之一的乌克兰和俄罗斯陷入了一场激烈的争斗。沿着 1,000 公里（600 英里）的前线展开激烈战斗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;战争始于俄罗斯 2022 年 2 月入侵，造成数万人死亡。俄罗斯在乌克兰东部势头强劲；与此同时，乌克兰上个月派遣军队越境进行大胆入侵，震惊了俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周二在联合国安理会上表示，俄罗斯需要“被迫和平”，并表示没有任何意义&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三回应称，乌克兰总统的强制呼吁是一个“致命的错误”和“深刻的误解，当然，这将不可避免地”对基辅政权产生后果”。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基预计将于本周向美国总统乔·拜登提出胜利计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To recline or not? A look at in-flight rules after Cathay bans Cantonese couple over seat row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279955/recline-or-not-look-flight-rules-after-cathay-bans-cantonese-couple-over-seat-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/7ebfc8d1-d1d5-446e-bbf7-84aff4c0f7e4_7b8a0bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰已将一对讲粤语的夫妇列入黑名单。大陆乘客坐在可躺式座椅上。图片来源：Shuttlestock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空因飞机座椅倾斜问题而将一对粤语夫妇列入黑名单，引发香港人热议，不少人问：是吗？可以向后倾斜吗？&lt;/p>;&lt;p>;一名大陆乘客向后倾斜座椅，引发了争吵，引发坐在后面的一对夫妇指责她的行为妨碍了他们观看机上娱乐节目。&lt;/p>;&lt;p>;一对说粤语的夫妇开始推挤她的座位，踢她的手臂，辱骂她，并称她为“大陆女孩”。&lt;/p>;&lt;p>;以下是你需要了解的关于飞机礼仪的知识。&lt; /p>;&lt;h3>;1.国泰航空什么时候可以禁止有不当行为的乘客？&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空表示，对于任何危害航空安全或不尊重其他乘客的行为，国泰航空都采取严格的零容忍政策。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇被禁止乘坐飞机。国泰航空未来的航班将遵守该航空公司的“旅客及行李运输一般条件”政策。&lt;/p>;&lt;p>;根据该规则第 8 条，乘客可能因不当行为（例如醉酒至严重程度）而被航空公司禁止飞行对他人造成安全或健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;禁止的行为还包括在预订机票、在机场或飞机上办理登机手续或登机过程中实施刑事犯罪，或不遵守规定航空公司的安全或安保指示。&lt;/p>;&lt;p>;对他人造成伤害、伤害或使用威胁、辱骂、侮辱、歧视、淫秽或猥亵语言或行为的人，或对他人发出炸弹威胁或其他安全威胁的人威胁，也可能被航空公司拒绝。&lt;/p>;&lt;h3>;2.乘客可以将飞机座椅向后倾斜吗？&lt;/h3>;&lt;p>;国泰空姐工会主席郭国强表示，乘客可以向后倾斜座椅，这是完全可以的。&lt;/p>;&lt;p>;“通常我们只会询问乘客由于餐饮服务，将他们的座椅靠背调直，以便后排的人可以以正确的坐姿吃饭。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，除了在起飞和降落期间，一旦我们服务结束后，乘客可以随时调整座位以保持舒适。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;郭表示，有些乘客可能会不吃饭，想在其他乘客吃饭时休息一下。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们也会要求他们暂时把座位摆正。确实有时候乘客会为此生气。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是向乘客解释情况，帮助他理解别人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/07671664-94d4-4cf1-987b-095479a28e9c_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位专家表示，空乘人员在寻求帮助之前会尽力解决乘客之间的冲突。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭说，其他一些不当行为包括在拥挤的机舱内与邻居争夺个人空间。 “尤其是坐在中间座位的人可能没有扶手可以依靠，头顶的行李舱也是如此，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，当航班满员时，乘客会打架。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;郭说，在商务舱，个人空间不是问题，但有些人变得太舒服了，“忘记了它实际上是”。&lt;/p>;&lt;p>;他举了一些例子，乘客使用扬声器通过个人设备观看视频，而不考虑其他试图休息的人。&lt;/p>;&lt;p>;“但在一般来说，商务舱在争取更多个人空间方面的问题较少。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;⁠郭表示，空乘人员应该先倾听乘客的问题，然后再倾听乘客的问题。尝试让他们从对方的角度看待事情，帮助他们了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;他说，我们的目标是让双方都退让一点，以尽量减少给彼此带来的不便。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果升级为口头或身体虐待，我们随时可以向乘客发出口头或书面警告，以确保他们遵守我们的指示，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也可能会发送消息&lt;/p>;&lt;p>;“但我们通常会尽量在现场解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;郭表示，如果同舱位有其他座位，他们可能会为乘客更换座位，但他们“很少”为乘客提供机上升舱，除非乘客同意支付差价。&lt;/ p>;&lt;p>;“但我们的机组经理可以在极端情况下并出于安全考虑而行使酌处权，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese schools in Hong Kong bolster security measures after Shenzhen stabbing: diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279958/japanese-schools-hong-kong-bolster-security-measures-after-shenzhen-stabbing-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/55f05bbc-5c67-41f8-a678-879299ea5722_10e2c4cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总领事冈田健一感谢香港政府的支持在提高安全性方面。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻香港最高外交官表示，在深圳发生一名 10 岁儿童被刺伤事件后，香港的日本学校加强了安全措施.&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港总领事冈田健一周三在今年日本秋季节的开幕式上谈到了这一事件，他要求所有活动参与者为这名儿童默哀一分钟。上周在深圳被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这里的日本学校已经加强了对学生的安全保护，”第一位公开谈论这一事件的日本外交官冈田说。&lt;/p>;&lt;p>; “维护安全对他们来说非常重要。我可以告诉你，香港政府在这方面是非常支持的。我们非常感谢香港警察部门在这个问题上的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“就深圳发生的非常不幸的事件而言，我相信，这里有很多日本人认为香港与香港完全不同。冈田周三对媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促这里的日本社区多关注一下你们周围发生的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;警方在回复《华盛顿邮报》时表示，他们一直在密切监视犯罪趋势、审查行动策略并分配资源以确保公共安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/0e59cb74-9db5-437b-9cec-2621cbf9ac77_8a380292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”918事件周年纪念日，男孩在深圳上学途中遭到袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员叶刘淑仪表示，政府加强安全措施是一个好举措，同时对该市的日本个人或学童是否面临真正的威胁表示怀疑&lt;/p>;&lt;p>;“香港人普遍对日本抱有好感，对外国人的暴力袭击很少见，”曾任香港保安局局长的叶说。&lt;/p>;&lt;p>;这名男孩上周三，918事件（又称满洲里事件）周年纪念日，他在上学途中遭到袭击，许多中国人认为这是日本1931年入侵中国的开始，也是国耻日。&lt;/p>;&lt; p>;日本驻香港总领事馆于次日证实其去世，并发表简短声明，表示哀悼，并希望香港和澳门政府尽一切努力保护日本侨民。&lt;/p>;&lt;p据日本大使馆称，中国外交部副部长孙卫东当天在电话中告诉日本驻华大使金杉贤二，这起杀人事件是“有犯罪记录的个人实施的孤立案件”。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing officials make twin call for Hong Kong businessmen to support growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279959/beijing-officials-make-twin-call-hong-kong-businessmen-support-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/ce9bf24f-fff8-4c9b-8d89-62d639b60971_4cc8dbea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港基金会举办十周年招待会。图片：苏伟文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京主管香港事务的高级官员呼吁商界领袖将爱国精神化为行动，并向广东省同行学习，制定香港下一阶段的发展&lt;/p>;&lt;p>;周三，在当地一家领先智库成立十周年纪念活动上宣读的一封信中，港澳事务办公室主任夏宝龙表示，中国正处于“关键时期”，城市在国家转型中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]继承爱国主义、热爱祖国的优良传统。适应时代变化，准确识别变化，科学应对变化，主动求变。”团结香港基金主席陈智思宣读的信中，引述夏先生的话说。&lt;/p>;&lt;坚定支持行政长官和政府依法施政。 “团结起来，抓住机遇，拼经济，搞建设，拼发展。”夏说。&lt;/p>;&lt;p>;该组织由香港首任行政长官董建华于2014年创立，当时香港占领区公民抗命运动初现端倪。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生在呼吁中呼吁基金会充分发挥其在社会中的作用，让企业家展现爱国精神。&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府联络办公室主任郑彦雄在活动中致辞，为香港繁荣稳定、为民族伟大复兴作出新的更大贡献。驻香港办事处呼吁企业家在发展过程中向广东同行学习。他说，智库在创造香港的未来方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/25/5440d0d5-7307-439f-953f-c64dece7779e_fbf4ab85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;团结香港基金主席陈智思，在周年纪念活动上发表讲话。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，广东省根据《专利合作条约》提交的专利申请量占全国一半，尽管其他省份获得了更多的创新支持，郑说。&lt;/p>;&lt;p>;“[该省]主要依靠企业，因为创新的主体是华为、平安和腾讯等科技行业的巨头，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“相比之下，香港在这方面有很大的发展空间，值得我们思考和采取行动。这也是智库的重要研究领域……值得团结香港基金全力研究的重要课题。”&lt;/p>;&lt;p>;郑引用中国国家主席习近平的话说，改革的任务越重国家越发展，越需要智力支持。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国特色新型智库在国家现代化建设中发挥着越来越重要的作用，国家迫切需要这样的组织。 &lt;/p>;&lt;p>;“中联办将继续支持香港智库坚持正确方向，与时俱进，发挥积极作用，为香港的繁荣作出贡献。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生表示，期待团结香港基金乘着“改革之风”，抓住当前机遇，在服务国家和社会中发挥新作用。 &lt;/p>;&lt;p>;该官员呼吁基金会汇聚各方智慧，进一步研究香港需要如何改变以改善经济和民生，通过推动政府政策和培养人才来促进社会和谐&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周五在北京会见夏先生，他表示相信社会各界将“爱国爱国的优良传统”传承下去。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“[他们将]采取一切实际行动，为香港由稳定走向繁荣、为民族伟大复兴作出更大贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府会做的尽最大努力凝聚社会力量，鼓励各界主动认识、应对、求变，聚焦经济、发展、突破。”&lt;/p>;&lt;p>;基金会主席陈先生表示，该组织成立十年前董先生的讲话为各界服务香港、贡献国家提供了一个强大的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们会更好地利用香港在‘一国’中的独特优势“两个体系的原则及其作为国际城市的作用，加强与国际社会的联系，扩大国家和城市的叙述，促进科学技术和创新。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Sabina Shoal, China, Philippines weigh their next moves. Is conflict ‘inevitable’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279949/sabina-shoal-china-philippines-weigh-their-next-moves-conflict-inevitable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/4f0a281a-4a91-43c9-a4b9-dd02ff34c89d_d67fa170.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从菲律宾海警船 BRP Cabra 上看到一艘中国海警船8 月 26 日，在前往萨比纳浅滩执行补给任务期间。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，中国将努力阻止菲律宾在有争议的浅滩部署另一艘船只，从而加剧两个敌对声索国之间在争议激烈的海域发生冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，菲律宾从萨宾娜浅滩召回“特蕾莎·马格巴努亚”号驱逐舰后，北京表示，其海岸警卫队将继续“执行一致的执法行动” ”，以“维护其领土主权和海洋利益”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉表示，已派出一艘替代船，但不会透露具体位置，这是基于“行动调整”的一部分从以前与中国船只打交道的经验中学到了什么。&lt;/p>;&lt;p>;“他们最好猜测这艘船在哪里。因为如果他们知道它在哪里，他们就会去那里。它就像一块磁铁。这就是我们的方法。我们不会透露它在哪里，”国家海事委员会发言人亚历山大·洛佩兹周六表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然北京和马尼拉似乎都在仔细权衡萨宾娜浅滩的下一步行动，地区观察员表示，对抗风险仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;北京不太可能允许另一艘菲律宾船只在萨宾娜浅滩“非法搁浅”，而马尼拉也不会放弃在该地区的存在，以防止类似事件重演。据观察人士称，2012年菲律宾失去黄岩岛控制权时发生了什么。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾当时不愿意离开萨宾娜浅滩，而且很可能会寻求重返黄岩岛”，中国南海研究院副研究员陈向苗说。&lt;/p>;&lt;p>;“海上冲突将不可避免，”他说。 “但事态如何发展，取决于菲律宾的下一步行动会在多大程度上激怒中国。这将决定中国将如何采取进一步的反制措施。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，菲律宾海军西菲律宾海发言人罗伊·文森特·特立尼达少将表示，还有 11 艘中国人民解放军海军军舰在上周二之间发现了16艘中国海岸警卫队和55艘民兵船，在召回特雷莎·马格巴努阿（Teresa Magbanua）的三天之后 - 周一。&lt;/p>; &lt;p>; chen质疑军舰的数量，但警告说，暴力碰撞与那些类似的暴力碰撞。上个月末可能再次发生。&lt;/p>; &lt;p>;当时，中国说，菲律宾海岸警卫队的一艘船与有争议的萨比娜·肖尔（Sabina Shoal）附近的一艘船只“故意相撞”，而马尼拉说中国方面已经“故意撞”了菲律宾船只。没有据报道，但菲律宾说碰撞对船只造成了重大损害。&lt;/p>; &lt;p>;“海岸警卫队足以阻止菲律宾，”陈说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果菲律宾部队尝试进入泻湖，我认为中国可能再次使用水炮，或者在升级的情况下，可能会再次发生碰撞。”来自两国的外交官在北京开会，就中国外交部所说的是对萨比娜浅滩局势的“坦率”讨论，提出了猜测，猜测双方之间已经达成了协议。马尼拉拒绝了索赔。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚菲律宾将部署到浅滩的哪艘船。选项包括Teresa Magbanua的姊妹船，日本建造的97米（318英尺）Melchora Aquino，以及法国建造的BRP Gabriela Silang，一个离岸海岸警卫队巡逻队。&lt;/p>; &lt;p>; collin Koh是新加坡南南技术大学的S. Rajaratnam国际研究学院的高级研究员，他说，北京可能会试图阻止新部署的船只驻扎在Sabina Shoal。&lt;/p>; &lt;p>;他说，即使菲律宾的管理为了将其船载在环礁上，中国仍将寻求阻止其补给，并最终迫使该船返回港口。&lt;/p>; &lt;p>;“我倾向于相信菲律宾船只会到达车站被阻止进入泻湖。”他说。 “如果发生这种情况，这种情况将与2012年4月之后在士嘉堡浅滩发生的事情非常相似。”其他直接支持的外部力量，以维持Sabina Shoal所谓的“战略存在”，而北京将意识到这一点。在北京的最佳情况下，弯曲肌肉以试图阻止菲律宾人试图进入泻湖，甚至说服马尼拉，以至于无法维持这种部署是不可持续的。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must up its game on ‘mega events’, sports sector lawmaker says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279956/hong-kong-must-its-game-mega-events-sports-sector-lawmaker-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.25 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/25/41CB6512-A0A3-447F-A366-2999652390F58_8EB4CF0B.JPG“ ALT =”>;议员说。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应该提出一个明确的“巨型事件”的定义，并改善基础架构，而不是采用更为明智的方法来进行活动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局早些时候表示，吸引游客。贸易展览会和金融峰会。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，这些事件预计将带来约170万旅客，并向当地经济捐款43亿港元（5.51亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;，但肯尼斯代表体育，表演艺术，文化和出版部门的福克·凯（Fok Kai-Kong）在周三表示，大多数活动都是地区或地区活动，而不是顶级活动。&lt;/p>; &lt;p>;清单上的这些事件真的被认为是巨型还是标志？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“其中一些事件，例如中户灯笼狂欢节，真的可以吸引游客去香港吗？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; 。颜色：＃999;>;肯尼斯·福克（Kenneth Fok）说，需要关于发展香港大型事件经济的蓝图。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; fok说，政府对大型活动的定义和地位尚不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促政府有远见并提出他说：“ [政府]需要非常清楚我们正在追逐的东西，这是一个关于如何发展香港的大型事件经济的蓝图。是，它变得越好。他说，建于1960年代的市政厅等场地也因渗水问题而恶化，并补充说，休闲和文化服务部门经营的租赁设施也缺乏灵活性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他呼吁政府升级设施，专注于举办更多的“高价值活动”。&lt;/p>; &lt;p>;香港中国网球协会主席迈克尔·郑明·明·明格（Michael Cheng Ming-Git）表示，他们已经申请了他说，&lt;/p>; &lt;p>;“但是进度是如此之慢，”他补充说，官员们仍在审查4月提交的申请。 Kong China Dragon Boat Association呼应了这些言论，因为他呼吁当局提供更多资源来举办水上运动活动。&lt;/p>; &lt;p>;政府发言人表示，它将根据包括三个因素来评估Mega-Events日历它吸引了游客，增强香港形象和该市战略地位的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，政府将加强部门之间的沟通，包括协助大型活动的组织者寻求合适的场所。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该市将于2024年举办21个具有“ M” Mark身份的体育赛事，其中包括标准的特许香港马拉松和世界跆拳道冠军。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top chip equipment maker sees two US executives step aside amid tech war tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3279922/chinas-top-chip-equipment-maker-sees-two-us-executives-step-aside-amid-tech-war-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.25 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/25/E010804D-18A8-44A4-BEE7-597990098A31_4AE9E9E9C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Shanghai的高级微型制造设备总部。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国芯片齿轮制造商高级微型制作设备（AMEC）的两名高管与美国公民身份脱离了职位，因为美国和中国之间的贸易紧张局势继续升级。 ，出于“个人原因”，上海上市的AMEC在上周的监管文件中说，这两个是公司的雇员。&lt;/p>; &lt;p>; AMEC的“核心技术人员”的数量，其中还包括董事长和该公司表示，首席执行官杰拉尔德·杨（Gerald Yin Zhiyao）的首席执行官已从最新的执行措施下降到七个。该公司表示，这些变化“不会对AMEC的研发进度，运营能力或竞争力产生重大不利影响”。 AMEC说。NI还辞去了公司的副总裁。帆布/2024/09/25/b64e26a0-bd41-4f41-4ff4-9f28-7a9981c0c38b_a1c44e25.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;制造设备。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年10月，美国商务部宣布限制“美国人”，以支持“某些中国居住在某些半导体”的筹码“开发或生产” &lt;/p>; &lt;p>;令人惊讶的举动使数十名美国高管在上市的中国芯片公司争先恐后地确定是否受到限制。&lt;/p>; &lt;p>;最新人员随着该国的半导体行业通过加剧的地缘政治冲突导航，随着华盛顿采取进一步的措施，以遏制中国在3月份发表的2023年年度报告中，AMEC在AMEC发表的2023年年度报告中，AMEC的变化发生了变化。没有像以前的年度报告那样陈述其美国董事长兼首席执行官Yin的国籍。 80岁的Yin在2004年在中国建立自己的公司之前，在美国为英特尔，LAM研究和应用材料工作。&lt;/p>; &lt;p>;，而中国在筹码制造工具方面仍然落后于美国， Yin在7月的一次行业小组讨论中说，尽管质量和可靠性差距存在差距，尽管该国的半导体供应链在今年夏天可以实现“基本的自给自足水平”。筹码资深人士补充说，他有信心中国可以在五到十年中赶上筹码行业的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，美国国防部（国防部）增加了许多中国公司（包括AMEC）列为“中国军事公司（CMC）”列表，理由是它们对美国国家安全的威胁，并禁止他们与某些美国公司开展业务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/25/0b48b48b6b4-65a9-46f9-a7b6-a7b6-bc1cc1cc88888888883c5_96b96b927b6b927b0b0.jpg a>; style =“颜色：＃999;”>;高级微型设备董事长兼首席执行官Gerald Yin Zhiyao。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 8月，总部位于上海的AMEC表示已针对国防部提起诉讼，该公司将公司称为CMC导致它“严重且无法弥补”的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，AMEC的业务正在扩大，该公司将其归因于国内对本地芯片制造工具的强烈需求。该公司在其最新的年度报告中表示，其2023年的全年收入同比增长了32.1％，达到62.6亿元人民币（8.79亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;今年前六个月的收入增长了36.4 AMEC在八月份表示，年份为34亿元人民币。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can the world come together to share benefits of genetic data?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279843/can-world-come-together-share-benefits-genetic-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.25 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/25/c5120a444444444440bb-a7a4-97e5bc6b2fed_2ea0e420.jpg“ alt =”>; 7月22日，在加利福尼亚州圣何塞。共享从测序基因组获得的遗传数据有可能创造巨大的财富并帮助减少不平等。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;需要强大的国际规则来管理所有权和遗传代码的使用，从而使所有人类受益。这将有助于缩小南北差距，治愈影响我们健康的疾病，并解决因气候变化而加剧的粮食短缺问题。允许现状继续承诺更大的不平等，同时加剧了广泛危害的风险。&lt;/p>; &lt;p>;几个因素正在阻止全球协议，以改善对数字序列信息（DSI）的访问权限，并公平地分配其收益。其中最基本的是商业和国家利益的首要地位，而不是共享共同利益的优点。&lt;/p>; &lt;p>;赌注是巨大的。联合国估计，DSI 今年的全球收入将超过 1.5 万亿美元，到 2030 年将达到 2.3 万亿美元。对这些数据的需求正在不断增加。中国的研究人员与14个国家一起成立了一个联盟，该联盟提议对世界人口的1％以上的基因组进行排序。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于分歧的坚韧性和所涉及的金钱规模，在下个月在哥伦比亚卡利举行的联合国生物多样性会议上，进展令人怀疑，这是几个论坛之一，谈判改进遗传资源的条款和机制。与其他道德，法律和社会挑战一样，地理战略紧张局势可能会散发到这些谈判中，并破坏了进步的希望。&lt;/p>; &lt;p>; dsi广泛地指出了基因组序列数据，这些数据描述了基因中生物化学的顺序。一旦科学家找到了有用的基因，他们就可以将一个版本插入细菌或酵母等微生物中，然后产生具有多种有益用途的化合物。技术进步显着提高了速度并降低了产生DSI的成本。&lt;/p>; &lt;p>;但是，现有条约仅模糊地定义了DSI。对于其范围应包括哪些内容，国际上尚未达成共识，这给进展造成了巨大障碍。有些人认为该定义仅限于DNA和RNA（负责存储和阅读所有生命的遗传信息的原因），而另一些人则认为它应该涵盖行为数据和有关改变细胞功能的生态关系的行为数据和信息。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1992年通过的《生物多样性公约》是共享遗传资源的全球方法的基础，同时保护生物学多样性，促进可持续性并确保DSI获得的福利公平分享。即便如此，一些签署国仍致力于将遗传资源视为基因所在的主权国家的唯一特性。&lt;/p>; &lt;p>;该条约于2010年在日本纳戈亚（Nagoya以及为国家法律建立清算房屋的最低利益分享义务。但是，加入协议的国家在DSI是否被包括为“遗传物质”并因此遵守协议的义务而有很大差异。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年12月采用Kunming-Montreal全球生物多样性框架采用了一个新的和关键的阶段通过承诺创建一种从DSI中分享收益的机制，以此作为扭转全球生物多样性丧失的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;为在卡利的聚会做准备，这是《生物多样性公约》的工作组多伦多在八月，但他们只获得了“括号齐全的建议”。根据国际可持续发展研究所的一份报告，他们的工作“对问题的复杂性有了更好的了解”，但没有使政治妥协对实施解决方案至关重要。 P>;有前进的道路吗？就 DSI 定义达成一致将有助于澄清谈判和协议的范围。继续使用该术语作为地点持有人只会使解决高度争议的问题遇到困难。&lt;/p>; &lt;p>;缺乏广泛接受的定义加剧了法律不确定性，削弱了全球协议，并允许政府颁布各种国家法律，这些法律可以改变各种的国家法律。从一个国家广泛到另一个国家。由于科学家和公司在合规问题上远离某些遗传资源时，这些不确定性阻碍了研究。&lt;/p>; &lt;p>;创造一种分享福利的手段需要创新和实验。中国研究人员于 2020 年 1 月共享病毒基因组，使得 Covid-19 疫苗的快速开发成为可能。这一成功证明了自由共享基因数据的必要性和优势。开发更好的手段来表彰和奖励国家分享DSI的国家将鼓励政府更加坚定和积极主动。&lt;/p>; &lt;p>;建立多边基金将提供更有效的方法来分享货币和非货币福利，以透明，可信度过程。该基金可以与世界卫生组织合作，优先考虑对全球危机采取最紧急的应对措施。与世界银行和国际货币基金合作可以利用DSI基金的收入来减少主权债务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files/files /d8/images/canvas/2024/09/25/b85859be-3469-4da9-4da9-86fb-d50cd56666acb6_8b369f369f3f3f3f3f.jpg“ alt =”穆里洛（Murillo）在8月27日在哥伦比亚波哥大举行的新闻发布会上发表讲话。穆里洛（Murillo）说，“这是第一次”，联合国生物多样性会议将看到政府局长的参与，包括巴西，巴西，洪都拉斯，加纳，和几内亚 - 比索。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该基金的成功将取决于一种监管制度，该制度征收了访问DSI的费用，并扩展了基于时间的使用遗传数据的权利。这些规则应该有利于促进开放获取。同意制定国家法律符合全球规则将很困难，但是从标准化职能规则和例行合作开始可能是对特定国家特定法律法规的更加困难限制的桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;建立的清算公司必须迅速开发名古屋协议，以提供更多的服务，以帮助研究人员更容易识别遗传资源，存款，研究用途和知识产权法。在中国和其他14个国家建立的研究财团的势头的基础上，提供了这一和其他解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;上升的潮汐升起了所有船只。在贫富分化严重的世界里，这是很难推销的，但所有国家都拥有可以平衡影响力的遗传资源。小小的成功可以让各国渴望做得更多。共同促进科学探究和创新将受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>