<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s stock woes: funds shun equities for bonds, ETFs, luxury homes in downbeat market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3275552/chinas-stock-woes-funds-shun-equities-bonds-etfs-luxury-homes-downbeat-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/b14ef745-838c-4bd6-801b-e81ec3eaed1d_29139008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Brian Wang 插图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;由于过去几年他的投资组合一直没有盈利，徐安东尼已经避开了股票。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我宁愿把闲钱放在银行的理财产品上。” 47岁的上海会计主管。 “回报虽低，但至少能赚点钱。多年来，我一直遭受股票账面亏损，短期内我不可能增加投资。”&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，吸引像徐这样的投资者进入中国价值 8.2 万亿美元的股票市场让习近平主席和金融监管机构望而生畏。&lt;/p>;&lt;p>;在国务院发布旨在恢复投资者信心、吸引长期资金的九点文件四个月后，市场又回到了正轨缓解反弹后的螺旋式下降。有明显迹象表明投资者正在回避股票：上海和深圳交易所的成交量已跌至四年来的最低点，基准沪深300指数的价值已从今年的高点下跌了十分之一，而且快速的行业轮动主导了交易。&lt;/相反，投资者一直在买入其他资产，从债券到追踪海外股票的交易所交易基金（ETF），以及一线城市的豪宅。这种狂热与低迷的股市形成鲜明对比，基准政府债券的收益率跌至历史新低，追踪美国和日本股票的ETF交易价格高于其净资产价值，新的豪华住宅也被售空。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对中国证监会主席吴清来说是一个挫折，他自2月份上任以来推出了一系列措施，从承诺到提升上市公司质量，严厉打击卖空行为。在国家支持的刺激下出现短暂反弹后，投资者因对经济增长和企业盈利前景的担忧而纷纷出逃。&lt;/p>;&lt;p>;“中国市场对投资者来说仍然非常令人沮丧，”该公司首席执行官加里·杜根(Gary Dugan)表示。位于迪拜的全球首席信息官办公室，为家族办公室、财富管理机构和超高净值个人提供服务。 “投资者正在寻求政府采取切实而大规模的措施。市场需要能够促进短期增长的政策。如果对经济实施有效的刺激，市场的上涨空间可能会很大。”&lt;/p>;&lt;p>;投资者对缺乏强有力的后续措施感到失望，特别是化解和解决经济长期困境的措施。共产党三中全会和随后的政治局会议之后的房地产市场。在这两次会议上，最高领导人承诺实现全年国内生产总值增长5%左右的目标，激发了人们对加大短期增长政策支持的乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;相反，中国央行削减了两次会议后的政策利率和长期贷款优惠利率，令股票交易者感到沮丧并引发避险交易。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然政治局公报承认经济疲软并承诺采取措施解决这一问题，没有新的具体政策，”拉扎德资产管理公司首席市场策略师罗纳德·坦普尔表示。 “政治局强调了解决住房问题的必要性，但没有提出新的有意义的措施来消化住房供应过剩或刺激更广泛的经济消费。”&lt;/p>;&lt;p>;坦普尔表示，他正在撤回这一呼吁他今年早些时候谈到中国经济增长触底，并补充说“中国可能会在 2024 年和 2025 年再次拖累全球经济增长”。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济复苏的不稳定性持续到 7 月份。银行新增贷款增速为 14 年来最慢，工业产出低于预期，而零售销售略高于预期。&lt;/p>;&lt;p>;沪深 300 指数目前较年内高点下跌约 10% 5 月 20 日，上海和深圳交易所的每日总交易额上周降至 4729 亿元人民币（661 亿美元）。这是2020年5月以来的最低水平，远低于本月5890亿元和今年7900亿元的日均水平。&lt;/p>;&lt;p>;即使证监会采取的一些最极端的措施也未能重振信心。 。一个月前，监管机构暂停了国有融资融券公司中证金公司的证券转贷业务，该公司向卖空者提供股票贷款。这实际上导致了卖空活动的大量减少，随着卖空者纷纷平仓交易以躲避打压，流通价值跌至四年多以来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;中国对高级财务官员的不透明改组以及正在进行的证券业的清理也让投资者紧张不已，纷纷猜测政策意图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，证监会突然撤换了证监会副主席方星海。具有改革意识和直言不讳的官员，帮助促进中国监管机构与海外投资者之间的沟通。尽管方刚刚跨过官方规定的 60 岁退休年龄，但他的离职引发了人们对资本市场进一步开放的担忧，尤其是在外国投资者大量外流的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;一周后，嘉实董事长赵学军基金管理公司在没有任何具体原因的情况下受到官方调查。总部位于北京的嘉实基金是中国第四大共同基金公司，管理着1.57万亿元人民币的资产。此前，政府已对上海证券交易所的多名高级官员和江苏省东部证监会的负责人进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些事态发展，加上严峻的经济前景，阻止了中国 2.2 亿散户投资者（全球最大的散户投资者）进行新的投资。行业数据显示，上半年新推出的5324亿元共同基金中，只有6亿元是股票型基金，其余则瞄准固定收益产品。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，一些乐观人士认为认为下行风险有限，而且股票相对于债券具有吸引力，而债券收益率正创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;“就估值而言，香港中国股市目前处于估值的低端。霸菱资产管理公司驻香港的中国香港股票主管William Fong表示，“这可能是长期投资者有吸引力的切入点。” “随着经济逐渐正常化，我们从自下而上的角度发现了价格有吸引力、强劲的结构性增长机会。”&lt;/p>;&lt;p>;与基础设施、医疗保健和技术相关的股票可能会跑赢大盘，因为它们受益于国家的战略他表示，追求可持续增长、科技创新和环保意识。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银集团策略师孟磊表示，总资产超过30万亿元的中国保险公司将逐渐转向股票，因为行业的投资回报将受到债券收益率快速下降的挤压。 8 月 2 日，中国基准 10 年期政府债券收益率跌至 2.124% 的历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;“保险公司[向股票]的资金流入不会在一夜之间发生。”孟说。 “他们会根据基本面变化和盈利恢复情况逐步加仓。”&lt;/p>;&lt;p>;沪深300指数目前估值为今年预期市盈率的11.6倍，而标普500指数的估值为23.2倍根据彭博社数据，日经 225 指数为 21.2。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在优势，但投资者仍对陷入所谓的估值陷阱保持警惕 - 较低的估值被较低的企业盈利所抵消。&lt;/p>;&lt;上个月，瑞银集团罕见地下调了优质白酒生产商贵州茅台的评级，这引起了股票交易商的警惕。这家瑞士银行预测，由于消费者支出疲软导致需求萎缩，这家酒类巨头的复合年利润增长率从 2023 年到 2025 年将放缓至 8%，略高于 2020 年到 2023 年增长率的一半。&lt;/p>;&lt;p >;目前，投资者关注的是股票以外的资产类别。尽管央行一再警告低收益率的潜在风险，如果经济增长回升，可能会导致巨大的投资损失，但一些人押注债券市场创纪录的涨势将会延续。他们认为，生产者价格的通货紧缩趋势将促使进一步降息，以提振对债务产品的需求。 7月份中国出厂价格连续第22个月下降，而消费者通胀率连续第17个月保持在1%以下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;海外多元化是另一种受欢迎的策略由中国投资者。美国和日本的国内ETF跟踪股票的购买非常疯狂，这两个基准今年都创下了历史新高，以至于资产管理公司不得不多次发布声明提醒投资者风险。&lt;/p>;&lt;p>;华夏基金运营的一只与日经 225 挂钩的 ETF 今年一度以其资产净值溢价 21% 创下历史新高，而该公司追踪标准普尔 500 指数的 ETF 溢价则触及历史新高根据彭博社的数据，这一比例为 18%，突显了二级市场的强劲需求。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些选择之外，中国富有的投资者还把目光投向了中国陷入困境的房地产市场中的一个利基市场，将资金投入到一线城市的豪宅预计有限的供应将保护他们的财富。&lt;/p>;&lt;p>;在中国最大的城市上海，上半年约有 1,600 套售价在 3000 万元或以上的住宅找到了买家，同比增长根据中国房地产信息集团的数据，这些公寓的数量比一年前减少了近 40%。这些公寓大部分位于市中心地区，那里的住宅用地供应稀缺。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你真的想要现在要为资本寻找一个安全的港湾，上海等大城市的豪宅应该是最好的选择。”上海易居中国房地产研究开发研究院副院长严跃进表示。 “无论房价如何波动，这些优质房产都是稀有的，能够满足财富保值和增值的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，由于股市上涨的迹象仍然难以捉摸，海外投资者已经退居二线。 .&lt;/p>;&lt;p>;“现在没有人关注中国和香港[股票]，”South Ocean Management 总裁布鲁克·麦康奈尔 (Brook McConnell) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“进步缓慢，只是还不够。让任何人兴奋不已。病人仍然静静地躺在床上。市场需要北京提供更多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China donates military equipment to Benin in latest bid to build ties in Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275664/china-donates-military-equipment-benin-latest-bid-build-ties-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/14ef368f-6a1b-4eca-9a89-e4b55fd555aa_b0af12af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贝宁军队正在该国北部靠近圣战者的地方与圣战分子作战与布基纳法索和尼日尔接壤。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京加强与非洲国家的军事合作，中国向贝宁武装部队捐赠了装备，以帮助其打击恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>;捐赠 – 大部分榴弹炮及其配件 - 上周由中国驻贝宁大使彭景涛正式移交。&lt;/p>;&lt;p>;贝宁武装部队总参谋长 Fructueux Gbaguidi 准将表示，此次捐赠将加强军队武库，是“将中国和贝宁人民联系在一起的友谊的有力象征”。&lt;/p>;&lt;p>;贝宁军队正在该国北部靠近布基纳法索和尼日尔边境的地区与圣战分子作战，在一份声明中表示，这些装备将“使贝宁军队能够更好地应对打击恐怖主义威胁的实地作战挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的这种支持是贝宁军队的一部分两国之间的军事合作每天都在加强和多样化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/23/a7542f41-1ecd-4087-90e7-18e103a8da45_e921bc1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国捐赠四架北方工业 PMR-50 无人机去年去贝宁。图片：非洲军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次捐赠大约一年前，中国向贝宁捐赠了四架北方工业 PMR-50 无人机，以帮助其改善安全，因为这个西非国家面临着严峻的安全形势。恐怖主义威胁日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;北京寻求通过捐赠或出售致命和非致命装备以及提供培训和融资基础设施和飞机来加强与非洲国家的军事合作。&lt;/p>;&lt; p>;据观察人士称，中国领导人认为捐赠武器和装备是建立信任和促进中国人民解放军与其他武装部队之间战略合作的一种经济高效的方式。&lt;/p>;&lt;p>;高级军事官员伊拉里亚·卡罗扎 (Ilaria Carrozza) 博士奥斯陆和平研究所的研究员表示，中国使用军事捐赠主要是为了在非洲推行经济联盟战略。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将捐赠武器、训练和设备视为促进互利共赢的一种方式。”卡罗扎说，“就据称用于打击恐怖主义的设备而言，这也被视为这是夸耀中国为提供全球公共产品做出贡献的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;中国最近向肯尼亚捐赠了车辆和工程设备，而津巴布韦去年也收到了价值2800万美元的设备，其中包括装甲车车辆、巡逻艇、狙击步枪、机枪和小巴。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚和塞拉利昂在过去几年中接收了中国的海军巡逻艇，加纳今年初接收了中国的火箭炮和装甲车国防公司保利技术公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据奥斯陆和平研究所 2022 年的一项研究，中国为几乎所有非洲国家提供了价值数百万美元的安全部队援助，以加强与非洲大陆的关系报告称，过去二十年，中国向47个非洲国家提供了军事援助，其中津巴布韦和安哥拉是武器和训练的最大接受国。&lt;/p>;&lt;p >;它表示，中国提供的一些安全援助似乎与其与受援国的经济关系直接相关，包括旨在保护中国利益和公民的目的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，塞舌尔接收了运输机和一艘用于反海盗工作的巡逻艇，而肯尼亚警察则接受了保护中国公司资助和建造的铁路的培训。&lt;/p>;&lt;p>;捐赠只是中国与非洲军事合作的一小部分国家 - 它现在是非洲大陆武器和武器的主要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;中国向非洲国家出售各种可以想象到的武器，从小武器和轻武器到武装无人机、装甲人员等重型装备航母和坦克、海军舰艇、高性能飞机和导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;从2000年到2022年，中国向八个非洲国家提供了价值30亿美元的贷款——赞比亚、加纳、喀麦隆、坦桑尼亚、津巴布韦、苏丹、安哥拉和纳米比亚——根据波士顿大学全球发展政策中心汇编的数据，为确保其军队的军事装备安全并改善军事基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚在此期间借债最多，包括价值 1.5 美元的国防贷款从中国购买军用飞机并建造军队住房和军营。加纳也是中国国防贷款的最大接受国，2000年至2012年间获得了4.737亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/23/6e6b5a35-a63c-41b8-90ae-9653cc63e476_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国向根据奥斯陆和平研究所 2022 年的一项研究，过去 20 年有 47 个非洲国家。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中非问题专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授戴维·希恩表示，北京赢得了非洲政府的赞赏，因为他们购买或接受了非洲国家的援助。捐赠武器。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国与非洲大陆建立关系战略的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯仍然是非洲大陆最大的军事装备供应国，其中大部分是辛恩表示，近年来撒哈拉以南非洲地区的销售量有所下降。 “中国捐赠了少量武器。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，虽然非洲国家欢迎出售和捐赠武器，但它们对遏制恐怖主义蔓延的影响可能不大。&lt;/p>;&lt;p >;“只有消除恐怖主义的根源才能遏制恐怖主义，而不是提供榴弹炮，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian transgender woman wins landmark case against female-only app]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275707/australian-transgender-woman-wins-landmark-case-against-female-only-app?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/fefbb431-0d46-40ff-ab47-b3117a0d5d51_999d042e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Roxanne Tickle 于周五离开位于悉尼的澳大利亚联邦法院。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚一家法院周五裁定，将一名跨性别女性从女性专用社交网络平台 Giggle for Girls 中删除构成歧视，这是该国性别认同方面的一项具有里程碑意义的决定.&lt;/p>;&lt;p>;Roxanne Tickle 于 2022 年起诉这家澳大利亚应用程序及其创始人 Sally Grover，称其服务中存在非法性别认同歧视，称 Grover 在看到 Tickle 的照片后撤销了 Tickle 的帐户，并“认为她是男性”。&lt;/p >;&lt;p>;澳大利亚第二高等法院联邦法院命令 Giggle for Girls 向 Tickle 支付 10,000 澳元（6,700 美元）以及法律费用，但拒绝命令该公司按照 Tickle 的要求发出书面道歉。&lt;/p>;&lt; p>;“蒂克尔关于直接性别认同歧视的主张失败了，但她关于间接性别认同歧视的主张成功了，”法官罗伯特·布罗姆维奇说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/73aeae8a-0a25-49a8-845a-01f807ce09e9_4f0e6183.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”Roxanne Tickle 在网上收到了仇恨评论，这些商品是专门为了嘲笑她而设计的。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案标志着自2013年《性别歧视法》修改以来，联邦法院首次就性别认同歧视做出裁决。&lt;/ p>;&lt;p>;“这一决定对澳大利亚跨性别女性来说是一次伟大的胜利，”莫纳什大学法学院教授 Paula Gerber 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“此案向所有澳大利亚人发出了一个明确的信息：这是将跨性别女性与顺性别女性区别对待是非法的。根据一个人外表的女性化程度来决定是否是女性是不合法的。”格伯说。&lt;/p>;&lt;p>;Giggle for Girls 被宣传为女性讨论和分享自己的观点的“安全空间”。法庭文件显示，到 2021 年，其用户数量约为 20,000 名。据 Grover 称，它于 2022 年暂停运营，但很快就会重新启动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/23/96a80293-286b-4c1b-9637-40440a430c56_c0dc842b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Giggle for Girls 创始人 Sall Grover 与她离开悉尼澳大利亚联邦法院时的媒体报道。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bromwich 表示，Giggle for Girls 认为只有出生时的性别才是一个人可以声称自己是男人或女人的有效依据。他说，蒂克尔出生时是男性，但接受了性别确认手术，并且更新了蒂克尔的出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，我们得到了我们预期的判决。争取妇女权利的斗争仍在继续。”Grover 在 X 上的一篇帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;Tickle 称这一判决“治愈”，并表示她在网上收到了仇恨评论，而这些商品是专门为了嘲笑她而制作的。&lt;/p>;&lt;p>;Tickle 称这一判决“治愈”了她。 p>;&lt;p>;“仅仅因为我们是谁，就对跨性别者和性别多元化的人产生如此多的仇恨和愤怒，”澳大利亚媒体援引她在法庭外的话说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong education authorities defend telling students to avoid premarital sex]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275735/hong-kong-education-authorities-defend-telling-students-avoid-premarital-sex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/bdb4c4a6-3ba1-4949-bf3b-2288ab21838a_ad840e17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局表示需要引导学校提高学生的增强自我保护意识，培养自律守法的态度。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局拒绝批评他们建议中学生拒绝婚前性行为并控制冲动，要求他们“立即离开现场”或前往学校当这种愿望出现时，一起打羽毛球。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周五对七月发布的中一至三年级公民、经济和社会课程指南中的建议进行了辩护，强调学生需要培养“全面的价值观，使他们能够做出负责任的决定”。&lt;/p>;&lt;p>;指导方针要求学生承诺控制自己的性冲动，并表示如果男孩和女孩有引发性欲的亲密身体接触，他们应该“立即离开现场”或一起去打羽毛球。&lt;/p>;&lt;p>;但该指南被一些人批评为“脱节”且不切实际。&lt;/p>;&lt;p>;“有评论称性教育香港的发展未能跟上现代社会的发展。必须指出，这种观点是错误的。”该局周五在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“香港学校课程中性教育的理念是培养学生成为具有全面价值观和价值观的人。”使他们在思想和条件成熟后，能够在未来的性问题上做出明智和负责任的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“鼓励无法承担后果的学生做出所谓的性行为，是不专业和不负责任的行为。”明智的决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/28a47500-387d- 4469-8616-1e2978b7367f_3aee4923.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法委员张国基表示，社会应该教导年轻人爱自己，对亲密关系负责。图片：Facebook / Gary 张新宇&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;表示要引导学校提高学生自我保护意识，培养学生自律、遵守纪律的态度&lt;/p>;&lt;p>;“虽然社会对婚前性行为有不同的看法，但我们应该为未成年学生提供足够的保护，并提醒他们，香港法律对与性有关的犯罪行为有严厉的处罚。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;立委张新宇痛批教材的编写方式，称其让公众感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该教导年轻人爱自己，对亲密关系负责，”他在脸书上表示，教育应侧重于向未成年人传授有关性的法律。&lt;/p>;&lt;p>;作为立法者和父亲，鉴于社会的批评，他敦促当局审查这些内容。&lt;/p>;&lt; p>;他周五对《华盛顿邮报》表示，当局对所有婚前性行为的谴责是脱离实际的，并表示如果成年人担心的话，他们应该为自己的行为负责。&lt;/p>;&lt;p>;“这完全违背了主流价值观。社会，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No ‘feminist propaganda’ as hit Chinese video game grapples with censorship row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3275530/no-feminist-propaganda-hit-chinese-video-game-grapples-censorship-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/17645164-e4d2-4a15-a13e-e787ae123066_4a2960d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在发行当天玩《黑神话：悟空》在杭州。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;玩家表示，中国热门视频游戏《黑神话：悟空》的联合发行商本周向外国主播发送了指导方针，敦促他们不要讨论 Covid-19 或女权主义等政治敏感话题。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据游戏平台 Steam 上的玩家数量衡量，《黑神话》于周二在全球发布，迅速成为有史以来最成功的中国制造游戏之一。&lt;/p>;&lt;p>;它结合了16 世纪中国经典小说《西游记》采用先进的图形，玩家扮演美猴王，在神话世界中与恶魔战斗。&lt;/p>;&lt;p>;但在游戏即将开始之前法新社看到的一封电子邮件往来显示，视频流媒体报道称，他们收到了联合发行商 Hero Games 的一份文件，警告他们在收到玩游戏的密码时要避开包括“女权主义宣传”或“政治”在内的话题。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/3b9fc64a-cdf2-4236-869b-1c1b263b05a2_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在 2023 年科隆科隆电脑和视频游戏行业盛会 Gamescom 上排队等待玩《黑神话：悟空》。 照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;游戏玩家还被警告不要提及“Covid-19”、“隔离”或“检疫”——这可能是指中国在大流行期间采取的政策，数百万人被任意封锁并引发内乱。&lt;/p>;&lt;p>;他们还被告知不要评论“中国游戏产业政策、观点、新闻等”。&lt;/p>;&lt;p>;Benoit Reinier，法国视频游戏内容创作者周三向法新社证实，他已收到该指南，并与该公司代表分享了他的电子邮件往来。&lt;/p>;&lt;p>;雷尼尔在 YouTube 视频中表示，作为回应，他不会在自己的频道上直播该游戏。 &lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有见过如此可耻的事情，”他在视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一份非常明确的文件，解释了告诉我们，我们必须审查自己，我们不能谈论政治等被视为负面的话题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/22/9a006edb-5c60-4686-a67c-f086d2133855_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人演奏“黑色” 《神话：悟空》在上海上映当天。游戏玩家还被警告不要提及“Covid-19”、“隔离”或“检疫”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hero Games 和游戏开发商 Game Science 都没有回应对该文件的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但中国游戏玩家已经团结起来支持该文件。游戏的辩护，一些人将对中国第一个“AAA”游戏的任何批评——其中一些集中在游戏中缺乏多样性——作为外国偏见的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“女权主义者一直试图实现他们通过抹黑和打压中国传统文化达到反华目的，但我相信他们一定会失败。”周三，微博上的一篇文章为这款游戏辩护。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国人社交媒体用户还瞄准了外国媒体的评分较低的评论。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大 Screen Rant 的一篇评论因“缺乏包容性和多样性”而对游戏进行了嘲笑。&lt;/p>; &lt;p>;“怪物这么多，怎么可能缺乏多样性呢？”阅读一条关于 Screen Rant 评分为 3 分（满分 5 分）的帖子下的一条微博评论。&lt;/p>;&lt;p>;另一则帖子指责外国游戏评论平台“加入抹黑中国的行列”。&lt;/p>;&lt;p>;“看到中国发布了一款非常成功的游戏，他们开始无情地宣扬 LGBTQ 和女权主义等意识形态。”该用户补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该游戏仍然是 Steam 上玩得最多的游戏之一，峰值超过 2.2自周二发布以来，同时在线玩家数已超过 100 万人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan earmarks billions to build 7 more submarines in bid to deter possible PLA attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275605/taiwan-earmarks-billions-build-7-more-submarines-bid-deter-possible-pla-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/c3e2abad-b5ec-4085-addd-5c0613a6217b_978c3382.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾已批准资助另外七艘以此为基础的潜艇原型机“海坤”号于 2023 年 9 月亮相。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;已拨出数十亿美元在未来 14 年内再建造七艘潜艇，作为阻止潜在攻击的努力的一部分&lt;/p>;&lt;p>;预算拨款已于周四获得内阁批准，预计将于本月底提交立法机关审查和批准。&lt;/p>;&lt;分析人士表示，此举显示了台湾领导人保卫岛屿的决心，但政府在潜艇原型完成海试之前批准耗资2,840亿新台币（88.8亿美元）的建设项目是“不负责任的” .&lt;/p>;&lt;p>;内阁发言人陈世凯表示，作为本土防御潜艇计划的一部分，这些潜艇将在 2025 年至 2038 年间建造。&lt;/p>;&lt;p>;“政府致力于维护和平与稳定陈说：“在印太地区，不断加强国家实力，落实自主舰艇、飞机生产等政策，建设坚韧的台湾，维护国家主权。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赖的前任蔡英文将这艘潜艇的原型命名为“海昆”号或“独角鲸”号，于去年9月在南部城市高雄正式揭幕。蔡当时表示，这一发展表明了台湾有能力将“不可能的任务变为可能”。&lt;/p>;&lt;p>;这艘柴电动力潜艇的原型由台湾中海集团建造，耗资约新台币 260 亿美元，蔡英文 2016 年上任后不久就订购了该船。它采用 X 形舵配置，可在浅水区作业，并配有一对额外的小型水平尾翼。&lt;/p>;&lt;p>;它正在做好战斗准备，据报道潜艇建造计划负责人黄曙光海军上将将使用洛克希德·马丁公司的作战系统，并携带美制 MK-48 重型鱼雷。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部长顾维钧上个月表示，原型机即将完成港口验收测试，随后将进行海上验收测试或海上试航。当地新闻报道称，该潜艇原定于下个月进行首次海上验收测试，预计明年 11 月交付。&lt;/p>;&lt;p>;计划扩大该岛潜艇舰队是在跨境紧张局势升级之际进行的近年来北京和台北之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺岛的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;在视察期间在三月上台前与蔡英文一起建造潜艇，黎智英承诺支持该计划，并表示他希望在未来再建造七艘潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;这样的舰队肯定会让台湾更有能力对抗解放军军队。根据分析师的说法。国防与安全研究是台北的政府智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;与北京不同，北京对岛上的越来越积极，苏台湾正在建造潜艇，“不是与中国大陆进行军备竞赛，但宁愿保护我们的生活方式”。他补充说，这些船只是“台湾不对称武器之一可以阻止PLA的潜在攻击”。可以形成“跨域威慑，以有效反海和其他两栖攻击”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/08/23/AB8FA68B-CF7A-48F5-A9A9-5B591BE33476_1AF37659.JPG“ TE去年说，他打算再建造Hai Kun级潜艇中的七本。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但军事评论员Lu De-Yun是台湾国防部的新闻秘书，他说，政府应根据《预算法》分配预算财政纪律。&lt;/p>; &lt;p>;“该原型甚至还没有接受过海上试验，那么如何如此匆忙批准了这七艘潜艇的大规模预算呢？这不是“射箭之后再画靶子”，而是“射箭之后再画靶子”。他说。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出，海上试验本身就是一个漫长的过程。需要修改几个缺陷，进行这些更改后，将需要进一步测试。”他说。 “这种测试和修改的周期意味着，七个后续潜艇的统一系统配置以及所需的确切预算，至少要等到至少中期。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，内阁已经准备向立法机关提交2840亿美元的预算。潜艇远高于原型的建筑成本，这极大地偏离了全球造船规范。这种紧迫性不可避免地会引起怀疑——如此匆忙可能有什么不言而喻的原因？”他说。但是，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; su说，预计将在新潜艇中使用更多的先进武器和设施，这解释了为什么其成本更高。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;台北智囊团秘书长P>; Chieh Chung战略远见协会表示，他支持建造七艘船以改善台湾的防御力。&lt;/p>; &lt;p>;“但应逐步为预算做准备，当海上试验尚未开始时，为潜艇的大规模生产分配大量的长期预算是不合适的，并且仍未确定生产配置。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，根据先前的做法，处理多年预算案件的立法机关，尤其是军事采购的案件，如果由案件分配的资金，则倾向于通过预算。内阁第一年的数量相对较少。他补充说，第一年拨款通过后，立法机关很少拒绝随后几年的拨款。根据国防部的说法，第一年将仅分配20亿美元的资金。与表面容器相比，本质上更复杂，尤其是当国内生产的船是一种新设计时。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The world is speeding to hell in a shopping cart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275524/world-speeding-hell-shopping-cart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/fe93d25f-0193-4a4e-a318-cf2890fa99d9_82038e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 8 月 14 日在北京的购物者。我们的“东西- “痴迷”的生活方式是不可持续的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;您还记得地球超载日吗？在这一天，我们一年的消耗量超过了地球的资源生产能力？早在 20 世纪 70 年代，它就在 12 月或 11 月的某个时候过去了。到 2015 年，超调发生在 8 月 7 日。今年，它在 8 月 1 日悄然过去。&lt;/p>;&lt;p>;这表明我们需要 1.75 个地球来供应全球 82 亿消费者及其消费。&lt;/p>;&lt;p>;一些一些国家的过度放纵更加严重，而且在今年早些时候就过度放纵了。最糟糕的是卡塔尔，在 2 月 11 日超调，阿拉伯联合酋长国紧随其后，在 3 月 4 日 — — 两国都是巨大的石油和天然气供应国。 “消费狂”美国在3月14日超调。中国和英国在6月头几天坐在一起。我们香港已经严重失衡——到 3 月 24 日就已经超调。&lt;/p>;&lt;p>;超调日是越来越多的指标之一，提醒我们全球变暖、污染、资源枯竭等日益严峻的挑战。动植物物种的灭绝，以及我们“物质成瘾”的生活方式的不可持续性。人口增长和我们在使社区摆脱贫困方面取得的成功只会增强我们对有限星球上无限增长的假设。&lt;/p>;&lt;p>;我担心的不仅仅是这些指标指向一个非常糟糕的方向，而是它们确实如此不被注意。我想我是大多数人中的一员，他们在新闻中没有看到有关今年过早到来的令人担忧的超调日的消息。&lt;/p>;&lt;p>;同样，有人读过有关 2017 年中旬在西班牙庞特维德拉举行的国际去增长会议的信息吗？六月？就连官方网站也没有报道会议成果。我快速搜索新闻报道却一无所获。对于旨在让我们摆脱不可持续的消费主义并让各国政府重新考虑盲目追求国内生产总值增长的全球运动来说，沉默意义重大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去增长的呼声激增它在 2000 年代初期进入时尚界，一直到 2008 年雷曼兄弟崩溃，以及在 Covid-19 大流行造成的令人震惊的经济萎缩期间再次流行，特别是在政治左派中，以及在关注全球变暖危险速度的环保运动中。 &lt;/p>;&lt;p>;在主流经济学家中，一个多世纪以来，GDP 增长一直是世界各国政府的愿望，谈论去增长的必要性给人一种异端邪说的感觉，而且这个概念始终是注定会引起争议。&lt;/p>;&lt;p>;去增长的核心是对 GDP 作为进步衡量标准的缺点感到沮丧，它没有考虑犯罪、资源枯竭、家务、志愿服务或高等教育的价值，但同时将监狱建设或国防开支视为积极的。去增长者对 GDP 指标中的污染计算两次感到恼火 - 第一次是在创造时，第二次是在清理时。&lt;/p>;&lt;p>;去增长者寻求更多指标来更好地衡量进展 - 例如普遍可获得的医疗保健和教育，以及对富人的税收、地位消费以及对环境有害的产品和服务。他们倡导全民基本收入、社区合作以及更多地依赖公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，他们试图取代我们对 GDP 的依赖，将其作为衡量进步的关键指标，并于 1995 年开始采用真正的进步指标，或 GPI – 该指标具有强大而广泛的吸引力，因为它包含了福祉、保健、社会和经济正义的指标，但仍然受到主观价值观的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/22/f7a1c042-3cc0-498c-9d1b-0c7b2a00e8a0_1915a1fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，身着传统服装的妇女参加不丹皇家高地节，该节日融合了音乐、舞蹈和体育。不丹王国以其国民幸福指数而闻名。照片：Bassem Nimah&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人都涉足过此类指标，其中包括马里兰大学生活质量倡议的一个团队。浸会大学的 Claudio O. Delang 和 Yi Hang Yu 对香港 1968 年至 2010 年的 GPI 进行了衡量，发现虽然大多数国家的 GPI 稳步下降，但香港的 GPI 却上升了。&lt;/p>;&lt;p>;为什么？首先，制造业向大湾区其他地区的迁移导致经济结构从劳动密集型制造业转移，污染产业向内地转移。其次，对衰退行业缺乏补贴可以提高投资效率。第三，香港面积较小，因此运输成本较低，公共投资效率较高。遗憾的是，自 2010 年以来就没有计算过 GPI，因此我们只能想知道它在过去 14 年中的走势如何。&lt;/p>;&lt;p>;令人不安的现实是，需要改进我们衡量我们的经济进步。遗憾的是，GPI 没有提供灵丹妙药。而去增长运动似乎贡献甚微。今年 3 月，剑桥大学的阿莱西奥·特尔齐 (Alessio Terzi) 得出了一个令人沮丧的结论，即去增长在政治上是一条不切实际的死胡同：“去增长者最希望实现的目标就是促使少数特权阶层养成更可持续的消费习惯。”&lt;/p>;&lt;无论全球削减消费的需要多么明显，让西方消费者放弃肉类、运动型多用途车、飞行和其他碳密集型产品和服务是不现实的，因为“押注于人类道德的进步是一种贫穷的选择”。赌注”，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“避免气候灾难需要采取包含多种解决方案的多方面战略。但去生长不是其中之一，”他总结道。大幅削减全球资源消耗并制定类似于 GDP 的指标来更有效地衡量人类福祉，这一迫切任务与以往一样紧迫。可悲的是，我们到目前为止创建的人在很大程度上没有注意到。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s defence minister, pledging commitment to US, bolsters ties with Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3275741/indias-defence-minister-pledging-commitment-us-bolsters-ties-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/e08b3409-18e0-47bb-a86a-de62b2eedecb_eef544c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度国防部长拉杰纳特·辛格（左）和美国国防部长劳埃德就在周五的会议之前，奥斯汀在弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿能信任印度吗？近年来，随着新德里与莫斯科保持友好关系，而美印防务关系加强，共同对抗中国在印度-太平洋及其他地区的影响力，这个问题在美国政策圈内一直存在争论。&lt;/p>; &lt;p>;周五在五角大楼与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会面的前一天，印度国防部长拉杰纳特·辛格正面回应了这些担忧，但没有表明新德里的立场有任何转变：即印度欢迎与华盛顿建立更密切的关系，但将保持与莫斯科的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿举行的印裔美国人聚会上，辛格谈到了印度致力于加强与美国的战略伙伴关系，同时警告新德里的邻国出现了一个更加强大的国家。自信的民族。&lt;/p>;&lt;p>;“欺骗不是我们的性格。我们可以被欺骗，但我们永远不能欺骗别人。”他周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;辛格在强调印度总理纳伦德拉·莫迪领导下日益增强的国际地位时表示：“以前，我们的一些邻国认为他们可能会制造麻烦。印度随意，但印度不再弱。我们现在被认为是世界上最强大的国家之一。”&lt;/p>;&lt;p>;辛格为期四天的访问将于周日结束，他将美国和印度描述为“天然的盟友……注定会成为强大的合作伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，“印度和美国是能够给世界带来和平、繁荣和稳定的两支力量”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，辛格在 X（以前称为 Twitter）上发帖称，他和奥斯汀双方举行了一次“精彩的会议”，签署了一份确保国防商品和服务安全的协议，这将有助于彼此在供应链出现意外问题时获得必要的资源。&lt;/p>;&lt;p>;他们还签署了一份协议备忘录指派联络官，加强防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;“供应安全安排的签署以及在美国主要司令部部署印度军官的协议是开创性的发展，”辛格表示。&lt;/p>;&lt;五角大楼在一份声明中表示，奥斯汀对双边关系背后的“势头”表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有自由开放的印太地区的共同愿景，我们的防务合作不断增强。”奥斯汀表示，印度海军仍然是“印度洋的重要安全提供者”，双方都致力于“深化海军合作”。&lt;/p>;&lt;辛格预计还将访问美国军事设施，并主张加快交付喷气发动机，这是莫迪 2023 年 6 月对白宫进行国事访问期间达成的协议。这一延误导致印度光辉马克 A-1 战斗机的交付进度放缓。 &lt;/p>;&lt;p>;周五，辛格还会见了美国国防工业领导人，并预计将在沙利文下周前往中国与中国外交部长王毅交谈之前会见国家安全顾问杰克·沙利文。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自 2020 年喜马拉雅山加勒万河谷发生的一场致命斗殴导致至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡以来，新德里和华盛顿在安全合作方面日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;地理空间协议冲突发生几个月后就签署了情报。据报道，该协议允许华盛顿在 2022 年分享有关中国在 2000 英里长的中印边界沿线的实时情报。&lt;/p>;&lt;p>;印度和美国继续深化关系，包括参与美国领导的四方安全组织，其中还包括日本和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新德里与莫斯科的密切关系继续让白宫感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪拥抱的照片俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 七月份访问莫斯科期间引起了广泛关注，当时北约领导人正在华盛顿举行会议，俄罗斯在乌克兰的战争是一个核心议程项目。据报道，尽管美国对其尴尬的时机表示担忧，但莫迪仍坚持其旅行计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，俄罗斯提供了印度武器采购的 65%，总额超过 600 亿美元。过去二十年。&lt;/p>;&lt;p>;周四，辛格表示，印度在国防军备“自给自足”方面正在取得重大进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/272e0e67-ea7a-4c7a-8b89-ece60b57fd48_1ab9136f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五在基辅会晤期间签署仪式结束。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，莫迪总理前往基辅会见乌克兰总统泽连斯基，称他已告诉普京问题无法在战场上解决.&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，他准备在寻求和平方面发挥个人作用，敦促双方“坐在一起，寻找摆脱这场危机的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;关于莫迪的在访问期间，白宫国家安全发言人约翰·柯比指出，“每个国家都必须自行决定将进行何种外交对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有另一个国家愿意提供帮助，在试图结束乌克兰的战争方面，我们欢迎这一点。”他补充说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Several dead and wounded in reported knife attack at festival in German city of Solingen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275742/several-dead-and-wounded-reported-knife-attack-festival-german-city-solingen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 05:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/742fe173-4eb2-4adb-bb1f-f23f8731a863_add6afb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和救护车出现在袭击现场周五，德国索林根市。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据德新社报道，周五德国西部索林根市的一个节日发生袭击事件，造成人员伤亡。目前尚不清楚有多少人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;当地《Solinger Tageblatt》报纸报道称，当局呼吁人们离开索林根市中心，节日组织者之一菲利普·穆勒 (Philipp Müller) 在舞台上表示，紧急情况工人们正在为九人的生命而战。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的报告援引身份不明的警方消息来源称，该武器据信是一把刀，目前尚未有人被捕。袭击发生在中心广场 Fronhof。&lt;/p>;&lt;p>;纪念该市 650 周年的节日于周五开始，原定持续到周日。&lt;/p>;&lt;p>;索林根约有 160,000 名居民，位于科隆和杜塞尔多夫等大城市附近。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden talks to Volodymyr Zelensky, unveils new missiles and air defences for Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275740/joe-biden-talks-volodymyr-zelensky-unveils-new-missiles-and-air-defences-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/33eb709e-70be-4442-9dcc-577fc8583cd7_f6a3ed06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰空军的 F-16 战斗机飞越爱国者航空8 月 4 日，乌克兰一处秘密地点部署了导弹防御系统。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基通话，并宣布为乌克兰提供新一轮军事援助白宫表示，基辅。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人的通话是在乌克兰独立日前夕进行的，同一天华盛顿宣布对数百名与俄罗斯入侵该国有关的个人和公司实施全面制裁.&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪我们今天将宣布向乌克兰提供新的一揽子军事援助，”拜登在一份声明中表示，但没有具体说明援助的美元价值。&lt;/p>;&lt;p>;“一揽子计划包括保护乌克兰关键基础设施的防空导弹；反无人机设备和反装甲导弹，以防御俄罗斯在战场上不断变化的战术；前线士兵的弹药以及保护他们的移动火箭系统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯不会在这场冲突中获胜。乌克兰的独立人民将取得胜利，美国、我们的盟友和合作伙伴将继续与他们站在一起，走每一步。”拜登补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月发动全面入侵以来，美国一直是乌克兰的重要军事支持者，承诺提供超过 550 亿美元的武器、弹药和其他安全援助。&lt;/p>;&lt;p>;最新援助公告发布乌克兰军队向俄罗斯西部库尔斯克地区发起进攻，这是自二战以来外国军队对俄罗斯领土发动的最严重的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候，美国财政部、国务院和商务部表示美国各部门宣布了新的制裁措施，这些制裁措施建立在针对俄罗斯入侵事件实施的一系列现有措施的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;制裁针对的是俄罗斯境内外的近 400 名个人和实体，“他们的产品和服务使俄罗斯能够维持其战争”美国财政部在一份声明中宣布，“努力并逃避制裁”。&lt;/p>;&lt;p>;受制裁的公司包括 60 家俄罗斯国防和技术公司，“对俄罗斯国防工业的维持和发展至关重要”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/5abb504f-9bda-4b4a-a00a- a70fcfc4b182_fdfc975f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未注明日期的镜头显示，俄罗斯军人在一个秘密地点向乌克兰阵地发射 122 毫米榴弹炮 D-30。照片：俄罗斯国防部新闻服务通过 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院在另一份声明中表示，它对其中 190 项制裁负有责任，而财政部则负有责任&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，其指定“旨在扰乱逃避制裁的行为，并针对多个第三国的实体”，其中包括中国，以及支持俄罗斯能源项目开发的企业。&lt;/p>;&lt;p>;除了周五公布的制裁措施外，美国商务部还宣布，将采取“积极行动”，进一步限制向俄罗斯和白俄罗斯供应美国制造或贴有美国制造标签的产品，原因是“克里姆林宫对乌克兰的非法战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的行动将进一步限制俄罗斯通过针对旨在规避全球出口管制的非法采购网络来武装其军队的能力，”该部门在一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Robert F. Kennedy Jnr suspends US presidential campaign, endorses Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275739/robert-f-kennedy-jnr-suspends-us-presidential-campaign-endorses-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.24 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/99721cb0-ed0d-4ad2-832d-485b0b204e79_7140e854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国独立总统候选人小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 在周五他在亚利桑那州凤凰城的竞选活动的未来。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪周五表示，他将暂停竞选活动，并支持共和党人唐纳德·特朗普，这可能会结束他作为民主党人开始的总统竞选美国政坛最著名的人物之一。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选活动表明，他担心留在竞选中会夺走美国前总统特朗普的支持，后者正与民主党美国副总统展开激烈竞争卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在 11 月 5 日大选前夕。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪是环境律师、反疫苗活动家，也是在动荡的 1960 年代被暗杀的两位民主党政坛巨头的儿子和侄子，肯尼迪于 2023 年 4 月参加竞选美国总统乔·拜登的民主党提名挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;当时的选民对年迈的拜登和陷入法律困境的特朗普都失去了兴趣，对肯尼迪的兴趣飙升。他改变了计划，决定以独立候选人身份参选，2023 年 11 月的路透社/益普索民意调查显示，肯尼迪在与拜登和特朗普的三人竞争中获得了 20% 美国人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2024 年 2 月超级碗比赛期间投放了一则引人注目的广告，其中提及了他的父亲、美国参议员罗伯特·F·肯尼迪和叔叔、美国总统约翰·F·肯尼迪，并引起了他的许多知名家人的愤怒，他们谴责了他的竞选活动.&lt;/p>;&lt;p>;一度，拜登和特朗普的竞选团队都表现出担心肯尼迪可能获得足够支持来改变选举结果的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他作为独立人士在赢得选票上面临着一场艰苦的战斗，但在佐治亚州、密歇根州、明尼苏达州和北卡罗来纳州等地获得了关键职位——一半的竞争性摇摆州预计将决定选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;但是过去两个月，竞选形势迅速发生变化——特朗普在一次暗杀企图中幸存，81 岁的拜登屈服于自己政党的压力，将竞选火炬传递给哈里斯——选民对 70 岁的肯尼迪的兴趣减弱了。&lt;/ p>;&lt;p>;本月初的一项益普索民意调查显示，他的全国支持率已降至 4%，虽然是一个很小的数字，但在当前特朗普与哈里斯的对决等激烈的竞选中，这一数字仍然可能有意义。&lt;/ p>;&lt;p>;过去几天，随着肯尼迪在凤凰城发表演讲，他的竞选活动已经发出信号，表明变化即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选搭档妮可·沙纳汉 (Nicole Shanahan) 早些时候在接受采访时表示，如果两人继续留在白宫，作为独立人士参加竞选，他们最终可能会增加哈里斯的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为支持特朗普的交换，肯尼迪希望在潜在的特朗普政府中找到一份工作，这是一个支持肯尼迪的超级政治行动委员会周三说。他还希望特朗普允许他的政治运动以某种方式继续下去，其中可能包括留在某些州的选票上。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪将自己描绘成一个政治局外人。他在三月份接受采访时表示，如果当选总统，他不会限制堕胎，将废除拜登签署的《减少通货膨胀法案》中的许多条款，并将寻求对非法进入美国的移民关闭南部边境。他还向以色列提供了坚定的支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的巨额捐助者蒂莫西·梅隆 (Timothy Mellon) 是一位 82 岁的银行业继承人，他在本次选举周期中捐赠了数百万美元来支持肯尼迪，并为肯尼迪捐赠了 7500 万美元。根据联邦选举委员会截至 7 月 31 日的文件，沙纳汉对特朗普的支持。&lt;/p>;&lt;p>;联邦选举委员会的文件显示，沙纳汉已向肯尼迪竞选活动捐赠了超过 1500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在一段手机视频中上个月在网上发布的电话中，特朗普向肯尼迪建议这位独立候选人可以做点什么来支持特朗普的竞选活动。不久之后，两位候选人在纳什维尔举行的比特币会议上发表了相隔一天的讲话，试图拉选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪本月在网上发布的一段视频中表示，他抛弃了他十年前，纽约中央公园有一头死熊，并把它装扮成被自行车撞倒的样子。&lt;/p>;&lt;p>;在一位前家庭保姆指责他“我的衣柜里有这么多骷髅”后，他宣称性侵犯。他否认他与烧烤的大型动物尸体合影的照片属于犬科动物。&lt;/p>;&lt;p>;然后还有脑虫。十多年前，肯尼迪的大脑里有寄生虫，但后来完全康复了，这一事实由《纽约时报》发现，并得到了竞选团队的证实。&lt;/p>;&lt;p>;这些故事引起了深夜脱口秀节目的嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;民主党在反对肯尼迪的候选资格方面尤其无情，包括对他的选票提出法律挑战，因为人们越来越担心肯尼迪可能会损害该党在 11 月份的机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>