<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Manhunt under way after 4 men abduct Hong Kong cryptocurrency investor, attack husband with stun gun]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261852/manhunt-under-way-after-4-men-abduct-hong-kong-cryptocurrency-investor-attack-husband-stun-gun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 15:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/e0cb4e82-6d04-49bc-9e95-5a66b535cc20_829f02a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方正在寻找绑架加密货币投资者的四名男子。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方已对至少四名男子展开追捕，他们绑架了一名加密货币投资者，并在乡村拦截了一名加密货币投资者的汽车后，用电击枪袭击了她的丈夫。&lt;据警方称，该名 55 岁女子于周二晚上 8 点 45 分左右在上水宝石湖路大楼岭村被塞进一辆七座车，大约一小时后获释。 &lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士周三表示，初步调查显示，受害人参与的 1500 万港元（190 万美元）虚拟货币投资的财务纠纷是该市 32 年第二次绑架事件的幕后黑手。据《华盛顿邮报》获悉，这名女子是一名加密货币投资者，她 43 岁的丈夫拥有一家 IT 公司。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，在这对夫妇的汽车被拦截后，车上跳下四名男子，将女子拖了出去。她的丈夫在试图干预后遭到电击枪袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这名妇女随后被推入绑架者的车辆中，在警察被叫来之前，车辆加速逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;警官接到丈夫的报告后，她被派往现场。&lt;/p>;&lt;p>;大约一个小时后，该女子在距离犯罪现场约 7 公里（4.3 英里）的打鼓岭被释放。消息人士透露。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该女子于晚上9时45分左右前往大鼓岭警署寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，调查显示受害人并不认识四名绑匪，据认为年龄在30至50岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;该女子手臂和腿部受轻伤，而她的丈夫则头部、颈部和四肢受伤。他们被送往北区医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方以“非法拘禁”及“袭击”处理案件。&lt;/p>;&lt;p>;大埔警区重案组正调查该案。案件。到目前为止，尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一名 47 岁女子在马鞍山繁华的尖沙咀被两名男子塞进一辆汽车，大约六小时后，警方将她救出。中午时分，沙咀购物区。&lt;/p>;&lt;p>;绑架发生后12小时内，警方拘捕与此案有关的两名分别为34岁和39岁的男子以及一名53岁的女子。&lt;/p>;&lt;p>;督察油尖警区重案组陈冠涛周二表示，案件与受害人与34岁男子之间涉及10万港元的经济纠纷有关。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，绑架事件发生大约六小时前，39 岁的嫌疑人据称试图用香和蜡烛烧受害者家的木门，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;去年警方处理了 10,122 起暴力犯罪举报，比 2022 年记录的 8,830 起案件增加了 14.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Truck driver, 66, falls off Hong Kong flyover after slamming into road barrier in fatal crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3261853/truck-driver-66-falls-hong-kong-flyover-after-slamming-road-barrier-fatal-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 15:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/298cd8ec-ff9e-4e78-93ca-95157767c9e4_416f1326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名66岁司机的货柜车翻覆后身亡荃湾道天桥。图片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名66岁货柜车司机在香港天桥上驾驶车辆撞上护栏并从高架路坠落身亡。&lt; /p>;&lt;p>;在网上发布的一段记录车祸的视频中，可以看到卡车撞上了往九龙方向的荃湾道天桥左侧的护栏。然后，它向右转向，爬上中央隔板，然后向左侧翻倒。&lt;/p>;&lt;p>;在同一段视频中，一辆向新界方向行驶的出租车急剧转向以避开卡车，因为卡车的一部分伸出了。 &lt;/p>;&lt;p>;据警方称，事故发生时，时间为上午 12 点 04 分，卡车正朝葵涌方向行驶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/962a4d2d-e169-4d2b-b58b-013ed403974e_11bb9c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;事故地点位于往九龙方向的荃湾道天桥。图片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报，该铰接式车辆驶近柴湾角熟食市场时失控，撞上栏杆。警方称：“司机从车上掉下来。”&lt;/p>;&lt;p>;警察赶往事故现场，发现司机躺在天桥下方的海盛路。他身上多处受伤，并被证实当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;回到天桥时，翻倒的货柜堵塞了往九龙方向的两车道道路，导致交通中断约10小时。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;/p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;运输署表示，该路段已于上午 10 点左右重新开放供所有车辆通行。&lt;/p>;&lt;p>;新界南交通组的人员正在调查这起事故，并呼吁目击者或任何有证据的人提供线索。如需联系警方，请拨打3661 1346。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，今年首三个月，全市共发生19起交通事故，造成20人死亡。去年全年，共发生 96 起致命车祸，造成 96 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oil giant Shell sells Singapore refinery it built on Bukom island over 60 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261855/oil-giant-shell-sells-singapore-refinery-it-built-bukom-island-over-60-years-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 15:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/6c2b47ef-b1a3-4a32-ab0f-73c39d9c7c5a_a6e05c79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船只驶过 Bukom 岛或 Bukom 岛的壳牌炼油厂，新加坡附近。该设施于 1961 年开业。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;壳牌周三表示，已同意将其在亚洲主要石油中心新加坡的炼油厂和石化资产出售给印度尼西亚 Chandra Asri 的合资企业Capital 和嘉能可亚洲控股公司。&lt;/p>;&lt;p>;壳牌在一份声明中表示，此次交易将把壳牌在新加坡壳牌能源化工园的所有权益转让给合资公司 CAPGC。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司壳牌补充道，该交易预计将于 2024 年底完成，但须经监管部门批准。&lt;/p>;&lt;p>;CAPGC 拥有多数股权并负责运营印度尼西亚化学和基础设施公司在一份声明中表示，该公司由钱德拉·阿斯里集团 (Chandra Asri Group) 和瑞士矿业和大宗商品贸易商嘉能可 (Glencore) 通过各自的子公司持有少数股权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/cdb8d51f-7d99-4745-b9ff-f30afbf51376_eebe7d71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;在新加坡附近的裕廊岛上可以看到储油罐，这里是壳牌单乙二醇工厂的所在地。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;壳牌的资产包括一家炼油厂，每天能够加工 237,000 桶 (bpd) 石油，每年可加工 100 万吨 (tpy) ）位于新加坡南部 Bukom 岛的乙烯工厂，以及位于东南亚城邦西部裕廊岛的一家生产单乙二醇的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月有报道称，壳牌已聘请高盛探讨出售其位于新加坡的炼油和石化工厂的可能性，作为全球范围内更广泛战略审查的一部分，以成为低碳运营商。&lt;/p>;&lt;p>;此次出售是壳牌首席执行官 Wael Sawan 计划的一部分减少公司的碳足迹，并将其业务重点放在最赚钱的业务上。&lt;/p>;&lt;p>;壳牌在武公岛和裕廊岛资产的买家将在世界顶级炼油和贸易中心之一获得立足点，但也将面临来自中国和其他地方较新炼油厂（Bukom 炼油厂于 1961 年开业）的竞争，以及新加坡碳税将于 2024 年大幅上涨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/d9ec78f4-9ec5-458b-95b9-acc9dd26ff86_98a2ff42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过显示中国海洋石油总公司 (CNOOC) 标志的屏幕。这家中国国有能源公司早些时候退出了壳牌新加坡资产的竞购。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国有中国海洋石油总公司（中海油）等入围中国企业退出后，CAGP 和维多成为这些资产的最终竞标者。&lt;/ p>;&lt;p>;收购壳牌在新加坡的工厂将为 Chandra Asri 的裂解装置提供石脑油原料，并使该公司能够将石化生产与炼油一体化，从而提高效率并降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;Chandra Asri 运营印度尼西亚唯一的石脑油裂解装置，每年可生产 90 万吨乙烯和 49 万吨丙烯，这些基本原材料在该综合设施中进一步加工成其他石化产品。&lt;/p>;&lt;p>;对于嘉能可来说，壳牌的资产将为全球贸易商提供帮助其在亚洲进行贸易的实际立足点。&lt;/p>;&lt;p>;Glencore 唯一的炼油资产是位于开普敦的一座日产 10 万桶的设施，该设施是南非第三大炼油厂。它还在德班拥有一家润滑油工厂。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As President Xi Jinping visits Europe, the role of China-Russia ties in EU relationship comes under microscope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261854/president-xi-jinping-visits-europe-role-china-russia-ties-eu-relationship-comes-under-microscope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 15:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/c581e6fd-2803-4cb4-b5b7-ff079b1adb08_37ce8f4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和夫人彭丽媛从塔布机场挥手致意周二，法国西南部的比利牛斯山脉，法国总统马克龙接待了习近平。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;26个月前俄罗斯入侵乌克兰时，北京发现自己陷入了战略困境。&lt;/p>;&lt;p>;一方是俄罗斯，一个“无限”的合作伙伴也面临西方民主国家的类似怀疑。站在对立面的是欧洲，这个主要贸易伙伴将这场战争视为对欧洲安全的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;此后，欧洲与俄罗斯之间的关系变得对抗性，北京方面一直小心翼翼地抵御压力。因此，深化与莫斯科的伙伴关系不会将欧洲推得太远。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰战争提上议程，中国国家主席习近平最近对欧洲的访问——这是他五年多来的首次访问——凸显了北京与莫斯科的关系在欧洲与中国的关系中发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计本月晚些时候在北京接待俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的习近平本周会见了法国总统埃马纽埃尔·马克龙和欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩。周一在巴黎，欧洲人试图让北京承诺对俄罗斯采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;从布鲁塞尔赶来参加会议的冯德莱恩在三边会议后发表讲话时承认， “鉴于这场战争对乌克兰和欧洲构成的威胁的本质，这确实影响了欧盟与中国的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平“在降低俄罗斯不负责任的核威胁方面发挥了重要作用”她说，并补充说，她相信中国领导人“在俄罗斯持续核威胁的背景下将继续这样做”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们指望中国利用其对俄罗斯的一切影响力，结束俄罗斯对乌克兰的侵略战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08 /fa7a6f09-c3c2-43c1-95f9-158a3764f3dd_e3cd13d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平和法国总统马克龙周二在法国出席仪式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，马克龙告诉习近平，法国和中国就乌克兰战争“必须保持密切对话”。 “没有乌克兰的安全，欧洲就没有安全。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎中国当局承诺不出售任何武器或援助，”这位法国领导人在与习近平举行双边会晤后表示。周一在爱丽舍宫，并补充说，与北京就乌克兰和中东的“重大危机”进行的“协调”是“绝对决定性的”。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国外交部的通报，习近平没有脱离北京在乌克兰战争问题上的长期立场——他告诉两位欧洲领导人，欧洲停火与和平是中国、法国和欧盟的共同愿望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该努力共同反对战争外溢和升级，共同为和谈创造条件，共同维护国际能源粮食安全和产业链供应链稳定。”愿意“尽其所能”推动和谈。&lt;/p>;&lt;p>;在与马克龙双边会晤后的联合新闻发布会上，习近平反驳了针对中国与俄罗斯关系密切的批评。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们也反对利用乌克兰危机来推卸责任，或者诽谤第三国，挑起新冷战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国观察家表示，北京在乌克兰战争问题上的立场没有改变，但对于马克龙等一直呼吁“欧洲安全和战略自主”的欧洲领导人来说，现在是决定是要把中国拉近还是推开的关键时刻。&lt;/p>; &lt;h3>;习近平和马克龙在比利牛斯山坡上会晤时要攀登的地缘政治山峰&lt;/h3>;&lt;p>;北京人民大学欧盟研究中心主任王义伟表示，两年前，欧洲深感沮丧北京没有加入国际社会谴责俄罗斯入侵的行列。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们意识到经济制裁无法击败俄罗斯时，他们转而指责中国，”王说。 “是西方拉近了俄罗斯与中国的距离。”&lt;/p>;&lt;p>;但王表示，鉴于国内经济挑战、民粹主义浪潮日益高涨以及经济可能回归，欧洲的政策制定者将不得不重新考虑对华战略。前总统唐纳德·特朗普的白宫，他曾表示，如果 11 月连任，他将不会保卫欧洲国家免受俄罗斯的侵略。&lt;/p>;&lt;p>;在与习近平和马克龙会面后，冯德莱恩在 X 上写道，上海复旦大学欧洲研究中心主任丁纯表示，“中国和欧盟在和平与安全方面拥有共同利益”。&lt;/p>;&lt;p>;上海复旦大学欧洲研究中心主任丁纯表示，中国和欧洲有一些共同点&lt;/p>;&lt;p>;“中国和欧洲，特别是法国和德国，对于寻求政治解决乌克兰战争有共识，”他说。 “共同利益越多，双方合作的可能性就越大。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，柏林墨卡托中国研究中心 (MERICS) 首席分析师 Helena Legarda 表示，双方仍需进一步合作。尽管有共同的利益，但我们对和平的共同愿望可以在多大程度上结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其欧洲盟友继续对俄罗斯实施经济制裁，希望迫使普京停止制裁战争结束后，中国与俄罗斯的贸易往来继续强劲，去年达到创纪录的2400亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间蓬勃发展的贸易为俄罗斯经济提供了生命线，而北京对此表现出“不大愿意”敦促莫斯科撤军或进行谈判。相反，中国官员反复谈到中国对俄罗斯的持续支持，莱加达说。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲对乌克兰持续的战争感到担忧，中俄关系正在带来更多挑战，”她说。 “当谈到如何结束战争或可持续的和平协议应该是什么样子时，我看到的共同点要少得多。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，王表示，欧洲需要北京的帮助来结束这场战争。战争。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲领导人一直呼吁北京参加下个月在瑞士举行的和平会议。俄罗斯拒绝加入，中国官员表示任何和平谈判都必须有俄罗斯和乌克兰参与。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自入侵乌克兰以来，普京一直受到西方的抵制。这位俄罗斯领导人在周二的第五次就职典礼上发表简短讲话时表示，俄罗斯“不拒绝与西方国家对话”。&lt;/p>;&lt;p>;“选择是他们的：他们是否打算继续试图遏制俄罗斯，继续普京表示：“我们应该继续推行侵略政策，多年来对我们国家持续施压，或者寻找一条通向合作与和平的道路。” &lt;/p>;&lt;p>;“在俄罗斯和乌克兰战争以及中东持续的危机等问题上，中国拥有相当大的影响力，”王说。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: recording of Philippine deal on Second Thomas Shoal simply ‘propaganda’, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261845/south-china-sea-recording-philippine-official-agreeing-new-model-second-thomas-shoal-simply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/dfc72097-5c2f-4573-a3bc-d8182ed1b396_74da0f0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船只试图拦截一艘菲律宾包租的民用船只3 月 23 日，海军为驻仁爱礁 BRP 马德雷山脉的士兵执行补给任务。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最新威胁要公布一名菲律宾高级官员的录音据观察人士称，海军官员同意采用“新模式”来解决双方之间的海上领土争端，这只是北京为赢得全球舆论而进行的“宣传”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾分析人士表示，该官员的目标是，阿尔贝托·卡洛斯中将无权与中国达成协议，他们认为中国已陷入困境，并试图将责任归咎于马尼拉。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国驻菲律宾大使馆周二表示公布了 1 月份的电话记录，据称卡洛斯在通话中同意了中国外交官关于为驻仁爱礁 BRP 马德雷山脉的部队执行补给任务的协议。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和中国两国在南海领土问题上陷入了长达数月的口水战和海岸警卫队小规模冲突，其中仁爱礁，菲律宾军队在仁爱礁搁浅一艘旧军舰以建立阵地，成为主要的爆发点。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/289a54ac-cfdf-490b-bb57-82374a786109_90c0e1f9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月23日，中国海警船试图拦截一艘由菲律宾海军包租前往仁爱礁执行补给任务的民用船只。照片： Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据向马尼拉选定的媒体成员展示的电话记录，当被问及他的上级是否批准了所谓的新模型时，卡洛斯证实了这一点。&lt;/p >;&lt;p>;协议要点包括双方“1+1”模式，即马尼拉仅向该浅滩部署一艘菲律宾海岸警卫队船只和一艘补给船，而中国仅向该浅滩派遣一艘海岸警卫队船只和一艘补给船。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾还将在与双方密切沟通的情况下，提前两天通知北京，向驻扎在马德雷山脉沉船的部队执行补给任务（仅包括食物和水）。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，马尼拉在二月份遵守了该协议，但该协议在接下来的一个月被忽视，当时四名菲律宾水手被中国海岸警卫队发射的高压水枪打伤。&lt;/p>;&lt;p>;最新事态发展发生在菲律宾政府几天后官员们否认存在新型号。&lt;/p>;&lt;p>;自周一以来，海军教育、训练和条令司令部司令阿方索·托雷斯少将被指定为西部司令部司令，卡洛斯休假期间生效。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西菲律宾海海军发言人罗伊·文森特·特立尼达准将周二表示，北京方面关于新型号的说法“都是捏造的……目的是转移人们对其违反国际法行为的注意力，并引起我们菲律宾人之间的分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我称它们为僵尸故事——早已死去但又从坟墓中复活；最好的方法是将这些故事放在它们应有的地方——埋在坟墓里，永远不会再被听到。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是马尼拉对南中国海部分地区的称呼。定义了其海洋领土，包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;达沃市南部达沃雅典耀大学政治学和历史系主任拉蒙·贝雷诺三世 (Ramon Beleno III) 告诉《亚洲周刊》，中国发布的内容对公众来说只是宣传。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在寻找出路。他们因为自己的所作所为而陷入困境，并试图在全球舆论面前为自己辩护。他们试图描绘菲律宾也有过错。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/08/4d480679-3a59-42c3-a829-dcd732ba7c43_608ece65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾领导人罗德里戈·杜特尔特与中国国家主席习近平2019年，据报道，杜特尔特执政期间，两国就南海问题达成了“君子协议”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及据报道菲律宾前领导人罗德里戈·杜特尔特与中国国家主席习近平达成的“君子协议”有何不同时，贝莱诺表示，中国目前对新协议的叙述模型是在两个人之间建立的。&lt;/p>;&lt;p>;“这是卡洛斯个人的事情。我认为他没有权力或授权签订这样的协议。杜特尔特签署的协议具有授权性，因为这是两国元首之间的协议。这是有效果的，因为他试图安抚谈判的气氛。”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;这项不成文的协议首先是由前杜特尔特发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 提到的，他表示，在他任职期间，杜特尔特曾与习近平达成私下协议，北京不会在南海有争议的水域建立任何新的军事前哨。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，马尼拉不会发送建筑材料来修复 BRP Sierra Madre。&lt; /p>;&lt;p>;“但是中国现在发布的这个，我不知道他们想指出什么。公众需要知道他们谈论了什么。谈话是如何开始的？这只是两个人谈话的常规过程吗？”贝莱诺说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为卡洛斯的所作所为并不构成叛国行为，因为他对一名中国外交官所说的话——如果存在的话——没有授权。我不认为这代表菲律宾或菲律宾武装部队。这只是他们两个之间的对话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /08/a9c39d54-36c8-48b1-8643-7fb7db83dd5c_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巡逻船上的菲律宾海警人员观看中国海警船开火4 月 30 日，有争议的南海黄岩岛附近的水炮。照片：EPA-EFE/菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治分析家埃德蒙·塔亚奥 (Edmund Tayao)马尼拉圣贝达法学院教授向《亚洲周刊》表示，他也认为最新的事态发展只是中方的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越陷越深” 。当被问及这个问题是否必须由参议院或菲律宾军方调查时，他说：“他们真的希望我们分裂。”&lt;/p>;&lt;p>;Tayao 同样警告说，任何协议只能在国家元首之间达成， “每个了解与中国正式外交关系的人”都应该熟悉这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种特殊情况下，至多，如果有的话，所谓的电话发生了，它仍然在范围内的谈判。这不能被视为一项协议，”他辩称。 “我知道卡洛斯中将不会在这个非常敏感的问题上……独自采取行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的一份声明中，菲律宾外交部（外交部）表示，只有小费迪南德·马科斯总统可以批准或授权就西菲律宾海和南中国海事务达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“在这方面，外交部可以确认没有内阁级官员马科斯政府已同意中国有关阿云金浅滩的任何提议，”它补充说，指的是争议地区的当地名称。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应停止传播此类针对菲律宾官员的虚假信息或影射外交部表示，这在菲律宾公众中造成了混乱，并分散了人们对中国毫无根据的主张以及在我们海域的非法和侵略行为所造成的真正问题的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;军方发言人弗朗西尔·玛格丽特·帕迪拉上校表示，卡洛斯的离开缺席与他涉嫌参与最新的争议无关。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong signs deal with Greater Bay Area cities to boost services for incoming talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261841/hong-kong-signs-deal-greater-bay-area-cities-boost-services-incoming-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/19436984-5a85-45e5-8f19-d1a236b56aef_3a1b9e97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正面临一场招聘人才以支持其发展的竞争经济。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港已与其他10个大湾区城市签署了一份备忘录，努力为专业工人创造一个更受欢迎的本地环境，劳工局局长大肆宣扬这一成功引进更多人才政策。&lt;/p>;&lt;p>;第二届粤港澳大湾区高素质人才发展大会签署促进人才服务合作谅解备忘录这是周三结束的为期两天的全球人才峰会的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港二号人物、政务司司长陈国基强调了协同作用的重要性，他表示：“为了进一步吸引和为了留住人才，大湾区各城市今天签署备忘录，加强对人才的服务，为他们落地生根创造更有利的环境。”&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区各城市粤港澳大湾区拥有不同的优势和定位，有广泛的合作可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;湾区是指北京将香港、澳门和九个中国大陆城市转变为一个雄心勃勃的倡议。到2035年成为综合高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉娴也在会议上发言，强调香港需要采取“更创新和更大胆的方法”解决人才招聘工作中的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“随着香港人口老龄化和劳动力萎缩带来的困难，世界对人才的竞争日益加剧。”&lt;/p>;&lt;p >;“[我们]期待与湾区城市合作，将集群推广到我们的目标市场，吸引世界各地的顶尖人才到大湾区工作和定居。”&lt;/p>;&lt;p>;香港劳工部长表示，自 2022 年 12 月以来，该市实施了一系列新措施来吸引和留住专业人才，例如推出顶尖人才通行证计划。&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，该市的各项人才政策已收到约 29 万份申请。他说，截至 4 月底，已有近 18 万个已获得批准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/08/66f1f3e1-e1d6-4d05-9115-4279964c5b0d_33636e1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政务司司长陈家辉，香港二号官员，希望这笔交易能够鼓励人才在这座城市扎根。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孙补充说，获批的申请人中已有12万人移居香港，超过政府每年引进35,000人的目标。&lt;/p>;&lt;通过顶尖人才通行证计划抵达香港的人每月收入高达20万港元（25,572美元），自抵达香港以来总共为香港经济贡献了约340亿港元，占香港经济的1.2%他说，经济增长带动了国内生产总值。&lt;/p>;&lt;p>;部长还表示，人才的涌入为香港人口老龄化注入了一些活力，因为许多人都带着家人一起来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;三分之二他指出，新晋专业人士的年龄在 40 岁及以下。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smart Taiwan man trapped in gorge for 10 days, alerts  locals by blocking   pipe  to disrupt water supply, affect rescue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3260287/smart-taiwan-man-trapped-gorge-10-days-alerts-locals-blocking-pipe-disrupt-water-supply-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/91420778-47ab-4aa8-b21f-5cfc523b4bbf_fade68ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾一位聪明的徒步旅行者跌倒被困峡谷找到了一种巧妙的方法来提醒当地人并成功营救他。图片来源：南华早报综合报道/Yahoo/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾一名足智多谋的徒步旅行者，在受伤、饥饿、没有手机的情况下，被困山沟十天，幸存下来。&lt;/p>;&lt;p >;4月12日，54岁的庄姓男子在丹东市凤城市南郊凤凰山独自徒步时，坠入约10米深的峡谷。&lt;/p>;&lt;p>;右侧受伤&lt;/p>;&lt;p>;由于没有手机，他甚至无法在偏僻的地方呼救。&lt;/p>;&lt;p>;但庄先生并没有放弃希望。他利用自己的主动性尝试寻找出路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/25/44048ccd-be30-486f-b798-d0a9487d7186_e3e7f109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子被困峡谷10天，受伤没有手机。照片：Youtube/@TTV NEWS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察周围，他发现了一根为附近居民供水的管道，以及一种名为“巨型芋头”的植物，茎粗而粗壮和大叶子。&lt;/p>;&lt;p>;前水管工有一个主意。他用瑞士军刀割断了水管，并用芋头堵住了水管，导致供水中断。&lt;/p>;&lt;p>;庄某摔倒十天后，村民们意识到水管有问题，并在调查中&lt;/p>;&lt;p>;当地消防部门救援人员将庄某带下山。&lt;/p>;&lt;p>;当时他意识清醒，生命体征平稳，正在接受治疗。他的右腿和左臀部在医院受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“太棒了。这种自救方式实在是太不可思议了。如果是我的话，我就每天坚持喝水。没有人会来救我。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“上天，或者命运，总是敞开一扇门。另一位写道：“那些在大灾难中幸存下来的人注定会得到未来的祝福。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/25/6ef2e5e6-3d90-4437-a9ed-387f411064a3_8366eebf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徒步旅行者执行他狡猾的救援计划后，应急人员把他抬下了山。照片：youtube/@ttv新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这真的很聪明，真的很聪明，”第三人说。&lt;/p>; &lt;p>;强烈建议徒步旅行者不要消防部门说，始终携带具有良好信号质量的通信设备，并为自己配备大灯，温暖的衣服和雨具以生存。 p>; &lt;p>; 2022年，一名中国西南部四川省的人被困在山上17天。他通过喝苔藓水和吃野生猕猴桃的水果幸存下来，他从Bear Grylls的男人与野生生存电视节目中学到的技能。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，一名韩国妇女在跌倒后在澳大利亚荒野中幸存了六天从陡峭的悬崖上。她在雨衣中保持温暖干燥，并最终设法向搜索直升机发出信号。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feffx。 net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https：//feedx.run“ style” =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok tycoon Zhang Yiming now calls Singapore home – as do many Chinese tech titans these days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3261842/tiktok-tycoon-zhang-yiming-now-calls-singapore-home-do-many-chinese-tech-titans-these-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 14:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/08/81716BB4-16DF-4D8C-98C2-2230BAB8E092_CCAEBB73.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; bytedance创始人Zhang Zhang Yiming在Company&#39;s Beijing&#39;imiming the Company&#39;s Beying the Company&#39;s Beying the Company&#39;s Becijing&#39;imiming Pictured。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在Tiktok针对美国政府的诉讼中，亿万富翁Bytedance Ltd.创始人Zhang Yiming居住在新加坡，同时保留中国公民身份。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Zhang Joins Joins Join在经过多年的监管收紧和共同限制后，一大批公司的酋长搬到了岛国，这损害了中国曾经自由的技术领域。与亚洲金融枢纽紧密联系的企业家包括阿里巴巴集团Holding Ltd.首席执行官Eddie Wu（新加坡公民）和加密货币先驱先驱Wu Jihan。阿里巴巴拥有南方中国早晨。 81716BB4-16DF-4D8C-98C2-2230BAB8E092_59CE6A98.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; bytedance创始人Zhang iiming在公司的北京北京总部2017年。 Bytedance在诉讼中说，Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张是居住在新加坡的中国民族，现在拥有Tiktok的父母约21％。 &lt;/p>; &lt;p>;亿万富翁在海外大部分时间都花了大部分，以新加坡作为主要基地，当时报道的信息激发了他申请外国公民身份的猜测。蒂克托克（Tiktok）在概述了公司的有影响力人物的部分中包括了张的地位。&lt;/p>; &lt;p>;像中国许多公司精英一样，Bondedance的一些honchos在过去几年中对繁荣的城市州表现出了偏爱。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;张几年前，在野蛮人的领导力与联合创始人和大学室友Liang Rubo的领导地位，后者现在也位于新加坡。 Tiktok首席执行官Chew Shou Zi本人是新加坡。其他用于野蛮人业务的高级管理人员，包括商业化Zhang Lidong，仍留在他们的祖国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张张的21％的兽人切片价值超过400亿美元，基于400亿美元在公司最近的一项回购计划中，该公司的估值为2680亿美元。该文件还表明，自蒂克托克（Tiktok）的首席执行官透露他的老板在国会听证会上透露了他的老板约20％的股份以来，张在过去的一年中一直持有股票。&lt;/p>; &lt;p>;张张在蒂克托克（Tiktok）提起反对立法诉讼后，张张的现状出现要求键入其最成功的全球发明。该法案在国会和美国总统乔·拜登（Joe Biden）于4月签署了法律，开始了270天的倒计时，以进行出售或美国禁止流行的视频共享平台。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼确认，期望的是，随着截止日期的临近，野兽不打算为Tiktok找到买家。相反，中国公司希望法律宣布违宪，称其违反了第一修正案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Kuala Lumpur, children go hungry as food inflation squeezes poor despite Malaysia ‘getting richer’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261839/kuala-lumpur-children-go-hungry-food-inflation-squeezes-poor-despite-malaysia-getting-richer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/9d5c64d4-32d9-4c46-b657-48a71e19775f_2d7de563.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡的许多低收入家庭正在努力负担基本生活费用在生活成本飙升的情况下，人们开始吃米饭和鸡肉等食物。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据联合国周三发布的一份报告，由于高通胀迫使吉隆坡低收入家庭中每两个孩子中就有一个每天吃的饭少于三顿。马来西亚首都最贫困的人口放弃食物或依赖方便面等低营养选择。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚从 Covid-19 大流行中恢复的情况并不均衡，林吉特货币长期疲软，导致家庭面临着更高的生活压力。由于进口成本增加，大米和鸡肉等基本​​食品价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;联合国儿童基金会表示，接受调查的低收入家庭的儿童中有 95% 生活在相对贫困中，而 40% 的家庭收入较低将他们置于贫困线以下，即每月 2,816 林吉特（590 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;为联合国儿童机构进行这项研究的研究公司 DM Analytics 负责人穆罕默德·阿卜杜勒·哈立德 (Muhammed Abdul Khalid) 表示，这些数字尤其重要。与马来西亚经济的反弹（2023 年以 3.7% 的速度稳定增长）相比，这一点就显得十分明显。&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家正在变得越来越富裕，但我们的孩子吃得越来越少，”穆罕默德在周三的演讲中说道。 &lt;/p>;&lt;p>;该研究敦促政府推出为期 1,000 天的全民儿童保育津贴，以支持从出生前到两岁的父母以及残疾人及其照顾者。 &lt;/p>;&lt;p>;报告作者建议，社会关怀支出可以通过计划削减马来西亚慷慨的补贴制度所节省的资金来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，52％的儿童所有接受调查的家庭每天的饭量都少于三餐，这一比例较疫情爆发前的 45% 有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;“高粮价和经济拮据是父母努力为孩子提供均衡健康营养的重大障碍。报告称。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是联合国儿童基金会和联合国人口基金联合资助的“边缘生活”研究的一部分，对居住在瓜拉 16 个低成本公共住房计划中的 755 个家庭进行了调查去年 10 月至 11 月期间，吉隆坡。&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭主要来自该国占多数的马来人，16% 是印度人，其次是 2% 是华人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/0451d8ef-e15a-4641-af11-a118159b884f_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在吉隆坡排队领取食物捐赠。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，接受调查的 10 个家庭中有 9 个表示，他们正在努力应对不断飙升的生活成本。&lt;/p>;&lt;p>;单亲母亲面临的财务状况最为严峻压力，59%的女户主家庭生活贫困，而超过三分之二的残疾人户主家庭生活在贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;为了垫高资金，户主家庭要么承担额外的工作，从退休储蓄中提取资金，向家人和朋友借钱，要么出售手机等个人物品。&lt;/p>;&lt;p>;“这些策略强调了家庭所经历的巨大经济压力以及他们的生活时间。报告指出，这导致了成年人抑郁症的增加，因为三分之一的家庭认为他们的财务状况只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总体失业率很高，疫情期间，家庭收入中位数从 2021 年 3 月的 12% 降至去年 10 月的 5.9%，家庭收入中位数恢复到新冠疫情前近 3,000 林吉特（632 美元）的水平。&lt;/p>;&lt;p>;研究指出，饮食习惯发生了显着变化，70% 的受访家庭将更多的钱花在鸡蛋上，因为鸡蛋是最实惠的蛋白质来源，而大流行期间这一数字为 52%，大米的支出也类似。&lt;/p>;&lt;p >;然而，这一举措也导致了方便面等不健康食品的消费量增加。&lt;/p>;&lt;p>;“这些饮食模式的转变反映了家庭为应对日益增长的人口增长带来的挑战而采取的适应性措施。报告称，“负担能力比营养考虑更重要”。&lt;/p>;&lt;p>;家长们还担心，孩子的教育质量和受教育机会将受到影响，因为他们难以应对从交通到公共服务等各种费用不断上涨的问题。 - 联合国儿童基金会表示，课程活动和学费。&lt;/p>;&lt;p>;联合国机构呼吁政府扩大对所有贫困家庭的社会援助，而不仅仅是赤贫人口，并改善现金发放计划的实施，将每 30 人月收入 2,000 林吉特（421 美元）或以下的家庭有 10% 没有获得关键援助。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的最低工资水平太低，不足以满足工人的需求。考虑到生活成本、贫困线收入、工资中位数和生产力等关键因素，我们的计算表明，最低工资应定为每月 2,102 林吉特，而不是目前的每月 1,500 林吉特。” /p>;&lt;p>;上周，总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 宣布，该国 160 万公务员队伍将全面加薪至少 13%，该公务员队伍占马来西亚 3300 万人口的 5%，是马来西亚最大的官僚机构之一。 &lt;/p>;&lt;p>;截至 2021 年世界银行上次评估时，马来西亚的基尼系数（衡量收入不平等的经济工具）为 40.7。经济学家将任何高于 40 的值视为最高收入者和最低收入者之间存在巨大工资差距的指标。&lt;/p>;&lt;p>;DM Analytics 的穆罕默德表示，政府将花费不到 GDP 的 1% 来实施联合国儿童基金会的建议，这可以通过计划削减燃油价格补贴节省下来的资金来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该将[补贴节省]给这些人。它不仅会提高生活成本，还会改善社会流动性、改善健康状况和教育成果。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada to grant special work permits to Hongkongers seeking permanent residency in bid to retain them amid backlogged cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261840/canada-grant-special-work-permits-hongkongers-seeking-canada-permanent-residency-bid-retain-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/12605a25-72be-4deb-a465-df1150484637_81ec1a71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大正在努力阻止香港永久居留权申请人回国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大将允许香港永久居民申请人在等待申请决定期间申请特别工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;渥太华宣布新措施周二，为了防止香港人在数千起积压案件中被迫离开加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;此举是为了回应政界人士越来越多的呼吁，他们表示批准居留申请需要更长的处理时间令香港人对其工作和学习即将到期感到不确定。&lt;/p>;&lt;p>;在北京实施的国家安全法之后，加拿大于 2021 年为香港人推出了定制的移民通道。与英国和澳大利亚相比，加拿大针对年轻人、应届毕业生和在加拿大学习的人的政策是最简单的。&lt;/p>;&lt;p>;“由于申请量大，处理时间长渥太华政府周二表示，“途径已经增加，许多申请人在永久居留申请最终确定之前面临着在加拿大的临时身份到期的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;“一项新的公共政策将在未来几周，让香港永久居留途径申请人在等待永久居留申请的决定期间延长其身份并在加拿大获得新的开放工作许可证。”&lt;/p>;&lt;p>;新举措将于渥太华表示，自 5 月 27 日起，该政策将保留五年，以允许香港申请人延长在该国的临时身份。&lt;/p>;&lt;p>;但它也提醒申请人，如果他们的临时状态在申请前已过期超过 90 天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /08/49d557b6-ddf5-4bc3-9140-6ec094a60ddc_2a940eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新措施将于 5 月 27 日开始。照片：Edmond So&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国会议员关珍妮 (Jenny Kwan) 是新民主党住房、移民、难民和公民身份方面的批评者，她一直主张延长香港申请人的工作和学习许可证，她对这一决定表示欢迎周二的新政策。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然更有效和高效的措施是自动续签香港人即将到期的工作和学习许可证，以便可以将稀缺的资源用于加快处理永久居民申请；然而，这项临时措施将有助于确保那些因永久居民申请而面临长期处理延误的人不会被迫返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;关认为，在《香港永久居民申请》颁布后情况尤其如此。香港《维护国家安全条例》涵盖 39 项罪行，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；关先生早些时候表示，超过8000份香港人提交的申请被困在系统中，处理时间从最初引入特殊移民通道时的六个月增加到了现在的6个月。长达21个月。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，超过14,680人签署了一份请愿书，要求加拿大加快审批流程，称由于缺乏提前延长开放工作许可证的措施，导致一些签证过期的个人无法获得签证。医疗保险、就业和教育。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年8月，已有9,947名香港人通过加拿大途径申请永久居留权，其中包括“工作移民”和“学习移民”路线，其中 5,245 人的申请获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;Connor Mycroft 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[He was a propaganda mastermind who shaped North Korea’s Kim family cult of personality. Now, he’s met his end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3261836/he-was-propaganda-mastermind-who-shaped-north-koreas-kim-family-cult-personality-now-hes-met-his-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/c2e8f28c-7088-462e-814d-432230e9da1c_e92078cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金基南 2009 年在首尔合影。他就是其中之一是极少数访问过韩国的朝鲜官员之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宣传策划人金基南 (Kim Ki-nam) 在朝鲜去世，他自冷战时期建国以来一直统治着朝鲜家族王朝，并帮助建立了个人崇拜。 94岁。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩多年来健康状况不佳，于周二去世，据朝鲜官方通讯社报道，称他一生致力于“捍卫和加强朝鲜民主主义人民共和国的神圣斗争”。朝中社发布的官方传记称，金正恩从童年的艰辛中走出来，从1956年开始在朝鲜劳动党中央委员会工作，赢得了朝鲜人民的信任。国家创始人金日成。据朝中社报道，他用了 60 多年的时间巩固党的意识形态基础，并帮助培养支持国家的人才。&lt;/p>;&lt;p>;作为权力背后的大国之一，金基南发挥了至关重要的作用。随着领导权转移到创始人的儿子金正日手中，并帮助现任领导人的孙子金正恩继任，他在塑造国家信息方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;“金基南是从 20 世纪 60 年代开始，他一生都是精英职业宣传员。”美国史汀生中心 38 北计划高级研究员 Rachel Minyoung Lee 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/54cc860a-35b8-4fbe-812a-c775fae26d7f_9cb876b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;金基南于 2009 年离开首尔为韩国前总统金大中举行的追悼会。他是极少数访问韩国的朝鲜官员之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“金正恩也信任和依赖这位来自他祖父以及随后他父亲时代的宣传老手，多年来让他担任重要的宣传职务在 2019 年初从宣传界退休之前，”Lee 说道。他曾在 CIA 开源企业担任分析师近二十年。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他还担任过信息和情报局党委书记。据朝鲜领导层称，宣传部（也称为宣传鼓动部）金基南于 1976 年被任命为朝鲜主要报纸《劳动新闻》的主编，并成为该国记者协会主席。观看网站。&lt;/p>;&lt;p>;他在党的宣传机构中的领导作用和对媒体的指导使他拥有非凡的权力来指导国家的日常信息传递。他还帮助确立了金日成长期以来的自力更生原则（即“主体”）和金正日的军事第一理想（即“先军”）。&lt;/p>;&lt;p>;宣传鼓动部门一直是一个培训部门金氏家族王朝的根据地。金正日在掌权前就加入了该组织，现任领导人的妹妹金与正在国际信息传递中发挥着关键作用，在该组织中占有重要地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/fd8e382a-c2c0-4ba2-b0c5-4dc824a3ee90_1c026017.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金与正是朝鲜领导人金正恩的妹妹，在金基南曾经领导的宣传鼓动部门中地位显赫。照片：KCNA via KNS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正日于 2010 年 5 月再次任命金基南为该部门主任，就在金正恩正式上任的几个月前李说，这可能是为了帮助确保权力的平稳过渡。&lt;/p>;&lt;p>;也许他的影响力最大的衡量标准是，朝鲜是冷战时期建立的唯一一个主要家族王朝。自 20 世纪 40 年代以来，它一直保持着持续的权力。&lt;/p>;&lt;p>;它之所以能做到这一点，部分原因是几十年来不断转移其信息传递的重点。朝鲜最初宣传自己比韩国更繁荣、管理得更好。但随着其邻国变得更加富裕，而平壤的主要恩人苏联在 20 世纪 90 年代初崩溃，该国宣传了朝鲜人民保护者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;它为经济斗争辩护：为建立一个可以防止美国入侵的核武库而做出的必要牺牲，同时指责历任美国总统利用制裁和金融胁迫来扼杀其增长。美国及其合作伙伴为朝鲜提供了机会，通过废除其核武器计划来参与该地区繁荣的经济。西方称该计划是不必要的开支，使该国成为世界上最贫穷的国家之一.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/5668d6b8-52b3-45fa-a1ac -fab6a0bf2321_e3eda0c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩上个月出席平壤住房开发一期工程竣工仪式。实地考察已成为朝鲜国家宣传的主要内容。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;实地考察成为国家宣传的主要内容，领导人参观农场、工厂和建筑项目。这有助于转移金氏家族对经济管理不善的指责，金氏家族被描述为对国家最微小的细节深感关注，并将过错转移到未能执行领导人命令的干部身上。&lt;/p>;&lt;p>;金氏基南也在海外留下了印记。 2009年前总统金大中去世后，他率代表团访问韩国，并会见了时任韩国总统李明博。金大中于 2000 年对平壤进行了历史性访问，会见金正日，给分裂的半岛带来了和解的希望。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体最后一次提及金基男公开露面是在2021 年，当时他在知名官员的讲台上观看准军事部队阅兵式，以纪念建国 73 周年。&lt;/p>;&lt;p>;今年，现任领导人金正恩已采取行动反对这一想法和平统一的国家宪法，并拆除了他的父亲和祖父为统一半岛概念设立的纪念碑。这引发了人们对现任领导人可能正在为战争做好准备的担忧——金正恩建立核武库并无视美国要求重返谈判桌的呼吁加剧了这种担忧。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩付出了代价据朝中社报道，他参观了灵柩，向金基男表示敬意，并“对失去一位对朝鲜劳动党事业无限忠诚的老革命家感到悲痛”。&lt;/p>;&lt;p>;“金基男” -nam 被认为是朝鲜宣传中最重要的人物之一，”世宗研究所研究员 Cheong Seong-chang 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>