<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US personnel seen training elite Taiwanese coastguard unit: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289547/us-personnel-seen-training-elite-taiwanese-coastguard-unit-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/36d2c4b2-2430-49bc-a7a8-eee0298dcb46_a587acd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾海巡已加强与美国同行的合作。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国人员被发现在台湾南部训练一支精英海岸警卫队，双方加强合作，应对中国大陆对台湾日益增加的压力。&lt;/ p>;&lt;p>;联合报（UDN）周三报道称，美国人员帮助台湾海岸警卫队特别任务组（STU）在港口城市高雄附近模拟登船演习。&lt;/p>;&lt;p>;该报道是根据军方的目击事件和信息热心人士，其中一张照片显示三名美国人员与准军事特警部队 STU 的成员一起登上一艘大型突击艇。&lt;/p>;&lt;p>;STU 成立于 2005 年，负责高风险行动，例如&lt;/p>;&lt;p>;据目击者称，美军人员登上了STU现役M109突击艇；新开发的更大的突击快艇；以及台湾海军陆战队特勤连使用的M96快艇。&lt;/p>;&lt;p>;他们连续两天分别对STU和海军陆战队连进行训练。&lt;/p>;&lt;p>;援引海岸警卫队的消息政府称这些活动是 STU“例行专门培训”的一部分，但政府没有证实或否认美国人员参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;周四，UDN 报道称，该公司还被发现与美国人员一起进行培训军事人员在高雄。它没有透露美国人员是谁，但补充说美国海军陆战队过去曾对该公司进行过培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些目击事件是经过多年低调之后罕见的披露台湾与美国海岸警卫队的交流，也体现了自2021年启动正式合作机制以来，两机构之间的联系更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;8月，台湾接待了美国海岸警卫队流动训练队的成员海上执法课程，这是自2009 年。&lt;/p>;&lt;p>;据 UDN 9 月报道，从明年开始，台湾海岸警卫队人员将首次参加美国海军战争学院。&lt;/p>;&lt;p>;STU 还计划更新其设备和根据政府11月披露的年度预算提案，扩大兵力，预计明年年底人员数量将从85人增加到143人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;合作与美国的关系正值自二月份以来，中国海警在台湾附近的活动有所增加，当时两名大陆渔民在台湾控制的金门岛（又称金门岛）附近的台湾机构追捕中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警船只也在解放军 10 月份的“利剑 2024B”军事演习期间，该舰首次部署包围台湾。&lt;/p>;&lt;p>;最近，11 月 25 日，四艘中国海警船据报道进入附近海域金门。该台湾机构表示，其回应是驱逐这些船只，并呼吁中国大陆停止此类“灰色地带”骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;除了与美国的合作外，台湾还一直在加强与日本的关系海岸警卫队。 7月，双方进行了首次联合搜救演习，以加强海上巡逻合作。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President Xi Jinping urges new military information force to give China modern combat edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289557/president-xi-jinping-urges-new-military-information-force-give-china-modern-combat-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/52b63ad8-cdb4-4432-a75b-facc956e5558_0d13a9c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，中国国家主席习近平视察了国家信息支援部队，并强调其能力快速建设的重要性。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平号召国家新型信息力量加强能力建设，应对现代战争挑战。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的讲话据中央电视台报道，周三视察信息保障部队，恰逢该部队第一次党代会会议。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央军事委员会主席习近平敦促全力建设强大的信息保障部队。和现代信息保障力量人民解放军网络信息系统发展“跨越式”。&lt;/p>;&lt;p>;“战争形态快速演变，新一轮科技和军事革命迅速展开。网络信息系统在现代战争中发挥了前所未有的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在军队改革中，信息保障部队成立，旨在提高信息收集、共享和保障能力。它接管了2015年成立并于4月解散的战略支援部队的部分职能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国近年来大力推动军队现代化，加强一体化建设大量使用信息和智能技术进行运营。网络信息有望提高军队指挥、情报、火力打击、后勤保障的效率。&lt;/p>;&lt;p>;信息保障部队必须充分认识网络信息系统建设的“极端重要性”习近平指出，要加快能力建设和战备保障。&lt;/p>;&lt;p>;他把网络平台建设、数据融合、网络保障、指挥方式和作战方式创新列为重点工作。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;在传统战争中，指挥官花费 85%根据《解放军日报》去年的报道，他们用手动方法处理海量信息的时间只剩下 15% 的时间用于作战决策。&lt;/p>;&lt;p>;但通过在作战指挥系统中使用网络信息，指挥官可以报告称，现在可以利用 85% 的时间进行决策，从而显着提高指挥效率。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal’s Oli signs Belt and Road deal with China amid debt fears and India tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289559/nepals-oli-signs-belt-and-road-deal-china-amid-debt-fears-and-india-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 20:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/634d2c01-82bf-4cd0-beea-73f1ccef9341_460b300d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔总理 KP 夏尔马·奥利（左）12月3日在北京人民大会堂与中国国家主席习近平握手。图片来源：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔总理夏尔马·奥利访华为“一带一路”倡议下新的基础设施合作推动奠定基础，这一举措被视为对尼泊尔经济目标至关重要，但由于债务担忧以及与其传统盟友产生政治影响的风险，政府联盟关系紧张，印度。&lt;/p>;&lt;p>;在为期四天的北京之行中，奥利会见了中国国家主席习近平，签署了中国“一带一路”倡议下的框架协议，并获得了 3 亿元人民币（4100 万美元）的财政援助&lt;/p>;&lt;p>;中国和尼泊尔最初于2017年签署了“一带一路”协议，但此后尚未规划或实施任何项目。分析人士表示，新协议将重振项目，其中可能包括道路升级和运输走廊。&lt;/p>;&lt;p>;奥利还会见了李强总理并签署了九项协议，包括北京支持在加德满都和苏丹之间建设一条隧道。据尼泊尔外交部称，中国边境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/e9428e96-486e-485a-a4eb-f8409798c433_54d457f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强与中方会谈12月3日，尼泊尔总理夏尔马·奥利在北京人民大会堂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是奥利宣誓就职后首次出访。 7月担任第四任总理。按照传统，尼泊尔领导人首先访问新德里；然而，这次访问标志着偏离了这一常态。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，这一转变反映出尼泊尔与其历史上最亲密的伙伴印度之间的紧张关系不断升级，印度认为奥利是亲中国的，因此没有正式邀请他访问。&lt;/p>;&lt;p>;奥利此行之际，对中国债务的担忧在其联合政府内部引发了争论。尼泊尔大会党——他在联盟中的主要盟友——反对与中国就贷款资助的项目达成任何协议，并认为应该把重点放在接受赠款上。&lt;/p>;&lt;p>;奥利自己的政党尼泊尔共产党-联合马列已表示由于迫切的基础设施需求，对中国贷款持开放态度。但奥利上周同意避免与北京签署任何贷款相关协议，分析师称此举对于维持加德满都的“政治稳定”非常重要。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一带一路的签署据《加德满都邮报》报道，原定于周二举行的道路框架由于术语上的分歧而被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔希望加入“赠款”一词，以避免贷款、北京青睐的融资方式表彰其“一带一路”投资。最终，该框架于周三签署，双方同意“援助融资”。&lt;/p>;&lt;p>;分析师、《条条道路向北：尼泊尔转向中国》一书的作者阿米什·拉杰·穆尔米 (Amish Raj Mulmi) 表示，利用“援助-帮助融资在语义上对双方来说是双赢”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于尼泊尔来说，这意味着它从其他多边机构获得赠款和优惠援助融资，以及作为保留选项如果需要的话，可以提供优惠贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，这个术语足够广泛，包括其发展融资以及对尼泊尔的赠款，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中国此前曾向尼泊尔提供约2.16亿美元贷款，用于在博卡拉建设一座国际机场，该机场于去年开始运营。虽然双方同意提供 4100 万美元的现金援助，但分析人士指出，尼泊尔希望北京方面能够豁免为该机场提供的贷款，但尚未宣布这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;该机场 — — 中国自称是一个成功的“一带一路”项目，但由于缺乏国际航班而面临重大挑战，这主要是因为印度拒绝让飞机使用其领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我认为该项目的无法运行特别是博卡拉机场—— Mulmi 表示：“由中国进出口银行提供融资是对中国未来贷款感到担忧的一个关键原因。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然尚不清楚机场是否参与了讨论的一部分，但 Mulmi 强调，联合声明暗示北京将“支持和鼓励”其飞机飞往博卡拉。他补充说，目前没有中国航空公司飞往该机场。&lt;/p>;&lt;p>;印度贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学国际关系学院院长、中国研究教授斯里坎特·康达帕利 (Srikanth Kondapalli) 表示，博卡拉机场一直是由于无法处理国际航班，这对尼泊尔来说是“灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;他强调奥利与其联合政府达成政治共识以“维护稳定”并履行对政治伙伴的承诺的重要性在访问北京期间。如果未能实现这一目标，他可能会面临与几个南亚邻国类似的金融和政治挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“对于联合政府来说，就尼泊尔的局势而言，对中国的债务存在一些担忧。 Kondapalli 说道。&lt;/p>;&lt;p>;例如，作为“一带一路”交通和电力项目贷款主要接受国的斯里兰卡，在可能2022 年，突显了不可持续借贷的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管奥利首次出访时没有访问印度，但他确实在 2022 年会见了印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi)。九月份在纽约举行的联合国大会峰会期间。 8月，奥利正式邀请莫迪访问尼泊尔。&lt;/p>;&lt;p>;康达皮利表示，尼泊尔寻求平衡与印度和中国的关系，避免过度依赖任何一方。&lt;/p>;&lt;p>;“此行标志着尼泊尔他补充道：“印度希望制衡印度，但其制衡能力非常低。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，穆尔米表示，考虑到各种限制，奥利的联盟“在管理与尼泊尔邻国的关系方面做得相当不错”联合政府和尼泊尔的地缘政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为两国（印度和尼泊尔）的外交足够成熟，双方都可以专注于更大的双边关系，而不会受到政治方面的影响此行不应忽视的一个重要收获是尼泊尔和中国联合声明中使用的措辞，其中包含一些可能被视为中国胜利的自信立场.&lt;/p>;&lt;p>;这包括尼泊尔支持中国大陆“国家统一”、反对台独，并用“西藏”代替西藏。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然尼泊尔此前表示反对台独，但我认为这是穆尔米在与尼泊尔的联合声明中首次同时使用了对中国国家统一的支持以及中国最近倡导的西藏“中国化”一词。路透社补充报道&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Japan seek to repair fraught ties as crises mount in chaotic world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289540/china-and-japan-seek-repair-fraught-ties-crises-mount-chaotic-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/0225fbe3-731b-454a-bcd7-e6fce5fb5e66_d77553bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本和中国有更大的动力深化经济在全球不确定性不断上升的情况下，中美关系的发展。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两国官员在周四的一次重要峰会上敦促中日两国需要克服政治争端，加强经济联系，以应对日益混乱的全球秩序。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，亚洲大国之间的关系日益紧张，日本协助美国限制对华芯片出口以及 6 月和 9 月针对在华日本居民的残酷持刀袭击事件加剧了这一关系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但是有迹象表明在年度东京-北京论坛上，双方与会者都强调了加强合作的必要性，重新表达了重新建立关系的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;“多边自由贸易体系正在崩溃，多重危机 — — 包括全球危机中国驻日本大使吴江浩表示，气候变暖、粮食和能源安全问题也日益临近。&lt;/p>;&lt;p>;中日两国需要在多个领域更加密切合作，应对这一日益严重的问题。不确定性，“特别是在”，吴说。&lt;/p>;&lt;p>;2013-16 年担任中国财政部长的楼继伟表示，在新冠疫情引发的全球经济不确定性中，中国和日本需要合作保护自己。唐纳德·特朗普当选美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在的努力至少应该放在确保中日之间的自由贸易上，然后我们才能考虑全球自由贸易，”楼说。&lt;/p>; &lt;p>;中国是日本最大的贸易国日本是中国的合作伙伴和日本企业的首要投资目的地之一，而日本是中国的第二大出口目的地和主要进口来源地。&lt;/p>;&lt;p>;去年两国贸易总额达3180亿美元，其中根据中国政府的数据，这对日本来说是小幅盈余。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，中国允许日本游客免签在该国停留最多 30 天，作为促进入境旅游的更广泛行动的一部分&lt;/p>;&lt;p>;楼还表示，在应对气候变化以及应对各自的人口老龄化方面，两国有很多值得相互学习的地方，特别是中国在太阳能方面的实力和日本在氢能方面的实力。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国进入老龄化社会只用了20年，而日本则用了50年，”楼继伟说。 “我们的老龄化速度更快。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国央行前行长易纲呼吁中日在数字经济、绿色环保等领域加强合作&lt;/p>;&lt;p>;论坛上的日本与会者还呼吁与三井住友金融集团总裁兼首席执行官中岛彻进行更密切的合作，强调由于地缘政治紧张局势加剧和经济衰退，企业面临更大的风险&lt;/p>;&lt;p>;“[对中国和日本来说]在我们可以在全球范围内合作的领域进行合作非常重要，例如我们可以共同解决的环境问题和脱碳问题，并坚定地建立他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在邻国之间的商业关系由于经济和政治因素的综合影响而恶化的情况下，任何关系的重置都将面临严重的障碍。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，日本对华投资不断增加东京已与华盛顿结盟，限制北京获得尖端芯片制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本决定释放福岛核电站废水后，政治紧张局势加剧，并在&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本前经济产业大臣齐藤健表示，近期对华外国投资大幅下滑，且形势日益恶化。在华日本企业的业绩反映了中国经济前景的黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;近期对华投资下降“不仅是经济周期问题，还有结构性问题”，还有外资他说，企业对中国的政治制度缺乏信任。&lt;/p>;&lt;p>;斋藤还指出，外国企业对中国不断恶化的公共安全以及反间谍法实施不明确的担忧日益加剧。&lt;/p>;&lt; p>;“自由贸易的前提是两国之间的相互信任。出发点是在国家领导人之间建立互信。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本年度报告，中国和日本公众都对两国改善关系的前景感到悲观。由Genron NPO和中国外文出版集团联合进行的中国联合民意调查，并于周一作为论坛的一部分发布。&lt;/p>;&lt;p>;该民意调查记录了中国对日合作支持率自年度调查以来的最大跌幅。 20年前首次进行调查以前。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourism and transport chiefs set record for shortest time at top before being sacked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289551/hong-kong-tourism-and-transport-chiefs-set-record-shortest-time-top-being-sacked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/d73866bb-5c61-4465-910d-953f2ea1f1dc_194c0bf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图片外：Kevin Yeung旅游局局长（左）被免职，交通部长林世雄被免职。图片：南华早报 / 黄宗盛、李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游及运输部长创下了在被解雇前任职时间最短的纪录，他们的解职距离上任不到 2.5 年。自香港从英国移交到中国统治以来的五届政府中，此次解雇使被解雇的部长人数达到八人。 1997年。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四表示，房屋署署长罗淑佩将接替文化体育及旅游局局长杨润雄，而运输局常任秘书长物流陈美宝将接替运输及物流局局长林世雄。&lt;/p>;&lt;p>;被问及其他官员是否面临被替换的风险时，李说，在增加运输及物流局局长后，他现在“对团队感到满意”两个新的&lt;/p>;&lt;p>;“两位新部长加入后，我非常有信心，现在的团队符合我的期望，”他说。 “我们将紧密合作，团结一致，创造最好的施政成果，服务香港的最佳利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/49dcc502-d8eb-481a-a498-6bff3bca41b7_e52dca0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张建宗六月被免去政务司司长职务2021. 图片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上一次高调的内阁成员改组是在2021年6月，当时李光耀的前任林郑月娥罢免了政务司司长马修。张建中，距政府任期结束约一年。&lt;/p>;&lt;p>;张建中的职位由保安局局长李家接替，其职位则由警务处处长邓俊强接任。 &lt;/p>;&lt;p>;在此之前，由于反政府抗议和Covid-19的出现，林郑月娥于2020年4月解雇了四名部长，并解雇了公务员事务局局长罗智光、民政事务局局长刘江华、财经事务及库务局局长刘怡翔和创新及科技局局长杨伟雄。&lt;/p>;&lt;p>;当时提出的建议涉及政治敏感部门的改组不仅表明林郑月娥对其表现感到失望，也表明北京有意加强对香港的监管，并发出一个信息，即政府将坚决反对反对派的批评。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括在许多政府工作人员参加抗议后，重组公务员事务局，并任命宪政及内地事务部长聂德权为劳工部主管。&lt;/p>;&lt;p>;聂德权的职位同时由公务员事务局局长接任据说与北京关系密切且了解其政策的曾国伟。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥的民政事务部长徐英伟也于 2022 年 1 月辞职。被发现参加生日聚会，违反了Covid-19社交距离规则。&lt;/p>;&lt;p>;前特首梁振英解除曾德成秘书职务民政事务局局长和邓国伟于2015年7月21日卸任公务员事务局局长，即他们上任三年后。梁没有透露他们离开的原因。&lt;/p>;&lt;p>;但有消息称，唐被开除是因为“太悠闲”，而曾是一名左翼人士，因参与“自由党”被判入狱两年。 1967 年骚乱 - 据说在青年工作方面不够积极主动，北京认为这促成了 2014 年占领中环的公民抗命运动。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英的发展秘书麦彩光于 2012 年 7 月辞职，当时他上任仅 12 天，此前他因二十多年前的住房补贴欺诈案被反贪人员逮捕。麦先生于 2013 年被判有罪，但终审法院于 2018 年推翻了定罪。&lt;/p>;&lt;p>;首任行政长官董建华在 1997 年至 2005 年的任期内，有三名高级官员辞职，其中包括卫生部长杨永强、保安局局长叶刘淑仪和财政司司长梁锦松因政治危机而被罢免。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges solar firms to find global partners to navigate tariffs, trade tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289519/china-urges-solar-firms-find-global-partners-navigate-tariffs-trade-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/8dd0bd8c-c251-425e-9d06-f5a86a3d3ff6_04ec1588.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人检查太阳能电池板中使用的太阳能光伏组件江苏省东部海安市的一家工厂。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国太阳能光伏 (PV) 制造商应与外国公司合作，应对地缘政治和贸易挑战，以保持国家对该行业的控制，并在出口下降 35% 后增加收入商务部一位官员告诉行业代表。&lt;/p>;&lt;p>;商务部贸易救济调查局副局长谷宇敦促光伏制造商寻求与“一带一路”沿线国家当地企业的合作并探索机会通过投资太阳能项目。该局的主要职能是为海外企业提供贸易解决方案，并对进口产品进行反倾销调查。&lt;/p>;&lt;p>;“世界清洁能源转型不仅是中国的故事，也应该是全球的故事。”周四，顾在四川省宜宾市举行的中国太阳能行业年度会议上发表讲话时表示，各国携手合作。&lt;/p>;&lt;p>;在美国上周宣布对太阳能征收新一轮关税后，顾提出了这一呼吁。东南亚四个国家面板进口– 柬埔寨、马来西亚、泰国和越南 – 反倾销指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此举将对中国制造商产生重大影响，这些制造商已经受到美国和美国更高关税的打击。今年欧盟。许多公司将东南亚视为将产能转移到海外的避风港，试图绕过从中国直接进口的关税。&lt;/p>;&lt;p>;该国的光伏制造商也面临着产能过剩和价格战的困境，这引发了一系列的问题。并购和破产浪潮。行业高管周三呼吁政府实施类似于钢铁和水泥行业的规则，以阻止该行业的下滑。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，巴西政府将太阳能组件的进口关税提高到 25百分比从 9.6% 增加。印度今年还宣布设立非关税壁垒，限制进口太阳能组件，以提高自力更生能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普表示，将对所有加拿大产品征收 25% 的关税顾说，他上任第一天就对墨西哥和墨西哥进口产品征收关税，并对中国商品加征10%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;中国太阳能光伏行业的形势正变得越来越不利。 “地缘政治冲突、保护主义以及一些国家与中国脱钩的努力正在影响全球供应链和贸易体系的运行。”&lt;/p>;&lt;p>;中国主导着全球太阳能电池板供应链的80%以上中国光伏行业协会名誉会长王勃华表示，2024年前10个月出口额同比下降35%至281.4亿美元&lt;/p>;&lt;p>;面对地缘政治和贸易的不确定性，中国太阳能企业已将扩张重点转向中东和美国。据CPIA称，今年前11个月，中国光伏制造商宣布了12个海外项目，其中5个在中东，3个在美国。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能企业应增加研发投资顾说，他们还应该“避免恶性竞争，提高环境、社会和治理绩效，为中国应对气候变化危机做出贡献和提供解决方案”，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia says Xi supports controversial canal, but China’s silence keeps questions flowing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289520/cambodia-says-xi-supports-controversial-canal-chinas-silence-keeps-questions-flowing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/db63490b-b7a1-4714-839e-7a7bccff58c_f3a4a899.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席（右）与柬埔寨前首相洪森周二在北京。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕柬埔寨大型运河项目的不确定性面纱本周被轻微揭开，同时也引发了新的猜测，因为东南亚国家前首相洪森，结束了对中国为期三天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;周三，柬埔寨政府在 Facebook 上发布的一份声明中表示，洪森对习近平主席“支持扶南泰科运河项目表示感谢” ” 当他们见面时周二。&lt;/p>;&lt;p>;声明称：“该项目使柬埔寨能够在水运领域独立，并提供显着的经济效益。”但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;在破土动工后8 月，柬埔寨历史上任职时间最长的政府首脑洪森举行了备受瞩目的 72 岁生日仪式，上个月，路透社报道称，北京方面对该项目表示了疑虑，这条耗资 17 亿美元的水道工程的进展受到了质疑。有没有对其资金做出明确承诺。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在习近平和洪森会晤后北京发表的声明中，并未提及运河，更不用说习近平对此的支持。中国外交部没有立即回复《华盛顿邮报》的传真询问。&lt;/p>;&lt;p>;中方声明称“双方必须坚定相互支持，巩固铁杆友谊”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨官员称这条180公里（112英里）的运河扩大了现有水道，是“用我们自己的鼻子呼吸”的机会，因为它将为该国提供一个出海口，以便货物运输来自湄公河上游的航运并不总是必须经过越南港口，从而减少了柬埔寨对越南的经济依赖。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏经济活力，加上大量的地缘政治风险——包括越南等国家的担忧– 华盛顿史汀生中心东南亚项目主任布莱恩·艾勒 (Brian Eyler) 表示，这或许可以解释北京方面的犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;“迄今为止，中国机构或任何其他贷款机构尚未提供任何重大融资来建设艾勒说。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者不会签署为运河融资的协议，因为该运河的经济可行性较低，而且与长期维护和环境影响相关的未知成本也很多，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;该项目最初据说是在合作建设-运营-转让模式下建设的，国有的中国路桥公司（CRBC）将开发运河并根据与柬埔寨政府，并作为交换获得长达数十年的特许权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在 6 月，柬埔寨政府表示，该运河不再是一个主要由外国投资的项目，并且主要由柬埔寨公司所有，持有 51 ％的利益和为其发展的资金来自柬埔寨国有企业，当地私人企业和CRBC。没有产生预期水平Eyler说的收入。鉴于中国的宏观经济地位恶化，他们在经济可行的项目中的努力。”他补充说。 “我认为，另一个主要投资者不太可能进来并节省Funan Techo运河，但最终我们将不得不继续观看。” &lt;/p>; &lt;p>;柬埔寨政府仍然有足够的资金来继续该项目，即使没有柬埔寨地区研究中心的研究员Sokvy Rim说，中国钱。 RIM说。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，柬埔寨政府尚未向湄公河委员会（MRC）（MRC）提供可行性研究，该组织是一个直接与柬埔寨，泰国老挝的政府间组织和越南共同管理湄公河的共享水资源和可持续发展。&lt;/p>; &lt;p>;“ MRC秘书处已收到了该项目的基本信息和特征的一部分，” MRC告诉通过电子邮件帖子。 “我们预计，包括可行性研究报告和其他相关报告在内的更多详细信息将作为正在进行的合作的一部分提供，并符合我们既定的程序。” &lt;/p>; &lt;p>;柬埔寨已通知委员会，预计运河的建筑有望防止对湄公河系统的水流量产生重大影响。但是，MRC表示需要更详细的信息和研究来进一步理解和验证此初步评估。湄公河项目像Funan Techo运河一样，目前对中国是不可取的。” Eyler说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new tourism chief Rosanna Law: tough on housing abuses, big fan of Mirror singer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289536/hong-kongs-new-tourism-chief-rosanna-law-tough-housing-abuses-big-fan-mirror-singer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/10b00041-19a2-4a6f-a7a7aaaaaaaaaa c9872674e374e3e3e3e3e3e5_3c48c48c8c8c8c8c8c8f6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Rosanna Law被制成了住房董事于2023年8月因镇压虐待公共住房资源的良好租户而受到称赞。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港新的文化，体育和旅游秘书在超过三十年的服务中通过政府排名上升，近年来，对她的热情并没有害羞对于一位与Cantopop Boy Band Mirror。星期四，取代凯文Yeung Yun-hung担任了两年的职位。&lt;/p>; &lt;p>;她于2023年8月被任命为住房主任，并因违反公共住房资源的镇压而受到称赞。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;她曾经分享了一个识别不良苹果的技巧：检查人们在公共住房租用停车场的身份。该策略促成了许多富裕家庭在定期停在庄园的豪华车之后租用公共公寓的许多富有家庭。&lt;/p>; &lt;p>;法律在10月份表示，住房当局在2023  -  24年收回了约15,500套公共租赁公寓。财政年度，由于对资产的强制性声明而导致的近五分之一。&lt;/p>; &lt;p>;，但上个月，她在网上受到了批评试图向她交给她的请愿书的新领土，该信已拆除他们的房屋。&lt;/p>; &lt;p>;法律正在前往重建的北部地区议会会议的路上，几分钟停下来倾听到一个98岁的村民，然后打断她并走开。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/f915c6f2-2084-4e93-93-93-9f255525-13ed2ce204fa_222f86518.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Rosanna Law等待一瞥镜子歌手Ian Chan去年在机场。照片：Instagram@_ianfans &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她从2020年9月至2023年8月担任运输专员为了对其岩石的推出道歉。&lt;/p>; &lt;p>;法律在1989年加入公共服务后，在各个局和部门任职，并在各个局和部门任职&lt;/p>; &lt;p>;的中文大学的科学。法律将负责组织明年全国运动会的香港部分，凯塔体育公园的开幕以及实施旅游业蓝图，以推动行业改革。&lt;/p>; &lt;p>;里贾纳IP Lau Suk- Yee，主要决策主管的召集人理事会称赞法律是作为住房总监成果的法律。 &lt;/p>; &lt;p>;在接受当地媒体的采访时，劳说她在Kwai Chung的Shek Yam Estate的一个公共住房中长大，并且是Pope Paul VI College的校友。&lt;/p>; &lt;p>; Law从未有过她对她对镜子歌手Ian Chan Cheuk-yin，经常被拍摄在乐队表演的前排，而无需躲藏在摄像头的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;在广播节目中谈论出租车司机的行为时，一次称赞他的“安全驾驶”，另一次为他的一场音乐会提出了祝贺的花卉安排。&lt;/p>; &lt;p>;法律拒绝了在线批评，因为她的粉丝活动使她的粉丝活动带走了她的正式职责并说她不明白为什么&lt;/p>; &lt;p>;公众感到困惑。 ......我认为这是自然的，”她说。 “我年纪大了，可以成为他的母亲，但是如果我有一个像他这样的儿子，那还不错。” &lt;/p>; &lt;p>;至于她的个人生活合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;“我处于等待正确的状态。但在我这个年纪，我宁愿不谈论这个，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Temu, Shein halt Vietnam operations pending business registration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289516/temu-shein-halt-vietnam-operations-pending-business-registration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 18:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/7a0b7880-e3a1-437a-9fe-9afe-9fe-9fe-246f9c3be529c3be52bea52_0e252222252252525250.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Temu和Shein被迫他们未能在当局注册后，暂停了他们在越南的服务。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;流行的预算购物平台Temu和Shein暂停了在越南的运营，因为他们等待当局批准以重新启动其当地服务。&lt;/p>; &lt;p>;该国的事工Vietnamnet Global周四报道，在该平台未能在11月30日的截止日期之前完成所需的业务注册过程之后，中国电子商务巨头PDD Holdings拥有的行业和贸易订购的Temu暂停了业务。 >;“ Temu提交了注册文件，但引用了该过程的说法，尚未完成该过程。该官员补充说，该公司可以在完成注册后恢复业务活动。&lt;/p>; &lt;p>; Temu周四表示，它正在与当局合作注册其电子商务服务，并提交了所有必需的文件。截至周四，客户能够在该平台上下订单。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Shein在其网站上发布了一份通知，称其购物平台在越南暂时无法使用，因为它与行业和行业部合作交易以注册其电子商务服务。&lt;/p>; &lt;p>; Shein没有立即回复周四的置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/05/2ab011b6b6-74ff-4cd1-878a-b84925205205​​205​​205​​205​​d7c_0c_0c_0c42f09f.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;越南要求Temu暂停 运营。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的Temu于10月初在越南首次亮相，这是进入东南亚市场的更广泛推动的一部分。此举似乎被匆匆忙忙，因为本地网站仅在当时以英语提供，不支持领先的越南移动支付服务MOMO。&lt;/p>; &lt;p>;电子商务平台也遇到了印度尼西亚的监管障碍，在10月，在保护中小企业的政府倡议中被禁止使用。当局表示，Temu的商业模式绕过了当地经销商和托运人，并通过保持价格低下来挤出小型交易者。&lt;/p>; &lt;p>; Shein至少在两年前开始为越南市场服务。它终止了2021年7月在印度尼西亚的运营。&lt;/p>; &lt;p>;尽管面临挑战，东南亚还是成为Temu，Shein和其他中国支持的电子商务平台的主要海外市场，包括Bytedance的Tiktok Shop和Alibaba集体控股的拉扎达。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;根据新加坡咨询势头工程的数据，该地区通过该地区八个领先的在线购物平台出售商品的总价值增长了15％，超过了1,140亿美元。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据Google的最新报告，P>; &lt;p>;东南亚电子商务市场预计将在未来六年内翻一番以上，到2030年将达到3700亿美元。 Temasek Holdings和Consultancy Bain＆Co。&lt;/p>; &lt;p>;成立于2022年，Temu目前可在80多个国家和地区提供。 Temu是第三季度世界上第二大流行的在线市场，每月登录6.625亿次，仅次于Amazon.com，访问量为27亿。 Shein企业家Sky Xu Yangtian活跃于150多个国家/地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kai Tak Sports Park gears up for 2 weekend drills as new minister vows smooth March debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289544/kai-tak-sports-park-gears-2-weekend-drills-new-minister-vows-smooth-march-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 18:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/3c62096f-5182-482-4814-b03a-b03a-4b4b700d80d80d80d80ef50ef50_55e32222c32.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;公园的室内kai tak竞技场将在周六举办两场篮球比赛的测试比赛。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港即将开放的凯塔体育公园（Kai Tak Sports Park）将在周末进行两次演习，因为新任命的旅游部长发誓要确保大型基础设施的平稳亮相。 &lt;/p>; &lt;p>;公园的室内Kai Tak Arena将在周六举办两场篮球比赛的测试活动。&lt;/p>; &lt;p>;涉及12,000个人的周日演习将评估10,000个座位的交通安排竞技场和附近的5,000个座位的青年运动场，包括特殊的公共汽车路线和出租车下车点。至关重要的是要确保Kai Tak体育公园在3月开放之前进行彻底的准备。法律说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/ec17e0b4-b4-b10f-4ca3-a3-a3-a06e-834927cd99999999996_9d216849.jpg” &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德综艺馆大厅。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周六的测试活动将在凯塔竞技场举行的高中男子篮球友好比赛，然后进行洪的热身比赛Kong U22男子篮球队在下午5点参加全国运动会，预计有2,000名观众。体育专员George Tsoi Kin-Pan说。车站的出口D，” Tsoi说。据警方校长乔·陈·欣夸恩（Joe Chan Hin-Kwan）称，有12,000名参与者主要涉及政府雇员。我们将第一次开设唱歌的Wong Toi下车区附近的特殊公交路线和出租车。紧急情况期间部门间的合作良好。它还将评估紧急撤离计划的效力，特殊的公交路线和出租车下车设置，以及在Sung Wong Toi和Kai Tak Mtr Stations处理大型乘客量的效率。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，当局说，在周日模拟火灾紧急撤离程序。&lt;/p>; &lt;p>; Eric Wan Pak-Yan，首席运输官员说，运输部将安排六条特殊的公共汽车路线和15条出租车参加钻探。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese police officer reunites nearly 500 families over 16 years, inspiring special unit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289039/chinese-police-officer-reunites-nearly-500-families-over-16-years-inspiring-special-unit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/12/02/e19701fb-aa1f-439999999-812f-52734ab7734ab777777c59c59c59c59c59c59c59_e494949494949713.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; shang chaoyang官在业余时间自愿参加，经过16年的奉献精神，他帮助团聚了483个家庭。照片：SCMP复合/微博/纸&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国东部的一名警察展示了他从家人那里收到的300多个pennant横幅，他帮助与失去的亲戚团聚，创造了一个令人惊叹的景观&lt;/p>; &lt;p>; 54岁的Shang Chaoyang在Zhejiang Province的Shengzhou City的一名警官&lt;/p>; &lt;p>; Shang Chaoyang曾致力于团聚家庭。 2022年，该市警察局建立了一个特别的荣誉部门，特别关注他领导的搜索工作。&lt;/p>; &lt;p>;在本单位的墙上，记录了他们在全国范围内协助的家庭，其中包括7300多个帮助请求以及过去16年中483个家庭的成功统一。&lt;/p>; &lt;p>; shang指出，该单位正在将其办公室搬到更近的市中心，以使其更容易访问有需要的人。鉴于此，他决定展示他从感恩家族那里收到的数百张彩旗横幅，这是一种感谢的姿态。&lt;/p>; &lt;p>;这项运动还为室外播放横幅的播放提供了机会，从而防止了潮湿的恶化导致霉菌生长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/02/b1c7a381-57f2-4487-b692-b692-bef3ab82-bef3ab82f3ab82f26 f260_908d8d22d21e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;搬到城市办公室之前在外面展示了300多个横幅，以欣赏表达感激之情的家庭。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2008年，尚开始志愿服务，以帮助人们在业余时间搜寻家庭成员。即使对于拥有广泛人口数据库的警察，发现失去亲戚的任务被证明是巨大的。&lt;/p>; &lt;p>; shang和他的团队通常需要筛选寻求帮助者提供的大量信息。有时，它们可能会缩小特定区域中数十个家庭的潜在匹配，因此需要访问每个人以寻找正确的答案。&lt;/p>; &lt;p>;他还研究了旨在产生旨在产生老化图像的遗传原理和算法&lt;/p>; &lt;p>;的个人在过去16年中对他的案件进行了反思。&lt;/p>; &lt;p>;去年，他们协助了来自中国西南部四川省的一位母亲，以寻找她的儿子被绑架了32年前两个岁月，她逃离了暴力丈夫。她的儿子被绑架到中国中部的河南省，在那里被发现。&lt;/p>; &lt;p>;此外，他们帮助了一个95岁的祖母，他在9岁时与家人享年9岁，经过86年的分居而迷失了。为了实现她的终生梦想，尚的单位收集了Zhejiang几个城市的潜在亲戚的DNA样本。&lt;/p>; &lt;p>;在Shang的单位安排的许多聚会照片中，他被看到他在流泪的家庭旁边微笑，移动许多眼泪。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/02/e19ea275-ee24-ee24-4e78-b967-b967-b967-3c1adb41adb41adb41adb41adb41ed5a_7f41b1b18e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;许多视图Shang的非凡成就，象征着the the the the the旗，作为“创可贴”，有助于治愈人们的痛苦。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚也表示遗憾。 2021年，他收到一名男子寻找家人的请求。该部门八个月后找到了他的亲戚，但不幸的是，该男子的父亲在成功搜寻之前已经去世了三个月。 ”尚说。&lt;/p>; &lt;p>;“这些五角旗横幅就像大型创可贴，可以治愈人们的痛苦。”一位评论员在网上说：&lt;/p>; &lt;p>;“向警察袭击了帮助这些破碎的警察家庭团聚，”说另一个。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，中国发起了一项全国性的“聚会”运动，以加强寻找失踪或绑架个人的努力。&lt;/p>; &lt;p>;数据表明，发现近11,000名失踪和绑架儿童被发现为&lt;/p>;之内的活动的结果。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>