<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[1000 volunteers scramble in Caribbean to clean up massive oil spill by Trinidad and Tobago, just before Carnival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3251673/1000-volunteers-scramble-caribbean-clean-massive-oil-spill-trinidad-and-tobago-just-carnival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 17:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/3d0ab65c-ccf2-4cb0-bb84-ec7cd1db6d36_ca9b17ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急救援人员正在尝试清理巨大的漏油事故正当数千名游客预计抵达狂欢节时，船只在加勒比海搁浅。照片：法新社讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘神秘船只在加勒比岛附近搁浅，给嘉​​年华旅游业蒙上阴影，特立尼达和多巴哥的紧急救援人员正在紧急清理大规模漏油事件。&lt; /p>;&lt;p>;多巴哥议会首席秘书法利·奥古斯丁周六告诉记者，多巴哥至少 15 公里（约 10 英里）的海岸线受到影响，当局准备宣布国家紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;环境官员表示，漏油事件已经损坏了珊瑚礁和大西洋海滩，这对岛上的度假村和酒店来说是个坏兆头，而度假村和酒店是狂欢节期间当地经济的生命线。&lt;/p>;&lt;p>;奥古斯丁表示，政府可能会提高该事故为 3 级灾难，并补充道，“一切都表明我们正在朝那个方向前进”。&lt;/p>;&lt;p>;这艘神秘船只被确定为“湾流”号，于周三在 Cove Eco-Industrial 海岸附近倾覆。位于多巴哥南部的公园，水流将船拖向岸边。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/57ce9868-5d94-4bb6-97d5-32e6e6726c32_c4dfd063.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多巴哥众议院议会发布的这段视频显示紧急救援人员正在尝试处理船舶倾覆后的漏油事故。照片：法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三被发现时，这艘船悬挂着不明旗帜，没有发出紧急呼叫。&lt;/p>;&lt;p>;岛上的应急管理部门该机构表示，船上没有生命迹象，最初认为船上的货物是沙子和木材。&lt;/p>;&lt;p>;该机构发布了照片，照片中约有 1,000 名志愿者穿着白色防护连身裤，正在努力清除海滩上的石油。 。&lt;/p>;&lt;p>;奥古斯丁补充道，潜水员正准备堵塞船上的泄漏处。&lt;/p>;&lt;p>;目前，据一位政府消息人士称，“海岸警卫队的所有努力都是为了遏制石油泄漏”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/5a1b75cf-0b57-4a68- 9b50-d6b205acf300_63ba9f90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六多巴哥岛罗克利湾的石油。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的消息人士表示，调查人员需要“一段时间”才能确定这艘船的来源、所有权和预定目的地。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;奥古斯丁表示，该岛已准备好接受其他国家的帮助，并已收到援助意向。&lt;/p>;&lt;p>;特立尼达能源部长斯图尔特·杨前往多巴哥，并表示主岛已准备好提供“这场灾难发生在狂欢节前夕，议会反对党议员 Dave Tancoo 表示，在通常情况下，旅行社可能会面临相当大的损失。利润达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;“这个机会被残酷地剥夺了，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finally, Hong Kong can put Article 23 to bed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3251268/finally-hong-kong-can-put-article-23-bed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/0fe1148c-9fcc-47d4-8125-2ac7295ae198_8c607635.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传香港政府反恐行动的广告牌1 月 30 日，香港公布了期待已久的国内安全法的首批细节，包括扩大国家机密定义和加大力度打击政府认为的外国干涉的计划。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当行政长官李家超上个月宣布香港终于要在今年制定第23条国家安全法时，我感到非常高兴。这将结束对新法律可能内容的不确定性和疯狂猜测。&lt;/p>;&lt;p>;政府上个月末发布了一份讨论文件来启动这一进程。一个特别令人高兴的方面是对保留普通法法律制度的深入研究和强调，并以其他国家的实践例子来说明值得考虑的要点。&lt;/p>;&lt;p>;决定香港仍然是全球普通法的一部分社区长期以来一直是中国城市政策的一部分。 1984年的《联合声明》、《基本法》以及2020年颁布的《国家安全法》本身都强调了它的重要性。最近一次高调的重申是习近平主席 2022 年 7 月 1 日访问这座城市时的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，西方仍然存在一种持续的思想压力：第23条立法是北京努力使香港法律体系更像内地的最新举措。事实显然并非如此，但我怀疑这会改变任何批评者的想法。&lt;/p>;&lt;p>;我们有了一个良好的开端，但我们可以做得更好。第23条要求市政府在七个领域立法保护国家安全：叛国、分裂国家、煽动叛乱、颠覆中央政府、窃取国家机密、外国政治团体的活动以及与这些团体的联系。政府的工作基础是国家安全法涉及分裂国家和颠覆国家政权，所以我们只需要解决其他五个问题。我认为这不符合我们的最佳长远利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一百年后，当历史学家回顾香港回归后的早年时，他们将报告我们履行职责的速度很慢。现在我们对此无能为力。但如果他们也能报告说，当我们最终抽出时间时，我们只完成了工作的七分之五，那么我们记录上的污点将永远存在。如果新法把七个方面都涵盖了就更好了。&lt;/p>;&lt;p>;谁知道，如果我们做得足够好，人大甚至可能有足够的信心废除国家安全法。&lt; /p>;&lt;p>;2020年国安法有两方面不符合普通法传统，我们应该趁机加以整理。&lt;/p>;&lt;p>;其一，没有必要将第 42 条中反对保释的推定纳入我们自己的法令中。拒绝保释的原因之一是指控的相对严重性。根据我们的新法律，指控的定义将是严重的，毫无疑问，地方法官在对保释作出判决时会适当考虑这一因素。没有必要告诉他们如何做他们的工作。&lt;/p>;&lt;p>;第二个方面是指定法官处理国家安全案件，这是第44条的规定。我同意，从宪法上讲，这是适当的李公布该名单；毕竟，他是整个政府的首脑。但光学效果很差。这使得批评者能够说，行政长官正在精心挑选的法官面前对人们进行审判。我们输掉了这场争论，因为真相太复杂，无法解释。最好把颁布工作交给首席大法官。&lt;/p>;&lt;h3>;政府应该就国家安全法听取人民的意见&lt;/h3>;&lt;p>;下一阶段是起草新的《维护国家安全条例》，之后考虑到咨询期间收到的所有意见。这需要非常小心，因为有很多棘手的地方。例如，香港政府因对文件评级过高而臭名昭著。常规文件可以归类为机密甚至机密。国家秘密的界限在哪里？&lt;/p>;&lt;p>;然后就是把“敌人”换成“外部势力”的问题。除非我们非常小心，否则我们可能会发现童子军因为他们的国际联系或其他有价值的组织（例如绿色和平组织或动物保护协会）而陷入麻烦。教会和国际援助机构将如何融入？&lt;/p>;&lt;p>;肯定必须存在对中国的敌意因素，才能构成犯罪。此外，举证责任必须由检方承担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;文件提到了其他地方的先例，赋予官员在不经过司法审查的情况下将某人关押的权力。我们真的想追随英国和新加坡的脚步进入这个兔子洞吗？我们亦应趁机根据《警队条例》第52条订定延长保释的期限。&lt;/p>;&lt;p>;这些都需要仔细的工作和彻底的审查。虽然我这样说不会受到欢迎，但我认为如果我们接下来在蓝色钞票之前先有一张白色钞票，以便得到正确的细节，那就更好了。这需要时间，这可能会将立法推迟到下届立法会会议，而不是夏季休会之前。&lt;/p>;&lt;p>;立法机关充满爱国者的一个可能的缺点可能是缺乏深入的审查。但是，正如我祖母常说的：“如果一件事值得做，就值得做好。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Facial recognition technology could be used in Hong Kong to fight crime, maintain national security, police chief Raymond Siu says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251670/facial-recognition-technology-could-be-used-hong-kong-fight-crime-maintain-national-security-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 16:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/facced09-a0d6-40e4-b90c-0d2fbb2aab69_249c8482.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在金钟香港政府办事处外安装闭路电视摄像机2019年。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局不排除使用面部识别技术打击犯罪和维护国家安全，但香港警察局长承诺将制定指导方针警察局长萧泽尔周日表示，政府将在新的天眼闭路电视摄像机网络中安装 615 个闭路电视摄像机。下个月前，该市将在年底前安装 2,000 个监控摄像头，这是第一阶段计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍处于准备阶段，但我们不排除 [使用面部识别]作为技术进步肯定可以帮助我们在执法和其他领域更加有效。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“公民不必担心。警方会利用这些技术打击犯罪，但我们会依法行事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/11/3c4cc6c3-d133-456e-a099-c1c574bd8c33_db4600b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察局长萧伟文说未来，警方将更多地利用闭路电视摄像机来打击犯罪。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;萧补充说，当局仍处于确定使用技术的情况的早期阶段，例如追踪嫌疑人，并不排除使用技术涉及国家安全案件的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当局尚未决定监控录像将存储多长时间，该市将考虑其他司法管辖区使用的操作程序。&lt;/p>;&lt;p>;Siu他认为，对于香港这样人口稠密的城市来说，仅安装 2,000 个闭路电视摄像头是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;他将香港与英国进行了比较，英国从 20 世纪 90 年代开始安装监控摄像头，现在已经安装了监控摄像头。全国有超过 730 万个，新加坡则有 9 万个闭路电视摄像头。&lt;/p>;&lt;h3>;新香港国家安全法“是防御性而非进攻性”：林郑月娥&lt;/h3>;&lt;p>;“这是只有第一阶段。我们相信，未来将会有超过 2,000 个摄像头。”Siu 预测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现肯定需要使用它来提高安全水平和打击犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;” p>;&lt;p>;“事实证明，使用监控摄像头在维护其他国家的安全方面非常有效。”&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，部队将建立一个独立于政府安装的现有监控系统的监控系统&lt;/p>;&lt;p>;他承诺新摄像头只会覆盖公共地方，政府会就保护个人资料私隐专员公署咨询个人资料私隐公署的意见。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港小贩管制人员开始佩戴随身摄像头协助检查&lt;/h3>;&lt;p>;副布政司卓永兴首次透露政府计划在香港安装2,000个闭路电视摄像头上个月，该市人口稠密的地区和犯罪率高的地区。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在行政长官李家超宣布就拟议的本土国家安全立法进行为期 30 天的咨询活动前一周发布的。打击叛国、叛乱、破坏、外国干涉、窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港小宪法《基本法》第 23 条，香港有义务制定自己的立法，禁止各种国家安全犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;该市的立法将与北京于 2020 年实施的国家安全法相配合，该法旨在惩罚分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tipped to keep Mali ties strictly economic as UN peacekeeping mission wraps up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251351/china-tipped-keep-mali-ties-strictly-economic-un-peacekeeping-mission-wraps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/2cbff343-932a-4122-8acd-053c850318e3_aeb834fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国联合国维和部队于去年12月从马里撤出。现在，预计北京将把与这个西非国家的外交重点放在经济贸易和基础设施项目上，而不是任何形式的冲突调解。图片：西蒙·宋&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国维和官兵完成联合国主导的马里任务后于12月回国，国际组织应马里军政府的要求结束了其长达10年的维和使命.&lt;/p>;&lt;p>;观察家表示，中国未来与这个陷入困境的西非国家的交往很可能将是严格的非军事性的。&lt;/p>;&lt;p>;这个前法国殖民地一直在与圣战叛乱作斗争。自2012年以来，马里一直处于该国北部。自2020年以来，它还遭受了两次军事政变。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着法国军队于2022年撤离以及联合国维和人员于去年年底撤离，马里军政府正在陷入困境。受到中国和俄罗斯的喜爱，后者在瓦格纳集团（现称为非洲军团）下派遣了军队或雇佣兵。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国于 12 月接待了一个代表团，其中包括马里财政部长、商务部长和外交事务。访问期间，中国外交部长王毅承诺，北京将深化与非洲国家在教育、培训、医疗和农业等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还表示，中国将帮助实施更多计划，例如马里数字项目和非洲太阳能带计划“帮助促进马里的和平与发展进程”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管马里军政府领导人已向中国寻求发展援助和解决冲突的帮助，但观察人士表示，这很可能北京将只提供非军事援助。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯招募非洲军队来取代瓦格纳的雇佣军&lt;/h3>;&lt;p>;“到目前为止，我们看到北京加强在马里的外交并在各个领域扩张， ” 美国维克森林大学政治与国际事务系副教授莉娜·贝纳卜杜拉 (Lina Benabdallah) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;承诺为马里项目提供资金，这表明中国应对冲突的关键外交方针 — — 更倾向于其长期战略推动经济发展作为解决大多数问题的长期政策，避免直​​接干预复杂的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到更多的发展项目和民间关系，中国驻马里大使馆发布了有关在农村地区开展了一些与教育相关的项目，”贝纳卜杜拉说。 “我认为我们没有看到中国在马里的外交发生巨大变化；如果有的话，也可能是渐进的。”&lt;/p>;&lt;p>;在史汀生中心最近发表的研究中，贝纳卜杜拉认为，中国寻求避免与西方列强的外交纠葛，同时保护其经济和安全利益。&lt;/p>; &lt;p>;“关注发展等非军事方面有可能创造增值机会，”她在研究中写道。&lt;/p>;&lt;p>;她的分析表明，北京参与调解的可能性很高中国的商业利益很高。苏丹达尔富尔就是这种情况，中国在那里拥有石油和能源安全利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/08/9c1b72ca-3bd1-46ba-8891-cca5731eea85_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国维和部队已从联合国任务正式结束后的马里。图片：81.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在撒哈拉以南的萨赫勒国家的商业利益有限。但它正在进军尼日尔等北京拥有能源和矿业利益的国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国企业在马里的贸易和投资不断增长，但能源投资和贸易关系尚未大幅发展在乍得和布基纳法索。布基纳法索几年前才与北京实现关系正常化。&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授戴维·希恩表示，在支持非洲调解和对话方面，中国讲得很好。辛恩表示，除了联合国维和行动外，中国并没有让自己的人员参与非洲的主动战争，因为联合国美国和法国都愿意这样做。中国也没有兴趣参与由西方政府领导或重大参与的军事反应。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我不认为中国试图在马里或任何地方取代法国”辛恩说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示这是俄罗斯现在的非洲军团愿意执行的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“看看中国是否会这样做将会很有趣。公开支持俄罗斯对马里、中非共和国、布基纳法索甚至尼日尔的军事干预。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;诺丁汉大学马来西亚校区副教授本杰明·巴顿 (Benjamin Barton)表示萨赫勒地区的冲突不是中国造成的，因为中国对该地区的参与一直是间接的或受经济利益驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;“自萨赫勒地区发生冲突以来，中国就没有在军事上介入该地区。” 2011 年穆阿迈尔·卡扎菲政权垮台后，不稳定局势加剧，这与法国、欧盟和该地区国家本身不同。&lt;/p>;&lt;p>;巴顿表示，中国既没有强大的反恐力量，也没有似乎参与了准军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国确实与该地区国家进行了军事交流，但他表示，与美国和日本等国家相比，其足迹可能被认为是次要的。法国。&lt;/p>;&lt;p>;巴顿表示，中国只会采取外交手段来寻求帮助可持续地摆脱冲突，因为北京不愿意向外国冲突派遣军队，也不愿意让自己的军队介入。卷入远离中国的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]的参与可能会反映其外交努力，正如在其他热点地区所看到的那样，围绕促进对话、在相关多边场合提出问题、与冲突双方进行接触以及提供经济甜味剂作为促进交战双方互动的驱动力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine coastguard accuses Chinese vessels of ‘dangerous, blocking manoeuvres’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251664/south-china-sea-philippine-coastguard-accuses-chinese-vessels-dangerous-blocking-manoeuvres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/d45cc3ef-9df4-43a5-872c-701e4a1268b1_b1dacb5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国船只在菲律宾海岸警卫队船前航行菲律宾海岸警卫队周日发布的讲义视频中的屏幕截图位于斯卡伯勒浅滩附近。图片：菲律宾海岸警卫队/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队周日指责中国船只在东南亚沿岸珊瑚礁附近为期九天的巡逻中进行“危险”演习&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾船只BRP Teresa Magbanua于2月初被部署在南海鱼源丰富的黄岩岛周边海域巡逻，为菲律宾渔民运送物资并确保他们的安全。&lt; /p>;&lt;p>;自 2012 年中国从菲律宾手中夺取该礁以来，该礁一直成为两国之间的冲突点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f336dbef-1826-4af7-b204-f6fc000fc046_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者上周，他们在中国驻马尼拉领事馆外举行集会期间举着标语牌。菲律宾渔民表示，组织这次示威活动是为了谴责中国在南海骚扰菲律宾渔民。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，北京部署了巡逻艇，马尼拉称这些巡逻艇骚扰菲律宾船只，并阻止菲律宾渔民到达鱼类更为丰富的泻湖。&lt;/菲律宾海岸警卫队表示，在巡逻过程中，中国海警船“四次在海上对特雷莎·马格巴努阿号进行了危险的拦截演习，其中海警船两次越过了PCG船的船头” &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队表示，其船只还“40多次”被四艘中国海岸警卫队船只“跟踪”。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军在南海巡逻与菲律宾关系紧张&lt;/h3>;&lt;p>;海岸警卫队还观察到了所谓的“四艘中国海上民兵船只”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队发布的视频显示，一艘中国海警船距离菲律宾海岸警卫队数米。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，PCG 船还是通过无线电与 CCG 和 CMM 船进行了专业交锋，重申了菲律宾船的明确和原则立场。声明称：“菲律宾根据国际法，”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距离最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里。&lt;/p>;&lt;p>;根据 1982 年《联合国海洋法公约》，中国在帮助谈判的过程中，各国对其海岸约200海里（370公里）内的自然资源拥有管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，菲律宾海岸警卫队还通过14艘船向100名菲律宾渔民分发了食品和杂货。 &lt;/p>;&lt;p>;这些事件发生两个月前，中国和菲律宾围绕南海争议岛礁发生紧张对峙，两国船只发生碰撞，中国船只向菲律宾船只喷射水炮。 &lt;/p>;&lt;h3>;“亮出我们的剑”：专家称，北京必须在南海采取更强硬的立场&lt;/h3>;&lt;p>;中国对几乎整个海域拥有主权，并且无​​视国际法庭的裁决，即其主张没有任何依据。 &lt;/p>;&lt;p>;中国部署船只在繁忙的水道上巡逻，并建造了人工岛屿，并将其军事化以强化其主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾官员上个月一致认为有必要建立人工岛。加强对话应对航道“海上突发事件”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Hongkongers think perks like consumption vouchers are unnecessary in coming budget, finance chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251665/most-hongkongers-think-perks-consumption-vouchers-are-unnecessary-coming-budget-finance-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/0f1ba53c-4dc9-47ec-92f2-779d3e94ee2c_9bee7495.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，香港录得258,354人入境，其中更多参观人数超过 128,000 人。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长表示，大多数香港人认为未来的财政预算案中没有必要提供消费券等福利，同时预计由于利率下降，今年经济将更加稳定.&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波也表示，由于今年出口可能不会大幅增长，短期内香港将不得不依赖本地消费和旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;“对于今年的财政预算案，如果你谈论的是像往年那样的大规模宽松措施，我们在咨询期间收集到的大部分意见都表明我们不应该再次推出这些措施，没有必要，”陈告诉电台周日的节目。&lt;/p>;&lt;p>;“经济复苏的速度可能会放缓，但仍然是正增长。我们还必须考虑政府在经济上承担这些措施的能力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/11/e4e4b6dc-b138-43d1-a389-bc3b117fb0cc_459c3222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈保罗参观农历新年市场星期五在铜锣湾。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府连续三年向居民发放消费券，试图在Covid-19大流行导致经济衰退的情况下刺激消费。该计划是旨在启动香港经济复苏的多项措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，政府在疫情期间花费了“大量资金”，香港赤字已飙升至约 1000 亿港元（尽管先前估计约为 500 亿港元，但由于资产市场疲弱，政府来自卖地和印花税的收入下降，本财政年度的收入为 12,788 美元。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局将减少开支，增加收入，考虑到居民的财务状况和城市的竞争力，努力提高公共服务费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长排除在“可预见的未来”征收资本利得税&lt;/h3>;&lt;p >;但他表示，鉴于利率已经稳定并可能在今年晚些时候下降，他预计本地和全球经济与去年相比将变得更加稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，仍然存在很大的变数就像海外的地缘政治和美国的经济环境一样，但总体来说我们希望随着利率开始下降，无论是资产市场还是我们的出口，都会相对更加稳定。”&lt;/p>;&lt; p>;但财政部长补充说，由于出口仍面临压力，香港短期内将不得不依赖本地消费和旅游业。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部长警告称，可能必须勒紧裤腰带&lt; /h3>;&lt;p>;“香港是一个以服务业为主的经济体，因此消费会带动相关服务业和就业”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦市场表现好，消费情况就好，大家都在做生意，都在赚钱，特别是如果整个社会氛围随着支出的增加而变得更加活跃、更加幸福，那么投资也会改善，所以这是我们短期内的一个重要领域。”&lt;/p>;&lt;p >;陈表示，香港必须提高游客的服务质量和体验，以鼓励他们返回香港，并向其他人推荐香港作为旅游目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/c096d51e-4905-41ef-b69f-1758bfff417b_b0cb5736.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自西班牙的金色梦想在中断五年后回归的农历新年游行中表演。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财务主管指出，该市 1 月份的游客人数已达到疫情爆发前的 70%，预计将有更多人来该市旅游。航班容量有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;但居民出境休闲的趋势可能会影响香港的经济前景。&lt;/p>;&lt;p>;入境处最新统计数据显示，大年初一高于入境旅客人数。&lt;/p>;&lt;p>;周六香港入境旅客人数为258,354人次，其中旅客逾128,000人次，几乎占总数的一半.&lt;/p>;&lt;p>;超过 332,000 人（即 77% 的离开城市的人）是居民。&lt;/p>;&lt;p>;在回答有关政府是否会考虑取消房地产市场限制的问题时，陈说这些措施是在有“客观原因”的情况下推出的，并补充说政府将继续监测情况。&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，政府将谨慎对待房地产市场，因为许多居民已经投资了大部分他们补充说，在目前的房地产市场状况下，如果房价波动，房地产可能会陷入负资产。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Year of the Dragon: most popular of the Chinese zodiac signs dominates corporate lai see packets again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251660/year-dragon-most-popular-chinese-zodiac-signs-dominates-corporate-lai-see-packets-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/c3d69f58-930e-47b3-ac1e-035ee7fe0747_051b1605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;龙年在香港等市场具有特殊意义全球基金管理公司 Janus Henderson 的杰拉尔丁·沃尔什 (Geraldine Walsh) 表示。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;龙年即将到来，传说中的喷火生物随处可见。事实上，当农历轮到它们时，这种传说中的野兽的图像比任何其他生肖动物都更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;特别是利是信封——装满“幸运”的红色纸包。钱” – 充斥着龙的图案，瑞银、瑞士宝盛和凯基证券亚洲等金融公司充分利用了这种生物在公众中的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;“大约有 30% 的企业客户要求今年比往年更用十二生肖来设计利是封。”Eco-Art 联合创始人 Cyrus Cheung 说道。Eco-Art 是一家香港公司，每年为亚洲约 600 家公司设计和制造超过 1500 万个利是封。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为龙是十二生肖中最受欢迎的。每个人都喜欢龙，所以公司希望向顾客提供龙设计的利是封。”&lt;/p>;&lt;p>;已婚夫妇向未婚的朋友和家人派发利是或福钱是中国的传统。今年新年从 2 月 10 日开始，包括儿童在内的会员在新年的前 7 天进行活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司经常使用象征吉祥的通用设计，例如鲜花利是信封以鱼、鸟或鱼作为利是信封，因为任何未使用的生肖信封在 12 年内都不能重复使用。&lt;/p>;&lt;p>;只有龙有能力反抗这一趋势。&lt;/p>;&lt;p >;“我们并没有有意识地着手将我们的赖与十二生肖的动物保持一致，但是《龙之年》在香港和新加坡等市场中具有特殊的意义，”亚洲贾努斯·亨德森（Janus Henderson）营销主管杰拉尔丁·沃尔什（Geraldine Walsh）说。 &lt;/p>; &lt;p>;全球基金管理公司在伦敦和丹佛的总部。龙年，这是龙年如何被认为是一个有趣的迹象。根据中国农历日历，以老鼠，牛，老虎，兔子，蛇，蛇，山羊，猴子，狗，狗和猪的顺序遵循的12种生物表示，根据中国的月历为12年。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;其他选择在其LAI上选择民间传说的银行，包括美国巨头花旗集团，瑞士贷款人瑞银和法国的Societe Generale，新加坡贷方OCBC和UOB，UOB经纪公司KGI亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;“瑞银的主题是一条吉祥的龙，正在飙升并升至新的高度，”该银行的发言人说。&lt;/p>; &lt;p>; julius baer&#39;s lai See See See See See See See See See See一位女发言人说，数据包具有龙和凤凰，代表和谐，活力和吉祥。该公司还为客户提供了一个豪华的LAI，可以为客户提供手提包和礼品盒。&lt;/p>; &lt;p>;有些银行出于环境原因积极避免使用十二生肖动物。 &lt;/p>; &lt;p>; HSBC，香港最大的银行&lt;/p>; &lt;p>; HSBC今年与FISH一起使用，表示盈余和财富，而标准包机选择了鲜花，起重机。它的子公司Hang Seng Bank拥有红色包装包，上面有新的“财富之神”。半个多世纪。它还提供了橘子和梨设计的LAI，可以看到代表“好运和繁荣”。这是中国文化中非常受欢迎的花朵，据信会给顾客带来繁荣。&lt;/p>; &lt;p>; eco Art的Cheung说，尽管如今许多银行选择了LAI的电子形式，但对传统LAI的需求， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“许多银行和公司都将赖将信封视为推广其品牌的一种营销手段。每个LAI都会看到3港元3至5港元之间的信封成本，而我们制造的最昂贵的费用为15港元。尽管如此，这还是负担得起且合理的营销成本。”张说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel will send troops into Rafah, Netanyahu vows, promising ‘safe passage’ for civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251662/israel-will-send-troops-rafah-netanyahu-says-promising-safe-passage-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 13:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/11/7A01094C-AF1F-4BB5-83DC-F96033BE63DDDD_B52695B6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列入侵加沙最南端的王朝的威胁在周日坚持下去，以色列总理本杰明·内塔尼亚豪（Benjamin Netanyahu 。内塔尼亚胡在加沙地带的240万人中有一半告诉美国广播公司新闻：“我们要这样做”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/11/660AAB2C-84CC-49B1-915F-3B7CCFD4EB54_618FE0F3.JPG“ ALT =”本杰明·内塔尼亚胡部长在本月初的新闻发布会上发表讲话。照片：Jini通过Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他承认，他同意“与美国人”同意，该行动需要首先计划对平民的影响。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“我们将在为平民提供安全通道的同时这样做，这样他们就可以离开。”被压在与埃及边界并在临时帐篷中庇护的人都可以去。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列的内塔尼亚胡（Netanyahu &lt;/p>; &lt;p>;随着以色列部队稳步向南延伸，拉法（Rafah几乎每天。&lt;/p>; &lt;p>;“他们说拉法是安全的，但事实并非如此。巴勒斯坦人穆罕默德·赛义德（Mohammed Saydam）周六在以色列罢工摧毁了拉法的一辆警车后说。&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理辩称，如果没有在没有清理马斯的“胜利”中，他就无法实现“胜利”。拉法（Rafah）周五指示他的军队为行动做准备。他的宣布引发了世界领导人和援助团体的关注。&lt;/p>; &lt;p>;“加沙人的人们不能消失在稀薄的空气中，”德国外交大臣安娜娜娜·巴尔博克（Annalalena Baerbock）在社交媒体平台上写道，并补充说，以色列对拉法的攻势将是“制造中的人道主义灾难”。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯的外交部周六警告说，“非常严重的对猛烈的袭击和瞄准目标”拉法，并呼吁举行紧急的联合国安理会会议，同时举行紧急的安全委员会会议英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）表示，他对潜在的进攻感到“非常关注”。&lt;/p>; &lt;p>;“优先事项必须立即停止以争取援助和人质，” &lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;加沙的战争是由巴勒斯坦伊斯兰集团哈马斯史无前例的10月7日袭击以色列引发的，这导致大约1,160人死亡，大部分是平民，基于官方人物。 >; &lt;/div>; &lt;p>;誓言要消除哈马斯，以色列在加沙发动了一场大规模的军事攻势，该领土卫生部表示，至少杀死了28,064人，主要是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;武装分子也占领了250人以色列说，人质，其中132人仍在加沙。 &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu加沙&lt;/h3>; &lt;p>;，但以色列的拉法计划从Main Ally和Washington军事支持者进行了敏锐的谴责，国务院警告说，如果不正确计划，此类行动会冒着“灾难”的风险。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在异常尖锐的批评中，美国总统乔·拜登（Joe Biden）周四将以色列的报复性运动称为“顶部”。&lt;/p>; &lt;p>;加沙的哈马斯统治者周六警告说，全面的以色列对拉法的入侵可能会导致“成千上万的人可能会导致“ “伤亡。 div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/2bfa5923-fcc3-4c86-9cec-37f6d2288ab0_3a69fbaa.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周六在拉法进行以色列罢工之后，巴勒斯坦的救助物品。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方说，它在周六对拉法的罢工中杀死了两名“高级哈马斯特工”。&lt;/p>; &lt;p>;它是一个的一部分据哈马斯 - 经营卫生部的说法，在加沙市的北部，更广泛的轰炸炸死了这座城市的至少25人。联合国巴勒斯坦难民机构（UNRWA）。&lt;/p>; &lt;p>;以色列外交大臣以色列卡茨呼吁其负责人菲利普·拉扎里尼（Philippe Lazzarini）退出。 - 难民援助的熟悉政治化&lt;/h3>; &lt;p>;拉扎里尼说，自10月12日工作人员在以色列部队的指示下撤离以来，该机构就没有从该大院运作。&lt;/p>; &lt;p>;已经在以色列声称12 12之后的压力下撤离。&lt;/p>; &lt;p>; UNWA工作人员参与了10月7日的哈马斯袭击事件，他呼吁对最新的以色列指控进行独立调查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周四，以色列军方将许多记者带到大院和隧道。&lt;/ p>; &lt;p>;联合国的前提在国际法中被认为是“不可侵犯的”，并且免于“搜索，申请，没收，征用和任何其他形式的干预形式”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/11/d4a49ea7-8fad-4539-b588-a0b6227d6317_ac7_ac7_ac7_ac70707f82.jpg “颜色：＃999;”>;一名抗议者在周六在特拉维夫举行的抗议期间，呼吁内塔尼亚胡政府倒台。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯一再否认以色列指控它已经在学校，医院和其他平民基础设施下挖了一个隧道网络，作为其活动的涵盖。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;战争现在已经是第五个月了，它催生了以色列的公共愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者在周六晚上乘坐特拉维夫的街头，要求释放人质，内塔尼亚胡登上了脚步， &lt;/p>; &lt;p>;“很明显，内塔尼亚胡（Netanyahu）正在拖延战争，他不知道在第二天该怎么做，”以色列抗议者吉尔·戈登（Gil Gordon）说。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列 - 随着非国家行为者测试外交限制的&lt;/h3>; &lt;p>;，加沙战争溢出的风险升高&lt;/h3>; &lt;p>;这场战争的影响很大，远远超出了以色列和加沙，涉及伊朗支持的哈马斯的暴力行为在整个中东地区席卷了哈马斯。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。巴勒斯坦和黎巴嫩安全消息人士说，/p>; &lt;p>;一名高级哈马斯官员在以色列的暗杀企图中幸存下来，巴勒斯坦和黎巴嫩安全消息人士说，但包括真主党成员在内的另外两个人在袭击中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;和在叙利亚，在叙利亚，一名战争监护仪说，大马士革附近的以色列罢工杀死了三人。</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video of China girl, 5, inserting acupuncture needles into hand under guidance of TCM grandmother stuns social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250526/video-china-girl-5-inserting-acupuncture-needles-hand-under-guidance-tcm-grandmother-stuns-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/4AE963E4-97FA-482F-A69A-1A92E58C0043_00EEAAA1E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;通过学会从祖母那里练习中医针灸，更多的媒体。照片：SCMP Composite/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个不可思议的故事，一个五岁的女孩将针灸针头应用于像专家这样的家庭成员的手中，已经震惊了大陆社交媒体。 /p>; &lt;p>;这个女孩的母亲姓，他说她的女儿已经学会了在患者中插入细针的技术，以从她的祖母，传统的中药（TCM）医生那里，每一个周末，多年来。 &lt;/p>; &lt;p>; yu说她的女儿已经掌握了如何对针灭向针的方法，并顺利而稳定地将它们插入正确的点。她还学会了其他TCM疗法，例如拔罐和Tui na按摩。&lt;/p>; &lt;p>; tcm是基于这样的信念，即人体具有与子午线相关的2,000多个针灸压力点，形成了一个人的频道，这些渠道贯穿了一个人的频道。能量或Qi流动。&lt;/p>; &lt;p>;刺激这些要点有助于管理一个人的健康。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/01/68EFDB2E-691E-405A-AD91-EBB91-EBB94B5EB174_F1E90F44.JPG“ ALT =” Alt =“她需要在哪些点和角度插入针头。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在点上使用针灸和拔罐来刺激患者的气。&lt;/p>; &lt;p>;拔罐是一种疗法，从业者创建了一种疗法在圆杯内的火焰以产生压力，然后将其放在体内，以产生一种吮吸力，据信可以消除“堵塞”并恢复能量流。&lt;/p>; &lt;p>;从流行女主角lady lady gaga到奥运会游泳冠军迈克尔·菲尔普斯（Michael Phelps），中国以外的许多名人已成为治疗的粉丝。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，这种疗法被年轻一代的中国人广泛接受，以减轻压力，但也是时尚宣言。 ，其中涉及使用手指，手，肘部或其他身体部位按摩患者，再次帮助能量流，还需要了解穴位，并掌握适当的压力。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国东部山东省的五岁“从业人员”在一月份传播开来，有些人表示安全问题，因为针灸需要针对针的深度和角度的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;“申请针灸的女孩在另一个人身上是一个夜魔侠，接受治疗的人更是如此。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/01/bcd8d1ee4d1ee4de4de4-44-4444444444f 。她的祖母。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国成为有执照的TCM专业人士，需要一个人在大学学习或从持牌的TCM医生那里学习15年的经验。&lt;/p>; &lt;p>;他们应该至少向医生学习三年，然后平均协助专业的TCM练习，并将其学徒公证为公证。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Bangladesh preserve its Unesco-listed, colourful painted rickshaws?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3251591/can-bangladesh-preserve-its-unesco-listed-colourful-painted-rickshaws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/11/5D8BFF08-DEB8-472F-ABB6-B036A6F47CCA_CE72390A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;后背和车把。照片：Armin Hossen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国精心装饰的人力车，具有精心制作的图案，以精心制作的图案精心呈现在搪瓷涂料中，以搪瓷涂料的形式呈现，将国家的城市景观视为一种活着的艺术形式，但现在面临着死亡的威胁&lt;/p>; &lt;p>;许多第三或第四代人力车艺术家失去了对几乎没有认可或收入的工艺的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒·哈米德（Abdul Hamid），46岁，达卡（Dhaka）的人力车艺术家，他说。人们更喜欢像汽车和地铁一样现代运输，尽管许多人欣赏他们的艺术。他还感叹技术的兴起，现在数字艺术对传统人力车艺术家构成威胁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/canvas/2024/02/09/5D8BFF08-DEB8-472F-ABB6-B036A6A6F47CCA_5A6D6BA0.JPG“座椅，背部和车把的可折叠引擎盖。照片：Armin Hossen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;需要一周的传统艺术家才能装饰一辆车辆，从帽子到座椅到车轮，甚至是手柄杆。但是现在可以轻松地用数字设计和印刷的粘合剂装饰来代替这种艰苦的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，它们也装饰着五颜六色的面纱和亮片披肩，但这也慢慢消失了，” hamid说。&lt;/p>; &lt;p>;人力车仍然是孟加拉国各个城镇的流行运输方式，估计有道路上有一百万个缓慢移动的三轮车。&lt;/p>; &lt;p>;人力车艺术首次开始达卡（Dhaka）在1950年代，在全国范围内扩展，每个孟加拉国都有其特殊的风格。&lt;/p>; &lt;p>;吉大港（Chittagong）的那些人的精华佳肴具有花卉设计，而comilla的人力车则具有固体色彩，并配有明亮的贴花设计。在1940年代后期，电影明星的肖像也开始出现在车辆的背上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/02/09/cdd771a1a1a1-1c64-4270-96c9-572dd1f2225f6_71369795.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>; 999;＃999;“这种艺术大部分是由不识字的人力车艺术家完成的。照片：Armin Hossen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种“人类艺术”的狂想曲形式最近在12月将其添加到联合国教科文组织的代表性文化文化遗产清单中时获得了主要的国际认可。 &lt;/p>; &lt;p>;“随着现代运输形式变得越来越普遍，使用的人力车的数量正在减少，从而使人力车绘画的实践受到威胁。这显着影响了该元素的生存能力和工艺实践者的生计，尤其是年轻一代。 ，孟加拉国的一个位于新加坡的孟加拉国回忆起他一个小男孩的日子，每天都在达卡骑车。 ，”他笑着说。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国的第一批人力车来自印度加尔各答，由英国黄麻进口商进口。后来它演变成一种当地人的运输形式。&lt;/p>; &lt;p>;装饰人力车是作为竞争商业的一种方式，它带有马车。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/1aaeb96b96b96b-45bc-45bc-4f27-b1b7-b1b7-b1b7-fdb136f156464646_7fad4aefad4aefad4ea9.jpg =“颜色：＃999;”>;艺术家Syed Ahmed Hossain的人力车艺术。照片：Syed Ahmed Hossain &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在70年代，人力车以自由战士和坦克从巴基斯坦解放时。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;主题从历史到民间传说，甚至未来主义的城市和理想的艺术。流行的图像包括达卡议会大厦，国民花百合花，以及尼赫鲁和圣雄甘地等领导人。通常，阿拉伯书法和所有者的名字被描绘在某个地方。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国是一个穆斯林占多数的国家，但是印度教艺术和像克里希纳勋爵（Lord Krishna）这样的图像与清真寺一样受欢迎。泰姬陵、埃菲尔铁塔和伦敦桥等全球标志性建筑的图片也很受欢迎。许多艺术家还描绘了宁静的乡村场景，使他们想起他们搬到城市从事工作时留下的村庄。&lt;/p>; &lt;p>;大多数艺术都是由文盲的人力车艺术家完成的，其中许多艺术家都在达卡的孟加拉街，并从父母或老师那里学习了手工艺。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我是我自己的主人&#39;现年68岁的艺术家Syed Ahmed Hossain首先学到了这项艺术，当时10岁那年喜欢涂鸦。&lt;/p>; &lt;p>;“我从来没有接受过任何正规培训，因为我父亲负担不起。但是随着我长大后，需要装饰人力车，所以我总是有工作。最近，大部分工作都是在偏移印刷中完成的，几乎没有手工完成。 US.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/a8df002a-887a-42f1- adfd-bec3c9c4c0c3_b3ee84ec.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;人力车艺术已成为其自己的流行艺术风格，用于诸如这些杯子的产品，由Protibha销售，由Protibha销售努力保护孟加拉国垂死的艺术。照片：Protibha &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“人力车艺术现在已经从街道装饰变成了文化标志，无缝地整合到日常生活中，从装​​饰口音到时尚的服装，将各个方面注入到各个方面我们充满活力的遗产的永恒魅力。 ，将人力车风格的艺术放在家居用品，珠宝，服装，袋子和其他面料产品上。&lt;/p>; &lt;p>;，但需要做更多的事情，乌伦多艺术家领导的开放集体集团的董事萨迪亚·米桑（Sadya Mizan）说。在孟加拉国。 >;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese travellers back with a roar in Year of the Dragon, with 195 million trips marking Lunar New Year’s Eve]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251661/chinese-travellers-back-roar-year-dragon-195-million-trips-marking-lunar-new-years-eve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.11 14:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/11/7033E929-87E8-4809-AE85-BAD67F835240_27190F3D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; ，随着中国在龙之年响起。照片：Chanatopix通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国旅行者又回到了节日季节，全国各地的旅行数量在最大假期的前夕超过四分之一&lt;/p>; &lt;p>;周五的国内旅客流量，农历新年前夕，与去年同期相比增长了26.7％，在整个运输系统上进行了19524万次旅行。新华社。&lt;/p>; &lt;p>;大部分交通都在高速公路上，周五进行了超过1.84亿的旅行。该报告称，铁路交通大约翻了一番，达到820万次，而乘飞机的人数增加了近1.5倍，增长了137.7％，达到180万。据报道，周六对运输的需求也更高。它说，在2019年农历新年开始，上海新闻媒体报道说，门票订购的年份超过流行前的水平超过流行前的水平。报告说，海南，广东和云南省是中国北部地区较冷地区的度假者中的流行选择，而南方人则热衷于向北前往雪地的目的地。海伦吉安省（Heilongjiang Province）是今年冬天的趋势旅行目的地，比上一个月球新年的第一天增长了40％。&lt;/p>; &lt;p>; CTRIP吸引和观光门票的订单也从同一订单上升了300％去年的一天，是中国取消其严格零循环的旅行限制后的第一个农历新年。&lt;/p>; &lt;h3>;旅游繁荣的中国冰雕塑城市哈尔宾在杂货后复兴&lt;/h3>; &lt;p>;该网站说，该网站还售罄了Lunar新年的“餐和酒店房间”套餐。它补充说，宠物友好住宿的要求比去年增长了72％，私人温泉酒店房间的预订增加了46％。&lt;/p>; &lt;p>;在线预订服务服务汤楚旅行社说，这两人都注册了报道说，国内航班的“数量和价格上涨”。&lt;/p>; &lt;p>;门票平均占地近1,000元（140美元），比假期之前高约20％ - 也称为中国的春节 - 该公司表示，尽管受欢迎路线的预订数量比去年增加了77％，但&lt;/p>; &lt;p>;暴风雪和冻雨早些时候引发了警告，警告说这个月球新年假期可能是最“复杂”的。自2008年以来。但是中国天气网络周六预测，最糟糕的情况已经过去，预计该国大部分地区的温度将会升高。&lt;/p>; &lt;p>;国家移民当局预测，春季的关税会在音乐节将与2019年的节日差不多。但Ctrip在周六表示，其出站预订已经比大流行前一年都高。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚，泰国和新加坡是中国游客最受欢迎的目的地之一，CTRIP的旅行订单增加了30与2019年的同一时期相比。这三个国家都与中国提出了无签证的协议。&lt;/p>; &lt;p>;腰带和道路倡议国家的旅行预订也有所增加，并订购了前往阿拉伯联合酋长国的门票，该报道，土耳其，马尔代夫，沙特阿拉伯和哈萨克斯坦在2019年的同一时期相比增加了一半以上。凭借伦敦的眼睛，帝国大厦，悉尼歌剧院和东京塔在龙之年照亮红色。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/f5c83c47-52b3-4b3-4b02-4b02-add7-191cd5674020_c05690ae.jpg“ >;传统的中国龙舞者在伦敦眼前表演，用红色亮起，庆祝《月球新年》。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，年度春季节庆典庆典创造了现场广播记录，该活动的总景色为16.89亿次，据cgtn。新华社报道说，/p>; &lt;p>;在中国票房，喜剧 - 戏剧Pegasus 2在周六的首映式上领先，并引用了中国电影数据信息网络的数据。&lt;/p>; &lt;p>;这部电影赢得了416.23周六中国喜剧Yolo接下来的百万元人民币，票房为41054万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>