<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Maxim’s Group adds meaning to merrymaking with charity donations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290781/hong-kongs-maxims-group-adds-meaning-merrymaking-charity-donations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/a9221ff3-feee-4bf6-ad35-90d417306632_821066cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美心集团香港及香港首席运营官澳门萧德伟（中）。摄影：林吕光&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果所吃的食物和饮料有益于公益事业，节日期间的饮酒宴席既是快乐又有意义。只要问问香港餐饮集团美心集团就知道了。&lt;/p>;&lt;p>;该集团将把精选环保产品的部分收入捐献给圣诞老人行动 (OSC)，这是一项由美心集团举办的年度慈善筹款活动。南华早报及公共广播电台香港电台。&lt;/p>;&lt;p>;2024年12月至2025年2月期间，在指定餐厅每售出一瓶BOB精酿啤酒，公司将捐赠港币10元，并另捐自12月27日起的一个月内，在指定面包店出售的WeGen西红柿每杯售价10港元。该公司还安排向OSC受益人Grassroots Future捐赠二手玩具、电器和衣服，以分发给难民和寻求庇护者。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/a0cd03cc-eff3-4389-a3d6-8a42346245ae_a148e289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是该公司 17 年来支持该慈善活动的一部分，该活动为 11 个非政府组织 (NGO) 提供资助，倡导一系列事业，包括可持续发展和&lt;/p>;&lt;p>;“我们今年在 OSC 项目中加入了可持续发展元素，”该集团香港和澳门首席运营官萧德伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“将社区关怀与可持续发展相结合萧先生表示：“我们通过努力，向社会传播节日祝福和‘惜食、少浪费’的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;BOB是“bottle of bread”的缩写，是利用剩余物升级再造的精酿啤酒从马克西姆工厂收集的面包和面包皮。&lt;/p>;&lt;p>;西红柿是通过 WeGen 环保农业计划种植的，该计划将消费前的食物垃圾送到当地农场，转化为农业中使用的酶代替化肥和农药。由此产生的产品被送到美心的餐厅或面包店。&lt;/p>;&lt;p>;“这些天然酶不仅可以增强土壤健康并预防害虫，还有助于提高产品的味道，”Siu说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/3b5a8097-c037-4d8b-9689-089a7419f41b_8ab7f435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司同时与业务伙伴合作，收集员工捐赠的二手玩具、电器和衣服，捐赠给有需要的人，包括难民和庇护所寻求者得到 OSC 受益人 Grassroots Future 的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励同事捐赠这些物品并扮演圣诞老人的角色，这符合 OSC 的口号，”Siu 说，指的是#EveryoneCanBeASantaClaus。&lt;/p>;&lt;p>;自 1988 年推出以来，OSC 已为 353 个慈善项目筹集了 3.83 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该活动鼓励关爱精神的使命反映在公司的社区举措中。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的“Let&#39;s Care”计划旨在将我们的员工和不同级别的合作伙伴（包括企业、客户和社区）聚集在一起，以促进志愿服务，”Siu &lt;/p>;&lt;p>;这引起了美心行政人员Milk Cheung Ho-ying的共鸣，她有时会带着她三岁的女儿一起做义工。&lt;/p>;&lt;p>;“我想培养同理心以及她从小就具有的回馈精神。我希望她了解志愿服务的意义。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这一信息显然已被广泛传播。女儿曾晓东说：“我喜欢做义工。”&lt;/p>;&lt;p>;张女士参与了多个项目，包括美心童心食堂，为低收入家庭提供价格实惠的营养晚餐。&lt; /p>;&lt;p>;“当我在那里吃饭时我很高兴。 “我只需 10 美元就能吃到两菜一汤的美味佳肴，”九岁的 Chloe Zeng Ching 说，她每周和妈妈一起在食堂吃饭几次。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们很有帮助。很多。我们在那里感到温暖。”她的母亲冯定燮说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong temperatures drop to lowest levels so far this winter at 13 degrees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290782/hong-kong-temperatures-drop-lowest-levels-so-far-winter-13-degrees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/a150f3b6-89cf-4066-b931-fc7a637931a9_fdbe96c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港创下今冬最低气温纪录。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六早上，香港气温降至今年冬天以来的最低水平，达13.8摄氏度（56.84华氏度），预报员预计天气将保持凉爽周日气温逐渐回暖。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台将广东沿岸天气凉爽归因于一股“强劲”东北季风影响该地区，并有宽阔云带覆盖华南沿岸。&lt;/p>;&lt;p>;「本港方面，今天早上天文台录得的最低气温为13.8度，是今冬至今的最低气温，新界区气温普遍低几度”。&lt;/p>;&lt;p>;周六天气以多云为主，干燥，早晚凉爽，白天间有阳光。&lt;/p>;&lt;p>;该天气还预测，将保持凉爽多风，最低气温为周日市区约13度，新界稍低几度。&lt;/p>;&lt;p>;下周气温介乎13至22度，早晚天气依然凉爽。&lt; /p>;&lt;p>;香港正经历着比平常更温暖的冬季来临。 10月19日，天文台发布年末“酷热天气”预警，气温高达33.6度，刷新本市历年最高纪录。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon used decoys for work, police head says amid hangover allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290778/south-koreas-yoon-used-decoys-work-police-head-says-amid-hangover-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/d3d8dcc3-91a1-4a64-8a00-6a317f7cee31_c51b2cc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者参加集会，呼吁周六在首尔弹劾韩国总统尹锡烈。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一名警察官员称，陷入困境的韩国总统尹锡烈据称使用诱饵车队来制造他在正常时间报到上班的假象。&lt;/p>;&lt;举报人指控尹某在 21 个工作日内上班迟到 10 次，这一消息进一步加剧了尹某主要是从宿醉中恢复的指控，批评者指出领导人对酒精的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;周四，面对反对派议员的严格审查，警察厅代理厅长李浩英承认存在诱饵策略，被警察局称为“假放电”。&lt; /p>;&lt;p>;据报道，交通监控录像显示，11 月 29 日下午 1 点过后，一队车辆离开总统官邸。&lt;/p>;&lt;p>;新闻媒体声称，一支诱饵护卫队于 11 月 29 日离开总统官邸。上午 9 点，几小时后，另一支车队紧随其后，据信载着尹先生。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党韩国民主党议员尹健永 (Yoon Kun-young) 周五向国民议会管理委员会透露，总统上班迟到了上个月21个工作日内10次。&lt;/p>;&lt;p>;被问及这些指控时，李明博谨慎回应说：“由于我们主要负责控制交通，以确保总统车队安全顺利通过，因此很难以便我们确认谁实际上正在被运送。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，他承认使用了编码术语“假排放”来描述此类做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;尹公开表达了他对酒精的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，在人民力量党 4 月份议会选举失败后，他在一次研讨会上向参加者分发了啤酒，并打趣道：“你们决定不甚至把啤酒放在桌子上，但是今天，我将为此负责”，然后亲自为与会者提供啤酒。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在参观首尔永川市场时，尹在一个海鲜摊前停下来说道：“我所需要的只是这里有一瓶烧酒”，指的是流行的韩国清澈蒸馏酒。&lt;/p>;&lt;p>;YTN 以这一场景为主题的讽刺草图后来从广播公司的网站上删除，引发了记者工会的抗议，他们声称这是这是对新闻自由的侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，尹先生与三星、SK 和现代等韩国五家最大企业集团的负责人共进晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;活动报道描述了来宾被啤酒和烧酒混合而成的“重磅炸弹鸡尾酒”淹没，据称一位商业领袖喝得酩酊大醉，无法行走，需要助手帮忙。&lt;/p>;&lt;p>;“我听说他几乎喝了所有的酒。前环境部长尹汝俊在周四的哥伦比亚广播公司广播新闻节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位长期政治家最近预测尹政府要到春天才能生存，断言：“很明显，它无法有效治理。”&lt;/p>;&lt;p>;总统在 12 月 3 日宣布戒严令后面临越来越多的弹劾呼声，人们普遍认为这是为保留权力而采取的绝望之举，尽管支持率直线下降。批评者质疑尹总统的饮酒习惯是否损害了他履行职责的能力。&lt;/p>;&lt;p>;保守派评论员 Jeong Kyu-jae 周一在当地广播新闻节目中表示：“我怀疑尹总统可能无法履行其职责，因为过度饮酒。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/1dad51ab-8958-4da0-8ee3-f86bcb6ec76e_5830b2ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着总统漫画的横幅12月13日，尹在首尔人民力量党总部前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自戒严令颁布以来，尹一直在官邸中与世隔绝。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;反对党的第二次弹劾尝试预计将于周六获得通过，执政党议员支持的可能性越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生将戒严令部分归因于他所描述的日益增长的信念保守派之间的阴谋众所周知，尹先生偏爱极右 YouTube 频道，这些频道宣扬其对手未经证实的选举舞弊指控，包括涉嫌朝鲜干预。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生为自己的行为进行了辩护。周四在国家电视台重申四月份议会选举结果被平壤黑客操纵的说法。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，这种怀疑促使他部署军事反间谍人员来调查国家选举委员会（NEC）。&lt;/p>;&lt;p>;NEC 负责人 Roh Tae-ak 周五在国民议会作证时驳斥了这些指控：“我对我们的服务器遭到黑客攻击的说法感到震惊。这种情况在我们的系统内是不可行的。”&lt;/p>;&lt;p>;NEC 秘书长 Kim Yong-bin 补充道：“经过彻底调查，尚未发现黑客攻击的证据。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China aims to heal wounds of industrial ‘involution’ as officials vow to stem bloodletting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290715/china-aims-heal-wounds-industrial-involution-officials-vow-stem-bloodletting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/c9328f4f-d8de-49f4-aa59-a588219b5785_84bc8eb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国太阳能产品平均价格已与2023年的高点相比，今年大幅下滑，大多数太阳能制造商都遭受净利润损失。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在私营部门对利润率下降和库存过剩的抱怨不断增加的情况下，中国最高领导人承诺在未来一年采取更强有力的行动来打击工业产能过剩和恶性竞争。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将“全面整治‘内卷式’竞争”，通过规范地方政府和企业行为，国家领导人在为期两天的中央经济工作会议上承诺， &lt;/p>;&lt;p>;这个词在中国已经等同于一种不可持续的激烈内部竞争状态，导致回报递减和停滞，这可能会进一步限制长期投资和技术创新。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;过去几年一直是国家经济亮点、且主要集中在私营企业的绿色能源行业首当其冲。以太阳能供应链为例，今年以来，产品价格和工业产值持续下降，而产能、应用场景和出口量却在快速扩张。&lt;/p>;&lt;p>;中国地方政府一直是产业政策是推动中国新能源行业快速发展的主要力量，提供廉价土地、低价购电协议等综合支持，鼓励工厂建设，甚至出现过度建设。 &lt;/p>;&lt;p>;太阳能产品平均价格中国光伏产业协会名誉理事长王伯华表示，与2023年高点相比，今年以来光伏发电上市公司有三分之一出现净利润亏损，其中龙头企业损失最为严重，已下滑60%至80%。光伏行业协会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在行业普遍失血，没有利润，毛利率极低。”光伏发电企业阳光电源总裁曹仁贤表示。光伏发电本月早些时候，该公司在中国举行的协会年会上。 “那么，你们用什么资源和资金来创新呢？”&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国汽车行业旷日持久的价格战也可能持续甚至进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国电动汽车巨头比亚迪的一封信，要求其供应商从 1 月份开始将产品价格降低 10%，引发了行业的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面已经承认“某些行业产能过剩”是其中之一的在2023年中央经济工作会议上，中央领导层提出了今年要应对的主要经济挑战。7月，在政治局会议上，最高领导层同意防止“内娟式”恶性竞争，要求行业“自律” &lt;/p>;&lt;p>;广发证券2019年的一份报告显示，与7月的措辞相比，“全面整顿”意味着政府在供给侧的行动更加系统化。周五。&lt;/p>;&lt;p>;华西证券分析师表示，北京方面对内卷的新立场也与其长期改革目标有关，例如建设全国统一的市场以及财税改革，这些改革目标在&lt;/p>;&lt;p>;“通过下放消费税征管权、取消投资促进激励措施，可以促使地方政府从以投资和生产为主转向以消费为主。”&lt;/p>;&lt;p>;他们表示。 p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadians fume over Donald Trump’s ‘humiliating’ annexation taunt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290777/canadians-fume-over-donald-trumps-humiliating-annexation-taunt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/a684b001-a71c-4457-8cd7-d429cbc8656d_c0f41731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能生成的唐纳德·特朗普站立的图像在加拿大国旗旁边的山顶上。图片来源：Truth Social via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《最后通牒》曾经是一本畅销小说，想象美国吞并加拿大的故事，围绕出版的政治环境可能对任何关注最近头条新闻的人来说都很熟悉。&lt; /p>;&lt;p>;一位美国领导人宣布对加拿大进口商品征收关税，这表明两国关系更具对抗性，一位名叫特鲁多的总理急忙做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;但在这种情况下，美国人是前总统理查德尼克松和加拿大领导人是皮埃尔·埃利奥特·特鲁多 (Pierre Elliott Trudeau)，他是总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;尼克松和老特鲁多早已去世，但 1973 年出版的《最后通牒》的作者是诺曼底登陆老兵理查德·侯麦 (Richard Rohmer)，他是加拿大武装部队中将，最近刚满 101 岁。&lt;/p>;&lt;p>;侯麦仍然是一位狂热的新闻消费者和作家，他说当选总统唐纳德的言论特朗普暗示加拿大可能被美国吞并，我们不应该对此一笑置之。&lt;/p>;&lt;p>;“必须认真对待这个人，”他说。 “就加拿大而言，他是一个想象力丰富的人，知道自己能做什么、不能做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本周嘲笑特鲁多是加拿大的“州长”。特朗普第一任期内从未见​​过这样的嘲讽。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯新闻报道称，当选总统在佛罗里达州与特鲁多会谈时曾表示，他曾表示，那如果加拿大无法承受他对加拿大进口产品征收 25% 关税的威胁，那么它应该被吸收为美国第 51 个州。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士将这些倒刺斥为“特朗普就是特朗普”，但它却打击了美国。加拿大的敏感神经。&lt;/p>;&lt;p>;会见特鲁多几天后，特朗普发布了一张人工智能生成的图像，显​​示他自己站在加拿大国旗旁边的山顶上，凝视着前方。&lt;/p>;&lt;p>;前魁北克人总理让·查雷斯特 (Jean Charest) 在 X 上作出回应，尖刻地警告特朗普“在入侵加拿大之前要三思而后行”。&lt;/p>;&lt;p>;查雷斯特 (Charest) 回忆起 1812 年战争，当时美国在加拿大领土上的进攻以失败告终 — — 以及白宫被纵火焚烧.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，并非所有加拿大人都认为吞并美国是一个糟糕的主意。&lt;/p>;&lt;p>;Leger 研究公司在特朗普发表评论后进行的一项民意调查发现，13%分的加拿大人希望该国成为美国的一个州，并得到男性和保守党支持者的最强支持。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多尚未公开回应特朗普的嘲讽。 《多伦多星报》的一篇专栏文章称，特朗普的行为“就像一个蹒跚学步的孩子”，而总理明智地没有“上钩”&lt;/p>;&lt;p>;政治学系主任劳拉·斯蒂芬森 (Laura Stephenson) 表示在西方大学，与关税威胁相比，特朗普的思考相当于升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在处于一个不同的世界。吞并并不等同于‘我会伤害你的行业。’”&lt;/p>;&lt;p>;即使与美国的积极对抗仍然不可想象，斯蒂芬森表示，这种嘲笑可能会让加拿大人“感到羞辱”。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，许多加拿大人明确表示自己“不是美国人”，而特朗普对这个问题的挑衅“对加拿大身份产生了各种影响”。&lt;/p>;&lt;p>;多伦多大学政治学家雷南莱文,另一方面，他表示特朗普的玩笑对加拿大人来说可能是一个“好兆头”，因为这意味着与特鲁多的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“他基本上是在发出信号，‘我对你有一定程度的安慰，我们可以交换俏皮话，”莱文说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/14/132ab3b7-1c79-491b-a3c2-3e3d85c62a5e_aeb04e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大退伍军人理查德侯麦。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;侯麦表示，此刻需要爱国主义。&lt;/p>;&lt;p>;他的书《最后通牒》的成功恰逢加拿大小说的一个奇怪时期，一系列书籍，其中包括著名作家玛格丽特·阿特伍德的一本小说，探讨了与美国的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;侯麦表示，他的书可能利用了加拿大人渴望的民族自豪感，但因民族自豪感而臭名昭著&lt;/p>;&lt;p>;副总理克里斯蒂亚·弗里兰回应了特朗普的嘲笑，称“加拿大是世界上最伟大的国家”，同时补充说，这样的夸耀并不“适合加拿大人”。&lt;/p>;&lt;p >;当被问及他是否认为特朗普的侮辱应该促使加拿大彰显其实力时，侯麦说：“我认为我们应该这样做，但我不知道如何做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should look before it leaps into low-altitude economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3290271/hong-kong-should-look-it-leaps-low-altitude-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/11/adafc9ad-caba-44dc-b0fb-4e6af5bb6da3_8770de36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月5日，一架运送海鲜的无人机从深圳码头起飞。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当生活在米兰的达芬奇将这座乌托邦城市设想为两层的城市。上层是贵族居住、呼吸和放松的地方；下层——隐藏在街道下方——将有一个由运河和路线组成的网络，用于送货、服务、公用事业和物流。&lt;/p>;&lt;p>;虽然按照当今的城市规划标准来说是传统的，但他的想法在米兰是有远见的。他的时间。缺乏卫生意识导致黑死病长期存在，导致超过三分之一的公民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使是天才达芬奇也不太可能想象一个城市可以有第三层，它可以改变当今世界的服务业并促进经济发展。当然，前提是低空经济不负众望，创造出前所未有的市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据民航局的数据，中国的低空经济估计超过500个。到 2023 年底，这一数字将达到 10 亿元人民币（690 亿美元），预计到 2030 年将达到 2 万亿元人民币。考虑到这一新行业的许多潜在驱动因素——包括政府拨款和补贴，增强5G 和 6G 网络基础设施等 - 很难准确估计低海拔经济体的财务影响。&lt;/p>;&lt;p>;抛开其对经济的影响，如果我们有什么大不了的无人机飞过我们的头顶来运送珍珠奶茶？更具体地说，低海拔经济将如何改变城市发展、物流和运输？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在服务和交付方面，它可能不会改变我们的环境或我们的方式。生活并处理我们的日常事务。大多数香港人都住在公寓，无人机不太可能将商品直接送到家中，而是送到指定的储物柜。&lt;/p>;&lt;p>;这与目前物流公司在周边设立卫星站的做法没有太大区别。我们可以提货的城市。虽然无人机送货可能很流行，但最终重要的是拿到我们买的东西——它到底如何到达我们手中并不重要。&lt;/p>;&lt;p>;真正的游戏规则改变者是将低空飞机商业化供乘客使用运输。香港大学兼职教授邓慧娴指出邻近的广东省为实施此类服务所做的努力，并认为香港应努力开通飞往大湾区其他城市的航班。&lt;/p>;&lt;通勤者在摩天大楼之间穿行或在维多利亚港上空盘旋的景象类似于《银翼杀手》等电影。然而，对于任何交通工具，安全都是重中之重。即使载人无人机的操作员可以预见所有可能的风险（例如电池故障、空中碰撞和信号丢失），事故也可能发生，因为它们的定义超出了我们的预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;当地面发生车辆事故时，乘客可以步行离开小事故，紧急救援可以高效到达。然而，如果载客无人机发生事故，低空经济性将不足以安全弹射。即使距离地面 100 米，也类似于从摩天大楼跳下，而且可能太低，任何降落伞都无法发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;除了乘客之外，事故发生后从天而降的任何物体都会对公众造成严重影响。安全隐患。我们走在街上，除了在地面躲避汽车外，是否还应该一直仰望天空？&lt;/p>;&lt;p>;在我们对低空企业重振香港低迷的经济感到过于兴奋之前，我们必须解决所有相关的安全问题和实际应用。尽管我们很想追随大陆的脚步来开发和利用最新技术，但我们也有自己的交通问题和公共安全规则。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴出行就是一个例子。虽然网约车服务在内地广泛使用，但香港政府尚未将此类服务合法化或监管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/27234c8f-e0a2-4d83-83d7-8053346e7ce4_8f8fd00e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;司机打开滴滴出行在北京，他的智能手机上有叫车应用程序。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不意味着香港不愿意学习和适应，但我们也不希望对下一件大事抱有期望，结果却是后来失望了。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以首先测试使用商业和工业无人机来提供基本但具有挑战性的服务。这些可能包括在检查人员难以到达的区域进行建筑检查、地质和土地测量、天气监测、打击犯罪、消防和提供急救服务。&lt;/p>;&lt;p>;在这个学习阶段，我们应该重点关注无人机可以给我们的生活带来实实在在的好处。在我们知道我们真正需要什么以及我们打算实现的目标之前，我们绝不能开始花纳税人的钱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan faces worst ‘slapped-cheek syndrome’ outbreak in 25 years, pregnant women at high risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3290677/japan-faces-worst-slapped-cheek-syndrome-outbreak-25-years-pregnant-women-high-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/745732f6-a023-43ff-a219-f43086f9b348_b9dfdb63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名身上有皮疹的年轻女子 脸。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本卫生当局报告细小病毒 B19 感染突然激增，这是该国部分地区 25 年来最严重的疫情，引发了人们对大流行后免疫力下降的担忧正在助长其传播。&lt;/p>;&lt;p>;细小病毒 B19 会引起传染性红斑，通常被称为“拍打脸颊综合征”，因为它会引起鲜红色的脸颊皮疹。专家警告说，这种病毒对于患有血液疾病的人和以前没有感染过的孕妇来说尤其危险。&lt;/p>;&lt;p>;疫情已经变得非常严重，台湾疾病预防控制中心周二发布了旅行建议，建议日本协会会长馆田一弘博士表示，儿童和孕妇避免前往日本东部受影响最严重的地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然不完全了解病例突然增加的原因”传染病。 “但当然，它是在冠状病毒大流行之后发生的，我们确实知道，在那段时间，这类传染病受到了相当强的抑制，所以现在可能很多人对这类感染的免疫力较低。”&lt;/他在亚洲《本周》杂志上表示：“我们还看到其他类型的类似疾病病例有所增加，例如支原体感染和流感。”他补充说，“有理由相信”，尽管大流行预防措施使公众受益健康、疾病是随着人们变得不那么小心，免疫力因接触减少而下降，这种情况再次出现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/24ed61b1-c77f-4838-9df8-e6e20a056795_14fb5696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家认为流行病措施如佩戴口罩可以减少细小病毒 B19 感染的病例。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国立传染病研究所的数据，病例从8月份开始上升，其中东京及周边地区受影响最严重。&lt;/p>;&lt;p>; 《每日新闻》报道称，截至 12 月 1 日当周，日本全国每家医疗机构均出现 0.89 例病例，较前一周增加约 70%。由于病例数量较高，埼玉县、东京市、神奈川县和千叶县已发布公共警告。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Tateda 博士的说法，该病毒通过感染者咳嗽或打喷嚏的呼吸道飞沫传播。通过共享项目。它还可以通过血液传播，尽管这种传播方式很少见。&lt;/p>;&lt;p>;五分之一的感染者没有表现出任何症状，但仍然具有高度传染性。细小病毒 B19 开始时会出现类似流感的症状——发烧、头痛、流鼻涕、喉咙痛、关节疼痛和脸颊皮疹——通常会持续一周左右。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病对孕妇来说更加危险。 Tateda 博士说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最常在以前未感染过的儿童中看到这种情况，并且它往往会在学校中迅速传播，但这些感染通常不太严重，”他说。 “对于孕妇来说，情况可能要严重得多。&lt;/p>;&lt;p>;“如果女性以前没有被感染过，也没有免疫力，那么病毒就会传播给子宫里的孩子，”他说。 “这可能会导致胎儿受损和其他异常，在极少数情况下，可能会致命。”&lt;/p>;&lt;p>;日本妇产科传染病学会表示，流产或死产的可能性为 6%如果孕妇感染。该机构还警告称，2025 年可能会在全国范围内流行。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病也被称为“第五种疾病”，因为它在儿童常见皮疹疾病的历史分类列表中排名第五。&lt;该病毒没有具体的治疗方法，塔达达博士建议人们采取与大流行高峰时期相同的预防措施来预防感染，包括保持社交距离、定期洗手和戴口罩。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Single in Hong Kong? Let your friends make your case to roomful of strangers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3290757/single-hong-kong-let-your-friends-make-your-case-roomful-strangers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/1a6c1bc2-8e1d-4192-ae15-b64915fadb69_5e1db31b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;您可以向您的单身朋友介绍一个房间吗？陌生人？图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铜锣湾区一家高层餐厅内，30多人在晚餐时观看幻灯片，爆发出阵阵笑声和掌声。&lt;/ p>;&lt;p>;出席者中有科技企业家 Olivia Chan Yuen-ue，她自豪地向一群陌生人推销为什么他们应该和她的朋友 Nicolas Tam 约会。&lt;/p>;&lt;p>;“他很高，有很好的气质。”与家人的关系……他拥有男人中最高的标准！”当她朋友的照片出现在幻灯片上时，她说道。&lt;/p>;&lt;p>;所有的目光都转向坐在观众席上的 26 岁野生动物顾问谭，因为他们赞同这个有趣的宣传而欢呼。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;谭对这些赞美一笑置之，并说：“被朋友描述比你平时的自我介绍更有吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;同为喜剧演员的陈是《洪》的组织者。孔氏推销朋友活动，参与者有五分钟时间代表朋友陈述情况。&lt;/p>;&lt;p>;演示者应宣传他们朋友的最佳品质，分享一些关于他们的有趣事实并展示一些照片 –一切都是为了帮助他们的好友与观众中的某个人建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;这种新的婚介方式在二三十岁的香港人中受到了欢迎，为那些需要传统约会应用程序的人提供了一种替代选择更喜欢得到面对面认识某人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13 /4d86badf-adb9-4f47-8116-34754f322147_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;Sica Wong（右）在这次活动中向两位朋友推介，她形容这是一种轻松的介绍人的方式，没有任何压力。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pitch-A-Friend 香港于 10 月举办了首场活动，该活动是该项目的一部分，该项目于 2022 年在费城启动，现已扩展到全球 37 个城市。香港是该活动唯一的亚洲分会。&lt;/p>;&lt;p>;在香港举行的最新活动中，九人向他们的朋友展示充满有趣照片和动画的幻灯片，而其他人则作为观众来欣赏演示。&lt; /p>;&lt;p>;活动门票每张售价为 180 港元（23.15 美元），包含一杯饮料，并提供晚餐选择。&lt;/p>;&lt;p>;26 岁的 Sica Wong 推荐了两人，她表示该活动是一场轻松愉快地介绍朋友，没有任何压力。&lt;/p>;&lt;p>;“传统的快速约会或牵线搭桥需要充分披露信息，包括年龄、职称、收入以及就读的学校，”她说。 “感觉如此有目标导向且充满条件 - 但对于这次活动，你可以跳过这些。”&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的顾问 Kathy Tsui 是参加该活动的人之一。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得在大流行之后......我认为以某种方式结识朋友实际上更困难了，”她说。 “人们经常去国外旅行。我发现社交活动实际上较少。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，像推介朋友这样的活动提供了一个舒适的环境，让她可以建立真正的联系，而演示是她建立联系的“起点”人们互相认识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/0d4ff77e-125c-4e08-a8ef-afb21d55b925_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾问徐嘉欣表示面对面的活动减少了“钓鱼”的机会。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;徐还指出，现场活动减少了“catfishing”的机会，“catfishing”是指使用虚假的在线角色来与受害者交朋友并利用受害者。&lt; /p>;&lt;p>;该活动的组织者表示，其目标不仅仅是牵线搭桥，还鼓励人们在当地消费，以应对涌入中国大陆的居民浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;联合组织者、喜剧演员艾萨克·王金 (Isaac Wong King)-叶先生重点介绍了餐饮业界有兴趣与他们合作举办活动，因为疫情后以及新的消费趋势导致餐馆生意下滑。&lt;/p>;&lt;p>;“他们觉得香港很无聊，商店提前关门……如果每个人都感到无聊，他们就会离开，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，他与陈一起致力于通过每周六晚上的相亲活动等方式挑战香港已成为一个沉闷地方的观念。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果你周末仍然在这里，而不是在深圳或日本，这表明你仍然热爱香港。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot;样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean businesses based in China eye Trump tariffs nervously]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290700/south-korean-businesses-based-china-eye-trump-tariffs-nervously?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/a019dd9f-2888-4c43-85db-601d886bc31a_bfaa6e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;集装箱在港口装载到卡车上12月3日，美国洛杉矶。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普威胁要提高对中国进口产品的关税，在该国经营工厂的外国小企业深切担心潜在的后果。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为没有简单的出路，因为搬迁业务或重组供应链仍然是成本高昂且复杂的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括一家中等规模的韩国企业在 拥有工厂的化妆刷制造商自1997年起进入中国北方地区，并将产品出口到世界各地。该公司担心，特朗普威胁征收的关税可能会导致大多数买家将采购转移出中国，或要求中国分担关税成本或相应降低产品价格。&lt;/p>;&lt;p>;董事 Miyun Byun 表示，离岸外包也不是一个可行的选择，由于担心局势的敏感性，他要求不透露公司名称。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们搬到另一个国家，我们可能很难在年底前建立稳定的运营。特朗普总统的任期，”她&lt;/p>;&lt;p>;与许多其他劳动密集型产业一样，几十年来，全球化妆刷供应链高度集中在中国，特别是在河北省沧州市，该市已成为中国的化妆刷生产基地。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些类似行业的公司已经扩展到孟加拉国、柬埔寨和缅甸等国家，但Byun表示还没有化妆刷制造商生产过这样的产品行动和这样做的挑战仍然存在Byun 表示，政治不稳定、基础设施缺乏和供应链断裂（没有原材料或设施）给南亚和东南亚低收入国家带来了非常困难的条件，尽管这些国家的劳动力成本较低&lt;/p>;&lt;p>;由于高收入国家的劳动力成本过高，中国仍然是化妆刷制造的主导国家，“在目前的情况下，我们的任何竞争对手将生产转移出中国都不容易” “情况”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;小外国专注于中国的经济研究公司龙洲经讯 (Gavekal Dragonomics) 的创始合伙人阿瑟·克罗伯 (Arthur Kroeber) 表示，在中国开展业务的企业可能会感觉自己正在逆流而上。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你规模很大，你就能应付自如。”合规性和贸易战的问题，你可以改变一些事情，但我认为对于较小的参与者来说没有一个好的解决方案，除了他们必须蹲下来或者他们只需要弄清楚如何在越南”，克罗伯&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果美国出现不可预见的影响，在中国经营的中小型美国公司可能有贸易协会等渠道游说白宫，但“如果他们非美国公司，祝你好运，因为特朗普不关心他们”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国公司一直在积极迁移，因为他们知道他们需要国际化，因为他们将更难向其他国家出口。中国，”克罗伯说。 “他们在东南亚、拉丁美洲和墨西哥疯狂地发展，而且他们足够大，可以说这是长期发展的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“[小型外国公司]只是必须跟随中国公司的领导，并说‘这即将到来，我们必须顺应潮流’。”&lt;/p>;&lt;p>;Park Kihwan，经营一家从中国采购服装材料的韩国小公司，表示如果特朗普的关税扩大到他的生意可能会受到影响原材料并导致成本增加，如果关税适用于与中国有贸易往来的国家，这也会给像他这样的终端卖家带来挑战。他还要求不要透露他的公司名称。&lt;/p>;&lt;p>;Park 的许多同行已经从中国转移到越南、孟加拉国和缅甸等国家。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示， “现实情况是，技术进步是从日本到韩国，再到中国，而中国的基础设施最近才成熟”。&lt;/p>;&lt;p>;“将业务转移到缅甸等第三国仍然需要时间，”帕克说。 “随着先进技术刚刚开始在中国扎根，……东南亚国家尚未准备好复制这些能力。”&lt;/p>;&lt;p>;缅甸或孟加拉国等国家的政治不稳定也使得引入新技术面临风险。&lt; /p>;&lt;p>;“由于美国的压力，一些企业正在向第三国转移，当然也有受到美国影响的限制，”帕克说。 “然而，鉴于当前的不可预测性，唯一可行的策略是在事态发展时进行调整和应对。&lt;/p>;&lt;p>;“目前放弃中国是不可行的，中国仍然是为数不多的稳定市场之一。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Malaysia’s Syrian refugees, Assad’s fall is bittersweet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3290725/malaysias-syrian-refugees-assads-fall-bittersweet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/cc36713d-e957-4fe5-8f85-c30d5bc99378_27948711.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚难民抵达马来西亚2016. 照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在远离饱受战争摧残的祖国的世界里，al-Seirawan 兄弟在过去的一周里一直盯着手机，努力应对难以想象的事情。在马来西亚的第二故乡，他们目睹了铁拳统治叙利亚五十多年的阿萨德王朝突然崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;巴沙尔·阿萨德上周末逃离叙利亚，被叙利亚政府军赶下台。叛军的攻势以闪电般的速度展开。经过多年的大规模谋杀、酷刑、失踪和毁灭性的内战，对 41 岁的阿布·阿德南和他 26 岁的弟弟艾哈迈德的生活造成威胁的政权终于被废黜。&lt;/p>;&lt;p>;塞拉万兄弟和分散在全球各地的数百万其他流离失所的叙利亚人一样，阿萨德的垮台是苦乐参半的。他们的家人饱受暴力蹂躏，被边界分隔开来，这是叙利亚漫长噩梦所付出代价的活生生证明。&lt;/p>;&lt;p>;一位叔叔失踪了，再也没有音讯，兄弟俩怀疑这是一次被迫失踪。 。另一个人几十年前逃到沙特阿拉伯，遭到政权追捕。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，一枚炸弹摧毁了阿布·阿德南 (Abu Adnan) 的家，他逃到马来西亚，留下了六岁的儿子和三岁的孩子。 -叙利亚的老女儿。这是一个毁灭性的选择，但他觉得被迫做出这个选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/12/13/d2c7b2f9-e2d2-4f8d-a2b5-626a7b268750_7056e14e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一名男子在大马士革中央倭马亚广场挥舞着独立时代的叙利亚国旗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大马士革陷落后——其街道现在由伊斯兰武装组织沙姆解放组织及其盟友叛军控制——阿布阿德南无法入睡.&lt;/p>;&lt;p>;“我在大马士革有一个姐姐，”他告诉《亚洲周刊》。 “她不知道发生了什么事……当我告诉她巴沙尔·阿萨德倒台时，她出于恐惧而关掉了手机。”&lt;/p>;&lt;p>;花了几个小时才让她相信这个曾经看似如此的政权无所不能现在已经结束了。 “他逃跑是因为他是个胆小鬼，”阿布·阿德南告诉《亚洲周刊》，脸上挂着冷酷的笑容。 “我喜欢这个。”&lt;/p>;&lt;p>;对于兄弟中的弟弟艾哈迈德来说，阿萨德的倒台带来了更深、更黑暗的共鸣。年仅 15 岁的他险些逃离了该政权最臭名昭著的监狱之一：塞德纳亚监狱，这是一个地下地狱，数千名被拘留者在这里遭受酷刑和杀害。&lt;/p>;&lt;p>;他的罪行是什么？艾哈迈德拒绝将身份证交给便衣警察。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德被拖到塞德纳亚，遭到皮带殴打两个小时，之后他的家人行贿才将他释放。 “阿萨德把一切都建在地下，这样他就可以隐藏这一切，”艾哈迈德在反思目前有关该政权暴行的揭露时说道。 “现在我们知道了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿萨德家族的恐怖统治始于 1971 年，当时巴沙尔的父亲哈菲兹·阿萨德成为总统并开始巩固权力。&lt;/p>;&lt;p >;几十年来，叙利亚人生活在令人窒息的恐惧文化之下。艾哈迈德记得他的父亲小时候警告过他：“连墙壁都在倾听”。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年阿拉伯之春席卷中东时，叙利亚人敢于希望变革。&lt;/p>;&lt;p >;但是，南部城市德拉因喷漆反阿萨德涂鸦的青少年被捕而引发的和平抗议遭到残酷镇压。一开始是对自由的呼声，后来演变成 21 世纪最血腥的内战之一。&lt;/p>;&lt;p>;al-Seirawan 兄弟是陷入交火的数百万人之一。当他们到达马来西亚时，叙利亚战争已经引发了震惊世界的恐怖：化学武器袭击、大规模流离失所和伊斯兰国的崛起。超过 600 万叙利亚人逃离该国，造成了二战以来最严重的难民危机。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;阿布·阿德南 (Abu Adnan) 于 2016 年抵达吉隆坡，他是根据《难民法》获得庇护的 3,000 多名叙利亚人之一。时任总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 发起的一项特别计划。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议是在世界因叙利亚幼儿艾伦·库尔迪 (Alan Kurdi) 溺水身亡的形象而震惊之后宣布的。试图到达欧洲 - 为叙利亚人提供了临时签证和基本服务。&lt;/p>;&lt;p>;“世界各地的人们都在呼唤我们的帮助。我们不能——我们绝不能——袖手旁观，”纳吉布在联合国大会上宣布该计划的演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;距离冲突超过 7,000 公里（4,350 英里）的马来西亚提供了庇护所叙利亚难民数量比任何其他亚太国家都多。&lt;/p>;&lt;p>;成千上万的人利用家庭网络、假护照和非法代理人逃往泰国甚至日本——冒着被拘留、监禁的风险&lt;/p>;&lt;p>;慢慢地，阿布·阿德南带来了其他家庭成员，其中包括逃离叙利亚以避免被政权征兵的艾哈迈德。&lt;/p>;&lt;p>;“我为什么要杀死我的朋友巴沙尔·阿萨德？”艾哈迈德说。 “他希望人们杀死逊尼派，而我也是逊尼派。我为什么要为他杀人？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/ 757a6760-5ba6-467c-aae0-fcb98bfeae01_129fbf21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;Abu Adnan al-Seirawan 和他的弟弟艾哈迈德（Ahmed）（中）在吉隆坡的大马士革皇室餐厅前。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在吉隆坡，兄弟俩重新开始，在安邦区开设了一家餐厅，这里是阿拉伯移民社区不断壮大的地方。&lt;/p>;&lt;p >;他们的大马士革皇室餐厅很快成为当地人的最爱，吸引了渴望品尝沙瓦玛和其他叙利亚特色菜的马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的一些人去过叙利亚，”艾哈迈德说。 “他们来这里是为了品尝他们在那里吃过的食物。”&lt;/p>;&lt;p>;al-Seirawan 兄弟是一个充满活力的叙利亚社区的一部分，这个社区在吉隆坡留下了自己的印记。在整个城市，中东餐馆和商店如雨后春笋般涌现，迎合了阿拉伯侨民和好奇的当地人的需求。&lt;/p>;&lt;p>;在武吉免登，大马士革餐厅外排起了长队，该餐厅最近扩建成了一栋三层楼的建筑。附近有 Halab（叙利亚城市阿勒颇的阿拉伯语名称）等餐馆，供应沙威玛、烤肉串和黎凡特米饭。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多叙利亚难民来说，食物已成为在一个没有正式食物的国家生存的手段。允许他们工作。&lt;/p>;&lt;p>;另一位逃到马来西亚的叙利亚人穆罕默德·易卜拉欣·阿博泽德 (Mohammad Ibrahiem Abozeed) 建立了一家蓬勃发展的进口阿拉伯商品生意，并经营着颇受欢迎的 Berkat Madinah 餐厅和安邦超市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/a3eae7c8-b1eb -4065-9e2f-ad1b6c9f1e89_129fbf21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mohammad Ibrahiem Abozeed 在他位于吉隆坡安邦的 Berkat Madinah 超市。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我必须适应新的现实，”他告诉《亚洲周刊》。 “返回叙利亚不再是一个选择。”&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德是德拉市的前学生领袖，该城市是反阿萨德抗议运动的发源地，他离开叙利亚以确保家人的安全。他表示，尽管多次遭到胁迫，但他“拒绝通过出现在官方媒体上支持该政权来压制人民的声音”。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚对他来说已经是一个众所周知的人物，之前在国内完成了硕士学位。他后来在马来西亚工艺大学获得了电信工程博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，获得就业和居住许可并不容易。筹集资金和寻找建立业务所需的资源也不是。 “但在叙利亚社区的支持下，我克服了这些困难，”穆罕默德说。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，业务已发展到包括批发分销和直销，为我的家庭提供了稳定。”&lt;/p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚的难民政策是一个争论点。难民被禁止从事正规就业，导致许多人不得不依赖非正规工作或社区支持。批评者认为这种做法浪费了经济潜力。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚民主与经济事务研究所智囊团 2019 年的一项研究发现，将难民完全融入劳动力市场每年可以增加 30 亿林吉特（6.8 亿美元）的收入该国今年的国内生产总值。&lt;/p>;&lt;p>;报告还预测，难民人口将通过增加消费和增加税收来补充而不是取代当地劳动力。&lt;/p>;&lt;p>; 2015 年推出的叙利亚移民临时安置计划提供临时住所和援助，以及医疗保健、教育和语言培训服务。但它没有提供就业方面的规定。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的移民法对难民和无证移民没有区别，使他们容易受到剥削，容易因移民犯罪而被捕，并依赖非正规工作生存。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，许多叙利亚人仍然留下来，在远离家乡的国家开创新的生活，他们的韧性是对他们所忍受的恐怖的无声谴责。&lt;/p>;&lt;p>;哈立德*曾一度是其中之一。现在居住在加拿大，他的父亲仍在叙利亚，他的妹妹在比利时——这提供了因冲突而支离破碎的家庭的快照。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在非洲和南美分别有一个人，我们本来可以征服世界。”这位叙利亚难民开玩笑说，但拒绝透露自己的全名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/2b769f00-61ee-44df-8a17-4fac4f71888b_e425c12b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚人在穿越时携带他们的物品周三从土耳其进入叙利亚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈立德表示，许多叙利亚人渴望返回家园。据报道，该国与土耳其和黎巴嫩的边境口岸排起长队就足以证明这一点。但叙利亚是否是“安全区”仍然是一个悬而未决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚政府尚未说明最近的动荡将如何影响生活在东南亚国家的叙利亚难民的地位。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德不愿离开。他的家人现在都住在马来西亚，他已经在这个国家扎下了根——尽管他的一些叙利亚员工告诉他，他们计划辞职搬回家。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我卖掉我的房子，这里做生意，谁会买？另外，我回到叙利亚会做什么？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;对于 al-Seirawan 兄弟来说，阿萨德的倒台标志着一个时代的结束，但并不是他们斗争的结束。和许多难民一样，他们仍然被身后的家人和叙利亚未来的不确定性所困扰。&lt;/p>;&lt;p>;阿布·阿德南渴望返回，但他知道重建工作需要数年时间，因为暴君倒台的喜悦尚未消除。取而代之的是稳定和安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常想家，”他说。 “我想让我的家人回到那里。但还有很多工作要做。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求隐去了全名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu, Alibaba, Tencent execs among Big Tech members on new China AI standards committee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3290745/baidu-alibaba-tencent-executives-among-big-tech-members-new-china-ai-standards-committee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.14 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/53eb8928-874b-4121-bd9b-01ff137b9d97_96e4a79d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工世界上出现人工智能标志2023 年 7 月 6 日在中国上海举行的情报大会。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国工业和信息化部 (MIIT) 周五宣布建立“人工智能 (AI) 标准化技术该委员会将负责“制定和修订”不同人工智能垂直市场的标准，包括评估和测试、数据集、大型语言模型根据 11 月 22 日周五发布的一份声明，该委员会由 41 名成员组成，包括百度人工智能技术生态系统总经理马彦军、阿里巴巴的 Judy Zhu Hongru 以及副总裁。云部门标准化运营总裁、负责人工智能实验室的腾讯副总裁姜杰以及华为标准化部门总监尤方。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会还招募了来自人工智能巨头商汤科技、语音识别领导者科大讯飞、阿里巴巴金融科技子公司蚂蚁集团、芯片设计商摩尔线程和汽车制造商长安汽车的专家。&lt;/p>;&lt;p>;专业人士和知识分子委员会成员包括来自国有电信运营商中国联通、中国电信、中国移动以及北京大学、清华大学的专家。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能标准委员会的成立，标志着人工智能标准委员会的成立，标志着人工智能标准委员会的成立。这是继工信部与其他三个政府机构于 7 月宣布计划到 2026 年制定至少 50 套人工智能标准之后的一个重要里程碑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/3ce2b218-60df-4a22-ac39-b6d3eeb64993_7f7aafa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Major，联合国科学委员会主席和技术促进发展，于 2024 年 9 月 6 日在上海举行的供应链大型语言模型安全要求活动上发表讲话。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是一个更加雄心勃勃的计划的一部分5月公布的三年计划，将引领国家制定人工智能标准，增强国家计算能力。&lt;/p>;&lt;p>;8月，北京市政府成立了人工智能标准化研究院，目标是制定规则和标准人工智能产品及其在机器人领域的应用&lt;/p>;&lt;p>;中国和国内企业也在全球范围内积极推动人工智能标准。&lt;/p>;&lt;p>;9月，蚂蚁金服、腾讯、百度与美国科技巨头微软联手、Google 和 Meta Platforms 共同制定世界上第一个涵盖供应链 LLM 安全性的国际标准。&lt;/p>;&lt;p>;两个早期的生成式 AI 标准，“生成式 AI 应用程序安全测试和验证标准”和“大语言模型”安全测试方法》，由中方的蚂蚁金服、百度和腾讯与美国的 OpenAI、微软和英伟达共同努力于 4 月发布。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，一项由中国牵头的决议，旨在创建“联合国大会一致通过“为富裕国家和发展中国家提供自由、开放、包容、非歧视”的人工智能发展营商环境。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Dec 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>