<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Wealth Management Connect: HSBC, Standard Chartered among top banks eyeing Greater Bay Area sales boost with roll-out of enhancements to cross-border investment scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3245594/wealth-management-connect-hsbc-standard-chartered-among-top-banks-eyeing-greater-bay-area-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/2f916983-1f82-48be-a34a-e34dca41a7c4_49d3e75a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港三大发钞银行 – 汇丰银行、渣打银行和中国银行（香港）——均对这些增强措施表示强烈欢迎。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将推出的跨境理财通计划的增强功能将促进香港、澳门与中国内地九个城市之间的销售和资本流动香港几家最大的银行表示，这些城市位于大湾区开发区。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行广东省分行于 12 月 12 日完成了为期 12 天的咨询，就该计划的多项放宽措施进行了磋商。 ，其中个人配额从 100 万元增加两倍至 300 万元（420,745 美元）。新措施还将降低内地投资者参与该计划的交易门槛，扩大产品选择，并允许券商不仅可以销售银行产品，还可以销售产品。&lt;/p>;&lt;p>;新措施还将放宽销售流程，允许银行和证券公司向投资者介绍产品信息，而不是目前银行和证券公司只能执行订单而不能介绍产品的做法。&lt;/p>;&lt;p>;该市的三大发钞银行 - 汇丰银行、渣打银行和汇丰银行中国（香港）（中银香港）——尽管中国人民银行尚未确定启动日期，但各方都对这些增强功能表示强烈欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“该提案预计将吸引更多参与者加入理财通计划汇丰银行亚太区联席首席执行官廖大卫表示： “我们正在研究该建议，并准备抓住潜在机会。&lt;/p>;&lt;p>;“建议的增强措施将使更多大湾区居民拥有更多样化的投资选择。这为投资者提供了更大的灵活性，可以根据市场状况和风险偏好调整投资组合。”&lt;/p>;&lt;h3>;财富管理通计划提高资格、产品范围和限额&lt;/h3>;&lt;p>;该计划2021年9月启动的“北京首个针对开发区11个城市量身定制的规划”。该计划允许汇丰银行、渣打银行等24家银行通过31个合作伙伴向区内城市居民销售香港投资产品。&lt;/p>;&lt;p>;截至10月底，该计划已吸引约62,900名投资者，根据政府数据，该公司已投资86.6亿元人民币。这仅占该计划3000亿元总额度的3%左右。&lt;/p>;&lt;p>;“基金产品跨境销售有需求，但目前该计划限制太多，”Alson Ho表示，渣打银行香港财富管理主管。 “放宽限制有助于提振销售。”&lt;/p>;&lt;h3>;大湾区蓝图魔鬼阻碍跨境财富计划&lt;/h3>;&lt;p>;香港银行公会主席孙宇中银香港副董事长兼首席执行官张先生也对理财通的完善表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“理财通的完善将支持跨境交易的发展，促进跨境交易的发展。”人民币跨境流动，为大湾区金融业发展铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区投资者多元化投资的需求将进一步推动大湾区的销售彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 高级行业分析师 Sharine Wong 表示，该计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和中国大陆官员计划改革财富管理通计划&lt;/h3>;&lt;p>;“中国刺激经济增长的政策，投资者黄说：“多元化需求以及美国与中国大陆之间不断扩大的利差应该会刺激对金融产品的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;香港和澳门投资者持有的理财和基金产品的累计价值10月底总计2.27亿元，过去六个月基本持平。黄补充道，从今年年初到 10 月底，北向月度销售额在 1500 万元至 2900 万元之间。&lt;/p>;&lt;p>;东亚银行联席首席执行官 Adrian Li Man-kiu 表示，他的银行已做好充分准备，在放宽后通过该计划增加销售额。&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区开发区将成为我们业务的增长引擎，”李说。 “在放宽销售流程、增加额度、增加产品选择后，未来理财通销售量将会增加。”&lt;/p>;&lt;p>;允许券商销售理财通产品是一个积极因素香港证券业协会主席寇嘉琳表示。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这并不会让香港约 600 家股票经纪人受益，因为并非所有经纪人都拥有销售共同基金的牌照。 ，”她补充道。 “只有拥有资产管理牌照的经纪商才能从此举中受益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian talent scheme lures 1,339 Hong Kong residents over 4 years with tech sector workers securing most visas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246920/australian-talent-scheme-lures-1339-hong-kong-residents-over-4-years-tech-sector-workers-securing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/2c0de175-6c0b-4091-8071-525c79f39cee_e9257f78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些香港人把目光投向了澳洲，但近年来，该国顶尖人才计划的名额不断减少，图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚在四年内通过一项提供快速永久居留权的人才计划接纳了超过 1,300 名香港人，该国内政部的数据显示，大多数工人来自数字技术行业。&lt;/p>;&lt;p>;一名根据该计划搬到香港的男子表示，大多数专业人士的收入低于香港，部分原因是税收较高，但&lt;/p>;&lt;p>;一位人力资源专家表示，中国在网络安全、技术风险、人工智能和研发领域存在“巨大的人才短缺”。由于移民，香港的芯片业务受到了影响，而市场上许多公司都在为此类候选人支付高价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/2e5b270b-f7b3-42c0-850d-4ab977958ba2_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张斯蒂芬和他的妻子在墨尔本。这对夫妇是香港人才外流到澳大利亚的一部分。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚全球人才计划于 2019 年启动，为成功申请者提供即时永久居留权，面向年收入至少 167,500 澳元（114,500 美元）的高技能人才）。&lt;/p>;&lt;p>;张裕玉，51岁，香港一家软件公司总经理，因不满当地政治于2020年10月提出申请，四个月后获批。经过准备和大流行封锁后，他最终于 2022 年 9 月抵达澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“当时，我想移民到其他国家，看看可以去哪里。但我已经 45 岁以上了，对于各种移民计划来说太老了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我成功的机会很小。但该计划没有年龄要求。”&lt;/p>;&lt;p>;邮报获得的数据显示，从2019年11月至去年10月，共收到2,866份香港居民申请，其中1,339份获批。此前的数据显示，每位申请人都携带了大约两名家属。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划涵盖 10 个面向未来的领域：数字技术；数字技术；数字技术；医疗保健；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务；金融服务。金融服务和金融科技；健康产业；基础设施和旅游业；教育;活力;国防、先进制造和航天；粮食和农业；循环经济； &lt;/p>;&lt;p>;在成功的香港申请人中，超过 530 人从事数字技术工作，超过 510 人从事金融服务和金融科技工作。近 150 人在卫生行业工作。&lt;/p>;&lt;p>;但澳大利亚一直在削减该计划，将签证配额从 2020-21 年的 15,000 个减少到 2023-24 年的 5,000 个。香港人的批准数量也在下降。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，有12名申请人获得批准。 2020 年和 2021 年这一数字分别上升至 218 和 497。 2022年共有426人获批此类签证，2023年前10个月又获批186人。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚内政部还透露，四十多岁的香港人是主要人才群体。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港吸引资本和人才的计划“每年可吸引1200亿港元”&lt;/h3>;&lt;p>;2022年7月至去年10月期间，超过55%的成功申请者年龄在40多岁。近四分之一的人三十多岁，近五分之一的人五十多岁。&lt;/p>;&lt;p>;张说，他的专业知识是企业资源规划，公司用它来管理和整合其业务的重要部分，他工作作为一家提供信息技术相关服务的软件公司的总经理。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，他曾经被移居英国所吸引，因为从 2021 年开始，英国为香港人提供了定制的移民途径。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“但澳洲的天气比英国好，阳光更多，温暖，而且与香港的时差更小，可以让我与香港保持联系，”他说。&lt;/ p>;&lt;h3>;劳工部长孙表示香港人才招聘活动已超出目标&lt;/h3>;&lt;p>;张现在为香港的一位客户远程工作，并在澳大利亚成立了自己的公司。&lt;/p>;&lt;p >;“我仍在香港为我的客户工作，我的收入水平仍然和以前一样。但我知道，澳洲专业人士的收入比香港少。”他说，并补充说，他可以通过各种方式降低税收。&lt;/p>;&lt;p>;“但我来不是为了职业发展，而是为了发展。”为了不同的生活方式。其他在澳洲的香港人也有类似的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;作为两个孩子的父亲，张先生表示，永久居留签证还让女儿可以享受墨尔本大学的当地学费。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我现在支付的费用比海外学生需要支付的费用低得多。”&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年之前，4 家香港公司中有 3 家难以招揽人才：调查&lt;/h3>;&lt; p>;香港政府还推出了各种吸引人才的计划，1月至11月期间收到了超过20万份申请，其中约12万份获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;大中华区副总裁兼主管Sid Sibal猎头公司 Hudson 的香港负责人表示，科技行业不同专业的就业市场各不相同。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港的就业市场，我们看到职位空缺同比下降了近 38%。在技​​术方面，我们也看到了放缓。与[2022]相比，软件工程领域的候选人略显过剩。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，在网络安全、技术风险和人工智能等领域，我们发现人才严重短缺。香港芯片行业的研发人才也严重短缺。这四个领域的许多人才都转移到了海外。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为内部各家公司正在为市场上的这些候选人支付高价。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港重新获得吸引力金融科技、ESG 领域对全球人才的需求&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，由于技术职位的数量开始来自总部位于香港的内地中资组织，并且人才工作，因此更加重视讲普通话的人才来自内地的技术也将满足市场的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“过去12个月我们看到相当多的申请来自大湾区，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;香港、澳门和广东省的九个城市组成了湾区，北京的目标是将其打造成经济强国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[She met her future husband at a bar in Australia. Soon she’ll be Denmark’s new queen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3246923/she-met-her-future-husband-bar-australia-soon-shell-be-denmarks-new-queen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 08:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/835465ea-159a-495f-bdc6-fe70f79374b5_bbb0020c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦王储弗雷德里克在2000 年夏季奥运会期间悉尼的一家酒吧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;出生于澳大利亚的丹麦受欢迎的玛丽王储妃将于1月14日成为女王，届时她的丈夫弗雷德里克王储将在母亲退位后继承王位，为她现实生活中的童话故事画上句号.&lt;/p>;&lt;p>;玛丽·唐纳森 (Mary Donaldson) 1972 年 2 月 5 日出生于澳大利亚霍巴特，当时她在澳大利亚担任广告主管，夏季奥运会期间，她在悉尼 Slip Inn 酒吧与朋友外出时认识了未来的国王。 2000年。&lt;/p>;&lt;p>;她后来才发现，他是丹麦王储，他的一群朋友是由其他欧洲王室成员组成的，包括他的弟弟约阿希姆王子和表弟希腊和丹麦的尼古拉斯王子。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们第一次见面时，我们握手了，”她在几年前的一次采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道他是丹麦王子。半小时后，有人走过来对我说，‘你知道这些人是谁吗？’”&lt;/p>;&lt;p>;经过一段谨慎的异地恋和多次秘密拜访后，这对夫妇成了2003 年 10 月正式订婚，2004 年 5 月 14 日在哥本哈根大教堂结婚。&lt;/p>;&lt;p>;他们现在是四个孩子的父母：18 岁的克里斯蒂安王子，有一天，他将继父亲 16 岁的伊莎贝拉公主之后成为国王。 ，以及双胞胎文森特王子和约瑟芬公主，下周将满 13 岁。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽将于 1 月 14 日成为女王，此前玛格丽特二世在周日的年度除夕演讲中宣布她将退位，转而支持她的儿子，理由是年龄和健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;退位声明令人意外，因为玛格丽特多年来一再坚称她永远不会退位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/19ca8575-11af-4f21-a0e6-7c20e2c67995_29ae94e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 6 日，丹麦王妃玛丽和王储弗雷德里克抵达哥本哈根克里斯蒂安堡参加国宴。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;她是目前欧洲在位时间最长的君主，到她卸任之日为止，她已经在位 52 年了。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽从一开始就在丹麦引起了轰动，她的能力给丹麦人留下了深刻的印象。快速学习丹麦语。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦电视台 TV2 在 12 月发布的一项民意调查显示，她是丹麦第三受欢迎的王室成员，仅次于极受欢迎的女王和玛丽的丈夫弗雷德里克。&lt;/p>;&lt;p>;她人们经常将她与英国王储凯特王妃相提并论，因为她对时尚风格的敏感度和深色长发经常成为丹麦和国际杂志的最佳着装版面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/c9183a6c-a667-4729-85d6-88f9b1b17f7c_eb9a8586.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;丹麦王妃玛丽·唐纳森 (Mary Donaldson) 在 2019 年哥本哈根时尚峰会上发表讲话。她说，第一次见到未来的丈夫时，他们握手了。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还因反对欺凌、家庭暴力和社会孤立以及促进心理健康和妇女权利的工作而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;历史学家塞巴斯蒂安·奥尔登-约根森 (Sebastian Olden-Jorgensen) 表示，玛丽和弗雷德里克被认为是一对现代夫妇，他们热爱流行音乐、现代艺术和体育。&lt;/p>;&lt;p>;他们试图让四个孩子像正常人一样成长。可能，主要将他们送到公立学校。&lt;/p>;&lt;h3>;挪威公主因美国萨满未婚夫的质疑而放弃王室职责&lt;/h3>;&lt;p>;他们的长子，18 岁的克里斯蒂安王子，是第一位丹麦人奥尔登-乔根森说，皇室成员参加日托中心。&lt;/p>;&lt;p>;他们“与女王相比并不代表潜在的革命”，而是适应时代的谨慎过渡。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽多年来，她定期与丈夫和孩子一起回澳大利亚，受到媒体的密切关注。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doctor who joined quake relief efforts in Turkey last year shares her story in hopes others will join future missions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246917/hong-kong-doctor-who-joined-quake-relief-efforts-turkey-last-year-shares-her-story-hopes-others-will?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/52eb2988-97bc-4f4c-ab91-3f97676be851_569c556e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;范博士（中）与香港其他成员交谈去年，孔的救援队在土耳其进行救援工作。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年二月参与香港土耳其地震搜救的医生分享在灾区工作的经历，希望能说服更多医生早前因贡献而获颁殊荣的范婉雯医生表示，在分享会上与医务人员和学生的交谈也让潜在的参与者放心，他们可以依靠家人的支持&lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队成员表示，他们的家人在前往土耳其时也担心他们的安全，但当他们意识到团队所做的事情非常有意义时，大家都非常支持，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这次分享让[与会者]意识到，即使他们觉得危险，他们仍然会得到家人的支持，这意味着这个问题是可以克服的。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/69b4c948-e9e3-48a7-8eba-778e0eb6554b_6b5ba372.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;范博士呼吁更多医疗专家加入该市的救灾队伍。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在卫生署工作31年的家庭医学顾问表示，香港不乏适合人道工作的顶尖医疗人才，但鼓励人们加入并将他们聚集在一起是最困难的部分。&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的范是去年年初被派往土耳其帮助营救幸存者的 59 名救援人员之一，该国遭受了 7.8 级地震袭击。地震导致该地区数万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;她领导了该部门的四人团队执行任务，其中还包括另一名家庭医学专家和两名公共卫生护理人员。&lt;/p>;&lt;p>;四名医疗专业人员负责确保他们的队友在整个努力过程中保持身心健康，并就如何帮助幸存者在任务期间康复提供医疗建议。&lt;/p>;&lt;h3>;“我永远不会忘记”：香港医护人员回忆土耳其地震任务&lt;/h3>;&lt;p>;12月29日，国家卫生健康委员会在北京向范女士授予全国援外医疗杰出个人表彰，以表彰她在救援任务中的工作。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;医生表示，能够获得这个奖项，她感到非常荣幸，同时强调，国家不仅认可了她的努力，也认可了整个救援队伍的努力。&lt;/p>;&lt;p>;回首过去，范女士说，她最感动的一句话就是：执行任务期间最难忘的时刻是得知香港队在一天之内成功救了三个人。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常激动，忍不住哭了，”她说。 “我握着救援人员的手向他们表示感谢，我们救人真的很不容易。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港城市搜救队瞄准国际认证&lt;/h3>;&lt; p>;范女士形容灾区的情况令人震惊，救援队遇到了许多被困的建筑物废墟，这些建筑物可能是被困的地震灾民。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示将继续鼓励其他人参与人道主义救援工作并解释了不同的专家如何为救灾工作做出贡献，并指出医务人员在这种情况下可以扮演多种角色。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，人们在灾区开展医疗工作有很多不同的角色， ”范说。 “只要有心，其实我觉得人可以在不同的角色中做出贡献。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Missing Chinese exchange student found safe in US following cyber kidnap scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246930/missing-chinese-exchange-student-found-safe-us-following-cyber-kidnap-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 07:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/2edee29c-927d-4346-b784-01e2f6632b8b_66a6bee9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名在犹他州失踪的中国交换生被发现在周日搭帐篷。图片：Riverdale 警察局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名上周在犹他州失踪的中国交换生被发现参与了一项明显的“网络绑架”计划，目的是向美国学生勒索 8 万美元。这名学生的家人。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名 17 岁的学生周五失踪，一天前他最后一次出现在他位于 Riverdale 的家中，距离盐湖城约 48 公里（30 英里）市政府。&lt;/p>;&lt;p>;Riverdale 警方最初表示，他们相信这名学生是被强行从家中带走的。&lt;/p>;&lt;p>;但周日晚上，他们表示，他被发现安全地待在距离 40 公里（25 公里）的一个帐篷里。距离布里格姆市地区的里弗代尔几英里）。&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客避开泰国，因为电影在社交媒体上引发了绑架恐惧&lt;/h3>;&lt;p>;他确信他在中国的家人受到了威胁，他确信自己在中国的家人受到了威胁。据警方称，他需要自我隔离。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚他是如何收到这些信息的，也不清楚他为什么要自我隔离。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他的家人收到了一张勒索信和照片这名学生声称他被绑架并处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;家人在他被发现之前支付了 80,000 美元的赎金。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain bans foreign students from bringing families into UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246929/britain-bans-foreign-students-bringing-families-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 06:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/a8c0eaa2-6961-4b8e-ae72-20e156b3bd48_2bc40f7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克访问位于洛西茅斯的皇家空军基地十二月，苏格兰东北部的马里。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国内政大臣詹姆斯·克莱弗利(James Cleverly)表示，随着签证路线限制于周一生效，海外学生将家人带到英国的“不合理做法”将结束。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说，这项禁令影响到除研究生研究课程和获得政府资助奖学金的学生之外的所有人，将减少数万人的移民。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施于 5 月宣布。就在官方数据显示净移民人数达到 672,000 人之前不久，他的前任苏埃拉·布雷弗曼 (Suella Braverman) 被赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告称，此举可能会打击依赖外国学生学费的大学，也可能损害英国作为国际目的地的声誉。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这意味着从周一开始，在英国开始课程的国际学生将不再允许其家属获得签证，除非他们正在参加研究生研究项目或政府-赞助课程。&lt;/p>;&lt;p>;首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 发推文：“从今天起，大多数外国大学生不能带家人来英国。”&lt;/p>;&lt;p>;保守党领袖表示，该公告显示政府在 2024 年“已经为英国人民做出了贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;聪明地说：“本届政府正在兑现对英国公众减少移民的承诺。我们制定了一项严厉的计划，以迅速减少人数、控制我们的边境并防止人们操纵我们的移民系统，该计划将于今年全年生效。&lt;/p>;&lt;h3>;英国内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 就关于在妻子的饮料中加药&lt;/h3>;&lt;p>;“今天，该计划的主要部分正式生效，结束了留学生携带家人来英国的不合理做法。这将使数以万计的移民迅速减少，并有助于我们防止 30 万人来到英国的总体战略。”&lt;/p>;&lt;p>;移民部长汤姆·普尔斯格洛夫 (Tom Pursglove) 表示：“我们世界领先的大学理应吸引一些人来自世界各地最聪明的学生来到英国。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们看到学生带来的家属人数激增，这导致了不可持续的移民水平。”&lt;/p>; &lt;p>;国家统计局 (ONS) 上个月发布的修订数据显示，截至 2022 年 12 月的一年中，净移民人数达到创纪录的 745,000 人。截至 2023 年 6 月的一年，净移民人数暂定为 672,000 人。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月初，克莱弗利制定了一系列新限制，他称这些限制每年将减少30万人，其中包括将外国配偶带到英国的英国人的工资门槛提高到38,700英镑（美国） 49,300 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;此举被批评为威胁要拆散家庭，当政府考虑该政策的细节时，许多人的未来受到怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;部长们后来反悔了悄悄宣布门槛将首先提高到 29,000 英镑，然后逐步提高，直到 2025 年春季，这反过来激怒了保守党右翼议员，支持更严格的移民控制。&lt;/p>;&lt;p>;内政部表示新的一揽子计划是一个“艰难但公平”的方法，坚持认为学生签证的变化在“吸引最聪明和最优秀的人”到英国与“消除机构通过出售移民而不是教育来损害英国声誉的能力”之间取得了适当的平衡”。&lt;/p>;&lt;h3>;不要将英国大学的混乱归咎于外国学生&lt;/h3>;&lt;p>;专家此前曾对这项措施表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;高等教育部主任尼克·希尔曼教育政策研究所（Hepi）智囊团表示，如果国际学生不愿来英国，他们就会去竞争对手国家。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个国家，我们冒着割掉鼻子来恶意的风险， ”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“国际学生在各个方面都使英国受益。例如，他们对于维持我们世界一流的大学部门至关重要，因为他们的费用交叉补贴国内学生的教学，并帮助资助英国的研究。&lt;/p>;&lt;p>;“我不庆祝新的变化，我敦促部长们密切关注竞争对手国家，他们现在可能会寻求招募那些原本会来到这里并使整个国家受益的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/02/bf338ec9-d4d9-40f4-9a90-4719c158d8a2_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;英国工党影子内政大臣伊薇特·库珀 (Yvette Cooper) 12 月在伦敦下议院发表讲话。照片：英国议会/PRU（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党支持这些限制，但表示这些限制还不足以解决英国劳动力技能和培训方面的“严重失败”市场或提振该国疲软的经济。&lt;/p>;&lt;p>;“工党支持对短期课程海外学生的家属进行这些限制。然而，这只不过是一块膏药，”影子内政大臣伊维特·库珀说。&lt;/p>;&lt;p>;“保守党在解决技能和劳动力市场问题上的彻底失败正在破坏经济增长并增加移民。”&lt; /p>;&lt;p>;截至 2023 年 9 月的一年，向学生家属发放了 152,980 份签证。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese, Korean investors dial back on China, but can Beijing find common ground on trade?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3246602/japanese-korean-investors-dial-back-china-can-beijing-find-common-ground-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/8fba3c8c-5522-435b-ae7e-361ff89b2882_f9a68264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，中日韩三国最高外交官四年来第一次见面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国在资本流动减少的情况下寻求与日本和韩国建立更紧密的关系，与美国的政治紧张局势以及经济安全问题正在挫败其希望加强东亚主要经济体之间的供应链和投资联系。&lt;/p>;&lt;p>;11月，中国、日本和韩国的高级外交官四年来首次会面，同意重启搁置已久的计划&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅呼吁三国在此前同意在贸易、技术和创新领域开展更多合作后尽快重启三边自由贸易协定谈判。&lt; /p>;&lt;p>;“[日本投资者]和韩国人面临着平衡地缘政治挑战与效率的同样挑战，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Jayant Menon 表示。&lt;/p>;&lt;h3 >;尽管贸易放缓，中国仍然是日本出口商的“巨大市场”&lt;/h3>;&lt;p>;日本和韩国仍然是中国重要的贸易伙伴和投资者，尽管它们的出口业务已从世界第二大经济体转移出去在成本不断上涨的情况下，日本和韩国的先进技术公司仍然是中国一些地方政府的重点目标，他们希望利用历史和地缘政治联系来寻找新的外国投资机会。&lt;/p>;&lt;p>; 11月，中国东部山东省威海市市长孔凡平率领100多名中国企业代表与日本和韩国企业会面，促进投资和贸易。&lt;/p>;&lt;p>;孔凡告诉记者日本企业在为期一周的访问中表示，他们应该考虑增加对华投资，重点是“制造业高质量发展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他赞扬了威海的韩国企业家据市政府 12 月 6 日发布的新闻稿称，地理位置接近和现有的商业联系。&lt;/p>;&lt;p>;北京希望与日本和韩国的自由贸易协定有助于加强半导体生产的投资和供应链&lt;/p>;&lt;p>;但是，日益增长的远离中国的多元化压力以及疲软的经济前景正在阻碍日本和韩国企业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;来自日本的直接投资日本财务省的数据显示，去年前 9 个月，韩国对中国的投资达到 3.934 万亿日元（279 亿美元），低于 2019 年同期的 9.612 万亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;韩国对中国的投资与此同时，首尔经济财政部表示，2023 年上半年中国的出口额下降了 77.4%，至 12.4 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国通过限制中国的科技硬件出货量，阻碍了中国的科技硬件产能。人工智能芯片和芯片制造工具。&lt;/p>;&lt;p>;在中国投资数十亿美元建设芯片工厂的三星去年10月获得华盛顿的豁免，可以进口美国先进的机器，否则这些机器将被禁止进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;“通过与相关政府的密切协调，与我们在中国的半导体生产线运营相关的不确定性已大大消除，”三星发言人表示，证实了其就美国政府豁免所作的声明&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续与所有相关政府紧密合作，以维持全球半导体行业的稳定供应链。梅农说，包括2022芯片和科学法在内的法律，至少将一些日本投资者从中国带走。梅农补充说，公司需要在中国与美国之间取得平衡。&lt;/p>; &lt;p>;与其他外国投资者，日本和韩国公司一样，希望捕获中国对产品和服务的需求的日本和韩国公司都在考虑再投资三次&lt;/p>; &lt;p>; Sumitomo重工业的经济前景疲软，发现中国去年的“放缓”影响了销售。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们的政策是避免在中国投资，假设中国市场将在未来几年无法恢复什叶派。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“大多数韩国公司都在离开中国，因为中国公司越来越成熟，并且对消费者和政府想要的东西有了更好的了解，” &lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他们说，休假的公司不太可能返回。 IT晋升部总经理Atushi Mogami表示。 &lt;p>; li Zhenghe是中国船舶认证办公室韩国运输局的业务扩张负责人说，韩国公司并不总是知道如何遵守新规定或发现无法解释中国法规的地方政府。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“有些外国公司只有直接被罚款或政府开始执法时才能了解新规则，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;大型或小型韩国公司也没有梅农指出，在印度的脑力投资，以及其他“较少探索”的市场。他补充说，作为一个可以以低成本为投资者生产商品的制造中心，因为他们仍然以“效率”认可中国。&lt;/p>; &lt;p>;和山东大学的研究人员Yang Yang yan Yanlong和Ye Rujing在三个中看到共同点建立稳定的区域供应链的国家。&lt;/p>; &lt;p>;“区域全面的经济合作伙伴（RCEP）协议已大大降低了区域内贸易障碍，将促进新能源原材料的流通，开放销售渠道并促进该渠道研究人员说：“在新能源领域的三个国家的合作与发展。交易。它始于2022年1月，还涉及东南亚国家成员的10个协会以及澳大利亚和新西兰。&lt;/p>; &lt;p>;弗兰克·陈的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel Supreme Court strikes down key law in controversial judicial reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246928/israel-supreme-court-strikes-down-key-law-controversial-judicial-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/fba933be-e815-4906-8efd-89798473e8b8_d70577df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者在反对本雅明总理的示威中挥舞着以色列国旗内塔尼亚胡的联合政府并于三月在以色列特拉维夫提出司法改革。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列最高法院周一推翻了总理本雅明内塔尼亚胡右翼政府通过的一项备受争议的法律，该法律撤销了高等法院的部分权力，并引发了全国范围的抗议。&lt; /p>;&lt;p>;该法律是内塔尼亚胡及其宗教和民族主义伙伴联盟提出的更广泛司法改革的一部分，该改革在以色列内部造成了深刻的裂痕，并引起了西方盟友对该国民主原则的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;周一的法院判决再次成为以色列的头条新闻，自 10 月 7 日哈马斯在以色列南部发动致命袭击以来，以色列的新闻报道一直以战争为主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新立法带来了在法院取消了最高法院用于撤销政府和部长决定的工具之一（但不是全部）之前。&lt;/p>;&lt;p>;它剥夺了法院撤销其认为“不合理”的决定的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;法院表示，15 名法官中有 8 名裁定支持废除该法律。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管司法改革拖延，仍有数十万以色列人抗议&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡领导的利库德集团该党表示，这一决定是不幸的，它反对“人民团结的意愿，特别是在战时”。&lt;/p>;&lt;p>;反对党议员赞扬了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院在一份声明中表示，其裁决摘要称，大多数法官裁定废除该法律，因为它将严重损害以色列的民主。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranian warship enters Red Sea, amid tensions over Houthi attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246927/iranian-warship-enters-red-sea-amid-tensions-over-houthi-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 01:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/c7a15c29-ae73-46d2-93ac-f534aa391128_dd7e8c48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗军舰厄尔布尔士号（前景）在四月离开伊朗水域前做准备2015. 图片：Fars News Agency via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据塔斯尼姆通讯社周一报道，在紧张局势加剧之际，伊朗的厄尔布尔士军舰已通过具有战略意义的曼德海峡进入红海。该机构没有给出其部署的具体原因，但指出伊朗军舰自 2009 年以来一直在该地区活动。&lt;/p>;&lt;p>;“厄尔布尔士号驱逐舰进入了该地区该机构表示，红海......通过红海南端的曼德海峡水道，与印度洋的亚丁湾相连。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，伊朗海军自 2009 年以来，美国舰队一直在该地区开展行动，“以确保航道安全、击退海盗等目的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国于 12 月初成立了一支多国海军特遣部队与伊朗结盟的也门胡塞武装对商船发动一系列导弹和无人机袭击，导致航运公司暂停通过该地区的航线。胡塞武装表示，这些袭击是为了声援巴勒斯坦人。在饱受战争蹂躏的加沙地带，以色列正在那里与哈马斯武装分子作战。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际航运公会的数据，全球 12% 的贸易经过红海，红海提供了一条经过非洲的捷径苏伊士运河。&lt;/p>;&lt;p>;周日，美国海军直升机向试图登上也门附近一艘货船的胡塞叛军开火，叛军报告有 10 名武装人员死亡或失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装发动袭击并美国的打击加剧了中东更广泛战争的风险&lt;/h3>;&lt;p>;自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，地区紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;周一，英国国防部长格兰特·沙普斯表示，英国英国外交大臣戴维·卡梅伦周日与伊朗外长侯赛因·阿米尔·阿卜杜拉希安就以下问题进行了交谈：红海紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“我明确表示，伊朗对防止这些袭击负有责任，”他在社交媒体上表示，并指出德黑兰对胡塞武装的“长期支持”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;根据伊朗外交部的一份声明，阿卜杜拉希安批评一些西方国家的“双重标准”，称“不能允许以色列政权……在加沙战争中点燃该地区”。 &lt;/p>;&lt;p>;美国此前指责伊朗“深度参与”胡塞武装袭击。伊朗否认此类指控，称胡塞叛军是单独行动。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，厄尔布尔士号击退了针对亚丁湾两艘油轮的海盗袭击。&lt;/p>;&lt;p>; 2015 年，它是伊朗派往该海峡“以确保商船安全”的两艘军舰之一，这在当时被视为与沙特阿拉伯关系紧张的迹象。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stigma against gay men could worsen Congo’s biggest mpox outbreak, scientists warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3246912/stigma-against-gay-men-could-worsen-congos-biggest-mpox-outbreak-scientists-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/8c10d5fa-a548-4c53-b2f0-75cb54d5c251_fedc4dde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;猴痘病例患者的手背表面显示在恢复阶段出现特征性皮疹。在刚果应对最大规模的MPOX疫情之际，科学家警告说，非洲大陆对同性恋和双性恋男性的歧视可能会使情况变得更糟。资料图片：美国疾病控制与预防中心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当刚果应对最大规模的MPOX疫情时，科学家警告说，非洲大陆对同性恋和双性恋男性的歧视可能会使情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>; 11 月，世界卫生组织报告说，mpox（也称为猴痘）首次在刚果通过性行为传播。这与之前的爆发情况有很大不同，之前的疫情爆发主要是通过接触患病动物的人而患病。&lt;/p>;&lt;p>;Mpox 已在中非和西非部分地区出现了数十年，但直到 2022 年才出现这种情况。据记录，它是通过性行为传播的；那一年，大约 100 个国家的 91,00 名感染者中的大多数是同性恋或双性恋男性。&lt;/p>;&lt;h3>;洛杉矶卫生官员证实了美国首例已知的猴痘死亡&lt;/h3>;&lt;p>;在非洲，不愿意尼日利亚尼日尔三角洲大学传染病专家迪米·奥戈伊纳 (Dimie Ogoina) 表示，报告症状可能会将疫情推向地下。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是因为非洲大部分地区法律禁止同性恋，许多人奥戈伊纳说：“人们如果认为自己感染了MPOX，就不会挺身而出。”&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织官员表示，去年春天，不久之后，他们在刚果发现了第一例更严重的MPOX性传播病例。一名比利时居民“自称与其他男子发生性关系”，抵达刚果首都金沙萨。联合国卫生机构表示，另外五名与该男子发生性接触的人后来也感染了mpox。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们一直低估了非洲mpox的性传播潜力，”奥戈伊纳说。他与同事于 2019 年首次报告，MPOX 可能通过性传播。&lt;/p>;&lt;p>;监测方面的差距使得估计有多少 MPOX 病例与性有关成为一项挑战，他说。他指出，尽管如此，尼日利亚的大多数 MPOX 病例都涉及与动物没有已知接触的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在刚果，已有约 13,350 例 MPOX 疑似病例，其中 607 例死亡截至 11 月底，只有约 10% 的病例得到实验室证实。但有多少感染是通过性传播的尚不清楚。世卫组织表示，约 70% 的病例是 15 岁以下儿童。&lt;/p>;&lt;p>;在最近前往刚果评估疫情期间，世卫组织官员发现卫生工作者“没有意识到”MPOX 可能通过性传播，导致漏诊病例。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织表示，卫生当局已确认在该国不同地区，“男性伴侣之间以及同时通过异性性传播”发生了痘痘性传播。&lt;/p>;&lt;p>;痘痘通常会导致症状包括发烧、皮疹、病变和肌肉酸痛，持续长达一个月。它通过密切接触传播，大多数人无需医疗即可康复。&lt;/p>;&lt;p>;在2022年重大国际疫情期间，包括加拿大、英国和美国在内的一些国家开展了大规模疫苗接种计划，并针对那些风险最高的是男同性恋和双性恋男性。但专家表示，由于多种原因，这在非洲不太可能奏效，其中包括对同性恋群体的耻辱。&lt;/p>;&lt;h3>;世界卫生组织将把猴痘重新命名为mpox&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为我们不亚特兰大埃默里大学医学院传染病医学助理教授博古玛·泰坦吉 (Boghuma Titanji) 博士表示，非洲将看到与去年在西方看到的同样强烈的疫苗需求。&lt;/p>;&lt;p>;她说，最容易感染 MPOX 的同性恋和双性恋男性可能害怕参加广泛的免疫计划。她说，各国应该设法以一种不会让自己蒙受耻辱的方式进行注射（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;p>;刚果国家生物医学研究所所长让-雅克·穆耶姆巴 (Jean-Jacques Muyemba) 博士表示刚果的两个省报告了通过性行为传播的集群性 MPOX，这一情况令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Muyemba 说，刚果没有获得许可的疫苗，因此很难为任何大规模计划提供足够的疫苗。他说，该国正在尝试获得日本 MPOX 疫苗，但监管问题使情况变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/01/82f8c115-2380-413f-bc59-b4524046f858_ea2234aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;单剂量小瓶Jynneos mpox 疫苗。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球范围内，只有一种针对mpox的疫苗获得了授权，该疫苗由丹麦Bavarian Nordic公司生产。供应非常有限，即使有，也必须得到使用它们的非洲国家或世卫组织的批准。迄今为止，该疫苗仅在刚果通过研究获得。&lt;/p>;&lt;p>;担任多个世卫组织顾问委员会成员的尼日利亚病毒专家奥耶瓦勒·托莫里 (Oyewale Tomori) 表示，非洲各国政府可能有太多相互竞争的优先事项，无法向联合国卫生部门询问托莫里说：“在非洲，mpox 很可能被视为低优先级的公害。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，加强监测、实验室网络和更好的诊断用品的可用性比疫苗对非洲大陆更有帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果不加大力度阻止非洲疫情的爆发，奥戈伊纳预测，mpox 将继续感染新的人群，并警告说该疾病也可能在其他国家引发疫情爆发，类似于世界卫生组织去年宣布的全球紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;“当艾滋病毒大流行开始时，它是在全球北部的同性恋和双性恋男性中流行的，非洲认为这不是我们的问题，”他说。 “不知不觉中，它就来到了非洲，但我们仍然认为异性恋人群会受到保护。”&lt;/p>;&lt;p>;育龄妇女目前占非洲新增艾滋病毒感染者的 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我担心同样的事情现在也会发生在 mpox 身上，”他说。 “除非我们解决非洲的这些疫情，否则这种病毒将不断卷土重来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific cancels another 28 flights, with carrier blaming ‘higher than expected pilot absence’ due to seasonal illness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246919/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-another-28-flights-carrier-blaming-higher-expected-pilot-absence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.01 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/01/98ee0952-bbf3-4d12-8d63-9606fe9ae758_a3961b5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空最近取消了数十个航班。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空本周又取消了 28 趟航班，至少一家旅行社表示，早些时候的航班中断导致部分乘客回国延迟。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该航空公司自平安夜以来已取消了至少 40 个其他航班，周一表示，取消航班再次与“某些日子因季节性疾病导致飞行员缺勤高于预期”有关。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的运营总体保持正常，假期旺季运营的航班数量明显增加，”国泰航空表示。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间的 Post 搜索发现，有 28 趟往返香港和香港的航班。未来五天内，上海、北京、台北、迪拜、德里和达卡等六个城市的航班取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/bbfbc0b3-e947-4876-b410-714ba2fd13c1_e287a882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰取消跨年夜之前的一些航班。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空在圣诞节期间取消了至少16个航班，其中包括飞往伦敦和阿姆斯特丹的长途航班。随后，又有 28 个项目在新年前夜被取消。该航空公司表示，飞行员请病假是上周航班取消的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们选择主动取消少量航班，以确保整体服务的成功交付”周一表示。&lt;/p>;&lt;h3>;由于飞行员达到小时限制，香港国泰航空誓言避免再次取消航班&lt;/h3>;&lt;p>;自 12 月中旬以来取消航班的数量不到所有乘客的 1%国泰航空表示，航班已恢复运营，同时向受影响的乘客表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;东瀛旅游执行董事禤国全表示，国泰航空的两个旅行团的取消影响了该公司的两个旅行团，并指出从北京和泰国飞往香港的航班12月29日。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，航空公司在出发前一天晚上通知了该机构，无法保证替代航班。&lt;/p>;&lt;p>;“我们积极寻找其他备用计划，检查是否有任何替代航班禤在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;禤说，该机构计划将从北京返回的团队分成两部分，其中一人搭乘直飞航班，另一人飞往深圳后再过境.&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空在除夕前夕取消了 28 个航班&lt;/h3>;&lt;p>;但最终该航空公司还是设法在 12 月 29 日为两个旅行团安排了航班，尽管他说，旅客晚点了几个小时抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;尽管发生了这起事件，禤表示，他的机构不会停止预订国泰航空的航班。他表示，东航在未来几天内尚未收到任何航班取消的通知。&lt;/p>;&lt;p>;代表国泰飞行员的工会早些时候表示，航班取消是由于与大流行相关的裁员导致人员短缺，因为该航空公司的乘客运营中的机长和副驾驶人数仍仅为疫情爆发前的 52%。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港空勤人员协会的数据，截至上个月，国泰航空拥有 2,532 名飞行员，而 2017 年为 3,885 名。 2019 年第四季度，就在大流行之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>