<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysia detains Chinese ship suspected of ransacking, illegally scavenging from British WWII graves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222167/malaysia-detains-chinese-ship-suspected-ransacking-illegally-scavenging-british-wwii-graves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/40071190-41d1-40be-896f-ca11a25eef90_1d44655c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚海事当局周一表示，据信来自第二次世界大战的炮弹已经在一艘因未经许可在其水域抛锚而于周末被扣押的中国注册散货船上发现。&lt;/p>;&lt;p>;本月有报道称，拾荒者在马来西亚海岸附近瞄准了两艘英国第二次世界大战的残骸。 – HMS 威尔士亲王号和 HMS 反击号 – 于 1941 年被日本鱼雷击沉，距夏威夷珍珠港遭受毁灭性袭击仅三天。&lt;/p>;&lt;p>;在非法打捞活动的报道后，英国国家博物馆英国皇家海军上周表示，它对这两艘沉船“明显为谋取个人利益而进行的破坏行为感到悲痛和担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司周六表示，国防部谴责对海上军事坟墓的“亵渎” .&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚海事执法机构 (MMEA) 表示，周日在马来西亚南部柔佛州附近海域进行例行检查时，一艘在中国福州注册并载有 32 名船员的船只未能出示锚泊许可证。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局进一步检查后在船上发现了废金属和大炮弹壳。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚捣毁了来自中国的“萨满”骗局，该集团以老年妇女为食&lt;/h3>;&lt;p>;炮弹可能与警方上周在柔佛州码头单独缴获多门第二次世界大战时期未爆炸大炮有关。&lt;/p>;&lt;p>;MMEA 表示，当局认为这些可能是从威尔士亲王号上搜出的，并补充说，它正在与马来西亚国家遗产部和其他机构合作，以确定发现的弹药。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Risk of building collapse’: Hongkongers warned against removing, modifying load-bearing walls in flats after authorities investigate suspected case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222168/risk-building-collapse-hongkongers-warned-against-removing-modifying-load-bearing-walls-flats-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 15:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/adebf36b-f914-4e18-8ed6-8d92d6f06265_e2ac737e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土木工程师警告香港人不要擅自拆除或改造公寓的承重墙当局确认他们正在调查将军澳一个住宅区的疑似案件后，批准批准。&lt;/p>;&lt;p>;周一，香港大学土木工程系副教授苏启良说，如果从公寓中拆除支撑墙，建筑物可能面临倒塌的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“假设在建筑物中间的一个单元，承重墙承受建筑物的所有重量上面的楼层，”他说。 “少了一整面承重墙，就好像桌子少了一条腿，让建筑物的结构不稳定。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港薄扶林百年海滨别墅售价 550 港元百万&lt;/h3>;&lt;p>;屋宇署目前正在调查周六曝光的一起案件，此前互联网用户声称网上发布的视频中显示的翻新公寓中疑似承重墙的一部分已被拆除。 &lt;/p>;&lt;p>;该住宅位于日出康城的京城，原本有三间卧室。根据《华盛顿邮报》看到的一段视频，一些墙壁，包括据称承重的墙壁的一部分，被拆除以创造更大的区域。该单位的实用面积为 63 平方米（681 平方英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;网民怀疑支撑结构被改动，为卧室开门。&lt;/p>;&lt;p>;部门发言人发言人说：“署方正联络日出康城物业管理处，确认涉事单位地址，并调查是否有事件发生。”&lt;/p>;&lt;p>;并补充，截至周六，未接获任何相关投诉&lt;/p>;&lt;p>;土木工程师苏表示，如果部分墙壁被拆除，该建筑物可能会出现结构问题，但如果变化已经存在了一段时间。&lt;/p>;&lt;h3>;今年香港的住宅价格将下降 5%：Knight Frank&lt;/h3>;&lt;p>;The MTR Corporation，The The 背后的开发商之一Capitol 表示，周六收到居民的投诉，称承重墙可能已从开发中的公寓中拆除。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，根据其记录，该建筑的管理层没有收到任何申请修改单位结构。&lt;/p>;&lt;p>;“小区服务单位已即时联络有关单位业主跟进​​，尽快安排专业施工人员进入单位了解情况， ”该铁路运营商表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，周六已在该住宅物业张贴告示，提醒居民不要随意改变建筑物的结构。&lt;/p>;&lt;p>;据根据《建筑物条例》，除非有豁免，否则私人住宅的任何建筑工程必须先提交部门批准，然后才能开始。&lt;/p>;&lt;p>;未经授权进行此类工程的最高处罚是两年监禁和 400,000 港元（51,051 美元）罚款。如果该工作已导致或可能导致人身伤害或财产损失，可被判入狱三年及罚款港币 100 万元。&lt;/p>;&lt;p>;部门亦可发出命令纠正问题.不遵守规定可被判入狱一年和罚款 200,000 港元，以及每天不遵守规定的罚款 20,000 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong home price growth slowed down sharply in April as rising interest rates sapped confidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222154/hong-kong-home-price-growth-slowed-down-sharply-april-rising-interest-rates-sapped-confidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/fa3f2b4f-f4ce-41e8-a38d-0734ebb5693e_94151ef1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港住宅价格在 4 月份几乎停滞，表明涨幅可能随着购房者努力应对更高的利率，房屋价格指数即将结束。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份整体房价指数环比上涨 0.5% 至 354.2，这是自去年 12 月价格触底以来的最低水平。差饷物业估价署。尽管今年迄今为止房地产价格上涨了 5.8%，但按年计算仍下跌了 8%。&lt;/p>;&lt;p>;小型公寓价格上涨 0.5%，而 100 平方米的大型公寓价格上涨或更多上涨 1.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对今年房价增长的预测在 2% 到 6% 之间，这意味着已经达到了该范围的上限，”Kathy Lee 说，高力香港研究部主管补充说，今年余下时间的价格可能会持平或略有下降。&lt;/p>;&lt;p>;二手房地产市场放缓主要是由于三个原因 –分析师表示，开发商希望转移不断增加的库存、更高的利率和香港股市表现不佳的激进定价计划。&lt;/p>;&lt;p>;今年，可能会有 119 个新的私人住宅项目，共 40,291 个单位根据 Ricacorp Properties 推出。今年迄今投放市场的大多数新单位的价格都低于 1100 万港元（140 万美元），最便宜的略高于 300 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;更高的兴趣Lee 表示，利率也对市场造成压力。最近几周，香港银行同业拆借利率（Hibor）一直处于高位，导致个人和公司的借贷成本上升。它在 5 月 1 日突破了 4% 的水平，并在 5 月 22 日升至 4.71% 的高位。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数的表现也没有激发购房者的信心，领头羊指标下跌了约自 4 月中旬以来下降了 10%。香港的房地产价格通常会反映股市的走势，尽管会有几个月的滞后。&lt;/p>;&lt;h3>;中国内地买家是否仍然喜欢香港的房屋？&lt;/h3>;&lt;p>;永康咨询及评估董事总经理张永诚表示，最新数据显示，房地产价格可能会出现小幅调整。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明市场已经触底，但可能会有全年价格仍有一些小幅调整，因为加息可能会继续，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份的住宅交易量有所减少，环比下降 31.5% 至 4,583 套，根据土地注册处的数据。一级市场和二级市场的销售额分别环比下降 13.3% 和 38.1%。&lt;/p>;&lt;p>;根据莱坊的最新研究，4 月份的银行假期可能影响了交易量。&lt; /p>;&lt;p>;“房屋销售放缓是由于香港居民在复活节和清明长假期间大量出境游，”该咨询公司表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Use music to say hello to the world’: Chinese flautist invites girl to perform with him after overhearing her practise nearby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221658/use-music-say-hello-world-chinese-flautist-invites-girl-perform-him-after-overhearing-her-practice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/042c32ab-fbeb-4801-9b00-752c37704f0d_42876b14.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国社交媒体被一个小学偶遇的视频震惊了刚开始学习长笛的女孩和一个恰好是古典长笛演奏家的邻居。&lt;/p>;&lt;p>;长笛演奏家尤翔无意中听到有人在练习歌曲《雪绒花》，这是 1959 年音乐剧《爱的声音》中的一首世界著名曲子音乐，在他位于中国东部浙江省的一楼公寓外。&lt;/p>;&lt;p>;这段相遇的视频于 5 月 15 日在网上分享，在撰写本文时在抖音上的浏览量已达 400 万。&lt;/p>; &lt;p>;你是伦敦音乐学院古典长笛专业的应届硕士毕业生，从他的阳台往下看，发现楼下前院有一个小女孩正在练习。&lt;/p>;&lt;p>;那个女孩，不知道有人在观察她，被院子里的一只鸟分散了注意力，并在歌曲播放到一半时停止了演奏。&lt;/p>;&lt;p>;然后你决定通过完成女孩的表演来开玩笑地“吓唬”她。&lt;/p>;&lt; p>;听到从楼上飘下来的熟练得多的雪绒花，女孩好奇地抬头看了看，害羞地跑了进去。&lt;/p>;&lt;p>;他们的故事并没有就此结束。一周后，尤又发布了另一段视频，称他已经联系到女孩，并邀请她在一个非营利性的公共活动中与他一起表演雪绒花。&lt;/p>;&lt;p>;当尤在餐厅遇到女孩和她的母亲时，小三学生郭士奇起初害羞，后来又开始讨论长笛，变得充满活力。&lt;/p>;&lt;p>;你说他们的偶遇从此发展成为友谊，两人通过吹奏长笛继续交流&lt;/p>;&lt;p>;“音乐是我们向世界打招呼的方式”，尤说，并补充说他希望所有年轻的音乐爱好者都能遇到他们的“知音”。一个中文术语，翻译为“音乐鉴赏家”和“知心朋友”，该词起源于春秋时期（约公元前 770 年至前 481 年）的中国民间传说，歌颂古琴演奏家博雅和他之间的友谊。一个叫子奇的樵夫，是唯一懂博雅音乐的人。&lt;/p>;&lt;p>;网友为他们的偶遇感动。&lt;/p>;&lt;p>;多好的故事啊，”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很喜欢这个故事，希望你以后能继续写下去。”另一个人评论道。&lt;/p>;&lt;p>;一个业余长笛玩家在评论区分享了类似的经历：“前几天我听到住在我公寓对面的孩子在练习长笛，并在我的房间里给她吹奏。之后，我们成了好朋友。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Xi Jinping rolls out the red carpet for Central Asian leaders as G7 vows to address China challenge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3222102/global-impact-xi-jinping-rolls-out-red-carpet-central-asian-leaders-g7-vows-address-china-challenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/c41cc6fc-eca9-4405-8e55-5e9f8ab4281c_45f6b04f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Global Impact 是一份精选的每周时事通讯，其特色是源自中国的新闻主题，具有重要意义对我们在世界各地的新闻阅读者的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;当富有的七国集团 (G7) 的国家领导人及其客座国家的领导人上周齐聚广岛，宣布他们计划打击中国的“恶行”和应对经济胁迫时，习主席习近平以交易承诺拉拢五个中亚国家，促进执法、安全和国防能力建设。&lt;/p>;&lt;p>;到习近平结束主持首届中国-中亚峰会时，该峰会于陕西省省会西安的标志性城市宣布了一项涉及总计 260 亿元人民币（37 亿美元）财政支持和赠款的宏伟计划。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还呼吁扩大加强经贸关系和能源合作，包括加快中国-中亚天然气管道D线建设。&lt;/p>;&lt;p>;他还提出建立中国-中亚能源发展伙伴关系，扩大石油贸易&lt;/p>;&lt;p>;哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦、乌兹别克斯坦等国领导人首次举行能源产业链合作，加强新能源与和平利用核能合作。 1992年建交以来新机制下的个人会晤，也承诺相互支持彼此的核心利益和发展道路。&lt;/p>;&lt;p>;六国领导人还共同强调加强互联互通的重要性地区，包括改善中亚、东南亚和非洲大陆其他地区之间的交通联系。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会召开之际，中国正寻求打破以美国为首的“围剿”，习近平在 3 月与中国最高立法机构代表讨论时提出的这个词。&lt;/p>;&lt;p>;中国对西方的主导地位感到不满，越来越多地表示要通过“一带一路”倡议建立中国主导的全球秩序- 习近平在 2013 年访问哈萨克斯坦时宣布的一项重大基础设施政策 - 以及中国分别于 2021 年和 2022 年提出的全球发展倡议和全球安全倡议。&lt;/p>;&lt;p>;作为峰会的一部分, 习近平与五位领导人举行了一系列一对一的会谈，他们都表示支持中国更多地参与该地区，包括在旗舰“一带一路”倡议下。&lt;/p>;&lt;p>;两个主要的“一带一路”和目前正在讨论的公路倡议项目包括一条连接中国与吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的铁路，以及一条来自土库曼斯坦的天然气管道。&lt;/p>;&lt;p>;北京还希望加强与该地区的关系，因为该地区对“一带一路”和“一带一路”具有战略意义道路倡议，俄罗斯卷入与乌克兰的长期战争，为中国扩大影响力创造了真空。&lt;/p>;&lt;p>;多媒体：中亚天然气管道&lt;/p>;&lt;p>;9 月，习近平选择了中亚这是他两年多来首次出国访问，此前中国已将自己作为其零 Covid 政策的一部分进行自我隔离。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在哈萨克斯坦和乌兹别克斯坦度过了三天，并出席了上海合作组织峰会，中国领导的安全和经济集体。&lt;/p>;&lt;p>;北京将中亚视为扩大商业和能源安全的重要前沿，去年中国与中亚五国的贸易额达到 702 亿美元，增长了 40同比百分比。该地区还保证了中国至少 15% 的天然气供应。&lt;/p>;&lt;p>;中国与中亚之间的能源关系没有受到乌克兰战争的影响，中亚供应了中国三分之二以上的管道天然气中国从中亚进口的天然气远多于从俄罗斯进口的天然气。&lt;/p>;&lt;h3>;中国向中亚伸出援手以推动结束乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;该地区也被视为维持和平的关键&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会展示了作为前苏联国家传统上受俄罗斯影响的中亚五国如何转向更多地与中国结盟&lt;/p>;&lt;p>;他们没有批评乌克兰战争，也没有在 2 月份的联合国大会上对谴责俄罗斯的投票投弃权票，但俄罗斯入侵同样属于前苏联国家的乌克兰， &lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国外交部长秦刚表示，在乌克兰危机问题上，中国与中亚有着相似的看法和立场，愿与中亚国家共同努力，推动解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;60 秒赶超&lt;/h3>;&lt;p>;习近平告诉西安峰会，中国可以帮助中亚“兄弟”团结起来&lt;/p>;&lt;p>;领导人承诺对抗中国的“恶毒”做法并应对经济胁迫&lt;/p>;&lt;p>;中国寻求巩固与中亚的关系，因为 G7 讨论反击北京“经济胁迫”的计划&lt;/p>;&lt;p>;观点：无关紧要的 G7 是绝望的通过指责中国来转移世界对自身失败的注意力&lt;/p>;&lt;p>;习近平向以反抗普京而闻名的讲中文的哈萨克斯坦总统致以生日祝福&lt;/p>;&lt;p>;意见：习近平明确表示中国已准备好在新的世界秩序中占据一席之地&lt;/p>;&lt;p>;中国习近平将于 5 月 18 日与中亚国家元首主持 C+C5 峰会&lt;/p>;&lt;h3>;深潜&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/ p>;&lt;p>;周五，中国寻求与中亚邻国建立更紧密的经济和安全关系，因为美国及其盟友在隔壁开会制定共同战略，以遏制北京对华盛顿主导的世界秩序的挑战。&lt;/p >;&lt;p>;中国国家主席习近平在西北城市西安为来自哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦的国家主席铺开红地毯。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;&lt;p>;由于俄罗斯在乌克兰的战争带来的不确定性以及来自西方的敌对情绪日益加剧，习近平主席会见该地区的其他国家领导人时，预计中国将进一步加强与中亚的关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京已经星期四和星期五在幅员辽阔且具有地缘战略重要性的邻近地区举行的为期两天的国家峰会被誉为“中国今年主办的第一场重大外交活动”。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;周四晚上，中国国家主席习近平和夫人彭丽媛在西安欢迎五位中亚领导人参加峰会，这让时光倒流了。&lt;/p>;&lt;p>;聚集在中国西北部的城市——兵马俑的故乡和丝绸之路的起点——开始了以唐朝（618-907）为灵感的表演和宴会。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p >;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国越来越多地将中亚视为主要能源合作伙伴，联合项目预计将在周四举行的区域峰会上列入议程。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习主席习近平和他来自哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦的同行将在中国西北部城市西安参加为期两天的中国-中亚峰会，此次峰会正值中国面临来自以美国为首的西方日益增长的脱钩压力之际.&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;乌兹别克斯坦试图采用类似中国的经济增长模式，这为北京在中亚建立据点铺平了道路，并填补西方制裁后俄罗斯留下的真空。&lt;/p>;&lt;p>;在广泛预期的将于 4 月 30 日举行的宪法改革公民投票中，人口最多的中亚国家将决定是否将总统任期从五届延长至七届年，以及是否为包括中国国有企业和私营企业家在内的投资者提供更多保护。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多内容&lt;/p>;&lt;p>;Global Impact 是一份每两周出版一次的时事通讯，其新闻主题源自于中国对我们在世界各地的新闻阅读者具有重大的宏观影响。&lt;/p>;&lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore teen admits trying to rape 8-year-old sister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222151/singapore-teen-admits-trying-rape-8-year-old-sister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/8ca3d29f-d653-4e1d-9ca7-6aeff0d8494_db47d884.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡一名少年周一承认，他曾试图强奸他的妹妹，当时她 8 岁，他 14 岁。他给她拍了淫秽照片，并把这件事告诉了一个朋友，朋友后来将此事举报给了这名青少年的学校。&lt;/p>;&lt;p>;这名 17 岁的男孩认罪于周一对两项强奸未遂和性侵犯未遂指控。不能透露他的名字以保护受害人的身份，并且因为他在犯罪时未满 18 岁。&lt;/p>;&lt;p>;另外两项指控是企图性侵犯和通过给他妹妹拍摄淫秽照片而实施猥亵行为。 &lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这名少年与他的哥哥、姐姐、他们的父母和祖父母住在一套公寓里。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 6 月，当这名少年14 日，他独自一人和他 8 岁的妹妹在她的卧室里。&lt;/p>;&lt;p>;男孩走近他的妹妹，让她脱掉衣服。然后他试图强奸她，但没有成功。女孩一头雾水，也没有反抗。&lt;/p>;&lt;p>;此后，男孩在离开房间前，对妹妹进行了猥亵照。后来他告诉他的妹妹忘记发生的事情并删除了照片。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 8 月，这个男孩给他的朋友发短信说他拍了他妹妹的淫秽照片。他还与他的朋友分享了他的淫秽意图。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡青少年承认将醉酒的同事带到厕所被另一个人强奸&lt;/h3>;&lt;p>;大约两年后，这名男孩在 2 月之间的某个时候再次袭击和 2022 年 7 月。&lt;/p>;&lt;p>;当哥哥在姐姐熟睡时进入她的卧室时，兄弟姐妹独自和哥哥在家。他试图对她进行性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的母亲回到家，问他们在做什么。男孩撒谎说他正在帮助检查他妹妹的生殖器，因为她很痛。男孩的母亲相信了他的话，并告诉他不要再这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年的某个时候，男孩的朋友通过短信将男孩告诉他的事情告诉了学校老师。&lt;/p>;&lt;p>;事情是学校校长在去年 7 月 27 日会见了受害人的父母，并向他们讲述了这些信息。男孩的父亲于 8 月 5 日向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;检方要求提供改造培训报告，并表示由于罪行的严重性，他们反对要求提供缓刑适用性报告。&lt; /p>;&lt;p>;他们说，被告滥用了他作为受害人哥哥的信任地位，利用了他与姐姐的亲密关系。&lt;/p>;&lt;p>;受害人也非常年轻，犯下的罪行是&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人因让 5 名男子强奸他的妻子而被判入狱 29 年&lt;/h3>;&lt;p>;被告被还押并告诉法官他没什么可说的。他的父亲出席了法庭的听证会。&lt;/p>;&lt;p>;地区法官 Carol Ling 要求提供缓刑和改造培训报告，她说她承认罪行的严重性，但希望以“整体方式”进行量刑。&lt;/p>; p>;&lt;p>;这名男孩的案件将于 6 月再次审理。&lt;/p>;&lt;p>;强奸未成年人的处罚是 8 至 20 年监禁和至少 12 下鞭刑。对未成年人性侵犯未遂的处罚是一样的。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man in Hong Kong urges welfare sector to use ‘unique advantage’ to promote patriotic values, play greater role in reducing hardship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222150/beijings-top-man-hong-kong-urges-welfare-sector-use-unique-advantage-promote-patriotic-values?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/262d2196-8ade-4fdb-a588-9d12120383f7_3d2d0a93.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港福利界应利用其“独特优势”在居民中推广爱国主义，北京市负责人周一对行业领袖表示，在承担更多责任以缓解社会困难的同时。&lt;/p>;&lt;p>;“社会福利部门与千家万户有着独特的优势，北京驻香港联络处处长郑彦雄在湾仔会议展览中心举行的峰会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该把我们的新使命作为一个弘扬爱国爱港光荣传统，增强民族自豪感的新舞台。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘大胆的人’：北京为何让郑彦雄成为香港的新头炮&lt;/p>; h3>;&lt;p>;在香港政府与广东省政府签署合作协议以加强对居住在香港的跨境退休人员的服务之际，郑概述了他对该行业的期望。&lt;/p>;&lt;p>;联络处主任代表北京港政事务负责人夏宝龙出席活动，也呼吁福利界领袖齐心协力，专注服务社会。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的社会纠纷中，本地社区深受其害。以及 2019 年的反政府抗议活动，以及一些鼓吹港独的人，郑说，强调香港不应偏离正确的道路或被他人误导。&lt;/p>;&lt;p>;郑鼓励福利部门提供更多支持地方当局，北京官员承认香港政府努力实现中国国家主席习近平的期望，特别是振兴经济和解决社会问题。&lt;/p>;&lt;p>;习近平去年 7 月敦促地方当局解决社会问题和促进和谐，表示香港人最大的愿望是“更好的生活、更大的公寓、更多的创业机会、更好的儿童教育和更好的养老服务”。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上，郑说： “福利部门是向居民传递政府关怀的重要大脑和力量。是减轻群众困难不可或缺的力量。我希望该行业可以利用其优势探索为居民服务的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促该行业利用与中国国家发展计划相关的国家举措，例如“一带一路”倡议和“一带一路”倡议湾区。&lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”倡议是一个旨在连接中国与东亚和欧洲经济体的框架，而湾区是指北京将香港、澳门和九个大陆城市整合成一个&lt;/p>;&lt;p>;同日，劳工及福利局局长孙玉汉与广东省当局签署合作备忘录，重点为定居在香港的长者提供更多照顾选择。 &lt;/p>;&lt;h3>;北京在香港的新任高级官员宣传香港的特殊作用&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超在周一的活动上发表讲话说，该协议是在访问大陆后达成的中国地方官员上个月表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将继续促进与内地城市在福利服务等领域的合作，为有需要的市民提供适当的支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;市领导还敦促福利部门全力支持政府，与政府共同努力，提高居民的幸福感，为有需要的人提供“周到”的服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As ‘Hakpok #MeToo’ sweeps South Korea, victims of school violence and bullying demand change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222146/hakpok-metoo-sweeps-south-korea-victims-school-violence-and-bullying-demand-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/f73ae624-d337-400b-b3cc-3d5b53ac8093_e1c165e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;别针藏在她的鞋子里，头被迫下马桶，肚子被踢了：韩国美发师 Pyo Ye-rim 遭受了校园霸凌的一连串辱骂，但现在她开始发声了。&lt;/p>;&lt;p>;这位 26 岁的年轻人是席卷韩国的“Hakpok #MeToo”现象的一部分，在那里，被欺负的人公开点名并羞辱校园暴力的肇事者——韩语中的 hakpok——在被指控的罪行发生数十年后。&lt;/p>;&lt;p>;该运动因 Netflix 的血腥复仇系列而在全球闻名，它吸引了 K-pop 的每个人从明星到棒球运动员，以及通常匿名的指控可能会终结职业生涯，公众对受害者普遍表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名女学生，Pyo 说她独自受苦。老师告诉她对欺负她的人“要友善一些”，多年来这种虐待一直得不到遏制，最终迫使她放弃接受高等教育的梦想，退学接受职业培训。&lt;/p>;&lt;p>;“只有一件事我希望。我希望有人能帮助我，”她说，并补充说没有人来帮助她，最终她“逃脱并靠自己挣扎求生”。&lt;/p>;&lt;p>;在痴迷于教育的韩国，孩子们可以专家说，尽管官方努力杜绝欺凌，但每天在学校和私立学院学习的时间长达 16 小时，欺凌行为仍然很普遍。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士说，问题在于欺凌行为在美国经常逍遥法外实时在学校进行，而且此类犯罪的诉讼时效使得受害者很难在多年后提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;Pyo 说，由于在学校接受治疗，她多年来一直失眠和抑郁，然后决定停止隐藏并公开她的指控——导致她的一名恶霸被解雇。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国科技巨头调查了新妈妈在工作中被欺负的死亡&lt;/h3>;&lt;p >;但 Pyo 正在游说真正的法律变革，要求韩国暂停影响校园暴力的诉讼时效并修改诽谤法以更好地保护受害者。&lt;/p>;&lt;p>;Netflix 的 The Glory – 讲述了一名女性精心策划的报复计划在遭受高中欺凌多年的残酷虐待后，这有助于扩大韩国全国对欺凌的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，在该节目大受欢迎后，导演安吉-何本人被指控欺凌青少年并被迫道歉。&lt;/p>;&lt;p>;在候选人的儿子欺负同学后，韩国总统办公室最近也被迫撤回了一名高级警察的任命，引发了公众的强烈反对。&lt;/p >;&lt;p>;专门研究欺凌案件的首尔律师 Noh Yoon-ho 说，校园暴力在韩国学校很普遍，并补充说这是该国需要处理的“集体创伤”。&lt;/p>;&lt;p >;“任何上过学的韩国人都曾是受害者，或者目睹过其他学生被欺负而得不到帮助——我们都有这方面的记忆，”Noh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“Hakpok #MeToo”运动已经她补充说，帮助许多受害者摆脱了他们经历的耻辱，并意识到他们不是“因为他们缺少一些东西”而被欺负。&lt;/p>;&lt;p>;但问题是，学校一级仍然没有适当的制度研究韩国欺凌行为的犯罪学教授 Jihoon Kim 说，受害者可以“在事件发生时毫不犹豫地采取行动，立即做出充分反应”。&lt;/p>;&lt;p>;Pyo 和其他受害者表示，韩国应该删除校园暴力的诉讼时效，这样欺凌者甚至可以在几十年后被追究责任。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Noh 说，法律惩罚成年人在青少年时期犯下的罪行存在巨大的实际问题，这可能会给人们带来持久的犯罪记录&lt;/p>;&lt;p>;Pyo 还呼吁全面改革韩国的刑事诽谤法，该法目前允许欺凌者起诉原告，要求赔偿损失并获胜——即使受害者说的是实话。&lt;/p >;&lt;p>;大多数指控都是匿名的，但导致恶霸被解雇，或者在韩国最成功的棒球运动员之一的情况下，被排除在国家队之外。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国男人说“小阴茎” &#39; 香肠广告具有冒犯性和性别歧视性&lt;/h3>;&lt;p>;尽管公众普遍支持受害者，但一些人质疑此类惩罚的公平性。&lt;/p>;&lt;p>;与学校合作会好得多 - 在此类犯罪发生的地方专家说，通常会被忽视——以确保欺凌发生时得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;除非这样做，否则公开点名和羞辱将继续。&lt;/p>;&lt;p>;“情况变得如此糟糕因为以前没有受害者这样做过，”Pyo 说，并补充说，除非诽谤法发生变化，否则欺凌者仍然可以通过诉讼威胁受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么没有人能够说话，”除了匿名， 她说。 “如果这条法律消失，无数受害者将开始发声。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 13:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Fake or real? AI sparks fears for US 2024 White House race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222147/fake-or-real-ai-sparks-fears-us-2024-white-house-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 12:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/639e8149-593c-493c-9b17-4b506bbcb03e_1f2842a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普被捕的假图片。一段关于乔·拜登连任的黑暗未来的反乌托邦视频。两人辱骂的音频深度伪造。&lt;/p>;&lt;p>;观察家说，快速发展的人工智能技术可能会加剧美国政治竞选中的错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;预计 2024 年的总统竞选将是美国的第一场总统竞选选举将看到由人工智能驱动的先进工具的广泛使用，这些工​​具越来越模糊了事实与虚构之间的界限。&lt;/p>;&lt;p>;政治分歧双方的竞选活动都可能利用这项技术——它很便宜，易于访问，其进步远远超过监管反应——用于选民外展和在几秒钟内制作筹款简报。&lt;/p>;&lt;p>;但技术专家也警告说，在政治气候不佳的时刻，不良行为者利用 AI 制造混乱已经在美国极化，许多选民对包括特朗普输掉 2020 年大选在内的已核实事实提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;在 2024 年大选之前可能会广泛传播的一个发人深省的领头羊中，特朗普被拖走的虚假图像由 AI 艺术生成器创作的纽约警察的作品在 3 月风靡一时。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 亲吻“机器人妻子”的假照片席卷社交媒体&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，在作为对拜登宣布他将在 2024 年竞选连任的回应，共和党全国委员会几乎立即发布了一段视频，该视频由 AI 生成的反乌托邦未来图像组成，如果他获胜的话。&lt;/p>;&lt;p>;它显示了逼真的图像华尔街的恐慌、中国入侵台湾、移民越过边境特工，以及在可怕的犯罪中军事接管旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，拜登和特朗普的逼真但完全虚假的 AI 音频 – 预期明年在 2020 年大选的重赛中平局——互相辱骂在 TikTok 上流传开来。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能的影响将反映使用它的人的价值观——坏人尤其如此左倾政治咨询公司 Blue State 的创始人乔·罗斯帕斯 (Joe Rospars) 说。 >;&lt;p>;“反对这些努力需要媒体和科技公司以及选民自己保持警惕，”Rospars 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;无论用户的意图如何，AI 的效率是显而易见的。&lt;/p >;&lt;p>;当法新社指示 ChatGPT 创建一个支持特朗普的竞选时事通讯，向其提供前总统被美国事实核查人员揭穿的虚假陈述时，它在几秒钟内制作了一份带有这些谎言的圆滑的竞选文件。&lt; /p>;&lt;p>;当进一步提示聊天机器人让时事通讯变得“更愤怒”时，它会以一种更像是世界末日的语气反驳这些谎言。&lt;/p>;&lt;p>;“当前的 AI 水平有很多谎言，”Dan Woods，拜登 2020 年竞选活动的前首席技术官说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们的外国对手只需要说服一个已经产生幻觉的机器人传播错误信息，那么我们应该为一场比我们更大的错误信息运动做好准备见于 2016 年。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的审查制度可能会阻碍其对人工智能霸权的追求&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，人工智能的进步将成为了解选民的“改变游戏规则”的工具，说Junction AI 首席执行官 Vance Reavie。&lt;/p>;&lt;p>;“有很大一部分人根本不投票或不定期投票，”Reavie 说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着借助 AI，我们可以了解这些潜在选民关心什么以及为什么非常细化，并且我们可以从中了解如何吸引他们以及哪些政策会激励他们。”&lt;/p>;&lt;p>;竞选团队之前花费数小时通过撰写演讲稿和准备谈话要点、推文和调查问卷来扩大选民范围，但人工智能只用了一小部分时间就可以完成同样的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“创建内容既费时又费钱，现在想象一下能够做到 10 倍，而无需额外的员工努力，”Reavie 说。&lt;/p>;&lt;p>;“还会有很多生成的内容是虚假的……用内容充斥频道将是快速和容易的普通人很难知道其他情况。”&lt;/p>;&lt;p>;美国人就客观事实达成一致的能力也将受到挑战，因为大量美国人已经对权威媒体深感不信任。&lt;/p >;&lt;p>;“令人担忧的是，随着操纵媒体变得更容易，否认现实也将变得更容易，”加州大学伯克利分校信息学院教授 Hany Farid 说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果，例如，一位总统候选人说了一些不恰当或非法的话，他或她可以简单地声称录音是假的。这特别危险。”&lt;/p>;&lt;p>;Higher Ground Labs 的合伙人 Betsy Hoover 表示，她的公司正在开发一个名为“Quiller”的人工智能项目，旨在编写、发送和评估筹款电子邮件的有效性。&lt;/p >;&lt;p>;“坏人会使用他们掌握的任何工具来实现他们的目标——人工智能也不例外，”巴拉克奥巴马 2012 年竞选活动的前数字总监胡佛说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不要认为我们可以让这种恐惧阻止我们利用 AI 来发挥我们的优势。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan threatens ‘destructive measures’ after North Korea warns of satellite launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222138/japan-threatens-destructive-measures-after-north-korea-warns-satellite-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/13d74e9d-1152-46cb-83a7-0cd29062ecba_3dbc652a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本旨在摧毁任何侵犯其领土的朝鲜导弹，并准备周一，在朝鲜告知东京计划在 5 月 31 日至 6 月 11 日之间发射一颗卫星后，其国防部表示会这样做。&lt;/p>;&lt;p>;拥有核武器的朝鲜表示，它已经完成了第一颗军事间谍卫星，领导人金正恩已批准将其送入轨道的最后准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，军事卫星将增强朝鲜的监视能力，并提高其在发生战争时打击目标的能力。&lt; /p>;&lt;p>;日本防卫省在一份声明中说：“我们将对确认落入我国领土的弹道导弹和其他导弹采取破坏性措施。”&lt;/p>;&lt;p>;日本防卫省表示将使用其标准Missile-3 (SM-3) 或爱国者导弹 PAC-3 用于摧毁朝鲜导弹。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜最近几个月还进行了一系列导弹和武器测试，包括一种新的固体-为洲际弹道导弹提供燃料。&lt;/p>;&lt;p>;一名海岸警卫队官员表示，朝鲜已将计划于 5 月 31 日至 6 月 11 日发射的消息告知日本海岸警卫队，这证实了公共广播公司 NHK 和其他媒体的报道。&lt;/p>; p>;日本内阁官房长官 Hirokazu Matsuno 表示，朝鲜的任何发射，即使被称为卫星发射，都会影响日本公民的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国发射本土火箭，因为对手朝鲜准备进行间谍活动卫星&lt;/h3>;&lt;p>;“政府承认卫星有可能经过我国领土，”他在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄告诉记者，任何朝鲜发射导弹将严重违反联合国安理会决议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈敦促朝鲜不要发射，”总理办公室早些时候在 Twitter 上表示，并补充说它将与“与美国和韩国等相关国家”。&lt;/p>;&lt;p>;美国坚定的盟友日本将尽其所能收集和分析发射信息。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，金正恩参观了组装朝鲜第一颗间谍卫星的设施，这表明朝鲜可能很快将进行大约七年来的首次太空火箭发射。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩在未成年女儿的陪同下进行实地指导访问，视察“朝鲜中央通讯社报道说，一号军事侦察卫星已准备好装载”。该设备旨在监视美国军队及其在亚洲的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会决议禁止朝鲜进行弹道导弹试验，但平壤长期以来一直声称它有权参与民用太空计划卫星发射。美国及其合作伙伴警告说，来自朝鲜太空计划的技术可用于推进其弹道导弹。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜在声称的间谍卫星试验中从太空拍摄照片&lt;/h3>;&lt;p>;南韩国也一直在加强其本土太空技术的努力，成功发射了第一枚由韩国采购的部件制成的火箭和卫星。周四，韩国的 Nuri 火箭从该国的 Naro 航天中心升空，其八颗卫星分离进入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜媒体此前批评韩国、美国和日本共享实时数据的计划关于其导弹发射，将三方描述为讨论加强军事合作的“险恶措施”。&lt;/p>;&lt;p>;Bloomberg 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Pinned down and beaten’: bleeding Chinese woman accuses ‘embarrassed’ ex in-laws of assault for posting divorce papers online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221676/pinned-down-and-beaten-bleeding-chinese-woman-accuses-embarrassed-ex-laws-assault-posting-divorce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/4bddd466-d20c-47fe-b274-dbd8cbc4436f_dcc21c4f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位中国女性在离婚后的“暴力”磨难让她受到了波及&lt;/p>;&lt;p>;这名住在河南省洛阳市的妇女于 5 月 21 日在社交媒体平台抖音上发布了一段短视频。&lt;/p>;&lt;p >;视频中，她哭诉自己去前婆家给女儿送礼物时，被前家人暴打。&lt;/p>;&lt;p>;“他们打我是因为我在抖音上发布了我的离婚文件，让他们丢尽了脸，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;网上一段短发女子的视频显示她的嘴在流血，她说，结果是被被她的两个前公婆“压住打”。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的女人继续说：“他们两个都打我。我一个人。我只是买了一些东西送给我的女儿。我做错了什么？”&lt;/p>;&lt;p>;位于中部省份湖北省的网络媒体九派新闻报道称，警方正在调查这起事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在调查警方发言人告诉九拍新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一定会依法办案，事后可能会发布通报。”&lt;/p>; &lt;p>;根据视频中女子出示的警方报告，该案件最初被归类为“相互殴打”。&lt;/p>;&lt;p>;该事件的一段视频在多个社交媒体平台上引起了极大关注&lt;/p>;&lt;p>;在微博上，有关该事件的视频新闻报道获得了近700万的点击量，而在抖音上，多个相关视频也吸引了数万条评论。&lt;/p>;&lt;p >; 一位网友对这位女士表示同情：“离婚后你们就不是家人了。依法处理！”&lt;/p>;&lt;p>;但也有人表示：“这只是一方面，还是不要这么快下结论。”&lt;/p>;&lt;p>;截至5月24日下午，警方及当事人均未对事件作出进一步解释。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 May 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>