<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK health agency warns ‘very real risk’ measles outbreak could spread, national incident declared]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249149/uk-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-could-spread-national-incident-declared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/7a4d57d2-837a-46e7-b9cd-ccb74873ca16_2f42240d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英格兰中部爆发麻疹疫情，官员担心麻疹会蔓延在疫苗接种率较低的情况下。世界卫生组织表示，全球麻疹和死亡人数大幅上升。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国公共卫生机构周五警告称，除非采取紧急行动提高疫苗接种率，否则英格兰中部的麻疹疫情可能会蔓延到其他城镇。&lt;/p>; &lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 宣布发生全国性事件，表明公共卫生风险日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 表示，自 10 月 1 日以来，西米德兰兹郡已出现 216 例确诊病例和 103 例疑似病例。 ，其中大多数是 10 岁以下的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“由于一些社区的疫苗接种率如此之低，现在病毒在其他城镇传播的风险非常现实，”说UKHSA 首席执行官 Jenny Harries。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织和美国疾病控制与预防中心 11 月的一份报告称，2022 年全球麻疹病例和死亡人数出现“惊人”的年度增长.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/fb782daa-9b5d-4c53-9e39 -99fabeebf0ef_1403fd46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多幼儿都接种了 MMR 疫苗。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麻疹是世界上传染性最强的病毒之一，但可以通过两剂疫苗预防。 Covid-19 大流行严重扰乱了世界范围内的常规免疫工作，而且反弹缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;Harries 表示，需要立即采取行动，以促进在以下地区使用 MMR（麻疹、腮腺炎和风疹）疫苗： &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要长期共同努力来保护个人并防止麻疹大规模爆发，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，MMR 已成为日常工作的一部分由国家资助的国家医疗服务体系 (NHS) 提供的儿童免疫计划。去年，UKHSA 表示，在伦敦的一些地区和群体，两岁时首次接种 MMR 疫苗的覆盖率低至 69.5%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，UKHSA 警告称，这一比例将稳步上升麻疹病例和病毒卷土重来的风险，特别是在伦敦，据称由于疫苗覆盖率低，伦敦可能会爆发 40,000 至 160,000 例病例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong YouTuber says he was fired from social work internship at school after ‘teachers petitioned for his dismissal’ over channel’s racy content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249148/youtuber-says-he-was-fired-social-work-internship-school-after-teachers-petitioned-his-dismissal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/0d8f6067-0619-41a6-8068-90b43e80226f_9af4b302.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港 YouTuber 陈玉伦，人称“Bed Gor” ”，说他在学校的社会工作实习中被解雇，因为老师抱怨他的频道内容。照片：instagram/@bedgor_littleworld&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港 YouTuber 表示，由于他的互联网活动引发担忧，他在一所中学的实习生被不公平地解雇。&lt;/p>;&lt;p>; 30 岁的陈玉伦（Chan Yuk-lun）以他的网名“Bed Gor”更为人所知，他在周四晚上的 Instagram 帖子中表示，他在学校担任社会工作实习生，入职两天后“无故”被解雇。&lt;/p >;&lt;p>;周三开始实习的陈先生说，周四晚上他接到学校的电话，被告知老师已请愿解雇他。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最不公正、最令人无法接受的事情。”这发生在我身上，”陈在周四晚上在 Instagram 上发布的视频中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/19/d4b5817e-85f7-436e-9337-8202eee504fe_2739aa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港专业学院，陈玉伦是该校的学生。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是香港科技学院社会工作专业四年级学生，也是深受香港人欢迎的YouTube频道JFFT的四位成员之一Kong teens，拥有 129,000 名订阅者。&lt;/p>;&lt;p>;该频道举办长达一小时的直播，团队成员讨论从游戏、音乐、时事、体育到流行文化等一系列话题。&lt;/p>; &lt;p>;主持人鼓励观众打电话与他们聊天，他们的语言中经常夹杂着脏话。&lt;/p>;&lt;p>;陈在开始直播前两天就卖淫主题主持了一场长达三个小时的直播&lt;/p>;&lt;p>;他邀请观众打电话分享他们雇用性工作者的经历，有时甚至会详细描述。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的粉丝点名了乐仙开办的学校九龙同仁会是解雇陈先生的机构。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构周五否认了教师请愿解雇陈先生的说法，但没有直接透露涉案学校的名称。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港出租车司机的 YouTube 视频吸引观众，激励其他人驾驶出租车&lt;/h3>;&lt;p>;该组织表示，自 2022 年起已为香港科技学院的学生提供实习机会，并将继续这样做，尽管“ ”&lt;/p>;&lt;p>;“学校对教师请愿解雇实习生的报道和网上评论进行调查后，我们得出结论，该消息不属实。”&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构补充说，学校的老师已向他的大学提供了陈的在线行为的详细信息，并表示将对此进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;该校校长陈卓熙周五表示，工作人员一直在值班。与未透露姓名的中学进行了沟通，并补充说“对于什么是可以接受的，不同的人有不同的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;学院承诺支持陈，并表示已经安排了更合适的实习机会校长表示学院并不担心他的专业和能力，并鼓励他探索数字时代社会工作的不同方式.&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解他在社交媒体上的演讲是针对目标受众的，鼓励有需要的人分享他们的经验并引导他们走向积极的方向，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;加密货币投资者需要教育”：JPEX 指控后的香港 YouTuber&lt;/h3>;&lt;p>;Chan 在他的 Instagram 视频中表示，在他就职之前，学校的老师和管理层就已经知道他在 YouTube 上的角色，并且他与人的接触很少&lt;/p>;&lt;p>;“副校长在第一天就告诉我，每个人都有不同的一面，他相信我有专业能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;陈补充说，学校不允许他接手案件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管学生从他的视频中认出了他，但他坚持称他们称他为“陈先生”，而不是“ Bed Gor”强调自己在学校的专业地位。&lt;/p>;&lt;p>;“为了这次实习，我染了头发，买了新衣服，接受了很多无理要求，但结果却是这样。”他在一份声明中说道。社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“这很难接受，我感到很无力，我想哭。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel president Herzog hit with criminal complaint in Switzerland over war in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249144/israel-president-herzog-hit-criminal-complaint-switzerland-over-war-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/2f738ad6-ba6d-4279-911b-03269375ef84_6365c2ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格在瑞士达沃斯世界经济论坛上， 星期四。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士检察官周五表示，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在访问瑞士期间受到刑事指控，指控其在加沙战争中犯有危害人类罪。&lt; /p>;&lt;p>;联邦检察官办公室 (BA) 确认已收到针对以色列总统的刑事指控，以色列总统周四出席达沃斯世界经济论坛年会，讨论加沙战争。&lt;/p>;&lt;英国航空公司在一份声明中表示，“现在将按照通常程序审查刑事投诉”，并补充说，它正在与外交部联系“以审查有关人员的豁免问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;它没有说明具体的投诉是什么，也没有说明是谁提出的。&lt;/p>;&lt;p>;但据称该投诉背后的人发表了一份题为“针对危害人类罪的法律行动”的声明，并且法新社获得的消息称，一些未透露姓名的个人已向联邦检察官以及巴塞尔、伯尔尼和苏黎世当局提出指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/8dfbe3c3-a718-481d-a2b4-1b3d13a7ecdc_224d7e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张图片从以色列南部与加沙地带接壤的地区拍摄的照片显示，以色列与激进组织哈马斯之间的战斗仍在继续，周五以色列轰炸期间，巴勒斯坦领土上空滚滚浓烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明称，原告正在寻求刑事起诉，与南非向联合国国际法院（ICJ）提起的案件同时进行，该法院指控以色列在加沙攻势中犯下种族灭绝罪。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到豁免问题时，声明表示，“在某些情况下”可以取消豁免，包括涉嫌危害人类罪的情况，并补充说“这些条件”。&lt;/p>;&lt;p>;南非本月向海牙国际法院提起紧急案件，认为以色列违反了 1948 年联合国《种族灭绝公约》。&lt;/p>;&lt;p>;南非要求法官命令以色列停止对巴勒斯坦领土的进攻。以色列谴责此案“歪曲事实”。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社统计，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，战斗一直在加沙地带肆虐，导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。根据官方数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/487dd430-29ef- 47b3-a930-3fced8bf32b7_b828c9a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在特拉维夫举行了 24 小时抗议活动，呼吁释放以色列人加沙的人质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据加沙哈马斯控制，以色列以无情的攻势回应，造成至少 24,762 名巴勒斯坦人死亡，其中约 70% 是妇女、儿童和青少年卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔佐格在达沃斯论坛上表示，以色列发起了“自卫”运动，并再次谴责南非的事件“令人愤慨”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（南非洲）基本上支持我们在 10 月 7 日看到的暴行和野蛮行为，”他说，并补充说以色列对加沙的破坏感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们关心。我们的邻居正在遭受如此多的痛苦，这对我们来说是痛苦的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我们的敌人决定在规模和范围令人难以置信的恐怖基础设施中巩固自己的地位，我们还能如何保卫自己呢？ ”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators introduce bill to counter China’s dominance in critical minerals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249131/us-senators-introduce-bill-counter-chinas-dominance-critical-minerals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/49590cf3-e8ce-46c5-b3d5-7924​​032255d9_66da8dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月份，卡车在智利的一个锂矿作业。锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了对抗中国对关键矿产的主导地位，美国参议员两党小组于周四提出立法，以解决“信息差距”并为美国公司建立撤资程序。 &lt;/p>;&lt;p>;2024 年《关键矿产安全法案》将要求联邦机构向国会提交一份关于全球所有关键矿产和稀土元素资源的报告。该报告将在该法案颁布后一年内提交，此后每两年提交一次。&lt;/p>;&lt;p>;评估必须包括哪些资源受到“外国关注实体”（中国、伊朗、朝鲜）的控制或俄罗斯 - 并且处于美国或其盟友和合作伙伴的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;报告还应包括对开采大量关键矿物和稀土的矿山的核算，及其估计的年产量及其所有者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/2bf9737d-09d2 -43a1-8f34-dd72758020ac_6c4c36b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该法案的主要发起人是德克萨斯州的美国参议员约翰·科宁 (John Cornyn)，他是一名共和党人，曾发起多项立法减少对中国关键矿产的依赖。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四的法案是华盛顿为应对中国生产和加工世界上大部分稀土和关键矿物这一事实所做的最新努力。&lt;/p >;&lt;p>;锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。稀土是一种特别难以提取的关键矿物。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心北京可能扣留这些材料以破坏美国的国家和经济安全，拜登政府通过税收激励替代供应商取代中国炼油厂信贷、贸易协议和政府贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟公布“双重行动”计划，旨在削弱中国在矿产、清洁技术领域的主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;去年，美国和欧盟开始就一项关键协议进行谈判矿产协议将帮助欧洲矿产加工商利用美国的补贴，并帮助美国培育欧盟关键的矿产行业，以替代中国的矿产行业。&lt;/p>;&lt;p>;周四法案的主要发起人是来自德克萨斯州的约翰·科宁 (John Cornyn)。一位资深共和党参议员发起了几项立法，以减少美国对中国关键矿产的依赖。其他赞助者包括弗吉尼亚州的民主党人马克·沃纳、印第安纳州的共和党人托德·杨和俄克拉荷马州的詹姆斯·兰克福德，以及缅因州的无党派人士安格斯·金。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管关键矿物在消费电子产品等各个领域发挥着重要作用。对于军事防御，我们需要更多信息来确保这些矿物的可靠、长期供应，”科宁周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这项立法将确保美国和我们的盟友了解如何控制关键矿物”&lt;/p>;&lt;h3>;中美争夺非洲影响力的斗争转向绿色关键矿产&lt;/h3>;&lt;p>;科宁法案要求的报告还必须包括一份汇编与拥有矿山或矿物加工业务的国家合作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求提供一份清单，列出所有实体被相关国家强迫剥离采矿或加工业务中的库存以用于关键业务的案例。矿产，以及每次政府购买此类实体时的会计处理。&lt;/p>;&lt;p>;另外，该法案还为美国人建立了一个程序，如果他们打算从关键的采矿或加工业务中撤资，则可以通知美国政府国外的矿产。同样的程序将允许政府部门帮助他们找到不在相关国家之一的买家。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该法案呼吁美国与盟友和合作伙伴制定战略，以推进采矿、炼油、分离和加工技术，并创建一种方法来共享这些技术开发所产生的知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;在介绍该法案时，华纳表示：“我致力于确保美国拥有一个有弹性的关键矿产供应链……以打击中国持续垄断这些矿产的企图”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows to work with North Korea to protect regional stability as tensions with Seoul escalate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249145/china-vows-work-north-korea-protect-regional-stability-tensions-seoul-escalate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/3a3d0487-8f6a-4809-9570-6a38eb4ea922_126173bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国共产党外交总书记刘建超，摄于2021年，朝鲜特使李龙男同意加强党际协调，以促进双边关系。照片：VCG/VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示，在首尔和平壤之间的紧张局势不断升级的情况下，将与朝鲜合作维护地区稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党的外交政策周五，首席部长刘建超在北京对朝鲜特使李龙南表示，中国将与朝鲜加强战略沟通，共同维护地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意与[朝鲜]合作……中共外交部门中联部发表声明称，“弘扬传统友谊，深化战略沟通，促进互利合作，推动双边关系发展，维护地区和平稳定”。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国在俄罗斯和朝鲜的亲密关系中保持距离&lt;/h3>;&lt;p>;声明中还引用了李勇浩的话说，朝鲜坚定支持中国捍卫其在台湾、香港等问题上的“核心利益” 、人权和其他问题。他补充说，平壤将利用今年与北京建交75周年的契机，落实两国领导人达成的共识。&lt;/p>;&lt;p>;李和刘还同意加强党际合作&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤与李勇浩会面之前，朝鲜周五宣布在东海（又称“朝鲜海”）测试了具有核能力的水下攻击无人机 Haeil-5-23。日本，以回应本周美国、韩国和日本之间有史以来最大规模的三边演习。&lt;/p>;&lt;p>;随着拥有核能力的国家增加武器，朝鲜与美国在该地区的盟友之间的紧张关系正在加剧测试及其挑衅性言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，朝鲜领导人金正恩正式宣布韩国是朝鲜“永远的主要敌人”，朝鲜将放弃其长期的实现与韩国和平统一的长期目标。本月早些时候，他还威胁称，如果受到挑衅，将使用核武器“消灭”美国和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国、韩国和日本的核特使在首尔会面，同意共同应对朝鲜带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰和朝鲜半岛紧张局势加剧，人们猜测两国正在相互提供军事支持，朝鲜加强了与俄罗斯的交流。&lt;/p>;&lt; h3>;美国在联合国谴责朝鲜发射洲际弹道导弹，中国和俄罗斯捍卫盟友&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜外交部长崔善姬本周早些时候访问了莫斯科，并受到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的接见。克里姆林宫表示，双方同意在“所有领域”发展关系，包括“敏感”领域，但没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;中国对平壤的最新军事发展以及最近的军事行动一直相对低调。朝鲜与俄罗斯的交往。北京与这两个国际孤立国家的密切关系受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;在朝鲜启动中程核试验后，中国外交部周一呼吁通过对话协商推动朝鲜半岛问题的政治解决进程。周末弹道导弹。该导弹配备了高超音速弹头，据信能够击中关岛的美国基地。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba co-founder Jack Ma praises rural teachers for their educational passion and ‘belief in the future’ in annual address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249115/alibaba-co-founder-jack-ma-praises-rural-teachers-their-educational-passion-and-belief-future-annual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/e7e9781e-3368-480e-8705-b549a74402e3_9857a574.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马云与中国大陆农村学校的老师交谈。图片来源：马云基金会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团联合创始人马云在公众号中盛赞中国乡村教师的心态和“对未来的信念” ”他们努力在农村充满挑战的条件下激发学生的创造力、好奇心和自信心。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的马云称赞他们“对教育的真诚热情”和“对未来的信念”。基金会发表的评论摘录。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年辞去电子商务巨头阿里巴巴董事长职务以来一直保持低调的马云在连续九年农历新年。&lt;/p>;&lt;h3>;马云支持的公司 1.8 米开始通过阿里巴巴旗下盒马鲜生和天猫进行线上销售&lt;/h3>;&lt;p>;马云乡村教师计划和马云乡村教师奖于2015年9月16日正式启动。据该基金会网站称，每年都会入围100名优秀乡村教师，每人获得10万元人民币（14,260美元）的奖金，用于支持乡村教育。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，马云倡导农业和教育发展以及环境保护。马云在 2019 年为数千名员工举行的告别活动上以吉他和摇滚明星假发作为结束语，他一直致力于多项教育事业，包括 2016 年启动的“农村校长计划”以及“职前教师和农村学校计划” ，均于2017年启动。&lt;/p>;&lt;p>;这些项目已培养了120名农村校长，招募了800名职前教师，并改造了63所农村寄宿学校。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea carries out underwater nuclear attack drone test, in response to US, Japan, South Korea naval drills, says Pyongyang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249138/north-korea-carries-out-underwater-nuclear-attack-drone-test-response-us-japan-south-korea-naval?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/a8c748d1-e944-4c37-ba67-3bf778999995_e7946957.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方媒体周五播出的韩国电视新闻公告有关平壤明显测试水下核武器系统的报道。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜周五表示，为了回应韩国、美国和日本本周举行的联合海军演习，它已经测试了一架所谓的水下核攻击无人机。它继续指责其竞争对手加剧了该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的无人机试验发生在朝鲜领导人金正恩宣布他将放弃该国与韩国和平统一的长期目标几天后韩国将重写宪法，将韩国定义为其最具敌意的外国对手。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜半岛的紧张局势已升至多年来的最高点，金正恩加速了武器测试活动并威胁核冲突。美国及其亚洲盟国的回应是加强联合军事演习，金正恩称其为入侵预演。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜去年首次测试的所谓核攻击无人机是一系列广泛的演习之一。随着金正恩扩大其核武库，近年来展示了一系列武器系统。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方坚称朝鲜夸大了无人机的能力，据称该无人机旨在对敌人进行打击朝鲜军方表示，他们在该国东部水域进行了这次试验，以回应美国、韩国和日本联合海军演习，该演习于周三在济州岛以南水域结束。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我军水下核反击态势正在进一步完善，各种海上和水下反应行动将继续震慑美国海军的敌对军事演习朝鲜国防部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈谴责美国及其追随者从今年一开始就严重威胁朝鲜安全的鲁莽行为，并严厉谴责警告他们将造成灾难性后果。”声明中使用了朝鲜正式名称“朝鲜民主主义人民共和国”的首字母缩写。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜近几个月还测试了各种导弹系统旨在针对美国及其亚洲盟友，并宣布了一项升级核理论，授权军方在平壤领导层受到威胁时进行先发制人的核打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/b3844fa6-a9bc-42c2-b0a6-4a7c860d7e1e_8652fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩。照片：朝中社 VIA KNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜周日进行了 2024 年首次弹道导弹试验，官方媒体称其为新型固体燃料中程导弹其尖端装有高超音速弹头，可能旨在瞄准美国在关岛和日本的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的联合国安理会紧急会议上，韩国呼吁安理会“打破沉默”。朝鲜不断升级的导弹试验和威胁。&lt;/p>;&lt;p>;安理会常任理事国俄罗斯和中国阻止了美国主导的因平壤最近的试验活动而加大制裁力度的努力，凸显了俄罗斯对乌克兰战争的分歧加深。韩国在该委员会的任期为两年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Taiwan’s election result prompted Asian nations to speak up on ‘one China’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249119/why-taiwans-election-result-prompted-asian-nations-speak-one-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/cfacadcb-91cb-48a4-98fd-423aa8d30884_fbab4137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾当选总统赖清德（中）和周六，竞选搭档萧碧钦在台湾台北民进党总部外的选举之夜集会上庆祝。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四年前，当蔡英文赢得台湾总统的第二个任期时，台湾的邻国几乎没有发表任何言论。&lt;/p>;&lt;p>;像往常一样，日本、新加坡和澳大利亚向蔡英文表示祝贺，但其他国家却几乎没有什么议论。&lt;/p>;&lt;p>;然而，备受关注的赖清德上周末在台湾总统选举中获胜，在印太地区掀起了一波外交活动热潮&lt;/p>;&lt;p>;新加坡、日本和澳大利亚再次祝贺获胜者，日本更进一步将台湾称为“极其重要的合作伙伴”，而不是像四年前那样称为“重要合作伙伴”。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国采取了中间立场，“表示希望看到台海保持和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;但包括东盟成员国柬埔寨、印度尼西亚在内的数十个国家，在被北京称为“麻烦制造者”的赖智领先于两位总统竞选对手后，老挝、缅甸和越南迅速重申了一个中国政策。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，对这一政策的不同寻常的支持表明该地区大部分地区渴望台海稳定。但这也突显了以美国为首的盟友与东南亚国家在这一问题上的地缘政治分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;山东大学副教授马剑英表示，今年的回应是与过去“形成鲜明对比”的是，各国在台湾问题上“选边站队”。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，美国在该地区的合作伙伴正在支持“有独立倾向”的选举获胜者，让他们感到不安- 试图阻止对中国投资的海峡关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆和台湾之间海域的军事冲突可能会扰乱区域贸易并波及邻国，特别是东南亚国家联盟成员国，或东盟，北京去年在地区范围内最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆一位因此事敏感性而拒绝透露姓名的大学教授表示，东南亚国家正在努力平衡包括美国在内的大多数国家不承认台湾是一个独立国家，但与这个自治岛屿保持着文化、经济和其他非官方联系。 &lt;/p>;&lt;p>;这位教授表示，在乌克兰和加沙的战争以及红海紧张局势加剧的情况下，这些“邻国不希望[该地区]再次发生战争”。&lt;/p>;&lt;p>; “因此，通过重申一个中国政策，他们发出了一个信息，即一个中国政策受到重视，因此北京不必担心，因为我们最大的利益在于中国，”他说。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国专家敦促北京恢复与台湾的沟通&lt;/h3>;&lt;p>;同时，他们“担心[台海和平]，并且必须维持我们与台北的关系……但这是非官方的”。&lt; /p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学副教授 Kei Koga 表示，大多数东南亚国家并不认为黎智英的获胜会立即导致紧张或冲突。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，通过重申这一点- 对华政策，他们正在发出外交信号，“缓和紧张局势，不要恶化与中国的关系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为美国的条约盟友和东盟成员国，菲律宾制定了图表&lt;/p>;&lt;p>;它坚持一个中国政策，但小费迪南德·马科斯总统也向黎智英表示祝贺，并称他为“下一任总统”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，马科斯表示希望在未来的岁月里与台湾“密切合作，加强共同利益，促进和平并确保我们人民的繁荣”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾大学海事与法律副教授 Jay Batongbacal ，同意许多国家正在寻求安抚北京，并对潜在冲突表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;巴通巴卡尔表示，马尼拉的做法涉及“矛盾心理和对冲”，这表明“尽管如此，台湾对菲律宾和菲律宾来说足够重要” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾是距离台湾第二近的国家。冲突局势引发的任何人道主义危机都会首先波及菲律宾。”他补充说，这将危及菲律宾的海上和商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本表示，随着台湾面临外交挑战，古贺表示，面对安全挑战，东京“将竭尽全力，只要不违反 1972 年的日中联合公报”，指的是支撑两国关系正常化的协议。&lt;/p>;&lt;p>;一最强烈的外交信号来自太平洋岛国瑙鲁。总统选举两天后，它与台湾断绝了外交关系，为这个自治岛屿留下了 12 个正式盟友。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong is bucking the trend of a horse racing downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248971/how-hong-kong-bucking-trend-horse-racing-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/aabdff72-a7b2-4700-8208-b0a3422213a9_c9a38abc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金六十与何鸿燊夺得2023年香港金杯去年2月26日，香港沙田马场。图片：香港赛马会讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赛马曾被誉为王者运动，但也曾经历过一段艰难时期——也许除了香港，跑马地仍然名副其实。尽管过去三年经历了逆境。&lt;/p>;&lt;p>;最近传来令人震惊的消息，澳门位于凼仔的唯一赛马场将在四十多年后于 4 月 1 日关闭。政府表示赛马“未能产生应有的经济和社会效益”。该球场每年都在亏损，澳门赛马公司报告累计赤字超过 25 亿澳门元（3.1 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，克兰芝球场将举行最后一场比赛， 10 月 5 日举行的第 100 届新加坡金杯赛——为新加坡赛马运动 180 多年的历史画上句号。该土地将用于住房和娱乐。悉尼的 Rosehill 赛马场自 1885 年以来一直是赛马场，目前也面临关闭，并可能被 25,000 栋房屋和一个地铁站取代。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，自 2000 年以来已有 40 多个赛马场关闭。从 83,000 座赛马场开始在其鼎盛时期，北美的比赛在 2022 年已降至 37,700 场。《纯血每日新闻》11 月报道，过去 20 年来，全国比赛数量下降了 37%，参赛马匹数量减少了 40%，奖金减少了 25% &lt;/p>;&lt;p>;美国已经失去了 55% 的驯马师，只有 114 名“超级驯马师”（训练 80 匹或更多马匹）在 2022 年获得了 41% 的胜利。研究人员表示，这“很难”获胜、盈利困难、竞争困难”。&lt;/p>;&lt;p>;即使在英国，赛马仍然是第二大参与人数最多的运动，2015 年至 2019 年间，参与人数也减少了 50 万以上。赛马场协会表示到 2022 年，观看人数已从 613 万的峰值降至 500 万以下。在世界许多地方，对赛马的迷恋已经消退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我父亲的日子里，他每个周六下午都会在电视机前翻看频道，看看他的赛马赌注是否让他变得富有。他从未赢过，但这并没有减弱他的热情。&lt;/p>;&lt;p>;兴趣减弱的部分原因是现在有很多其他赌博输钱的方式。它根本没有抓住我们年轻人的想象力。以澳门为例，去年的赛马博彩额达 1.4 亿澳门元，而赌场博彩收入为 1,830 亿澳门元。&lt;/p>;&lt;p>;但还有其他原因。对许多人来说，赛马是令人难以接受的残酷行为。人们不喜欢骑师使用鞭子的方式。他们对受伤情况感到震惊。美国赛马俱乐部表示，自 2009 年以来，已有 7,000 多匹马在赛马场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，自 2000 年以来，已有 62 匹马在史诗般的障碍赛“全国大赛”中死亡。他们不喜欢常见的马匹兴奋剂丑闻。他们不喜欢赌博成瘾，这往往会加剧世界上最贫困社区中一些最贫困家庭的困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/18/487b840c-880e-437b-adff-01b4ccfdbb37_bdc63eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家大剧院去年4月15日，英国西北部利物浦安特里赛马场举行的国家盛大赛马比赛最后一天的障碍赛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一个挑战是推动赛马行业的巨额开支。它需要投入大量昂贵的房地产。许多世界领先的赛马场都成为房地产压力的受害者 - 还记得位于吉隆坡市中心的雪兰莪赛马俱乐部赛马场吗？该赛马场在近 100 年后于 1992 年关闭，为双子塔让路？&lt;/p>;&lt;p >;让纯种赛马保持最佳状态的成本也变得异常昂贵。美国《纯种马日报》称，如果马主想要实现收支平衡，一匹马每年需要赢得 66,500 美元的奖金，这意味着 2022 年只有 11% 的马匹能做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;世界范围内有明显证据表明该行业面临压力，人们想知道香港赛马会如何在经历了三年可怕的大流行病的情况下仍保持如此健康的健康状况。过去10年，投注额翻倍至3,060亿港元（390亿美元），投注税从172亿港元增至271亿港元，慈善捐款从19.5亿港元跃升至73亿港元，奖金为创纪录的 17.3 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;答案是什么？数十年绝对令人惊叹的敏捷性和多样化。如今，赛马会从足球投注中赚取的收入（超过 1,560 亿港元）比马匹投注（1,400 亿港元）还要多。由于90%的投注是在数字平台上进行的，多年来一直不依赖跑马地或沙田的现场投注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/cf1da323-dd95-4fe6-9c5f-4e46cc72f5da_918d3ecf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2019 年 2 月 10 日，沙田马场，退休骑师道格拉斯·怀特 (Douglas Whyte) 向赛马迷告别时，人群涌入沙田马场。照片：Kenneth Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“混合”政策 –将本地投注池与外国投注池结合起来，创建一个更大的国际投注池，并创建“世界彩池”投注网络，并结合世界各地顶级赛事的无缝在线“同步转播”，所产生的收入远远超出了香港几乎所有的博彩公司的能力范围。 750万人口。&lt;/p>;&lt;p>;吸引了一些世界顶级纯种马来到香港，例如“金六十”和“浪漫战士”，也有助于保留世界许多地方赛马失去的魅力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;简而言之，如果财政司司长陈茂波真的想反驳香港的反对者，并展示我们领先世界的创新能力，他可能比邀请他们参加比赛更糟糕。过去很多人都说过，没有人做空香港并赢过。只需看看赛马会就知道原因了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China robot swims like a dolphin and can detect Sars-CoV-2, other viruses: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248584/china-robot-swims-dolphin-and-can-detect-sars-cov-2-other-viruses-paper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/5aa2e572-7977-4f9c-b38b-8063d0b065fd_8c07608e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员开发出一种可以检测和监控病毒的机器人，包括导致 Covid-19 的管道和其他难以到达的地方。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种软体、无线、无电池的电磁游泳机器人，可以在硬体环境中监测化学和病毒分子（包括导致 Covid-19 的病毒） -到达地点。&lt;/p>;&lt;p>;这款柔软的叶形机器人受海豚尾巴的启发，可用于直接追踪污染物的来源，并将数据发送到普通智能手机，测试显示出良好的前景用于在管道等狭窄空间进行实时监控。&lt;/p>;&lt;p>;根据《科学进展》杂志发表的一篇论文，这款重 5.3 克（0.18 盎司）的机器人检测并量化了非典中的铵、氯化物和颗粒- 测试过程中模拟管道中存在 CoV-2 病毒。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，对管道等密闭空间的监测可以改善公众健康，但通常仅限于在出口处进行手动采样，因此很难“追踪管道” &lt;/p>;&lt;p>;该论文的主要作者、香港城市大学的李登峰表示，该机器人可以适应监测不同的分子，包括重金属、生物颗粒和核污染物。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然小型移动机器人已经能够在狭窄的空间中执行人类无法执行的任务，但大多数“极其缺乏检测能力”，李说。&lt;/p>; &lt;p>;据李介绍，为了开发一种既具有运动能力又具有检测能力并且可以在水中工作的机器人，研究人员开始设计一种“像海豚一样”游泳的机器人。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，由此产生的设备“增强了移动电子监控系统的效率和灵活性......而不会影响狭窄密闭空间中的性能”。&lt;/p>;&lt;p>;机器人“尾巴”的推进力由电磁驱动系统提供，该系统控制磁铁，使机器人在水中振荡并“游泳”。&lt;/p>;&lt;p>;设备上的电极传感器可设计为根据公共卫生需求检测不同的分子，这“有助于预防与饮食相关的疾病” &lt;/p>;&lt;p>;为了让机器人尽可能轻，研究人员选择放弃电池作为电源，而是选择使用射频，从外部线圈发射的电磁场中收集能量。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;天线和电力接收模块是设备在继续监控环境的同时充电所需的全部内容。由于每个组件都设计为无线操作，机器人还可以在圆形管道等闭环环境中工作，而不会缠绕在电缆中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然研究人员具有集成的检测和运动功能，但仍存在局限性根据该论文，机器人的设计。&lt;/p>;&lt;p>;使用射频能量限制了机器人的工作距离，而到智能手机的数据传输则依赖于近场通信。蓝牙会扩大传输范围，但需要的功率超出系统所能提供的功率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据李介绍，在确保高游泳速度的同时，建议使用机器人的最大距离为 4 厘米（2 英寸） ）。机器人到智能手机的数据传输距离最远可达10厘米。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的距离对于管道、日常水域甚至人体中的应用来说足够了，但对于深海应用来说还不够或偏远水域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，该团队正在展示“通用技术”，并将其系统的各个方面（例如病原体或离子传感模块）集成到现有的水下机器人中，可以“轻松地”研究人员写道：“扩展传感能力将是使该监测平台能够在更多应用场景中运行的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;该设备该论文称，它甚至可以适用于人体，例如监测胃内的胃酸或进行电刺激疗法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s attacks in Pakistan, Iraq to avoid ‘losing face’ risk irking China, wider confrontation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249067/irans-attacks-pakistan-iraq-avoid-losing-face-risk-irking-china-wider-confrontation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/302dc10f-f2f7-467c-9351-e166e9189bd8_1c2d02b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗和巴基斯坦国旗前的微型士兵。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗在以色列-加沙战争不断深化中所扮演的角色一直被其他行为体所低估，但在过去一周，伊朗直接发动的一系列报复性袭击引发了新的猜测。德黑兰的战略立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国是否会再次被要求在伊朗及其邻国之间进行调解也是一个问题，因为分析人士认为，德黑兰在对巴基斯坦非国家行为体进行空袭时可能出现了误判。本周早些时候，因为它评估这两个国家都没有报复的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;但伊斯兰堡周四做出了同样的回应，轰炸了伊朗东南部俾路支族叛乱组织的避难所，该组织一直与巴基斯坦安全作斗争过去 20 年来，巴基斯坦和伊拉克都从德黑兰召回了大使，并驱逐了伊朗特使，以回应伊朗的导弹和无人机袭击了所谓的以色列摩萨德间谍机构位于伊拉克北部的基地和伊朗的基地。总部位于巴基斯坦西部的独立俾路支族叛乱组织在其东南部锡斯坦和俾路支省与伊朗作战。这些袭击分别于周一和周二进行。&lt;/p>;&lt;p>;“就巴基斯坦而言，伊朗肯定是误判了，它认为自己不会报复”，因为担心被拖入以色列引发的更广泛的中东冲突。 -加沙战争，新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级副研究员阿卜杜勒·巴西特说。&lt;/p>;&lt;h3>;“付出的代价”：伊朗和美国对以色列-加沙战争的蔓延保持警惕影响&lt;/h3>;&lt;p>;事实上，“巴基斯坦除了报复别无选择”，因为如果不这样做，就会对长期敌人印度和目前从阿富汗基地对巴基斯坦安全部队发动战争的塔利班叛乱分子表明软弱，他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗将对巴基斯坦和伊拉克以及叙利亚伊斯兰国 (Isis) 目标进行空袭，作为对 12 月和 1 月在其领土上发生恐怖袭击的报复。&lt;/p >;&lt;p>;1 月 3 日，伊朗东南部城市克尔曼发生两起“伊斯兰国”自杀式爆炸事件，造成至少 90 人死亡。伊朗调查人员将肇事者追踪至阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>;“这对伊朗来说很不方便，因为伊朗已经华盛顿阿拉伯海湾国家研究所高级常驻学者 Ali Alfoneh 表示，“我们对与塔利班政权开战没有兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“为了不丢面子，也不违背自己的承诺”发誓要报仇，伊朗或多或少地袭击了伊拉克、叙利亚的随机目标，“有些令人惊讶”的是巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;h3>;美英对胡塞武装的袭击增加了加沙冲突中中东的战争赌注&lt;/h3 《伊朗伊斯兰共和国的政治继承：神职人员的消亡与崛起》一书的作者阿尔方内表示，伊朗选择的目标“有待解释，但伊朗的计算也考虑到了伊朗的计算”。 &lt;/p>;&lt;p>;但他说，巴基斯坦“略有不同”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗基本上避免直接参与以色列-加沙战争，而是依赖以色列的行动。所谓的抵抗轴心盟友，包括也门胡塞反叛运动对红色商业航运的持续袭击。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，伊朗对伊拉克、巴基斯坦和叙利亚的袭击旨在向其对手发出信号&lt;/p>;&lt;p>;一个信息是，伊朗是“一个地区大国，如果它认为有必要的话，它有能力采取行动”，曾在伦敦大学教授国际政治的独立分析师盖伊·伯顿说。周一，伊拉克北部城市阿尔比勒的库尔德斯坦休勒成为伊朗的攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的空袭还凸显了该地区的一些弱点，包括伊拉克无力反击。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/4250dc24-ddfe-4275-863d-32c4da904de9_158d8c9d.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 18 日，巴基斯坦对伊朗锡斯坦和俾路支斯坦省萨拉万附近的一个伊朗村庄进行军事打击后，人们聚集在一起。照片：路透社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗的第三个信息是，“它能够间接打击美国和以色列的利益，同时可能表明它不想让这成为更直接的对抗”，他说.&lt;/p>;&lt;p>;实际上，伊朗政权“处于任何状态”都不会导致冲突升级及其可能带来的后果，特别是考虑到其相对较差的经济状况。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，有《中国与中东冲突：回应》一书的作者伯顿说：“德黑兰内部一定在盘算，他们可以将对抗推向多远，而又不会冒着反对派形式蔓延到国内的风险，从而影响该政权的地位和稳定。”从冷战到现在的战争和竞争。&lt;/p>;&lt;p>;在美国和英国对胡塞武装发动空袭的几天内，“不仅削弱了”西方对伊朗空袭的批评，而且“指出了两个[分析人士表示，为了防止伊朗的错误进一步升级，中国可能不得不利用与巴基斯坦的密切友谊和政治影响力进行外交干预。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周四在例行记者会上表示，北京“真诚希望双方保持冷静克制，避免紧张局势升级”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周四在例行记者会上表示，北京“真诚希望双方保持冷静克制，避免紧张局势升级”。 >;&lt;p>;“如果双方愿意，我们也愿意在缓和局势方面发挥建设性作用，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国在巴基斯坦俾路支省拥有重大利益，特别是印度洋瓜达尔港，通过陆路与西南新疆地区相连。&lt;/p>;&lt;p>;同样，中国对伊拉克的石油和天然气工业进行了大量投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京也是德黑兰的战略伙伴，也是去年 3 月达成的一项协议的担保人，该协议导致伊朗和沙特阿拉伯在中断七年后恢复外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其经济和战略利益，驻新加坡的巴斯特表示，“中国不能成为紧张局势升级的旁观者”。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，这是对中国在这些地区和国家的外交和影响力的考验，同时也不利于如果紧张局势进一步升级，它的经济投资，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与巴基斯坦不同，伊拉克没有能力对伊朗进行军事报复，因为总理穆罕默德·希亚·苏达尼的政府由与德黑兰结盟的人主导名为“协调框架”(CF) 的政治组织。&lt;/p>;&lt;p>;在美军与支持的什叶派民兵交火后，苏丹尼面临来自联盟盟友的越来越大的压力，要求其驱逐驻扎在伊拉克的 2,500 名美军自 10 月 7 日以色列-加沙战争爆发以来，CF 一直致力于此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/19/8c9a52a6-0685-4feb-ac81-497d6d347fd3_861880b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导弹袭击后受损建筑中的救援队1月17日，伊朗革命卫队对伊拉克库尔德斯坦地区首府阿尔比勒发动袭击。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他已公开表示同意，但没有设定时间表，而且似乎分析人士表示，伊拉克仍然是一个软弱的国家，无法抵抗外部干预，无论是其他国家还是非国家行为体 — — 其中一些干预是以伊朗支持的形式进行的。伯顿说：“民兵也有国内基地和选区。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国在伊拉克的大部分投资位于该国南部，而不是受伊朗打击的库尔德北部地区，北京可能会不太愿意进行外交介入。&lt;/p>;&lt;p>;相反，中国政府“更有可能对巴基斯坦俾路支省的袭击持悲观态度”，“特别是如果它认为这些袭击影响了中国在那里的利益”，他说伯顿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/a7d4bb3d-e2f8-40e7- 9366-0089e7d5d1e0_181c5587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（右）与伊朗总统哈桑·鲁哈尼发行一枚邮票，纪念两国之间不断发展的经济和贸易关系2018 年 2 月 17 日，两国在新德里举行会谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使中国确实决定“控制伊朗人”，只要它直接看到自己的利益正如中国正在开发巴基斯坦的瓜达尔港一样，伊朗也正在寻求在印度的支持下在达成协议后开发自己的附近恰巴哈尔港。周一，两国政府之间发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，德黑兰很可能将瓜达尔港的任何活动视为他们和查巴哈尔的一个机会，”伯顿说。 “中国人和伊朗人并不是在所有事情上都看法一致。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>