<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong woman goes viral online for bringing mattress on tram. What rules did she break?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264805/hong-kong-woman-goes-viral-online-bringing-mattress-tram-what-rules-did-she-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/17129810-dd63-4066-9754-421075846d85_6d84c520.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图像中可以看到一名妇女将床垫搬上电车这在网上疯传。图片来源：微博/香港自由行加加&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上分享的一张照片，显示一名女子将床垫带上香港电车，引发了乘客关于可以携带哪些公共交通工具的疑问。&lt; /p>;&lt;p>;图像显示，一名女子手握扶手，站在驾驶座附近的过道上，靠在车壁旁的大床垫上。&lt;/p>;&lt;p>;香港电车称，事件发生事情发生在5月14日下午1点左右，一名女乘客从跑马地乘搭电车前往坚尼地城。&lt;/p>;&lt;p>;后来，另一名乘客投诉她堵塞通道，该乘客被告知下车。&lt; /p>;&lt;p>;为了帮助每个人以正确的方式开始他们的旅程，邮政正在打破在火车、电车、公共汽车和轮船上携带大件物品的规则。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;香港的许多互联网用户可能至少见过一张地铁乘客携带植物甚至高到天花板的树木的照片，更不用说超大的相框、床垫、带轮子的垃圾箱和偶尔的冰箱了。&lt;/p>;&lt;p>;根据港铁公司附例，铁路乘客只能携带一件大件行李或数件集中携带的小件行李。&lt;/p>;&lt;p>;附例规定物品的长、宽、高总尺寸不得超过 1.7 米（5.57 英尺）。任何一侧的尺寸不得超过130厘米。&lt;/p>;&lt;p>;根据政策，携带自行车出行的乘客必须能够折叠自行车或拆下前轮以满足要求。&lt;/p>;&lt;p>;通勤者可以获得乐器和运动器材的特殊通行证，但该物品的总尺寸不能超过235厘米，且任何一边不得超过145厘米。&lt;/p>;&lt;p>;硬箱中携带的大提琴或低音提琴很容易超过&lt;/p>;&lt;p>;但同样的规则不适用于乘坐机场快线的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;附则还禁止携带任何危险或易燃物品，例如油漆、稀释剂或液化气.&lt;/p>;&lt;p>;除导盲犬外，旅客不得携带动物登上火车。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，通勤者聚集在大围站外，抗议乘客因携带宠物而被阻止登上火车。大提琴和古筝，或古筝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31 /4ce52b51-6d12-46d4-90dd-f78fc04c77a3_c49c4bce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名港铁通勤者试图将一棵小树带上火车。图片来源：Facebook/巴打丝打Facebook Club&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港电车网站，行李重量不得超过7公斤（15.4磅） ，或 30 升容量。&lt;/p>;&lt;p>;电车司机可以决定乘客是否不能携带可能给其他旅客带来不便的超大物品。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体用户最近被留在了一张走红的照片中，这名女子拎着床垫上电车，令人敬畏。&lt;/p>;&lt;p>;电车运营商表示，司机当时下车去上厕所，在开始行驶之前没有看到这名女子将床垫带上车。从跑马地总站出发的旅程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/dea8942e -8813-4184-8bbf-6420f83bc43c_2dc9fc77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据港铁公司附例，铁路乘客只可携带一件大件行李或几个小的组合在一起。图片：Facebook/Chung Chun&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本地巴士营办商九巴表示，乘客应避免携带总体积超过0.1立方米或以上的物品上车重量超过 5 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，带上巴士的任何大件物品均不应占用座位或车辆的通道和楼梯。&lt;/p>;&lt;p>;但是任何前往或从当地机场乘坐 A 或 NA 航线可携带一件最大尺寸为 71 厘米 x 56 厘米 x 26 厘米的行李，一件手提行李不大于 56 厘米 x 36 厘米 x 23 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;规则该公司的E、N、R、S及X路线规定乘客行李尺寸不得超过71厘米乘56厘米乘26厘米。&lt;/p>;&lt;p>;城巴的巴士亦适用同样的规定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/0521315a-6b0b-491a-a35b-1bf602b28531_a1fd6938.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;想象一下这个。一名地铁通勤者拿着一个大相框穿过火车站。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;那些希望通过渡轮运输物品的人会发现，不同的运营商的规则有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;乘坐来往香港岛和九龙的天星小轮，旅客不得携带任何长、宽、高超过40厘米×40厘米×17.5厘米的物品。&lt;/p>;&lt;p>;任何来往市区与偏远地区的人士搭乘太阳渡轮前往岛屿的旅客需确保其随身物品的长、宽、高尺寸不超过 81 厘米 x 48 厘米 x 30 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;每位乘客最多可携带两件行李，但如果携带行李，将需支付额外费用大于指定限制的物品。他们可以携带婴儿车和手推车上船购物，无需支付额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;往返城市和离岛的另一个选择是港九小轮，该船收取额外的行李费，但不收取额外费用。物品尺寸可能超过 2.13 米的尺寸限制&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and UK strike Houthi rebel targets in Yemen after shipping attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264809/us-and-uk-strike-houthi-rebel-targets-yemen-after-shipping-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/6c1eeda6-4eee-4963-99ba-fde74f2abcb4_9efd9f91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架战斗机从美国海军德怀特·D·艾森豪威尔号发射升空二月。资料图片：美国海军图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国对也门多个地点进行了空袭，据称是为了削弱胡塞叛军发动袭击的能力海上运输。&lt;/p>;&lt;p>;周四至周五夜间，首都萨那和港口城市荷台达都听到巨大的爆炸声。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装控制的电视频道 Al-Masirah 表示，袭击还导致袭击目标是塔兹镇的电信基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，袭击造成“数人”死亡或受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/c65e060a-5f06-402e-9daf-823a4c9d8823_1a4c2dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Laax 号是一艘希腊拥有、悬挂马绍尔群岛国旗的散货船，本周早些时候遭到也门胡塞叛军的袭击。照片：Etat Major des Armees via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前无法立即独立核实死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部在一份声明中表示，其飞机在“与美军针对胡塞军事设施的联合行动中发动了袭击，以削弱他们持续攻击红海和亚丁湾国际航运的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，情报部门已发现表示荷台达附近的两个地点参与了对航运的袭击，“一些建筑物被确定为无人机地面控制设施的所在地，并为超远程无人机以及地对空武器提供存储”。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说，再往南，另一个站点“也被确定参与了反航运活动的指挥和控制”。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央司令部 (CENTCOM) 在一份声明中表示总共有 13 个胡塞武装控制的地点成为攻击目标，并补充说，这些袭击是“保护我们的部队、确保航行自由并使国际水域更加安全所必需的”。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月以来，联合国针对也门胡塞武装对重要水道的袭击，各国和英国对也门的胡塞武装目标发动了报复性打击。最近的袭击是第五次联合行动。&lt;/p>;&lt;p>;但这些袭击并没有阻止胡塞武装，他们誓言要瞄准美国和英国船只以及所有前往以色列港口的船只。&lt;/p>; &lt;p>;自 11 月以来，胡塞武装一直在攻击红海和亚丁湾周围的航运，称他们的行动是为了声援加沙的巴勒斯坦人，以色列自 10 月 7 日以来一直在加沙与激进组织哈马斯交战。&lt;/p >;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装周三表示，他们袭击了一艘希腊拥有的散货船和其他几艘船只，以回应以色列对加沙地带南部城市拉法的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;散货船 Laax据中央司令部和海事安全公司称，一艘悬挂马绍尔群岛国旗、由希腊运营的船只报告被三枚导弹击中。该船受损，但仍能继续航行。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一艘满载化肥的船在亚丁湾被胡塞武装发射的导弹损坏后沉没。&lt;/p>;&lt;p>; 11 月，叛军在直升机袭击中夺取了车辆运输车 Galaxy Leader 及其船员。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装的袭击促使一些航运公司绕道南部非洲，避开红海航线。通常占全球贸易量的 12% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing ‘pressing Cathay Pacific to expand flights to Middle East, Asia to boost Hong Kong economy but airline lacking pilots’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264765/beijing-pressing-cathay-pacific-expand-flights-middle-east-asia-boost-hong-kong-economy-airline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/9580b6e1-8729-4645-907c-c08a41c79b0a_e400fd79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空正在努力满足期望，因为它无法一位内部人士表示，要解决飞行员短缺的问题。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京向香港旗舰航空公司国泰航空施压，要求其扩大飞往中东和亚洲的航线和直飞航班，以提振该市萎靡不振的经济和旅游业，但据《华盛顿邮报》获悉，由于飞行员短缺，该公司正在努力满足预期。&lt;/p>;&lt;p>;分析师还警告说，香港和该航空公司（唯一一家能够提供长途航班的本地航空公司）已经落后了国泰航空在 6 月 6 日签署仪式后，才于 10 月份开通了期待已久的直飞利雅得的航班。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，广州已经开通了直飞科威特和利雅得的航班，而中国则已开通直飞科威特和利雅得的航班。南方航空将于 6 月 3 日起从深圳直飞沙特首都。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，北京方面已“要求”国泰航空开通更多航线，并直飞中东、非洲等多个目的地。亚洲，特别是“一带一路”倡议中的地点。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议是国家的贸易战略，旨在通过铁路、公路组成的“新丝绸之路”连接亚洲、欧洲和非洲的 70 多个国家&lt;/p>;&lt;p>;“当局已向国泰施压，要求其开通更多直飞中东和亚洲的航线，否则可能会要求其他内地城市提供该服务。”该知情人士称。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“但该航空公司私下承认，其没有足够的飞行员来扩展服务。这完全取决于公司是否尽力从海外招募人才来解决短缺问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/30/ac5d0a45-bf70-4c56-b631-964d7b9481e3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空只能今年10月重新开通飞往利雅得的直航航班。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空早前宣布，随着政府加强与沙特阿拉伯的贸易和投资联系，将于今年第四季度重新开通香港至利雅得的客运航班。沙特航线于2017年3月被取消。&lt;/p>;&lt;p>;另一位知情人士透露，去年行政长官李家超率领的政府代表团不得不转乘直飞利雅得的航班，这不利于生意。&lt; /p>;&lt;p>;立法会议员兼政府关键决策执行会议成员林健峰指出，前往中东和亚洲许多目的地（例如巴林、科威特）的直航航班缺乏&lt;/p>;&lt;p>;“如果香港在恢复航线或开辟新航线方面仍如此缓慢，就会失去航空竞争力。深圳等许多内地城市正在迅速迎头赶上。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林补充说，马来西亚和泰国当局也希望香港的航空公司能够提供直飞其国家目的地的航班服务，例如&lt;/p>;&lt;p>;“开辟通往中东和东盟国家的新航线对城市的商业和旅游业发展非常重要，而香港也是游客游览大湾区的中转站区域。”Lam 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/ad3a00d6- a940-4ad8-a7ad-958c32e07666_23f8fcf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架国泰航空客机在香港国际机场起飞。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不能缓慢和落后。由于政府希望与这些国家发展更紧密的经济联系，国泰航空肯定可以提供更多产品。”他补充道，并指出当局在疫情期间向该公司提供了 390 亿港元（50 亿美元）的救助资金。&lt;/p>;&lt; p>;在接受《华盛顿邮报》采访时，国泰航空表示，其扩张计划或其运营的市场并未面临来自中国大陆政府的任何压力，并补充说中国民航局一直支持其复苏努力。&lt;/p>; >;&lt;p>;“国泰集团将继续为香港国际航空枢纽和中国航空业的持续发展作出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局表示，任何根据相关规定指定的本地航空公司航空服务协议可以向政府提交申请，请求未分配和可用的航权。&lt;/p>;&lt;p>;“香港机场管理局也一直在与非本地航空公司讨论开通和增加往返香港的航班，”该局补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会客运代理协会主席谭光顺表示，国泰航空重新开通利雅得航线的速度“绝对慢于”跨境竞争对手的努力，例如&lt;/p>;&lt;p>;“如果内地两个城市有更多飞往利雅得的航班选择，香港旅客可以方便地过境前往他们的服务。”&lt;/p>;&lt; p>;谭补充说，为了使国泰航空利雅得航线在财务上可持续，该市当局和旅游业必须大力宣传香港作为商务和度假目的地的地位。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空早些时候表示，吸取最近航班取消的教训，该公司将恢复大流行前运力的目标推迟到 2025 年初。去年 12 月至 2 月期间，该公司取消了 786 架航班，占总数的 4% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司今年还需要再招募 500 名飞行员，以实现在 2025 年第一季度达到疫情前运力的目标。新员工的加入将使飞行员人数增加到 3,400 名，仍比 2020 年初减少 400 名。&lt;/p>;&lt; p>;2023年香港旅游业的复苏速度慢于预期，航班容量限制是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;香港空勤人员协会主席Paul Weatherilt表示，他认为国泰航空的核心问题仍然存在2020 年 10 月的重组计划导致飞行员短缺，当时该航空公司关闭了其子公司国泰港龙航空。&lt;/p>;&lt;p>;“它没有能力开辟新航线，也不太可能放弃成熟的航线他说。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，解决短缺问题的一种方法是重新雇用前飞行员，因为他们可以在几周内恢复飞行，而不是新雇用的几个月&lt;/p>;&lt;p>;“然而，国泰航空必须提供更具吸引力的套餐来吸引他们回来，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，如果国泰航空无法获得更多飞行员，香港航空将不得不提供更具吸引力的套餐来吸引他们回来。香港政府可以考虑授予第五航权，允许非本地航空公司从香港飞往其他目的地。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says 18-missile salvo a warning to Seoul’s ‘gangsters’ regime’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264802/north-korea-says-18-missile-salvo-warning-seouls-gangsters-regime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/f6d466dd-f90c-442f-848b-bc37bc047e35_21665d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜在一次演习中发射了 18 枚短程弹道导弹5 月 30 日的一个秘密地点。照片：朝中社 (KNS/AFP)&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜表示，在一次演习中发射了 18 枚短程弹道导弹，以表明其愿意发射预官方媒体周五报道称，如有必要，将对韩国“黑帮政权”进行空袭。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩指导进行 600 毫米“超大型”多管火箭弹发射演习据国家通讯社朝中社报道，该报道于周四发布。&lt;/p>;&lt;p>;韩国称其在其东海岸发现了至少 10 枚朝鲜发射的短程弹道导弹，并称其可能是对朝鲜的展示。包括俄罗斯在内的潜在买家。&lt;/p>;&lt;p>;据朝中社报道，随着领导人金正恩在发射场监督示威活动，炮兵部队成功击中了距离约 365 公里（227 英里）的一座岛屿的目标。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;官方媒体发布的照片​​显示，18 枚导弹（专家称之为 KN-25）从移动发射器升空。&lt;/p>;&lt;p>;这款“超大型”火箭于 2019 年首次测试，模糊了根据国际与战略研究中心的说法，多管火箭系统（MLRS）和短程弹道导弹之间存在区别。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜表示，此类导弹可以配备战术核武器。&lt;/p>;&lt;报告补充说，金正恩敦促朝鲜核力量做好执行战争威慑使命的准备，并在发生战争时采取主动。&lt;/p>;&lt;p>;演习期间“密集火力歼灭”朝中社后来用英文报道称，此次演习显示了朝鲜捍卫主权并对敌人做出反应的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习包括使用最近公布的火控系统，该系统是朝鲜的一部分朝中社称，朝鲜政府的联合核武器管理系统。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院谴责周四使用弹道导弹技术的发射是鲁莽的，违反了多项联合国安理会决议。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部情报机构表示，根据周五发布的报告摘要，对碎片图像的分析证实俄罗斯在乌克兰战争中部署了朝鲜导弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和朝鲜否认有军火交易，这将违反联合国禁运朝鲜中央通讯社周五发表的另一专栏批评了从日本向朝鲜部署美国 RC-135U 侦察机的做法朝鲜半岛周三表示，韩国和美国的飞机和其他侦察资产侵犯了朝鲜的主权。&lt;/p>;&lt;p>;韩国媒体报道称，一架美国军用侦察机飞越首尔都市区上空和朝鲜海域。本周西海岸，援引飞行追踪器的消息。&lt;/p>;&lt;p>;周三，朝鲜向韩国发射了数百个载有垃圾和粪便的气球，跨越戒备森严的边境，称其为“诚意的礼物”，引发了愤怒的回应来自首尔，称该行为卑鄙且危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Body odour? Sighing? In Japan, that could be workplace harassment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264683/body-odour-sighing-japan-could-be-workplace-harassment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/68bec130-dcc2-4708-ba22-b1452292b5a2_e13307c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在日本，卫生习惯不良或穿着过分的人许多香水可能是“气味骚扰”的肇事者。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于新的办公室规则、对骚扰的更深入了解以及更愿意举报同事不当行为的受害者，日本工作场所已成为潜在骚扰陷阱的雷区。&lt; /p>;&lt;p>;这反过来又催生了新的骚扰形式，其中许多是日本特有的，或者在日本更为普遍。&lt;/p>;&lt;p>;一名女性因怀孕和生孩子而感到内疚。当她请假时，同事们替她顶薪，她是产妇骚扰的受害者。卫生习惯不良或喷太多香水的人可能会成为“气味骚扰”的肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;可被视为辱骂同事的行为清单中最新增加的一项是可听见的叹息，表示“情绪骚扰”下的不满或厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;“随着骚扰意识的提高，以及更多公司推出应对措施，公众对问题的认识更加深刻，并开始提出问题总部位于大阪的日本骚扰辅导员协会会长村崎要 (Kaname Murasaki) 表示，“这不也是骚扰吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“不同类型的骚扰已经成为人们谈论的热门话题，并引起了很多关注。”公众对经历过这种事的人表示同情，”他告诉《亚洲周刊》。 “因此，人们认识到了新的且略有不同的骚扰类型。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/30/ab0de335-8e02-4e07-8a9d-8203d7f58807_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火车上的孕妇。在日本，因怀孕而感到内疚的女性可能成为“产妇骚扰”的受害者。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本职场绝大多数事件都可以归类为“权力骚扰”——向该协会咨询过的人中有95%是在寻求帮助阻止虐待同事。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于东京的人才中介机构 Workport Inc 三月份进行的一项研究表明，近三分之二的年轻和职业中期员工曾成为上级“权力骚扰”的目标，而那一半人的反应却是无所事事。&lt;/p>;&lt;p>;在接受调查的 661 人中，约 65% 的人表示，他们曾受到谩骂和侮辱，他们的成就被忽视，或者他们被给予“ 4 月 25 日发布的研究显示，“过度或繁重的工作”。近 10% 的人报告了性骚扰或身体骚扰，近 5% 的人表示他们在工作场所遭到袭击或受伤。&lt;/p>;&lt;p>;日经亚洲报道称，2021 年有关工作场所虐待的投诉激增至 88,000 起，15 年内增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;“日本首部反权力骚扰法于 2020 年才生效，因此在此之前并不违法，”Murasaki 说。 “这让人们很难表达他们的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，几起引人注目的案件有助于提高人们的认识，并指出去年针对国防部提起的一起性侵犯案件。一名女兵遭到虐待，涉及约翰尼·喜多川 (Johnny Kitakawa) 的丑闻涉及约翰尼联合人才经纪公司 (Johnny &amp; Associates) 的创始人，他数十年来对想成为流行歌星的男孩和年轻男子进行性虐待。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/a7e2834c-84b7-4d47-bfbc-dd4118d33431_429b5f94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视屏幕报道了日本人才机构 Johnny &amp; Associates 创始人约翰尼·喜多川 (Johnny Kitakawa) 于 2019 年去世的消息，他数十年来对男孩和年轻人进行性虐待。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们收到的投诉数量明显增加，我认为主要是因为人们比以前更加意识到他们有权利广岛大学社会学副教授、该校骚扰咨询办公室顾问 Chisato Kitanaka 表示：“以前，他们不愿意投诉，因为担心遭到强烈反对或惩罚。”优越，”她说。 “这就是为什么我们看到越来越多、不同的投诉。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，近年来出现了更多类型的骚扰，例如客户骚扰问题日益恶化。服务业公司报告称，顾客虐待员工的案件激增，东京都政府对此非常担忧，正在制定立法来解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;工作场所骚扰名单上有两个相对较新的成员Murasaki 说，“气味骚扰和情绪骚扰”是指任何因气味而使他人感到不舒服的行为，包括体味、香水、香烟、化妆品或积聚的污垢。在一个人的衣服上，”他说。 “任何干扰他人工作能力的气味都是如此。”&lt;/p>;&lt;p>;Murasaki 的协会与公司举办培训课程，以提高人们对这一问题的认识，并鼓励员工体谅周围的人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/68bec130-dcc2-4708-ba22-b1452292b5a2_34f54c2a。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京的通勤者。日本工作场所的大多数骚扰投诉都与上级的欺凌或虐待有关。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mandom Corp是一家生产男士个人护理产品的公司，该公司组建了一个团队，拜访企业，就气味礼仪以及如何处理体味和油腻问题提供建议。随着日本炎热多雨的夏季来临，皮肤问题成为上班族们关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;中年和老年男性经常因缺乏个人卫生而受到办公室批评，但 Kitanaka 表示，她也遇到过这种问题其中涉及文化差异的案例，例如与日本同事相比，外国员工更频繁地使用香味除臭剂或香水。&lt;/p>;&lt;p>;Murasaki 表示，他正在处理更多有关应对 huki（情绪骚扰）的提示请求。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是通过面部表情、叹息或态度给他人造成精神困扰的行为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“叹息是缓解压力的好方法，所以我的建议找一个没有其他人的地方，在那里叹气……我们所有人都需要注意不要叹气或表现出恼怒的样子，以免周围的人误会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bankers get welcome lift from convertible bond frenzy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3264794/hong-kong-bankers-get-welcome-lift-convertible-bond-frenzy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/14f0366b-d1ed-4dca-8174-dad5087a0986_439aa35b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;京东公司智慧城市公园办公室的标牌中国江苏省宿迁市，2023 年 6 月 7 日星期三。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当一扇门关闭时，有时另一扇门会打开。对于大型并购和首次公开发行基本停滞的香港银行家来说，可转换债券发行非常流行。&lt;/p>;&lt;p>;主要参与者——美国银行、巴克莱银行、花旗集团、高盛、汇丰银行、摩根大通和摩根士丹利 - 一直忙于帮助中国三大科技巨头通过可转换债券销售筹集总计 90 亿美元的资金，带来一些急需的费用。&lt;/p>;&lt;p>;京东以上周，联想集团发行了 20 亿美元的债券，该数字与联想集团相当，该集团刚刚宣布将向沙特阿拉伯主权财富基金的一个部门出售零息可转换债券。让阿里巴巴集团靠边站，该公司的发行规模也打破了 50 亿美元的记录。&lt;/p>;&lt;p>;银行家预计这股热潮将持续并蔓延至整个亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;“可转换债券的复苏巴克莱驻香港亚太区资本市场融资主管阿维纳什·塔库尔 (Avinash Thakur) 表示，在经历了 2023 年的低迷之后，债券销售对银行家来说是令人鼓舞的。 “虽然可转换债券的费用可能不如 IPO 那么大，但它绝对有帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/31/a020aa6b-1af6-49b0-99e6-145642dad29a_b7cda23d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在2019 年 11 月 15 日，中国北京联想科技世界上的联想标志。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这令人鼓舞，”他说，并指出可转换债券使公司能够使用不同的融资来源，同时降低利息成本。 “我们准备在未来几个月看到更多资本市场活动。”&lt;/p>;&lt;p>;当一级股票市场面临挑战时，可转换债券特别有吸引力，Skadden, Arps 律师事务所合伙人乔纳森·斯通 (Jonathan Stone) 表示、 Slate、Meagher &amp; Flom 在香港。他说，它们允许公司以高于当前股价的溢价和比传统债务更低的票面利率筹集资金，而且与股票发行相比，它们对股东的稀释作用也较小。&lt;/p>;&lt;p>;活动的增加专注于亚太地区并购和资本市场的斯通表示，这可能有助于更广泛地启动交易。&lt;/p>;&lt;p>;“可转换债券和其他股票挂钩产品通常充当股票交易的启动平台，”他说。 “公司进行 IPO 和后续发行的需求被压抑，但这些交易何时能够成功上市仍存在疑问。”&lt;/p>;&lt;p>;除了 IPO 市场疲软之外，彭博社汇编的数据显示，今年亚太地区公司的并购交易量比 2023 年同期下降约 17%，而欧洲和美国的并购交易量分别飙升 48% 和 38%。&lt;/p>; &lt;p>;斯通表示，虽然亚洲的首次公开募股和并购活动受到抑制，尤其是因为中国的行动有限，但还是有一些活跃的迹象，而且鉴于其阵容和有限的投资期限，可能会出现更多私募股权主导的业务。&lt;/p >;&lt;p>;其他人也认同这种光明的前景。&lt;/p>;&lt;p>;“战略并购和融资方面的渠道是几个季度以来最充分的，如果市场保持稳定，预计会出现更多头条新闻。”花旗亚洲投资银行业务主管 Jan Metzger 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Negative US narrative hurts Hong Kong relations and bewilders many]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264639/negative-us-narrative-hurts-hong-kong-relations-and-bewilders-many?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/111a30fb-1fac-443d-a8ce-42def1193766_6198d54a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前区议员李裕顺离开西区5月30日，九龙裁判法院宣判颠覆罪不成立。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我和几位香港和海外的朋友一起观看了战略研究中心的网上直播活动和国际研究（CSIS）。本次广播是在他们的报告《2020 年以来香港自治受到侵蚀：对美国的影响》之后播出的。&lt;/p>;&lt;p>;CSIS 是华盛顿著名的智囊团，专注于美国外交政策和国家安全问题。它为美国政府、国际机构和私营部门提供战略见解和政策解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业和经济受托人主席斯科特·肯尼迪 (Scott Kennedy) 及其两名同事于 2023 年 9 月访问香港，开展他们的研究。他们会见了官员、前官员、商界成员、投资者、学者、记者和非政府组织。&lt;/p>;&lt;p>;人们只能假设，尽管他们表面上存在严重担忧，但他们在进行研究时感到完全安全和舒适关于中央政府于2020年推出的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻香港和澳门总领事格雷戈里·梅在线发表主旨演讲。他认可美国与香港之间的民间关系，指出在香港的美国公司数量保持稳定，并强调美国政府对政治关系和所谓的自由受到侵蚀感到担忧。&lt; /p>;&lt;p>;2019年，拟议中的引渡法案促使许多批评者建议香港将利用该法案将人送过边境接受审判，声称这将损害香港的司法制度并标志着“一个国家的灭亡” ，两个系统”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/6019feb2-1ce3 -49e3-9d8c-3d7f43c5b17f_1b5561c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港终审法院大楼高级大律师委任仪式后，大律师合影留念5月11日，摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，即使引渡条例被撤回，国安法实施以来仍有被检控的案件，包括黎智英 (Jimmy Lai Chee-ying) 正在根据基于英国普通法原则的香港法律制度接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;总领事还表示，释放黎智英和香港 47 是美国重建政权不可或缺的一部分。与我市关系正常。这47人是首批根据国家安全法被指控颠覆国家政权的人；其中 31 人在审判开始前认罪，其余 16 人中，14 人被判有罪，两人无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，黎智英面临多项指控，正在香港接受正当法律程序。他的案件受到密切关注，并定期在媒体上报道。正如任何其他法律案件一样，被告有权向上诉法院上诉，如果上诉失败，则向终审法院上诉。&lt;/p>;&lt;p>;美国对黎智英案的关注可见一斑此举是为了转移人们对朱利安·阿桑奇案件的注意力，阿桑奇如果因揭露美国在阿富汗和伊拉克战争罪行而被从英国引渡到美国，将面临死刑的风险。英国高等法院允许阿桑奇对其引渡提出上诉，这引发了一个问题：英国法官会成为华盛顿制裁的下一个目标吗？&lt;/p>;&lt;p>;也许不会。美国政府似乎更愿意威胁制裁参与国家安全审判的香港法官，以及最近国际刑事法院的成员，因为他们跟随其首席检察官的决定，以涉嫌战争罪为以色列和哈马斯领导人寻求逮捕令。美国因不同意其他主权法律体系的程序或裁决而任意攻击其他主权法律体系，反映出其双重标准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/30/c952ee4d-1f13-4b63-beb9-efa06f6f3256_777b9e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总领事格雷戈里·梅于8月23日出席在香港举行的哈佛亚洲与国际关系项目2023年亚洲会议开幕式。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以香港为例，美国正在利用制裁威胁来恐吓我们的法官，破坏我们在一个国家、两种制度下所体现的法律独立性。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，梅表达了鼓励更多美国学生的强烈愿望考虑将香港作为留学目的地。我们的大学在亚洲排名最高。随着在中国大陆的美国学生人数下降，香港有望保持足够的吸引力，被视为文化体验和机会的有力选择。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，美国最近对香港发布了更高的旅行警报香港建议公民“由于当地法律的任意执行”而更加谨慎。可悲的是，这种不公正的通知无助于鼓励更有意义的互动。&lt;/p>;&lt;p>;值得庆幸的是，守法的美国商人和游客明白，他们在前往香港时无需担心。他们很快意识到香港比自己国家的城市安全得多。如果说有什么不同的话，那就是他们可能会发现警报令人困惑和误导。&lt;/p>;&lt;p>;持续存在的负面叙述向我们表明，前方仍有大量工作要做，促进人与人之间的直接接触对于实现对所有人有利的结果至关重要&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity shrinks in May amid uneven economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3264791/chinas-factory-activity-shrinks-may-amid-uneven-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 09:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/1a697867-e97b-4f64-be71-b1c8f26757de_55ebfce7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官方制造业采购经理人指数（PMI）跌至49.5在五月。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管出口强劲且出台了一系列旨在提振内需的支持政策，但中国5月份工厂活动仍出现萎缩，表明世界第二大经济体的经济复苏并不均衡。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家统计局周五发布的数据显示，官方制造业采购经理人指数（PMI）（一项工厂主情绪调查）为 49.5。&lt;/p>;&lt;p>;该数字较 4 月份的 50.4 有所下降，低于预期，中国金融服务提供商 Wind 的预测值为 50.1。&lt;/p>;&lt;p>;读数高于 50 通常表明经济活动扩张，而读数低于 50 则表明经济收缩&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与此同时，新的制造业出口订单分类指数从 4 月份的 50.6 下降至 5 月份的 47.2。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方，中国的非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标） 5 月份建筑业新订单指数从 4 月份的 51.2 降至 51.1，但连续第五个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>;非制造业 PMI 中，建筑业新订单分类指数从 4 月份的 45.3 降至 5 月份的 44.1。 4月份，服务业商务活动分指数从50.3跌至47.4。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于政策规模不大，房地产政策对近期PMI扩张的贡献有限。 。目前，中国经济的亮点仍然是出口。”麦格理资本首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu）表示。&lt;/p>;&lt;p>;“今年中国工业部门的活动将在很大程度上取决于海外经济体的需求能够持续多久。尤其是美国市场的经济增长。”&lt;/p>;&lt;p>;由于海外需求快速回升，北京一直将希望寄托在出口拉动型增长上，而面对长期低迷的内需，出台了各种房地产和以旧换新政策，以确保中国能够实现 5% 左右的年度目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国已做出积极尝试，通过进一步降低抵押贷款利率、鼓励去库存和提供3000亿元人民币（414亿美元）的央行资金帮助地方政府从开发商手中购买库存。&lt;/p>;&lt;p>;中国四个一线城市中的三个也推出了刺激措施以重振房地产市场，约南京、天津、成都等10个省会城市调整房地产政策，采取降低首付比例、以旧换新补贴等措施。&lt;/p>;&lt;p>;新政策有望提振中国经济海通证券首席经济学家荀玉根表示，国内生产总值增长至5.5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;他上周表示，在北京出台政策之前，房地产行业已拖累GDP约0.38%第一季度的百分点。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容......&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia sees more military drills, but China lags US in scale and complexity: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3264786/asia-sees-more-military-drills-china-lags-us-scale-and-complexity-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 08:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/6eea9865-8044-4c1b-b6ac-b799fd0275ea_88675674.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和柬埔寨军队参加磅清扬省军事演习柬埔寨省，5月30日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，在地区紧张局势不断加剧的情况下，美国和中国大幅增加了在亚洲各地的军事演习数量，但北京的演习仍然落后一项新的研究发现，在规模和复杂性方面存在差异。&lt;/p>;&lt;p>;在对 2003 年至 2022 年亚洲军事演习的调查中，总部位于伦敦的国际战略研究所表示，演习正在以越来越快的速度扩大，部分原因是美国和中国为测试能力和加强战略外交而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;周五发布的国际战略研究所研究报告“照本宣科”列出了大约 1,113 次美国涉及亚洲国家的演习，而中国则进行了 130 次演习。 &lt;/p>;&lt;p>;该研究指出，美国军队最终可能会在该地区失去对中国的优势，并表示中国面临着缺乏作战经验的挑战，而且其演习“仍然不完善，而且针对地区突发事件的脚本过多” &lt;/p>;&lt;p>;研究指出，“美国将寻求通过与几乎所有地区国家进行大量军事演习来维持其领先地位。” “中国将通过深化与少数地区伙伴的演习关系来努力缩小差距。”&lt;/p>;&lt;p>;更广泛地说，由于台湾和领土争端的紧张局势，该地区的军事部署数年来一直在增加位于东海和南海的重要贸易航道。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;外交官和分析人士表示，他们正在密切关注这一趋势，一些人指出，演习有多种目的：促进争议水域的航行自由、发出威慑和保证信号以及改善外交。&lt;/p>;&lt;p>;演习还创造了机会，探索竞争对手的能力和与美国和中国的沟通三位武官表示，由于局势敏感，船只和飞机频繁相互跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;中国、朝鲜和俄罗斯都抱怨美国演习节奏加快，不管有没有盟友，都在加剧该地区的紧张局势并引发军备集结。美国表示，这些演习是为了建立信任和提高互操作性而需要的。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部发言人吴谦周四表示，北京的目标是加强抵御“侵略”的防御能力并增强地区信任。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国与其他部队的演习经常涉及并行行动，而不是美国与其盟友和伙伴所提倡的互操作性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际战略研究所指出，中国越来越关注印度洋，一些分析人士警告说，在东亚冲突中，中国将难以保卫其重要的能源供应。&lt;/p>;&lt;p>;它指出 2023 年 11 月与巴基斯坦在阿拉伯海举行的海军演习的复杂性，涉及中国最先进的海军舰艇052D型驱逐舰。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，华盛顿自2010年代中后期以来对与中国竞争的关注引发了变化，与盟友日本、菲律宾和澳大利亚的行动更加重要。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;报告称，“与更多合作伙伴进行更频繁、更大规模的演习的转变遵循了之前的趋势，但沿着更陡峭的轨迹，并将持续到 2024 年以后。”&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿并没有独立追求这一转变；如果没有一些亚太国家日益增强的威胁意识，这种情况就不可能发生，这些国家多年来一直与日益自信的中国发生冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡学者伊恩·斯托里（Ian Storey）进行了自己的调查关于中国与东南亚军队互动的问题，表示北京的参与度在 2023 年激增，预计将继续增加。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国与东南亚防务活动的步伐加快看起来令人印象深刻，但我们应该正确看待它们”，尤索夫伊萨东南亚研究所的斯托里说道，他指的是与美国相比，北京的演习数量相对较少。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛地说，演习趋势对地区安全的影响取决于谁进行演习澳大利亚战略政策研究所高级分析师尤安·格雷厄姆 (Euan Graham) 表示，以及原因。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他表示，风险“情人眼里出西施”。&lt;/p>;&lt;p>;一些他指出，东南亚国家并不认为联合演习是令人放心的，而是刺激对方（本例中为中国）举行更多自己的演习。&lt;/p>;&lt;p>;但其一些地区盟友他表示，“非常强烈地要求美国保证”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China suspends tariff arrangements on 134 items under Taiwan trade deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3264787/mainland-china-suspends-tariff-arrangements-134-items-under-taiwan-trade-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 08:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/aef49126-e386-4f3a-9ad8-66e971e0e833_a18498d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆卡车驶过台湾基隆市的基公港。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆周五宣布暂停与台湾签订的《海峡两岸经济合作框架协议》（ECFA）下的部分优惠关税安排。&lt;/p>;&lt;p>;根据国务院关税税则委员会在北京发布的在线声明，该决定将于 6 月 15 日起对 134 项商品生效。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾当局未采取任何行动取消其贸易限制 [声明称。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian millionaire throws lavish Louis Vuitton birthday bash for cat called Money, gifts pet luxury brand collar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262867/malaysian-millionaire-throws-lavish-louis-vuitton-birthday-bash-cat-called-money-gifts-pet-luxury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/6efe8eae-133a-4dc9-9fec-e6722f7245a8_a31db4fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位马来西亚百万富翁把她的宠物猫 Money 扔给了一位奢华的设计师品牌生日庆典，赠送这只猫一个价值 630 美元的项圈作为礼物。图片来源：南华早报综合报道/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位马来西亚百万富翁在路易威登专卖店为她的宠物猫举办了一场奢华的生日派对，令许多人类和猫科动物羡慕不已。&lt;/p>;&lt; p>;Haliza Maysuri 是一家头巾时装公司的老板，她在 Instagram 上发布了几段自己与家人和朋友一起庆祝她的猫 Money 7 岁生日的视频。&lt;/p>;&lt;p>;该活动在路易威登精品店举行在吉隆坡，Money 穿着一件定制的闪闪发光的长礼服。&lt;/p>;&lt;p>;这只猫收到的许多生日礼物包括价值 630 美元的 LV 项圈、一张她穿着红色褶边的肖像LV 皮革背景上的芭蕾舞短裙，以及店员特制的烤猫蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;许多网上观察者开玩笑地代表他们的猫表示羡慕。&lt;/p>;&lt;p>;“我的猫给我发了这个。”一位用户在 TikTok 上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /16/295c50ea-cbca-4c86-a781-828cb13770b6_74d1f4ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚猫收到了特别烘焙的猫生日蛋糕。照片：TikTok/@zuhairisyzwn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这只猫过着比我更好的生活，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人插话道：“这只猫的生日比我所有生日的总和还要好。”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 Maysuri 第一次因为在她那只娇生惯养的波斯猫身上挥霍无度而成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;《Money&#39;s 4th》生日时，她收到了价值 5,700 美元的金色吊坠。&lt;/p>;&lt;p>;去年，Maysuri 发布了一段视频，显示她用一辆价值 15 万美元的宝马 i7 赠送 Money。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中， Money坐在礼物的引擎盖上，受到了众人的关注，看上去有些困惑。&lt;/p>;&lt;p>;与她的7岁生日派对不同，这辆车的礼物并没有得到网上观察者的积极反应。&lt;/p>;&lt;p >;“便宜又傲慢”，一位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;Maysuri 后来承认，这辆车实际上是她丈夫送给她 45 岁生日的礼物，她还与 Money 合作制作了这一公关噱头，以“宣传她的头巾品牌” ”。&lt;/p>;&lt;p>;Maysuri 经营她的时装业务已有 25 年了，她的头巾每件售价高达 900 美元。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她发现了人们对时尚猫咪滑稽动作的需求，并致力于打造这样的产品。很难在社交媒体上吸引人们说她为此“甚至失眠了”。&lt;/p>;&lt;p>;金钱并不是世界上唯一比某些人生活得更好的被宠坏的猫。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/c59acd0d-95c1-42fa-a7d2-af048d4a8ba1_c1db215a.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这只猫与她的主人和她设计的生日礼物大惊小怪。照片：TikTok/@zuhairisyzwn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2009 年，YouTube 用户@CrazyMrJohn 专门为他的猫制作了一个特殊的电梯（也是由猫科动物操作的），以确保它有一个“以更舒适的方式进入花园”。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最富有的猫的吉尼斯世界纪录直到今天仍然由一只黑色四足动物（恰如其分地称为 Blackie）保持着。&lt;/p>;&lt;p>;当主人 Ben Rea 是一位英国古董商，于 1988 年去世，他给 Blackie 留下了 700 万英镑（1,250 万美元），Blackie 是与他一起生活在豪宅中的 15 只猫中的最后一只。&lt;/p>;&lt;p >;雷将这笔钱分给了三个猫慈善机构，并指示他们照顾他的宠物猫。他的遗嘱中没有给家人留下任何东西。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>