<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New Thai PM Paetongtarn vows to stimulate the economy ‘right away’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277603/new-thai-pm-paetongtarn-vows-stimulate-economy-right-away?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/15182cd1-2b41-4385-92df-359d0025401d_65ac5a28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国新总理白东坦·西那瓦（中右）表示经济将是她的政府的首要任务。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国总理 Paetongtarn Shinawatra 周六表示，她的新政府将寻求“立即”刺激经济，并将继续执行前总理 Srettha Thavisin 的政策。&lt; /p>;&lt;p>;她当天早些时候举行了一次特别内阁会议，以制定政策，这些政策将在周四和周五举行的为期两天的议会会议上公布，这将标志着她的政府正式开始。&lt;/p>;&lt; p>;Paetongtarn 上个月被该国众议院选举为总理，此前 Srettha 因道德违规而被法院令人震惊地罢免。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她的政府将主要延续前任的政策，并进行一些调整。 。这包括解决债务重组、支持中小企业以及促进农业和旅游业等问题。&lt;/p>;&lt;p>;“Srettha 政府将继续我们的工作，特别是刺激经济，”Paetongtarn自从国王玛哈哇集拉隆功一天前宣誓就职以来，她在首次新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;她没有直接回答有关政府旗舰数字钱包计划可能调整或何时实施的问题。该计划要求 5000 万泰国人通过智能手机应用程序每人领取 10,000 泰铢（295 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Paetongtarn 本周表示，政府 4500 亿泰铢（13.4 美元）中的一部分亿）的救济计划将以现金形式分发，这表明钱包计划可以调整，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;Paetongtarn 是分裂的前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 的小女儿，Paetongtarn 此前从未在政府任职，并且将面临多方面的困难，从陷入困境的经济到类似于导致斯雷塔被解雇的潜在法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;她是第四位担任总理的家庭成员，其他三人被要么是政变，要么是法院判决。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: how should the Philippines respond to China’s Sabina Shoal moves?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277527/south-china-sea-how-should-philippines-respond-chinas-sabina-shoal-moves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/d6950135-e29e-431b-a789-4d1d49d01a63_8e6eed49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾船只在补给期间看到一艘中国海警船8月26日，菲律宾代表团访问南海萨宾娜浅滩。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近期萨宾娜浅滩发生的一系列对峙事件引发了菲律宾紧急呼吁：重新考虑其南海战略——尽管对其最佳行动方案存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉是否应该冒着进一步冲突的风险依赖其长期盟友美国？或者它是否可以通过效仿越南的外交平衡行为找到一条更有效的路径？碰撞事件——包括上周六菲律宾和中国海岸警卫队船只的相遇——引发了一系列指责和指控。&lt;/p>;&lt;p>;萨比纳浅滩事态升级是由于菲律宾海岸警卫队船只 BRP“长期”存在中国外交部发言人毛宁在周一的例行吹风会上表示，“特雷莎·马格巴努阿”和“其占领该地区的意图”，并重申要求马尼拉移走这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾官员展示了其中一艘船的录像。该国船只在被中国船只三度撞击后留下了一个大洞。政府表示已就此次冲突向北京表达了“不满”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们对这一事件感到惊讶，”马尼拉高级外交官恩里克·马纳洛周一告诉记者，并证实已提出正式投诉。他说，中国正在“因菲律宾船只的无害行为而加剧紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面周一表示，是菲律宾海岸警卫队船只“不专业”地进入了该海域。自周六的遭遇以来，美国及其盟国谴责了北京的举动，华盛顿称其为“升级”，并警告称其与菲律宾的防御条约将扩大到武装部队&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和澳大利亚分别批评中国海警的“危险”举动，而日本驻马尼拉特使则表示，东京“反对任何单方面试图以武力改变现状的行为” &lt;/p>;&lt;p>;当马尼拉在四个多月前向萨比纳浅滩部署 BRP Teresa Magbanua 时，它表示此举是为了阻止中国在该浅滩上进行建设，类似于它的做法主要水道其他地方的岛屿建设工作。萨比纳浅滩位于菲律宾巴拉望岛以西约 146 公里处，距离最近的中国主要陆地海南岛约 1,200 公里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/1651036b-e3d9-46f8-9a42-7f1ef53669a3_a050812b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;菲律宾海岸警卫队提供的视频截图显示了中国占领的南海渚碧礁（马尼拉称为萨莫拉礁）上的建筑物。照片：菲律宾海岸警卫队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些观察家认为，美国上个月提出的开始为菲律宾南海补给任务提供军事护航的提议将适得其反，提倡采取更加外交的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉可以从采取类似于越南的战略中受益，该战略平衡了与中国和美国的关系，”西尔维娅·莫妮卡·戈尔斯卡（Sylvia Monika Gorska）说，她是马尼拉大学国际关系博士生。中央兰开夏大学专门研究亚洲地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;“通过培养更牢固的区域联系，而不是让美国参与进来，并努力实现东盟的统一立场，菲律宾可以利用该地区的集体力量推动戈尔斯卡表示，中国似乎有意耗尽菲律宾在萨比纳浅滩维持存在的能力，目的是建立对该海域无争议的控制权。该地区的资源，包括渔场和任何潜在的石油和天然气储量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/06/bb4dc9af-4312-418a-8af4-1a73996b20fd_2c636a5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾渔民乘坐木船驶过一艘中国海警船今年早些时候在南中国海。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示，如果没有额外压力，打破与北京的僵局将是一项挑战。他看到了华盛顿护航提议的价值。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“如果美国为菲律宾补给船提供护航或与菲律宾执行联合补给任务，中国将不会骚扰菲律宾”美国。”&lt;/p>;&lt;p>;雅各布概述了从行动措施到外交抗议的各种策略，同时承认与中国接触的挑战，中国可能会忽视任何正式投诉。&lt;/p>;&lt;p>;在行动上，他说马尼拉应该重新评估其供应任务及其执行情况。 “这种情况是不可持续的，”雅各布说。 “不仅许多补给任务受阻，菲律宾船只也受到损害。”&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，“菲律宾应该致力于在萨比纳浅滩等地区保持全天候存在，以确保菲律宾的安全。”阻止中国在那里进行任何收复行动或建造军事设施。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治分析师和国际研究人士唐·麦克莱恩·吉尔表示，马尼拉可能会从区域海军合作中受益，同时也会考虑美国参与的选择菲律宾首都德拉萨尔大学讲师。&lt;/p>;&lt;p>;“由于菲律宾海岸警卫队对其在西菲律宾海，特别是萨宾娜浅滩的非法扩张野心造成拖延，中国表现出了沮丧的迹象，”他说，用马尼拉的名字来称呼其声称拥有主权的南海部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;“它希望将所有菲律宾船只赶出，特别是通过使用武力和切断供应。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/a8bee872-1ad4-4601-9544-1d65fcb7c809_03cc7a6b。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队提供的视频截图显示，一艘中国海警船于 8 月在南海与 BRP Teresa Magbanua 相撞31. 照片：菲律宾海岸警卫队/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对中国持续骚扰的唯一有效回应是采取“强硬”立场，总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智库副总裁、安全分析师约书亚·埃斯佩纳 (Joshua Espena) 表示，其中包括增强菲律宾海岸警卫队的水面能力。&lt;/p>;&lt;p>;这应该与菲律宾军方协调进行，“以便”，他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯佩纳表示，“此举可能会提高赌注，但它可以帮助马尼拉获得更好的机会”并建立更有利的格局他强调，升级战略可以创造“对均势的健康尊重”，使中国更有可能“在长期的外交谈判桌上承认菲律宾的立场”。运行”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/31bc66bc-eda8-4c50 -8394-e9a284733c29_72832f0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗海军上将（左）与菲律宾军事总司令小罗密欧·布劳纳将军握手8月29日，位于菲律宾北部碧瑶的菲律宾军事学院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的行动符合其阻止菲律宾进入中国南海的长期目标埃斯佩纳说，海上。&lt;/p>;&lt;p>;他说，应对这一问题需要“激进的国防工业发展”，并与盟友和伙伴广泛合作。&lt;/p>;&lt;p>;美国提议护送菲律宾船只执行补给任务上个月，美国印太司令部司令萨姆·帕帕罗上将在访问马尼拉时提出了这一建议，他在访问中援引了对华盛顿和马尼拉具有约束力的《共同防御条约》。&lt;/p>;&lt;p>;然而，菲律宾军事总司令小罗密欧·布劳纳将军回应称菲律宾只有在无法自行向仁爱礁驻扎人员运送必需品的情况下才会接受此类援助。&lt;/p>;&lt;p>;虽然菲律宾可以呼吁其盟友弥补其能力差距，但埃斯佩纳强调了这一点的重要性在与中国的领土争端中确保自身利益的自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;“你需要盟友和合作伙伴……但菲律宾应该能够独自完成这项工作，以获得最大效果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash-strapped consumers are giving Australia’s liquor makers a headache]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3277602/cash-strapped-consumers-are-giving-australias-liquor-makers-headache?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 15:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/824f0b0a-dedb-44bc-8a0b-3a090b7c2cc3_e67a00d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚酒类零售商报告销售额下降，利润率下降由于消费者习惯的改变。图片来源：Reuters &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的销售下滑意味着悉尼酒类商店老板 Louise Dowling 必须每周额外工作 40 小时，以弥补她因长期工作而不得不解雇的员工。澳大利亚的生活成本危机促使更多的人减少饮酒。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人流量，没有销售，你就没有钱雇佣额外的人，”Dowling 在她的 P&amp;V Wine + Liquor 上说道恩莫尔是一个受欢迎的餐饮和夜生活郊区的商家商店。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都在努力勒紧裤腰带，包括我们。”&lt;/p>;&lt;p>;在大流行病封锁和未使用的储蓄推动销售激增之后随着越来越多的人削减可自由支配支出并转向更健康的放松方式，澳大利亚酒类行业正处于记忆中最严重的低迷时期。&lt;/p>;&lt;p>;截至 6 月份的一年中，酒类销售额仅增长 0.7%，是最慢的根据澳大利亚统计局的数据，酒精销量在至少四分之一个世纪以来一直在增长，即使是小幅增长也更有可能是由于价格上涨所致，因为同期酒精销量下降了 3.9%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚是世界上人均最富有的国家之一，也是人均酒精消费最高的国家之一，而这种放缓恰逢全球饮酒人数长达十年的下降，原因是出于健康问题或个人选择。&lt; /p>;&lt;p>;这些下降趋势的影响在本月酒类销售商公布的年终收益中得到了体现。&lt;/p>;&lt;p>;按销售额计算第二大酒类零售商超市巨头 Coles 表示，其酒类产品商店利润下降了 21%，主要是由于可自由支配支出的下降，而最大的葡萄酒生产商 Treasury Wine 也报告称，其中档部门的利润下降了 7%，部分原因是澳大利亚和英国的“疲软消费趋势” .&lt;/p>;&lt;p>;Endeavour 是销售额最大的酒类商店和酒吧所有者，税前利润逆势增长 1.8%，但在该公司表示零售额仅增长 0.6% 后，分析师将其评级下调。 2024/5 财政年度的前六周为 100%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/07/6735eb8a-270f-4ced-bc0f-be8f25f72cdc_4ddecf7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚酒类商店老板指出生活成本上升和生活方式改变年轻化是销售额下降的原因之一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投资银行Barrenjoey分析师Tom Kierath表示，在疫情爆发之前，酒类公司通过营销更昂贵的产品而受益，而在全球一些疫情期间，酒类公司受益匪浅。在最长的封锁期间，这些公司的酒窖库存激增。&lt;/p>;&lt;p>;但随着大流行后通胀飙升，两年来住房、能源和汽油费用的飙升让饮酒者希望减少支出，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“人们现在希望省钱，而在许多消费类别中，人们正在降级，”他说。 “酒精饮料也不例外。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚产量最大的啤酒制造商朝日啤酒 (Asahi) 是维多利亚苦啤酒 (Victoria Bitter) 和卡尔顿啤酒 (Carlton Draught) 等啤酒冰箱主食的制造商，该公司在半年更新中表示，其在澳大利亚和新西兰的营业利润下降11.7％，并将该地区的全年利润预测从 9％ 的增长下调至 1.7％。&lt;/p>;&lt;p>;虽然酒精仍然渗透到澳大利亚人的社会生活和身份中，但研究人员表示，他们预计未来几年戒酒趋势将会增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2022 年至 2023 年，澳大利亚酒类市场萎缩了 3%，是中国、美国和英国等主要市场中萎缩幅度最大的。行业研究机构 IWSR 预测，到 2028 年，澳大利亚市场平均每年仅增长 1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;IWSR 亚洲研究总监表示，成本肯定是一个因素。太平洋莎拉坎贝尔。&lt;/p>;&lt;p>;政府每年两次对酒精生产商征收与通货膨胀挂钩的增税，再加上劳动力和原料成本的上升等，意味着公司不再处于有利地位她说，要吸收这些增加的费用，然后将其转嫁给消费者。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚饮酒者仍处于降级交易模式，”坎贝尔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;健康问题变得更加严重Covid-19 后，也促使更多人远离饮酒。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构澳大利亚健康与福利研究所分享的数据显示，虽然经常饮酒的人数略有下降，完全不喝酒的人从 2001 年的 16.4% 跃升至 2023 年的 23.1%。&lt;/p>;&lt;p>;科廷大学酒精政策研究员迈克尔·利文斯顿 (Michael Livingston) 表示，戒酒率的猛增始于十年前以前，青少年被“世界状况和生活的压力”所困扰。&lt;/p>;&lt;p>;“这一代人现在正进入饮酒高峰期，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;酒精生产商和零售商通过针对不同饮酒者群体进行营销来对抗这一趋势，但“目前他们没有太多途径可以保持盈利水平”，利文斯顿补充道。&lt;/p>;&lt;p>;墨尔本博主 Natalie Battaglia 于 2020 年开始在 Instagram 账户 The Mindful Mocktail 上发布非酒精饮料食谱，她表示，由于对“清醒好奇”的兴趣，她的粉丝在过去 18 个月内从 12 万增加到 58.6 万。她的粉丝中约有三分之一年龄在 18 至 25 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;“人们对健康和保健的日益关注，加上生活成本危机带来的财务压力，表明需求可能不会恢复到经济衰退前的水平水平，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Curtain call for Cantonese opera stars at Hong Kong’s Sunbeam Theatre as lease set to expire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277591/curtain-call-cantonese-opera-stars-hong-kongs-sunbeam-theatre-lease-set-expire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/0a0ee36c-2bb9-47b2-9b40-82f461c02e75_5768a6fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粤剧演员兼护士关虹 (右) 在表演阳光剧院和她的搭档。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港唯一的私营粤剧院已为歌迷带来了约52年的欢乐，但经过二十年的努力，该剧院即将谢幕。&lt;/p >;&lt;p>;北角新光剧场的场地已被港岛福音社区教会收购，该教会告诉《华盛顿邮报》，将努力保留该地点的历史风貌，同时将其转变为社区空间。&lt;/p>;&lt; p>;1993年，林家声大师于1966年组建的钟新声剧团，连续演出38场满场演出，1993年获“香港粤剧大殿”称号。&lt;/p>; >;&lt;p>;但该场所在 2005 年面临关闭的威胁，当时位于英皇路的剧院业主计划将其改造成购物中心。由于游说努力，竞标后来被取消。&lt;/p>;&lt;p>;2009年，剧院再次面临关闭的风险，三年后，由于场地运营商联合艺术娱乐公司决定不再与表演团体续签合同，剧院几乎关闭。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;剧作家李奎明在最后一刻通过向房东提供更多租金挽救了剧院，他在梁振英的帮助下联系了房东，当时梁振英正在为后来成功竞选市领导做准备&lt;/p>;&lt;p>;但经过多年与关闭威胁作斗争后，岛屿福音社区教堂今年早些时候成功招标了该场地和 22 层建筑中的几层楼，该剧院将于明年 2 月关闭。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;教会试图解决人们对此举标志着这一历史地标谢幕的担忧，并表示希望此次收购能够尊重该地点的历史，而不是带来“颠覆性的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;已运营 25 年的教堂在筹集资金 9 年之后，以 7.5 亿港元（9,580 万美元）的价格买下了该建筑的底层，其中包括剧院、五层零售楼层和住宅楼层。&lt;/ p>;&lt;p>;高级牧师布雷特·希利亚德 (Brett Hilliard) 表示，教堂的迁入无疑意味着该场地将被重新利用，但他认为，在后来出现积极的一面之前，此类举措往往会首先面临阻力。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，城市的建筑结构不断完善，景观也在不断变化。尽管建筑物发生了变化，但人们仍然有相同的需求，需要被照顾、被爱、被看见，”希利亚德说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将进来对其进行现代化改造和升级。 ，然后将其重新呈现给社区，作为聚会场所、社区场所和丰富生活的场所。”&lt;/p>;&lt;p>;Hilliard 表示，该组织考察了 50 多个地点，并对此产生了兴趣几年前在该网站中，注意到剧院舞台的高天花板和缺乏柱子将构成理想的教堂环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/a6fdf68b-d618-4ce0-b973-744ae8770254_57123c11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高级布雷特·希利亚德牧师表示，国王路房产的一些楼层将被修复，以容纳教堂的游戏室、青年空间以及活动室和会议室。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该教堂目前位于附近一栋商业大厦，面积太小，导致约3000名信徒不得不在不同楼层观看周日礼拜的直播”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这位牧师表示，英皇路上的零售楼层因混凝土碎片和裸露的钢筋而年久失修，将被修复以容纳教堂的游戏室、青年空间、以及活动室和会议室。&lt;/p>;&lt;p>;他说，教堂将向其成员开放其设施，并向学校、非政府组织和企业出租空间用于活动，并补充说，虽然目前还没有明确的住宅计划&lt;/p>;&lt;p>;根据目前的安排，租户可以留在该地点，直到明年租约到期，翻修工程将于 2025 年上半年开始，工作即将完成两到三年内。&lt;/p>;&lt;p>;希利亚德表示，教堂会努力保留剧院的怀旧特色，例如大堂的吊灯、写着“粤剧大皇宫”的汉字牌匾以及现场巨大的霓虹灯招牌。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，现在判断剧院是否会租给粤剧演员还为时过早，但他会继续讨论。&lt;/p>;&lt;p>;反思场地易手后，公立医院护士关美仪表示难以告别剧院。&lt;/p>;&lt;p>;59岁的她被历史人物的旋律和歌词所吸引，沉浸其中近二十年前就开始接触这种艺术形式，甚至偶尔在那里演出。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，她第一次登上新光剧场的舞台，形容与在老人社区中心表演的体验截然不同.&lt;/p>;&lt;p>;虽然登台演出的费用约港币13,000元，比与搭档在社区会堂唱歌的费用高出四倍，但两人仍会热切地化妆、打扮。她说，这是为了庆祝他们的年度演出。&lt;/p>;&lt;p>;“这很特别，因为舞台又大又大。与社区会堂相比，其水平较高。观众不一样，他们来这里欣赏音乐……我付出了更多的努力，不辜负他们的期望。”关说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种损失……我们少了一个业余爱好者可以表演的场地。几乎不租政府演出场地。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，预订公共场地有很多限制，申请者必须抽签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/fd5dfde5-d1f4-4c33-9fbe-ed0221c12b02_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;北角新光剧场以其标志性的霓虹灯标志而闻名，教堂表示希望保留这些霓虹灯标志。相片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学文化管理课程助理教授钟明欣表示，剧院是许多集体记忆的源泉，同时作为歌迷中心和社区空间。&lt;/p>;&lt;p>;私人剧院为表演者提供灵活的预订选择，因为红磡高山剧场等政府场地需要提前预订和漫长的申请过程跨度六至九个月。&lt;/p>;&lt;p>;油麻地戏院是一座战前专门演出粤剧的电影院建筑，自2022年9月起停建，直至2026年才重新开放。&lt;/p>;&lt; p>;西九文化区管理局负责推广中国戏剧和粤剧的戏曲中心，因租金和其他费用昂贵而受到表演者的批评。&lt;/p>;&lt;p>;钟表示希望教会能够优先考虑未来的粤剧表演，可能会与歌手合作提供融入宗教的表演，以2021年香港艺术节上诺亚方舟圣经故事的表演为例。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以她说：“教堂可以继续作为歌迷聚集的地方，而教堂可以吸引更多的追随者，人们可以更多地了解粤剧，这是一个双赢的局面。”&lt;/p>;&lt;p>;该学者还表示，她希望当局为东九龙文化中心预留表演场地，东九文化中心是九龙湾新建的枢纽，但尚未完全开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China colleagues, both married to others, fired for kissing in office, sue company]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277304/china-colleagues-both-married-others-fired-kissing-office-sue-company?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/35923608-7ecb-4845-bec8-0af55b906e4b_173a5520.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两位分居婚姻的同事被发现在办公室接吻，被解雇，但起诉公司不当解雇。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名同事因婚外情和在工作中公开接吻而被解雇，随后起诉公司。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子名叫刘，据 City Locale 8 月 28 日报道，这名女子名叫陈，两人都受雇于中国西南部四川省一家制药公司的同一部门。&lt;/p>;&lt;p>;当刘的妻子于2020年3月向公司网球聊天群和总经理分享了聊天记录，导致其随后被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;聊天记录中包含“我爱你”、“我想看看”等信息。 &lt;/p>;&lt;p>;两人的恋情曝光后，刘某请假“处理家庭问题”，陈的丈夫当着同事的面与她和刘对质。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/e4045e74-921c-45c6-882c-e9f7493a09d2_0ceaef7f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当刘的妻子与公司总经理和一些同事分享“我爱你”等聊天信息时，他们的恋情被曝光。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，恋情仍在继续，他们被发现在工作时再次接吻。&lt;/p>;&lt;p>;2020年10月，一名女同事介入，询问第二天，七名同事向总经理联名写了一封投诉信。&lt;/p>;&lt;p>;公司解雇了刘和陈，称他们“出轨并违反了员工手册中规定的规则”。&lt;/p>;&lt;p>;两人都对该公司提起了诉讼。陈要求赔偿 26,000 元人民币（3,700 美元），而在公司担任更高职位的刘要求赔偿超过 230,000 元人民币（32,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;公司的辩护是，该员工手册明确规定“有权与道德败坏、玷污公司声誉、给公司带来负面影响的员工解除劳动关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/05/1f3a277a-a45f-44b5-bf1f-c873a3f01ab1_6fdf11f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;公司解雇了两人，称他们“偏离了轨道，违反了员工手册中规定的规则。”照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院支持了该公司并驳回了他们的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“多么疯狂的世界啊！”有人在抖音上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们有精力让同事有吸引力，显然他们工作不够努力，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们甚至起诉公司，真丢脸。” ”，第三位评论道。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，中国东北辽宁省一名中国男子因称女同事“放荡”而被公司解雇。&lt;/p>;&lt;p>;他起诉该公司理由是他使用的汉字“骚”指的是中国古诗《离骚》。&lt;/p>;&lt;p>;法院驳回了他的理由，并驳回了他要求公司赔偿他 47 万元人民币（66,000 美元）的请求。 ）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan politician Ko Wen-je and his party face ‘crisis of trust’ after arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277551/taiwan-politician-ko-wen-je-and-his-party-face-crisis-trust-after-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/e346240c-37b0-421b-b341-66f7cf172b23_8a48286f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾人民党领导人柯文哲否认有任何不当行为案件。图片来源：中央社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾政治家柯文哲上周卷入腐败调查后，他的职业生涯和他创立的反对党的未来都处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p >;柯——前台北市市长、台湾人民党领导人，在 1 月份的总统竞选中获得第三名——在调查人员突击搜查他的住所和办公室后，于 8 月 31 日被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，他因以下问题接受讯问：据称，他在 2014 年至 2022 年担任市长期间参与了房地产开发。&lt;/p>;&lt;p>;台北地方法院周一下令释放他，称没有足够的证据继续拘留他。但在高等法院推翻该判决后，他于周四再次被拘留，并援引其他被告的证词表明柯“积极参与”此案。&lt;/p>;&lt;p>;该案涉及商人和政界人士涉嫌的恩惠和付款，检察官称，帮助同样被捕的房地产开发商获得了超过 200 亿新台币（6.236 亿美元）的利润。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/f28c6577-9602-4cbd-b7db-58e1ed2f5edb_1126e908.jpg“ >; KO Wen-Je（中锋）在TPP抗议时，抗议五月份执政的民主进步党。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; KO否认了这种情况的任何不法行为。 TPP在周四被拘留后的一份声明中说，高等法院的裁决未能提供证据，表明KO受贿以换取台北政府批准了该物业项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ ko wen-je已接受不公平的司法待遇。他们进行了马拉松审讯，向他询问与此案无关的事项，以便对他提起诉讼。协议，也没有任何有传闻的非法金融交易的迹象。检察官和DPP。&lt;/p>; &lt;p>; KO被捕的拒绝是TPP的最新挫折，KO五年前成立了这是台湾政治中的第三部队。 &lt;/p>; &lt;p>;上周向他的支持者道歉以争取TPP的竞选费用不当之后，还提出了问题。请派对主席三个月，以便可以进行内部调查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有这一切都对KO和TPP损害了分析师说这可能破坏他们在2026年地方政府选举和2028年总统民意调查中的机会。台湾国际战略研究协会的研究，台北的一个智囊团。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这些争议导致KO的声誉暴跌，导致声望丧失和信任危机，” Huang说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，有近70％的公众表示，他们不再信任他。” “如果他被判犯有腐败罪，可以预见，KO几乎没有机会进行政治卷土重来。” &lt;/p>; &lt;p>;如果KO确实来自格雷斯（Grace），而他的政党失去了支持，那么它可能会努力保留它的支持根据黄的说法，台湾立法机关在2028年选举中投票的5％。她说，指的是在立法民意测验中的投票份额，允许政党获得选举补贴。&lt;/p>; &lt;p>;硬线亲自独立的NPP在一月份的选举中失去了所有立法席位。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; KO和TPP同时获得了年轻人和中立选民的大力支持，对两个主要政党感到厌倦。尽管TPP在立法机关中只有八个席位，但它拥有权力平衡，因为统治的DPP或Kuomintang都没有多数。对抗DPP。 “但是，如果KO辞职，可能会出现一个无领导的无政府状态国家，威胁到立法机关的KMT-TPP合作。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，对TPP的未来“很难乐观”。她补充说：“台湾的政治景观一直是DPP-KMT的摊牌，几乎没有空间让较小的政党生存。” ，指出“尚待确定是否有任何钱实际流入KO的个人口袋”。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，如果TPP成为台湾的主要第三方，它必须离开在一个人的控制和影响下。 &lt;p>;他说，最近的丑闻允许民进党政府将公众关注从所谓的嫁接和涉及其官员的不当行为中转移出来。此前，由于他们对KMT和DPP的不满，因此曾求助于KO和TPP。”李·孟元（Li Meng-Yen）在八月，由于婚外情而辞去了运输部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minister slams US business advisory on security law as bid to hurt economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277597/hong-kong-minister-slams-us-business-advisory-security-law-bid-hurt-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 14:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/07/8D97ED72-AA42-45E2-9B8C-15AD8A95B1E8_5EA95EA9544D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;美国。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的宪法事务负责人抨击美国“使对与错混淆”，他认为该国试图通过警告“警告“国家安全立法提出的新风险。仍然有代表，回答了明年大选之前可能发生的变化的问题。&lt;/p>; &lt;p>;美国州，财政部，商业，农业和国土安全部早些时候共同发行了更新的香港商业咨询，警告保障国家国家安全条例可能会影响城市中的公司和个人。&lt;/p>; &lt;p>;根据《基本法》第23条（该市的迷你宪法）规定的立法在3月23日生效，此前Legco迅速清除了它&lt;/p>; &lt;p>;根据美国咨询的审议，城市当局可以尝试使用法律的“广泛定义的罪行”来起诉那些从事“常规业务活动”的人，例如游说，市场分析和适当的勤奋运营“只要香港当局确定这些活动威胁到国家安全”。错误，提出虚假的主张，并故意试图一如既往地抹黑我们。国家和香港的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;湾区是指北京的雄心勃勃的倡议，该计划在2035年将北京的雄心勃勃的倡议转变为将香港，澳门和九个城市变成高科技强国。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“尽管存在这样的政治干预和外国政府的所谓呼吁，但全世界的人才和公司倾向于关注发展机会。” &lt;/p>; &lt;p>;。 ，包括人才和企业的潜力，无论您怎么说。 Images/Canvas/2024/09/07/C959B343-B2A8-4A99-99-9FD8-03C4174E2CFB_A84B4B4EF7.JPG7.JPG7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;曾认为，选举的候选资格要求是“不是限制”，因为“真正的爱国者”将能够获得必要的提名。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京还敦促香港在2019年抗议活动后引入“仅爱国者”的政策方法，而Legco是第一批代表机构，首先要大修。第三方的原则。&lt;/p>; &lt;p>; tik chi-yuen目前是立法机关中唯一自称为非竞争的立法者。&lt;/p>; &lt;p>; tsang负责监督地方选举，周六，关于明年即将来临的竞选选举是否会进行更大的政治多样性的问题。涉及举行选举的安排的时代……我们将努力介绍一些技术或一些新措施。 &lt;/p>; &lt;p>; tsang认为这样的举动是“不是限制”，因为“真正的爱国者”不会在确保必要的提名时遇到任何困难。&lt;/p >; &lt;p>;“在当前系统下，这些人不被排除在外。如果您有不同的政治意见，只要您真正爱国和香港，就可以了。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Yagi pummels China’s Hainan, killing 2 and injuring 92]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277595/super-typhoon-yagi-pummels-chinas-hainan-killing-2-and-injuring-92?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/4ae92cc8-461d-4855-90bb-ec3fe7e8874d_dff72245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超强台风八木袭击首都海口的椰子树，带来强劲的翅膀周五，中国南部岛屿省份海南省。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年全球第二强热带气旋超强台风“八木”袭击中国海南省，造成至少两人死亡、92人受伤新华社周六报道。&lt;/p>;&lt;p>;今年第11号台风“八木”横扫香港后，于周五两次登陆中国大陆，先是海南省，随后又登陆广东省。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;预计周六下午将在中国南部广西壮族自治区防城港市和越南北部之间的某处再次登陆。&lt;/p>;&lt;p>;受影响地区已有超过100万人疏散周五，工作、课程和商业暂停，100 多个航班取消。&lt;/p>;&lt;p>;大雨和大风袭击海南，震中位于文昌市，这里是中国火箭发射场之一。该市部分地区正面临停电。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上流传的视频显示，该省标志性的椰子树遭到重创、折断和倒塌。倒下的广告牌，被摧毁的屋顶和翻倒的车辆到处都是。&lt;/p>; &lt;p>;居民说，看到他们的房屋窗户被砸碎，他们的家具被暴风雨淹没了，这是“可怕的”。有些人说他们担心流浪猫和狗。&lt;/p>;&lt;p>;据气象局称，八木中心附近风力高达约 245 公里/小时（152 英里/小时），于周五下午 4 点左右在文昌登陆。海南省气象局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/da4f8e6e-4e98- 4078-99fa-9f66bd3054be_9e34d50b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，巨大的海浪拍打着海南省文昌市的海岸。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从1949年到2023年，共有106个台风登陆海南，其中超强台风只有9个。&lt;/p>;&lt;p>;广东省省长王伟忠八木周五晚间降落湛江市后，敦促当地官员“不遗余力”，“打赢这场硬仗”。预计周六，该风暴将给广东省西部和珠江三角洲带来强降雨和大风。&lt;/p>;&lt;p>;八木于2017年从菲律宾西北部吹入南海，被列为热带风暴。周三，菲律宾至少造成 13 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;八木在其风眼附近的最大持续风速为 209 公里/小时，是 2024 年第二强大的热带气旋，仅次于 5 级飓风贝丽尔七月初席卷了加勒比海和墨西哥湾。&lt;/p>;&lt;p>;科学家称，由于气候变化导致海洋变暖，台风变得越来越强。上周，台风珊珊袭击了日本西南部，这是几十年来袭击该国的最强风暴。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turbulence on Scoot flight from Singapore to Guangzhou leaves 7 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277596/turbulence-scoot-flight-singapore-guangzhou-leaves-7-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/fce8c2ea-0004-4d19-9b18-97844b625787_9f35783c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架酷航飞机在从新加坡飞往广州的途中遇到湍流。资料图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五早上，酷航一架从新加坡飞往中国广州的航班遭遇颠簸，造成四名乘客和三名机组人员受伤。&lt;/p>;&lt;p >;根据航班跟踪网站FlightRadar24，酷航TR100航班于凌晨5.45左右从樟宜机场起飞。酷航表示，飞机于上午 9 点 10 分“平安无事”地降落在广州。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以确认，四名乘客和三名机组人员在抵达广州后立即获得了医疗救助，”这家新加坡廉价航空公司表示航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;截至当地时间晚上8点30分，一名乘客已住院接受进一步观察。&lt;/p>;&lt;p>;酷航补充说，其首要关注的是乘客和机组人员的安全，将提供一切帮助&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡中文新闻媒体8world获得的照片中，可以看到机场急救人员用担架将一名乘客抬出机舱，而另外两名乘客则被抬出机舱。似乎是船员 - 一个男人和一个女人 - 坐在轮椅上。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，一名乘客被杀，另外7人在新加坡航空公司飞机从伦敦飞往其祖国后受到重伤进入泰国领空时遇到了严重的湍流。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首先由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：https：https：https： //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Japan slow to cater for vegetarians despite growing demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277592/japan-slow-cater-vegetarians-despite-growing-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/5bccaa1a-7f10-44c1-9246-943d3d154637_01caa8f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本面临呼吁为想要素食的游客提供更多选择他们品尝当地的食物和饮料。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;入境旅游的激增增加了前往日本的素食者数量，但该国企业未能通过提供足够的无动物食品选择来完全满足需求一个提倡素食主义的机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本食物通常被认为是健康的，但许多菜肴都是使用从鲣鱼等鱼类中提取的“高汤”汤制成的，这意味着素食者和严格素食者不能吃它们。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我喜欢天妇罗荞麦面，但我还没有机会在这里吃到它，”就读于东京早稻田大学研究生院的 25 岁素食主义者鲁比·拉姆斯登 (Ruby Ramsden) 说道。素食主义者不吃来自动物的食物，包括鸡蛋和奶制品。&lt;/p>;&lt;p>;来自墨尔本的拉姆斯登说，澳大利亚城市有一家日本餐厅提供纯素天妇罗荞麦面，但她在日本没有遇到过。到目前为止。&lt;/p>;&lt;p>;“大学附近有一家台湾餐厅提供纯素天妇罗荞麦面。味道像中国菜，但我别无选择，只能去那里吃。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;荞麦面汤底是日本料理的招牌菜，通常是用鲣鱼汤做的，但要适合素食者和纯素食者，汤料必须由植物性成分制成，例如干海带或香菇。此外，素食者不能吃鸡蛋，鸡蛋通常用于天妇罗面糊中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本游客来源前20名的国家和地区中，印度的素食率最高据日本旅游局称，占 20.2%，其次是台湾（12.3%）和加拿大（11.8%）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然人们放弃肉类或动物产品的原因有多种，例如宗教信仰该机构表示，出于对健康或动物福利的担忧，全球素食者人数一直在增加，截至 2023 年将达到约 5.3 亿人。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年访问日本的素食者人数估计约为 1.28 人亿，约占外国游客总数的 5%，他们在日本的消费额估计约为 609 亿日元（4.28 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;满足需求的一种方法是通过推广名为“精进料理”的佛教素食菜肴，这是一种不使用动物肉烹制以避免痛苦的传统膳食。&lt;/p>;&lt;p>;东京足立区的日本餐厅 Shinshu Soba Tateshinaan 为素食者提供名为“精进荞麦面”的天妇罗荞麦面。自疫情限制结束以来，该餐厅注意到越来越多的外国素食顾客。&lt;/p>;&lt;p>;“制作荞麦面需要时间，因为汤底配方与平常不同，但我们看到一些顾客喜欢它， ” 经营这家餐厅的公司官员松下隼人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望全国各地的餐厅都尽力提供纯素餐点，”担任众议院议员的松原仁说。一个无党派议员协会秘书长，致力于促进日本素食者和纯素食者的服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong suspends construction labour import scheme amid alleged worker exploitation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277593/hong-kong-pauses-construction-labour-import-scheme-amid-alleged-worker-exploitation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/9440136c-53af-4dfd-b974-b8148d28616f_66e06ea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工会提出移民工人被管理公司剥削的指控。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位部长表示，香港当局已取消了最新一轮引进外来建筑工人计划的申请，几天前有指控称外来务工人员&lt;/p>;&lt;p>;该计划还面临新的压力，周六上午，一名立法者呼吁停止该计划，并警告该计划存在可能导致此类工人被剥削的潜在漏洞。&lt;/p>;&lt;p >;劳工及福利局局长孙玉涵前一天晚上表示，当局将审查建筑公司在按照计划的要求申请之前是否试图在当地招聘。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将调查是否有他说，这是对进口劳动力的真正需求。&lt;/p>;&lt;p>;“最新一轮或第五轮申请已于 7 月开放。孙先生在社交媒体上写道：“发展局详细审查了这些因素后，决定不为这批申请发放配额。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调，引进更多工人对于解决劳动力短缺问题至关重要。 ，并补充说，鉴于最近的剥削指控，政府有责任确保这些工人的权利受到保护。&lt;/p>;&lt;p>;“我已委托劳工及福利局副局长何启明与保安局、发展局、警方和劳工处，立即会见工会代表，并将涉嫌违法的案件移交执法部门调查。&lt;/p>;&lt;p>;孙还说政府将成立跨部门专责小组来解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;香港建造业总工会周三表示，已收到近100起工人投诉，据称工人受到管理公司剥削。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一些工人表示，他们的借记卡被雇主没收，一半的工资被盗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/07/dd59f7df-030a-4fe1-9e66-4da28672e895_78fa317c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长孙宇晨表示，当局将审查建筑公司在按照该计划的要求申请之前是否试图在当地招聘员工。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工会主席周士杰表示，其他投诉包括雇主向工人支付培训费、交通费和工作工具费，有关情况已向该组织举报自 3 月份以来。&lt;/p>;&lt;p>;其他指控包括工人被要求工作超过每月 24 天合同规定的天数，而仅获得这 24 天的工资，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们想要周补充说：“如果在 24 天以外休息，他们的工资可能会从 24 天工资中扣除。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，一些投诉人已受雇参与香港机场第三跑道的建设工作&lt;/p>;&lt;p>;工会主席表示，另外 20 名受雇在启德建筑工地工作的工人声称，他们在完成为期五天的安全课程后，被要求每人支付 8,500 港元（1,090 美元）的培训费.&lt;/p>;&lt;p>;周说，没有工人愿意向当局提出正式投诉，担心他们可能会失去工作。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员邓家标呼吁停止劳工”进口计划，认为目前的工人保护“并不理想”并且容易出现漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;“如果雇主在雇用他们时给人一种有足够的剥削空间的印象，他们就会想雇用他们“从长远来看，是为了削减成本，而不是补充我们的劳动力。”他在周六上午的一个广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这也会对当地劳动力造成打击。”&lt;/p>;&lt;p>;唐表示本地建设项目大幅减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /07/38247ae3-ce3a-4abd-94b2-c928ace23725_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位议员表示，该市的建设项目数量已大大减少。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他又引述建造业议会的数据，显示该市工地的本地建筑工人人数已由一年前的27万人减少至截至目前的19万人。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员敦促当局探索替代性薪酬安排，以防止工人在“帮助”将资金从香港转移到内地时被管理公司减半工资。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“必须直接在香港付款吗？工资可以直接打到大陆账户吗？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员兼工会成员林俊声表示，政府应不遗余力地解决剥削指控，并补充说官员应调查此类行为是否涉及集团运作。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望当局能够调查雇主或承建商是否知悉此事，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“至少，劳工处或发展局应审查代理人如何[在大陆上]和管理公司在[处理进口劳动]方面运作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>