<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can India benefit from Trump’s bid to end the Russia-Ukraine war?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286573/can-india-benefit-trumps-bid-end-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/d48aa9ac-cf57-4448-9679-92eefc16484a_5731bd67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪拥抱2020 年 2 月 25 日在新德里发表联合声明后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度正在密切关注美国当选总统唐纳德·特朗普结束俄罗斯-乌克兰战争的任何举动，分析人士表示，一项决议可以解决新德里必须平衡与莫斯科和西方关系的难题。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国人和俄罗斯人能够和睦相处（战争结束后），这对印度来说是个好消息”，伦敦国王学院国际关系教授哈什·潘特说。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，克里姆林宫驳回了有关特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京通话的媒体报道。但分析人士不会低估特朗普最近赢得大选后华盛顿和莫斯科之间进行讨论的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普 11 月 7 日告诉 NBC，自赢得大选以来，他已与大约 70 名世界领导人进行了交谈。总统选举，其中包括乌克兰总统泽连斯基。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党人在竞选期间声称，他可以在24小时内结束俄乌战争。但分析人士表示，特朗普过于乐观，任何有关冲突的谈判都需要一些时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[特朗普]的任何一个呼吁都不会导致[俄罗斯-乌克兰关系的结束”。潘特说，但他的当选将导致冲突重新配置，双方都更倾向于讨论该问题。&lt;/p>;&lt;p>;“冲突的活跃阶段可能会结束，”他添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/5b0170d6-ec46-4e4e- 90b0-1d729fbb025d_9822a2eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和印度总理纳伦德拉·莫迪在 2024 年喀山金砖国家峰会期间会面。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管乌克兰战争爆发后全球对莫斯科实施制裁，但印度仍是折扣俄罗斯原油的最大买家之一。鉴于印度与美国、日本和澳大利亚一样属于四方集团成员，这些采购遭到西方政府的反对。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国对印度的两名国民和 19 家公司实施了制裁 –包括飞机零部件、微电子和机床供应商——涉嫌向俄罗斯国防工业供应物品。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度在俄罗斯-乌克兰战争中保持中立立场，但其公司感受到的不利影响分析师表示，如果冲突持续下去，与俄罗斯实体的联系可能会继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，分析师表示，印度可能是停止敌对行动带来的贸易增长的最大受益者之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“受制裁的印度公司名单很容易变得更长。但如果俄罗斯和乌克兰之间的紧张局势有所缓和，这将有利于印度在贸易方面的发展。”社会发展委员会杰出教授 Biswajit Dhar 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/39999243-d375-458a-bc35-7a69a78d837a_29d7ee5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度海军航空母舰 INS Vikramaditya 飞行甲板上的俄罗斯制造 MiG-29 飞机。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了俄罗斯原油外，由于两国数十年来密切的政治关系，印度的国防装备也严重依赖俄罗斯。然而，近年来，印度的国防采购多元化，包括来自美国和法国的武器。&lt;/p>;&lt;p>;观察者研究基金会战略研究项目副主任维韦克·米什拉 (Vivek Mishra) 表示，现在讨论任何武器还为时过早。特朗普可能采取缓解乌克兰和俄罗斯之间紧张局势的举措对印度产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的最初本能可能是试图通过谈判达成共识（结束对乌克兰的战争），”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;米什拉表示，如果取得成功，这将有助于印度，因为特朗普不会关心“谁向谁出售石油”。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，如果特朗普他补充说，如果失败，印度可能会因与俄罗斯的贸易联系而面临进一步的压力。&lt;/p>;&lt;p>;米什拉表示，克里姆林宫否认特朗普曾给普京打电话，这可能意味着这位美国当选总统的最初接触并不成功，或者意味着他说，俄罗斯领导人正在采取“强硬态度”，以最大限度地提高莫斯科在与基辅的谈判中的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/14/cbcb84c2-d854-4528-982d-ef06d8509cfa_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统9 月 23 日，弗拉基米尔·泽连斯基在纽约与印度总理纳伦德拉·莫德交谈。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果进行谈判，印度可以发挥作用，因为米什拉表示，它与俄罗斯和乌克兰有联系。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪近几个月分别会见了普京和泽伦斯基，而德里也呼吁俄罗斯和乌克兰结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，潘特表示，特朗普不太可能让莫迪参与和谈。 “我认为特朗普不喜欢其他人抢功劳，所以他为什么要让莫迪在房间里呢？”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，潘特表示，印度可以在乌克兰受灾地区的战后重建中发挥重要作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal PM picks Beijing over New Delhi for maiden visit, urged to bolster economic ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286566/nepal-pm-picks-beijing-over-new-delhi-maiden-visit-urged-bolster-economic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 16:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/fbb6193a-3308-40f0-9393-c23c95859bd3_eae923d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔新任总理卡德加·普拉萨德·夏尔马·奥利就任总理后在旁观看7 月 15 日，在尼泊尔加德满都总统府举行的仪式上宣誓就职。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔总理 KP 夏尔马·奥利 (KP Sharma Oli) 正在准备对中国进行正式访问12 月初，这表明尼泊尔有兴趣加强与北方邻国的关系，专家指出这有可能重新平衡加德满都历史上以印度为中心的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔新任命的领导人传统上将印度作为他们的首次出国访问奥利没有收到新德里通常在新政府组建后发出的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;奥利于7月组建了尼泊尔共产党（统一马列）和尼泊尔国大党的联合政府此前，他的前任普什帕·卡迈勒·达哈尔（即普拉昌达）于 7 月在议会的信任投票中失利。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京方面发出邀请，但尼泊尔尚未正式宣布总理将于 12 月 2 日至 6 日进行访问。奥利党副主席在本周的一次会议上表示，此行将“强调落实两国签署的高层协议”，并优先考虑尼泊尔的国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;奥利的访问受到密切关注普拉昌达在新德里访问，但分析人士表示，这次访问并不是要打破传统——普拉昌达于 2008 年访问了中国，然后才访问了印度——更多的是向其南部邻国发出信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/118bdcaa-6565-4c7c-a594-1c594ccbd39d_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2015 年 11 月，尼泊尔加德满都，尼泊尔学生举着标语牌参加抗议活动，声援反对边境封锁。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然尼泊尔在历史和文化上与印度有着更密切的联系，但在印度反对该国新宪法并于 2015 年实施非正式封锁后，尼泊尔向中国寻求燃料方面的帮助，发生了显着的转变。&lt;/p>;&lt;p>;Geeta Kochhar新德里贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学中国和东南亚研究中心助理教授表示，尽管印度和尼泊尔关系“稳定”，但边境争端和民族主义言论等问题需要解决，以防止它们成为长期问题。她将印度不邀请奥利的决定描述为印度总理纳伦德拉·莫迪的“日程问题”，莫迪确实在 9 月份的联合国大会间隙会见了奥利。&lt;/p>;&lt;p>;“有某种特定的情况。”印度方面对于是否立即邀请奥利犹豫不决，因为他总是给印尼关系制造一些理论或实际问题。” “以民族主义的名义，他授权向中国发行带有新地图的新纸币。”&lt;/p>;&lt;p>;10月，尼泊尔向中国授予了印制带有争议地图的100卢比纸币的合同。公司。印度拒绝了尼泊尔2020年发布的地图，其中加德满都声称拥有自己的领土。&lt;/p>;&lt;p>;她表示尼泊尔应平衡与两国的关系，在经济和基础设施发展方面从双方平等获益.&lt;/p>;&lt;p>;这些问题可能会在奥利的北京之行中讨论。&lt;/p>;&lt;p>;两国已就多个重要项目达成一致，包括公路扩建、水电开发以及从西藏到西藏的铁路。中国“一带一路”倡议下的加德满都于 2017 年建立。然而，中国将非“一带一路”项目宣布为“一带一路”倡议的企业经常引起混乱。&lt;/p>;&lt;p>;去年，前外交部长 NP Saud 表示议会认​​为“一带一路”项目实施计划“处于讨论阶段”，尼泊尔没有实施任何项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Amish Raj Mulmi，《条条道路通向北方》作者：尼泊尔转向中国，表示虽然中国已经明确提出“一带一路”倡议，但尼泊尔需要明白，这不是一个具体项目，而是一个政策机制。&lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔没有做足够的功课了解“一带一路”倡议的含义，”他说。 “尼泊尔关于‘一带一路’必须针对具体项目的立场与中国的定义相反。”&lt;/p>;&lt;p>;自签署‘一带一路’协议以来，尼泊尔对中国的出口每年下降16.7%根据经济复杂性观察站的数据，这一数字将从 2017 年的 2750 万美元增至 2022 年的 1100 万美元。然而，海关数据显示，2023年对中国的出口增长了77%，从2022年的970万美元增至1750万美元。&lt;/p>;&lt;p>;穆尔米表示，签署“一带一路”倡议后尼泊尔出口下降表明，尼泊尔没有利用该项目的互联互通，也未能在与中国的关系中进行经济投资。&lt;/p>;&lt;p>;穆尔米还补充说，中国应该帮助实施关键基础设施项目，他指的是与美国合作建造的博卡拉国际机场中国提供 2 亿美元贷款，自 2023 年开业以来尚未开通任何定期国际航班。当地媒体报道称，尼泊尔正寻求在奥利访华期间将贷款转化为赠款。&lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔将不得不将与中国的关系 — — 这对印度也是如此 — — 置于政治层面之外事务，”他说。 “中国关系不能由政治方面决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，尼泊尔应该利用奥利的访问来加强经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔外交部主任黄正铎四川大学南亚研究所尼泊尔研究中心表示，尼泊尔有潜力成为印度和中国之间的交通枢纽。拟议中的铁路将减少尼泊尔对印度的依赖，并有助于促进贸易和旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;黄强调了尼泊尔总理的国内意义，因为奥利需要中国资源来履行其与发展相关的政治承诺。黄说，选择中国作为他的首次访问表明奥利打算平衡与德里和北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“奥利希望发出一个明确的信号，即中尼关系至少与尼泊尔与尼泊尔的关系一样重要。”印度。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于印度和美国对尼泊尔的参与日益增加，并希望对抗中国在尼泊尔的影响力，奥利的访华无疑代表了这些意图的阶段性失败。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vaccine shows promise in curing HIV, Hong Kong biotech start-up says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3286553/vaccine-shows-promise-curing-hiv-says-hong-kong-biotech-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/9d2a5b82-52c6-47f3-a0ca-3491f251f854_b9badc36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家香港生物科技初创公司表示已进行第一阶段试验治疗性艾滋病毒疫苗的研究已显示出有希望的结果。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家香港生物科技公司表示，其治疗性艾滋病疫苗在最近的一项临床试验中显示出“有希望”的结果，向患者提供抗逆转录病毒疗法的替代方案又近了一步，并且最终对导致艾滋病的病毒进行功能性治愈。&lt;/p>;&lt;p>;ICVAX 由位于香港科学园的Immuno Cure 开发，在其于该公司表示，深圳市第三人民医院。 45 人参加了试验。&lt;/p>;&lt;p>;与预防性的传统疫苗不同，治疗性疫苗旨在在感染发生后施用。据该公司称，大多数接受最佳 ICVAX 剂量的参与者的 T 细胞反应增加了两倍以上。 T 细胞（一种白细胞）攻击并杀死受感染的细胞。&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，所有报告的“治疗相关不良事件”都很轻微。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/976d090c-67e8-48ff-96e7-564d6e889d91_e09e1c6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在巴基斯坦的一个村庄，一名护理人员从一名婴儿身上采集血液样本进行艾滋病毒检测。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Immuno Cure 表示计划在科学会议和同行评审期刊上分享其研究结果。第一阶段试验的数据将提交给监管机构审核。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段试验预计于2025年中期启动，并将扩展到其他医疗机构，包括中国大学香港威尔斯亲王医院一期临床试验中心和广州市第八人民医院。深圳市第三人民医院也将参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;抗逆转录病毒治疗是目前艾滋病毒感染者的标准治疗方法。它需要每天服药，虽然可以有效降低死亡率，但无法消除感染。根据Immuno Cure的说法，像ICVAX这样的免疫治疗解决方案旨在长期将血液中的病毒完全抑制到检测不到的水平。&lt;/p>;&lt;p>;ICVAX有一天可能会成为抗逆转录病毒治疗的替代方案，使患者免受病毒感染的困扰。香港艾滋病基金会会长兼免疫护理顾问委员会主席梁智鸿表示，“这些结果表明我们可能正处于Leong 说：“这是一项突破性疗法，可以提高许多[艾滋病毒感染者]的生活质量，并为他们带来长期功能性治愈的希望。”&lt;/p>;&lt;p>;Immuno Core 在香港成立Kong于2015年成立，并于2022年在北京设立中国大陆总部。去年7月，该公司在阿里巴巴创业者基金大湾区基金领投的一轮融资中筹集了1200万美元。阿里巴巴集团控股公司拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;Immuno Cure 首席执行官金霞在 8 月份向《香港信报》表示，ICVAX 最快将在两年内向公众开放。 Jin表示，在提供大量临床数据并实现更高估值后，当市场环境变得有利时，公司将考虑以多快的速度进行首次公开​​募股。&lt;/p>;&lt;p>;全球艾滋病毒药物市场正在蓬勃发展。根据咨询公司 Precedence Research 的数据，2024 年价值约为 362.2 亿美元，预计到 2034 年将增长至约 661.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon in the firing line for using image of Chinese fighter jet to mark US Veterans Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3286571/pentagon-firing-line-using-image-chinese-fighter-jet-mark-us-veterans-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/c59d5c12-8471-430b-95d3-9e3c45617bfa_798b48b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五角大楼的 F-35 联合项目办公室错误地展示了中国的双胞胎-搭载 J-35 发动机的战斗机在退伍军人节海报上醒目地出现。图片：X/&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼的F-35联合项目办公室因在退伍军人节海报上错误地将一架中国战斗机放在显着位置以纪念美国前军人而招致批评。&lt;/ p>;&lt;p>;在现已删除的 Instagram 和 X 帖子中，该图片显示了一架类似于中国 J-35 的双引擎战斗机，下方带有美国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子旨在庆祝11 月 11 日退伍军人节，读到：“今天，以及每一天，我们感谢所有退伍军人和目前服役的人员的服务和牺牲”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“看起来非常像中国版的”，一位互联网用户在谈到本周刚刚在中国珠海航展上亮相的中国第二款隐形战斗机时评论道。&lt;/p>;&lt;p>;它被吹捧为中国版洛克希德·马丁公司的第五代战斗机 F-35。&lt;/p>;&lt;p>;F-35 Lightning II 是一款单引擎飞机，采用普拉特·惠特尼 F135 涡轮风扇发动机，可实现对第五代隐身至关重要的超音速发动机制造商将其描述为“有史以来生产的最强大、最先进的战斗机发动机……它也是最可靠的”。&lt;/p>;&lt;p>;最初，F-35 办公室选择将图像保留在网上，但在删除之前因日益增长的愤怒而禁用评论。该组织尚未发布更正后的退伍军人节（曾被称为停战日）的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室通过社交媒体将自己描述为“国防部定义下一代攻击机武器系统的焦点” .&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上爆发了批评，一些用户呼吁该帐户的负责人因这种“尴尬”而“被解雇”。其他人，包括著名的共和党人，嘲笑了这一事件，并批评五角大楼的疏忽。&lt;/p>;&lt;p>;美国网站military.com表示，“鉴于F-35联合计划办公室的单一责任是确保美军的F-35机队准备今晚战斗，在该办公室工作的军人将非常熟悉飞机的至少一些经过的细节，无论他们的工作可能需要距离工程舱多远。遗憾的是，事实并非如此。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月 11 日发表的帖子继续说道：“但是，在未实现战备目标和成本上升之间，F-35 JPO 还有其他需要关注的事情是有道理的。”除了在社交媒体上准确展示其主要飞机之外”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是拜登政府领导下五角大楼在社交媒体上的第一次失误。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;4 月美国海军发布了一张约翰·麦凯恩号导弹驱逐舰指挥官在其舰艇甲板上用安装有向后瞄准镜的步枪射击的照片。该军官在社交媒体上遭到广泛嘲笑，并于9月被解除职务。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月4日，美国太平洋舰队发布了一张照片，背景上有一艘俄罗斯驱逐舰和五架战斗机的剪影带有司令部独立日信息的美国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，海军犯罪调查局使用了一艘俄罗斯军舰的类似图像来庆祝美国海军的生日，重复了 2019 年所犯的错误。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police on the hunt for burglar who stole cash from kindergarten during T8 signal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286556/hong-kong-police-hunt-burglar-who-stole-cash-kindergarten-during-t8-signal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/74f98b11-82aa-4bb2-bde2-0702ad65baa6_ac862ef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;窃贼闯入东华三院 刘恩德沙田禾輋村纪念幼稚园。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在全城范围内搜捕一名窃贼，该窃贼在热带风暴“虎来袭”期间，当香港发布八号台风警告信号时，利用空荡荡的街道，闯入幼儿园并盗窃超过 6,600 港元（850 美元）现金。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称，监控摄像头拍到该男子闯入东华三院廖恩德纪念幼儿园的画面。周四凌晨1时，沙田禾輋村美禾楼地下，信号生效。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，视频显示该男子在学校办公室翻箱倒柜，然后于2.30左右离开校舍。上午。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，初步调查显示两个小钱箱被损坏，6,622港元被盗。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，该男子身高约170万，身穿白色衣服闯入幼儿园时，他们戴着帽子、白色口罩、绿色风衣和一双手套。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，警方正在调查闯入者是否撬开窗户爬进幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，正在调查闯入者是否撬开窗户爬进幼儿园。 >;&lt;p>;当一名 44 岁的老师回到学校并发现校内有被洗劫的迹象时，入室盗窃事件曝光。她于上午11时02分报警。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示尚未逮捕任何人，沙田警区调查组的侦探正在跟进案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/665fa65e-a61b-4051-a9f6-26a96a4a80a0_38b8db7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;禾輋村是沙田的一个公共屋村，也是被盗幼儿园所在的地方。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;热带风暴虎芝逼近本港，天文台于周三晚上十一时十一分发出八号台风信号。周四上午 10 点 20 分，该信号已降至三级。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 7 月期间，全市警方共处理了 749 起入室盗窃报告，比去年同期的 703 起增加了 6.5% &lt;/p>;&lt;p>;上个月，前警务处长曾伟雄及其邻居位于大埔康乐园豪宅的住宅在24小时内被盗，现金超过40万港元&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权从 2011 年 1 月起担任警察局长，直至 2015 年离职，即 2014 年 12 月为期 79 天的“占领”示威活动结束后不久。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trumponomics 2.0 is fraught with danger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286499/trumponomics-20-fraught-danger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/b819dce4-92e3-4f29-a0eb-df00edf05bf1_e34c65a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易员在纽约证券交易所交易大厅工作11 月 7 日早盘。美国前总统唐纳德·特朗普赢得 2024 年总统大选后，道琼斯指数收涨逾 1,500 点，创两年来最大涨幅。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当选总统唐纳德·特朗普在美国总统大选中取得惊人胜利，对美国经济、金融市场和世界其他地区有何影响？如果说这是目前全球投资者、政策制定者和金融评论员面临的首要问题，那就太轻描淡写了。&lt;/p>;&lt;p>;大选之前，特朗普激进经济议程的影响存在不确定性。一系列更多的减税和持续的高支出、进口关税的大幅上涨、大规模驱逐无证移民和全面放松管制，特朗普经济学对经济学家来说很难建模，对投资者来说更难以定价。&lt;/p>;&lt;p >;这种不确定性部分归因于特朗普的不可预测性和冲动。他常常言不由衷，不受过去行为的约束，这让他很难读懂。&lt;/p>;&lt;p>;此外，虽然预测市场表明特朗普将重返白宫，但很少有人预测共和党会重返白宫。控制参议院和众议院。此前对政府分裂的预期限制了特朗普实施其议程中最极端内容的能力，这增加了不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使在迅速且明确的选举结果之后，许多专家预计选举结果仍存在争议，因为由于总统竞选的势均力敌，所有三个政府部门都站在特朗普一边，目前尚不清楚特朗普在实现其经济议程方面的决心和成功程度如何。&lt;/p>;&lt;p>;从股市表现来看自大选以来，投资者一直在淡化特朗普2.0的保护主义和民粹主义推力的影响，甚至还没有开始计入风险。 11月11日，基准标准普尔500指数创下今年以来的第51个历史新高。即使是衡量亚洲股市的一个更可靠的衡量贸易政策担忧的指标，本月也下跌了不到 2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，许多华尔街银行正在采取行动观望态度。摩根大通在11月8日的一份报告中表示，虽然“特朗普当选意味着美国政策方向的改变”，但其影响“目前仍难以衡量”，并且“尚未纳入我们的宏观经济预测”。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，债券市场却没有那么耐心。自10月初以来，当预测市场对特朗普获胜的信心增强时，尽管美联储决定开始降息，但美国10年期国债收益率仍大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;债券激增收益率的上升源于以下事实：特朗普的主要政策建议 — — 过度刺激的财政政策、提高消费者价格的惩罚性关税以及挤压劳动力供应的移民打击 — — 都具有不同程度的通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;这表明这对特朗普来说是一个严重的问题，他赢得选举的部分原因是成功地将物价大幅上涨归咎于民主党。尽管自 2022 年中期以来通胀大幅下降，但自 2019 年以来物价仍在上涨，导致生活成本危机，对低收入美国人的打击最为严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济不仅是选举中选民最关心的问题，而且共和党选民更有可能表示通货膨胀给他们带来了严重的困难。 CNN 的出口民意调查数据显示，那些认为通胀给自己带来严重困难的人以压倒性多数投票支持特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;BCA Research 首席策略师马尔科·帕皮克 (Marko Papic) 表示，与 2016 年不同的是，“特朗普当选后并没有产生什么影响”。更多的增长和通货膨胀。选民们已经受够了。他当选是为了遏制这两种情况。”虽然这有点过于简单化，但它指出了特朗普经济学最重要的限制：消费者价格的重新飙升。&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀可能是对特朗普经济议程中最鲁莽和极端部分的主要制约。这并不意味着世界各地的政策制定者，特别是中国的政策制定者，应该期望特朗普上任后会在贸易问题上采取较少对抗性的态度。&lt;/p>;&lt;p>;事实并非如此。粗略地看一下特朗普任命的经济民族主义者和国家安全鹰派人士，他们将在其政府中担任外交政策最高职务，这表明他的第二个任期将以强烈的保护主义浪潮开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/6ade46b8-62b7-49ba-8480-43a27c4f6a2a_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;11 月 4 日，美国当选总统唐纳德·特朗普在北卡罗来纳州罗利 JS 多顿体育场举行的竞选集会上观看参议员马可·卢比奥的讲话。特朗普提名了对中国持激烈批评的卢比奥，担任国务卿。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;没有理由不期待特朗普对中国进口产品征收更具惩罚性的关税。虽然这些关税可能会选择性地征收，但在中国贸易顺差创历史新高、出口成为主要增长来源之际对北京造成沉重打击，这是一个不容浪费的大好机会。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普经济学不仅仅是关税问题。 GlobalData TS Lombard 指出，该计划中通货膨胀率最高的部分是大规模驱逐出境。大量移民填补了大流行引发的劳动力短缺，减轻了通胀压力。然而，对高物价感到愤怒的选民不太可能区分推动通胀的因素。正如通货膨胀使选举对特朗普有利一样，它也可能毁掉他的总统任期。&lt;/p>;&lt;p>;如果通货膨胀再次大幅上升，消费者对高物价的愤怒只会与市场的愤怒相匹配，从而可能迫使美联储采取行动。恢复货币紧缩行动。特朗普对已经创下历史新高的股市很敏感。如果由于担心新的通胀压力而导致债券收益率大幅上升，市场可能会反对特朗普，迫使他调整政策。&lt;/p>;&lt;p>;在他担任总统的第一个任期内，特朗普从来不必担心通胀和债券问题产量。这一次，金融和财政背景远没有那么温和，当选总统和美联储之间的摊牌迫在眉睫。特朗普的选举胜利已是显而易见。然而，特朗普经济学充满了危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK Express launches HK$2 flights for elderly Hongkongers. But are they the cheapest?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286543/hk-express-launches-hk2-flights-elderly-hongkongers-are-they-cheapest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 15:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/5a234975-4e26-4b18-a022-9b6df285056b_d64c576b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港快运航空门票仅包含一件小件个人物品及一件乘客的随身行李。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空旗下廉价航空公司香港快运航空重新推出一项优惠，供香港老年人购买单程机票，票价从 2 港元（25 美分）起，票价超过亚洲 20 个目的地，但票价不一定是市场上最便宜的。&lt;/p>;&lt;p>;香港快运航空周四表示，65 岁或以上的香港人可以购买特价机票，与这些 2 港元的机票一模一样。居民可搭乘巴士、港铁、渡轮、电车及小巴等公共交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;但香港快运航空车票仅包含乘客一件小件个人物品及一件随身行李。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;希望携带托运行李的旅客必须支付正常价格。不过，选座只需港币 2 元。&lt;/p>;&lt;p>;65 岁以下的旅伴需按正常票价购买。&lt;/p>;&lt;p>;去年这个时候也有港币 2 元的优惠，航线覆盖北京（大兴机场）、三亚、宁波、槟城、台北、台中、高雄、花莲、岘港、河内、富国岛、马尼拉、克拉克等目的地。&lt;/p>;&lt;p>;单程机票首尔、静冈、广岛、仙台、高松、名古屋和冲绳票价为 65 港元。&lt;/p>;&lt;p>;周四上午开放 11 月 21 日至明年 7 月 10 日行程的预订。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/2e819128-6e80-4534-bd9b-a254f7d231dd_5059238d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港快运航空并非唯一推出折扣的航空公司。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳门的老年居民也可以参加。&lt;/p>; &lt;p>;，但HK Express并不是唯一提供此类折扣的航空公司。&lt;/ P>; &lt;p>;该市最年轻的航空公司大湾航空公司周四推出了280港元的往返机票，用于所有前往台北的旅行者，其中包括7公斤的随身行李和20公斤的登记袋。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在HK Express上，根据旅行者何时决定将商品添加到预订中，这是20公斤登机票的行李费用，介于310港元至600港元之间。在机场登机柜台购买行李租金更为昂贵。&lt;/p>; &lt;p>;国泰航空公司还向香港和澳门居民提供65岁及以上的澳门居民，单程折扣或返回25％经济，高级经济和商务舱门票至11月26日。&lt;/p>; &lt;p>;门票可用于短途和长途路线，包括非洲，澳大利亚，孟加拉国，孟加拉国，柬埔寨，中国大陆，台湾，法国，票据，德国，印度，印度尼西亚，意大利，马来西亚，尼泊尔，荷兰，新西兰，菲律宾，泰国，沙特阿拉伯，新加坡，西班牙，西班牙，斯里兰卡，瑞士，阿拉伯联合酋长国，英国，英国，英国和越南。 >; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mastermind of 2019 bomb plot targeting police jailed for nearly 24 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286549/hong-kong-mastermind-2019-bomb-plot-targeting-police-jailed-nearly-24-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.14 16:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/14/a1fe550C-C5BB-437F-B2EE-4723CE083AF2_7B9D5B3D.JPG“ ALT =”>;自2002年颁布以来，根据联合国反恐怖主义措施被指控。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;针对香港警察的炸弹情节的策划者已被判入狱23年零10个月，而“屠杀旅”的领导人是2019年挫败计划的背后的团队，被判处13½年监禁。&lt;/p>; &lt;p>;夫人大法官Judianna Wai-Ling Barnes夫人星期四，高等法院在2019年12月8日在长达数月的反政府抗议活动的最高峰时判处七名被告与该地块一起在Wan Chai种植两枚炸弹。&lt;/p>; &lt;p>;个人资料案件涉及14人，其中有10人是自2002年制定以来首次根据联合国反恐措施措施。&lt;/p>; &lt;p>;他们中的7个拒绝了指控，并从4月开始进行审判今年八月，陪审团有六人。 ”，由26岁的Wong Chun-keung领导，加入了阴谋。&lt;/p>; &lt;p>;根据他们的计划，该旅将警察带到街上，而NG会引爆一枚装满2kg的小型炸弹皇帝集团中心附近的汽油站附近的炸药。&lt;/p>; &lt;p>;预测警察将撤退到阿森纳街上的总部，狙击手会伏击，因为NG启动了一个较大的炸弹，其中包含8公斤爆炸物和150个钉子&lt;/p>; &lt;p>;两人承认，一项罪名是串谋轰炸规定的物体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; ng的队友埃迪·潘·帕恩（Eddie Pang Kwan-Ho），也是38岁的对同样的指控认罪，并被判处10年徒刑。 /2024/11/14/BB555A8B8-D0B5-4A84-AF73-95288FD3920D_979B3796.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在2019年。照片：ky cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此犯罪的最大句子是生命监禁。&lt;/p>; &lt;p>; lai chun chun-pong，33岁，被定罪在审判后密谋造成可能危害生命或造成重大财产损失的爆炸或造成重大财产损失 - 较少的罪行。 。法院获悉，莱是一家与智能手机相关的简易雷管。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年11月下旬，NG将炸药带到了工业大楼的Lai的手机维修店，并通过该设备进行了成功的测试。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管成功制造了炸弹，但最终并没有发生炸弹，在他们可以执行该地块之前被警察逮捕了几个小时。&lt;/p>; &lt;p>;引用了弹道报告。法庭上说，第二枚炸弹可能会造成“严重的伤亡和财产损失400米的半径”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ombudsman to probe slope safety amid concerns of landslide risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286551/hong-kong-ombudsman-probe-slope-safety-amid-concerns-landslide-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.14 16:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/14/89C1CA90-9029-4626-B402-B72D67679701_45FF9495.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2023年的降雨。照片：五月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的监察员将调查政府对坡度安全的处理，理由是担心向私人所有者发出的“相当数量”的维修命令“很长” &lt;/p>; &lt;p>;看门狗周四表示，2023年的滑坡数量超过600，高于过去30年中的年平均水平。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”在过去的几十年中，香港的整体坡度安全与1970年代相比已经大大提升，”申诉专员杰克·陈·吉克·奇（Jack Chan Jick-Chi）说：“但是，随着极端天气变得更加频繁，偶然随着逐渐的坡度退化，仍然存在滑坡风险。 。” &lt;/p>; &lt;p>;陈指出，看门狗的努力将包括研究政府有关防止滑坡和缓解措施的策略。将研究土木工程和发展部，建筑部，土地部，公路部，水服务部和建筑服务部的处理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/14/57e00dbe-26b3-42f1-bd1-bd4b-39617780178017_8b1b1b1b1bd5f5f2.jpg2.jpg2.jpg2.jpg.jpg&#39; ＃999;“>;监察员杰克·陈（Jack Chan）说，看门狗将开展直接调查操作，以检查是否有增加政府对坡度安全的监控和调节的空间。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;申诉专员办公室还透露，其对问题的调查的初步结果表明，发给私人的“相当数量”的危险山坡命令所有者一直保持“长期未偿”，关于维护责任的争论是主要原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;看门人补充说，它在过去五年中收到了近20个与斜坡安全有关的投诉，并指出它反映了有关该主题的“相当公众关注”。&lt;/p>; &lt;p>;还显示，该市2023年城市的滑坡数量超过600，高于年度平均约300起事件的年平均水平。过去30年。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年，泰坦（Tai Tam）的雷德希尔半岛（Redhill Peninsula）的豪华庄园受到了官员的仔细审查，一场黑色暴雨于9月袭击了这座城市，并触发了一座陆上，影响了三座房屋，随后揭示了这一问题。 &lt;/p>; &lt;p>;根据申诉专员办公室的说法，香港的总土地面积超过1,100平方公里，自然山地覆盖了60％以上。&lt;/p>; &lt;p>;那里。&lt;/p>; &lt;p>;该市大约有61,000个人造斜坡，其中包括约38,500个政府，15,800个私人斜坡和6,300个涉及混合职责的斜坡。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a &lt;a &lt;a &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s healthcare system faces US$82 million vaping bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286538/malaysias-healthcare-system-faces-us82-million-vaping-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 15:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/eeacbc26-1ae5-4c4f-af77-2903fca72a44_2990fd22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月吉隆坡电子烟展期间人们吸食电子烟2015. 照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚卫生部长周四表示，因过度吸电子烟而住院的患者的肺损伤治疗费用可能高达数万美元，并警告纳税人为电子烟支付的费用未来几年，每年因香烟引起的疾病可能超过 8000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;政府已采取行动限制电子烟和电子烟的使用，这些电子烟正在流行，尤其是在年轻人中，但因放弃而受到批评一项大胆的计划，将所有与吸烟相关的产品置于 16 岁青少年的消费范围之外，从而有效地戒除这种习惯。&lt;/p>;&lt;p>;到 2030 年，马来西亚的医疗保健系统每年可能会花费高达 8200 万美元来治疗肺部疾病卫生部长祖基菲里·艾哈迈德 (Dzulkefly Ahmad) 在议会中警告说，电子烟和电子烟使用造成的伤害可能会增加，并警告说，这种不断上升的费用将进一步加剧公共卫生资源的压力。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，卫生部已记录了 41 起电子烟病例。 -与香烟或电子烟使用相关的肺损伤（Evali）。每位住院患者住院 12 天需要高达 15 万林吉特（33,482 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“除了 Evali 之外，国家毒物中心还记录了 111 起与接触电子烟或电子烟液体相关的事件。 2015年至2023年，”祖基菲里在回答国会提问时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不采取控制措施来控制电子烟或电子烟的使用，预计每年的治疗费用将增至3.69亿林吉特据马来西亚电子烟协会称，从 2019 年到 2023 年，马来西亚电子烟行业的零售额增长了 53%，从 22.7 亿林吉特增至约 34.8 亿林吉特（5.1 亿美元至 7.8 亿美元）。商会。&lt;/p>;&lt;p>;电子烟商店已在全国范围内迅速扩张，提供各种具有当地风味的口味，例如拉茶（一种热茶饮料）和其他美食。这一增长主要是由从吸烟到吸电子烟的转变推动的，31% 的马来西亚吸烟者观察到这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的医疗保健预算大幅增长，从 2019 年的 319 亿林吉特（74.2 亿美元）增加到2021年到2024年达到412亿令吉，然后到2025年达到453亿令吉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/14/e858c67d-4d91-4e8e-9921-ae4ee77ba57f_707a675d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名促销员在 VapeFair 期间抽电子烟2015 年 12 月 5 日在吉隆坡。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，通货膨胀使医疗费用大幅增加至 12.6%，是全球平均水平 5.6% 的两倍多据马来西亚中央银行称，预算紧张。&lt;/p>;&lt;p>;政府决定于 2023 年 4 月将含有尼古丁的电子烟产品排除在《毒药法》之外，从而有效地将其销售合法化，这加剧了肺损伤案件的增加。 &lt;/p>;&lt;p>;此举被广泛批评为与反吸烟努力相矛盾，但也减少了年轻人获取尼古丁产品的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对迫在眉睫的危机，政府颁布了《控制措施》 Dzulkefly 表示，该立法旨在限制对这些产品的使用，特别是儿童和青少年，因为他们被吸引到由于有针对性的营销以及电子烟比传统烟草更安全的观念，人们对电子烟产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“该法案还有望提高公众对烟草产品危险的认识，鼓励行为和生活方式的积极改变，并最终改善公共健康，”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该立法远不如其早先提出的《2022 年烟草制品和吸烟控制法案》目标那么雄心勃勃，被称为“世代终局法案”。&lt;/p>;&lt;p>;该拟议立法旨在禁止 2007 年 1 月 1 日之后出生的个人销售和使用烟草和电子烟产品。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于2023 年 11 月，司法部长认为基于年龄的禁令违宪，因为它将制定两套基于年龄的法律。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s luxury market loses shine as Bain study shows spending decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286540/chinas-luxury-market-loses-shine-bain-study-shows-spending-decline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/fcf5ed62-8d4f-42c8-b402-95f2825b47fd_26fa3554.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国奢侈品消费支出下降，反映了更广泛的经济焦虑。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年中国的奢侈品消费急剧放缓——这一下降与整体消费者信心下降以及欧洲和其他海外目的地的旅游流出量一致——预计将复苏据咨询公司贝恩公司称，最早在 2025 年下半年。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京自 9 月底以来一直在努力通过一系列刺激政策重振国家经济，但该公司在其《奢侈品》中指出周三的全球商品市场研究表明，“政府刺激计划尚未转化为消费加速。”&lt;/p>;&lt;p>;这项研究发布之际，全球第二大经济体正在努力应对消费者信心低迷、长期危机等问题。自疫情管制放松以来，房地产市场和就业数据低迷。&lt;/p>;&lt;p>;根据该研究，中国今年个人奢侈品销售额预计约为 450 亿欧元（476.9 亿美元），下降 20同比增长 22%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，日本个人奢侈品市场价值 330 亿欧元，预计今年将强劲增长 12% 至 13%。&lt;/p>;&lt; p>;欧洲预计将增长 3% 至 4%，达到 1100 亿欧元左右，而美洲市场预计将稳定在 1000 亿欧元，预计最大降幅为 1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;麦肯锡九月下旬发布的一项研究发现，中国消费者并没有失去对奢侈品的兴趣，而是选择在国外购买这些商品。&lt;/p>;&lt;p>;中国人在海外奢侈品的消费在这家管理咨询公司表示，2024 年上半年的支出已超过 2019 年的水平，5 月份的支出显着增长 32%。&lt;/p>;&lt;p>;“日元贬值，推动日本支出大幅增加，为这种激增提供了部分解释。”该公司补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在所谓的一系列可能情景中最现实的情况下，贝恩研究预计中国奢侈品市场将在下半年开始复苏2025 年，第一个积极迹象将在第二季度出现。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着高端消费者继续将支出转移到海外，本地奢侈品市场仍将面临压力。&lt;/p>;&lt;p >;国家统计局数据显示，作为广义消费指标的社会消费品零售总额继8月份增长2.1%之后，9月份同比增长3.2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;全球范围内，奢侈品支出预计到 2024 年将达到近 1.5 万亿欧元（1.59 万亿美元），与 2023 年相比保持相对平稳，贝恩估计同比变化率在 1% 范围内 – 或者该公司表示，“奢侈品消费者正在努力应对宏观经济的不确定性和品牌价格的持续上涨，正在减少非必需品的购买。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，贝恩表示，全球个人奢侈品市场可能会出现自 2008 年和 2009 年全球金融危机（不包括新冠疫情年份）以来的首次放缓，按当前汇率计算，与去年相比将下降 2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>