<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pakistan election: coalition to nominate Shehbaz Sharif for prime minister in bid to break deadlock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251875/pakistan-election-coalition-nominate-shehbaz-sharif-prime-minister-bid-break-deadlock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 03:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/65c96e2c-e8b8-4f12-b5b6-c5373c4292ef_a8e3f2d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦前总理谢赫巴兹·谢里夫在拉合尔举行的新闻发布会上讲话周二。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谢赫巴兹·谢里夫 (Shehbaz Sharif) 将成为巴基斯坦下一任总理的提名人，领导不同党派组成的新联盟，上周全国选举产生结果后，一名发言人于周二表示。悬浮议会。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦人民党（PPP）周二表示，将支持谢里夫的政党组建少数派政府，结束这个拥有核武器的国家选举结果不明确导致数天政治不确定性后的僵局。 &lt;/p>;&lt;p>;谢里夫政党发言人 Marriyam Aurangzeb 在社交媒体网站 X（前身为 Twitter）上发帖称，谢巴兹的哥哥纳瓦兹·谢里夫提名他担任这一职位。&lt;/p>; &lt;p>;谢巴兹·谢里夫属于他兄弟的巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N)，该党是公认的最大政党，拥有 80 个席位，巴基斯坦人民党以 54 个席位位居第二。两党加起来足以在 264 个席位中获得简单多数席位立法机关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/df25b820-0444-4524- 8beb-dc1f1f160896_768cc2f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦人民党主席比拉瓦尔·布托·扎尔达里（左）周二在伊斯兰堡举行的新闻发布会上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们决定共同组建政府，帮助巴基斯坦摆脱危机”，PPP 联合主席、前总统阿西夫·阿里 (Asif Ali)扎尔达里在新闻发布会上表示，坐在谢赫巴兹·谢里夫和其他政党领导人旁边。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，扎尔达里的儿子、人民党领导人比拉瓦尔·布托·扎尔达里为支持谢里夫领导的联盟提出了条件，他说他们会支持他们选举总理，但不会加入政府。&lt;/p>;&lt;p>;联合力量的条件对于世界第二大穆斯林国家稳定或强大的政府来说并不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，在 2 月 8 日投票结果出现分歧并引发新的不稳定担忧五天后，该联盟暂时结束了政府组建的不确定性。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦前总理汗的助手敦促除非公布所有选举结果，否则将引发抗议&lt;/h3>;&lt;p>;由被监禁的前总理伊姆兰·汗支持的独立候选人赢得了 92 个席位，使他们成为最大的团体，但他们无法自行组建政府，因为他们以个人而非非政府身份参选。布托·扎尔达里表示，汗的独立党派和穆斯林联盟的人数比他的政党多，但汗排除了与人民党联手的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;布托·扎尔达里表示，人民党不希望巴基斯坦出现永久性的经济危机或新的选举导致政治危机。&lt;/p>;&lt;p>;布托·扎尔达里热切希望他的父亲阿西夫·阿里·扎尔达里再次担任总统。电视频道《Geo News》还援引人民党消息人士的话称，该党希望其任命的人在所有四个省担任省长职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shehbaz Sharif 对人民党和其他政党的支持表示欢迎并表示所有各方齐心协力，因为他们需要应对众多挑战，特别是经济挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 2.41 亿人口的国家正在应对经济危机，增长缓慢、通货膨胀创纪录，而且好战分子不断抬头。 &lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 提供了 30 亿美元的救助，勉强避免了主权违约，但该贷款机构的支持将于 3 月份结束，此后需要一项新的扩展计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;快速谈判新计划对于新政府至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦前总理汗因在“虚假案件”中泄露国家机密而被判 10 年徒刑&lt;/h3>; &lt;p>;分析人士曾希望这次选举能够解决巴基斯坦面临的危机，但由于大量独立人士与有影响力的军方发生争执，分裂的判决只能意味着更多的不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫表示，新的政治联盟在新议会中拥有近三分之二多数，并补充说，这将为政策制定带来更多确定性。&lt;/p>;&lt;p>;汗是一位板球明星转型为政治家的人。因腐败和泄露国家机密的指控而入狱，他的政党被禁止参加选举，迫使成员以独立人士身份参选。&lt;/p>;&lt;p>;汗的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 声称投票结果被操纵并发誓要对某些结果提出法律质疑。看守政府和选举委员会拒绝了这些指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza truce talks end inconclusively as Rafah braces for Israeli assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251876/gaza-truce-talks-end-inconclusively-rafah-braces-israeli-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 03:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/c685c8f1-60db-469e-96bb-9c35da2116c2_f1d78a63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童等待领取拉法慈善厨房烹制的食物周二，在加沙地带南部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;涉及美国、埃及、以色列和卡塔尔的加沙休战谈判周二结束，但没有取得突破，因为要求以色列停止计划对南端发动袭击的呼声越来越高飞地里挤满了超过一百万流离失所者。&lt;/p>;&lt;p>;拉法市战前人口约为 30 万，这里挤满了无家可归的人，他们住在帐篷营地和临时避难所里，他们是为了躲避以色列的轰炸而逃到这里的。在四个多月的战争期间，在加沙更北的地区发生了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，希望将哈马斯武装分子赶出拉法的藏身之处，并释放被扣押在那里的以色列人质，并正在制定计划撤离被困的巴勒斯坦人平民。但目前还没有任何计划，援助机构表示，流离失所者在这片破碎的地区无处可去。&lt;/p>;&lt;p>;居民称，以色列坦克连夜炮击拉法东部地区，引发一波又一波的恐慌。他们说，最近几天以色列炮击和空袭后，已有数十名流离失所者开始离开拉法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/d3cdf4d7-460c-43fc-a4ff-dbd8e759fb14_a4cb1a51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人离开拉法周二担心以色列采取军事行动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我逃离了马加齐，来到了拉法，现在我又回到了马加齐，”Nahla Jarwan 说道，他指的是沿海难民她在冲突早些时候逃离的营地。&lt;/p>;&lt;p>;“拉法的昨晚非常艰难。出于恐惧，我们要返回马加齐——从一个地区流离失所到另一个地区。希望阿尔马加齐地区能够安全，愿上帝保佑。”但她补充道：“无论我们走到哪里，都不安全。”&lt;/p>;&lt;p>;拉法毗邻埃及，但开罗已明确表示不会允许难民越过边境逃亡。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生官员宣布，过去 24 小时内新增 133 名巴勒斯坦人死亡，自 10 月 7 日以来，巴勒斯坦人死亡总数达到 28,473 人，受伤 68,146 人，当时哈马斯越过边境进入以色列，引发战争，造成 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt; h3>;以色列对加沙拉法的袭击是一个“可怕”的前景：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;据信，在人口稠密的加沙地带，许多其他人被埋在被毁建筑物的废墟下，其中大部分已成为废墟。食物、水和其他必需品的供应正在耗尽，疾病正在蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万人口中约有一半现在挤在拉法。&lt;/p>;&lt;p>;“自从以色列声称他们正在入侵以来，拉法很快……我们每晚都会读最后的祈祷文。每天晚上，我们都会互相道别，并向拉法以外的亲戚道别。”30 岁的艾雅 (Aya) 说道，她与母亲、祖母和五个兄弟姐妹住在一个帐篷里。&lt;/p>;&lt;p>;在开罗，埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·阿尔 (Abdel Fattah al) -埃及国家信息部门称，塞西与中央情报局局长威廉·伯恩斯和卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼进行了会谈，旨在就加沙停战达成一致，保护平民并向飞地提供更多援助。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/2c31f77c-5fe7-40c7-89b5-5d4a58f0ade8_1126e908.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，以色列活动人士在特拉维夫国防部外抗议加沙地带的战争和计划在拉法进行的地面行动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其网站声明称，“愿意就关键问题继续磋商和协调”，表明没有取得突破。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;埃及的声明没有提及以色列。路透社记者称，以色列代表团已离开开罗回国。以色列总理办公室没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓，如有必要，将继续战斗数月，直到消灭哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦官员早些时候表示，双方正在寻求哈马斯可以接受的方案，“只有在以色列承诺结束战争并从加沙撤军的基础上，才有可能签署协议”。&lt;/p>;&lt;h3 >;埃及威胁要废除与以色列的和平条约。这意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;一名哈马斯官员表示，哈马斯已告诉与会者，如果巴勒斯坦武装分子扣押的以色列人质被释放，哈马斯不相信以色列不会重启战争。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月 7 日，哈马斯袭击以色列南部，人质​​被劫持。确保他们返回是本杰明·内塔尼亚胡总理政府的首要任务，也是消灭控制这片沿海小领土的哈马斯的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;德国外交部将于周三访问以色列的部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 就拉法事件表示，以色列有权保卫自己免受恐怖主义侵害，但这并不意味着驱逐人口。&lt;/p>;&lt;p>;南非就拉法向世界法院提出请求周二考虑以色列将攻势扩大到拉法的计划是否需要采取额外的紧急措施来保障巴勒斯坦人的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/14/ffb0c9f0-447f-4c5d-9a59-acf835c8c622_ba9aa059.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾滚滚周二，以色列轰炸加沙地带南部的拉法东部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在南非提起的一起案件中，国际法院上个月命令以色列在其权力范围内采取一切措施，防止其军队对巴勒斯坦人实施种族灭绝在加沙。以色列否认实施种族灭绝，并要求法院彻底驳回此案。&lt;/p>;&lt;p>;比勒陀利亚政府表示担心，进攻将导致进一步大规模杀戮、伤害和破坏。&lt;/p>;&lt;p >;联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处发言人朱丽叶特·图玛表示，该机构尚未获悉以色列对拉法的任何撤离计划，也不是该计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“你们要把人们疏散到哪里？ ，因为加沙地带没有一个地方是安全的，北部已经支离破碎，到处都是未爆炸的武器，几乎不适合居住，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，以色列不应在没有保护平民计划的情况下向拉法推进&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一表示，华盛顿正在努力达成一项人质协议，以便为加沙带来至少六周的“立即和持续”平静。&lt;/p>;&lt;p>;拜登敦促以色列在没有保护平民的可行计划的情况下，不要发动拉法攻势。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的流血事件中，以色列军方表示，在过去 24 小时内，其部队在加沙南部和中部的冲突中打死了数十名巴勒斯坦武装人员。&lt; /p>;&lt;p>;加沙卫生官员表示，以色列对加沙中部努塞拉特难民营一所房屋的袭击一夜之间造成 16 名巴勒斯坦人死亡。他们说，周二晚些时候，加沙城的另一起汽车空袭造成六人死亡，其中包括儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate passes bill for Ukraine, Israel and Taiwan aid, but House likely to block]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251874/us-senate-passes-bill-ukraine-israel-and-taiwan-aid-house-likely-block?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.14 02:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/bdae14d6-4f03-4b73-86a7-c97e5c2a7e8d_ca1aba2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，一名妇女骑着自行车经过美国国会大厦。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二敦促众议院效仿参议院的领导，通过对乌克兰提供数十亿美元的战争援助，但忠于唐纳德·特朗普的右翼共和党人表示他们将阻止该法案。&lt;/p>;&lt;p>;参议院最终批准为民主的、亲西方的乌克兰以及以色列和台湾的美国首要战略优先事项提供安全资金几小时后，拜登向众议院发起挑战，要求“拜登说，据报道，乌克兰军队在抵抗俄罗斯入侵进入第三年之际，弹药已经耗尽，“美国的领导力和我们的联盟”正处于危险之中。&lt; /p>;&lt;p>;“如果我们不反对那些试图征服或瓜分邻国领土的暴君，美国的国家安全将面临重大后果。我们的盟友和对手都会注意到，”他在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，右翼众议院议长迈克·约翰逊表示，他将听取预期的共和党总统的呼吁特朗普的提名，甚至不允许参议院法案在下议院进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;950 亿美元的一揽子计划包括为以色列军队和台湾提供资金，但最大的份额（600 亿美元）将有所帮助乌克兰补充耗尽的弹药供应、武器和其他关键需求。&lt;/p>;&lt;p>;当足够多的共和党人无视特朗普的幕后花招，与民主党一起维护拜登作为总统的优先事项之一时，该法案在参议院轻松通过– 领导西方对俄罗斯入侵的反应。&lt;/p>;&lt;p>;民主党拥有微弱多数的参议院领袖查克·舒默参议员表示，“责任现在落在了约翰逊议长身上”。&lt;/p>; &lt;h3>;埃隆·马斯克表示普京不能在乌克兰失败，反对参议院法案&lt;/h3>;&lt;p>;“历史正在审视美国，看看我们是否会坚持我们的价值观，勇敢地面对像[俄罗斯]这样的欺凌者弗拉基米尔·普京总统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;舒默表示，如果该法案付诸表决，共和党在众议院拥有微弱的控制权，“众议院的绝大多数”将支持该法案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“不幸的是，太多共和党人屈服于唐纳德·特朗普的统治，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;参议院的投票和现在迫在眉睫的众议院摊牌是共和党曲折道路上的最新阶段。安全法案——很大程度上是由于特朗普主导的策略，以确保该法案不会通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/14/6d8fd65f-212f-400c-8fd1-2ca6de001dd0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议院多数党领袖查克·舒默对记者讲话周二，在分裂的参议院通过一项向乌克兰和以色列提供军事援助的紧急支出方案后，美国国会大厦举行了会议。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，共和党人坚称，只有在美墨边境同时大力加强移民管制的情况下，他们才会继续向乌克兰提供援助。&lt;/p >;&lt;p>;民主党人同意了这一条件，并与共和党人合作制定了一项法案，该法案实施了数十年来最严厉的新措施来阻止非法移民，并为乌克兰、以色列和台湾提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;然而，之后日益强大的特朗普派表示反对，约翰逊宣布该方案将在众议院“死亡”，共和党参议员退缩，使国会陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊在周一晚间的最新讲话中表示即使参议院共和党人支持新的乌克兰法案，他也会在同意考虑支持之前再次要求采取边境管制措施。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普希望新的共和党全国委员会领导层，儿媳担任联合主席&lt; /h3>;&lt;p>;“在向乌克兰投入更多资源之前，我们必须先解决我们的国家问题，”特朗普的坚定支持者、反对通过该法案的共和党人之一参议员 JD 万斯说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们的信息，战斗仍在继续。”他在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基对参议院的投票表示感谢，并在社交媒体上感谢“每一位在我们战斗时支持继续向乌克兰提供援助的美国参议员”为了自由、民主和我们都珍视的价值观”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese make only day trips to Hong Kong with focus on saving cash as city loses allure to southern rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251871/mainland-chinese-make-day-trips-hong-kong-focus-saving-cash-city-loses-allure-southern-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/86df4d34-3ee7-454b-bfd6-4f295e95fd82_60567a1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地游客在尖沙咀一家餐厅外排队享用午餐。入境事务处显示，假期前三天约有471,490名内地游客来到香港。摄影：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行业评论员表示，由于与中国其他城市在价格和景点数量方面的竞争加剧，香港对内地游客失去了一些吸引力，正如许多游客一样农历新年假期期间只前往金融中心一日游。&lt;/p>;&lt;p>;根据入境事务处的初步数据，假期前三天约有471,490名内地游客来香港，即约471,490人次内地游客到香港旅游。 2019 年同期的 623,521 人次中，占 76%。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，中国大陆游客被认为是大手笔的消费者，热衷于享受这座城市的奢侈品和免税购物选择，但由于边境完全去年重新开业后，他们减少了在高端商品上的花费，转而寻求更便宜的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的吸引力整体上已经减弱，”香港商会主席叶志伟表示。香港旅游从业者联盟。 “这里曾经是购物天堂，但现在人们可以在大陆买到同样的东西。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/13/fa8bdff8-2cd7-482d-9c82-4696bb7bacdf_f25a5b57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体在小红书平台上，“一日香港”、“旅游特种部队”等词语迅速走红，包含前者的帖子浏览量超过5400万次。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Covid-19大流行后，他观察到一日游有所增加，游客会在清晨到达城市然后返回内地当天晚上。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会来城里走走，而不是真正在这里花钱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆社交媒体平台小红书上，诸如“香港一日金刚”和“旅游特种部队”迅速走红，包含前者的帖子获得了超过 5400 万次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;热门帖子包含详细的地图和行程，用户就如何参观交换建议只需花费 300 元人民币（42 美元）即可在 24 小时内游览这座城市的主要景点。建议包括乘坐电车或在当地茶餐厅吃饭以节省交通。&lt;/p>;&lt;p>;周一下午 3 点左右，中环的深圳居民 Alice 张小青正在阅读附近大馆文物展览的广告。和艺术中心。&lt;/p>;&lt;p>;“免费！”当两人跑上自动扶梯时，22 岁的她抓着朋友的手喊道。 “走吧，走吧！”&lt;/p>;&lt;p>;刚刚毕业的市场营销专业张老师是第一次来这座城市，决定简单地走走，看看“与内地不一样的风景” ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，尽管她早上 10 点左右才到达，但她将在 12 小时后返回深圳。&lt;/p>;&lt;p>;“一个原因是因为这里的酒店太贵了，”她说。 “而且我认为没有什么其他值得参观的地方可以停留更长时间。”&lt;/p>;&lt;h3>;农历新年假期的前三天，香港的游客量达到了 54 万次&lt;/h3>;&lt;p>;附近，已婚36 岁的珍妮·刘 (Jenny Liu) 和 33 岁的杰弗里·赵 (Jeffrey Zhu) 夫妇正忙着第一次带他们三岁的女儿和她的祖父母游览这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;这家人从邻近的广东省惠州来访。并于当天早上经深圳抵达。但他们也表示会在晚上晚些时候返回内地，这一天只会逛逛，不会购物。&lt;/p>;&lt;p>;“港元汇率很贵，所以不太好。”这些天购物的地方，”工程顾问刘说。 “如果我们想购物，我们可以去海南，在那里买东西更便宜。”&lt;/p>;&lt;p>;海南是中国大陆南部沿海的一个岛屿省份，被称为“中国的夏威夷”，已经成功抢占了香港的大部分商品曾经独一无二的购物魅力。&lt;/p>;&lt;p>;内地居民每年在岛上免税购物的消费额可达10万元人民币，而香港每次入境的免税额仅为5000元人民币。&lt;/p>;&lt; p>;香港中文大学亚太商学院荣誉研究员李少波表示，内地经济不景气也是劝阻游客的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国大陆仍面临挑战，因此游客明智地花钱，”他说。 “他们宁愿去香港一日游，也不愿待两三天。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，西九龙高铁总站、港铁等便捷的出行选择，给内地游客带来了更多便利。进出城市的方式有很多，而邻近的深圳提供了更便宜的住宿地点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年的反弹带动了餐馆的发展，但一位业主关闭了门店&lt;/h3>;&lt;p>;经核实酒店价格后发现，西九龙五星级香港丽思卡尔顿酒店的豪华大床房每晚价格约为4,050港元。就在边境对面的深圳丽思卡尔顿酒店，类似的房间售价为 1,210 港元。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，虽然邻近的澳门拥有独特的景点，包括葡萄牙美食、浓缩的历史区和闪闪发光的赌场，但香港的许多吸引力在大陆很容易以更低的价格买到。&lt;/p>;&lt;p>;“香港太贵了，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solomon Islands’ pro-China leader pledges to continue balancing act with Australia as he seeks re-election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251860/solomon-islands-pro-china-leader-pledges-continue-balancing-act-australia-he-seeks-re-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/da92a70d-85e9-464d-9be8-4002ce9f10e8_50bb1959.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平去年欢迎索加瓦雷访问北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;所罗门群岛执政党承诺，如果赢得大选，将在加强与中国的关系以及与澳大利亚等“传统伙伴”的关系之间取得“务实”平衡。 &lt;/p>;&lt;p>;太平洋国家总理玛纳西·索加瓦雷(Manasseh Sogavare)自2019年重新掌权以来一直采取亲北京立场，并指责“西方列强的代理人”试图推翻其政府。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此后，他与台湾断绝了外交关系，以与北京结盟，并于 2022 年与中国签署了一项安全协议，这引起了西方国家对北京在该地区日益增长的军事足迹的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;但外交分析人士警告说，与中国走得太近可能会导致国内以及太平洋其他国家和美国的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;周二，执政的所有权、团结和责任党该党表示，它将寻求从中国“一带一路”倡议以及澳大利亚基础设施资金提供的机会中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“该党将通过‘向北’外交政策加强与中国的关系，同时培育关系声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“[索加瓦雷]强调，作为一个政党，我们致力于‘与所有人为友，不与任何人为敌’的立场。”&lt;/p>; &lt;h3>;随着领导人在中美竞争中缺席会面，太平洋岛屿团结出现裂痕&lt;/h3>;&lt;p>;去年 12 月，索加瓦雷告诉议会，该国正处于中国与西方列强之间“地缘政治战争”的中心， &lt;/p>;&lt;p>;他指责美国有“地缘政治优势情结”，并表示中国投资可能有助于打破美国对外国帮助的依赖，并补充道：“我们必须醒来。那些日子已经一去不复返了。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年以来，索加瓦雷曾多次上任和下台，他正在寻求第五次连任，届时国家将在 4 月份进行投票。&lt;/p>;&lt;p >;去年，该国议会通过了一项法案，将选举推迟到主办太平洋运动会之后，此举引发反对派批评政府“推倒”民主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“索加瓦雷的政策没有改变。他拥抱[中国]，同时与非洲保持联系，”乔治城大学澳大利亚、新西兰和太平洋研究中心主任艾伦·蒂德韦尔说。 “这只是对现实的认识。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，索加瓦雷的对华战略旨在巩固他作为能够为其支持者做出贡献的领导人的地位。&lt;/p>;&lt;p>;据澳大利亚智库洛伊研究所称，中国是所罗门群岛最大的贸易伙伴，并于 2021 年成为第二大官方发展援助捐助国。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼科技大学研究员科里·李·贝尔 (Corey Lee Bell)澳中关系研究所表示，索加瓦雷的对华政策可能源于对其主权的担忧，特别是涉及其传统安全伙伴澳大利亚的主权。&lt;/p>;&lt;p>;“他的做法……重点是不让所需的经济和安全援助更强大的国家会转化为不适当的影响力，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在总理拒绝拜登邀请几天后，所罗门群岛加入了中国支持的亚投行&lt;/h3>;&lt;p>;这一战略让索加瓦雷实践了一种“动态”澳大利亚和中国之间在不同时间或以不同方式保持平等距离或玩地缘战略竞争和倾向”。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了太平洋运动会，澳大利亚和中国都“以不同方式帮助维持治安”有点像竞购战”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，其他国家也试图在与澳大利亚合作的同时平衡与中国的关系，例如东帝汶。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，斐济一直在与澳大利亚合作。自 2006 年以来，该国一直在寻找与所罗门群岛“向北看”的方针类似的政策，寻找澳大利亚和新西兰以外的合作伙伴，但表示与中国的密切关系也带来了自己的问题。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括导致斐济与中国关系恶化的事件是 2017 年发生的一起事件，当时中国侦探逮捕了涉嫌进行网络诈骗的中国公民，并用飞机将他们带回，这对斐济的程序和法律表现出极不尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“索加瓦雷”贝尔说：“他可能会知道，如果他与中国走得太近，国内对手对代理机构提出类似担忧的威胁将会增加，就像过去几年太平洋地区的一种模式一样。”&lt;/p>;&lt;p>; ”但他也可能面临来自其他太平洋岛国的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，该地区的其他国家“可能会从战略竞争中受益，但他们希望控制住这种竞争——他们不这样做”贝尔表示，他预计华盛顿和堪培拉已经习惯了索加瓦雷的“强有力的语言”——如果他再次当选，将“坐下来聊天”，但会划出一条明确的红线：他们不希望有任何东西靠近中国永久军事基地或存在。&lt;/p>;&lt;p >;“只要霍尼亚拉（所罗门群岛首都）遵守这一规定，我不明白为什么不遵守，与堪培拉和华盛顿的关系就有足够的空间重新谈判，”他&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们继续先例，索加瓦雷将倾向于中国，但可能会继续与澳大利亚接触，而澳大利亚也将根据先例寻求转售或升级其支持，以应对索加瓦雷的重新调整。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Beijing is struggling with its mission to ‘tell China’s story well’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251867/why-beijing-struggling-its-mission-tell-chinas-story-well?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/6a18ad1e-5310-4480-9260-4d4e04c9de20_c49e129a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自习近平主席号召“讲好中国故事”以来官员和官方媒体的强硬和对抗性言论有所增加。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十年前，习近平主席在中国的全球宣传活动中提出了一个关键目标：“讲好中国故事”。&lt;/p>;&lt;p>;目标是让中国的声音盖过西方的叙述，作为“国际话语权”战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这一战略由官员近年来推动，中文称为“国际化语圈”，呼吁人们有权官员们被告知要对自己的文化、历史、意识形态和政治制度有信心，这样国际观众才能告诉我们，中国的做法在许多问题上都比西方更好。&lt;/p>;&lt;p>;这一政策目标解释了近年来中国官员和官方媒体日益自信、有时甚至是对抗性的言论。面对西方压力，自信和不退缩被视为获得“话语权”的方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/89d9533b-0bf2-4800-a63a-d1d33dffe566_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员” 表现通常是通过他们对国内观众的吸引力来衡量的。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，在公开场合和私下里，官员和官方媒体高管都对中国的叙述在影响国际公众舆论方面收效甚微表示沮丧。&lt;/p >;&lt;p>;一个例子是共产党喉舌《人民日报》2022年11月的一篇评论，该评论承认中国很难通过国际媒体表达自己的观点——而且当这些观点播出时，影响可以忽略不计。&lt;/p>; &lt;p>;北京在这一宣传活动中投入了数百万美元，包括在海外设立媒体机构、从 CNN 等地聘请前电视主播为其官方英语频道 CGTN 以及在纽约时代广场设立电子广告牌。&lt; /p>;&lt;p>;对于中国官员和官方媒体来说，如果这场运动没有取得成效，那是因为西方媒体、学术界和公众的偏见和主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，官员和官方媒体中国的分析人士已经研究了所使用的语言，看看是否可以更好地传达这些信息。官员们还试图通过扩大海外社交媒体影响力来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些努力未能解决中国国际宣传的一些根本缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一的一点是，在中国的体制中，一旦形成官方路线或叙述，就会通过官方媒体进行传播，并且没有任何异议声音的余地。&lt;/p>;&lt;p>;在西方，情况则不同，那里许多叙述和论点来自不同来源，包括挑战官方路线的声音，人们可以自由地发表自己的观点。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的政治文化中，甚至可以看到来自同情者的善意批评作为北京的挑战或敌意。因此，“讲好中国故事”的号召常常被解读为“讲好中国的故事”。&lt;/p>;&lt;p>;无论善意与否，批评在北京都是不受欢迎的。即使中国官员或官方媒体说的是实话，他们也常常被外界视为粉饰。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将更严格地控​​制少数民族讨论以缓和“风险”&lt;/h3>;&lt;p>;另一个因素是中国官场在宣传方面的运作方式。官员的表现通常是根据他们对国内受众的吸引力以及他们是否得到上级的批准来衡量的，而不是他们如何说服国际受众。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着官员可能会关心更多地了解他们向国内受众可以访问的媒体机构说了些什么，以及他们的老板如何接受他们的言论。&lt;/p>;&lt;p>;除了努力让中国在有争议的国际问题上的立场为人所知之外，北京还热衷于通过文化扩大其软实力。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到中国的文化遗产一直受到世界人民的关注，这不是什么挑战。&lt;/p>;&lt;p>;人文交流对北京来说，交流可能更容易接受，但它必须避免将自己的观点强加给游客。与其讲述中国故事，不如让人们自己去探索、去发现。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia puts leader of Nato member Estonia on wanted list over removal of Soviet-era monuments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251868/russia-puts-leader-nato-member-estonia-wanted-list-over-removal-soviet-era-monuments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/464ff912-0eb7-4d67-bc53-56ad371cad94_643d306d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们拆除爱沙尼亚纳尔瓦作为纪念碑安装的苏联坦克。爱沙尼亚总理卡娅·卡拉斯因拆除这个波罗的海国家的苏联时代二战纪念碑而被列入俄罗斯通缉名单。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周二表示，由于紧张局势，爱沙尼亚总理因试图拆除波罗的海国家的苏联时代二战纪念碑而被俄罗斯列入通缉名单俄罗斯与西方国家之间的关系因乌克兰战争而升温。&lt;/p>;&lt;p>;总理卡亚·卡拉斯的名字出现在俄罗斯内政部因未指明的刑事指控而被通缉的人员名单上，尽管尚不清楚她是何时被添加的，据俄罗斯独立新闻媒体 Mediazona 报道。该名单包括来自其他波罗的海国家的数十名官员和立法者。&lt;/p>;&lt;p>;其他俄罗斯官员表示，此举与她拆除二战纪念碑的努力有关。爱沙尼亚当局没有立即做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;爱沙尼亚和北约成员国拉脱维亚和立陶宛已经拆除了纪念碑，这些纪念碑被广泛视为苏联占领这些国家的不需要的遗产。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/5736e995-db60-44d7-869c-21874530f173_229b55a7.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在立陶宛维尔纽斯的安塔卡尔尼斯纪念公墓，市政工作人员拆除了在维尔纽斯从纳粹侵略者手中解放过程中阵亡的红军士兵的纪念碑。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自近两年前俄罗斯全面入侵乌克兰以来，波兰和捷克境内的众多红军纪念碑也被拆除，对许多人视为过去压迫象征的迟来的清洗。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科谴责这些举动是对在与纳粹德国作战时阵亡的苏联士兵的记忆的亵渎。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉斯强烈主张增加对乌克兰的军事援助并对俄罗斯实施更严厉的制裁，这似乎反映出克里姆林宫在面对北约对战争的压力时加大赌注的努力。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一次俄罗斯内政部已将一名外国领导人列入通缉名单。爱沙尼亚国务卿泰马尔·彼得科普和立陶宛文化部长西蒙纳斯·凯里斯也在名单上，名单上还有来自拉脱维亚、立陶宛和波兰的数十名官员和立法者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/300b5e89-5bd2-4156-bd70-5cbece37b968_33500db3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱沙尼亚总理卡亚·卡拉斯出席在巴黎爱丽舍宫举行的新闻发布会。她强烈主张增加对乌克兰的军事援助，并对俄罗斯实施更严厉的制裁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃证实，卡拉斯和彼得科普因参与拆除纪念碑而被列入名单。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及此举时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，这是对卡拉斯和其他人“对历史记忆和我们国家采取敌对行动”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯有法律将“复兴纳粹主义”定为犯罪。 ”其中包括惩罚亵渎战争纪念碑的行为。据爆料媒体 Mediazona 报道，俄罗斯最高刑事调查机构俄罗斯调查委员会设有一个负责处理涉嫌“篡改历史”和“复兴纳粹主义”的部门，该部门自战争爆发以来加大了行动力度。关于卡拉斯被列入通缉名单的消息。&lt;/p>;&lt;p>;Mediazona 发布了一份对该名单的长篇调查，称其中还包括数十名被指控与乌克兰武装部队并肩作战的乌克兰官员和外国人。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/db2e85cb-7cca-4ad7-94d9-698dc97040cd_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在拉脱维亚里加拆除苏联胜利纪念碑时，一座描绘苏联士兵的雕塑被推倒。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，消除乌克兰极右新纳粹组织是战争的核心目标之一，但他提出了没有证据支持他一再声称这些组织在制定乌克兰政策方面拥有决定性声音的说法。&lt;/p>;&lt;p>;将卡拉斯纳入其中也可能标志着莫斯科试图反驳去年俄罗斯联邦对普京发出的逮捕令。国际刑事法院就涉嫌将乌克兰儿童驱逐到俄罗斯一事提起诉讼。内政部的名单中还包括国际刑事法院主席彼得·霍夫曼斯基。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这实际上意义不大，因为莫斯科与西方的接触在冲突期间被冻结，但它是在北约欧洲成员国越来越担心美国大选将如何影响该联盟。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫表示，特朗普呼吁俄罗斯入侵北约成员国的言论“精神错乱”&lt;/h3>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普重新点燃了北约盟友担心，如果他重返白宫，他可能会允许俄罗斯扩大对欧洲的侵略。&lt;/p>;&lt;p>;“‘你没有付钱？你违法了吗？’”这位共和党领跑者最近表示，他在担任总统期间告诉了一名身份不明的北约成员。 “‘不，我不会保护你。事实上，我会鼓励他们做任何他们想做的事情。你必须付出代价。”&lt;/p>;&lt;p>;这一声明与美国总统乔·拜登“保卫北约每一寸领土”的承诺形成鲜明对比，因为该联盟承诺所有成员在遭受攻击时都会这样做。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的声明震惊了欧洲许多人，波兰、法国和德国承诺加强欧洲的安全和国防力量。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Angry Taiwanese travel operators warn of protest at presidential oath after U-turn on group tours to mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251853/angry-taiwanese-travel-operators-warn-protest-presidential-oath-after-u-turn-group-tours-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/30ef4632-5809-4ce9-92f6-ba275218fcb5_b3f58d13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已确定团体旅游计划于 3 月 1 日至 5 月 31 日期间出发禁令将于 6 月 1 日生效。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家台湾旅游业机构警告说，在经营者被捕后，他们可能会在台湾总统就职典礼期间举行抗议政府对恢复中国大陆团体旅游的态度大转变。&lt;/p>;&lt;p>;台北市去年 11 月表示，将解除自 3 月 1 日起近四年禁止旅行社组织大陆旅游团的禁令，但上周改变策略以维持禁运。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，北京调整了一条靠近台湾海峡中线的民用航班航线，台湾海峡中线是自治的台湾和中国大陆之间的概念中点。 。这一单方面举动被视为北京为挤压台北控制的领空而采取的新举措。&lt;/p>;&lt;p>;台湾旅游局周三宣布暂停旅游的消息令旅行社感到惊讶，其中许多旅行社已经安排了原定于 7 月之前的旅行。甚至超越。&lt;/p>;&lt;p>;台北高品质旅游协会会长李林戈表示，台湾的许多旅游经营者“苦苦等待[大陆]业务的恢复，结果却看到他们的希望再次破灭”。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府在宣布这样的重要决定之前至少应该咨询当地运营商。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次突然袭击……政府本来可以采取其他措施来应对大陆的不友好姿态，而不是利用台湾消费者和旅游经营者作为武器。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/13/bacf61d8-ed55-45d3-9e16-a3df51a4baa9_31a6743b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，农历龙年第三天，中国大陆东部城市举行灯会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然已经敲定3月1日至5月31日期间的团体出发仍然可以继续进行——因为新的禁令将于6月1日生效——但这一转变激怒了人们当地机构。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，无论出于什么目的，都允许个人前往大陆旅游，这是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的经营者已向超过1,000名客户出售旅游套餐。台北凤凰旅游总经理本杰明·片恩 (Benjamin Pien) 表示，“根据政府政策和规划（去年年底宣布）。”&lt;/p>;&lt;p>;“但仅凭一条行政令，政府现在就决定保留其市场限制政策。这在民主社会里是难以置信的。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这种反复无常的做法只会让当地旅行社在新冠疫情期间遭受严重损失后更难以生存。&lt;/p>;&lt; p>;台湾旅行社同业公会副会长Eric Wu质疑继续实施Covid-19大流行期间实施的禁令的法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府必须提供合理的解释台湾执政的独立倾向民​​进党的赖清德 (William Lai Ching-te) (民进党）将在蔡英文总统的第二个也是最后一个四年任期于 5 月 20 日结束时接替蔡英文。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可通过武力统一，因此暂停了官方交涉- 蔡英文2016年上台后拒绝接受一个中国原则后的海峡会谈和交流。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文在给现任副总统贴上带头标签后，还谴责赖智的当选“不可接受” - 直到 1 月 11 日投票为止，仍被视为“顽固的分裂主义者”，其领导将给台湾带来战争。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家 — — 包括美国、台北的非正式盟友和最大的武器供应国 — — 都不承认台湾是台湾独立，但反对任何强行改变现状的企图。&lt;/p>;&lt;p>;随着蔡英文时代两岸关系恶化，北京于2019年禁止大陆游客单独赴台旅游，并将禁令扩大到团体旅游Covid-19 大流行爆发后。作为回应，台湾也禁止当地旅行社组织2020年赴大陆旅行团。&lt;/p>;&lt;p>;台湾主要反对党国民党议员王鸿伟表示，民进党政府已向台湾提出选举承诺，解除禁令，以示对大陆的善意。&lt;/p>;&lt;p>;“但现在却食言了，理由是大陆未能通过改变敏感航线来回应其善意姿态。” “， 她说。 “这不是处理两岸关系的正确方式，这样的措施无异于惩罚台湾旅行社和消费者。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆当局宣布吸引台湾人前往福建的新措施&lt;/h3>; &lt;p>;北京将黎智英当选三周后进行的航线变更描述为“例行操作”，以确保飞行安全和不断增长的地区航空运输需求。&lt;/p>;&lt;p>;台北智库台湾国际战略研究会表示，暂停显然是一种报复性举措，很可能使两岸局势恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅会牺牲当地运营商的利益，他表示，预计北京将在赖智民 5 月上台之前对民进党政府采取进一步的惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办，负责处理事务台湾方面称台北此举“出于政治动机”，只会引起两岸同胞的不满。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong elderly should have shorter waiting time at A&E departments, better supported carers, advocacy group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251862/hong-kong-elderly-should-have-shorter-waiting-time-ae-departments-better-supported-carers-advocacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/5f6b7d57-ab83-4be8-90f5-92b451567961_9a6d9543.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议员和老年居民在由社区组织协会。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个倡导组织表示，香港当局应通过缩短老年人在公立门诊诊所的等候时间并加大对照顾他们的人的支持来改善对老年人的护理。 &lt;/p>;&lt;p>;周二，老年居民在社区组织协会（SoCO）组织的媒体活动上发言，也对增加意外和紧急服务（A&amp;E）服务费用的提议持保留态度，称加息可能会阻止人们&lt;/p>;&lt;p>;66岁的周少云表示，由于不熟悉使用医院管理局的网上系统，预约门诊服务遇到很大困难，只能致电热线电话。&lt;/p>;&lt;p>;“每天上午 10 点，我都会尝试打电话进行预订，”她说。 “但如果我在前 30 秒内无法联系到某人，就会被订满。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/13/759621dc-e7b3-49e0-9a13-9c11a11c5696_c7282d2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）立法会议员狄志远和林大卫呼吁政府为老年人提供更好的医疗服务。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，她拨打热线三天后才成功预约。周补充说，咨询后，她被转介到另一家医院接受X光检查，但必须等待几个月才能进行扫描。&lt;/p>;&lt;p>;根据当局的说法，非患者的平均等待时间- 紧急患者看普通外科医生需要 39 周，看验光师需要 63 周。&lt;/p>;&lt;p>;为了减少等待时间，卫生部长上个月表示，滥用公立医院急症室服务的居民可能需要支付类似于家庭医生咨询费用的费用，或从 200 港元到 500 港元（26 美元到 64 美元）不等。&lt;/p>;&lt;p>;截至周二下午 6 点 45 分，提供服务的18家公立医院中有7家急症室的轮候时间超过5小时。东区尤德夫人那打素医院和玛嘉烈医院的病人面临超过八小时的轮候时间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老龄化速度快于预期，引发对未来医疗保健的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;当局上周宣布，农历新年假期期间，若非紧急病人放弃轮候转往其他地方就诊，将退还公立医院急症室180港元的入院费。&lt;/p>;&lt;p>; 70 岁的陈华丽 (Chan Wah-lai) 周二也在接受媒体采访时表示，拟议增加急症室费用可能会阻止老年人获得关键帮助。&lt;/p>;&lt;p>;她说，上个月的一个早晨，她很难醒来。呼吸和说话，但认为她的情况微不足道，决定不去急症室，因为她不想“浪费资源”。&lt;/p>;&lt;p>;但一位朋友最终说服陈乘坐救护车去医院，在那里医生说她需要立即就医，因为她有心脏病发作的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“老年人不知道还能去哪里寻求医疗帮助，尤其是在晚上，但政府说我们贪婪并滥用资源，”她说。 “如果把费用提高到300至500港元，我就不去急症室了。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港专家促政府建立长者自杀风险数据库&lt;/h3>;&lt;p>;出席同一活动的立法会议员与居民有同样的忧虑，并表示反对加价，认为加价会阻碍长者求医。&lt;/p>;&lt;p>;医疗及健康服务立法会议员林子源博士亦呼吁政府将完善私人诊所慢性病筛查补贴试点计划。新计划下，中老年居民可获港币192元资助，用于在私家诊所进行高血压及糖尿病检查，以减轻公营医疗系统的负担。&lt;/p>;&lt; p>;“最终目标是将社区变成没有围墙的医院，通过家庭医生在附近提供 X 光扫描和验血等急症服务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;福利界别议员狄志远表示，问题的根源在于政府缺乏针对人口老龄化的长期医疗计划。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，长者可能无法正确评估其健康状况的严重程度。 ”照顾者每月最高可获港币3,000元。&lt;/p>;&lt;p>;「不过，综合社会保障援助受助人并不符合领取照顾者津贴的资格，因为他们不能两次领取福利。」她说。 “但我们认为这两者不应该是排斥的。”&lt;/p>;&lt;p>;袁说，许多照顾者，尤其是长者，因照顾亲人而产生额外费用，例如医疗费和交通费，面临精神压力。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India locks down capital as farmers mass over crop prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251863/india-locks-down-capital-farmers-mass-over-crop-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/8a7eb240-0dc0-431d-a559-fa1f9abd3db9_881d0db1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察发射催泪瓦斯驱散抗议农民后，农民们四处寻找掩护他们正向旁遮普邦和哈里亚纳邦边境附近的新德里行进。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里及周边邦的警方设置了金属路障、混凝土路障和铁丝网，封锁城市进出道路，并阻止数千名农民游行要求保证农作物价格和贷款三年前，反改革示威令印度首都窒息数月。&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台播放的镜头显示，距离首都数小时车程的哈里亚纳邦使用催泪瓦斯驱散抗议者，因为农民们从周边地区开着拖拉机来到这里。其他图像显示示威者与驻扎在坚固屏障后面的警察对峙。&lt;/p>;&lt;p>;据农民团体领导人称，抗议组织者和政府官员周一晚上举行了近五个小时的会议。但由于没有达成协议，数千名修真者仍在前往德里，他们的目标是聚集在简塔·曼塔天文台，这是一个 18 世纪的天文台和传统的抗议点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/c8ef40d4-6b47-4968-9120-e601b6208cb3_03e2ba54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;工人们在新德里附近的 Singhu 一条主要高速公路的路障顶部竖起了铁丝网，以阻止数千名抗议农民进入首都。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“谈判失败，这意味着农民将向德里进军，”参加会议的中部中央邦农民 Shiv Kumar Sharma 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;距离大选仅几周时间，并且不愿看到自 2020 年底开始并持续了近一年的农场抗议活动重演，哈里亚纳邦官员周一下令对靠近该地区的地区实施限制。国家边界。与此同时，德里警方已禁止全市集会、集会和游行 30 天。&lt;/p>;&lt;p>;“政府总是希望通过谈判找到任何问题的解决方案，这就是我们应该解决这个问题的方式”，农业和农民福利部长阿尔琼·蒙达周一晚间告诉记者。 “我们将努力保护所有农民和这个国家人民的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;农民的主要要求之一——可以追溯到三年前的抗议活动，但仍未得到解决——是最低价格官员们过去曾表示，除了关键主食之外，要采用这种制度将很难采用。然而，农村选民在印度选举中至关重要，政府在寻求第三次执政时很难忽视大规模的不满情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/7601d398-2478-422c-b0f6-8792a6bb8770_57f4252b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999；&quot;>;警察发射催泪瓦斯驱散抗议农民后，农民们四处寻找掩护。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度是增长最快的主要经济体之一，也是世界最大的粮食出口国之一，但其农业部门在收入和生产力方面仍然落后。极端天气只会加剧长期存在的问题，最近旨在降低国内价格的出口限制也是如此。农业部门雇用了印度近一半的工作人口，但产生的国内生产总值不到五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;政府预计农业部门在截至 3 月份的财政年度将增长 1.8%，低于过去七年超过 4% 的平均增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;抗议者的另一个核心要求是债务减免。政府表示，2020-2021 年，商业银行的未偿还农业贷款超过 18.4 万亿卢比（2,200 亿美元），而 2015-2016 年为 12 万亿卢比，负债农民账户数量也在增长—— 6900 万人口中超过 1 亿人。&lt;/p>;&lt;p>;许多抗议种植者来自旁遮普邦、哈里亚纳邦和北方邦等北方主要农业邦，部分原因是靠近他们的土地。&lt;/p>;&lt;p>;农民团体还呼吁周五与工会、妇女组织和学生一起举行全国罢工。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese provinces report more marriages after decade-long drop, with boost from Year of the Dragon and pandemic backlog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251864/chinese-provinces-report-more-marriages-after-decade-long-drop-boost-year-dragon-and-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/976099d4-c857-4b3f-a22f-06a73ef5d336_5d77a291.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对夫妇在拍摄照片时拿着结婚证摆姿势12月11日，中国北京下雪。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据全国各地的数据，中国近十年来结婚率下降的局面可能终于在去年结束了。 &lt;/p>;&lt;p>;上海新闻媒体湖南、陕西、江苏、河南、安徽等省民政局的数据显示，去年说“我愿意”的夫妇数量同比增加澎湃新闻周二报道。&lt;/p>;&lt;p>;报道援引一位官员的话说，增加的原因可能是 Covid-19 大流行造成的积压以及希望在吉祥龙年生育的准夫妇造成的。 .&lt;/p>;&lt;h3>;2024龙年完整视觉指南&lt;/h3>;&lt;p>;中国正面临重大的人口转变，出生率下降导致人口萎缩。&lt;/p>;&lt;p >;自2013年以来，结婚登记数量急剧下降，婚姻总数从当年的1300万多对减少到2022年的683万对。&lt;/p>;&lt;p>;但去年有复苏的迹象民政部表示，2023 年前三季度的登记人数比 2022 年同期增加了 24.5 万。&lt;/p>;&lt;p>;民政部尚未公布 2023 年的最终统计数据，但来自中国各地城市的数据&lt;/p>;&lt;p>;据澎湃新闻报道，去年，安徽省淮北市登记结婚21179对，同比增长近92%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该市的离婚数量也同比增长约38%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在湖南省南部的浏阳市，共有5,443对情侣喜结连理，比上年增加了458对。这一数字仍远低于该市2014年12000多户的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;“浏阳市结婚登记数量的下降趋势已持续多年。 2023年止住下降，并小幅反弹。”浏阳市民政局婚礼登记中心主任张健告诉澎湃新闻。&lt;/p>;&lt;p>;张健表示，浏阳结婚率下降的部分原因是出生率下降。张表示，登记数量的反弹可能是由于夫妇最终计划举行婚礼，但因 Covid-19 大流行而推迟。 &lt;/p>;&lt;p>;他说这也可能有迷信的因素，有些人希望在龙年结婚生子——龙是中国十二生肖中最受欢迎的动物。&lt;据澎湃新闻报道，中国其他城市去年的结婚登记量也有所增加，其中江苏省苏州市的结婚登记量增加了10,000人，同比增长约21%。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的“寡妇年”会在人口问题中平息“龙宝宝”热潮吗？&lt;/h3>;&lt;p>;据统计，上海的结婚登记人数从本世纪创纪录的低点2022年的约72,000人增至去年的超过104,000人&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，一些居民呼吁上海当局组织活动，让人们聚在一起，尤其是那些因工作繁忙而很难见到其他人的老年单身人士。澎湃新闻的另一篇报道。&lt;/p>;&lt;p>;在向上海民政局提交的一份提案中，支持者表示在线约会平台缺乏透明度和真实性。&lt;/p>;&lt;p>;中国各地都有一些活动和组织关注婚姻和婚庆市场，从婚介服务到上海、北京、广州和成都等城市的一站式婚庆博览会。&lt;/p>;&lt;h3>;中国杜绝彩礼的努力可能是针对错误的传统&lt;/h3>;&lt;p>;2017年，中共中央、国务院印发《青少年发展规划》，将爱情婚姻确定为重要发展领域。该计划将实施到2025年。&lt;/p>;&lt;p>;该计划指出，由于人口结构的变化，35岁及以下的青年“在婚姻和爱情方面需要更多的关心和帮助” &lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在加强青少年婚姻计划生育教育，包括将其纳入大学教育，并通过大众媒体传播“积极的婚姻观念”。&lt; /p>;&lt;p>;该计划还表示，需要“支持健康的青少年约会和交流活动的发展”，特别关注老年未婚人士。&lt;/p>;&lt;p>;促进婚姻的政策似乎已经去年在浏阳工作的张先生告诉澎湃新闻，他们“在一定程度上激发了人们结婚生子的热情”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>