<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese government rushes to shore up struggling property sector with new policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3266633/chinese-government-rushes-shore-struggling-property-sector-new-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/aa8de784-b890-4b55-af10-b7bcec8279c8_c381f265.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国楼市仍在苦苦挣扎，各种政策都在试探稳定对经济至关重要的部门。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着各政府部门实施政策帮助陷入困境的房地产市场，中国正在采取更多措施稳定房地产市场。房地产市场仍然是中国经济的主要推动力，也是中国房地产市场的主要支柱。 &lt;/p>;&lt;p>;过去一周的最新举措包括正式通知升级老旧小区，预计将优化土地利用并带动建设，以及央行召开会议以加快推进保障性住房再融资，试图吸收库存。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管北京努力加速清理过剩库存并提振占中国经济增长四分之一的房地产市场&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国人民银行在东北省份山东省召开会议，重点讨论加快进展官方声明称，《办法》响应国家去库存住房政策，优化住房市场效率，推动新一轮住房市场结构调整。 &lt;/p>;&lt;p>;山东省济南市、天津市、重庆市、河南郑州市等在会上分享了试点经验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周四，自然资源部印发关于参照北京、上海、广州、南京等地老旧小区更新改造经验的通知。&lt;/p>;&lt;p>;“该措施旨在深化考核评估部门声明称，加强协调和政策支持，完善审批流程，稳步推进土地利用规划指导工作。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的中国经济展望报告西班牙银行 BBVA 表示，“家庭和企业市场情绪疲软”持续存在，“房地产市场仍然是风险的重中之重”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通货紧缩环境并不乐观。 BBVA Research 首席经济学家董金跃在报告中表示：“房地产深度调整中，这种趋势很容易逆转。” “中国房地产市场仍是2024年经济的主要风险。”&lt;/p>;&lt;p>;中国第一季度经济增长5.3%，好于预期，尽管面临今年的增长目标房地产市场低迷和内需低迷带来的持续挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，近几十年来，中国房地产业已成为其经济的主要支柱，占中国 GDP 的 25% 至 30%。法国保险公司 AXA 5 月发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，最近……房地产开发商生产成品房的速度缓慢……2022 年，房地产开发商违约金额超过 500 亿元人民币（68.9 亿美元） ）债券的价值，”安盛宏观研究经济学家王英瑞表示。 “鉴于房地产行业对经济的重大影响，这对更广泛的经济活动构成了拖累。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月早些时候，中国政府宣布了一套新的政策来恢复房地产市场，包括降低房价首套房首付比例降至15%，二套房首付比例降至25%。&lt;/p>;&lt;p>;其他措施包括上调购房者按揭贷款利率下限、设立3000亿元再贷款池、允许地方政府和国有企业向陷入困境的开发商购买未售出的土地和住房。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s tighter immigration policy poses risk to luxury home market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266656/australias-tighter-immigration-policy-poses-risk-luxury-home-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/86463914-d72b-42c3-a057-59ed6baaa576_17543c10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚悉尼 Meadowbank 郊区的公寓楼。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;24 岁的丽贝卡·李 (Rebecca Li) 来自中国山东省，是估计有 820 万外国出生的澳大利亚居民之一，他们对该国的房地产业有着重大影响力市场。&lt;/p>;&lt;p>;但随着中介警告称，堪培拉取消黄金签证计划以及限制移民和外国学生入学的计划可能会影响房屋销售，尤其是高端房屋销售，这种动态正在开始发生变化。 &lt;/p>;&lt;p>;对于业主来说，这个时机再糟糕不过了，尤其是那些买房出租的业主，他们已经开始怀疑该行业的前景。&lt;/p>;&lt;p>;李，一套两居室的业主她的父母在她就读新南威尔士大学时为她购买了位于悉尼的两浴室住宅，考虑到需要住宿的外国人可能较少，寻找租户可能会更加困难。租户池的缩减正值澳大利亚租金上涨之际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/14/c5866c39-b8d1-46d5-8a0d-f8eeabe9849f_cd0c6c52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看到一排新建的平坦块2019年2月1日，澳大利亚悉尼埃平郊区。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“澳大利亚的房租价格相当昂贵，尤其是悉尼，”李说。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“澳大利亚的租金价格相当昂贵，尤其是悉尼。”据统计，今年第一季度，外国买家占澳大利亚房屋销售量的 10%，低于上一季度 11% 的六年半平均水平&lt;/p>;&lt;p>;代理商警告称，移民政策的变化可能会损害对高端住宅的需求，因为像李这样的投资者可能很难将房产出租给外国学生。&lt;/p>;&lt;p >;堪培拉寻求改革其移民政策，将其针对寻求澳大利亚居留权的高净值个人的商业创新和投资计划（BIIP）替换为另一项计划，优先考虑在劳动力短缺的领域吸纳高技术移民&lt;/p>;&lt;p>;“你不会立即看到黄金签证终止的影响，但大约两到三年后你就会看到它，”Plus Agency 总经理 Peter Li 表示。在悉尼和上海设有业务。&lt;/p>;&lt;p>;BIIP 于 2012 年推出，为申请人提供居住权，以换取投资最多 500 万澳元（330 万美元）的风险投资和成长型私募股权基金，以支持创业-ups，以及购买澳大利亚证券交易所上市公司股票的管理基金。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止已批准的申请中，85% 是中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;A 类该计划的发起者甚至被赋予了数字“888”，这是中国文化中的吉祥数字。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的官方数据，中国买家在今年前九个月购买了 1,995 套房屋，总价值达 25 亿澳元。 2023 年。来自香港的买家是第二大外国投资者，完成了 426 笔交易，价值 3 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;“随着黄金签证的取消，现在有成千上万的人不再愿意购买“他们有理由在澳大利亚购买这些超豪华房产，只是因为他们无法来澳大利亚，”李说。 “因此，对优质住宅的需求将会大幅下降。”&lt;/p>;&lt;p>;对于李的代理机构来说，该机构的挂牌量超过 5 亿澳元（3.3 亿美元），年交易额超过 3 亿澳元，五分之一的亚洲客户正在寻找价值至少 500 万澳元的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;“在开发商方面，投资于精品开发项目的资金将会减少。很多黄金签证申请人实际上都有房地产开发背景。”李说。 “现在很多开发精品项目的开发商都是有开发背景的中国人，他们是通过黄金签证来到澳大利亚的。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，你会看到高端新开发项目大幅下降，因为1000万澳元以上的需求减少，500万澳元以上的新供应减少。”&lt;/p>;&lt;p>;居外IQI联合创始人兼集团董事总经理Daniel Ho也有同样的看法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果政府在未来两年内成功地将入境移民净额减少一半，你预计未来一年外国买家的份额将下降几个百分点，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;但一些人认为，随着来自美国和欧洲的投资者关注澳大利亚生活方式的吸引力，非亚洲买家的需求可能会弥补这一不足。&lt;/p>;&lt;p>;“投资签证提供了更容易的购买途径，但潜在的动机是生活方式和投资回报，”悉尼一家豪华房地产代理公司的老板肯·雅各布斯 (Ken Jacobs) 说。 “近期欧洲和美国买家的增加将抵消寻求豪华住宅的中国买家减少的负面影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong father shares life lessons learned after death of daughter Chau Tin-yu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266750/hong-kong-father-shares-life-lessons-learned-after-death-daughter-chau-tin-yu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/7e3f2954-ac64-4a2d-bd9b-38b436778f72_36bcda96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周天宇于三月去世，年仅八岁。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人周艾迪过去常常到医院探望女儿，抚摸她的脸颊，向她讲述她成为植物人时家人的生活，以此来纪念父亲节。&lt;/p >;&lt;p>;周天宇于三月份去世，年仅八岁，她的父亲现在与妻子和十岁的儿子一起吃一顿简单的饭菜来纪念这一天，然后他们在她的骨灰盒前表达敬意。&lt; /p>;&lt;p>;2020年，天宇在公立医院切除癌瘤的手术中，输血延迟了48分钟，心脏停止跳动近一个小时，导致她处于植物人状态四年。 &lt;/p>;&lt;p>;她在四岁时被诊断出患有横纹肌肉瘤，这是一种罕见的癌症，并在手术前接受了化疗和放疗。&lt;/p>;&lt;p>;这一磨难引起了媒体的关注，周声称该事件是医疗失误所致，并向医院管理局提起民事诉讼。去年达成了和解。&lt;/p>;&lt;p>;前在线企业主周说，他正试图将家庭痛苦历程中的失落感和委屈情绪转移到帮助其他有需要的人上。&lt;/p>;&lt; p>;“我一直认为宇宙可能希望你通过这些经历学习或做一些事情。难道你就让这种痛苦和悲伤伴随你一生吗？你只是自怨自艾并责怪别人吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你能将这些经历转化为积极的事情来帮助自己甚至他人吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这位现年 46 岁的前企业主也表示，他已经开始志愿服务今年与香港关爱力量合作，加入这个非牟利组织探访无家可归的长者，并帮助他们安排葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;周补充说，他计划参与帮助患病儿童的项目，特别是那些患有癌症的人，从中国大陆获得更便宜的药品，并支持失去亲人的父母安排葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;在天宇的一生和法律斗争中，她的父亲利用社交媒体记录了家人为帮助失去亲人的父母所做的努力。照顾他的女儿并与医院管理局进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;寻求帮助以将所谓的医疗失误告上法庭的家庭也向周寻求帮助，询问他如何申请医疗记录、联系方式的建议医院的患者关系办公室，并获得立法者和律师的帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/15/0d6d6d3b-9bd5-48f8-8d08-d82f18174f46_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天宇在经历了四年的植物人状态后2020年一次手术，输血延迟48分钟，心脏停止跳动近一个小时。图：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他回忆安慰一岁的父母-老“小雪儿”因涉嫌被保姆虐待而脑部受损，她将这对夫妇转介到香港关怀力量进行免费法律咨询，并为他们联系立法会议员和新闻界。&lt;/p>;&lt;p >;“他们每天必须在医院照顾女儿，这可能令人心碎，让他们感到无助，”他说。 “我说的比别人说的更有说服力，因为我了解他们的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;周说，作为法律斗争的一部分，他花了数年时间查阅医疗记录和医院管理局的信件，并补充说他从未收到过对天宇之死的道歉或明确解释。&lt;/p>;&lt;p>;“有时候我根本无法入睡。我会查看记录并听录音，直到凌晨 5 点或 6 点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 发现一名医生从他女儿的病历中删除了一张纸条，警方于 11 月启动了刑事调查。病历显示，她在手术过程中被注射了 500 毫升葡萄糖和盐水的混合物。&lt;/p>;&lt;p>;她的病历发生了变化，发生在手术后仅八小时。&lt;/p>;&lt;p>;但是周说，他不相信有人会被追究责任，因为他已经看到过去涉嫌医疗失误的案件以类似的方式结束。&lt;/p>;&lt;p>;他说，整个过程让他精疲力尽，还增加了一个癌性肿瘤去年七月，他的一只手臂被发现患有癌症，一个月后，他的左肺又发现了癌症。&lt;/p>;&lt;p>;周说，在接受治疗后，他现在已经没有癌症了，并补充说，他学会了不再那么执着于逆境。 &lt;/p>;&lt;p>;“人生最重要的是幸福，不要太在意成败、输赢。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周先生和他的妻子也是如此把更多的注意力放在患有自闭症的 10 岁儿子 Marcus 身上。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我很抱歉不能花很多时间陪伴我的儿子，因为我们总是要去拜访 Tin -yu 住院了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周说，虽然马库斯在学业上表现出色，但他在与同学和老师沟通方面一直面临着挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“他很难接受自己的“同学们在接受他的帮助后并没有回报他的帮助，或者他的老师没有接受道歉，这与他的预期不同。”周说，他正在从家庭过去的挣扎中汲取教训。教导他的儿子生活充满了意外事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我向他解释说，与他人互动就像下围棋，”他说，并补充说他的儿子喜欢这个游戏。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在你完成第一步之后，对手的下一步可能会让你很难按预期部署第二步，”周说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/3e1f361d-38ea-4456-a27e-962e6b2b2a60_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周艾迪表示，他计划重新开始找工作，继续承担养家糊口的角色。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周说，一想到女儿，他仍然热泪盈眶，并补充说他对这种情况的感觉很矛盾。&lt;/p>;&lt;p>; “对我们来说，我们知道她的死可能不是最糟糕的结果，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周说，他计划再次开始寻找工作，并继续担任家庭经济支柱。&lt;/p>; >;&lt;p>;“如果你看得远一点，这对她、我们、我们的儿子以及我们的一生来说，可能是一件好事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在天堂，天宇会感觉没有疼痛或疾病。她可以自由地做任何事，去任何她想去的地方。爸爸真的很想你。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia’s peatlands are in crisis. What can be done?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3266324/southeast-asias-peatlands-are-crisis-what-can-be-done?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/502005bf-5971-4ef2-9f9b-1754a48b9820_d52e14d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾从私人棕榈油特许经营地冒出，该特许经营地位于以前是印度尼西亚苏门答腊岛廖内省的泥炭地森林地区。排干泥炭地以清理土地用于农业或城市化正在使东南亚和世界的气候变化目标面临风险。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管泥炭地仅占地球陆地表面的 3%，但其碳含量却高达 550 十亿吨，是世界上所有森林总和的两倍。当排水或燃烧时，储存在泥炭中的碳会以二氧化碳的形式释放出来，这是一种强效的温室气体。&lt;/p>;&lt;p>;英国莱斯特大学的泥炭地生态学家苏珊·佩奇博士提供了一个令人信服的类比。她将泥炭地描述为一个银行账户，数千年来我们一直在其中储存碳。干扰它们就相当于一次性收回所有碳，可能会加剧气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;世界资源研究所估计，一公顷排干的泥炭地可排放多达 55 吨二氧化碳，这凸显了紧迫性。每年 – 相当于 13 辆汽油动力客车一年的排放量。&lt;/p>;&lt;p>;世界上很大一部分热带泥炭地位于东南亚。印度尼西亚和马来西亚是该地区的泥炭地强国。仅印度尼西亚就拥有世界上 30% 以上的热带泥炭地，而马来西亚则拥有另外 6%。这些泥炭地主要分布在苏门答腊岛、加里曼丹岛和马来半岛。&lt;/p>;&lt;p>;该地区泥炭地的重要性远远超出了其碳储存能力。这些生态系统是生物多样性热点，为众多濒危物种提供栖息地。婆罗洲猩猩、苏门答腊虎和长鼻猴只是这些泥炭地的少数物种。&lt;/p>;&lt;p>;泥炭地还支持当地社区的生计。根据新加坡国立大学研究人员 2018 年的一份报告，印度尼西亚有超过 1000 万人直接依赖泥炭地生态系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管东南亚的泥炭地很重要，但仍面临着持续的生态问题。威胁。主要驱动力是大规模的人类活动，特别是农业和城市化的扩张。大片泥炭地已被排干并转变为大型油棕和纸浆种植园。&lt;/p>;&lt;p>;《全球生态与保护》杂志上的一项研究揭示了东南亚泥炭地森林的惊人减少。泥炭地覆盖面积从 1990 年的 1190 万公顷锐减至 2015 年的仅 460 万公顷，25 年来减少了 60% 以上。其中大部分损失发生在印度尼西亚，该国超过 100 万公顷的泥炭地已转变为种植园。&lt;/p>;&lt;p>;为应对泥炭地危机，已经启动了多项全球和区域举措。全球泥炭地倡议由德国政府国际气候倡议资助，旨在改善泥炭地的保护、恢复和可持续管理。&lt;/p>;&lt;p>;2018年至2023年期间，加入联合国环境规划署评估、测量和保护刚果民主共和国、刚果共和国、印度尼西亚和秘鲁的泥炭碳。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，东盟泥炭地管理战略提供了一个保护框架。该战略于 2006 年启动并延长至 2030 年，旨在促进可持续管理实践和在保护、社区生计和跨境雾霾污染等关键问题上的区域合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泥炭地恢复，尤其是泥炭地恢复通过再湿润和重新植被，正在成为东南亚实现各种倡议设定的目标的关键战略。再湿润包括战略性地堵塞排水渠以提高地下水位、重建涝渍环境，而植被恢复则侧重于重新引入本土植物物种，这有助于稳定泥炭土并增加生物多样性。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是泥炭地恢复领域的领先者。泥炭地恢复机构的成立标志着取得了令人瞩目的进展。仅在占碑省，2016 年至 2023 年间就恢复了超过 147,000 公顷土地。占碑强大的工作组是所有利益相关者发挥关键作用的典范，从实地社区巡逻到工作组本身的持续监测。&lt; /p>;&lt;p>;马来西亚也在取得长足进步。雪兰莪州林业部正在领导与非政府组织、当地社区和其他利益相关者的合作。自 2008 年以来，他们合作开展了一项以社区为基础的计划，以恢复北雪兰莪 Raja Musa 森林保护区 1,000 公顷的退化泥炭沼泽森林。这项举措正在进行中，体现了马来西亚对长期泥炭地保护的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管取得了这些进展，但考虑到问题的严重性，泥炭地恢复仍然面临着艰巨的挑战。印度尼西亚政府为泥炭地恢复机构设定了恢复 260 万公顷土地的雄心勃勃的目标，其中很大一部分位于特许区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/9fe9c069-eb07-4332-8ae0-d9b9057c05dd_ceb59846.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员2019 年 9 月，印度尼西亚金宝向燃烧的泥炭地喷水。燃烧泥炭地和森林以清理农田所产生的有毒烟雾长期以来一直是东南亚邻国之间的争论焦点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，最近的一项分析揭示了一个发人深省的事实：420万公顷土地需要恢复干预，远远超出了政府的目标。尽管在保护和恢复泥炭地方面取得了进展，但我们只触及了需要做的事情的表面。数百万公顷土地仍急需恢复。&lt;/p>;&lt;p>;除了加大恢复力度外，我们必须认识到泥炭地恢复是一场马拉松，而不是短跑。泥炭地形成了数千年，我们不能指望一夜之间恢复它们。&lt;/p>;&lt;p>;《科学报告》杂志上发表的一项历时七年的研究记录了南苏门答腊岛的一项大规模恢复试验，该试验监测了重新润湿的情况。泥炭地森林。研究结果发现沉降减少和森林再生。&lt;/p>;&lt;p>;这表明，只要有耐心和持续管理以减轻泥炭地的压力，就有可能在十年内实现碳储存和生物多样性的显着改善。&lt; /p>;&lt;p>;拯救东南亚的泥炭地将成为应对气候变化的有力武器，因为这些湿地储存了大量的碳。&lt;/p>;&lt;p>;必须扩大恢复工作并实施长期战略振兴这些重要的生态系统，同时减轻威胁它们的压力。前进的道路无疑充满挑战，但回报是巨大的：稳定的气候、繁荣的生物多样性和有复原力的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Divorce pals’: new China trend sees single mothers team up, live together, share resources and childcare duties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264303/divorce-pals-new-china-trend-sees-single-mothers-team-live-together-share-resources-and-childcare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/136d0e47-fdeb-4a7d-9bbd-0767e00da791_51db6c73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》仔细研究了中国的一种新兴趋势，即“离婚伙伴”中，最近离婚的女性联合起来分享资源和照顾孩子的职责。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国出现了一种趋势，人们在社交媒体上发布信息寻找“离婚伴侣”。&lt;/p>;&lt;p>;其目的是将两个已婚人士（主要是单身母亲）聚集在一起组建新家庭，他们可以在分担生活费用和儿童保育方面相互支持。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》仔细研究了这一现象。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;涉及单亲母亲的离婚伙伴关系的兴起主要是由于她们与丈夫分居后面临的实际挑战。&lt;/p>;&lt;p>;许多人需要工作来支付账单，这&lt;/p>;&lt;p>;据中国妇女报报道，对271名单亲妈妈的调查显示，59.4%的人从未从前夫那里得到过子女抚养费，而那些经常得到过的人收到的付款低于法院命令的金额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/ 807c8d1c-1c22-464e-9fdc-6886435ce674_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国越来越多的最近离婚的女性正在联合起来创造一种新型的家庭。图片来源：thepaper.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这种背景下，婚外结盟被许多单亲妈妈视为一种解决方案，其中一方可以工作赚取收入，而另一方可以其他人负责照顾孩子和家庭需求。&lt;/p>;&lt;p>;这种安排有时被描述为女性独立的象征。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但这并不总是有效。 &lt;/p>;&lt;p>;这起案件是来自中国东南部广东省的一名化名林静文的女性与来自中国东部山东省的另一名女性陈晓丽的合伙关系。&lt;/p>;&lt; p>;他们的恋爱关系只持续了108天。&lt;/p>;&lt;p>;林在2022年35岁时意外怀孕，成为单亲妈妈。男友建议她终止妊娠。&lt;/p>;&lt;p>;林面对由于照顾孩子消耗了她的时间和精力，她面临着严重的经济困难，迫使她辞职，靠卖房子的积蓄生活。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，她发布了“离婚伴侣”招聘广告，吸引了陈。 &lt;/p>;&lt;p>;他们建立了分工。陈负责照顾孩子，林则摆脱了家务，可以出去工作。&lt;/p>;&lt;p>;不过，到今年春节，他们就分居了。&lt;/p>;&lt;p>;林说，“分手”的主要原因是他们的年幼的孩子需要严格的照顾，而且无法提供足以维持他们所有人的收入。&lt;/p>;&lt;p>;在夜间小贩的启发下，他们拼命地试图增加收入市场上，他们尝试摆摊，结果不到一个月就损失了 3,000 元人民币（400 美元），结束了合作关系。&lt;/p>;&lt;h3>;利弊&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/0ec94b81-eccb-4887-b1a8-a89c32b868f3_e998a517.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新的安排可能看起来是最好的选择，但专家警告说它可能会带来问题。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种伙伴关系的积极方面包括孩子们一起玩耍和母亲们一起准备饭菜。&lt;/p>;&lt;p>;许多在线观察者也认为这是一场胜利-赢局，他们发表这样的评论：“没有那个麻烦的男人，有了一个有力的帮手，生活真好。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国社会科学院研究员陈一军”，警告说，贫困的单亲妈妈实际上是一个弱势的新群体，尤其是在城市。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其是那些学历低、没有技能的人，离婚前完全依赖丈夫。他们的经济独立性很差，离婚后维持生计极其困难。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，“伴侣家庭”在中国现行家庭法中并不受法律保护。&lt;/p>;&lt; p>;不少研究“合伙养老”的学者指出，非婚同居可能会引发潜在的财产纠纷和权利侵权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia welcomes US firms, not sanctions, amid chips push. ‘We have an edge’: Anwar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266609/malaysia-welcomes-us-firms-not-sanctions-amid-chips-push-we-have-edge-anwar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/701c8506-b403-415d-8143-da0c752282c7_c89f79de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在接受《南华早报》采访时表示本月早些时候在他位于布城的办公室接受了独家采访。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 表示，如果涉及不属于华盛顿管辖范围的公司，马来西亚将不会遵守美国对中国的科技制裁，因为马来西亚利用自己的声誉一个全球半导体中心，以吸引由两个超级大国之间的技术战争驱动的新投资。&lt;/p>;&lt;p>;在美国日益严格的制裁之际，在中国开展业务的全球半导体公司一直在东南亚各地寻找地点以扩大业务旨在限制顶级芯片的供应。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿声称，如果中国使用这些组件来构建竞争技术，则会构成国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;这一转变使马来西亚受益，该国已获得美国公司数十亿美元的投资。英特尔于 2021 年宣布计划斥资 70 亿美元扩建其位于槟城州的先进封装工厂，而显卡巨头英伟达则注资 43 亿美元在该国发展其人工智能能力。&lt;/p>;&lt;p>;Anwar 称美国是马来西亚制造的芯片的重要投资伙伴和出口目的地，但他强调，他的政府不能使会损害马来西亚独立的单边制裁合法化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国人可以实施[制裁]， [涉及]美国公司。这是公平的。但他们不能把一切强加给我们，”总理 6 月 6 日在其办公室接受《华盛顿邮报》专访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是我们的产品或其他一些外国产品（在中国制造）马来西亚]，我们可以自由地做我们喜欢做的事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，安瓦尔在一次区域半导体会议上表示，马来西亚是全球行业“中立和非随着公司寻求减轻中美科技战争的影响，这场战争扰乱了芯片供应链，而芯片供应链对于制造从智能手机到电动汽车和可再生能源解决方案等各种产品至关重要。&lt;/p>;&lt;p >;马来西亚已经满足了全球封装和测试行业 13% 的需求，其目标是根据其国家半导体战略确保至少 1,060 亿美元的新半导体投资。&lt;/p>;&lt;p>;该计划涉及进军前端晶圆制造和集成电路设计，这一领域被认为是芯片生产的圣杯，仅仅建造一个制造工厂或 Fab 就可能带来数百亿美元的投资。 &lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，马来西亚已获得投资兴建两座晶圆厂，其中一座已确认建在有“东方硅谷”之称的槟城州，另一座将建在其他地方。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;周二，美国公司 MKS Instruments 宣布计划明年在槟城开始建设一座“超级中心”工厂，该公司表示，该工厂将支持区域和全球晶圆制造设备的生产。它没有透露投资的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我相当乐观。这就是为什么上周我们明确了我们的政策立场。”安瓦尔在谈到马来西亚国家半导体战略时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/14/f0fef741-2d73-4fd5-adb4-458acdc11fb7_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚的槟城州将是其中之一该国两个新的晶圆制造厂的两个地点。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理承认，马来西亚半导体部门的美国公司最近的投资最近可能会使该国面临华盛顿的压力，尤其是马来西亚负责&lt;/p>; &lt;p>;本月初，至少有25％的美国对芯片的需求。&lt;/p>; &lt;p>;，一家马来西亚公司因涉嫌将电子零件和零件的运送到俄罗斯的战争而受到美国制裁，以便在乌克兰的战争中使用在卡塔尔拥有的广播公司Al半岛电视台的报告中引用了美国国务院的话。&lt;/p>; &lt;p>;“我们检查了。它不是在这里制造的。这是一家贸易公司，[出口]并不违反联合国的制裁，”安瓦尔说。有证据可以提供。但是，就目前而言，没有。特别是在亚洲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/206/06/14/14/2685de3a-b5b2-b5b2-b5b2-b5b2- 43C9-8EED-1ABD32FB2CCC_B9A04B88.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“ 。他说，照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚正在吸引中国大陆和台湾参与者的更大兴趣闯入半导体生产的顶级，并在全球范围内竞争。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，我们有优势。 [这个行业]已经存在了一段时间，几十年了。现在，我们正在合并到前端和精致水平。”安瓦尔说。出售他们的产品，除非受到联合国等多边组织的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果马来西亚向其竞争对手提供重要组成部分，则该职位始终会导致美国进一步审查。中国。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔说，马来西亚已经“在某些次要领域”与中国建立了半导体交易，并期望这会随着两国之间的更多投资而扩大。&lt;/p>; &lt;p>;“他们说”您还在中国进行投资，您正在出口到中国。是的，这是我们的产品，我们当然可以出口。” Anwar说。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，我们将面临一些问题，一些问题。但我希望我们可以管理。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Nvidia distributor pairs graphics cards with Black Myth: Wukong game in offbeat promotion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266654/chinese-nvidia-distributor-pairs-graphics-cards-black-myth-wukong-game-offbeat-promotion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/6F51C404-59C7-49B0-B51F-1BB24DEFF337_5B145965.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国经典小说《西方之旅》于16世纪出版。照片：Game Science &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; NVIDIA CORP产品的大陆中国分销商正在寻求增强美国公司图形卡的销售 - 游戏者用来启动计算性能的硬件 - 通过在一个促销与该国的第一个Triple-A视频游戏。&lt;/p>; &lt;p>;基于广州的Maxsun，它基于NVIDIA和Advanced Micro Devices Technologies分发产品，为动作角色扮演游戏黑色神话提供了免费的数字密钥： Wukong每次购买NVIDIA的GEFORCE RTX 4070、4080和4090系列图形卡或配备这些硬件的计算机，直到6月18日。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Black Myth Myth：Wukong的标准副本：Wukong的价格为268 Yuan（US 37美元） 。由Tencent Holdings支持的Studio Game Science开发的视频游戏定于8月20日发布，索尼和索尼的PlayStation5。&lt;/p>; &lt;p>; Maxsun的Offbeat促销活动反映了大陆图形卡市场的竞争不断增长消费者正在用Moore Threads Technology替换Nvidia的产品，这是一家图形处理器启动，该启动是一家去年10月的华盛顿贸易黑名单。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/f022681f-0071-4071-407a-b670-69a1ad1de29de29d_347b7b7b7b7b7b7c0b.jpg.jpg “颜色：＃999;”>; Nvidia Corp的GeForce RTX 4070图形卡。照片：Nvidia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仍然，许多大陆游戏玩家嘲笑了Maxsun的这一新颖的营销策略，由Shangke信息技术拥有。&lt;/p>; &lt;p>;“此促销由于GPU [图形处理单元]卖家应该专注于目标市场，因此具有限制的吸引力。 “那些想要游戏的人不想购买新的GPU。” &lt;/p>; &lt;p>;最初的国内预订，表明对大陆的需求表明需求。 。该标题也将在Tencent的旗舰视频游戏门户网站Wegame和竞争对手平台Steam上提供。&lt;/p>; &lt;p>;大陆游戏玩家Richard Chen是预订该豪华版的物理副本的人之一，其成本为1,998元。他说：“我不会为游戏购买新的GPU，因为在该游戏（在该促销中）的游戏中不值得支付约5,000元人民币。” /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/c36ef2e4-7e97-7e97-47f7-a207-a207-a207-a207-804b475b475b7e8b_f_f60200c9.jpg =“颜色：＃999;”>; NVIDIA员工在2024年6月5日在台湾台北的Computex贸易展上展示了公司的GeForce硬件。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据市场研究公司Morder Intelligence的数据，全球视频游戏GPU市场预计2029年将在2029年达到157亿美元。图形卡 - 一旦NVIDIA的面包屑业务 - 对美国公司用于培训人工智能系统的高级GPU的需求超出了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Engineering a new start for young Hongkongers convicted over 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266758/engineering-new-start-young-hongkongers-convicted-over-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/15/518F4E57-A8A7-44AF-8520-418D7A29A271_D34BDF90.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”非政府组织项目的劳动力在他在2019年抗议活动中任命入狱后变更。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的工程师专业机构希望通过成立的工作组来促进“和解”，以帮助恢复因参与2019年抗议活动而被定罪的年轻成员。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;香港工程师学院（HKIE）在飞行员纪律听证会后发表了说法监狱。&lt;/p>; &lt;p>; sing*，有抱负的工程师，曾在专业资格工作数年工作，是迄今为止的2,328人之一，因为他们在2019年的反政府抗议活动中的作用被定罪。我只是不认为在我服刑后找到一份工作会很难。他于2022年从监狱获释 - 但在他的定罪被揭露后被拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;辛格说，他去了项目变更，这是一家非政府组织，于2020年成立了一个非政府组织，以帮助因民间骚扰而被捕的年轻人，尽管他努力六个月，但他未能找到工作，并在该计划的帮助下获得了新的职位。&lt;/p>; &lt;p>;他还了解到，如果他准备通过纪律处分，他的Ikie会员资格就可以恢复&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“那是我慢慢开始看到我可以使自己的生活重回正轨的时候。&lt;/p>; &lt;p>;他成为第一个由HKIE理事会于2023年1月创建的一个工作队的案件，以向35岁以下的成员提供支持，该成员因动荡而被定罪。&lt;/p>; &lt;p>;估计有200万人通过香港游行2019年6月16日，针对拟议的引渡法案，随后发生了几个月的动荡，其中包括与警察的暴力冲突。&lt;/p>; &lt;p>; tang whai-tak是HKIE工作队主席，他的工作就像作为“骑自行车的训练轮”，目的是在适当的支持后能够自行管理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/15/88274c17-41af-4d36-8533-76c3eaa2a77b_56768ff1.jpg1.jpg1.jpg“ ;“>;（左起）HKIE特遣队主席Tang Whai-Tak成立，旨在帮助年轻工程师在2019年社会动荡的犯罪后重新启动职业生涯，HKIE总统Barry Lee和Aaron Bok ，前任总统。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与现有的纪律程序一起运作的工作组，有助于年轻人恢复HKIE会员资格，访问学习机会并为中国大陆进行重新申请旅行许可。&lt;/p>; &lt;p>;包括议员加里·张Xinyu和其他四名高级工程师在内的工作组也可以为面对纪律听证的人提供愉快的态度。&lt;/p>; &lt;p>;唐说年轻工程师面临的丧失专业资格和地位的恐惧和绝望是“超越想象力”。律师和宣誓？&#39;。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约有10名囚犯将在未来两年内从监狱中释放，具有工程背景，而工作队在The Pik UK监狱中组织演讲&lt;/p>; &lt;p>; HKIE总裁Barry Lee Chi-hong表示，该组织计划的潜在受益人的数量可能很小，但这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一个说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法范围是最早提供康复支持的专业团体之一。 “仅仅因为有人采取了错误的步骤并不意味着它会影响他们的一生。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们有后悔，我们将欢迎他们回到我们的大型工程家庭。” &lt;/p>; &lt;p>; Sing完成了他的纪律听证会，并受到了谴责，该听证会记录在HKIE登记册上。&lt;/p>; &lt;p>;，但他现在回到正轨，获得了专业资格，这将使他在没有职业生涯的情况下升职&lt;/p>; &lt;p>;唱歌是由三名参加纪律听证会并担任其会员资格的HKIE成员之一。&lt;/p>; &lt;p>; aaron bok kwok kwok-kwok-ming是前HKIE总统，他是前HKIE总统，他在工作队的形成中发挥了作用，他说，它根据优点做出了独立的判断，而没有与外部力量进行讨论。 Bok说。 &lt;p>;“社会在这些受训者或有执照的工程师的教育上花费了大量资金和资源。我们应该尽力帮助他们回来。非政府组织的重返社会计划主管Hiu-fai说，该小组在过去两年中至少接近了30个行业机构，而HKIE的开创性努力是对年轻人的信心助推器，这对不确定社会对过去的社会的接受。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“警察部队和惩教服务部一直非常重视康复，并且在辛格（Sing）的情况下，他们提供了援助，这反映了政府愿望充分利用人才的愿望，这与我们的理想相符。”麦克说。&lt;/p>; &lt;p>;“希望他们可以更频繁地谈论它，因此更多的人可以了解它，更多的部门将提供更多的支持，并且可以参与更多的年轻人。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >; Project Change的创始人Sung Yun-Wing教授补充说，由于他们与2019年动荡的联系，政府可以领导不拒绝年轻的候选人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的最终目标不是为了永远持续下去，”昂格说。 “我们最想做的是每天称其为一天 - 那就是我们的民间社会和香港政府具有其政策和机制，达到了他们可以处理反交战法案事件的地步。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; sing说，随着与2019年动荡有关的案件仍在法庭上，Sung的梦想成真需要数年才能实现。&lt;/p>; &lt;p>;，但他补充说，像HKIE应该鼓励其他专业人员在释放时仍然对自己的未来有希望。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望让他们知道，在服刑后，他们实际上希望返回工程学&lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It worked for Oprah: what makes a spiritual relationship – and how to transcend the norm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3266457/it-worked-oprah-what-makes-spiritual-relationship-and-how-transcend-norm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 08:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/13/7E282A38-907A-4EE7-ACFF-B91C6220EDD2_63F1529F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她说，生活。我们对如何使关系具有精神关系以及如何在许多方面使您和您的伴侣受益。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亿万富翁媒体Mogul Oprah Winfrey是精神伙伴关系的标志性倡导者。她认为，这一概念改变了自己的生活并重塑了对人际关系的看法。&lt;/p>; &lt;p>;温弗瑞与斯特德曼·格雷厄姆（Stedman Graham）的持久纽带为那些探索非常规性关系动态的人提供了信标。自1986年开始以来，他们的精神伙伴关系吸引了公众的迷恋，并展示了一个深厚，不断发展且非传统联系的模型。&lt;/p>; &lt;p>;二人对他们的个人角色和个人角色进行了精心量身定制生活方式，为追求深刻和非常规的纽带创建模板。&lt;/p>; &lt;p>;温弗瑞（Winfrey）对个人和精神成长的沉思激起了公众的兴趣，尤其是在她与格雷厄姆（Graham）的精神统一如何催化她时变革性旅程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/13/f7ffe24ffe245b5b5b5b5b5f0-b5f0-b5f0-f5b -9844-8E172BFE1F99_C4261F0E.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; oprah winfrey and Stedman graham（right）（右）具有她所谓的精神关系。照片： @oprah/instagram &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一种精神伙伴关系超越了浪漫关系的社会规范，产生了一种纽带，促进了每个伴侣的精神成长和本质的演变。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;除了促进共同的发展，提供坚定不移的支持和同理心以及尊重个人之旅，真正的精神伙伴关系在深厚的情感亲密关系，共同的价值观和愿景以及允许自由和个人空间方面蓬勃发展。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管这些特征封装了精神伙伴关系的本质，但要承认每种债券都是真正独特的。&lt;/p>; &lt;p>;关系专家和经过认证的催眠治疗师Valentina Tudose解释了什么构成精神伙伴关系。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;分享《精神伙伴关系：加里·祖卡夫（Gary Zukav）的真实权力之旅》一书中的智慧块，Tudose说，精神伙伴关系是与精神进步的共同目标之间的关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “与传统的浪漫联盟不同，传统的浪漫联盟通常围绕情感交易（以爱换爱），通常是为了繁衍后代并培养安全感和舒适感而建立的，精神伙伴关系将寻求成长和进化的个体聚集在一起，”她说。 -32F8918165AE_FDF59C91.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Gary Zukav的书的封面。&lt;/>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在精神伙伴关系和标准关系之间，澄清，虽然浪漫的伴侣通常团结在一起，即期望这种关系会延续联系的最初连接火花，但精神伴侣会融合以促进彼此的个人发展。&lt;/p>; &lt;p>;而不是&lt;/p>; &lt;p>;她说，为维持现状，精神伴侣积极鼓励彼此扩大能力并实现未开发的潜力。进行身体亲密的关系。他们纽带的基本本质在于共同承诺挑战彼此的成长并帮助探索和超越其局限性。&lt;/p>; &lt;p>;这种联系的特征是精神深度，双方双方都认识并尊重每个各方其他作为等于和对立的，促进了一个有利于治愈，转化和超越的环境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/default/files/files/d8/图像/帆布/2024/06/13/28E0905-9E70-4503-A90E-E80079162003_2A175AAA0.JPG“ alt =”>; &lt;div>;关系专家和经过认证的催眠治疗师Valentina Tudose表示，夫妻承认关系是个人成长的催化剂。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您曾经思考过精神伙伴关系是否是独家特权，请Tudose提供了启发性的观点。与传统的信念相反，应将冲突和障碍视为关系崩溃的不祥迹象，而应视为进化的宝贵机会。她说，源于传统浪漫史而超越熟悉的范围。 Tudose说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据Tudose的说法，旅程始于我们的生活和性格特征是，必须识别和纠正无效的行为模式，同时培养对共同经历的欣赏和感激文化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“不断固定，但不断发展，促使我们拥抱成长的心态。她说。 &lt;p>;虽然精神伙伴关系通过为自我发现和有意识的进化提供支持环境提供了深远的好处，但tudose也承认了他们所带来的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“固有的优势在于拥有一个精神上的同伴，他们无所畏惧地揭露了恐惧我们真实的自我并培养我们的精神成长 - 一种宝贵的礼物。 。” &lt;/p>; &lt;p>;她强调，认识到不适感至关重要，这表明个人的成长和边界刺激，一旦教训被内在化，疼痛就会消失。&lt;/p>; &lt;p>;是亲密的还是柏拉图式的，精神伙伴关系的本质在于合作伙伴在其共同的精神漫游中培养的深刻联系，相互理解和变革性的成长。&lt;/p>; &lt;p>; luisa tam是一位邮政编辑者，他也托管了有关广东话语言的视频教程现在，国泰航空的机上娱乐计划的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military still has an edge, but China is catching up with hi-tech weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266740/us-military-still-has-edge-china-catching-hi-tech-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/15/73444f64-95e4-4de2-b0be-31507BC707BC707F6_D0F44EE5E.JPG“ alt =”>; >; &lt;p>;这是关于中国军事发展的第三篇文章，从武器及其在全球供应链中的作用及其与美国的比较。&lt;/p>; &lt;p>;，而中国和美国的工作为了恢复国防沟通渠道，这两个大国的军事力量不断增长，加剧了亚太地区的紧张局势，最著名的是在台湾海峡和南中国海。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;分析师说，尽管美国仍然存在在军事力量方面的优势，差距正在缩小，将来这种平衡很可能取决于先进的技术和华盛顿与印度太平洋盟友的合作。&lt;/p>; &lt;p>;中国国防部长邓恩·顿（Dong Jun）两周前，美国对手劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）在新加坡上方的对话中的旁观者中 - 两年来两国国防主管之间的第一次会议。&lt;/p>; &lt;p>;，他们各自维持了自己在台湾上的坚定立场，奥斯汀对自绑在岛上的人民解放军最近的“挑衅性”活动表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;北京在该岛新领导人威廉·莱·辛（William William Lai Ching）开幕后进行了为期两天的联合军事演习，封锁了台湾-te在5月下旬。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿表示“深切关注”，并反复警告北京在台湾附近的北京进行训练。&lt;/p>; &lt;p>;北京台湾的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;必须统一的中国 - 如有必要。与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对任何武力占领台湾的企图，并有法律义务武装台湾以自卫。可选的切割末端&lt;/p>; &lt;p>;蒂莫西·希思（Timothy Heath）是美国智囊团兰德·兰德公司（Think Tank Rand Corporation）的高级国际防御研究员，他说，随着中国对军事现代化的投资，获得新的平台和武器，这两个军队之间的差距正在“缩小” &lt;/p>; &lt;p>;中国的国防工业是“强大的”，因为大多数公司都与中央领导和“慷慨”的资金建立了牢固的联系。&lt;/p>; &lt;p>;同时，他补充说，我们发现提供激励私营部门达到中国公司“规模和规模”所需的经济激励措施更加困难。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/06/15/de70643e-c3c1-4828-b8c6-7a6a0316a951_1a2fe35b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ：＃999;“>;中国国防部长董Jun（中心）在与美国对方的劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）举行双边会议后，在5月31日在新加坡的Shangri-la对话的场上。照片：afp &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;根据五角大楼的说法，在过去十年中，中国海军在战队的数量方面超过了美国海军，这要归功于中国被吨位作为世界上最高的船舶生产国家的地位。 &lt;/p>; &lt;p>;去年10月发布的美国国会研究服务报告预测，PLA到2030年将有440艘船，而美国将拥有290艘。&lt;/p>; &lt;p>;美国空军高级官员也指出PLA成为世界上最大的空军的潜力。现在，它拥有超过3,150架非训练和非无人机飞机，而美国军方约有4,000架。&lt;/p>; &lt;p>;中国继续赶上空中和海上能力，“双方基本上都来了总部位于北京的智囊团南中国海战略状况调查计划的主任胡鲍说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于它们的常规战争能力，美国的结果是美国的结果，他说，西太平洋的中国冲突“将是不可预测的”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，军事评论员宋方宁说，直到至少在2027年PLA的百年纪念之前，中国和之间仍然存在差距美国。和高级战斗机作为例子。在一项军事大修（包括其核武器部队的前指挥官）中，努力克服腐败，并且缺乏可以追溯到1979年的战斗经验。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，美军在希思说，其人员的质量“受过良好训练和经验丰富”，并补充说，它在潜艇和飞机中也具有优越性。运营其新硬件，这并不能为中国提供任何对美国军方的“王牌”。”希思说。 “战争开始时的军事优势并不能保证胜利。” &lt;/p>; &lt;p>;，但胡指出，美国军方最近的战斗经历一直是“反对弱者”。&lt;/p>; &lt;p>;“与中国相比，与伊拉克和阿富汗这样的恐怖主义和对手的能力显然是不同的，因此在[与中国的冲突]中是否可以使用这种经验。” &lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;然而，胡同意中国落后于其水下能力。&lt;/p>; &lt;p>;五角大楼的2025年2025年预算请求，3月份宣布，包括40亿美元用于其潜艇工业的投资基地。&lt;/p>; &lt;p>;它包括开发最新哥伦比亚级弹道导弹潜艇的预算，预计将于2031年进入服务。预计它将具有更安静的电动发动机系统和更大的整体耐用性，取代了将近50 &lt;/p>; &lt;p>;中国决策者认为，尽管全球和经济挑战是“时间和势头在中国的一边”  - 与中国总统习近平的话语相呼应&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，但一些观察家认为华盛顿巩固该地区的联盟的努力使追赶比赛变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden日本同行于去年八月在戴维营地（Camp Camp David）在戴维营（Camp Camp），他们承诺在4月份举行三边安全合作，包括定期联合军事演习。&lt;/p>; &lt;p>;，拜登（Biden）和基希达（Kishida）参加了另一次三边峰会菲律宾总统费迪南德·马科斯·吉恩（Ferdinand Marcos Jnr）在南中国海对中国的“危险和侵略行为”表示担忧。东亚和印度太平洋地区的联盟和伙伴关系给北京带来了“重要的优势”，该地区在该地区没有“可靠”的盟友。&lt;/p>; &lt;p>;“这有助于解释为什么中国如此批评中国如此批评美国与韩国或菲律宾等国家之间的联系。澳大利亚和日本无论如何都将遵守美国政策。在发生冲突的情况下，给它更多的火力。来自美国，英国和澳大利亚的酋长表示，这三个国家正在考虑扩大其Aukus Security Alliance的第二个支柱，以增加志趣相投的合作伙伴。据报道，日本，韩国，加拿大和新西兰是候选人中的候选人之一。支柱1支持澳大利亚收购常规武装的核动力潜艇，而Pillar 2则重点介绍尖端技术，包括量子计算，人工智能和超音速武器。&lt;/p>; &lt;p>; pacheco pardo说，美国说，美国明白了Aukus Pillar 2需要与韩国和日本等高科技国家的合作，而从政治角度来包括加拿大或新西兰等其他国家“有意义”。&lt;/p>; &lt;p>;“这样，美国可以创建一个非常强大的“微小”。可以说，这将是新军事技术领域中印度太平洋地区最强大的小边，” Pacheco Pardo说。对新技术的投资……北京将继续缩小与华盛顿的军事力量差异，但我认为，考虑到美国自己的投资和当前的优势，它仍然需要时间才能完全赶上。&lt;/p>; &lt;p>;“特别是，我认为美国将从与盟友和合作伙伴的合作中受益，无论是在印度太平洋还是在北约。对于中国来说，这是一个大问题，缺乏可靠的高科技合作伙伴。 /CANVAS/2024/06/15/AE0E7F53-A8A0-49A6-8119-C4A2C7DEC609_46A4BB67.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;高级电磁弹射系统。 Photo: CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Xi launched a plan to transform the PLA into a fully modern force on par with the US military in the Pacific by 2027 and to become a “world class” military by 2049, the centenary of the Communist Party&#39;s rise to power.&lt;/p>;&lt;p>;In a push for military modernisation, Xi in 2022 pledged to “speed up the development of unmanned, intelligent combat capabilities”.&lt;/p>;&lt;p>;According to the Stockholm International Peace Research Institute (SIPRI) arms transfer database, China has exported more than 280 combat drones over the past decade – mainly to the Middle East, North Africa and South Asia.&lt;/p>;&lt;p>;To counter China&#39;s growing drone capabilities, the US has launched its Replicator initiative aimed at fielding thousands of military drones.&lt;/p>;&lt;p>;The unmanned aerial vehicles, or UAVs, acquired under the programme were delivered to the US military in May, according to US deputy defence secretary Kathleen Hicks.&lt;/p>;&lt;p>;“The US is trying to catch up with China in the domain of small attritable, swarming and AI-enabled UAVs,” said Kostas Tigkos, head of mission systems and intelligence at global military intelligence company Janes.&lt;/p>;&lt;p>;“China has invested heavily in these low cost capabilities, which offer an advantage in the battlefield, especially against expensive and complex traditional platforms,” Tigkos said.&lt;/p>;&lt;p>;Hu stressed that both countries were “on the same starting line” regarding the military use of emerging technologies such as artificial intelligence and it was “still unclear who is stronger and who is weaker”.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has an advantage over Washington in hypersonic missile systems.只有中国和俄罗斯两个国家拥有此类武器。 Beijing&#39;s DF-17 – a medium-range missile system with a hypersonic glide vehicle – has been in service since 2019.&lt;/p>;&lt;p>;According to an annual report on China&#39;s military power published in October, Beijing has the “world&#39;s leading hypersonic arsenal” and has dramatically advanced its supersonic missile technologies in the past two decades.&lt;/p>;&lt;p>;“Chinese hypersonics are among the most advanced in the world. This reflects long-standing strengths in China&#39;s ballistic missile programme,” said Heath.&lt;/p>;&lt;p>;“The US lagged China because it did not prioritise missiles. The US has relied on its aircraft and forward-deployed military forces to carry out similar functions of long-range strikes and bombardment.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honduras to build 20,000-capacity ‘megaprison’ in crackdown on gangs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3266780/honduras-build-20000-capacity-megaprison-crackdown-gangs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 06:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/eb6a89c3-0fbf-4d55-9437-e146ea53ee85_d13bf1a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Members of the Military Police of Public Order check and frisk inmates of the National Penitentiary “Francisco Morazan” in Tamara, Honduras, in June 2023. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The president of Honduras has announced the creation of a new 20,000-capacity “megaprison”, part of the government&#39;s larger crackdown on gang violence and efforts to overhaul its long-troubled prison system.&lt;/p>;&lt;p>;President Xiomara Castro unveiled a series of emergency measures in a nationally televised address early Saturday, including plans to strengthen the military&#39;s role in fighting organised crime, prosecute drug traffickers as terrorists and build new facilities to ease overcrowding as narcoviolence and other crimes mount in the nation of 10 million.&lt;/p>;&lt;p>;Left-wing Castro&#39;s “megaprison” ambitions mirror those of President Nayib Bukele in neighbouring El Salvador, who has built the largest prison in Latin America – a 40,000-capacity facility to house a surging number of detainees swept up in the president&#39;s campaign of mass arrests.&lt;/p>;&lt;p>;Honduran security forces must “urgently carry out interventions” in all parts of the country now witnessing “the highest rates of gang violence, drug trafficking, money laundering” and other crimes, Castro said in her midnight address.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/d1f7d08c-ef1f-41b2-8c25-b80fef323996_009256b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Inmates and police officers are seen during an operation at the National Penitentiary “Francisco Morazan” in Tamara, 25km north of the Honduran capital of Tegucigalpa in June 2023. Photo: Honduran Armed Forces via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Authorities plan to immediately construct and send dangerous gangsters to a 20,000-capacity prison near the rural province of Olancho, in the country&#39;s east, said Major Gen. Roosevelt Hernandez, the army chief of staff.&lt;/p>;&lt;p>;Escalated police raids have driven up the Honduran prison population to 19,500 inmates, crammed into a system designed for 13,000, the Honduran national committee against torture, or CONAPREV, reported last year.&lt;/p>;&lt;p>;The government has rushed to build new detention facilities. Last year, Castro announced plans to construct the only island prison colony in the Western Hemisphere – an isolated 2,000-capacity prison on the Islas del Cisne archipelago about 250km (155 miles) off the country&#39;s coast.&lt;/p>;&lt;p>;The Honduran defence council also demanded that Congress change the penal code to allow authorities to detain suspected gang leaders without filing charges and carry out mass trials, as they do for alleged terrorists.&lt;/p>;&lt;p>;The raft of measures marked the latest example of Castro&#39;s hardline stance on security that intensified amid a surge of narcoviolence in 2022, when she imposed a state of emergency to combat the bloodshed and suspended part of the constitution – a page straight from the playbook of Bukele in El Salvador.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/52089a62-87a2-4cb9-806e-41b8f8289478_6a89b2cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;El Salvador&#39;s newly inaugurated prison, at an isolated rural area in a valley near Tecoluca, is seen from the air in February 2023. Photo: El Salvador&#39;s Presidency Press Office via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Like Bukele&#39;s anti-gang crackdown that has restricted civil liberties in El Salvador, Castro&#39;s tactics have drawn criticism from human rights groups that accuse her government of taking its tough-on-crime tactics too far.&lt;/p>;&lt;p>;But Bukele&#39;s success in eradicating gangs that once terrorised large swathes of El Salvador has won him admiration across the region, including in Honduras, where a weary public wants to see results.&lt;/p>;&lt;p>;Last week, Honduran Security Minister Gustavo Sanchez announced that the government recorded 20 per cent fewer homicides in the first five months of 2024 compared to the same period last year.&lt;/p>;&lt;p>;Yet critics remain sceptical that the Bukele model can deliver results in Honduras, where gangs remain powerful and corruption entrenched, despite the recent drop in homicides.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>