<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump turns attention to immunity fight after Supreme Court win in ballot case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254202/donald-trump-turns-attention-immunity-fight-after-supreme-court-win-ballot-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 13:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/cc530609-e3c9-4af4-9b14-fdf910c9b4d3_9fffb594.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周一在 Mar-a- 图书馆发表讲话佛罗里达州棕榈滩的拉戈。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普称赞美国最高法院撤销了他在科罗拉多州投票资格被取消的决定，但很快将注意力转向法官面前的另一起大案，公开游说总统免受起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;“我非常尊重最高法院。我只想感谢他们如此迅速、如此勤奋、如此出色地工作，”这位前总统周一在佛罗里达州表示，此前法官做出了对他有利的裁决，禁止各州根据有关叛乱的宪法条款取消联邦职位候选人的资格。 .&lt;/p>;&lt;p>;摆在九位大法官面前的问题是，特朗普是否没有资格参加科罗拉多州共和党总统初选，因为他参与了叛乱——2021年1月6日他的支持者袭击了美国国会大厦。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，最高法院裁定“针对联邦官员和候选人执行第 3 条的责任在于国会，而不是各州”，并且该原则“尤其适用于总统”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/2048848d-ce7a-4313-8b44-8bcc2d92ebab_e56386b3 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周一抵达发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第 14 条修正案于 1868 年南北战争后获得批准，旨在阻止奴隶制分离的南部邦联的支持者当选为国会议员或担任联邦职务.&lt;/p>;&lt;p>;周一的裁决使得其他类似的州对特朗普初选的挑战（包括缅因州的挑战）实际上变得毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院包括特朗普提名的三名法官，历史上一直是不愿卷入政治问题，但它在今年的白宫竞选中占据了中心舞台。&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院豁免权案件危及特朗普选前审判&lt;/h3>;&lt;p>;“而我们”特朗普周一表示，“我们正在讨论这个问题，而很快就会出现的另一件事是总统的豁免权。”&lt;/p>;&lt;p>;最高法院将于四月审理特朗普对下级法院判决的上诉。裁决驳回了他在特别检察官杰克·史密斯提起的刑事案件中免于起诉的主张，该案件涉及特朗普旨在扭转总统乔·拜登在 2020 年大选中对他的胜利的行为。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是第一位受到刑事指控的美国前总统被起诉的，是在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党候选人拜登的共和党提名领跑者。&lt;/p>;&lt;p>;法院决定在 4 月 22 日这一周之前不安排辩论，这降低了史密斯提起的案件的审判可能会在选举前完成。审判原定于本周开始。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的海湖庄园告诉记者，前总统不应像他在案件中所做的那样面临四项刑事起诉和民事诉讼他称之为出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;“总统必须获得完全的豁免权。必须允许他们完成自己的工作。”特朗普补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/05/378e81dd-50fa-4413-8308-06805ce222cb_2a5296d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院法官。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普试图将其豁免权的论点作为对总统职位的辩护，而不是对他自己的辩护。他提到了他在 2017-2021 年总统任期内下令采取的行动，杀死了他称之为“头号恐怖分子”的伊斯兰激进分子。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是重大决定。我不想因此而被起诉。”特朗普说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当你做出决定时，你不想让你的反对党或反对者——甚至是那些只是认为你的人” “如果你错了——在你离任时对你提起刑事诉讼或任何类型的诉讼，”特朗普补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是特朗普第一次试图公开主张总统豁免权，但他周一发表言论的时机让他们似乎直接针对最高法院的九名法官。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么我喜欢唐纳德·特朗普，或者至少不恨他&lt;/h3>;&lt;p>;美国地区法官塔尼娅楚特坎于 12 月 1 日裁定特朗普的豁免权主张无效。&lt;/p>;&lt;p>;“无论现任总统可能享有何种豁免权，美国一次只有一名首席执行官，而这一职位并不意味着他可以终身‘逃脱’” “免监狱通行证”，”Chutkan 写道。&lt;/p>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区巡回上诉法院 2 月 6 日维持了 Chutkan 的裁决，驳回了特朗普“拥有无限制的权力实施犯罪的主张”。消除对行政权力最根本的制约——选举结果的承认和执行”。&lt;/p>;&lt;p>;针对特朗普的四起刑事案件中，两起涉及他扭转2020年选举结果的行为，一起涉及他处理离任后的机密文件，其中一份涉及 2016 年大选前向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在佛罗里达州发表讲话期间，在他的各种刑事和民事案件中猛烈抨击了检察官和法官。&lt; /p>;&lt;p>;“这对我来说是一件非常不公平的事情，”特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia defends family relocations for tourism around Angkor Wat temple complex, saying only squatters are being removed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3254197/cambodia-defends-family-relocations-tourism-around-angkor-wat-temple-complex-saying-only-squatters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/9e42a43b-33b7-4eb9-a79a-4a98716ff2a7_d0065dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨吴哥窟寺庙的废墟，当局已在那里否认他们强行驱逐居住在吴哥窟周围的人的指控。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨否认其驱逐居住在吴哥窟寺庙群周围的人违反国际法的指控，并在向联合国教科文组织提交的一份报告中表示，它只是重新安置占屋者，而不是更多的居民超过 100 个传统村庄。&lt;/p>;&lt;p>;联合国文化机构于 2023 年 11 月要求柬埔寨当局做出回应，此前国际特赦组织发表了一份措辞严厉的报告，声称数千个家庭，其中一些已经在该地区生活了“由于柬埔寨寻求开发该地区的旅游业，“几代人”被强行从世界遗产地周围驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织对柬埔寨关于这些家庭自愿搬迁的说法提出质疑，并援引了对一些人的采访，这些人表示他们被迫离开，并坚称安置点缺乏足够的水、卫生设施和其他设施；它批评联合国教科文组织未能挑战柬埔寨当局。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于巴黎的联合国教科文组织回应称，它“对这些指控深感担忧”，并命令柬埔寨在大约一年前报告吴哥窟遗址的保护状况比之前计划的要多，同时敦促“他们确保任何搬迁都是自愿的”。&lt;/p>;&lt;p>;吴哥遗址占地约 400 平方公里（155 平方英里），包含 9 世纪高棉帝国首都的遗址到15世纪，包括吴哥窟寺庙。&lt;/p>;&lt;p>;联合国教科文组织称其为东南亚最重要的考古遗址之一，对柬埔寨的旅游业至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/9e42a43b-33b7-4eb9-a79a-4a98716ff2a7_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨吴哥窟寺庙遗址。当局否认为了旅游业的利益而搬迁了世世代代生活在吴哥古迹周围的家庭，称只有占屋者受到影响。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨在向联合国教科文组织提交的报告中辩称，它只迁移参与“非法占领遗产土地”的人，而不是那些被联合国教科文组织认定为居民的人1992 年吴哥窟建筑群被列入世界遗产后不久，就出现了一些传统村庄。&lt;/p>;&lt;p>;“吴哥遗址有 112 个村庄，人们世世代代居住，但也有擅自占地者涌入。 ，这些占屋者是被重新安置的人，而不是居住在传统村庄的人，”负责吴哥窟遗址的柬埔寨政府机构发言人 Long Kosal 说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们村庄里的一切都是我们遗产的一部分；这就是为什么我们称吴哥为活的遗产。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/05/a9f472ed-9222-41d8-8251-019010ea2229_0e229c3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观吴哥窟。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，国际特赦组织表示，柬埔寨当局似乎已决定“精挑细选”新报告中包含的细节，而且仍然非常严重。不清楚谁可以被视为 112 个村庄的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有向这些家庭明确这些家庭是谁......因此谁最终必须离开，谁会留下来，”Montse 说费雷尔是国际特赦组织调查吴哥窟移民问题的研究小组负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“时间如此之快，书本上仍然存在混乱，”她在瑞士日内瓦发表讲话时说道。&lt;/p>;&lt; h3>;柬埔寨重新开放的暹粒将目光投向“优质旅游业”&lt;/h3>;&lt;p>;她说，一些搬迁家庭告诉国际特赦组织，他们世世代代都生活在吴哥窟遗址周围，不想离开家园。她补充说，他们的研究发现，正如国际特赦组织所定义的那样，很少有人“自愿”重新安置，许多人受到威胁或以其他方式胁迫。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织表示，这些威胁来自最高层，并指出其 11 月报道了前首相洪森的一次讲话，他在讲话中表示，人们“必须要么尽快离开吴哥遗址并获得某种形式的补偿，要么稍后被驱逐而一无所获”。&lt;/p>;&lt;p>;洪森森的儿子洪马内去年当选接替他，并继续执行这些政策，重申了柬埔寨政府的官方立场，即如果不重新安置家人，吴哥窟将面临失去世界遗产地位的风险。&lt;/p>;&lt;p>;然而，联合国教科文组织11 月强调，它“始终断然拒绝使用强制驱逐”，并且“从未要求、支持或参与该计划”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构拒绝对柬埔寨的新提交意见发表评论，称仍需专家分析，但“坚持之前关于吴哥局势的声明”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/97c41895-7523-453c-ad09-2b5463b2e39b_53960ef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一名男子走出柬埔寨新暹粒-吴哥国际机场的航站楼。该机场每年可容纳 700 万人次旅客。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年10月，柬埔寨启用了该国最大的暹粒-吴哥国际机场，作为通往该地的门户，可容纳7人每年接待 10 万名旅客。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨于 2022 年开始将人员从该地点转移。迄今为止，估计有 10,000 个家庭中约有一半已被重新安置，主要迁移到一个名为 Run Ta Ek 的大型新定居点，距离约 25 公里（距离吴哥窟遗址 15 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;新来的人会得到一小块土地、两个月的罐头食品和大米、一块防水布和 30 块波纹金属板，用于建造一座房子。根据国际特赦组织的调查结果，书评：洪森的柬埔寨 作者：塞巴斯蒂安·斯特兰吉奥 (Sebastian Strangio)&lt;/h3>;&lt;p>;随着当局增加了许多必要的基础设施来支持定居点，情况已经有所改善，费雷尔说，但他们仍然没有解决许多人在建造新房时所欠下的债务，也没有解决因搬迁而遭受的收入损失。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月访问 Run Ta Ek 期间，洪马内提到了国际特赦组织的指控，即柬埔寨柬埔寨当局对侵犯人权行为负有责任，并表示正在迅速取得进展，“一年内你应该亲自来看看”。&lt;/p>;&lt;p>;在提交给联合国教科文组织的报告中，柬埔寨当局强调了人们搬迁的事实报告称，“他们现在拥有村民的地位，与世世代代定居在吴哥地区的传统内生人口的地位相同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore PM hails ‘very successful’ Taylor Swift exclusivity deal: ‘I don’t see that as being unfriendly’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254201/singapore-pm-hails-very-successful-taylor-swift-exclusivity-deal-i-dont-see-being-unfriendly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 13:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/27d5df4c-4106-4134-878a-7990532e0b9d_e8b456aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特上个月在东京表演。她在新加坡的六场演出预计将为这个城市国家带来数百万美元的意外之财。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡总理李显龙表示，新加坡付钱给美国流行歌星泰勒·斯威夫特，让新加坡成为她世界巡演的唯一东南亚一站，这并非“不友好”周二，在邻国对独家协议提出投诉后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的机构与她协商安排，让她来新加坡演出，并使新加坡成为她在东南亚的唯一一站，”他在新闻发布会上说在澳大利亚举行的会议。 “我不认为这是不友好的。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，李在墨尔本参加本周的东盟-澳大利亚峰会时补充说，该交易被证明是一个“非常成功的安排”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/9b40c61d-35a1-4826-bd25-6f1c0cf7ea6c_6f7c82f3。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙（左）周二在墨尔本与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯一起在新闻发布会上发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据市场研究公司 QuestionPro 发布的一份报告，Swift 的 The Eras Tour 仅在美国就有可能带来约 46 亿美元的消费者支出&lt;/p>;&lt;p>;尽管新加坡政府此前确认已向斯威夫特支付费用，让她前往该国进行巡演，但并未确认这笔补助是否作为排他性条款的一部分提供。&lt;/p>;&lt; p>;周一在议会，文化、社区和青年部长 Edwin Tong 表示，在演唱会交易细节泄露后，政府正在考虑“适当的措施”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡与泰勒·斯威夫特的交易“远没有那么高”部长表示，正如猜测的那样&lt;/h3>;&lt;p>;据国家广播公司 CNA 报道，新加坡为斯威夫特在新加坡的六次约会支付了 200 万美元至 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;李周二发表评论因为邻国早些时候曾对这笔交易表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 是该地区第一个表达担忧的人，他上个月声称，新加坡已向斯威夫特支付了每场演出约 280 万美元的费用。一项独家协议。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他发誓要吸引顶尖人才来到这个王国，并正在酝酿一系列新措施。 “我们可以将一线明星和世界级的表演带到泰国。路透社援引 Srettha 的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，菲律宾的一名议员也提出了这个问题，据报道在众议院表示这不是“好邻居做了什么”——并促使该国外交部寻求新加坡大使馆对该交易的解释。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士此前告诉《亚洲周刊》，这种不安不太可能造成永久性损害关系，预测东盟成员国之间的关系“有弹性”，足以承受此类分歧。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的 Swifties（美国流行乐迷的名字）在这个问题上存在分歧。虽然一些人批评新加坡投机取巧，阻止他们看到自己最喜欢的明星，但另一些人则称赞政府达成了一项预计将带来数百万美元横财的协议。&lt;/p>;&lt;h3>;“从来没有为别人花过大钱” &#39;：Swifties 不惜代价长途跋涉前往新加坡演出&lt;/h3>;&lt;p>;根据日本研究公司 EconomicImpact.net 的报告，Swift 上个月在东京举行的四场演唱会为当地经济带来了约 2.28 亿美元的增长。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡旅游局和文化部上个月为斯威夫特演唱会的费用进行了辩护，并在一份声明中表示，这些演出可能“为新加坡经济带来重大利益，特别是酒店、零售、旅游和餐饮等旅游活动” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea crisis: 3 underwater data cables cut as Yemen’s Houthis claim latest ship strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254185/red-sea-crisis-3-underwater-data-cables-cut-yemens-houthis-claim-latest-ship-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 11:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/9d360054-9853-4688-8f50-ae79a435123a_5f2b61d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 3 日发布的照片​​显示了悬挂伯利兹国旗的船只 Rubymar沉没于红海。图片：美军中央司令部通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周一表示，由于红海仍然是也门胡塞叛军的目标，红海下提供全球互联网和电信的三条电缆已被切断。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，胡塞武装的导弹袭击在亚丁湾点燃了一艘船只，但没有造成人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;是什么切断了防线仍不清楚。人们担心这些电缆成为胡塞运动的目标，叛军称这是为了向以色列施压，迫使其结束对加沙地带哈马斯的战争。然而，胡塞武装否认袭击了这些线路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然红海是从亚洲和中东到欧洲的货物和能源运输的重要路线，但全球航运已经受到干扰，但电信系统的破坏线路可能会进一步加剧长达数月的危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 05/63d5c2a2-5736-42a2-bfab-5ab76ef0a895_5050e129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装支持者在也门萨那集会反对美国和以色列。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于香港的和记环球电讯表示，削减的线路包括 Asia-Africa-Europe 1、Europe India Gateway、Seacom 和 TGN-Gulf .&lt;/p>;&lt;p>;据报道，此次削减影响了流经红海 25% 的交通量。该公司称红海航线对于从亚洲传输到欧洲的数据至关重要，并表示已开始重新路由流量。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在红海走得小心。海底电缆专家 Tim Stronge 表示，其外交使命会成功吗？&lt;/h3>;&lt;p>;HGC Global Communications 将 Seacom-TGN-Gulf 线路描述为两条独立的电缆，而在切割区域实际上是一条电缆Seacom 与总部位于华盛顿的电信市场研究公司 TeleGeography 合作。&lt;/p>;&lt;p>;Seacom 在回答美联社的提问时表示，“初步测试表明受影响的部分位于红海南部的也门海洋管辖范围内”。该公司表示，尽管部分服务已关闭，但正在重新路由其能够改变的流量。&lt;/p>;&lt;p>;印度企业集团旗下、Seacom-TGN-Gulf 线路背后的塔塔通信公司 (Tata Communications) 表示，它正在重新路由其能够改变的流量。线路被切断后，“立即采取适当的补救措施”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们投资于各种电缆联盟，以增加我们的多样性，因此在电缆切断或障碍的情况下，我们能够自动重新路由塔塔说。&lt;/p>;&lt;p>;其他向非洲、亚洲和中东提供数据的公司没有回应美联社的询问。&lt;/p>;&lt;p>;二月初，国际公认的也门流亡政府声称胡塞武装计划攻击电缆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/05/133b9865-13f8-4294-bae6-6e91ad00eab0_a77a1ddb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rubymar 货船在墨西哥海岸沉没也门，2 月 27 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;线路似乎在 2 月 24 日被切断，NetBlocks 组织注意到东非国家吉布提的互联网接入受到了两天后中断。 Seacom 为吉布提提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;但胡塞武装否认以这些电缆为目标。叛乱分子将干扰归咎于英国和美国的军事行动，但没有提供证据支持这一指控，并且过去曾提出过虚假指控。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月以来，叛乱分子多次以红海中的船只为目标。以色列-加沙战争的海域及周边水域。这些船只中至少有一艘载有货物前往伊朗（胡塞武装的主要资助者），以及一艘后来前往胡塞武装控制领土的援助船。&lt;/p>;&lt;h3>;由于沉没的货船漏油，红海面临“环境灾难”石油、化肥&lt;/h3>;&lt;p>;尽管美国领导的空袭已经持续了一个半月以上，但胡塞叛军仍然有能力发动重大袭击。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括上个月对一座运载化肥的货船“红宝石”号在漂流数天后于周六沉没，一架价值数千万美元的美国无人机被击落。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装坚称，他们的袭击将继续进行，直到以色列停止其军事行动。加沙地带的战斗行动激怒了更广泛的阿拉伯世界，胡塞武装获得了国际认可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，英国军方的英国海上贸易行动中心周一分别表示警告亚丁湾发生新的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;私人保安公司 Ambrey 称，这艘被攻击的船只是一艘悬挂利比里亚国旗、隶属于以色列的集装箱船，该船遭受损坏并发出求救信号。&lt;/p>;&lt;p>;安布雷说：“据报道，这艘集装箱船遭遇了两次爆炸，第一次爆炸发生在距港口区‘一定距离’处，第二次则损坏了船舶的住宿区和集装箱通道。” “爆炸进一步导致船上起火，船员正在进行灭火工作。”&lt;/p>;&lt;p>;Ambrey 和 UKMTO 表示，船上没有船员在大火中受伤，几小时后大火被扑灭。 .&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装发言人叶海亚·萨里准将在一份预先录制的声明中声称发生了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他确认这艘船是 MSC Sky II，正驶往瑞士-总部位于地中海航运公司，但试图将这艘船与以色列连接起来。该船的详细信息和最后已知位置与有关攻击的详细信息相对应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/05/a79fd3a4-c665-4c64-8154-870f12004c44_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国无人机被击落后的残骸。照片：胡塞武装媒体中心，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装“将继续阻止以色列航行或前往被占领的巴勒斯坦港口，直到侵略停止和围困”萨雷说：“对加沙地带巴勒斯坦人民的威胁已经解除。”&lt;/p>;&lt;p>;在中东巡逻的美国海军第五舰队和地中海安全中心没有回应有关此次袭击的问题。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚胡塞武装如何攻击海底电缆。据了解，叛乱分子不具备潜水或打捞能力来瞄准位于水道表面以下数百米的线路。&lt;/p>;&lt;p>;但是，海底电缆可以被锚切断，包括那些掉落的锚来自一些在攻击中已瘫痪的船只。一艘抛锚刮海的漂流船可能是罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装领导人称，为加强红海打击，使用“潜艇武器”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的团队认为这是由于该地区的海上交通量很大，而且红海许多地区的海床较低，因此它可能受到了锚拖拽的影响。”Seacom 表示。 “这只有在维修船到达现场后才能确认。”&lt;/p>;&lt;p>;海底电缆专家 Stronge 表示，目前有 14 条电缆穿过红海，还计划另外 6 条。&lt;/p>; &lt;p>;“我们估计欧洲和亚洲之间 90% 以上的通信都通过红海海底电缆，”他说。 “幸运的是，电信运营商在系统中建立了高度的冗余——有许多电缆穿越红海。”&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装后来警告说，任何进入也门水域的电缆敷设船都需要获得也门当局的许可。叛乱分子“出于对其安全的担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Malaysians mock Starbucks franchise owner Vincent Tan’s calls to end boycott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3254180/israel-gaza-war-malaysians-mock-starbucks-franchisee-vincent-tans-calls-end-boycott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/f6255d8c-f98d-4ead-9c00-910c17898dc5_472cca1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星巴克杯子。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消费品大亨陈文森呼吁马来西亚停止因涉嫌与星巴克有联系而代价高昂的抵制星巴克后，马来西亚社交媒体上充斥着讽刺和蔑视。以色列。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的顾客开始拒绝由 Tan 的 Berjaya 食品公司经营的美国咖啡连锁店在当地的特许经营权，因为有人指责这家总部位于西雅图的跨国公司支持以色列对加沙的攻势，该攻势已造成 30,500 多人死亡，其中许多人死亡。根据哈马斯控制的飞地卫生部的最新统计数字，其中包括妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对加沙发动了近五个月的轰炸，以回应哈马斯 10 月 7 日的袭击，导致约1,160 人死亡，约 250 名人质被劫持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 05/37e42221-7850-4fce-8b25-494902c87413_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在南部拉法检查被以色列轰炸摧毁的房屋废墟加沙地带，周一。据哈马斯控制的飞地卫生部称，自 10 月以来，加沙已有超过 30,500 人被杀。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据《福布斯》报道，陈先生的净资产超过6.95亿美元，使他成为该国第28位富豪，他呼吁马来西亚人停止抵制星巴克马来西亚，他说该公司完全由当地人拥有和经营，并强调其 80% 以上的员工是穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;“这都是马来西亚人拥有的，由马来西亚人经营的。这只是一个特许经营权，不是美国人拥有的，”这位 72 岁的老人在当地报纸《商业时报》报道的评论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;但这种吸引力似乎在社交媒体上平淡无奇，社交媒体上很少有人这样做区分所有权或同情超级富豪陈，拒绝结束因以色列对加沙的致命袭击而愤怒的马来西亚穆斯林可以采取的为数不多的直接行动之一的呼吁。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚支持南非国际法院反对以色列在加沙的“种族灭绝”行为&lt;/h3>;&lt;p>;“突然，这位超级富豪发声，博得了民众的同情。也许他只是意识到他的财富来源于人民。”Wak Solihin 在 Facebook 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位名叫 Diana 的 Facebook 用户表示，她很惊讶听到这位很少发表公开评论的千万富翁 –引起人们对普通马来西亚人就业的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“一位从来不关心马来西亚人民的最富有的人，突然代表我们发言，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;其他表示谭对抵制问题的感叹提醒了该国的富人和特权阶层，普通民众仍然保留着一些权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/0050543f-5c5c-4706-8996-8d5a15704ac9_c33dfa95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者周六，在吉隆坡举行的反对加沙战争的集会上，人们举着标语牌和巴勒斯坦国旗走向美国大使馆。照片：Sopa Images via Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们也害怕马来西亚人民的抵制力量。有了人民的力量，即使是政府也可能倒台。”Shahrom Siddiq 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 21 日，Berjaya Food 报告收入同比下降 38%，跌至 1.8255 亿林吉特（38.6 美元） 10 月至 12 月季度的销售额为 2.9532 亿令吉，而 2022 年同期为 2.9532 亿令吉。&lt;/p>;&lt;p>;与星巴克一样，马来西亚麦当劳也首当其冲，美国汉堡牌照持有者连锁店以诽谤罪起诉国际抵制、撤资和制裁运动当地机构的组织者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然谭表示他预计该公司会反弹，但研究机构已向投资者发布咨询说明，警告抵制可能会持续时间比最初预期的要长，短期内看不到解决冲突的办法。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚银行建议投资者出售星巴克股票，以应对抵制活动&lt;/h3>;&lt;p>;在社交媒体上，许多人都在批评敦促谭完全放弃他的星巴克业务并创立自己的咖啡品牌 - 与更广泛的地缘政治无关。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道为什么人们抵制星巴克，即使与母公司只有极少的联系Instagram 用户托比亚斯·艾萨克·德容 (Tobias Isaac de Jong) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么你不能创办一家由成功集团 (Berjaya) 独家拥有、不隶属于该特定政权的咖啡连锁店呢？我估计很多马来西亚人都会蜂拥而至。”&lt;/p>;&lt;p>;这家美国连锁店的咖啡价格高昂是另一个争论点，Facebook 用户 Shen Yee Liang 表示星巴克的价格是当地咖啡馆的两倍。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们节省了大量资金，同时，我们将帮助小企业发展、支付账单和谋生。双赢。这样不是更好吗？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: as GDP gap with US widens, will the ‘East wind’ prevail?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3254126/chinas-two-sessions-2024-gdp-gap-us-widens-will-east-wind-prevail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/31c43eb3-ddc9-4672-a521-6ba18b5c3c72_93a7806a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的崛起，以其 GDP 规模为例，尽管如此是不可避免的。但人们质疑它是否会缩小与美国目前正在扩大的差距。插图：Lau Ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的政治精英和立法者聚集在该国的年度立法会议上，该会议将制定预算并制定北京的计划，以实现北京的经济，外交，贸易和军事的计划。在第六部分中，弗兰克·陈（Frank Chen）着眼于中国与美国之间的种族状况在全球经济中处于杆位。最近，在演讲和官方文件中，“中国民族的重新焕发青春”具有几种值得一看的含义。&lt;/p>; &lt;p>;最明显的是，它表达了中国的需求尽管该国2010年的地位是世界第二大经济体的地位，但尽管该国2010年的地位上升，但也暗示了改进的空间。这只留下一个障碍，就可以克服 - 在国内生产总值（GDP）方面，美国的最高狗已有数十年了。&lt;/p>; &lt;p>;共产党下的现代中国长期以来一直认为这种动荡是不可避免的是，尽管当时的领导人谈到了整个资本主义世界。 1957年，毛泽东断言——呼应《红楼梦》中的一段话——“东风”已经压倒了“西风”。但是就经济规模而言，这种野心只会在半个多世纪以后才能实现。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;到2021年 - 该党百年纪念的一年 - 情况已经发生了足够的变化习近平总统感到有足够的信心宣布“东方崛起和西部跌落”是一种普遍的趋势。&lt;/p>; &lt;p>;这样的世界权力中的倾斜将表明中国和该党的有利历史变化，但&lt;/p>; &lt;p>;是第一个在冠状病毒大流行病急剧下降之后，首个备受期待的“ V形”恢复的主要经济相对于美国的力量达到了76％的新高度，击败了苏联在1970年代和1980年代日本达到的上流。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但随后的预言不可避免地超越 - 在流行时期时间 - 现在看起来还为时过早。严格的Covid锁定在2022年，去年比预期的比预期恢复更加艰难，在国内外，北京是否仍然有机会挑战华盛顿的全球领导力，至少在GDP方面都提出了质疑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;基于“峰值中国”的学术讨论，这是塔夫茨大学教授迈克尔·贝克利（Michael Beckley）创造的一句话，这表明该国已达到扩张限制，美国官员已经开始对竞争对手的衰落做出自己的预测。国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）在1月下旬的一次外交关系委员会上说，当时的“可能永远不会来”。&lt;/p>; &lt;p>;在上周的一次采访中，CBS News&#39;60分钟，美国大使，中国尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）表示，许多经济学家认为，中国经济可能只会在未来十年中每年以“ 2％至3％至4％的增长”刮擦，理由是在过去40年中看不见问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年，美国经济以名义上上涨了6.3％，至27.36万亿美元，超过了中国的4.6％的收益，舒适的利润率使后者的相对实力跌至约65％。&lt;/p>; &lt;p>;北京有许多解释。对于不断扩大的差距 - 汇率，通货膨胀和相对购买力，仅举几例 - 但分析师最重要的是在与叙事战争作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;，他们认为这场战斗是一位中国领导人总部位于北京的中国国际经济交流中心的首席经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Chen Wenling表示，去年夏天开始的中国经济和随之而来的资本飞行可能是她的一项策略。 “这是一场叙事战争，总的来说是一场金融战争。” &lt;/p>; &lt;p>;中国在过去的四十年中在全球经济中取得了更大的突出性，定期发布了两位数的GDP增长数字，并贡献了一个可观的贡献&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;这一部分在2001年进入世界贸易组织之后，这变得更加明显，当时它的大门向国际市场开放了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;它的迅速上升 -  2009年超过德国作为最高出口商，并于第二年超过日本，成为世界第二大经济体 - 支持共产党的合法性，同时安静了即将崩溃的理论，这些理论在即将发生的崩溃中倒塌了&lt;/p>; &lt;p>;苏联的解散。 p>;最值得注意的是，投资银行的研究部门高盛（Goldman Sachs）在2003年将2041年设置为中国和美国将在经济餐桌上转移的一年引起了轰动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;“宣传自己的GDP已成为旨在打动世界其他地方的智慧游戏 - 如果有人在听。这与真正的经济学无关，而是更多关于促进自己的生活和政治制度的信息。”詹姆斯·齐默尔曼（James Zimmerman）说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近几个月，世界第二大经济体通过国营媒体组织来揭示中国的经济前景。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;当局重申，实际的增长保持稳定和强劲，指出了中国在2023年的年度经济产出 - 约6万亿元（8535亿美元） - 相当于波兰的累计产量，其实际扩张为5.2去年的百分比击败了所有主要经济体。&lt;/p>; &lt;p>;该国去年对全球增长贡献了约30％，大致与2008年全球金融危机之后大致相同。它仍然是工业和消费品的领先生产国，并一直担任全球最高出口商。&lt;/p>; &lt;p>;在购买力平价方面，它用于比较国家之间的经济生产力和生活标准，根据国际货币基金组织的一项研究，中国可能早在2014年就已经超过了美国。人民人大学金融研究所的执行董事王·温（Wang Wen）在周五的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;他引用了“三种新的”产品 - 新的能源车，太阳能电池板和锂电池 - 离子电池，绿色过渡的基石商品现在被视为增长和声望的潜在助推器 - 证明了中国能够实现和适应的速度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，尽管地缘政治smack talk是王说，没有什么新鲜事的行动来解决家庭问题，例如失业和投资者的信心将大有帮助。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个更大的挑战将使发展中国家有说服力，这在很大程度上依赖于发展中国家中国为重大项目和购买商品提供资金，包括榴莲，铁矿石和原油。&lt;/p>; &lt;p>;去年其进口量下降了5.5％，但北京表明在领导的机制下，北京不愿参加弱势国家的债务减免西方，现在倡导对其签名全球基础设施策略的“小而聪明”的投资，《腰带和道路计划》。&lt;/p>; &lt;p>;作为美国领导的技术控制政权，加剧地缘政治裂痕和贸易纠纷分析人士说，进一步使环境变得更加复杂，经济差距扩大可能会使华盛顿占上风。上海财政与法律学院执行董事富甘说：&lt;/p>; &lt;p>; fu，与美国和其他主要权力进行了交谈，以引入投资或解决贸易问题。北京迅速攀升了经济阶梯。 。元素的汇率和通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国货币兑美元兑美元贬值了4.9％，与前一年相比，以美元计算的2023年经济产量下降了0.5％ - 首次下降三十年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国经济的名义增长被推动了2023年的消费价格上涨3.4％，而中国不得不采取行动来阻止通货紧缩的螺旋。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的国家媒体和XI本人都没有明确的声音超越或取代美国的经济重点。&lt;/p>; &lt;p>;，但该国2035年的发展蓝图设定了2020年代的两倍目标国家经济产出将在15年内平均每年增长4.7％。 ，技术和价值连锁店在许多其他方面 - 似乎相信时间在他们身边。 ，中国社会科学学院国家国际战略研究所主任，去年在北京的一个论坛上。李说，指出对经济规模和大国竞争的兴趣下降。&lt;/p>; &lt;p>;本周，成千上万的立法者和政治顾问正在召集北京，以审查对该国经济问题的政策规定。他们有很多要应对的 - 投资者信心疲软，挣扎的小型企业，通缩压力，人口挑战，房地产市场低迷以及家庭从工作和收入不安全感中收紧钱包。&lt;/p>; &lt;p>; 2024年正式增长目标。去年重复的重复已定为5％ - 尽管中国将不得不抗衡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“对于中国的经济不好，北京将拥有[政治理由]，使经济发展更大以应对叙事。”北京大学公共行政助理教授亚历克斯·马仍然想知道北京针对这些问题的长期解决方案将是什么，该党中央委员会通常以经济为中心的第三个全球。按照传统时间安排，这次聚会应该在去年年底左右举行。 &lt;/p>; &lt;p>;齐默尔曼说，北京已经接受了批评，因为它似乎无能力或不愿意采取纠正措施来解决经济困扰，这只会使这些麻烦更加明显。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果中国在这条路上永远不会超越美国，这可能只会变得更糟，”他警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI rival Anthropic says new models cut hallucination risks of its chatbot Claude]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3254170/openai-rival-anthropic-says-new-models-cut-hallucination-risks-its-chatbot-claude?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 09:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/1D63B095-052F-492E-B8AC-12E98AED3CA7_306094FE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ai启动人类型人类型人类型号，支持其chatbot toss chatbot克劳德.照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人工智能（AI）启动人类，该行业最受关注的公司之一，正在为其聊天机器人Claude推出新软件，这将更好地进行复杂的&lt;/p>; &lt;p>;周一，总部位于旧金山的人类拟人的指示和不容易构成事情。文学名称暗示了每种型号的功能，而作品是最强大，最轻，最快的haiku。公司周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;聊天机器人能够模仿人类对话的聊天机器人已成为硅谷公司的越来越重点 - 随着快速技术的进步，推动了投资疯狂的速度。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p &lt;p >;尽管聊天机器人本身绝不是新的，但是为克劳德和竞争对手的机器人提供动力的技术是一种更强大的工具，称为大型语言模型，该工具经过大量的互联网培训以生成文本，例如对问题的答案或一首诗。&lt;/p>; &lt;p>;这样的工具是生成AI的应用程序，即考虑输入（例如文本提示）并将其用于输出新内容的系统。&lt;/p>; &lt;p>;，但技术存在问题。例如，聊天机器人很容易说出不正确的话，有时被称为幻觉。 Amodei表示，拟人化的总统Daniela Amodei表示。该公司表示，新版本的Claude软件提供了正确答案的可能性的两倍，并且不太可能构成问题。&lt;/p>; &lt;p>; Anthropic由Openai的前雇员于2021年成立，包括Daniela Amodei和她达里奥兄弟（Brother Dario）担任首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;该公司已成为Openai最强大的竞争对手之一，筹集了数十亿美元的风险投资资金。它的大多数客户都是企业，从搜索引擎Duckduckgo到旅行指南出版商Lonely Planet。 /IMAGES/CANVAS/2024/03/05/7a3d8541-6a73-4a03-4a03-8efe-335Edd57606f_fa981888a.jpg“ alt =”由首席执行官山姆·奥特曼（Sam Altman）领导的Chatgpt的创建者Openai的创造者。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拟人化强调了安全和负责任地开发AI，有时会限制其性能。&lt;/p>; &lt;p>;例如，Claude的较旧版本经常该公司表示，拒绝回应无害的查询，因为它们在软件上似乎是有问题的。该公司说，周一推出的新模型的做法要少得多。&lt;/p>; &lt;p>;“控制AI系统培训的科学仍然不完美 - 每天都在变得更好，但仍然不完美，” Dario Amodei说。 &lt;/p>; &lt;p>;为了帮助用户感到自己可以信任克劳德（Claude）的结果，该软件的最新版本将很快开始引用参考材料中的句子，以备份他们产生的响应。 。 >; Google AI展示了种族多元化的人在历史上的白色场景&lt;/h3>; &lt;p>;新型号将能够分析图像，彭博社以前报道说，该公司一直在研究该公司。该技术使程序能够执行任务，例如在照片中识别狗的品种，比较两张T恤或描述艺术品 -  Alphabet的Google Gemini和Openai的Chatgpt已经提供了这些。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该公司选择添加像OpenAI和Google的聊天机器人一样可以添加生成图像的能力。达里奥·阿莫迪（Dario Amodei）表示，拟人化客户并不大声疾呼。保罗·格雷厄姆（Paul Graham）撰写的一系列论文（他共同创立了启动加速器Y Combinator），这是其他初创企业也说他们也做过的培训。&lt;/p>; &lt;P >;该公司的中层模型SONNet现在正在为Claude Online的公开版本提供动力。为Claude Pro订阅付费的人可以使用最强大的版本Opus。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity growth momentum softens in February, but still expands for 14th consecutive month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254171/chinas-services-activity-growth-momentum-softens-february-still-expands-14th-consecutive-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 09:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/9CBD7D61-0706-4198-97DC-1CC3ABA91028_24FC47D7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从一月份的52.7降至52.5。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的服务活动在2月的速度较慢，企业信心对第二个月进行了节制，并且自11月以来的公司第一次调整员工人数，这是一项私营部门调查&lt;/p>; &lt;p>; Caixin/S＆P全球服务采购经理指数（PMI）从一月份的52.7降至52.5月份。&lt;/p>; &lt;p>;与上周的官方调查相反，该调查显示，服务活动以更快的速度扩展，提供了经济重要部门的条件的混杂图。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;当局正在依靠服务来实现制造业的懈怠，因为它在全球需求缓慢的情况下努力努力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，尽管在​​八天的月球中进行了强大的活动Caixin调查显示，新年假期，新业务的扩展率几乎不变。在整个外部市场。&lt;/p>; &lt;p>;但是，自2022年7月以来，未偿还的业务首次下跌，服务部门的薪资数量在前两个月略有扩大后，在2月下降了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;解释了为什么2月份的业务信心将降至四个月的低点，由于市场条件相对柔和，一些公司对预测更加谨慎，并且期望客户支出可能会保持沉默。&lt;/p>; &lt;p>;全球第二大经济体在财产危机中努力实现稳固的后盘后篮板，随着消费者的支出，制造商为买家和地方政府而努力承受着巨大的债务负担。&lt;/p>; &lt;p>;增加需求，中国决策者已经推出了。过去一年中的几项措施，包括在一月份两年内将最大的削减措施削减到银行的储备率。&lt;/p>; &lt;p>;周五，内阁批准了一项计划，旨在促进大型设备升级和销售消费品的销售。这表明中国服务业的持续恢复。</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan pays for American noisiness with US$466 million in lawsuit damages over aircraft nuisance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254169/japan-pays-american-noisiness-us466-million-lawsuit-damages-over-aircraft-nuisance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/05/310E5E24-6C31-4CA9-B9F7-58A8A4E6252F_BBE924D6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年9月，日本南部南部冲绳南部的Ginowan的军团航空站Futenma。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它被视为东京熊接待美军的“同情预算”的一部分，日本渴望向其主要的安全盟友表明它正在扮演自己的主要安全盟友，这是“同情预算”的一部分。据本周在亚洲与本周交谈的分析师说，&lt;/p>; &lt;p>;确认日本政府已经向居住在美国五个基地附近的人们支付了超过700亿日元（4.66亿美元）的证实据Mainichi报纸报道，美国飞机产生的过度噪音是对2月27日对反对派政客的正式回应。 H3>; &lt;p>;该回应还确认，根据日本武力协议的地位，其历史可追溯至1960年，美国必须支付其部队行动造成的任何损害的75％，而日本则支付其余的赔偿25%。当发现两个国家都过错时，薪酬平均分配。&lt;/p>; &lt;p>;日本反对派宪法民主党的Tomohiro Yara提出的信息请求透露，在东京要求美国开会时它的薪酬承诺是：“没有证据表明目前美国政府已经对任何类型的付款”。在冲绳县的车站说，当地人长期以来一直认为美国没有支付赔偿金。他没有意识到发生了什么事，”他在本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>;“我很生气，我也希望他们也很生气，”他说。 “我们必须忍受基地的噪音是不公平的，而日本纳税人正在为美军发出的噪音付出赔偿是不公平的。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;他补充说，他“并不感到惊讶”，听到尽管东京一再要求美国支付其薪酬份额，但迄今为止尚无资金。&lt;/p>; &lt;p>; Chinen家族中有2002年提起诉讼的400多名原告要求在晚上7点至凌晨7点之间停止军事飞行，以便当地人可以睡觉而不会被夜间飞行的行动打断。该诉讼终于在2020年被拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，日本法院在许多涉及日本五个美国基地的噪声污染案件中下令赔偿：冲绳的Futenma和Kadena Air Base；东京的横田空军基地；东京西南部卡纳那川县的海军航空设施Atsugi； &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的最大付款是向住在卡德纳空军基地附近的人们提供的最大付款，日本政府授予超过430亿日元（2.86亿美元）。&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>; p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/03/03/6fd2c2c2c2c2c2c2110-beb5-4c5-4c5-8d15--8d15-1288c288c27f85af85af85aa d2229 d229 d29 d29 d29 d29 ed184。 JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国空军人员在日本南部南部俄金纳瓦州Kadena的空军基地进行降落伞演习。照片：kyodo &lt;kyodo &lt;&lt;kyodo &lt; /小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在日本议会的饮食声明中，政府说，“在维持我们要求美国政府股票赔偿付款的同时进行了对话”。&lt;/p >; &lt;p>;然而，“由于日本政府的立场和美国政府的立场之间的差异，尚未得出结论，没有证据表明美国政府已经对这次。当它归还日本的控制时，在1945年至1972年之间使用的美国军事管道附近发现了包括苯和铅在内的污染物。 H3>; &lt;p>;“这些付款属于日本为接待美军支付的“同情预算”，而东京可能只是让这些付款的部分原因是出于对传入的[唐纳德]的关注。特朗普总统职位。”特朗普案再次当选，他开始在《共同安全条约》下要求更多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and North Korea’s ‘friendship year’ need not be bad news for US allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254043/china-and-north-koreas-friendship-year-need-not-be-bad-news-us-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/04/BC7BD187-CFC5-4F35-A4B7-2C40C84D6717_1648F948.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;”>; 2019年6月20日，在平壤的五月天体育场进行表演。今年是中国和朝鲜之间外交关系75周年。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在朝鲜半岛的紧张局势越来越多，中国再次发现自己位于地缘政治不确定性的中心，这次是朝鲜和国际社会之间的桥梁和护城河。朝鲜半岛危机。但是，中国与朝鲜在两者所说的“友谊年”中与朝鲜的紧密联系使情况变得复杂，并使北京的角色成为焦点。&lt;/p>; &lt;p>;今年是中国和北部外交关系75周年朝鲜。这些国家发誓要在包括区域和平与稳定在内的所有领域合作。最近的北朝鲜媒体报道谈到了“时代要求”的传统友谊与合作纽带的发展以及特别的北京 - 邦阳关系“不能毁灭”。&lt;/p>; &lt;p>;韩国工人&#39;去年12月，党的全体会议讨论了半岛上的“危险安全环境”，领导人金正恩谴责美国领导的反共冲突，并提倡与“反帝国主义独立国家”的更紧密关系。在这方面，与中国的越来越多的关系表明朝鲜试图挑战美国及其合作伙伴在该地区的地位。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国已经与韩国有关半岛的紧张局势接触在首尔，人们对北京 - 蓬阳的合作伙伴关系（预计将具有“充满活力”的交流）可能会带来的担忧。正如日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）所表明的那样，朝鲜和日本在一份声明中表明，朝鲜和日本的可能性加剧了焦虑，这是金正日（Kim Yo-Jong）的一份声明，金正恩（Kim Jong）的姐姐兼副部门董事韩国工人党。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而美国，日本和韩国已经同意就朝鲜问题进行更紧密的合作，而朝鲜 - 日本关系的潜在解冻可能会领导首尔担心的三边形联盟的破解可能会使情况变得更糟。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到该地区目前的发展，中国在复杂的安全安排中如何导航其在复杂的安全安排中的作用至关重要。尽管朝鲜希望中国扮演忠实盟友的角色，但北京不太可能在此过程中孤立首尔。韩国是中国的主要贸易伙伴，两国供应链紧密相连。隔离首尔会冒着可能严重影响该地区出口的贸易中断的风险。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，自朝鲜战争以来，朝鲜一直是中国的自然盟友，其安全状况交织在一起。此外，欧盟和美国对中国公司征收的制裁可能会推动中国与朝鲜 - 俄罗斯的联系更加紧密地保持一致，因为它在紧张的安全环境中被淘汰了。&lt;/p>; &lt;h3>;金如何使朝鲜成为前所未有的经济复兴&lt;/h3>; &lt;p>;在放弃平壤或首尔似乎不在卡片的情况下，北京最有可能扮演调解人的角色。就像六方会谈时期一样，中国倾向于优先考虑地区稳定。北京认识到需要稳定的政权来促进其经济利益，因此它很可能会摆脱危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，中国的支持无疑经常加强朝鲜的决心。中国与朝鲜之间日益增长的合作时代有可能加强后者的经济，如果不受限制，这可能有助于提高其核扩散计划。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管挥舞核武器的平壤是北京的问题，这是北京的问题好吧，如果中国发现自己被美国及其盟友挑出，那么中国不太可能采取任何严厉的措施。此外，对朝鲜征收的任何制裁将在很大程度上变得无效，因为平壤将通过北京和莫斯科的渠道找到替代路径。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国及其盟友正面临着严重的盟友以振兴的中国朝鲜联盟的形式挑战。三边形联盟的主要关注点是决定如何应对这种困境。严厉的措施和报复性对抗可能只能成功地加强朝鲜的炮弹并使中国更加敌对。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，可以在该地区促进和平与稳定是非常不可思议的。另一方面，合作可能是一个更可行的前进方向。这可能会导致联盟中的骨折。&lt;/p>; &lt;p>;并行，美国应在朝鲜方面积极与中国合作。虽然对中国北朝鲜联盟可能构成威胁，但华盛顿必须开放与北京紧密合作，同时优先考虑其在该地区的共同利益。&lt;/p>; &lt;p>;与中国更紧密的合作可能会推动在不久的将来进行对话与合作。华盛顿必须欢迎由于这种安排而出现的合作和外交进步的迹象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired China international footballer cries during live-streaming session, screams at accusers who claim she pocketed charity money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3253490/retired-china-international-footballer-cries-during-live-streaming-session-screams-accusers-who?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/946DBC7B-53BF-4483-9D31-F0754E547062_9AE36175.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名来自中国国民足球队的退休球员在情绪上胜任a live-streaming session after some viewers accused her of stealing charitable funds. Photo: SCMP composite/Baidu/Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A former player in China&#39;s national football team was overcome by emotion during a live-streaming session in which she screamed at online observers who accused her of pocketing charitable donations.&lt;/p>;&lt;p>;Since retiring from the national team in April 2023, Zhao Lina, 32, has devoted herself to a philanthropic project called Star Football Plan.&lt;/p>;&lt;p>;The project helps schools build football pitches and trains coaches and children, the Shanghai Morning Post reported.&lt;/p>;&lt;p>;Apart from endorsing the project in commercials, Zhao, who has 3.75 million followers on Douyin, does live-streaming sessions on social media every day to raise money for the cause.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/fc11558c-8cbb-48c5-b1f4-c014d8a3174a_7af57a37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Former China international player, Zhao Lina, burst into tears and shouted at viewers during the live-streaming session. Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;At one such event on February 24, some people left comments accusing her of embezzling funds from the charity.&lt;/p>;&lt;p>;The accusations triggered her tearful collapse on camera.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;ve been playing football for 24 years. I competed in the Olympics, I competed in the World Cup and I won the championship of the AFC Asian Cup. Why did you accuse me of that?” a clearly distressed Zhao asked.&lt;/p>;&lt;p>;“I am retired from the team. What&#39;s wrong with me endorsing products and having interactions with live-streaming hosts?” she said.&lt;/p>;&lt;p>;After her furious outburst went viral, Zhao wrote on Weibo the next day that she would never give up.&lt;/p>;&lt;p>;“For me, crying in public is like running naked.我仍然没有勇气在镜头中看到自己。 I know that I should be stronger,” said Zhao.&lt;/p>;&lt;p>;She said she hoped the public would shift their attention from the meltdown to her charity work.&lt;/p>;&lt;p>;In the past 10 months, the former goalkeeper and her colleagues have visited 20 primary schools in hinterland regions in the northern Xinjiang Uygur autonomous region, southwestern Yunnan and Guizhou provinces, and Jiangxi province in the east.&lt;/p>;&lt;p>;They have built four pitches, donated football equipment to 40 schools, and trained some teachers and coaches.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/b4ce285f-31d1-47ab-aa4f-82b99c48769c_d37bda6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;After her online outburst, the retired goalkeeper admitted that she needed to be stronger in the face of criticism. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zhao said her football initiative has received donations from more than 80,000 internet users to date.&lt;/p>;&lt;p>;“I stand by you. Keep going,” said one sympathetic supporter on Douyin.&lt;/p>;&lt;p>;“If you do not have a strong enough mentality, do not do the live-streaming. Some people will not change their ideas because you cried,” commented another.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>