<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden nominates Admiral Lisa Franchetti to be first woman to lead US Navy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228566/joe-biden-nominates-admiral-lisa-franchetti-be-first-woman-lead-us-navy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/465f31ab-ce46-4843-bb23-04b4e4bca840 _f2930253.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五提名丽莎·弗朗切蒂海军上将领导海军，这是历史性的一步，这将打破美国军队的性别障碍，使她成为第一位指挥海军部队并成为参谋长联席会议成员的女性。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的决定令人惊讶。五角大楼官员普遍预计提名将由海军上将塞缪尔·帕帕罗获得，他在太平洋地区领导海军，拥有应对来自中国日益严峻的挑战的经验。&lt;/p>;&lt;p>;不过，官员们表示，目前担任海军作战部副部长的弗兰凯蒂是据信竞选这一职位的候选人之一，他受到广泛尊重，拥有丰富的经验，包括担任美国驻韩国海军司令。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，弗朗凯蒂在一份声明中指出。拥有 38 年的经验。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在一份声明中表示，“在她的整个职业生涯中，弗朗凯蒂海军上将在行动和政策领域展现了广泛的专业知识。”她指出，她是美国海军有史以来第二位获得四星上将军衔的女性。&lt;/p>;&lt;p>;去年，拜登任命琳达·费根海军上将领导美国海岸警卫队，使她成为第一位女性指挥官。但海岸警卫队并不是国防部正式的一部分，而是隶属于国土安全部。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗切蒂将成为首位在国防部内领导军队并加入参谋长联席会议的女性。参谋长联席会议由八名高级军装成员组成，就军事问题向总统提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还提升了帕帕罗，提名他担任太平洋地区所有美军部队的指挥官。他选择斯蒂芬·“韦伯”·克勒中将接替帕帕罗担任美国太平洋舰队司令。&lt;/p>;&lt;h3>;在解放军活动增加的情况下，美国海军巡逻机飞越台湾海峡&lt;/h3>;&lt;p>;拜登的宣布是在参议员汤米·图伯维尔阻止国会所有美国军事提名之际发布的，汤米·图贝维尔正在抗议国防部为前往堕胎的军人报销费用的政策。&lt;/p>;&lt;p>;高级军事提名必须得到参议院。虽然审查通常是例行公事，但一位参议员可以通过暂停提名来暂停这一过程，迫使提名一次被考虑，每次都需要几个小时。&lt;/p>;&lt;p>;图贝尔维尔的阻止可能会对整个武装部队产生深远的影响，影响部队及其家属，并最终损失美国军事人才，本月拜登挑选的美国最高将领、空军上将查尔斯“CQ”布朗强调了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;军方已经不得不进行洗牌。参谋长联席会议成员之一的海军陆战队司令于 7 月 10 日四年任期结束后辞职。五角大楼表示，他的二号人物已经接任，但晋升的搁置导致海军陆战队一个多世纪以来首次没有确定的领导人担任这一职务。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，这一延误破坏了国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“参议员图贝维尔是什么？”拜登在声明中说，这样做不仅是错误的，而且是危险的。&lt;/p>;&lt;p>;“他正在拿我们确保美国武装部队仍然是世界历史上最强大的战斗力量的能力冒险。他在参议院的共和党同事也知道这一点。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the US needs to go down China’s public transport route]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228234/why-us-needs-go-down-chinas-public-transport-route?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/21/498f7f76-6cad-4e81-aaf0-4bd5b6529ff 5_77fd571d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国不间断地生活了三年半之后，今年夏天是我第一次有机会回到阳光明媚的南佛罗里达州探望家人和朋友。我在搬到中国之前卖掉了我的车，所以这是我第一次在没有自己的汽车的情况下回到美国。&lt;/p>;&lt;p>;Uber行程价格高得离谱，公交线路覆盖率很低，而且我给朋友和家人叫车带来的麻烦让我想知道在美国的人如何能够没有车生活。&lt;/p>;&lt;p>;在上海的这些年，我从来没有拥有一辆车的需要。上海拥有 19 条线路、全长 802 公里的地铁系统，是一种令人难以置信的出行方式。与我在南佛罗里达州的生活相比，它不仅节省了我的钱，而且由于步行更多，它还让我更健康。&lt;/p>;&lt;p>;在上海以外的地方旅行时，我不会像在美国那样乘坐飞机或开车很长的距离，而是乘坐火车。中国的传统火车和高铁系统已经足够发达，快捷且非常方便。&lt;/p>;&lt;p>;我在中国待了很长时间回到美国，这表明美国应该效仿中国，大力投资公共交通。投资公共交通可以推动美国的经济增长。通过扩大公共交通基础设施，美国可以在建筑、运营和维护方面立即创造数百万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;此外，便捷的公共交通将低收入者与就业中心连接起来，使他们能够获得以前无法获得的工作。这种包容性不仅可以改善个人生计，还可以扩大劳动力整体规模，提高生产力并推动长期经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;汽车拥有成本对美国家庭来说是一个重大的经济负担。转向公共交通将减轻中产阶级家庭与汽车相关的巨额费用，例如燃油、保险和维护费用。这些盈余收入可以用于消费支出，为当地企业注入活力，从根本上提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;采用像中国这样的公共交通系统提供了可持续的解决方案，有助于应对气候变化并创造更美丽的环境。通过更大规模地采用公交车、地铁和火车，美国可以显着减少碳足迹，为子孙后代带来更清洁的空气和更健康的地球。&lt;/p>;&lt;p>;此外，公共交通网络消除了对大型停车场的需求，从而实现了城市复兴和绿色空间的创造。将这些混凝土荒地改造成公园、花园和社区中心可以增强我们城市的美丽和宜居性。&lt;/p>;&lt;p>;强大的公共交通系统可以极大地改善流动性、连通性和整体福祉。高效的公共交通提供了实惠且便捷的出行选择，使家庭能够更轻松地团聚，并促进社区之间的联系。它还鼓励国内旅游，让个人探索国内不同地区，开阔视野，培养更强的民族团结感。&lt;/p>;&lt;p>;此外，优先考虑公共交通可以使道路更安全，并减少与交通相关的事故和死亡人数。通过提倡步行和主动通勤到公共交通站点，我们可以鼓励身体活动，克服久坐的生活方式，并为更好的公共卫生结果做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，拜登政府通过了一项两党基础设施​​法案，该法案在五年内的新基础设施支出总额超过1万亿美元，其中5500亿美元用于新的交通、宽带和公用事业。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国计划在基础设施建设上花费1.8万亿美元。到2023年，大型基础设施项目，包括交通、扩大能源发电能力以及创建工业园区，将比去年增长17%。不用说，拜登的法案对于美国这样一个庞大的经济体来说还远远不够。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有其历史，美国一直具有务实的倾向，能够从国外汲取伟大的想法并将其适应当地的情况，例如州际高速公路系统。如果美国可以向中国学习一件事，那就是公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where in the world is Qin Gang, and why it matters to US-China diplomacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228565/where-world-qin-gang-and-why-it-matters-us-china-diplomacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/969b2771-e58f-4702-b66e-cdf3222accca _2d107dea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国分​​析人士和前官员表示，考虑到两国领导人预计 11 月会晤之前正在进行的微妙外交舞蹈，中国外交部长秦刚长期缺席公众视野，如果这种情况持续更长时间，可能会对美中关系产生有害影响。&lt;/p>;&lt;p>;与国家主席习近平关系密切的秦刚自 6 月 25 日以来一直没有在公开场合露面，这引发了围绕中美关系的谣言和令人头痛的谣言。世界。中国官方将其缺席归因于未具体说明的“健康原因”。&lt;/p>;&lt;p>;但本周，外交部拒绝在每日新闻发布会上提供有关秦的状况的信息，然后从官方记录中删除了这个问题，从而加深了谜团。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，这揭示了我们对中国精英政治的了解是多么的少，”亚洲协会政策研究所常务董事罗里丹尼尔斯说。 “在议程上的一个议题大概是习近平是否会来美国参加 11 月的亚太经合组织峰会时，无法接触到中国外交部长无疑是一个尴尬的时机。”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，中国共产党外交政策负责人王毅 — — 在 12 月底秦上任之前一直担任外交部长 — — 已介入重要会议，包括印度尼西亚外长区域聚会和美国高级官员的访问。&lt;/p>;&lt;p>;虽然人事问题是一个问题分析人士表示，在国内问题上，秦的外交事务使这一缺席具有更大的全球意义，而且正值中美两国一直在努力修复历史上的不良关系之际。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，习近平和美国总统乔·拜登在印度尼西亚制定了一份路线图，其中包括部长级访问的“阶梯”，旨在在亚太经合组织峰会之前建立信心。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2 月初，一个穿越北美的中国监视气球被击落后，这一阶梯失去了一个梯级，这表明中美关系脆弱。美国国务卿安东尼·布林肯（秦国的同行）将原定的北京之行推迟了四个月。这反过来又压缩了后续访问的时间表，而秦的长期缺席可能会进一步阻碍中国官僚机构重组的工作。&lt;/p>;&lt;h3>;“健康原因”：中国外交部长秦刚将缺席东盟会议&lt;/h3>;&lt;p>;“协议对中国人总是比对外国人更重要，”中国月亮战略咨询公司负责人杰弗里·穆恩(Jeffrey Moon)表示。 “外交部长会权衡一些重要问题。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上，外交部长负责监督重要双边会议的大部分安排。通常他办公桌上的直接考虑因素是邀请哪位美国官员（如果有的话）在北京参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，继布林肯于6月18日至19日访问、财政部长珍妮特·耶伦于7月6日至9日访问以及气候特使约翰·克里本周刚刚结束的访问之后，商务部长吉娜·雷蒙多将是下一个。&lt;/p>;&lt;p>;秦退出预计不会影响美中关系的更广泛范围。布鲁金斯学会高级研究员瑞安·哈斯表示：“如果我们假设秦刚不会回来，他一直是中国战略的实施者和阐明者，而不一定是中国战略的设计者。”&lt;/p>;&lt;p>;“显然，拜登政府投入了时间和精力来与秦刚建立关系，但这种关系将会消失。但我们可以假设王毅会弥补这一不足。我们已经和他打交道很长时间了。”&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，任何离开都可能削弱中国在全球的外交影响力，直到选出替代者，因为北京现在只有一名高级官员（而不是两名）代表其参加重要的外国会议。&lt;/p>;&lt;p>;此外，礼宾细节也有其分量：布林肯抵达北京时没有走红地毯，他与习近平的会面相当冷静和正式。耶伦受到了更热情的接待，但没有会见习近平，克里也没有会见——相反，习近平在访问期间发表了讲话，取代了克里与同行的任何会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的礼节极其重要，他们对待布林肯的方式必须在比工作层面更高的水平上进行评估，”前美国驻成都总领事文在寅表示。 “那么与美国接触的策略是什么？”&lt;/p>;&lt;p>;大多数分析人士认为，秦国离开的可能性越来越大，也可能影响其他外交和官僚问题。秦上任前曾担任中国驻美国大使，他与外国同行建立了必须重建的个人关系。&lt;/p>;&lt;p>;他的外交部盟友也可能被取代，从而造成官僚动荡，而其他决策，从新大使馆的资助到设施管理和员工福利，可能会被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，习近平与拜登阶梯的另一个目标也面临风险：举行工作级别会议可能会在任何 11 月的峰会上达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府不太可能在降低前唐纳德·特朗普政府征收的关税方面做出让步，但谈判可能会在其他问题上放缓——比如减少签证要求，以及更多的人员往来和直航——如果两位领导人会面，这些问题将提供“可交付成果”。&lt;/p>;&lt;p>;美国也必须做出调整。巴拉克·奥巴马政府期间担任国家安全委员会中国、台湾和蒙古主任的哈斯表示，白宫可能会试图弄清楚哪些沟通渠道仍然开放，以及哪些中国官员将推进这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;“可以肯定地说，人们可能对正在发生的事情非常好奇。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，在广泛讨论中国相关问题时，布林肯拒绝就秦缺席的问题发表评论：“我会留下这个问题”&lt;/p>;&lt;h3>;如果中国未能干预朝鲜，美国将采取行动：布林肯&lt;/h3>;&lt;p>;中国长期以来经常出现官方突然且不明原因缺席的情况，尤其是在北京反腐败运动最激烈的时期。但鉴于秦是中国的外在形象，尽管他的级别较低，但他比习近平或王更多地出现在国外，这一点变得更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;“在当今的中国，高级官员的个人生活保密或他们从公众视野中消失都不是闻所未闻的，”风险咨询公司Erelas的副经理布洛克·埃尔达尔(Brock Erdahl)说，他援引了习近平在2012年莫名其妙缺席两周的情况，同时也是公安部副部长兼国际刑警组织主席。孟宏伟于 2018 年 9 月失踪，一年后再次出现在腐败审判中。&lt;/p>;&lt;p>;负责监控中国宣传的埃尔达尔指出，北京审查机构一反常态地允许一些关于秦失踪的网上讨论，导致公众舆论超过任何官方解释。&lt;/p>;&lt;p>;“谣言往往会填补官方沉默造成的空白，导致整体叙述至少暂时脱离北京在国内外的控制。 ”，埃尔达尔补充说，这可能会给中国的外交战略带来不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;关于其原因的猜测甚嚣尘上，从所谓的婚外情到政治内讧，再到真正的疾病。据报道，外交部附近的建筑表明秦可能需要无障碍入口。&lt;/p>;&lt;p>;德国马歇尔基金会亚洲项目主任邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 表示：“这表明人们只是在摸索任何东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟外交事务负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 着眼于 10 月份的中国之行&lt;/h3>;&lt;p>;虽然双方都对稳定关系感兴趣，但分析人士表示，美国官员前往中国的单程游行表明主场优势更为重要。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数部长级会议都在北京举行，但预计秦将在习近平与拜登坐下来敲定细节之前不久访问华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;对于北京来说，重要的是要确保习近平被视为受人尊敬的全球领导人，并且不会因任何意外要求或不良宣传而感到尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;白宫希望表明拜登能够负责任地处理这一至关重要的关系，这与他的共和党同行形成鲜明对比。 2024 年选举日益临近。双方还必须预见并应对台湾即将在一月举行的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;“在可预见的未来，这将是一个复杂而混乱的局面，”哈斯说。&lt;/p>;&lt;p>;拉尔夫·詹宁斯的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s failure to intervene in North Korea’s military deployment would prompt US response, says Antony Blinken]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228564/chinas-failure-intervene-north-koreas-military-deployment-would-prompt-us-response-says-antony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/28e27838-056e-40b9-ad7c-d30b541ba3 20_fb7b944e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高外交官周五表示，如果中国拒绝干预朝鲜的军事部署，美国将采取行动。朝鲜是一个隐士国家，也是北京的盟友，美国长期以来一直指责朝鲜在东亚发挥破坏稳定的作用。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯表示，他已告诉中国同行，华盛顿希望北京帮助处理朝鲜“核计划”和核问题清理朝鲜半岛。他表示，如果中国不干预，美国将加强与日本和韩国的防务联盟。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在美国科罗拉多州阿斯彭安全论坛的炉边谈话中针对中国发表了讲话，他说：“我们相信你们拥有独特的影响力，我们希望你们利用它来获得朝鲜更好的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;“但如果你们不能或不愿意，那么我们将不得不继续采取措施，不是针对中国，但中国可能不会喜欢，因为这不仅会加强和支撑我们自己的防御，还会加强和支撑韩国和日本的防御，并深化我们三国共同开展的工作。&lt;/p>;&lt;p>;北京批评华盛顿在东亚的防务联盟，将其视为监视或遏制中国军事的努力。首尔和东京对平壤的军事试验感到不满，这些试验有时在其领空附近进行。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜已经进行了“一次又一次的导弹发射”，布林肯说。 7 月 12 日，平壤对其 Hwasong-18 洲际弹道导弹进行了第二次飞行测试。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的共产主义邻国中国过去曾向朝鲜提供燃料和粮食援助，并就该国的军事化问题促成国际对话。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯发表此番言论之前，周二，美国士兵特拉维斯·金 (Travis King) 失踪。国务卿表示，他没有关于金的下落的最新消息，但“肯定有人担心”他可能会在朝鲜遭受酷刑。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不会“鼓励”朝鲜，即使它在安全危机中着眼于加深关系&lt;/h3>;&lt;p>;布林肯周五表示，美国现在正在努力巩固不断恶化的中美关系。他、美国财政部长珍妮特·耶伦和总统乔·拜登的气候特使约翰·克里都在过去两个月内访问了中国。&lt;/p>;&lt;p>;这位外交官表示：“对我们来说，重要的是让这种关系恢复一定的稳定性，为其奠定基础，确保我们显然所处的竞争不会演变成冲突，而这首先要从接触开始。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，中国可以帮助阻止非法毒品芬太尼的生产，这些芬太尼通过墨西哥到达美国，控制全球气候变化，并允许释放美国被拘留者。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“如果我们不参与，我们就会被贴上不负责任的标签。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国王毅呼吁“基辛格式外交智慧”&lt;/h3>;&lt;p>;但挑战依然存在，布林肯周五表示，美国已开始对中国黑客入侵美国政府电子邮件的报道进行正式调查。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的电子邮件账户据美国有线电视新闻网 (CNN) 和《华尔街日报》援引的消息人士称，据报道，美国驻北京大使和国务院负责东亚和太平洋地区事务的高级官员遭到了入侵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有时不止一次与中国分享的是，我们担心任何针对政府、公民、公司的行为都是我们真正关心的问题，”布林肯说。 “我们今后将根据需要采取适当行动。”&lt;/p>;&lt;p>;北京国营《中国日报》7月13日称美国为“世界上最大的黑客帝国和全球网络窃贼”，并表示当前的黑客指控“只不过是美国玷污中国形象的老把戏”。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的阿斯本安全论坛是由政策机构阿斯本战略集团组织的外交政策会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired Canadian police officer William Majcher charged with helping China ‘intimidate’ individual]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228563/retired-canadian-police-officer-william-majcher-charged-illegally-helping-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 02:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/b3785cc0-1e1a-419e-9c70-88ac8180fd 9d_901343f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大皇家骑警表示，一名退休警官周五被指控外国干涉罪，指控他帮助中国“识别和恐吓加拿大法律范围之外的人”。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大指责中国试图通过各种计划干涉其事务，包括非法警察局和针对立法者。&lt;/p>;&lt;p>;北京强烈否认所有此类指控。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警在一份声明中表示，60 岁的 William Majcher“据称利用他的知识和在加拿大的广泛人脉网络获取情报或服务，以造福于中华人民共和国”。它没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警表示，来自香港的 Majcher 被指控犯有阴谋和为外国实体谋取利益的行为。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这两项指控源于 2021 年底开始的一项调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻渥太华大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大和中国之间的关系多年来一直冷淡。&lt;/p>;&lt;h3>;Cana dian情报部门警告中国正在利用LinkedIn招募间谍&lt;/h3>;&lt;p>;5月，渥太华驱逐了一名中国外交官，原因是他涉嫌寻求在2021年针对反对派议员张迈克尔(Michael Chong)在香港的家人。&lt;/p>;&lt;p>;警方上个月表示，他们正在调查有关中国试图恐吓联邦议员的指控，这是针对外国干预的100多项调查之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tony Bennett, last of the classic American crooners, dead at 96]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228562/tony-bennett-last-classic-american-crooners-dead-96?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/639f4c56-195c-4873-a3f2-7b415c0cd 21c_10c11d2a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;托尼·贝内特 (Tony Bennett) 于周五在纽约去世，他是美国一代经典歌手中的最后一位，他的欢乐精神跨越了几代人，成为跨越七十年的热门音乐人。他已经 96 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;在大乐队定义美国流行音乐的时代长大，Bennett 在 1990 年代开始赢得年轻观众时实现了不可思议的第二次表演 - 不是通过重塑自己，而是通过展示他在高举标准时的纯粹喜悦。&lt;/p>;&lt;p>;88 岁的 Bennett 于 2014 年通过与 Lady Gaga 的一系列二重唱成为有史以来登上美国专辑排行榜第一名的最年长的人。贝内特的公关西尔维娅·韦纳 (Sylvia Weiner) 宣布，贝内特于 2016 年透露自己被诊断出患有阿尔茨海默氏症，但他在家乡去世，但没有透露死因。&lt;/p>;&lt;p>;音乐界、政治界和演艺界纷纷向贝内特致敬。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，他是你见过的最经典的歌手、男人和表演者。”他是无可替代的。我爱他，崇拜他。”埃尔顿·约翰在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;参议员查克·舒默 (Chuck Schumer) 回忆贝内特是“真正的皇后区之子，他的音乐让我们想起了生活中的许多美好事物”。&lt;/p>;&lt;p>;“谢谢。我们会想念你的。”舒默写道。&lt;/p>;&lt;h3>;托尼·贝内特 (Tony Bennett) 在无线电城举办了一场众星云集的演出，庆祝自己的 90 岁生日&lt;/h3>;&lt;p>;贝内特 (Bennett) 自从职业生涯开始以来就被比作弗兰克·辛纳屈 (Frank Sinatra)，他一开始试图与自己保持距离，但最终还是走上了与早期歌手相同的道路——在夜总会、电视和电影中唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他的演艺尝试很快就结束了。事实证明，他的天赋就是他的舞台表现力。带着热情的微笑和整洁的西装，他充满热情和流畅的颤音，声音有力、清晰。&lt;/p>;&lt;p>;从 1951 年录制电影歌曲“Because of You”开始，Bennett 演唱了数十首热门歌曲，包括“Rags to Riches”、“Stranger in Paradise”，以及成为他标志性歌曲的“I Left My Heart in San Francisco”，这为他赢得了 19 项格莱美奖中的两项。&lt;/p>; >;&lt;p>;但披头士乐队领导的英国入侵最初对这位歌手造成了损失，他的音乐突然听起来古雅而过时。 1979 年，他差点因吸食可卡因过量而死，之后清醒过来并重振事业。&lt;/p>;&lt;p>;“当说唱或迪斯科出现时，无论当时的新时尚是什么，我并没有试图找到适合整个音乐界风格的东西，”贝内特告诉英国文化杂志 Clash。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是保持自我，真诚地唱歌，并试图对自己保持诚实......幸运的是，它得到了回报。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;托尼·贝内特（Tony Bennett）——他的艺名是根据演艺界一线明星鲍勃·霍普（Bob Hope）的建议而来的——原名安东尼·多米尼克·贝内代托（Anthony Dominick Benedetto），出生于纽约皇后区的阿斯托利亚社区。他的父亲是一位从意大利南部移民而来的苦苦挣扎的杂货商。&lt;/p>;&lt;p>;贝内特早年就展现了作为一名艺人的潜力，9岁时在一场仪式上与纽约传奇市长菲奥雷洛·拉瓜迪亚一起唱歌。&lt;/p>;&lt;h3>;“来自伊帕内玛的女孩”歌手阿斯特鲁德·吉尔伯托于 83 岁去世&lt;/h3>;&lt;p>;但他父亲在 10 岁时去世，当时美国仍在努力摆脱大萧条，导致他离开了学校贝内特在二战期间曾在法国和德国服役。但他因咒骂一名南方军官而被降职，该军官反对贝内特在当时实行种族隔离的军队中与一位非裔美国朋友共进晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;作为惩罚，贝内特在服役期间挖掘尸体。但盟军胜利后，贝内特在德国威斯巴登与战友一起等待回家时意外地接触到了音乐。&lt;/p>;&lt;p>;由于该市的歌剧院仍然完好无损，一支美国陆军乐队每周表演一次节目，并在德国各地的军事广播电台播出。贝内特被任命为乐队的图书管理员，很快就对自己的声音印象深刻，并被任命为四位歌手之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以唱任何我想唱的歌，周围没有人告诉我有什么不同，”贝内特后来在他的自传《美好生活》中写道。&lt;/p>;&lt;p>;当他回到美国时，他通过《退伍军人法案》参加了正式的歌唱课程，该法案涵盖了返回部队的教育费用。&lt;/p>;&lt;p>;他的经历使贝内特成为一名终生的自由主义者和自由主义者。和平主义者。 20 世纪 50 年代，当他在迈阿密与爵士乐先锋杜克·艾灵顿 (Duke Ellington) 一起演出时，他被激怒了，艾灵顿因酒店内的种族隔离而被禁止参加新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;对于一位受欢迎的艺人来说，这是一个危险的举动，他接受了歌手哈利·贝拉方特 (Harry Belafonte) 的邀请，与民权偶像马丁·路德·金 (Martin Luther King Jr) 一起参加 1965 年从阿拉巴马州塞尔玛出发的游行，支持非裔美国人的平等投票权。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢您对金的女儿伯妮斯周五在 Twitter 上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;屡获殊荣的歌手、民权活动家哈利·贝拉方特 (Harry Belafonte) 去世，享年 96 岁&lt;/h3>;&lt;p>;贝内特结过三次婚，育有四个孩子，其中包括安东尼娅·贝内特 (Antonia Bennett)，安东尼娅·贝内特 (Antonia Bennett) 追随了他作为流行和爵士标准歌手的道路。&lt;/p>;&lt;p>;到 1990 年代初，贝内特出现在音乐视频中并演唱热身歌曲十年后，他发行了三张成功的二重唱专辑。在其中一首歌曲中，他与艾米·怀恩豪斯 (Amy Winehouse) 一起演唱了艾米·怀恩豪斯 (Amy Winehouse) 2011 年去世前的最后一张唱片，当时她 27 岁。&lt;/p>;&lt;p>;他在纽约无线电城音乐厅举行了一场众星云集的音乐会来庆祝自己的 90 岁生日，该音乐会被改编成电视特别节目和专辑。&lt;/p>;&lt;p>;贝内特在他的最后十年中进行了美国和欧洲巡演，在冠状病毒大流行于 20 日 3 月 11 日在新泽西州停止巡演之前进行了最后一次公开演出。 20.&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，他透露自己在 2016 年被诊断出患有阿尔茨海默氏症。多年来，他一直没有透露自己的病情。&lt;/p>;&lt;p>;95 岁生日后，Bennett 又举办了两场生日音乐会，再次是在无线电城音乐厅，与 Lady Gaga 合作，演出被宣传为他告别纽约。&lt;/p>;&lt;p>;“只要有一首歌可以唱，就让音乐播放/我会比春天更年轻，”他低吟道。在他的第一场告别演出中，他演唱了他的民谣“This Is All I Ask”。&lt;/p>;&lt;p>;“你们一直是一位很好的观众，”贝内特在安可之前说道。 “我喜欢这个观众。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s China strategy reflects the country’s delicate balancing act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228266/germanys-china-strategy-reflects-countrys-delicate-balancing-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/21/6dba5ca6-59ad-430e-883e-ce27a19fed42_eec2bcad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Looking beneath the veneer of rhetoric in Germany&#39;s new China strategy, which accuses Beijing of following a more “assertive” conduct in world affairs, one sees that the strategy is really an act of political balancing short on concrete policies.&lt;/p>;&lt;p>;The German blueprint went down badly with the Chinese government, with a spokesman saying it “goes against the trend of the time and will only exacerbate the division of the world”.不可能有别的事。北京不能容忍被描绘成政治经济领域的系统性竞争对手、新疆、香港和西藏的人权侵犯者，以及因其在中国海和台湾海峡的军事自信而对世界稳定构成潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p>;借鉴欧盟委员会对中国的批评立场，柏林的新战略重点是与中国“去风险”，而不是脱钩。最终目标是消除对中国的经济依赖，避免最近犯下的错误，例如严重依赖俄罗斯石油和天然气。&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党总理奥拉夫·肖尔茨领导的政府面临的问题是如何将这一理念转化为行动。肖尔茨本质上表示，德国企业应该考虑他们对中国的市场选择。&lt;/p>;&lt;p>;因此，德国企业应该自行管理风险，而德国政府将与他们合作，让他们意识到对中国经济的严重依赖可能会出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;德国工业界已经深知这一点。中国德国商会上个月发布的一项调查显示，鉴于地缘政治紧张局势和北京方面的自力更生动力，企业对中国商业环境迅速改善的预期较低。&lt;/p>;&lt;p>;但德国企业是否能够更加独立于中国市场还有待观察。去年，他们在中国投资了创纪录的 115 亿欧元（129 亿美元）。一些人认为，只有通过有针对性的强制性政策才能实现从中国撤退，包括设立国家基金来补偿因去风险而遭受损失的企业。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨政府似乎已准备好采取一些具体措施，即使这些措施表现得中立且并非专门针对中国。事实上，据报道，德国内政部正在制定保护该国关键基础设施的措施。此前，德国政府曾有争议地允许中国航运公司中远集团收购汉堡港一个集装箱码头的少数股权，这一问题导致三党执政联盟产生分歧。&lt;/p>;&lt;p>;将反华举措伪装成与国家无关的监管行动是借鉴欧盟做法的做法。值得注意的是，欧盟委员会计划在今年年底前提出一项提案，以实施更严格的出口管制，加强对入境投资的审查，并建立对外投资的审查机制。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施应该建立在新的反胁迫工具之上，该工具将用于应对中国自2021年以来对立陶宛采取的贸易行动，以及保护欧洲工业免受中国倾销和出口补贴影响的法规。&lt;/p>;&lt;p>;德国对德国的态度欧盟委员会提出的经济安全战略将暴露其对北京的真实意图。德国承诺对印度-太平洋地区的军事承诺也是如此，这是其对华战略的一部分，有可能激怒中国领导层。&lt;/p>;&lt;p>;德国军队将首次参加在澳大利亚与其他 12 个国家约 30,000 名军事人员举行的联合演习。澳大利亚和美国之间最大规模的护身军刀演习将于7月22日至8月4日举行。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，一艘德国军舰近20年来首次在南海巡航。去年，13 架德国军用飞机参加了在澳大利亚举行的联合演习，这是欧洲国家和平时期最大的空中行动。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月俄罗斯袭击乌克兰后，肖尔茨立即宣布设立一项价值 1000 亿欧元（1100 亿美元）的基金来加强德国的防御。尽管如此，鉴于柏林军队的作战准备状态受到质疑，德国在印度-太平洋地区的军事存在可能只不过是发出政治信号，这对于欧洲战区也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;柏林对华战略是组成政府的三个政党之间的妥协。虽然肖尔茨领导的社会民主党主要将中国视为合作伙伴，但他们的联盟伙伴（绿党和自由民主党）则倾向于将北京更多地视为竞争对手和“制度对手”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这三个政党都一致认为，中国的合作在应对气候变化等领域不可或缺。面对德国的经济阵痛，与北京的稳定关系实际上可能至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;三方联盟正在危险的水域中航行，德国经济正努力从 Covid-19 危机、高通胀和俄罗斯对乌克兰战争的三重影响中恢复过来。最近的民意调查显示，德国议会主要反对力量基督教民主党与极右翼的德国另类选择党一起崛起，该党显然已经改变了立场，采取了更加亲华的立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国是德国最大的单一贸易伙伴。最终，为了支撑国民经济和政府日益不稳定的地位，肖尔茨及其盟友可能需要德国工业增加与中国的业务以及在中国的业务。对于像德国这样的贸易导向型大国来说，公开挑战北京的地缘政治进步的空间很小——除非中国大陆试图通过武装干预改变台海现状。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong psychiatric hospital launches investigation after four male patients suspected to be victims of assaults]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228561/hong-kong-psychiatric-hospital-launches-investigation-after-four-male-patients-suspected-be-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/2cca2e24-3a9a-479a-92f2-a3d56b461e 16_5376327b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一间精神科医院发现四名智障病人的生殖器有受伤迹象，已展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;屯门青山医院发言人表示，医护人员在为四名男病人进行护理时发现殴打证据，已于周四向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;“病人怀疑被殴打。发言人周五晚上表示，[医院]非常关注事件。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，医院正在调查伤情是否与另一名男性患者有关，当时该患者曾被束缚，但已设法将其解除。&lt;/p>;&lt;p>;四名患者被送往屯门医院接受检查。三人经治疗后出院，一人留院，但据称情况稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院管理局透露混凝土板掉落在病床上&lt;/h3>;&lt;p>;青山发言人补充，医院已通知病人家属，并准备在有需要时提供协助。&lt;/p>;&lt;p>;“医院会立即加强对病人活动的检查和监督，并采取一切可行措施，确保病人在适当的医院环境中接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;”</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Untouchable’ hardline pro-war Putin critic Igor Girkin detained in Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228557/untouchable-hardline-pro-war-putin-critic-who-had-role-mh17-incident-detained-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/4b692e34-ccce-4b6c-bf04-bf90cc174b0 2_2077f1b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯调查人员周五拘留了著名的俄罗斯民族主义者伊戈尔·吉尔金，他曾公开指责总统弗拉基米尔·普京和军队高层没有足够严厉或有效地起诉乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子、律师和加拿大皇家银行新闻媒体报道了这一举动，表明当局已经厌倦了他对所谓的俄罗斯“特别军事行动”的批评。&lt;/p>;&lt;p >; 上个月，另一位直言不讳的批评者、瓦格纳雇佣兵部队的头目叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 领导了一场未遂的兵变。他仍然自由，但大幅减少了自己的言语攻击。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔金 (Girkin)，又名伊戈尔·斯特雷科夫 (Igor Strelkov)，于 2014 年帮助俄罗斯从乌克兰吞并克里米亚，然后组织亲俄民兵从基辅控制了乌克兰东部的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;他还被判处无期徒刑。 2022 年，他因涉嫌参与 2014 年乌克兰东部上空马来西亚航空公司 MH17 航班被击落事件而被荷兰法院缺席审理，造成 298 名乘客和机组人员丧生。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京好友转变为军事批评者&lt;/h3>;&lt;p>;这位前联邦安全局 (FSB) 官员因其背景和与当局的关系而被许多人认为是不可接触的，但在&lt;/p>;&lt;p>;吉尔金在五月宣布，他和其他人成立了“愤怒的爱国者俱乐部”，进入政界，以拯救俄罗斯免受他所说的乌克兰军事失败造成的动乱危险。&lt;/p>;&lt;p>;当时被问到他是否天真地认为自己可以在没有克里姆林宫同意的情况下发起一场政治运动，他说：“我希望你不要说我是一个天真的人。”&lt;/p>;&lt;p>;在他的一篇文章中7 月 18 日，吉尔金在其官方 Telegram 频道上发表了一篇有超过 76 万读者阅读的帖子，其中对普京进行了人身攻击，并敦促他将权力移交给“真正有能力和负责任的人”。&lt;/p>;&lt;p>;在吉尔金官方 Telegram 帐户上发布的消息中，他的妻子 Miroslava Reginskaya 表示：&lt;/p>;&lt;p>;“今天上午 11 点 30 分左右，调查组的代表活动委员会来到我们家。我不在家。据礼宾部称，很快，他们就抓住我丈夫的双臂，将他带往未知的方向。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，朋友们告诉她，吉尔金被指控犯有极端主义。 “我不知道我丈夫的下落，他没有联系过我，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当局没有立即发表评论。吉尔金的律师告诉国家通讯社塔斯社，目前尚不清楚他的当事人被拘留的原因。&lt;/p>;&lt;h3>;MH17 判决：因 2014 年马来西亚飞机坠落事件，三人被定罪，一人无罪&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大皇家银行援引两名未透露姓名的执法消息人士的话称，吉尔金在莫斯科的住所正在接受搜查，他因瓦格纳前雇员对他的投诉而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>; R Politik 分析公司的创始人塔蒂亚娜·斯塔诺瓦亚 (Tatiana Stanovaya) 表示，俄罗斯执法和权力部门的负责人长期以来一直想逮捕吉尔金。&lt;/p>;&lt;p>;“Strelkov [吉尔金] 很久以前就超越了所有可以想象的界限”，她说。 “这是普里戈任叛变的直接结果：军队指挥部现在拥有更大的政治影响力来镇压公共领域的对手。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坦诺瓦亚表示，吉尔金的拘留是一个信号，表明任何对莫斯科战争方式最严厉的批评者都可能面临起诉。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Axed China Initiative’s racial profiling legacy haunts scientists in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228493/axed-china-initiatives-racial-profiling-legacy-haunts-scientists-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/aa5645ed-3420-4b59-9166-d6fe9f8ec0f c_9986ca8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当一队武装的联邦调查局特工闯入他在费城的家中，并用枪威胁他的家人时，物理学家郗小星的生活永远改变了。&lt;/p>;&lt;p>;郗小星于 2015 年 5 月 21 日被捕并被指控分享敏感的美国公司技术，三年前，唐纳德·特朗普政府针对被认为与北京有联系的美国科学家发起了备受争议的“中国计划”。&lt;/p>;&lt;p>;对郗小星的指控是被指控试图向中国传输有关袖珍加热器设计的信息 - 四个月后被撤职，但在此之前他失去了费城坦普尔大学物理系主任的职位。&lt;/p>;&lt;p>;在联邦调查局的调查期间，习近平也被禁止出现在校园，申请研究资助或与他的学生交谈，甚至私下。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次非常痛苦的经历，”习近平说。 “作为一名科学家，通常不会想到会发生这样的事情，所以这非常令人震惊，没有任何迹象表明类似的事情会发生。这是一次非常戏剧性的经历。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平说，美国政府的案件是基于从他天普大学地址发送的四封电子邮件，这些电子邮件与袖珍加热器无关。&lt;/p>;&lt;h3>;中国出生的美国科学家就失败的案件向联邦调查局追索赔偿&lt;/h3>;&lt;p>;相反，这些消息是基于习近平广泛发表的研究的学术合作，这一事实得到了该领域领先专家提供的宣誓书的证实。&lt;/p>;&lt;p>;习近平或该协议是在前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 领导下达成的，但特朗普政府的举措极大地扩大了后来对美国华裔科学家进行调查的范围。&lt;/p>;&lt;p>;大约 150 名学术科学家受到公开调查，其中 20 人受到刑事指控，该举措于 2022 年 2 月被司法部取消。&lt;/p>;&lt;p>;但华裔科学家告诉研究人员，审查从未停止，几乎没有迹象表明乔·拜登政府正在采取足够措施来修复损害。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国倡议”被吹捧为对北京“经济间谍活动”的回应，当时被美国公民自由联盟严厉批评为“违宪”，该联盟表示，该倡议基于种族定性，因为它“根据种族、族裔或国籍来挑选科学家”。&lt;/p>;&lt;p>;根据普林斯顿大学、哈佛大学和麻省理工学院的研究人员的一项研究，该倡议的持久影响是许多具有华裔血统的科学家仍然普遍感到恐惧（麻省理工学院）。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究于上个月发表在美国国家科学院同行评审期刊《PNAS》上，发现普遍的恐惧和焦虑感导致许多科学家考虑离开美国或不再申请联邦拨款。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员于 2021 年 12 月至 2022 年 3 月进行的一项在线调查中，超过 70% 的受访者表示，作为华裔学术研究人员，他们在美国感到不安全。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;同一项调查发现，65% 的受访者担心与中国的合作，而 45% 的受访者表示，他们过去曾获得过联邦资助，他们倾向于避免申请资助。共有 61% 的人表示曾考虑离开美国。&lt;/p>;&lt;h3>;美国实验室因调查而关闭，“痒基因”科学家加入深圳研究院&lt;/h3>;&lt;p>;习近平表示，他“完全理解”调查受访者表达的恐惧。 “从我的角度来看，我担心的是，我每天所做的一切都可能被政府扭曲来指控我。从心理上来说，这是一件非常可怕的事情。这让我的生活压力很大。”&lt;/p>;&lt;p>;在成为 FBI 的目标之前，Xi 的研究由 9 项联邦拨款资助，他的团队有 15 人。如今，习近平获得了一笔资助，研究领域要小得多，只有一名研究人员来帮助他。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我的研究领域更广泛，但现在只有一个课题。我当时做的很多研究现在都没有做，”习近平说。他补充说，他现在做每件事都非常小心，“以免惹上麻烦”。&lt;/p>;&lt;h3>;越来越担心在美国的华裔美国科学家成为攻击目标&lt;/h3>;&lt;p>;麻省理工学院机械工程教授陈刚于 2021 年 1 月因“中国倡议”被捕，指控一年后被驳回。他表示，由于担心被种族歧视，他不敢申请联邦拨款。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，我已经不再接受联邦资助了，”陈告诉我。八月份的 NBC 亚美节目。据《自然》二月版报道，他还从具有明显商业应用的纳米技术转向了更基础的研究。&lt;/p>;&lt;p>;《高等教育评论》三月份发表的另一项研究发现，中国和其他亚洲科学家的种族定性存在“一致且具有统计显着性的模式”。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那大学的研究人员对来自美国顶尖研究型大学的约 2,000 名科学家进行了调查，得出的结论是，尽管“中国倡议”结束了，但对种族定性的担忧仍然存在。&lt;/p>;&lt; h3>;美国针对的中国出生的科学家“发现了世界上最好的半导体”&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员表示，“在美国的中国科学家继续作为犯罪分子受到调查，不是因为间谍活动，而是经常被归结为与税收相关的指控。”主要作者珍妮·李表示，没有任何迹象表明“政府采取任何行动来消除中国倡议的有害影响”。&lt;/p>;&lt;p>;美国的大学也处于跟上步伐的困难境地。李说，“因此，各机构采取了相当保守的做法，就好像中国倡议仍然有效，他们仍然需要密切监控利益冲突。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管受到镇压，美国科学家仍与中国同行保持联系：研究人员&lt;/h3>;&lt;p>;该研究发现，42% 的中国科学家感到受到美国政府的种族歧视，而非亚裔科学家的这一比例为 4.7%。研究人员还发现，感受到种族歧视与考虑离开该国之间存在显着关系。&lt;/p>;&lt;p>;“对于在[新闻]头版上看到这些指控的普通科学家来说，这让他们对自己的工作有了不同的看法，而不仅仅是研究。这也是他们以前没有想到的高风险研究。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人实际上认为，在中国工作，即使是在中国共产党统治下，也比在重视学术自由的美国工作风险要小。”&lt;/p>;&lt;h3>;从美国脑研究流亡的科学家在中国发现了资金充足的实验室&lt;/h3>;&lt;p>;一位最近因该倡议的影响而返回中国的美籍华裔科学家表示，该倡议的目的是作为美国遏制中国科学进步努力的一部分，它一直在科学家中制造恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;“[美国]已经达到了目的。美国的科学家正在返回中国，而中国的科学家则不敢返回美国，”这位科学家表示。由于该话题的敏感性，他要求匿名。 “这种事每天都在发生。”&lt;/p>;&lt;p>;但一些专家认为，切断与中国学术界的关系破坏了华盛顿与北京竞争并赢得技术竞赛的意图。&lt;/p>;&lt;h3>;研究称，美国的“中国计划”阻碍了科学创新&lt;/h3>;&lt;p>;美国国家科学、工程和医学院去年警告说，这种做法可能会“损害和减缓美国的创新速度”，而不是限制其他国家取得的进步。 &lt;/p>;&lt;p>;“在当今相互依存的全球创新体系中，最大的威胁是美国将无意中削弱其创新生态系统，而其他国家则继续效仿历史上为美国在技术开发和商业化方面带来优势的行动，”其2022年报告称。&lt;/p>;&lt;p>;对于现在回到中国的匿名科学家来说，已经有证据表明“美国有巨大的战略担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国现在拥有许多人才和资金。在这些高质量期刊中，大约三分之一的作者是中国研究人员。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大学在研究质量方面的排名高于牛津、剑桥和加州理工学院&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，美国的研究经费未能跟上成本上涨的步伐，在过去 30 年里基本保持不变。这位科学家表示，曾经资助实验室运营的拨款现在只能提供一名研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本国家科学技术政策研究所的数据，中国自 2017 年以来一直是科学论文产出最多的国家，最近在另一个里程碑上超越了美国。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所去年发布的一份报告显示，2018 年至 2020 年间，中国在全球最常被引用的研究中占前 1% 的比例超过任何其他国家。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国学术影响力上升而美国影响力下降：调查&lt;/h3>;&lt;p>;普林斯顿大学副研究员、《美国国家科学院院刊》研究报告的合著者黄俊明表示，美国应该“继续欢迎和吸引中国科学家，以长期保持其在科技领域的全球领先地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从‘中国倡议’中学到的一个重要教训是，我们不能用大刀阔斧地解决问题和应用政策。我们需要外科手术般的精确性和基于数据的解决方案，为解决具体问题提供真正的步骤。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国华裔科学家报告了这些挑战，但并不是每个人都会返回中国。&lt;/p>;&lt;h3>;谢晓亮是最新一位放弃美国公民身份的中国科学家&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿大学的一名博士生由于问题的敏感性而要求匿名，她表示她不会很快返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;该研究人员表示，探索尖端技术及其多样化方向是她个人的兴趣。 “从这个角度来看，我认为美国和欧洲仍然是目前最开放的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，习近平继续努力向法院寻求对自己经历的纠正。&lt;/p>;&lt;p>;2017年针对联邦调查局首席特工和其他人提起的诉讼，指控他们“故意或鲁莽地做出虚假陈述”以支持他们的调查和起诉，该诉讼于2021年被地区法院驳回。&lt;/p>;&lt;h3>;中国出生的教授起诉联邦调查局特工因“间谍”逮捕&lt;/h3>;&lt;p>;习近平去年对该判决提出上诉，五月第三巡回上诉法院裁定他的案件被错误地驳回。他说，习近平和他的家人正在等待美国政府是否会对裁决提出上诉并推动案件进展。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在 2021 年提交的书面证词中表示，“无论美国和中国处于冷战还是热战状态，执法部门根据中国科学家的出身来对他们进行定性分析都是错误的”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有中国教授、科学家和学生都不是中国的非传统收藏家或间谍，”他说。&lt;/p>;&lt;h 3>;人工智能专家朱松春将从美国返回中国&lt;/h3>;&lt;p>;习近平上周在接受《南华早报》采访时表示，《中国倡议》是基于中国科学家“涉嫌为中国从事间谍活动”的假设。&lt;/p>;&lt;p>;“这是所有这些案件和所有调查的根本原因……从某种意义上说，‘无罪推定’。”这种情况没有改变。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;张理查德的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says US is dumping critical chemical into domestic market, undercutting industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228525/china-says-us-dumping-critical-chemical-domestic-market-undercutting-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/fb3b0521-5ccf-4a0a-86cd-ebfa01b37420 _6eda2f89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国对美国丙酸发起反倾销调查，这种广泛使用的化学成分对美国供应的严重依赖给国内行业敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，本次调查于周五开始，将持续至少一年，在特殊情况下可能会延长至2025年1月21日。&lt;/p>;&lt;p>;丙酸通常用于食品、农药、医药及药物中间体。它可以抑制霉菌和某些细菌的生长——作为一种常见的防腐剂。&lt;/p>;&lt;p>;反倾销调查请求是由江苏省化学工业协会提出的，该协会是一家国内主要生产商，占有中国一半以上的市场份额，商务部表示，其目标是2019年至2023年前三个月美国在中国销售的丙酸。&lt;/p>;&lt;h3>;“只有穿鞋的人才知道鞋夹在哪里”：中国出口商的艰难时期&lt;/h 3>;&lt;p>;此次调查是在中美紧张局势加剧的背景下进行的，而且北京方面以国家安全考虑为由禁止出口两种用于半导体的关键金属——锗和镓。但此举被广泛认为是对美国针对中国不断加强的技术遏制措施的回应。&lt;/p>;&lt;p>;倾销通常是指商品在正常贸易过程中以低于中国正常价格的价格进入一国市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据商务部提供的附件，该协会表示，今年第一季度中国丙酸价格比去年同期下降了28.2%。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前价格下跌了6%。该协会称，自2019-22年起，中国国内化工行业的关税下降了9%。&lt;/p>;&lt;p>;“为了抢占或保持在中国的市场份额，美国制造商开始采取降价策略，向中国市场倾销大量丙酸产品，这对国内产业造成了严重影响和损害。”商务部发布的文件称。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不立即采取反倾销措施，国内产业将遭受更严重的损害。” &lt;/p>;&lt;p>;作为全球最大的消费市场，中国对丙酸的需求近年来持续增长，据工信部称，2022年丙酸总消费量较2019年增长26. 7%。&lt;/p>;&lt;p>;而工信部数据显示，美国是中国丙酸的主要供应国，中国从美国进口的丙酸份额从202年的97.41%上升今年第一季度，美国对中国的科技限制“走向收紧”，尽管呼吁各方保持冷静&lt;/h3>;&lt;p>;根据北京市场研究机构新闻网 1 月份发布的一份报告，2023 年第一季度该化学品的消费量也比去年同期增长了 3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;该报告称，自零新冠疫情放宽以来，该化学品的消费量也较去年同期增长了 3.5%。深圳研究咨询公司 Chyxx.com 去年提供的数据显示，中国近 60% 的丙酸用于农业谷物和饲料保鲜，而北京对粮食安全的呼吁同样推高了国内需求。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年华盛顿发起对华贸易战时，丙酸被列为这是对中国加征 25% 关税的化学产品之一。&lt;/p>;&lt;p>;据《华尔街日报》上月末报道，现在华盛顿正在加大对中国科技行业的围攻，因为它正在考虑对英伟达和其他芯片公司向中国客户生产的芯片实施新的出口限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>