<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese military’s security chief Wang Renhua elevated to top rank of general]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3257261/chinese-militarys-security-chief-wang-renhua-elevated-top-rank-general?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/014b2526-6b48-455f-b5da-3dca0019f827_87efe583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王仁华将军任军事法院、检察院委员会主任和监狱。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平将解放军安全部门负责人晋升为上将军衔，这与近期针对军队领导人进行清洗的做法背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;中央军委政法委主任王仁华周四晋升为现役军官最高军衔。&lt;/p>;&lt;p>;王现年62岁，中国人民解放军第三任保卫科长自2015年军队大整顿以来，他于2019年底上任，并晋升为中将。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/ccc3fe31-826a-45e3-b58f-becdd914c8ce_9867e735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Xi周四，习近平（前排中）在北京与高级军事官员和两位新晋上将王仁华（后排左）和肖天亮（后排右）合影。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他成为大改以来第一位出任这一职务的上将——他的前任宋丹在担任保安局长时是中将，李晓峰也是如此&lt;/p>;&lt;p>;此时，执政的共产党正在加大力度打击军队腐败。 12 月，九名解放军将领 — — 其中包括负责中国核武库的中国人民解放军火箭军的多名高级成员 — — 被最高立法机构免职。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，尚未在公开场合露面的李尚福自八月以来 - 十月被解除国防部长和国务委员职务，没有任何解释。李克强上个月也被免去中央军委职务。&lt;/p>;&lt;p>;其他人包括航天公司董事长冯洁红，他于 2 月份辞去了立法机关职务。曾任中部战区副司令员的李志忠中将也被免去立法机关职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王是军法、检察院和军事委员会主任。监狱。它负责制定与军队有关的法律法规，包括保护人员权利的法律法规。&lt;/p>;&lt;p>;高雄台湾海军学校前教官卢立石表示，王的晋升可以让两方面都得到改善：他和委员会拥有更多权力。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]意味着他的委员会、军事法院和军事检察官办公室的地位得到提升，而不仅仅是[王]的晋升，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;鲁补充说，此次晋升还将赋予该委员会在审判高级将领方面更大的权力。&lt;/p>;&lt;p>;兼任中央军委主席的习近平向王颁发了晋升证书，将其提升为据国家广播公司中央电视台报道，周四在北京举行的仪式上，中国人民解放军国防大学校长肖天亮也按照以往的惯例晋升为上将军衔。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;h3>;中国的军事主导地位取决于神秘的SSF军事部门&lt;/h3>;&lt;p>;王来自四川省，曾担任位于戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心的政治部主任并任解放军陆军政治工作部副部长。 2017年，他成为中国人民解放军海军东海舰队反腐总指挥。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国人民解放军安全总指挥，王还是中央政法委委员，该党的机构负责监督&lt;/p>;&lt;p>;2015年军队改革之前，解放军安全负责人都是将军，他们还负责中央军委纪律检查委员会——负责调查军官涉嫌不当行为的反腐败机构.&lt;/p>;&lt;p>;Amber Wang 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia to begin spring military draft amid mobilisation fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257263/ukraine-war-russia-begin-spring-military-draft-amid-mobilisation-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/43f4c027-2e73-4348-a038-c9de37a64eeb_ead9036c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯应征入伍的士兵在出发前排队等候服兵役2023 年 4 月 25 日，驻军在克里米亚辛菲罗波尔的一个征兵中心聚集。袋子上写着：“俄罗斯军队”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯将于下周开始征召数万名士兵进行征兵活动，以补充武装部队并建立军事储备。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科说应征入伍者不会被派往乌克兰作战，但每年两次的征兵活动是在有关乌克兰攻势的新一波动员的传言不断的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“春季征兵将于4 月 1 日，”国防部动员部门副部长、海军少将弗拉基米尔·齐姆利扬斯基 (Vladimir Tsimlyansky) 在周五的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫称普京没有威胁使用核武器，这是“断章取义”的评论&lt;/h3>;&lt;p>;“应征入伍者不会被派往俄罗斯新地区——顿涅茨克和卢甘斯克人民共和国、赫尔松和扎波罗热地区——的武装部队部署点，也不会被派去执行特种部队的任务。军事行动”，他用俄罗斯官方语言对乌克兰发动进攻。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科于 2022 年单方面吞并了乌克兰的四个地区，并向当地居民施压，要求他们加入俄罗斯公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;去年春季征兵期间，约有 147,000 名应征入伍者应征入伍。军队没有透露今年的目标人数。&lt;/p>;&lt;p>;在立法者去年将年龄上限从 27 岁提高后，年龄在 18 岁至 30 岁之间的俄罗斯男子有资格应征入伍。&lt;/p>;&lt; p>;兵役期为 12 个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;入伍后，应征入伍者面临着巨大的压力，需要签署自愿军事合同，以便被派往乌克兰作战。&lt;/p>; >;&lt;p>;俄罗斯称，去年为其竞选招募了超过 40 万人，国防部为战士提供了高薪。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯被指责将招募重点集中在俄罗斯最贫困的地区和民族共和国。&lt; /p>;&lt;p>;应征入伍者服完兵役后，就会成为俄罗斯军事预备队的一部分，如果将​​来被动员起来，很可能会被派往前线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自克里姆林宫在 2022 年秋季强行征兵超过 30 万人以来，动员谣言一直存在。&lt;/p>;&lt;p>;普京在 12 月表示“没有必要”进行另一波征兵，并指出征兵工作取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;但本月早些时候他的连任胜利——加上国防部表示将在今年年底前组建两支新军队，以及克里姆林宫指责乌克兰上周对莫斯科音乐厅的致命袭击——都引发了新的担忧.&lt;/p>;&lt;h3>;普京警告西方：俄罗斯已做好核战争准备&lt;/h3>;&lt;p>;“通过投票给普京，你就投票支持动员”，俄罗斯领导人的前演讲撰稿人阿巴斯·加利亚莫夫已故克里姆林宫批评者阿列克谢·纳瓦尔尼的团队周四敦促收到军事传票的人忽略它们，不要向征兵办公室报到。 p>;&lt;p>;普京去年12月表示，在“冲突地区”部署了61.7万名俄罗斯军人。&lt;/p>;&lt;p>;他去年颁布法令，下令将军队总规模增至132万人，高于之前的 115 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China reports more trips by foreign travellers in first 2 months of 2024 as visa-free policies take effect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257249/china-reports-more-trips-foreign-travellers-first-two-months-2024-visa-free-policies-take-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/b8e3df5f-99db-45ec-8e42-335fefb6f119_d3c32a07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月20日，德国游客参观北京天坛12月起，中国允许德国旅客免签入境15天，从事商务、旅游、探亲、过境等活动。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年前两个月，外国护照持有者出入境中国295万人次，增长显着，部分原因是国家新推出的免签入境政策。据文化和旅游部官员透露。&lt;/p>;&lt;p>;文化和旅游部国际交流与合作局副局长石泽一周五表示，这一数字是 11 月至 12 月的 2.3 倍。为疫情前的41.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“春节期间，中国免签入境政策效果显现，来自法国、德国、意大利等国的游客有所增加。荷兰、西班牙、马来西亚和新加坡，”施说，指的是二月份的农历新年假期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/29/074b7382-289e-4b45-ab03-b707f78d0531_169f92a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际游轮3月11日，须德丹号停靠在中国天津港口。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月至4月，德国途易邮轮将携超过1万名游客来华。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; 3月10日，荷美邮轮公司运营的“须德丹号”国际邮轮载着来自47个国家的2013名游客抵达中国东北的大连港。史说，这是自 2019 年以来大型游轮首次访问中国北方。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国向外国游客提供了一系列签证豁免，以鼓励入境旅游，因为该国面临着经济低迷导致旅游业低迷。&lt;/p>;&lt;p>;11月，中国扩大对挪威过境免签政策，覆盖国家达到54个。&lt;/p>;&lt;p>;来自这些国家的公民已预订前往第三国或地区联程机票的，需办理签证入境。&lt;/p>;&lt;p>;经长沙、桂林、哈尔滨等城市入境的，最长可停留72小时；经停前往第三国或地区的旅客，可停留72小时。经北京和上海等其他 20 个城市转机最多可停留 144 小时。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，旅客可以从事旅游和商务活动。&lt;/p>;&lt;h3>;外国游客数据显示，人数尚未达到中国疫情前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;12月，中国开始允许来自法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚的旅客免签入境15天。商务、旅游、探亲、过境。&lt;/p>;&lt;p>;中新两国互免签证协议于2月9日农历除夕夜正式生效。该协议允许两国公民旅行、探亲和商务旅行，期限最长为30天。&lt;/p>;&lt;p>;石表示，中国将采取更多措施，让外国游客的旅行更加便利，包括旅游景点、演出场馆、酒店的支付流程更加便捷。&lt;/p>;&lt;p>;中国还将提供更多旅游服务，加大国际广告力度，以推动更多入境旅游。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，中国与 22 个国家签署了互免签证协议。 60多个国家和地区给予中国公民免签或落地签待遇。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oscar winner ‘Oppenheimer’ finally screened in Japan, the only country to suffer an atomic bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257256/oscar-winner-oppenheimer-finally-screened-japan-only-country-suffer-atomic-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 19:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/20896410-cee2-4845-b96c-eef5c1b89060_8ce4d3e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士走过东京的“奥本海默”广告星期五。这部奥斯卡最佳影片奖最终在日本上映，其主题——策划原子弹的人——是一个高度敏感和情绪化的话题。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最佳影片得主奥本海默终于于周五在日本首映，八个月前，一场有争议的草根营销活动以及人们担心其核主题在唯一受影响的国家将如何接受。原子弹爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;本月奥斯卡金像奖的最大赢家，这部由克里斯托弗·诺兰 (Christopher Nolan) 执导的电影，讲述了领导原子弹研制竞赛的美国物理学家 J. 罗伯特·奥本海默 (J. Robert Oppenheimer) 的故事，该片在全球已获得近 10 亿美元的票房收入.&lt;/p>;&lt;p>;尽管日本是好莱坞的主要市场，但到目前为止，日本一直被排除在全球放映之外。第二次世界大战结束时，核爆炸摧毁了西部城市广岛和南部的长崎，造成超过 20 万人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;“美化原子弹”：奥本海默在日本受到不温不火的接待&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“当然，这是一部令人惊叹的电影，值得赢得奥斯卡金像奖，”37 岁的广岛居民河井说，他只透露了自己的姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;“但这部电影也描绘了原子弹爆炸的方式似乎是在赞扬它，而且，作为一个土生土长的广岛人，我发现很难观看。”&lt;/p>;&lt;p>;身为公务员的河井是诺兰电影的忠实粉丝，他去了在距离该市原子弹爆炸圆顶仅一公里的剧院上映当天观看奥本海默的表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不确定这是否是日本人应该制作的电影他补充道：“这是一次特别的观看努力。”社交媒体上的图片显示，东京一些剧院入口处张贴了标志，警告影片中出现了核试验的画面，可能会让人想起原子弹造成的损害&lt;/p>;&lt;p>;另一位广岛居民金江上美 (Agemi Kanegae) 在最终观看这部电影时心情复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“这部电影非常值得一看，”这位退休的 65 岁老人说道。 “但有几个场景让我感觉很不舒服，比如最后奥本海默在美国受审。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;影片上映后迅速风靡全球。去年七月的美国。但许多日本人被粉丝创建的“巴本海默”在线模因所冒犯，该模因将其与大约在同一时间上映的泡沫大片《芭比娃娃》联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;环球影业最初将日本排除在奥本海默的全球上映时间表之外。最终被日本独立电影发行商 Bitters End 选中，并给出了奥斯卡颁奖典礼后的上映日期。&lt;/p>;&lt;p>;在影片上映前，原子弹幸存者八幡照子 (Teruko Yahata) 接受路透社采访时表示，她迫不及待地想看它，希望它能重新激起有关核武器的争论。&lt;/p>;&lt;h3>;原子弹争议后，《芭比娃娃》在日本上映&lt;/h3>;&lt;p>;现年 86 岁的八幡说，她对核武器感到有些同情炸弹背后的物理学家。周五观看这部电影的 19 岁学生 Rishu Kanemoto 也表达了同样的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“投放原子弹的广岛和长崎肯定是受害者，”Kanemoto 说.&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为，即使发明者是肇事者之一，他也是战争中的受害者，”他补充道，指的是这位不幸的物理学家。&lt;/p>;&lt;p >;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[We need to prepare for a shrinking world population – but will we?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3257136/we-need-prepare-shrinking-world-population-will-we?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/c0324706-b067-417b-af81-7a88fe703e8c_6fa705ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;难民营的孩子们用驴车把水罐运回家1 月 30 日，索马里朱巴兰州营地。专家表示，世界上越来越多的儿童将出生在最容易受到气候变化、资源不安全、政治不稳定、贫困和儿童死亡率影响的地区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2100 年，全球 204 个经济体中只有 6 个的人口仍然在增长。它们都很小。其中三个位于贫困的撒哈拉以南非洲。其他国家 — — 包括所有最大的经济体 — — 几十年来将一直生活在出生率下降和人口稳步老龄化的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;这种人口剧变的影响将是巨大的，而且影响深远——对所有人口来说、经济、地缘政治、粮食安全、健康和环境。这意味着老年家属比工作年龄的人还要多。纳税人口将会减少。国民健康保险费用将会增加，社会保障负担也会增加。医疗基础设施将难以跟上。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们的经济要避免萎缩，我们的人均生产率就需要提高，我们将不得不应对日益严重的技能短缺和不匹配问题。我们将不得不依赖更多的移民，以及更多的人工智能和机器人。&lt;/p>;&lt;p>;上周发表在《柳叶刀》医学杂志上的一项大规模研究的最新更新得出了这样的结论，该研究基于对以下人群的人口分析：全球疾病负担研究和 150 年来的跟踪数据——回溯到 1950 年并预测到 2100 年。根据共同主要作者 Natalia Bhattacharjee 的说法，人口变化“将彻底重新配置全球经济和国际力量平衡——并且需要重组但与气候变化一样，我们不太擅长制定政策来帮助我们应对人口变化等深刻、缓慢、无情的力量。即使是像 Covid-19 大流行这样深刻、快速的疫情，也表明我们跨境合作是多么困难。我们可以清晰准确地看到未来几十年可能发生的变化，但清晰的远见并没有让我们更好地制定应对挑战所需的政策。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究由该法案和梅琳达·盖茨基金会精确追踪显示，全球每年的活产人数在 2016 年达到峰值 1.42 亿，并于 2021 年降至 1.29 亿。世界总生育率 (TFR) 自 1950 年以来一直在下降，从 4.84 减半至 2021 年的 2.23。要替换自身，该速率必须高于 2.1。但到 2050 年，全球 TFR 预计将降至 1.83，到 2100 年将降至 1.59。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2050 年，不到四分之一的国家的出生率将高于更替水平，到 2100 年，这个数字将只剩下 6 个：乍得、尼日尔、索马里、萨摩亚、汤加和塔吉克斯坦。如今，这六国人口不到 7000 万，略低于全球人口的 1%，而全球人口最近已超过 80 亿。它们也是世界上最贫穷的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;因此，截至 2021 年，出生儿童数量仍高于保持世界人口稳定所需的水平 — — 但也只是刚刚好。这个全球平均水平隐藏了一些重要的事实。世界高收入国家在大约 50 年前（1975 年左右）就跌破了更替率，欧洲国家在 1990 年左右跌破了更替率，东南亚国家在 1994 年跌破了更替率。&lt;/p>;&lt;h3>;婴儿过多：人口受到控制秋天对我们的星球有好处&lt;/h3>;&lt;p>;现在只有世界上最贫穷的经济体 — — 特别是撒哈拉以南非洲的经济体 — — 报告了正的替代率。中国和印度的总生育率都低于更替率。&lt;/p>;&lt;p>;报告的结论是，“人类文明正在迅速向持续的低生育率现实靠拢”。尽管许多国家努力推出旨在将生育率提升至更替水平的生育政策 — — 从现金发放（如香港）到税收优惠、补贴和改善育儿假安排 — — 研究表明， “很少有数据表明此类政策导致了生育率的强劲、持续反弹”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些人口变化深刻地改变了世界儿童的出生地以及他们面临的问题。脸。 1950年，世界上一半以上的婴儿出生在相对舒适的中上层和高收入社会。 2021 年，约 70% 的人出生在低收入和中低收入国家。到 2100 年，近 80% 的人口将出生在这些贫穷国家，其中大部分位于撒哈拉以南非洲。&lt;/p>;&lt;p>;这一地区包括所谓的世界“政变带”，从非洲的几内亚的大西洋沿岸，穿越马里、布基纳法索、尼日尔、乍得，最后到达苏丹的印度洋沿岸，构成了《纽约时报》曾称之为“地球上最长的军事统治走廊”。该地区是全球 43% 的恐怖分子死亡人数的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，未来几十年，大多数活产婴儿将集中在世界上最容易受到气候变化影响的地区、资源不安全、政治不稳定、贫困和儿童死亡率，”《柳叶刀》报告指出。它指出“部分低收入国家与世界其他国家之间存在明显的人口鸿沟”。&lt;/p>;&lt;h3>;不要担心人口老龄化——不平等加剧才是真正的敌人&lt;/h3>;&lt;尽管人们普遍担心全球出生率下降，但也有好处。环保主义者担心全球变暖、人类活动对生物多样性造成的日益严重的威胁以及对粮食和其他自然资源的压力，他们将看到人口减少带来的好处。许多人将把出生率下降带来的挑战视为我们可持续发展调整的必要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的作者呼吁开展“重点突出、协作性的工作”来解决未来的挑战。他们提供了焦点。我不太有信心世界领导人能否设法提供合作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India slams interference by ‘fellow democracies’ US and Germany over opposition leader’s arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257240/india-slams-interference-fellow-democracies-us-and-germany-over-opposition-leaders-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/8828c6a7-8a06-4fed-bc6f-9e670f442479_7b995478.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Arvind Kejriwal 在宣誓就任德里首席部长后向人群发表讲话新德里，2020 年 2 月 16 日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最著名反对党之一领导人、新德里首席部长阿尔温德·凯杰里瓦尔 (Arvind Kejriwal) 被捕，引发了一场外交争端。德国和美国呼吁对他进行公正审判，而印度则指责他们干涉其内政。&lt;/p>;&lt;p>;一位专家表示，分析人士预计该问题不会对相关国家之间的双边关系产生严重影响称其为“标准外交舞蹈”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;上周，印度主要金融犯罪部门执法局 (ED) 以涉嫌与酒精消费税骗局有关的腐败指控逮捕了凯杰里瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;凯杰里瓦尔领导的阿姆阿德米党 (AAP) 统治着德里和旁遮普邦，是执政的印度人民党的强烈反对者，该党否认了这一指控，称其为“捏造的案件”。&lt;/p>;&lt;p>;上周六，在柏林表示凯杰里瓦尔有权接受“公平公正的审判”后，印度政府召见了德国大使馆副团长格奥尔格·恩茨韦勒(Georg Enzweiler)。&lt;/p>;&lt;h3>;高海拔隧道成为印度崛起的新爆发点-中国紧张局势&lt;/h3>;&lt;p>;德国外交部发言人塞巴斯蒂安·费舍尔(Sebastian Fischer)在上周五的新闻发布会上表示，“我们假设并期望与司法独立和基本民主原则有关的标准也将适用第二天，印度外交部（MEA）发言人兰德希尔·贾斯瓦尔（Randhir Jaiswal）在一份声明中表示，印度对柏林的言论表示强烈抗议，称其“干涉司法程序”并破坏司法独立”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度是一个充满活力、强大的民主国家，实行法治......因此做出的偏见假设是毫无根据的，”他补充道。&lt;/p>;&lt; p>;印度向德国提出抗议四天后，美国响应了要求凯杰里瓦尔“公正”对待的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人表示，正在密切关注这位反对派领导人被捕的报道，并补充说华盛顿呼吁“公平的法律程序”。&lt;/p>;&lt;p>;根据司法命令，Kejriwal 已被教育局还押 10 天，直至 4 月 1 日为止。 ED 声称，AAP 通过消费税计划收取了 10 亿卢比（1,390 万美元）的回扣，为其在古吉拉特邦和旁遮普邦的竞选活动提供资金。&lt;/p>;&lt;h3>;印度向不丹提供的 10 亿美元援助是旨在遏制中国的影响力？&lt;/h3>;&lt;p>;印度周三召见美国驻中东使团代理副团长格洛丽亚·贝尔贝纳，对美国国务院的言论提出“强烈反对”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为强烈反对美国国务院发言人关于印度某些法律诉讼的言论，”MEA在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在外交上，各国应该尊重印度的主权和内政”其他的。对于其他民主国家来说，这种责任更是如此。否则最终可能会开创不健康的先例。”声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;在召见美国外交官后，国务院发言人马修·米勒重申了华盛顿对逮捕的立场，称“我们鼓励公平、透明、及时的法律行动”。流程。我们认为任何人都不应反对这一点。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿威尔逊中心南亚研究所所长迈克尔·库格曼 (Michael Kugelman) 将这场争吵描述为一场风暴&lt;/p>;&lt;p>;“双方（美国和印度）有很多更重要的事情需要关注，而且双方都有足够的动力专注于战略合作。库格曼表示，美国官员的相对温和的评论将使双方的伙伴关系陷入困境，这说明双方仍然有很多工作要做，以确保伙伴关系免受此类问题的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;“关系会很好。如果它能在美国指控的印度在美国领土上发生雇佣谋杀阴谋中幸存下来，它就能幸存下来。有很多信任和善意可以传递。但这是一个令人不安的提醒，即外交沟通方面仍存在一些需要解决的根本分歧。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国日益将印度视为对抗中国的重要战略和经济伙伴。扩大全球影响力。印度还与德国有着密切的关系，两国在国防技术合作等问题上密切一致。&lt;/p>;&lt;p>;印度前驻欧盟大使曼吉夫·辛格·普里 (Manjeev Singh Puri) 表示，不干涉内政是印度的一项基本原则。国际关系的基石。&lt;/p>;&lt;p>;“这些西方国家认为他们有权对其他地方发生的事情发表评论。但印度是一个拥有健全制度安排和充满活力的民主的国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;C.新加坡南亚研究所客座教授拉贾·莫汉表示，外交口水战对印美关系“零影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国必须发声”其国内观众也是如此，印度也是如此。我认为这不会对两国关系或两国战略利益的日益趋同产生任何影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/1ab4c43d-b84b-47a9-af46-57cee3416​​37a_96e5a8b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 27 日，印度律师在新德里抗议 Kejriwal 被捕时高喊口号，举着德里首席部长 Arvind Kejriwal 的标语牌。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;“印度正处于选举之中，它不会接受对其内政的任何干涉，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“印度将永远捍卫其主权，而美国将永远谈论促进民主，但事实是，这对两国之间不断扩大的关系没有任何影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Kejriwal 被捕是在下个月议会选举开始前不久。反对派指责印度人民党政府在选举前逮捕和恐吓反对派成员，利用机构为自己谋取利益。&lt;/p>;&lt;p>;Harsh V Pant，观察家研究基金会 (ORF) 负责研究和外交政策的副总裁德里表示，无论反对派如何指责，印度都不会容忍外部干涉其国内事务。&lt;/p>;&lt;p>;潘特将美国和德国的声明称为两国之间“标准外交舞蹈”的一部分。&lt; /p>;&lt;p>;“如果美国人不提出此类问题，这对美国政府来说会很奇怪，并且可能会在国内造成麻烦，同样，印度不做出回应也会很奇怪。因此，无论是印度人、德国人还是美国人，他们都倾向于接受这些东西是他们政治制度的一部分。”潘特说。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔的政治转变改变了中印竞争中的地区动态&lt;/h3>; &lt;p>;政治学家、耆那大学副校长桑迪普·沙斯特里 (Sandeep Shastri) 指出，凯杰里瓦尔被捕的时间对即将到来的选举具有影响。&lt;/p>;&lt;p>;“选举受到内部因素的影响。考虑到该国的支持水平和两极分化，Kejriwal 的被捕可能会刺激印度人民党和澳大利亚AP，其中一方为逮捕辩护，另一方则认为这是一种不公正，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Pant，然而，他表示外交争端不太可能影响印度即将举行的选举，因为选民将关注直接影响他们的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常怀疑印度人民是否非常仔细地观察哪个国家正在代表哪些行为者发言。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China online dating celebrity who would ‘rather cry in a BMW than smile on a bicycle’ reveals domestic violence hell]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256874/china-online-dating-celebrity-who-would-rather-cry-bmw-smile-bicycle-reveals-domestic-violence-hell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/a0d7907e-c3e7-4fb5-a078-f78530f58024_14f420f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位网络女演员名人，因说在电视相亲节目中“我宁愿在宝马里哭，也不愿在自行车上笑”，透露她曾是家庭暴力的受害者。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国网红——在电视相亲节目中曾说过“宁愿在宝马里哭，也不愿在自行车上笑”，声名狼藉—— &lt;/p>;&lt;p>;2010年，22岁的女演员马诺因在相亲节目《非诚勿扰》中的争议言论而闻名全国。 &lt;/p>;&lt;p>;当一名男选手问她是否愿意和他一起骑自行车时，她用宝马自行车的言论回应，这在网上被解读为物质主义的表现。&lt;/p>;&lt;p>;马云最近接受《人物》杂志采访时解释说，节目中并没有提及这名男子的富二代留学背景，“不是穷小子”。&lt;/p>;&lt;p>;她是电视台给她安排的任务制作组拒绝了该男子，她在回应中引用了几天前在网上看到的那句话作为玩笑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/27/2c30e493-4d59-4647-a5d0-25a6202d972e_253c49b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坐在桌右的马诺因“宝马自行车”的评论而遭受网络欺凌。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这导致马云被贴上了“拜金女”的标签，为她带来了意想不到的名声和工作机会，但也带来了多年的网络欺凌。&lt;/p>;&lt;p >;然而，最近她的公众形象发生了重大转变，因为她卷入了一起离婚案，在法庭上指控丈夫家庭虐待。&lt;/p>;&lt;p>;2023年1月，马云感受到了结婚年龄的社会压力。 35 岁的她匆忙决定与刘伟结婚，刘伟是她在直播中认识的一个男人，他在短短三个月内慷慨地花了 20 万元人民币（28,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他们的浪漫导致了仅仅五个月后就结婚了，促使马云从她一生居住的北京搬到上海与刘在一起。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些隐藏的事实很快被揭露，例如刘有一个&lt;/p>;&lt;p>;马女士本以为两人可以共同努力还清丈夫的债务，但后来震惊地发现，债务总额达65万元，导致她出售她在中国西南部重庆的房产来澄清。&lt;/p>;&lt;p>;他们的婚姻因家庭暴力而进一步恶化，导致马云采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;在网上离婚法庭听证会上2023年12月15日，马萨诸塞州透露，她几乎被困在他们租房的房屋中。&lt;/p>; &lt;p>;她只能逃脱，因为丈夫的暴力引起了邻居的注意，他们的邻居注意到了警察。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;她提供了医疗和聊天记录等证据，显示了丈夫的道歉，以及在警察局写的一封承诺信，他承认殴打她七次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，刘还是否认了指控。他只承认存在争议，并且他砸碎了他的电话。&lt;/p>; &lt;p>;他还辩称，马玛利亚提出的医疗记录并不能证明她的受伤是由他造成的。此外，他表示不愿离婚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/ 27/3B77B3A1-94EC-45ED-B9EC-FECD1710E8E0_142C2957.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; MA告诉离婚法庭，她遭受了丈夫的家庭暴力。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2月的夫妻最近通过律师律师之间的一次沟通中离婚。&lt;/p>; &lt;p>;虽然法院的判决仍在审理中，但此案引发了在线讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者说：“她确实在错误的时代出生。她的言论还不够严重，不应该得到她面临的激烈的网络欺凌。” &lt;/p>; &lt;p>;“无论我们对这个女人的性格有何看法，我们都不能让家庭暴力被掩盖。唯物主义是一个道德上的问题，但家庭暴力是合法的。” &lt;/p>; &lt;p>;说：“他说她不能证明家庭暴力使我生气！我们需要更多地关注为什么打击家庭暴力如此挑战，以及为什么虐待者如此容易逃脱法律。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meetings with India could affect Bhutan’s border talks with China, analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257219/meetings-india-could-affect-bhutans-border-talks-china-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 18:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/a2b98874-417b-4135-85cf-4509c9332e81_35239039039.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;不丹的首都Thimpu。照片：印度新闻信息局通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师警告说，潜在的“明显和直接”影响中国在印度搬到海岸后与不丹的长期边境争端解决其长期运行的边境争端对喜马拉雅王国的影响。&lt;/p>; &lt;p>;上周，印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）从他的连任竞选中休息了一段”。&lt;/p>; &lt;p>;这次旅行是对等的 - 一周前，不丹总理托布盖（Tshering Tobgay 4月19日。&lt;/p>; &lt;p>; Tobgay在一月大选后曾在2013年至2018年担任总理后重新掌权，他承诺与不丹的主要贸易伙伴印度建立联系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/cc613dd7-4de5-4e35-4e35-4e35-8cde-9c57aaf-9c57aaf07aaf0c120c120c120c120c120_9ed777777777777777777777777777777777777777777777777777777.JPG2 “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;不丹总理tshering tshering tobgay在3月15日在新德里的圣雄甘地纪念馆（Mahatma Gandhi）的纪念物中图片。 >; &lt;p>;但是，上海福丹大学南亚研究中心副主任林·米旺（Lin Minwang自2020年以来，已经看到了一定的动力，谈判取得了重大进展。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都在等待突破的机会，但现在我认为可能会有一些变化。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;目前尚不清楚边界谈判发展了多远。北京和廷布都没有透露细节。&lt;/p>; &lt;h3>;印度友好型不丹行走绳索，因为它试图结束与中国的边界行&lt;/h3>; &lt;p>;，但去年在接受印度教徒的采访中，当时是印度教总理洛代·托辛（Lotay Tshering）被认为是一个对中国友好的人物 - 说两国“朝着完成边界划定的三步路线图迈向完成”。提案之一是涉及不丹控制的多克拉姆地区的土地互换。&lt;/p>; &lt;p>;这并不是北京第一次与不丹建立土地交换。 1996年，中国提出了一项“一揽子协议”，用雅卡隆和帕桑隆换取洞朗、辛朱伦巴和吉乌周围一小片有争议的地区，但不丹放弃了。 1998年，双方签署了一项暂停谈判的协议，等待进一步谈判。&lt;/p>; &lt;p>;林说，中国和不丹之间的领土争端“原则上并不那么大”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“核心问题是，如果不丹已经下定决心解决争端 - 以及愿意违反印度的纠纷。” &lt;/p>; &lt;p>;印度对任何土地交换都非常警惕，这将使中国有一个多克拉姆高原的战略优势。高原靠近西里古里走廊（Siliguri Corridor），在最狭窄的地方约有20公里（14英里）的土地，将印度的东北州与该国其他地区联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;新德里许多人都担心这一点这样的掉期可能会扩大印度对中国的脆弱性，因为两个亚洲权力已经在其争议的喜马拉雅边界上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/29/fca066bd-c4b4b4b4b4-4c37-a11f-0fb1989898986f5b_3f1e9a3a.jpg越过印度阿鲁纳恰尔邦州的塞拉通行证的陆军卡车，几乎所有北京都坚持属于其主权。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他们最近的访问中，莫迪和托比都没有公开讨论边境谈判，但已经签署了许多交易来合作就能源和基础设施进行合作。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在不丹的为期两天的访问期间，莫迪被赋予了印度媒体所说的“独特”欢迎，其中包括由国王吉格梅·克萨尔·克萨尔·纳米·范格克（Jigme Khesar Namgyel Wangchuck）在Lingkana Palace举办的私人晚宴。他也是第一个以德鲁克·吉尔波（Druk Gyalpo）或不丹最负盛名的平民奖的龙王（Dragon King）的勋章而受到尊重的外国人。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，边境问题“显然在印度官员的心中”。新加坡国立大学南亚研究所的阿米特·兰扬（Amit Ranjan）。&lt;/p>; &lt;p>;兰扬（Ranjan）说，是否可以看出，现任不丹政府是否会改变其边境偏见的立场，但在谈判中的最新进展，这是在谈判中的最新进展，关于北京与廷布之间发展外交关系的越来越多的猜测表明，中国与不丹的影响力更接近印度的。&lt;/p>; &lt;p>;“这是印度的安全关注，尤其是在杜克拉姆，”他说，“新德里可能不接受”土地掉期交易。 ，说北京最近在有争议的边境地区建造村庄也将引起不丹和印度的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;北京说，这些村庄是贫困计划的一部分，但Kondapalli持怀疑态度。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“不丹边境和安全与印度安全有关，”他说，“因此他们需要协调。” &lt;/p>; &lt;p>;尚无迹象表明不丹会驳回印度的担忧。在策林就可能与北京进行土地交换发表评论后，印度国内出现了关于廷布是否在没有德里支持的情况下难以达成协议的讨论；这位前总理必须澄清，不丹的位置没有改变。&lt;/p>; &lt;p>;印度沮丧，而与北京的关系自2020年的2020年边境僵局以来就变得恶化了，中国一直在稳步努力更近的地方与包括斯里兰卡，马尔代夫和孟加拉国，巴基斯坦和尼泊尔在内的其他南亚国家联系，在北京接待他们的领导人，并在该地区为许多基础设施项目提供资金。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheap Chinese goods have become a double-edged sword for South Korea’s economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257236/cheap-chinese-goods-have-become-double-edged-sword-south-koreas-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 18:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/29/66ABC19B-7716-4FB7-9051-B5207E0B519C_F4C82E9A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;朝鲜。照片：EPA/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;廉价中国商品在中国电子商务平台的日益增长的情况下涌入韩国，为韩国经济带来了有利和不利的环境根据学者和消费者群体的说法，减少对中国的依赖。在这种情况下，韩国已成为从中国到第三国的商品转运中心，主要是北美和欧洲的货物。&lt;/p>; &lt;h3>;长期延长的中国 - 日 - 日本南方韩国所需的峰会&#39;仁川国际机场公司（Incheon International Airport Corp. /p>; &lt;p>;最初从中国运送的商品，99.6％。北美占最终目的地的47％，欧洲又占31％。在接下来的几年中，中国制造商可能会出口更多廉价的商品。 P>;他提到了国际货币基金组织的2月份报告，该报告预测，到2028年，中国经济的增长率从2023年的5.2％降至3.5％。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管不打算，但中国的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了转运，诸如Aliexpress和Temu之类的中国在线购物平台除了转运外，韩国的物流行业肯定会提高[南方]韩国的物流行业。提供的商品比韩国制造的商品便宜。其中包括各种各样的物品，有些是服装，厨具，玩具，电子设备，运动器材和建筑工具。&lt;/p>; &lt;h3>;首尔汉城探索中国电子商务平台的数据实践Aliexpress，temu &lt;/h3 >; &lt;p>;韩国的Aliexpress用户人数从一年前的350万人飙升至2月的818万。&lt;/p>; &lt;p>;关于Temu，它仅在2023年7月前往韩国，大约在Aliexpress之后大约五年这样做。尽管如此，Temu在韩国开展业务的第一年设法吸引了超过500万。 p>; &lt;p>;在韩国购物者在海外直接购买上花费的总计67.5万亿韩元（50亿美元）中，中国占2023年的3.28万亿韩元，约48％。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于首尔的消费者倡导组织韩国全国消费者组织评估了中国的“放通量出口”在高通货膨胀时代对注重预算意识的韩国家庭的积极方面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多韩国人在高昂的生活成本中偏爱这些中国在线购物平台，一些专家警告说，购物趋势可能会对韩国制造商造成打击，因为许多人都是中小型企业（中小型企业），而落后&lt;/p>; &lt;p>;中国的竞争对手。韩国小型企业学院研究员Jeong Eun-ae说。&lt;/p>; &lt;p>; dankook University University University Intersion University Internation Indercation教授Jung Yeon-Sung认为，中国可以“利用其在[南]韩国在线购物市场的杠杆作用在2017年在韩国部署的美国THAAD导弹盾的敏锐反应中，报复。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s approach to US relations now dominated by focus on ‘East v West’ civilisational differences, says leading Chinese scholar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257239/chinas-approach-us-relations-now-dominated-focus-east-v-west-civilisational-differences-says-leading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/93a04289-0531-43c5-a9b3-ed269034f678_21254316.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文章认为，中国对与美国关系的思考是基于文化和文明的差异，而不是传统的马克思主义意识形态路线。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对中美关系的思考现在主要集中在“东西方”文化和文明差异上，这一转变正在推动双方学术合作一位中国著名国际关系专家表示，难度更大。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学国际战略研究所创始所长王缉思也在给美国智库的一篇文章中警告说：“不许多美国官员和观察家已经充分注意到中国意识形态宣传的变化及其对其外交政策和国际研究的影响。”战略与国际研究中心的中美学术重新耦合，涵盖从人工智能到国际关系等一系列主题。&lt;/p>;&lt;p>;“中国当前与美国的政治和意识形态辩论本质上是在中国定义的王写道，“沿着民族主义、文化和文明的队列——‘东方与西方’——而不是在社会主义和资本主义之间、无产阶级和资产阶级之间、或者在传统的马克思列宁主义概念框架中的世界无产阶级革命和帝国主义之间。”&lt;/p >;&lt;p>;王说，中国意识形态思想最显着的变化是对习近平主席理论的重视。尽管马克思主义名义上是北京的官方意识形态，但习近平思想现在“成为实际的总体、定义意识形态”。&lt;/p>;&lt;h3>;叙事战争：中国的 TikTok 用户被告知亚里士多德不存在&lt;/h3>;&lt; p>;他说，另一个显着的转变是“列宁主义的缺失”，这可能与列宁主义强调暴力革命和执政的共产党“不再持有”的其他激进思想有关。&lt;/p>;&lt;p>;A王表示，第三个意识形态转变是强调“中华文明遗产和文化特质”，他将这与习近平对重大考古项目的“非凡”兴趣联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了习近平的评论，即这些项目可以展示中国“的辉煌成就和对世界文明的伟大贡献”，并补充说它们可以用来“动员中国民族主义——本质上是汉族民族主义”——作为实现共产党目标的“强大资源”。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告说，由于这些变化，中国和西方学者合作的“门槛更高了”，因为在古代和现代历史等领域，包括共产党自己的过去、民族关系、宗教等领域“变得更加敏感”。 、社会福利、人口变化、文化以及当前的政治和经济转型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/29/6070ffab-6957-44e7-a20c-dea44b21ca32_3ba62ff7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京大学学者王缉思警告称，敏感性的增加会带来限制学术交流。图片：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，这也限制了中国国际关系专家评估中国外交政策的范围，特别是对美国的政策。&lt;/p>;&lt;p>;美国-近年来，由于双方在地缘政治、贸易、技术和人权方面发生冲突，中美关系急剧恶化。华盛顿表示，这种关系是“系统性竞争对手”之间的关系，尽管中国拒绝了这一框架。&lt;/p>;&lt;p>;在周三发布的报告的其他地方，撰稿人警告称，双方对国家安全的关注可能会产生影响。有。&lt;/p>;&lt;h3>;龙年？中国的龙“不是”西方的“巨型爬行动物”&lt;/h3>;&lt;p>;“中美关系各个要素的过度安全化正在限制更全面的关系重新结合，这是一个令人烦恼的情况，它抑制了研究，限制了海外研究，减少相互了解，损害两国国家利益。” CSIS中国商业和经济高级顾问兼受托人主席斯科特·肯尼迪在报告的引言中表示。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪补充说，北京和华盛顿必须为两国关系奠定更坚实的基础，特别是对于学术合作，但是学者需要“确保保护其原则并进一步得到使命”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Australia PM Scott Morrison says China can be a democracy; Chinese people ‘care just as much about freedom as we do’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3257222/former-australia-pm-scott-morrison-says-china-can-be-democracy-its-people-care-just-much-about?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/ba3ab38a-6f39-4f75-86fa-bac1a7768cae_f4719ffe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚前总理莫里森相信中国可以成为民主国家。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚前总理斯科特·莫里森驳斥了中国无法成为多党民主国家的观点，称中国人民不存在“反民主”本能。&lt; /p>;&lt;p>;2018年至2022年领导澳大利亚的莫里森表示，中国人民“和我们一样关心自由”，但“可悲的是，在中国大陆，他们没有机会获得自由”。这位前澳大利亚领导人是奥林匹克运动员 Sam Fricker 主持的 Diving Deep 播客的嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种观点认为，哦，你知道，民主在中国文化中行不通， ”莫里森在播客上说道。 “嗯，那是废话。我去过台湾。”&lt;/p>;&lt;h3>;希腊前部长：澳大利亚应该“结束对美国的奴役”，解除奥库斯协议&lt;/h3>;&lt;p>;莫里森担任总理期间，中国和澳大利亚之间的关系澳大利亚达到了几十年来的最低点。在莫里森呼吁对 Covid-19 的起源进行独立调查后，北京对葡萄酒、大麦和煤炭等利润丰厚的澳大利亚进口产品实施了贸易限制。就在本周，北京取消了对澳大利亚葡萄酒出口的惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;莫里森落选以及中左翼工党政府于 2022 年 5 月当选后，两国关系有所改善。今年早些时候，莫里森宣布他退出了澳大利亚议会，后来加入了美国前总统唐纳德·特朗普的国家安全顾问经营的一家咨询公司。&lt;/p>;&lt;p>;莫里森表示，堪培拉与中国的关系将永远是交易性的，绝不会像澳大利亚的关系那样“基于价值观”与美国。&lt;/p>;&lt;p>;“不与他们的政府，”莫里森在谈到北京时说道。 “这可能是基于其人民的价值观。”&lt;/p>;&lt;h3>;前总理在抨击堪培拉的对华政策时表示，澳大利亚“购买美国霸权”&lt;/h3>;&lt;p>;莫里森表示，他从未举行过他在任期间对中国进行了国事访问，但也曾多次与中国国家主席习近平进行非正式会谈。当被问及习近平是什么样的人时，莫里森形容他是一位“有能力的政治家”。&lt;/p>;&lt;p>;“他知道自己想要什么，他知道自己要去哪里，”莫里森说。 “但随着时间的推移，那种魅力十足的外表让位于对该地区更加专制、专制的看法。”莫里森表示，中国政府对澳大利亚没有签署其国际组织感到恼火。他将“一带一路”倡议描述为“实际上是他们的帝国建设过程。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>