<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How US sanctions could push China and Russia closer together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252416/how-us-sanctions-could-push-china-and-russia-closer-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/0e36999c-aaf2-4bb0-9013-a37718986f17_bd8df8db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;去年乌克兰发动反攻，将俄罗斯军队赶出该国南部地区，但没有结果，此后，美国政府采取了一系列措施，主要加大对非西方商业利益的压力，其中包括中国大陆和香港的一些商业利益。因俄罗斯入侵乌克兰而规避经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯经济的反弹，制裁力度不断加大。国际货币基金组织预计 2023 年经济增长 3%，高于预期，预计 2024 年经济增长 2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;新一波制裁始于 12 月，当时白宫对中国实施限制以及其他非美国金融机构为俄罗斯不断扩张的战时经济提供支持。新规定对那些为与俄罗斯军工联合体有业务联系的组织和个人进行重大交易的国际金融机构实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;新规定似乎具有域外效力，但不要求任何此类金融机构交易与美国法律管辖权有联系。美国财政部长珍妮特·耶伦宣布，该机构“将毫不犹豫地利用该机构提供的新工具，对为俄罗斯战争机器提供便利的金融机构采取果断的外科手术式行动”。&lt;/p>;&lt;p>;关键除了更广泛的制造和建筑行业外，国际金融支持的目标行业还包括技术、航空航天、国防和相关材料。如果交易违反规定，美国当局可以实施全面制裁，以阻止任何金融机构与美国组织或个人提供服务。&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行因担心制裁而“克制”与俄罗斯打交道&lt;/h3 >;&lt;p>;自新规定出台以来，美国财政部已与中国银行、中国工商银行和交通银行等中国主要国有银行以及招商永隆银行等香港金融机构举行了会议.&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，会谈是在合作气氛中进行的，讨论主要集中在防止间接便利有利于俄罗斯军火工业的金融交易。据彭博社报道，此次会谈的一个主要成果是中国国有银行同意限制与俄罗斯军工基地的联系。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，美国财政部对 150 多家公司和个人实施了制裁，包括多家中国大陆和香港实体。这些措施凸显了俄罗斯利用第三国“为其战时经济获取急需的技术和设备”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在大西洋理事会去年 11 月发布一份报告，描述中国如何帮助俄罗斯绕开美国之后&lt;/p>;&lt;p>;它指出：“开源贸易数据表明，具有重要军事用途的中国制造商品的进口激增对俄罗斯加强其在乌克兰领土上的防御能力发挥了关键作用……甚至随着武器和弹药从北约国家涌入乌克兰，它们正在被中国进口所抵消——不是武器，而是对俄罗斯维持其继续顽固地保住乌克兰领土的能力至关重要的材料。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;报告指出，俄罗斯扩大从中国采购集成电路、大型挖掘车辆和滚珠轴承等关键战略装备，这些装备可直接用于军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;大西洋月刊安理会报告还声称俄罗斯安全部队在乌克兰冲突中使用了中国生产的无人机。与此同时，乌克兰 KSE 研究所报告称，2023 年的大部分时间里，俄罗斯约三分之二的非致命战场和关键物资均来自中国生产商。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府对制裁的反应十分激烈。商务部要求“美方立即纠正错误做法，停止对中国企业的无理打压”，进一步指责华盛顿“单边霸凌”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟尚未出台制裁措施针对中国企业，它已向中国领导人提出了这个问题。其中包括去年12月中欧领导人会晤期间，习近平主席接待了欧洲理事会主席米歇尔、欧盟委员会主席冯德莱恩一行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/9219d5c9-6d11-4621-a6ee-a8e394e9582a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;12月，习近平主席（右二）在北京钓鱼台国宾馆会见欧盟委员会主席冯德莱恩（左三）和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔（左四） 2023 年 7 月 7 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;米歇尔向习近平转达了欧盟计划讨论制裁向俄罗斯供应军民两用产品的中国公司名单。预计几家中国公司很快就会受到制裁，从而阻止他们将来与欧洲公司开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，习近平没有直接回应与欧盟领导人讨论的制裁提议，只是表示双方不应“因为有分歧而进行对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近北京方面反对制裁的言论有所升级。也许中国新任国防部长董军与俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古之间的视频会议最明显地体现了中国对西方压力日益增长的不安。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 31 日的通话中，董军说：“尽管美国和欧洲不断向中方施压，但我们在乌克兰问题上还是支持你的。”&lt;/p>;&lt;p>;董的使用“支持”一词引起了一些意外。这与北京在乌克兰问题上保持中立并寻求政治解决危机的既定政策背道而驰——外交部发言人汪文斌随后重申了这一点，并补充说，“这一立场没有改变”。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，随着西方对中国及其针对俄罗斯的措施效果不佳越来越感到沮丧，制裁的稳步增加可能在某种程度上与台湾和整个亚太地区安全紧张局势的加剧混为一谈。这可能会推动中国进一步深化与俄罗斯的经济关系以及军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Millions in China inspired by drastic  transformation of actress Jia Ling swoon over uplifting theme song of her box office hit ‘You Only Live Once’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3252447/millions-china-inspired-drastic-transformation-actress-jia-ling-swoon-over-uplifting-theme-song-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/d4017c15-650c-45b6-93e3-bfb3345c18a0_76256138.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地著名女演员兼导演贾玲，激励了中国数百万人她在最近的电影中经历了令人惊叹的身体转变，她自己创作的电影主题曲的发布再次让她的粉丝惊叹不已。图片来源：南华早报综合/微博/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国著名导演、演员贾玲从活泼丰满的性格转变为苗条性感的偶像，结合发布的她的热门电影主题曲让内地公众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;贾樟柯的最新电影《热拉枪唐》于2月10日首映，票房收入达28亿元人民币(据极目新闻报道，内地票房为 3.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这使其成为中国春节八天假期中票房最高的电影。&lt;/p>;&lt;p>;据中国电影局称，节日期间全国电影总票房突破80亿元，吸引全国影院观众1.63亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;在这部讲述失业和失业问题的电影拍摄期间，肥胖女子开始拳击后“找到了真实的自己”，贾跃亭先增重20公斤，一年内瘦身50公斤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/b9d5a3d5-9235-4b8b-b3a9-a68a2a38f93f_bb7427b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;贾玲在电影《只活一次》中与曾经传奇般的自己合唱。图片来源：索尼影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月18日，贾樟柯在微博发布了电影主题曲《凡事还有时间》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是第一部我写歌词的歌曲。这也说了我一直想说的话，凡事还有时间，记得爱自己。”贾说。&lt;/p>;&lt;p>;在她的歌曲MTV中，她与以前的自己对唱。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在做什么都太晚了。毕竟我的人生已经过了一半的时间表了。我无法做出任何改变，也许直到下辈子”，之前版本的贾在歌曲开头唱道。&lt;/p>;&lt;p>;接下来是全新的贾唱：“有还有时间做一切事情。你是世界上最美丽的。不要试图让自己适应那些所谓的规则。不要想着改变什么。”&lt;/p>;&lt;p>;歌曲最后，两位贾人合唱：“世界一直都在爱着你。你应该珍惜自己的未来，从现在开始爱自己。”&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在内地社交媒体上非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;微博上的点赞数已达50万，超过抖音200万。&lt;/p>;&lt;p>;“姐姐，我是你的死忠粉。”从相声演员到电影演员，再到导演和词曲作者，你太有才华了！”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当我看到穿着黄色晚礼服、留着长卷发的贾玲时，我感动得流下了眼泪。她很漂亮！”另一个人补充道：“我知道你在过去的一年里非常努力。我真的爱你。你的笑容治愈了我。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在你不需要模仿别人了。另一位网友写道：“你是最棒的女主角。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《综艺》杂志的报道，贾樟柯是世界上票房收入最高的女电影导演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/1238bf24-e3b6-4e96-81e0-49833d678bcf_85c5ec65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;这位女演员兼导演因在电影中的角色而减重50公斤，令国内外粉丝惊叹不已。照片：索尼影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的第一部电影《嗨，妈妈》也在2021年农历新年假期期间登陆大银幕，票房收入50亿元人民币（7亿美元） ）在票房。 《雷霆万钧》是贾樟柯作为导演的第二部电影。&lt;/p>;&lt;p>;贾樟柯凭借乐观的性格和与人相处的能力，在中国拥有庞大的粉丝群。观众将她之前传奇般的外貌形容为“可爱”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic reforms hinge on creative and courageous changes, state media says in warning of a ‘wasted opportunity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252456/chinas-economic-reforms-hinge-creative-and-courageous-changes-state-media-says-warning-wasted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/20d38f23-8ce6-4db7-b975-8f224ca6d6de_517471b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正试图通过改革努力扭转经济命运。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体最新呼吁，中国必须将经济责任放在更好地实施和协调改革上，以解决深层次问题并激发增长活力。&lt;/p>;&lt; p>;国营《经济日报》周一在头版评论中表示，有效、有针对性的改革对于激发所有市场参与者的活力至关重要，这表明北京加大了对改革的重视，以提振国家经济。&lt;/p>; >;&lt;p>;发出上述呼吁之际，市场预期推迟举行的三中全会将推出进一步改革的新政策。这次党的会议通常每五年举行一次，制定中国的发展战略和优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;如果按照过去几十年的传统，这次会议本应在秋季举行，人们普遍预计这次会议将解决一些问题国家经济困境的解决方案，包括提高商业信心和改变陷入困境的房地产市场。具体何时召开尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;“所有解决方案都可以融入的旗帜”？中国各省制定增长目标&lt;/h3>;&lt;p>;自 2022 年 12 月放弃零新冠政策以来，世界第二大经济体经历了坎坷的复苏。尽管 2023 年经济增长率为 5.2%，但经济尚未达到预期目标。在就业和收入不确定性、与西方的地缘政治紧张局势以及通货紧缩担忧等一系列挑战的背景下，提振了市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;该报称改革是“中国现代化的根本动力”，并警告称，改革应该“避免因无所作为、懈怠而浪费改革机遇。&lt;/p>;&lt;p>;要继续着力冲破高水平市场经济桎梏，深化区域一体化、扩大开放声明称，将经济提升到“更高水平”，并重申了北京近年来经常重复但模糊的一些指示。&lt;/p>;&lt;p>;此评论是在周日的国务院会议上发表的，当时李强总理敦促政府官员&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要“勇于打破思维定式和路径依赖”，让工作更具创造性、引领潮流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为筹备三中全会，一些地方当局承诺要“解放思想”，这是中国改革派领导人邓小平在 20 世纪 70 年代末提出的著名口号。&lt;/p>;&lt;p>;在中央根据湖南省政府最近的一项指示，湖南省正在开展一项帮助官员转变工作观念的运动。&lt;/p>;&lt;p>;从 2 月初到 3 月下旬，该举措旨在解决以下概念问题：官员们在推动经济发展的过程中普遍存在这样的问题，包括痴迷于增长国内生产总值、市场分割以及不计后果的借贷和地方保护主义倾向。&lt;/p>;&lt;p>;并表示当局应该放弃这种做法“单纯依靠资源和资本投入拉动经济发展”，着力解决“影响营商环境的障碍”，例如拖欠私营企业的款项。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese entrepreneurs express awe and fear of OpenAI’s Sora text-to-video generator, as US sanctions weigh on AI race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3252470/chinese-entrepreneurs-express-awe-and-fear-openais-sora-text-video-generator-us-sanctions-weigh-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/621b14fd-becf-460b-85e5-051e030ab638_63d8d604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 新发布的文本转视频工具 Sora 抓住了引起了中国企业家的关注，并对国内产业如何跟上步伐提出了疑问。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在这一领域的竞争日益激烈的情况下，中国的商业和技术界对 OpenAI 凭借其 Sora 文本到视频模型在生成人工智能领域取得的最新成就既兴奋又担忧。中美贸易紧张局势的潜在限制。&lt;/p>;&lt;p>;一位商界领袖将 Sora 称为“牛顿时刻”，指出人工智能视频生成技术如何利用物理定律进行学习。另一位人士指出，该模式背后的微软支持的初创公司可能已经在研究其他“秘密武器”，由于美国对半导体和其他核心零部件的出口限制，这些武器可能会进一步扩大中美在该领域的差距。人工智能应用。&lt;/p>;&lt;p>;基因组巨头华大基因集团首席执行官殷野表示，当 OpenAI 在 2022 年推出 ChatGPT 时，中国人工智能竞争对手有信心能够迎头赶上，“因为重点只在于语言和文本” 。 Sora 在周六发布到腾讯控股微信频道的视频中补充道，他证明了“数字世界可以真正与现实世界的物理定律结合在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我想将其与人工智能发展的牛顿时刻进行比较。”尹说。&lt;/p>;&lt;h3>;从魅族到 Oppo 等中国智能手机厂商加大了设备中人工智能的集成&lt;/h3>;&lt;p>;董事长兼首席执行官周鸿祎360安全技术公司负责人在微博上表示，如果OpenAI正在研发其他“秘密武器”，中美在人工智能发展方面的差距“可能会更大”。&lt;/p>;&lt;p>;周估计中国最好的大语言模型（LLM）是为 ChatGPT 等人工智能工具提供支持的技术，“已经接近 GPT-3.5 的水平，但与 GPT-4 仍有 1.5 年的差距”。 OpenAI 于 2023 年 3 月推出了文本生成模型 GPT-4。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国企业家表示，他们不想夸大 Sora 的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于 Sora 提供的演示视频游戏开发商和发行商昆仑万维首席执行官方瀚在接受官方媒体《尚证券报》采访时表示，“在理解（世界）方面尚未取得重大突破。”&lt;/p>;&lt;p>;“差距Sora 和中国本土开发的文本转视频工具之间的分歧并不像法学硕士领域那么大。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内投资者似乎已经接受了这一消息Sora 的到来对市场来说是一个积极的信号。 Sora 指数——由在上海和深圳上市的 49 家科技、娱乐和媒体公司组成，可能受到金融信息提供商 Wind 编制的人工智能模型的影响——周一（农历新年假期后的第一个交易日）飙升 11.4% .&lt;/p>;&lt;p>;市场看到了生成式人工智能开发的机遇。平安证券在周一发布的一份报告中表示，快速增长的法学硕士和生成式人工智能领域“将为中国乃至全球算力的增长提供强劲动力”。这家金融巨头补充说，计算能力、算法和网络安全等行业都将受益。&lt;/p>;&lt;p>;不过，平安警告称，如果美国继续限制对华芯片出口，可能会带来“供应链风险”。报告称，制裁“可能会加速国内人工智能芯片行业的成熟”，但“本土替代品可能达不到预期”。&lt;/p>;&lt;p>;华大基因的尹还质疑中国是否有足够的时间赶上考虑到“脱钩和供应链中断的不利背景”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿通过不断升级对此类产品的出口限制，阻止中国企业获得世界上最先进的半导体工具。使用美国原产技术。 10 月份，美国再次收紧这些限制，阻止大陆使用英伟达为应对早先的限制而专门为中国客户设计的图形处理单元 (GPU)。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这家美国芯片巨头开发了三种新的数据中心 GPU——H20、L20 和 L2。尽管如此，美国商务部长吉娜·雷蒙多警告说，华盛顿将对任何针对大陆的解决方案持悲观态度。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts key mortgage rate for first time since June to prop up economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3252499/china-cuts-key-mortgage-rate-first-time-june-prop-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 09:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/d7bde4e4-a0e1-4a90-abfe-7631a201a020_94f9ee96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国周二下调了抵押贷款的关键参考利率。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周二下调了抵押贷款的关键参考利率，政策制定者试图稳定受危机打击的房地产市场和国民经济。&lt;/p>;&lt;p >;中国人民银行表示，商业银行调整抵押贷款利率的五年期贷款市场报价利率（LPR）从4.2%下调至3.95%。&lt;/p>;&lt;p>;央行表示央行上次降息10个基点是在6月份。&lt;/p>;&lt;h3>;“新生产力”：空话，还是中国未来增长的引擎？&lt;/h3>;&lt;p>;此举将进一步降低居民家庭负担政府数据显示，截至 12 月底，中国住房抵押贷款总额为 38.2 万亿元人民币（5.3 万亿元人民币）。&lt;/p>;&lt;p>;同时，年LPR——市场贷款利率的指标——保持在3.45%不变。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese customers spent US$7.6 billion on Hong Kong insurance policies last year, but sales to fall as ‘pent-up’ demand fades: watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3252469/mainland-chinese-customers-spent-us76-billion-hong-kong-insurance-policies-last-year-sales-fall-pent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/453de374-b403-45d6-8c16-4aeeee9f8ce8_5a850d00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，近 3,400 万人次到访香港，其中包括据香港旅游发展局称，来自内地的游客超过 2680 万人次。这提振了保单销量，与 Covid-19 三年期间相比大幅增长。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;保险业监管局 (IA) 表示，去年中国内地游客在香港购买保险的金额达 590 亿港元（76 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p >;保单销售因内地边境重新开放、人民币贬值以及中美利差而提振，保险管理局补充道。但随着“被压抑”的需求消退，预计销售额将降至 2017 年至 2019 年期间的正常水平，每年约 430 亿至 510 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“去年面向内地游客的销售额由于 2020 年至 2022 年的 Covid-19 大流行，跨境旅行陷入停滞，因此被压抑的需求尤其强劲，”IA 首席执行官 Clement Cheung Wan-ching 周一表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“这种被压抑的需求将会消退，因此需求将恢复到大流行前几年的平均水平。不太可能回到 2016 年 727 亿港元的峰值。”&lt;/p>;&lt;p>;去年的销售额较 Covid-19 三年期大幅跃升，2019 年销售额为 21 亿港元。张说，2022年为7亿港元，2021年为7亿港元，2020年为68亿港元。这也高于新冠疫情之前的水平，2019年的销售额为434亿港元，2018年为476亿港元，2017年为508亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;2016年香港保单抢购潮促使中国同年出台措施收紧海外保单的跨境支付。然而，张希望在当前的利率和外汇情况下，购买趋势将持续下去。&lt;/p>;&lt;h3>;随着大湾区的富人利用税收减免和激励措施，香港的明星闪耀&lt;/h3>;&lt;p>;“作为只要美国降息不是太快、太大幅度，且货币维持在目前水平，内地旅客来港仍有购买保单以获得更好回报的需求。” “这就是香港为国家做出贡献的方式，因为我们可以充当内地游客的财富管理中心。”&lt;/p>;&lt;p>;美联储目前的主要目标范围是5.25％至5.5％的利率，之后2022 年 3 月，为了抑制通货膨胀，通货膨胀率从零上升。自 1983 年以来，香港货币一直与美元挂钩，其基本利率也从 2022 年 3 月的 0.5% 提高至去年 7 月的 5.75%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，内地的人民币汇率目前一年期贷款优惠利率为3.45%，创历史新低，而2022年为4.35%。保单赔付与利率挂钩，内地客户购买美元或港币保单可享优惠回报率较内地高出约两个百分点。&lt;/p>;&lt;h3>;盈科集团淡化富卫股权出售，称IPO将在“适当的时候”进行&lt;/h3>;&lt;p>;此外，许多内地客户已在人民币贬值的情况下，投资者转向香港收益率较高的银行存款以及保险和投资产品。自2022年3月当前加息周期开始以来，人民币兑美元汇率已下跌14%。&lt;/p>;&lt;p>;张表示保监局将继续开展教育工作，以确保内地客户了解这些产品他们正在购买。它还将开展更多执法活动，以确保保险公司及其销售人员公平对待客户。&lt;/p>;&lt;p>;“保险业监管局此前重点检查保险公司的财务能力，”他说。 “从今年开始，我们还将检查他们的反洗钱、销售行为和其他客户保护问题的政策。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港金融业的求职者、雇主以谨慎的态度开始2024年&lt; /h3>;&lt;p>;保监局主席姚建华表示，国务院一直在研究在大湾区城市设立售后服务中心的建议，但尚未启动时间表尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;“[这项举措]反映了保险公司需要设立服务中心来支持内地保单持有人，”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;香港法规要求内地游客必须在香港购买保险。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港旅游发展局的数据，去年约有 3,400 万人次到访香港，其中超过 2,680 万人来自内地。 Ben 董事 Kenrick Chung 表示，2022 年，疫情期间到访该市的人数仅为 604,564 人。&lt;/p>;&lt;p>;农历新年假期期间的消费者支出令人鼓舞，这将有助于保险业。香港保险经纪公司Excellence Consultancy。&lt;/p>;&lt;p>;“如果其他因素保持不变，我们预计来年内地游客来港购买保单的趋势将持续下去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Islamist party applauds PM Anwar’s vow to put sharia bill back before parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252458/malaysias-islamist-party-applauds-pm-anwars-vow-put-sharia-bill-back-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/2cb5cf02-86e1-4bfd-9777-3b046a8b9757_3dd73336.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚伊斯兰党 (PAS) 全力支持政府计划，以恢复一项有争议的法案，允许伊斯兰教法庭施加更严厉的处罚，包括更严厉的处罚鞭打——这此前曾在马​​来西亚激起关于世俗主义和伊斯兰教的激烈辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在联邦法院于 2 月 9 日做出一项具有里程碑意义的裁决后，重新确立伊斯兰宗教法院的影响力，该裁决推翻了伊斯兰教法刑法修正案在伊党领导的吉兰丹州。&lt;/p>;&lt;p>;这一裁决引起了一些伊斯兰分子的恐慌，他们在最近的一系列民调胜利后似乎处于优势地位。这些领导人表示，支持提升《古兰经》中规定的法律的努力是所有穆斯林的责任。&lt;/p>;&lt;p>;法院的裁决还促使安瓦尔·易卜拉欣总理的政府发誓要推行 355 号法案，这是一项颇具争议的法案。伊党总统阿卜杜勒·哈迪·阿旺于 2016 年向议会提出了关于伊斯兰教法改革的立法，作为增强该国伊斯兰法律体系承诺的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/f3876d41-03e9-4a96-a6b2-4594399fc9e8_3a8ddcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;伊党总统阿卜杜勒·哈迪·阿旺于 2016 年首次向议会提交了第 355 号法案。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然一些专家认为加强伊斯兰教法庭权力主要是政治表演，伊党表示，政府的誓言是国民联盟工作的延续，该联盟在大流行期间领导马来西亚，并将伊党视为成员。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力包括尝试提出修正案，赋予伊斯兰教法庭权力实施更严厉的处罚，包括鞭打。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝，宗教事务部长已保证今年将实施第 355 号法案的修正案”，伊党副主席端易卜拉欣·端民 (Tuan Ibrahim Tuan Man)周一在一份声明中表示。 “因此，前任政府的努力应该得到大多数民选代表的支持并在议会获得批准。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚最高法院驳回国家扩大伊斯兰教法&lt;/h3>;&lt;p>;作用本月早些时候，伊斯兰教法的影响范围再次成为人们关注的焦点，当时该国最高法院裁定吉兰丹伊斯兰教刑法修正案（2021 年州议会通过，并扩大到包括 18 种根据伊斯兰法视为犯罪的行为）违反了联邦法律。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在宗教保守主义和马来民族主义高涨的情况下，提出355号法案的计划可能会为马来西亚的文化战争火上浇油。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚实行独特的双重法律制度。民法管辖着这个拥有 3300 万人口的多元文化国家生活的大部分方面，而伊斯兰教法则仅限于该国的穆斯林，并专门处理家庭事务和伊斯兰教的实践。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/1feb6aca-3c50-4dca-b87e-e77f1acd47cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉兰丹的一座清真寺。伊党和伊斯兰组织长期以来一直推动扩大伊斯兰教法庭的管辖范围，将刑事起诉纳入其中。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊斯兰党和伊斯兰组织长期以来一直推动扩大伊斯兰教法院的管辖范围，将刑事起诉纳入其中，而目前刑事起诉几乎完全属于民法范畴，以及实施伊刑法或伊斯兰刑法，该法对犯罪行为规定了严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·哈迪提出的最初法案旨在提高伊斯兰教法院可以对以下人实施的最高处罚：最高 100,000 林吉特（20,900 美元）的罚款、30 年监禁和最多 100 下鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰教法制度下的现有处罚仅限于 5,000 林吉特罚款和 3 年监禁。重犯某些罪行，例如未婚夫妇之间的亲密行为，也将面临最高六下的鞭刑。&lt;/p>;&lt;h3>;意见：吉兰丹颠覆伊斯兰教法的推动揭示了伊党的伊斯兰政治活动&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士说安瓦尔承诺将 355 号法案重新提交议会，这是一项必要的公开行动，目的是平息对联邦法院裁决的异议，并转移对世俗或自由主义的指控——这是伊斯兰主义者和保守派团体在批评安瓦尔及其盟友据称无视法律时所使用的术语。马来穆斯林多数人的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚是伊斯兰国家还是世俗国家的整个问题从未得到解决，而且我认为它不会得到解决，”Syaza Farhana Mohamad Shukri 说，马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这是我们永久的无常，我们必须寻求妥协，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;批评者，特别是安瓦尔在希盟（PH）联盟中的盟友，指责阿都哈迪在上次提出该法案时试图破坏联邦宪法。&lt;/p>;&lt;p>;现在他们质疑为什么安瓦尔似乎支持出于政治原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/c89dfe0a-0b47 -425a-83b5-532676ec72fa_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 11 月 18 日，在大选之前，吉兰丹的伊党支持者举着该党的旗帜。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当伊党提出第355号法案修正案时，希盟完全反对。希盟支持者日夜批评伊党的提议，”两届领导人马哈蒂尔·穆罕默德的前新闻秘书恩迪·沙兹利 (Endie Shazlie) 在 X（前身为 Twitter）上发帖表示。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在 2022 年分裂严重的全国选举后，努力赢得马来人的支持，批评前任政府忽视了提升伊斯兰教法院地位所需的法律改革。&lt;/p>;&lt;p>;“以前这样做过吗？不。你可以查一下，我们已经成立了一个委员会来研究[这些提案]，但他们利用这个来分裂我们，”据报道，安瓦尔在周日发起一项活动时说道。&lt;/p>;&lt;p>;伊党在2020 年和 2022 年，作为马来民族主义政府的一部分，该政府是从马哈蒂尔第二任总理期间推翻政府的政治政变中诞生的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of Beijing office overseeing Hong Kong affairs to visit city on fact-finding mission, gather feedback on Article 23 bill, health of economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252484/head-beijing-office-overseeing-hong-kong-affairs-visit-city-fact-finding-mission-gather-feedback?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/f3f1aa22-f161-4ed8-8d18-7509114b268f_140c699c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙（左） ）去年四月在政务司司长陈国基陪同下访港。图片：李艾生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高办公室负责人将于周四开始对香港进行一年内的第二次实况调查，并打算就拟议的方案征求意见《华盛顿邮报》获悉，国内国家安全立法。&lt;/p>;&lt;p>;多位内部人士证实了改组后的港澳事务办公室（港澳办）主任夏宝龙的为期六天的访问，其中一位人士表示，他还计划收集当地官员和居民对一系列问题的反馈。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括经济复苏进展如何以及香港政府正在计划开展哪些活动，”一位消息人士称。 “他也可能对预算蓝图感兴趣。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;知情人士补充说，基于香港小宪法《基本法》第二十三条的国内国家安全立法，由于夏“已准备好”评估最新的情况和社会担忧，该法案也被提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;政府打算在立法会之前通过这项立法，该立法将与北京实施的国家安全法并列。 &lt;/p>;&lt;p>;夏的香港之行将是自北京宣布对港澳办进行彻底改革以来的第二次访问，该机构直接向共产党中央委员会而不是国务院负责。 &lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的香港官员对《华盛顿邮报》表示，夏先生和行政长官李家超、主要官员、政府关键成员之间的一系列会议正在计划中。行政会议决策层、立法会议员、商界代表和青年人。&lt;/p>;&lt;p>;“从我们与港澳办的沟通来看，夏先生热衷于广泛会见人士，了解香港实地的最新情况。”消息人士称，并补充说，具体行程将在几天内确定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要向外国企业更好地解释安全法：梁振英&lt;/h3>;&lt;p>;访问暂定于明年结束周二，就在财政司司长陈茂波发表年度预算讲话以及为期一个月的法案咨询活动结束的前一天。&lt;/p>;&lt;p>;第三位内部人士表示，夏担任主席是“合理的”财务总监陈先生宣布预算案之前或之后到深圳。陈先生一直面临着越来越大的压力，要求他制定削减支出和扩大收入的蓝图，因为他预计香港的赤字可能超过 1000 亿港元（127.8 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会早些时候预计，该市今年的国内生产总值 (GDP) 增长将放缓至 2.9%，低于 2023 年的 3.3%。&lt;/p>;&lt;p>;政府上个月公布了禁止七类国民经济的拟议法律的详细信息。安全犯罪。 《维护国家安全法案》提议修改几项现行法律以扩大其覆盖范围，并针对五类罪行制定新的法律：叛国罪、叛乱或煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；窃取国家机密和从事间谍活动；破坏; &lt;/p>;&lt;p>;政府曾于2003年试图通过该法案，但在超过50万民众走上街头抗议后，时任行政长官董建华被迫搁置该法案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;《基本法》第二十三条规定，香港应自行立法禁止叛国罪、间谍罪、窃取国家机密等七类犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;拟议立法将补充《基本法》北京将于 2020 年在香港实施国家安全法，禁止分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为。&lt;/p>;&lt;h3>;香港外交官、外国商会对新国安法“担心”&lt;/h3尽管亲北京的政界人士表示这项立法早就该出台，但海外倡导团体却表达了担忧。国际特赦组织表示，这项立法可能会导致该市的镇压加剧。&lt;/p>;&lt;p>;地方一级表达的一个担忧是，因窃取国家机密而被捕的人是否应有权在经过一番努力后获得公共利益辩护。建议记者披露涉及重大公共利益的机密材料不应构成犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生去年四月对香港进行了为期六天的高调访问，分析人士称其为“视察之旅”表明北京更加重视旨在改善政府治理的实地、深入研究。&lt;/p>;&lt;p>;他出席国家安全教育日开幕式，并敦促香港人保持警惕&lt;/p>;&lt;p>;此行期间，他还对立法机关、最高法院进行了具有里程碑意义的访问，并会见了一系列人士。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s foreign secretary says he hopes Falkland Islands will wish to stay in UK family forever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3252498/britains-foreign-secretary-says-he-hopes-falkland-islands-will-wish-stay-uk-family-forever?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/b09629f2-a0ec-488b-b09c-6659bcd463cf_70ea3015.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交大臣戴维·卡梅伦勋爵参观圣卡洛斯公墓周一福克兰群岛。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦勋爵周一参观了马岛战争的战场地点，旨在强调福克兰群岛是“英国大家庭的重要组成部分” .”&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦是三十年来首位访问南大西洋群岛的英国外交大臣，此次访问正值阿根廷再次呼吁就争议领土进行谈判。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/703c3986-75ae-48b3-a622-9044c1ce0746_595de0ff.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交大臣戴维·卡梅伦勋爵周一参观了福克兰群岛古斯格林的一家博物馆。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡梅伦表示，他希望这些岛屿永远是英国“大家庭”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“只要由于福克兰群岛希望成为英国大家庭的一部分，我们绝对欢迎他们成为这个大家庭的一部分，就我而言，我们将支持他们、支持他们、绝对帮助保护和捍卫他们，只要他们想要，”他说。 “我希望这种情况持续非常非常长的时间，甚至可能永远。”&lt;/p>;&lt;p>;这位政客乘坐直升机游览了这些岛屿，并在 1982 年马岛战争的两个战场上停留。他还参观了墓地并向战争死难者表示敬意。&lt;/p>;&lt;p>;这些岛屿距南美洲约 300 英里（480 公里），距英国约 8,000 英里（13,000 公里），长期以来一直是阿根廷和英国之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷辩称这些岛屿于 1833 年被非法夺取。英国称其领土主张可追溯到 1765 年，并于 1833 年向这些岛屿派遣了一艘军舰驱逐阿根廷军队曾寻求建立对该领土的主权。&lt;/p>;&lt;h3>;卡梅伦访问福克兰群岛，称岛屿主权“不容讨论”&lt;/h3>;&lt;p>;阿根廷于 1982 年入侵该群岛，引发了两次战争英国赢得了为期一个月的战争，造成 649 名阿根廷士兵、255 名英国军人和 3 名岛民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;岛民在 2013 年的全民公投中以压倒性多数投票决定保留英国海外领土。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷最近当选总统哈维尔·米莱呼吁将这些岛屿（阿根廷称为马尔维纳斯群岛）移交给布宜诺斯艾利斯。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦表示，英国与阿根廷政府的关系“永远不会以牺牲福克兰群岛人民的愿望，我们认为他们绝对是第一位的”。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部表示，两国在这个问题上“会同意不同意见，而且会礼貌地这样做”。&lt;/p>; &lt;p>;最后一位访问福克兰群岛的英国外交大臣是 1994 年的道格拉斯·赫德。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European countries summon Russian diplomats over Navalny death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252497/european-countries-summon-russian-diplomats-over-navalny-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 07:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/4d5aea1b-73fc-4472-a657-bd65bbac13d7_f74eed85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在附近观看向俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼致敬的照片俄罗斯驻英国伦敦大使馆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在狱中死亡后，欧盟多国政府周一传唤俄罗斯外交官。&lt;/p>;&lt;p>;德国、立陶宛、西班牙、法国挪威、瑞典和荷兰等国周一表示，他们已召见俄罗斯大使馆的外交官。英国在周五晚上也做了同样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼在偏远的北极流放地死亡，这位 47 岁的纳瓦尔尼在 2020 年的一次中毒事件中幸存下来，正在那里服刑 19 年，他指控克里姆林宫于周五宣布了承诺。&lt;/p>;&lt;h3>;阿列克谢·纳瓦尔尼的遗孀发誓要继续与克里姆林宫作斗争&lt;/h3>;&lt;p>;他的遗孀尤利娅·纳瓦尔纳亚周一发誓要继续与克里姆林宫作斗争，而当局拒绝他的母亲进入据信存放着他尸体的太平间。&lt;/p>;&lt;p>;在一段充满愤怒的九分钟视频信息中，47 岁的纳瓦尔纳亚指责弗拉基米尔·普京在偏远的监狱里杀害了她的丈夫并说他这样做已经割掉了她的一半心，剥夺了他们两个孩子的父亲。她声称，官员拒绝将尸体交给她的婆婆是掩盖事实的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我想生活在一个自由的俄罗斯，我想建立一个自由的俄罗斯”，纳瓦尔纳亚在题为“我将继续阿列克谢·纳瓦尔尼的工作”的视频消息中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促你站在我旁边，”她说。 “我请你与我分享愤怒。对那些敢于扼杀我们未来的人感到愤怒、愤怒和仇恨。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚她是在哪里说话，但她并不在俄罗斯。纳瓦尔纳亚周一出席了在布鲁塞尔举行的欧盟外交部长会议，会议正在考虑因她丈夫的死亡而对俄罗斯实施进一步制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/20/d2b35472-1ada-4430-9a7a-a6ba424438c0_e7f5c322.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的妻子尤利娅·纳瓦尔纳亚周五在德国慕尼黑安全会议上。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯当局表示，纳瓦尔尼的死因仍不清楚，任何调查结果都可能会受到国外的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家一致将他在服刑三年后的死亡归咎于俄罗斯当局，这使得反对派在总统选举前一个月失去了最重要的人物，而总统选举预计将加强普京对权力的牢牢控制。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰外交部长汉克·布鲁因斯·斯洛特 (Hanke Bruins Slot) 在 X（前 Twitter）上发帖称：“阿列克谢·纳瓦尔尼为争取自由民主的俄罗斯而付出了最终的代价，这是可怕的。”&lt;/p>;&lt;p >;“今天下午，我召见了俄罗斯驻外交部大使，要求对他的死亡作出澄清，”她周一晚些时候表示。 “我们强烈敦促俄罗斯将纳瓦尔尼的尸体交给他的家人和亲戚。”周一早些时候，瑞典外交部长托比亚斯·比尔斯特罗姆在一份声明中表示，他已召见俄罗斯大使，并呼吁欧盟考虑“针对俄罗斯内部镇压的新制裁制度”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯表示，马德里“要求澄清死亡情况”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/18a35d73-ced3-4a73-aa4e-2d77185f6b5b_ffa3d012.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿列克谢·纳瓦尔尼的母亲柳德米拉·纳瓦尔纳亚和他的律师阿列克谢·茨维特科夫于俄罗斯亚马尔-涅涅茨地区萨列哈尔德调查委员会地区部门办公室外周一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯当局宣布纳瓦尔尼死亡后，他的母亲和律师前往他被关押的西伯利亚流放地取回尸体，但到目前为止，当局还没有透露纳瓦尔尼的死讯。纳瓦尔尼的发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 表示，当局在 14 天内不会释放纳瓦尔尼的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“调查人员告诉律师和阿列克谢的母亲，他们不会把尸体交给他们。尸体将在接下来的 14 天里接受某种“化学检查”，”Yarmysh 周一在 X（前身为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;据监狱当局称，纳瓦尔尼于周五在四处走动时倒地身亡。战俘营的庭院里温度极低。试图让他复苏的努力失败了。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普对纳瓦尔尼的死打破沉默，并未将责任归咎于普京&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯公民倡议党表示，已向莫斯科市政府申请在 2019 年举行纪念游行。纳瓦尔尼和普京批评者鲍里斯·涅姆佐夫 (Boris Nemtsov) 的荣誉，他于 2015 年 2 月在一次驾车暗杀中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;1992 年至 1993 年担任党魁、前经济部长的安德烈·涅恰耶夫 (Andrey Nechayev) 发表了扫描件周一在他的 Telegram 频道上提交了申请。&lt;/p>;&lt;p>;游行将于 3 月 2 日在莫斯科市中心举行，根据表格，参与者将多达 5 万人。&lt;/p>;&lt;p>;但是，俄罗斯当局不太可能批准该申请。&lt;/p>;&lt;p>;公民倡议党在议会中没有代表，被认为是温和的反对党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/b4d00c83-e865-452f-a55a-3491d35721e9_648c12fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲍里斯·涅姆佐夫 (Boris Nemtsov)，2011 年。这位俄罗斯反对派领导人于 2015 年被暗杀。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于 3 月份的总统选举，该党提名了自由派反对派人物和反战活动家鲍里斯·纳杰日丁，但中央选举委员会以大量支持者签名不正确为由拒绝了他的候选资格。&lt;/p>;&lt;p>;反对派组织的示威活动在俄罗斯被禁止多年。当局给出了不同的理由，其中最常提到的是冠状病毒，这种威胁似乎并没有影响克里姆林宫组织的大规模集会。&lt;/p>;&lt;p>;几名车臣人因杀害涅姆佐夫而被定罪，但策划这起事件的人据民权活动人士称，谋杀案尚未被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;德新社、美联社、路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic growth at risk from societal stagnation, scholar warns of the ‘most significant crisis of our time’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252459/chinas-economic-growth-risk-societal-stagnation-scholar-warns-most-significant-crisis-our-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/af60426c-9231-4c7c-b2fc-6d97353874ce_bb05ae3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政治气候的转变也伴随着中国经济复苏的缓慢，整个社会弥漫着日益增长的悲观主义和放弃情绪。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;武汉大学的一位著名学者表示，中国的经济增长面临着形式主义、官僚主义和自下而上日益增长的辞职意识的空心化风险。&lt;/ p>;&lt;p>;“各个领域都出现了浮浅不实质的趋势，导致社会停滞，这是我们这个时代最重大的危机。”专门研究乡村治理的社会学教授卢德文在一份报告中表示。在最近一次对中国农村地区的实地考察后，周日微信发文。&lt;/p>;&lt;p>;“基层政府优先考虑向上级汇报，而不是解决实际问题。&lt;/p>;&lt;p>;“村级组织把执行上级指示放在服务社会之上，即使服务社会，也往往只是给上级做作。”&lt;/p>;&lt;p>;他还提到，在一次与中学同学的聚会中公务员、教师、医生、商人、国企员工，他们都对工作中的形式主义思潮表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;形式主义思潮也玷污了学术界，学术界现在受到了影响。卢说，各种指标和标准。&lt;/p>;&lt;p>;“大学大声宣传创新人才培养，但具体措施往往只会鼓励低水平的重复，”他在微信帖子中补充道，该帖子后来被删除， ”卢说，工业区的工厂普遍开工不足，有些工厂尽管订单很多，但利润率却大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在看到内需疲软后，一些工厂转向外贸与中国“一带一路”沿线国家的合作，在收款方面可以令人满意，但也充满不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“只要农民工愿意工作，就业不是问题“问题，但讨论工资是禁区。”卢说。&lt;/p>;&lt;p>;“前几年，如果加班费不足额发放，工人们可以抗议，但现在，任何反抗都会促使工厂立即支付加班费。”并让他们离开。”&lt;/p>;&lt;p>;与省政府有联系的智库广东省改革研究会执行主席彭鹏表示，解决问题的原因可能需要最高领导层的干预。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“当前，官员不愿承担责任，已经形成了一种为了象征性的举动而忽视实际成果的倾向。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“在绩效考核中，必须强调能力，而不是强调能力。”一味坚持政治正确。&lt;/p>;&lt;p>;“如果‘两会’后经济增长不恢复，压力仍然很大，政策可能会发生转变。否则，坚持走同样的道路可能会导致惨淡且可能可怕的结果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“两会”，即中国的年度议会会议，将于三月开始举行5.&lt;/p>;&lt;p>;未偿债务和经常隐匿的债务也给基层政府带来了负担，官僚主义和政治表现似乎加剧了困境。&lt;/p>;&lt;p>;一些较低级别的政府正在努力维持运转卢补充说，官员无法完成绩效目标，而在一些村庄，官员的工资无法支付。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管缺乏资金，村庄仍然承担着繁重的官僚责任。&lt; /p>;&lt;p>;“对于村庄来说，最令人沮丧的方面是所有任务都优先考虑形式而不是实质，并且存在通过为每项任务添加不必要的步骤而使事情不必要地复杂化的趋势，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>