<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: how Beijing uses pinyin translations to double down on territorial claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250673/south-china-sea-how-beijing-uses-pinyin-translations-double-down-territorial-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/6b3f2cac-f5e1-444e-8a21-c14197b1cc27_b5e36148.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南沙群岛的一艘菲律宾海岸警卫队船只，该群岛被称为南沙群岛的拼音。中国外交部和官方媒体一直在增加对南海争议地区使用拼音术语，以强化中国对争议水道的主权主张。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京在用英语提及南海有争议的岛屿和礁石时加大了使用拼音的力度，以寻求加强其领土主张&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国海警与四名菲律宾公民在一艘渔船上发生冲突，导致中国与其东南亚邻国（特别是菲律宾）之间的关系不断恶化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在声明和文章中，中国外交部和官方媒体大幅增加了拼音的使用。例如，他们用“南沙群岛”代替“南沙群岛”来指称南沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;同样，在整个2023年，仁爱礁一直是中美关系紧张的焦点。在菲律宾，越来越多地被称为“仁爱礁”而不是“仁爱礁”。该礁石被菲律宾称为阿云金浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;“南沙群岛”一词在2023年总共出现29次中9次。 2023年之前，它曾断断续续地使用过，主要是在2016年7月，当时北京强烈拒绝了海牙的裁决，即中国没有历史性权利获取南海“九段线”内的资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;外交部网站搜索南沙群岛的结果超过700条。然而，其在声明中的使用频率逐年下降。 2023 年仅使用了 9 次，自 8 月以来几乎被废弃。&lt;/p>;&lt;p>;同时，“仁爱娇”出现在网站上总共近 30 个条目中，其中 14 个出现在最后。 2023年，“仁爱礁”有近50条结果，但只出现了4次。&lt;/p>;&lt;p>;共产党喉舌《人民日报》英文网站上使用了“南沙群岛”和“南沙群岛” 2023 年，“南沙群岛”的使用率急剧上升，在 30 个搜索结果中出现了 16 个。&lt;/p>;&lt;p>;官方新闻媒体新华社和中国日报的英文网站也遵循了与人民网类似的路线。近几个月来每天都有。&lt;/p>;&lt;p>;早在2016年海牙裁决后，中国就在白皮书中使用“南沙群岛”来重申其对资源丰富的水道的主权主张。此后外交部一直使用该术语，但近年来更频繁地选择“南沙群岛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/02/1700d64d-36a0-4c42-815e-c9b3f6576c84_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军海军在南沙群岛（拼音为“南沙群岛”）巡逻。北京和马尼拉在南海问题爆发一年后，两国之间的紧张局势进一步恶化。图片来源：Reuters/Stringer&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，北京和马尼拉之间的紧张局势加剧，两国陷入了多次对峙，包括激光、水炮和碰撞。两人之间的最新一次冲突发生在 1 月 28 日，当时中国海警称，他们驱散了四名“非法侵入”黄岩岛的菲律宾人，黄岩岛距菲律宾西北海岸约 200 公里（124 英里）。&lt;/p>; &lt;p>;越来越多的争端引起了国际社会的关注，专家表示，北京的领土主张也反映在其英文翻译的调整中。他们补充说，这对于规范政府线路中这些岛屿和礁石的英文称呼具有实际意义。&lt;/p>;&lt;p>;位于海南的中国南海研究院副研究员丁铎表示英文名称的改变是北京方面的“技术性调整”，以进一步宣示其对南海的主张。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，英文翻译中使用“岛屿”和“礁石”等词语的做法沿用了几十年，北京直到最近几年才开始使用拼音音译。&lt;/p>;&lt;p>;“2016年的白皮书已经开始使用拼音来称呼南沙群岛，但过去几年丁说，多年来混合使用各种翻译，造成了混乱。”他补充说，这种混合使用也引起了中国学者的批评。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟、北京必须解决南海的网络威胁会谈&lt;/h3>;&lt;p>;“最近，在提及岛礁时越来越多地使用拼音进行英文翻译，这有助于更有凝聚力地加强中国在南海的主权权利。”&lt;/p>;&lt;p>;他说“南沙群岛”一词未能表明南沙群岛“作为一个整体”的法律地位，中国将南沙群岛视为自己的离岸群岛。因此，使用“南沙群岛”有助于证明中国对该群岛的海洋权利的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福大学专注于南海灰色地带活动的项目“SeaLight”主任雷鲍威尔表示，越来越多的使用“南沙群岛”这些拼音术语符合北京将中国对其海洋主张的主权观念正常化的长期战略。但是，他补充说，这不太可能对其南海竞争对手产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，中国的邻国拒绝接受北京的条款，甚至可能更严格地遵守自己的当地条款。鲍威尔说。&lt;/p>;&lt;p>;自从十多年前菲律宾和中国之间的领土紧张局势爆发以来，马尼拉几乎完全不再将该水道称为南中国海。相反，它经常将其称为西菲律宾海。与此同时，越南和印度尼西亚也采用了自己的条款。越南称其为东海，而印度尼西亚则将其称为北纳土纳海。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，丁表示，北京可能希望避免接受传统的西方岛屿名称和名称。 &lt;/p>;&lt;p>;“为了对抗西方世界如何命名这些地物，中国必须在国际舆论领域使用和倡导自己的习惯名称，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;过去，北京曾多次命名南海的一些地理特征以宣示其主权主张。上一次演习是在 2020 年，当时为西沙群岛和南沙群岛的地物命名，包括 25 个岛屿、浅滩和礁石以及 55 个海洋山脉和山脊，这引起了越南和菲律宾的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是北京第一次在有争议的地理区域的英文名称中增加使用拼音。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国官方媒体在提及西部自治区时停止使用“西藏”一词。中国在英文文章中，选择使用“西藏”来强调其主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s ‘Year of the Widow’ threatens marriage rate, can ‘dragon babies’ boost births?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250753/chinas-year-widow-threatens-marriage-rate-can-dragon-babies-boost-births?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/c4420e59-05a0-4b58-af40-9884c90aedff_03915424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国担心即将到来的“寡妇年” ”可能会阻止人们结婚和组建家庭。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;认为来年结婚会带来霉运的民间信仰已经引起了足够的关注，中央政府已经注意到了这一传统观念，而中国民众正在争论这一传统观念，而北京方面却在努力解决这个问题。提高结婚率。&lt;/p>;&lt;p>;在一名网络用户指出“寡妇年”即将到来的担忧可能带来的潜在后果后，民政部表示正在密切关注这一问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1月11日，一位身份不明的公民在工信部网站的公众咨询版块上发帖称，“这严重背离了生活常识和科学道理”。&lt;/p>;&lt;p>;警告来自中国的年轻人越来越不愿意组建家庭和生孩子，导致社会加速老龄化，过去两年总人口不断减少。&lt;/p>;&lt;h3>;中国离婚调解员告诉妻子要忍耐1月22日，公安部回复：“您提出的建议，我们正在关注”。“寡妇年”担忧源于事实立春——每年2月4日左右，据说在东亚文化中标志着春天的开始——发生在2024年农历新年2月10日之前，并将在农历1月29日开始之后2025年。因此，民俗规定来年被认为是没有春天的一年。&lt;/p>;&lt;p>;春天被认为是一年中最生机勃勃的时节，因为它代表着出生和重生，但却是“无春”的一年。春年”，也被认为是“寡妇年”，导致婚姻被视为不吉利。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子恳请该部门公开反对这种非理性信仰，以便“人们不再受到迷信和民间谣言的干扰” ，只要想结婚就行”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近十年来，中国结婚率呈下降趋势，2022年结婚人数为683万对，下降了近一半根据官方数据，2013 年这一数字达到创纪录的 1347 万。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的数字尚未公布，但有迹象表明，由于经济衰退期间被压抑的需求受到抑制，这一数字可能会出现反弹。中国将在 2022 年因疫情而实施封锁。&lt;/p>;&lt;p>;为了教育公众并消除恐惧，中央电视台上周在一份报道中表示，厄运与“无春之年”之间没有任何联系。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;农历年没有立春的情况并不罕见，广播公司指出，2019年和2021年的农历也没有这个节气。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;传统习俗在中国的婚姻和生育中仍然发挥着重要作用，但当局近年来呼吁消除这种有影响力的习俗，包括传统上由新郎家庭向新娘家庭支付的高额“彩礼”。或许矛盾的是，有些人认为 2024 年是生孩子的好年头，尽管被认为不适合结婚。&lt;/p>;&lt;p>;在即将到来的年份出生孩子龙通常被认为是一种祝福。 “龙宝宝”往往与更大的成就联系在一起，因为龙是中国十二生肖中唯一的神兽，在传统文化中代表着力量和伟大。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会刺激龙宝宝数量的增加出生人口，2023年创下历史新低902万。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Year of the Dragon: Hong Kong banks line up fireworks dinners, lucky draws and boost deposit rates to entice new clients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3250760/year-dragon-hong-kong-banks-line-fireworks-dinners-lucky-draws-and-boost-deposit-rates-entice-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/d7e60366-9ef0-4ad2-b73c-b5fed13c5ee8_4438b333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港银行推出一系列优惠以迎接客户2 月 10 日是龙年。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;烟花晚宴、抽奖、高存款利率、机票和向慈善机构捐款是香港银行的主要激励措施为在农历新年前吸引富有的客户和储户。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、中国银行（香港）（中银香港）、渣打银行、东亚银行（BEA）、华侨银行和工银亚洲已推出营销活动以锁定新客户并招待富裕客户，为 2 月 10 日开始的龙年拉开序幕。&lt;/p>;&lt;p>;在为期一周的时间里，有数十万中国大陆人前往香港假期期间，银行都热衷于抓住一年一次的机会，为客户提供精美的赠品，以满足客户的需求。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的银行汇丰银行将于第二天为部分客户举办烟花晚宴位于铜锣湾希慎广场的财富中心庆祝农历新年。另一场晚宴计划于 2 月 15 日在跑马地马场举行。这两天都会有风水大师到场预测新的一年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/49de47ba-f4f8-4227-9078-233d71d776ce_7614b6d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年2月维多利亚港农历新年烟花汇演。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新客户将获赠包含购物及餐饮优惠券的幸运礼袋。 &lt;/p>;&lt;p>;“农历新年是中国文化中最重要的节日之一，我们希望通过独特的体验与客户一起庆祝，”财富和个人分销管理主管 Winnie Ng 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;高存款利率是贷方吸引客户最常用的策略，因为许多人倾向于将利是存入——利是在新春期间分发，里面装满了“压岁钱”的红纸包。新年 – 存入他们的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;中国传统习俗是，已婚夫妇会在新年的头 7 天向未婚朋友和家人（包括孩子）派发利是。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中银香港向 18 至 35 岁使用手机开户的客户提供 3% 的储蓄账户利率和高达 27,000 港元（3,450 美元）的奖励，而 10 岁以下的儿童则可获得3.5% 储蓄率及 100 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02 /9659b66e-3bf2-4eb8-a829-9756784b4db9_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中银香港储蓄账户利率为 3%，最高可达 27,000 港元（3,450 美元） ）为年龄在 18 岁至 35 岁之间开设账户的客户提供价值奖励。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虚拟贷款机构Mox已将储蓄存款利率提高至1.5%，其中300万港元或以上的存款利率提高至3%。渣打银行的一般储蓄利率为0.875%，储蓄金额超过港币5,000元。&lt;/p>;&lt;p>;渣打银行向存款满港币100万元的新优先银行客户提供40,000亚洲万里通里数或港币4,000元现金回赠。客户此后每存款100万港元可赚取30,000「亚洲万里通」里数，最高现金回赠为港币20,000元或220,000「亚洲万里通」里数，足以购买由香港前往芝加哥、伦敦或巴黎等目的地的商务舱来回机票。&lt;/ p>;&lt;p>;华侨银行对 10 万港元以上的港元定期存款利率为 3.8% 至 4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆最大银行的本地子公司工银亚洲正在提供新客户可享高达 22,000 港元的免费信用卡签账，但须符合特定条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;幸运抽奖是另一种受欢迎的工具。花旗银行和中银香港为龙年首两周使用手机应用程序发送“伊利是”的客户提供现金抽奖活动。两家银行的最高奖金均为港币 8,888 元，这是中国文化中与财富相关的吉祥数字。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行旗下恒生银行表示，已与本地时尚品牌 TinBot the Collectibles 合作，赠送顾客“TinBot财神家族”收藏品以及装满礼物的福袋。东亚银行亦会延长部分分行的营业时间，并承诺10分钟内为中国大陆游客开设新账户。&lt;/p>;&lt;p>;今年，东亚银行将一改往常为企业客户送上新年礼物的方式，给联合国儿童基金会的钱。该银行表示，这将能更好地利用资金并避免造成浪费。&lt;/p>;&lt;p>;“在东亚银行，我们坚信，作为一个负责任的企业和负责任的公民，我们应该为社区做出贡献。 BEA 发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Vietnam’s restrained approach to maritime issues the key to fewer, muted confrontations with China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250699/vietnams-restrained-approach-maritime-issues-key-fewer-muted-confrontations-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/9aec9248-247f-4d8c-9dc2-8985f7758b73_980ecd1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与中共总书记握手越南中央委员会主席阮富仲在河内。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南在海事问题上的低调态度及其与美国的非盟友地位，确保了与北京在南海正在进行的海军争执更加平稳。与菲律宾和中国之间类似争端的对抗相比，这是一个令人震惊的问题。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，河内还有能力将海事问题与其他双边问题区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;Abdul Rahman Yaacob，一项研究澳大利亚洛伊研究所东南亚项目研究员表示，越南处理与中国关系的方式并不完全是由南海争端决定的。&lt;/p>;&lt;h3>;越南和菲律宾同意加强南海海岸警卫队合作&lt; /h3>;&lt;p>;与他交谈过的越南官员指出了中越关系的许多积极方面，其中海上争端只是“一个小方面”。&lt;/p>;&lt;p>;这使得河内“能够管理和维护中越关系”。拉赫曼表示，“将这些事件与其他双边关系隔离开来”。他补充说，例如，当中国海岸警卫队船只骚扰渔船时，越南官员私下通知北京。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件并未公开，因为越南更愿意处理此事拉赫曼表示，这种做法可能会影响中国处理与越南海上争端的方式，从而减少与河内的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国之间的紧张局势有所加剧和菲律宾在南海，双方军队发生多次对抗，官员们互相指责煽动冲突。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国船只持续在越南南海油气田附近巡逻海，这些事件并没有导致北京和河内之间的高调对抗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/02/1f0012d0-6480-4460-8382-54a4779016b9_e65edde2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bai Tu Chinh（先锋银行）已开启越南大陆架。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，中国海警进行了一次“侵入性巡逻”，以宣示其对位于越南南部万安滩附近的越南油气田的主权主张。斯坦福大学国家安全创新中心的海事安全专家雷·鲍威尔随后在社交媒体上写道，一艘越南渔业监测船被跟踪跟踪中国船只。&lt;/p>;&lt;p>;鲍威尔早些时候报告说，自 12 月初以来，另一艘中国海警船一直在越南先锋滩的石油勘探区块附近。鲍威尔在《SeaLight》1月8日发表的一篇文章中写道：“这违反了中国签署的《国际海上人命安全公约》。”&lt;/p>;&lt;p>;这个在线平台是由来自中国的志愿者发起的。快刀斩乱麻国家安全创新中心跟踪和报告与合法活动、非法入侵、恐吓措施以及非法、未报告和不受管制的捕鱼等相关的骚扰。&lt;/p>;&lt;h3>;越南和中国之间的新对峙南海&lt;/h3>;&lt;p>;根据船舶追踪公司Marine Traffic的数据，去年3月，一艘中国海警船和一艘越南渔业巡逻船在穿越南海时相距不到10米。网站。&lt;/p>;&lt;p>;波士顿学院政治学系博士生康武表示，由于河内不是华盛顿的盟友，越南和中国可能会保持“比菲律宾更友好的基础”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管存在海上争端，越南不断向中国保证，“只要[北京]不严重威胁越南的领土完整，越南就不会与其他国家结盟来制衡中国”，Vu 指出。&lt;/p>; &lt;p>;“这样的保证有助于将中国和越南之间的南海问题与中美竞争分开”，从而使北京不会将其与河内的海上争端置于与华盛顿竞争的“阴影”之下。&lt;/p>; >;&lt;p>;“因此，中国认为越南在南海的举动更多是越南自己的主动行动，而不是像菲律宾那样受到美国的鼓励，”武说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是可以说，越南并不欣赏美国反对中国海上扩张，但越南支持美国海军在南海的存在与菲律宾与美国结盟之间存在巨大差异。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/74e8ac82-3a25-40fd-96c7-1671fac2e22f_01f4c073.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月25日罗纳德·里根号航空母舰驶入岘港港口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南的政策一直是欢迎美国海军在南海的存在，只要它有助于地区和平。去年6月，美国罗纳德·里根号航空母舰、安提坦号导弹巡洋舰和罗伯特·斯莫尔斯号导弹巡洋舰抵​​达岘港进行访问。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾不仅仅是美国的条约国洛伊研究所的拉赫曼表示，中国对菲律宾采取比越南更强硬立场的另一个原因是：马尼拉公开北京在南海挑衅行为的策略，研究人员将其称为自信的透明度运动。&lt;/p>;&lt;p>;这个名称是由斯坦福大学的鲍威尔创造的，该运动旨在揭露中国的“灰色地带活动” – 海上的果断行动不一定是宣战，但可能会损害他国的国家安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Benjamin Blandin，海事安全专家兼非政府组织网络协调员横须贺亚太研究委员会指出，越南对 2014 年和 2019 年与中国的对峙反应强烈。&lt;/p>;&lt;p>;“中国当局可能认为，向共产主义同胞持续施压没有任何好处。他说。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 7 月，中国海警分队陪同一艘中国调查船在越南海域作业，引起外交强烈抗议和长达数月的僵局。两国之间。尽管因撞击和水炮而遭受严重损坏，越南仍部署了多达 30 艘船只与中国船只对抗。&lt;/p>;&lt;p>;在 2014 年的石油钻井平台危机中，中国国有的中国海洋石油总公司采取行动后，紧张局势加剧。石油平台驶向有争议的西沙群岛附近海域，导致越南努力阻止该平台建立固定位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/25d3f218-8a97-4405-a52c-1189d5f2fbdc_ba0f69ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察2014年5月，用扩音器要求人们不要在中国驻河内大使馆附近的街道上聚集。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该事件引发了前所未有的反华抗议浪潮越南是中国在东盟内最大的贸易伙伴，2021年和2022年双边贸易额超过2000亿美元，人们普遍呼吁重新评估越南对华外交、安全和国内政策。 2023年前10个月，双边贸易额达1851亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于鲍威尔使用“侵入性巡逻”一词，布兰丁表示，虽然此类事件最近被公开，但它们确实发生了“ &lt;/p>;&lt;p>;“只是大多数国家不会报告此类事件，以免使情况变得更糟，也不想这样做。”他们想激怒或危及中国的经济利益，中国仍然是他们的主要投资者、游客和外国直接投资的来源。”布兰丁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/1883d237-3e8c-4e00-a2fe-17b75e4a0bd4_4a06c891.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯（中左）和越南总统武文上（中）在河内升龙皇城观看妇女们玩传统游戏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上月底，菲律宾总统小费迪南德·马科斯对越南进行国事访问期间，马尼拉和河内签署了海岸警卫队协议，以加强两国海岸警卫队之间的合作，防止发生不愉快的事件中国小报《环球时报》周一表示，虽然北京对东南亚国家之间有利于地区发展和稳定的合作持开放态度，但强烈反对针对第三个国家的“合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果越南和菲律宾在某些领域合作损害中国在南海的利益，只会激怒南海局势，使南海局势进一步恶化。” ”它说。&lt;/p>;&lt;p>;拉赫曼补充说，中国可能希望避免同时挑衅越南和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;“这在操作层面上是有道理的，因为中国可能会不想同时对抗两个东南亚政党而过度消耗海军资源，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Another Article 23 national security law fiasco would shatter Hong Kong government’s credibility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250705/another-article-23-national-security-law-fiasco-would-shatter-hong-kong-governments-credibility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/b90388db-b7a0-4e76-b929-00541395b7fb_791d5826.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政长官李家超出席有关1 月 25 日，香港立法会通过了第 23 条立法。过去 20 年的技术和地缘政治变化迫使许多司法管辖区制定或更新国家安全法，以应对新的威胁。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与许多其他国家一样，中国也有国家安全法。它有权将其扩展至香港，将其纳入《基本法》附件三。《基本法》是全国人民代表大会于 1990 年颁布的一项法律，为香港的“一国两制”模式作出了安排。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，鉴于香港实行独立的法律和司法制度，北京同意香港可以制定自己的国家安全法，并要求特别行政区有义务这样做。 《基本法》第 23 条规定了这一宪法义务，要求香港“自行立法”禁止七种危害国家安全的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;履行这一宪法义务的早期尝试以失败告终。 2003年。此后，执行第23条的国家安全立法一直受到很多诽谤、歪曲和恐惧。经过21年的犹豫之后，政府在周二英勇地卷土重来，公布了一份比2002年版本更长、更全面的咨询文件。&lt;/p>;&lt;p>;人们应该担心吗？除非人们倾向于不信任和害怕与中国有任何关系。&lt;/p>;&lt;p>;过去20年，技术进步和地缘政治竞争迫使许多国家更新和颁布新的国家安全法，以应对新的国家安全法。威胁。香港的做法与许多其他普通法司法管辖区的做法并无不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/02/75ec8079-2580-44e3-b9d7-a362d0c88226_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汉字“香港” 1月30日，香港一栋大楼顶上出现了这样的景象。香港制定符合时代要求的国家安全立法的宪法责任比以往任何时候都更加紧迫。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，英国对敌对国家威胁的日益担忧导致2023年7月颁布了《国家安全法》。新法律更新了有关保护的立法官方机密和间谍活动，并引入了新的破坏和外国干涉罪。&lt;/p>;&lt;p>;英国并不是唯一一个引入新立法来应对新的和不断变化的威胁的国家。近年来，澳大利亚和新加坡也颁布了新的立法，以对抗外国影响和干涉、“敌对信息运动”和“网络虚假信息和操纵”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡“最强大的法律”：外国干涉法案引发关注&lt;/h3>;&lt;p>;2003年，香港的国家安全法案是在相对平静的背景下推出的，尽管人们对经济急剧下滑和对严重急性呼吸系统综合症危机的处理明显不当表示不满。国家安全威胁尚未浮出水面。难以想象香港会成为敌对国家威胁或分裂主义或颠覆活动的目标。&lt;/p>;&lt;p>;2019年的长期暴力骚乱改变了这一切。香港不再是无懈可击的。黑衣示威者堵路、向警察投掷燃烧瓶、冲击立法会、破坏中联办、占领大学校园的场景，粉碎了许多香港人刀枪不入的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;对于普通民众来说，对人身安全和物质财产的威胁成为现实，而政府却在努力维持秩序。政府所在地很可能遭到袭击——我相信骚乱者只是因为潜意识里担心人民解放军会出动而被阻止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了平息骚乱，北京以极快的速度为香港制定了国家安全法，避开了当时混乱的香港立法程序。 2020年6月30日全国人大常委会颁布的《国家安全法》立即平息了抗议活动，恢复了稳定和秩序。但这并没有抹去香港根据《基本法》第23条的规定制定本地立法以维护国家安全的宪法责任。&lt;/p>;&lt;p>;第一次尝试已经过去了二十一年，也已经过去一半多了。正如《基本法》所承诺的“50年不改变香港生活方式”，香港不能再未能完成这项长期未完成的宪政和政治使命。如果再发生一次灾难，当地政府的信誉就会受损。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一次，政府似乎准备得更充分。咨询文件不仅强调香港的宪制责任，还强调香港刑事司法制度的普通法原则，以及政府恪守《基本法》和适用于香港的国际人权条约所载的基本权利和自由。 。这是一个值得称赞的尝试，以尊敬的话语来确保怀疑者。 02/02/773CCB3C-D74C-4124-9B8E-0ADABD4543B1_49AFD312.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;左派，左边的秘书Paul Paul Lam ting-kwok，Paul Lam Ting-kwok，首席1月30日，执行执行John Lee Ka-Chiu和安全秘书Chris Tang Ping-Keung在香港举行的第23条立法咨询的新闻发布会上。 Div>; &lt;p>;该咨询文件还预先指出，包括美国，英国，加拿大，澳大利亚和新加坡在内的许多司法管辖区都有全面的立法来保护国家安全。此类法规的清单已吞并到公共信息的咨询文件中。&lt;/p>; &lt;p>;预期，该文件不包括分裂和颠覆的罪行。北京的《国家安全法》于2020年制定了这两项犯罪的立法漏洞，因此香港无需重塑轮子。&lt;/p>; &lt;h3>;香港如何计划修改法律，制定法律，制定法律，第23条立法的新罪行&lt;/h3>; &lt;p>;在提出法律变更以更新涵盖的罪行和加强执法措施的同时，政府不再引入外国影响登记计划或类似安排，就像英国一样。采用了国家安全的综合概念，但政府也行使了克制和平衡。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于与国家安全有关的问题的复杂性和敏感性，将提出许多担忧，并将有许多解释，并且将有很多解释在接下来的几个月中需要。政府必须避免以前的失误，并保持内容和表现精确和放心以确保成功。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to cut teachers’ working hours amid ‘serious’ surge in mental health woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250859/japan-cut-teachers-working-hours-amid-serious-surge-mental-health-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/49D216A5-BAFC-465F-A869-F182E7222CA7_D7661560.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;日本初级高中的老师。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项政府调查显示，由于工作量增加，日本公立学校因精神疾病而因精神疾病而休假的教师人数攀升至2022年的6,539名。 &lt;/p>; &lt;p>;去年三月的年度的数字比上一年增加了642，这标志着第二次连续年度增长。教育部说，这笔款项占小学，初中和高中的所有教师的0.71％，或140个人中的1个。近年来，精神疾病的波动大约为5,000，但自2020财年以来，它在两年内飙升了1,300多，这使冠状病毒的传播开始了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/03/62b6914e-93dc-4a84-4a84-84-84ff3-412eba12eba124f70_56b3b3b3b3b3b3ab3b3b3a.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;在2023年3月1日的毕业典礼上，GIFU的一所中学的学生戴口罩。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;教育专家表示崛起的部分原因是由于大流行造成的工作量增加，例如需要采取预防感染措施，但他们还引用了学生父母的投诉趋势的上升。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;缺乏学校老师专家说，在日本一直是一个严重的问题，年轻人避免进入一个被视为重大工作量的职业，同时还指出，由于疾病或分娩，更多的老师正在休假。&lt;/p>; &lt;p>;认识到这一点局势是“严重挑战”，教育，文化，体育，科学和技术部将促进工作风格的改革，包括减少文书工作并解决漫长的工作时间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;按年龄组，最多的教师是根据涵盖人事情况的调查，在30多岁的1,867年，其50多岁，40多岁的1,786，40多岁的1,598，在20多岁时为1,288。同时，在工作中死亡的风险&lt;/h3>; &lt;p>;同时，受到惩罚或谴责性暴力的教师人数在2022财年为242，连续第10年保持在200次以上，男教师的占98％的占98％同样的调查显示。&lt;/p>; &lt;p>;中，有119人因针对学生的罪行而受到惩罚，有42位老师与学生发生性关系，随后受到32次骚扰和21次窥视或偷窥狂的惩罚，说，增加了约30％的不当行为案件在工作时间内进行了不当行为。报告说，总计397财年，比2021财年增长了54次，并扭转了下降趋势。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scary traditional Chinese treatments from tongue acupuncture and bone hammering, to ‘hotpot’ cupping and blood ‘sucking’ that cure most ills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249603/scary-traditional-chinese-treatments-tongue-acupuncture-and-bone-hammering-hotpot-cupping-and-blood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/24/0738B074-1748-4A53-983F-B64AC30E3587_76521CC7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;治疗可能看起来古怪。 《华盛顿邮报》将引导您了解四种疗法，这些疗法对新手来说似乎很可怕，但可以治愈许多疾病。照片：SCMP复合/shutterstock/douyin/qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;传统中药（TCM）练习（例如拔罐，针灸和Gua Sha）已获得全球认可，因为他们在激活子午线方面所声称的有效性，消除潮湿并增强血液循环。&lt;/p>; &lt;p>;尽管它们的根源很古老，但这种做法仍在不断发展和适应。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年5月，一个视频，其中有来自中国东部的Anhui省的一个人平静地享受一种特殊形式的拔罐疗法。观察者将现场比作驱魔仪式，这个人似乎很舒适地享受TCM治疗的这种创新适应的好处。&lt;/p>; &lt;p>;今天，邮政为您提供了这些不断发展的做法。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;乍一看，他们可能看起来令人生畏，但他们因其治疗能力而受到广泛庆祝。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/10cf4aea-04b1-42f5-a645-a645-0d8bbbb06cad5e_f3ff3ffab3ffab3ffab3dd.jpg3d.jpg gpg“ 999;“>;舌头针灸在传统医学界高度重视，因为它为身体其余部分提供了一个窗户。照片：Sun Jieguang博士&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;舌头是人体内部状态的镜子，在TCM中高度重视诊断目的。它的颜色，质地和涂料可以提供有关一个人整体健康的线索。&lt;/p>; &lt;p>;略带绿色的涂层表明血液循环不良，肿胀，红色的舌头可能表明过度的内部热量或潜在的心脏问题，而紫色的舌头则表明黑斑用来表明肢体和不规则的血液流动。&lt;/p>; &lt;p>;发现舌头和大脑之间的密切关系，香港的治疗师和研究人员Sun Jieguang博士发明了舌头针刺的实践。 &lt;/p>; &lt;p>;他在舌头上识别出49个穴位，并开发了将针对患者舌头施加针的方法，并迅速通过穴位作为治疗形式。&lt;/p>; &lt;p>;治疗相对较&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然这种独特的治疗似乎对这种独特的治疗似乎令人生畏，但很快就需要伸出舌头几秒钟。自闭症或癫痫造成的损害。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/01/24/004E7AA8-11E0-4E8B-9EA0-555EC9DBA72E7_67A6811E.JPG“ ALT =”>;有效治疗骨折和脱位。照片：hhccteo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; TCM中的骨骼设置采用一系列手动技术，例如推，拉，拉，压和揉捏。&lt;/p>; &lt;p>;传统上用于治疗骨折和错位，这些方法已经发展为解决未对准或略微脱位的骨骼，由于现代社会的久坐生活方式而变得很普遍。&lt;/p>; &lt;p>;接受者的脖子带有手臂并迅速旋转以重新调整骨骼。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在手术过程中听起来“单击”听起来令人恐惧，但许多患者随后报告了一种显着的缓解和振兴感。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;有些人在接受全身骨骼设定治疗后甚至声称“成长”更高。&lt;/p>; &lt;p>;这种做法的一种专业形式，称为“锤骨固定”，从这些方法中出现了传统技术，从业者使用类似小锤子的工具来精确地打击患者的背部，颈部或尾骨，例如锤击指甲。&lt;/p>; &lt;p>;在一个吸引广泛关注的在线在线视频中她的腿以这种方式猛击时，她的腿抬高了，使她的尖叫声。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有些人发现视频令人恐惧，其他人捍卫了这种做法，一个人说：大锤。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01 /24/d74fcef5-606a-44b3-a025-1322704a3da5_9e39e39e39fab5.jpg5.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”尺寸是一项悠久的技术。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拔罐治疗是一种久的中国康复技术，涉及将几个玻璃杯放在患者的皮肤上几分钟。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该治疗以减轻疼痛，促进血液循环和诱发放松而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在中国民间社区中是一种创造性的做法，使用各种非常规的船只，例如罐头，水罐，已经使用了花瓶，甚至动物角。患者的背部。&lt;/p>; &lt;p>;各种尺寸的锅在过程的一部分中从内部加热。&lt;/p>; &lt;p>;这种治疗的新外观，有人说，患者看起来像是“外星怪物“背上都装饰着各种尺寸的铜锅，导致一些观察者幽默地将疗法与驱魔仪式进行比较。&lt;/p>; &lt;p>;一些在线观察者甚至回想起古老的惩罚，说：“这使我想起了古老的酷刑&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =” &lt;/p>; &lt;h3>; 2024/01/24/568D3C08-ED7D-4C7D-AF77-5BBE69CAA667_798E21ED.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;必须小心不要过度。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种传统的中国治疗练习通常涉及以特定的穴位刺皮，然后将杯子放在皮肤上以产生吸力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;用于一系列疾病，包括颈部，肩膀和背部疼痛，感冒和消化问题，以及增强一般健康，该过程被认为可以提高循环和改善器官功能。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;节制对于其应用至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，一名来自东部省省省省温州的妇女在接受流血的课程后每周在六个时期抽血后，患有严重的贫血住院。月份。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Samsung-Baidu partnership unlikely to bolster appetite for Galaxy S24 smartphones in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250746/samsung-baidu-partnership-unlikely-bolster-appetite-galaxy-s24-smartphones-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/02/c2f50a9c-bdf5-4419-9f69-da68cfc29984_b61f3e26.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：AP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三星电子公司的举动将其最新的旗舰智能手机与人工智能（AI）技术整合起来，来自中国搜索巨头Baidu，引起了消费者的不冷不热兴趣在中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;韩国公司的中国部门和百度AI云在1月下旬宣布了战略合作伙伴关系，该伙伴关系将看到三星的Galaxy S24系列 -  1月25日在中国发行，一周后在中国发行。美国 - 部署Baidu的Ernie大语言模型（LLM）和搜索引擎，以支持手机的AI搜索功能。&lt;/p>; &lt;p>;为中国市场量身定制的许多功能，由Google的Gemini AI提供的镜像功能，该功能由Google的Gemini AI提供支持Galaxy S24系列的全球版本，但在中国不可用。&lt;/p>; &lt;p>;，但许多中国消费者已向社交媒体表达了担心Galaxy S24系列本地版本上的搜索功能可能不是与国际版本上的那些一样好。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/02/02 /58586906-BBA1-4D12-8BDD-A408766A9767_34F54C2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“海外版本与大陆版本完全不同，”威波用户“ sun weilun”说。他说，他访问了香港的一家三星商店测试各种型号，发现由百度提供的“循环搜索”功能提供的结果比Google支持的海外版本要少得多。&lt;/p>; &lt;p>; Richard Zhang，Richard Zhang，一位30岁的北京居民说，他正计划购买海外版本的Galaxy S24，以获得最好的AI服务。 “在看到[大陆]系统将三星自己的手机视为其他品牌之后，我开始考虑这一点。” &lt;/p>; &lt;p>; baidu被认为是中国顶级AI球员之一，是该公司的第一家主要技术公司之一当其Ernie Bot于2023年3月首次亮相时，该国推出了自己的Chatgpt替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，该公司推出了其最新版本的LLM Ernie 4.0，Baidu表示，这绝不是“与比较劣等Openai的GPT-4”一般能力。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，Baidu-Samsung合作伙伴关系预计不会显着提高韩国公司在中国智能手机市场上的地位，在中国智能手机市场上，其份额下跌至每人不到1个在过去十年中，三星面临的一个重大挑战是中国供应商从华为技术到Oppo和Vivo的兴起，它们也正在释放自己的LLM或集成生成AI特征。他们的最新手机。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国市场中，仅AI就不太可能引发立即变化，” Counterpoint Research的高级分析师Ivan Lam说。但是，他补充说，与百度的合作伙伴关系“表示三星对中国长期，一致的运营的奉献”。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，三星在500 yuan to to 800 yuan&#39;中将S24和S24+的价格定为500+ （70美元至112美元）比以前的S23和S23+型号多，根据TechInsights的无线智能手机策略分析师Peng的最新分析。相比之下，三星在美国保留了相同的价格标签，并在欧洲降低了价格。彭说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Everyone looked real’: multinational firm’s Hong Kong office loses HK$200 million after scammers stage deepfake video meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250851/everyone-looked-real-multinational-firms-hong-kong-office-loses-hk200-million-after-scammers-stage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/89d00fa0-40bd-46c6-9915-6ef15db3f7c3_d6685547.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;犯罪分子利用 Deepfake 技术骗取一家跨国公司 200 港元通过数字方式重建其首席财务官，获得了 100 万美元的资金。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家跨国公司在其香港分公司的员工被 Deepfake 技术愚弄后，在一场骗局中损失了 2 亿港元（2560 万美元），其中一次事件涉及数字重建版本警方称，其首席财务官在视频电话会议中下令转账。&lt;/p>;&lt;p>;除了受害者之外，视频通话中的每个人都是真人的假人。诈骗者利用 Deepfake 技术将公开视频和其他片段转变成令人信服的会议参与者版本。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们之所以强调此案，是因为这是香港首例此类案件，涉及大量人员。和。他们没有透露有关公司或相关员工的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/516892f7-9807-4d15-86cc-ba70b15268dd_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 香港书院协理副校长技术 Sam Lam；网络安全及科技及罪案调查科代理总监 Baron Chan；和高级督察陈泰勒。相片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;署理高级警司陈顺清表示，过往案件中，受害人都是通过一对一视频电话受骗的。&lt;/p>; &lt;p>;“这一次，在多人视频会议中，事实证明，你看到的每个人都是假的，”他说，并补充说，诈骗者能够生成令人信服的目标个人形象，这些人看起来和听起来都像真人.&lt;/p>;&lt;p>;上个月，流行巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的虚假色情图片在社交媒体网站上传播后，Deepfake 技术成为新闻焦点。&lt;/p>;&lt;h3>;需要对 Deepfake 进行更严格的监管&lt;/h3>; &lt;p>;警方报告是由该分行财务部门的一名员工提交的，他在一月中旬收到了一条看似网络钓鱼的消息，显然是来自该公司驻英国的首席财务官，称必须进行一项秘密交易.&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，尽管该员工一开始有“疑虑”，但在受邀参加集团视频会议并发现公司首席财务官以及其他员工和一些外部人士在场后，该员工就中了诡计。&lt; /p>;&lt;p>;通话中的公司员工看起来和听起来都像目标员工所认识的真人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港有 6 名员工因使用人工智能 Deepfake 申请贷款而被捕&lt;/h3>;&lt;p >;陈先生表示，该员工按照会议期间的指示，向五个香港银行账户进行了 15 次转账，总计 2 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;从联系该员工到该人接电话，整个事件持续了大约一周。向公司总部询问后，意识到这是一个骗局。&lt;/p>;&lt;p>;警方进行了调查，发现会议参与者是由骗子利用公开的视频和音频片段以数字方式重现的。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们使用 Deepfake 技术来模仿目标朗读脚本的声音，”陈说，并补充说这有助于欺骗员工。&lt;/p>;&lt;p>;陈在视频中表示会议期间，诈骗者要求受害人进行自我介绍，但并未与受害人进行实际互动。屏幕上的假图像主要是在会议突然结束之前下达命令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/03/a143596e-a2f8-4eed-9746-cf1f603c02c9_a57dc0a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Deepfake 技术允许面部交换和面部动作与一个不同的人。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诈骗者随后通过即时通讯平台、电子邮件和一对一视频通话与受害者保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;Chan称诈骗者使用相同的多人视频通话策略接近该分行的另一名员工。警方表示，总共有两到三名员工遭遇过诈骗，但没有提供他们遭遇的完整信息。&lt;/p>;&lt;p>;警方仍在调查中，尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，希望公众意识到诈骗者现在能够以新的方式使用深度伪造技术。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察陈志荣表示，有多种方法可以检查出现的人是否屏幕上显示的是虚假的数字娱乐。&lt;/p>;&lt;h3>;Deepfake 警告是及时的警钟&lt;/h3>;&lt;p>;他建议要求该人移动头部，提出问题以确定其真实性，并一旦有人要求付款，就会立即变得可疑。&lt;/p>;&lt;p>;另外，警方表示，他们将扩大警报系统，涵盖快速支付系统（FPS），以警告用户他们正在将钱转移到与诈骗相关的账户。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;覆盖35家银行的FPS转账和9个储值服务，下半年将扩展至本地线上线下即时转账，包括通过移动应用程序、自动柜员机和银行柜台进行。&lt; /p>; &lt;p>;任何输入链接到警察扫描仪搜索引擎数据库中链接到骗局的帐户的详细信息的人都会受到警报。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tractors converge on Rome as farmers protest across Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250866/tractors-converge-rome-farmers-protest-across-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 05:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/87d8698a-1d39-49a5-9217-ee3d92150147_af56cd1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利农民在 Santa Maria Capua Vetere 收费站用拖拉机抗议周六，意大利卡塞塔的展位。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于农民抗议活动在欧洲各地造成混乱，一支拖拉机车队周六准备降落在罗马，但在政府让步后，他们在法国停了下来。&lt;/p>; &lt;p>;农民们对他们所说的农业监管过度限制和不公平竞争等不满表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;该运动上个月在法国爆发，德国、比利时、波兰、罗马尼亚、希腊和荷兰。农民们用拖拉机车队封锁了高速公路，扰乱了主要城市的交通。&lt;/p>;&lt;p>;周六在意大利，大约 150 辆拖拉机聚集在距罗马以北约一小时车程的奥尔特。那里的抗议者呼吁提高工资和条件，并宣布他们即将抵达意大利首都。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/04/2771da47-4646-4f4c-9099-d3b4877b1d59_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利农民用拖拉机抗议周六，意大利卡塞塔的圣玛丽亚卡普阿韦泰雷收费站。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“意大利农业已经苏醒，”抗议者菲利斯·安东尼奥·蒙费利 (Felice Antonio Monfeli) 说道。 “这是历史性的，这里的人们正在证明这一点。农民历史上第一次团结在同一面意大利国旗下。”&lt;/p>;&lt;p>;示威者几天来一直呼吁与总理乔治亚·梅洛尼的政府进行谈判，但没有得到回应，因此&lt;/p>;&lt;p>;另一位抗议者多梅尼科·基尔吉 (Domenico Chiergi) 表示：“情况危急，我们不能成为自己公司的奴隶。”&lt;/p>;&lt;p>;在希腊，大约 2,000 名农民在该国第二次抗议活动中举行抗议活动。 -最大的城市塞萨洛尼基周六呼吁增加援助。他们采取行动的前一天，总理基里亚科斯·米佐塔基斯宣布了进一步的支持措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/04/d3cf54db-482c-44a0-8f74-17643a9cf9a9_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，农民参加希腊塞萨洛尼基的集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;色萨利山村的一些农民扔掉了因该地区遭受自然灾害而变质的栗子和苹果。&lt;/p>;&lt; “我们没有食物，我们不能牺牲自己的生命，”卡尔迪察农村协会主席科斯塔斯·泽拉斯 (Kostas Tzelas) 说。 “我们想留在自己的土地上，而不是成为移民。”&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯已经将石油特别消费税和农村电力折扣的退税期限从 5 月延长至 9 月。这是米佐塔基斯认为成本超过 10 亿欧元（11 亿美元）的一揽子措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;但 Tzelas 认为这些措施“微不足道”。&lt;/p>;&lt;h3>;法国的抗议农民用拖拉机包围巴黎，誓言“围困”&lt;/h3>;&lt;p>;农业协会联盟主席 Rizos Maroudas 告诉记者，定于下周召开会议“决定封锁升级”。&lt;/p>; &lt;p>;警方称，在德国，数百名开着拖拉机的农民扰乱了该国最繁忙的法兰克福机场的通行，反对柴油税改革。黑森州农民协会估计车辆数量约为 1,000 辆，而警方表示，在抗议活动于下午早些时候结束之前，有 400 辆拖拉机参加了活动。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰-比利时边境的一场抗议活动导致一条主要高速公路关闭据比利时通讯社报道，农民的不满情绪也影响到了非欧盟国家的瑞士，周六大约 30 辆拖拉机在日内瓦游行，这是该国自其他地方发起运动以来的首次此类抗议活动欧洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/ddccfb64-fd10-418a -91db-634570877497_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，比利时农民在封锁阿连栋克比利时和荷兰之间的过境点时清理路面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为一名年轻人，我们非常害怕，不知道我们的职业是否有未来，”19 岁的安东尼·拉穆 (Antonin Ramu) 说道。岁的葡萄种植学徒。&lt;/p>;&lt;p>;他欢迎向更加环保的农业转型，但在面对来自没有相同标准的国家的竞争时，他要求获得更多帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在西班牙，三个主要农民工会已宣布在未来几周内举行更多抗议活动，计划于 2 月 13 日在巴塞罗那举行大型示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;在法国，安全部队在主要抗议活动后一天清除了高速公路上剩余的少数封锁。农业工会呼吁在政府让步后取消这些规定。&lt;/p>;&lt;h3>;德国农民驾驶拖拉机进入柏林抗议燃油补贴削减&lt;/h3>;&lt;p>;他们的动员迫使新总理加布里埃尔·阿塔尔(Gabriel Attal)政府暂停了计划减少农药和杀虫剂的使用，并提供 4 亿欧元的援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;在与政府达成协议后，罗马尼亚农民和运输商也于周六宣布结束路障抗议活动。&lt;/p>;&lt; p>;欧盟正忙于解决今年欧洲议会选举前的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会周四承诺采取措施捍卫欧盟农民的“合法利益”，特别是备受批评的欧盟农民的行政负担。集团的共同农业政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should China stop blaming Mongolia for severe dust storms? A study suggests yes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250734/should-china-stop-blaming-mongolia-severe-dust-storms-study-suggests-yes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/07507116-b9b2-4560-87a6-ee8bed30baad_c5f42461.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;像内蒙古的这场沙尘暴经常吹过边境进入中国。但造成这些现象的主要因素可能与蒙古的环境关系不大，而更多地与风速有关。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当强沙尘暴席卷中国时，人民和政府常常将矛头指向邻国蒙古国，指责其不保护草原。&lt;/p>;&lt; p>;但在一项新的研究中，一组中国科学家发现风速增加 — — 而不是蒙古植被退化 — — 可能是罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年春季，中国北部地区遭受至少10场沙尘暴袭击，为十年来最多。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国生态环境部主要将严重沙尘暴归咎于蒙古。&lt;/p>;&lt;p>;A该部官员表示，蒙古降雨量减少不利于植被生长，气温升高导致积雪融化，留下大片裸露的沙地。随后，大风将沙子吹过边境。&lt;/p>;&lt;p>;为解决这一问题，应国家林业和草原局邀请，蒙古国官员代表团于5月初对中国进行了为期六天的访问。随后决定成立联合工作组，在蒙古设立中蒙防治荒漠化合作中心。&lt;/p>;&lt;p>;但现在一些中国科学家表示，可能有更大的因素在起作用。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据过去的天气数据，深圳南方科技大学副教授曾振中及其同事提出，中国和蒙古的沙尘天数之间存在相关性。降雨和植被的影响不如沙尘天和风速之间的影响显着。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果于周三发表在中国科学院 (CAS) 和中国科学院联合出版的学术期刊《科学通报》上。中国国家自然科学基金委员会。&lt;/p>;&lt;p>;支持科学家发现的一个证据是，蒙古的归一化植被指数（衡量植被覆盖度和活力的指标）去年春天实际上处于正常水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;科学家分析认为，去年中国北方的沙尘暴数量高于平均水平很可能是由强风造成的。&lt;/p>;&lt;p>;为了验证这一点，他们比较了第一季的平均风速2022年和2023年，使用中国北方城市监测站的数据。这表明2023年的数据比上一年“明显更高”。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，1973年至2012年期间，中国北方的平均风速呈下降趋势。同期，中国北方地区的平均风速呈下降趋势。沙尘天数也逐年减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02 /7d9c90e6-b340-4a72-a8c8-663a923a18c8_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京（如图）和中国北部正在与沙尘暴作斗争，但尽管许多地区将它们归咎于蒙古，现在科学家表示风速可能是它们背后的主要因素。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，自2013年以来，风速和沙尘天数均有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果风速持续下去，科学家在论文中写道：“随着沙尘暴的增加，中国北方的沙尘天气可能会更加频繁。”&lt;/p>;&lt;p>;沙尘暴是干旱和半干旱地区常见的气象灾害，会损害空气质量，影响空气质量。日常生活、环境和农业。&lt;/p>;&lt;p>;沙尘暴需要强风和沙尘浓度的形成，后者受到地面植被、降水和气温等因素的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，沙尘暴通常在春季袭击北京及周边地区。在这种天气下，强风会将大量沙尘从地面吸到大气中，将颗粒带到数百或数千公里之外。&lt;/p>;&lt;p>;超过 170 万平方公里（656,000 平方英里）的土地面积中国北部的沙漠和蒙古南部超过30万平方公里的沙漠，中国是世界上受沙尘暴影响最严重的国家之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国誓言与蒙古建立更密切的关系，贸易、火车、沙尘暴成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;尽管数十年的投资在减少沙尘暴数量方面取得了显着进展，但近年来，这种天气现象再次成为公众关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国气象局表示，2013 年中国北方平均沙尘天数仅为 3.7 天。不过，此后这一数字开始波动，到 2021 年将增加到 7 天。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他们新关注风速，但研究人员还强调，蒙古对中国沙尘暴加剧的影响也不能完全忽视。&lt;/p>;&lt;p>;“蒙古的自然环境有影响，但不确定是否是主导因素。”中科院研究员表示大气物理学博士，希望保持匿名。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告不要指责蒙古，并补充说生态和环境问题应被视为全球性问题 - 并应从全球角度解决。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>