<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pakistan’s top court orders ex-PM Imran Khan released on bail over corruption case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246059/pakistans-top-court-orders-ex-pm-imran-khan-released-bail-over-corruption-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/66030734-f05f-4b1d-b9f3-552bb5334671_a7df7117.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全人员护送巴基斯坦前总理伊姆兰·汗现身5 月 12 日在伊斯兰堡高等法院举行。汗目前因腐败案被判三年徒刑，目前不会获释，因为他仍面临另外两起腐败案。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦最高法院周五出人意料地做出裁决，下令释放涉嫌腐败的前总理伊姆兰·汗及其一名党内代表。&lt;/p >;&lt;p>;汗目前因腐败案被判三年徒刑，目前不会被释放，因为他仍面临另外两起腐败案。&lt;/p>;&lt;p>;汗的辩护团队认为周五的裁决作为法律上的胜利和政治上的推动，前总理被指控泄露国家机密，当时他在去年下台后的一次集会上挥舞着一份名为“密码”的据称机密文件。该文件尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;“法院的命令足以证明对汗和沙阿·马哈茂德·库雷希的指控是捏造的，”汗的律师萨尔曼·萨夫达尔说。库雷希是汗所在的巴基斯坦正义运动党的高级副主席。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦通过禁止伊姆兰·汗来谋求稳定“充其量只是幻想”&lt;/h3>;&lt;p>;巴基斯坦政府表示，密码文件这是巴基斯坦驻华盛顿大使与伊斯兰堡外交部之间的外交信函。汗证实了这些信件，并坚称他的下台是美国、他的继任者谢赫巴兹·谢里夫和巴基斯坦军方的阴谋——但他们都否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院法官在裁决中总结道没有足够的证据表明汗在挥舞文件时泄露了官方机密。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，他的政党宣布汗将从监狱中参加该国即将举行的议会选举。根据巴基斯坦选举法，汗可以提交提名文件，因为他对腐败案定罪的上诉尚未做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这一意外进展可能有助于他的政党赢得选举，将于 2 月 8 日举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 8 月份入狱以来，汗几乎与外界没有任何联系。周末，汗首次使用人工智能向他的支持者发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;Cipher 案的审判正在汗所在的驻军城市拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱进行。只有他的法律团队被允许参加法庭听证会，因为当局称此案过于敏感。&lt;/p>;&lt;p>;汗的主要政治对手是三届前总理纳瓦兹·谢里夫，他自我流放并最近返回腐败指控被推翻后前往巴基斯坦。纳瓦兹计划竞选议会席位，力求第四次成为总理。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Fanling golf course at centre of public housing plan wins Unesco conservation award]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246055/hong-kongs-fanling-golf-course-centre-public-housing-plan-wins-unesco-conservation-award?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/d25e88ee-f56f-43cd-a3a7-37eddba9ee86_c362163b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粉岭高尔夫球场，处于有争议的重建计划的中心，荣获联合国教科文组织保护奖。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最古老的高尔夫球场，处于备受争议的重建计划的中心，在今年的联合国教科文组织亚太文化遗产保护奖中获奖，虽然运营商表示不会将其用作保护该场地的讨价还价筹码。&lt;/p>;&lt;p>;该国际机构周四宣布粉岭球场与另外两个球场——东莞花园住宅一起赢得了杰出奖位于中国大陆城市扬州的Karnikara Mandapam 和位于印度喀拉拉邦Kunnamangalam Bhakawati Temple 的Karnikara Mandapam。&lt;/p>;&lt;p>;“粉岭高尔夫球场项目的多学科努力加强了社会生态承诺和‘人-自然-文化’ &#39; 大中华区最古老的锦标赛高尔夫球场的关系，”遗产机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[该项目为保护独特的景观遗产类型开创了一个值得欢迎的先例，该遗产位于日益城市化的环境中，并受到较大的发展压力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/ba542c05-c25d -448e-9bb1-203f3f928341_d2ce0f7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该俱乐部因创造联合国教科文组织所谓的“为广大公众提供叙事和一系列活动”而受到赞扬”。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;评审团由七位国际保育专家组成，由一位主席带领，今年评审了来自亚太八个地区的48个项目参赛作品。&lt; /p>;&lt;p>;根据联合国教科文组织的数据，评委根据他们对地点、技术成就、可持续性和影响的理解选出了 12 名获奖者。&lt;/p>;&lt;h3>;城市规划委员会坚持重新规划香港高尔夫球场地块的决定&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该球场因创造联合国教科文组织所说的“为广大公众提供叙述和一系列活动，包括高尔夫球手和非高尔夫球手，无论年龄和会员身份”而受到称赞。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，粉岭高尔夫球场项目代表了在香港及周边地区推广包容性文化景观保护管理方法的重大进步。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/aaff4ae4-f3a2-407e-a9a5-634c9aa907a3_e00ce988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;政府计划在9.5公顷的收回土地上建造数千套公共住房。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该场地是一项备受争议的重建计划的核心，当局于9月从172公顷的球场收回了32公顷的土地租予香港高尔夫球会。政府计划在 9.5 公顷的收回土地上建造数千套公共住房，其余土地用于保护和娱乐用途。&lt;/p>;&lt;p>;32 公顷的土地上有 7 公顷的土地被称为“土地”。老球场自 9 月起向公众开放，该场地也可供俱乐部在比赛期间使用。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部的成员来自该市最富有的居民，早些时候曾试图阻止通过申请联合国教科文组织奖项，旧球场的一部分不再被用作住房。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办LIV高尔夫联赛赛事；俱乐部对使用前球场进行了权衡&lt;/h3>;&lt;p>;此举是在7月份针对该计划提出司法审查申请后做出的，理由是该开发项目的环境影响评估报告中存在错误。&lt; /p>;&lt;p>;俱​​乐部队长郭永良表示，该奖项“绝对不是说服当局放弃重建计划的筹码”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会继续努力合作&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院延长粉岭高尔夫球场公共房屋计划的暂停期限&lt;/h3>;&lt;p>;当被问到是否郭先生拒绝置评，该裁决将作为支持文件提交司法审查。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“该裁决进一步证明香港作为一个多元文化城市和在保护文化遗产方面领先的国际大都市”&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，他希望该奖项能让古物咨询委员会加快对高尔夫球场整体历史评级的审查。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫球场中只有几处独立建筑课程目前具有历史评分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/5ce6ce80 -2938-4bbb-a582-39426bac6fc1_d3c53ba7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;32公顷的区域中的7公顷自9月份以来已向公众开放。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月，城市规划委员会决定支持政府将这块9.5公顷用地从“住宅用地”改划为“待定用地”的决定，以司法管辖权为依据审核尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系发展局和俱乐部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;今年获得联合国教科文组织认可的项目包括兰巴格门城市复兴项目&lt;/p>;&lt;p>;北京大学燕南院历史建筑群、北京潘氏住宅等五个项目获得优异奖。大陆城市苏州、印度哈里亚纳邦的主显节教堂、孟买的大卫沙逊图书馆和阅览室以及新德里的比卡内尔故居。&lt;/p>;&lt;h3>;香港粉岭高尔夫球场的一部分将在政府接管后向公众开放&lt; /h3>;&lt;p>;文化遗产新设计奖颁给了位于大陆城市洛阳的夏都二里头遗址博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;印度的 Karnikara Mandapam 祈祷堂和 Pipal Haveli 多功能教育设施自 2000 年以来，联合国教科文组织亚太地区文化遗产保护奖每年都会表彰私人和组织在恢复可持续发展方面所做的努力。 ，保护和改造该地区具有遗产价值的结构和建筑。&lt;/p>;&lt;p>;获奖者是根据保护标准选出的，包括对地方精神的阐述、技术成就、适当使用或改造、与当地社区的参与以及为增强周围环境及其他环境的可持续性做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, fake UN accounts spewing anti-refugee hate feed rejection of Rohingya]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246022/indonesia-fake-un-accounts-spewing-anti-refugee-hate-feed-rejection-rohingya?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/55a37beb-1f1b-41db-849f-9d5fc15601b6_db2b8c53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在印度尼西亚亚齐省登陆后下船十一月。最近几周已有超过 1,500 名罗辛亚穆斯林抵达该省。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虚假的联合国账户推动的错误信息运动正在加剧印度尼西亚人对抵达其海岸的罗辛亚难民的不满，官员和活动人士警告说，需要采取更多措施来打击网络恶作剧并保护受迫害的群体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常担心真人会被这些虚假账户所迷惑，以及从真实账户中精心策划的虚假信息，”联合国主任米克洛斯·加斯帕 (Miklos Gaspar)雅加达信息中心告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“[有组织的仇恨运动]的目标似乎是让地方当局和联合国人权理事会更难在以下方面进行合作：寻找临时住所并[向难民]提供人类内部援助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/22/056485f4-9c88-4095-a98c-3f78bbc38fe3_fb3f4178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚亚齐省萨邦居民周一抗议罗辛亚难民和联合国难民署难民署的到来。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自11月中旬以来，已有超过1,500名罗兴亚穆斯林通过危险的海上航行抵达印度尼西亚亚齐省，其中包括12月14日抵达的最新一批50人。虽然亚齐省是印度尼西亚最北端的省份，也是唯一一个以伊斯兰教法为基础的法律制度的省份，过去总体上容忍罗兴亚难民，但越来越多的当地人现在抵制政府为他们提供庇护的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;周一，超过 200 人抗议罗兴亚人在亚齐省萨邦定居。这些难民最初是在 2017 年起缅甸安全部队发动种族灭绝袭击后逃离缅甸的，此后他们大部分居住在孟加拉国科克斯巴扎尔拥挤且不安全的难民营中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的要求是拒绝他们全部。他们必须离开。美联社援引一名抗议者 Samsul Bahri 的话说：“因为萨邦人也过得很艰难，他们无法容纳更多的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;“寄生虫”：罗兴亚人入境人数激增，考验着亚齐的经济同情他们的困境&lt;/h3>;&lt;p>;抗议的亚齐人还声称罗兴亚人行为恶劣，不遵守当地规则。 12 月 9 日，一名罗兴亚男子因被指控在避难所对一名妇女进行性骚扰而遭到袭击。联合国难民机构难民署表示，这是一种误解。&lt;/p>;&lt;p>;人权活动人士表示，对罗兴亚人的抵制很大程度上源于网上有关难民的错误信息，以及对联合国和难民署的有组织攻击。 《亚洲周刊》看到的一份发送到这两个平台的内部报告显示，联合国难民署已成为 TikTok 和 Instagram 等社交媒体平台上所谓“精心策划的”仇恨运动的目标。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，自 11 月 21 日以来，在其官方 Instagram 账户@UNinIndonesia 上收到的 17,380 条评论中，有 4 条与罗兴亚人相关的帖子，联合国评估认为，91% 的评论可被归类为“仇恨评论”​​。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎所有评论都表达了类似的信息，要求解散联合国和难民署。这强烈表明这些消息是精心策划的，而不是草根。”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/22/7c2fe90b-0bac-4912-9547-85061f69481f_0803b3ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在地下室避难周四，印度尼西亚亚齐省班达亚齐的一栋建筑。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一些[评论者]表示他们不知道难民署是什么，但无论如何他们[写了]讨厌的评论。”&lt;/p>; &lt;p>;联合国已向印度尼西亚的 Meta 和字节跳动代表举报了一位名叫 Ali Hamza 的用户，该用户在 Instagram 和 TikTok 上分别拥有超过 313,000 名和 918,000 名粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在举报他报告称，与他相关的消息称罗兴亚人应该被赶出，因为印度尼西亚将在他们抵达后变成下一个巴勒斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在一份声明中表示，冒充联合国难民署印度尼西亚办事处的账户“将被删除” ，而 Meta 没有立即回应《亚洲本周》的置评请求。截至周五，阿里·哈姆扎诋毁罗兴亚人的账户和帖子仍然可以在两个平台上查看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/22/05bbcecf-cd22-4bd5-891e-8880ce6de574_0ddcba21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在临时营地祈祷周一，印度尼西亚亚齐省沙璜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个已被删除的联合国难民署假账户最近也在 TikTok 上疯传，该账户表示希望“政府能够为罗兴亚人提供住房、食物、住宿和印度尼西亚身份证。”&lt;/p>;&lt;p>;该评论在 X（前身为 Twitter）上引发了愤怒，许多人呼应了用户 @heraloebss 的观点，后者表示“罗辛亚人对印度尼西亚来说是一颗定时炸弹” ”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位 X 用户 @ayatsucii 声称“还有六艘船将进入亚齐。如果我们放任不管，亚齐人民可能会[被罗兴亚人]殖民。”受欢迎的单口喜剧演员马歇尔·维迪安托 (Marshel Widianto) 在 TikTok 上也放大了罗兴亚人入侵的同一说法。&lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 上，另一个声称由其驻印度尼西亚工作人员运营的假难民署账户仍在运行截至周五，其 12 个视频获得的点赞数已超过难民署印度尼西亚办事处官方帐户上的 34 个视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/42779c96-573d-4cfd-80ad-e6842a87ec72_ebe4e347.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚语总统佐科·维多多本月早些时候发誓要对人口贩运者“采取坚决行动”，他将目前罗兴亚难民的涌入归咎于人口贩运。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，并非所有印度尼西亚人都相信这种宣传。例如，一位名为@neohistt​​oria_id的受欢迎的X用户创建了一条病毒式帖子，强调了罗兴亚人的实际困境。&lt;/p>;&lt;p>;“对这一问题的出现负有最大责任的一方是缅甸政府，该政府认为罗兴亚人该用户在 12 月 8 日的一条推文中说道：“种族群体就像鞋里的卵石。” p>;&lt;p>;“印度尼西亚政府将对肇事者采取坚决行动，”他说，并补充说雅加达将向难民提供临时人道主义援助，并与联合国难民署和其他国际组织协调解决这一问题。&lt;/p>; &lt;p>;政治、法律和安全事务协调部长穆罕默德·马福德 (Mohamad Mahfud) 表示，印度尼西亚正被这场危机“淹没”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚已介入。然而，这是压倒性的，因为亚齐人拒绝了[罗兴亚人]，他们说他们也需要土地和食物。印度尼西亚实际上没有签署联合国难民公约。然而，为了人类的利益，印度尼西亚继续提供帮助。”他于 12 月 4 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 13 日，外交部长蕾特诺·马尔苏迪 (Retno Marsudi) 在日内瓦全球难民论坛上发表讲话，寻求国际社会的帮助，以解决难民问题。通过在缅甸恢复民主和消除人口贩运来解决罗兴亚人问题。&lt;/p>;&lt;p>;亚齐省的镇压行动导致警方逮捕了 11 名罗兴亚人，他们涉嫌与将难民运送到东南亚国家的人口走私网络有关费用为 300 万卢比至 1500 万卢比（200 美元至 955 美元）之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Wirya Adimena，国际特赦组织副主任印度尼西亚表示，尽管最近有关于当地人抵制难民涌入的头条新闻，但并非所有亚齐人都鄙视罗兴亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“在国际特赦组织与亚齐人民的互动中，他们在营救海上漂流难民方面表现出了非凡的善意，即使政府还没有准备好这样做。他们展现了最好的人性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有居民担心难民的存在，我们不应该让他们的焦虑与罗兴亚难民的真正需求发生冲突，罗兴亚难民经历了许多挑战才能到达亚齐。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，印度尼西亚政府必须坚定地致力于保护难民和居民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/ec0adf31-8d54-4e88-a16b-dc1b479087a8_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月初，罗兴亚难民在印度尼西亚亚齐省的临时避难所等待领取捐款。每年都有成千上万的人冒着生命危险，踏上漫长而昂贵的海上旅程到达马来西亚或印度尼西亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为国际社会的一部分，确保难民在寻求庇护过程中的安全是政府的责任，”他说。&lt;/ p>;&lt;p>;Tri Nuke Pudjiastuti 是雅加达国家研究与创新局的强迫移民专家，他敦促印度尼西亚政府更加积极主动地打击针对罗辛亚人的恶作剧。&lt;/p>;&lt;p>;“关于地区层面上，东盟设有针对跨国犯罪的高级官方会议机制。这必须进一步加强。人口贩运问题应该成为东盟国家共同关注的问题。”特里说。&lt;/p>;&lt;p>;科克斯巴扎尔的情况，自被赶出缅甸若开邦以来，超过 90 万罗兴亚人一直躲在一个不卫生的大型营地中，随着犯罪和暴力激增，罗兴亚人问题变得越来越难以为继。&lt;/p>;&lt;h3>;随着孟加拉国难民营暴力激增，罗兴亚人问题加深&lt;/h3>;&lt;p>;国际战略研究所智囊团12月11日发布的一份报告发现科克斯巴扎尔的一个名为若开罗兴亚救世军 (ARSA) 的罗兴亚武装组织“通过恐吓和暴力来维护权力，变得越来越具有掠夺性”。&lt;/p>;&lt;p>;“ARSA 的活动包括营地巡逻、强行招募、威胁报告称，罗兴亚女学生和非政府组织志愿者的收入，以及对非正规店主和非政府组织志愿者的税收高达其收入的 40%。&lt;/p>;&lt;p>;除了不安全的生活条件和暴力之外，报告补充说，捐助者的支持以及阻碍罗兴亚人接受教育和获得可持续生计的孟加拉国政府限制性政策，也导致大量难民乘坐摇摇欲坠的船只前往东南亚其他地方寻求安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkonger should enjoy cold spell while it lasts, as experts say global warming to push mercury higher in coming winters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246048/hongkonger-should-enjoy-cold-spell-while-it-lasts-experts-say-global-warming-push-mercury-higher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 19:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/604cbaef-22ca-4fe7-864c-25c9514c9cee_01288946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着全球变暖，香港人预计冬天会变暖专家说，更高。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人应该趁现在的寒潮享受一下，因为专家表示，随着全球变暖使气温升高，香港在即将到来的冬季将经历更少的凉爽日子。&lt;/p >;&lt;p>;香港气象学会发言人梁荣表示：“12月寒冷并不特殊，但就长期趋势而言，寒冷的日子将会越来越少。” -mo 说。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅因为全球变暖，我们还将看到更多炎热和非常炎热的天气。”&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周五表示，记录到的最低气温其尖沙咀总部的气温为 8.6 摄氏度（47.5 华氏度），是今年冬天迄今为止的最低气温。&lt;/p>;&lt;h3>;香港最高峰的徒步旅行者在严寒中失踪超过 18 个小时&lt;/h3>;&lt; p>;早上 5 点左右，香港最高峰大帽山海拔 957 米（3,140 英尺）的气温降至冰点以下 -1.6 度。&lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，南部地区天气寒冷干燥。中国沿岸受冬季季候风影响。&lt;/p>;&lt;p>;天文台亦预测今冬气温“正常或高于正常”。&lt;/p>;&lt;p>;据预报员称，本港气温正常12 月至 2 月之间的气温通常为 16.8 至 17.7 度，超过 17.7 度则高于正常水平。&lt;/p>;&lt;p>;预计周六气温将徘徊在 9 度左右，并在接下来的几天内稳步上升至 14 度12 月 26 日，它添加了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/17c27ea6 -efde-4e9e-9685-7b9b031f5c3a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲗鱼涌的居民在当前的寒流​​中裹足保暖。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于气候变暖，天文台预计今年冬季的寒冷天数将较往年减少，即气温降至12度以下。报告称，这种趋势可能会在未来几年持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;香港去年冬天录得13天寒冷。&lt;/p>;&lt;p>;天文台前助理台长梁强调，即将到来的气温波动，汞柱在不到一周的时间内上升六度，是正常的。&lt;/p>;&lt;p>;“同样，这并不罕见，因为在过去的冬天，我们确实有这样的天气模式，一阵温暖的天气接着一阵寒冷的天气，”他说。 “唯一不同的是，以前的气温要冷很多。”&lt;/p>;&lt;h3>;冬至、圣诞节香港寒流袭来：预报员&lt;/h3>;&lt;p>;梁补充道，香港与气温相似的其他地方相比，香港普遍感觉凉爽。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，房屋不是为冬季取暖而建造的，而在香港，当天气寒冷时，通常干燥多风，因此风寒可能是原因之一。”&lt;/p>;&lt;p>;前天文台台长林超英表示同意，并表示未来香港将经历长达一周的寒冷天气，与目前的情况类似，但随着平均气温上升。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们正经历严寒期，西伯利亚冷空气正吹袭香港，这是我们冬季正常模式的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;h3>;香港天文台首次发出冬季寒冷天气警告&lt;/h3>;&lt;p>;但未来寒流将会变暖，香港夏季也会出现更多气温达到 35 度的酷热天气，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，香港近年来每年夏天都会经历约 50 天酷热天，并补充说，到 2050 年，这个数字可能会达到 90 天。&lt;/p>;&lt;p>;香港已经他说，这些年来炎热的夜晚数量有所增加，指的是那些达到 28 度或以上的夜晚。&lt;/p>;&lt;p>;“半个世纪前，只有几个炎热的夜晚（夏季） ]，到世纪之交，大约是 20，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;气象学会的 Leung 补充说，全球预警将导致夏季和冬季变暖，并产生更多极端天气，例如九月发生的黑色暴雨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan stability pressure creates ‘limited space’ for economic policy moves, risks in turning on money tap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3246035/chinas-yuan-stability-pressure-creates-limited-space-economic-policy-moves-risks-turning-money-tap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/1f43fe4d-79e1-4fd1-a28b-394b2b4cd8d6_bb1a001a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民币兑美元汇率已下跌 6.2%美元自今年年初以来一直走弱，9 月和 10 月再次跌破 7.3。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在经济增长压力日益加大的情况下，人民币兑美元过度波动可能会影响中国未来几个月放松货币政策的能力。&lt;/p>;&lt;p>;全球第二-最大经济体今年有望实现“5%左右”的经济增长目标，但复苏之路坎坷，持续受到国内风险和外部阻力的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;11月，国际货币基金组织表示，由于房地产行业持续疲软和外部需求低迷，中国的国内生产总值 (GDP) 增长可能在 2024 年放缓至 4.6%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们对北京将进一步放松财政政策的预期很高，但分析师表示，尽管中国采取的措施可能会限制经济增长，但此类举措的空间可能有限，特别是在涉及可能对人民币汇率构成压力的措施时。美联储暗示2024年降息的影响&lt;/h3>;&lt;p>;“[人民币和美元]汇率的灵活性程度决定了我们预期货币宽松的空间，”东吴证券分析师周四表示。&lt;/h3>;&lt;p>;“[人民币和美元]汇率的灵活性程度决定了我们预期货币宽松的空间。” p>;&lt;p>;东吴证券表示，如果明年人民币兑美元升值速度快于预期，也可能抑制中国的消费和通胀，“迫使”央行进一步放松货币政策。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，人民币兑美元汇率已贬值高达 6.2%，9 月和 10 月均跌破 7.3。&lt;/p>;&lt;p>;此后人民币压力有所缓解，并一直徘徊在最近几周美元兑美元汇率在7.13至7.17左右。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储上周维持利率不变，预示着美国货币政策在过去的历史性紧缩两年期已经结束，预计 2024 年借贷成本将会下降。&lt;/p>;&lt;p>;日本投资银行野村认为，中国人民银行 (PBOC) 降息和降准的空间“有限”可能会采取有针对性的措施来扩大其资产负债表。&lt;/p>;&lt;p>;央行可以利用其中期借贷便利来管理银行体系的中短期流动性，同时也可以利用其承诺的野村表示，补充贷款便利可以更好地瞄准中期贷款利率，有助于增加特定行业的流动性。&lt;/p>;&lt;p>;量化宽松计划可能会让中国人民银行救助许多无法按时完成的住宅房地产项目野村补充说，由于人民币潜在的贬值压力以及道德风险担忧等其他因素，这种情况不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不依赖中国人民银行的印钞，大规模的拯救开发项目的计划可能会发生。”推高市场利率并排挤其他借款人，”野村本月早些时候表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果北京要求中国人民银行打开货币龙头，人民币将面临更大的贬值压力中银证券全球首席经济学家管涛表示，保持人民币汇率稳定有助于为经济复苏“争取时间”。这些措施并不能取代“必要的政策刺激和结构调整”。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，稳定汇率可能意味着在一定程度上牺牲货币政策的独立性”。中国外汇管理局前官员本月早些时候在北京智库经济学人 50 人论坛网站上发表的一篇博文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，稳定汇率意味着要么耗尽管表示，“灵活”的汇率制度应该“有助于增强国内宏观政策的自主权”，减少实施资本管制措施的必要性，从而提振各国的信心。外国投资者在中国做出长期承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to sell missiles to US in ‘really welcome’ easing of arms export rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246053/japan-sell-missiles-us-really-welcome-easing-arms-export-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/7d65ffb6-9ca6-4bc2-8a3b-f10bc141a2f7_e68ea0df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名美国士兵在联合演习期间检查爱国者导弹防御系统华沙附近索哈切夫的军事基地。据不愿透露姓名的官员透露，政府正计划向美国出售 PAC-2 和一些日本制造的更先进的 PAC-3 拦截器。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府表示，周五放宽了对武器出口的限制，并正式批准了向美国出口爱国者导弹的计划，满足了其盟友的要求。&lt;/p >; &lt;p>;总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）政府同意允许根据日本许可制造的完整国防设备出口回原籍国。据要求不按照政府习俗确定的官员说，政府正计划出售日本对日本制造的更先进的PAC-3拦截器。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当该国推动自第二次世界大战以来最大的军事积聚，并寻求与美国和其他合作伙伴合作以阻止中国和北部的威胁，这是第一次致命的武器。 Korea.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/d619debb-e555-479f- A9A4-1F5FCCA45DC8_741AC6FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰士兵在Bundeswehr基地的Patriot Air Defense System上的培训课程中，用于发射器中的乌克兰士兵。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“到目前为止，正是美国向日本提供了技术，”前国防部长Itsunori Onodera在接受采访时说。 “对于日本，以设备的形式合作是联盟的重要一步。” &lt;/p>; &lt;p>; pac-2和PAC-3拦截器被设计用于导弹防御，据报道已在乌克兰部署。它们将从日本现有的持股中提供，日本已经预算了未指定的金额来检查其导弹库存。&lt;/p>; &lt;p>;日本将不允许将导弹转移到战区，但销售将有所帮助补充美国股票，有可能使其能够为乌克兰提供进一步的支持，以便对国家的帮助。过去一年，三菱重工的股价上涨了约 48%，部分原因是国防开支的增加。政府官员表示，尚未决定将多少爱国者导弹转移到美国或价格标签。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰在俄罗斯举行反击之后旋转国防的乌克兰：分析师&lt;/h3>; &lt;p>;美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔（Rahm Emanuel）周五说：“我看不到另一个对我们的威慑和安全性如此重要的变化。” “规模、范围和速度都是前所未有的，非常受欢迎。”他补充说，在同一天，内阁批准了柜子的规定“给我们库存的灵活性”。基希达尚未明确政府将如何为国防扩张付费，而对税收增加的担忧，这将导致对他的不受欢迎的政府的选民不赞成。&lt;/p>; &lt;p>;这些支出被批准为从4月开始，本财政年度总计1,12.7万亿日元的初始预算计划的一部分。总数标志着一年前的下降，这是12年来的首次下降，但只有在将流行时代刺激的应急基金留在了今年的预算中，该预算将当前年的支出膨胀了5万亿日元。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;本月执政的自由民主党及其联盟伙伴已经决定不征收额外的税款，以资助明年的军事支出。 Kyodo News在本月早些时候报道说，政府正在考虑将远足推迟到2026年或更晚。 D8/Images/Canvas/2023/12/22/02AA2CA-5A40-456D-A0DD-ECDAA264F2AE_10E4CD8C.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; Force Patriot Advanced Advanced-3导弹拦截器部门部署在冲绳南部南部岛县宫城岛上。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;财政部长Shunichi Suzuki在内阁批准后的新闻发布会上说，财政状况仍然很严重。但是，预算的总体规模和新债券发行的数量较小，“这显示了朝着财政健康迈出的一步”。预算在日本货币的价值下降。 2012年国防预算相当于566亿美元，按该财年83.01日元兑1美元的平均汇率计算。明年的预算将达到555亿美元，基于迄今为止本财政年度的平均汇率为143.3日元。&lt;/p>; &lt;p>;日本的大部分国防支出是国内的，但约有20％根据国防部的说法，支出将受到汇率的影响。&lt;/p>; &lt;p>;预算包括大约3730亿日元的两辆带有洛克希德·马丁的埃吉斯埃吉斯战斗系统的导弹防御船，以及2400亿日元公司的F-35战斗机。预算以每美元139日元的速度计算。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将拨出约910亿日元的日元，以共同开发与英国和意大利的新型战斗机以及相关项目，即使日本尚未做出允许将新飞机出口到其他国家的决定。首席内阁秘书Yoshimasa Hayashi本周表示，政府的目标是在2月底之前做出决定，主要承包商将建立一家联合商业企业，并于3月开始分开工作。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Learning from polar bears, China’s aerogel fibre weaves a way for ultra-thin winter clothing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245886/learning-polar-bears-chinas-aerogel-fibre-weaves-way-ultra-thin-winter-clothing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/21/b09fc5e9-babf-4b9a-856e-a8cc8222f42c3_ea7db193.jpg“ alt =”>;在中国科学家的重大突破中进入可穿戴纤维。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家创造了一种突破性的纤维，可以使用气凝胶（一种主要用于航空航天行业使用的热绝缘材料）将其编织成温暖，轻巧的衣服。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;仿生纤维的发育以其性能和耐用性而引人注目。 P>;传统的气凝胶是通过用空气中的凝胶中的液体代替液体制成的，它非常轻，类似于浓烟云。它的高孔隙率使它具有出色的耐热性，但这也使其在处理中的过程中脆弱而具有挑战性。中国航空科学与工业公司以及NASA在火星流浪者中使用了气凝胶，耐用的极端温度从火星登陆期间的数千度到-130摄氏度（-202摄氏度）（-202华氏度）。 >; &lt;p>;但是，现在，千江大学的研究人员克服了气凝胶的脆弱性 - 在受到北极熊头发结构的启发之后。&lt;/p>; &lt;p>;由副教授高韦维（Gao Weewei）和拜·霍（Bai Hao）副教授领导，小组发表了发现的发现。在同行评审的杂志科学中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/2023/12/12/21/ 59BB8E46-63C5-4CB5-AF03-BEA699243DF9_9D884B04.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;空气胶纤维模拟北极熊的结构。照片：张Xuetong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北极熊的头发具有独特的核心壳结构，每条链由一个封闭在密集的壳中的多孔芯组成。这种结构提供了出色的热绝缘材料，同时保持强度和柔韧性，这是保持皮毛温暖和干燥的关键。 &lt;/p>; &lt;p>; bai概述了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该团队开发了一个具有层状毛孔的强聚合物气凝胶纤维，并将其装在薄薄的橡胶层中。这种方法保留了传统气凝胶的热绝缘特性，同时提高了其适用于针织或编织的机械应用。&lt;/p>; &lt;p>;与传统的硅胶不同，&lt;/p>; &lt;p>;易碎，易碎的硅胶可以弯曲和扭曲。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“尽管内部孔隙率高超过90％，但我们的纤维可拉伸高达1,000％的应变，大大优于传统的气凝胶纤维，其应变约为2％。” &lt;/p>;。 &lt;p>;他们通过编织跳线并将其热绝缘材料与普通纺织品材料进行比较，展示了EAF的实用性。 EAF跳线的热隔离层与传统的下夹克相当，但只有五分之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /files/d8/images/canvas/2023/12/21/028c6ffe-74c6-44d5-8d08-53c56b89898339_5426d82a.jpg“ EAF纺织品，下夹克以及-20摄氏度的羊毛和棉花跳线。黑匣子显示了折叠服装的侧视图。照片：Bai Hao &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在实验中，志愿者在-20度摄氏摄氏度环境中佩戴了由EAF，Down，Down，Down，Down，Down，Wool和Cotton制成的纺织品。这些材料的表面温度分别为3.5度，3.8度，7.2度和10.8度，表明EAF的优质隔热&lt;/p>; &lt;p>;以及强大且可伸展感，EAF也可以洗涤和染色。 &lt;/p>; &lt;p>;传统的二氧化硅气凝胶会吸收水并自身崩溃。因此，它在潮湿的环境中很快就会失去隔热性能。但是，EAF即使在机器洗涤后也保持其性能。&lt;/p>; &lt;p>;“纤维在10,000张拉伸循环后也保留了其性能，这表明它的潜力超过了热绝缘纺织品，” Bai说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;中国科学院苏州纳米技术学院和纳米生物学学院的张教教授强调了气凝胶纤维在先进的热纺织品中的潜力。但是，他指出了现有技术与大众生产能力之间的差距。 P>; &lt;p>;以及其在平民使用的潜力中，EAF纤维还对已经熟悉Aerogels的行业保持了希望。在极度寒冷的环境中，例如军装和航天服。</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese university faces backlash after notice mandating students to donate blood but school denies, saying rule targets party members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3245925/chinese-university-faces-backlash-after-notice-mandating-students-donate-blood-school-denies-saying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/21/60ECF1E5-F57F-4B85-BA51-51-5D4A513323B3_90BCA88B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ;然而，互联网用户仍然对这一解释表示怀疑。照片：SCMP综合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大学在据称强制捐赠学生鲜血，称其为“不可谈判的政治任务”，并将参与与奖励，认可和奖励，认可和链接，引发了公众的反对。党员。 >;在消息中，这名妇女明确表示，作为共产党或班级领导职务的学生将失去对各种认可和奖励的资格。她甚至威胁要失去他们的会员资格。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/12 /21/3FE93360-6621-4B59-B59-B10E-38E666378495D_F67D3284.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;捐赠血液是对个人的好方法他们的社区，无论财务限制或志愿服务的可用性有限。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一条消息说：“献血是一项政治任务。每个班级必须有至少五名捐赠者，其中包括班长和党支部书记。如果那不足以满足我们的目标，那么想要努力攻读党员资格的学生应该参加。她警告说，&lt;/p>; &lt;p>;“如果班级领导者不以身作则并捐赠鲜血，他们将立即从其职位上删除。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。这些消息的传播立即引起在线搅动。许多在线观众承认，虽然献血是值得称赞的，但它应该是自愿的，而不是被强迫作为政治义务。&lt;/p>; &lt;p>;对公众反对做出回应，一位大学工作人员告诉媒体平台Xin Huang，他认为他是献血旨在是自愿的，非参与不会影响学生评估或奖项。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2023/21/21/878E9DE9-C689-45C5-80E9-1D92FB94FB94F6C7_F7C3C17C.JPG.JPG“ ALT =”献血是自愿的，不会影响学生评估或奖励。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们只是在鼓励学生捐赠血液，但这不是强制性的。这是自愿的。我们希望我们的党员和班级领导人在血液驱动中发挥开创性和典范作用。”设置血液驱动配额。&lt;/p>; &lt;p>;一个人问：“驱动器如何使用设置配额自愿？学校怎么能解释这一点？” &lt;/p>; &lt;p>;另一个人说：“他们说献血不是强制性的，但是有无数的方法使学生&#39;志愿者&#39;。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Sino Group puts on green Christmas party for children with special educational needs from ethnic minority groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246041/hong-kongs-sino-group-puts-green-christmas-party-children-special-educational-needs-ethnic-minority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/3b20c6f5-bd6a-4083-9d30-98c7beaaa289_412678bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加者参加研讨会，制作自己的圣诞装饰品。图片：Eboham Liga&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港地产发展商为少数族裔有特殊教育需要的儿童举办绿色圣诞派对，灌输保护环境的责任感，培养更好的孩子&lt;/p>;&lt;p>;信和集团与圣诞老人行动（OSC）合作，邀请祖宾基金会（一家致力于改善香港少数族裔群体生活的非政府组织）的23名儿童及其家人，参加 12 月 17 日在浮尔顿海洋公园酒店举行的以可持续发展为主题的圣诞派对。&lt;/p>;&lt;p>;OSC 是由香港邮政和公共广播公司香港电台组织的年度慈善活动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院员工参加烹饪比赛，为慈善事业筹集资金&lt;/h3>;&lt;p>;“我们很高兴第 19 年再次与 OSC 合作，”负责企业营销、传播和可持续发展的集团总经理 Vivian Lee 说道信和集团. “在这个圣诞晚会上，我们将为少数族裔儿童创造一次难忘且包容的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信所有人都应受到平等对待，无论种族、宗教、年龄或能力如何。通过这一举措，我们的目标是建立一个重视每个人的尊重和尊严的包容性社会。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;聚会以令人愉快的圣诞自助午餐拉开帷幕，孩子们和他们的父母尽情享用了丰盛的圣诞自助午餐。节日美食。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/4dc489c1-5b32- 4586-804e-609b3ecccf06_ad34ee96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家庭享受圣诞节庆祝活动。图片：Eboham Liga&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;用餐结束后，参与者参加了由环保组织 V Cycle 主办的升级改造圣诞装饰品工作坊。&lt;/p>;&lt;p>;有一次杰作完成后，年轻艺术家们用自己亲手制作的装饰品装饰圣诞树，为庆祝活动增添了自己的心声。孩子们有机会与酒店吉祥物熊猫福福一起度过了一个特别的时刻，兴奋不断。&lt;/p>;&lt;p>;作为庆祝活动的一部分，每个孩子还获得了一份圣诞礼物，脸上洋溢着笑容活动结束前。&lt;/p>;&lt;p>;Dickey Lhamo，一位 44 岁的母亲，1997 年移居香港，带着两个儿子参加了聚会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/739ddb69-d08c-4363-a985-d19d3f1d6912_a148e289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今天对我们来说就像一次家庭聚会，让我们的联系更加紧密，”她说。 “这次活动让我有机会与孩子们共度美好时光。”&lt;/p>;&lt;p>;来自 Po Kok 小学的 8 岁塔帕·罗尼特 (Thapa Ronit) 表示，他很喜欢这次活动，并了解了升级改造、回收和系鞋带的知识。他说：“现场还有丰盛的食物和饮料，营造出节日气氛。”&lt;/p>;&lt;p>;除了 OSC，信诺还与 V Cycle 和慈善团体 A Plastic Ocean Foundation 合作，解决塑料问题浪费。他们共同致力于收集和升级改造塑料废物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /21/954ca2a1-84a7-4405-8f5e-ad7d83395440_6ed33d66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;信和集团可持续发展助理总经理郭美兰表示：“展望未来，信和将继续举办旨在促进脱碳、循环经济和城市生物多样性的活动。”&lt;/p>;&lt;p>;“共同努力，我们可以做出积极的贡献郭说。&lt;/p>;&lt;h3>;摩根士丹利在香港的圣诞老人行动再创纪录&lt;/h3>;&lt;p>;李指出，信和作为一家长期从事-OSC 的长期支持者，始终渴望为社区内有需要的人做出贡献并提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“OSC 是我们与各种慈善机构互动并将我们的影响力扩展到所有成员的绝佳平台Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;OSC 今年将资助 15 个慈善项目，用于有意义的事业。自 1988 年发起以来，该活动已筹集 3.69 亿港元（4,730 万美元），通过 338 个项目支持香港社区。&lt;/​​p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man for Hong Kong urges incoming district councillors to act for country’s unity, greater good]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246030/beijings-top-man-hong-kong-urges-incoming-district-councillors-act-countrys-unity-greater-good?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 16:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/0fabb812-52aa-4d34-84ff-585f9fcb3398_4b54339a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李约翰与新任命和当选人士出席闭门研讨会区议员将于一月就职。图片来源：Facebook/John Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高官员敦促即将上任的香港区议员放下个人利益，为国家的团结和更大的利益而努力，并发挥桥梁作用&lt;/p>;&lt;p>;港澳办主任夏宝龙周五呼吁议员促进良治，称香港司法机构将以公正和“无畏”精神弘扬法治。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员在北京闭门研讨会上的讲话，纪念香港半官方华人社团成立十周年澳门研究智库。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/104facc6-b573 -4cf8-9403-708eab0f3aca_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙敦促新任区议员搁置个人利益。图片：中共中央港澳工作办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治团体在凝聚社会力量、体现“大爱”新氛围方面发挥了重要作用“爱国、爱香港”，夏向远程出席会议的新任和当选区议员表示。他们定于一月上任。&lt;/p>;&lt;p>;“在国家利益和香港整体利益面前，任何个人、企业、学校、机构或组织的利益都是次要利益，必须全力以赴。”夏说。&lt;/p>;&lt;h3>;没有国家安全，谈香港经济毫无意义：陈志伟&lt;/h3>;&lt;p>;“有必要在“爱国爱港”旗帜下实现大团结……带动全香港社会大团结，形成强大合力，讲好“一国两制”实施的成功故事”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，今年根据“爱国者专区”原则成立的首个区议会将是一个新的开始，敦促议员优先考虑为社区服务。&lt;/p>; &lt;p>;此次改革将直选议席数量削减至不足 20%，选民投票率为 27.54%，为 1997 年香港回归中国以来的最低纪录。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/9ebca4d0-c313-433c-bc45-43be9d5539b5_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;敦促新任命和当选的区议员促进良好治理。照片：Facebook/John Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏领导的香港事务办公室于今年早些时候进行了改组，直接向中国共产党而不是国务院汇报。&lt; /p>;&lt;p>;夏先生、中国国家主席习近平和国务院总理李强等高级官员周一听取了行政长官李家超关于香港发展的年度报告。李和其他市政府高级官员也出席了周五的远程会议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新任区议员“必须出席每年 80% 的会议”&lt;/h3>;&lt;p>;夏周五并呼吁社会各界支持香港国安法、香港小宪法《基本法》第二十三条的立法。&lt;/p>;&lt;p>;“[他们]必须共同努力，填补漏洞&lt;/p>;&lt;p>;夏说，香港立法会议员应不断提高政治参与能力，发挥更大作用。在善治中的作用。他还形容司法机构是“香港法治的守护者”。他表示，法院将以大无畏、公正无私的精神，维护香港法治的“金字招牌”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia says ‘can handle’ losses from Israeli cargo ban, as 4,000 containers wait at Port Klang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246028/malaysia-says-can-handle-losses-israeli-cargo-ban-4000-containers-wait-port-klang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/7fa493db-5728-479f-9c04-f542ea39f65d_9c863758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列Zim航运公司旗下一艘集装箱船驶出洋山中国上海深水港。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 表示，在以色列因加沙战争而禁止以色列航运巨头以星 (Zim) 在该国开展业务后，马来西亚将不得不承担贸易损失。政府命令该公司迅速拆除滞留在马来西亚港口的 4,000 个集装箱。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理是世界上最直言不讳的谴责以色列轰炸加沙的领导人之一，该轰炸迄今已造成 20,000 名巴勒斯坦人死亡，赢得了赞誉。在这个有着长期支持巴勒斯坦事业以及哈马斯的国家，在国内赢得了掌声。&lt;/p>;&lt;p>;周三，安瓦尔表示，以星运营的船只和任何悬挂以色列国旗的船只都不会受到制裁。允许在任何马来西亚港口停靠或卸货。前往以色列的船只也将被禁止在马来西亚装载任何货物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/22/089a845e-27e6-409c-936f-c085001712e6_7f7aafa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣一直直言不讳地谴责以色列的对加沙的轰炸。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔后来表示，政府意识到该禁令可能导致贸易损失，但他补充说，该国“可以应对”任何短缺。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“确实，船只不来，我们可能会损失一些，但这是我们的人道原则，”他周四在霹雳州一所大学与学生对话时说道。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，鉴于马来西亚历来支持巴勒斯坦事业，安瓦尔的策略预计将增强国内对其政府的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“即使对马来西亚有任何商业影响，这也是一个很小的代价。”政治风险咨询公司 BowerGroupAsia 的马来西亚董事 Adib Zalkapli 向《亚洲周刊》表示，“国内政治资本的潜在回报”。&lt;/p>;&lt;p>;交通部长 Anthony Loke 表示，以星需要与其他航运公司做出自己的安排运送 4,000 个集装箱，这些集装箱大部分滞留在该国最大的港口巴生港。&lt;/p>;&lt;p>;Zim 将获得“一些时间”来安排集装箱的移动，因为货物将运往不同的目的地。国家通讯社马新社周四晚间的一篇报道中引用了该消息。&lt;/p>;&lt;h3>;安瓦尔禁止以色列船只进入马来西亚港口，这是巴勒斯坦事业的新举措&lt;/h3>;&lt;p>;洛克没有透露以星的货物在哪里头或 4,000 个集装箱中运输的物品。目前尚不清楚以星将有多少时间重新安置集装箱，以及如果不这样做会发生什么。&lt;/p>;&lt;p>;洛克的办公室告诉《亚洲周刊》，此事正由巴生港务局处理。负责监督港口运营，并负责与航运公司沟通政策事宜。&lt;/p>;&lt;p>;PKA 主席 Ean Yong Hian Wah 表示，他“目前不予置评”。&lt;/p>;&lt;p>;港口巴生港是往返于繁忙的南海航线的船舶的主要转运枢纽，每年至少有 3 万亿美元的货物经过该航线。&lt;/p>;&lt;p>;巴生港在 2021 年被评为全球第 12 位最繁忙的港口，吞吐量当年总货运量为 1,233 万二十英尺标准箱 (TEU)。一个 20 英尺集装箱相当于 1 个标准箱。&lt;/p>;&lt;p>;Zim 没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zim 是世界上最大的集装箱公司之一据该公司网站称，该公司是一家集装箱航运公司，运营着全球数十条航线，运输“所有类型的货物”。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月 14 日的一份公告中，该公司表示，已对其船舶征收更高的附加费由于红海也门胡塞武装分子的“威胁程度增加”，维持其服务水平以及船员、船只和货物的安全。&lt;/p>;&lt;p>;进出以色列的航运线路受到影响自 11 月中旬以来，胡塞武装分子试图劫持、轰炸或转移他们认为与以色列有关的船只，造成严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击导致石油巨头英国石油公司 (BP) 和航运公司马士基 (Maersk) 暂停红海业务，导致能源和货运价格上涨，并引发新货运航线的压力。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对加沙长达数月的袭击是 10 月 7 日主要由哈马斯武装分子对以色列发动的袭击的回击，这次袭击造成 1,000 多人死亡，大多数平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 17:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>