<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why China’s words at top UN court could signal stronger support for Palestinian cause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256382/why-chinas-words-top-un-court-could-signal-stronger-support-palestinian-cause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/4b7eeb87-c85a-4297-8ef2-987726bb51f2_388f18a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在毛泽东主席的领导下，中国是巴勒斯坦事业最强大的盟友之一，为反对以色列军事占领的领导人和政党提供武器和培训。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，北京对巴勒斯坦问题更加保留。支持巴勒斯坦人使用武力，经常呼吁冲突双方避免暴力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这种情况似乎正在发生变化。中国上个月在国际法院（ICJ）的声明似乎表明了一种强硬姿态，更加直言不讳地支持巴勒斯坦人，并对以色列及其对加沙的轰炸提出了严厉的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“追求正义中国外交部法律顾问马新民在为期六天的听证会上表示：“为了实现自决，巴勒斯坦人民使用武力反抗外国压迫并完成独立国家的建立是一项具有国际法依据的不可剥夺的权利。”在国际法院，他还重申了北京要求停火的呼吁。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对巴勒斯坦人的支持可能被视为支持哈马斯袭击：以色列&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，马云的言论标志着以色列的重大转变北京的立场，有些与 20 世纪 60 年代毛主义的反殖民言论相似。但其他人表示这些相似之处被夸大了，并指出中国的立场仍然以两国解决方案为中心。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在国际法院的言论标志着一种背离，中国恢复了其历史立场，”拉赞说沙瓦姆雷是塞浦路斯东地中海大学研究中国外交政策的研究员。她补充说，北京对巴勒斯坦武装斗争的支持是一个“意想不到的转变”。&lt;/p>;&lt;p>;Shawamreh 表示，北京对加沙战争的早期反应强调了对“所有暴力”的无党派谴责 — — 以色列批评这一立场不明确而且模棱两可 - 但后来这种情况已经发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;Shawamreh 指出，中国联合国特使张军在 10 月份的联合国安理会会议上发表讲话，谴责针对平民的袭击和违反国际法的行为，并呼吁“各方保持最大限度克制”，同时重申支持停火。&lt;/p>;&lt;p>;五个月后，马云在国际法院的演讲显示了对巴勒斯坦人的声援，宣称争取解放和自决权的斗争 -包括“反对殖民主义、占领、侵略、反对外国势力的武装斗争”——不应被视为恐怖行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;12月，南苏丹非洲在国际法院（也称为世界法院）指控以色列犯有种族灭绝罪，这是一个拥有 78 年历史的联合国机构，位于荷兰海牙，允许各国对其他国家提起诉讼。包括中国在内的 193 个联合国成员国自动成为该法院的当事方。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 26 日，法院通过了“临时措施”或具有约束力的命令，要求以色列防止对加沙巴勒斯坦人进行种族灭绝，使提供基本服务和人道主义援助，并防止和惩罚煽动种族灭绝行为。&lt;/p>;&lt;p>;同样位于海牙的国际刑事法院是一个独立的政府间组织，负责对个人犯有战争罪或其他罪行提起诉讼反人类。然而，全球政治中的许多关键参与者 — — 包括中国、俄罗斯、以色列和美国 — — 并不是该法庭的成员。该法庭成立于 2002 年。&lt;/p>;&lt;p>;Shawamreh 指出，中国一贯谴责使用自 1989 年北京提出第一个解决以色列-巴勒斯坦冲突的和平建议以来，双方都使用武力。在 2008 年至 2021 年间发表的有关加沙的声明中，北京谴责一切使用武力的行为，称其为“暴力和敌对行为”。&lt;/p>;&lt;h3>;自以色列-加沙冲突以来，中国特使首次会见哈马斯政治领导人沙瓦姆雷说，2003年，北京甚至呼吁时任巴勒斯坦权力机构主席亚西尔·阿拉法特采取一切必要措施，停止巴勒斯坦针对以色列的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;北京的回应沙瓦姆雷说，巴勒斯坦人认为毛主义关于通过武装斗争打击殖民主义的言论“意义重大，需要一个历史上通过财政和军事援助支持巴勒斯坦武装斗争的大国”。&lt;/p>;&lt;p>;Sercan Caliskan土耳其智库中东研究中心研究员表示，“毛泽东曾将以色列比作台湾，称其为帝国主义在该地区的根据地之一”。他补充说，另一方面，巴勒斯坦解放组织于 1974 年在中国设立了大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;北京还支持 1975 年联合国将犹太复国主义等同于种族主义的决议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但中国和巴勒斯坦之间的历史关系并不是中国近几个月来更强力支持后者的主要原因，卡利斯坎认为这是北京与以色列最大盟友之间的分歧造成的，华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;此外，由于北京和德黑兰都面临美国的压力，中国与伊朗关系日益密切。伊朗是巴勒斯坦的长期盟友，为激进组织哈马斯提供武器、资金、培训和情报支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“与美以联盟相反，中伊联盟是中东斗争的另一方——特别是俄罗斯对后者的参与最为令人担忧。卡利斯坎说。&lt;/p>;&lt;p>;中国、伊朗和俄罗斯上周五在阿曼湾结束了联合海上演习。&lt;/p>;&lt;p>;马云在国际法院听证会上的讲话中表示，以色列的压迫做法和政策“严重破坏和阻碍了巴勒斯坦人民行使和充分实现自决权”。&lt;/p>;&lt;p>;卡利斯坎说，这些评论标志着“最关键的变化之一”在北京的做法中，“将其亲巴勒斯坦立场提升到了使与以色列的关系面临风险的程度”，并“将以色列置于对立面”，双边关系必然会恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“至少，预计以色列将审查与华为等中国公司现有和计划中的投资协议，”卡利斯坎说。这家电信设备巨头近年来迅速扩大在以色列的业务，包括开设研发设施。&lt;/p>;&lt;h3>;中国再次呼吁加沙停火、中东和乌克兰和平谈判&lt;/h3>;&lt;p >;卡利斯坎表示，中国对以色列的强硬立场是其中东政策中的一个“本质上的例外”，不同于其迄今为止“稳定”和“平衡”的调解立场，去年3月北京斡旋的恢复外交协议就是例证。伊朗和沙特阿拉伯之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国比以往任何时候都更积极地参与中东地区的国家间紧张局势和冲突，其政策在捍卫巴勒斯坦人的权利方面不会妥协，”卡利斯坎说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“北京不仅在口头上增加了对巴勒斯坦的支持，而且还透露，它宣布支持巴勒斯坦人民在巴勒斯坦问题上采取的军事步骤，从而强化了对[两国]解决方案的看法。 ”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅在本月早些时候的新闻发布会上加倍强调，称未能制止加沙人道主义灾难是“人类的悲剧”和“文明的耻辱”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;荷兰格罗宁根大学历史与国际关系理论助理教授威廉·菲格罗亚表示，马云在国际法院的演讲是一贯的&lt;/p>;&lt;p>;“中国或多或少含蓄地采取了这一立场，将根源归咎于中国专门研究中国与中东关系的菲格罗亚表示：“以色列的镇压并拒绝谴责哈马斯为恐怖组织。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国尚未将哈马斯指定为与巴勒斯坦权力机构并列的加沙地带的另一支执政力量。 – 作为一个恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;菲格罗亚表示，北京的立场可以概括为三点：以色列非法占领巴勒斯坦；唯一的长期解决方案是建立巴勒斯坦国；尽管巴勒斯坦武装斗争有法律依据，但双方都必须放弃恐怖主义和攻击平民。&lt;/p>;&lt;p>;据菲格罗亚称，说马英九的言论比毛泽东的立场温和是“严重轻描淡写”。&lt; /p>;&lt;p>;“在毛泽东时代，中国谴责以色列是一个种族主义定居者殖民实体，支持以巴勒斯坦为一个国家的一国解决方案，并支持对平民进行袭击的巴勒斯坦解放组织”，菲格罗亚说道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国能否在促成以色列-巴勒斯坦两国解决方案方面发挥作用？&lt;/h3>;&lt;p>;相比之下，他说，北京现在支持两国解决方案，该解决方案承认以色列以1967年边界为基础，明确谴责恐怖主义和针对双方平民的袭击，并谴责以色列的压迫行为，违反巴勒斯坦人民的民族权利。&lt;/p>;&lt;p>;“中国更愿意明确谴责菲格罗亚说：“以色列的部分原因是它与以色列的关系已经恶化并成为一种负担。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国很清楚，人们对以色列的愤怒正在上升，所以他们没有什么动力否则的话，”菲格罗亚说。 “这也有助于他们与美国形成鲜明对比，美国在金钱和言辞上都更加支持以色列。”&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于纽约的智囊团外交关系委员会的说法，以色列一直以色列是建国以来累计接受美国外援最多的国家，经济和军事援助总额约3000亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;以色列回击中国，称其支持巴勒斯坦人的自卫权“可以解释为对[10 月 7 日袭击]的支持”。菲格罗亚表示，这种推定是“夸大其词”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国多次谴责10月7日造成的平民生命损失，[国际法院]的这一声明并不矛盾，”菲格罗亚说。 “由于以色列一直批评任何不完全支持其加沙行动的行为，我确实预计，随着中国更加公开和明确地批评它，中以关系将继续恶化。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Henderson’s Gateway Square Mile sees modest sales, the first setback after lifting of curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3256436/hong-kong-property-hendersons-gateway-square-mile-sees-modest-sales-first-setback-after-lifting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/65d3de1d-e59d-4f86-8a92-2eacd3cf52ce_e36e977b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒基兆业地产位于台的 Gateway Square Mile 住宅项目的艺术效果图角咀.图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五香港新屋销售小幅波动，买家对恒基地产大角咀最新项目反应冷淡，这是搬迁后的首个挫折&lt;/p>;&lt;p>;据开发商称，截至晚上 8 时 30 分，恒基地产大角咀港威广场的首批 68 套单位已售出 31 套，占 45.6%。&lt;/p>;&lt;p >;该公司无法复制 Belgravia Place 项目的成功。本月初推出的两批单位即刻售空。&lt;/p>;&lt;p>;Gateway Square Mile的单位包括46个一房单位及22个两房单位，面积介乎252至353平方尺，售价由折扣后价格为 437 万港元（589,000 美元）至 730 万港元，即每平方英尺 17,029 港元至 21,586 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/b9351e96-9892-432e-be89-4f5dc4e6289e_b1d91e36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒基地产周五，大角咀Gateway Square Mile住宅项目发售68个单位。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“该项目定价极具吸引力，买家可期待3%的租金回报”，美联物业住宅行政总裁布兆明表示Po 表示，该项目引起了潜在买家的巨大兴趣，其中 40% 来自中国大陆，并补充说，一位买家表示有兴趣购买两套单位1,600万港元。&lt;/p>;&lt;p>;位于九龙湾的Uptown East是黄新兴与新世界发展的合资企业，在首30分钟内售出132个单位中的50个。&lt;/p>;&lt;p>;第二个周五推出的新盘包括18个开放式单位、38个一房单位及76个两房单位，面积介乎273平方尺至508平方尺，折后售价介乎382万至800万港元，即每间13,800港元至17,049港元。开发商表示，另有 50 个单位已通过招标出售。&lt;/p>;&lt;p>;买家在上周日的第一轮购买中购买了 336 个单位中的 255 个单位，吸引了买家据发展商透露，销售额约为17亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，会德丰地产也成为众人瞩目的焦点，该公司在将军澳四季广场的首批销售单位为368个单位。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;该项目吸引了超过 10,000 名潜在买家，在开发商将公寓定价为该地区五年来的最低价后，他们已经支付了定金。&lt;/p>;&lt;p>;超过 20 名买家据开发商称，百分之一的买家来自中国大陆。不少买家对多单位感兴趣，数量不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;单位包括一至三房，面积由323至665平方尺，折后价由447万港元起至1,080万港元，即每平方尺13,576港元至16,257港元。&lt;/p>;&lt;p>;368个单位的折扣平均价为每平方尺14,604港元。&lt;/p>;&lt;p>;约109,000个新屋可能会被出售。据房屋局称，未来三至四年内将推出。&lt;/p>;&lt;p>;恒基兆业地产、信和置业、长实集团、会德丰地产、九龙仓地产、新世界及嘉华国际等主要住宅建筑商将在根据仲量联行的数据，今年每个项目的报价在 88 至 7,720 套之间。&lt;/p>;&lt;p>;开发商押注今年晚些时候会降息，以提振房地产需求。香港金管局周四将基准利率维持在 5.75%，继美联储一致决定维持谨慎立场后，分析师已将押注降至 6 月份，而香港银行可能会在今年晚些时候开始下调最优惠利率。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月末，财政司司长陈茂波废除了所有限制房地产交易的降温措施，同时公布了旨在恢复香港疲弱的财政健康状况的预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港取消所有房地产行业降温限制立即引发了中国大陆买家的兴趣，整体房屋销售交易量猛增。&lt;/p>;&lt;p>;美联的 Po 表示，市场预计贷款利率将下降上涨0.75%。&lt;/p>;&lt;p>;根据Midland的数据，在所有因素都对房地产市场有利的情况下，一手市场的交易量预计本月将达到4,500套，为1998年11月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kremlin refers to ‘war’ in Ukraine for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256431/kremlin-refers-war-ukraine-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/a9297b9c-9363-4bc7-bd6b-ee9aba4fcbba_17b0eb67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在关键电力基础设施项目现场工作，该项目在哈尔科夫郊外的俄罗斯导弹袭击中被击中。克里姆林宫迄今坚称 2022 年 2 月 24 日下令对乌克兰发动的袭击仅被描述为“特别军事行动”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在对乌克兰发动全面入侵两年多后，克里姆林宫一位高级官员表示，这现在是一场“战争”，他将其归咎于西方。 &lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫迄今坚称，2022 年 2 月 24 日下令对乌克兰发动的袭击仅被描述为一次“特别军事行动”，以确保俄罗斯邻国的“非军事化和去纳粹化”。这个词暗示了行动的范围有限，而更广泛的“战争”一词的使用实际上被禁止了。&lt;/p>;&lt;p>;“它一开始是一次特殊的军事行动，但一旦拉帮结派出现，当克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在周五《Argumenty i Fakty》杂志上发表的采访中解释道：“西方集体站在了乌克兰一边，这对我们来说成了一场战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/dd938852-b1a6-4658-ab80-60f4078cb191_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席在康斯坦丁诺夫斯基宫举行的会议。佩斯科夫自 2000 年以来一直担任弗拉基米尔·普京总统的新闻发言人。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫发言人在回答媒体提问时澄清说，俄罗斯实际上处于战争状态，但战斗行动将保留其目前的法律地位。 “从法律上讲，这是一次特殊军事行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫自 2000 年起一直担任弗拉基米尔·普京总统的新闻发言人，他呼吁俄罗斯人团结起来并“内部动员”。&lt;/p>; >;&lt;p>;战争期间，俄罗斯军队占领了乌克兰大部分地区，但无法占领首都基辅。乌克兰军队后来在西方军事帮助下成功将占领军从该国部分地区驱逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，俄罗斯仍然占领着乌克兰近五分之一的领土，其中包括克里米亚，它于 2014 年被非法吞并。&lt;/p>;&lt;p>;包括许多平民在内的数万人在地面战斗以及俄罗斯持续使用导弹和无人机的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt; p>;由于西方军事援助的摇摇欲坠，俄罗斯军队现在再次发起进攻，并试图征服更多的乌克兰领土。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s local government debt crisis adds chill to success of Harbin’s ‘ice city’ tourism boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3256394/chinas-local-government-debt-crisis-adds-chill-success-harbins-ice-city-tourism-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/e0d3c11f-1482-4559-bcad-9e01282b0614_c68450f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在哈尔滨的哈尔滨冰雪大世界玩耍，黑龙江省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国东北省份黑龙江指望更多游客涌入“冰城”哈尔滨来拉动消费需求，其前景却因债务积压和工业疲软而受困。分析师表示，降低地方政府债务风险仍然是北京的政策重点，正如本月全国人民代表大会期间的政府工作报告所强调的那样。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，包括辽宁省和吉林省在内的中国东北地区的经济表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;该地区一直在努力应对工业盈利能力下降和人口净外流的问题，而其收入主要来自于土地出让金急剧下降，加剧了财政问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“房地产也成为政府财政的生命线，特别是在省级政府。在2021年市场高峰时，地方政府总收入的近一半来自向开发商出售土地；穆迪分析公司 (Moody&#39;s Analytics) 周五表示：“这些收入用于提供政府服务、为基础设施项目提供资金和偿还债务。”&lt;/p>;&lt;p>;销售减少和房价下跌导致 2022 年土地销售收入下降了近四分之一，穆迪分析补充称，到 2023 年，这一数字将进一步下降 13%。&lt;/p>;&lt;p>;根据惠誉评级的分析，地方政府（尤其是财政薄弱的地方政府）固定资产支出放缓可能会影响其建筑相关收益。 &lt;/p>;&lt;p>;美国评级机构对中国 12 个地区 2024 年预算的分析显示，这些地区已被北京指示推迟或暂停某些国家主导的基础设施项目，以遏制债务风险。到 2024 年将下降 23%。&lt;/p>;&lt;h3>;经过多年不受控制的基础设施支出，贵州面临债务清算&lt;/h3>;&lt;p>;贵州、宁夏回族自治区、黑龙江和云南预计是最大的惠誉评级补充道，削减支出。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，中央政府确定这[12]个中央直辖省市拥有地方政府融资平台（LGFV） ）的债务违约风险很高。”惠誉评级上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府融资平台是地方政府创建的，旨在帮助预算外融资，特别是基础设施支出，自 2008 年以来数量激增。&lt; /p>;&lt;p>;哈尔滨已经实施了支出限制，包括支持 2025 年亚洲冬季奥运会的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/54820b04-d57b-4283-ba81-c237ab70e562_11414b0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;哈尔滨将举办2025年亚洲冬季运动会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府1月底表示，由于债务水平不符合要求，轨道交通网络二期工程也被推迟&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨上个月农历新年假期接待游客人数创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的冰雪节通常在 12 月至 12 月至 12 月期间举行2月，包括宏伟而细致的冰雕，这是旅游业的主要景点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然当地政府宣传其旅游业的成功，但省政府在其2024年工作报告中承认，“高水平”旅游产业还不够充分。 “高质量”工业项目拉动经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“公共债务仍有未偿。受多重因素影响，国内生产总值增速低于全国平均水平，规模以上工业和固定资产投资出现负增长。”1月份发布的报告称。&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为怀疑中国农历新年假期期间的旅游业增长是否预示着更广泛的消费复苏，而这对于北京实现以需求为中心的经济转型目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然农历新年服务支出数据强劲美国银行分析师上个月表示，尽管超出了分析师的预期，但它们并没有改变经济的其他部分，即投资驱动型和大宗商品密集型工业活动，仍低于平均水平的事实。&lt;/p>;&lt;p >;“我们认为，消费的强劲反弹需要在劳动力市场和房地产市场改善的情况下恢复消费者信心。”&lt;/p>;&lt;h3>;我们对中国新的“超长期”特别债券稳定经济的了解&lt;/h3>;&lt;p>;标准普尔分析师预计，由于房地产市场复苏乏力，大多数地方政府今年将面临经济和收入挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这些收入障碍将需要谨慎的支出决策地方政府，”他们周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会对过快地从经济中撤回财政支持持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“使用特殊用途债券进行项目融资仍将是未来两年地方和地区债务负担增加的主要推动力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US drone use in South China Sea increases risk of ‘friction and misjudgment’, says Chinese analyst]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256433/us-drone-use-south-china-sea-increases-risk-friction-and-misjudgment-says-chinese-analyst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/35b6496c-6b4d-45aa-93df-92f41c856684_2821c394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国使用的 MQ-4C Triton 无人机用于监视。图片来源：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据北京方面编制的数据，美国间谍无人机MQ-4C Triton已成为该国在南海的“主要”近距离监视飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;但南海战略态势感知计划（SCSPI）主任胡波在有关该报告的小组讨论中警告称，无人机使用的增加增加了“摩擦”的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“从去年10月开始，MQ-4C已经完全取代了MP-3E……所以一代升级完成了，至少在南海和台海地区”，胡&lt;/p>;&lt;p>;报告称，该型号“自第二次作战部署以来，已成为美国对华近距离侦察的主力”。 MQ-4C Triton去年9月在关岛”。&lt;/p>;&lt;p>;MQ-4C Triton由总部位于弗吉尼亚州的诺斯罗普·格鲁曼公司制造，是一款高空长航时无人机。&lt;/p>;&lt;p>;胡表示，更频繁地使用无人机系统意味着中国的“反侦察”任务现在可以全天候进行，因为无人机通常由美国人员控制，并且在美国白天进行，而在中国则是半夜&lt;/p>;&lt;h3>;北京称菲律宾在南海岛礁“非法登陆”&lt;/h3>;&lt;p>;胡说，这可能会增加美国和中国空军之间发生对抗的可能性。北京大学海洋战略研究中心主任。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在与日本和澳大利亚等盟国的联合任务中，无人系统的使用“突出”。&lt;/p>;&lt;p>;“使用无人系统进行监视的最大问题是，这会导致双方的摩擦和误判，因为首先，美军无人系统的操作是在千里之外进行的。” .&lt;/p>;&lt;p>;“而且它依赖于无线电波，无人平台尤其是飞机的速度非常快，因此无人机的控制不如飞机上飞行员的精确。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还警告说，从世界另一端操作的无人机可能会受到无线电干扰，并强调了无人机与有人驾驶飞机相撞的风险 - 这种情况事实证明，这比涉及两架无人机的事件“更复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告说，无人机可能与载人飞机相撞的风险，这种情况将被证明比涉及两架无人机的事件“更复杂”。 &lt;/p>;&lt;p>;其他载人侦察机 - 包括 P-8A 和 RC-135 - 也用于美国在南海上空执行监视任务。&lt;/p>;&lt;p>;该报告追踪了大约 1,000 架美国监视飞行去年，南海上空的航班数量与前一年相似。&lt;/p>;&lt;p>;这些航班中约有十分之一“接近中国大陆和海南岛南部的空域”，其中大部分飞入中国大陆和海南岛南部空域。中国领海基线30海里。&lt;/p>;&lt;p>;“五角大楼抱怨解放军的拦截变得越来越危险或不专业，但美国没有透露这些拦截发生在哪里。事实上，大部分拦截发生在中国领空附近……因此中国必须采取行动，”胡说。&lt;/p>;&lt;h3>;南海石油勘探“不应涉及外部国家”：北京&lt;/h3>;&lt; p>;但自习近平主席和拜登国家主席在旧金山会晤以来，美国空军自11月以来一直保持与中国基线的距离，采取了“一定程度的克制”。&lt;/p>;&lt;p>;雷小璐， SCSPI 副主任在小组讨论中表示，“现有的海上和空中意外相遇规则不适用于无人[军用]船只和飞机。”&lt;/p>;&lt;p>;这些法律漏洞尚未填补她表示，中美双方应在事故发生前加强沟通。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hospital construction works suspended after worker allegedly falls to his death from bamboo scaffolding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256434/hong-kong-hospital-construction-works-suspended-after-worker-allegedly-falls-his-death-bamboo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/9c42874e-5c81-4474-ba0a-4f277f7e4eae_5edb0189.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年7月葵涌医院建筑工地。政府表示它向承包商发出暂停该项目的通知。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港葵涌一家医院的建筑工程据称因一名工人从竹棚架坠落身亡而被当局下令暂停。&lt;/p>;&lt;p>;发展局周五晚间表示，已暂停参与该项目的承建商参与公共工程合约的投标。&lt;/p>;&lt;p>;当局于周四下午接获有关一名工人在工务处跌倒的报告后，立即展开调查。劳工处表示，葵涌医院重建二期工地。&lt;/p>;&lt;p>;30岁受害人头部严重外伤，证实当场死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳工于医院地盘堕下身亡&lt;/h3>;&lt;p>;部门发言人表示，人员已向承建商发出通知，暂停在大厦外墙搭建、改建、拆卸及使用竹棚架&lt;/p>;&lt;p>;“在[劳工部]确信已经采取了将风险降至最低的措施之前，承包商无法恢复工作流程，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，他们对这起致命事故“高度关注”，并向受害者家属表示最深切的慰问。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，将尽快完成调查，查明原因，并采取法律行动坚决查处违反安全生产法的行为。&lt;/p>;&lt;p>;我们将尽快完成调查，查明事故原因，追究责任人责任，并提出改进措施。如有违反安全生产法规的行为，我们将依法采取行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/22/3aa1e70e-fb69-47b5-b310-6b5f76a8e9f5_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年葵涌医院。该医院的重建始于2019年，预计将于2025年完成。照片：张贴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;局发言人说，承包商必须对安全管理系统进行独立审核，提交改进行动计划并在局考虑取消暂停之前实施措施。&lt;/p>; &lt;p>; tse yan-yan-yan-yin是工业事故受害者协会的代表受害人的家人希望当局能够进行彻底的调查，并尽快透露这些发现。&lt;/p>; &lt;p>;“毁灭性的是，受害人的父亲必须看到他的孩子在自己面前逝世，”她说，并补充说。该协会希望承包商能够为受害者提供葬礼安排。&lt;/p>; &lt;h3>; 2死亡，在香港建筑工地倒塌后受伤3受伤&lt;/h3>; &lt;p>;根据信息的信息建筑服务部门，医院的建设工作与合资企业合同。&lt;/p>; &lt;p>;承包商周四告诉当地媒体，他们对死亡感到难过，受害人是分包商雇用的主管。 &lt;/p>; &lt;p>;补充说，工作人员将与当局完全合作，以调查事故的原因。&lt;/p>; &lt;p>;医院重建的第二和第三阶段，该阶段于2019年开始，目的是完成2025年，包括拆除现有的结构并建造一个新的主街区和一个针对儿童的主要区块。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，两名女工在凯塔（Kai Tak）的一座30层高的建筑物倒塌后死亡。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outage hits Chinese chatbot of tech unicorn Moonshot AI amid surging user interest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3256428/outage-hits-chinese-chatbot-tech-unicorn-moonshot-ai-amid-surging-user-interest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 21:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/88C0-16F4-4E68-BBFE-F1A6081EAB67_73C26778.JPG“ alt =”>;基米。照片：屏幕截图&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国人工智能（AI）启动Moonshot AI的中断至少持续了两天，因为热情的用户急于品尝Kimi Chatbot，它&lt;/p>; &lt;p>;北京公司的回答是，这家总部位于北京的公司说，它首先在周三上午9.30在Kimi上观察到“系统流量的持续不断增加”，根据当地媒体引用的开发人员的一份公司通知。 。支持。周五的评论。&lt;/p>; &lt;p>;该公司宣布对其Kimi Chatbot的技术突破的同一天开始，现在可以在对话期间处理多达200万个汉字，高达200,000个字符。 /p>; &lt;p>; Moonshot AI表示，升级可以扩展聊天机器人的用途，从理解和分析完整的代码存储库到自动化多步骤任务，使Kimi成为用户的便捷工具。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;更新的功能，Moonshot AI超过了Sogou创始人Wang Xioochuan建立的公司Baichuan的迅速容量。去年10月，Baichuan2-192K LLM被吹捧为能够在上下文窗口中处理约350,000个汉字。&lt;/p>; &lt;p>;许多用户表示，根据当地媒体的报道，他们仍在与Kimi遇到问题。一位公司代表说，基米（Kimi）一直在迅速增加新用户，Moonshot AI工程师正在努力扩大服务能力。&lt;/p>; &lt;H3>;阿里巴巴支持的月球ai AI扩展了中文character提示Kimi Chatbot &lt;/h3>; &lt;p>;它作为一家科技公司，Moonshot AI认识到客户对客户的重要性，并补充说，它已经采取了解决问题的措施，例如优先考虑SaaS流量。&lt;/p>; &lt;p>;激增的用户兴趣也导致了一个去年11月，OpenAI的ChatGpt和应用程序编程接口服务的服务故障，这家Microsoft Bask Bed US启动启动其GPT-4 Turbo型号后几天。根据中国科技新闻媒体36kr和LatePost的单独报告，该公司的资金量约为25亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;电子商务巨头阿里巴巴集团持有和风险投资公司Hongshan是AI的Moonshot AI最大的支持者。阿里巴巴拥有南中国早晨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Listen to what US officials are saying and the divisive politics is clear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3256132/listen-what-us-officials-are-saying-and-divisive-politics-clear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/8FD734DA-F77A-452A-BEB6-6722DA42BD9D_8D626A9AA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;美国高级官员的最新言论引起了广泛的关注。上个月，国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在慕尼黑安全会议上说，拜登政府“在我们的联盟，合作伙伴关系和多边制度中进行了投资，再投资，重新投资”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说：“我们认为我们的比较优势是具有强大的自愿联盟，自愿伙伴关系网络。如果您不在国际系统中的桌子上，那么您将在菜单上”。国际系统”。有人认为，他们根据《巴黎气候协议》和联合国家族提到了多边主义。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的确，乔·拜登总统在任职的第一天命令美国重新加入《巴黎协定》，《巴黎协定》，《巴黎协定》，他的气候使节约翰·克里（John Kerry）毫不犹豫地敦促中国坚持其排放目标。去年七月，即从联合国教科文组织撤离将近六年后，美国正式返回与中国的影响菜单上似乎毫无意义。因此，“国际体系的桌子”必然指的是集团对抗的老路，充斥着“自愿结盟和伙伴关系”，比如欧洲的北约、中东的美以联盟、奥库斯条约和四边形等。确实，在亚太地区的安全对话（Quad）。&lt;/p>; &lt;p>;的确，美国在很大程度上依靠这些对话，在支持乌克兰对俄罗斯的抵抗方面，与以色列与以色列的抵抗来抑制巴勒斯坦人，并与中国激烈竞争。因此，对于美国而言，菜单上的威胁是有意义的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是这种古老的策略是当今全球混乱的灵丹妙药吗？还是是时候反思为什么北约是地球上最强大的军事联盟，尽管俄罗斯却持续了很多？或者，为什么美国 - 以色列联盟具有压倒性的军事力量，并没有阻止哈马斯无畏地为更好的巴勒斯坦人的未来而战？&lt;/p>; &lt;p>;同样，值得冒着脖子的风险，希望Aukus和Quad危险联盟可以阻止中国捍卫其在台湾和其他地方的主权和领土完整吗？&lt;/p>; &lt;p>;如果布林肯似乎威胁是分裂的，那么美国驻中国尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）上个月的声明上个月，我们不想要“我们不想要“我们不想生活在一个中国人是主要国家的世界中”听起来是种族主义者。在他的CBS采访中，伯恩斯坚持认为，中国想超越美国作为主要国家，“我们不希望发生这种情况”。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年3月以来居住在北京，伯恩斯似乎没有抱怨他在中国首都的生活和职责几乎没有带来欢乐和安慰。相反，他表达了美国对中国的主流舆论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;伯恩斯的处境使我想起了约翰·莱顿·斯图尔特（John Leighton Stuart），他于1946年7月11日成为美国驻中国大使，并三年后，1949年8月2日离开中国。就像斯图尔特（Stuart）在北京的大使期间一样，伯恩斯（Burns）在美国和中国之间发生暴风雨关系的时候几乎无法做到。斯图尔特（Stuart）在毛泽东（Mao Zedong）为新华社写了一部名为“告别，莱顿·斯图尔特（Leighton Stuart）”的专辑《 &lt;/p>; &lt;p>;伯恩斯必须知道中国在远古时代一直是世界顶级经济体之一》之后，在中国闻名。但他一生的经历都是美国的统治。他和成千上万的美国人认为，美国权力可以有所作为。&lt;/p>; &lt;p>;这种信念在很大程度上证明了近年来美国对中国的行为。这包括它发起的贸易战、对华为技术公司的制裁以及持续不断的 TikTok 传奇。上个月，拜登政府宣布对中国制造的“智能汽车”的前所未有的调查，理由是潜在的国家安全风险。 P>;商务部长吉娜·莱蒙多（Gina Raimondo）毫不浪费时间强调危险，并在电视采访中说，鉴于现代汽车就像“ iPhone on theelels”，中国汽车可以收集有关美国人的数据并将其发送回北京。她说，如果美国的道路上有数百万辆中国汽车，人们可以“想象一个世界上可以禁用所有这些汽车的世界”。类似iPhone的智能汽车是一种威胁，因为它们可能会收集数据并使用它，并且它们是一种风险，因为它们可以像这样被禁用 - 也必须使Apple和Tesla之类的人也感到不舒服。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;来自Blinken的隐式现场威胁和燃烧的中国抨击，以及Raimondo的iPhone-Wheels关注，美国政治，无论是外国还是国内，看上去都是分裂的，种族主义的，任意的和适得其反的。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/files/d8/images/canvas/2024/03/21/475757659-3576-4b4b58b58-bfca-bfca bfca bcbca bcb3fecb3fece94438438438_0fb738_0fb763b3.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国国务卿安东尼·眨眼在3月18日在首尔举行的第三次民主峰会上发表讲话。上个月，Blinken在慕尼黑安全会议上发表讲话是在桌子上或菜单上，可以被视为蒙面的威胁。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;游泳池作为最后的例子，以2月26日以美国国务院的介绍为例。在以色列上的杠杆作用，它可能会施加压力以推动人道主义援助计划，甚至是两国解决方案，米勒在外交上做出了回应：“美国并没有向以色列决定它必须做什么国家必须做什么...” &lt;/p>; &lt;p>;在他完成之前，一位记者被“除非入侵他们”，从而促使房间里的笑声。米勒笑了笑，摇了摇头，说“好人”  - 在简报室将其全部视为“站立时间”之前。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hydrogen ambitions chug on as train trial aims to keep green agenda on track]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256402/chinas-hydrogen-ambitions-chug-train-trial-aims-keep-green-agenda-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/b1ff1e6c-7bf4-4c84-84-84bab-0c009c379cdf_bb98bc82.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。图片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国第一次以氢为氢的客运列车达到了主流通勤铁路系统的正常运行速度 - 但没有任何通勤者。&lt;/p>; &lt;p>;州媒体表示，要达到该国广阔的高速铁路线的速度仍然很长的路要走。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，国家媒体说，这是一个里程碑是该国在绿色方面取得进步的证据技术和朝着清洁运输选择商业化的一步。这一进展也取得了进展，随着世界上最大的碳发射极努力努力利用自我施加的截止日期之前利用清洁燃烧的燃料，到2030年，在过渡到绿色，低碳经济的同时，到达全国排放。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;据说这辆四车火车在周四在东北城市吉林省长州的国有火车制造商CRRC的设施上进行了一次试验，据说四辆车的火车已加速至160公里/小时（99mph）。它拥有氢燃料电池和超级电容器，据说能够至少行驶1,000公里。&lt;/p>; &lt;p>;在上下文中，从北京到上海的高速铁路线延伸1,318公里。&lt;/p>; &lt;h3>;中国提出信任AI，以维持地球上最大的高速铁路网络&lt;/h3>; &lt;p>; xinhua引用了CRRC国家火车技术中心的技术人员，他说火车的动力总成，空气动力学，制动器和安全系统都被投入测试。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年底，将巡航速度至少为250 km/h的巡航速度开发至少250 km/h的巡航速度。铁路集团在一月份表示，它正在制定世界上最快的火车的原型 - 能够达到450 km/h。 2060年，习近平总统在2020年对联合国的讲话中承诺。但是，该目标引起了人们对减少中国碳密集型制造和服务部门的担忧，从而更加重视可再生能源的发展。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全球绿色过渡将氢视为培育新生技术和行业的新车辆之一，除了太阳能，风电场，电动汽车，锂电池和运输电气化的进步之外。中国已经是世界上最大的氢生产国，其化学工业和石油燃料产能的实力。 ，卡车和船只，以及2025年每年生产的100,000至200,000吨的“绿色氢”，使用可再生资源中的电力。&lt;/p>; &lt;p>;国家能源管理局还聚焦了氢创新，示范，绿色生产和扩张CRRC在周一发布的2024年工作计划中的应用程序方案中，CRRC表示，以氢供电的通勤火车每天运行500公里，可以将二氧化碳排放量减少超过10,000kg。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国如何建立世界上最大的子弹列车网络&lt;/h3>; &lt;p>;，但是渠道中的新项目引起了人们对生产力的关注，因为商业需求尚未被催化，并且存在现有障碍。 &lt;/p>; &lt;p>;“氢气的储存和运输是昂贵且不绝对安全的，”夸江大学化学博士研究员王·丹东说。 “使用化石燃料（例如煤炭），中国制造的大多数氢都是肮脏的，并且通过使用可再生能源产生气体涉及的技术和成本问题。” &lt;/p>; &lt;p>;仍然可以看到北京的进展。非营利性能源与清洁空气研究中心的首席分析师劳里·迈林维尔塔（Lauri Myllyvirta）在11月的一份报告中说，中国的二氧化碳排放量定于2024年下降，并且由于其记录，它的记录可能是结构性的和持续的安装新的低碳能源的增长。说。 “ Hydro Generation将由于2022-23的干旱而从记录低点反弹。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;https：// .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to build Batanes islands port near Taiwan without US help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256424/philippines-build-batanes-islands-port-near-taiwan-without-us-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 20:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/2483f68d-26b1-4f6666666666666666666-8712fe10f93f93f_7749b922.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; filipino 9 Batanes。巴丹群岛和台湾之间的海峡被认为是西太平洋和南中国海之间船只的咽喉要道。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国军方将不参与菲律宾台湾附近最偏远北部岛屿的港口的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;巴塔尼群岛州长，距离台湾不到200公里（125英里）的中国在该地区的存在。美国大使馆当时已经确认其外交官，美国陆军太平洋专家一直在吸引地方当局采取各种支持措施。因此，我向PPA寻求帮助，”州长Marilou Cayco说，指的是菲律宾港口管理局（PPA）。&lt;/p>; &lt;H3>; 3路可以与美国与日本开会以帮助南中国海？&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ H3>; &lt;p>;该项目旨在在季风季节的崎sea季期间，在季风季节的崎sea以下，当时现有的设施通常无法访问。&lt;/p>; &lt;p>;上周五说，美国大使馆说。它没有立即对此问题发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;美国军事参与Batanes港口可能会在与中国摩擦日益加剧的情况下陷入紧张关系，并通过华盛顿开车加强其长期的国防参与。菲律宾北京以怀疑。台湾国防部说，中国入侵台湾的案子。中国驻马尼拉大使馆在媒体上发表对&lt;/p>; &lt;p>;的回应：“任何试图在中国与菲律宾之间的海上争端中暗示台湾问题都是危险的，”大使馆在一份声明中说，而没有阐述危险。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当被问及为什么美国不再参加港口项目时，Cayco说她不知道。 “实际上，我们只是提出了一个建议，因为不确定，我们已经从PPA寻求帮助。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese, North Korean officials vow to boost strategic ties in Beijing talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256396/chinese-north-korean-officials-vow-boost-strategic-ties-beijing-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/e930efb9-3891-494e-9379-3cc78b25c8c8ac_329ce7bf.jpg“ alt =” apt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在周四在北京与国际工人党国际工人党国际部门主任Kim Song-nam遇见。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自北京和平壤的官员发誓要在两个国家和美国领导的西方之间的紧张关系中促进战略联系和加强合作。&lt;/p>; &lt;p>;据官方的新闻，由中国顶级政治咨询机构主席王·亨林（Wang Huning）和共产党国际部门负责人刘·贾安乔（Liu Jianchao）周四在与北朝鲜代表团的会议上举行。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;据《韩国中央新闻社》报道，P>;由韩国执政工人党的国际部门的金·纳姆（Kim Song-Nam）领导的代表团于周四抵达北京。代表团还将前往越南和老挝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/ 22/bb6926a8-b9d6-4e16-b5be-5DD35F010895_4B34CDCB.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在北京在北京的谈话中，有两个方面要求更多的合作。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年是北京与平壤之间外交关系建立75周年。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的会谈中，王，共产党党的第四号领导人告诉金，北京愿意与平壤紧密合作，以实施其顶级领导人达成的共识，以“促进两国之间的友谊”。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁双方呼吁“”金&lt;/p>; &lt;p>;为回应，加深了协作，加强战略沟通并共同为和平，稳定的外部环境而努力。 &lt;/p>; &lt;p>;在与金正日的一次会议中，刘p>;以及“促进区域和平，稳定，发展与繁荣”。&lt;/p>; &lt;p>;中国继续向朝鲜和俄罗斯倾斜，而美国则希望加强与该地区国家的同盟 - 包括韩国，日本和菲律宾 - 反对北京。&lt;/p>; &lt;p>;习近平总统已承诺对朝鲜的“坚定不移”支持，而金正恩在新年消息中赞扬与中国的“坚不可摧”联盟到xi。&lt;/p>; &lt;h3>;普京将汽车送给朝鲜的金正日，以莫斯科 - 庞阳bromance &lt;/h3>; &lt;p>;中国仍然是朝鲜的最后几个外交盟友和平壤最大的经济恩人之一，尽管它的出口是根据中国官方数据，北部1月至一年的缩减为13.5％。&lt;/p>; &lt;p>;代表团的旅行是平壤努力打破外交隔离并在多年后与友好国家订婚的努力的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;根据韩国新闻社Yonhap的说法，金（Kim中国专家。&lt;/p>; &lt;p>;这是金·宋南（Kim Song-Nam）自2021年以来的首次海外旅行，当时他被任命为社会主义国家的邮政处理党与党派事务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;这次旅行在朝鲜半岛的紧张局势加剧后，在平壤在周一美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）即将到达首尔举行民主峰会时发射了三枚弹道导弹。&lt;/p>; &lt;p>; pundits。人们对东亚冷战风格的对抗的返回表示担忧，事实上，北京，平壤和莫斯科之间的同盟旨在反对华盛顿与东京和首尔的安全联盟。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>