<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[How Beijing flipped the South China Sea game with a single island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286485/how-beijing-flipped-south-china-sea-game-single-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/a58c6c1d-f37d-4fcd-b247-df1d31bf0ca3_894a83f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国已将永暑礁开发成为一个完整的战略岛屿位于有争议的南沙群岛的军事基地。图片来源：解放军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家的一项研究表明，中国在南海南部的大型基地使中国成为该地区突发事件反应速度最快的国家。 &lt;/p>;&lt;p>;“永暑礁港并入后，中国搜救行动的可达性显着改善”，中国科学院研究员苏芬珍领导的科学家团队表示” 地理科学与资源研究所在本月发表的一篇同行评审学术论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;永暑礁是永暑礁的中文名称，它是多个国家声称拥有主权的南沙群岛的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“平均最短可达时间大幅下降至15.54小时，区域覆盖率现已超过99%，”苏和他的同事说。&lt;/p>;&lt;p>;“平均最短可达时间已大幅下降至15.54小时，区域覆盖率现已超过99%。” >;&lt;p>;据研究人员计算，此前，从中国港口到达南沙群岛的平均时间超过33小时。这使得中国在该地区其他国家中处于劣势。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的平均可达时间最短，仅为16.26小时。该团队写道，文莱、菲律宾和越南的响应时间也比中国快得多，“在该海域的平均可达时间均小于 19 小时”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Fiery Cross大堡礁距中国大陆海岸线 1,200 多公里（746 英里）。越南和菲律宾都声称对其拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;直到1987年，中国才在那里建立永久性设施，当时海平面以上的陆地面积还不到一个足球场。&lt;/p>;&lt;p>; 2014年，中国开始在该地区进行大规模人工岛建设，岛屿面积在短时间内扩大了数百倍。&lt;/p>;&lt;p>;有观察人士预测，该岛将成为中国最先进、最重要的军事设施南海战略基地的面积可能达到 60 平方公里（23 平方英里），相当于纽约曼哈顿的大小。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，中国政府在南海建立了一个救援中心。珊瑚礁。该设施不仅拥有强大的救援船队，还配备了飞机和潜水员。&lt;/p>;&lt;p>;“南沙海域海上事故频发，涉及资源开发、航行自由和海上安全等原因。 ”，苏团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这些海域不仅是我国海上贸易的重要战略通道，也是重要的海洋资源基地，对我国海上运输、国防建设和资源开发具有重要战略意义。 &lt;/p>;&lt;p>;“面对潜在的海上突发事件，能够第一时间到达现场并具备快速应急响应能力，对于保障人民生命财产安全具有重要意义。”&lt;/p>; &lt;p>;该研究成果于11月5日发表在中国学术期刊《热带地理》上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国交通运输部网站信息，近期已发生多起此类案例。中国在该地区开展救援。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，一艘巴拿马货船在南沙群岛西南海域失去动力。一艘救援船从永暑礁派出，将这艘巨型船只拖至 1,100 海里（2037 公里）处的中国南部珠江口。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，一艘身份不明的外国货船在向西航行时遭遇发动机故障正当台风穿过永暑礁时。由于距离中国军事基地不到10公里，救援队迅速将这艘船拖到安全地带，并对其进行守护，直到其发动机修复为止。&lt;/p>;&lt;p>;越南在南沙群岛占据了29个地点，菲律宾占据了11个地点，中国目前仅占据七个，尽管它们拥有最大的面积和设施。&lt;/p>;&lt;p>;其中，美济礁（中国称为明治）和渚碧礁（中国称为朱碧）甚至比火热岛还要大&lt;/p>;&lt;p>;苏团队建议中国应进一步增强自身能力，在偏远岛礁上建设更多中转基地和搜救设施。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，中国也应该加强与周边国家的联合搜救合作，提高救援效率。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy training ship Po Lang will dock in Hong Kong on Monday next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286882/chinese-navy-training-ship-po-lang-will-dock-hong-kong-monday-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/29375129-8f24-4872-893d-de6c2b4ca913_74cc8d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Po Lang 是一艘三桅高船。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海军训练舰“破浪”号将于下周周一至周三停靠香港。&lt;/p>;&lt;p>;解放军驻香港部队表示周六，该船将在香港进行“技术停留”。&lt;/p>;&lt;p>;驻军通过一段名为“回家，下一站香港”的51秒视频透露了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;正在执行海军人员训练任务的三桅高桅舰“破浪”号于8月从中国大陆城市大连出发，近几个月访问了越南、印度尼西亚、斯里兰卡和新加坡。&lt;/国防部新闻发言人张晓刚大校此前表示，“破浪”号此次执行任务，旨在提升海军见习官专业能力，加强两军交流合作和互信。以及世界各地的其他人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau must further tap global tourism market to fulfil Beijing’s vision, billionaire Pansy Ho says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286877/macau-must-further-tap-global-tourism-market-fulfil-beijings-vision-billionaire-pansy-ho-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/907e7b31-a885-4b17-8e7d-360fffb26524_2a6c129c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者走过澳门巴黎人巴黎铁塔复制品。据官方数据，今年前9个月，入境澳门的游客达2592万人次，其中大部分来自内地和香港。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门应该吸引更多海外游客，而不是依赖中国大陆来实现北京将赌博中心打造为国际大都会中心的愿景，澳门最著名的亿万富翁之一表示&lt;/p>;&lt;p>;美高梅中国董事长兼执行董事何超琼周六概述了香港可以响应港澳事务办公室主任夏宝龙在视察期间发出的号召的方式。可能。夏敦促澳门擦亮“金名片”，成为国际化城市。&lt;/p>;&lt;p>;“要成为国际大都市，澳门应该增加国际旅客数量，因为现在我们可以看到我们对澳门的依赖内地旅客。”何鸿燊对香港和内地记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，今年前九个月，进入澳门的旅客达2592万人次，其中大部分来自内地和香港。 &lt;/p>;&lt;p>;国际游客仅有 168 万人次，占 6.48%，尽管这一数字比去年同期增长了 95.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“已故博彩大亨何鸿燊的女儿何鸿燊表示，“并不是说我们不欢迎内地游客，而是应该调整比例以响应号召”。 “我们绝对需要这样做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16 /bbbe4796-be9c-4d13-8244-3cb9b9a7b2e4_da203ddd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电影导演张艺谋（左）和米高梅中国主席何超琼讨论他的到来《澳门2049》演出。照片：米高梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，澳门也可以成为外国游客更多地了解国家多样性的第一站，并指着一个长期举办的有关中国文化和文化的表演。一座致力于海上丝绸之路的新博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;周五开馆的保利米高梅博物馆展示了30件中国一流文物，其中包括多件青铜兽首雕像。&lt;/p>;&lt;p>;下个月，美狮美高梅赌场也将举办由中国著名电影导演张艺谋执导的《澳门2049》演出，何补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“许多外国人对内地的了解有限，”她说。 “澳门作为一个国际城市，可以成为他们了解中国的第一站。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人民政治协商会议常务委员何先生也称加强大湾区城市之间的旅游合作。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的计划，旨在通过连接香港、澳门和广东省九个城市来打造新的经济强国。&lt;/p>;&lt;p >;“想象一下，如果你有一个跨越不同城市的大型节日 - 你基本上可以吸引国际游客前来，这让他们有机会在一次旅程中不仅可以看到一个地方，而且可以看到更多的地方，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;何说，这种协调一致的旅游产品将是“建设和真正发展”湾区国际游客市场的一种非常引人注目的方式。&lt;/p>;&lt;p>;澳门下一任行政长官岑厚辉早些时候表示，他希望该市能够容纳更多的住宅，作为实现多元化增长的一种方式。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India hospital fire kills 10 babies, raises fire safety concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286878/india-hospital-fire-kills-10-babies-raises-fire-safety-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/15fcd2cd-bb0e-4f9b-afc6-bc654c87b0a2_39277c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名新生儿的母亲在确认身份后与她的亲戚一起离开周六，他的儿子从火灾中被救出后正在一家私立医院接受治疗。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度北部一家医院的新生儿重症监护室发生火灾，当局称，造成 10 名新生儿死亡、16 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚间，印度北方邦占西市的一家医院发生火灾。官员们表示，大火迅速蔓延到病房，那里有 55 名婴儿正在接受治疗。当地官员比马尔·库马尔·杜贝 (Bimal Kumar Dubey) 表示，45 名婴儿获救，正在接受医疗护理。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，安全规程存在缺陷，包括灭火器过期和火灾警报器无法使用，导致火灾发生。官员称救援工作被推迟。当局正在进行彻底调查，以确定起火原因和责任人。&lt;/p>;&lt;p>;该州副首席部长布拉杰什·帕塔克 (Brajesh Pathak) 于周六参观了医院并会见了家人。他承诺政府将为遇难者家属提供支持，并承诺进行彻底调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将查明这场悲剧的责任人并采取严厉行动。在这个困难时期，政府与家人站在一起。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，正在进行 DNA 测试，之后婴儿的尸体将移交给他们的家人。&lt;/p>;&lt;火势迅速在新生儿病房蔓延。当消防队员赶到时，病房已被火焰和浓烟吞没。救援人员必须突破窗户才能到达新生婴儿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/16/382e2dbd-f58d-402c-a5ad-16824fb33e9d_892a5d9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在占西市医院火灾后站岗，哀悼者抗议周六。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目击者称，救援行动在火灾爆发约 30 分钟后开始，导致疏散工作延迟。&lt;/p>;&lt;p>;Praminder Singh Chandel，一名急救人员医院表示，由于病房位于底层，消防人员成功救出几名新生婴儿。病房被分成两部分，其中一个病房靠近医院入口。那里的婴儿受火灾影响最严重，其中一些因严重烧伤而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周六，震惊而悲伤的家庭成员在医院附近露营，要求对他们认为安全措施不力的问题做出答复。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然重症监护室安装了火警警报器，但家长和目击者表示，火警警报器在火灾期间并未启动。医院工作人员只有在看到烟雾和火灾迹象后才采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果安全警报起作用，我们就可以更早采取行动，挽救更多生命，”失去孩子的家长纳雷什·库马尔 (Naresh Kumar) 说。 &lt;/p>;&lt;p>;阿赫塔尔·侯​​赛因 (Akhtar Hussain) 的儿子获救，正在附近病房接受治疗，他同意，如果医院有更好的安全措施，这场悲剧本可以避免。&lt;/p>;&lt;p>;帕塔克 (Pathak) 州官员表示，医院的消防安全系统上次检查是在 2 月份，随后在 6 月份进行了模拟演习。&lt;/p>;&lt;p>;火灾在印度很常见，建筑商和居民经常藐视建筑法和安全规范。该国维护不善和缺乏适当的消防设备也会导致死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Man-yi barrels towards Hong Kong but will weaken as it nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286876/super-typhoon-man-yi-barrels-towards-hong-kong-will-weaken-it-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/c86372ff-c6cc-4613-919b-3001336e216f_bedc2bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预计下周香港将有更多降雨。摄影：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;热带气旋“万宜”已升级为超强台风，但随着周一逼近香港，其强度将会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示周六，超强台风位于香港东南部约 1,580 公里（982 英里）处，位于马尼拉东南偏东约 490 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计“曼仪”将在周日晚间至周日晚间进入香港 800 公里范围内。科学主任刘永坤表示，“在东北季候风及曼仪的共同影响下，下周一及周二该区风力将逐渐加强，天文台将发出届时将发出热带气旋警告信号。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，预报员目前无法预测发布台风警告的级别，因为这将取决于风暴的路径、强度以及与珠江三角洲的距离。&lt; /p>;&lt;p>;Lao表示，“万宜”（指香港西贡万宜水库的名称）于周五晚上11点左右成为超级台风。&lt;/p>;&lt;p>;他说“万宜”预计会出现周日作为超强台风穿过吕宋岛。&lt;/p>;&lt;p>;随着周一和周二靠近香港，其强度将减弱为台风。&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台的资料，超强台风是最强的热带气旋，最大持续风速可达 185 公里/小时（115 英里/小时）或以上，而台风则在 118 至 149 公里/小时之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/f50f6eec-db01-4840-9003-bb59d56db2f4_40b1c01c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;本周早些时候，在八号台风警告下，维多利亚港出现大风。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预报员早前表示强劲东北季候风将于周日抵达华南沿岸，并可能视乎风力情况考虑发出强季候风信号.&lt;/p>;&lt;p>;当与夏季或冬季季风有关的风在城市任何地方接近海平面时的风速超过或预计超过 40 公里/小时时，就会发出该信号。&lt;/p>;&lt;p>;风速度范围与3号台风警报相似，为41至62公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;热带低气压“天兔”（以日语中的天兔座命名）已减弱为一个区域台湾南部附近出现低压。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，11月份西北太平洋和南海同时出现了四个热带气旋“虎治”、“银星”、“天兔”和“万仪”，标志着这是天文台自 1961 年开始记录以来首次出现此类情况。&lt;/p>;&lt;p>;“虎芝”在韩语中的意思是不被注意地绽放的美丽花朵，而“银杏”在中文中是银杏种子。&lt;/p>;&lt;p>;天文台于周三，8 号台风信号“虎吉”逐渐逼近该市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预报员早些时候警告称，由于春潮，下周初一些低洼地区可能会出现小规模洪水。 ，将导致隔夜涨潮时海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;“在周一、周二东北季候风和满溢的共同影响下，海平面普遍会再上升0.3米左右。春潮之上。公众请采取适当的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;预计下周气温将逐渐下降，最低气温将达到 19 摄氏度（66.2 华氏度）或更低。&lt;/p>;&lt;p >;预报员表示，受满溢和东北季风影响，下周中旬华南沿海和南海北部地区将有风雨。&lt;/p>;&lt;p>;“有将会膨胀，”它说。 “随着曼宜离开沿海地区并逐渐减弱，下周下旬该地区阵雨将减弱，天气将转晴。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should have clearer HIV testing guidelines for lower-risk groups: health experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286875/hong-kong-should-have-clearer-hiv-testing-guidelines-lower-risk-groups-health-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/b0280ce5-47ff-4282-a5ea-65255f853b6f_3dfbd750.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾滋病毒晚期诊断病例激增促使专家呼吁测试超出高危人群。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港晚期诊断病例激增的情况下，香港医学专家呼吁为低风险人群制定更明确的艾滋病毒检测指南。&lt;/p>;&lt;p>;周六专家提出这一建议的前一天，香港艾滋病咨询委员会建议“非重点人群的艾滋病毒检测正常化”，作为解决晚期诊断病例数量不断增加的关键策略。&lt;/p>;&lt;p >;这群人占香港所有艾滋病毒感染者的比例由2014年的28.5%上升至2023年的47%，与海外的趋势一致。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心艾滋病与艾滋病科学委员会周五性传播感染协会还发布了有关香港艾滋病毒检测的最新建议，呼吁有过性行为的人一生中至少接受一次检测，以跟踪自己的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;咨询委员会医学会传染病咨询委员会联席主席曾继仁博士表示，其成员支持这些建议，并称这可以鼓励非重点人群进行艾滋病毒检测。&lt;/p>;&lt;p>;医学会传染病咨询委员会联席主席曾继仁博士表示，在非重点人群中进行艾滋病毒检测公众是一个很好的举措，但当局需要更明确的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;“对于公众来说，如果他们需要做一次测试，他们应该什么时候做？”传染病专家曾先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有明确的指导方针，其他人很难遵循。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我 21 岁，我现在做测试，如果我没有任何高危行为，是否意味着我的余生都不必关心它？”&lt;/p>;&lt;p>;相反，曾表示当局可以考虑要求高危人群以外的人每五到十年接受一次检测。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/16/7cb1199b-2a03-4a4a-a7a9-fc7e74e7e92f_00410fb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾钰成博士，联席主席医学会传染病咨询委员会呼吁制定更明确的艾滋病毒检测指南。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，政府确定了六大重点人群，建议每6至12个月进行一次艾滋病检测，包括男男性行为者、跨性别者、性工作者及其嫖客，以及有多个性伴侣的人士。&lt;/p>;&lt;p>;香港传染病学会前会长林慧芝博士也同意制定更明确的指引，并建议间隔时间应&lt;/p>;&lt;p>;林说，艾滋病毒检测可以包含在婚前检查或定期身体检查中，其中通常包括验血。&lt;/p>;&lt;p>;她说艾滋病毒检测的合理间隔时间对于低风险人群，每五到十年进行一次检查，这与主要身体检查的时间框架类似。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，那些更换了新性伴侣的人应该在亲密接触后三到六个月接受检查，如果一个人感染艾滋病毒，检测结果呈阳性所需的时间。&lt;/p>;&lt;p>;曾表示，如果政府加大宣传力度，医生会更容易说服低风险人群接受检测&lt;/p>;&lt;p>;香港于1984年开始记录艾滋病病毒感染病例，并于2015年达到每年新感染病例725例的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;呈现下降趋势。去年，该市新增了 397 例艾滋病毒感染病例。&lt;/p>;&lt;p>;但晚期诊断病例的增加引起了人们的担忧，因为这些患者的免疫系统较弱，患其他感染和癌症的风险可能更高。他们还可能继续在社区传播病毒。&lt;/p>;&lt;p>;晚期诊断患者更常见于年龄较大且通过异性接触感染的患者。&lt;/p>;&lt;卫生部以自检套件或公共诊所检测服务的形式提供免费艾滋病毒检测。一些非政府组织还提供免费的艾滋病毒检测。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will US let Taiwan buy F-35 jets with ‘protection fees’ demanded by Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286715/will-us-let-taiwan-buy-f-35-jets-protection-fees-demanded-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/c5f00887-b177-40ad-b9ed-cc91f35384f2_87369cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自由边缘期间乔治·华盛顿号航空母舰上的 F-35 喷气式飞机，周四与日本和韩国在东海举行三方演习。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾正在探索获取F-35战斗机和其他美国先进武器的可能性，但专家们怀疑该计划能否消除华盛顿长期以来对军事技术泄露的担忧中国人民解放军手中。&lt;/p>;&lt;p>;根据《金融时报》最近的一篇报道，台北已与候任总统唐纳德·特朗普的团队联系，希望采购高达 150 亿美元的先进武器，以表明其对自身的承诺-防御。&lt;/p>;&lt;p>;该报告基于台湾和美国多个未具名消息来源的信息，建议台湾可能需要多达 60 架 F-35、4 架 E-2D 先进鹰眼机载预警机、10 架退役的宙斯盾装备军舰和 400 枚爱国者导弹。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，特朗普在竞选期间多次要求台湾支付“保护费”并将国防开支提高到 GDP 的 10%，之后进行了采购讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普还对台湾在半导体制造领域的全球主导地位表示担忧，声称台湾“占据了美国100%的芯片业务”。&lt;/p>;&lt;p >;去年5月，台湾军方一名高级官员首次证实，台湾曾要求购买F-35，但美国拒绝出售。&lt;/p>;&lt;p>;该战斗机对台湾空军的部分诉求其优点是不需要跑道起飞，因此即使岛上的机场被摧毁，它仍然可以运行。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普不断呼吁增加国防开支，这一点被岛上的议员和军方看到了专家认为这是高风险军火交易的潜在机会。&lt;/p>;&lt;p>;第一届特朗普政府批准了创纪录的 182.7 亿美元对台军售 — — 相比之下，巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 八年总统任期期间批准了 140 亿美元以及总统拜登迄今为止授权的 77 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾国防部长辜威灵顿周三在立法院接受质询时淡化了媒体报道，强调他的国防部“既没有提出也没有审查过这样的一揽子计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“该信息不是国防部发布的，我无法代表国防部以外的任何人回答，”他说。辜还肯定，处理美国国防采购的制度机制已经到位。&lt;/p>;&lt;p>;被问及F-35是否曾在台湾采购清单上，以及特朗普回国后美国是否会重新考虑其立场辜向白宫表示，台北“在美国宣布具体项目之前不能公开披露具体项目的细节”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，并誓言要将台湾置于大陆的控制之下。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾独立，但反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并有法律义务为其提供防御性武器。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，随着解放军迅速扩展其能力并开发尖端技术，包括第五代 J-20 和 J-35 战斗机，台湾迫切需要获得 F-35 等尖端飞机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使美国批准了 F-35 的销售，对于台北来说，为这项昂贵的采购获得国内立法支持也可能具有挑战性，特别是在执政的民进党最近失去立法多数席位的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Armand 的说法台北智库台湾国际战略研究会高级研究员谭传谊表示，“获得F-35的可能性非常小”。&lt;/p>;&lt;p>;谭传谊表示，美国已经画上了坚定的红线。由于担心激怒北京以及解放军可能获得这些技术，美国坚持向台湾提供 F-35 联合攻击战斗机或 F-22 猛禽等第五代战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“真正担心的是，如果两岸发生冲突，出售给台湾的先进武器最终可能会落入解放军手中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事专家强调指出，解放军近年来增强了其电子战能力，使用 Y-8 和 Y-9 等飞机以及其他先进探测系统收集美国在台湾海峡和南海附近军事行动的情报&lt;/p>;&lt;p>;谭指出，美国计划在2027年之前退役最后17艘提康德罗加级巡洋舰，但仍不确定华盛顿是否会同意向台湾出售其中10艘配备宙斯盾的军舰。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“鉴于获得其中一些武器的困难，所报道的包裹可能是一个测试气球，旨在衡量美国的反应，同时表明台湾认真对待其防御，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据对于退役空军中将张彦廷来说，即使美国同意向台湾出售F-35，这些飞机也至少需要十年时间才能完全编入台湾武装部队。&lt;/p>;&lt; p>;“在向美国提交正式请求之前，我们需要评估运营需求，进行系统分析，并制定全面的项目计划，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦提出请求，美国还需要优先考虑订单，我们必须在实现全面战备之前完成训练和整合。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 F-35 制造商洛克希德·马丁公司的说法，截至9月份，来自美国以外的订单预计将达到700-800架，主要买家包括日本和英国。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军已经部署了J-20和J-35，我们能赶上吗？”他们的第五代战斗机？”张说，并补充说，台湾也可能缺乏足够的训练有素的 F-35 飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;至于拟议的 150 亿美元武器计划——迄今为止台北与华盛顿之间价值最高的武器交易——张指出台湾反对派立法者是否会支持如此昂贵的采购仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;军事专家兼评论员 Erich Shih 表示，台湾的“真正优先事项”应该是维护和确保其防空雷达系统的安全，以探测解放军的隐形能力&lt;/p>;&lt;p>;Shih 表示，隐形战斗机在雷达照射下的各个角度都无法实现最佳隐身效果。他说，通过数据分析和增强的雷达能力，台湾有可能精确定位并瞄准解放军飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“如果台湾在不同地点部署雷达接收器网络，他们也许能够检测到解放军隐形飞机发出的信号飞机。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China frees Taiwanese fishing boat and skipper held near Quemoy in July]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286873/mainland-china-frees-taiwanese-fishing-boat-and-skipper-held-near-quemoy-july?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/ebc0aea5-f7d9-4feb-a534-416a19c94038_1ee927f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据北京消息，台湾渔船在“禁渔区和休渔期间”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在金门群岛附近扣押一艘台湾渔船四个多月后，中国大陆当局已归还一艘台湾渔船并释放其船长。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾媒体报道，“金满88”号及其洪姓船长于周五被遣返。&lt;/p>;&lt;p>;洪和其他四名船员在7月初被中国海警扣押时被拘留。八月中旬，其他人（一名来自台湾，其余来自印度尼西亚）被释放后，他仍被拘留，等待调查。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办 (TAO) 周五表示，相关部门已将洪释放。台湾官方中央通讯社报道称，该船和洪在被罚款约 21 万元人民币（29,000 美元）后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海岸警卫队报道称，巡逻船护送该船前往澎湖港口。&lt;/p>;&lt;p>;金门（又名金门）和澎湖是台湾控制的近海群岛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/94abdc93-81c3-4e92-b034-1d76e04a2545_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月，一艘台湾海岸警卫队船只在金门附近海域巡逻。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据TAO的说法，内地海岸警卫队已采取必要的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;此次处理“有效维持了渔业生产”渔政局新闻发言人陈斌华表示，“大金满88”违反了渔业法规，违反了渔业法规。 &lt;/p>;&lt;p>;北京于1999年5月至8月在其水域实施禁渔，以保护渔场和海洋环境。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，据称这艘台湾船只使用的拖网尺寸小于暂停季节允许的最小网目尺寸。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船在金门附近的北京控制水域被扣留，金门是靠近大陆海岸的台湾防御哨所.&lt;/p>;&lt;p>;这艘船载有 1.33 吨（约 3,000 磅）渔获物，其船员随后因涉嫌非法捕鱼而受到海岸警卫队当局的调查。&lt;/p>;&lt;p>;该案件标记为这是自 6 月 16 日以来的首次此类拘留，当时大陆海警在一系列捕鱼事件后加强了金门周边的执法巡逻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，将通过必要时用力。包括美国在内的大多数国家都不承认自治的台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力占领台湾的企图，并致力于向其提供武器&lt;/p>;&lt;p>;8月一名来自金门的胡姓前台湾军人，在大陆被关押了近五个月后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;胡于3月中旬在一次钓鱼之旅中因他的船发动机故障而被拘留。一名平民朋友和船只漂入大陆水域。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后不久，该朋友被释放，但胡仍被拘留，大陆当局称他“故意隐瞒”有关其服兵役的信息。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Social media skits encourage Americans to sip Chinese tea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286756/social-media-skits-encourage-americans-sip-chinese-tea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/6c6faf52-de2b-464e-be78-0d366f6834c8_dbb70fc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;茶艺大师魏杰群在中国南部梧州泡制六堡茶广西壮族自治区，五月。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;13年前，当美国人杰西·阿佩尔在北京马连道市场喝到第一杯用散叶冲泡的中国茶时，他惊讶地发现这里有1000家摊贩可供选择。&lt; /p>;&lt;p>;来自波士顿的阿佩尔是当时在北京语言大学学习汉语的富布赖特学者。&lt;/p>;&lt;p>;现年 34 岁的他非常喜欢中国茶，最终找到了一种方法将其出售给非华裔美国人，这些人通常不喝它，在此过程中获得了超过 30,000 个订单。他首先向美国人推销中国文化——这是他的主要使命——然后是茶。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，阿佩尔开始挑战美国人对茶包、茶粉或咖啡的普遍偏好，生产了茶Instagram 和 TikTok 短剧以中国相声喜剧表演艺术为特色。&lt;/p>;&lt;p>;他对美国消费者的吸引力帮助为经营全球最大茶叶生产行业的中国茶农、包装商和托运商创造了业务。阿佩尔说，他在中国西南部云南省的一家供应商从批发茶叶中赚取了超过 20 万美元，这些茶叶最终流向了美国消费者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我每年回到那里时，他们对我超级好。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管像阿佩尔这样的人做出了努力，去年中国茶叶对美国的出口量还是下降了，反映出全球出口的下降。&lt;/p>; &lt;p>;中国海关称，去年中国向美国出口茶叶9,949吨，同比下降33.4%，而中国对全球茶叶出口额下降16.3%，至17.4亿美元，连续第二年下降数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;从 2010 年到 2020 年 Covid-19 大流行爆发，阿佩尔一直生活在中国，主要是北京，主要是向北京的专业表演者学习相声。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，他创办了自己的公司杰西茶馆，现在住在洛杉矶。该公司的网站可以下订单，每天有 2,000 名访问者。他的 100 万社交媒体粉丝中约有一半通过 TikTok 进行关注。其他人则分布在 Facebook、Instagram 和 YouTube 等网站上。&lt;/p>;&lt;p>;阿佩尔有时会发布自己准备茶叶、倒水或从闪闪发光的白色茶杯中啜饮的视频。有些短剧以笑话为基础。&lt;/p>;&lt;p>;茶叶和相关用具（例如来自中国的竹托盘）通过美国新泽西州的物流中心到达杰西茶馆，然后交付给客户。他四分之一到一半的营业收入来自泡茶设备。&lt;/p>;&lt;p>;然而，销售是阿佩尔利用社交媒体通过相声和艺术向美国人介绍中国文化的副产品。喝茶。他的 Apple 播客登陆页面将茶描述为人与对话之间的纽带。&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 大流行初期，当人们被困在家里时，他开始在社交媒体上发布短剧，而他的观众数量激增。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，他建立了一个在线茶饮俱乐部，并开始发布有关冲泡技术的操作视频。 YouTube 上的一段视频介绍了如何制作“茶橙”（一种用云南普洱茶包装的小型干柑橘类水果），观看人数超过 37,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体粉丝可能仍将茶主要视为一种成分阿佩尔说，在他个人的跨太平洋旅程中。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是谁在外面都会对视频发表评论并进行互动，”他说。 “实际情况是，你会得到更多的追随者，我认为通过记录我作为一个喝茶的跨文化人的旅程，最终我会卖出更多的茶。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认，推动非华裔美国人喝茶需要花费更多的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;一些美国人喜欢喝波巴茶，这是一种来自台湾的加糖茶饮料，与阿佩尔的原味茶不一样，后者是从陶罐倒入陶瓷杯中。但阿佩尔认为波巴是一座跨太平洋的“桥梁”，可以让茶变得更受欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/11/15/1b087f2f-65ac-4521-be58-21d59a4a63e6_8e7bef80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Grace Ng，零售经理7 月份，她在 China Live 的旧金山餐厅店里摆满了袋装茶叶和中餐。照片：Ralph Jennings&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他想起许多美国人开始用罐装磨碎咖啡豆煮咖啡，然后转向新鲜咖啡，这让他感到安慰。&lt;/p>;&lt;p>;美国人很少喝酒其他美国供应商发现，在茶先送到他们手中之前，例如在去中国旅行期间，他们会喝中国散叶茶。旧金山 China Live 综合餐厅的零售经理 Grace Ng 表示，冒险精神也有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的人们喜欢新发明，比如新美食、东方与西方的结合，尤其是年轻人，当他们尝试新事物时，他们喜欢混合想法，”吴说。他的餐厅商店出售袋装散叶中国茶。&lt;/p>;&lt;p>;美国的回头客往往不止一次到过中国，同样位于旧金山的阿莎茶馆 (Asha Tea House) 联合创始人 David Lau 表示，尽管偶尔喝茶的人会发现茶的味道“真正对他们说话”。&lt;/p>;&lt;p>;阿佩尔发现，美国超市通常来自印度和斯里兰卡等前英国殖民地，除了中餐馆提供的免费茶品外，中国作为一个来源相对不为人知。&lt;/p>;&lt;p>;散叶茶在美国的消费阿佩尔承认，美国很难像在中国那样普及，并称其为“小众爱好”。&lt;/p>;&lt;p>;“咖啡可以成为一种体验和爱好，我认为我们不需要重新创造这种体验和爱好。”喝茶，但不仅仅是粉末，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman, 94, dies after being hit by reversing garbage truck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286872/hong-kong-woman-94-dies-after-being-hit-reversing-garbage-truck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/6059123b-e5eb-48a3-83f0-37d4ba179a7d_8fcc611a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，消防员在小西湾处理事故。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港东区一名94岁妇女被垃圾车撞倒身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称司机当时倒车周六下午1时31分左右，一辆汽车在小西湾和谐道3号一所学校附近发生，该女子被撞并被困在车底下。&lt;/p>;&lt;p>;受害者，”警方说。 “她被困在车下，并被证实当场死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，67 岁的司机尚未被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2024 FBS Summit: Hong Kong confab of family businesses talk about AI, geopolitics, markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286868/2024-fbs-summit-hong-kong-confab-family-businesses-talk-about-ai-geopolitics-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 18:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/4297d830-e93b-474d-a047-f3d2e32e80db_417833b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南华早报首席执行官Catherine So致欢迎辞2024 年 11 月 16 日，在香港举行的 2024 年家族办公室峰会开幕日上的讲话。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 100 位全球最富有的企业主齐聚香港周末，随着香港加强其成为亚太地区财富管理和家族办公室中心的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;来自美国、欧洲、中东、东南亚和中国大陆的企业主加入了他们的香港香港同行出席由《南华早报》和蓝池资本主办、摩根大通作为主讲合作伙伴的 2024 年家族企业峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“家族企业构成了亚洲经济的支柱，是亚洲经济的主要支柱。该报首席执行官 Catherine So 在港岛香格里拉大酒店说道。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一家全球新闻机构，每月拥有 3500 万富裕受众……我们认为这是我们义不容辞的责任为著名家族企业主提供一个专属论坛，让他们相互接触和交流见解，以确保这些多代帝国的可持续成功。”&lt;/p>;&lt;p>;为期一天半的闭门会议星期五在四季酒店举行的晚宴拉开了帷幕，宾客们享用了由米其林三星级餐厅龙景轩准备的七道菜菜单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/9f018e79-8fc8-488b-b52b-b5c7d8a762df_ceed4407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩根大通亚太区首席执行官 Sjoerd Leenart（左）在峰会前晚宴期间与橡树资本管理公司联合创始人兼联席董事长霍华德·马克斯（Howard Marks）（右）进行炉边谈话2024年11月15日在香港举行的2024年家族办公室峰会。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会议第一天挤满了由一些顶级专家参加的讨论小组从人工智能到南海等各个领域。&lt;/p>;&lt;p>;美国前驻华大使马克斯·博卡斯(Max Baucus)以与上海国际问题研究院院长杨洁勉和史蒂芬·奥林斯(Stephen Orlins)就地缘政治问题进行了讨论开始了该项目，美中关系全国委员会主席。&lt;/p>;&lt;p>;鲍卡斯表示，唐纳德·特朗普在白宫的第二个任期可能会引发一场“特朗普海啸”的政策。这些是特朗普的竞选承诺，包括驱逐非法移民、对中国征收关税、重组美国政府以及进行休会任命。&lt;/p>;&lt;p>;两位高层表示，关税几乎肯定会波及美国消费者，导致美国通胀加速。中国政府的经济顾问。&lt;/p>;&lt;p>;与会者表示，尽管如此，对现状的破坏为部署耐心资本的长期投资者提供了机会，类似于家族企业和遗产财富。&lt;/p>;&lt; p>;“我们优先考虑在医疗保健、金融服务、消费领域、清洁能源、技术和新兴产业领域建立价值创造记录的机会，”Mubadala Investment Company 首席执行官 Khaldoon Al-Mubarak 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“穆巴达拉的战略重点是对阿联酋转向知识和创新主导型经济至关重要的优先领域。”他补充说，阿联酋主权财富基金一直是最活跃的外国投资者之一在中国。 “在阿布扎比，我们将颠覆视为突破界限的机会，强化了阿联酋作为全球变革性产业之家的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾海峡和印度-太平洋地区是此次会议关注的主题。专家组由著名南海问题专家吴士存、欧亚集团董事总经理里克·沃特斯和清华大学高级研究员周波大校组成。&lt;/p>;&lt;p>;台海爆发全面战争的可能性较低，专家表示，尽管南中国海周围可能会发生小规模的冲突和争执。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治竞争迫使香港加强其金融安全，以抵御对该市与股市挂钩的投机性攻击。财政司司长陈茂波在与《华盛顿邮报》总编辑谭咏诗的炉边谈话中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“无论美国总统是谁，美国和中国之间的竞争将持续下去， ”陈说。 “我们确实计划了不同的方案，[因为]我们从 1998 年亚洲金融危机期间吸取了经验。”&lt;/p>;&lt;p>;香港承诺吸引家族办公室在香港设立业务，这一承诺引起了越来越多的关注。德勤上周发布的一份报告显示，到 2030 年，亚太地区单一家族办公室的数量预计将激增 40%，达到 3,200 个，超过全球所有地区。仅香港就有超过 2,700 家单一家族办公室，其中一半以上是由财富超过 5,000 万美元的个人创立。&lt;/p>;&lt;p>;香港财经事务局局长许正佑财政部在午餐期间致欢迎辞。全球最大对冲基金 Bridgewater Associates 的联席首席投资官 Bob Prince 和摩根大通总裁 Daniel Pinto 在午餐时的炉边谈话中发表了讲话，会议由 EQT Asia 主席 Jean Eric Salata 主持。&lt;/p>;&lt;p>;Bridgewater 的亿万富翁创始人雷·达里奥 (Ray Dalio) 表示，他仍然“致力于”9 月份投资中国，就在几天前，全球第二大股市飙升 32%。&lt;/p>;&lt;p>;下午的会议以关于人工智能由阿里云首席技术官周敬仁主讲。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国际金融公司的预测，到 2030 年，人工智能的产业规模可能会达到 1.4 万亿美元。在这方面，香港可以发挥强大的作用，香港六所大学中有五所跻身全球数据科学和人工智能机构前 50 名，其中香港科技大学位列全球第十。&lt;/据企查查企业数据平台搜索显示，今年上半年，中国新成立的人工智能相关企业超过23.7万家。该国约有 170 万家公司以名称、专利组合或业务范围注册了人工智能。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>