<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[WTO faults Australian inquiry into trade dispute with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256839/wto-faults-australian-inquiry-trade-dispute-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 01:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/087bc471-7edb-42b9-8fe9-c08f7e2c82e8_ecaeea71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世贸组织法官的裁决是在中国就澳大利亚反垄断诉讼提出申诉之后作出的-三年前的倾销和反补贴措施。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界贸易组织专家组裁定澳大利亚针对中国进口产品的一些措施不符合其规则。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉对倾销和补贴的调查裁决称，铁路车轮、不锈钢水槽和风塔的产品存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，中国就澳大利亚反倾销和反补贴措施提出申诉，当时正值一场激烈的贸易战中。双边政治和贸易争端。&lt;/p>;&lt;p>;在这三起案件中，世贸组织法官都对澳大利亚的调查方式提出了错误，特别是在比较中国国内销售商品的价格与国外销售的价格方面。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;裁决建议澳大利亚修改或撤销这些措施，尽管其中一些措施已经作为两国关系更广泛解冻的一部分得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚宣布上周表示，在四月份到期后，将不再延长针对中国风塔进口的贸易救济措施。&lt;/p>;&lt;p>;去年四月，在北京决定取消对澳大利亚大麦的关税后，两国暂停了世贸组织关于中国对澳大利亚大麦关税的争端。对谷物征收80.5%的反倾销和反补贴税。&lt;/p>;&lt;p>;六个月后，一个专家组裁定中国对澳大利亚葡萄酒的关税是否也被暂停，两国政府正在谈判“解决争端的途径” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚表示，随着关系的改善，中国将在“未来几周”取消葡萄酒关税&lt;/h3>;&lt;p>;就目前情况而言，这些关税仍然存在，但中国外交部长王毅表示在王毅上周访问澳大利亚期间，关税审查正在进行中，预计将于 3 月底得出结果。&lt;/p>;&lt;p>;王毅访问期间，澳大利亚外长黄英贤 (Penny Wong) 表示，她希望对牛肉和牛肉征收关税对龙虾进口的禁令也将被取消，并欢迎取消之前的贸易限制。&lt;/p>;&lt;p>;这些禁令和关税是在动荡的几年中实施的，其中地缘政治分歧演变为全面的贸易战.&lt;/p>;&lt;p>;时任澳大利亚总理斯科特·莫里森在与包括时任美国总统唐纳德·特朗普、德国总理安格拉·默克尔和法国总统伊曼纽尔·马克龙在内的世界领导人讨论期间推动对冠状病毒的起源进行调查后，两国关系恶化。 2020 年 4 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/be500f73-2719- 4dc1-99fe-8e6b5c8d09f0_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞（Anthony Albanese）（抱着他的狗托托）自上任以来一直帮助改善澳大利亚与中国的关系2022 年选举。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国很快采取了一系列官方和非官方贸易措施，包括禁止来自澳大利亚一些加工厂的肉类、来自澳大利亚的原木多个州、煤炭以及对葡萄酒和大麦征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2022 年工党领袖安东尼·艾博尼斯 (Anthony Albanese) 当选后，双边关系得到改善，一系列外交接触正在进行中。&lt;/p>;&lt; p>;周二早些时候，中国向世贸组织提起新诉讼，指控美国对电动汽车实行“歧视性补贴政策”。&lt;/p>;&lt;p>;“以‘应对气候变化’的名义， “低碳环保”美国出台降低通胀法案及其实施细则，以美国等特定地区产品作为补贴前提，对包括中国在内的新能源汽车等制定歧视性补贴政策”，”商务部网站上发布的一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管遭到强烈反对，中国 280 亿美元的海外电动汽车投资仍被指控&lt;/h3>;&lt;p>;商务部表示，排除了其他 WTO 成员国的产品“扭曲公平竞争，严重扰乱全球新能源汽车产业链、供应链，违反国民待遇、最惠国待遇等世贸组织规则”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟目前正在调查中国欧盟在电动汽车领域拥有自己的补贴，预计将于 6 月份进行预披露，最迟于 7 月 5 日公布规定措施。&lt;/p>;&lt;p>;在一份通知中，要求所有从中国进口的电动汽车必须在欧盟注册本月早些时候，欧盟委员会表示，其“掌握了足够的证据，表明从中国进口的相关产品正在受到补贴”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tsinghua University offers ‘disruptive tech’ programme to undergraduates with up to 200,000 yuan in funding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3256816/tsinghua-university-offers-disruptive-tech-programme-undergraduates-200000-yuan-funding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/4d3cc8cd-45f8-4888-9ad1-cb870220b947_f553383a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京清华大学。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国在与美国日益激烈的科技战中继续推动创新和自力更生，清华大学推出了一项新计划来培养颠覆性科技人才。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据看过该项目内部介绍的消息人士透露，人才培养计划要求清华大学所有在校本科生从本学年春季学期开始启动自己的创新项目。&lt;/p>;&lt; p>;据不愿透露姓名的消息人士称，该计划的入学门槛相对较低，并且并非严格以成功为导向，因为它将支持学生经历“宝贵的失败”。&lt;/p>;&lt;p>;所有参与者可以为他们的项目申请高达20万元人民币（30,000美元）的资金，并可以跨院系组建虚拟“颠覆性课程”，让他们得到领先的跨学科科学家的指导。&lt;/p>;&lt;h3>;腾讯最新的人工智能工具动画静态图像，简单提示&lt;/h3>;&lt;p>;该项目被命名为“点班”——“颠覆性创新人才培养班”的简写，发音与“顶级班”或“疯狂班”相同.&lt;/p>;&lt;p>;这一进展引起了中国网民的关注，截至周二，“清华点班”话题标签在微博上获得了 2180 万次讨论。&lt;/p>;&lt;p>;一些网民表示，清华大学正在创建与传统学术机构的行为背道而驰的流行词。然而，其他人则称赞该项目，称其可以培养中国的苹果创始人史蒂夫·乔布斯或特斯拉创始人埃隆·马斯克。&lt;/p>;&lt;p>;在中国国家主席习近平誓言要“发展新生产力”之后，这一新举措出台，并指出2022 年中国共产党第 20 次全国代表大会将把新能源汽车、生物制造和商业航天等以科学为中心的领域作为重点发展领域。&lt;/p>;&lt;p>;李强总理重申了发展新生产力的必要性——实现工业体系现代化——他在三月份的年度立法会议开幕式上发表的年度政府工作报告中将其列为中国今年的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;北京承诺为年轻科技提供更多机会和资金随着美国继续收紧对高端技术产品出口的限制，中国科技部部长尹和军表示，北京推出了一系列措施，以提高技术自给自足计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; 3月“两会”期间出台了一系列旨在培养和利用科技领域青年人才的措施。&lt;/p>;&lt;p>;尹提到，国家自然科学基金项目中约80%的项目是由45岁以下的科学家主持的据当地媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，国务院还出台政策，形成重大项目领导班子和核心成员年龄在40岁以下的比例不低于一半，基本形成了中央政府的研究经费应主要分配给35岁以下的人员。&lt;/p>;&lt;p>;尹补充说，“培养年轻研究人员”将是重大科技实验室计划的一个关键目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Hong Kong’s new Octopus card be a ‘game changer’ for travellers to mainland China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3256835/will-hong-kongs-new-octopus-card-be-game-changer-travellers-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 23:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/3b2b0994-6c8b-41f6-bdee-d9ebd510d9be_f1b55912.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新卡持有者可以点击乘坐公共交通方位“中国T-Union”标志。这意味着中国大陆有多达 38,000 条公共巴士路线和 285 条铁路或轮渡服务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港无处不在的支付平台八达通已经获得了可能成为其下一个重大胜利的新卡，该卡允许用户轻松充值乘坐公共交通前往中国内地336个城市。&lt;/p>;&lt;p>;周二推出的“八达通中国联通卡”，数十名香港老年人排队购买。&lt;/p>;&lt;p>;对于这些香港人来说，该产品意味着一种处理大陆应用支付的解决方案，需要更多的技术复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》深入探讨了这张卡如何使用户受益。&lt;/p>;&lt;h3>;1 。该卡如何运作？&lt;/h3>;&lt;p>;新卡持有者可以搭乘带有“中国交通联”标志的公共交通工具。这相当于38,000条公共巴士路线和285条内地铁路或轮渡服务。&lt;/p>;&lt;p>;中国联通项目是近年发展的全国性一卡支付系统。&lt;/p>;&lt;p>;而据该公司称，持卡人可以以港元充值，票价将以人民币扣除。&lt;/p>;&lt;p>;该卡的储值限额为 3,000 港元（384 美元），会自动更新在自助终端充值或通过电子钱包中的资金在应用程序上进行兑换时，采用市场外汇汇率。&lt;/p>;&lt;p>;汇率的有效期最长为 90 天。&lt;/p >;&lt;p>;但该卡不能用于支付零售、餐饮等其他交易。&lt;/p>;&lt;p>;该卡保留了原有八达通的所有功能，也可在香港多种顶级支付方式使用。 &lt;/p>;&lt;p>;用户可通过八达通App增值、选择自动充值服务或前往指定充值点以现金增值。&lt;/p>;&lt;p>;持卡人内地还可以通过八达通应用程序增值。深圳用户可在深圳银联易办事终端充值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/26/d5a60500-8975-41a0-b2f8-890f39492a2b_f2ed9d6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客等待登上开往香港的火车从广州东站出发。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;2.哪里可以购买新卡？&lt;/h3>;&lt;p>;由3月26日起，消费者可在全市超过7,000家Circle K便利店或以下客户服务中心以港币88元免押金购买新卡。七个港铁站：红磡、上水、粉岭、落马洲、九龙塘、荃湾及金钟。&lt;/p>;&lt;h3>;3.新卡有何限制？&lt;/h3>;&lt;p>;当储值超过港币1,000元时，部分内地读卡器可能因跨境不同城市限额不同或显示设置差异而无法准确显示余额。 &lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，用户可以使用八达通应用程序查看余额或交易记录。&lt;/p>;&lt;h3>;香港推出的新八达通卡提供中国内地旅游服务受到热烈欢迎&lt;/h3>;&lt;h3 >;4.与其他跨境交通卡有何不同？&lt;/h3>;&lt;p>;以往连接香港与深圳、广州等内地城市的跨境八达通卡，要求用户拥有单独的人民币账户以供跨境使用。边境卡。&lt;/p>;&lt;p>;但新版本允许用户用港币充值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/ef8596ad-f170-418b-946c-0e00cdbe2622_b3762711.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此前，跨境八达通卡连接了香港和深圳等一些内地城市。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5.新卡会否带动更多内地消费？&lt;/h3>;&lt;p>;新八达通卡发售首日，不少市民尤其是长者在九龙塘地铁站排队购买。&lt;/p >;&lt;p>;有人表示，对于那些难以使用手机上的二维码钱包在大陆支付车费的老年人来说，这张卡将成为“游戏规则改变者”。&lt;/p>;&lt;p>;自从两国之间的边境通关开始以来，这张卡将成为“游戏规则改变者”。去年，受北方物价低于香港的推动，香港与内地的跨境购物持续激增。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港入境事务处的统计，到 2023 年，从香港到内地的游客量将超过 5000 万人次。&lt;/p>;&lt;h3>;香港八达通新任首席执行官旨在将服务“从塑料服务转向手机服务”&lt;/h3>;&lt;p>;Gary Ng Cheuk- Natixis企业与投资银行高级经济学家yan表示，新卡的受欢迎可能会刺激更多跨境消费。&lt;/p>;&lt;p>;“简化的交通支付将进一步减少障碍并增加旅行的吸引力至中国大陆。就便利性而言，这可能对居住在香港的老年人和外国人最有利。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学家补充说，鉴于其使用仅限于&lt;/p>;&lt;p>;“[访问大陆]需要更多本地应用程序才能生存，例如出租车和其他支付，这对于生活在同一生态系统中的人来说并不容易，”吴说。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Families shed tears of relief as first Kenya cult massacre bodies released]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3256834/families-shed-tears-relief-first-kenya-cult-massacre-bodies-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/922e846a-c67d-4efa-91b5-c45d91405348_8377a10a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;同一家庭的妇女们互相拥抱，哀悼在马林迪的一个私人太平间接收了肯尼亚饥饿邪教受害者的其他几名家庭成员的遗体。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼亚当局周二开始向悲痛欲绝的亲属释放末日饥饿邪教受害者的尸体，距离在震惊世界的可怕案件中发现乱葬坑已近一年&lt;/p>;&lt;p>;现场的法新社记者称，一个泪流满面的家庭收到了四具尸体，这些尸体从印度洋小镇马林迪的太平间被装进灵车。&lt;/p>;&lt;p>;他们是第一批遇难者。经过几个月的艰苦工作，使用 DNA 进行身份识别，尸体将被移交给亲人埋葬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/26/cbc69bae-761f-4101-a332-5c1301be9be9_126b3937.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太平间工作人员移动尸体一名宗教邪教受害者的尸体被埋葬在马林迪。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们终于找到了尸体，这让人松了一口气，但令人沮丧的是，它们只是骷髅，”32 岁的威廉·庞达 (William Ponda) 告诉法新社，他说他在这场悲剧中失去了母亲、兄弟、嫂子和侄子。&lt;/p>;&lt;p>;“我不抱任何希望找到家里的其他成员。”&lt;/p>;&lt; p>;去年 4 月在马林迪内陆偏远荒野中发现的浅集体坟墓中，挖出了数百具尸体，其中包括儿童尸体。&lt;/p>;&lt;p>;自称牧师的 Paul Nthenge Mackenzie 被指控煽动其追随者饿死以“遇见耶稣”，这被称为“沙卡霍拉森林大屠杀”。&lt;/p>;&lt;h3>;肯尼亚邪教领袖被控在沙卡霍拉森林大屠杀中谋杀 191 名儿童&lt;/h3>;&lt;p >;这位前出租车司机变身救世主，对 191 项谋杀、过失杀人和恐怖主义罪名表示不认罪。他还被指控犯有酷刑和虐待儿童罪。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，去年 4 月至 10 月期间挖出的 429 具尸体中，有 34 具已通过 DNA 分析得到确认。&lt;/p>;&lt;p>;虽然饥饿造成多人死亡，根据政府尸检，包括儿童在内的一些尸体显示出因窒息、勒死或殴打而死亡的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;家人不得不忍受痛苦的等待，等待亲人的尸体-DNA 分析因缺乏试剂和设备而延迟后的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/26/cb2b65ba-a777-4bfb-982d-6cab4c88caa3_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名家庭成员在等待接收尸体时悲伤不已宗教邪教受害者的埋葬。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家支持的肯尼亚国家人权委员会主席罗丝琳·奥德德 (Roseline Odede) 对确认受害者身份和释放尸体的进程缓慢表示遗憾。&lt; /p>;&lt;p>;“还有 390 多具尸体尚未得到确认。按照这个速度，我们将在这里待 10 年。”她在马林迪告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须有意识地为这一进程投入资源，以便我们能够为家庭提供一个了结。” &lt;/p>;&lt;p>;上周，KNCHR 指责马林迪的安全官员“严重失职和玩忽职守”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅没有积极收集情报并采取行动，以防止奥德德当时表示：“沙卡霍拉大屠杀，但也没有根据可信且可采取行动的报告采取行动，这是无理的。”&lt;/p>;&lt;h3>;肯尼亚饥饿邪教的死亡人数超过 200 人，当局又挖掘出 22 具尸体&lt;/h3>;&lt;p>;Chief政府病理学家约翰森·奥杜尔 (Johansen Oduor) 表示，身份识别过程进展缓慢，因为大多数遇难者家属都没有来认领尸体，这对获取 DNA 样本构成了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;奥杜尔 (Oduor) 周一表示，至少还有 35 个其他万人坑已在沙卡霍拉发现了尸体，即将开始的进一步挖掘工作可能会增加总体死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;刑事调查局的一名凶杀案官员告诉法新社，应由亲属自行安排埋葬。&lt; /p>;&lt;p>;有人质疑麦肯齐是七个孩子的父亲，尽管他有极端主义历史并与法律发生冲突，但他如何设法逃避执法。&lt;/p>;&lt;p>;此案还导致政府举报需要对边缘教派进行更严格的控制。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个以基督教为主的虔诚国家，肯尼亚一直在努力监管涉足犯罪的无良教会和邪教。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚内政部长表示，当局将把 Shakahola 森林改造成国家纪念地。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s foreign investment, confidence push gathers speed as top officials highlight ‘win-win opportunities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3256803/chinas-foreign-investment-confidence-push-gathers-speed-top-officials-highlight-win-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/21b1b1fc-cb3e-4acf-871f-230fb941f321_a2205351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国务院副总理何立峰会见黑石集团董事长苏世民中国发展高层论坛。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;连日来，中国最高领导层与外国工商界领袖密集会晤，全力提振信心、吸引外资，展现“双赢机遇”，随着北京寻求实现看似具有挑战性的 2024 年经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有负责经济事务的高层官员都已会见或计划会见跨国公司高管，包括在一年一度的中国发展高层论坛于周一闭幕，这标志着在多重阻力持续存在的情况下，经济增长成为重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;在李强总理和多位部长、国家副主席韩正和副主席的例行讲话和讨论之后周一，丁薛祥总理在北京举行的为期两天的论坛上会见了多位外国企业代表。&lt;/p>;&lt;p>;同日，中国五号官员、办公厅主任蔡奇会见了史蒂芬·苏世民据国家支持的新华社报道，私募股权巨头黑石集团首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，国家主席习近平预计将于周三与一群商界领袖举行会议，而赵中国最高立法委员乐际将于周四出席博鳌亚洲论坛开幕式。&lt;/p>;&lt;p>;这些备受瞩目的活动发出强烈信号：经济发展对世界第二大经济体至关重要上海社会科学院国际经济学教授徐明启表示，在与西方的地缘政治紧张局势以及对其增长潜力的普遍怀疑之际。&lt;/p>;&lt;h3>;中国发展高层论坛上的外国公司呼吁采取行动，北京方面誓言要采取行动变化&lt;/h3>;&lt;p>;“全世界都在关注中国下一阶段是否会继续开放，存在很多误解和不信任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在中国向世界发出明确信息，中国将继续向外国投资者开放，他们仍然有很多机会。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前两个月，流入中国的外资有所下降据商务部称，同比增长 19.9%，达到 2151 亿元人民币（298 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然地缘政治冲突“永远存在”，但“经济和贸易关系是最重要的”他补充道，“这是中国和西方愿意寻求共同点的重要领域”。&lt;/p>;&lt;p>;在商业信心低迷和外国企业降低风险努力的情况下，北京试图在“两会”期间提振信心在设定 2024 年“5% 左右”的年度增长目标后，本月早些时候召开了年度议会会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/26/f7f44cb2-a17b-4434-bc1c-57ffb8b5af47_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在2024年中国发展高层论坛在北京开幕。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但由于去年基数较高以及地方政府债务巨额和房地产行业长期低迷等各种经济挑战，这一目标被广泛认为是一个雄心勃勃的目标.&lt;/p>;&lt;p>;徐说，吸引外国商界领袖的举措也表明，随着地缘政治风险持续存在、今年全球经济增长将进一步放缓，中国正在如何应对悲观的外部环境。&lt;/p>;&lt;p >;“领导人可能无法在台湾或南中国海问题上妥协，但他们表现出了修复贸易和经济的决心，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“经济疲软对所有人都不利”&lt;/p>;&lt;h3>;中国放宽跨境数据传输的安全检查，以帮助提振经济&lt;/h3>;&lt;p>;上海纽约大学金融实践助理教授林韩申表示，除了中国发展论坛之外，高层官员参加与企业高管的小型会议是“一个重要的建立信任信号，表明外国社会将在中国从快速增长重点转向‘高速增长’的重大转变中发挥重要的合作伙伴作用。” -质量&#39;发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们就未来的双赢机会提供了明确的信息，同时保持跨国公司可能存在的挥之不去的地缘政治和商业环境担忧，”他补充道。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong global cultural summit in West Kowloon hosts 6,000 people, garners 400,000 views with live stream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256830/hong-kong-global-cultural-summit-west-kowloon-hosts-6000-people-garners-400000-views-live-stream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/bb014220-a135-4554-a8ff-9fe4d744f5e2_9246be65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九艺术中心举办首届全球文化峰会从周日到周二。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二活动结束时，组织者透露，香港国际文化峰会吸引了 6,000 人参加，现场直播吸引了 400,000 人次观看，一些全球嘉宾也参与了体验管理该艺术中心的西九文化区管理局（WKCDA）行政总裁冯程淑仪表示，为期三天的活动有助于宣传该地区在世界舞台上的地位。&lt;/p>;&lt;p>;国际峰会是该地区的首次峰会，旨在汇聚全球博物馆领导者和策展人，探索合作机会并讨论紧迫的行业主题。&lt;/p>;&lt;p >;“世界上没有多少人听说过西九龙文化区，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 M+ 和香港故宫文化博物馆有可能在城外为自己树立名声，但整个文化区她说，相比之下，知名度相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;M+ 于 2021 年开业，故宫博物院于一年后开业，两者均在新冠肺炎 (Covid-19) 大流行期间仍处于封锁状态时开业。&lt;/p>; &lt;p>;“建立[该地区的]品牌并向我们的同行展示香港不仅仅是一个博物馆，而是这里的一个集群和一个协同作用，这一点很重要，”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是一个博物馆关于艺术和文化，而是公园、零售、餐饮和娱乐。这是一次全面的体验。”&lt;/p>;&lt;p>;Fung 表示，超过 2,000 人参加了此次活动的小组讨论，其流媒体服务观看次数超过 400,000 次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/6a51cea1-7cd9-4b4a-abe8-41f4fdb951e2_d1b46f87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区管理局行政总裁冯程静站在M+外。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;整个峰会出席嘉宾总数达6,000人，其中包括欢迎晚宴、周一至M+的派对等活动她指出，连接本地和全球行业领导者以及各种旅游团。&lt;/p>;&lt;p>;该机构的首席执行官表示，现在决定艺术中心是否在未来举办类似的峰会还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但冯先生引用了与会者的积极反馈，称这次活动为他们提供了一个访问香港并与行业大佬面对面交流的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我希望能够继续提供这个平台来促进东西方文化交流，但我现在不能告诉你我们是否会重蹈覆辙，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使不在世界范围内相同的形式，我们可以寻找其他方式来实现类似的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;Fung 表示，她认为参加全球机构和专题小组讨论所签署的 21 份谅解备忘录表明该活动已经实现了其目标。&lt; /p>;&lt;h3>;顶级峰会会让香港跻身全球文化版图吗？&lt;/h3>;&lt;p>;协议涵盖香港输出展览的计划，以及国家故宫博物院的欢迎藏品凡尔赛宫和特里亚农宫、巴黎国家毕加索博物馆、吉美国家亚洲艺术博物馆和卡塔尔博物馆将在未来两年内展出。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在 M+ 举办的[建筑师]贝聿铭特别展览将在2025年在卡塔尔展出。这是一个很好的例子，表明与博物馆的合作不仅是让他们来到香港，我们的展览也有可能走向海外。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;冯说展览只是峰会的直接成果之一。&lt;/p>;&lt;p>;美国史密森国家亚洲艺术博物馆馆长 Chase Robinson 博士在峰会结束后告诉《华盛顿邮报》，峰会为加强现有的关系并建立新的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“来到这里使我能够在香港结识新同事并加深关系。但与此同时，由于这是一次国际活动，我可以见到来自亚洲各地的导演。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术中心将与来自世界各地的 22 家机构签署协议&lt;/h3 >;&lt;p>;罗宾逊还表示，与该地区的博物馆建立联系是有意义的，因为他的机构专注于亚洲艺术。该学者补充说，峰会结束后他将前往柬埔寨讨论其他合作事宜。&lt;/p>;&lt;p>;美国麻省理工学院博物馆候任馆长、德国拜仁 BIOTOPIA Naturkundemuseum 创始馆长 Michael Gorman 教授表示，他应M+总监Suhanya Raffel的邀请，首次来香港参加活动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国艺术和亚洲艺术目前正在发生的事情非常令人兴奋。我很高兴能来了解正在发生的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;戈尔曼在参观香港艺术博物馆后还称赞了这座城市的文化景观。&lt;/p>;&lt;p>;“这真的令人印象深刻看到能量，这里的参观者与西方许多博物馆不同。有很多年轻人以一种相当社交、有趣的方式参与艺术博物馆，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s social media company rises 40 per cent in its Nasdaq debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256832/trumps-social-media-company-rises-40-cent-its-nasdaq-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 22:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/a87b5725-e7d7-4235-a560-b59eb8232708_574056b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在移动设备上的真相社交帐户2022 年 9 月 13 日，华盛顿特区背景中的特朗普照片。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普社交媒体公司的股价在纽约证券交易所首日交易中上涨 40%纳斯达克，在此过程中提升了前总统在该公司的大量股份的价值。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普媒体与技术集团运营着社交媒体平台 Truth Social。在交易开始前，特朗普媒体的市值约为 68 亿美元，如果股价能维持早期涨幅，这一数字将大幅上升。该股票的交易代码为“DJT”。特朗普持有该公司近 60% 的所有权。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普媒体与科技集团于周一被一家名为 Digital World Acquisition Corp 的空白支票公司收购。特朗普媒体现在取代了 Digital World 在该公司的地位纳斯达克证券交易所。&lt;/p>;&lt;p>;Digital World 的许多投资者都是小型投资者，要么试图支持特朗普，要么旨在从狂热中获利，而不是大型机构和专业投资者。由于预期合并即将完成，这些股东今年的股价上涨了一倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/26/D7F91C5C-14E3-47FA-99A4-86C01A521F11_B3EE84EC.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;Div>;约克。唐纳德·特朗普（Donald Trump）的社交媒体公司周二开始公开交易。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们正在押注一家尚未赚钱的公司。特朗普媒体在去年的前九个月中损失了4,900万美元，当时它仅带来了340万美元的收入，不得不支付3770万美元的利息费用。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的一份监管文件中，公司认为新的社交媒体平台的高失败率，以及公司期望其在“可预见的将来”将其运营损失的人损失为投资者的风险。&lt;/p>; &lt;p>; 2月推出的真相社交2022年，在1月6日在美国国会大厦举行的叛乱之后，特朗普被禁止使用主要社会平台，包括Facebook和X（以前是Twitter）。此后，他被恢复了，但一直坚持真实的社会。&lt;/p>; &lt;p>;周一，特朗​​普因刑事案件涉及涉及掩盖婚姻不忠索赔的刑事案件，在纽约听证会上出庭。随后，特朗普对记者表示，“Truth Social 做得很好。作为手枪，这很热，而且表现出色”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，特朗普媒体尚未透露真相社交的用户数量 - 尽管公司是公开的，但现在应该改变。研究公司 Sameweb 估计，Truth Social 2 月份大约有 500 万活跃移动和网络用户。这远低于蒂克托克（Tiktok）超过20亿和Facebook的30亿美元，但仍然比其他“ Alt-Tech”竞争对手等帕勒（Parler）等竞争对手，该竞争对手已经离线了近一年，但正计划卷土重来或Gettr，或Gettr少于200万2月的访客。&lt;/p>; &lt;p>;除了在社交媒体领域的竞争外，特朗普媒体还面临其他风险 - 在某种程度上，特朗普在公司拥有近60％的所有权股份。&lt;/p>; &lt;p >;总部位于佛罗里达州棕榈滩的特朗普媒体在一份监管​​文件中说，“高度依赖特朗普总统的受欢迎程度和存在”。如果前总统出于任何理由限制或终止与公司的关系，包括由于他重新担任总统的运动，该公司“将非常处于不利地位”。&lt;/p>; &lt;h3>; biden运动推出了特朗普的账户真相社会：“ convert依者” &lt;/h3>; &lt;p>;承认特朗普参与了许多法律程序，该公司指出，“一个或多个案件中的不利结果”可能会对特朗普媒体和真相社会产生负面影响。&lt;/p >; &lt;p>;该公司说，另一种风险是，作为控制股东，特朗普将有权以自己的利益投票，这可能并不总是符合所有股东的利益。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;如果最近的交易活动表明，投资者可能会遇到颠簸。今年，在股东就与特朗普媒体合并进行投票之前，数字世界的股价上涨了一倍多。在周五投票后，股票下跌了近14％，但周一，他们以35％的收益反弹。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s plans to tackle plight of left behind children prove effective?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256826/will-chinas-plans-tackle-plight-left-behind-children-prove-effective?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 21:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/26/1F17F565-B9A5-47F4-8644-1569ADEB5334_76105D56.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国在农村地区有数百万的儿童。照片：Ren Shi Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的几周中，中国的媒体和社交媒体对一个13岁的男孩的可怕杀害感到不安，据称是由三名同学的杀害。&lt;/p >; &lt;p>; Hebei Province的消息再次成为最前沿的，当时一个或两个父母搬到大城市去寻找工作时，中国农村留下了长期存在的问题。&lt;/p>; &lt;p>;应得对于缺乏父母护理，这些孩子面临许多问题，包括健康，教育，心理和行为问题。&lt;/p>; &lt;p>;学术研究表明，这些孩子有更高的机会犯罪或成为受害者或成为受害者或&lt;/p>; &lt;p>;一篇论文，由北京大学研究员张·丹丹（Zhang Dandan）与墨尔本大学的丽莎·卡梅伦（Lisa Cameron）和澳大利亚国立大学的辛蒙（Xin Meng）合着，并在同行评审的经济行为杂志上发表&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该论文的标题为“在童年时期会导致成年后犯罪？监狱囚犯。&lt;/p>; &lt;h3>;修复城市农村差距？中国权衡可交易的“左撇子财产” &lt;/h3>; &lt;p>;得出的结论是，父母留下的人更有可能在成年后成为罪犯，因为他们往往更愿意冒险和冒险&lt;/p>; &lt;p>;许多研究还表明，留下的儿童容易成为性虐待，学校欺凌，人口贩运以及遭受抑郁症，孤独或自杀等心理问题的受害者。 &lt;/p>; &lt;p>;这种情况不是一种新现象。 2015年，在吉州省的一个县比吉（Bijie）的四个孩子被其移民工人父母遗弃后，该国震惊了。&lt;/p>; &lt;p>;中国研究人员还强调了2010年人口普查的一个人物。当时有多达6000万个儿童还剩6000万。鉴于这些孩子中的许多人现在将是成年人，所以这引发了一个问题，即他们的孩子正在发生什么。&lt;/p>; &lt;p>;其他问题包括其他问题他们中的许多人生活在功能失调的家庭中，因为他们的父母可以给他们很少或没有父母的照顾，或者在自己的童年时期遭受创伤和家庭分离。&lt;/p>; &lt;p>;社会和心理问题，如果尚未解决并传递到下一个下一个社会和心理问题一代，很容易变得更加严重，在家庭线或当地更加根深蒂固，并引起更大的社会问题。污名。&lt;/p>; &lt;p>;也有研究表明，许多移民儿童已经找到了减轻他们面临的挑战的方法。例如，2021年国际环境研究与公共卫生杂志上的一篇论文发现，与父母的交流（即使他们不生活在一起）对孩子发展韧性至关重要。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;政府似乎意识到问题的严重性。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，民事事务部发出了一项为期三年的行动计划，希望减轻局势，地方政府一直在发布他们的情况&lt;/p>; &lt;p>;这些行动计划旨在改善剩下的儿童的心理和心理健康并改善安全措施，例如在许多溺水事件之后围栏村庄的鱼池塘， 。 H3>;清空村庄或工作裁缝城市：农村中国人对Hoe &lt;/h3>; &lt;p>;有艰难的行列当中国大陆没有充满活力的公民社会时，得到适当的资金或证明是有效的。&lt;/p>; &lt;p>;也没有提及政策变更，以使移民工人在城市工作时更容易带走他们的孩子。毕竟，官员，辅导员，志愿者或监护人的访问无法替代父母的护理。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eddy Li, renowned Hong Kong watchmaking tycoon, dies aged 69]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256819/eddy-li-renowned-hong-kong-watchmaking-tycoon-dies-aged-69?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 20:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/26/e8ab0509-72fa-4df9-821C-C8E474AC1D5B_FB_FB_FB48814B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的公司于1989年。照片：大卫·王&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港监督大亨埃迪·李·洪（Eddy Li Sau-Hung）遭受中风后69岁去世，他的公司周二宣布。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Campell Group说，其主席周一在他的家人和亲密朋友的面前去世。领先的制表公司说。 “ [星期一]，在他的家人和亲密朋友在场的情况下，他和平过世。” &lt;/p>; &lt;p>; li，也是中国制造商协会的前主席，于1989年成立了坎普尔集团。后来，将手表业务扩展到了房地产，金融和古董的各个部门。&lt;/p>; &lt;p>;他于2017年被授予香港的最高荣誉，金黄妮尼亚之星，并自2012年以来被任命为和平法官。 -a56abc32a877_4aa35171.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;顶级香港政府官员向埃迪·李（Eddy Li）表示敬意。照片：David Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他曾在1995年至2000年在包括香港贸易咨询委员会在内的许多公共机构任职，并且是中国人民的前成员政治咨询会议。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）周二对李突然去世表示“深切的慰问”，称这是香港社会的“巨大损失”。&lt;/p>; &lt;p>;“李博士和我回去了。他是工业领域的成功领导者，也是一位杰出的工业家，他推动了这座城市的商业行业。 &lt;p>;政府官员，包括文化，体育和旅游部长凯文·杨·杨 - 亨亨和发展秘书Bernadette Linn Hon-Ho，也向Li. &lt;/p>; &lt;p>;致敬。&lt;/p>; &lt;p>;中国制造商协会感谢李他对工业的贡献，并说成员失去了一位才华横溢的领导者“感到抱歉”。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/03/26/23B23AE7-C012-4F75-887C-C2F7A23E23E4860_580_580A42F1.JPG“ JPG” ALT =“ ALT =”>; &lt;div>;很快得到确认。照片：David Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li的家人向那些在李住院期间发出的问候和照顾的人表示“深切的赞赏”。&lt;/p>; &lt;p>; “李博士的家人也借此机会向社会各界领导致以诚挚的谢意，感谢他们多年来对李博士的事业追求和参与公共服务所给予的巨大支持和宝贵建议。”他们说。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，葬礼安排将在适当的时候确认。&lt;/p>; &lt;p>;在2016年在林南大学的演讲中，他被授予了荣誉奖学金，他说他说他持有洪恩Kong珍惜他的内心，因为这是他从头开始建立自己的职业生涯的地方。 “在那些艰难的时期，我深刻了解到，我们应该充分利用这个世界上的有限时间，并为自己和社会做更多的事情。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese football officials given long jail terms over corruption scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256804/chinese-football-officials-given-long-jail-terms-over-corruption-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 20:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/26/52FCEBA4-6920-4F62-A106-24F624039E19_4E901F41.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;今年早些时候。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;许多中国体育官员因腐败而被判入狱，其中包括中国足球协会（CFA）的前主席，被判处无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;这些句子是对运动腐败的调查的结果，该腐败始于2022年，并诱骗了许多高级人物。&lt;/p>; &lt;p>;，以及贿赂的无期徒刑判处陈Xuyuan，前董事长在CFA中，湖北省的法院周二宣布将这些判决发给其他四名前体育管理人员，其中包括前CFA前执行副秘书长陈·杨利安格（Chen Yongliang）被判入狱14年。&lt;/p>; &lt;p>; yu Hongchen，中国田径协会的前主席被判处13年徒刑； CFA超级联赛前总经理Dong Zheng被判处八年徒刑，而Wuhan足球管理中心的前董事Liu Lii被判处30个月。去年10月被捕的体育部长杜Zhaocai。男子国家橄榄球队的前任主教练李·泰（Li Tie）也被赶上了竞选。研究表明，中国党官员使用新闻报道来削弱竞争对手，并仍在等待审判。根据州媒体报道，数十人 - 包括教练，球员，裁判，俱乐部高管和代理商 - 受到调查。在2010年至去年期间，“特别大量的贿赂”价值超过8,100万元人民币（1,120万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，在CFA任职期间，Chen对许多足球俱乐部做了帮助和当地协会，帮助他们以“严重破坏”公平竞争的方式赢得比赛。道歉，说他对自己的行为感到“ ham愧”，并想“真诚地对[粉丝]表示抱歉，我希望得到宽恕”。&lt;/p>; &lt;p>; chen以前在一月份播出的CCTV纪录片中出现过州媒体报道&lt;/H3>;报告，重点是男子国家队未能参加卡塔尔2022年世界杯足球比赛的调查。&lt;/p>; &lt;h3>;中国超级联赛主席被带走进行调查。 &lt;p>;纪录片说，调查旨在回答球迷关于男子团队令人失望的表演，常规丑闻和“充满混乱的游戏”的问题。&lt;/p>; &lt;p>;同时，前体育负责人Yu也是通过在体育和CFA总部的足球管理中心的角色中，他参与了足球。&lt;/p>; &lt;p>;法院发现，他在2010年至今已从足球队和个人身上收取了超过2250万元人民币的贿赂。 2023年滥用了他的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU has reason to keep things sweet with China despite protectionist rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/china-opinion/article/3256435/eu-has-reason-keep-things-sweet-china-despite-protectionist-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.26 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/26/d71f2c97-0dbd-4246-bb5d-d-d-2f4b2b2b0fa2a2a2_5c0110c0.jpg“ alt =”>; p>;美国立法者成为全球头条新闻，目的是推动一项旨在迫使中国派克托克在美国的行动的法案，但欧盟通过了针对中国商业利益的相对低调的规则。但是，欧盟的措施可能会对中国行业产生更深远的影响。&lt;/p>; &lt;p>;可以说，最有争议的是欧盟的新指令，负责监督国际业务供应链。这将要求大型欧盟公司在与当地供应商和其他业务合作伙伴有关的国家中监视其运营国家的人权和环境政策。&lt;/p>; &lt;p>;该措施前瞻性地针对所有具有不同监管的发展中国家这些领域的标准，预计许多中国企业将被关注。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国商会对欧盟的调查，中国的企业尤其关注法律的尽职调查要求， &lt;/p>; &lt;p>;尤其是合规性，预计中国太阳能和纺织品生产商将在进入欧盟市场时会有很高的合规负担。在过去的十年中，这些中国公司在单一市场上有效地淘汰了欧盟竞争对手，行业官员一直在游说欧盟采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;与新的供应链法律同时，欧盟也同意根据禁止“强迫劳动”制造的产品的新规则。此举被视为旨在更具体地针对中国在其新疆西部地区的劳动惯例。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟针对强迫劳动的新法律将与其供应链立法相互联系鉴于新疆是全球出口的服装的主要生产商。该地区也是中国太阳能电池板的主要生产国。&lt;/p>; &lt;p>;要在伤口中擦盐，这些域外法律是在欧盟对中国电动汽车（EV）制造商的反补偿调查中进行的，该公司于去年推出。欧盟贸易政策的另一个要素是它打算减少与中国的贸易赤字。根据欧盟数据，去年达到了2.91亿欧元（3210亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;，即使这一数字比上一年少约1000亿欧元，欧盟和其他西方政府都抱怨他们说，中国的“产能过剩”，他们说的是市场上的风险溢出影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;回应，北京智囊团与欧盟和美国对超级能力的主张是不满的指控反对&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，由于双方的温度似乎处于潜在的贸易战的边缘，中国和欧盟领导人似乎正在努力努力，从贸易保护主义螺旋的边缘带回双方。&lt;/p>; &lt;p>;到这一目标，德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）下个月将访问北京，而中国总统习近平·吉宁（XI Jinping）将于5月前往巴黎。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;很可能是解决中国和欧盟贸易差异的更清晰的方法。在很大程度上，这很可能是通过对唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统职位可能对各自的国际贸易利益意味着什么的相互担忧来推动的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的结果威胁到这样的结果威胁要从华盛顿释放前所未有的保护主义浪潮，这将对中国和欧盟的贸易产生破坏性影响。&lt;/p>; &lt;p>;可能发生了可能发生的事情，特朗普本月早些时候威胁要征收100％的关税在包括电动汽车在内的进口汽车上，誓言“如果我当选，您将无法出售这些人”。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于可能更复杂的贸易环境，中国和欧盟可能&lt;/p>; &lt;h3>;如果特朗普重新选举总统&lt;/h3>; &lt;p>;，欧洲经济方面的考虑可以提高这种方法：一些分析师看到欧洲的，为什么中国会看到欧洲的，&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国可以轻松放心。制造和出口竞争力可能会受到结构濒危的风险。这种状况尤其受到廉价俄罗斯能源为其行业提供动力的损失，尤其是在德国制造业。市场。法国公司采用了类似的方法，尽管更专注于奢侈品。能源和金属部门以前曾在欧洲的工业供应链中提供。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国商务部，欧洲直接投资在2022年增加了92％大流行年。此外，德国的直接投资去年达到了创纪录的130亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;从这个角度来看，欧盟目前生产的许多商品将来可能不会出现在欧盟的贸易数据中，因为它们将越来越多地成为&lt;/p>; &lt;p>;均可生产和消费。趋势表明企业投资对中国的投资下降。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，即将到来的领导人在北京和巴黎举行的会议应肯定他们的意图，以支持在中国的直接投资，从而增强欧洲公司的机会中国市场不断增长的同时，对冲贸易保护主义的风险增加。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>