<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[China factory activity surprisingly expands in November, hits 3-month high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3243443/china-factory-activity-surprisingly-expands-november-hits-3-month-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的一项民间调查显示，在订单增加的推动下，11月份中国工厂活动意外扩张，但外部需求疲软继续构成压力&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 10 月份的 49.5 升至 11 月份的 50.7，创下三个月来最快扩张速度，超过分析师预测的 49.8。 50点大关区分增长和收缩。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国第三季度经济增长好于预期，但周四官方制造业PMI连续第二个月下降，制造业正在艰难复苏.&lt;/p>;&lt;p>;官方与财新调查样本不同，财新PMI重点关注沿海地区的出口型企业和中小企业。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管我们预计政策立场将保持不变，但各行业的经济运行速度不同汇丰银行经济学家周四表示：“积极主动的举措将有助于维持未来几个季度的整体增长势头。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商品生产商 11 月份收到的新订单出现 6 月份以来的最快增长，为该数据提供了支持。 &lt;/p>;&lt;p>;工厂主因此扩大了生产和采购活动，两个分类指数从 10 月份的收缩中反弹至 11 月份的增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的经济表现疲弱。 -房地产行业低迷、地方政府债务风险和全球经济增长放缓拖累了疫情复苏。今年政府出台了一系列政策措施来提振经济。&lt;/p>;&lt;h3>;投资承诺、免签入境：11月份中国经济的七件事&lt;/h3>;&lt;p>;中国居民消费价格大幅下滑10 月份，国内需求的关键指标显示出大流行以来未见的疲软，同时工厂通货紧缩加深。&lt;/p>;&lt;p>;对 12 个月前景的乐观情绪升至 7 月份以来的最高水平。调查显示，企业希望国内外更大的客户需求将支持来年的增长。&lt;/p>;&lt;p>;外部需求疲软是影响工厂活动的重要因素，11 月份新出口指数为 49，连续五个月收缩。&lt;/p>;&lt;p>;该行业的薪资削减已连续第三个月持续。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang building world’s longest highway tunnel in play for regional connectivity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243403/chinas-xinjiang-building-worlds-longest-highway-tunnel-play-regional-connectivity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;按照目前的标准，中国正在建设世界上最长的公路隧道——该项目将穿越地球上最长的山脉之一，天山胜利隧道是乌鲁木齐至玉里高速公路的重要路段，将为新疆维吾尔自治区与中亚地区的交往开辟新途径，专家称中亚地区是对外贸易日益具有决定性的地区。官方媒体称，它是连接该地区南北两半的重要交通枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;2025 年 10 月底建成通车后，穿越天山的旅行时间将缩短至 20 左右分钟，从首都乌鲁木齐到该地区人口最多的两个城市库尔勒的车程将从七个多小时缩短到三个小时左右。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该隧道竣工后预计全长 22.1 公里（13.7 英里），是目前在建最长的隧道。 &lt;/p>;&lt;p>;“竣工肯定有利于新疆欠发达地区的贸易和经济增长，”经济学人智库经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国与中国建立更紧密的外交和经济关系徐补充说，在与中亚的关系中，该地区将成为一个日益重要的支点，既是最终市场也是中转站，更多的基础设施建设可能会促进互联互通，包括建设中国-吉尔吉斯斯坦-乌兹别克斯坦铁路。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“重新包装的【一带一路”倡议】更加注重经营风险和投资回报。从这个意义上说，中亚提供了合理的回报风险组合，特别是其丰富的能源储备和可接受的安全状况。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;新疆已成为中国与西方国家之间的地缘政治痛点。在被指控侵犯人权、从事间谍活动和支持俄罗斯在乌克兰的战争后，美国和欧盟分别对该地区实施了制裁和出口管制——北京方面否认了所有这些。&lt;/p>;&lt;p>;但这些措施遭到了蔑视。据乌鲁木齐海关统计，今年前 10 个月，该地区对外贸易额创下 2870 亿元人民币（405 亿美元）的历史新高，同比增长近 50%，到 9 月就超过了 2022 年的累计总额.&lt;/p>;&lt;p>;中国还试图利用新疆独特的地理优势，特别是与俄罗斯、蒙古、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和巴基斯坦等八个国家接壤，这些国家都是中国“一带一路”的核心倡议。&lt;/p>;&lt;p>;加强交通网络将加强新疆与中亚更广泛的基础设施联系，与省政府有联系的智库广东省改革研究会执行主席彭鹏表示。&lt;/p>;&lt;p >;“铁路、公路、航空等渠道已经十分丰富，而团体旅游、自助游等文化交流则相对匮乏。新的途径可以使贸易方式多样化，甚至延伸到进一步的文化和旅游交流。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，新疆还公布了建设新自由贸易中心的计划，这体现了北京扩大其经济影响力的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;一项试点计划将在根据中国国务院网站上发布的通知，新疆可能需要在喀什、霍尔果斯和乌鲁木齐三个地区就业，新疆正式成为自由贸易区可能需要长达五年的时间。 /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US judge halts Montana’s TikTok ban from taking effect on January 1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243441/us-judge-halts-montanas-tiktok-ban-taking-effect-january-1?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四晚些时候，美国法官阻止了蒙大拿州首个禁止使用短视频分享应用 TikTok 的州禁令于 1 月 1 日生效，称其侵犯了用户的言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官唐纳德·莫洛伊 (Donald Molloy) 发布初步禁令，阻止对这款中国应用程序的禁令，称该州禁令“超越了国家规定” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国字节跳动旗下的 TikTok 周四没有立即发表评论。该公司于 5 月起诉蒙大拿州，以多种理由寻求阻止美国各州的禁令，称其侵犯了公司和用户的第一修正案言论自由权。蒙大拿州的 TikTok 用户也提起诉讼，要求阻止该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;州总检察长办公室为立法机关批准的禁令进行了辩护，理由是担心蒙大拿州用户的个人数据和潜在的中国间谍活动，但没有立即采取行动评论。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 在法庭文件中表示“过去没有、也不会与中国政府分享美国用户数据，并已采取实质性措施保护 TikTok 用户的隐私和安全”。&lt;/p>;&lt;p>;莫洛伊，他被任命为替补席。民主党总统比尔·克林顿认为 TikTok 在他的观点中提出的众多论点都有道理。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月份的听证会上，莫洛伊质疑为什么没有其他州效仿蒙大拿州禁止 TikTok，并询问该州是否“家长式作风” ”，认为该禁令对于保护 TikTok 用户的数据是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿州本可以对该州 TikTok 的每次违规行为处以 10,000 美元的罚款，但法律并未对个人 TikTok 用户施加处罚。 &lt;/p>;&lt;p>;国会中的一些人试图禁止该应用程序，或赋予拜登政府新的权力来施加限制或禁止它，但这些努力近几个月来陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;前任唐纳德·特朗普总统在 2020 年试图禁止 TikTok 的新下载，但一系列法院判决阻止了该禁令生效。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Shameless’: China public bondage couple with crawling man in dog headgear on leash held by woman brandishing whip detained by police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242760/shameless-china-public-bondage-couple-crawling-man-dog-headgear-leash-held-woman-brandishing-whip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警方拘留了一对年轻夫妇，因为一段视频疯传，显示他们沉迷于公开奴役角色扮演癖。&lt;/p >;&lt;p>;据报道，11月18日晚，中国中部河南省郑州叠湖大桥上发生了这一场景，一名戴着狗头套的男子在一名拿着鞭子的女子的带领下沿着地面爬行。 &lt;/p>;&lt;p>;据新京报报道，这名23岁的孙姓女子和她的20岁的男友于某最近在网上认识，警方称他们是为了刺激而表演这一噱头。&lt;/p>;&lt;p >;他们被桥上的一名行人拍摄，他在视频中表示“无法理解这对夫妇的行为”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“你看，那些年轻人只是在玩一个非常规的游戏，”行人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个人穿着狗的衣服帽子上什至还有一根绳子系在帽子上。那个女人手里拿着一根鞭子，走在他身边，就像宠物主人遛狗一样。”&lt;/p>;&lt;p>;年轻人在地上爬了几分钟，从桥的一端爬到了桥边。另外，在他和女友上车离开现场之前，该行人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的视频在网上疯传，微博浏览量达1.5亿次，抖音浏览量达900万次。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这对公众造成了“恶性”影响，并以“寻衅滋事”的罪名拘留了这对年轻夫妇。&lt;/p>;&lt;p>;这种捆绑角色扮演​​被谴责为大陆社交媒体上的人们感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为他们在玩什么新东西，但他们在做一些违反道德标准的事情。他们缺乏道德基础。”一位网上观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有见过像这两个人这么无耻的人。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;而第三位则写道：“他们不仅损害了公共秩序和良好风俗，还丧失了作为一个人的尊严。” &lt;/p>;&lt;p>;一些人认为这对夫妇正在施虐受虐：“如果你想玩 S&amp;M 游戏，就在家里玩，不要出去，”一位人士建议道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Munich-Bangkok Lufthansa flight diverted to Delhi after man yells at his wife, tries to set blanket on fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243439/munich-bangkok-lufthansa-flight-diverted-delhi-after-man-yells-his-wife-tries-set-blanket-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据《印度时报》报道，周三，汉莎航空的一架航班在一对夫妻发生严重争吵后被迫改道。&lt;/ p>;&lt;p>;这架巨型空客 A380 正在德国慕尼黑和泰国曼谷之间飞行（行程 10 小时），此时争吵爆发。&lt;/p>;&lt;p>;这促使飞行员向英迪拉甘地国际机场的空中交通管制部门报告据《印度时报》报道，印度德里机场发生“情况和可能不守规矩的乘客”。&lt;/p>;&lt;p>;一名官员告诉该报，妻子向飞行员报告了丈夫的行为，寻求干预，因为她感到受到威胁&lt;/p>;&lt;p>;未透露姓名的消息人士告诉《印度时报》，这名 53 岁的德国公民的丈夫对妻子大喊大叫并扔食物，然后无视机组人员冷静下来的请求。&lt;/p>;&lt;p>;据报纸报道，他还试图用打火机烧毯子。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁了一名试图贿赂登上阿姆斯特丹航班的中国游客&lt;/h3>;&lt;p>;两名男子据《印度快报》报道，他和他的泰国妻子在德里下飞机，并被移民官员和联邦警察带走。&lt;/p>;&lt;p>;《印度时报》报道称，汉莎航空正在与当地的德国大使馆协调，并且汉莎航空在一份声明中向《商业内幕》证实，航班因一名“不守规矩的乘客”而改道，该乘客“已移交给当局”，但没有提供事件的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“乘客和机组人员的机上安全是我们的首要任务，”该航空公司补充道。&lt;/p>;&lt;p >;根据 Flightradar24 的数据，该航班比预定时间晚了大约两个小时抵达曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Japanese trapped by outdated work culture seek greener pastures abroad: ‘I want some freedom’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243400/young-japanese-trapped-outdated-work-culture-seek-greener-pastures-abroad-i-want-some-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当 Jun Shigeno 从日本大学毕业后加入新公司时，他对业务充满热情，并对学习机会感到兴奋，开发新技能并为公司的发展做出贡献。读了四年大学后，他也期盼着银行存款能扭亏为盈。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，他永远疲惫不堪，很少有时间见朋友或家人，说出自己的心声。他的银行账户里的情况也只是稍微好一点。当 24 岁的茂野看着比他早几年加入他的科技公司的同事时，他担心对他的要求只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他开始去海外寻找工作，并已经询问了德国和加拿大的职位。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一场噩梦”：随着过劳死案件的增加，日本工人谴责办公室文化&lt;/h3>;&lt;p>;随着日本面对日益严重的劳动力短缺问题，合格、有能力的员工正是公司应该留住的人才，但对于许多年轻人来说，过时的企业文化正在驱使他们走向更美好的未来。&lt;/p>;&lt;p>;在茂野的招聘过程中，公司他说，公司希望员工能够享受工作与生活的平衡，但这种情况并没有持续多久。 “一开始还不算太糟糕，但现在我每个月加班时间最少 60 小时，最长可达 80 小时。”&lt;/p>;&lt;p>;雪上加霜的是，他据称，只支付前40小时的加班费，其余的都属于“服务加班”。几乎所有日本公司都运行相同的系统。&lt;/p>;&lt;p>;“薪酬并不比美国或欧洲的公司高，但我一周很忙，根本没有时间做我想做的事情，而周末我必须学习。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Shigeno 的雇主希望他每年获得三项额外的专业资格，唯一的学习时间是周末，他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的未婚妻，Nagisa Ota ，同样厌倦了她的陪伴，并且愿意去其他地方。然而，对她来说，原因略有不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是觉得这不适合我。我在澳大利亚完成了实习，在其他国家对工作的态度完全不同，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里，没有人考虑工作时间以外或周末的工作，每个人都在工作日离开办公室。时间和工作并不是他们生活的重点。这就是这里的情况，这不是我想要的。我只是想要一些自由。”&lt;/p>;&lt;p>;政府没有关于离开工作岗位到国外寻找工作的日本年轻人数量的统计数据，尽管传闻证据表明这种情况正变得越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;为什么日本工人不愿意带薪休假？&lt;/h3>;&lt;p>;富士通全球市场情报部门首席政策经济学家马丁·舒尔茨认为，日本年轻人出国工作实际上可能是有益的。&lt; /p>;&lt;p>;“我想说，多年来，移居海外的日本人太少了，因为随着我们的世界更加紧密地联系在一起，我们需要年轻人出国，获得新的技能和观点，并发现事情是如何做的“不同的方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有日本人体验日本以外的世界，这阻碍了这个国家的发展，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在完全不同的环境中发展他们的能力将允许冒险精神舒尔茨表示，如果年轻人将来回到日本，他们将成为对全球商业有新认识的领导者，或者充当希望将其产品和服务推向新市场的日本公司的中间人。&lt;/p>;&lt; p>;“这些人可以被激励成为未来的创新者，这对日本也将是积极的，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Shigeno 最小的弟弟已经移居国外，正在法国完成家具设计课程。自从四个月前移居欧洲以来，他就表示不太可能再次回到日本生活。其他人似乎也将效仿。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的艾米丽·伊泽 (Emily Izawa) 在东京读大学三年级，正在开始找工作，但在呆了两个月后，人们对工作的不同态度让她感到震惊今年夏天在欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本，几乎每个人加入他们的第一家公司时都相信他们将在那里度过余下的职业生涯，但我了解到这并不是欧洲人看待未来的方式， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过与人们交谈，我们还清楚地了解到，在欧洲公司中，一个人的晋升取决于他们的表现，而与他们的年龄、想要上哪所大学无关。 ” 或他们的性别，这与日本也有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;“但外国的方式更好，因为它鼓励人们为公司竭尽全力并获得公平的回报，”她说。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Izawa 说她还意识到女性能够更好地平衡事业和家庭，而日本企业的女性往往不得不牺牲一个，而且很多企业不愿意提拔女性，因为她们认为女性员工结婚后就会离开。&lt;/p>;&lt;p>;她还发现人们彼此交谈的方式，即使是在商业环境中，也比日本人相互交谈的古板和过于正式的方式令人耳目一新。&lt;/p>;&lt;p>;“我在一家咖啡店兼职，我是当我在英国时，看到员工和顾客平等地聊天，真的很惊讶，”她说。 “这在日本是不可能的，但我认为这样更舒服。”&lt;/p>;&lt;p>;Izawa 英语流利，目前正在考虑毕业后进入旅游业工作，希望这能让她&lt;/p>;&lt;p>;她的哥哥 Issei 也在寻找日本以外的工作，但采取了略有不同的方法，加入一家大型国际连锁酒店担任初级经理，并打算调到日本在他积累了几年经验后，这是公司在国外的资产之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;Alyssa Hirata 毕业后在她的第一家日本公司工作了 18 个月，然后就辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，感觉就像被困在日本的一个小世界里，我想旅行并运用我的英语技能，”她说。 “我想要的比日本能给我的更多。”&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的平田正在学习一门课程，该课程应该会成为一家航空公司的空乘人员，并希望在一家外国公司找到一份工作&lt;/p>;&lt;p>;“在我以前的公司，对于我周围的每个人来说，工作就是他们的全部生活，”她说。 “我就是无法理解这一点，我违反了所有不成文的规则，比如每天准时离开。我的同事说我很勇敢，但我不在乎；我希望能够与朋友和家人共度时光。&lt;/p>;&lt;p>;“日本对我来说太保守了；我希望能够决定自己的未来，而我认为实现这一目标的最佳方式就是出国工作。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trainee Hong Kong police negotiators perfect the art of listening in intense 2-week course, let subjects do the talking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3243427/trainee-hong-kong-police-negotiators-perfect-art-listening-intense-2-week-course-let-subjects-do?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五晚上，在香港警察学院大楼深处，几名警察聚集在天桥上一名沮丧的年轻女子周围。尽管她提出抗议，但警察们手无寸铁，身着便衣，轮流试图安慰她。&lt;/p>;&lt;p>;但戏剧性的一幕并不像表面上看到的那样。这些警官是警队新招募的 15 名警察谈判干部之一，他们的紧张努力是他们训练的一部分，在此期间他们将学习如何处理自杀未遂、家庭纠纷、绑架甚至恐怖袭击。&lt;/p>;&lt; p>;干部首席培训官张建斌表示，他的团队在执行任务时只有一个目标：倾听他们的主题。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“谈判并不在于我们的谈话能力如何。我们主要倾听当事人以及他们如何表达情绪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个阶段，我们不再谈论谈判成功或失败，而是看谈判是否有进展。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果愿意跟我们说话，情绪稳定了，那就是进步。”&lt;/p>;&lt;p>;这个干部每两三年招聘一次，目前有95名成员来自整个部队的队伍。所有新入职人员都必须经过为期两周的训练营，并必须通过期末考试才能入队。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警察接收了137名内地大学的城市学生&lt;/h3>;&lt;p>;学员白天学习沟通策略，晚上则根据所学知识进行情景模拟，并进行日常笔试。&lt;/p>;&lt;p>;干部指挥官廖家基表示，实践课程一直持续到午夜，以模拟团队的辅助性质，因为所有成员都会在日常警察职责之外承担这一角色。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上的训练课程让新兵处​​理一名有自杀倾向的女大学生试图逃跑的场景出于学业压力和孤独，从天桥跳下。&lt;/p>;&lt;p>;几名见习谈判员未能说服该学生（由一名干部扮演）跳下天桥，因此他们寻求了一位熟悉的年轻人的帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;这名年轻男子是香港演艺学院的一名真正的学生，他被警方邀请在实习过程中扮演朋友和家人等次要角色，并提供反馈&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方将调整候选人体能测试，邀请更多人申请&lt;/h3>;&lt;p>;廖先生表示，这是第一次邀请，因为他希望促进社区参与&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要他们扮演某个特定的角色。只要以他们自己或朋友的身份告诉我们真相，因为有时（谈判者）所说的话可能并不适合当前情况。”Liauw 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Liauw 说，除了提高谈判技巧之外，学员们还还必须学会如何控制可能在现场的其他各方，例如对象的家人和翻译。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个场景中，学员必须化解涉及一名巴基斯坦男子的事件，该男子在向警方报告他试图喝清洁剂自杀后非常愤怒。&lt;/p >;&lt;p>;学员必须聘请翻译才能与该男子沟通。谈判人员每讲完粤语就停顿一下，让翻译用乌尔都语重复。&lt;/p>;&lt;p>;但随后该男子向翻译大喊大叫，同时向自己挥舞刀子，翻译也变得焦躁起来。然后两人很快就用乌尔都语进行了一场争吵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在测试我们的学员如何在事情失序时重新获得控制。口译员没有接受过任何危机谈判培训。在这种情况下，他们可能会感到焦虑或表现出意想不到的行为，这种情况经常发生。”Liauw 说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方 5 月份收到的求职申请是去年的“4 倍”&lt;/h3>; &lt;p>;谈判人员需要学习如何与口译员以及自杀者的朋友和家人沟通，以控制紧张局势并避免不必要的挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;对于实习生黎婉文来说作为一名拥有七年警察经验的退伍军人，和平解决危机的愿望让他在克服陡峭的学习曲线成为谈判代表时坚定了他的信念。&lt;/p>;&lt;p>;“课程非常激烈，但我学到了很多东西。我逐渐意识到，说不是最重要的，听才是最重要的。我们需要能够倾听人们的需求来帮助他们。”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;张说，培训场景的灵感来自于干部为新兵执行任务而处理的真实事件。&lt; /p>;&lt;h3>;香港警方誓言加大力度打击青少年犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;“真正的案件很少是由于单一原因而发生的。即使他们告诉我们一个原因，背后通常还有多层原因。我们的工作是分散他们的情绪反应并了解表面原因。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为培训目标，我们每天晚上为学员提供不同的主题。”&lt;/p>;&lt;p >;期末考试结束后，成功入职的新人仍需通过六个月的试用期，并每两年累计工作 48 小时，才能保住干部职位。&lt;/p>;&lt;p>;今年的前 10 个月一年来，该团队执行了 70 次任务，涉及自杀未遂、人员站在危险地点或被困等情况。成功救出当事人69起。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 more Gaza hostages freed, but Hamas expected to set higher price for remaining captives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243437/8-more-gaza-hostages-freed-hamas-expected-set-higher-price-remaining-captives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 07:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周四共释放了八名人质，以换取根据延长期限的最后一刻协议释放更多巴勒斯坦囚犯他们在加沙的停火再延长一天。&lt;/p>;&lt;p>;但是，现在已经进入第七天，任何进一步延长休战可能会更加令人畏惧，因为哈马斯预计将为许多剩余的人质设定更高的价格。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯在周四下午释放两名以色列妇女后几小时释放了六名人质。以色列军方表示，所有这些人都已移交给加沙红十字会，并被送往以色列送往医院并与家人团聚。&lt;/p>;&lt;p>;每天至少有 10 名以色列人以及其他人休战期间释放了至少 30 名巴勒斯坦囚犯，以换取以色列释放至少 30 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及为什么哈马斯周四按照停火协议释放的人质少于 10 名人质时，军方首席发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 少将指出，12 名以色列公民已被释放”，这意味着总数已满足以色列的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持每天的最大数量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将在晚些时候释放 30 名巴勒斯坦囚犯。 &lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯 10 月 7 日对以色列发动致命袭击并引发战争之后，以色列进行了数周的轰炸和地面攻势，国际社会压力越来越大，要求尽可能长时间地继续休战。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;哈马斯交出了 2 名人质，但造成 3 人死亡的枪击事件威胁停战&lt;/h3>;&lt;p>;加沙地带数千名巴勒斯坦人被杀害，230 万人口中的四分之三以上被迫背井离乡，导致人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;以色列誓言一旦停火结束，将恢复战斗，目标是瓦解哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;停火定于周五早些时候到期，尽管国际调解员正在努力延长谈判期限。&lt;/p>;&lt;p>;谈判似乎变得更加艰难，哈马斯已经释放了 10 月 7 日绑架的大部分妇女和儿童。预计武装分子将提出更高的要求返回以释放数十名平民和士兵。据信约有 140 名人质仍被哈马斯囚禁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;埃及国家信息服务局局长迪亚·拉什万 (Diaa Rashwan) 表示，在调解中发挥关键作用的卡塔尔和埃及正在寻求将协议再延长两天。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡正面临紧张局势。人质家属施加压力，要求将他们带回家。但他的极右翼执政伙伴也在敦促他继续战争，直到哈马斯被摧毁，如果他被认为做出太多让步，他们可能会放弃他的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示将维持停战，直到哈马斯被摧毁为止。哈马斯停止释放俘虏，届时它将恢复旨在消灭该组织的军事行动，尽管拜登政府敦促其采取更加精确的行动。&lt;/p>;&lt;p>;最初的休战，周五开始，现已两次延长，呼吁释放妇女和儿童。以色列官员在周四人质获释前表示，加沙武装分子仍扣押着约 30 名妇女和儿童，按照目前的速度，这些人将在几天内全部获释。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列和哈马斯在停战协议达成前几分钟延长了停战期限。结束&lt;/h3>;&lt;p>;尚不清楚剩余的女性人质中有多少可能是士兵。对于仍被关押的士兵和平民，哈马斯预计将要求释放被判犯有致命袭击罪的知名巴勒斯坦人，以色列过去一直强烈抵制这一做法。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，仍有约 125 名男子被关押。以色列将于周四释放 30 名巴勒斯坦人，其中包括 22 名青少年和 8 名以色列巴勒斯坦妇女，其中包括数十名士兵。据人权组织称，以色列当局对此类帖子进行了打击，以涉嫌煽动暴力为由逮捕了 270 多名巴勒斯坦公民。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping’s investment promise, Mastercard, visa-free entry: 7 things from China’s economy in November]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243357/xi-jinpings-investment-promise-mastercard-visa-free-entry-7-things-chinas-economy-november?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在旧金山会见美国总统乔·拜登后，习近平主席承诺将推出更多措施吸引外国投资者来到中国。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在亚太经合组织工商领导人峰会上表示，中国将“努力拆除壁垒”。&lt;/p>;&lt;h3>;“下一个中国仍然是中国”：习近平承诺拆除投资壁垒&lt;/h3>;&lt;p>;他的讲话是在外国公司继续缩减在华投资规模之际发表的。并担心与国家安全审查有关的审查增加。&lt;/p>; &lt;p>;在第三季度，直接投资责任 - 一项广泛的外国直接投资，包括外国公司在中国的保留收益 - 遭受了第一季度赤字自记录始于1998年。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;总理李·齐安（Li Qiang）掌管了中央金融委员会，该委员会是一个建立了负责监督金融部门的共产党的新机构。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会是在该党的直接监督下成立的，以加强对财务的控制权，作为一项广泛的政党和州机构的一部分。&lt;/p>; &lt;h3>;中国总理将风险预防作为首次担任负责人李说。外汇管理，取代中央银行州长潘·贡申（Pan Gongsheng。 &lt;p>;中国的出口量连续第六个月下降了，从一年前下降了6.4％，至2748亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;进口。 10月至2183亿美元，高于9月下降6.2％。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说，与一年前相比，出口下降主要是由于价格效应，而进口的改善似乎是基于价格的。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;中国国际进口博览会也在11月的六天内举行，交易的价值签署了784亿美元的历史最高点。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的消费者价格指数下降了11月份发布的数据显示，从一年前的10月起，10月的10％，主要罪魁祸首加深了食品价格通货紧缩。&lt;/p>; &lt;h3>;“不晚”：直言不讳的经济学家Yu Yu Yunonging Flags中国的Stagflation风险&lt;/ H3>; &lt;p>;与此同时，生产商价格指数（反映了工厂向产品收取批发商收取的价格）的价格在10月份比去年同期下降了2.6％。&lt;/p>; &lt;p>; yu yongding，前任前顾问，中央银行也警告说，如果中国不迅速采用扩张性财政政策来刺激国内需求，以刺激国内需求。法国，德国，意大利，荷兰，西班牙和马来西亚享受15天的无签证入境。&lt;/p>; &lt;p>;该政策将于12月1日开始，直到明年11月30日。&lt;/p>; &lt;H3 >;从72小时到30天：5种无签证的方式访问中国，海洋和空气&lt;/h3>; &lt;p>; 10月和11月，官员们还确认，来自数十个国家的旅行者可以再次通过其他几个国家进入中国无签证计划。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国批准了中国付款公司Mastercard的中国合资企业的申请，以进行人民币清算运营并发行以元为生的银行卡，以提升外籍人士和游客。&lt;/p>; &lt;h3>;向外籍人士提供福音，随着中国批准万事达卡的卡清算许可证&lt;/h3>; &lt;p>;“在中国工作的外国人，高管和游客短暂访问的新闻比中国消费者更加欢呼。 ，随着后者的成长，习惯了微信付费和支架的移动，无卡付款服务。要求出口商报告具有战略意义的稀土金属和氧化物产品的交易。&lt;/p>; &lt;p>;原油，铁矿石，铜矿浓缩物和钾肥的进口商也被要求报告订单和发货。&lt;/p>;>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top anti-spy agency vows to safeguard critical minerals, slams Western tech containment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243421/chinas-top-anti-spy-agency-vows-safeguard-critical-minerals-slams-western-tech-containment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.01 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;守护中国的关键矿物是其最重要的任务之一。针对北京的小院子，高栅栏”的遏制驱动器。&lt;/p>; &lt;p>;“关键的矿产资源是服务新行业的重要基础。他们是资源安全的重中之重。资源 - 说他们助长了战略性新行业的发展，例如新能源，半导体，人工智能和航空航天。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的甘露仪和锗的出口迅速飙升，然后控制在&lt;/h3>; &lt;p>;中。它说：“战略性关键矿物质已成为加速建立现代工业体系并促进高质量经济发展的重要引擎，这与国家安全直接相关。” &lt;/p>; &lt;p>;几个月来在中国下令对甘露仪和锗的出口限制后，半导体制造中使用的重要金属及其几种化合物，以对其芯片行业的西方制裁进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;从八月起，中国这些元素的出口商需要申请商务部的许可，提供有关最终用户以及如何使用材料的信息。&lt;/p>; &lt;p>;安全部邮政指出，关键矿物已成为全球权力竞争的新领域它引发了资源保护主义和战争的地缘政治拔河的增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt; P>;该部进一步批评“一些西方国家”以追求自私的利益建立“小圈子”。&lt;/p>; &lt;p>;“ [这些国家]建造了&#39;小庭院和高墙&#39; &lt;/p>; &lt;p>;面对一些西方国家的压制……[中国]在最近实施了国家安全的整体概念，从而严重阻碍了全球化的过程。多年，并指向关键矿产资源中的国家安全是一项重要任务。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;官员们一直在严格打击与矿产资源有关的间谍活动，并维护中国海外关键的矿产合作项目。中国与矿产相关的企业可以安全地“全球”并确保该国关键矿产资源的供应链。国家安全在中国与美国之间的地缘政治紧张局势上升。今年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken urges Israel to create safe zones in Gaza when fighting resumes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243435/blinken-urges-israel-create-safe-zones-gaza-when-fighting-resumes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.01 06:41 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;周四访问美国国务卿安东尼眨眼敦促以色列为加沙的巴勒斯坦平民创建安全的地区，然后才能恢复“重大军事行动”在哈马斯统治的领土上。&lt;/p>; &lt;p>;在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯在战斗的第七天发言，布林肯还呼吁进一步延长停战&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，我们希望看到这一过程继续前进，”他在访问以色列和被占领的西岸的记者时告诉记者。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们想要第八天及以后，”他说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;暂停，除非达成协议达成协议，否则允许释放以色列和哈马斯在其致命袭击以色列的以色列人质和外国人质自10月7日暴力事件爆发以来，哈马斯袭击事件爆发以来，他的第三次遭到了巴勒斯坦囚犯的回报。 &lt;/p>; &lt;p>;作为回应，以色列发誓要消除哈马斯，并释放了哈马斯政府说在加沙杀害15,000多人的空气和地面军事运动，这也大多是平民。&lt;/p>; &lt;p>;闪电告诉&lt;/p>; &lt;p>;记者以色列“必须制定人道主义平民保护计划，以最大程度地减少无辜巴勒斯坦人的进一步伤亡”。他说，这怎么说？ p>; &lt;p>;他说这意味着避免进一步的“平民在加沙内部的大量流离失所”以及“对生活的损害（或像医院这样的关键基础设施），例如电力站，例如水设施”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“这意味着向加沙南部流离失所的平民选择在条件允许的情况下返回北部。” &lt;/p>; &lt;p>;不应有“持久的内部流离失所”。 >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;闪烁说，以色列“能够中和构成由哈马斯同时最大程度地减少对无辜男人，女人和儿童的伤害。而且有义务这样做”。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;较早的眨眼告诉以色列领导人，休战是“产生结果”，应该继续。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在上周看到了人质的非常积极的发展，回家了与家人团聚。”布林肯在与以色列总统艾萨克·赫尔佐格（Isaac Herzog）会面时说。&lt;/p>; &lt;h3>;哈马斯将2个女性授予2个女性，但杀死3人的射击威胁了休战&lt;/h3>; &lt;p>;“这也使这项命中了人道主义援助的增加，向加沙的无辜平民努力。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，这一过程正在产生结果。 &lt;/p>; &lt;p>;在他的办公室发表的一份声明中，总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu哈马斯说“什么都不会阻止我们”摧毁小组。 Netanyahu说。会议结束后，眨眼在西岸城市拉马拉（Ramallah）的巴勒斯坦当局的总部旅行，与总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）进行了会谈。&lt;/p>; &lt;p>;这两个人谈到了迫切需要采取措施来采取措施国务院发言人马修·米勒（Matthew Miller）在一份声明中说。说。&lt;/p>; &lt;p>;暴力事件在以色列自1967年以来与以色列 - 加沙战争一致。据总部位于拉马拉的巴勒斯坦卫生部称，自10月7日以来，近240名巴勒斯坦人被以色列士兵或定居者杀害。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>