<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong to explore flu vaccine procurement for family doctors amid supply concerns: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3285792/hong-kong-explore-flu-vaccine-procurement-family-doctors-amid-supply-concerns-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 17:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/f7a24117-48ad-462b-8dfb-2e425559e60f_09d93775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部的公交车广告呼吁公众接种流感疫苗。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级官员表示，香港卫生部门正在考虑为参与疫苗接种计划的家庭医生采购流感疫苗，以确保私人市场供应稳定。&lt;/p >;&lt;p>;卫生部副部长 Libby Lee Ha-yun 博士周五表示，当局已经意识到前几年私人医生的供应问题。香港当局已在预期的冬季感染激增之前启动了疫苗接种计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道私人市场的流感疫苗供应存在一些不稳定，”李告诉立法者。&lt; /p>;&lt;p>;“至于我们的战略采购办公室在采购流感疫苗时是否应将私营部门所需的数量计算在内，这是我们现在正在讨论的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“希望供应量能够更多未来稳定今年。”&lt;/p>;&lt;p>;香港目前有两项主要的流感疫苗接种计划。政府疫苗接种计划在公立诊所和医院以及养老院的外展计划中向符合资格的群体（例如儿童和 50 岁或以上的人）提供免费疫苗接种。&lt;/p>;&lt;p>;已加入计划的私人医生疫苗资助计划也可以向符合条件的团体提供政府资助的疫苗接种，但他们必须根据患者人数直接向制药公司下订单。&lt;/p>;&lt;p>;李在林博士后发表上述评论代表医疗卫生服务界的立法会议员子源表示，私家医生过去曾遇到过流感疫苗供应问题。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，私家医生通常在四月份下订单，并会开始注射疫苗。林说：“一些私人医生会在 11 月份来找我，说他们的疫苗已经用完了。”&lt;/p>;&lt;p>;“然后在 12 月和 1 月，政府会说他们有疫苗分享。但私家医生会说，他们不再需要疫苗了，因为[疫苗]高峰期已经过去了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/2f35d695-f091-4634-8b49-f6e7be6e94a2_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长 Libby Lee 博士表示当局希望防止疫苗短缺。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示，11月至12月初是市民希望接种疫苗的窗口期，但部分诊所已出现疫苗短缺的情况。&lt;/p>;&lt; p>;卫生署紧急应变及计划管理科主管区家荣医生表示，制药公司已预留120万剂流感疫苗供私人市场使用。&lt;/p>;&lt;p>;李说政府已采购了120万剂流感疫苗。 100万剂公共医疗部门的疫苗以及学校和养老院的外展服务。她补充说，这使得流感疫苗的总供应量超过200万剂，已经足够了。&lt;/p>;&lt;p>;自9月26日开始现行疫苗接种计划以来，香港已注射了约113万剂流感疫苗。截至11月3日，流感疫苗数量较去年同期增加6.9%。&lt;/p>;&lt;p>;2023-24冬季，流感疫苗接种量约为187万剂疫苗是根据多项政府计划进行管理。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈海恩促请政府为公众提供更多疫苗接种地点选择，例如在车内设立流动注射站。&lt;/p>;&lt;p >;李同意选择越多越好，政府将研究移动疫苗接种车的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Counterfeit Dior, Chanel products seized in arrest of Hong Kong online store operator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285785/counterfeit-dior-chanel-products-seized-arrest-hong-kong-online-store-operator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 16:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/dbaa80ad-24e6-4c59-8fb7-76169f61d7c5_dfee5228.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关展示货物在本周早些时候的突袭行动中被查获。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关拘捕一名48岁女子，涉嫌经营一家售卖假货的网上商店，检获约15,000件标有迪奥、香奈儿及其他奢侈品的物品&lt;/p>;&lt;p>;海关知识产权调查局高级稽查员周礼文周五表示，这些冒牌货的估计市值约为 200 万港元（257,310 美元），其中大部分是服装。&lt;/p>;&lt;p>;“海关早些时候收到报告称有人在网上销售假冒产品，”Chow 说。 “海关人员随后伪装成顾客，试图在网上购买这些产品。”&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，该商店在网上有超过一万名粉丝，其位于元朗的办事处只有顾客才能进入。该女子主要销售童装、护肤品和生活用品。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引顾客，该店声称这些产品来自希望打折清货的供应商，而且货品来自不同国家。&lt; /p>;&lt;p>;周表示，在得到商标所有人的帮助并进行调查后，警方于周二突击搜查了该办公室和仓库。&lt;/p>;&lt;p>;他们逮捕了该女子，并没收了约 15,000 件涉嫌假冒物品。周表示，检获的物品中，80%是服装，其余是护肤品和日用品。&lt;/p>;&lt;p>;检获的物品中，有据称来自Chanel、Yves Saint Laurent、Dior、Levi&#39;s的物品。和冠军。海关人员还发现口红等化妆品。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现假冒服装的生产质量参差不齐，标签与正品明显不同，”周说。 “例如，涉案服装及护肤品售价介乎60至200港元，约为正品的20%至30%。”&lt;/p>;&lt;p>;海关提醒消费者&lt;/p>;&lt;p>;根据《商品说明条例》，销售或管有任何具有良好信誉的产品，并警告店主不要售卖冒牌货品，这是违法的。伪造商标最高可判处五年监禁及罚款港币五十万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing’s detention of Vietnamese fishermen sparks tensions, challenges Unclos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285786/south-china-sea-beijings-detention-vietnamese-fishermen-sparks-tensions-challenges-unclos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/886249c2-ae0f-432c-b3a5-f4187d083dd4_6b761ee6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渔民拉网越南离岸的李山岛靠近南中国海有争议的西沙群岛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，中国持续扣押越南渔民是对河内的警告，不要继续在南海进行填海造地活动。河内公开呼吁北京释放他们是一个新进展。&lt;/p>;&lt;p>;10月31日，越南抗议中国在有争议的西沙群岛扣留其渔民和船只，敦促北京“立即释放”他们，声称他们是“非法拘留”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人没有具体说明渔民的人数或拘留发生的时间。&lt;/p>;&lt;p>;但是，总部位于北京的中国智库南海探测计划组织（SCSPI）11月1日在社交媒体上发帖称，越南渔民已在西沙群岛被中国扣押了六个月， 4月和5月因非法捕鱼被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京，外交部发言人周五敦促越南改善渔民的“教育和管理”，防止他们进入中国声称拥有主权的海域。 &lt;/p>;&lt;p>;越南当局坚称渔民有权在该水域作业，因为西沙群岛属于越南。&lt;/p>;&lt;p>;越南语中的黄沙群岛被称为黄沙群岛。自 1974 年与越南发生冲突以来，西沙群岛一直处于中国控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会亚洲项目高级研究员艾萨克·卡登 (Isaac Kardon) 表示，中国越来越多地在争议水域进行激进的执法和骚扰，特别是针对越南渔民。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]阻止越南进一步填海造地，并进一步规范[北京]利用其日益增强的能力和能力对西沙群岛渔业的控制。卡登说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月份，一家中国智库声称，越南在过去三年中在南海填造的土地比前一年还要多四十年来，警告该活动可能“使该水域的争端变得复杂和扩大”。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的正观机构表示，河内的扩张在原来的 0.7 平方公里的基础上增加了 3 平方公里（741 英亩）的新土地公里上卡登补充说，越南可能不愿透露渔民的数量及其拘留时间，以保护其双边关系，“由于南方的摩擦，越南在内部安全问题上日益密切” &lt;/p>;&lt;p>;去年12月中国国家主席习近平访问越南期间，北京和河内承诺加强安全合作，特别是在“政权安全”方面，这是两国首次提及此类形式联合体的安全性声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/407ccc1a-5355-4752- 9b50-b7c07b9ab62a_959ac127.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;2023 年 12 月，中国国家主席习近平（左）和时任越南共产党总书记阮富仲在河内越南共产党中央办公厅合影。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;双方还承诺在越南国家主席苏林八月访华期间加强防务合作并保持两党高层战略沟通。&lt;/p>;&lt;p>;Benjamin Blandin，海事安全专家横须贺亚太研究理事会的一名成员表示，虽然中国频繁逮捕越南和菲律宾渔民，但值得注意的是河内公开要求释放他们。&lt;/p>;&lt;p>;“中国长期以来一直虐待菲律宾和越南渔民布兰丁补充道，他们已经停止了捕捞和捕捞活动，拘留甚至殴打渔民，并没收了收音机和渔具等设备。&lt;/p>;&lt;p>;除了渔民之外布兰丁表示，由于北京试图“拖延、放慢或弹劾”越南在南海各岛礁上填海造地的努力，两国之间存在“未被察觉”的紧张关系。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/e803c981-9109-4a18-91bf-f5dfe8f28702_615b212a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渔夫黄天聪伤势严重，被送往省外医院救治。越南声称其渔民遭到中国船只人员的暴力殴打。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，越南称中国执法人员登上一艘渔船，用铁棍殴打船员，导致其中四人重伤，促使河内方面发起了公众抗议。&lt;/p>;&lt;p>;关于扣押渔民，新加坡拉惹勒南国际研究学院海上安全项目研究员吉朗·肯巴拉表示，越南认为中国的行为违反了《联合国公约》于&lt;/p>;&lt;p>;他强调，《联合国海洋法公约》第 73(2) 条要求在缴纳合理保证金后立即释放被逮捕的船只和船员，第 73(3) 条规定对渔业违规行为不能包括监禁。&lt;/p>;&lt;p>;河内声称，在没有明确的海洋边界并且拒绝北京对该地区过度主张的情况下，“中国的行为不符合《联合国海洋法公约》或任何其他国际海事制度，因为它们Kembara 表示，“渔民被认为在不属于中国的地区捕鱼”。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，河内拒绝了北京关于重新定义北部湾沿岸水域的提议，中国将北部湾称为“北部湾”。北部湾，位于中国海南岛和越南之间的南海北端的水道。&lt;/p>;&lt;p>;补充说，北京继续声称南海的大部分（如果不是全部）为其领土，肯巴拉表示，中国认为自己拥有充分的主权和权利在那里执行其法律。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国并不认为自己在这一特定事件上与海洋法公约有任何关系，因为他们可以声称越南渔民是在其领海内捕鱼，没有人支持，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp launches escalator safety campaign after 430 accidents logged]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285787/hong-kongs-mtr-corp-launches-escalator-safety-campaign-after-430-accidents-logged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/e4765cf8-1e4e-4240-9566-7fdab087eebb_ede6e0d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 1,300 部自动扶梯遍布全城的地铁站每天为数百万乘客提供服务。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁路营运商在今年首9个月发生超过400起事故后，推出了一项以车站公告、海报和大使为特色的活动，以宣传自动扶梯的安全使用。 &lt;/p>;&lt;p>;港铁公司于周五公布了这项举措，其中还包括一段宣传视频，呼吁乘客在自动扶梯上保持静止，并在携带大件物品时使用电梯。&lt;/p>;&lt;p>;公司说最新数据突显了乘客在自动扶梯上移动的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时代的变迁和人口老龄化，在自动扶梯上行走并造成伤害可能会导致严重后果。”李婉玲表示，该公司运营和地铁部门负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“在自动扶梯的两侧站稳比较安全。我们认识到改变习惯需要集体努力，因此我们敦促每个人为自己和他人着想，握住扶手并避免步行。”&lt;/p>;&lt;p>;每天有 1,300 多部自动扶梯为数百万乘客提供服务。港铁车站遍布全城。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/1a573072-92d4-4ee8-8fab-470cd8baf380_42220325.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;还提醒乘客避免站得太近到自动扶梯台阶的边缘，穿着长或宽松的衣服时要小心。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2024年前9个月，这家铁路巨头共记录了430起相关安全事故报告。&lt;/p>;&lt;p>;其中约60%涉及乘客未握住扶手、行走时失去平衡、被他人碰撞或携带大件物品的情况。&lt;/p>;&lt;p>;该公司邀请香港 DJ 和歌手林海峰 (Jan Lamb) 出演新的宣传片。 “2024年自动扶梯安全大行动”并记录车站公告。&lt;/p>;&lt;p>;我们还提醒乘客避免站在自动扶梯梯级边缘附近，并在穿着长或宽松的衣服（例如围巾或披肩）时小心谨慎，以免可能会被机器卡住。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司将在下个月在各个车站部署大使，以帮助提高公众意识。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Japan seaweed – eelgrass – be a new supercrop?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3285723/could-japan-seaweed-eelgrass-be-new-supercrop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/f36db059-5343-4617-9150-77e640e97d57_8dce3d44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海藻是日本的主食，但它也具有重要的环境价值。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海藻长期以来一直是日本的主食。然而，一种名为鳗草的厚实、粘稠的海带因其作为环保超级作物的潜力而引起了国际关注。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，鳗草有助于吸收导致气候变化的温室气体。事实上，与其他海洋生态系统相比，鳗草栖息地吸收的导致地球变暖的二氧化碳可能多出 20%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管随着首都东京以南地区城市的发展，鳗草已经逐渐灭绝，但日本环保主义者一直在努力恢复海洋植物。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin suggests Russia may hold military drills with North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3285796/putin-suggests-russia-may-hold-military-drills-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/3d56c0ed-cc12-4575-955b-bd2c53f5a294_9e202717.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：视频拍摄&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统普京表示，莫斯科正在考虑与朝鲜举行军事演习。普京于2024年11月7日在索契举行的瓦尔代国际讨论俱乐部年会全体会议上提到了这种可能性。普京表示，俄罗斯与平壤的战略伙伴关系协议是地区稳定的标志。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky, Putin vie for edge with Trump ahead of Ukraine pivot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285771/zelensky-putin-vie-edge-trump-ahead-ukraine-pivot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 16:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/419cf3e8-82ad-4918-b77b-7c29e44debf4_b4cfecfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片由新闻服务部门提供2024 年 11 月 1 日，乌克兰武装部队第 24 机械化旅展示了第 24 机械化旅的军人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国大选结束后，乌克兰和俄罗斯领导人开始与当选总统唐纳德·特朗普争夺影响力，寻求通过公开声明获得优势。他承诺推动解决他们长达数年的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基周四呼吁“公平结束战争”，并警告说，迅速结束敌对行动可能会迫使乌克兰陷入&lt;/p>;&lt;p>;“快速结束将是一种损失，”泽连斯基在布达佩斯举行的一次峰会上对记者表示，该峰会由欧盟对基辅援助的最大批评者维克托·欧尔班主持。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯弗拉基米尔·普京总统祝贺特朗普获胜，并表示这位共和党人在竞选期间承诺促成两国之间达成和平协议，并暗示他希望减少或终止美国对基辅的援助，他的想法值得探索。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/0960d5d7-3e71-4c43- 9019-6e69ce919d67_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和匈牙利总理维克托·欧尔班周四在布达佩斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在我看来，有关与俄罗斯恢复关系、帮助结束乌克兰危机的愿望的说法值得关注，”普京晚间表示周四，在黑海城市索契举行的瓦尔代俱乐部年会上，他首次就特朗普连任发表评论。 “我一直说，我们将与任何得到美国人民信任的国家元首合作。”到目前为止，美国和欧洲领导人已向乌克兰提供了数十亿美元的武器和援助，因为乌克兰试图击退俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾预测他可以在上任后的第二天结束冲突。选举，几乎没有表明周四接受 NBC 新闻采访时，他计划如何应对这一挑战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他已经与泽伦斯基进行了交谈，但普京并不在他“可能”进行的 70 次电话交谈中。自赢得选举以来的世界领导人。但是，特朗普表示，他仍然计划与俄罗斯领导人进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普说：“我想我们会谈谈。”&lt;/p>;&lt;p>;但欧尔班是特朗普最亲密的盟友之一。世界舞台上表示，美国和欧洲已商定向乌克兰提供的 500 亿欧元（540 亿美元）援助现在是一个“悬而未决的问题”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/40633cca-7670-4a9d-80e8-ebc8d0a61f34_446c8358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵在一个秘密地点乌克兰。图片来源：美联社俄罗斯国防部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧尔班在峰会后表示，美国和欧洲国家已经厌倦了提供资金，该计划不足以继续为乌克兰提供资金.&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基曾希望在特朗普当选后获得欧洲盟友的支持。但德国总理奥拉夫·肖尔茨在其联合政府一夜之间崩溃后迟到了会议，部分原因是对乌克兰援助的争议。&lt;/p>;&lt;p>;西方官员几个月来一直在私下表示，泽连斯基将俄罗斯赶出的目标乌克兰领土在可预见的未来看起来遥不可及，并表明他们希望结束战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“在座的一些人强烈主张乌克兰做出让步，”泽伦斯基早些时候在峰会期间告诉领导人。 “这对乌克兰来说是不可接受的，对整个欧洲来说无异于自杀。”&lt;/p>;&lt;p>;普京没有表示俄罗斯准备做出让步以确保结束他于 2022 年 2 月发动的战争。他一再表示他愿意举行会谈，同时坚持任何谈判都要考虑到自他的军队入侵乌克兰并占领该国南部和东部大片地区以来的实际情况。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员对于特朗普新的四年任期的前景，他们的情绪在掩饰不住的喜悦和忧虑之间摇摆不定。尽管特朗普在第一届政府期间对乌克兰冲突发表了评论，并试图讨好普京，但他还是实施了新的惩罚性制裁，包括对铝生产商俄铝和北溪 2 号管道项目的制裁，并驱逐了数十名俄罗斯外交官。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/c285cac7-dfe5-4292-bba9-3e2e494bc902_1f6c2bc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自行榴弹炮向乌克兰哈尔科夫地区的俄罗斯阵地开火。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“许多与莫斯科权力关系密切、了解美国政策的人都害怕特朗普的胜利，”咨询公司 R. Politik 的创始人和一位专家塔蒂亚娜·斯塔诺瓦亚 (Tatiana Stanovaya) 表示。卡内基俄罗斯欧亚中心高级研究员。 “你可以喝一瓶酒，高兴地跳舞，然后宿醉得很厉害。”泽连斯基表示，周三与特朗普交谈时，他并没有讨论快速结束战斗的可能性。选举结果的后果。 “这就是前方，”他告诉记者。 “对我来说，很明显他想结束这一切。”泽连斯基此前曾表示，他希望美国帮助迫使俄罗斯就乌克兰条款进行谈判，避免陷入冻结冲突，以免莫斯科有时间重新武装和部署。再次发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登迄今为止拒绝提供基辅所说的实现公正和平所需的东西。该计划包括邀请加入北约，并允许使用西方制造的武器打击俄罗斯境内的军事目标。&lt;/p>;&lt;p>;据西方外交官称，在拜登任期结束后的几个月里，美国的想法不太可能改变。他们补充说，大多数盟友不想冒被拖入与俄罗斯战争的风险，而象征性邀请的讨价还价能力有限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/60373d58-c5db-490f-92d4-976e3d1b9248_d10f174e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示踪剂和探照灯乌克兰基辅，俄罗斯无人机袭击期间。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔周四表示，拜登的重点是推进他制定的外交政策，并确保乌克兰拥有所需的东西外交官们还表示，即使基辅获得在俄罗斯境内进行远程打击的许可，它也没有太多导弹，而且其射程范围内也没有足够的目标来实质性改变上的余额&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，基辅认为此举将遏制俄罗斯继续打击乌克兰基础设施和城市的能力。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，拜登的乌克兰战略指向持续的僵局，因为它的前提是谨慎的渐进主义和对升级的恐惧。在不久的将来，任何和平谈判都将在俄罗斯占领其邻国部分领土而普京不愿放弃这片土地的情况下进行。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，乌克兰保障其安全的最佳选择是发展自己的国防一些外交官表示，在盟军的帮助下增强工业和能力，并动员一支更强大、更年轻的军队。&lt;/p>;&lt;p>;在布达佩斯发表讲话时，泽连斯基还间接挖苦了会议主持人欧尔班。与普京建立了联系，并于 7 月拜访了他。&lt;/p>;&lt;p>;“与普京拥抱不会有任何帮助，”泽伦斯基说。 “你们中的一些人已经拥抱了他 20 年，而事情只会变得更糟。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What a US defence industry overhaul under Trump means for the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285643/what-us-defence-industry-overhaul-under-trump-means-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/dffd060b-3d9d-4c90-a7e9-f9e20ad96fa1_d2fdda0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德被军校学员包围2020 年 12 月 12 日，时任美国总统特朗普在纽约西点军校观看第 121 届陆军与海军比赛的上半场比赛。特朗普本周赢得美国总统大选。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普令人惊叹地卷土重来，将成为美国第 47 任总统。随着共和党赢得总统职位、控制参议院，甚至可能控制众议院，以及最高法院保守派占多数，特朗普已经积累了强大的权力来处理美国一些最棘手的结构性问题。&lt;/p>;&lt;p >;民主党将会舔舐伤口，想知道为什么会输得这么惨。特朗普 2017 年至 2021 年的总统任期就像坐过山车一样，政策波动剧烈，不仅吸引了美国人，也吸引了全世界。然而，在外交政策方面，几乎没有人怀疑美中竞争将继续激烈。&lt;/p>;&lt;p>;首先，特朗普宣布他将努力结束乌克兰战争，这表明他将留下混乱局面”并指责台湾窃取美国半导体&lt;/p>;&lt;p>;任何对美国官僚机构如何完全关注中国感兴趣的人都应该阅读美国国防工业战略报告，该报告概述了该国的全方位竞争以及与中国发生公开冲突的准备。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国防部副部长凯瑟琳·希克斯在转发该报告时引用了2022年国防战略，其中表示美国“将优先与国防生态系统中的各个国内和国际伙伴协调努力，以加强国防”工业的基地、我们的后勤系统和相关的全球供应链，防止颠覆、妥协和盗窃”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防工业战略源于这样一种认识：中国在过去 30 年里已成为“全球工业强国”在许多关键领域——从造船到关键矿产再到微电子——这不仅远远超过了美国的能力，也远远超过了我们欧洲和亚洲主要盟友的总产量”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;乌克兰和加沙战争已经表明，无人机、机器人和高超音速导弹等无人驾驶武器如何深刻改变了现代战争。他们还透露，美国及其北约盟国缺乏155毫米炮弹等基本弹药。&lt;/p>;&lt;p>;从本质上讲，美国已经醒悟到，战争的胜利不仅仅靠武器，还靠战争。还取决于整个国防工业基础的有效性，从政府拥有和经营的国防生产到私人承包商和学术界——以及你的盟友。如果你的部队在没有弹药、燃料或装备的情况下作战，你就无法获胜。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防工业战略的总体目标是在四个关键领域击败竞争对手：供应链弹性、劳动力准备情况、采办灵活性和对对手的经济威慑。虽然前三个仅仅是自我完善的领域，但最后一个对全球贸易和投资具有深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该战略的目标不仅是利用整个政府，而且还利用整个经济机构升级国防生态系统。通过扩大国防工业范围，将中小企业纳入其中，再加上制裁对方企业的能力，美国将扩大其制裁网。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着自由市场的终结 –因为所有全球商品和服务生产都将受到国家安全审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;任何用于收购美国或盟国国防工业权益的外国投资都可能被视为“对抗性资本” ”。因此，美国及其盟国不应为有助于其竞争优势的敌对经济体企业提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出：“风险投资、私募股权、房地产、绿地投资等领域的私人投资交易、知识产权收购和许可以及债务市场等领域，是对抗性资本在没有结构性反制措施的情况下威胁美国国家安全和经济利益的领域。”&lt;/p>;&lt;p>;从贸易和投资到支付和技术，这不会出于国家安全原因而分裂。&lt;/p>;&lt;p>;这提出了一个相互的问题。当由此产生的军事技术可能被用来对付美国科技公司或企业时，为什么外国投资者愿意将资金投入美国科技公司或企业呢？投资美元资产怎么样？尤其是在美国主要从世界其他国家借款来弥补其赤字的情况下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;愤世嫉俗的论点是，只要美国科技公司继续提供卓越的回报尤其是当涉及到利润丰厚的大型美国政府国防合同时，投资符合自身利益。那些不那么愤世嫉俗的人可能会对资助可能将世界推向核战争边缘的国防工业的想法感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;阅读美国的国防工业战略，就可以清楚为什么要在喀山举行金砖国家峰会上个月认可了多边主义以及布雷顿森林机构和世界贸易组织改革的努力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然喀山宣言没有提及美元，但它表达了对“非法单边主义的破坏性影响”的担忧关于世界经济，国际贸易和实现可持续发展目标的强制性措施，包括非法制裁。”从本质上讲，金砖国家银行间合作机制将推动本币在贸易、投融资等领域的使用。对于“本地”，请阅读不利用美元。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普2.0标志着西方与其他人之间的线条持续绘制。世界迫切需要一段和平与治愈的时期。相反，当我们早上醒来时，我们会发现我们不再知道司机要带我们去哪里。缝制舱口。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[DBS Bank buys entire 75th floor in The Center, extending foray into Hong Kong property market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3285775/dbs-bank-buys-entire-75th-floor-center-extending-foray-hong-kong-property-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 16:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/08/97deea2f-bea2f-bea2f-bea2-469e-9e3e3e3e-16b29b29b29b29b3b3b3b3b3bf5_6d7f4f4ac1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中央建筑物的外部视图世界上最昂贵的办公大楼。照片：新加坡最大的贷方诺拉·塔姆（Nora Tam）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; DBS集团集团（DBS Group Holdings昂贵的办公大楼。&lt;/p>; &lt;p>;本地单位DBS银行（香港）支付了6.46亿港元（8,310万美元），或每平方英尺27,028港元，全部75楼官方记录显示，11月6日位于中央商务区。它早些时候为9月的66楼支付了7亿港元，即每平方英尺26,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;戴维·陈·平·奇（David Chan Ping-chi）是香港大亨，被称为“盒式盒子国王”，是卖家两项交易。作为一个财团的一部分，他在塔楼拥有七层楼，该财团从六年前以来以创纪录的402亿港元获得了李卡汉的CK资产持有资产。&lt;/p>; &lt;p>;最新的购买代表每次18 2018年价格的折扣。官方记录显示，移动运营商中国联通（香港）目前租用75楼，月租为146万港元，租约将于2027年6月到期。 DBS将在这笔交易之后将其所有权提升到塔中的11层。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/files/files/d8/images/canvas /2024/11/08/08DA8815-486A-4B79-A569-0D27BDB076FE_22529FDD4.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; DBS Group的收入在上个季度首次超过了30亿新元。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; DBS没有立即回复评论请求。&lt;/p>; &lt;p>; dbs的净利润首次超过30亿新元根据周四发布的结果，第三季度比去年同期增长了15％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;进入香港商业物业市场的尝试表明，DBS和其他大型投资者对市场前景变得更加自在价格从A下跌了18％ 2021年中期的峰值。香港政府上个月公布了拯救市场的措施，包括将抵押贷款规则放松到2009年前的水平。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，随着办公室空缺率在9月的更多业务中继续恶化，恢复可能会花费更多的时间根据咨询公司JLL的说法，包括中央，Wan Chai，Causeway湾和Tsim Sha Tsui等地区。它在一份报告中说，租金从八月起削弱了1.1％。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/08/c051111e-aa8d-47df-8059-b8059-b83ae283ea282ae2ae9666663_9d068d068dc6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;&#39;盒式盒子国王&#39;大卫·陈（David Chan）在香港的房地产市场低迷的情况下，Ping-Chi是坚定的坚持之一。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;房东，包括普通话东方酒店/香港土地和海底，明年将增加约300万平方英尺（278,709平方米）的新办公空间，财产咨询公司CBRE估计。预计这将加剧目前在整个城市的历史最高点17％。&lt;/p>; &lt;p>;香港一些最富有的商人因流动性危机而以不良价格出售其资产。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; chan是他在2018年其中心持有的持有的坚定持有者之一，可能最终一种果带来了高利率的压力。据当地媒体报道，据说他还将75楼挂牌出售。根据世邦魏理仕（CBRE）的说法，据煤矿说。这些资产曾经由Chan和前澳门“ Junket King” Alvin Chau Cheok-wa共同拥有。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ups special bond quota to 6 trillion yuan in new stimulus salvo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3285764/china-ready-show-stimulus-hand-after-trump-wins-us-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 15:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/08/663fba4c-884d-484d-483a-8429a-8429b14b14b14b32f99999b_04733e4733e92e.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;预计中国的顶级立法机构在唐纳德·特朗普（Donald Trump）赢得美国总统大选之后的几天，揭示了更多的刺激计划。照片：Siqi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个现场博客已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻事业。在最新更新中获得更快的通知。国家。诉讼程序后不久将举行新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>;会议前，对大型财政刺激计划的期望很高，因为对国家预算或财政赤字比率的变化需要立法机关的批准。但是，典型的是，随着其成员的开会，委员会的新闻很少 - 尽管该法案允许一项法案，允许地方政府的债务掉期，周一是会议开幕日的审查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预期的刺激将被部署，以帮助该国达到国内生产总值增长的“约5％”的目标，可能并不像最初假定的那样广泛或直接。经过两个季度的弱点，世界第二大经济体已经显示出反弹的迹象，正式的采购经理指数将于10月重返扩张领土。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;  - 中国将揭幕财政刺激计划将于周五，可能会着火，直到2025年初：分析师&lt;/p>; &lt;p>;  - 在刺激信号中，中国的顶级立法机关提高了第一天的债务交换计划&lt;/p>; &lt;p>;  - 随着中国顶级立法者的聚集,为了经济的商品是什么？&lt;/p>; &lt;p>;  - 中国的顶级立法机关会为财政刺激套餐提供绿灯？&lt;/p>; &lt;p>;  - 投资者在等待中国的NPC催化剂会议，以维持4万亿美元的股票集会&lt;/p>; &lt;p>;  - 中国经济学家推动刺激的改革，但特朗普赢得了不确定性&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian ex-PM Muhyiddin Yassin ordered to pay US$300,000 for defaming former minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285751/malaysian-ex-pm-muhyiddin-yassin-ordered-pay-us300000-defaming-former-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 15:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/11/08/1f87b731-b5c8-4cc1-942f-ade4725c7472c7476_515895eee.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前马来西亚总理Yassin。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚法院命令反对派领导人和前总理穆尼丁·亚辛（Muhyiddin Yassin前总理的法律麻烦。&lt;/p>; &lt;p>; Muhyiddin在2020年至2021年之间担任17个月的首演，他还因涉嫌侮辱前一名前任而被控煽动金，并被指控在不同案件中被指控腐败和洗钱。&lt;/p>; &lt;p>;吉隆坡高等法院周五命令穆尼丁（Muhyiddin新闻社伯纳马报道，在2023年3月的一系列Facebook帖子中。&lt;/p>; &lt;p>;法院还命令穆里丁撤回陈述，并颁布了禁令，以阻止他重复索赔。&lt;/p>; &lt;p>; Muhyiddin的律师Chetan Jethwani无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>; Bernama报告称Jethwani表示Muhyiddin会上诉。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; lim。当地媒体报道，他对这项裁决表示感谢，因为对他的主张是虚假的。他取消了对慈善组织的免税。 Lim起诉Muhyiddin，他说的话是指他滥用职位的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>