<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hongkongers make their case on how to boost tourism in rare forum with city leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274956/hongkongers-make-their-case-how-boost-tourism-rare-forum-city-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/298818db-9fd3-436b-b543-81fb16765310_da16b98a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，一位居民在公共论坛上向行政长官李家超发表讲话。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人抓住难得的机会，在施政报告咨询期间与行政长官李家超面对面，探讨香港需要如何提升旅游业水平&lt;/p>;&lt;p>;提出的建议包括招募志愿者帮助游客拍照、活化大埔林村河，打造相当于香港的巴黎塞纳河，以及为香港设计一个新的吉祥物。 &lt;/p>;&lt;p>;李光耀和他的主要官员在大埔一所小学举办了这次聚会，以在十月份他的下一次施政报告之前收集公众的意见。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 120 名居民参加了会议当局邀请他们参加，数十人被选中谈论他们关心的问题。文化体育及旅游局局长杨润雄等高层官员出席。&lt;/p>;&lt;p>;一位张姓女士建议招募志愿旅游大使，协助游客进行拍照等活动。&lt;/p>;&lt; “并不是每个人都擅长自拍，”她告诉李。 “他们可以驻扎在尖沙咀海滨长廊等地方，为游客提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“当[游客]分享这些照片时，可以在社交媒体上宣传香港，也可以讲故事”&lt;/p>;&lt;p>;前大埔区议员游永光建议将林村河打造成堪比塞纳河的景点。&lt;/p>;&lt;p>;“塞纳河在巴黎奥运会开幕式上占据了显着位置，”他说。 “林村河和香港地质公园等地方很快就能达到类似的效果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/18/c475defa-f41b-4ae7-b9b5-5af97f9c8787_92c46936.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前大埔区议员游永光建议把林村河打造成可与巴黎塞纳河相媲美的景点。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工商专业联盟的周秉谦表示，香港需要一个新的吉祥物来提升当地旅游业，并建议可以在&lt;/p>;&lt;p>;有离岛居民建议以本地喜爱的卡通人物麦兜为主题，举办吸引游客的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“最近出现的哆啦A梦无人机演出吸引了大批观众，”她说。 “我认为政府可以效仿，推出麦兜主题的无人机表演、烟花表演，甚至主题餐厅。”&lt;/p>;&lt;p>;李向与会者保证，政府将优先考虑文化、体育和旅游的融合。&lt;/p>; &lt;p>;他提到了一对熊猫双胞胎在香港的诞生，以及另一对来自四川省的熊猫双胞胎即将到来，并强调利用此类活动宣传香港的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;李赞扬香港人充分了解香港的情况&lt;/p>;&lt;p>;“香港人很聪明，有很多很棒的想法，”他说。 “告诉我们您的项目，我们将尽力支持它们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Three UN peacekeepers lightly injured in south Lebanon ‘explosion’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274957/three-un-peacekeepers-lightly-injured-south-lebanon-explosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 23:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/909ae7b5-57fa-499b-bb2b-7a776dc9fc31_05989203.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在马贾永附近的联合国维和部队 (联黎部队) 车辆附近行走2024 年 8 月 9 日，黎巴嫩南部与以色列接壤的边境。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国表示，周日，三名联合国维和人员在靠近黎巴嫩南部的车辆附近发生爆炸，受轻伤。黎巴嫩南部边境，真主党和以色列几乎每天都在这里交火。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日巴勒斯坦激进组织发动袭击以来，伊朗支持的真主党组织与以色列军队进行跨境交火，以支持其盟友哈马斯对以色列的袭击引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早些时候，在黎巴嫩南部亚林附近，三名巡逻的维和人员在其明显标记的联合国车辆附近发生爆炸，受轻伤”，联合国临时报告驻黎巴嫩部队（联黎部队）在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“巡逻队的所有维和人员安全返回基地。我们正在调查这一事件。”&lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候，黎巴嫩国营国家通讯社报道称，“以色列敌方战机”袭击了大约一公里（0.6 英里）处的 Dhayra 村。联黎部队消息人士告诉记者，造成维和人员受伤的爆炸可能是附近的空袭，但“不是直接袭击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/4a082045-f251-45d7-a82c-9a4f948443b7_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列空袭纳巴提赫 Wadi Al Kfour 一家水泥厂的空袭中丧生的 10 名叙利亚人中的一名的葬礼上，哀悼者抬着受害者的尸体。 2024 年 8 月 17 日，黎巴嫩南部布拉特村。照片：EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;8 月初，负责和平行动的副秘书长让-皮埃尔·拉克鲁瓦 (Jean-Pierre Lacroix) 告诉记者在持续不断的跨境冲突中，联黎部队今天“比以往任何时候都更加重要”，因为它是“以色列方面和黎巴嫩方面及其所有组成部分（例如真主党）之间的唯一联络渠道”。&lt;/p>;&lt;p >;4 月，一名司法官员告诉记者，黎巴嫩军队正在进行的调查确定，上个月，一枚地雷炸伤了三名联合国军事观察员和一名翻译，而以色列则将真主党牵连其中。&lt;/p>;&lt;p>;联黎部队的任务期限将于联合国安理会将在本月底将其延长一年。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩卫生部周日表示，“在以色列针对一辆摩托车的空袭”中，造成一人死亡、一人受伤位于黎巴嫩南部的沙巴镇。&lt;/p>;&lt;p>;隶属于真主党的黎巴嫩抵抗旅表示，其一名战士“为保卫黎巴嫩和支持加沙抵抗运动而牺牲”，但没有具体说明地点。&lt; /p>;&lt;p>;真主党后来表示，它向以色列北部的一个军事哨所发射了喀秋莎火箭，以回应“以色列敌人在沙巴镇发动的袭击和暗杀”。&lt;/p>;&lt;p>;十字架-据记者统计，边境暴力已造成黎巴嫩 582 人死亡，其中大部分是真主党战士，但也包括至少 128 名平民。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列一侧，包括被吞并的戈兰高地，有 22 名士兵和 26 名士兵死亡。根据军方数据，平民已被杀害。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong set for heavy showers and thunderstorms on Monday morning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3274958/hong-kong-set-heavy-showers-and-thunderstorms-monday-morning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/419f6934-cfd6-4d39-8d47-903a10230882_93d2e144.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天文台表示本周晚些时候天气将会好转。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据天气预报，香港市民周一早上应做好大阵雨和雷暴的准备，不稳定的天气将持续至周四。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周日表示，随着雨势逐渐减弱，周末气温将升至 33 摄氏度（91.4 华氏度），本周晚些时候天气将会好转。&lt;/p>;&lt;p>;低压槽将继续带来未来几天，华南沿岸和南海北部部分地区有阵雨和狂风雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;周一“以多云为主，间有阵雨和几场狂风雷暴” ”，并补充说，早上“有时会下大阵雨”。&lt;/p>;&lt;p>;气温将在 26 至 30 度之间。&lt;/p>;&lt;p>;不稳定的天气将持续到周四预计天气晴朗。&lt;/p>;&lt;p>;周五和周六，天气状况预计将进一步改善，有阳光和局部阵雨，气温在 28 至 33 度之间。&lt;/p>;&lt;p>;晴朗据称，高温将持续到下周初。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China puts private sector policy on the front burner after July data disappoints]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274944/china-puts-private-sector-policy-front-burner-after-july-data-disappoints?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/275c36c3-d5dd-49a4-a6f9-b9e09a96868b_dd19e996.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政策制定者可能会急于提供更多刺激措施，例如加速一位分析师表示，从开发商那里购买库存住房。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在7月份数据弱于预期加剧了人们对经济的担忧之后，北京承诺为陷入困境的私营部门提供更多支持，并誓言“坚决”实现今年的增长目标。 &lt;/p>;&lt;p>;在周五的国务院全体会议上，李强总理要求内阁成员加大力度“巩固经济复苏势头”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须采取更有力的措施”新华社援引李克强的话称，“扩大内需”。&lt;/p>;&lt;p>;“提振消费是关键。我们要采取有针对性的措施，畅通经济循环。”&lt;/p>;&lt;p>;经常召开全体会议，传达中央的政策意图，落实重大战略。所有内阁成员都出席，而更频繁的行政会议通常由参与特定议程的高级官员参加。&lt;/p>;&lt;p>;周五的会议是自 3 月份的目标设定会议以来的首次全体会议，并表明高级经济官员结束了一年一度的为期两周的北戴河暑期休养会。&lt;/p>;&lt;p>;除李克强外，出席会议的还有副总理丁薛祥、何立峰、张国庆和刘国忠，他们都是国务院副总理。国务委员以及国家发展和改革委员会主任郑善杰等部长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两天前，国家统计局的数据显示，政府刺激国内消费的激励措施通过设备和家电升级支出并没有取得预期效果。&lt;/p>;&lt;p>;据一些分析师估计，7月份经济同比增长约4%，低于5%的年度目标和&lt;/p>;&lt;p>;中国还继续面临房地产低迷和各种外部挑战，例如美国及其盟国对中国企业设置贸易壁垒。&lt; /p>;&lt;p>;李克强表示，他的内阁必须制定政策“充分发挥消费潜力”，中国必须探索“绿色贸易”和跨境电子商务等新领域来促进外贸增长&lt;/p>;&lt;p>;为鼓励民间投资，当局将扩大地方政府专项债券在项目融资中的使用，减少阻止民间参与者参与政府主导的基础设施项目的繁文缛节，并“创造更好的商业” &lt;/p>;&lt;p>;他说：“我们必须倾听企业的诉求，采取行动解决他们的困难。”&lt;/p>;&lt;p>;北京还承诺停止滥用职权。地方层面对企业进行业务检查和罚款，誓言促进所有市场主体的创新和发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周五，最高经济规划机构国家发改委表示，将与其他三个政府机构合作，加快土地审批、融资和环境评估程序，以帮助私人投资者。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，1-7月私人投资与去年同期持平。在以私营企业为主的房地产领域，前7个月投资同比下降10.2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国今年1-7月吸收外商直接投资按人民币计算也下降29.1% &lt;/p>;&lt;p>;国务院表示：“要加大利用外资力度，改善外资服务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月宏观经济数据疲软随后的下行风险引发了分析师对更多货币宽松和财政支持的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“政策制定者可能会急于提供更多刺激措施，例如加快特别债券发行和从开发商那里购买库存住房”，麦格理资本首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu）周六在一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“政策制定者似乎不能错过增长目标，但他们也不想超额实现增长目标”&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京方面重点关注消费，但凯投宏观中国研究主管朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard) 表示，他对家庭消费补贴的前景仍持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;他说如果经济继续沿着目前的道路发展，私营部门最终将开始削减借贷。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，尽管政府推出了救助计划和需求方宽松措施，但国内市场仍然疲软。 &lt;/p>;&lt;p>;Gavekal 的研究分析师表示，北京方面可能会在未来几个月发行更多政府债券来资助基础设施建设，但现在出口可能下滑并开始拖累经济增长的风险更高。&lt;/p>; &lt;p>;“如果出口风险成为现实，政策制定者可能会加大刺激力度，”他们补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris in campaign dash as Israel-Gaza protests threaten to overshadow convention]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274954/harris-campaign-dash-israel-gaza-protests-threaten-overshadow-convention?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/b5a83780-efdf-45bb-88a1-82e915d077de_257d3f43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯在 2024 年 8 月 10 日的竞选集会上，在拉斯维加斯。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周日带着她的美国总统竞选活动进行了一次战场巴士之旅，然后前往民主党全国代表大会，以实现明星转变，而这场转变将被反对以色列战争的抗议活动所笼罩。加沙。不到一个月前，这位副总统在取代乔·拜登总统成为总统候选人后，乘着一股热情，冲向摇摆州宾夕法尼亚州，推动她对共和党对手的诉讼唐纳德·特朗普 (Donald Trump)。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，这位 59 岁的总统将前往芝加哥，受到民主党人的热烈欢迎，在哈里斯消除了特朗普的领先优势后，民主党人在经历了惊人的转变后，又敢于再次抱有希望。周日公布的《华盛顿邮报》、美国广播公司和益普索的一项调查显示，哈里斯在全国登记选民中以微弱优势领先于特朗普，而一个月前，特朗普和拜登还处于胶着状态。 .&lt;/p>;&lt;p>;芝加哥大会的安全措施已经加强，预计每天都有数万名抗议者集会，反对拜登-哈里斯政府支持以色列对加沙哈马斯的战争。&lt;/p>;&lt;p >;示威活动预计将于周日开始，并持续到周四，特别是周一和周三将举行大型集会。&lt;/p>;&lt;p>;芝加哥市长布兰登·约翰逊周日告诉记者，“我们已经准备好了”，并补充说，他的警察部队正在与特勤局和其他机构合作，以确保大会“安全、和平且充满活力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/7fefbf0c-79c4-4413-bfdf-56404f6ba24f_eb04e4cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芝加哥市长布兰登·约翰逊。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊利诺伊州州长 JB Pritzker 表示，只要保持和平，计划中的抗议活动就会被允许。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有麻烦制造者，他们就会被允许。”他对记者说：“他们将被逮捕，他们将被定罪。”&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的民主党繁荣紧随记忆中最混乱的选举周期之一之后，其中包括一次暗杀事件特朗普的企图以及 81 岁的美国总统乔·拜登令人震惊地退出。&lt;/p>;&lt;p>;78 岁的特朗普一直在努力适应一场人事变动，这场人事变动使他（而不是拜登）成为最年长的总统美国历史上的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管共和党同僚呼吁坚持解决这些问题，但这位共和党候选人还是用越来越奇怪的个人侮辱来猛烈抨击哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;在宾夕法尼亚州的一次集会上周六，这位前总统加倍强调了他的对抗风格，称他比哈里斯“好看得多”，并称她为“疯子”。&lt;/p>;&lt;p>;位于美国“铁锈地带”的宾夕法尼亚州也许是可能决定 2024 年大选的六个关键摇摆州中最受重视的州，两位候选人都会多次访问。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯周日与竞选搭档蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 一起参加了一些关键的竞选活动，发起了一项从匹兹堡出发的短途巴士之旅，吸引蓝领选民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/18/ca1d6a9b-65d1-4f32-b1fe-779085a33b39_d8370f6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党副总统候选人、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹向附近的人群发表讲话周六，内布拉斯加州奥马哈举行了他在家乡举行的首次竞选集会。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，所有人的目光都将转向芝加哥大会，这是哈里斯向仍在了解这位候选人的公众讲述她的故事的绝佳机会。 &lt;/p>;&lt;p>;哈里斯定于最后一天发表讲话，但据美国有线电视新闻网报道，拜登周一发表演讲时，她也将与他一起出现在舞台上。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这位年迈的总统仍然在6 月份与特朗普进行了一场灾难性的辩论后，民主党人将他赶下台，这让他感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;拜登预计将专注于传递火炬，以及他所寻求的特朗普对民主构成的威胁。通过帮助哈里斯取得胜利来巩固他的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选团队表示，拜登将“为副总统卡马拉·哈里斯辩护”并“强调选举对所有美国人的利害关系”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;前总统比尔·克林顿和巴拉克·奥巴马以及前国务卿希拉里·克林顿预计也会在本周出席。&lt;/p>;&lt;p>;周三登台演讲的将是哈里斯的副总统候选人沃尔兹，明尼苏达州州长，因攻击特朗普和他的竞选搭档万斯“怪异”而名声大噪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Only Chinese wines should be served at National Day celebrations in Hong Kong, ex-leader says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3274951/only-chinese-wines-should-be-served-national-day-celebrations-hong-kong-ex-leader-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/05c53047-ea29-4804-a2f0-8f2c12648412_68b21155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“国庆节不喝中国葡萄酒是不可原谅、毫无道理的日，”前领导人梁振英说道。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前香港行政长官梁振英表示，10 月 1 日香港国庆庆祝活动中只应提供中国葡萄酒。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示他的呼吁是基于国产酒质量的提高及其合理的价格。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促政府和公众举办的所有庆祝活动都必须强制饮用中国葡萄酒，除非不饮酒， ”他周日在自己的 Facebook 账户上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“国庆节不喝中国酒是不可原谅、毫无道理的。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系文化、体育部门&lt;/p>;&lt;p>;梁振英是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的副主席，他从 2012 年领导香港2017年。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，他一直在推广中国大陆中北部自治区宁夏的酒窖生产的葡萄酒。&lt;/p>;&lt;p>;宁夏葡萄酒曾受到中国国家主席习近平的招待去年在北京会见时，习近平会见了法国领导人马克龙。&lt;/p>;&lt;p>;习近平曾于2016年和2020年访问宁夏，表示宁夏葡萄酒市场潜力巨大，要求加强宣传，打造知名品牌。&lt; /p>;&lt;p>;香港酒业协会会长张耀成表示，在国庆庆祝活动中提供中国酒将是推广产品的绝佳机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/e94f1f44-d7b8-40a0-9e11-b0a5d999cef4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近年来，前领导人梁振英一直在推广中国大陆中北部自治区宁夏酒窖生产的葡萄酒。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，中国葡萄酒在这座城市的市场份额还不到10%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国才刚刚开始系统化大约三十年前就开始了大规模的葡萄酒生产。近年来，葡萄酒品质逐渐提高，但可能还无法与百年葡萄园的产品相媲美。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“打造品牌、打造品牌也需要时间。”产品在新市场得到广泛接受。”&lt;/p>;&lt;p>;张表示，由于对进口葡萄酒征税，中国葡萄酒在内地相对更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;酒吧业绩低迷他表示，疫情后餐饮业的发展，加上居民北上消费的趋势，也加大了在香港推广中国葡萄酒的难度。美国评论家詹姆斯·萨克林网站表示，过去十年中国葡萄酒的质量显着提高，但出口量较低，尽管品牌降低了价格，但价格仍然相对难以承受。&lt;/p>;&lt;p>;仅限中国产品他补充说，他的公司每年品尝的 40,000 种葡萄酒中，就有 500 种是来自中国的。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然香港长期以来一直是内地通往国际市场的窗口，但他发现梁振英呼吁强制销售中国葡萄酒10 月 1 日的事件有点极端。&lt;/p>;&lt;p>;“葡萄酒等农产品与其原产地密切相关，”他说。 “支持他们并为他们感到自豪是很自然的，这不一定是出于民族主义态度。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s To Lam touches down in China on first overseas trip as new leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274949/vietnams-lam-touches-down-china-first-overseas-trip-new-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/06b9fefa-9bb3-4860-8e54-a74ec72649ab_f7fe333b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南国家主席苏林周日抵达广州对中国进行国事访问。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南共产党总书记苏林周日下午抵达北京，这是他作为国家领导人的首次出访。他指出，尽管越南加强了与越南的关系，但中国在河内仍然发挥着重要作用。据中国外交部称，身为越南国家主席的林郑月娥将在为期三天的访问中会见中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥两周前，他被任命为党总书记，这是该国的最高政治职位。他接替了上个月去世的阮富仲，担任领导人13年。&lt;/p>;&lt;p>;在前往北京之前，林郑月娥周日早上在广州停留，追寻越南前领导人胡志明的“红色足迹”，据央视报道。&lt;/p>;&lt;p>;胡志明于1925年在广州成立了越南革命青年团，这个马克思主义组织被广泛视为越南共产主义运动的先驱。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，他回顾“越中老一辈领导人的友好交往”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，越南高度珍视“两国兄弟国家之间的传统友谊，始终重视发展对华关系” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南经济高度依赖其最大贸易伙伴中国。&lt;/p>;&lt;p>;去年两国贸易额相当于美国据国有越南通讯社报道，价值 1,719 亿美元。中国海关数据显示这一数字为 2,298 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与大多数其他东南亚国家一样，双边贸易在很大程度上是单向的，越南对中国的出口额约占其从该国进口额的一半.&lt;/p>;&lt;p>;越南希望通过连接中国与河内的高铁项目以及连接中国与越南两个港口城市海防和广宁的高铁项目来改善两国之间的货物和人员流动。靠近中国的北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;但两国在南海的重叠主权声索问题仍然存在紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;两国都声称对西沙群岛和南沙群岛拥有主权，河内对这一问题的态度也变得更加直言不讳。争端，拉近了华盛顿及其盟友的距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，两个共产主义政权仍保持着高层密切接触。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，特朗普就在党的二十大代表大会确保习近平第三次连任中国领导人一周后，他访问了北京并会见了习近平。习近平去年访问了河内，就在美国总统乔·拜登访问河内几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;两国同意构建“越中命运共同体”并加强政治、经济合作、贸易和安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;越南去年还与美国和日本的关系升级为全面战略伙伴关系，这是该国外交关系的最高级别。与中国和印度的关系也被赋予同样的地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Libya central bank ‘suspends all operations’ after official abducted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274950/libya-central-bank-suspends-all-operations-after-official-abducted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/0fc32b83-918a-470b-9434-0f33b3b23023_4de5b341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;利比亚抗议者在的黎波里举行示威期间举着标语牌和国旗，2014 年 5 月。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;利比亚中央银行周日在一份声明中表示，在一名银行官员在首都的黎波里被绑架后，该银行将“暂停所有业务”声明称，中央银行信息技术主管 Musab Msallem“今天早上在他的家中被身份不明的团体绑架”。&lt;/p>;&lt;p>;该银行表示在姆萨勒姆获释之前“不会恢复运营”，并补充说其他高管也受到“绑架威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁“结束这些做法”，并指责“非法团体”“威胁其员工的安全和银行业工作的连续性”。&lt;/p>;&lt;p>;该银行没有提供有关绑架的进一步细节。&lt;/p>;&lt;p>;周日的绑架发生在中央银行总部一周后的黎波里的银行遭到武装人员围攻。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体称，他们这样做是为了迫使银行行长塞迪克·卡比尔辞职。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使理查德诺兰表示，驱逐卡比尔的企图是“不可接受的”，并警告说，用武力取代他“可能会导致利比亚失去进入国际金融市场的机会”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/2dcf2ca1-1a50-43b8-8152-9e2b4f5d7238_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;位于的黎波里的利比亚中央银行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诺兰在社交媒体平台X上发帖称，的黎波里的对抗“凸显了利比亚政治僵局带来的持续风险”。&lt;/ p>;&lt;p>;围困之后，联合国利比亚支持团 (UNSMIL) 表示，该银行在该国的金融稳定中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;卡比尔自 2012 年上任以来，一直面临着管理层的批评。利比亚石油资源和国家预算，包括来自与总理阿卜杜勒哈米德·德贝巴关系密切的人士的信息。&lt;/p>;&lt;p>;利比亚拥有 680 万人口，自 2011 年北约支持的起义推翻利比亚以来，该国一直在努力从多年的冲突中恢复过来。长期独裁者穆阿迈尔·卡扎菲。&lt;/p>;&lt;p>;在首都的黎波里、由德贝巴领导的联合国承认的政府和由军事强人哈利法·哈夫塔尔支持的东部敌对政府之间仍然存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尽管近年来利比亚局势恢复相对平静，但利比亚众多武装团体之间仍定期爆发冲突。&lt;/p>;&lt;p>;周日的绑架事件是近年来不同派别之间紧张局势不断升级的一系列事件中的最新一起。几周来激起了人们对更广泛升级的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Businesses, activists decry Pakistan internet slowdown, puts foreign investment at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274945/businesses-activists-decry-pakistan-internet-slowdown-puts-foreign-investment-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/3b3f5e9f-27fc-43ba-9ed8-325c30ba6d19_0282164f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在巴基斯坦电信管理局 (PTA) 总部大楼附近工作伊斯兰堡，2024 年 8 月 16 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士和商界领袖表示，巴基斯坦政府正在测试压制异议的新控制措施，同时封锁互联网和社交媒体，这对该国的经济复苏造成影响&lt;/p>;&lt;p>;据一家 IT 协会称，自 7 月以来，互联网网络速度比正常情况慢了 40%，数千万用户使用的 WhatsApp 上的文档、图像和语音笔记也受到干扰。 &lt;/p>;&lt;p>;数字权利活动人士认为，国家正在测试防火墙——一种监控网络流量的安全系统，但也可用于控制在线空间。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网速度放缓是由于国家安装国家防火墙和内容过滤系统，旨在加强监视和审查政治异见，特别是对安全机构干涉政治的批评，”数字权利活动人士乌萨马·希尔吉 (Usama Khilji) 告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;他补充道，当局似乎瞄准了 WhatsApp，因为它具有端到端加密功能，使用户能够安全地共享信息，而不会被任何第三方访问。&lt;/p>;&lt;p>;政府分析人士称，该公司得到了军方和由一位退休将军管理的电信管理局的支持，该公司几周来拒绝就经济放缓发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/1ac27bb7-6b51-4e7c-ac00-5cf921510cf6_c8e1b215.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“>;穆斯林妇女联盟的支持者参加了一场抗议，反对通货膨胀率上升，要求降低巴基斯坦海得拉巴的价格和税收。他们的每月账单，而贸易领导人和代表对他们认为过多的费用表示担忧。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;是国防部长终于承认了全国数百万巴基斯坦人已经猜到了。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在过渡之后，所有这些设施都将为您提供。没有确认这些控件是否是防火墙的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;随着反弹的增长，IT部长Shaza Fatima Khawaja周日否认政府落后于互联网，她说持续了一两个&lt;/p>; &lt;p>;“大部分人口已经开始使用VPN。当您在VPN上操作时，它会对现场互联网造成压力，您会看到放缓。 P>;是由于巴基斯坦的军队 - 该国最有权势的机构 - 表示正在与所谓的“数字恐怖主义”作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;今年举行了常规集会，要求该州更多地在解决激进的暴力中，以解决激进的暴力行为。与阿富汗的边境地区，巴拉赫斯坦西南部的抗议者在镇压分离主义团体时宣布了滥用权的滥用权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/18/18/6552638f-cc79-458c-b2f3-16b04870cab1_1fcff8fc.jpg.jpg.jpg“巴基斯坦马司济穆斯林联盟的支持者参加了一场反对巴基斯坦卡拉奇的通货膨胀的抗议活动。数字干扰是被判入狱的反对派领导人伊姆兰·汗（Imran Khan）的政党，仍然受到年轻，精通技术的选民基础的流行和提升。&lt;/p>; &lt;p>;著名的巴基斯坦新闻记者哈米德·米尔（Hamid Mir）已向政府发起了法律挑战伊斯兰堡高等法院的“明显安装了防火墙”，将于周一审理此案。&lt;/p>; &lt;p>;经过多年的政治不稳定，巴基斯坦的经济陷入了国际货币基金组织的救助和贷款循环和贷款转售的循环。邻居。&lt;/p>; &lt;p>;迫切希望外国投资能够解锁发育迟缓的增长，该国正在通过破坏互联网服务来增加其经济困境。巴基斯坦软件公司协会的说法，巴基斯坦的经济潜力可能会花费高达3亿美元，该协会代表IT公司。 ，警告说，如果“继续这样做，我们将看到来自巴基斯坦的大规模企业出现”。 >;但是，即使当局推进了连通性和WhatsApp访问，巴基斯坦的旁遮普省上周在纽约时代广场的广告上溅出了景点 - 试图以“ IT City”出售自己。&lt;/p>; &lt;p>;“即使防火墙是对于安全性所需的必要条件，试验可以节省成千上万的自由软件开发人员的生计，并避免损害巴基斯坦作为IT和IT支持服务的可靠供应商的信誉，”巴基斯坦商业委员会首席执行官Ehsan Malik周六说。 &lt;/p>; &lt;p>;记者已经联系了WhatsApp父母元评论。&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者长期以来一直批评政府对互联网和媒体的审查和控制，在保守派国家缩小了已经有限的言论自由空间&lt;/p>; &lt;p>;自大选以来，社交媒体平台X已被禁止在巴基斯坦禁止，当时它被用来对汗的政党进行民意调查指控，该政党由军事支持的联盟拒之门外。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该党的社交媒体团队也被逮捕和拘留。政府对互联网的控制。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为，防火墙会在巴基斯坦的IT投资者中造成不信任……也将损害公民的基本权利。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police bust ketamine lab where syndicate controlled worker through cameras]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274946/hong-kong-police-bust-ketamine-lab-where-syndicate-controlled-worker-through-cameras?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.18 20:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/4B8497F5-5777-4CE7-9A5D-9747C568293F_667A382F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;用来制造用于公寓内的酮胺的设备。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了一名22岁男子，据称是在工业建筑物内制造氯胺酮，扣押了960,000港元（123,130美元）原材料。&lt;/p>; &lt;p>;集团已经安装了tsuen Wan周围互联网连接到互联网的监视摄像机，并给出了有关如何管理生产的指示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Syndicate要求该烈士在200平方英尺的公寓中安装多个监视摄像机，从而监视他的每一步行动，并逐步教他如何制药。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;官员周五在太极路的工业大楼中突袭了房屋，抓住了2kg（4.4磅）的氯胺酮和6公斤的原材料，价值960,000港元。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/9d215e4a-ee4a-ee55-4a91-b6d2-b6d2-b6d2-b6d2-912689b889b58b58b58b58b58b58b58b eed5b5b5b5b54ca.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;辛迪加的药物实验室使用连接到Internet的相机指示工人。照片：还发现了SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;吸毒设备，例如电子尺度，感应炉和混合器。陈说，这些毒品在进入市场之前就没收了。&lt;/p>; &lt;p>;警察指控该男子被捕时情绪激动和不合作，一项贩运危险药物，制造危险药物并阻碍了警察官员。&lt;/p>; &lt;p>;他计划于周一在西九龙法院出庭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部队说，在香港，原油毒品制造的案件很少见，它将继续追踪麻醉品和集团的其他成员。&lt;/p>; &lt;p>; chan还呼吁包括物业管理公司在内的公众报告，以报告从其拥有的单位发出的任何奇怪的化学气味，作为用于制造药物的物质，可能会带来消防安全&lt;/p>; &lt;p>;贩运和制造药物对人类的危害和健康风险。</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US protectionist craze hasn’t done its economy any favours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274919/us-protectionist-craze-hasnt-done-its-economy-any-favours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/5998ae3a-ef64-4c30-b1b1-6f6ac07555cbf_59999f6630.jpg“ alt =”>; ，在2023年12月5日。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是在比尔·克林顿（Bill Clinton）1992年的总统大选期间，他的竞选策略师吉姆·卡维尔（Jim Carville）以他的不朽讽刺作品偷走了演出：“这是经济，“是经济，愚蠢。” &lt;/p>; &lt;p>;卡维尔当时可能是正确的。毕竟，美国正在努力从经济衰退中复苏，而这句俏皮话帮助克林顿赢得了选举。但通常情况下，经济和贸易似乎在选举结果中发挥着很小甚至是次要的作用。可惜，因为否则可能已经避免了许多经济伤害，而唐纳德·特朗普和卡玛拉·哈里斯之间的目前战斗似乎也不例外。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，特朗普和哈里斯都没有花很多时间专注于关于经济问题。通货膨胀是一个持久的问题，但随着通货膨胀率回落到3%以下，而且长期预测的经济衰退仍然难以捉摸，选举注意力很可能会分散到其他地方。但是，当他们转向贸易和经济学时，他们的许多想法似乎完全是错误的，并且最坏的有害。&lt;/p>; &lt;p>;最令人担忧开放性”  - 两党共识，即过去七十年来美国培育的开放贸易对国家的弊大于利。&lt;/p>; &lt;p>;贸易自由化不再被认为是对国家的巨大贡献者全世界的经济增长和减贫，但被认为是损害美国制造商和工人以及该国的最大利益的净负面。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普及其贸易顾问罗伯特·莱特（Robert Lighthizer）承诺，如果返回权力， ，他们将加倍对2018年启动的关税保护措施加倍，然后主要针对中国。同时，总统乔·拜登（Joe Biden）及其有抱负的继承人哈里斯（Harris）的民主党人正在集会以保护美国工人并将美国重建为制造业超级大国 - 尽管净影响可能是负面的。&lt;/p>; &lt;p>;作为卡内基捐赠者五月发表的论文得出结论：“无论制造优先级是否优先优化美国的经济增长，都有强有力的政治支持。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/8f06a6de-816b-47a8-a5df-d00fcd93fcd93f4c8_d31ad4e8.jpg.jpg“ >;一位客户在2022年7月6日在华盛顿的一家Costco商店里看衣服，其中一些是在中国生产的。特朗普的关税战争（不仅对中国）不仅使美国经济造成了巨大的代价，而且还没有以减少美国贸易赤字的总体目标，尤其是消除了中国的赤字。正如美国税收基金会所指出的那样：“即使与中国的贸易征收关税后，它也没有从根本上改变贸易的整体平衡。”交易在2023年达到1.06万亿美元 - 从2022年的11.18万亿美元略微下降，但比2016年的7500亿美元赤字幅度急剧上升。&lt;/p>; &lt;p>;，而来自中国的直接出口量下降，印度尼西亚的出口量下降了菲律宾以80％的速度降低了61％，越南增加200％，而中国向东南亚国家协会（东盟）（整个东盟）的出口却飙升。中国占东盟贸易的15.6％，而2010年为9.8％，东盟占领美国和欧盟在2023年成为中国领先的出口市场。&lt;/p>; &lt;p>;简而言之，似乎关税似乎是关税几乎对美国贸易的整体平衡没有影响，但在中国到达美国之前的出口路线的复杂性。特朗普助手会认为，关税已经产生了重要的新收入来源，并有助于鼓励家庭制造的再生，但数据尚未支持这一点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;税收基金会据估计，特朗普提出的新关税可能会提高5000亿美元，以净期将国内生产总值降低0.8％，耗资约684,000个全职工作。一项2022年的农业部研究报告了2018年和2019年直接农业出口损失，这是由于出口市场的关税报复而导致的270亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;这些事态发展似乎并不涉及总统竞争者 - 也不涉及当事方 - 他们代表。说我们正在返回1930年代风格的贸易保护主义，这是一个夸张的事，因为尽管美国过去十年中的最佳保护主义者的努力，以及所有关于启动，近距离，交流，朋友培训和强烈遏制中国及其公司的谈论全球数据尚未显示出巨大的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;大多数国家都非常支持世界贸易组织和基于规则的多边框架，它支持国际贸易，并希望继续参与全球供应网络。自从2001年成为WTO成员以来，中国也是这种多边主义的核心。&lt;/p>; &lt;p>;因此，似乎我们出现的“不信任经济开放性”正在改变这一过程全球贸易的组成。由于中国与东盟的贸易悄悄地超过了与美国的贸易，因此中国的贸易在全球南部的大型新兴经济体飙升。&lt;/p>; &lt;p>;根据世界银行的说法，南南贸易刚好超过9 1950年的美分。联合国的数据显示，近年来，它已增加到全球贸易的近30％。同时，发达国家之间的贸易一直在下降。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统候选人目前可能不关心在美国经济周围建造高保护墙，但他们可能正在借来的时间。有时，这确实是“经济，愚蠢”。 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>