<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tenerife wildfires caused by arson, police on Spanish tourist island believe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231729/tenerife-wildfires-caused-arson-police-spanish-tourist-island-believe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/82cbc9dc-535a-4fce-add5-c44e1cf748a6_9c344c73.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;西班牙特内里费岛上肆虐数天的山火是人为纵火造成的，警方认为，消防队员继续与失控的火焰作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;加那利群岛总统费尔南多·克拉维霍周日表示，肇事者“使数千人的生命和财产处于危险之中”，并且他希望他们很快就会被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;瓜迪亚民警部门目前正在对涉嫌纵火案进行三线调查，据信截至周日晚上，这起纵火案已导致约 120 平方公里的土地被烧毁。据加那利群岛紧急服务部门称，截至周日下午晚些时候，野火已烧毁约 11,600 公顷土地，相当于约 16,000 个足球场大小。这个数字高于当天早些时候受影响的 8,400 公顷。&lt;/p>;&lt;p>;该岛地区负责人费尔南多·克拉维霍 (Fernando Clavijo) 表示，好消息是整个南部地区的火灾“非常稳定”，尽管北部地区火灾的蔓延情况仍然令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，加那利群岛领导​​人称这场火灾是特内里费岛过去 40 年来最严重的火灾之一。&lt;/p>;&lt;h3>;西班牙为控制火势而奋斗据当局估计，由于该岛北部和东北部发生火灾，11个不同城镇的12,000多人不得不离开家园。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最初，当局估计周六有 26,000 人撤离家园，但后来数字被下调。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有人员受伤或房屋被毁的报道。根据官方信息，岛上旅游区的生活基本照常进行。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该地区紧急服务部门表示，周六晚上正在扑灭大火的 340 名急救人员则不然。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日上午再次部署消防飞机和直升机，投入使用的飞机和直升机数量从 19 架增加到 23 架。&lt;/p>;&lt;p>;难以进入的地形、干旱、当局表示，浓烟、周六高达 34 摄氏度的高温以及多变的强风。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙内政部长总理费尔南多·格兰德-马拉斯卡在访问结束时表示特内里费岛：“如果天气好的话，我们可以感到相当安全，并希望在未来几天内控制火势。”&lt;/p>;&lt;p>;西班牙总理佩德罗·桑切斯计划周一访问该岛。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 04:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s ex-chief of staff Mark Meadows argues he’s immune from prosecution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231728/donald-trumps-ex-chief-staff-mark-meadows-argues-hes-immune-prosecution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 04:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/d055ccd6-f753-4a64-be10-98d2add791c5_a4af271c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;前白宫办公厅主任马克·梅多斯敦促联邦法官驳回指控富尔顿县大陪审团上周提出了针对他的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在周六提交的一份长达 28 页的动议中，梅多斯的律师辩称，他们的委托人因其在他是一名正在履行职责的联邦官员。&lt;/p>;&lt;p>;“州对梅多斯先生的起诉威胁到了联邦的重要利益，即向美国总统提供紧密、保密的建议和帮助，这些建议和帮助牢牢地扎根于联邦法律中。”近 100 年来，”律师约瑟夫·恩格勒特 (Joseph Englert)、乔治·特维利格 (George Terwilliger)、约翰·莫兰 (John Moran) 和迈克尔·弗朗西斯科 (Michael Francisco) 辩称。&lt;/p>;&lt;p>;如果允许这样的起诉继续进行，他们继续说，这将“引发恰恰是那种[美国宪法]至高无上条款禁止各州干涉联邦事务。”&lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县地区律师法尼·威利斯 (Fani Willis) 的发言人，法尼·威利斯 (Fani Willis) 对前总统唐纳德·梅多斯提出敲诈勒索和其他与选举干预相关的指控特朗普和其他 17 人拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，梅多斯的律师试图根据所谓的递解法将其客户的案件从州法院移交给联邦法院，该法于 1789 年颁布，旨在保护联邦官员免受州官员的骚扰和起诉。特朗普和前司法部官员杰弗里·克拉克预计将采取类似行动。&lt;/p>;&lt;p>;美国地方法院法官史蒂夫·琼斯计划于 8 月 28 日就梅多斯的罢免行动举行证据听证会。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯于周一被指控敲诈勒索和教唆一名公职人员违反誓言，以及他在 2020 年佐治亚州和宾夕法尼亚州选举后采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书中引用的行为包括梅多斯在 12 月未经宣布的行为2020 年对科布县市政中心的签名比赛审计正在进行中，他成功地让特朗普与当时帮助进行审计的国务卿首席调查员弗朗西斯·沃森取得了联系。&lt;/p>;&lt; h3>;美国众议院认定前特朗普幕僚长藐视国会&lt;/h3>;&lt;p>;几天后，据称梅多斯给沃森发短信，询问是否有办法加快特朗普在富尔顿的签名验证审计速度起诉书称，该行为和其他行为是“促进阴谋的公开行为”。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯还因在 2021 年 1 月 2 日特朗普与佐治亚州国务卿布拉德·拉芬斯佩格 (Brad Raffensperger) 通话中所扮演的角色，被指控煽动违反公职人员宣誓。起诉书称，梅多斯和特朗普“非法改变、非法调整或以其他方式非法影响 2020 年 11 月 3 日佐治亚州总统选举的总统选举人的核证选票”，试图促使拉芬斯佩格犯下重罪。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polls open in tense Guatemala presidential run-off, with fears of interference amid promises to end corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3231727/polls-open-tense-guatemala-presidential-run-fears-interference-amid-promises-end-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/221ddbe1-8286-4510-9a63-7b75c2b6d621_ddd3dd59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;危地马拉人于周日在总统决选中进行了投票，其特点是惊喜的骚扰领跑者，他承诺结束腐败现象，激发了选民的热情。&lt;/p>;&lt;p>;这次竞选的对手是改革派局外人贝尔纳多·阿雷瓦洛 (Bernardo Arevalo) 和前第一夫人桑德拉·托雷斯 (Sandra Torres)，两人都是社会民主党人，这意味着危地马拉将迎来第一位左翼人士十多年来的领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;投票站于当地时间上午 7 点开放，投票将于下午 6 点结束，预计将在晚上晚些时候公布第一批结果。&lt;/p>;&lt;p>;这个中美洲国家正面临着贫困、暴力和腐败，每年都有成千上万的公民出国寻求更好的生活，其中许多人去了美国。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷瓦洛在第一轮选举中出人意料地取得了成功，随后他的塞米拉政党遭到了突袭办公室和选举官员的办公室和选举官员的办公室，促使联合国、欧盟和美洲国家组织对破坏投票的行为发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;“民主的真正力量来自于尊重人民的意愿，”美国负责西半球事务的助理国务卿布莱恩·A·尼科尔斯周五在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们一直是腐败政客的受害者、猎物”， 64 岁的社会学家、前外交官阿雷瓦洛最近表示。 “投票就是清楚地表明，领导这个国家的是危地马拉人民，而不是腐败分子”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾为何关注谁将成为危地马拉下一任总统&lt;/h3>;&lt;p>;阿雷瓦洛是该国第一位民选总统胡安·何塞·阿雷瓦洛的儿子。 1945 年，老阿雷瓦洛上台后，他结束了豪尔赫·乌维科 (Jorge Ubico) 的独裁统治。豪尔赫·乌维科是希特勒的崇拜者，曾强迫没有土地的玛雅人从事政府项目。&lt;/p>;&lt;p>;就在周日投票前几天，检察官拉斐尔·库鲁奇切 (Rafael Curruchiche) –因腐败而受到华盛顿制裁 - 表示他不排除选举后进行更多突袭和可能的逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CID Gallup 和自由与发展组织的最新民意调查，阿雷瓦洛以 50% 的支持率领先托雷斯以 32% 的支持率位居第二。&lt;/p>;&lt;p>;托雷斯现年 67 岁，是已故左翼总统阿尔瓦罗·科洛姆的前妻。她正在第四次竞选总统，重点关注暴力犯罪和贫困问题。&lt;/p>;&lt;p>;周五，她对该国选举委员会的客观性提出质疑，指责其倾向于阿雷瓦洛的政党。她将阿雷瓦洛视为“外国人”，因为他出生在乌拉圭，而他的父亲正在流亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能让危地马拉落入激进分子之手”，她最近猛烈抨击道。阿雷瓦洛。 “我们不能允许危地马拉成为委内瑞拉或古巴”。&lt;/p>;&lt;p>;获胜者将取代不受欢迎的右翼总统亚历杭德罗·贾马泰，根据宪法，他的任期仅限一届。&lt;/p>;&lt;p>;观察家们认为谴责国家为保护腐败制度而对当权者有利的努力，数名检察官和记者在贾马泰领导下被拘留或被迫流亡。&lt;/p>;&lt;p>;前总检察长克劳迪娅表示，腐败分子“已逐渐控制了所有国家机构”现在身在哥斯达黎加的 Paz y Paz 说道。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份的第一轮选举的投票率很低，超过 17% 的选票无效，危地马拉人对自己的选举希望渺茫。命运将会改变。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，危地马拉是拉丁美洲贫困、营养不良和儿童死亡率最严重的国家之一。谋杀率是世界上最高的国家之一，其中许多杀戮归因于与贩毒有关的帮派暴力。&lt;/p>;&lt;p>;该国 1760 万人中约有 940 万人有资格投票。&lt;/p>;&lt; p>;获胜者将于 1 月 14 日上台。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tanker believed to hold sanctioned Iran oil offloads near Texas despite Tehran’s threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231726/us-tanker-said-hold-sanctioned-iran-oil-offloads-near-texas-despite-tehrans-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 01:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/be10cf4e-03ec-4afd-9b42-70e0c0814487_5f8d4ca7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一艘长期怀疑运载受制裁伊朗原油的美国油轮卸下了货物跟踪数据显示，周日在德克萨斯州附近，尽管德黑兰威胁要瞄准波斯湾的航运。&lt;/p>;&lt;p>;船舶跟踪数据显示，悬挂马绍尔群岛国旗的苏伊士拉詹号开始了长达数小时的航行-将其石油转移到另一艘油轮“幼发拉底河先生”号上，该油轮位于休斯顿东南约 70 公里处的加尔维斯顿附近。美国和伊斯兰共和国，尽管德黑兰和华盛顿正在努力进行价值数十亿美元的伊朗在韩国的冻结资产交易，以释放被关押在德黑兰的五名伊朗裔美国人。伊朗一直试图逃避制裁并继续向海外出售石油，而自 2019 年该国允许贸易的核协议破裂以来，美国及其盟国一直在扣押货物。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗准军事革命卫队已经警告称，那些参与卸载苏伊士拉詹号货物的人“应该做好遭到反击的准备”。最近几周，美国海军稳步增加在中东的存在，最近几天派遣载有部队和飞机的巴丹号航空母舰通过霍尔木兹海峡，并考虑在穿越该海峡的商船上部署武装人员以阻止伊朗禁止扣押更多船只。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员和 Suez Rajan 号的所有者、总部位于洛杉矶的私募股权公司橡树资本管理公司 (Oaktree Capital Management) 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗将被监禁的美国公民转移至软禁，以达成互换协议&lt;/h3>;&lt;p>;苏伊士拉詹号事件始于 2022 年 2 月，当时伊朗联合反核组织表示，怀疑这艘油轮从伊朗的哈尔格岛运载石油。波斯湾的主要石油配送码头。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，这艘船一直停泊在新加坡东北海岸附近的南中国海，然后突然驶向墨西哥湾，没有任何解释。分析人士认为，该船的货物很可能已被美国官员扣押，尽管周日早些时候仍没有涉及苏伊士拉詹号的公开法庭文件。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，伊朗在伊朗海峡附近扣押了两艘油轮。霍尔木兹，其中包括一艘为美国石油巨头雪佛龙公司运送货物的船只。7 月，革命卫队海军部队最高指挥官威胁要对任何卸载苏伊士拉詹号的人采取进一步行动，官方媒体将最近的扣押与货物的命运联系起来。&lt;/p >;&lt;p>;“我们特此声明，我们将追究任何试图从船上卸下我们原油的石油公司的责任，我们也追究美国的责任”，阿里雷扎·唐西里少将当时表示。 “打了就跑的时代已经结束，如果他们发动袭击，他们应该预料到会遭到反击。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团没有回应就卸货问题发表评论的请求。苏伊士·拉詹。国营伊斯兰通讯社承认了美联社的报道，但没有详细说明。波斯湾西方支持的海军组织最近几天也警告称，霍尔木兹海峡周围被伊朗扣押船只的风险增加。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗 2015 年与世界大国达成的核协议使其重新获得了出售核产品的能力石油在国际市场上公开。但2018年，时任总统唐纳德·特朗普单方面退出该协议并重新实施美国制裁。这给伊朗利润丰厚的原油贸易敲上了大门，而原油贸易是伊朗经济和政府的主要引擎。它还开始对伊朗石油货物进行猫捉老鼠的搜寻，以及自 2019 年以来一系列不断升级的归咎于伊朗的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;苏伊士拉詹号货物卸货的延误也成为一个政治问题。对于乔·拜登总统的政府来说，这艘船已经在墨西哥湾停泊了几个月，可能是因为公司担心来自伊朗的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的一封信中，一群美国民主党和共和党人参议员们要求白宫提供该船货物的最新情况，估计价值约 5600 万美元。他们表示，这笔钱可以捐给美国国家资助恐怖主义受害者基金，该基金旨在补偿那些受到 9 月 11 日袭击、1979 年伊朗人质危机和其他武装袭击事件影响的人们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欠这些美国人民这封信的共同签署人之一、爱荷华州共和党参议员乔尼·恩斯特在周日的一份声明中表示，“任何外国对手都不应质疑美国的实力。” &lt;/p>;&lt;p>;“为了确保这种情况不再发生，拜登政府必须执行我们现有的制裁，停止为[警卫队]恐怖主义和人质‘外交’开绿灯，并结束对一个高喊‘死亡’的国家的绥靖姿态。”美国，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部表示，伊朗的石油走私收入支持了圣城军，这是革命卫队在中东地区活动的远征部队。&lt;/p>;&lt;p>;克莱尔·荣格曼伊朗核联合组织的参谋长对这次转移的最终发生表示赞赏。荣格曼说：“通过剥夺[警卫队]的关键资源，我们对恐怖主义进行了打击，恐怖主义不仅针对美国公民，还针对我们的全球盟友和合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国、英国海军争先恐后地帮助船只周日，伊朗官方媒体发布了一段日期为周四的视频，视频显示巴丹号航空母舰在穿过霍尔木兹海峡时，有小型警卫船尾随其后。波斯湾的狭窄河口，世界上 20% 的石油都经过这里。其中一部分似乎是从巴丹半岛上空的一架无人机上获取的，而另一部分则声称警卫队通过无线电向巴丹半岛欢呼，并威胁说，如果一架美国直升机进入伊朗领空，将向其“开火”。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军驻巴林第五舰队发言人、司令里克·切尔尼策承认，巴丹号最近几天已通过该海峡。海军早些时候发布的一张照片显示，F-35 战斗机为巴丹岛和随行的卡特霍尔号登陆舰提供掩护。&lt;/p>;&lt;p>;“美国海军将继续在国际法范围内飞行和航行。允许，”切尔尼策说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a submerged Spratlys reef is emerging as a South China Sea flashpoint for China, the Philippines and US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231534/how-submerged-spratlys-reef-emerging-south-china-sea-flashpoint-china-philippines-and-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/67be5deb-2dd4-41a2-895b-2545c397493b_ad5570af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;众星似乎正准备在中国与菲律宾有争议的水下礁石上一决雌雄在南中国海。 8月5日，一艘中国海警船使用高压水枪阻止一艘由海警船护航的菲律宾政府包租的船只向仁爱礁部队运送物资。&lt;/p>;&lt;p>;一艘中国海警船使用后，两国关系已经紧张。二月份执行类似的补给任务时，用军用级激光瞄准了一艘执行类似补给任务的菲律宾海岸警卫队船只。尽管最近的事件只是中菲之间一系列此类军事冲突的一部分，但它的厚颜无耻和美国的反应却引人注目。&lt;/p>;&lt;p>;中国的恶劣行为似乎是在向菲律宾发出这样的信息：它在军事上向美国靠拢太过分了 — — 并且可能打破了各方克制的骆驼背。&lt;/p>;&lt;p>;至少，它让中国、菲律宾和美国变得更加亲近。 — — 与菲律宾签订了共同防御条约 — — 更接近军事冲突。马尼拉表示，将很快再次尝试为其军队提供补给，护航的还有海岸警卫队，一些人猜测，甚至可能还有美国资产。随着菲律宾和中国的民族主义情绪高涨，必须做出一些让步。&lt;/p>;&lt;p>;需要一些背景。 2013年1月，菲律宾根据《联合国海洋法公约》争端解决机制对中国在南海的主张提出申诉。 2016年7月12日，国际仲裁小组裁定，南沙群岛的仁爱礁是菲律宾大陆架的一部分，并位于其专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;因此，菲律宾对其资源拥有排他性主权权利，包括 1999 年在该浅滩搁浅的一艘海军舰艇，以支持其领土主张。中国拒绝接受海牙的裁决，并誓言不会遵守。现在，它提高了赌注，再次要求菲律宾将这艘船从浅滩上移走。&lt;/p>;&lt;p>;尽管海牙的决定澄清，任何国家都不能对水下地物本身主张主权，但许多菲律宾人认为这是一个主权问题，中国也如此。不采取行动可能会威胁两国政府的合法性。中国呼吁与菲律宾进行谈判 — — 但这可能太少、太晚了。&lt;/p>;&lt;p>;美国已发表许多声明支持菲律宾在南海问题上的立场，并警告说中国的行动可能会激怒美国——菲律宾共同防御条约。中国无视这些警告。中国海岸警卫队声称，发射高压水枪是为了防止碰撞，其行为“专业、克制、正当”。&lt;/p>;&lt;p>;中国毫不怀疑它对浅滩及附近海域拥有主权。其历史性的九段线索赔的基础。它坚称它区分了食品和水等允许的人道主义物资，以及用于加固破旧搁浅船只的建筑材料，而它不允许这样做。&lt;/p>;&lt;p>;显然，中国对仁爱礁的主权主张及其最近在那里的行动违反《联合国海洋法公约》，从而违背美国领导和誓言执行的国际秩序。事实上，中国的行为是对菲律宾、美国和国际规则的“当面”挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;美国在声明中指出：“美国与我们的菲律宾盟友站在一起”中华人民共和国海岸警卫队和海上民兵采取危险行动，阻挠菲律宾 8 月 5 日前往南海仁爱礁执行补给任务。中华人民共和国船只发射水炮并采取不安全的拦截行动，干扰菲律宾合法行使公海航行自由，危及菲律宾船只和船员的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;这一次，美国似乎进一步支持菲律宾。据《日经新闻》报道，美国印太舰队司令塞缪尔·帕帕罗上将表示，如果中国干扰马尼拉向仁爱礁补给部队的努力，美国准备提供帮助。他说：“我们随时准备向菲律宾提供援助，帮助他们行使其主权。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾确实可能要求美国在未来的事件中进行军事介入。当然，根据共同防御条约，美国在定义什么构成对菲律宾“政府船只”的“武装攻击”以及美国需要采取什么行动方面有回旋余地。但如果在这次事件中发出警告后又搪塞的话，那就显得是一只没牙的老虎了。&lt;/p>;&lt;p>;事情到了紧要关头。菲律宾誓言将继续向仁爱礁派遣补给船，并计划在今年晚些时候与美国进行联合巡逻，其中第一次巡逻很可能集中在仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;美国似乎已经把自己逼到了悬崖边，下一步的行动就交给了菲律宾和中国。好战分子呼吁美国以行动兑现其承诺。模棱两可可以起到威慑作用，但也带来误判的风险。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，美国的模棱两可可能会鼓励菲律宾军方加大赌注。似乎指望菲律宾不要让局势升级，或者如果升级的话，中国也会因为美国的威胁而做出让步。&lt;/p>;&lt;p>;美国现在是时候向菲律宾政府澄清了毫无疑问，如果它挑起中国的武装冲突，它可能是独自行动的。与此同时，仁爱礁摊牌的风险持续上升。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students join rat race to study abroad as job prospects dim amid slowing economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231698/chinese-students-join-rat-race-study-abroad-job-prospects-dim-amid-slowing-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/97fd1a6f-5c25-4df5-9600-a910fa791a25_32ddd74f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一年内参加六次非母语人士国际英语水平测试花费了 10,000 多元人民币（1,387 美元），Jennie Zhan 终于在 2 月份取得了自己想要的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;这位 22 岁的女孩于 6 月份从福建省大学生物科学专业毕业，需要在国际英语语言测试系统雅思 (IELTS) 中获得最低分数为 7 分（满分 9 分）才能实现她的研究生抱负。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，詹收到了华盛顿乔治城大学学习生物信息学的录取通知书 -开发理解生物数据的方法和软件工具的科学领域 – 选择不参加国内研究生入学考试&lt;/p>;&lt;p>;“我想睁开眼睛，看到不同的、各种各样的思维方式和生活方式詹说。&lt;/p>;&lt;p>;约470万学生报名参加2023年全国研究生招生考试，约20%的大学毕业生在就业压力下继续接受高等教育。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但詹不喜欢中国大学强制要求的思想政治教育课程和会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我的时间没有受到尊重，”她补充道。 “国内教育同质化、形式主义现象严重。”&lt;/p>;&lt;p>;出于对国内教育体系的不满和提高个人竞争力的愿望，中国大学生不断涌向国外接受高等教育。&lt;/p>;&lt;h3 >;“前景黯淡”还是每年 4 万美元？尽管北京在地缘政治紧张局势中大力支持和投资吸引人才和研究开发以参与国际竞争，但中国毕业生的情况却截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;自 1978 年改革开放以来，据教育部统计，截至2021年底，约有800万中国学生出国留学，2022年的申请量同比猛增23.4%。&lt;/p>;&lt;p>;硕士课程仍然是中国学生的首选中国领先的留学机构启蒙教育3月份发布的报告显示，出国留学的比例为81.2%。&lt;/p>;&lt;p>;教育部的统计数据也显示，申请人数的增长率申请研究生入学考试的比例从 2022 年的 21% 下降到 2023 年的 3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;对考试的厌恶、国内教育体系的缺陷以及硕士学位对未来就业的好处不断减少，这些因素导致了人们对考试的厌恶。 &lt;/p>;&lt;p>;“培养学生，现在最重要的是吸引优秀的学生到国内读研究生。”复旦大学上海数学科学中心教授李军”，7月表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就像詹一样，许多年轻人对中国的高等教育体系感到失望，促使他们出国留学。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的研究生入学考试制度“限制学生只能申请一所大学的一个项目，这造成了很大的不确定性。”20 多岁的江苏大学三年级学生 Blythe Lou 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是申请出国研究生无需入学考试让学生有多种选择和灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;“至少我会有更多的机会继续学习，”正在准备申请英国和香港研究生的英语专业楼先生补充道。&lt; /p>;&lt;p>;许多人还表示，与申请出国留学时更轻松的准备过程和更大的成功机会相比，花一整年的时间准备研究生考试并不值得，因为研究生考试失败的风险很高。&lt; /p>;&lt;p>;明年想要申请美国传播与营销专业硕士课程的Brenda Xu表示，她在选择心仪大学时会更加注重课程内容。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，徐发现某些内容如果不纳入考试就会被跳过，否定了学生的知识，而在海外，课堂讨论和课后阅读更为普遍，对不同的内容有更高的容忍度。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果能有政策让学生有更多机会充分了解自己喜欢的专业，包括选择自己感兴趣的专业学习一年，或者降低学习难度跨专业考试，这会让我对中国的研究生教育更加放心。”20 岁的徐说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着前景恶化，中国大学誓言打击虚假毕业生就业数据&lt;/h3>; &lt;p>;对外经济贸易大学教育与经济研究所副研究员陈建伟表示，我国大部分研究生教育质量与西方国家高水平大学相比仍有一定差距.&lt;/p>;&lt;p>;不过，美国和欧洲国家仍然拥有世界上最顶尖的大学。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到中国的人口规模，流向发达国家的资金曾经非常多，但现在严重受到冠状病毒大流行以及美国对中国学生及其研究生工作选择实施限制后与美国关系紧张的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情后，寻求海外文凭或学位的中国人呈上升趋势，但流入美国的人数“国家放慢了。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“鼓励学生来中国读研究生，首要要求是增加优质高等教育资源的供给。”&lt;/p>;&lt;p>;陈指出中国高校对外合作规模可以进一步扩大，满足学生国际化教育的需求。&lt;/p>;&lt;p>;考研竞争的激烈，迫使中国学生寻找新的竞争方式，其中就包括出国留学，可以帮助他们更轻松地获得更好的学历。&lt;/p>;&lt;p>;最终目标是让学生在进入就业市场时有更好的机会，在就业市场上，学历似乎变得不那么有价值，而经济衰退则让其变得更加困难。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中国领先招聘平台智联招聘2月份的一份报告，三分之二的海归选择出国留学，因为他们想体验外国文化和生活方式，同时拓宽视野&lt;/p>;&lt;p>;三分之一的人还将他们的决定归因于国内的激烈竞争，远高于 2021 年的 21.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;没有扭转，失业率停止：7 个要点中国7月经济数据&lt;/h3>;&lt;p>;今年中国将有1158万名大学生毕业，创历史新高，但6月16-24岁年龄段失业率创下21.3%的新高。北京从 7 月起暂停发布该指标，理由是劳动力调查统计数据需要“进一步改进和优化”。&lt;/p>;&lt;p>;楼已经在考虑是否将研究生专业转向管理学，以获得优势。正在找工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她需要参加新专业竞争激烈的研究生入学考试，与有管理经验的学生竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“现在就业门槛越来越高，我身边几乎每个大学毕业生都会选择读研。”楼女士计划读完研究生后去国外工作一两年，以增加自己的职场竞争力。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果国内市场有更多的工作岗位和更高的工资，可能会缓解这种出国留学的激烈竞争，让更多的人留在国内。”&lt;/p>; &lt;p>;计算机科学专业的学生Mity Liu今年将前往美国攻读研究生，她也有类似的计划，并且已经在申请明年的实习。&lt;/p>;&lt;p>;“也许会有外面有更多的机会，我可以找到更适合自己的职业道路。”22岁的他说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和计算机科学仍然是中国学生出国留学最受欢迎的目的地和专业，据启德教育称，但海外就业市场前景可能并不如预期那么乐观。&lt;/p>;&lt;p>;钟驰宇，32岁，武汉大学计算机专业毕业生，曾在洛杉矶担任软件工程师约一年时间。八年来，科技公司一直在裁员，因为预计在线工作的流行趋势将成为永久性的。&lt;/p>;&lt;p>;“近期，中国和中国的科技行业就业形势都不容乐观。钟说。&lt;/p>;&lt;p>;高昂的学费也是中国学生的一个主要障碍，特别是在国内经济放缓且许多中国家庭都在寻求省钱的情况下。&lt;/p>;&lt;p >;在美国，私立国立大学的学杂费在 20 年内上涨了 134%。&lt;/p>;&lt;p>;同一时期，州外公立国立大学的学杂费上涨了 141%据《美国新闻与世界报道》统计，州内学杂费涨幅最大，飙升了 175%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ecuador votes in tense presidential election marred by candidate’s murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3231724/ecuador-votes-tense-presidential-election-marred-candidates-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/cd701db9-7f4a-47d7-9b86-49bbc4f7ef02_e7c92fb7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，厄瓜多尔人前往投票站参加因谋杀案而蒙上阴影的总统选举头号候选人，这让人们关注了这个曾经和平的国家卷入全球非法毒品贸易所遭受的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;投票于当地时间上午 7 点开始，投票将持续到下午 5 点，厄瓜多尔人选出了一名候选人吉列尔莫·拉索 (Guillermo Lasso) 的继任者，拉索在当选仅两年后就呼吁提前举行选举，以避免弹劾审判。&lt;/p>;&lt;p>;在紧张的竞选活动之后，已经在这个南美国家各地部署了士兵以确保投票。八名总统候选人穿着防弹背心参加竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“最严重的问题是不安全，”40 岁的选民伊娃·乌尔塔多 (Eva Hurtado) 周日早上离开首都基多北部的一个投票站时说道。 “如此多的犯罪、暗杀、失踪事件。我们害怕。”&lt;/p>;&lt;p>;厄瓜多尔近年来已成为外国贩毒黑手党寻求出口可卡因的游乐场，挑起当地帮派之间的残酷战争。&lt;/p>;&lt;p>;几起政治暗杀事件标志着厄瓜多尔的崛起。投票前夕，重要的总统候选人费尔南多·比亚维森西奥 (Fernando Villavicencio) 被谋杀，距离选举仅 11 天，突显了该国面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“这些完全是非典型的选举，局势基本上是恐怖的，政治学家阿纳玛丽亚·科雷亚·克雷斯波 (Anamaria Correa Crespo) 告诉法新社，厄瓜多尔正在经历……由于现有的暴力事件，但随着比亚维森西奥被谋杀，这种暴力以一种更加尖锐和残暴的方式表现出来。&lt;/p>;&lt;p>;“厄瓜多尔人将投票SEK 国际大学的政治学家圣地亚哥·卡瓦斯基 (Santiago Cahuasqui) 表示：“我怀着三种感受：对不安全感的恐惧……对经济形势的悲观情绪以及对政治阶层的不信任。”&lt;/p>;&lt;p>;等待投票的选民路易斯·拉瓜斯 (Luis Laguas)他在基多郊外投票，同意了。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这个政府没有足够的情报来处理死亡和犯罪，”他说。 “需要强有力的手段。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，该国创下每 10 万居民 26 起谋杀案的记录，高于哥伦比亚、墨西哥和巴西的比率。&lt;/p>;&lt;p>;套索解散国会于 5 月在腐败审判中避免弹劾。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥被谋杀之前，45 岁的路易莎·冈萨雷斯 (Luisa Gonzalez) 领先民意调查，她是前总统拉斐尔·科雷亚 (Rafael Correa) 的左翼政党的律师。&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察人士表示，暗杀事件可能会动摇竞选。&lt;/p>;&lt;p>;比亚维森西奥在被谋杀前民意调查中排名第二，但在最后一刻被另一位记者克里斯蒂安·祖里塔 (Christian Zurita) 取代。&lt;/p>;&lt;p>;“ 53 岁的祖里塔在最近接受法新社采访时谈到他被杀的同事时说：“我将尽一切努力兑现你的诺言、你的良心、你的想法、你的道德和你的道德地位。”投票前，祖里塔表示，他在社交媒体上收到死亡威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“对我和我的团队的生命威胁不会阻止我们，但他们迫使我们采取更严格的安全协议，”他在 X（前 Twitter）上写道，并补充说，他的政党已向当局和选举观察员发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士表示，他的受欢迎程度提升最大的候选人是 40 岁的右翼商人 Jan主题。&lt;/p>;&lt;p>;绰号“兰博”的前法国外籍军团伞兵和狙击手发誓要效仿萨尔瓦多的纳伊布·布克莱，消灭犯罪团伙并建造更多监狱。&lt;/p>;&lt;p>;其他主要候选人是右翼前副总统奥托·索南霍尔茨纳 (Otto Sonnenholzner) 和左翼原住民律师雅库·佩雷斯 (Yaku Perez)。&lt;/p>;&lt;p>;在世界上生物多样性最丰富的国家之一，周日将在选举的同时举行两项重要的公投。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其中一项将要求选民选择是否继续在亚马逊进行石油钻探，另一项则重点关注是否禁止在乔科安迪诺森林进行采矿活动。&lt;/p>;&lt;p>;要在第一轮获胜，候选人必须获得 40% 的选票，或者领先最接近的竞争对手 10 个百分点。可能的决选定于 10 月 15 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;新总统将于 10 月 26 日就职，并将仅完成 Lasso 的剩余任期，即一年半。&lt;/p>;&lt;p>;选民还将选出​​ 137 个席位的议会成员。&lt;/p>;&lt;p>;初步结果预计将在当晚公布，最终计票结果预计将在 10 天内得出。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 fatal Hong Kong industrial accidents in 1 day show urgent need for stricter supervision and tougher penalties, unions and lawmakers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231723/3-fatal-hong-kong-industrial-accidents-1-day-show-urgent-need-stricter-supervision-and-tougher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/334f99d0-42c0-40cd-9e6a-b014ee279809_ea4ee574.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港致命工业事故激增，凸显当局迫切需要工会成员和立法者表示，要更好地执行建筑行业的职业安全行为守则。&lt;/p>;&lt;p>;他们还敦促劳工部周日采取积极主动的方式挑战有问题的雇主或承包商，以加强对有问题的雇主或承包商的威慑力。法院当时给予了从轻处罚。他们提出上诉的前一天，三名香港工人在不同的工业事故中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;2023年第一季度，建筑业报告了13人死亡，几乎是去年同期7人死亡的两倍。 .&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 1 月至 2022 年 3 月期间，违法者共发生 296 起与职业安全和健康违规有关的致命事故，平均被罚款 22,928 港元（2,926 美元）。包括非致命案件在内，平均罚款为7,813港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港建造业总工会安全顾问李广星表示，宽松的处罚往往会鼓励雇主和承包商的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此4月份，严重工业事故的最高刑罚从50万港元和监禁六个月提高到1,000万港元和监禁两年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很少看到雇主或责任人被判入狱。我想知道部门是否已审查这些案件或试图提出上诉以质疑法院的判决[以增强威慑作用]，”李说，他也是一名特许安全和健康从业者。&lt;/p>;&lt;h3>;太多洪Kong工地死亡？更严厉的处罚有争议&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，当局应加强建筑工地的安全巡逻，并更好地执行现有的操作规范，并补充说，如果出现不遵守规定的情况，应及时发出停工令.&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈克勤亦强调对累犯须更严厉判刑，并表示鉴于人手短缺，政府应加强执法。&lt;/p>;&lt;p>;“临时许多正在进行的大型项目经常雇用缺乏培训和安全意识的工人来争取项目最后期限。”他补充说，这种情况是导致致命工业事故增加的部分原因。&lt;/p>;&lt;p>;工人权利协会工业事故受害者表示，周六是“建筑业最黑暗的一天”。&lt;/p>;&lt;p>;一名 34 岁男子在机场附近的建筑工地疑似触电身亡。一名54岁男子在长沙湾重建工地楼梯上晕倒身亡。&lt;/p>;&lt;p>;第三起案件，一名40岁男子因拆除长沙湾重建工地时墙体倒塌而死亡。元朗一处村屋。&lt;/p>;&lt;p>;该协会行政总裁萧仙文告诉《邮报》，她已与他的家人取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人在例行自动扶梯检查时失去部分右前臂&lt;/h3>;&lt;p>;萧解释说，死者是在因事故或患有规定的职业病而工作的人有权获得三种类型的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;第一种是根据死者的年龄和收入。根据劳工处的数据，向受害人家属支付的最低金额为港币473,610元。&lt;/p>;&lt;p>;第二项金额包括丧葬费和医疗费，上限为港币92,670元，而第三项金额则适用于雇主被认定对工人的死亡负有过错。&lt;/p>;&lt;p>;人身伤害律师林国强表示，向受害者提供的赔偿“严重不足”。&lt;/p>;&lt;p>;他说法定最高月收入计算补偿时的金额约为36,000港元，而且这并没有考虑未来的加薪。&lt;/p>;&lt;p>;林以初级技术工人为例。他们可以从学徒开始，每月赚取 3 万港元，但进入该行业几年后，收入可能会超过 5 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“法院不愿意承认未来可能加薪，”他说&lt;/p>;&lt;p>;林指出，受害者家属往往需要两到三年才能收到赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系劳工部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most Thais oppose plan for Pheu Thai-military coalition government, poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231722/most-thais-oppose-plan-pheu-thai-military-coalition-government-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/cfc9670f-ec43-430c-80aa-b3cfbe83cb99_65bdb94a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大多数泰国人不同意包括军方支持团体在内的联合政府的主导计划周日的一项民意调查显示，距离议会投票旨在结束三个月的政治僵局还有两天。&lt;/p>;&lt;p>;1,310 名受访者中约有 64% 不同意或完全不同意为泰党的想法根据国家发展管理研究所的调查，泰国正在与军方支持的竞争对手组建“特别政府”。&lt;/p>;&lt;p>;泰国已在看守政府统治下五个月，在大选获胜后面临长期不确定性与保皇党军队结盟的保守派立法者阻止了五月选举“向前迈进”组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;排名第二的为泰党由自我流亡的亿万富翁前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 的家族创立，本月接管了组建政府的工作。&lt;/p>;&lt;p>;他信的女儿、为泰党三名总理候选人之一的 Paetongtarn Shinawatra 周日就该党未能履行其不加入的选举承诺表示歉意。亲军事政党。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须做出调整以保持国家的运转，”她告诉记者。 “当然，为泰是要付出代价的，那就是人民的批评。我们谦虚地接受并为让许多人感到失望和悲伤而道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;Paetongtarn 补充说，如果该党能够组建政府，它将全力解决国家的问题。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党，准备提名另一位候选人、房地产大亨斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 担任总理，并于周二投票，需要获得超过半数的两院立法机构的支持，其中包括军方任命的参议院。&lt;/p>;&lt;h3>;流亡的前总理他信的返回泰国，配合新总理投票：女儿&lt;/h3>;&lt;p>;Paetongtarn 周六表示，尽管他信面临牢狱之灾，但他信仍将于周二返回泰国。&lt;/p>;&lt;p>;周日，她说他信的回国与政治无关，他只是想返回自己的祖国。&lt;/p>;&lt;p>;为泰政府在 2006 年和 2014 年被军事政变推翻，推翻了他信和他的妹妹英拉·西那瓦 (Yingluck Shinawatra)，分别是当该党的利益与该国强大的旧钱精英和保皇党军队发生冲突时。&lt;/p>;&lt;p>;周日的民意调查发现Paetongtarn将成为首选总理，支持率为38.6％，其次是Srettha，支持率为36.6％。&lt; /p>;&lt;p>;为泰党周四获得了军方支持的竞争对手泰国统一党的支持。另一个亲军事政党 Palang Pracharat 的议员本月表示，该党将支持为泰党试图打破旷日持久的僵局。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Survey showing Hong Kong lower-income elderly suffering depression and anxiety crisis sparks calls for more support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231719/survey-showing-hong-kong-lower-income-elderly-suffering-depression-and-anxiety-crisis-sparks-calls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/2665e0f3-f274-42b6-9dd4-1b9569b35b54_e6f08ac9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项民意调查显示，一半香港草根长者患有中度至重度抑郁或焦虑症由一所大学和一个福利运动团体进行的调查发现。&lt;/p>;&lt;p>;周日公布的调查结果引发了政府采取更多措施改善社区对有需要的老年人的支持的呼吁。&lt; /p>;&lt;p>;社区组织协会（SoCO）表示，政府应扩大现有试点计划，并资助更多兼职“社区护理人员”，以支持贫困老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“随着更多社区SoCO社区组织者袁淑恩表示，“对于照顾者来说，他们可以提供更个性化和灵活的服务，以填补服务空白，因为目前许多[资助社会]服务需要排长队和漫长的等待过程。”还要求政府改善低收入老年人获得初级医疗保健服务的机会。&lt;/p>;&lt;p>;建议包括免除慢性病筛查计划 120 港元（15 美元）的费用，并为慢性病筛查计划设立外展医疗团队。 &lt;/p>;&lt;p>;这项调查由SoCO与香港中文大学联合进行，主要针对独居或与配偶同住的长者，发现他们自述的心理问题严重得多。健康症状高于普通城市居民。&lt;/p>;&lt;p>;162 名受访者中，超过 48% 的人表示有中度至重度抑郁症状，近 52% 的人表示有相同程度的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;调查团队表示，普通居民患有抑郁症的比例为29.3%，焦虑症的比例为25.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老龄化速度快于预期，引发对未来医疗保健的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;SoCO社会工作者表示，今年早些时候，一名 81 岁的妇女（仅被确认为林）在一名社区护理人员第一次拜访她时泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，这名妇女她卸下了在城里没有任何家人支持的情况下必须面对冠状病毒的压力，并独自应对影响她十多年的抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在照顾我自己，但现在我知道我可以寻找[社区照顾者]，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有拐杖，所以她为我注册了一根拐杖。当我需要去看医生时，她会陪我一起去。她会听我说话，和她说话让我很开心。”&lt;/p>;&lt;p>;SoCO从去年7月开始试点“老年人社区照顾者计划”，并计划在10月推出永久性计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;共有50户家庭参与了试点计划。&lt;/p>;&lt;p>;招募了志愿者，其中大部分是家庭主妇，定期探望所在地区的老年人，并提供帮助，陪伴他们如有需要，可预约订购杂货。&lt;/p>;&lt;h3>;香港长者在新计划中获得健康检查和免费食物&lt;/h3>;&lt;p>;该计划的一名六十八岁参与者，她给了她姓关的女士说，在社区护理人员的帮助下，她可以安心回家，因为她 73 岁的丈夫因运动神经元疾病而失去了行动能力。&lt;/p>;&lt;p>;“当我外出就医时，当我等待的时候，我常常会担心他。没有人照顾他，我会担心。太难了。”关解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，社区护理人员会照顾他，并带他出去，这样我就可以离开家了。”&lt;/p>;&lt;p>;这座城市有超过55万个家庭由独居老人或老年夫妇组成，由于老龄化社会，这一数字预计还会增加。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，在120名有孩子的受访者中，35%的人表示他们的孩子有没有给他们任何情感支持。&lt;/p>;&lt;p>;约 40% 的人表示，他们的孩子没有向他们提供任何有关如何应对生活挑战的信息，例如关于抗冠状病毒政策变化的提醒。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong angler arrested on suspicion of murder after fight with another sport fisherman ends in drowning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231721/hong-kong-angler-arrested-suspicion-murder-after-fight-another-sport-fisherman-ends-drowning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7a3a33aa-5e89-4f2c-a817-304214211cc9_2fa8b940.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名钓鱼者因涉嫌在两人进入后谋杀另一名钓鱼者而被捕&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，周日下午3时左右，两人在天照街附近的海旁因钓鱼点发生争执，随后言语争执迅速升级警方表示，两人陷入了肢体冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这些人落入水中，但设法回到岸上并继续战斗。&lt;/p>;&lt;p>;他们再次跳入海中，并继续战斗。一名男子成功逃脱，但另一名男子失踪。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人向渣华道海关总部求助。消防员及水警到场搜寻失踪男子。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员于下午5时10分左右发现他昏迷不醒，随即被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他在下午 6 点前被宣布死亡。预计将进行尸检。东区重案组正在调查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港游泳运动员和渔民在西贡两起不同事件中溺水身亡&lt;/h3>;&lt;p>;幸存男子，66岁，周日因涉嫌过失杀人罪被捕&lt;/p>;&lt;p>;6月下旬，一名68岁的钓鱼者在西贡牙鹰排岛附近溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;他当时正在西贡西南侧的小岛上钓鱼。东龙洲与其他四人在试图打捞虾笼时绊倒并落入水中。&lt;/p>;&lt;p>;3月21日，一名钓鱼者在天星码头与两名行人发生扭打时落入海中。尖沙咀讨论是否应该释放大量渔获。他没有受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>