<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore jails Chinese national who overstayed for almost 19 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280409/singapore-jails-chinese-national-who-overstayed-almost-19-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/eeb8628b-4d81-411b-afc1-20c44ef43e81_261ff82a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名中国公民因在该城市国家逾期居留超过18年而被判入狱。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一名来自中国的女子因在新加坡逾期居留超过 18 年而被判入狱 6 个月，并被罚款 4,000 新元（3,125 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;陈月英，54 岁，根据《移民法》承认一项罪名，即自 2005 年 11 月起，在她的特别通行证过期后，她在新加坡居留了 18 年零 10 个月零一天。&lt;/p>;&lt;p>;陈月英已获发2005年11月2日，她获得了特别通行证，允许她在新加坡停留到2005年11月23日，因为她最初被要求担任一桩身份不明案件的控方证人。&lt;/p>;&lt;p>;当她应该报告遣返时之后，她没有露面，而是在新加坡待了近 19 年，直到今年 9 月 24 日在红山东邻里警察中心自首。&lt;/p>;&lt;p>;她被还押并通过视频链接参加诉讼程序留着及肩的头发，戴着眼镜和口罩。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这是陈的第二次犯罪。 2005年9月16日，她因另一项移民罪被指控。&lt;/p>;&lt;p>;2005年9月23日，她被判入狱18周，并罚款3,000新元，拖欠六周监禁。&lt;/p>;&lt; p>;出狱后，她获得了移民与关卡局（ICA）于2005年10月14日签发的特别通行证，可以作为警方案件的控方证人。&lt;/p>;&lt;p>;特别通行证多次延期，最后一次延期是在 2005 年 11 月 23 日之前离开新加坡，因为她不再需要作为控方证人。&lt;/p>;&lt;p>;2005 年 11 月 23 日，她被认为是在 2005 年 11 月 23 日之前离开新加坡。到ICA遣返部门报到，准备遣返。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她并没有出现。相反，她想留在新加坡工作赚钱。检察官或该女子本人都没有在法庭上提及她从事的工作。&lt;/p>;&lt;p>;ICA 检察官周五要求判处最高六个月的监禁，称陈是惯犯，并有“超长”的逾期居留期。&lt;/p>;&lt;p>;至于代替鞭刑的罚款，他要求增加上次对她处以的3,000新元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;陈说她没有采取任何实质性的缓解措施，只是通过普通话翻译请求宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;她说她无法支付罚款，如果违约，将再入狱八周。&lt;/p>;&lt;p>;对于逾期居留新加坡，她可能会被判处最多六个月的监禁。一名男性罪犯也将面临至少三下鞭打，但由于她是女性，因此不能被鞭打，因此她将面临最高 6,000 新元的罚款来代替鞭打。&lt;/p>;&lt;p>;ICA 表示ICA 在一份声明中重申，法律将逾期居留视为严重犯罪，处罚“相应严厉”。&lt;/p>;&lt;p>;“ICA 与其他执法部门一起进行严格、定期的境内执法检查。发言人说：“新加坡警察部队等机构逮捕罪犯，包括逾期居留者。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，公众也必须尽自己的一份力量，阻止逾期居留。&lt;/p>;&lt;p>;“雇主和雇主发言人表示，房主在提供就业机会或出租其房屋之前，必须进行尽职调查并确保潜在的外国雇员或租户在新加坡的身份合法。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括检查他们的原始移民或工作准证，将其通行证上的详细信息与护照进行交叉核对，并通过签发机构的网站验证其通行证的有效性。”&lt;/p>;&lt;p>;公众应向 ICA 报告涉嫌移民违法者的案件，网址为 https:// go.gov.sg/icafeedbackio，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;移民罪犯的窝藏者或雇主将面临最高 24 个月的监禁和/或最高 6,000 新元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;此故事首次发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: feeding elderly for free while giving them jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280408/spirit-hong-kong-awards-feeding-elderly-free-while-giving-them-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/1184147f-f282-4ab9-afb5-ee18c4da4cde_bf8ebfb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔡启明的社会企业Gingko House拥有超过300名员工，平均年龄 68 岁。 图片：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在社会企业银杏馆 15 年的职业生涯中，蔡文健改变了这家朴素的香港餐厅&lt;/p>;&lt;p>;Gingko House 拥有 300 多名员工，平均年龄 68 岁，目前拥有 6 家分店，以有机农场为支持，提供健康食品，一家商业面包店和销售烘焙食品的商店。&lt;/p>;&lt;p>;Choi，Gingko House 的业务发展总监，将他的企业家精神与社会使命融为一体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是给“老年人不仅是一份收入，不仅仅是一份工作，更是一种使命感和尊严。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;蔡先生已入围今年的香港精神奖创业类别。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该奖项是由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办的年度活动，旨在表彰那些其努力可能会被忽视的杰出人士。&lt;/p>;&lt;p>;蔡的承诺不仅限于业务发展。八年多来，他还与另一个非营利组织合作，帮助老年人管理他们的财务和情感需求。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，Choi 发起了“爱心计划”，赞助人鼓励购买老年工人为中秋节制作的月饼，然后将其送给其他有需要的老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望为老年人提供的不仅仅是食物，而是他们能真正享受到的东西，”他说。 “月饼作为中秋节的传统美食，为我们的支持者提供了一种有意义的回馈方式。”&lt;/p>;&lt;p>;压倒性的支持最终促成了去年银杏屋第一家商业面包店的开业。&lt; /p>;&lt;p>;这家面包店每年制作 80,000 多个月饼，并免费赠送，同时也出售其他月饼来支付成本。&lt;/p>;&lt;p>;“爱心计划”现在每年在重大节日期间举办四次以上假期期间，银杏屋组织志愿者活动，家人帮助制作月饼，并分发给露宿者和独居老人。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的活动培养了强烈的社区意识，确保节日的欢乐气氛。” Choi 说：“这个季节惠及最需要的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/29/ef49123a-5b67-4514-8b1c-78e183203732_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;为了克服在大流行期间强制保持社交距离的情况下运送食物的挑战，他在低收入社区安装了自动售货机来分发食物和个人防护装备。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 说，他相信分发网络可以通过与其他组织合作提供更广泛的必需品，进一步扩大了范围。&lt;/p>;&lt;p>;“我的长期目标是在每个地区安装自动售货机，以便受益人能够 24 小时获得食物和其他必需品一天，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了确保只有符合条件的受益人才能获得膳食，Choi 制定了一套严格的审查流程，包括与社会工作者面谈和照片验证。该系统跟踪接收者，允许每人享用一顿饭，并防止多次取餐。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 还强调了与私营部门建立战略伙伴关系的重要性，并指出，当不同的组织共享价值观时，合作将变得更加容易和更加有效有效。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他会给其他社会企业家什么建议时，他说：“要敏捷。创造性地思考以适应变化，并探索如何在保持商业可行性的同时最大化社会影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Hashem Safieddine, potential successor to Hezbollah’s Hassan Nasrallah?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280401/who-hashem-safieddine-potential-successor-hezbollahs-hassan-nasrallah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/e2bc6199-bafe-4482-8c5f-5a587930b54c_4db31c1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党高级官员哈希姆·萨菲丁在被杀指挥官的葬礼上发表讲话今年早些时候在贝鲁特。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈希姆·萨菲丁 (Hashem Safieddine) 是他被杀表弟哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 的潜在继任者，他是真主党最著名的人物之一，与什叶派穆斯林运动的赞助人伊朗有着深厚的宗教和家庭联系。&lt; /p>;&lt;p>;萨菲丁与他富有魅力的表弟纳斯拉拉 (Nasrallah) 有着惊人的相似之处，但比他小几岁，年龄在 50 岁末或 60 岁出头。&lt;/p>;&lt;p>;一位与真主党关系密切的消息人士要求匿名，因为他们没有被授权向媒体发表讲话，但表示灰胡子、戴眼镜的萨菲丁是该党最高职位“最有可能”的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;美国和沙特阿拉伯将萨菲丁推选为该党党员。真主党决策权强大的舒拉委员会被列入 2017 年各自指定的“恐怖分子”名单。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部将他描述为真主党的“高级领导人”及其执行部门的“关键成员”。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然真主党副首领纳伊姆·卡西姆在纳斯鲁拉去世后自动接管真主党领导层，但舒拉委员会必须召开会议选举新秘书长。&lt;/p>;&lt;p>;萨菲丁在承诺任命后与伊朗有着密切的联系。在圣城库姆进行宗教研究。&lt;/p>;&lt;p>;他的儿子嫁给了伊朗革命卫队海外行动部门指挥官卡西姆·苏莱曼尼将军的女儿，后者在 2020 年美国对伊拉克的袭击中丧生。&lt; /p>;&lt;p>;萨菲丁有赛耶德的头衔，他的黑色头巾标志着他和纳斯鲁拉一样，是先知穆罕默德的后裔。&lt;/p>;&lt;p>;与躲藏多年的纳斯鲁拉不同，萨菲丁出现了在最近的政治和宗教活动中公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;通常表现出冷静的举止，但在近一年与以色列跨境冲突中丧生的真主党战士的葬礼上，他却加剧了激烈的言辞。&lt;/p>; &lt;p>;纳斯鲁拉表示，他的部队正在采取行动支持在加沙与以色列作战的巴勒斯坦哈马斯武装分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡迪夫大学黎巴嫩真主党研究员阿迈勒·萨阿德表示，对于多年来，人们一直在说萨菲丁是纳斯鲁拉“最有可能的继任者”。&lt;/p>;&lt;p>;“下一任领导人必须是舒拉委员会的成员，该委员会有少数成员，而且他必须是宗教人士她说。&lt;/p>;&lt;p>;萨菲丁“拥有很大的权威……他是最有力的竞争者”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;真主党是在伊朗革命卫队的倡议下创建的，并获得了这个绰号。该运动成立于 1982 年以色列围困首都贝鲁特后的黎巴嫩内战期间，与占领黎巴嫩南部的以色列军队作战，直至 2000 年。&lt;/p>;&lt;p>;7 月在贝鲁特南部郊区的一次演讲中，萨菲丁提到了真主党如何看待其领导层继承。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的抵抗中……当任何一位领导人殉难时，另一位领导人就会拿起旗帜，以新的、确定的、强有力的方式继续前行。决心，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s fascination with cults: from Singapore deities to Japan’s sarin gas killers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3280291/asias-fascination-cults-singapore-deities-japans-sarin-gas-killers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/dd995a43-cd1b-4db5-aaec-5aebb80428ea_ef8cd6a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本电视播放 2018 年麻原翔子被处决的新闻。调查人员称，奥姆真理教邪教可能制造出足以杀死数百万人的沙林毒气。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲是数十亿人口和多种信仰的家园，是萨满、招魂术、邪教和正式宗教之外的教派的沃土。虽然其中一些团体宣扬无害的信仰，但另一些团体则传播可疑甚至危险的教义。&lt;/p>;&lt;p>;从印度的一系列朴素大师到菲律宾的末日邪教，再到泰国许多自称佛陀转世的人，许多人声称具有治疗能力和与神的独特联系——通常要付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;影响力可能会带来令人不安的政治关系。虽然有些群体可能看起来无害，但其他群体却充满暴力和剥削行为。专家指出，该地区多样化的社区需求、权力动态、贫困和根深蒂固的信仰创造了一个适合剥削的环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/700ed7f2-ba32-4174-911c-52c86f37754d_ec8853ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”新加坡的滨海湾花园。即使是超现代的城邦国家也无法免受邪教的诱惑。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使是超现代化的城邦新加坡也未能幸免。 6 月，法庭文件中提到的一名名为 Woo May Hoe 的妇女因向追随者洗脑，让他们相信她是神而被判处 10 年半监禁。&lt;/p>;&lt;p>;八年多的时间法庭获悉，截至 2020 年，这位 54 岁的新加坡人带领着大约 30 名追随者，崇拜印度精神领袖 Sri Sakthi Narayani Amma。&lt;/p>;&lt;p>;吴说服他们，她可以与神灵沟通，要求他们称呼她为“阁下”，有些人甚至搬去和她住在一起，担任私人助理。那些不服从她的人被强迫吃粪便或拔牙作为惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;为了为自己或亲人寻求治愈，她的追随者向吴支付了 700 万新元（540 万美元）作为精神“净化” ”并借出了约 660 万新元的贷款，用于自己的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/27/dbd13d9f-9c0c-4df2-9fa2-cb198f2fd30e_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李万熙，领导者新天地耶稣教会自称是基督的第二次降临。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴并不孤单。 2020 年 11 月，新加坡当局逮捕了与韩国新天地耶稣教会当地分会有关的 21 名人员，该教会因非正统教义而面临国际批评，并在多个国家被贴上邪教的标签，其中包括创始人李万熙 (Lee Man-hee) 的指控。是基督的第二次降临。&lt;/p>;&lt;p>;93岁的李于1984年创立了该教会，他告诉他的追随者，他将在审判日将144,000人与他一起带到天堂。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;近年来最臭名昭著的邪教之一是日本的奥姆真理教，它对 1995 年东京地铁致命的沙林毒气袭击负有责任。高峰时段的协同袭击导致 13 人死亡，数千人患病。调查人员后来在该邪教总部发现了一家化学制造厂，能够生产足以杀死数百万人的沙林毒气。 2018 年，该邪教领导人麻原翔子 (Shoko Asahara) 和其他 12 人因参与袭击而被处决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/27/8e8478f1-7592-4757-ae6c-a786f3a5d15a_050917a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受此影响的乘客1995年沙林毒气袭击事件在东京筑地地铁站附近接受治疗。图片：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾人口众多且虔诚，长期以来一直是有影响力的邪教的孵化器。这些团体经常建立多种收入来源，使他们能够作为企业合并并获得政治影响力。&lt;/p>;&lt;p>;一个著名的例子是位于棉兰老岛索科罗岛的索科罗巴亚尼汉服务公司，该服务最近面临性虐待指控，强迫儿童结婚、毒品生产和敲诈勒索。去年 9 月，两名参议员主持了对该组织的听证会，该组织被描述为“武装且危险”，拥有 3,650 多名成员，其中包括 1,500 名儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/a544c23c-41dd-43b8-b7f0-d417cbe3360a_98aae435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;Socorro Bayanihan Services 的成员住在菲律宾索科罗岛的一个山区社区。照片：Facebook/Socorro Bayanihan Services&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织由杰伊·伦斯·奎拉里奥 (Jey Rence Quilario) 领导，被成员称为救世主和“高级阿吉拉”，该组织有着令人不安的历史。奎拉里奥 (Quilario) 是一名高中辍学生，也是农民的儿子，他于 2019 年上任，在一系列地震后带领该组织的成员到达山顶，声称他可以在即将到来的世界末日中提供拯救。&lt;/p>;&lt;p>;在地震期间获救儿童的证词参议院听证会指控他以耶稣转世为幌子进行系统性虐待。 11 月，他和其他几名成员被指控犯有儿童性虐待和贩卖儿童等罪行。 Quilario 否认所有指控，并否认他的组织是邪教组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Experts sound alarm as growing number of Hong Kong elderly become socially isolated]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280406/experts-sound-alarm-growing-number-hong-kong-elderly-become-socially-isolated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 12:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/781d9567-8ab6-4bb9-a31c-4397d1eb7dee_86a64d1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨奶奶是越来越多经历社会孤立的老年居民之一。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杨婆婆*一月份搬进香港将军澳的过渡屋村后，发现很难融入新社区。&lt;/​​p>;&lt;p >;这位70岁的老人在过去的十年里一直独居，在过去的10个月里才结识了她的一位邻居。&lt;/p>;&lt;p>;“这里有各种各样的人......我不想随意与其他人交朋友，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;香港越来越多的老年人被认为是社会孤立的，杨女士是其中之一，这种现象与一系列悲剧和自杀事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一项大学研究表明了这一日益增长的趋势，并且这个话题是全世界关注的话题之一，但香港当局尚未认真解决这个问题。&lt;/p>;&lt; p>;以杨女士为例，她在居住了约60年后离开港岛，搬到新界东南部，因为与她原来的劏房相比，这里的租金相对便宜，环境也更干净。&lt;/p>;&lt;p>;但是她发现杂货和附近餐馆的价格比她原来的社区贵，这让她很难适应。&lt;/p>;&lt;p>;杨还患有心脏病和白内障等疾病，她依赖于生活一根手杖。所有这些都意味着她很难出去走动。&lt;/p>;&lt;p>;“下雨或台风的时候我不会出去……我不可能在走路时使用手杖。”撑着伞，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/ 30b7f9d6-d6ae-42e4-bf0a-9bcb7eb1d18c_2b5443a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项研究要求老年人对社交互动的数量和质量进行评分，以帮助确定如果他们被孤立了。摄影：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这样安静的日子里，杨女士会窝在她约100尺的家中看电视、玩手机或做伸展运动。&lt; /p>;&lt;p>;如果天气好，她想出去，她会服用一些止痛药来舒缓酸痛的双腿，然后前往更熟悉的香港岛，而不是探索她的新社区。&lt;/​​p>;&lt;p >;杨说她喜欢独处，但她承认没有朋友可以在她需要帮助时提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）的一项研究发现，老年人比例2023-24 年，65 岁及以上经历过社会孤立的人比例达到 53%，高于 2017-18 年的 41.2%。&lt;/p>;&lt;p>;最近的调查涉及约 400 人，而之前的调查涉及约 1,600 人.&lt;/p>;&lt;p>;这些研究使用三个指标来确定一个人是否处于社会孤立状态，询问受访者其社交网络的规模、个人互动的频率以及这些交流的质量。&lt;/p>;&lt; p>;后一个因素考虑了受访者的生活中是否有人可以提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;领导这项研究的香港中文大学公共卫生学院黄丽仪教授表示，不断上升的水平尽管受访者的寿命更长，但他们的健康状况却较差，这可以解释为什么老年人被社会孤立的比例较高。&lt;/p>;&lt;p>;“随着健康状况的恶化，他们自然会减少外出，”她说。 “根据我们的数据，患有多种疾病的人经历社会孤立的可能性大约是没有慢性病或单一慢性病的人的两倍。”&lt;/p>;&lt;p>;其他影响因素包括数字排斥、家庭成员移民和搬到过渡性住房据研究人员称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/e20ee1f6- 1abf-4df8-86e0-cc0a5970d718_2ecf94a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eliza Wong 教授警告说，缺乏社会联系会增加老年人罹患疾病的可能性例如心血管疾病、抑郁症和痴呆症。照片：Elizabeth Cheung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wong引用了许多餐馆使用二维码点餐作为数字包容性的一个例子，而老年居民可能会在这项技术上遇到困难。&lt;/ p>;&lt;p>;“即使他们知道如何使用，但字体通常很小，老年人在手机上阅读效果不佳，”该学者表示。&lt;/p>;&lt;p>;家里有年轻成员的老年人研究人员表示，在 2019 年抗议活动之后的移民潮中离开这座城市的老年人也更有可能经历社会孤立，因为他们的交流机会较少。&lt;/p>;&lt;p>;在杨的例子中，老年居民正在搬家。过渡性屋村是政府为等待租住公屋的人士提供短期住宿的举措。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，一些过渡性屋村距离其所在地区的核心较远，出行不太方便。 &lt;/p>;&lt;p>;“当他们新搬进的社区与他们熟悉的社区完全不同时，[老年人]可能会减少外出，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;Wong 还警告说，缺乏社会联系会增加老年人患心血管疾病、抑郁症和痴呆症等疾病的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;美国 2017 年的一项研究发现，社会孤立甚至会增加患心血管疾病、抑郁症和痴呆症的风险。过早死亡的风险类似于每天吸烟多达 15 支烟的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/29/a9be8a5a-0a89-4e8d-a5a0-fab39e553527_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界卫生组织表示，它认为社会孤立和孤独成为“紧迫的公共卫生和政策问题”。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织表示，它认为社会孤立和孤独是“紧迫的公共卫生和政策问题”。去年，英国成立了社会联系委员会来帮助解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;英国于 2018 年任命了该国首任孤独大臣来帮助解决这个问题。&lt;/p>;&lt; 2021 年，日本在 Covid-19 大流行期间设立了类似的职位。该国还进行了全国调查，以衡量孤独和孤立的程度。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，香港当局应将类似的主题纳入其专题住户调查中，用于确定居民的健康状况和习惯。&lt; /p>;&lt;p>;“一个人自杀或患抑郁症之前是否会出现警告信号？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者表示，她希望开发一种筛查工具来衡量社会隔离并尽早识别高危人群，以便更及时地进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学目前开展了一项计划安排中青年居民接触老年人，研究表明代际接触可以促进老年人的身心健康。&lt;/p>;&lt;p>;黄还表示，每个人都可以采取简单的步骤来帮助缓解&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都应该发挥积极主动的作用，与他人建立联系，”她说。 “这项研究还提醒我要定期给父母打电话，而不仅仅是在节日期间。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改了姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan Airlines woos tourists from US, China and other nations with free domestic flights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280405/japan-airlines-woos-tourists-us-china-and-other-nations-free-domestic-flights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/76a7a8f2-3b77-4b36-9bea-2529a77742d2_26700cff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客参观东京浅草寺。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本是游客的热门目的地，一项新举措将使日本旅游变得比以往任何时候都更容易、更实惠。&lt;/p>;&lt;p>;根据其网站上最近的公告，日本航空公司正在为来自美国、加拿大、墨西哥、泰国、澳大利亚和新西兰的游客提供免费国内航班。&lt;/p>;&lt;p>;该航班还将为来自越南、菲律宾、印度尼西亚、印度、台湾和中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;旅客必须预订同一航空公司的往返国际航班，并且国内航班必须与国际航班在同一预订中预订，才能获得免费机票&lt;/p>;&lt;p>;来自美国、加拿大、墨西哥和中国的旅客计划在首个目的地停留超过 24 小时，需支付 100 美元的中途停留费。&lt;/p>;&lt;p>;日本航空发言人表示，该计划“尚未设定结束日期”。&lt;/p>;&lt;p>;新计划意味着不太知名的城市和城镇将变得更容易到达。&lt;/p>;&lt;p>;Grace Cheng纽约的旅游博主此前表示，去日本旅游的游客常常会犯只去首都东京的错误，这并不能完全代表日本文化的博大精深。&lt;/p>;&lt;p>;东京有近年来变得越来越流行。根据数据跟踪网站 Statista 的数据，2023 年，该市的国际游客数量达到创纪录的 1954 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;同年，国际游客的旅游支出价值约为 5.31 万亿日元（370 亿美元），该网站称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“东京不是日本，”程说。 “你需要探索其他城市才能真正了解日本。”&lt;/p>;&lt;p>;程建议参观日本北部北海道县的札幌。她说，这里的物价通常比首都更便宜，而且当地人也很友善​​。&lt;/p>;&lt;p>;同时，新加坡《时尚芭莎》建议前往日本本州岛东海岸的金泽，欣赏江户时代的建筑、历史悠久的茶馆、和传统的日本艺术家，也称为艺妓。&lt;/p>;&lt;p>;该商店还列出了其他几个受欢迎的地点，包括濑户内海的岛屿小镇直岛。&lt;/p>;&lt;p>;阅读有关的原始文章&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China works to keep the peace in East Africa as security issues threaten investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280187/china-works-keep-peace-east-africa-security-issues-threaten-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/24845b49-2c82-4169-8ca2-a030d1fd00a0_b68757cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与非洲领导人一起抵达这里参加2024年非洲峰会中非合作论坛峰会承诺为非洲培训1000名警察和执法人员并提供警用装备。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月份，刚果民主共和国（DRC）一家中国私营金矿公司遭到当地民兵袭击，“导致数名中国公民死亡或死亡” &lt;/p>;&lt;p>;这不是一个孤立事件。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国在“一带一路”倡议下扩大在非洲国家的贸易和投资项目，安全问题已成为北京日益关注的问题。中国公民以及中国的经济利益都成为攻击的目标。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北京在整个非洲大陆的和平与安全方面发挥了更加积极主动的作用 — — 最近签署的一项协议体现了这一点。 9 月与东非警察局长合作组织 14 个成员国合作，应对执法和安全方面的新挑战。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是在中非合作论坛 (FOCAC) 北京峰会之后达成的，中国国家主席习近平承诺在非洲培训 1,000 名警察和执法人员，并向非洲国家提供警用装备。&lt;/p>;&lt;p>;这项最近的协议是中国与非洲现有的数十项公共安全和执法协议的补充。与习近平于 2022 年发起的中国全球安全倡议相关。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拒绝在北京签署安全合作备忘录的国家之一是刚果民主共和国，尽管它是 7 月袭击事件的发生地。刚果民主共和国表示不会签署，因为东非共同体成员国没有谴责卢旺达在刚果民主共和国东部持续冲突中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;刚果民主共和国拥有丰富的资源铜、锂和金，并且是世界上最大的钴生产商，钴是电动汽车和手机锂离子电池的关键成分。因此吸引了很多中国企业。&lt;/p>;&lt;p>;但这些企业的投资付出了高昂的代价，特别是在过去三十年来一直饱受暴力和不稳定困扰的刚果民主共和国东部。最近发生了一系列针对中国和刚果工人的绑架和杀害事件。&lt;/p>;&lt;p>;北京在2022年局势恶化时向刚果民主共和国派遣了安全专家组，并在事后提出向尼日利亚派遣刑事调查人员。那里针对中国人的绑架和袭击事件有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;南非斯泰伦博斯大学非洲治理与领导力安全研究所军事科学名誉教授和研究协调员弗朗索瓦·弗雷 (Francois Vrey) 表示，东非举办了重大活动中国在基础设施和工业方面的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“东非沿岸国家是将中国经济与资源丰富的非洲国家（沿海国家和内陆国家）连接起来的出海口，”Vrey 说。&lt;/p>; &lt;p>;因此，非洲东海岸国家的任何不稳定都会威胁到中国与非洲大陆贸易的物流。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿国防大学非洲战略研究中心的中国问题专家保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 表示中国非洲的安全协议代表着将中国与非洲警务系统的参与制度化。&lt;/p>; &lt;p>;他说，最初是在执法培训的协助方面开始越来越深入的，与中国与非洲警务机构之间的联系越来越深。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国在东非拥有重要的投资组合，并且在该地区也有安全股份，” Nantulya说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2012年以来，几乎所有的更易碎的结果文件中都陈述了警务机构，但是现在这一状态正在形成，尤其是在塞内加尔达卡（Nantulya）达卡（Dakar）举行的2021年土地越野峰会之后。&lt;/p>; &lt;p>;中国一直在参与非洲警察他说，多年来的执法是保护其不断扩大的经济参与的一种方式，尤其是在不稳定和脆弱的环境中投资的国有企业。根据Nantulya的说法，建筑，实践和政策，并希望“在中国政府给出的一个或其他原因中，在中国寻求逮捕中国国民的支持”。&lt;/p>; &lt;p>;根据2023年进行的一项研究由Nantulya撰写，在2018年至2021年之间，有2,000多名非洲警察和执法人员在中国接受了培训。当时，北京还与十几个非洲国家谈判了引渡条约。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;部签署了一个合作框架，以保护“该国主要的中国协助项目”，例如亚的斯亚贝巴·迪吉布蒂铁路。&lt;/p>; &lt;p>;在邻国肯尼亚，政府与中国合作建立了一支精英警察部队根据波士顿大学的全球发展政策中心的数据，在2000年至2023年之间，为了保护蒙巴萨·奈罗比（Mombasa-Nairobi）标准量规铁路。部分资金用于派出所和培训学校的建设，为警察和移民购买设备以及建立国家安全网络和监视系统。东道国政府有助于建立警察自己国家的能力，因此扩展了服务于中国经济利益的稳定和安全。&lt;/p>; &lt;p>;“军事干预是昂贵且有争议的避免军事陷入困境。在这里，苏丹的事件表明了危机行为，以提取公民并使投资处于危险之中。对于奥斯陆和平研究所的高级研究员Ilaria Carrozza博士，中国对非洲警察和执法部门的兴趣着重于扩大影响力和确保政治利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“北京促进其警务模式，强调其国家控制模式她说。在非洲政府的同时，人们对非洲大陆的民主原则和人权的潜在侵蚀感到担忧。”她说。人权组织对中国非洲警察培训计划提出了担忧。 Carrozza补充说，经济利益”。 。 “中国还认为军事和警察培训是增加对非洲国家的军事设备销售并保持与非洲社会重要部分的联系的一种方式。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver injured, passenger unscathed as cab plunges into flooded sinkhole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280402/hong-kong-taxi-driver-injured-passenger-unscathed-cab-plunges-flooded-sinkhole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 11:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/d56375ea-9c93-485f-af46-71152e3232c1_cdba711e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日凌晨 2 点，出租车完全淹没在天坑中。照片：Facebook/李般尼&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港出租车司机因水管爆裂而陷入被洪水淹没的深坑中，而他的乘客则毫发无伤地逃脱。长沙湾。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生在午夜后不久，地点为荔枝角道880号，截至周日上午，部分路线仍封闭，部分巴士服务受到影响。&lt;/p>;&lt;p >; 警方于凌晨 12 点 30 分左右获悉这起事件。出租车当时正沿着道路行驶，但由于管道破裂，出租车部分被淹没在被淹没的天坑中。&lt;/p>;&lt;p>;当车辆陷入水中时，59岁的司机和47岁的乘客设法逃离了车辆。警方称，该水域。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，司机萧姓男子报告感觉不适，被送往附近的明爱医疗中心，而陈姓男乘客则没有受伤。&lt;/p>; &lt;p>;目击者称，凌晨 2 点左右，出租车已完全被淹没。&lt;/p>;&lt;p>;当天上午晚些时候在现场拍摄的图像显示，出租车在陷入约 1.5 米深、4 米宽的天坑时发生了翻转。 。工人们正在排出泥水，并使用机械将车辆抬起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/29/339fa7f2-aaa0-4210-8e43-71b5f35924f5_debd3c2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府员工排空污水坑并开始拉动走出出租车。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输署表示，荔枝角道近蝴蝶谷道往旺角方向的所有车道已因事件封闭。 .&lt;/p>;&lt;p>;该地区交通繁忙，驾车人士应改用长沙湾道等替代路线。&lt;/p>;&lt;p>;因事件而改道的巴士路线包括40、268X、63X该部门说。 ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We saw this coming’: citizens react to China increasing its retirement age]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3280251/we-saw-coming-citizens-react-china-increasing-its-retirement-age?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/0e75108f-0f48-4341-a42c-635002ea5fa3_a772c815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的老年人。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国政府宣布提高工人退休年龄。这些变化将于 2025 年 1 月 1 日生效，被视为试图减轻社会迅速老龄化的影响并减缓养老基金的流失。&lt;/p>;&lt;p>;大约一半的省级行政区全国各地的养老基金盈余可以在 2023 年上缴中央政府。其中，只有广东、北京、江苏和安徽四个国家能够上缴至少 100 亿元人民币（14 亿美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;邮政与当地居民进行了交谈，以听取他们对政策更改的评价。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump calls Harris ‘mentally impaired’, unloads on illegal immigration in ‘dark speech’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280399/trump-calls-harris-mentally-impaired-unloads-illegal-immigration-dark-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/968e2f45-2fb2-4d2c-9a65-f663342775b3_61d23438.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在大草原的竞选活动上发表讲话威斯康星州Chien，9月28日。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周六对非法越境并犯罪的移民，特别是针对年轻女性的移民，发表了一些最严厉的言论，而与此同时，他还升级了对卡马拉·哈里斯的个人侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;在战场州威斯康星州，特朗普致电民主党副总统哈里斯，哈里斯周五在 2024 年总统竞选中首次访问了美墨边境，“精神障碍”和“精神障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党总统候选人的两侧是因谋杀和其他暴力犯罪而被捕的非法移民的海报，以及写着“结束移民犯罪”的横幅”和“立即驱逐非法移民”。&lt;/p>;&lt;p>;他的演讲几乎完全针对无证移民。他称那些实施暴力犯罪的人为“怪物”、“冷酷的杀手”和“卑鄙的动物”。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日大选之前，特朗普与哈里斯势均力敌。民意调查显示，移民和南部边境是选民最关心的问题之一。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯发言人萨拉菲娜·奇蒂卡 (Sarafina Chitika) 在特朗普演讲后表示：“他没有给美国人民带来任何‘鼓舞人心’的东西” ，只是黑暗。”&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统指责哈里斯和民主党总统乔·拜登允许无证移民进入美国，指责一些移民想要“强奸、掠夺、盗窃、掠夺和杀害美国人民”。美利坚合众国。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普一度承认：“这是一场黑暗的演讲”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的演讲是在威斯康星州小城普雷里杜奇恩 (Prairie du Chien) 进行的，那里有一名委内瑞拉人9月，一名在美国的移民因涉嫌性侵犯一名妇女并袭击其女儿而被非法拘留。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，在拜登执政期间，约有700万非法越过美墨边境的移民被捕。创纪录的高数字，引发了特朗普和共和党同僚对哈里斯和拜登的批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周五访问边境时，哈里斯概述了她解决“我们破碎的移民问题”的计划哈里斯还呼吁收紧庇护限制，并发誓要把停止芬太尼作为“首要任务”。禁止进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还重申了他的虚假说法，即他在 2020 年大选中输给拜登是欺诈性的。特朗普表示，如果再次当选，并且“如果允许”，他将起诉那些因他的失败而被他归咎的人。&lt;/p>;&lt;p>;研究普遍发现，没有证据表明移民的犯罪率高于本土出生的美国人和批评者说特朗普的言论强化了种族主义比喻。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普通常关注据称被西班牙裔袭击者杀害的年轻女性，以传达这一信息，避开涉及男性受害者的案件。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的反对者指责他愤世嫉俗地利用悲伤的家庭来助长他的叙述，即外国出生的人（通常是西班牙裔）是入侵军队的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但一些受害者家属对特朗普对暴力犯罪问题的关注表示欢迎阿片类药物芬太尼造成青少年死亡人数，其中大部分通过南部边境进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;一些父母因美国非法移民的袭击或芬太尼而失去了孩子，在周六特朗普的讲话之前，他讲话是为了支持他。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：橙色“ target =” _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _ black”>; https：https：https：https：https：https：https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi honours science pioneers to mark 75th anniversary of nation’s founding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280400/chinas-xi-honours-science-pioneers-mark-75th-anniversary-nations-founding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 10:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/7d1d61f5-0937-48c2-ba52-c9b863415acb_004e7b9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国载人航天事业先驱者王永智被追授中华人民共和国中央政府授予的最高荣誉勋章——共和国勋章。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平号召大力推进现代化强国建设。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在授予国家勋章时作出这样的表态周日，作为10月1日庆祝中华人民共和国成立75周年庆祝活动的一部分，中国载人航天事业先驱王永智被授予共和国勋章，中央政府授予的最高荣誉勋章。王振义于 6 月去世，享年 91 岁。&lt;/p>;&lt;p>;中国引领技术进步，推动经济增长，并在与美国的技术竞争中获得更强大的地位。&lt;/p>;&lt;p>;王振义，著名病理生理学家由于在白血病治疗方面取得的突破，专门研究小麦遗传学的遗传学家李振生和战争英雄黄宗德被授予共和国勋章。&lt;/p>;&lt;p>;航天领域被视为中国的优先领域。中国与美国的激烈竞争。中国还加大了种子科学领域的创新力度，种子科学被认为是提高农作物产量和确保农业安全的薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;巴西前总统迪尔玛·罗塞夫被授予友谊勋章，这是授予巴西人的最高荣誉外国人。她现在是新开发银行行长，这是一家新兴经济体金砖国家集团旗下的跨国银行。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>