<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mitch McConnell endorses Donald Trump, who he once blamed for ‘disgraceful’ January 6 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254445/mitch-mcconnell-endorses-donald-trump-who-he-once-blamed-disgraceful-january-6-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/65d72c31-7736-4bab-8926-fab778e3e1e9_4f63b0ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当时的美国总统唐纳德·特朗普（左）和共和党参议员米奇·麦康奈尔2019 年 11 月在肯塔基州列克星敦举行的竞选集会上互相问候。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔周三支持唐纳德·特朗普竞选总统，这是一个显着的转变时任评论家，他指责时任总统在 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件中的“可耻”行为，但现在支持他重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔，最后一位共和党高层在“超级星期二”获胜使领跑者更接近党内提名后，国会领​​袖与特朗普保持一致，在一份简短的声明中宣布了他的支持。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年麦康奈尔宣布民主党以来，两人就没有说过话乔·拜登成为当年总统选举的获胜者。但最近，他们的团队重新开启了关于支持的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，前总统特朗普已经赢得了共和党选民的必要支持，成为我们的美国总统提名人，”麦康奈尔声明中表示。麦康奈尔说：“作为提名人，他会得到我的支持，这并不奇怪。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦康奈尔的点头，他批评特朗普对特朗普的行为“负有道义责任”。 2021 年暴徒围攻国会大厦，为被起诉的前总统重返白宫的努力提供了机构合法性的认可。&lt;/p>;&lt;p>;此前，麦康奈尔上周突然宣布，他将在作为领导人，他担任这一职位的时间比任何其他参议员都长，并且他再次试图赢回共和党对参议院的控制权，而特朗普很可能是党内的佼佼者。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普现在将国会共和党领导人，包括议长迈克·约翰逊和参议院共和党人，竞相取代麦康奈尔担任领导人，视为支持他入主白宫。&lt;/p>;&lt;p>;来自肯塔基州的麦康奈尔表示，他和特朗普“合作”共同为美国人民完成伟大的事情”。他特别指出，这些政策“推动了我们的经济发展，并推动了我们联邦司法机构的代际变革——最重要的是最高法院”。&lt;/p>;&lt;h3>;麦康奈尔的退出引发了特朗普推动的共和党斗争&lt;/h3>;&lt;特朗普将共和党减税方案签署为法律，并在麦康奈尔领导的参议院下，确认了由九名成员组成的最高法院的三名法官，并实现了保守派推翻罗伊诉韦德案和宪法权利的长期目标堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;虽然麦康奈尔在选举周期初期表示他将支持最终的共和党总统候选人，但他对特朗普的支持对于这两个人来说是一次引人注目的重聚，他们将政治利益置于任何个人之上&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常在公开场合抨击麦康奈尔是“老乌鸦”，特朗普还对这位参议员的妻子赵小兰进行种族主义侮辱，赵小兰曾担任特朗普的交通部长，并在事件发生后辞职。 1 月 6 日的袭击事件 - 麦康奈尔将其称为叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔对特朗普的支持，为其他持怀疑态度的共和党人 - 以及为竞选活动提供资金支持的财力雄厚的捐助者 - 也为他们的支持开了绿灯尽管他们对回到特朗普时代可能有任何保留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月6日国会大厦袭击事件后，麦康奈尔对特朗普的行为进行了严厉谴责，指责失败的总统散布选举被盗的“疯狂”说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管麦康奈尔拒绝在参议院审判中就众议院弹劾特朗普煽动国会叛乱的指控对特朗普定罪，这可能使他没有资格再次担任总统作为总统，他警告说，特朗普一旦离开白宫，也不能免受民事或刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“他还没有逃脱任何惩罚，”麦康奈尔当时在参议院表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们国家有刑事司法系统。我们有民事诉讼，前总统也不能免受任何一方的责任。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院豁免权案件危及特朗普选前审判&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普已被起诉联邦指控他密谋欺骗美国人并阻碍正式程序，以推翻拜登的胜利和 1 月 6 日的袭击，但他在目前提交最高法院的一项挑战中要求豁免。&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于他对特朗普在白宫的行为感到担忧，麦康奈尔似乎准备搁置这些问题，以支持他所说的前总统在任期内能够实现的结果。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔表示，他期待“从“防御拜登政府奉行的可怕政策”转向对他认为会产生影响的政策发起进攻。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s finance chief calls on public institutions to use bank loans and own land rights to make ends meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254440/hong-kongs-finance-chief-calls-public-institutions-use-bank-loans-and-own-land-rights-make-ends-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/42ed0b61-197c-46b1-ae12-4c9a9f3dcf6d_9b1d118b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波周三出席青年对话会。 “我们必须坚持填海造地，因为这需要很长时间，”他说。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长呼吁西九文化区管理局等公共机构利用银行贷款和自己的土地开发权来维持收支平衡。&lt;/p >;&lt;p>;财政司司长陈茂波周三敦促各机构研究不同的选择，此前艺术中心主席唐英年早些时候表示，正在等待政府批准其将该地区部分土地的提议&lt;/p>;&lt;p>;“西九文化区管理局、海洋公园、市区重建局等机构必须思考如何在各自的业务中尽可能实现收支平衡。运营模式，”陈在青年论坛上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /06/d1a71d54-c03c-4ede-b71b-f52349059f9c_0f36564d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙艺术中心。其管理机构正面临资金危机。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该艺术中心表示，如果届时未能解决资金危机，它将被迫停止从 6 月份开始举办的未来活动。&lt;/p >;&lt;p>;财政部长在回答一名应届大学毕业生关于政府为资金短缺的公共机构提供帮助的问题时补充道，如果这些组织能够充分利用私人贷款机构的资金，他们将不再需要定期注资&lt;/p>;&lt;p>;“当银行批准贷款时，他们会帮助审查商业计划或项目在商业上是否可行以及是否有回报，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;善用他说，放弃土地开发权是另一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;“每个组织都必须尽最大努力，无论是通过[改造]其商业模式还是利用土地开发权，以确保他们能够继续运营。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但陈说，这些建议并不意味着政府不会提供任何支持。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，有些项目并不容易。例如，在文化部门工作的人可能会陷入困境。我们将在适当的时候支持他们。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该艺术中心的现金资源将于明年 6 月枯竭，目前正在等待政府对去年 3 月提交的拟议资助计划做出决定。涉及出售该区 40 公顷（99 英亩）的部分土地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部首席支持 6,000 亿港元债券发行计划&lt;/h3>;&lt;p>;该区获得一次性政府捐赠 21.6 港元2008 年斥资 10 亿美元（30 亿美元）建设世界级场馆，使香港跻身全球艺术版图。&lt;/p>;&lt;p>;由香港青年协会举办的论坛吸引了超过 260 名来自香港的学生参加&lt;/p>;&lt;p>;论坛主持人向陈先生询问前财政司司长曾俊华有关政府“不可否认地陷入结构性赤字时代”的言论”并发行债券来解决这个问题可能会影响香港的信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;但陈先生在最新预算案中宣布计划发行 1,200 亿港元债券以支付政府开支，他表示，香港当前的债务债务占国内生产总值 (GDP) 的比例仅占 6% 左右，与其他发达经济体相比“非常低”。&lt;/p>;&lt;p>;他还预计债务占 GDP 的比例将升至 13%。五年后，政府的营运账目和综合账目将分别在两年和三年后恢复盈利。&lt;/p>;&lt;p>;陈还承诺，政府不会停止填海造地，尽管他最近的预算表明他会将备受争议的明日大屿计划推迟两到三年。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 1,000 公顷的项目旨在解决土地短缺问题，预计将建设第三个中央商务区，预计建筑成本为香港5,800 亿美元，财务回报预计为 7,500 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心的资金危机“威胁到活动交易的终止”&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示该计划将退居二线考虑到“公共财政状况”，当局将重点关注北方都市计划，这是一个靠近该市与中国大陆边境的开发项目，旨在为 250 万人提供住房。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认为希望看到房价再次像2007年至2016年那样上涨，当时住宅价格上涨了两倍，”他说。 “一栋楼最初价值100万港元，后来价值300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须坚持填海，因为这需要很长时间。我们可以拥有土地而不是出售它，但我们手头必须有储备。”&lt;/p>;&lt;p>;其他学生对在Covid-19大流行和疫情加深后当局如何吸引更多游客到香港表示担忧与大湾区其他地区的融合，北京计划将香港、澳门和九个邻近城市连接成一个经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长表示，当局将重点发展创新和技术，其中香港可以展示其在金融、研究、知识产权法和国际地位方面的优势。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他预计该地区的整个发展将成为与“旧金山[湾区”齐名的金融创新和科技中心。 ] 和纽约的总和。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 5% GDP growth target demands ‘hard work’, leaders insist while flagging hopes and risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254432/chinas-5-gdp-growth-target-demands-hard-work-leaders-insist-while-flagging-hopes-and-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/fcb1a269-f947-4390-a547-c4c1584ba8da_8eab3074.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家发展和改革委员会主任郑善杰周二表示，中国2024年雄心勃勃的GDP增长目标得到了“科学支持”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在面临着可能破坏中国经济复苏的逆风之际，北京方面保证其众所周知的金融工具箱中有足够的工具来应对危机，调整方向，平息海外投资者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;为此，领导层制定了今年经济增长 5% 的雄心勃勃的目标 — — 这一目标符合中国的增长潜力和周三，国家发展和改革委员会主任郑善杰在一年一度的“两会”人大会议上对媒体表示，“这是一个可以跨越式实现的积极目标”。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，2024年国内生产总值（ GDP）增长目标与去年的目标相同，是中央政府综合评估的结果，“考虑到当前和长期的需求和可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是有科学依据的、连贯的与国家第十四个五年计划[2021-25]，”郑说。 “它符合我们经济的潜力，是通过我们的努力就能实现的。”&lt;/p>;&lt;h3>;总理充满承诺的讲话让中国的外资和私营企业感到矛盾&lt;/h3>;&lt;p>;中国经济已经有了一个良好的开局郑说，今年第一季度，1 月和 2 月发电量同比增长 11.7%，这表明经济活动有所增加。他还指出，农历新年假期期间外出旅游的游客数量有所增加，与 2019 年疫情爆发前相比增加了 19%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就连当局也承认，由于与2023年相比基数较高，且面临持续的通货紧缩风险、房地产市场长期低迷以及来自西方国家的压力加大，实现5%的经济增长并非唾手可得的成果。科技和新能源等。&lt;/p>;&lt;p>;实现GDP崇高目标的障碍包括发展统一的国内市场的挑战、日益复杂的外部环境以及持续存在的金融约束。郑承认，支持许多企业。&lt;/p>;&lt;p>;为了消除市场对北京将如何实现这一宏伟目标的担忧，央行行长潘功胜还在新闻发布会上表示，北京的货币政策工具包是仍很深，他表示正在采取进一步措施降低金融机构的借贷成本并应对通货紧缩风险。&lt;/p>;&lt;p>;在制定货币政策时，中国将重点稳定物价水平，同时刺激经济温和反弹潘说，“保持银行业资产负债表的健康，推动融资成本逐步下降”。&lt;/p>;&lt;p>;许多经济学家认为，中国的 GDP 增速将在 4.5 至 5 之间百分。国际货币基金组织预测为4.6%，指出中国经济前景“高度不确定”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的经济看起来像一个勤奋的中年人——它仍然强大且富有成效，但已经开始感染一些慢性疾病。它可能需要改变生活方式，换个方式，”经济学人智库 (EIU) 高级经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观周二在一份报告中表示，中国政策支持应该支撑近期改善的需要，同时还需要解决抵御贸易困境和房地产危机带来的阻力的需要，这些危机可能会在未来一年加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“可以肯定地假设理论上，增长目标将会实现，”其分析师补充道。 “但除非刺激措施超出[全国人民代表大会]所暗示的范围，否则我们不相信经济在实践中会如此迅速地扩张。”&lt;/p>;&lt;h3>;从外太空到七大洋，中国的2024 年 6 大经济优先事项&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国正在实施二手车、过时设备和消费品的更换计划，以帮助提振经济活动。&lt;/p>;&lt;p>;郑说大规模的家电以旧换新，将形成数万亿元的市场，消费和制造业双双受益。&lt;/p>;&lt;p>;商务部部长王文涛进一步阐述了这一观点。&lt;/p>; &lt;p>;“推动消费品以旧换新，既是增强当前经济增长动能、巩固复苏势头的有力举措，也是推动高质量发展的长远战略。”王说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员补充说，超长期特别国债的发行和使用，加上去年实施的降息、降准、减税降费”占中国投资总额的 50% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在其政策工具中，中国还计划大力依赖“新三项”出口——即电动汽车、锂离子电池和太阳能电池板——寻求&lt;/p>;&lt;p>;“（‘新三化’出口）总体增速较上年增长30%……这体现了中国正在加速从旧经济向新经济转型郑说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国 1 万亿元人民币（1390 亿美元）的此类出口市场可能会面临新的挑战今年面临的挑战众多，美国和欧盟针对廉价产品供应过剩采取的法律行动和提高关税可能会阻碍世界第二大经济体的一个关键部分，除非它实现多元化，远离西方并刺激国内需求分析师称。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库 (EIU) 的徐表示，尽管存在重大障碍，“新三化”出口仍将继续进军全球市场。&lt;/p>;&lt;p>;“它们的竞争力非常强而且如此便宜，以至于其他市场将难以抗拒，除非他们的政府完全关上大门，”徐说。 “如果说有什么缺点的话，那就是它们可能不足以抵消其他领域的下降——例如房地产领域。”&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaiimaiti 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean calls for ‘immediate ceasefire’ as Malaysia warns time running out for Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254434/asean-calls-immediate-ceasefire-malaysia-warns-time-running-out-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/824d69fd-cd55-46dc-82b4-df87ccc392ac_c9fa0097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人从以色列检查站附近的一辆援助卡车上搬运一袋袋面粉2 月 19 日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，澳大利亚和东南亚国家呼吁加沙地带实现持久停火，穆斯林占多数的马来西亚则向国际社会严厉谴责以色列持续五个月的轰炸未能结束，也未能为被围困的巴勒斯坦人民提供紧急援助。&lt;/p>;&lt;p>;聚集在墨尔本举行峰会的澳大利亚和东盟十国集团领导人一直在努力寻找共同点据新闻机构报道，中东危机不断升级，各国对于该声明是否应要求全面停火或暂时“人道主义”暂停存在分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚支持南非国际法院针对以色列“种族灭绝”的指控” 在加沙的行动&lt;/h3>;&lt;p>;但在为期三天的会议结束时，周三出现了突破，发表了一份联合声明，呼吁对以色列对加沙的袭击进行“立即和持久的人道主义停火”。据哈马斯管理的卫生部称，已有 30,000 人（其中大部分是平民）被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列针对 10 月 7 日哈马斯领导的袭击发动攻势，袭击造成约 1,160 人死亡并将数十人劫为人质进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚拥有世界上 40% 的穆斯林人口。印度尼西亚和马来西亚坚定支持巴勒斯坦事业，其领导人对以色列发出了严厉的外交谴责，而公民则对被认为与以色列有联系的公司发起了消费者抵制运动。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列在该地区也有盟友，据法新社报道，新加坡对谴责加沙地带“使用饥饿”的建议犹豫不决，这种语言可能会激怒以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/e7306b58-f923-4ef8-a619-fd1e9d06067c_8f53a9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 5 日发布的这张照片中，美国空军成员正在为加沙居民准备人道主义援助空投。图片来源：美国中央司令部，来自 X/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明周二在沙特阿拉伯吉达举行的伊斯兰会议组织外交部长理事会另一次特别会议上发表讲话时表示，随着有关饥饿的报道不断增加，绝望的加沙人的时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p >;“时间对我们不利，马来西亚敦促国际合作，以建立无条件、畅通无阻的人道主义走廊和援助进入加沙，”阿拉明说。&lt;/p>;&lt;p>;称以色列针对巴勒斯坦人的行动是“肆意的暴行”，阿拉明表示，全球为加沙筹集人道主义援助的努力毫无意义，因为“官僚主义和不必要的障碍”阻碍了援助到达需要的人手中。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，如果以色列与加沙之间不停火，“非常危险”斋月&lt;/h3>;&lt;p>;据美联社报道，最新一轮谈判周二未能取得突破，该谈判旨在释放 40 名人质，以换取伊斯兰斋月之前为期六周的停火报道称。&lt;/p>;&lt;p>;援助组织表示，由于与以色列军方协调困难、持续的敌对行动以及公共秩序的崩溃，在加沙大部分地区几乎不可能运送物资。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;阿拉明表示，根据上次伊斯兰会议组织特别峰会商定的决定，马来西亚通过各种国际平台的外交和法律运动，加大了为巴勒斯坦人“寻求正义”的努力。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月在利雅得举行的上一次峰会上，伊斯兰会议组织领导人谴责以色列“野蛮”摧毁加沙地带的医院，阻止向巴勒斯坦人提供药品、食品和燃料，并采取行动切断电力、水和基本服务，包括通信和互联网服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/b2ea73be-a232 -4372-8b47-5d1979351679_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 5 日，援助包裹在加沙地带北部空投。照片：法新社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚已通过拉法-加沙过境点通过货运航班向加沙运送了100多吨人道主义援助物资，并承诺继续为联合国近邻巴勒斯坦难民救济和工程处提供资金东（近东救济工程处）——并在必要时增加资金——尽管西方国家基于以色列指控近东救济工程处工作人员在 10 月 7 日的入侵中与哈马斯勾结而采取了相反的做法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马来西亚政府在三名非政府组织领导人的名字出现在美国联邦调查局恐怖分子观察名单中后，马来西亚人嘲笑星巴克特许经营商停止抵制以色列-加沙战争的呼吁&lt;/h3>; &lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣多次表示，马来西亚将继续对以色列采取强硬措施，但拒绝承认以色列的国家地位。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，马来西亚禁止以色列航运公司 Zim 拥有的船只停靠和卸货。其港口的货物以及任何悬挂以色列国旗的船只，作为对以色列持续“对巴勒斯坦人民的攻击和残暴”的直接回应。&lt;/p>;&lt;p>;尽管海运业约占 40%安瓦尔表示，马来西亚 90% 以上的产品通过海运出口，该国的国内生产总值“可以应对”这一决定带来的缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“确实，我们可能会损失一点船不会来，但这是我们的人道原则，”总理在 12 月与当地大学生对话时说道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines won’t let China remove military outpost on disputed shoal, ‘these are red lines’, navy commander]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254429/south-china-sea-philippines-wont-let-china-remove-military-outpost-disputed-shoal-these-are-red?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/ddd8d72e-cc48-4d2b-9fe1-a36e1166cbdc_72a9369b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国旗在破旧的菲律宾海军 BRP Sierra Madre 上飘扬这艘船自 1999 年以来一直搁浅，并成为有争议的仁爱礁上的菲律宾军事分遣队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名海军官员周三表示，菲律宾不会允许中国拆除位于争议激烈的南海浅滩的菲律宾军事哨所，一天前，四名菲律宾海军人员被菲律宾官员召见中国驻马尼拉大使馆外交官，对周二仁爱礁附近发生的对峙事件表示强烈抗议。一支小型菲律宾海军特遣队在一艘长期搁浅的军舰上站岗，这艘军舰自 20 世纪 90 年代以来一直充当浅滩的前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在周二的敌对行动后发出警告，称其有义务保卫菲律宾，如果菲律宾军队、船只或飞机在南海任何地方受到武装攻击，菲律宾将成为其在亚洲最古老的条约盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/eeb0b879-8eab-4850-81eb-50bbc567815b_0b17d132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伊·特立尼达准将（左）菲律宾不会允许中国拆除菲律宾在南海争议激烈的浅滩上的军事哨所。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海军准将罗伊·特立尼达还表示，菲律宾军队不会允许在另一个争议激烈的南海地区黄岩岛建立任何建筑物。 2012年，在中国和菲律宾船只发生紧张对峙后，中国用海岸警卫队和疑似民兵船只包围了菲律宾西北部的广阔渔岛。&lt;/p>;&lt;p>;“对于菲律宾和武装部队来说，这些都是红线”，特立尼达在马尼拉举行的新闻发布会上被问及中国在争议海域的哪些行为是菲律宾不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;特立尼达表示，前总统罗德里戈·杜特尔特（现任总统小费迪南德·马科斯）之前的政府，划定了这些“红线”，划定了中国和任何其他声索敌对国家的行动，这些行动将引发菲律宾在争议海域的激烈抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;长期酝酿的争端的最新爆发开始于中国海警和疑似民兵船只对两艘菲律宾海警船进行跟踪、包围和拦截，这艘船当时正在护送两艘由菲律宾海军人员驾驶的民用汽艇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们当时正在运送物资和物资。 BRP Sierra Madre 号是一艘海军军舰，于 20 世纪 90 年代末被菲律宾军方故意搁浅在仁爱礁浅滩，作为领土前哨基地。并用海岸警卫队、海军和疑似民兵船只包围了该浅滩，以阻止菲律宾军队运送建筑材料来加固马德雷山脉。马德雷山脉已经锈迹斑斑，略有倾斜，但仍然是一艘正在服役的海军舰艇，这意味着对其进行的任何攻击马尼拉将视其为战争行为。&lt;/p>;&lt;p>;周二黎明后，一艘中国海警船侧撞了一艘菲律宾海警船 BRP Sindangan，船员们争先恐后地降下船舷上的橡胶护舷，以保护菲律宾海岸警卫队的安全。避免损坏船体。两名应邀乘坐巡逻船的美联社记者和其他媒体目睹了紧张的对峙。&lt;/p>;&lt;h3>;南海密码：菲律宾掉头表明紧张局势仍阻碍进展&lt;/h3>;&lt;p >;邀请记者参加菲律宾船只前往该地区的旅行是政府去年采取的一项战略的一部分，该战略旨在宣传中国在世界上争议最激烈的水道之一的侵略行为。中国的反应是向其海警人员提供摄像机，以反驳马尼拉对冲突的说法。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警在事件描述中表示，BRP Sindangan 号撞毁了其船只，尽管船上的记者都在。菲律宾海警船在碰撞前看到中国船只危险地靠近。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾官员称，随后，另一艘中国海警船拦截并与菲律宾海警护航的一艘补给船相撞。&lt;/p>; &lt;p>;补给船后来被两艘中国海警船的水炮击中。菲律宾海军中将阿尔贝托·卡洛斯当时在船上目睹了水炮袭击，他说袭击造成四名海军人员受轻伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/01745d72-225b-4326-9170-bed595f33c9a_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一艘中国海警船在菲律宾海警船 BRP Cabra 接近仁爱礁时在其旁边机动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“压力真的很大，”卡洛斯说。 “它击碎了船的挡风玻璃，造成一些人受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;受损的船立即返回菲律宾西部巴拉望省。菲律宾官员称，另一艘补给船成功躲避了中国海警的封锁，并向守卫该浅滩的菲律宾军队运送了物资。&lt;/p>;&lt;p>;长达两个十年的领土对峙引发了中国与中国之间的一系列对抗去年，菲律宾与菲律宾军队发生了冲突，菲律宾抗议中国海警船只的危险演习，中国则要求菲律宾将马德雷山脉拖走。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警在一份声明中表示，“已采取了控制措施”华盛顿谴责中国海警的行为及其驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森表示，美国与菲律宾站在一起。澳大利亚和日本分别对中国的行为表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;法国“蜘蛛侠”攀登GT塔支持菲律宾南海主张&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院发言人马修在华盛顿米勒表示，这些事件表明中国“肆意无视菲律宾人的安全以及国际法”，并且中国正在干扰“菲律宾合法的海上行动”。&lt;/p>;&lt;p>;这些对抗引发了人们对发生更大规模冲突的担忧这可能涉及美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾官员一月份在上海会面，同意采取措施缓解紧张局势，但最近的对抗凸显了这样做的难度。&lt;/p>;&lt;p>; “如果中国希望在以和平有序的方式解决这些海上争端方面取得一些改进或进展，我们要求他们言行一致，”国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚周三在新闻发布会上表示在马尼拉举行的会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Confusion’ over China’s spy laws could be deterring foreign students: academic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254397/confusion-over-chinas-spy-laws-could-be-deterring-foreign-students-academic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/b58f24fa-c58e-46bb-bdc3-8cc8c085d0f6_7fa96cf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 Covid-19 以来，越来越少的国际学生选择中国作为目的地去年年初取消了边界封闭。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;著名的北京大学的前院长提出，中国应提供有关其有争议的反竞争法的细节，以减轻潜在的外国学生的政治关注。&lt;/p >; &lt;p>;以前领导大学国际关系学校的Jia Qingguo提出了提出的提议，要求在北京举行的中国人民政治咨询会议上，该会议在北京开会，参加“两次会议”议会会议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自从引入与外国相关的法律引入以来，他在提交中写道，该法规尚未发布，“导致一些混乱”。 p>; &lt;p>;“例如，对于最近引入的反竞争法律，尚未发布任何实施规则来澄清要收集什么信息以及如何收集信息，而这种方式不构成违反法律，并导致了中国以外的误解。促进其国际形象并与外国建立稳定的关系。去年年初取消了Covid-19边境关闭和中国完全恢复的学生签证处理时，没有返回。&lt;/p>; &lt;p>;没有释放官方数字，但美国驻北京尼古拉斯·伯恩斯大使估计只有350张大约350去年，该国的美国学生 - 从2015年的顶峰开始，大约有15,000名在中国学习。&lt;/p>; &lt;p>;韩国学生 - 曾经占中国大部分国际学生人数两个国家的紧密经济和文化联系 - 似乎也失去了在中国学习的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;根据首尔的教育部，去年只有15,857名韩国人在中国学习，80％与2017年的73,240峰相比，下降了。&lt;/p>; &lt;p>; jia指出，大流行限制几乎不能归咎于人数下降，国际学生显然返回了全球其他机构。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，&lt;/p>; &lt;h3>;为什么有更多的中国学生正在寻找欧洲，而不是美国或英国 - 为了学习&lt;/h3>; &lt;p>;，Jia的提交探索了低迷的其他可能性，并提出了一些措施，可以改善中国对外国学生的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;外国人的支付障碍，以及撤离他说。人们对审查制度和对学术自由的限制的担忧。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国南部的大学因驱逐外国学生&lt;/h3>; &lt;p>; Jia建议为寻求实习甚至什至非敏感机构的工作机会，并降低外国毕业生的工作签证门槛。&lt;/p>; &lt;p>;他还建议，教育机构可以通过采取不同的标准来缓解学术自由问题 - 基于法律而不是法律而不是政治考虑 - 在评估外国学生的论文时。</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs to offer regional sniffer dog training after its facilities certified]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254430/hong-kong-customs-offer-regional-sniffer-dog-training-after-its-facilities-certified?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 22:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/90ADAEEE-2738-4279-9EBA-068C55DA3493_9FD6BE75.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;“>; Yellow Labrador Zen Zen均进行演示。海关可以训练来自亚太地区的嗅探犬。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关当局现在可以训练来自亚太地区各地的嗅探犬，此前该部门的一家犬科训练设施获得了国际认证。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海关和消费税部门在香港Zhuhai-Macau桥的香港港口周三成立了世界海关组织区域狗训练中心，成为该地区的第五名。上面，香港海关将在安排世界海关组织的亚太成员培训方面表现出责任。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/03/06/9345e4d9-a093-a093-4c98-4c98-8571f-8571f-8571f842cf842cf39 _1126E26E9908.JPG” “>;”到目前为止，已经对二十七对狗手持者进行了培训。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ho补充说，该部门将针对整个地区成员国的培训需求和犬力的发展状态制定评估和评估过程，以便培训人员可以裁缝研讨会和研讨会，以满足会员的个人需求。&lt;/p>; &lt;p>;香港 - 齐豪海 - 马库桥中心在2018年成立了28对狗携带者。 /p>; &lt;p>;它的最新垃圾是八只施普利犬幼犬，艾菲（Effie）出生于海关部门的烟草探测器狗，而两只男狗（与消防部门的城市搜救团队”服务的男狗Twix是其Mercy Mission去年对地震袭击的土耳其进行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港海关说，没有计划缓解招募标准，在警察削减标准&lt;/h3>; &lt;p>;幼犬去年11月出生，将开始10周的培训。 &lt;/p>; &lt;p>;在区域狗训练中心。 >;该中心于去年6月扩大了其场所，在任命为区域枢纽之前包括8,800平方英尺的户外培训场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/03/06/14AD079C-D91B-4162-B-4162-B6D4-4C54DA3AFBD5_C48EB65A.JPG >; Springer Spaniel，Farris进行了演示。自2018年以来，香港 -  Zhuhai-Macau桥的犬力量基地已经繁殖了28只幼犬。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）狗窝大楼。该船用于模拟城市港口的运输集装箱的违禁品检查。&lt;/p>; &lt;p>;一名一岁的施普林斯犬Farris，训练有素，被训练以检测烟草，被放到绳索上的绳索和安全带上。消防部门设计的系统。&lt;/p>; &lt;p>;法里斯（Farris烟草发现，处理者举手向同事发出信号，以打开可疑的容器。&lt;/p>; &lt;h3>;香港消防局报告说，在宽松规则&lt;/h3>; &lt;p>; Shawn Tsang Wiai- Chun是一名负责该中心小狗培训的海关检查员，他解释说，在训练期间，安装了模拟船以更好地模仿狗的现实生活任务。&lt;/p>; &lt;p>;“我们每天检查许多货船货物容器可能包含违禁品……我们的烟草探测器狗每天进行许多操作。” 。</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to oppose US lawmakers’ new move forcing ByteDance to divest TikTok amid mainland tech restrictions, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3254414/china-oppose-us-lawmakers-new-move-forcing-bytedance-divest-tiktok-amid-mainland-tech-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/06/c2595a3f-9a3d-4539-85cf-227d0bec453a_a6e25d14.jpg“ alt =”>;将野蛮人剥离tiktok将近一年。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国立法者迫使Tiktok Parent Bondedance剥离其流行的短视频平台或面临美国禁令的最新努力，预计不会像以前一样取得进展根据分析师的强烈反对。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，即使中国政府“会阻止销售”，即使派兰德斯和其他大陆投资者被迫剥离其股份，但新加坡国立大学的高级讲师，以及位于亚洲的慈善组织Hinrich Foundation的研究员。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，如果没有，如果没有，如果没有，如果没有，它可能会对大陆造成法律后果卡普里说，北京的批准。 “任何试图直接禁止它的企图都可能在美国法院遭到罢工，理由是违反了用户的第一修正案言论自由权。” &lt;/p>; &lt;p>;基于北京的野兽，这是由2012年建立的。企业家Zhang Yiming，没有立即回应周三的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; Tiktok发言人周二将新法案描述为该应用程序的“完全禁令”，并补充说，它将“践踏第一个” 1.7亿美国人的修正权剥夺了他们依靠的平台来发展和创造就业的500万个小型企业。 Tiktok剥离，在一项陷入困境的2023年美国参议院立法之后，在中国社交媒体巨头大量游说中禁止该应用程序。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok被告知要与中国共产党打破或失去与美国用户的访问权限&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;预计本周四将对该法案进行初步投票。它是由由共和党国会议员迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）领导的十几个议员，众议院精选中国委员会主席和民主党最高国会议员拉贾·克里希纳莫尔（Raja Krishnamoorthi）赞助的。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·贝登（Joe Biden）禁止使用该使用。 Tiktok在联邦政府拥有的设备上的著作，尽管他上个月的连任竞选活动启动了其官方的Tiktok帐户。&lt;/p>; &lt;p>;对民族主义中国国家网站Guancha.cn的意见文章，它淡化了威胁的威胁。新法案断言，美国政治家在选举年度展示了“他们对蒂克托克的政治动作”。&lt;/p>; &lt;p>;类似的尝试，试图在美国禁止蒂克托克或强迫派遣该应用程序在国家/地区的运营日期。到2020年美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的管理期间。美国法院已经停滞或阻止各种先前的执行命令和账单。&lt;/p>; &lt;h3>;美国行政命令将美国人的个人数据保留在“关注国家” &lt;/h3>; &lt;p>;北京的一部分挫败了华盛顿的&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;通过修改其技术出口规则，在2020年反对Tiktok。任何软件出口，例如用作TikTok推荐引擎的算法，都被列入限制清单。这意味着可以出售Tiktok的美国业务，而不是为应用程序提供动力的关键技术。奥尔布赖特·斯通布里奇集团（Albright Stonebridge Group）在周三X上的帖子中写道。 “德克萨斯州项目仍然是最好的&#39;解决方案&#39;。” &lt;/p>; &lt;p>;该项目是指蒂克托克（Tiktok）提出的一系列协议，该协议限制了与美国政府协调的美国对用户数据的访问。&lt;/p>; &lt;p>;去年，蒂克托克（Tiktok）表示，它已经在该项目上花费了15亿美元，并估计一旦完全运营，它将每年耗资7亿美元至10亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;中国商务部去年3月说，北京将“坚决反对”美国政府强迫出售Tiktok的任何举动。中国之所以要干预，是因为“ tiktok的销售或剥离涉及技术出口，并且必须按照中国法律和法规遵守行政许可程序”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’: Xi Jinping tells scientists to fight the tech battle well]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254427/chinas-two-sessions-xi-jinping-tells-scientists-fight-tech-battle-well?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 21:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/2C90D049-828C-406A-966A-63AC8D9EDA5E_2736FC34.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;改革系统的科学家。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统Xi Jinping呼吁该国的科学界“良好地战斗”，因为中国争夺美国的技术至高无上，领导层寻求提升标志性经济。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/06/4a23e982-b57a-47a-47c5-95-9fe2-9fe2-00bc8bc8bc8e653aaa0_74 eft >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京希望加快诸如新能量车辆之类的扇区的发展。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统敦促他们“进一步加强愿望通过科学和教育恢复国家，并承担科学和技术创新的重大责任”关于国家广播公司CCTV的报告。 >; &lt;p>;他还要求该国最高科学家对系统进行改革（包括如何发展人才）的“务实”建议，并更好地利用激励措施进行创新。&lt;/p>; &lt;p>; XI上次加入中国人民政治协商会议（CPPCC）的科学与技术小组讨论是十多年前的2013年。 H3>; &lt;p>;它出现了，因为北京正在加强在该部门的自力更生，以抵制华盛顿以阻止中国进入和发展尖端技术的行动。&lt;/p>; &lt;p>; CPPCC科学技术集团有43位成员 - 其中一些人在领域领域的领先专家被认为对实现中国的野心至关重要。它的成员包括中国工程学院的导弹武器控制理论专家Xiao Longxu，Ningxia University的数学家Li Xing和生殖的医生和生物学家Qiao Jie。&lt;/p>; &lt;p>;不仅仅是美国 - 中国科技战斗中的战斗 - 领导力还寻求科学创新，以帮助恢复该国流行后的经济复苏。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理李·齐安格（Li Qiang）周二宣布了年度GDP今年的增长目标为5％。他说，“新质量生产力”的发展将得到加速 - 指的是依赖科学和技术进步的部门，从新能力的车辆到生物制造。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的优先级是财政部周二发布的预算报告草案也反映了。它包括今年的科学技术支出增长10％，这是政府支出的任何主要领域的最大增长 - 总计3798亿元人民币（527亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore arrests man who allegedly stole US$80,000 from passenger on flight from Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254424/singapore-arrests-man-who-allegedly-stole-us80000-passenger-flight-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 21:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/c5e6ba7a-4ef8-4b1b-bda5-e8863b28eea0_ae6f7da9.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从香港飞行。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名54岁的男子因涉嫌从一名从香港飞往新加坡的航班的乘客从船上窃取了107,000新元（80,000美元）现金而被捕。 &lt;/p>; &lt;p>;乘客在周二在樟宜机场下船后发现现金失踪了。新加坡警察部队（SPF）在新闻稿中说：&lt;/p>; &lt;p>;机场警察局警察使用飞行记录并共同努力，没有看到[一个可疑的人在他的书包中翻滚。与SPF商业事务部的官员建立该人的身份。&lt;/p>; &lt;h3>;是新加坡通过拖拉商人来“警告”他人的人？&lt;/h3>; &lt;p>;当局发现该男子据称是在在唐人街的人民公园综合大楼中，四项汇款交易总计37,897.70新元，据信是被盗现金的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;警察停止了交易并逮捕了该男子，该男子被认为是现金拥有现金的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现金已由警察扣押。&lt;/p>; &lt;p>;该男子将于周四在法庭上对刑法第379条的盗窃案扣除现金。 1871年与1971年《东京公约法》第3条阅读。&lt;/p>; &lt;p>; 1971年《东京公约法》第3节，如果在新加坡控制的飞机上驾驶犯罪，则允许根据新加坡法律对犯罪者收取罪名。 。机场警察局的指挥官Malathi的警察Malathi。机场警察的重中之重。我们对此案的迅速行动确保了肇事者被逮捕并绳之以法。机场警察将继续与机场持份者紧密合作，确保飞机保安及安全。”&lt;/p>;&lt;p>;SPF建议公众在乘机时采取以下措施，防止被盗：&lt;/p>;&lt;p>; p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong community care teams for vulnerable groups to get HK$240,000 in extra subsidies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254425/hong-kong-community-care-teams-vulnerable-groups-get-hk240000-extra-subsidies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 21:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/617DC5EB-66A6-4C0E-9513-92113DD0ABCD_F58CC5F3CC5F3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个女人拉动了一只小手士。派往贫困家庭的护理团队将获得额外补贴。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府任职的社区护理团队与有需要的家庭以及那些照顾他们的家庭，将获得高达240,000港元（30,675美元）额外的补贴。&lt;/p>; &lt;p>;社会福利部的试点计划将于本月晚些时候开始，当局计划向团队成员提供培训，以使他们拥有有关可用福利资源的基本沟通技巧和信息。 &lt;/p>; &lt;p>;该计划将补充现有的内政部计划，根据该计划，要求地区护理团队通过访问或联系人为一定数量的老年家庭服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/06/9b1f8ad5-8ad5-8ad0-4942-9b9b9e-9a4e-9a4e4e0dabcf1a_4fcf56662.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在Cheung Sha Wan的公园里的一位老年居民。去年成立了护理团队，以帮助促进政府倡议和支持居民。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周二提交给立法机关的论文中，政府透露，试点计划中的每个团队都将获得从HK $ 160,000到基于240,000港元的补贴在该计划的最初12个月运行中的服务量。&lt;/p>; &lt;p>;“关键绩效指标[KPIS]将针对PILOT计划提供的护理团队提供的服务，包括访问或与有需要的家庭联系，”该论文说。&lt;/p>; &lt;p>;社会福利部的地区福利办公室将“通过与各个分区的各自护理团队的磋商灵活地制定KPI”。&lt;/p>; &lt;p>;人口的人口预计将在决定KPI时考虑到这些地区，这将涵盖对家庭的访问数量，与有需要的居民接触以及有关关怀和支持服务的后续行动等。&lt;/p>; &lt;p>;社区护理去年在18个地区建立了团队，以帮助促进政府倡议并为居民提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;只有爱国者才能加入志愿者网络，这些志愿者的努力是各种各样的职责，包括访问和交付用品对于有需要的人，在危机时期提供紧急支持并从政府提供信息。&lt;/p>; &lt;p>;，但政府已被提示在一系列涉及脆弱的老年人，残疾人及其的悲剧之后，以加强社区安全网护理人员。&lt;/p>; &lt;p>;在去年的政策讲话中，政府宣布将针对在南部和TSUEN WAN地区运营的护理团队启动试点计划，该小组分为17至19个小组。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>; 80岁的香港人死于据称在MTR厕所中的谋杀自杀企图，妻子幸存下来&lt;/h3>; &lt;p>;补贴将增加80万港元和120万港元的基本资金，这是志愿者社区护理团队已在两年的服务协议期内收到。&lt;/p>; &lt;p>;这些团队将需要将Singleton和Doubleton老年家庭确定为新计划的一部分。他们还将确定老年人和残疾人的护理人员，需要通过访问，联系和一致的随访。&lt;/p>; &lt;p>;他们将把有需要的人转介给相关服务部门，提供有关社会福利服务的信息，并帮助他们申请并安装紧急警报系统，除其他帮助外。&lt;/p>; &lt;p>; lam Yuk-chun，南部地区的AP Lei Chau房地产庄园的护理队长说，家庭访问一直是之一他们的任务，但试点计划将要求他们做更多的事情。&lt;/p>; &lt;p>;该团队由内政部授权为800个家庭服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/9d03275b-9648-4264-4264-95cb-ed94d94d128e874_2ba874_2ba874_2ba85a1da1da1da1d.jpg =“颜色：＃999;”>; Tsuen Wan District的社区护理团队在Tsuen Wan的Sai Lau Kok Garden举行了保证仪式。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前需要团队成员为有需要的人提供信息，帮助他们预约提供的服务，提供技术帮助并安排相关部门的推荐&lt;/p>; &lt;p>;“我们设定提供的服务将有所不同，”林说。 “过去，我们根据要求帮助老年人进行维修和清洁。我们对哪些家庭需要我们的支持有一个粗略的了解……但是只有在KPI中算出我们的服务的人才会被计算在KPI中。 Tsuen Wan的花园街区同意，这些任务与他们的定期家庭访问大不相同，这些任务是在一次性的基础上提供的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;内政部要求该团队至少服务2,000个街区的老年家庭。&lt;/p>; &lt;p>;“很难说补贴是否足够，他们付出了多少决定我们的工作量，我们只能告诉[这是否足够]。” &lt;/p >; &lt;h3>;现年75岁的卧床妇女与兄弟的尸体&lt;/h3>; &lt;p>;独自一人发现，他说他希望社会福利部门能提供有关街区家庭人口统计的更多信息，以促进他们的工作。一岁的男子因在Shek Mun MTR车站厕所内发生一次谋杀自杀的企图而死亡，而他的残疾妻子患有痴呆症。这对夫妇在公共厕所内被发现昏迷不醒，头部被绳子绑在一起的塑料袋覆盖。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，据信他们的母亲被送往医院后，有两个精神上残疾的兄弟饿死了。 &lt;/p>; &lt;p>;去年六月，一名75岁的妇女卧床不起，被发现非常虚弱，并在快乐山谷的一个公寓里被消防员脱水。他们发现她的弟弟和看护人，现年71岁，死在浴室中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>