<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China eager for closer supply chains and no decoupling, Premier Li Qiang tells inaugural expo, in latest charm offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3243078/china-eager-closer-supply-chains-and-no-decoupling-premier-li-qiang-tells-inaugural-expo-latest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;李强总理誓言要建立更紧密的供应链联系，这是中国在“去风险”举措中保留外资的最新举措的一部分&lt;/p>;&lt;p>;李克强周二在北京举行的首届中国国际供应链博览会开幕式上表示，“我们愿意与各国建立更紧密的生产和产业供应链伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他警告“保护主义和失控的全球化带来的挑战和风险”，并表示中国将继续营造国际化、法治化的营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;外国企业一直在转向由于担心随着地缘政治和国内不确定性的增加而过度依赖，中国将加大投资力度，并降低其供应链远离中国的风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在宣传这场为期五天的活动，以表明中国仍然是不可或缺的550家参展商中有苹果、特斯拉等全球品牌，其中130家是外国公司。&lt;/p>;&lt;p>;外国商会表示，进博会可以提供一个评估机遇的窗口并更清楚地了解其他企业如何评估市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国欧盟商会会长 Jens Eskelund 表示，此次进博会预计将展示“关于中国如何看待其在全球供应链中的作用，以及如何解决贸易和全球化中的一些紧迫问题，我们的立场更加明确”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还期望中国能够为加强全球供应链将得到展示。”Eskelund 说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国马来西亚工商会主席 Loh Wee Keng 表示，人们渴望观察仍在中国开展业务的大型跨国公司.&lt;/p>;&lt;p>;“我们主要想了解跨国公司目前在中国的运营和规划，”拥有 600 多名会员的商会会长 Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;自从中国放松严格的限制以来，今年年初，随着新冠病毒疫情得到控制，北京已开始全力吸引外国投资者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国公布了有史以来首次季度直接投资负债赤字——这是衡量外国直接投资的一项广泛指标第三季度，包括外国公司在华留存收益的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的许多会员将根据这些公司的发展战略制定自己的投资计划，”Loh补充道。&lt;/p>; &lt;p>;“例如，如果某个行业的整个供应链仍然在中国，那么就可以预测该行业在中国可能仍然具有巨大的潜力。”&lt;/p>;&lt;h3>;从72小时到30天：陆海空五种免签方式赴华&lt;/h3>;&lt;p>;为了扭转下滑趋势，北京推出了一系列措施，以应对信心减弱的问题，受政策不确定性和地缘政治逆风下国家安全管控收紧的影响。&lt;/p>;&lt;p>;还宣布取消制造业投资壁垒，并在部分地区开放部分数字经济，同时还将免签入境范围扩大到更多国家，以便利入境旅行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国巩固其在全球供应链中地位的目标也将受到全球经济增长预期修正后的密切影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“公司正在仔细审查成本以保护其利润。供应链总是会成为目标，因为 50% 至 75% 的业务成本直接受到供应链的影响。”管理咨询公司 EY-Parthenon 亚太区战略和转型负责人 Mads Lauritzen 表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“首席执行官需要从产品、资产和地理角度仔细审查其运营的每个领域，并决定放弃哪些表现不佳的领域。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国欧盟商会提出了一些想法刺激增长，打击自力更生&lt;/h3>;&lt;p>;世博会主​​办方中国国际贸易促进委员会表示，在130家外国参展商中，美国企业占20%，而大约有十几家欧洲企业&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示，参展企业主要集中在农业、清洁能源、数字技术、健康和物流等领域。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一年里，多个外国商会中国商务部发布报告称，提高供应链弹性是中国企业的首要任务之一。&lt;/p>;&lt;p>;供应链中断包括中国的冠状病毒封锁、俄罗斯入侵乌克兰、基础设施不足和地缘政治紧张局势加剧.&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may further empower regulators to tackle cryptocurrency scams, John Lee says, after watchdog unable to close Hounax platform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243080/hong-kong-may-further-empower-regulators-tackle-cryptocurrency-scams-john-lee-says-after-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在证券监管机构指出无法关闭一家加密货币诈骗公司后，香港领导人表示，香港当局可能会进一步授权监管机构打击加密货币诈骗。未经许可的平台涉嫌 1.48 亿港元（1,900 万美元）欺诈案的中心。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官李家超周二表示，在立法者批评证券和证券交易委员会的一天后，他的政府将审查相关立法。期货事务监察委员会（证监会）对此案的处理表示不满，并呼吁政府堵住法律漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在这方面的任何法律需要加强，或者如果我们的信息透明度版本还有改进的空间，我们将积极考虑，”他在每周执行理事会会议之前表示。 “我也会要求相关政策局和部门在这些方面取得进展。”&lt;/p>;&lt;h3>;在加密货币骗局中损失1.48亿港元的香港人表示，公众警告来得太晚了&lt;/h3>;&lt;p>;李说如有需要，政府将考虑赋予监管机构更多权力，并补充说证监会将考虑采取措施，例如利用打击洗钱的法律。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，145 名居民声称损失约 1.48 亿港元在周六开始调查后，他们被要求投资加密货币平台 Hounax。&lt;/p>;&lt;p>;立法者猛烈抨击了阻止证监会对无牌平台采取执法行动的法律漏洞，并指责监管机构花了太长时间才采取行动。警告公众。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;证监会驳回以下建议：最新事件反映了其监管工作的“重大缺陷”，并指出还需要时间进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“该平台不受监管，也未获得证监会许可，”监管机构发言人表示。 “因此，证监会无权停止其运作。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，公众只能在持牌平台上进行交易，当局必须以快速和透明的方式提供信息。他补充说，投资者教育也需要加强。&lt;/p>;&lt;p>;“我想强调的是，我们应该利用一切可用的方法来保护投资者的利益，并打击任何无证、无证的平台或网站，” &lt;/p>;&lt;h3>;Hounax 平台涉嫌诈骗 131 名香港人近 1.2 亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;最新案件发生在以 JPEX 加密货币交易所为中心的丑闻之后，涉及超过 2,500 名受害者，损失超过 15 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;这起丑闻于 9 月爆发，是香港历史上最大的单一金融欺诈案件，暴露了监管制度的缺陷。将香港转变为虚拟资产中心。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们确实发现了涉及 Hounax 的涉嫌诈骗与 JPEX 案件之间的任何联系。 Hounax 今年开始运营，似乎以本地投资者为目标，声称是由一家新加坡公司运营。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serial Singapore upskirter admits cutting hole in shoe to take voyeuristic videos of victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243083/serial-singapore-upskirter-admits-cutting-hole-shoe-take-voyeuristic-videos-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 15:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一名连续偷拍受害者长达10年的偷拍者，在最近一次出狱不到一年后再次遭到袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;31 岁的 Tham Heng Yew 在他的鞋子上开了一个洞，并将手机放入其中录制视频，然后在火车站和购物中心散步。但当一名受害者的朋友发现他的可疑行为并与他对峙时，他被抓获，导致他惊慌失措地逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;谭于周二承认了两项偷窥罪。法院获悉，他最后一次因类似罪行被判处 10 个月监禁是在 2021 年 11 月。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年5月26日，谭某表示，他再次产生了拍摄偷窥视频的冲动，并做了准备。他选了一双鞋，在左边的鞋上剪了一个洞。他将备用手机插入改造后的鞋子中，相机镜头朝上，以测试孔的位置。&lt;/p>;&lt;p>;Tham 然后将鞋子放入袋子中，出发前往裕廊东地铁站，在那里他在穿上之前，他将手机滑入鞋子中。&lt;/p>;&lt;p>;他四处走动拍摄女性，选择目标，然后将脚放在她们的裙子下。他这样做了 11 次，在 Jem 购物中心火车站附近拍摄了至少 12 名女性的视频。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡一名教师因拍摄 170 部同事、学生的裙底视频而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;Tham 随后前往一家超市，目标是一名 29 岁的女性。然而，受害者的朋友注意到Tham将脚放在受害者的裙子下，并问他在做什么。&lt;/p>;&lt;p>;Tham惊慌失措并逃跑，受害者的朋友追赶并大喊Tham停下来。他最终在购物中心外被路人拘留。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了自己的行为，并请求受害者的女性朋友给他一个机会。该女子报了警，警察逮捕了谭。&lt;/p>;&lt;p>;谭告诉调查人员，尽管他知道这是一种冒犯，但他还是拍摄了这些视频，因为他感到沮丧。他说他想“做一些足够刺激的行为来帮助他减轻压力和焦虑”，他发现偷窥行为令人兴奋，在观看视频时感到兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;副检察官 Jotham Tay 要求Tham 被判处 15 至 18 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Tham 此前曾两次被定罪——分别是在 2021 年 11 月和 2020 年 3 月。2020 年 3 月的定罪包括一百多项指控。&lt;/p>;&lt;p>;“本质上，自 2013 年以来，他一直在做同样的计划，”Tay 说。 “我们所面对的是一个明显顽抗的罪犯。再次犯罪行为之间的时间间隔也很短。”&lt;/p>;&lt;p>;Tay 表示，Tham 最近一次 10 个月的监禁将于 2022 年中期刑满释放，这意味着他在大约一年后再次犯罪。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡监狱重蹈 Panadol 小偷的覆辙，偷走了数十盒止痛药&lt;/h3>;&lt;p>;Tay 表示，这起犯罪事件是有预谋的，因为 Tham 必须在鞋子上割一个洞，并确保摄像机可以录制视频&lt;/p>;&lt;p>;作为缓解，没有代表的谭说他非常悔恨。&lt;/p>;&lt;p>;“就像上面提到的那样，实际上我正在经历一段非常艰难的时期。 “因为我面临着这种偷窥障碍，我已经过去了至少五年了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“从那天起，我一直在后悔中挣扎，我希望我当时做了别的事情来应对我的情绪。”&lt;/p>;&lt;p>;他说他会接受后果，但计划在服刑期间请心理医生。&lt;/p>;&lt;p>;“当我出去时，我计划寻求治疗，因为我真的不希望这个问题持续得更久，因为它对我的生活产生了非常负面的影响，”谭说。 “我希望改变，不再冒犯。”&lt;/p>;&lt;p>;法官要求进一步提交量刑意见，并将案件押后至12月。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>; >;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt for 2 men over ramming patrol vehicle, delivery van on dead-end street in Kowloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243068/hong-kong-police-hunt-2-men-over-ramming-patrol-vehicle-delivery-van-dead-end-street-kowloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在全市范围内追捕两名男子，他们将自己的汽车撞向一辆巡逻车和一辆停在一辆停放的梅赛德斯奔驰面包车上。 &lt;/p>;&lt;p>;据接近警方的消息人士透露，在九龙城石鼓隆道发生的事件中，警车上的六名警员全部逃脱，毫发无伤。 &lt;/p>;&lt;p>;知情人称，凌晨三点前不久，九龙城巡逻队的警员跟踪一辆白色马自达车，发现该车可疑，当时该车从贾炳达道驶入石鼓龙道。&lt;/p>;&lt;p>;马自达停在死路的一个停车位后，警车水平停在白色轿车前面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“警员下车后不久，准备上前拦截搜查，汽车突然加速，撞上警车，消息人士称，[黑色奔驰送货车]停在其旁边，然后逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>;“一些涉事警察不得不躲避，以免被车撞到。”&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，该车载有两名年龄在 20 至 25 岁之间的男子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在持刀团伙袭击价值 100 万港元后展开搜捕&lt;/h3>;&lt;p>;事件导致警车左侧和停放的面包车左前角受损。&lt;/p>;&lt;p>;约九分钟后，左前角受损的白色马自达被发现被遗弃位于九龙塘香港浸信会医院外的金城道。两个地点相距 2.3 公里（0.62 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;两名嫌疑人仍然在逃。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在两辆车相撞后向汽车开枪，逮捕司机&lt;/h3 >;&lt;p>;该知情人士称，事发时该车涉嫌运送非法毒品，并补充说，初步调查显示，这是一辆租赁汽车，警方正在寻找租赁该车辆的人。&lt; /p>;&lt;p>;刑事调查组的侦探正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;6月10日，两名警员在玛嘉烈公主道上一辆试图逃跑的雷克萨斯汽车上开枪，并逮捕了其司机。何文田最终被一辆奔驰车和一辆警车相撞。警方在车内查获 80 袋 42 克疑似可卡因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine strains to bolster army as war fatigue weighs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243070/ukraine-strains-bolster-army-war-fatigue-weighs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年 3 月，安东尼娜·丹尼列维奇 (Antonina Danylevych) 的丈夫入伍加入乌克兰军队时，他必须在征兵办公室与一群爱国同胞一起排队.&lt;/p>;&lt;p>;现在没有人群了，她说。&lt;/p>;&lt;p>;当 Oleksandr 与数万名其他乌克兰公民会合时，43 岁的人力资源经理 Danylevych 向她表示祝福反抗俄罗斯的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;现在她发现自己很难应付，而且看不到尽头。她的丈夫入伍以来只休了大约 25 天的探亲假，他们的两个孩子在没有父亲的情况下长大。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望乌克兰获胜，但不是通过同一个人的努力，”她在基辅的家中接受采访时说。 “我知道她们需要被替换，也需要休息，但出于某种原因，其他人不理解。”&lt;/p>;&lt;p>;家庭中的女性也必须变得更坚强，她补充道：“但是我们付出了什么代价才变得更强大？”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯每日乌克兰伤亡人数创历史新高：英国情报&lt;/h3>;&lt;p>;她的丈夫 - 一位没有任何战斗经验的大学讲师，现在是一名排长——今年在巴赫穆特市废墟上通过视频电话观看了儿子的婚礼。他 14 岁的女儿想念她的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;这场残酷的战争已经过去近两年了，这个家庭和全国各地的其他人正在接受一场比他们以前经历的时间更长、代价更高的冲突的前景一些人现在承认他们不能保证获胜。&lt;/p>;&lt;p>;今年秋天，丹尼列维奇是向总统弗拉基米尔·泽连斯基签署请愿书的 25,000 人之一，请愿书表示兵役不能无限期地持续下去。并呼吁为部队提供明确的退役时间表。&lt;/p>;&lt;p>;这场运动包括最近几周在基辅主广场举行的两场 50 至 100 人的抗议活动，表明军队的抗议程度不断上升乌克兰军队精疲力尽，国内家庭伤亡人数不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰大肆宣扬的夏季反攻迄今未能取得决定性突破，双方都沿着基本静止的前线进行防守，问题也随之而来。被问到外国军事援助是否会像以前那样及时。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;该国依赖美国和其他盟国提供的数百亿美元的武器来维持其战争努力，但炮弹库存正在耗尽，各国政府在维持先前水平的支持方面态度冷淡。&lt; /p>;&lt;p>;在一年前，当乌克兰从基辅击退俄罗斯军队并夺回东北部和南部大片地区，全国士气高涨时，这样的抗议活动是不可想象的。战争开始时宣布的戒严法禁止公开示威。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼列维奇的竞选活动表明战争规划者面临着艰难的选择，因为他们试图维持新兵流动，以在持续损失的情况下击败一支规模大得多的军队，同时保留足够多的劳动力来维持支离破碎的经济。&lt;/p>;&lt;p>;只有年龄在 27 岁到 60 岁之间的乌克兰男性才能被征兵军官动员起来。 18 岁至 26 岁之间的男性不能应征入伍，但可以自愿入伍。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，约有 100 万人武装起来，并禁止达到军事年龄的男性出国。&lt; /p>;&lt;p>;其在战争开始时宣布的持续运行的动员计划是国家机密。战场损失也是如此，美国估计有数万人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;乌克兰国防部将本文的问题转交给军方，军方以战时保密为由拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;本月，乌克兰军事首长表示，他的首要任务之一是建立他制定了一项计划，以防止战争陷入消耗战的僵局，并警告说这将适合俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的重点是增强乌克兰的空中、电子战、无人机、反炮兵能力。和扫雷能力。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对乌克兰发动自战争开始以来“最大规模”的无人机袭击：基辅&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，乌克兰与俄罗斯一样，训练部队和训练的能力有限。提到立法中的漏洞，他说这些漏洞导致公民逃避动员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力解决这些问题。我们正在引入统一的应征入伍者登记册，我们必须扩大可以被征召参加培训或动员的公民类别，”他在《经济学人》发表的一篇文章中罕见地发表了评论。&lt;/p>;&lt;p>;征兵过程很大程度上是在公众视线之外进行的。征兵官在街上、地铁或检查站拦住男子，并向他们分发征兵通知书，指示他们到征兵中心报到。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的一年里，社交媒体视频偶尔出现显示征兵官员拖走或威胁他们想要动员的男子，引起公众强烈抗议。&lt;/ p>;&lt;p>;许多乌克兰人还对征兵办公室发生的一系列腐败案件感到愤怒，这些案件允许人们逃避征召，促使泽伦斯基在今年夏天解雇了地区征兵办公室的所有负责人。&lt;/p>; &lt;p>;执法机构几乎每周都会宣布对一些人提起刑事诉讼，其中包括被指控收受 500 美元至 10,000 美元、为人们逃避动员或出国旅行提供虚假文件的征兵官员。&lt;/p>;&lt;h3 >;五角大楼负责人承诺提供 1 亿美元支持基辅对抗俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;在蒂萨河（乌克兰西南部与罗马尼亚的边界），警卫巡逻队过去专注于抓捕烟草走私者，但现在却在逃避征兵边防警卫告诉路透社，大约 6,000 人在试图穿越这段路段时被拘留。其中一位名叫迪玛·切列维琴科 (Dyma Cherevychenko) 的人表示，冲突期间至少有 19 人在试图逃离该国时溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;“他们毫无意义地死去，在本可以为战争做出贡献的时候却死在河里， ”29 岁的人补充道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，乌克兰议会一直在讨论立法，以阻止 30 岁以上的人利用高等教育作为动员的合法途径。&lt;/p>;&lt;p>;第一年在大学预订入学的 25 岁以上男性人数教育部长奥克森·利索维 (Oksen Lisovyi) 9 月份在 Facebook 上写道，与去年相比，入侵人数增加了 55,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;西方一些声音建议基辅通过吸引年轻人来扩大招募规模&lt;/p>;&lt;p>;8 月底之前担任英国国防部长的本·华莱士 (Ben Wallace) 表示，前线乌克兰士兵的平均年龄超过 40 岁，并建议现在是“重新评估乌克兰动员规模”的时候了。&lt; /p>;&lt;p>;“我理解泽伦斯基总统希望保护年轻人的未来，但事实是俄罗斯正在悄悄动员整个国家，”他在《电讯报》上写道。&lt;/p>;&lt;p>;大卫资深议员、泽伦斯基盟友阿拉卡米亚周四表示，议会计划在年底前起草立法以改善动员和复员程序。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他在电视上说，该法案将涵盖如何处理两年来没有轮换的战斗人员、如何复员”尽管这种平静在周末被打破，因为俄罗斯对基辅发动了迄今为止战争中最大规模的无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;一些社会学家表示，全国范围内出现了一种更加悲观的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，调查显示人们对政府的信任度不断下降，而在战争的头几个月，乌克兰军队击退了俄罗斯的进攻，人们对政府的信任度大幅上升。泽伦斯基的支持率仍然非常高，尽管也比去年有所下降。&lt;/p>;&lt;h3>;卡梅伦在首次外长访问中会见泽伦斯基，以表示对基辅的支持&lt;/h3>;&lt;p>;对政府和议会的信任度大幅下降研究机构基辅国际社会学研究所执行主任安东·赫鲁谢茨基 (Anton Hrushetskyi) 表示，到 2022 年，这一比例将分别从 74% 增加到 39%，从 58% 增加到 21%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们他告诉路透社，“我们希望今年秋天的处境比现在更好。”&lt;/p>;&lt;p>;赫鲁谢茨基表示，其他影响因素包括各种腐败丑闻以及西方国家向乌克兰提供军事供应可以而且应该的信念。 &lt;/p>;&lt;p>;Danylevych 现在正在为他们的家做准备，许多乌克兰人担心这将是俄罗斯又一个冬天的空袭，袭击的目标是电网和能源系统，导致大范围停电和其他停电。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我感到沮丧，因为我了解冬天的所有挑战，如果有猛烈的炮击，没有电、没有暖气，我将不得不独自面对所有这些问题。”&lt;/p>;&lt;p >;无法联系到她的丈夫 Oleksandr 和他所在的乌克兰第四坦克旅发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，Danylevych 在 Telegram 消息网站上偶然发现了一个群组，该群组现在有 2,900 名志同道合的人，其中包括妻子母亲和家人联合起来争取退伍军人复员的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“很多女性都在服用镇静剂和镇定剂，”她说，并描述了一种“非常沮丧”的情绪&lt;/p>;&lt;p>;该组织于 10 月 27 日在基辅独立广场首次举行了大约 100 人的示威活动，之后他们写了一封信给泽伦斯基以阐述自己的观点。警方没有对他们采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;11月12日，数十人冒雨返回广场进一步抗议。其中一人举着牌子，上面写着：“我的丈夫和父亲给了别人时间”准备好。是时候更换第一批人了！”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China uses cyberbullying case studies and outlines new rules in crackdown on internet violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243063/china-uses-cyberbullying-case-studies-and-outlines-new-rules-crackdown-internet-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 14:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北京可对盗用他人照片、散布与性相关的谣言或通过侮辱性短信和电话骚扰他人的个人进行拘留或罚款”，中国公安部周二在处理 10 个网络欺凌典型案件时表示。&lt;/p>;&lt;p>;公安部的声明是中国自去年发布《界定和惩治网络欺凌的指示》以来首次公布一系列案例。九月。&lt;/p>;&lt;p>;在一些案件引起全国关注后，北京采取了最新举措打击网络欺凌。该部表示，近年来网络欺凌现象十分猖獗，有些案件导致受害者自杀或患上精神病。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们始终保持‘零容忍’的态度，处理了多起个人在网上诽谤他人、散布谣言、侵犯隐私的网络暴力案件”公安部的声明称。&lt;/p>;&lt;p>;一个典型的例子是，家住中国东部江苏省的张某安装了定位设备和间谍软件来获取个人信息。随后，张某雇佣了一个团伙在网上传播有关受害人的虚假视频、图片和侮辱性文章，导致受害人患上创伤后应激障碍。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，张某被拘留，后被判处六年徒刑。因侵犯他人隐私、寻衅滋事和故意伤害罪入狱，并处以人民币 10,000 元（1,409 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;寻衅滋事属于刑事犯罪，最高可被判处 10 年监禁根据中国法律，他们会被关进监狱。&lt;/p>;&lt;p>;在其他案件中，一些人因散布谣言称受害者的妻子“有外遇”以及一名教师受到上级骚扰而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;被雇佣诽谤他人也是不能容忍的。在两起案件中，有人受雇在网上曝光受害者的私人信息，发送侮辱性短信，并向受害者邮寄纸钱和其他丧葬物品。据公安部称，当地警方拘留了受雇的肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;9月，中国三大法律机构——最高人民法院、最高人民检察院和公安部——联合发布了打击网络欺凌的指示。&lt; /p>;&lt;p>;该文件阐明了根据不同的现行法律如何处罚网络暴力，特别强调针对未成年人和残疾人的欺凌行为、张贴付费海报、散布与性相关的谣言、使用深度伪造技术以及有组织的网络欺凌行为。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国没有法律&lt;/p>;&lt;p>;近年来，网络欺凌现象愈发猖獗，并呈趋势。今年出现了新的“开箱”运动，受害者的电话号码、身份证号码、地址、照片甚至酒店入住信息都被公开在网上。&lt;/p>;&lt;p>;一些网络欺凌事件已经发生。导致了严重的后果。今年 2 月，一名 23 岁的女性因染成粉红色的头发而受到网络欺凌，与抑郁症作斗争数月后自杀。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们对此谈论得还不够”：网络欺凌以及如何应对&lt;/h3>;&lt;p>;去年，17岁男孩刘学周在遭受网络欺凌一年多后结束了自己的生命。刘一出生就被绑架，花了数年时间寻找他的亲生父母。当他找到他们时，却发现有传言称他只是想从父母那里得到一套房子，并试图博取同情。&lt;/p>;&lt;p>;刘的收养家庭今年起诉了两名网红，案件仍在审理中。&lt;/p>;&lt;p>;刘的收养家庭今年起诉了两名网红，案件仍在审理中。 p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: city to host drone shows, fun fairs to convince voters to stay home amid run-up to December 10 poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243065/hong-kong-district-council-election-city-host-drone-shows-fun-fairs-convince-voters-stay-home-run?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 14:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将举办连串大型文娱活动及免费参观博物馆，鼓励选民留在香港12月10日区议会选举前夕。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二表示，该市将于12月9日举行“选举同乐日”，活动包括户外音乐会、无人机表演和游乐场。他补充说，公众还可以免费使用政府设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在选举前一天12月9日举办各种活动，希望增强公众的参与感和关注度。”李在每周例行的行政会议之前表示：“我们将把投票附在民意调查表上，以便公众在 12 月 10 日投票。”&lt;/p>;&lt;p>;该系列活动还将在湾仔和观塘海滨长廊举办日间嘉年华，与“香港夜韵”活动期间举行的活动类似，以刺激消费。&lt;/p>;&lt;h3>;在地区投票前，“4,500 名香港人在边境附近的地点报名投票”&lt;/h3>;&lt;p>;该地区12 月 10 日的议会选举将是自政府对市政机构进行全面改革以符合北京“只爱国”的政策方向以来的首次选举。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，这些活动将达到鼓励地方支出和说服选民的双重目的。留在香港投票。&lt;/p>;&lt;p>;“随着大型活动的开展，我们希望有更多的人留在香港，以便他们可以留在香港投票，留在香港投票。”花钱，”他说。 “这是我们一直提倡的。”&lt;/p>;&lt;p>;作为政府努力的一部分，康乐及文化事务署将在六个户外场地举办体育活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港人可以享受12月9日免费参观科学博物馆、太空博物馆、艺术博物馆和湿地公园，以及各种历史建筑和古迹的折扣门票。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中央图书馆将举办香港八支纪律及辅助部队摄影展，内容包括讲座及导赏服务&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局与九巴将在荔枝角合办老式及新型电动巴士展示会。家庭还可以参加教育局组织的欢乐日，以帮助更好地了解他们的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;居民还可以在同一天在该市的“绿色@社区”计划运营的网点收集额外积分以进行回收。 &lt;/p>;&lt;p>;李说：“政府有责任传达选举的重要性，以确保我们能够真正选出为居民服务的区议员。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及是否李说，政府面临过度宣传选举的风险：“在投票方面，没有最好，只有更好。这是一年 365 天都会影响每个人生活的事情。认真对待这次选举，长远只会对市民有利。”&lt;/p>;&lt;h3>;倒霉的香港区区选举候选人“没有角逐指定议席”&lt;/h3>;&lt;p>;政府已经推出了一系列促销计划，以吸引选民投票，包括在TSIM SHA TSUI中进行的传单活动，包括高级安全局和警察官员的非正式视频，以及在天气更新中进行民意调查口号。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，政府，政府还建立了一个“夜间氛围区议会选举”摊位，向香港讲述“改善的地区治理系统和改革的区议会带来的好处”。&lt;/p>; &lt;p>; Pundits对反对营地未能获得必要的提名参加选举的提名。&lt;/p>; &lt;p>; Lee周二表示，“选举娱乐日”也可以鼓励更多的公众留在这座城市和帮助刺激当地经济。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月居民希望深圳寻求更多负担得起的商品和服务后，促进当地支出的推动力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intravenous education: China hospitals set up ‘classrooms’ so sick children can study during nationwide outbreak of respiratory diseases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242960/intravenous-education-china-hospitals-set-classrooms-so-sick-children-can-study-during-nationwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;随着中国进入呼吸道传染病的季节性爆发，在医院中建立了特殊的“家庭作业区”问题&lt;/p>; &lt;p>;报道。在某些地区，包括江苏和安河的东部省，以及中部湖北省，为年轻患者提供了桌子，椅子和高输液框架，以便他们在静脉滴注时学习。&lt;/p>; &lt;p>;父母可以可以在报告显示，被视为陪伴孩子并帮助他们学习。&lt;/p>; &lt;p>;几年前，全国各地的许多医疗中心因建立此类区域而受到赞誉。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;今年有更多医院在此效仿，而在秋季涌现的数量中患有呼吸道疾病的大中学和中学生，例如流感。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;通常，大陆父母在患上与流感相关的症状时，将其子女带到医院，因为他们相信他们&lt;/p>; &lt;p>;“我不打算让我的孩子在这里做家庭作业。但是，看到研究气氛在医院里是如此的良好他没有完成这件事，他康复后回到学校后必须做更多的事情，”另一个父亲说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个社会问题。我们的普通家庭无法改变不成文的规则，无论如何，您需要完成作业。一位在线观察员在杜林（Douyin）上说：“这些孩子的身体病情可能病，但这些成年人患有精神疾病。看来这比实际的身体疾病更令人担忧。对于这些学生来说，尽管感觉不舒服，但必须学习。学生的学业成绩比他们的健康更重要吗？” &lt;/p>; &lt;p>;州媒体CCTV被问到第四个在线观察者。通过在11月23日发表社论，认为虽然可以理解家庭作业区的安排，但不应倡导它。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;“强迫或诱使他们的孩子在医院学习，旨在消除父母对不学习的父母的焦虑。” &lt;/p>; &lt;p>;。他们的日程不应该排得很满。允许他们生病时休息，感到难过时哭泣，或者只是一段时间什么都不做与通过大学入学考试至关重要。” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月25日，北京市政教育管理局表示，学校应该明确表明这不是强制性的学生生病时要做家庭作业。&lt;/p>; &lt;p>;由于呼吸道感染猖ramp，许多学校被迫暂停课程，并要求学生在症状消失后两天返回学校。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Qatar mediators helped save shaky Israel-Hamas truce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243058/how-qatar-mediators-helped-save-shaky-israel-hamas-truce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 13:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;这笔交易似乎正处于解开的边缘。哈马斯指责以色列未能保持讨价还价的一方，以色列威胁要恢复其在加沙地带上的致命袭击。&lt;/p>; &lt;p>;这是卡塔里喷气式飞机降落在以色列的本·古里安国际周六的机场。登上的谈判者将开始工作，试图挽救以色列和加沙的哈马斯统治者之间的停火协议，然后才崩溃并破坏了数周的高风险外交争吵。&lt;/p>; &lt;p>;卡塔里官员对以色列官员的首次公开访问以色列标记了以色列对于没有官方外交关系的两个国家而言，这两个国家的非凡时刻。它还强调了微小的酋长国在弥合敌人之间的差异中的主要作用。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们从未见过的东西，”国家安全研究研究所的高级研究员尤尔·古赞斯基（Yoel Guzansky）特拉维夫谈到卡塔尔人在以色列的住宿。 “这是世界上唯一对哈马斯有那么多杠杆作用的外部演员。 ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周末任务取得了成功，大多数团队都在回家。但是，据一位访问的外交官称，数名卡塔里调解员留在以色列情报官员中，以延长为期四天的休战，该休战将于周二早上结束。 >; &lt;p>;这些努力显然得到了回报，因为卡塔尔外交部宣布以色列和哈马斯同意将停火延长了周一的两天，从而增加了战争更长的前景。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我希望他们能延长这场休战&#39;：加沙人担心以色列将很快恢复轰炸&lt;/h3>; &lt;p>;与美国的紧密联系 - 它是欧洲和日本之间最大的美国军事基地 - 自从以色列以来与以色列的交流1995年，它对被阻塞的加沙的支持表明，自2014年以来，卡塔尔的估计表明超过10亿美元，在停火谈判中打破了僵局，这也涉及美国和埃及。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;古赞斯基谈到以色列时说：“我们需要卡塔尔。”他指出，其他阿拉伯国家对以色列的兴趣日益浓厚，并正在实现两国关系正常化。 “卡塔尔被视为忠于巴勒斯坦事业的阿拉伯世界中唯一的球员。” &lt;/p>; &lt;p>;酋长国自2012年以来一直在海外哈马斯政治办公室主持了海外的哈马斯政治办公室，允许卡塔尔对激进组织的影响力产生一些影响决定者。哈马斯政治局负责人哈立德·马沙尔（Haled Mashaal）在内的高级哈马斯官员居住在卡塔尔。 ，就像多哈在美国在阿富汗的20年战争期间接待了塔利班办公室一样。&lt;/p>; &lt;p>;卡塔里官员说，他们受到减少冲突的愿望的指导，尽管他们与包括哈马斯在内的一系列伊斯兰团体的联系，包括哈马斯，埃及和塔利班的穆斯林兄弟会提出了以色列，一些美国议员和邻国阿拉伯政府的批评。卡塔尔大使。 “无法看到美国交谈的托管组织是此政策的一部分。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小型>; &lt;/div>; &lt;p>;富裕的海湾阿拉伯国家只有300,000个土著人口，利用其战略位置和巨大的天然气财富来发挥政治影响力，并在全球范围内发挥了柔和的力量，包括2022年的主持人世界杯。&lt;/p>; &lt;p>;在以色列 - 哈马斯人质谈判中，卡塔里调解员与埃及和美国的人一起加入了，当信任是在信任下时，要让交战方面对外交的信心。 &lt;/p>; &lt;p>;在周末，哈马斯抱怨以色列违反了停火条款，并说这笔交易处于危险之中。&lt;/p>; &lt;h3>;当加沙的战斗停止时，许多人担心它将保持不可生活&lt;&lt;据联合国巴勒斯坦难民局说， /H3>; &lt;p>;只有137辆具有急需人道主义援助的卡车在星期五，停战的第一天和第二天的187辆卡车。以色列曾承诺每天允许每天200次。在特拉维夫的摩萨德官员与摩萨德官员的数小时在周六被证明至关重要。突然间，交易又恢复了。哈马斯移交了第二批以色列人质，西岸的家庭为另外39名妇女和青少年而欢欣鼓舞，加沙的巴勒斯坦人从避难所中出现出来寻找燃料和失踪的家人。&lt;/p>; &lt;img src src &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;卡塔尔国际合作国务大臣lolwah al-khater成为第一个外国官员在周日访问被围困的加沙地带。&lt;/p>; &lt;p>;她用停顿来奋斗来调查有争议的援助涌入，遇到受伤的巴勒斯坦人，并与加拿大局局长的加沙局局长Wael Al-Dahdouh交谈半岛电视台在以色列的空袭中失去了妻子，儿子和孙子。&lt;/p>; &lt;p>;潘 - 阿拉伯广播公司（Pan-Arab Broadcaster）在加沙的摄像机比其他任何新闻媒体都多，他主导了阿拉伯语对战争的报道。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管有分歧，但以色列和哈马斯都对延长平静感兴趣。尽管关于战后会发生什么的问题越来越多，但一位因正在进行的谈判的敏感性而不愿透露姓名的卡塔尔官员表示，卡塔尔仍将重点放在立即可能发生的事情上，例如维持停火并防止发生地区战争。在哈马斯的伊朗顾客或黎巴嫩的真主党武装分子中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;稳定的官员已经通过多哈，包括伊朗的外交大臣黎巴嫩的看守总理和中央情报局局长。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“没有冲突在战场上开始并结束，”卡塔尔外交部发言人Majed Al-Ansari周一对美联社说。 “现在，随着人质的释放，战斗中有停顿，我们也许可以找到解决方案。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Cop28 elbow out fossil fuels amid ‘aggressive’ plan to triple renewable energy by end of decade?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3242964/can-cop28-elbow-out-fossil-fuels-amid-aggressive-plan-triple-renewable-energy-end-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在11月24日至29日在迪拜的COP28 Summit上，全球领导者有望撤销一项契约，以违反三重可再生能源输出分析师说，如果他们不能同时同时逐步淘汰化石燃料，那么这样的交易最终将是无效的。&lt;/p>; &lt;p>;“对于某些政府，这是他们要说的漏洞积极追求可再生能源”。但是他们没有说的是，这是化石燃料的补充。根据路透社的一份报告，由欧盟，美国和阿拉伯联合酋长国率领，以在峰会之前进行三重可再生能源。自年初以来，气候变化&lt;/h3>; &lt;p>;一项大大提高可再生能源的协议就一直在制造。但是，成员国未能就减少化石燃料产出的时间表达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;气候活动家说，增加可再生能源不会自动推出化石燃料，这是全球变暖的最大贡献者。取而代之的是，化石燃料生产商可能会以能源安全的借口来提高后渠道并扩大市场。&lt;/p>; &lt;p>;化石燃料游说者将“在警察空间努力工作”，试图展示解决气候的方法上周，韩国非营利组织解决方案国际气候部门负责人Sunwoo Lee上周在网络研讨会上说，变更问题而没有限制化石燃料的生产。 >;这些可能包括碳捕获和储存技术等解决方案，“许多科学报告已经驳回了”。碳捕获技术存储了工业过程和燃烧化石燃料深处的排放。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; &lt;/small>; &lt;”>; &lt;/small>; &lt;气候活动家说，/div>; &lt;p>;针对更可再生的能源而不限制化石燃料的产生可能会减慢清洁能源的过渡，但这是许多最大的化石燃料生产商推动的目标。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;澳大利亚是最大的煤炭和液化天然气出口国之一，已宣布减少国内排放的计划，并成为可再生能源的重要出口商。 hemming说，这个国家仍在有条理地增加，而不是减少化石燃料的产量。 &lt;/p>; &lt;p>;本月初，非营利能源智囊团ember表示，东盟集团国家的太阳能和风能产生的增加在2022年速度降至22％，低于平均年增长率43自2015年以来的百分比。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚可以是可再生能源推动的东西方桥梁，Anindya Bakrie说&lt;/h3>; &lt;p>;该地区的可再生能源潜力是目前的电力容量的40至50倍，“但挑战之一是，这些国家中的大多数也在追求天然气的扩张。”开始进行天然气项目，因为它被认为是一种相对清洁的能源形式 - 产生了大约一半的碳排放量作为煤炭，但其生产也散发出甲烷。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说。 “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国际能源机构在本月初发布的一份报告中说，对煤炭，石油和天然气的需求定于本十年达到顶峰，部分原因是创纪录的热浪和气候引起的灾难的影响越来越难以忽视。&lt;/p>; &lt;p>;，但分析师警告说，在化石燃料生产方面不要自满。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不可能通过在新的化石燃料上增加可再生能源来解决气候危机 - 我们需要迅速替换并逐步淘汰所有化石燃料，包括天然气。”他说，美国已经建立了大规模的，不必要的基础设施来出口气体，这将导致“与宜居性的星球不兼容”的供应大量，强调了IEA报告中的发现。&lt;/p>; &lt;H3>;亚洲的伊朗优势&lt;/p>; &lt;h3>;石油供应应以色列 - 加沙战争蔓延到中东&lt;/h3>; &lt;p>;生产可再生能源的生产也可能在另一个方面面临更大的竞争 - 更便宜的原油。&lt;/p>; &lt;p>;基准油价上涨后，&lt;/p>; &lt;p>;上涨了90美元以上在十月份以色列加沙战争引起的中东紧张局势之后，上周的价格下降到每桶75美元，这是由于明年维持生产的削减生产的迹象，这表明石油出口的国家成员的分歧。&lt;/p>; &lt;p>; COP28峰会的重点应该放在为新兴国家提供政策和财政支持，以满足其巨大的能源需求，英格兰Gresham College的名誉教授Avinash Persaud说&lt;/p>; &lt;p>;“真正的问题是，全球南方的能源需求大大增加。如果这是化石燃料，我们就有真正的问题了，”他说。 “因此，让我们集中精力，确保那里的任何新设施都是基于可再生能源的，那么我们不会产生巨大影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s second-hand home prices fall to lowest since March 2017, with skid set to continue through 2024’s first half]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243059/hong-kongs-second-hand-home-prices-fall-lowest-march-2017-skid-set-continue-through-2024s-first-half?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 13:46 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的居住房价在10月下降了2.16％交易率达到了一年的最低水平。&lt;/p>; &lt;p>;评级和估值部门的居住房价量规模下跌至321.4-仅321.2的晶须比2017年3月的328.5录制了321.5根据周二发布的最新数据，9月。&lt;/p>; &lt;p>;今年到目前为止，二手房价已撤回约4％。他们在2021年9月的指数创纪录的398.1处损失了19％。根据最新数据，10月份的每月下降比9月的2.4％下降，这是最陡峭的年度。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“就销售量而言，2023年比2022年要好得多，我们预计今年将进行48,000笔交易，”奈特·弗兰克（Knight Frank）的大中国研究主管兼研究主管马丁·王（Martin Wong）说。 “我们预计总体房价将在2024年的2023年中下降5％至6％，而在2024年上半年，房价将下跌3％至5％。 Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2024年下半年，房价可能保持平坦。&lt;/p>; &lt;p>;截至周一，今年到目前为止，有33,767家二手房屋易手，而2022年为36,974，根据Midland Realty汇编的数据。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，售出了1,917套住房，是每月最低的房屋今年。 11月的二手房屋销售不太可能表现得更好，到目前为止，有1,855辆进行了交易。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，开发人员今年迄今已售出了9,562个新单元，而2022年的10,243个，米德兰房地产公司的数据显示。其中包括将买家的印花税减少到7.5％的非永久居民和居民购买第二或额外房屋的居民。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么香港和中国大陆买家正在收购澳大利亚总理&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;从前三年的要求，也不需要在两年后转售财产的房主。除非财产购买，否则他们无法成为永久居民。&lt;/p>; &lt;p>;最初制定的路缘放松是为了冷却过热的市场，这对住宅市场不太可能产生重大影响，因为升高的利率仍在继续分析师说，使抵押贷款利率更昂贵。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>