<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Everyone looked real’: multinational firm’s Hong Kong office loses HK$200 million after scammers stage deepfake video meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250851/everyone-looked-real-multinational-firms-hong-kong-office-loses-hk200-million-after-scammers-stage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/89d00fa0-40bd-46c6-9915-6ef15db3f7c3_d6685547.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;犯罪分子利用 Deepfake 技术骗取一家跨国公司 200 港元通过数字方式重建其首席财务官，获得了 100 万美元的资金。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家跨国公司在其香港分公司的员工被 Deepfake 技术愚弄后，在一场骗局中损失了 2 亿港元（2560 万美元），其中一次事件涉及数字重建版本警方称，其首席财务官在视频电话会议中下令转账。&lt;/p>;&lt;p>;除了受害者之外，视频通话中的每个人都是真人的假人。诈骗者利用 Deepfake 技术将公开视频和其他片段转变成令人信服的会议参与者版本。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们之所以强调此案，是因为这是香港首例此类案件，涉及大量人员。和。他们没有透露有关公司或相关员工的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/516892f7-9807-4d15-86cc-ba70b15268dd_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 香港书院协理副校长技术 Sam Lam；网络安全及科技及罪案调查科代理总监 Baron Chan；和高级督察陈泰勒。相片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;署理高级警司陈顺清表示，过往案件中，受害人都是通过一对一视频电话受骗的。&lt;/p>; &lt;p>;“这一次，在多人视频会议中，事实证明，你看到的每个人都是假的，”他说，并补充说，诈骗者能够生成令人信服的目标个人形象，这些人看起来和听起来都像真人.&lt;/p>;&lt;p>;上个月，流行巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的虚假色情图片在社交媒体网站上传播后，Deepfake 技术成为新闻焦点。&lt;/p>;&lt;h3>;需要对 Deepfake 进行更严格的监管&lt;/h3>; &lt;p>;警方报告是由该分行财务部门的一名员工提交的，他在一月中旬收到了一条看似网络钓鱼的消息，显然是来自该公司驻英国的首席财务官，称必须进行一项秘密交易.&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，尽管该员工一开始有“疑虑”，但在受邀参加集团视频会议并发现公司首席财务官以及其他员工和一些外部人士在场后，该员工就中了诡计。&lt; /p>;&lt;p>;通话中的公司员工看起来和听起来都像目标员工所认识的真人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港有 6 名员工因使用人工智能 Deepfake 申请贷款而被捕&lt;/h3>;&lt;p >;陈先生表示，该员工按照会议期间的指示，向五个香港银行账户进行了 15 次转账，总计 2 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;从联系该员工到该人接电话，整个事件持续了大约一周。向公司总部询问后，意识到这是一个骗局。&lt;/p>;&lt;p>;警方进行了调查，发现会议参与者是由骗子利用公开的视频和音频片段以数字方式重现的。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们使用 Deepfake 技术来模仿目标朗读脚本的声音，”陈说，并补充说这有助于欺骗员工。&lt;/p>;&lt;p>;陈在视频中表示会议期间，诈骗者要求受害人进行自我介绍，但并未与受害人进行实际互动。屏幕上的假图像主要是在会议突然结束之前下达命令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/03/a143596e-a2f8-4eed-9746-cf1f603c02c9_a57dc0a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Deepfake 技术允许面部交换和面部动作与一个不同的人。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诈骗者随后通过即时通讯平台、电子邮件和一对一视频通话与受害者保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;Chan称诈骗者使用相同的多人视频通话策略接近该分行的另一名员工。警方表示，总共有两到三名员工遭遇过诈骗，但没有提供他们遭遇的完整信息。&lt;/p>;&lt;p>;警方仍在调查中，尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，希望公众意识到诈骗者现在能够以新的方式使用深度伪造技术。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察陈志荣表示，有多种方法可以检查出现的人是否屏幕上显示的是虚假的数字娱乐。&lt;/p>;&lt;h3>;Deepfake 警告是及时的警钟&lt;/h3>;&lt;p>;他建议要求该人移动头部，提出问题以确定其真实性，并一旦有人要求付款，就会立即变得可疑。&lt;/p>;&lt;p>;另外，警方表示，他们将扩大警报系统，涵盖快速支付系统（FPS），以警告用户他们正在将钱转移到与诈骗相关的账户。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;覆盖35家银行的FPS转账和9个储值服务，下半年将扩展至本地线上线下即时转账，包括通过移动应用程序、自动柜员机和银行柜台进行。&lt; /p>;&lt;p>;任何在警方 Scameter 搜索引擎的数据库中输入与诈骗相关的帐户详细信息的人都会收到警报。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tractors converge on Rome as farmers protest across Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250866/tractors-converge-rome-farmers-protest-across-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 05:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/87d8698a-1d39-49a5-9217-ee3d92150147_af56cd1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利农民在 Santa Maria Capua Vetere 收费站用拖拉机抗议周六，意大利卡塞塔的展位。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于农民抗议活动在欧洲各地造成混乱，一支拖拉机车队周六准备降落在罗马，但在政府让步后，他们在法国停了下来。&lt;/p>; &lt;p>;农民们对他们所说的农业监管过度限制和不公平竞争等不满表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;该运动上个月在法国爆发，德国、比利时、波兰、罗马尼亚、希腊和荷兰。农民们用拖拉机车队封锁了高速公路，扰乱了主要城市的交通。&lt;/p>;&lt;p>;周六在意大利，大约 150 辆拖拉机聚集在距罗马以北约一小时车程的奥尔特。那里的抗议者呼吁提高工资和条件，并宣布他们即将抵达意大利首都。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/04/2771da47-4646-4f4c-9099-d3b4877b1d59_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利农民用拖拉机抗议周六，意大利卡塞塔的圣玛丽亚卡普阿韦泰雷收费站。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“意大利农业已经苏醒，”抗议者菲利斯·安东尼奥·蒙费利 (Felice Antonio Monfeli) 说道。 “这是历史性的，这里的人们正在证明这一点。农民历史上第一次团结在同一面意大利国旗下。”&lt;/p>;&lt;p>;示威者几天来一直呼吁与总理乔治亚·梅洛尼的政府进行谈判，但没有得到回应，因此&lt;/p>;&lt;p>;另一位抗议者多梅尼科·基尔吉 (Domenico Chiergi) 表示：“情况危急，我们不能成为自己公司的奴隶。”&lt;/p>;&lt;p>;在希腊，大约 2,000 名农民在该国第二次抗议活动中举行抗议活动。 -最大的城市塞萨洛尼基周六呼吁增加援助。他们采取行动的前一天，总理基里亚科斯·米佐塔基斯宣布了进一步的支持措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/04/d3cf54db-482c-44a0-8f74-17643a9cf9a9_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，农民参加希腊塞萨洛尼基的集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;色萨利山村的一些农民扔掉了因该地区遭受自然灾害而变质的栗子和苹果。&lt;/p>;&lt; “我们没有食物，我们不能牺牲自己的生命，”卡尔迪察农村协会主席科斯塔斯·泽拉斯 (Kostas Tzelas) 说。 “我们想留在自己的土地上，而不是成为移民。”&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯已经将石油特别消费税和农村电力折扣的退税期限从 5 月延长至 9 月。这是米佐塔基斯认为成本超过 10 亿欧元（11 亿美元）的一揽子措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;但 Tzelas 认为这些措施“微不足道”。&lt;/p>;&lt;h3>;法国的抗议农民用拖拉机包围巴黎，誓言“围困”&lt;/h3>;&lt;p>;农业协会联盟主席 Rizos Maroudas 告诉记者，定于下周召开会议“决定封锁升级”。&lt;/p>; &lt;p>;警方称，在德国，数百名开着拖拉机的农民扰乱了该国最繁忙的法兰克福机场的通行，反对柴油税改革。黑森州农民协会估计车辆数量约为 1,000 辆，而警方表示，在抗议活动于下午早些时候结束之前，有 400 辆拖拉机参加了活动。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰-比利时边境的一场抗议活动导致一条主要高速公路关闭据比利时通讯社报道，农民的不满情绪也影响到了非欧盟国家的瑞士，周六大约 30 辆拖拉机在日内瓦游行，这是该国自其他地方发起运动以来的首次此类抗议活动欧洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/ddccfb64-fd10-418a -91db-634570877497_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，比利时农民在封锁阿连栋克比利时和荷兰之间的过境点时清理路面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为一名年轻人，我们非常害怕，不知道我们的职业是否有未来，”19 岁的安东尼·拉穆 (Antonin Ramu) 说道。岁的葡萄种植学徒。&lt;/p>;&lt;p>;他欢迎向更加环保的农业转型，但在面对来自没有相同标准的国家的竞争时，他要求获得更多帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在西班牙，三个主要农民工会已宣布在未来几周内举行更多抗议活动，计划于 2 月 13 日在巴塞罗那举行大型示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;在法国，安全部队在主要抗议活动后一天清除了高速公路上剩余的少数封锁。农业工会呼吁在政府让步后取消这些规定。&lt;/p>;&lt;h3>;德国农民驾驶拖拉机进入柏林抗议燃油补贴削减&lt;/h3>;&lt;p>;他们的动员迫使新总理加布里埃尔·阿塔尔(Gabriel Attal)政府暂停了计划减少农药和杀虫剂的使用，并提供 4 亿欧元的援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;在与政府达成协议后，罗马尼亚农民和运输商也于周六宣布结束路障抗议活动。&lt;/p>;&lt; p>;欧盟正忙于解决今年欧洲议会选举前的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会周四承诺采取措施捍卫欧盟农民的“合法利益”，特别是备受批评的欧盟农民的行政负担。集团的共同农业政策。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should China stop blaming Mongolia for severe dust storms? A study suggests yes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250734/should-china-stop-blaming-mongolia-severe-dust-storms-study-suggests-yes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/07507116-b9b2-4560-87a6-ee8bed30baad_c5f42461.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;像内蒙古的这场沙尘暴经常吹过边境进入中国。但造成这些现象的主要因素可能与蒙古的环境关系不大，而更多地与风速有关。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当强沙尘暴席卷中国时，人民和政府常常将矛头指向邻国蒙古国，指责其不保护草原。&lt;/p>;&lt; p>;但在一项新的研究中，一组中国科学家发现风速增加 — — 而不是蒙古植被退化 — — 可能是罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年春季，中国北部地区遭受至少10场沙尘暴袭击，为十年来最多。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国生态环境部主要将严重沙尘暴归咎于蒙古。&lt;/p>;&lt;p>;A该部官员表示，蒙古降雨量减少不利于植被生长，气温升高导致积雪融化，留下大片裸露的沙地。随后，大风将沙子吹过边境。&lt;/p>;&lt;p>;为解决这一问题，应国家林业和草原局邀请，蒙古国官员代表团于5月初对中国进行了为期六天的访问。随后决定成立联合工作组，在蒙古设立中蒙防治荒漠化合作中心。&lt;/p>;&lt;p>;但现在一些中国科学家表示，可能有更大的因素在起作用。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据过去的天气数据，深圳南方科技大学副教授曾振中及其同事提出，中国和蒙古的沙尘天数之间存在相关性。降雨和植被的影响不如沙尘天和风速之间的影响显着。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果于周三发表在中国科学院 (CAS) 和中国科学院联合出版的学术期刊《科学通报》上。中国国家自然科学基金委员会。&lt;/p>;&lt;p>;支持科学家发现的一个证据是，蒙古的归一化植被指数（衡量植被覆盖度和活力的指标）去年春天实际上处于正常水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;科学家分析认为，去年中国北方的沙尘暴数量高于平均水平很可能是由强风造成的。&lt;/p>;&lt;p>;为了验证这一点，他们比较了第一季的平均风速2022年和2023年，使用中国北方城市监测站的数据。这表明2023年的数据比上一年“明显更高”。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，1973年至2012年期间，中国北方的平均风速呈下降趋势。同期，中国北方地区的平均风速呈下降趋势。沙尘天数也逐年减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02 /7d9c90e6-b340-4a72-a8c8-663a923a18c8_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京（如图）和中国北部正在与沙尘暴作斗争，但尽管许多地区将它们归咎于蒙古，现在科学家表示风速可能是它们背后的主要因素。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，自2013年以来，风速和沙尘天数均有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果风速持续下去，科学家在论文中写道：“随着沙尘暴的增加，中国北方的沙尘天气可能会更加频繁。”&lt;/p>;&lt;p>;沙尘暴是干旱和半干旱地区常见的气象灾害，会损害空气质量，影响空气质量。日常生活、环境和农业。&lt;/p>;&lt;p>;沙尘暴需要强风和沙尘浓度的形成，后者受到地面植被、降水和气温等因素的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，沙尘暴通常在春季袭击北京及周边地区。在这种天气下，强风会将大量沙尘从地面吸到大气中，将颗粒带到数百或数千公里之外。&lt;/p>;&lt;p>;超过 170 万平方公里（656,000 平方英里）的土地面积中国北部的沙漠和蒙古南部超过30万平方公里的沙漠，中国是世界上受沙尘暴影响最严重的国家之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国誓言与蒙古建立更密切的关系，贸易、火车、沙尘暴成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;尽管数十年的投资在减少沙尘暴数量方面取得了显着进展，但近年来，这种天气现象再次成为公众关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国气象局表示，2013 年中国北方平均沙尘天数仅为 3.7 天。不过，此后这一数字开始波动，到 2021 年将增加到 7 天。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他们新关注风速，但研究人员还强调，蒙古对中国沙尘暴加剧的影响也不能完全忽视。&lt;/p>;&lt;p>;“蒙古的自然环境有影响，但不确定是否是主导因素。”中科院研究员表示大气物理学博士，希望保持匿名。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告不要指责蒙古，并补充说生态和环境问题应被视为全球性问题 - 并应从全球角度解决。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Britain begin new strikes on Yemen’s Houthis, retaliating for attacks by Iran-backed militants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250867/us-britain-begin-new-strikes-yemens-houthis-retaliating-attacks-iran-backed-militants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 06:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/cac87ea8-f511-4a1e-b835-99c5732940f9_1aa521d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名胡塞士兵在偏远地区参加军事演习周六，也门萨那郊区。照片：胡塞媒体中心，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，美国和英国在第二波袭击中袭击了也门的至少 30 个胡塞目标，旨在进一步削弱伊朗支持的组织的能力。美国官员表示，以色列-加沙战争后，他们无情地攻击美国和国际利益。&lt;/p>;&lt;p>;最近对胡塞武装的袭击是由船只和战斗机发起的。此次袭击是在周五对伊拉克和叙利亚发动空袭之后进行的，袭击目标是伊朗支持的其他民兵和伊朗革命卫队，以报复上周末在约旦造成三名美军死亡的无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装目标美国官员称，这些飞机分布在 10 个不同地点，并遭到德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰上的美国 F/A-18 战斗机以及从红海发射战斧导弹的美国军舰的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;据官员称，美国海军驱逐舰“格雷夫利”号和“卡尼”号均发射了导弹。他们无权公开讨论军事行动，并要求匿名。&lt;/p>;&lt;h3>;美国袭击了 10 架胡塞武装无人机，击落了 3 架伊朗无人机&lt;/h3>;&lt;p>;周六的袭击是美国第三次发动袭击美国和英国开展了大规模联合行动，打击胡塞武装的武器发射器、雷达站和无人机。但胡塞武装已明确表示，他们无意缩减攻击规模。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国驱逐舰拉布恩号和艾森豪威尔号的 F/A-18 战机击落了从胡塞武装控制区发射的 7 架无人机也门驶入红海后，卡尼号驱逐舰击落了一架在亚丁湾发射的无人机，美军又击落了四架准备发射的无人机。&lt;/p>;&lt;p>;在最近一次联合行动前几个小时，美国对也门的一个地点进行了另一次自卫打击，摧毁了六枚反舰巡航导弹，就像它在检测到准备发射的导弹或无人机时所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pumped-up stock markets are no indication of a country’s economic health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250598/pumped-stock-markets-are-no-indication-countrys-economic-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/e7b2d2f7-8878-4463-80db-bf95bc1a8a87_892b6c86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子正在查看显示日本日经 225 指数的电子股票板1月22日在东京。尽管日本股价比六年前上涨了 60%，但实际 GDP 只增长了 1%。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;值得注意的是，一旦连接到氦气瓶，一个软弱无力、毫无生气的气球就会很快变成一个有弹性、上下摆动的物体，准备起飞。我们可以说国民经济和股市刺激也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;日本就是一个很好的例子，美国也是如此，而天然气继续从活跃的股市流出，从而产生“财富效应” 。与此同时，随着房地产和股价下跌降低了天然气压力，中国正在通货紧缩。&lt;/p>;&lt;p>;但是什么样的经济增长依赖于天然气的注入（也许金融“流动性”是一个更好的术语）刺激并维持它？它比实际情况更明显，这就是经济学家所说的“低质量”。&lt;/p>;&lt;p>;国际金融体系中流动的大量流动性——这是全球金融危机期间和后金融危机期间货币刺激的遗留问题。大流行的财政刺激——让我们对真正的增长感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;例如，对制造业、基础设施（数字和物理）和人力资源的提高生产力的资本投资，可以提高增长率和绝对国内生产总值产品。但有多少人关注这些？&lt;/p>;&lt;p>;相反，人们越来越关注的经济健康状况的一个关键指标是一个国家的股市水平，它可能受到国内货币政策和国际资本的影响或操纵流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/72f8eb14-d6ef-421f- 82df-62cb04b46e66_12ea3114.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 22 日，人们走过东京的股市指标板。日经 225 指数收盘于 36,000 点之上，达到这是自 1990 年 2 月以来的最高水平。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;见证日本，在首相岸田文雄及其前任安倍晋三的领导下，日本在谈论国家经济方面做得非常聪明&lt;/p>;&lt;p>;但正如经济学家兼分析师理查德·卡茨 (Richard Katz) 在最近的评论中所观察到的那样，这并不意味着日本回来了。他指出，虽然日本股价比六年前上涨了 60%，但实际“GDP 只增长了微不足道的 1%”。&lt;/p>;&lt;p>;这一点很重要，而且绝不仅仅与经济相关。日本。以货币形式（如国内生产总值）表示，大多数发达经济体中央银行的流动性泵送导致了经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;我们倾向于关注这如何影响商品和服务的价格 - 以及当前的价格通胀 - 但金融流动性也会推高股票和房地产的价格，造成资产价格通胀，进而提高 GDP。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/5a32a768-180a-4914-92c0-7a7a2c79807a_e51f49d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;1 月 29 日，纽约证券交易所场内交易员。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在强劲的流动性支撑下，日本和美国股市蓬勃发展，而这种提振情绪的效果增强了人们对两个经济体实力的看法。&lt;/p>;&lt;p>;中国的情况并非如此，中国在限制消费（或者有人可能会说谨慎）的同时，还采取了适度的货币刺激措施。股市情绪恶化正在形成通缩趋势。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都为“市场经济”一词赋予了新的含义，因为它意味着主要经济体越来越多地受到股市本身水平的驱动而不是通过市场竞争的刺激。&lt;/p>;&lt;p>;在全球金融危机之后以及大流行期间和之后，政府越来越多地使用货币和财政“工具”（政策制定者如此称呼它们）官方无所不能的印象。&lt;/p>;&lt;h3>;中国可以消化其房地产危机。美国和欧洲也能这么说吗？&lt;/h3>;&lt;p>;就连国际货币基金组织 (IMF) 在其最新的《世界经济展望》更新中也加入了乐观主义者的行列，经济学家皮埃尔-奥利维尔·古林查 (Pierre-Olivier Gourinchas) 写道，“阴云开始消散”部分。全球经济开始最终走向软着陆……”&lt;/p>;&lt;p>;现在宣布在阻止长期预测（包括国际货币基金组织本身）的胜利方面取得胜利，尤其是对于国际货币基金组织来说，这显然还为时过早。 ）当货币气球仍在全力飞行、等待破裂或被刺破时硬着陆？均处于三个十年来的最高点。延迟的修正（或崩盘）并不意味着修正可以避免。&lt;/p>;&lt;p>;引发修正及其造成的金融和经济压力的不是利率上升，而是利率将上升的简单事实。在创纪录的杠杆环境中保持较高水平。债务困境将会加剧，后果未知，而且会造成伤害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;正如卡茨在日本评论中所观察到的：“在某些条件下，股市既可以反映经济状况，也可以反映经济状况。”并帮助预测其未来。但这些条件在日本并不普遍，在其他地方也并不总是普遍。”&lt;/p>;&lt;p>;原因之一是，由于引入了大量官方流动性，美国、日本和其他市场的股票估值很高。 。它没有动力离开，也没有其他地方可去——直到不可避免的信心崩溃让市场陷入恐慌。&lt;/p>;&lt;p>;另一个原因是这些市场的大量股票回购。当公司回购股票时，往往会提高股东价值，因为它减少了市场上的股票供应和需要支付的股息总额。&lt;/p>;&lt;h3>;金融部门有责任打破常规&lt;/h3>;&lt;p>;但这也意味着可用于投资新的生产资源或人力资源的资本和资金的减少，并且与股票市场中日益盛行的短期主义和对股权的崇拜是一致的。 &lt;/p>;&lt;p>;股票气球或泡沫已经被充分吹大，但它们越大，在跌回地面之前跌落得越厉害或破裂的声音越大。股票市场并不是人们普遍认为的万能实体。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas shows signs of resurgence in Gaza areas from which Israel withdrew bulk of troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250865/hamas-shows-signs-resurgence-gaza-areas-which-israel-withdrew-bulk-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 03:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/96051c8a-ad56-4c0a-b659-a4918f7c0546_297ee6e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;标有在以色列轰炸中丧生的人员姓名的标语牌放置在一月份，加沙城临时墓地的浅坟墓。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯已开始在以色列一个月前撤出大部分部队的地区重新露面，在加沙城部署警察并向部分公务员发放工资。最近几天，该激进组织的四名居民和一名高级官员周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在加沙最大城市卷土重来的迹象突显了该组织的韧性，尽管以色列在 10 月以来的四个月里发动了致命的空中和地面攻势。 7 次袭击以色列，引发战争。以色列表示，决心镇压哈马斯并阻止其在自 2007 年以来一直统治的加沙飞地重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，以色列军队再次对加沙城西部和西北部地区发动袭击，包括据报道进行了一些工资发放的地区。&lt;/p>;&lt;p>;四名加沙城居民表示，最近几天，警察总部和其他政府办公室附近部署了穿制服和便衣的警察，包括希法医院附近，领土最大。居民们表示，他们看到了公务员的返回以及随后以色列对临时办公室附近的空袭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/04/c814ec6e-d290-4425-b89f-2f2e5e4500c5_34fc1cfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女参观临时墓地一月份，在加沙城的以色列轰炸中丧生的人被埋在浅坟里。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名哈马斯官员表示，以色列上个月从加沙北部撤出大量军队后，警察的返回标志着该城市试图恢复秩序。这位官员要求匿名，因为他无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，该组织的领导人已指示在以色列军队撤出的北部地区重建秩序，包括帮助防止抢劫那些听从以色列一再疏散命令并前往加沙南部的居民遗弃的商店和房屋。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的地面进攻期间，许多房屋和建筑物半倒塌或变成了一堆瓦砾。 &lt;/p>;&lt;p>;加沙城居民萨伊德·阿卜杜勒-巴尔 (Saeed Abdel-Bar) 表示，他的一位表弟从哈马斯临时办公室收到了资金，​​该办公室的设立是为了向政府雇员（包括警察和市政工作人员）发放 200 美元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;以色列将加沙袭击的焦点转向拉法，称有 10,000 名哈马斯战士死亡&lt;/h3>;&lt;p>;自近 17 年前夺取加沙控制权以来，哈马斯一直在运作一个拥有数万名公务员的政府官僚机构，包括与该组织秘密军事部门分开运作的教师和警察。&lt;/p>;&lt;p>;一些政府雇员的部分工资表明，以色列并未对哈马斯造成致命打击，尽管它声称已杀死了超过9,000 名哈马斯战士。&lt;/p>;&lt;p>;加沙城居民艾哈迈德·阿布·哈德鲁斯 (Ahmed Abu Hadrous) 表示，以色列战机本周早些时候多次袭击临时办公室所在地区，包括周六。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方领导人曾表示，他们已经打破了北部哈马斯营的指挥结构，但个别武装分子仍在继续进行游击式袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senegal leader Macky Sall postpones presidential election in unprecedented move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250864/senegal-leader-macky-sall-postpones-presidential-election-unprecedented-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/c4d7d0a1-d6db-46bf-a8ab-93d2ada171ea_db7ca39b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞内加尔总统麦基·萨尔抵达出席非洲契约会议十一月，德国柏林贝尔维尤宫。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，塞内加尔总统麦基·萨勒推迟了原定于 2 月 25 日举行的总统选举，并在向全国发表电视讲话时宣布，由于选举纠纷，他已取消了相关选举法。警告可能会加剧骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;距离投票只剩下不到三周的时间，将投票推迟到未指定日期的前所未有的举措将塞内加尔推入了一些反对派和民间社会团体所未涉足的宪法领域。警告可能会破坏国家的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔的决定是在宪法委员会一月份决定将一些重要竞争者排除在选举名单之外之后作出的，这加剧了对选举过程的不满。&lt;/p>;&lt;p>;“这些问题令人不安萨勒在讲话中表示，这种情况可能会播下选举前和选举后争端的种子，从而严重损害投票的可信度。他没有设定新的投票日期，但表示将进行全国对话，以确保选举自由、公平和透明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/c787ab96-4b4d-4240-93ce-2ef818e5da8a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自欧盟的选举观察员研究了塞内加尔地图，然后于周五被派往塞内加尔达喀尔各自的地点。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，推迟不会影响他不竞选第三个任期的决定——这个问题助长了反复出现的、有时甚至是致命的抗议活动。通常是西非最稳定的民主国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔宣布这一消息后，首都达喀尔显得平静，没有立即出现人们走上街头抗议的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;接下来会发生什么尚不清楚。塞内加尔从未推迟过总统选举。自 1960 年脱离法国独立以来，该国通过投票箱进行了四次基本和平的权力过渡，树立了其稳定的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，反对派候选人哈利法·萨尔 (Khalifa Sall) 的联盟警告称，推迟投票将破坏其稳定的声誉。选举的合法性，相当于“制度政变”。&lt;/p>;&lt;h3>;塞内加尔总统麦基·萨勒在暴力骚乱后排除了连任&lt;/h3>;&lt;p>;反对派塞内加尔民主党( PDS）的候选人卡里姆·韦德（Karim Wade）被排除在外，周五正式请求推迟。&lt;/p>;&lt;p>;被排除在外的候选人，其中包括反对派煽动者奥斯曼·桑科（Ousmane Sonko），他们表示，候选规则没有得到公平执行。当局否认这一点。&lt;/p>;&lt;p>;桑科现已解散的 PASTEF 党没有立即回应萨尔的决定，该党的支持者近年来经常走上街头，抗议当局据称试图排挤反对派。 。总统府和政府否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“既然[推迟]已经得到确认，这可能会让该国再次陷入政治不确定性，并重新引发内乱威胁，”西非政治分析师温迪亚姆·埃尔韦·兰科安德(Wendyam Herve Lankoande)表示.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/7619edec-60db-423a-9f49 -c55cc1a2b208_40095681.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞内加尔反对派领袖 Ousmane Sonko 于 2021 年 3 月从塞内加尔达喀尔警方拘留所释放后向记者发表讲话。照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;颇具影响力的塞内加尔伊玛目和传教士联盟也警告称，推迟投票将“充满风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于塞内加尔局势稳定，声明称，“在尊重一切并确保选举顺利进行的情况下，国家元首最明智的决定是尽一切可能确保举行自由和透明的选举。”&lt;/p>;&lt;p>;塞内加尔选民应选择一个萨勒总统的继任者。塞内加尔历史上第一次，现任总统没有出现在选票上。&lt;/p>;&lt;p>;他精心挑选的继任者阿马杜·巴总理是获准参选的 20 名候选人之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man who died after struggle with police probing alleged HK$100 million cocaine smuggling ring was racing driver Anson Wong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250861/man-who-died-after-struggle-police-probing-alleged-hk100-million-cocaine-smuggling-ring-was-racing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/e8cbbf3d-b94f-4132-a9b7-e940f77d39f7_d00008f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港赛车手 Anson Wong，因与警方正在调查涉嫌可卡因走私团伙。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子因涉嫌走私价值1亿港元的可卡因团伙而被香港警方拒捕，一天后死亡，该男子是城市赛车手黄桂华。 &lt;/p>;&lt;p>;57 岁的黄先生有心脏病史，上周四在医院去世，一天前，他在被拘留期间与警察发生争斗，昏倒了。&lt;/p>; &lt;p>;该车手与赌博中心的 Son Veng 赛车队一起参加了澳门格兰披治大赛车。&lt;/p>;&lt;p>;该车队的 Facebook 页面称，黄在 2019 年泛珠三角超级赛车节中获得了冠军。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/d9aeaaae-9cac-4736-98e6-26337735368e_59125db5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;患有心脏病的赛车手 Anson Wong 在与警察的搏斗后昏倒，一天后在医院死亡。图片：Facebook/@Anson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还出现在2022年澳门格兰披治大赛车的团队合影中。&lt;/p>;&lt;p>;黄疑为此事负责运输和储存100公斤（220ibs）可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候表示，周三黄在元朗高埔村的办公室被捕时，起初是合作的。&lt;/p >;&lt;p>;作为警方和海关联合调查的一部分，官员从他的办公室查获了约 790,000 港元（101,000 美元）的现金以及据说是有关毒品运输的票据。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关今年首11个月检获价值44亿港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;黄先生被捕后不久就变得暴力并试图驾车逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;警方在20分钟后发现他昏迷不醒&lt;/p>;&lt;p>;黄先生被送往屯门医院并入住深切治疗部。但于周四上午11时48分被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;新界北总区重案组将调查死亡情况并向死因裁判法庭提交报告。&lt;/p>;&lt;h3>;涉嫌贩毒办公室突袭后与香港警方打架身亡&lt;/h3>;&lt;p>;一名被指为毒品走私集团头目的 75 岁女子以及另外两名男子也被拘留。警方行动。&lt;/p>;&lt;p>;逮捕行动是在情报报告引导各机构监视一个据称载有来自南美洲的 520 袋鱼粉的集装箱后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;该集装箱抵达该市1月16日，被带往葵涌海关设施接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;其中三袋毒品与鱼粉混在一起，共重150公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hi-tech Hong Kong development near border with mainland China will destroy wetland and could affect area’s ecology, conservationist warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250856/hi-tech-hong-kong-development-near-border-mainland-china-will-destroy-wetland-and-could-affect-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/8e6ef33d-015d-45d2-ba7b-334d549ee058_c781d347.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新田区鸟瞰图，指定为住宅高科技企业和 50,000 套公寓。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港计划在中国大陆边境附近建立创新科技 (I&amp;T) 中心，这将意味着损失 89 公顷（220 英亩）的湿地，这些湿地是环境问题。影响评估报告称，一位专家警告称，此举可能会使该地区的生态面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;该报告补充说，大约1.7公顷的林地将消失，56,000棵树要么被砍伐，要么被移植以让路&lt;/p>;&lt;p>;政府表示将建立一个占地 338 公顷的新蒲树湿地保育公园，以弥补该地点的损失，但该领域的专家周六表示，他们担心这可能是一个空洞的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“这份报告令人失望……全世界都在努力加强对湿地的保护，但政府却在朝着相反的方向前进，”Kristy Chow Oi长春社竞选官员-chuen说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/121f4201-abed-4798-b53d-c88d833eac1f_2d9e5032.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在三宝树倾倒垃圾，该湿地属于北方都市圈发展战略。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“保育公园要到2039年才能竣工。这可能会面临成为空头支票的风险，无法达到其保育目的。&lt;/ p>;&lt;p>;“最终，社会可能会遭受该地区的生态破坏。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，土木工程拓展署发布了科技中心的环境影响评估报告。作为该项目的一部分，当局计划填平 90 公顷的鱼塘，并采取拟议的缓解措施进行建设。&lt;/p>;&lt;p>;科技城是北部大都市开发项目的一部分，旨在吸引顶尖科技公司入驻&lt;/p>;&lt;p>;政府周五表示，尽管拟建的新田科技城占地 240 公顷位于湿地地区，但其中 60% 以上已经是棕地、填满的鱼塘或&lt;/p>;&lt;p>;其余区域覆盖约 90 公顷的鱼塘，但其中近一半已废弃或不再用于鱼类生产。&lt;/p>;&lt;h3>;香港缩减拟建湿地公园规模为技术中心让路&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，技术极的开发将导致该地点北部89公顷的连续池塘栖息地永久丧失，并对附近63公顷的池塘造成间接干扰.&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，将建设保护公园作为缓解措施，以实现“湿地生态功能和容量的无净损失”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将加强报告称，通过建立积极保护管理和现代化水产养殖的公园，发挥288公顷湿地和40公顷鱼塘渔业资源的生态功能和容量。&lt;/p>;&lt;p>;该公园的建设即将启动计划于2026/27财政年度完成，计划于2039年完成。&lt;/p>;&lt;p>;报告承诺，将制定林地补偿计划并在林区施工开始前提交。&lt;/p>;&lt;p>;它还补充说，1.7公顷的林地将被清除，其中有超过56,000棵树，占现场64,490棵树的87%，要么被砍伐，要么被移植到其他地方。&lt;/p>;&lt;h3>;环保组织警告称，香港湿地受到广泛破坏&lt;/h3>;&lt;p>;新树种植将以一对一的方式进行，以补偿因场地开发工作而损失的树木。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出了对报告称，建议在鸟群和栖息地周围设立一个开放区和缓冲区，以尽量减少建筑工程的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;报告称它已确定了确保遵守环境立法和标准的措施，并坚称新田科技城项目在推出后将是“环境可接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;但观鸟协会表示，它对新田科技项目的实施方式感到担忧。报告将湿地的评估分为七个区域。&lt;/p>;&lt;p>;该学会表示，这种做法会误导人们低估该地区整体的生态重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“生态影响湿地的影响应该作为一个整体来衡量，因为它们是相互影响的，”该协会表示。 “我们担心人们可能对池塘栖息地的生态价值认识不足。”&lt;/p>;&lt;p>;占地 627 公顷的新田科技城预计将容纳领先的创新科技公司。其余部分将成为住宅区，约有5万个单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s former premier Imran Khan and wife convicted for illegal marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250857/pakistans-former-premier-imran-khan-and-wife-convicted-illegal-marriage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/03/eaa29520-4993-47cf-a187-9bbbdc0ce2d5_ac2336bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦前总理伊姆兰·汗和他的妻子布什拉·比比因违反婚姻法而被定罪。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦一家法院周六对前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 和他的妻子定罪并判处七年监禁，罪名是他们 2018 年的婚姻违法。律师表示。&lt;/p>;&lt;p>;在最新判决之前，汗和他的妻子布什拉·比比 (Bushra Bibi) 因腐败罪于周三被判入狱 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;该判决是在2 月 8 日的议会选举中，汗因腐败定罪而被取消资格，而他的政党正在努力竞选。&lt;/p>;&lt;p>;这是汗自 2022 年被赶下台以来第四次被定罪。他的刑期总计 34 年，并将同时服刑。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，汗的政党和支持者认为，汗多次且明显仓促的定罪是对他针对巴基斯坦强大军事领导层言论的惩罚，巴基斯坦强大的军事领导层长期以来一直统治该国。 76 年历史的一半。&lt;/p>;&lt;p>;在他掌权的最后几个月里，汗扩大了与对手的斗争范围，将军队包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的律师 Intisar Panjutha，法官库德拉特·乌拉（Qudrat Ullah）在审判结束一天后宣布了判决。汗和他的家人坚持认为审判是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方称汗和他的妻子违反了女性必须等待三个月才能再次结婚的法律。&lt;/p>; &lt;p>;汗的第三任妻子比比是一位精神治疗师，她之前曾与一名男子结婚，该男子声称他们于 2017 年 11 月离婚，距离她嫁给汗不到三个月。 Bibi 表示，他们于 2017 年 8 月离婚。&lt;/p>;&lt;p>;她和 Khan 之前结过两次婚，否认违反了三个月的等待期——这是伊斯兰法的要求，并得到了巴基斯坦的支持。&lt;/p>; >;&lt;p>;该裁决遭到汗领导的巴基斯坦正义运动党的谴责。该组织负责人戈哈尔·汗 (Gohar Khan) 告诉记者，汗将上诉。他说：“这是针对伊姆兰·汗和布什拉·比比的虚假案件，但法院仍然对他们判处最高刑期。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/03/2a5b9122-5e51-4536-9152-ac3894464b1c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，警察护送一辆载有伊姆兰·汗妻子布什拉·比比的汽车前往巴基斯坦拉瓦尔品第的法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对夫妇还被每人罚款 500,000 卢比（1,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Khan 目前在拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱服刑多次。 ，出于安全考虑，他的审判在这里进行。&lt;/p>;&lt;p>;他卷入了 150 多起法律案件，包括 2023 年 5 月被捕后煽动人们暴力的案件。&lt;/p>;&lt;p>;在全国性骚乱期间五月，汗的支持者袭击了拉瓦尔品第的军事总部，袭击了东部旁遮普省米安瓦利的一个空军基地，并烧毁了西北部国营巴基斯坦广播电台的一栋建筑。&lt;/p>;&lt;p>;直到汗被逮捕后，暴力事件才平息。最高法院当时发布了该案。&lt;/p>;&lt;p>;汗和比比还面临另一起腐败案件，据称涉及向一名房地产大亨提供不正当利益，以换取建立一所伊斯兰大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China hopes the US won’t touch a century-old trade rule affecting imports under US$800]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3250797/why-china-hopes-us-wont-touch-century-old-trade-rule-affecting-imports-under-us800?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/52aa88ae-65ed-4532-bf12-a0685f28626f_dfa70d2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;与在中国商业重镇广东省从事出口业务的许多企业家一样，Victor Wang 的货运公司也涉足跨境电子商务。&lt;/p>;&lt;p>;从将大集装箱散货放在海运上转型。在过去的一年里，王先生在海外船舶上经历了数量和规模的巨大变化，事实证明这是有利可图的。&lt;/p>;&lt;p>;现在，王先生寄送小包裹——通常包含一件夹克、两对耳环或一颗大米桶 - 通过空运直接从当地工厂运送到美国的购物者。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的巨大转变似乎是不可避免的：其由该地区数十万制造工厂组成的客户群已经涌向电子商务.&lt;/p>;&lt;p>;它致力于填补因美国前总统唐纳德·特朗普征收惩罚性关税而导致外国零售商（尤其是美国零售商）批发订单减少所造成的空白。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;随后，特朗普的继任者乔·拜登努力让美国企业将供应链迁出中国。&lt;/p>;&lt;p>;“外贸整体形势低迷，实际上对跨境电商影响不大。” - 商业，”王说，并指出美国“大幅”是这些包裹的主要目的地。&lt;/p>;&lt;p>;看看最近的中国政府数据就可以看出，小件商品贸易在支撑经济方面发挥着多么重要的作用。该国传统出口渠道的衰落，此类包裹的价值每年超过 25 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;增长和争议的核心在于一项长期存在的美国贸易条款，即最低限度规则。&lt;/p>;&lt;p>;它允许公司将价值低于 800 美元的包裹运送到美国境内，而无需支付进口关税、税费或费用，也无需经过繁琐的筛选程序。 2016年，这一金额从200美元上调，以减轻美国海关官员的负担。&lt;/p>;&lt;h3>;美国出口前景乐观，中国工业利润预计2024年反弹&lt;/h3>;&lt;p>;然而，多年来，美国批评者对世界第二大经济体充满反感，声称该规则赋予中国电子商务平台和卖家不公平的优势，并排挤了美国零售商。&lt;/p>;&lt;p>;这使中国蓬勃发展的电子商务陷入困境。美国的购物业以及无数的制造工厂都面临着巨大财务损失的风险，尤其是在美国改革百年贸易规则的势头正在增强的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;美国提出了两项​​两党法案国会呼吁降低门槛或终止该条款，以防止来自中国等特定国家的货物受益。&lt;/p>;&lt;p>;“最低限度规则如何变化将是 2024 年值得关注的关键问题，”卢盛表示特拉华大学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/4416daa0- b0b1-4a0e-9b35-9e246642412f_2702fc04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者在实体快闪区盘点商品，以便快速-时尚电商巨头Shein在加利福尼亚州安大略省的Ontario Mills Mall。照片：洛杉矶时报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，远离华盛顿的北京电子商务资深人士袁安妮 (Annie Yuan) 正在享受她有史以来最忙碌的日子。&lt; /p>;&lt;p>;每天，袁的公司负责处理数十万个源自中国发往美国和加拿大的包裹的清关和最后一英里递送服务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司只是众多公司之一与美国主要电子购物平台签约的物流公司，包括快速增长的中资公司 Temu 和 Shein。&lt;/p>;&lt;p>;“美国消费者的购买力相当可观，”曾在美国工作的袁说。深耕跨境电商10年。&lt;/p>;&lt;p>;2022年Temu高调推出后，包裹量呈爆发式增长，其口号“像亿万富翁一样购物”进入了美国消费者的日常生活，这一点从其去年，美国国家橄榄球联盟 (National Football League) 的年度超级碗比赛期间投放了昂贵的广告位，该赛事吸引了 1.151 亿观众。&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院小组再次推动惩罚中国公司的贸易欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;For Temu 上的许多产品价值低于 10 美元，美国的最后一英里送货上门占了购物者支付的总价的最大份额。&lt;/p>;&lt;p>;生产支出加上中国境内的运费以及袁说，由于“世界工厂”的巨大制造能力以及运营高效供应链的平台，从大陆到美国的运输量可以保持在最低限度。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，美国海关和边境保护局该机构表示，本财年清运了约 10 亿件微量货物，比上年增长了 46%。&lt;/p>;&lt;p>;快速扩张的 Temu 和 Shein 并不孤单。亚马逊和速卖通等传统玩家仍然保留着市场份额，短视频平台 TikTok 也加入了战场。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通是阿里巴巴旗下的在线零售服务，阿里巴巴还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通是阿里巴巴旗下的在线零售服务。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论以何种标准衡量，这些货物对中国经济都变得越来越不可或缺，其中出口占近20%。&lt;/p>;&lt;p>;高通胀打击下全球贸易疲软中国的出口行业在过去的一年里表现不佳，冠状病毒大流行后时代的商品需求下降也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;为了加剧这一挑战，西方国家已转向“降低”中国供应链的风险，跨国公司反过来实施不再仅仅依赖该国进行生产的战略。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年对美国的出口录得近三十年来的最大跌幅。然而，中国的电子商务出口一直在蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;以人民币计算，去年中国的整体出口较上年小幅增长了0.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管中国负债累累，考虑到人口问题，一线城市的 GDP 增长目标是超过 5%&lt;/h3>;&lt;p>;但小型电子商务包裹的收入猛增 19.6%，达到 1.83 万亿元人民币（2,580 亿美元），占总收入的 7% 以上据中国海关初步测算，中国电子商务出口已“成为发展速度最快、潜力最大、带动作用最强的外贸新业态”。&lt;/p>;&lt;p>;喉舌《人民日报》周一撰文称。&lt;/p>;&lt;p>;在占中国整个行业交易额三分之一的广东，去年通过电子商务实现的进出口总额是其57倍根据省政府数据，2015 年的出口增速为 12 月中央政府年度会议上提出的通过电子商务扩大出口的问题。许多地方政府已承诺加强发展，例如建设更多小包裹出口仓库。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年海外运出的电子商务包裹总数中，有更多中国海关报告显示，超过三分之一的货物运往美国，其中三分之一被归类为“服装、鞋子和箱包”。&lt;/p>;&lt;p>;运往美国的电子商务货物激增，原因是《维吾尔族强迫劳动预防法》削弱了中国对华服装出口总量。&lt;/p>;&lt;p>;新疆维吾尔自治区的强迫劳动指控导致美国法律于 2022 年 6 月生效。实质上，它禁止进口产自远西部地区的产品，该地区生产了中国 80% 的棉花。&lt;/p>;&lt;p>;北京强烈否认新疆发生任何侵犯人权行为。&lt;/p>;&lt;p>;新疆的投诉美国很快跟进，声称最低限度规则允许强迫劳动产品入境。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国对开辟阿富汗通往新疆的新道路持谨慎态度&lt;/h3>;&lt;p>;去年 6 月，美国参议员比尔·卡西迪和塔米·鲍德温推出了《最低限度互惠法案》，禁止中国进口产品“利用允许免税进入美国的海关程序”。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易漏洞允许中国公司进口鲍德温说：“在没有监督的情况下在美国销售商品，让他们进口廉价的假冒商品，从而削弱美国制造商的利益，并将毒品贩运到我们的社区。”威斯康星州民主党人认为，两党法案将“堵住这个漏洞”。 ”和“帮助确保美国人不支持强迫劳动制造的商品”。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，美国参议员马可·卢比奥和谢罗德·布朗提出了《进口安全与公平法案》，提议结束对来自强迫劳动的商品的最低待遇。中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/d1bd840d-9af2- 4914-b94f-fe4256e4e682_6cb9ca83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国威斯康星州共和党议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 一直是 Shein 和 Temu 的直言不讳的批评者。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同月，国会中国共产党特别委员会发表报告称，Temu 和 Shein 可能对所有包裹中超过 30% 的包裹负有责任根据最低限度条款进口到美国。&lt;/p>;&lt;p>;“这些结果令人震惊，”委员会主席、威斯康星州共和党人迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示。 “Temu 几乎没有采取任何措施来使其供应链免受奴役劳工的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“Temu 和 Shein 正在围绕我们进口规则中的微不足道的漏洞建立帝国，逃避进口税并逃避对进口商品的审查。他们向美国人出售数百万件商品。”&lt;/p>;&lt;p>;Temu 告诉《华盛顿邮报》，其增长并不依赖于最低限度政策，而是将其快速扩张和市场接受度归因于供应链效率和运营熟练程度。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 告诉《华盛顿邮报》，其增长并不依赖于最低限度政策。 >;&lt;h3>;字节跳动高管因 Temu 的成功而离职，投身跨境电商创业&lt;/h3>;&lt;p>;“我们对立法者做出的任何符合消费者利益的政策调整持开放态度和支持，”Temu 表示。 “我们相信，只要这些政策是公平的，它们就不会影响竞争性商业动态的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;Shein 的一位发言人表示，该公司正在与行业同行和政策制定者密切合作，以帮助改革商业模式。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们认为豁免需要彻底改造，这对于让所有零售商对负责任的商业行为负责至关重要，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两党都支持这些法案，分析人士表示，选举年的政治，加上分裂的国会面临着本已繁忙的议程，将使最终通过变得令人畏惧。&lt;/p>;&lt;p>;卢认为改变是否会发生“高度不确定”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;“并非所有人都同意如何改革最低限度[规则]，”他说。 “此外，受益于最低限度规则的美国电子商务企业和有影响力的物流公司可能会反对撤销他们目前享有的福利的尝试。”&lt;/p>;&lt;p>;美国政策制定者可能缺乏足够的数据来支持潜在的规则变化Lu 补充道，并评估影响，因为微量货物可免于海关审查。&lt;/p>;&lt;p>;圣克拉拉大学的安迪·蔡 (Andy Tsay) 认为，选举年将很难预测是否会通过任何法律，即使这样的结果是人们广泛期望的。&lt;/p>;&lt;p>;“关于美国客户的事情，如果你直接问他们，他们会说，‘是的，我们反对强迫劳动，是的，我们希望对强迫劳动采取强硬态度。 “中国”，”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们也想要便宜的东西，特别是在过去两年通货膨胀一直是美国的一个大问题的情况下。”&lt;/p>;&lt;h3>;“没什么增长”值得大书特书：中国经济数据的 7 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;“当政治家就某件事是否有助于他们连任做出决定时，他们必须弄清楚美国客户所说的他们想要的和实际想要的之间的差异他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;据倡导组织国家对外贸易委员会称，消除最低限度的关税可能会使美国小企业和消费者的成本增加一倍，并要求美国海关额外雇用 22,000 名人员。&lt; /p>;&lt;p>;抛开迫在眉睫的立法不谈，像袁这样的企业已经面临着新出口策略带来的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;自 12 月以来，袁一直在警告她的客户，包裹清关和交付可能会出现延误。&lt; /p>;&lt;p>;美国海关上周六开始对微量包裹进行更严格的审查。现在，当航班抵达港口时，只有海关人员到达现场、审查信息并进行必要的扣留后，才允许货物运输。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴的全球速卖通、PDD 旗下的 Temu 面临着供应链挑战。韩国&lt;/h3>;&lt;p>;“新的海关程序刚刚开始，所以我们仍在观察影响，”袁说。 “只能说肯定会影响后勤效率。”&lt;/p>;&lt;p>;更多的不确定性取决于参议院两项法案的命运。与此同时，2024 年美国总统竞选中共和党领先者特朗普誓言，如果他再次入主白宫，将对所有进口商品征收 10% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们还不清楚，说实话，这超出了我们的控制范围，”袁征称此事“主要是为了最大的利益相关者进行游说”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果游说不起作用，[最低限度规则会发生变化]肯定会影响整个产业链。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>