<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Someday soon China might dominate the hydrogen supply chain too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260668/someday-soon-china-might-dominate-hydrogen-supply-chain-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/7e80127d-d44a-461b-b0d9-9a32184068d9_efee517b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在博世氢能动力总成系统公司操作设备，这是一家中国公司- 4 月 14 日，德国合资企业在重庆成立。接下来，中国可能会成为氢经济领域的强大参与者。图片来源：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年来，欧洲和美国的制造商一直在针对中国在钢铁和铝材领域的“不公平”竞争展开斗争。最近，战场已转向太阳能、电池和电动汽车，但一个新的战线已经出现：氢经济。&lt;/p>;&lt;p>;支撑这场冲突的是减少碳排放、减缓全球变暖和到 2050 年实现净零排放目标。到目前为止，随着风能和太阳能的飞速发展，以及交通运输领域，随着电动汽车和为其提供动力的电池开始占据相当大的份额，迄今为止，大部分进展都发生在能源领域。全球汽车市场。&lt;/p>;&lt;p>;在所有这些方面，中国因其在促进绿色经济增长、提供清洁电力和电力方面所发挥的作用而受到（环保人士）赞扬或（竞争对手）严厉批评。迄今为止，氢在我们未来经济发展中的作用仍然是看不见的，心不在焉的。虽然日本等国家几十年来一直在谈论氢动力汽车，但氢能源始终过于昂贵且过于复杂。&lt;/p>;&lt;p>;直到现在，这种情况才开始发生变化，而中国将再次处于其中。的争议。中国的国有企业及其为实现政策目标而战略性地利用广泛的补贴将破坏全球现状 — — 并为缓解全球变暖的斗争提供新的重要进展。&lt;/p>;&lt;p>;是的，氢正开始成为消除发电和运输中化石燃料的现实贡献者，但最重要的是，它为解决以前棘手的领域开辟了道路——取代钢铁、水泥和工业化学品制造中的化石燃料，例如氨和甲醇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，争议因两个主要原因而平息。首先，中国将注意力仅限于国内氢的使用，而不是作为出口机会。其次，十多年来，中国一直是世界领先的氢气生产国，这并不是出于任何绿色环保的需要，而是因为它是其庞大的化学工业的核心，不可或缺。&lt;/p>;&lt;p>;今天，中国占了主导地位。占全球氢气供应量的 30%（约 3300 万吨）和氢气消耗量的 30%。它还占全球生产氢气所需电解槽供应量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;但这一直是一个问题而不是机遇，因为中国三分之二的氢气是棕色的——通过煤炭气化和在此过程中排放大量碳。只有使用可再生能源生产，才能在应对全球变暖的斗争中发挥有用的作用，但中国的氢只有约1%算作绿色氢。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国风能和太阳能的爆发式增长发电——大部分在内蒙古和新疆偏远干燥的内陆地区——即将改变这一切。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家发展和改革委员会的 2022 年氢能政策，中国氢能联盟预测，可再生能源可以到 2060 年，将用于生产该国 80% 的氢气。其余的可能是蓝氢 - 仍然使用煤炭生产，但伴随着碳捕获、使用和储存 (CCUS)。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，中国随着减缓全球变暖的努力，需求将激增，它将对全球氢市场产生重大影响。它已经拥有世界领先的制氢基础设施。它拥有丰富的风能和太阳能等可再生能源，可以促进从棕色氢到绿色氢的过渡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着对绿色汽车的需求激增，国内氢需求已经爆炸式增长 -特别是对于目前的电动汽车电池还不够强大的重型卡车和公共汽车。最重要的是，它是世界上很大一部分化石燃料密集型重工业的所在地，包括钢铁、化工和水泥，其中氢可以在消除化石燃料方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于巴黎的蒙田研究所进行了一项引人入胜的研究：“中国正在等待时机，等待两件事。首先，向欧盟、日本等其他国家学习绿色氢能政策的经验。其次......等待自己的市场参与者准备好与全球市场上同等水平的技术竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，其电解槽比欧洲生产的电解槽便宜，但使用的技术较差，并且效率较低。目前其国内管道基础设施规模很小。其不明确的标准可能会阻止其在许多外国市场竞争，至少目前是这样。&lt;/p>;&lt;h3>;气候行动：中国如何加速迈向净零世界&lt;/h3>;&lt;p>;但是未来的竞争挑战是显而易见的。拥有14亿市场的临界质量，国有企业专注于基础设施建设，大量本土电解槽和燃料电池制造商之间的激烈竞争，国家和地方政府的定向补贴以及大量的外资合资企业随着风险投资伙伴为创新做出贡献，中国很快将不可避免地被公认为氢经济的全球主导力量。&lt;/p>;&lt;p>;它很可能在全球市场脱碳和帮助我们方面发挥关键作用实现我们的净零目标。中国氢经济领域的竞争对手是否这么看是另一回事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong set for hot and sunny weather later in the week, after more rain and thunderstorms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3260674/hong-kong-set-hot-and-sunny-weather-later-week-after-enduring-heavy-rain-and-wind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/ce0dc817-d596-4a4d-8def-1eb1be8675f2_9b361da1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海滨有风。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人预计本周晚些时候会出现炎热晴朗的天气，但首先必须忍受已经袭击该城市十多天的更多降雨和雷暴。 &lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，低压槽令周日天气较为阴沉，雷阵雨预计将逐渐东移。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报员预计雨势会在傍晚减弱周一将有晴间一到两场阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;但周二至周四将再次出现频繁阵雨和雷阵雨，预计南方北部地区将形成另一个低压槽。周中，中国将向海岸靠拢。&lt;/p>;&lt;p>;周三是中国大陆劳动节“黄金周”假期的开始，为期五天，预计将为这座城市带来超过80万游客。&lt; /p>;&lt;p>;天文台表示：「随着高空反气旋加强，广东沿岸天气会逐渐好转，直至周末日间天气炎热。」&lt;/p>;&lt;p>;有阳光的时段预计从周五开始，下周周一和周二阳光充足，气温在 26 至 32 摄氏度（78.8 至 89.6 华氏度）之间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在未来一周迎接更多潮湿天气&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;过去11天，本市天气不稳定，天文台发布了5个黄色暴雨警告和13个雷暴信号，部分地区有水浸报告。&lt;/p>;&lt;p>;邻近的广东省已暴雨引发的破纪录洪水已造成多个城市至少四人死亡、数万人流离失所。据报道，至少有 10 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;预计该省未来几天将有更多降雨，出现大雨、冰雹和龙卷风的风险很高。&lt;/p>;&lt;p>;A周六下午，强烈的龙卷风也袭击了南方城市广州，造成 5 人死亡、33 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;内地当局周六宣布，广州本月总降雨量已达到 455.8 毫米（17.9 英寸），这是自 1951 年以来 4 月份最高水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s e-scooter accidents jump 6-fold after easing of rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3260675/japans-e-scooter-accidents-jump-6-fold-after-easing-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/ebbddc72-4269-4465-8e19-511ae5c2f73d_d8d8cf26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑电动滑板车的女人的特写。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本自 7 月开始允许用户在没有驾驶执照的情况下乘坐电动滑板车后，每月平均涉及电动滑板车的事故数量增加了六倍。国家警察厅的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;交通专家警告说，随着踏板车使用者数量的增加，发生致命事故的风险，而公众对与这种相对较新的交通方式相关的交通规则的认识似乎也在提高。 &lt;/p>;&lt;p>;自7月起的六个月内，共发生85起涉及电动滑板车的交通事故，造成86人受伤。这几乎与自 2020 年 1 月提供可比数据以来三年零五个月内记录的事故总数相匹配，即 88 起事故和 91 起伤害。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的道路交通法，电动滑板车的用户最高时速 20 公里每小时不需要持有驾驶执照，但禁止 16 岁以下未成年人驾驶。&lt;/p>;&lt;h3>;日本警告炎热夏季，因为该国的气温“非常令人担忧”&lt;/h3 >;&lt;p>;新规定下的电动滑板车长度必须在190厘米以下，宽度在60厘米以下，并且前后绿灯。它们主要用于道路使用，但也可以在人行道上以时速 6 公里或以下的速度使用，并闪烁绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;2 月午夜左右，在大阪繁华的南区发生的一起事件中，警方对一名妇女处以罚款。驾驶踏板车在人行道上非法超速，被罚 20 多岁。该女子告诉记者，她认为在人行道上骑行不会受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;一些骑手不知道时速超过 20 公里的踏板车仍然需要许可证，正如 2 月份名古屋的一个案例所证明的那样，在日本中部，司机撞到了行人，造成严重伤害。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，使用两轮车辆的人似乎越来越多，东京公司 Luup Inc. 提供了一种据一位官员称，电动自行车和踏板车共享服务的应用程序每月下载量比放宽规则之前增加了两到三倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Luup截至 3 月底，10 个都道府县设有租赁亭。&lt;/p>;&lt;p>;维也纳科技大学交通研究所的资深科学家 Takeru Shibayama 强调了交通教育的必要性，特别是针对年轻用户的教育。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“由于车辆行驶时安静，存在与行人相撞的风险……严重的话可能会致命。重要的是要执行道路法规，并稳步加强学校和其他地方的交通教育。”Shibayama 说。&lt;/p>;&lt;p>;此前，电动滑板车与发动机排量在 50 立方厘米以下且要求骑乘者要求相同的轻便摩托车被归类为相同类型。持有驾驶证、佩戴安全头盔、登记车辆牌照。&lt;/p>;&lt;p>;符合新规定的车辆现列为指定小型机动自行车。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China looks to France to foster ‘positive’ and ‘pragmatic’ EU policy on Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260669/china-looks-france-foster-positive-and-pragmatic-eu-policy-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/7d70be02-8bb9-4ab3-8f4b-cb7949a2732a_968d146e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟与中国之间的关系因市场担忧而紧张对中国产品的准入和国家支持。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着欧盟加强对中国产品和市场准入的审查，中国呼吁法国引导欧盟采取“积极”和“务实”的对华政策。&lt;/p >;&lt;p>;就在中国国家主席习近平预计的欧洲之行前几天，外交部长王毅在周六致电法国总统外交顾问伊曼纽尔·博纳时发出了这一呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部报道，王说：“我希望法方推动欧盟继续奉行积极务实的对华政策。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平将据报道，他最早将于下周日访问法国，庆祝两国建交60周年。匈牙利已确认中国国家主席将于5月8日至10日在塞尔维亚过境后访问匈牙利。中国尚未确认此行。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是中国与欧洲国家之间一系列交流的一部分，因为史无前例的贸易不平衡和欧盟内部日益增长的不满情绪使中欧关系面临巨大压力。缺乏进入中国市场的机会。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧盟委员会对北京方面在医疗设备采购方面向中国公司提供的所谓优惠展开了调查。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟还在调查风力涡轮机和太阳能电池板等绿色产品的中国制造商是否获得国家补贴，从而使他们在赢得欧盟合同方面具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国制造的电动汽车也受到审查由于担心国家支持正在转化为欧盟市场的价格优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京希望这些调查不会导致经济脱钩或对中国的高科技遏制，这是华盛顿正在追求的道路。&lt;/p>;&lt;p>;为此，它敦促欧洲国家发挥自治权，这种做法在一定程度上与法国总统埃马纽埃尔·马克龙关于建立更强大、更独立的欧盟的主张相一致。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;马克龙去年四月访华后表示，欧盟应采取战略自主，而不是成为美中冲突中的“附庸”。&lt;/p>;&lt;p>;王在周六的通话中表示北京和巴黎追求“独立自主”，反对“分裂世界和阵营对抗”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，国际社会期望两国有“共同声音”。&lt;/p>; &lt;p>;“在国际形势复杂多变、挑战热点众多的背景下，国际社会期待中法两国在事关世界和平稳定、人类前途命运的重大问题上形成一致立场，王说：“中国愿与法方加强高层交往……推动两国各领域合作迈上新水平。” ”&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，双方同意在人工智能发展方面进行合作，继续加强在应对气候变化方面的协调，并为“双方企业提供良好的环境”，但没有详细说明。&lt; /p>;&lt;p>;他们还就乌克兰和以色列-巴勒斯坦冲突等共同关心的国际和地区问题进行“协调”。&lt;/p>;&lt;p>;该部还援引博纳的话说：“双方应携手推动热点问题降温，应对气候变化等全球性挑战，为缩小南北差距、避免阵营对抗作出积极贡献。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unhinged South Korean customer who humiliated cafe boss over missing straw in drinks order angers China social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259273/unhinged-south-korean-customer-who-humiliated-cafe-boss-over-missing-straw-drinks-order-angers-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/2914607d-110d-4113-9156-5fcf9a6b0323_0698d5c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位韩国咖啡馆顾客要求店家提供服务的行为老板下跪道歉，因为她的饮料送货单上没有吸管，引起了内地社交媒体的愤怒。图片来源：南华早报综合报道/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名韩国女子因饮料配送订单中没有吸管而强迫咖啡馆经理下跪道歉，引发了大陆社交媒体的愤怒。&lt;/ p>;&lt;p>;据韩国国家电视广播频道首尔广播电视台报道，该事件于4月4日在京畿道始兴市发生，&lt;/p>;&lt;p>;一名女顾客给咖啡馆打电话抱怨她的订单没有。&lt;/p>;&lt;p>;经理立即安排了一根吸管和一个免费蛋糕送给顾客以示歉意。但由于地址问题，送货被延误了。&lt;/p>;&lt;p>;顾客因等待而沮丧，冲进咖啡馆，向经理提出了一系列投诉。&lt;/p>;&lt;p>;CCTV显示愤怒的女人咆哮了五分钟多。她的长篇大论声音太大，路人纷纷驻足观看。&lt;/p>;&lt;p>;为了安抚这位顾客，咖啡馆经理从柜台后面走过来，说了声抱歉，并询问她该如何弥补。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;愤怒的女士要求经理下跪道歉。经理同意了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/bf06af5d-2372- 49c2-9533-0cf5b6428216_2fdc93f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;咖啡馆老板表示，她同意下跪道歉，因为她想缓和事态。照片：YouTube/SBS新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在接受SBS采访时，经理含泪讲述了她被欺负的经历。&lt;/p>;&lt;p>;她说她已经同意下跪了试图尽快解决问题，但客户却不断斥责她。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是服务业的态度吗？你还不如关闭你的生意。你觉得你能在这个社会生存吗？” &lt;/p>;&lt;p>;该经理表示，这起事件对她的健康产生了深远的影响，她透露，此后她出现了头痛、头晕、呕吐和胃痛，并开始害怕与顾客打交道。 .&lt;/p>;&lt;p>;在公众强烈抗议后，警方接到通知，并于 4 月 8 日对该女子提出妨碍业务和人身侮辱的指控。&lt;/p>;&lt;p>;该事件的新闻被转发由中国人民日报发表，在大陆社交媒体上引发愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/17/c04e8b82-b0f0-4cf3-98bb-d30c2ec96761_013dd88e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;咖啡店经理表示，这次磨难让她精神崩溃健康问题。照片：YouTube/SBS新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“就为了忘记吸管，有必要吗？我真的认为顾客有心理问题。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种极端的情绪令人恐惧且难以理解。这只是一根缺失的稻草。她为什么不打开盖子喝呢？” &lt;/p>;&lt;p>;有人对经理同意下跪表示不相信，称：“卖咖啡就得这样被欺负？她居然跪了？”&lt;/p>;&lt;p>;“他们能不能直接给她退款？真的需要下跪吗？”一个人问。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US’ Biden roasts Trump, saying he is ‘running against a 6-year-old’ at correspondents’ dinner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260670/us-biden-roasts-trump-saying-he-running-against-6-year-old-correspondents-dinner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 14:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/389124a7-add3-467b-b0f3-e4b48b482e23_4b547d9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在白宫记者协会晚宴上大笑在华盛顿特区的华盛顿希尔顿酒店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周六晚上在白宫记者协会年度晚宴上发表了选举年的演讲，而外面的抗议者批评他支持以色列对哈马斯的战争。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登利用一年一度的正式场合斥责他的共和党竞争对手唐纳德·特朗普不成熟，取笑自己的高龄，并与华盛顿记者团较量。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，年龄是一个问题。我是一个成年人，和一个 6 岁的孩子竞选，”拜登开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登后来补充道，77 岁的前总统特朗普：“年龄是我们唯一的共同点。我的副总统实际上支持我。”&lt;/p>;&lt;p>;示威者举着横幅，高呼加沙记者死亡事件，华盛顿希尔顿酒店是年度集会的举办地。数百名抗议者鼓励记者抵制此次活动，并在政府官员进入时大声喊叫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/28/147a629f-ae24-4e17-9c2f-5fbb7b864d8f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普访问亚特兰大的一家福来鸡餐馆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登避开了酒店前面的大规模抗议活动，从后门抵达，在那里他受到了要求停火的一小群抗议者的欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;在这场通常被称为华盛顿“书呆子舞会”的百年活动中，数百名记者、政界人士和名人在大型酒店宴会厅里碰面。它经常以总统在闭幕词中针对记者和观众中的其他嘉宾进行友好的攻击为特色。&lt;/p>;&lt;p>;拜登向记者团提供了一些建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我真诚地不要求你选边站队。我请求你正视当前的严重性。超越赛马数字和陷阱时刻，以及那些已经主宰和耸人听闻我们政治的干扰和余兴节目，专注于真正处于危险之中的事情，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;今年，这一活动由《周六夜现场》演员科林·乔斯特主持。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基表示，一旦参议院批准，拜登将向乌克兰提供防空武器&lt;/h3>;&lt;p>;草根运动 CODEPINK 从附近的公园。该组织在其网站上表示：“美国媒体持续宣扬反巴勒斯坦言论，无视以色列的战争罪行。”&lt;/p>;&lt;p>;反对加沙战争的运动日益壮大，今年一直困扰着拜登，其中包括 250 美元-纽约无线电城音乐厅举行的三月筹款活动被抗议者扰乱。&lt;/p>;&lt;p>;最近，这一运动已扩展到美国的大学校园，这意味着民主党基地内部的反抗日益加剧，拜登需要击败现任共和党领跑者特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;白宫记者协会主席凯利·奥唐纳 (Kelly O&#39;Donnell) 拒绝就晚宴的安全措施发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普祝梅拉尼娅在向色情明星付款的审判中“生日快乐”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们受保护者的安全是美国特勤局的首要任务，”美国特勤局发言人亚历克西·沃利 (Alexi Worley) 表示，他拒绝进一步置评.&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生当局称，为回应哈马斯 10 月 7 日在以色列南部发动的袭击，以色列在加沙与哈马斯展开了长达六个月的战争，已造成 34,000 多人死亡，并造成了这对飞地的超过 200 万居民造成了人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列的统计，哈马斯的袭击在以色列造成 1,200 人死亡，并导致 253 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;白宫记者协会成立于 1914 年，自 1921 年以来几乎每年都会举办晚宴，以庆祝报道总统职位并筹集奖学金的记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, Macau business visa length doubled to 2 weeks per trip for mainland Chinese holders, in boost for 100 million firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3260666/hong-kong-macau-business-visa-length-doubled-2-weeks-trip-mainland-chinese-holders-boost-100-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/947775af-f051-4129-865a-80f150a5e5c2_95e7cd63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾的行人。内地人才签证试点计划也将扩大到北京和上海居民。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;持有香港、澳门商务签证的内地持有者下月起可在两地额外停留一周，当局预计将有1亿家企业受益&lt;/p>;&lt;p>;这一变化是内地国家移民管理局周日宣布的一系列措施之一，旨在满足跨境企业日益增长的需求并改善大湾区的营商环境。&lt;/p>; &lt;p>;一系列措施已宣布，并于5月6日生效，但预计最令内地人受益的是延长商务签证持有者赴香港和澳门的逗留期限。每次旅行最长7天期限将增加一倍，达到14天。&lt;/p>;&lt;p>;国家出入境管理局副局长王令表示，这一政策变化将使1亿个体工商户受益，以及注册多次商务签证的3万家企业员工。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望更好地满足更长期限的商务活动需求，帮助商务人员广泛探索商机，在更便捷的环境中进行谈判。”她在周日的新闻发布会上说道。申请人居住后，内地公民很快就可以在全国3,400个公安机关管理机构的指定柜台提交一次性入境商务签证申请。&lt;/p>;&lt;p>;他们还可以通过以下方式申请多次入境签证： 5月6日起，“智能签证设施”将在这些站点处理申请。&lt;/p>;&lt;p>;当局还宣布，去年2月推出的内地人才签证计划将扩大到不仅涵盖内地居民据香港政府称，截至 4 月中旬，该试点计划已接待超过 18,000 名入境旅客.&lt;/p>;&lt;p>;科研、教育、医疗、法律、商业等六大领域人才可申请1至5年多次入境签证，在香港、澳门停留最多每次最多30天。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京将香港、澳门和广东省九个内地城市整合为经济强国的计划。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府对这些举措表示欢迎，表示这将有利于我市进一步融入国家发展，在促进人才“南北向”流动方面取得实实在在的成效。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]将继续与政府保持密切联系。”特区政府发言人表示，“以进一步促进内地与香港人才的联系和交流，为香港乃至整个湾区的发展创造更强劲的动力。” br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US vs China, Israel vs Iran, India vs Pakistan: Asia plays with fire as nuclear war safety net frays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260551/us-vs-china-israel-vs-iran-india-vs-pakistan-asia-plays-fire-nuclear-war-safety-net-frays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/104e7942-7fa3-4491-9e5e-e426345a8fbb_77c01384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜去年发射了一枚携带模拟核弹头的弹道导弹官方媒体将其描述为“模拟核反击”的军事演习。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一场高风险的地缘政治边缘政策游戏正在中东和亚洲上演，以色列和伊朗相互进行导弹袭击；印度和巴基斯坦陷入多头火箭军备竞赛；朝鲜半岛和南中国海的权力斗争结合起来，形成了一系列危险的潜在核冲突地区。&lt;/p>;&lt;p>;仅在过去几周内，伊朗和以色列的针锋相对的交锋加沙战争中的两国都凸显了各自瞄准对方铀浓缩设施的能力，而美国则自冷战以来首次向菲律宾部署中程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;h3>;手套已经脱掉由于以色列和伊朗有可能将中东拖入更广泛的战争&lt;/h3>;&lt;p>;继印度首次成功测试一种改型之后，马尼拉上周还接收了第一批印度制造的布拉莫斯反舰导弹烈火 5 洲际弹道导弹 (ICBM) 理论上能够向新德里在中国境内选择的任何目标发射多枚核弹头。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 11 日测试烈火 5 的多弹头导弹 (MIRV)据美国科学家联合会智囊团称，“进入飞行器”变体被视为对中国早期部署具有多弹头导弹能力的 DF-5 洲际弹道导弹的回应。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦首次测试发射了具有多弹头导弹能力的 Ababeel 中型导弹2017 年射程弹道导弹。它正在等待交付八艘中国设计的汉戈尔级潜艇，据信能够携带巴布尔 3 核武装巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“南亚存在一些斯德哥尔摩国际和平研究所大规模杀伤性武器项目主任威尔弗雷德·万说：“我们称之为‘战略链’，其特点是区域和次区域层面战略竞争和顺风效应的相互关联。” “对多弹头导弹的重视反映了这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26 /3fb50505-063d-4994-a096-28b82f727a7f_5c896e61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体上流传的一张图片显示了印度“烈火”导弹的早期试射-5 洲际弹道导弹。照片：Twitter&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，一项研究表明，印度和巴基斯坦“可能还需要几年”才能部署核潜艇总部位于华盛顿的军备控制和不扩散中心的分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“部署海底导弹可能需要一段时间，而且此类导弹可能需要更长的时间才能具备核能力，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;印度第一艘国产核动力潜艇是歼敌者级潜艇的首舰，于 2018 年完成了首次威慑巡逻，据报道于 2022 年 10 月成功试射了潜射弹道导弹&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认拥有核武库，人们普遍认为它要么拥有多弹头导弹技术，要么正在开发该技术。据报道，该国去年八月下水了最新的德国制造的潜艇。分析人士认为，这艘以色列潜艇和其他以色列潜艇能够携带核导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/26/94962003-7119-4acc-b9a2-3bcac19a5fad_57e0029c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列海豚级潜艇在红色中巡航2022 年 6 月军事演习期间的海上。照片：以色列国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这将使以色列成为目前中东唯一的核国家——尽管伊朗被称为&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，美国和俄罗斯正在投入资金对其冷战时期的核武库进行现代化改造，而中国军方也致力于扩大和升级其能力，力争到 2050 年成为“世界一流”。&lt;/p>;&lt;p>;“战略动力具有顺风效应，”斯德哥尔摩国际和平研究所的万说，他强调说，“很难理清这一点”从近年来全球军事积累中的亚洲地区发展”。例如，分析师广泛认为印度的AGNI-5 MIRV测试是对最近中国部署的回应，这本身可能已经有Wan说，作为美国能力发展的反应。&lt;/p>; &lt;p>;在其他情况下，连接甚至更清晰。他说：“我们已经在乌克兰的战争中看到了这一点，据报道，俄罗斯正在使用从朝鲜采购的弹道导弹。”华盛顿的国际研究说：“没有一个因素推动这些MIRV发展。但是内部政治变化也可以发挥作用。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;获得MIRV技术可以吸引雄心勃勃的国家领导人采取更威胁性的核姿势，而不是仅仅依靠此类武器作为一种分析师说 - 自2022年2月以来，俄罗斯以俄罗斯的入侵为例。这涉及将单战头国际弹道大会交换以换取MIRVS以及升级其潜艇的升级，以携带更多新的多头巡航导弹。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;较新的Borei Class核潜水艇，能够携带16枚带有MIRV弹头的弹道导弹也正在发射 - 与以前一样，一半被部署到太平洋海岸 - 以取代俄罗斯海军剩下的少数苏联时代的三角洲船。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;/p>; &lt;img src src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/04/04/26/4bd252c9-e150-4b7a-4b7a-ba4c-0ac9e6565656d4e4e4_5955955955de00ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg alt div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;弹道导弹被加载到贝雷级海底superissimus suvorov上，该级别于2022年12月与俄罗斯海军一起服务。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国在1960年代冷战高峰时代在韩国拥有多达950个核武器，尽管其中最后一个是在1991年从半岛移走的。&lt;/p>; &lt;p >;华盛顿继续维持亚太地区的核能能力轰炸机和弹道无误潜艇的力量，除了旨在在该地区运营的B61战术核弹库存外。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年7月，在北部进行了创纪录的弹道导弹测试数量之后，美国第一艘访问韩国的第一艘巡回韩国的潜艇到达。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么朝鲜为什么朝鲜拒绝我们的谈话：政权&#39;&#39;如果感觉强壮&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;，美国和俄罗斯拥有大约90％的核弹头，美国科学家联合会估计俄罗斯拥有约5,580和5,044的美国，切勿谈判&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;。已退休，储存或持有的储备金。&lt;/p>; &lt;p>;一项称为新起点的条约，该条约于2011年进入武力，将每个国家限制在最高1,550个部署的战略弹头，并对ICBMS和ICBMS和ICBMS和轰炸机。随着2026年的迫在眉睫的到期，人们担心新的核武器竞赛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;较早的一项称为Start-II的条约将禁止具有Mirv竞争力的ICBMS，但从未生效。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫斯科于去年2月暂停了其对新开始条约的参与，理由是我们支持乌克兰反对俄罗斯入侵。它还阻止了对核力量的检查，并停止了共享战略信息。&lt;/p>; &lt;p>;也在11月退出了全面的核试验禁令条约，提高了未来武器测试的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; “军备控制和裁军架构正在恶化。 Wan说：“护栏避免核战争的危险并避免武器种族被消除。”尚未采用更具侵略性的核姿势来应对莫斯科的举动，尽管国会战略姿势委员会的十月报告确实呼吁进行这种核能。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两年后的新起步到期美国科学家联合会在三月份警告说，美国和俄罗斯可能会在数周或数月的时间内将“数百个弹头添加到已经部署的系统中”。关于武器控制和不扩散的分析，估计中国目前有大约500枚核弹头，五角大楼说，北京希望到2030年两倍。&lt;/p>; &lt;p>;印度和巴基斯坦分别具有164和170枚弹头，虽然以色列被认为有90，而有足够的裂变材料产生200。&lt;/p>; &lt;p>;专家推测朝鲜已经组装了大约40或50颗弹头。&lt;/p>; &lt;p>;建立不扩散的研究人员罗斯特克说：“任何地方的核武器都有可能破坏任何地方的稳定，” &lt;/p>; &lt;p>;“我们生活在当今比冷战期间更复杂的世界中超级大国。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong economy on track for fifth straight quarter of ‘moderate’ growth, minister Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260665/hong-kong-economy-track-fifth-straight-quarter-moderate-growth-minister-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 13:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/28/ba58bf9c-b7b5-45c9-9ab9-ce2bc0e75083_6fd4ac75.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中央的行人。在2022年收缩3.7％之后，香港的经济增长了3.2％。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的经济有望连续达到其第五季度的第五季度。财政部长表示，在接下来的几个月中，宣布追求新的发展机会并通过大型活动刺激当地支出。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，官方数字有望显示第一季度的经济增长在2.5％至3.5％之间，这与预计的全年保持一致，这是基于经济的传统优势。 2024年的增长数。 ，”陈在他的每周博客中写道。&lt;/p>; &lt;p>;一年中前三个月的国内生产总值（GDP）提前估计将于周四发布。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;皇家GDP在2023年第四季度的同比增长了4.3％，此前三个月的时间增长了4.1％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年经济增长了3.2％，去年增长了3.2％在2022年收缩3.7％之后。&lt;/p>; &lt;h3>;香港经济复苏的速度可能需要重新评估：保罗·陈（Paul Chan）&lt;/h3>; &lt;p>;政府表示入站旅游和私人消费chan说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在中国大陆即将到来的劳动节“黄金周”假期期间，超过80万游客将参观该市。&lt;/p>; &lt;p>;假期持续了五天。在大陆上，于5月1日开始。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了下个月举行的一些大型赛事，其中包括在Cheung Chau和Vinexpo亚洲举行的Bun Carnival，称该市将于今年晚些时候举办更多活动。 &lt;/p>; &lt;h3>;财务总监大陆机构与香港&lt;/h3>; &lt;p>;放松交易规则的举动“ [我们将为我们提供更具吸引力的新体验更多的居民，企业和游客在香港花费。 &lt;/p>; &lt;p>;的利率。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们已经预测地缘政治紧张局势和较长的财务状况将继续限制恢复的步伐。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why rising demand for data centres will not rescue Hong Kong office buildings with high vacancy rates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3260570/why-rising-demand-data-centres-will-not-rescue-hong-kong-office-buildings-high-vacancy-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/293A24C7-3749-4B92-AE24-3ECC5476EF1E_20B2B4F3.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港中央商务区。仲量联行表示，该市至少有 100 栋建于 20 多年前的老化办公楼需要翻新，以释放其租赁潜力。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据美国资产经理PGIM的说法，据美国资产经理PGIM称，对数据中心的需求不太可能为香港房东和资产所有者提供救济。 &lt;/p>; &lt;p>;近年来对数据中心的投资有所增加，这受到人工智能（AI）领域的指数增长以及拥有该职位的Alibaba Group Holding等技术公司的指数增长，该公司拥有该职位，Microsoft Corp和Google PGIM董事总经理兼全球数据中心投资负责人Morgan Laughlin说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;过去三年来，&lt;/p>; &lt;p>;几乎所有90个机构投资者都表达了对数据的兴趣，他说，中心只有20％对该行业进行实际投资，这种情况可能导致该细分市场投资的巨大增长。&lt;/p>; &lt;p>;在本地，对AI工具的需求也可能会扩大。根据上个月发布的汇丰银行调查，将近四分之三的香港业务觉得他们准备在明年年底之前纳入包括AI在内的新技术，到了未来十年的90％。 >;此外，到3月底，香港的主要办公室职位空缺率已从2月的12.9％上升到13.1％，据jll。 Lauglin说，世界各地的办公楼的重建都对香港的许多办公楼都是不切实际的。 >;“从历史上看，对于零售数据中心，在某些情况下，办公楼已转换为用于零售应用程序的数据中心，”他说。 “在大规模方面，香港有一些例子，尤其是工业建筑物已转换为高度刻度数据中心的工业建筑物。” &lt;/p>; &lt;p>;零售数据中心是针对需要可靠数据设施但不是一个巨大数据的企业空间和力量的数量。高档中心可以支持技术公司的庞大数据要求。&lt;/p>; &lt;p>;将办公楼转换为高度尺度中心是不切实际的，因为地板的负载和地板的大小不足以使其在经济上有意义，在经济上有意义Laughlin说。&lt;/p>; &lt;h3>;香港工业财产在数据中心需求增加的同时&lt;/h3>; &lt;p>;“您必须花太多钱才能进行转换才能使它变得有道理， “ 他说。 “因此，这并不是没有发生，或者没有某些示例您会看到其他用途转换为数据中心的示例，但是它很少见，并且在高度一般的空间中变得更稀有。” &lt;/p >; &lt;p>;在COVID-19改变了市场动态和租户期望之后，需要翻新香港的至少100个老化的办公楼，以解锁其租金潜力。该物业咨询公司表示，该市A级和B级建筑物的建筑物被认为是老化的，租金比维护良好的建筑物低10％至40％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 CBRE香港物流服务执行董事和交易服务执行董事Samuel Lai说，P>;对数据中心更可行的是仓库的转换。随着行业的扩展，香港的中心&lt;/h3>; &lt;p>;其他分析师还表示，香港有某些法规必须在将办公楼转换为其他用途之前必须遵守。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“香港办公楼的大多数（如果不是全部）由于建筑特征和构建数据中心设施所需的更高规格而不适合数据中心转换，” CBRE数据中心解决方案负责人Dedi Iskandar说。 ，咨询和交易服务，亚太地区。 “此外，数据中心通常需要工业土地分区，而不是办公室和商业土地分区。”另一方面，数据中心逐渐成为自己的投资领域，而不是被归类为替代资产，分析师说，那些为此类投资分配资本的人可能会收获。供应管道仍然相对限制，主要是由于专门用于数据中心和电源的土地短缺 - 因此，能够容纳大型数据中心的前提仍然受到人们的追捧。 PGIM的Laughlin说，P>; &lt;p>;数据中心的投资分配还不到。&lt;/p>; &lt;p>;“但这将是重要的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of Hong Kong pupils in international schools tripled in 11 years amid decline in non-local enrolment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3260662/number-hong-kong-pupils-international-schools-tripled-10-years-amid-decline-non-local-enrolment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/bf9025CE-B9AF-4D1F-AE96-F4C1B95F5997_A380519F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”政府协议要求的非本地入学人数。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2013年至去年之间，国际学校的香港学生人数增加了两倍，而非局部性的比例急剧缩小，政府数据显示了。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该市国际学校的总入学人数在那段时间内增加了大约五分之一，从约35,000名学生增加到42,000名学生，但当地人和非局限体之间的分裂并没有按比例地上升。&lt;/p>; &lt;p>;非本地学生根据教育局向立法机关提供的统计数据，2013年国际学校的入学人数中有81％，但去年只有65％。&lt;/p>; &lt;p>;其人数从2013年的30,259人下降。目前的学年为14个学年至27,390年。同时，当地人的人数从5,321到14,684。 &lt;/p>; &lt;p>;她驳回了父母不想派子上当地学校的建议。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;“确实有很多原因。如果您只是将其归因于一个简单的原因，例如他们可能不喜欢特定的主题或活动，我认为不是这样。”对于英语课&lt;/h3>; &lt;p>;，她指出了对政府资助的中国大陆交易所旅行的“欢迎回应”，以研究研究核心主题，公民身份和社会发展的高级二级学生。在一些批评家的指控中，该课程在2019年的社会动荡之后取代了自由研究强制性的大陆访问，仅适用于当地学校的学生。代表教育部门的议员们说， /p>; &lt;p>; Chu Kwok-keung说，在大流行期间，国际公司从香港和该市严格的旅行限制搬迁，导致了最近的非本地学生人数的减少。 &lt;/p>; &lt;p>;然后，国际学校的职位空缺被当地人占据。&lt;/p>; &lt;p>;“大多数父母可能认为国际学校的质量更好，并计划将他们的孩子送到海外学习他说。 /CANVAS/2024/04/28/8DA41CE8-4863-412F-9E4C-641765351327_EB04E4E4CB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;国际学校对城市的计划有益于吸引人才。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;教育局将当地学生定义为仅持有该市护照的香港常任居民。&lt;/p>; &lt;p>;大多数国际学校都在同意有不少于70％的非本地学生，但由于越来越多的当地人入学，有些学校未能达到这个门槛。&lt;/p>; &lt;p>;担心这一趋势，去年，立法者批评了对学校的缺乏后果&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;英国学校基金会（ESF）是该市最大的国际学校团体，拥有22所学校，揭示了自2013年以来，香港护照的学生比例增加了一倍，在包括英国人，澳大利亚人，美国人和印第安人在内的大多数其他民族中的下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;英国护照持有人的比例从2014  -  15年度的21％缩小到本学年的12％，而香港护照持有人从24％上升到43％。&lt;/p>; &lt;p>; ESF和其他三个外国教育机构未能连续两年承认所需的非局限性水平，因为大流行使这座城市抓住了这座城市。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;教育局表示，它提醒学校满足所需的非本地入学率的比例，警告说，它可以终止或拒绝续订其服务协议并撤回其网站。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港小学应大修考试格式，以减轻学生压力&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;一位ESF发言人告诉《邮报》，该小组“敏锐地意识到”其责任维持当地人与非本地学生的比率，并感谢这一责任在大流行期间，这一要求放松了。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在此期间，更多的当地人加入了，随着未来几年的发展，他们会继续影响比率，但ESF专注于开始回到正轨。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，香港的人口崩溃已经改变并且正在发生变化。政府在吸引新人搬到香港的努力方面已经明确了，这是我们非常热衷于支持的事情。教育部长崔说，政府不会要求国际学校如果无法满足要求。&lt;/p>; &lt;p>;拥有足够的国际学校的存在对该市的计划吸引人才是有益的，也会吸引她补充说，外国投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>