<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Upcoming US-China climate talks will test if cooperation can coexist with new tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264066/upcoming-us-china-climate-talks-will-test-if-cooperation-can-coexist-new-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/65406418-ef8e-4f05-9b5a-146f061dce10_959aefba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京正在以低价的中国电动汽车出口美国淹没全球市场乔·拜登总统说道。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谈判和关税能否齐头并进？在代表地缘政治对手的官员之间进行最新一轮气候合作讨论之前，这个问题迫在眉睫。这两个对手恰好是世界上最大的两个温室气体排放国。&lt;/p>;&lt;p>;下周，中国的省级和地方领导人将出席中美两国将在加利福尼亚州伯克利举行的美中地方气候行动高级别活动上进行会面。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于周三和周四由加州大学伯克利分校加州-中国气候研究所主办，该委员会成立于 2019 年，旨在通过加州和中国之间的合作研究、培训和对话来促进气候行动。&lt;/p>;&lt;p>;已确认的与会者包括财政司司长陈茂波和黄全等香港高级官员。辉，该市气候变化专员。来自广东省的高级官员和专家以及来自洛杉矶、伯克利、旧金山等城市的代表也将参加。&lt;/p>;&lt;p>;此前，加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 于 10 月访华。与广东省、江苏省以及北京和上海的相关部门签署了五项气候合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;会谈将集中讨论工业脱碳、碳市场和清洁能源部署——纽瑟姆在会议期间提出的主题这次访问——这将是自美国总统乔·拜登宣布对中国电动汽车、太阳能电池板和锂离子电池征收高额关税以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京谴责此举是“自我——在中国气候特使刘振民与白宫高级顾问约翰举行首次面对面会晤几天后，“击败”和“违背”中国国家主席习近平和拜登在11月气候联合应对中达成的共识本月在华盛顿的波德斯塔。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 8 日至 9 日看似友好的双边会谈后，双方承诺加强可再生能源并增加技术交流，拜登对中国电动汽车征收 100% 的关税。他表示，北京正在以低价出口商品涌入全球市场，他将中国太阳能电池板的进口关税提高了一倍，达到50%，将中国钢铁和铝的进口关税提高两倍，达到25%，并将锂离子电动汽车电池的关税提高到25%以上。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及谈判和关税是否可以共存时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，美国应该“停止同时修路和挖路”，并“创造有利条件”这与刘波德斯塔会晤后的乐观情绪形成鲜明对比，当时中国驻美国大使谢锋表达了对加州活动的期待。 “双方都期待着这一点，”他在 X（前 Twitter）上写道，并补充道，“将旧金山愿景变为现实的又一步！”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，新关税将保护美国工业免受企业侵害&lt;/h3>;&lt;p>;但华盛顿智库威尔逊中心中国环境论坛主任珍妮弗·特纳表示，尽管经历了“艰难时期”，但即将举行的谈判不会直接受到中国补贴的影响。电动汽车和太阳能电池板问题再度紧张。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，气候谈判不仅仅涉及电动汽车和敏感技术共享。 “各城市和各州也齐聚一堂，讨论政策、监管和监测，”她指出，并提到了碳市场、甲烷减排和农业进步等领域。&lt;/p>;&lt;p>;特纳表示，气候问题涉及范围广泛。仍然为中美两国发现共同点和“相互学习”提供了充分的机会。&lt;/p>;&lt;p>;她指出了中美关系中固有的矛盾，并补充说，尽管存在潜在的冲突，但在全球健康、气候和健康问题上的讨论仍然存在。保护环境以及打击非法野生动物贸易的努力一直在持续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/25/d489eb1a-6627-423a-a7f4-224d547063c5_6dec5abb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中方首席谈判代表谢振华（左） 2021 年在苏格兰格拉斯哥举行的 COP26 联合国气候峰会上与时任美国总统气候特使约翰·克里 (John Kerry) 交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在地缘政治紧张局势中2021 年 11 月，两国罕见地发表联合声明，令世界惊讶，回顾两国在格拉斯哥 COP26 气候峰会上“共同努力”实现 2015 年《巴黎协定》中规定的 1.5 摄氏度气温目标的坚定承诺。&lt;/然而，这种成功转瞬即逝。 2022年8月，时任美国众议院议长南希·佩洛西正式访问台湾后，北京暂停了在该问题上的所有合作。中国最高外交官王毅表示，“气候不能成为被沙漠包围的绿洲”。&lt;/p>;&lt;p>;曾在美国总统奥巴马政府担任中国气候事务高级顾问的凯利·西姆斯·加拉格尔 (Kelly Sims Gallagher) 告诉《华盛顿邮报》 2023 年 5 月发布的文章称，气候问题“被中国理解为美国想要的东西，并且正在利用气候作为多方面关系中的杠杆来源”。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，习近平和习近平在气候变化问题上取得了另一项突破拜登同意重启气候变化谈判，并在加利福尼亚州举行气候特使之间的会议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国同意在气候变化、全球债务减免方面进行合作&lt;/h3>;&lt;p>;Taylah Bland，亚洲协会政策研究所中国分析中心智库气候与环境研究员表示，“关税的实施加剧了协调气候、贸易和经济竞争问题的难度”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道与关税相关的“不可避免的气候价格”凸显了“当大国参与激烈的地缘政治竞争时，全球气候议程面临的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;布兰德指出，尽管这些措施可能尽管阻碍了能源转型的步伐，但两国“不要停止参与地方合作、适应和复原力等其他气候关键问题”仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;战略中心的蒂博·德纳米尔 (Thibault Denamiel) 表示华盛顿智库国际研究中心表示，关税“象征着贸易碎片化又迈出了一步，这将不可避免地影响两国在气候等更广泛问题上的合作能力。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这艘船已经起航了，但有了这些关税，它就会驶得更远。”他预测，虽然谈判可能在不久的将来持续下去，但除非两国在经济脱碳方面采取互补的措施，否则不太可能产生重大成果。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/264b8d7e-65ff-4f47-8534- 334000ef5036_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京多年前开始补贴太阳能电池板行业，目前供应全球市场 80% 以上的份额。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;威尔逊中心的特纳指出，中国几年前就开始对太阳能电池板进行补贴，最终供应了全球80%以上的市场。 “但他们使其与世界各地的煤炭和天然气补贴相比具有竞争力。世界在某种程度上欠中国的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学肯尼迪学院贝尔弗科学与国际事务中心环境与自然资源项目主任亨利·李承认，引进更便宜的电力车辆可以减少碳排放。但他认为新征收的关税是对气候的“短期挫折”。&lt;/p>;&lt;p>;“此时允许数百万辆中国电动汽车进入市场将危及美国制造商已经取得和准备的进展李说，气候是一个“生存问题”，需要两国加强对话——无论是在政府间还是非正式的第二轨层面——无论政府在“选择性问题”上的政策如何。&lt; /p>;&lt;p>;“如果两国能够互相倾听、互相学习，那么两国之间的合作就有更大的机会发展，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;G7敦促中国和其他人帮助气候融资：“加入我们”&lt;/h3>;&lt;p>;加州大学圣地亚哥分校的迈克尔戴维森专门研究大规模可再生能源部署所涉及的实际挑战，他认为“部署足够的清洁技术实现气候目标将依赖于美国和中国之间的合作和竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，西方政策制定者必须在保护其生产商扩大规模与中国企业竞争之间取得平衡，同时也考虑由于延误而导致价格上涨可能造成的挫折。&lt;/p>;&lt;p>;随着人们对部署必要性的认识不断增强，加上维护强劲气候雄心的政治必要性，戴维森预计将有机会就监管框架进行讨论。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，随着越来越多的国家效仿中国的做法来支持其清洁技术产业政策，双方应该有更多机会就“道路规则”进行对话。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-UK spying row: Matthew Trickett’s death not suspicious, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264065/hong-kong-uk-spying-row-matthew-tricketts-death-not-suspicious-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 03:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/da2afcf2-23b4-4373-946b-2a7ae45178a6_c9a80438.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国梅登黑德格伦菲尔公园内的一个警察帐篷周三，靠近马修·特里克特尸体被发现的地方。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周五表示，一名被指控为香港从事间谍活动的前英国皇家海军陆战队员的死亡并未被视为可疑。&lt;/p>;&lt;p>;Matthew Trickett 37 岁的移民执法官员兼私家侦探于周日被发现死于伦敦西部梅登黑德的一个公园内。&lt;/p>;&lt;p>;泰晤士河谷警方在一份声明中表示，内政部尸检已于周三完成。 “通过这一调查以及侦探进行的进一步调查，我们可以确认死亡并未被视为可疑。”&lt;/p>;&lt;p>;“特里克特先生的家人正在得到专业官员的支持，我们的心与他们同在，我们恳请他们的隐私在这个困难时刻得到尊重。”声明补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦老贝利法院举行的听证会上，检察官阿利斯泰尔·理查森表示，皇家检察署（CPS）通知法院，针对特里克特的案件将正式“已停产”。&lt;/p>;&lt;p>;“正如广泛报道的那样，Matthew Trickett 于今年 5 月 19 日去世。他的死因目前无法解释。”理查森说。&lt;/p>;&lt;p>;该案的同案被告韦志良（38 岁）和袁忠标（63 岁）出现在法庭上。听证会，但发言只是为了确认他们的名字。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Jeremy Baker 将案件押后至 10 月 25 日，并临时定于 2025 年 2 月 10 日在伦敦西南部的金斯顿皇家法院开始为期五周的审判。&lt; /p>;&lt;p>;特里克特此前曾受雇于希思罗机场的英国边境部队，后于 2024 年 2 月 21 日加入内政部移民执法部门。&lt;/p>;&lt;p>;他还曾担任安全咨询公司 MTR Consultancy 的总监该公司成立于 2021 年 4 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有三名被告均被指控协助外国情报部门和外国干涉，违反了 2023 年国家安全法。&lt;/p>; &lt;p>;该法案于 12 月生效，旨在加强英国国家安全，打击针对该国民主制度、经济和价值观的“敌对活动”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港特别行政区外交事务专员中方“强烈谴责”英国“炮制罪名”，指责其“用心险恶，干涉”香港事务。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室警告称，英国将遭到“中方坚决、强烈报复”。 &lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在两名男子（其中一名在英国议会工作）上个月被指控为中国从事间谍活动之后提出的。他们将于明年接受审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK ex-food worker Jian Wen jailed for laundering bitcoin tied to US$5.6 billion China fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264064/uk-ex-food-worker-jian-wen-jailed-laundering-bitcoin-tied-us56-billion-china-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/b8171202-b1e8-42ad-943f-f31c4a3a1986_032e7ffa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文健经审讯被判犯有一项洗钱罪在伦敦法庭。图片：英国皇家检察署 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名妇女因涉嫌在中国进行 56 亿美元投资欺诈而洗钱大量比特币，被判处六年零八个月监禁。&lt;/p >;&lt;p>;简文（Jian Wen）曾是一名快餐店工人，后来以奢华的生活方式改变了自己的生活，她被判犯有一项洗钱罪，该罪名涉及 2017 年至 2022 年间为一名中国妇女洗钱约 150 个比特币。警方查获了超过 61,000 个比特币，目前价值超过 40 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;法官萨莉-安·黑尔斯 (Sally-Ann Hales) 周五在宣判时表示：“这是一项复杂的犯罪行为，涉及重大计划。” “我毫不怀疑你知道自己在面对什么。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有英国和中国公民身份的温一直否认针对她的所有指控，并对她的定罪提出上诉。她说她是受害者，只听从了被律师称为“主谋”的女性的指示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/25/393091bc-d839-4366-89fa-32bd2ef7aa4e_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成堆的现金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文健的律师称，警方搜查时发现了这些钱是通过诈骗获得的。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文健并不知道这笔钱是通过诈骗获得的。她没有被指控在中国的潜在欺诈行为中扮演任何角色。相反，她被“欺骗和利用”，她的律师马克·哈里斯在周五的听证会上表示，她“对自己与所谓的主谋的参与感到非常遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;检方坚称温是出于贪婪和经济利益。并且是她控制的加密货币钱包的决策者。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，在检方出示了包括温与温之间的WhatsApp消息在内的数千项证据后，陪审团裁定温犯了一项洗钱罪名。这场审判还凸显了伦敦和迪拜的一系列中间人和专业人士的作用，他们帮助这两名妇女洗钱比特币并在英国购买资产，欧洲和迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;42 岁的温从她工作的东伦敦一家中餐外卖店的地下室搬到了绿树成荫的郊区的六居室豪宅，在哈罗德百货公司在她开始为现已被捕的女逃犯工作后。&lt;/p>;&lt;p>;另外，该女子的律师在一份声明中表示，她否认针对她的欺诈指控。他表示，她通过合法途径获得了大量比特币。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tycoon Guo Wengui stole US$1 billion to fund luxury lifestyle, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264063/chinese-tycoon-guo-wengui-stole-us1-billion-fund-luxury-lifestyle-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 01:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/4db1f8cc-7788-4806-b0bf-72f45180ba6a_4bcdd817.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭文贵（又名Miles Kwok）召开新闻发布会2018 年 11 月在纽约。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名联邦检察官周五表示，流亡中国商人郭文贵在中国当局没收其财产后，向其追随者诈骗了超过 10 亿美元。郭文贵的欺诈案审判在纽约开始。&lt;/p>;&lt;p>;美国助理检察官米卡·弗根森 (Micah Fergenson) 告诉陪审员，郭文贵是一名中国房地产开发商，后来搬到了纽约，他通过批评中国政府的视频在网上聚集了一批追随者。 &lt;/p>;&lt;p>;弗根森说，在中国和香港当局扣押了他的资产后，郭文贵开始向他的追随者推销欺诈性投资。&lt;/p>;&lt;p>;“郭文贵进行了一次大规模的简单骗局。 。他用从他欺骗和欺骗的人那里偷来的钱过着亿万富翁的生活方式，”弗根森说，用的是这位大亨的其他名字之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/2d079117-9aea-4e26-98eb-bcde6cd35ec4_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2017 年 8 月，北京的电脑屏幕上显示郭文贵的 Twitter 页面。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼哈顿 12 人陪审团将权衡对郭文贵的指控利用他多产的网络形象和数十万粉丝为自己和家人带来了资金。&lt;/p>;&lt;p>;郭文贵（Miles Kwok）和何云国（Ho Wan Kwok）等多个名字已被入狱自 2023 年 3 月被捕以来一直在布鲁克林。&lt;/p>;&lt;p>;郭的律师 Sabrina Shroff 在开庭陈词中表示，他的生意是合法的，他的目标是发起一场反对中国共产党的运动。&lt;/p>;&lt;p >;“这不是一个赌注，这不是一个计划。这不是骗局。这些都不是，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;郭的许多行为，例如拥有多个手机和银行账户，都是常识性保护，因为中国政府继续试图扰乱他在中国的工作。史洛夫说，美国。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师还敦促陪审员不要因为郭花掉通过房地产积累的巨额财富的方式来评判郭。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，从 2018 年开始郭在普通话在线视频中宣传了金融机会，提供对其媒体公司的投资、据称的加密货币企业和农业贷款计划，以及所谓的提供礼宾服务的高级俱乐部的会员资格。&lt;/p>;&lt; p>;检察官称，郭从资金中窃取了新泽西州的一栋豪宅、一艘游艇、几辆豪华轿车和其他奢侈品，包括两张价值 36,000 美元的床垫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/dfaa1def-90e8-4f36-b0d5-9761478a5dc2_ee7e4844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;郭文贵（坐在中间）于 2023 年 3 月出现在纽约联邦法院。法庭简述：伊丽莎白·威廉姆斯（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭面临 12 项指控欺诈、敲诈勒索、阴谋和洗钱。美国地区法官阿娜丽莎·托雷斯 (Analisa Torres) 的审判可能会持续到 7 月。&lt;/p>;&lt;p>;这位北京批评者是美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的曾任顾问史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 的商业伙伴。&lt;/p>;&lt;p>; 2020 年，班农在郭的价值 3700 万美元的 Lady May 游艇上因另一起欺诈案被捕。当特朗普在总统任期即将结束时赦免班农时，该案结束了。班农已表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;郭于 2014 年在习近平主席领导下的反腐败打击行动中离开中国。那里的官员指控郭犯有贿赂、洗钱和其他罪行，但他否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;移居美国后，郭在曼哈顿第五大道的豪华雪利荷兰大厦买了一套房子，并吸引了通过他对中国政府的批评，包括指责领导人腐败，赢得了狂热的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;应北京的要求，全球警察组织国际刑警组织于 2017 年 4 月对郭发布了逮捕的“红色通缉令”。&lt;/p>;&lt; p>;史洛夫周五在法庭上表示，这一通知是为了让郭在接受美国政府支持的美国之音采访后保持沉默。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Super Size Me’ filmmaker Morgan Spurlock, who ate only McDonald’s for 30 days, dies of cancer aged 53]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264061/super-size-me-filmmaker-morgan-spurlock-who-ate-only-mcdonalds-30-days-dies-cancer-aged-53?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/e8f48b0c-8b06-43b4-ad05-12a0f82d1424_f1c6bc81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩根·斯普尔洛克在他的电影《超级》洛杉矶首映式上摆出姿势Size Me”，2004 年 4 月 22 日。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纪录片导演摩根·斯普尔洛克 (Morgan Spurlock)，奥斯卡提名者，其最著名的作品描绘了美国食品和饮食，尤其是他只在麦当劳吃饭一个月来说明快餐饮食的危害，已经死了。他享年 53 岁。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯普尔洛克家人周五发表的一份声明，斯普尔洛克于周四在纽约因癌症并发症去世。&lt;/p>;&lt;p>;“这是悲伤的一天，因为我们与我的兄弟摩根告别了，”与他合作过多个项目的克雷格·斯普尔洛克在声明中说道。 “摩根通过他的艺术、思想和慷慨奉献了很多。世界失去了一位真正的创造天才和一位特殊的人。我很自豪能与他合作。”&lt;/p>;&lt;p>;2004 年，斯普尔洛克凭借其开创性的电影《Super Size Me》引起了轰动，该片获得了奥斯卡金像奖提名。影片记录了斯珀洛克 30 天只吃麦当劳食物对身体和心理造成的有害影响。他体重增加了约 25 磅，胆固醇飙升，性欲也下降。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2019 年带着《Super Size Me 2：Holy Chicken！》回归。 – 冷静地审视美国每年加工 90 亿只动物的行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/24/2359313f-c3e1-4862-b9d2-1e1aed72cb44_9753e352.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Spurlock，以只在麦当劳吃饭而闻名一个月的时间来说明快餐饮食的危险，已经死了。他 53 岁。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从消费者的角度来看，我们正处于历史上的一个惊人时刻，消费者开始拥有越来越多的权力，”他在 2019 年告诉美联社。“这与股东的回报无关。这是关于消费者的回报。”&lt;/p>;&lt;p>;斯普尔洛克是一位奇闻趣事般的电影制片人，喜欢奇异而荒谬的事物。他的风格风格包括活泼的图形和有趣的音乐，将迈克尔·摩尔式的“镜头对准你的脸”风格与他自己的幽默感和悲伤感融为一体。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望能够融入严肃的时刻。我希望能够在轻松的时刻呼吸。我们希望允许你在很难笑的地方笑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在他揭露快餐和鸡肉行业后，强调新鲜、手工的餐厅激增方法、从农场到餐桌的优良品质以及符合道德来源的原料。但从营养角度来看，并没有太大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“发生了巨大的转变，人们对我说，‘那么食物变得更健康了吗？’我说，‘嗯，营销确实如此，’”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的工作并非全部都与食品有关。斯珀洛克制作了有关男孩乐队 One Direction 以及动漫展上的极客和粉丝的纪录片。他的一部电影讲述了弗吉尼亚州亨利科县监狱的监狱生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/24/df4c734d-07c1-46e3-9aaf-57499070099f_5222fd7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩根·斯珀洛克 (Morgan Spurlock) 出席《Pom》首映式精彩的礼物：有史以来最伟大的电影”，2011 年 4 月 20 日。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在“POM 精彩的礼物：有史以来最伟大的电影”中，Spurlock 解决了这个问题产品植入、营销和广告问题。与“奥萨马·本·拉登在世界哪里？”斯珀洛克在全球范围内搜寻基地组织领导人。&lt;/p>;&lt;p>;“Super Size Me 2：圣鸡！”该片原定于 2017 年在圣丹斯电影节首映，但在 #MeToo 运动最激烈的时候被搁置，当时斯普尔洛克出面详细讲述了自己的不当性行为历史。&lt;/p>;&lt;p>;他承认自己曾被指控大学期间遭遇强奸，并与一名女助理解决了性骚扰案。他还承认欺骗了许多合作伙伴。 “我也是问题的一部分，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，有那么一刻我顿悟了——作为一个说真话的人，一个把这作为一个努力的人做正确的事——认识到我可以在自己的生活中做得更好。我们应该能够承认我们错了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;斯普尔洛克在西弗吉尼亚州的一个小镇长大。他的母亲是一位英语老师，他记得她会用红笔批改他的作业。&lt;/p>;&lt;p>;他身后有两个儿子 - 拉肯 (Laken) 和卡伦 (Kallen)；他的母亲菲利斯·斯普尔洛克；父亲本；克雷格和巴里兄弟；以及前配偶亚历山德拉·贾米森和萨拉·伯恩斯坦，他们是他孩子的母亲。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Downing glory: Hong Kong government gets a breakthrough as protest song removed from top music sites globally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264060/downing-glory-hong-kong-government-gets-breakthrough-protest-song-removed-top-music-sites-globally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/485d8a6a-49e2-44c9-9125-caeb96444d26_705398c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这首歌成为2019. 照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一首在 2019 年香港社会动荡期间流行的有争议歌曲已在全球范围内从多个音乐平台上删除，这对政府来说是一个明显的突破，因为政府在获得法院命令后，本月早些时候禁止这首歌的流通。&lt;/p>;&lt;p>;虽然视频流媒体巨头 YouTube 早些时候表示将遵守禁令，在香港屏蔽《愿荣光归香港》，但这首歌的不同版本仍然存在很容易在该平台和其他音乐流媒体应用程序上使用。&lt;/p>;&lt;p>;但这首歌周五在 Apple Music 或 Spotify 上不再可用，即使使用 VPN，这表明下架不仅限于 Hong孔.但仍然可以在台湾平台 KKBox 上访问该歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌的制作团队 Dgxmusic 表示，已收到苏格兰数字音乐发行服务 Emubands 的通知，将下架这首歌曲“由于香港法院的禁令”，该歌曲已从所有平台上消失。&lt;/p>;&lt;p>;“我们立即尝试在各个平台上进行搜索后，确认该歌曲已从各个地区的 iTunes 和 Apple Music 中消失”，Dgxmusic 在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经表达了对 Emubands 的反对，并指出该禁令不具有域外管辖权。更重要的是，这首歌本身并没有被禁令禁止。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望尽快恢复这首歌。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已经联系了 Emubands、Apple Music 和 Spotify 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院早些时候做出了有利于政府的裁决，并对当局去年寻求的这首歌曲颁发了临时禁令，裁定它已成为可以使用的“武器”煽动反政府和分裂主义情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该禁令禁止人们“广播、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或复制[歌曲]以任何方式”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分裂，实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件列出了该歌曲的 32 个版本的 YouTube 视频，这些视频可能违反了预期禁令，包括器乐翻唱以及用普通话、英语、德语、荷兰语、日语和韩语演唱的版本。&lt;/p>;&lt;p >;五年前反政府抗议最激烈时，示威者创作的《愿荣光归香港》曾一度在谷歌“香港国歌”搜索结果中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;歌词包括在香港 2021 年首次国家安全审判中，“光复香港，时代革命”的口号后来被当局认为带有分裂主义含义。&lt;/p>;&lt;p>;错误地播放了抗议歌曲，而不是中文歌曲海外多项重大体育赛事上奏国歌，促使政府敦促美国谷歌确保“义勇军进行曲”出现在某些关键词的热门搜索结果中&lt;/p>;&lt;p>;谈判不成功，导致政府采取法律行动取缔这首歌。&lt;/p>;&lt;p>;上周，谷歌旗下的 YouTube 表示，它已遵守该命令，禁止该市观众访问 32 个剪辑。但搜索发现，除了指定的片段外，该歌曲的许多版本，包括标记为“备份”的版本，仍然可用。&lt;/p>;&lt;p>;专门从事科技法的律师朱翘华表示，禁令不适用于在香港境外托管的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“Emuband 最近的行动更有可能是商业决定的结果，例如权衡经济利益或协商‘付费删除’安排，而不是直接受到香港禁令的强迫，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;Chu 补充说，香港当局所表现出的更温和、合作的态度可能也是 Emuband 做出决定的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周二，行政长官李家超表示，互联网服务提供商已遵守禁令，如果发现任何不遵守规定的情况，政府将向相关平台通报法院命令。&lt;/p>;&lt;p>;决策执行委员会成员、大律师唐嘉华上周也建议政府采取更为中间的做法，说服流媒体平台遵守法院命令。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why did Russian President Vladimir Putin visit a Chinese university under US sanctions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263941/why-did-russian-president-vladimir-putin-visit-chinese-university-under-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/448d186a-c695-4b58-9506-840654d0b246_61294a06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京参观哈尔滨工业大学展览5月17日，中国东北黑龙江省。照片：人造卫星，克里姆林宫池 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上周对中国进行国事访问期间参观了哈尔滨工业大学（HIT） ），它不仅是与俄罗斯的密切合作者，也是中国国防科技领域的重要参与者。&lt;/p>;&lt;p>;在停靠站，普京与哈尔滨工业大学研发的机械手握手，并多次称赞该校在人才培养方面的优势。人才和学术研究。尽管地处中国东北角，哈工大的科研实力却十分强大。&lt;/p>;&lt;p>;哈工大是工业和信息化部直属高校“国防七子”之一。专攻军事工程、航空航天、海军工程和信息战。其中，哈尔滨工业大学被广泛认为是排名最高的院校，获得最多的研究经费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些大学传统上保持低调，但近年来却越来越引人注目，因为美国的制裁。有些甚至开玩笑地将制裁列表称为“荣誉榜”，这表明被认可的表示美国对他们的研究能力的认可。&lt;/p>; &lt;p>;公告10043在2020年5月29日发表，当时我们签署了我们唐纳德·特朗普总统将这些学校定义为从事“军事融合”。换句话说，由于它们在中国国防建筑中的重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;受到关键的作用。它是美国第一个建立航天学校的学校，并在载人航天和机器人技术方面继续处于领先地位。北京技术学院以其武器学科而闻名，而北京大学在航空航天中享有声誉。&lt;/p>; &lt;p>;制裁使这些机构的毕业生和研究人员很难获得美国的研究签证，并阻碍了他们的能力并阻碍了他们的能力从美国购买实验室设备和软件。此外，一些美国公司（例如Microsoft Research Asia）已停止从这些学校招募毕业生。&lt;/p>; &lt;p>;尽管进行了制裁，但国防的七个儿子的预算仍在迅速增加。 HIT的预算从2021年的108亿元人民币（14.9亿美元）上升到2024年的194.6亿元人民币，这是七所大学中最高的。&lt;/p>; &lt;p>;命中似乎在制裁下蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2024年，在985个项目大学中，约有14个预算下降了，最高的Tsinghua大学的预算比上一年的元素少于25亿元。相比之下，HIT的预算增加了27亿元人民币，这是所有985个项目大学中最大的增长。&lt;/p>; &lt;p>;“由复合年度增长率的公式计算出来，过去五年来HIT的年度预算增长率一直为根据跟踪排名的Planet Data，Planet Data表示，21.7％是中国所有985个项目中最快的项目。&lt;/p>; &lt;p>;普京的访问命中率的决定也可能与大学与俄罗斯之间的历史关系有关。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;成立于1920年的哈尔滨中俄工业学校，最初以俄语教授，并遵循俄罗斯教育模式。二战后，由中国和苏联共同管理。在中国人民共和国成立后，中国政府于1950年接任，继续遵守苏联技术教育标准。&lt;/p>; &lt;p>;在他的演讲中，普京提到了命中率与俄罗斯教育机构之间的合作历史并说他期待着未来在教育和经济学方面的合作。普京说。联邦大学和太平洋国立大学。&lt;/p>; &lt;p>;“不久，圣彼得堡州立大学将建立一个受到热门的教育中心，其中1,500多名中国和俄罗斯学生将一起学习自然科学课程，需要培训所需的高级专业人士对于这两个国家的经济体而言。” &lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯也在对几个主要科学项目进行联合研究。在与俄罗斯州的国际能源公司合作的情况下，HIT毕业生积极地为Tianwan和Xudabao核电站的建设做出了贡献。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: UN top court orders Israel to halt military operation in Rafah, Netanyahu to meet senior ministers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264051/gaza-war-un-top-court-orders-israel-halt-military-operation-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.24 22:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/24/1A2F77FB-045D-4579-A772-572-5726BF5632A3_3F86D3D3D0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”周四，南非对海牙加沙停火的要求的一部分。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国顶级法院的法官周五下令以色列停止对南部加沙城市拉法的军事攻击。&lt;/p>; &lt;p>;国际法院（ICJ）或世界法院，该机构总统纳瓦夫·萨拉姆（Nawaf Salam）表示，法院在3月下令采取的临时措施并未完全解决被包围的巴勒斯坦飞地的局势，并且已经满足了新的紧急命令的条件。 &lt;/p>; &lt;p>;“以色列必须立即在拉法停止其军事进攻”，他说。&lt;/p>; &lt;p>;法院还呼吁立即释放哈马斯在10月7日对以色列的袭击中劫持的人质。 &lt;/p>; &lt;p>;“法院发现，许多这些人质中的许多人都被囚禁并重申其直接和无条件释放的呼吁。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/24/74461dca-3fb8-47d3-8caf-caf-caf-caf-caf-caf-c66bc5051469_5051469_50E64454545.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国际法院院长纳瓦夫·萨拉姆（Nawaf Salam）法官在听证会开始时发表讲话，南非要求对以色列对拉法的袭击采取新的紧急措施。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其裁决中，法院支持南非的请求，要求以色列在比勒陀利亚要求采取该措施的一周之后，以以色列停止其在拉法的进攻在外面指责以色列的种族灭绝。&lt;/p>; &lt;p>;，一小群Pro-Palestinian示威者挥舞着旗帜，并在一个繁荣的盒子上演奏了一个说唱。巴勒斯坦发言人告诉路透社新闻社法院的裁决。&lt;/p>; &lt;p>;以色列极右翼财政部长贝扎莱尔·斯莫特里希（Bezalel Smotrich）对X的裁决做出了回应，该裁决曾是Twitter，他说：“历史将判断那些与哈马斯·达什（Hamas Daesh）纳粹同在的人，”指的是圣战者伊斯兰教伊斯兰教国家集团。&lt;/p>; &lt;p>;以色列一再驳回该案的种族灭绝指控是毫无根据的，并在法庭上辩称，其在加沙的行动是自卫，并针对10月7日袭击以色列的哈马斯武装分子。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;以色列政府发言人在星期五的决定前夕说：“地球上没有任何权力阻止以色列保护其公民并在加沙地追赶哈马斯”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/975A70BD-0988-426A-B5AD-3086ED94C09E_D530171715.JPG =“颜色：＃999;”>;标语牌阅读“没有人是自由的，直到巴勒斯坦自由”是为和平宫殿外的示威者提供的，周五在荷兰海牙的国际法院或世界法院举行了国际法院或世界法院。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列本月对南部城市拉法发起了袭击，迫使成千上万的巴勒斯坦人逃离了一个避难所，该城市已成为大约一半的避难所人口的230万人。&lt;/p>; &lt;p>;拉法，在加沙南部边缘，也是援助的主要途径，国际组织表示，以色列行动已切断了飞地，并增加了饥荒的风险。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周五，联合国最高法院还命令以色列保持拉法交叉的开放，以确保“未受阻碍”的人道主义援助的访问权限。&lt;/p>; &lt;p>;以色列必须“维持Rafah的未受阻碍的规定，法院在其裁决中说。巴勒斯坦人民的生存。&lt;/p>; &lt;p>;法院是联合国在州之间听证争议的最高机构。其裁决是最终裁决并具有约束力，但过去一直被忽视。法院没有执法权。&lt;/p>; &lt;p>;针对以色列的决定可能会对总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）政府造成更大的外交压力。&lt;/p>; &lt;p>;国际刑事法院的首席检察官 - 一个单独的检察官法院还总部位于海牙 - 周一宣布，他已针对内塔尼亚胡和国防部长Yoav Gallant提出逮捕令，以及哈马斯的领导人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官卡里姆·汗（Karim Khan）指责内塔尼亚胡（Netanyahu）和加兰特（Gallant）犯罪，包括灭绝，使用饥饿作为武器并故意攻击平民。以色列强烈否认了这些指控，并呼吁盟国拒绝法院。&lt;/p>; &lt;p>;南非在国际法院（ICJ）指控以色列更广泛的案件，指责以色列为对巴勒斯坦人民提供国有领导的种族灭绝。国际法院尚未裁定这一指控的实质 - 可能需要数年的时间 - 但拒绝以色列要求将案件淘汰。&lt;/p>; &lt;p>;在先前的裁决中，法院命令以色列防止种族灭绝行为针对种族灭绝行为。巴勒斯坦人并允许援助进入加沙，同时停止订购以色列军事行动。&lt;/p>; &lt;p>;以色列在哈马斯领导的激进分子冲进以色列社区，杀死了1,200年，在哈马斯领导的激进分子上发动了空气和地面战争根据以色列的统治，人们并抓住了250多名人质。加沙卫生部说，此后有超过35,000名巴勒斯坦人在进攻中丧生。</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doctors must be ‘vigilant against upsurge’ of whooping cough cases after Covid-19: authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264053/hong-kong-doctors-must-be-vigilant-against-upsurge-whooping-cough-cases-after-covid-19-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.24 22:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/24/7E00FBFA-2E2F-44E2-AD52-D5F0DEECF6AC_C6F93A0B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”其免疫计划。照片：温森·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港医生必须“警惕对咳嗽案例的高潮”卫生当局说。&lt;/p>; &lt;p>;周五的卫生保护中心敦促医生注意这种情况，也称为百日咳，并密切监视患者咳嗽和“ Insperatory whoops”的患者 - 在IN上喘息 - 呼吸 - 至少两个星期，如果无法确定咳嗽的原因。该中心在给医生的一封信中说&lt;/p>; &lt;p>;该中心表示，复兴可以归因于一些因素，例如人们没有接种疫苗，未接受最新的疫苗接种和自然免疫力。&lt;/p >; &lt;p>;二十四起百日咳病例在一年中的第一季度在香港注册，从那以后登记了四起，截至周四，总数达到28。其中，有22个是当地获得的感染，其余的是从中国大陆或海外进口的。 17年。其余的九名是成年人，其中包括五名未知疫苗接种病史的人，还有一项未接种疫苗的人。&lt;/p>; &lt;p>;百日咳是一种疾病，疾病有初始症状，例如流鼻涕，打喷嚏和低级发烧。随着咳嗽变得更加严重，细菌会感染肺部，在严重的情况下导致癫痫发作和昏迷。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/24/97b555256-3108-4da3-b238-d2b333a4e07c3_9e9e9d0736.jpg“百日咳病例的部分原因是减少了19009年大流行期间实行的保护措施。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的最新案件量与2023年相比有了显着增长，当时仅记录了整整一年的15个百日咳感染。 2020 年，即 Covid-19 大流行爆发的那一年，有 22 例病例。在接下来的两年中，这些数字分别跌至两分和三个。&lt;/p>; &lt;p>;在杂货前的几年中，该市在2018年记录了110例，2019年记录了110例。&lt;/p>; &lt;p>;今年香港的咳嗽病例已经反映了世界其他地方。 。这些病例包括五名婴儿在患病后死亡。&lt;/p>; &lt;p>;大陆也有显着增加，同期记录了59,458例和13例死亡。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾，今年5月11日有2500多个感染，其中包括96例死亡，与2021年的20例和20例案例一起记录。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学儿科和青少年医学系的警告说，百日咳可能在严重的情况下造成脑部损伤甚至死亡。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促父母在寻找孩子的警告信号。 &lt;/p>; &lt;p>;“当孩子的皮肤或嘴唇在咳嗽时变成紫色或蓝色时，这是危险的，”他说。还建议孕妇接受两个月大的婴儿和小学生。 /p>; &lt;p>;卫生当局敦促孕妇以及尚未收到前三剂疫苗的六个月不到六个月的婴儿，以避免前往咳嗽暴发的地方。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Night curfew for Hong Kong teachers on study tours to mainland China after man accused of visiting prostitutes on earlier trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3264052/night-curfew-hong-kong-teachers-study-tours-mainland-china-after-man-accused-visiting-prostitutes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.24 22:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/24/80B32797-1EE2-4280-9CAB-C673C13E7A61_B3E0AD79.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;教育局说，要休息一下。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港教育当局已经告诉参与者，公开赞助的前往中国大陆的学习之旅在晚上10.30之前返回他们的酒店，而不是独自出去&lt;/p>; &lt;p>;教育局被指控访问妓女。&lt;/p>; &lt;p>;在Facebook页面上声称，在本月早些时候涉及一名男老师之后，教育局透露了周五的询问的举动。访问Wuhan。 P>;局工作人员每天晚上10:20在酒店大厅等待，以检查每个人是否返回，并跟进那些没有的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 10.30pm宵禁是一项新规则，它说“一般来说”的每日旅行小组活动在下午5点左右完成，然后成员随时可以自由地做。教育局互相关心，建议小组成员避免在上课后独自出门。”他们可以安息适当的休息并为第二天的学习做准备。 。 p>; &lt;p>;老师来自新领土的Cuhkfaa Thomas Cheung中学，是唯一在5月11日巡回演出结束后返回的参与者。&lt;/p>; &lt;p>;学校在通知中说的向父母说，他一直在协助大陆当局进行调查，并在一天后返回。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/24/953E3E79-0F36-4CEE-B7CA-B7CA-237D6861AAAA8D_CC95EC39.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在Cuhkfaa Thomas Cheung中学工作。照片：Wikimedia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通知说，老师报告说，在线流通的信息“不准确”，尽管它没有给他延迟回报的具体原因。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;周五该局说，这是“认真看出”指控，但拒绝进一步发表评论。它补充说，它非常重视参加参加巡回演出的人的学科。&lt;/p>; &lt;p>;根据在线传播的消息的屏幕截图，老师告诉他的同事，他被带到警察局来帮助调查，而且，他没有被指控，被罚款或拘留，然后被两名官员从局送回香港。&lt;/p>; &lt;p>;在Facebook帖子中，一个声称自己是同事的用户说，老师正在拜访一名老师步行按摩店“在他的空闲时间”警察在那里进行了惊喜行动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有关的研究巡演是为新招募的教师组织的，并包括对学校，高端技术公司和机构的访问，除其他事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jails former Three Gorges chief Cao Guangjing for life for taking bribes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264055/china-jails-former-three-gorges-chief-cao-guangjing-life-taking-bribes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.24 22:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/24/77729173-B5E3-49B0-98EA-EFEFEB54449A_297B605C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;因腐败而终身监禁。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名前中国中部高级官员周五因贿赂超过2.16亿元（2,980万美元）的贿赂而被判处无期徒刑，并帮助其他人从内幕交易中获利。从2004年到2022年，他在中国三戈尔斯公司和湖北政府的高级职位，贿赂以帮助其他人赢得商业合同。&lt;/p>; &lt;p>;他还因泄露有关一家在一家河内列出公司的计划的信息而被定罪。 2021年1月，当他担任该省副州长并负责重组行动时。&lt;/p>; &lt;p>;泄漏使一个身份不明的一方能够在宣布救助计划之前在上市公司购买股份，并利润超过10.4以上法院说，百万元。&lt;/p>; &lt;p>;法院说，接受的贿赂金额“特别巨大”，案件的情况“特别严重”。&lt;/p>; &lt;p>;他是被命令以贿赂指控为监狱服刑和内幕交易六年。&lt;/p>; &lt;p>;这些条款将同时服刑，因为曹放弃了自己的嫁接者，供认，表达了re悔，表达了re悔并投降了他的无知根据法院的说法。 &lt;p>;大陆媒体报道说，该公司在CAO掌舵期间与内部竞争。 ，尽管有学科问题，但一些领导人仍然处于位置。&lt;/p>; &lt;p>;一个月后，CAO和他的竞争对手Chen Fei（该组织的总经理）都被转移到其他职位上。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; CAO被任命为荷贝副州长，但在2022年2月，中国最高腐败监督机构中央纪律检查（CCDI）宣布，他已被拘留为腐败调查的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; CAO在七个月后被驱逐出党派，并剥夺了他所有的正式职位。&lt;/p>; &lt;p>; CCDI指责他与“政治骗子”结交了朋友，希望购买自己的方式，并为性交易权力和性交易权力金钱。&lt;/p>; &lt;p>;他还被公开指控不生活节俭的生活方式主席习近平要求官员。&lt;/p>; &lt;p>; CCDI指责他接受昂贵的礼物并沉迷于豪华旅行和宴会由商人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>