<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Attack on foreign diplomats in Pakistan kills police officer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279525/attack-foreign-diplomats-pakistan-kills-police-officer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/ae46fec0-0a7e-46f3-ba9d-1fee934162d3_a22ceceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安人员站在一辆在炸弹爆炸中受损的警车附近， 2024 年 9 月 22 日，开伯尔-普赫图赫瓦省斯瓦特县的马拉姆贾巴。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，一枚路边炸弹袭击了访问巴基斯坦西北部的外国外交官车队，炸死了一名警察警方称，他们的安保人员正在执行任务。&lt;/p>;&lt;p>;斯瓦特地区警官扎希杜拉·汗 (Zahidullah Khan) 表示，外交官们是应当地商会的邀请访问斯瓦特河谷地区，以展示其作为潜在旅游目的地的潜力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“领导车队的小队遭到路边炸弹袭击，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汗说，另有四名警察受伤。到目前为止，没有人声称对这起袭击事件负责，巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里和总理谢赫巴兹·谢里夫对此表示谴责。&lt;/p>;&lt;p>;炸弹在车队前往名为“山地车站和滑雪胜地”的途中爆炸。警方和政府官员称，马拉姆·贾巴 (Malam Jabba)。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，所有近十几名外交官都很安全，正在返回伊斯兰堡。&lt;/p>;&lt;p>;“所有大使在袭击中均保持安全，并且警察副总监穆罕默德·阿里·甘达普尔说：“在出发前往伊斯兰堡之前，他们已被转移到安全的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;外交官的国籍目前尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;一名巴基斯坦人外交部声明称，这些外交官已安全返回伊斯兰堡，但没有透露他们的国籍细节。声明称：“此类行为不会阻止巴基斯坦履行打击恐怖主义的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦反恐部队在斯瓦特河谷保持着强大的存在，该地区长期以来一直是伊斯兰武装叛乱的温床。自 2022 年底违反与政府停火协议以来，武装分子加大了袭击力度。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，伊斯兰武装分子在山谷中枪杀诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊 (Malala Yousafzai)。&lt;/p>;&lt;p>;一名高级安全官员告诉路透社，爆炸发生后，士兵和警察封锁了该地区，并开始搜索行动，并补充说该地区已实施宵禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN gathers in New York as Guterres issues challenge to world leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279523/un-gathers-new-york-guterres-issues-challenge-world-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/ee246485-21fd-4062-b6bc-d25d6b7efcaf_66d966db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在联合国未来峰会上讲话联合国大会第79届一般性辩论开始前。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对分散的世界中一系列的冲突和危机，参加本周联合国年度会议的领导人面临着挑战：共同努力——不仅要解决首要问题，而且要解决以下问题：对二战后诞生的国际机构进行现代化改造，以便它们能够应对未来的威胁和问题。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯一年前在对人类生存和生存发出全球警报后提出了这一挑战。地球：参加“未来峰会”，对多边主义（联合国和许多其他全球机构的基础）做出新的承诺，并开始修复老化的全球架构，以适应快速变化的世界。&lt;/p>; &lt;p>;联合国秘书长上周对记者表示，这次峰会“是基于一个冷酷无情的事实而诞生的：国际挑战的发展速度超过了我们解决这些挑战的能力”。他指出了“失控的地缘政治分歧”和“失控”的冲突、气候变化、不平等、债务以及没有护栏的人工智能等新技术。&lt;/p>;&lt;p>;为期两天的峰会开始周日，距离世界领导人高级别会议在纽约市庞大的联合国大院开幕还有两天。&lt;/p>;&lt;p>;大会批准了峰会的主要成果文件——一份长达 42 页的《世界和平公约》。未来”——周日上午，大会主席 Philemon Yang 敲响了木槌，表示达成共识，此前大会以 143 票对 7 票、15 票弃权反对考虑俄罗斯提出的修正案，以大幅淡化其影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/7a6972d6-afbf-472e-be8e-e6092d066644_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第79届联大主席、喀麦隆前总理菲利蒙·杨在第79届联大第一次全体会议上发言2024 年 9 月 10 日，纽约联合国总部。图片：新华社联合国&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议是应对从冲突、气候变化到人工智能等全球挑战的蓝图改革联合国和全球机构。它的影响将取决于大会 193 个成员国的执行情况。&lt;/p>;&lt;p>;“领导人必须扪心自问，这是否会是又一次只是谈论加强合作和共识的会议，还是会表现出想象力国际特赦组织秘书长阿涅斯·卡拉马尔 (Agnès Callamard) 表示： “如果他们错过这个机会，一想到后果我就不寒而栗。我们共同的未来岌岌可危。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这次峰会是每年九月举行的今年高级别会议的前奏。超过 130 位总统、总理和君主将与数十位部长一起发表讲话，预计峰会的议题将成为他们演讲和私人会议的主要议题，尤其是加沙、乌克兰和苏丹的战争，以及日益增长的冲突。中东地区爆发更广泛冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“未来峰会的重点是扩大国际合作，而联合国正在失败的现实之间将会存在相当明显的差距。加沙、乌克兰和苏丹，”联合国国际危机组织主任理查德·高恩说。 “这三场战争将成为本周大部分时间里最受关注的话题。”&lt;/p>;&lt;p>;周二开幕大会上的一个值得注意的时刻：美国总统乔·拜登可能最后一次在世界舞台上亮相，这是他拥有的一个平台践踏并陶醉了数十年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/ 4b526c26-72f4-461c-a14b-dd9a2a5acaf2_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德在一次会议后讲话联合国安理会，2023 年 8 月 24 日，在联合国总部。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在即将举行的会议上，美国大使琳达·托马斯-格林菲尔德表示：“世界各地最弱势的群体都指望我们取得进展、做出改变，为他们带来希望。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，为了应对许多全球挑战，美国在联合国会议上的重点将是结束“战祸”。她说，大约有 20 亿人生活在受冲突影响的地区。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，乌克兰战争及其总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 成为联合国全球会议的焦点。但随着 10 月 7 日哈马斯在以色列南部发动致命袭击一周年的临近，人们的焦点肯定会集中在加沙战争和以色列-黎巴嫩边境不断升级的暴力上，这些暴力现在有可能蔓延到更广泛的中东地区。 .&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持加沙的哈马斯和黎巴嫩的真主党武装分子。其新任主席马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 将于周二下午向世界领导人发表讲话。巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯定于周四上午发表讲话，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡定于周四下午发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基将两次成为焦点。他将于周二在由美国、法国、日本、马耳他、韩国和英国召集的联合国安理会高级别会议上发表讲话，并将于周三上午在联合国大会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;本月担任安理会轮值主席的斯洛文尼亚在周三的高级别会议上选择了“领导力促进和平”的主题，要求其 15 个成员国解决这个联合国机构为何负责维护和平的问题。国际和平与安全正在失败——以及如何才能做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;“我们观察到，我们生活在一个统计数据严峻的世界，持续冲突数量最多，伤亡人数创历史新高。”斯洛文尼亚联合国大使塞缪尔·兹博加尔告诉记者：“平民、人道主义者、医务人员、记者。”他列举了因冲突而被迫逃离家园的人数创历史新高的 1 亿人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/22/497acd7f-13e8-494d-a033-4a1cc3ebc1df_a680c01e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛文尼亚驻安全理事会代表塞缪尔·兹博加尔。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“世界变得越来越不稳定、越来越不和平，随着对规则的尊重的侵蚀，它正在滑向无序状态，”Zbogar说。 “我们从未见过如此迫切需要重建信任以确保未来。”&lt;/p>;&lt;p>;安理会功能失调的一个关键原因是五个拥有否决权的常任理事国之间的深刻分歧。美国是以色列最亲密的盟友，与英国和法国一起支持乌克兰。俄罗斯入侵了乌克兰，并与中国建立了军事和经济伙伴关系，尽管北京在最近的联合国会议简报中重申了其对各国主权的长期支持，但没有批评俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙和英国新首相凯尔·斯塔默本周将与拜登一起出席联合国。但俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平则派出了各自的外交部长。普京和习近平去年都没有出席。&lt;/p>;&lt;p>;本周将主持整个活动的古特雷斯警告说，世界正在经历“冲突的增加和有罪不罚的现象”——这种情况他说，“任何国家或任何军事实体、民兵等等，都觉得他们可以为所欲为，因为他们不会发生任何事情。”&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，没有人认真对待这种能力解决实地问题的权力的减少，”他说，“使得有罪不罚现象达到了一个巨大的程度。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tells Taoist group to explain axed drone show after ‘will of heaven’ apology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279524/hong-kong-tells-taoist-group-explain-axed-drone-show-after-will-heaven-apology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 23:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/1a2d324e-c91f-480b-ac95-b5ff40c16c94_f688e4f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对维多利亚港无人机表演的印象。主办方表示，该节目的取消是“天意，而非人为错误”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局已要求该市最大的道观解释为什么取消周六晚上的无人机表演，令许多观众感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;A政府发言人周日表示，民政事务总署已要求黄大仙祠经营者薛锡源就取消活动做出“详细解释”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织原计划于晚上 8 点 30 分在香港举行无人机表演。维多利亚港庆祝中国道教神明黄师父的生日，黄师父被其追随者认为具有治愈能力。&lt;/p>;&lt;p>;但它在原定开始时间大约一个小时后才正式宣布取消，并表示歉意并引用了理由不稳定的天气和信号问题影响了无人机。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上在小西湾运动场举行的一项无关的无人机活动也因大雨而取消。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示黄大仙民政事务处在正式宣布演出取消前一小时已与薛锡园取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;“演出延误期间，黄大仙民政事务处已敦促主办方解决问题发言人表示，会尽快处理此事并公布是否继续。&lt;/p>;&lt;p>;“民政事务总署已要求主办机构作出详细解释，并考虑是否重新安排演出活动。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充，演出的经费全部由薛锡园资助，而政府的职责是协助场地安排。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/0702746b-b325-4e3b-9468-b569ac2835fe_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;李耀辉，黄大仙祠方丈。他说，雨水干扰了无人机接收的信号。图片：曾森&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;释色园方丈李耀辉周六表示，雨水​​干扰了无人机接收的信号，如果设备在空中失去连接。&lt;/p>;&lt;p>;“今天下雨，信号变得更加复杂……可能会发生碰撞，非常危险。这次[取消]是天意，并非人为错误。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;全天大雨袭击城市，天文台于下午发布黄色和红色暴雨警告。尽管潮湿天气持续，警告后来被取消。&lt;/p>;&lt;p>;许多观众在等待一个多小时后，演出被取消，感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;一名韩国游客表示失望，并指主办方只以粤语解说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位观众也表示，今年早些时候在本市观看了《哆啦A梦》无人机表演后，她很期待表演。&lt;/p>;&lt;p >;她说她等了两个小时才看到《惜食园》的演出，甚至还带了食物去野餐。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Barely anyone left’ as Sudan’s El Fasher devastated by fighting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3279519/barely-anyone-left-sudans-el-fasher-devastated-fighting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/7ea2b3e6-209f-47da-90bd-ae4e5e341024_aa3187dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开往苏丹达尔富尔地区的援助卡车，地点如下乍得和苏丹边境，2024 年 8 月 21 日。图片来源：联合国难民署，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，苏丹城市法希尔的平民在家园废墟中搜寻，这座城市被苏丹围困了数月之久。据联合国称，准军事部队现已发起“全面进攻”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国高级别大会会议准备在周日讨论苏丹长达 17 个月的战争 — — 据称数万人丧生，并造成世界上最严重的流离失所危机 - 世界领导人警告这座拥有 200 万人口的城市不要发生灾难性暴力。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登呼吁苏丹敌对将军“撤回军队” ，促进不受阻碍的人道主义准入，并重新参与谈判以结束这场战争”。&lt;/p>;&lt;p>;但在地面上，炮弹再次撕裂了平民住宅，这是两国之间战争的最新爆发。准军事快速支援部队和正规军自 2023 年 4 月以来一直肆虐。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在城市南部的大部分房屋已被完全摧毁，”当地居民 Al-Tijani Othman 在电话中说道&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的轰炸和饥饿，他说：“这里几乎没有人了。”仅在周六，卫生当局就成功确认了 14 名平民死亡和 40 人受伤。 “但这与受害者的真实人数相去甚远，”该消息人士警告说，并要求匿名以保护自己。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/22/ee6213ee-ed2f-4ddd-b93a-184072ed063d_da2eeeb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此文件照片来自2010 年，苏丹难民在苏丹达尔富尔法希尔郊区的扎姆扎姆难民营中。 2024年，专家警告说，敌对军队之间的和平进程只会被双方用来在战场上取得进展。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人们常常不得不埋葬他们的亲人他继续说道。 ”，并呼吁其指挥官穆罕默德·哈姆丹·达格洛“采取负责任的行动，立即下令停止无国界部队的袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月以来，无国界医生组织已包围北达尔富尔州法希尔州首府是苏丹广阔的西部达尔富尔地区唯一不受他们控制的主要城市。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，即使在他们长期威胁对这座城市进行多方位袭击之前，暴力事件已造成数百人死亡医疗慈善机构无国界医生组织。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，它还导致数十万人流离失所，并迫使附近的扎姆扎姆流离失所者营地陷入全面饥荒。&lt;/p>;&lt;p>;法希尔长期以来一直受到周围环绕着多个流离失所者营地（包括扎姆扎姆和阿布舒克），自战争开始以来，这些营地的人口已增加了数十万。&lt;/p>;&lt;p>;耶鲁大学公共卫生学院的人道主义研究实验室利用数据追踪苏丹的暴力事件卫星图像显示，周五报道称，平民“在从法希尔到扎姆扎姆的路上集体徒步逃离”，那里宣布发生饥荒&lt;/p>;&lt;p>;周日，那些不愿或无法离开这座城市的人——例如作为居民穆罕默德·萨菲尔丁 (Mohamed Safieldin)，他们被迫利用他们担心的战斗短暂喘息的机会，冒险出去养家糊口。上个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/b85df264-ba1e-4c15-ad8d-58cfc9cb93a8_00ab2129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2024 年 9 月 16 日，联合国儿童基金会驻苏丹代表谢尔登·耶特（右）在苏丹红海州新学年开始的仪式上与当地官员握手。联合国和世界领导人多次对达尔富尔的过去发出警告，并敦促谈判人员恢复和平进程。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但是食物状况很困难/我们必须依靠社区厨房，”他在等待数百名志愿者倡议之一的餐食时说道。苏丹各地出现了这样的情况——这是法希尔等地应对大规模饥饿的最后一个防御性的权宜之计。&lt;/p>;&lt;p>;联合国防止种族灭绝问题特别顾问爱丽丝·怀里姆·恩德里图 (Alice Wairimu Nderitu) 表示，“无国界医生组织的多管齐下攻击，是从至少四个方向”，“引发了暴力漩涡，有可能吞噬其路径上的一切”。&lt;/p>;&lt;p>;目击者报告了无国界医生组织和军队的轰炸，两者都一直被指控战争罪，包括针对平民和对居民区进行狂轰乱炸。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织被特别指控犯有反人类罪和种族清洗罪。联合国专家确定，他们去年对西达尔富尔城镇埃尔杰奈纳的袭击造成多达 15,000 人死亡，其中大部分来自非阿拉伯马萨利特社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;达尔富尔是一个面积相当于法国的地区，居住着大约 15,000 人。苏丹四分之一的人口因金戈威德民兵组织（无国界部队的发源地）多年实施的种族暴力而深受创伤。&lt;/p>;&lt;p>;世界领导人一再警告达尔富尔的过去会重演。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会见证另一场种族灭绝，”欧盟高级外交官何塞普·博雷尔周日表示，敦促重返谈判 — — 专家警告称，谈判只被双方用来在战场上取得进展。&lt; /p>;&lt;p>;世界卫生组织表示，自战争开始以来，本月已有至少 20,000 人死亡，但美国驻苏丹特使 Tom Perriello 表示，据估计死亡人数高达 150,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;战争还导致超过 1000 万人（占苏丹人口的五分之一）在国内和跨境流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;9 月初，联合国专家在完成实况调查后呼吁部署一支部队保护苏丹平民的公正部队——无论是联合国授权的任务还是非洲联盟支持的地区部队。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Typhon missile system in Philippines has China facing ‘more tense security situation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3279516/us-typhon-missile-system-philippines-has-china-facing-more-tense-security-situation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/fb7152c7-d0ed-41f8-9351-69764f152b28_545b1e1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾和美国军队参加空中突击演习，作为4 月 26 日在菲律宾巴拉望省举行年度联合军事演习。照片：EPA-EFE/菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿计划在菲律宾保留其堤丰导弹系统，同时采取行动分析人士称，与其他亚太盟友的防务接触增加给中国带来了更大的安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;自从与美军联合演习期间引进中程导弹系统以来，该系统一直留在菲律宾4 月份，随着敌对声索国北京和美国的条约盟友马尼拉之间在南海的紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社上周报道，尽管北京提出要求，但华盛顿并没有立即计划撤回该系统，并补充道美国正在测试在地区冲突中使用该系统的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉 7 月表示，该系统最早可能在 9 月撤回，但菲律宾高级安全官员周五表示，目前尚无具体时间表。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，美国的举动让人想起冷战时期。&lt;/p>;&lt;p>;“[美国]现在正在菲律宾部署导弹，未来还可能向[条约盟友]韩国和日本[部署武器]，这实质上是在挑起亚太地区的新冷战，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;驻扎在菲律宾北部吕宋岛的“堤丰”系统可配备巡航导弹，打击南海和台湾海峡的目标。这是自 1987 年美苏条约禁止此类部署以来，首次在亚太地区部署中程导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;北京已多次要求拆除该系统。中国外交部周四表示，此次部署严重威胁地区安全，敦促美国信守承诺，停止挑起军事对抗的行动。&lt;/p>;&lt;p>;周六，美国与日本、印度和澳大利亚——承诺扩大印度洋联合安全行动并加强海岸警卫队合作，“以维护自由开放的印度太平洋”。该联合声明是在四边安全对话领导人在美国特拉华州举行第四次面对面峰会之际发表的。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱教授表示，这对中国和美国都很重要由于两国试图管理危机风险，两国在长期紧张局势后最近恢复了军事对话，以加强两国之间的加强军事对话。&lt;/p>;&lt;p>;周六的四方声明提出了对南海局势的担忧，并承诺加强海岸警卫队合作，以维护南海局势。明年启动首个“四海船舶观察团”，旨在“提高互操作性并促进海上安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国还一直在采取小多边主义，以加强孤立和对中国的遏制。中国在该地区面临着更加紧张的安全局势。”朱警告说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/22/561b19c8-687d-4d83-8d39-391c92f6a782_74d8615d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与印度总理纳伦德拉·莫迪周六，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞和日本首相岸田文雄在特拉华州威尔明顿举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京人民大学国际关系学教授时殷弘也表示，鉴于中国自身的导弹防御系统仍需改进。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，考虑到美国在其西太平洋领土关岛的快速军事部署以及日本计划部署中远程导弹，中国的情况似乎更加令人不安。 &lt;/p>;&lt;p>;石说，中国和美国显然都希望防止任何军事冲突，但北京希望很快从菲律宾撤出“堤丰”导弹系统是“不现实的” &lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波表示，虽然目前还不确定“堤丰”系统将在菲律宾停留多久，但中国自己的中程导弹系统也可以提供威慑。&lt;/p>;&lt;p>;导弹问题可能会在美中军事对话中提出，但随着美国加强其地区联盟，这些问题可能会变得更加复杂，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“与之前相比，中美军事对话中出现了明显的新因素，这就是拜登政府一直在推动加强与其他国家联盟的第三方因素。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unacceptable’: Hong Kong widow of man shot dead by police says she regrets call for help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279517/unacceptable-hong-kong-widow-man-shot-dead-police-says-she-regrets-call-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/6efb7ba9-406d-4f48-b7a1-85cc9c691258_3663b300.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;死者遗孀（右）在警察总部外对记者发表讲话提出正式投诉。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名患有精神疾病的香港男子因接到家庭暴力电话而被警方枪杀，她的遗孀表示，她对向警方寻求帮助感到遗憾，警方的行为“不可接受”。 &lt;/p>;&lt;p>;周日，这名心烦意乱的女子在提交正式投诉后，在警察总部外向记者发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“我打电话给警察是因为我希望他们来帮助我，而不是开枪打死我的孩子。” “我的丈夫，”这位要求匿名的寡妇说道，她手里拿着她丈夫的肖像。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常后悔我报警了。”&lt;/p>;&lt;p>;死者的哥哥说这家人已经联系了投诉警察办公室。&lt;/p>;&lt;p>;警方上周日回应了这名 41 岁女子的举报，称她的丈夫在家里殴打她和该男子 68 岁的母亲。北角锦屏街天台单位。&lt;/p>;&lt;p>;手持盾牌的警员抵达现场，发现该名38岁男子手持一把长约30厘米的刀及一把剪刀。警方表示，他们与他对峙，并多次要求他放下武器。&lt;/p>;&lt;p>;但据警方称，该男子据称猛烈攻击并试图用武器攻击其中一名警察。&lt;/p>;&lt; p>;警方表示，在该男子没有听从多次口头警告后，一名警官从约 1.5 米的距离开枪，击中该男子的胸部。&lt;/p>;&lt;p>;该男子后来于晚上 10 点 39 分被证实死亡。该女子没有受伤，但她的婆婆左手和头部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引发了关于使用武力的争论，一些人质疑警察是否可以更好地处理这种情况.&lt;/p>;&lt;p>;这位寡妇周日表示，她仍然不相信警方的解释，即警察除了开枪别无选择。&lt;/p>;&lt;p>;“警察是训练有素的专业人员。如果[我的丈夫]情绪激动，他们可以尝试说服他，或者与他谈判，或者寻求其他专业人士的帮助，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使受到攻击，他们也可以选择撤退，或者他们本可以开枪打死他的手臂或腹部。&lt;/p>;&lt;p>;“他们开枪打死他是不可接受的。距离为1.5米。我丈夫的手应该不够长，够不到警察。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/22/6f29203d-edd8-4944-8cdf-0defe584f847_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方上周日回应了一名女子的举报，称她丈夫在北角锦屏街的天台袭击了她和该男子68岁的母亲。相片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;争吵时她将自己反锁在房间内，并表示不知道为何他当晚突然情绪激动并殴打他们。&lt;/p>; &lt;p>;她说她觉得自己应对丈夫的死负责。&lt;/p>;&lt;p>;“我感到内疚。我觉得我对丈夫的死负有责任。我就是睡不着，也不想吃东西。”她泪流满面地说。&lt;/p>;&lt;p>;港岛总区重案组的调查正在进行中。警方将向验尸法庭提交一份报告，以决定是否进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人周日晚间表示，警方对使用枪支和不同程度的武力有严格的指导方针。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，初步调查显示，该警员在决定开枪打死该男子时遵守了指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学哲学系副院长叶兆辉教授社会科学界人士称，这起事件对家庭和警方来说都是一场悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生也是卫生局心理健康咨询委员会的成员，他表示，如果警察已经了解该男子的病史或采取了更好的防御策略。&lt;/p>;&lt;p>;Danny Mok 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Butterfly species in Hong Kong found in record numbers despite habitat harm, NGO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279514/butterfly-species-hong-kong-found-record-numbers-despite-habitat-harm-ngo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/9ba66994-b8f6-46e8-bd43-50c9976360fb_4c4833db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门龙鼓滩常见的豹纹蝴蝶。该物种被认为是“非常稀有”的物种之一。照片：绿色力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个环保组织表示，尽管蝴蝶的自然栖息地遭到破坏，但在香港部分地区发现的蝴蝶种类，包括稀有品种，数量创历史新高。&lt;/ p>;&lt;p>;Green Power 周日表示，其最近的调查记录了六个热点地区的 186 种蝴蝶，占该市蝴蝶种类的近 70%，其中 59 种被列为“稀有”和“非常稀有”。&lt;/p>; &lt;p>;北区鹿颈、屯门龙鼓滩及东涌三头​​位列最多的三个地点，分别记录了 149 种、147 种及 141 种。&lt;/p>;&lt;p>;肺鼓滩和山头报告称，豹子等非常稀有物种的数量有所增加，与上次调查相比，目击数量分别增加了 11% 和 21%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/edef6b54-368c-4b0b-bf10-d99b29d0ac10_591b50fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北区鹿颈发现一只森林贵格蝴蝶。图片：绿色力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该非政府组织表示，考虑到过去六年来龙鼓滩工业化程度不断提高以及湿地面积不断减少，龙鼓滩创纪录的数字令人惊讶。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; P>; &lt;p>;“周围地区自然栖息地的减少使蝴蝶更加集中在分布中，使测量师更容易找到它们。”该组织的环境事务经理Lo Wing-Fung说。 p>; &lt;p>;“ [但是]长期的栖息地的减少将不可避免地对蝴蝶多样性产生负面影响。岛新地纳入了调查中，并记录了138种蝴蝶种。其中有31种罕见且罕见的类型，例如Orange Awlet，Colon Swift和Bi-spotRoyal。&lt;/p>; &lt;p>; Lo说，由于附近的运输途径有限，这些地区的栖息地得到了很好的保存&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/09/ 22/C87BD41C-0E43-4022-8F39-65D42E68C6BE_FB4F1E1C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tuen mun in tuen mun是六个调查站点之一。照片：绿色力量&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是，随着北兰塔岛（Nantau Island）的即将到来的发展以及居民和临时人口的增加，无疑会在农村地区增加发展压力他说，敦促当局在生态需求和发展之间取得平衡。&lt;/p>; &lt;p>;绿色力量的蝴蝶调查，该调查自2008年以来每年进行，它根据昆虫人口的条件改变其研究地点。 &lt;/p>; &lt;p>;经过培训和认证的测量师从6月或7月或六月或6月进行了研究，以持续比较蝴蝶资源和环境变化。&lt;/p>; &lt;p>; 2023-24版涉及235名测量师。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Less than 33% of Hong Kong secondary school pupils will seek help for mental health issues: poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279515/less-33-hong-kong-secondary-school-pupils-will-seek-help-mental-health-issues-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 20:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/47A1F6-975F-4437-A8A6-E4DCD08DDDDDDD_F7C2E17E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”将寻求精神健康问题的帮助。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;少于三分之一的香港中学生表示他们将为自己的心理健康问题寻求帮助，研究人员归因于缺乏讨论的安全空间不足的心理健康素养。&lt;/p>; &lt;p>;中国基督教青年会的一项民意调查在周日发布的结果显示，在7月和8月接受采访的826名学生之间的826名学生中，将近一半的人说他们“”不一定要”寻求帮助，而超过20％的人表示他们“根本不会寻求帮助”。&lt;/p>; &lt;p>;只有32.5％的受访者表示，在处理心理健康问题时会寻求帮助。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;协会研究官Simon Ho San-Moon说，寻求帮助的意愿较低的学生表现出更高的抑郁，焦虑和压力水平，以及其整体心理健康的韧性较差。&lt;/ P>; &lt;p>;一名名叫Christy的表格5学生在与母亲摔倒后曾经考虑过自杀的新闻发布会上说，当她被她必须做的家庭作业淹没时，经常会流泪。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/209/22/ac0741414e-7414e-4fc4-4fc4-4fc4-a978-3a2978-3a292866666602226 e112608。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;中国基督教青年会首席计划秘书杰西卡·莫（右）采访学生，他说她的心理健康因与母亲和母亲和母亲和母亲和母亲的冲突而受到损失学校压力。这是我刚刚开始表格3的第一天，甚至没有选择我的主题。” &lt;/p>; &lt;p>;。我想要的。”她呼吁成年人的判断力较低，以尊重青少年对待青少年并讨论解决挑战的解决方案，因此年轻人将更多地了解自己的问题。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现，超过40％的学生愿意与同龄人或朋友谈论他们的感受，但不到30％会与成年人讨论问题。&lt;/p>; &lt;p>;首席计划秘书杰西卡·莫·普曼（Jessica Mo Pui-Man）说，年轻人经常在表达自己的感受，使其难以表达自己的感受了解他们的情绪和需求。约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的政策讲话于10月16日，该协会敦促政府于去年12月引入的三层紧急机制，在学校中成为一个永久性系统。&lt;/p>; &lt;p>;教育局记录了32个涉嫌自杀，去年中学学生，2018年的数字是多数以上。&lt;/p>; &lt;p>;局数据还表明，过去五年中，精神疾病的学生人数从去年的600年增加到了1,900多。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;香港大学最近的一项研究还发现，自2022年以来，15岁以下女孩的自杀率增加了七倍以上。该框架对协助学校和非政府组织为严重心理健康问题的学生寻求紧急医疗服务“非常有帮助”。&lt;/p>; &lt;p>;在TVB的另一次采访中，Paul Yip Yip Siu-fai教授，他坐在政府心理健康咨询委员会还表示，政府应将这种机制保持在长期以来，理由是2023年以下15岁以下的年轻人增加了自杀。&lt;/p>; &lt;p>;“学生面临不仅仅是不仅仅与考试有关。他们还涉及关系，尤其是在教师和同学之间，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“在接下来的一到两年中，我们必须保持警惕并密切监视学生的福祉。 &lt;p>; yip指出，许多学校正在使用第三层，因此他们可以更好地处理案件并帮助学生获得医学专业人员的专家建议和保证。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，仍然缺乏预防措施解决了结构性问题，并补充说，去年自杀的一半学生来自单亲家庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s clean tech glut is a net global positive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3279167/why-chinas-clean-tech-glut-net-global-positive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/20/4F1B4D64-B96F-4390-9D24-0326B251946F_FAD6D668.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;自治区，5月9日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周与美国高级官员会见中国同行，讨论中国制造业“超级能力”对美国经济的影响，值得暂停要考虑北京对清洁能源技术的巨大和前所未有的扩展的重大收益和关注。&lt;/p>; &lt;p>;中国在脱碳的各个方面的领导才能，包括研究，投资，投资，制造和部署，都提供了非凡的经济成果&lt;/p>; &lt;p>;根据赫尔辛基能源与清洁空气研究中心发布的分析，中国40％的国内生产总值增长是由2023年的清洁能源行业驱动的，这是其持续的基础经济发展在国内随着房地产建筑业的减速。&lt;/p>; &lt;p>;这具有全球影响。例如，在太阳能制造供应链中，中国占全球多晶硅产能的93%，而多晶硅是太阳能电池板的关键投入。它的生产扩大到全球优势水平的大幅度降低了多硅烷的价格。&lt;/p>; &lt;p>;其他国家正在努力竞争。虽然中国境外生产的多硅硅价格的价格仍然很高（每公斤21美元），但即使在国内部署了123GW的新太阳能，这也降至每公斤4美元。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前七个月中，全国能力无法吸收目前的生产水平。由此产生的清洁技术过剩推动了出口持续增长，而中国零部件价格却惊人下降。这就是与美国的争论之所在。后者指责中国拥有大量补贴的产品，损害美国就业机会和工业生产的洪水市场。&lt;/p>; &lt;p>;但是，将中国的产能过度仅仅是一种威胁忽略了它带来的巨大潜力，从而加速了清洁能源的推出而产生的巨大潜力在一个必须迅速脱碳才能解决气候变化的存在问题的世界中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国际能源机构报告说，由于中国制造业的扩大，有96％ 2022年安装的公用事业规模太阳能和陆上风的价格低于新的煤炭和天然气厂。这对于使努力脱碳的经济不断发展至关重要，包括全球南方的经济体，以确保其能源独立性，尤其是随着预计在未来几十年的全球电气化将增加电力需求。&lt;/p>; &lt;p>;等国家。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦已经从中国的太阳能中受益匪浅。在2024年上半年，它从中国进口了13GW的太阳能模块，使其成为中国太阳能的第三大出口目的地。&lt;/p>; &lt;p>;估计巴基斯坦将在今年增加10GW-15GW的太阳能。除了其电源系统现有的50GW容量之外。换句话说，在巴基斯坦这样的市场中，中国的产能过剩转化为有形的收益，使资源有限的国家能够在全球能源过渡的富裕国家之间行走。&lt;/p>; &lt;p>;出现的问题是：这是否确实是一个过度容量的问题，或不足 - 通过在全球范围内推出清洁技术系统，以与气候危机的速度和规模相称，这是一个巨大的全球机会，可以通过在全球范围内推出清洁技术系统来推动能源安全，放气和脱碳？这是一个关键问题，因为如果不削减新兴和发展中经济体的排放，世界就无法有效地应对气候挑战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国也为其他部门带来了对世界的利益。能源转型。由于中国的制造能力扩大，今年电池电池的价格已减少了一半。该价格信号对于将可再生能源整合到网格中至关重要，因为基于可靠且稳定的基于可再生能源的能源系统需要电池。&lt;/p>; &lt;p>;美国也可以从中国的清洁技术制造能力繁荣中受益，为了降低成本，进一步提高能源安全并加速其轨迹向净零。在太阳能和电池的领域，中国制造商正在大量投资美国，帮助建立本地供应链能力并提高国内就业。&lt;/p>; &lt;p>;世界领先的Jinko Solar具有400MW年度制造能力的Jinko Solar在佛罗里达州，批准的扩展计划将容量提高到2GW，一旦完成。 2023年，Trina Solar宣布了一笔2亿美元的投资，用于在德克萨斯州建造5GW太阳能模块工厂，该公司表示将创造1,500个本地工作。&lt;/p>; &lt;p>; longi Solar已同意与一家美国公司合作，以投资在俄亥俄州的太阳能模块制造工厂中。这款5GW工厂是自从《降低通货膨胀法》引入自通货膨胀的关键部分以来，美国最大的计划太阳能工厂之一，这是乔·拜登（Joe Biden）的国内气候议程的关键部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;据报道有争议的论点说，部署中国制造的清洁能源技术可能会冒险，这是有争议的。一旦安装了太阳能，风能或其他清洁技术基础设施，它就会成为东道国的永久资产。&lt;/p>; &lt;p>;全球视角表明，这种能源转型只能通过使国家与脱离国家的脆弱性来促进国家能源安全依赖全球煤炭，石油和天然气供应链，从俄罗斯入侵乌克兰可以明显看出它的波动。&lt;/p>; &lt;p>;世界社区需要远离化石燃料，作为应对气候的窗口更改狭窄。全球能源转型需要以市场驱动的，务实的方式，超出地缘政治竞争。更紧迫的问题是，在没有全球碳价格的情况下，我们如何快速，公平地扩大全球清洁能源部署。中国继续提供干净的技术解决方案。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色”目标=“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// https：// .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian strikes wound 21 in Ukrainian city of Kharkiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279512/russian-strikes-wound-21-ukrainian-city-kharkiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.22 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/22/DFA5D7B3-6FC4-4EB5-8B14-DB3202A39C97_0CE1FE1FE1FE1FE1FE1FE13EJPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年9月21日晚些时候在哈尔基夫进行了导弹袭击。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯在乌克兰城市哈尔基夫（Kharkiv）发动了新的罢工，袭击了高层公寓，至少造成21人受伤&lt;/p>; &lt;p>;炸弹在星期六晚上在哈尔基夫市中心以北的舍维奇基夫斯基地区倒下，这是第二大乌克兰城市。根据Syniehubov和Kharkiv市长Ihor Terekhov的说法，他补充说，九座住宅建筑物遭受了不同程度的破坏，包括16层和九层建筑。&lt;/p>; &lt;p>;受伤的儿童包括一个8岁的孩子。泰雷科夫说，自莫斯科于2022年2月发起了全面入侵邻国乌克兰以来，&lt;/p>; &lt;p>; kharkiv一直是俄罗斯袭击的经常目标。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;袭击发生在周五又一次又一次受伤，其中15人受伤，包括10岁和12岁的儿童，俄罗斯空袭袭击了三个哈尔基夫社区。炸弹 - 一种经过改装的苏联武器，几个月浪费了到乌克兰东部。文件/D8/images/Canvas/2024/22/22/26E5C53F-D3B0-4F89-911D-B0D3449A9E9E1_4BD2415A.JPG“ ALT =” ALT =“”冯·德莱恩（Von der Leyen）和乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在基辅举行的联合新闻发布会后。欧盟计划在俄罗斯冷冻的俄罗斯资产的收入支持下，贷款350亿欧元（390亿美元）。乌克兰空军说，照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯还在周日在乌克兰发射了80次Shahed无人机和两枚导弹。声明说，乌克兰防空击中了71架无人机，由于电子战的对策而在现场丢失了另外6人。据当地州长Serhii Lysak报道，在尼科波尔市撞了一辆乘用车。区域检察官周六晚些时候在东部城镇库拉克霍夫（Kurakhove）中，包括一个4岁的孩子，包括一个4岁的孩子。区域当局说，通过乌克兰工业顿涅茨克省向西行驶。&lt;/p>; &lt;p>;周日早晨，俄罗斯无人机罢工炸伤了乌克兰南部城市霍森的两名平民。几个小时后，当地警察报告说，俄罗斯袭击在赫尔森省其他地方至少受伤了四人。&lt;/p>; &lt;p>;周日其他俄罗斯无人机袭击损害了乌克兰中部波尔塔瓦地区和北部北部城市肖斯特卡的俄罗斯无人机袭击。官员报道。&lt;/p>; &lt;p>; Shostka位于苏米地区，横跨俄罗斯库尔斯克省的边界，这是上个月启动的乌克兰军事入侵的目标。入侵数周，乌克兰总统沃迪米尔·泽尔斯基（Volodymyr Zelneskyy）表示，其目的是创建一个缓冲区，以防止进一步的俄罗斯跨境罢工，这些袭击在苏米（Sumy）造成了几个月的破坏。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1.2 million mainland Chinese visitors expected in Hong Kong for National Day ‘golden week’ break]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279508/12-million-mainland-chinese-visitors-expected-hong-kong-national-day-golden-week-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/2eff1410-41da-47be-8231-0cf721fdbaa0_9cdaac9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港尖沙咀星光大道是热门地点之一供游客参观。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计国庆黄金周期间，香港将迎来多达120万内地游客，较去年增长10%旅游业议会。&lt;/p>;&lt;p>;该议会（一个行业协会联盟）还预测，在10月1日开始的7天假期期间，入境旅游团的数量可能会增加近10%，达到850人。 .&lt;/p>;&lt;p>;除了黄金周热潮外，未来几个月也是邮轮旺季，文化体育旅游局预计年底外地旅客人数将猛增约50%与2023年相比。&lt;/p>;&lt;p>;香港立法会主席徐黄美伦周日估计，黄金周假期期间将有115万至120万内地游客抵达香港，高于2023年的约110万。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她说，约3万名大陆游客将通过850个旅游团抵达，其中大多数在香港过夜。去年假期期间，共有 780 个旅游团、26,800 名游客抵达。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许承认，随着游客更多地选择深度游，消费模式正在发生变化，但她指出：“他们仍然非常愿意如果他们在访问这里时能找到喜欢的物品，就会花钱和购买。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将举办无人机表演、节日期间的折扣，并且随着交通的改善以及新基础设施和桥梁的开放，我们还预计会有更多的游客从大湾区。”&lt;/p>;&lt;p>;许在接受电台采访时表示，她的乐观情绪归因于政府计划推出的一系列庆祝活动、特别优惠和折扣，以吸引游客来港停留更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;她还考虑到现在越来越多的内地城市已纳入个人游计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2003 年首次在四个广东城市推出，允许其居民在 2019 年访港。个人运力随后不断扩大，现已覆盖全国 59 个内地城市。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她预计会有更多来自长途市场的游客在冬季来访这座城市，而冬季通常是旅游旺季。去香港旅游。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>