<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden, Fumio Kishida to announce ‘historic’ agreement upgrading US-Japan relationship: top envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257775/joe-biden-fumio-kishida-announce-historic-agreement-upgrading-us-japan-relationship-top-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/598aea9a-20dd-4eea-9c17-2564cec3a63b_7e373ac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄周二在东京向记者发表讲话。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;副国务卿库尔特表示，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄将于下周宣布一项“历史性”协议，该协议将“升级”两国的安全关系坎贝尔周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了在日本领导人访问华盛顿期间签署加强双边安全安排的协议外，两位领导人还将宣布与菲律宾总统小费迪南德·马科斯进行“前所未有的三边接触”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“下周你将看到的不仅是最近一段紧张活动的高潮，而且也开启了一个真正强调美日关系正在进入一个全新阶段的时期，这将为两国带来新的能力。”坎贝尔在智库新美国安全中心的一次讨论中表示，“对于两国如何接触，我们要承担……[和]明确的责任”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯下周也将来到华盛顿，“坎贝尔补充道，这将是三个国家之间前所未有的三边接触。拜登与岸田和马科斯的峰会将是这三个国家首次举行此类峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不想太过分，但我认为这是公平的说你将看到所有三个国家做出的承诺，涉及“在南中国海和其他地方进行更密切的协调和接触”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将于 2019 年接待岸田对美国进行国事访问。 4 月 10 日。&lt;/p>;&lt;p>;白宫发言人卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 在宣布 1 月份访问时表示，两国领导人将讨论“努力加强我们的政治、安全、经济和民间关系”，以改善两国关系印度-太平洋安全。坎贝尔说，在关于三边奥库斯联盟（美国、英国和澳大利亚之间的军事技术伙伴关系）以及华盛顿在全球范围内建立的其他安全关系的可能发展的广泛讨论中，坎贝尔说美军需要与盟国共同生产武器。&lt;/p>;&lt;h3>;当拜登与岸田、马科斯一起准备“戴维营”时，中国将如何反应？&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯“几乎已经他说，在中国的经济支持下，“在军事上进行了彻底重组”，并且像其他美国政府领导人一样，他警告说，这种关系凸显了欧洲和印度-太平洋地区威胁之间的紧密联系。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们一直……对某些类型的联合制作安排持谨慎态度，”他补充道。 “形势越来越要求我们与值得信赖的盟友和伙伴合作，即使是在最先进的武器方面，这些武器将越来越多地成为我们联合武库的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯也发出了类似的警告上个月在参议院情报委员会作证。&lt;/p>;&lt;p>;“在军事、经济、政治和情报事务（俄罗斯、中国、朝鲜和伊朗）方面日益加强的合作和交换援助的意愿增强了他们的个人能力，”海恩斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯在乌克兰问题上需要支持，迫使它向中国、朝鲜和伊朗做出一些长期让步，这有可能破坏……长期以来坚持的防扩散原则。规范。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chef Jose Andres says Israel targeted his aid workers in Gaza ‘systematically, car by car’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257776/chef-jose-andres-says-israel-targeted-his-aid-workers-gaza-systematically-car-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 02:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/1b1c5604-2204-49fe-8f17-92eda11084a2_9cf5c2d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界中央厨房创始人、西班牙厨师Jose Andres卸货11 月，乌克兰赫尔松，卡车上装满了人道主义食品包裹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;名厨何塞·安德烈斯 (Jose Andres) 周三在接受采访时表示，以色列在加沙发动的袭击导致他的七名粮食援助工作人员死亡，这次袭击是“系统地、逐辆车”针对他们的。&lt; /p>;&lt;p>;安德烈斯在视频采访中表示，他创立的世界中央厨房（WCK）慈善团体与以色列军方有着明确的沟通，他说以色列军方了解他的援助人员的行动。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯说：“这不仅仅是运气不好，我们把炸弹扔到了错误的地方。” “即使我们不与[以色列国防军]协调，任何民主国家和军队都不能以平民和人道主义者为目标。”&lt;/p>;&lt;p>;救援人员在他们的车队在他们抵达后不久就遭到袭击而丧生。监督从海上运往加沙的 100 吨食品的卸载。以色列军方对这一事件表示“深切哀悼”，总理本杰明·内塔尼亚胡称这起事件是无意的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安德烈斯表示，援助车队可能遭到超过三起袭击。他说他本来应该和他的团队一起去加沙，但由于不同的原因“无法再次返回加沙”。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯周二与美国总统乔·拜登交谈，向美国总统施压美国必须采取更多行动来制止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“美国必须采取更多行动来告诉内塔尼亚胡总理这场战争需要立即结束，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯说，他的组织仍在研究加沙的安全状况，并考虑再次开始运送援助物资。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列承认“意外”罢工导致援助人员死亡，慈善机构停止加沙行动&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚、英国和美国公民七名世界中央厨房援助人员在监督从海路运往加沙的 100 吨食品的卸载后不久，他们的车队遭到袭击而丧生。&lt;/p>;&lt;p>;援助车队在离开代尔省时遭到袭击。 - 援助组织表示，巴拉赫仓库正在卸载通过海路运往加沙的 100 多吨粮食援助。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方对这一事件表示“深切哀悼”，总理内塔尼亚胡称这是无意的。据联合国称，自 10 月以来，至少有 196 名人道主义工作者在加沙被杀，哈马斯此前曾指责以色列以援助分发点为目标。&lt;/p>;&lt;p>;世界中央厨房上个月开始向饥饿人口运送粮食援助与西班牙慈善机构 Open Arms 合作，通过塞浦路斯的海上走廊到达加沙北部。安德烈斯早些时候表示，该慈善机构与以色列军方、阿拉伯国家和其他国家密切协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/04/213b4efa-63f0-4704-bf4c-72c00ccbdb7b_c1ef85f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子骑自行车经过受损的道路周一，世界中央厨房员工在以色列空袭中丧生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登表示，他对这些死亡事件“感到愤怒和心碎”。美国支持内塔尼亚胡的说法，即袭击并非故意。&lt;/p>;&lt;p>;世界中央厨房由 54 岁的安德烈斯于 2010 年海地地震后创立，试图避开世界各地的繁文缛节，为灾难提供紧急援助- 袭击地区，包括俄罗斯入侵后的乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列数据，哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列南部，造成 1,200 人死亡，冲突由此开始。&lt;/p>;&lt;p>;此后，人口稠密的大部分地区已成为废墟，230万人口中的大部分人流离失所。据哈马斯统治的加沙卫生部称，已有超过 32,000 名巴勒斯坦人被杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies of foreign aid workers killed in Israeli strike taken out of Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257774/bodies-foreign-aid-workers-killed-israeli-strike-taken-out-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/70131c44-dd8e-47c5-8a84-b0e7921af302_1417bfd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救护车运送遇难的世界中央厨房工作人员的尸体周三，以色列空袭通过拉法过境点进入埃及。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位安全消息人士称，在以色列袭击中丧生的六名外国援助人员的尸体周三被从加沙运往埃及遣返，以色列面临着一致的愤怒&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周一在一次袭击中杀死了总部位于美国的食品慈善机构世界中央厨房的七名工作人员，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将其称为“不合理”和“不可避免的结果”。战争正在进行”。&lt;/p>;&lt;p>;与一名巴勒斯坦同事一起被杀的六名国际工作人员的遗体被救护车送往前往埃及的拉法过境点，在那里他们被移交给各自的代表安全消息人士要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;以色列武装部队总司令赫尔齐·哈勒维 (Herzi Halevi) 称这次袭击是一次“严重错误”，他将此归咎于夜间“误认”，并在视频信息中补充道，“我们以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺将“彻底”调查这起“悲惨案件”，总统对 WCK 成员受到的无意伤害表示歉意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;艾萨克·赫尔佐格表达了“深切的悲痛和真诚的歉意”。&lt;/p>;&lt;p>;七人死亡给以色列带来了更大的压力，自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，以色列的战争给加沙带来了破坏和大规模平民伤亡，联合国驻扎在那里警告 240 万人口正处于饥荒边缘。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他对这些死亡事件感到“愤怒和心碎”，并指责以色列“没有采取足够的措施来保护试图救援的援助人员”。为平民提供急需的帮助。”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，他已向内塔尼亚胡表达了“愤怒和担忧”，而英国则召见了以色列大使并要求“承担全部责任”。&lt;/p>; &lt;h3>;主厨何塞·安德烈斯 (Jose Andres) 的非政府组织工作人员如何经常首先进入加沙等灾区&lt;/h3>;&lt;p>;波兰总理唐纳德·图斯克 (Donald Tusk) 在 X 上致信内塔尼亚胡和以色列大使，称这些死亡事件导致关系紧张，“悲剧性的事件”针对志愿者的袭击和你们的反应引起了可以理解的愤怒”。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各也表达了“深切的悲痛”，并再次呼吁为加沙“疲惫不堪和痛苦的平民”提供援助，并为释放哈马斯劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，他们对失去七位“英雄”和“美丽的灵魂”表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，他们是在尽管该组织与以色列军队协调了行动，但还是发动了“有针对性的攻击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/04/76da4d97-b4ce-455b-9eba-d4fcdd389e3d_a91c899a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界中央厨房（左上角到右）工人 澳大利亚人 Lalzawmi (Zomi) Frankcom、波兰人 Damian Sobol、英国人 James Kirby、巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutaha、（从左下到右）英国人 James (Jim) Henderson、英国人 John Chapman 和美籍加拿大人 Jacob Flickinger。图片来源：法新社世界中央厨房&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;将遇难者命名为巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutaha，25 岁​​；澳大利亚人 Lalzawmi (Zomi) Frankcom，43 岁；英国人约翰·查普曼 (John Chapman)，57 岁；詹姆斯 (吉姆)·亨德森 (James (Jim) Henderson)，33 岁；詹姆斯·柯比 (James Kirby)，47 岁；杆子达米安·索博尔，35 岁；和 33 岁的美籍加拿大人雅各布·弗利金格 (Jacob Flickinger)。&lt;/p>;&lt;p>;他们去世后，该慈善机构暂停了运营，一艘从塞浦路斯向加沙运送粮食援助的船只返回地中海岛屿，船上载有约 240 吨物资， &lt;/p>;&lt;p>;为了帮助缓解加沙的严重短缺问题，约旦表示已经空投了更多食品，还有三架美国飞机以及埃及、德国和阿拉伯联合酋长国各一架飞机。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日的袭击爆发了史上最血腥的加沙战争，据法新社根据以色列官方数据统计，导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt; h3>;“坦克碾压尸体”：加沙 al-Shifa 医院的死亡和废墟&lt;/h3>;&lt;p>;据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列的报复行动已造成至少 32,975 人死亡，其中大部分是妇女和儿童.&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，其部队在南部城市汗尤尼斯的阿迈勒医院附近的战斗中“杀死并逮捕了多名恐怖分子”，并在那里发现了许多武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10 月 7 日，巴勒斯坦武装分子还扣押了约 250 名人质。以色列相信约有 130 名人质仍留在加沙，其中 34 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;与哈马斯的停火和释放人质协议谈判陷入僵局酋长伊斯梅尔·哈尼亚指责以色列拖延。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ 59cd9da6-7dea-40af-a425-c7eb55dbb189_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，加沙地带的一名男子正在查看一辆载有世界中央厨房员工的车辆在以色列空袭中丧生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俘虏家属连续四个晚上举行大规模抗议活动，反政府运动也卷土重来。周二，数千人聚集在议会前，前总理埃胡德·巴拉克 (Ehud Barak) 将 10 月 7 日的“灾难”归咎于内塔尼亚胡，并要求举行新的选举。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权理事会将于周五审议一项决议草案，呼吁重新选举草案“谴责以色列在加沙人口稠密地区使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”，并“谴责在加沙使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”。人权理事会有 47 个国家，其中 18 个国家提出了该决议草案。获得绝对多数票需要二十四票，如果弃权则可能更少。&lt;/p>;&lt;p>;以色列长期以来一直指责人权理事会对其存在偏见。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan earthquake: US, other Taipei allies send messages of support as rescue efforts continue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257772/taiwan-earthquake-us-other-taipei-allies-send-messages-support-rescue-efforts-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/da80a597-6877-467f-ad5d-ecdb2ae70adb_b449ca2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子看着一栋倾斜建筑的封锁现场周三台湾东部花莲发生地震。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三表示，在台湾发生二十多年来最强烈的地震几小时后，美国正在监测台湾的局势，并引发了台北盟友的大力支持.&lt;/p>;&lt;p>;周三早上，花莲县和市周围的岛屿东部发生了 7.4 级地震。造成 900 多人受伤，至少 9 人死亡，56 人被困在两个煤矿、隧道和受损道路中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在关注有关台湾地震的报告，并继续关注其对台湾的潜在影响。日本，”美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森在白宫声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国随时准备提供任何必要的援助。我们为所有受影响的人祈祷。”&lt;/p>;&lt;p>;地震引发了日本南部和菲律宾的海啸警报。这些警报后来被撤回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据共同社报道，日本首相岸田文雄表示，日本准备向“隔海相望的邻居”台湾提供任何必要的支持&lt;/p>;&lt;p>;“台湾人民，惊闻台湾东部发生特大地震，造成广泛损失，深感悲痛。我想向受影响的人表示衷心的同情，”岸田在X（前推特）上说道。&lt;/p>;&lt;p>;内阁官房长官林吉正在新闻发布会上表示，日本尚未收到任何正式的援助请求，台湾也没有收到任何正式的援助请求。 ” &lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“在这个困难时期，我们随时准备以任何可能的方式协助和支持在台湾的菲律宾同胞。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的视频片段显示，通勤者感到惊恐万状。”火车上紧紧抓住扶手。地震导致建筑物倒塌、停电和山体滑坡。屋顶游泳池的水像瀑布一样倾泻而下。&lt;/p>;&lt;p>;花莲各地的学校和工作场所仍然关闭，高铁服务中断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/a7b34288-9333-4a60-9782-59e55d50fddd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，花莲地震后救援行动中，人们在车里为遇难者祈祷。照片：美联社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，花莲市遭受的损失最为严重，但全岛乃至香港都感受到了强烈的震动。救援行动正在进行中，以拯救被困在倒塌建筑物中的人们。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都开始摇晃，持续了大约三到四分钟。我以前从未经历过这样的事情，”居住在台北的印度记者阿迪尔·布拉尔 (Adil Brar) 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;灾难发生后几个小时内，来自世界各地领导人的支持信息开始涌入。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我向所有受 #台湾地震影响的人表示衷心的支持，”欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔 (Charles Michel) 在 X 上发帖称。“并向遇难者家属表示哀悼。欧盟随时准备提供所需的任何援助。”&lt;/p>;&lt;p>;危地马拉总统贝尔纳多·阿雷瓦洛表示，他希望“在遭受毁灭性地震之际，向中华民国（台湾）人民表达我们的亲密之情”。影响了国家。我们向每个家庭和政府表示哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳肯定了南美国家与台湾的外交关系，表示“对姐妹中华民国政府和人民的声援和支持” （台湾）在这个困难的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们比以往任何时候都更加认可我们的支持，”佩纳说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/e848cea8-089e-402e-a1d9-74d64a553d9d_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;台湾副总统赖清德（中）在访问花莲时与救援人员握手。照片：台湾总统府，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;危地马拉和巴拉圭是全球与台湾保持正式外交关系的国家数量不断减少的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，如有必要，将通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何夺取这座自治岛屿的企图&lt;/p>;&lt;p>;印度总理莫迪也在社交媒体上向台北发信息，表示“对今天台湾发生地震造成的人员伤亡深感悲痛” ”.&lt;/p>;&lt;p>;“我们向遇难者家属表示诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。我们与坚韧的台湾人民站在一起，帮助他们承受灾难并从中恢复。”莫迪补充道。&lt;/p>;&lt;p>;台湾副总统、当选总统赖清德，将“全球的支持”描述为“令人振奋并深表赞赏”。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，该岛的地震应对工作正在全面展开，并补充道：“在我们努力恢复和重建的过程中，我的心与所有受到影响的人同在。”重建。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cicadas pee stronger than humans and an STD can turn them into zombies. Are they nature’s weirdos?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257762/cicadas-pee-stronger-humans-and-std-can-turn-them-zombies-are-they-natures-weirdos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/5c286e5d-ae79-4441-aaac-1e83d64a82b5_88ab0252.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佐治亚理工学院生物物理学家萨阿德·巴姆拉 (Saad Bhamla) 拥有一只周期性蝉若虫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将在美国两个地区肆虐的周期性蝉不仅数量众多，而且非常奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;这些昆虫是动物王国中最强的排尿者，其排尿量足以让人类和大象相形见绌。它们的头部装有泵，可以从树根吸取水分，使它们能够在地下生存十多年。他们是毛毛虫的拯救者。&lt;/p>;&lt;p>;他们正遭受性传播疾病的蹂躏，导致他们变成僵尸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/4f068108-b23a-4795-a719-c1d653ade4c1_0051fe89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;蝉依花。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;树木内部富含含糖、营养丰富的汁液，流经称为韧皮部的组织。大多数昆虫都喜欢汁液。但蝉不一样——它们寻找的是一种叫做木质部的组织，这种组织主要携带水和一些营养物质。&lt;/p>;&lt;p>;进入木质部并不容易，当虫子敲入木质部时，木质部不会轻易流出。因为它处于负压状态。阿拉巴马州亨茨维尔大学昆虫学家凯莉·迪恩斯说，蝉之所以能够吸取液体，是因为它的超大头部有一个泵。&lt;/p>;&lt;p>;它们像一根小吸管一样使用长鼻——大约有头发的宽度——用泵吸吮佐治亚理工学院生物物理学教授萨阿德·巴姆拉 (Saad Bhamla) 说，将液体排出。他们几乎一生都在喝酒，年复一年。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种艰难的谋生方式，”迪恩斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;所有的水样液体都必须从另一端流出。男孩做到了。&lt;/p>;&lt;p>;巴姆拉 (Bhamla) 三月份发表了一项关于世界各地动物排尿流速的研究。蝉显然是王者，其排尿强度和速度是大象和人类的两到三倍。他无法观察主要在地下进食和撒尿的周期性蝉，但他使用视频记录和测量了它们的亚马逊表亲的流速，最高可达每秒 3 米（每秒 10 英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;巴姆拉说，它们有一种肌肉，可以像喷气机一样将废物推过小孔。他说，当他在亚马逊流域遇到一棵被当地人称为“哭泣树”的树时，他了解到了这一点，因为液体正在流下来，就像植物在哭泣一样。那是蝉尿。&lt;/p>;&lt;p>;“你在森林里走来走去，在炎热的阳光下，它们正在积极地合唱。感觉就像在下雨，”康涅狄格大学昆虫学家约翰·库利说。那是他们从后端流出的蜜露或废物……这就是蝉雨。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/03/8db73a57-6672-4bdf-8221-7384b98b4fcb_9e6edfe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周期性蝉若虫摆动着前肢。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在蝉出没的年份和地区，毛毛虫享受着蝉的喘息。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学马里兰州昆虫学家 Dan Gruner 在 2021 年大西洋中部蝉出现后对毛毛虫进行了研究。他发现，变成飞蛾的虫子在春天存活下来的数量更多，因为通常吃它们的鸟儿忙着捕蝉。&lt;/p>;&lt;p>;周期性的蝉“懒惰、肥胖且缓慢”，格鲁纳说。 “对于我们和它们的捕食者来说，捕获它们非常容易。”&lt;/p>;&lt;h3>;在地下 17 年之后，寻求狂欢的蝉将如何看待当今的世界？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;库利说，有一种致命的性传播疾病，一种真菌，它会将蝉变成僵尸，并导致它们的生殖器脱落。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个“比科幻小说还要奇怪”的真实问题，库利说。 “这是一种性传播的僵尸疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;库利发现在中西部地区，多达 10% 的人被感染。&lt;/p>;&lt;p>;这种真菌也是导致僵尸感染的类型。库利说，这种银耳会对吃它们的鸟类产生幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;这种银耳会占据雄性蝉，它们的性腺会从身体上脱落，白垩孢子会传播到附近的其他蝉身上。这些昆虫是被绝育的，而不是被杀死的。通过这种方式，真菌利用蝉传播给其他人。&lt;/p>;&lt;p>;“它们完全受到真菌的摆布，”库利说。 “他们行尸走肉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: defence chiefs expected to speak ‘soon’ after latest talks between Joe Biden and Xi Jinping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257768/us-china-relations-defence-chiefs-expected-speak-soon-after-latest-talks-between-joe-biden-and-xi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/f397f4bb-0bbc-4375-b368-6c0e938782b4_c4a24ede.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平和乔·拜登 11 月在加利福尼亚州合影，当时他们同意恢复高层军事交往。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美国防部长预计将结束长达 17 个月的休会，并在本周习近平主席与拜登国家主席通电话后“很快”发表讲话。&lt;/p >;&lt;p>;还确认美国财政部长珍妮特·耶伦将于周四抵达中国，国务卿安东尼·布林肯也将在“未来几周内”访问中国，双方都寻求在中美关系前夕保持关系稳定。 11 月的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;根据通话后发表的中国声明，两国元首同意要求各自团队“推进”军事交流。一位白宫高级官员早些时候在新闻发布会上表示：“我们还预计国防部长很快就会与国防部长通话。”&lt;/p>;&lt;p>;该官员还表示，两国计划本周，双方通过《军事海事协商协议》在夏威夷举行会谈，该协议是战区运营商讨论海事安全的平台。&lt;/p>;&lt;p>;高级国防官员之间的最后一次正式互动是在 2022 年 11 月，当时美国国防部长劳埃德·奥斯汀会见这次会议是在中国冻结高层军事接触以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾之后举行的，北京认为这是一次重大违规行为&lt;/p>;&lt;h3>;习近平与拜登的通话信号表明，科技、经济方面的脱节正在加深：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;此后，温家宝的继任者李尚福在上任几个月后就突然被解职，原因如下：尚未得到解释——而新任国防部长董军已于 12 月上任。&lt;/p>;&lt;p>;台湾问题仍然是两个大国之间争论的一个主要领域，两岸紧张局势在台湾下一任总统赖清德 — — 北京将其视为分裂分子 — — 的就职典礼，以及中国与美国盟友菲律宾在南海发生的一系列冲突，引发了人们对中美之间潜在爆发点的担忧。两国军队。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，并且从未放弃使用武力将台湾重新置于其控制之下。与大多数国家一样，美国并未正式承认台湾独立，但反对任何强行改变现状的行为，并有法律义务帮助台湾自卫。&lt;/p>;&lt;p>;中心主任任晓上海复旦大学中国外交政策研究所所长表示，两军之间的会谈呈现出“相对积极的势头”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“两军之间各个层面的沟通和接触正在积极开展。”有利于避免双方在这些地区出现紧张甚至冲突。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，由于一系列事件，特别是发现据称，中国间谍气球飞越美国上空，导致布林肯取消了行程。&lt;/p>;&lt;p>;不过，习近平和拜登最终于 11 月在加利福尼亚州进行了面对面会面，同意恢复军事通信。此后，多位高级指挥官发表了讲话，其中包括去年 12 月美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗和中国国防部长刘振里。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和拜登还同意就非国防事务进行进一步会谈任正非在电话中表示：“我的感觉是，从现在到11月美国大选，（关系）总体上可以保持稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，对未来交流的预期“不应该太高”。高”，并补充道：“在当前战略大局难以改变的情况下，只能取得一些相对较小的务实进展。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平与拜登“坦诚”会谈，推进关系这是自 2022 年以来的首次通话&lt;/h3>;&lt;p>;纽约中国研究院名誉主席詹姆斯·海莫维茨 (James Heimowitz) 表示，两国领导人的通话是“非常重要的一步”。&lt;/p>;&lt;p>; “事实上，下一步将与下一级的人们进行更多的沟通，他们将进一步表达他们的焦虑、担忧和愿望，这只是一件好事，”海莫维茨说。 《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是朝着重新正常化和重新调整本应是非常长期的关系的方向迈出的一步。”&lt;/p>;&lt;p>;两国元首也达成了一致&lt;/p>;&lt;p>;“如果美方表示有兴趣，我想中方也一定愿意说话，”任说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should frozen Russian assets be handed over to Ukraine?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257673/should-frozen-russian-assets-be-handed-over-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/78d96ae6-122e-4d64-aa72-25fd7632b7d9_fde6482e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女士们在货币兑换处查看显示汇率的屏幕2022 年 3 月 1 日，俄罗斯圣彼得堡办事处，西方国家宣布采取措施阻止部分俄罗斯银行加入 Swift 国际支付系统，导致俄罗斯货币兑美元暴跌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西方政府发现越来越难以筹集乌克兰自卫所需的资金。 2 月份，欧盟艰难达成 500 亿欧元（540 亿美元）的援助协议。美国在其 600 亿美元的融资计划上仍陷入僵局。现在，使用俄罗斯自己的资产为乌克兰战争提供资金的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;中央银行大约 3000 亿美元的储备受到威胁，包括欧盟和美国在内的西方政府立即冻结了这些储备俄罗斯入侵后，既是为了惩罚俄罗斯，也是为了限制其可用于资助其侵略的资源。这是一个激进的举动：上一次对一个大国实施全面的金融制裁，并得到国际社会的广泛（尽管不是普遍）接受，是在 20 世纪 30 年代，针对的是意大利和日本。俄罗斯因2014年吞并克里米亚而引发的制裁远没有2022年实施的制裁广泛。&lt;/p>;&lt;p>;美国现在想采取更大胆的步骤，没收俄罗斯的资产并将其转移到乌克兰。他们的论点很简单：应该让俄罗斯赔偿乌克兰非法且极具破坏性的战争。俄罗斯央行的储备将（至少部分）满足乌克兰对战争损失的有效索赔。&lt;/p>;&lt;p>;但即使美国在欧盟和七国集团的支持下设法为乌克兰的战争损害提出合理的法律论据。没收俄罗斯的储备，目前尚不清楚这是否是正确的举动。实际上，夺取俄罗斯的资产将代表着一个重大升级，不仅会危害国际货币和金融体系中的西方统治地位，而且还建立了国际法中危险的先例。&lt;/p>; &lt;p>;金融制裁是影响A的一种武器国家外部货币主权及其管理货币，储备和支付系统的能力。与任何其他强大武器一样，它们的部署应符合国际法律原则和明确的治理。为此，G7和G20与国际金融机构一起应该创建一个多边框架来管理金融制裁的使用。&lt;/p>; &lt;p>;这样一个框架必须认识到美元在国际金钱中的重要作用系统既是车辆货币和储备资产。美元的主导地位——其国际流动性和接受度仍然无与伦比——意味着各国愿意为了方便使用美元而限制其货币主权。如今，有60％的国际付款以美元进行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;几乎没有理由期望这很快会改变。正如时任美国财政部长约翰·康纳利 (John Connally) 1971 年所说的那样，“美元是我们的货币，但却是你们的问题”。随着美国及其盟友采取金融制裁以实现地缘政治目标，康纳的格言今天可能更加真实，其含义远远超出了乌克兰战争的范围。&lt;/p>; &lt;p>;已经是一些国家和地区群体 - 例如现在包括巴西，俄罗斯，印度，中国，南非，埃及，埃及，伊朗，伊朗和阿拉伯联合酋长国的金砖四国正在推动替代支付系统较少依赖美元的替代支付系统。由中国领导的跨境银行支付系统和数字货币电子支付系统旨在替代西方领导的Swift平台。&lt;/p>; &lt;p>;，而新兴的替代货币和支付系统将无法取代现有的建筑 - 至少不久 - 它们可能导致规则，标准甚至机构的分散，从而导致更大的国际紧张和不稳定。实际上，一个和平与繁荣的世界是共同的机构和规则。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/03/54311024-9C64-45A2-A83C-CABDBEFCF5F5F8_DDE29083.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中央银行的数字货币，在2022年9月2日在北京举行的中国国际服务贸易贸易贸易贸易。 2025年的白宫更加紧迫地使全球财务制裁的政府制度变得更加紧迫。无论 2025 年由谁掌权，依赖美元进行储蓄和借贷以及贸易交易的发票和结算的国家必须能够相信其资产不会被扣押或冻结，并且有能力进行国际清算。付款将不会受到政治异想天开的限制。&lt;/p>; &lt;p>;多边管理金融制裁的多边框架将允许在极端情况下使用它们，例如当一个国家通过发起另一个主权领土的无端入侵而违反国际法时。与俄罗斯一样，这既可以惩罚非法行为，又可以遏制肇事者继续参与它的能力，同时阻止他人的类似行为。&lt;/p>; &lt;p>;在实施制裁之前，可以实现 - 首先要求明显违反国际法的行为，以免它们以脆弱的理由施加。它还将包括确保违规行为问责的机制。只有这样，全球金融系统才能继续以使所有依赖它的国家受益的方式继续运作，而不仅仅是负责人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aide to Dubai prince-pop singer Sheikh Ali Al Maktoum: ‘We are staying in Hong Kong but we are quiet with everything we do’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257767/aide-dubai-prince-pop-singer-sheikh-ali-al-maktoum-we-are-staying-hong-kong-we-are-quiet-everything?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 22:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/40cb8d6c-ba47-47eb-a8f9-8af6d79f4bcc_1751d4c2.jpg“ alt =” a>; （右）是杭州大学知识交流副校长，参加了亚太东盟绿色交易中心的开幕式。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;迪拜王子的近距离助手，他承诺在香港开设了5亿美元的家庭办公室，抛开了有关他作为流行歌手的平行身份的问题，坚持要酋长致力于他在这座城市的大型投资。&lt;/p>; &lt;p>;谢赫·阿里·拉希德·拉希德·阿里·赛义德·阿尔·马克托姆（Sheikh Ali Rashed Ali Saeed Al Maktoum）及其团队在香港“巩固真实的企业”，谈判正在“非常安静”，阿米拉·洛巴顿（Amira Lobaton）告诉《邮报》。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子在王子的一位自我的独家报告中，名叫阿里拉（Alira）的歌手兼作词人，也引发了关于他家庭办公室冒险的严重性的在线猜测，即使是当地著名人物， &lt;/p>; &lt;p>;完全拒绝了皇家耸耸肩。&lt;/p>; &lt;p>;专门在邮报上讲话，王子私人办公室业务发展负责人洛巴顿（Lobaton）在推迟了美国就职典礼后竭尽全力解释了公司的方法。 5亿美元的家庭办公室到5月底。我们对所做的一切都很安静，尤其是我们正在进入一个新的领域。这不是我们的领土。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ 03/090E661D-653E-4A7E-9FEC-91F1F1DC5496D0_E15EB8BE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;酋长已被景观画所取代。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王子的助手在周三下午在前往迪拜的一周前，在周三下午在香港国际机场讲话，办公室突然宣布延迟了仪式援引“迪拜的紧急事务需要酋长的注意”。&lt;/p>; &lt;p>;洛巴顿拒绝详细说明推迟，重复先前的陈述，并拒绝确认该帖子的报告，即阿里拉（Alira两年前在菲律宾人中很受欢迎，与现任老板Ali Rashed Maktoum。该办公室的法律和媒体团队的全面审查。&lt;/p>; &lt;p>;她重申，随后对王子的公开审查没有改变办公室的商业计划。她大约一个月前正式加入了团队，但在任职前几个月一直在建议王子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;洛巴顿说，上周酋长返回迪拜，而她待在迪拜。又一周会见企业，没有回到Sheung Wan的私人办公室。谢赫·阿里（Sheikh Ali）在他的长途旅行中见面，以确保我们承诺建立牢固的友谊和可持续的商业关系。 &lt;/p>; &lt;p>;两位消息人士早些时候告诉《邮报》，迪拜统治家庭的28岁成员在香港挥舞着，也被称为阿里拉（Alira） &lt;/p>; &lt;h3>;在迪拜王子上没有进行任何检查，然后他在香港的约翰·李（John Lee）&lt;/h3>; &lt;p>;周三与Maktoum在Maktoum拟议的办公室的临时访问后的Shun Tak Center进行了访问。 Sheung Wan发现了他的肖像，该肖像在上周四在接待墙上展出，被一幅画作所取代。带有办公室标志的招牌仍然可见。&lt;/p>; &lt;p>;家族办公室的首席行政官乔伊·林（Joey Lim）将有关办公室和缺失肖像的所有问题转交给了他们的公共关系工作人员。尚未发出任何回应。&lt;/p>; &lt;p>;香港东部商会的创始总统亚伦·舒姆·洪（Aaron Shum Wan-Lung）说，当阿米拉蒂访问香港时，他很清楚，王子唱歌“甚至不是作为专业歌手”唱歌。去年12月，孔。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在我家晚餐时一起唱了卡拉OK。 [他在普通话中唱歌]“茉莉”……我不认为他在躲藏。” >; &lt;/div>; &lt;p>; Maktoum的雄心勃勃的投资承诺，尽管有关其业务记录的信息稀缺，但在某些商业界提出了有关王子资金来源以及与执政家族的联系的问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当被问及私人办公室在上周四就职典礼上推迟后本周是否与他取得联系时，舒姆说这是“不再是他的事”，因为他没有邀请王子到这座城市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年12月，该商业集团与私人办公室签署了一份谅解备忘录，该办公室表示，这两个组织将共同发起“利用绿色技术和绿色金融来应对紧迫的环境挑战”的项目。&lt;/p>; &lt;p>;签署是由包括肯尼迪·王·伊（Kennedy Wong Ying-Ho）在内的两名议员见证。他周三告诉《邮报》，马克托姆（Maktoum）在短暂的30分钟相识中强调了他对香港艺术和文化的兴趣。&lt;/p>; &lt;h3>;谁是威廉·蒂恩（William Tien），迪拜王子的亲密助手开设了香港办公室？&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /h3>; &lt;p>;他说，他不相信王子的娱乐圈历史会影响潜在的伴侣对私人办公室的信心，重申，他对香港的两次访问充分表明了他愿意在两个地方促进更紧密的合作。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“他还很年轻，在某些事情上可能缺乏礼节感，”他说。 “毕竟，即使是统治家庭的遥远成员，他仍然具有影响力……我们可以等一下，看看他将在这里投资多少。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man in Hong Kong to brief officials, lawmakers on ‘spirit’ of China’s ‘two sessions’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257766/beijings-top-man-hong-kong-brief-officials-lawmakers-spirit-chinas-two-sessions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 22:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/b894880c-24CE-4CBA-9CD1-BB9A8FC30D10_4D9FCBC5.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在香港的顶级人士将在周二的封闭式研讨会上向城市官员和立法者简要介绍该国年度议会年度会议的“精神” 。咨询会议（CPPCC）将于3月11日结束。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）将主持研讨会，将在塔玛尔的政府总部举行，高级官员和立法者参加，参加根据政府内部人士的说法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04/04/03/95EE7915-- B9F4-452C-BBF3-5CE9AFF2A2CB_49C32C30.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;联络办公室主管Zheng Yanxiong还对去年的两堂课也提供了一份简报。照片：肯·郑&lt;/p>; &lt;p>;“我们终于在上一次繁忙的日程之后缩短了时间。” 《基本法》第23条，该市的迷你宪法，3月23日，一系列马拉松审查程序于3月8日开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;几位香港NPC和CPPCC代表要求离开会议在北京参加Legco举行的法案审查会议。&lt;/p>; &lt;h3>;香港应该使用其“超级角色”来刺激发展：北京官员&lt;/h3>; &lt;p>;在与香港NPC代表的会议上在今年的两个会议上，郑呼吁纽约市借鉴其“超级角色”作为积累资本的国际金融中心，并与投资者建立联系并支持该国成为该行业的强国。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;他的电话回应了中国总理李·昆格（Li Qiang）的言论，他利用他的工作报告鼓励香港“发挥独特的优势”，并扮演更好地与国家发展融合的作用。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;/div>; &lt;p>;自从2023年1月担任该职位以来，郑第二次向香港官员和立法者提供Lianghui的收获。&lt;/p>; &lt;p>;他在3月的第一个简报中告诉180名参与者28去年，这两个会议的要点之一是掌握中国总统习近平在会议上的演讲的精神。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港CPPCC成员必须完全致力于支持安全法&#39;&lt;&lt; /h3>; &lt;p>;去年，习近平强调了北京对维护“一个国家，两个制度”管理原则的承诺，香港的长期繁荣和稳定是建造强度中国的一部分。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;联络官主任要求香港加强其作为国际金融，运输和贸易中心的地位，发展其作为国际创新和技术中心的新实力，并维持一个自由且开放的商业环境。&lt;/p >; &lt;p>;他还说，香港应该在法治及其普通法制度中保持其优势，并将自己设定为国际化的道路。&lt;/p>; &lt;p>;除了两个会议简报外，郑还进行了谈判在过去的一年中，政府总部关于地区治理和国家安全主题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin plots war of attrition against Kyiv amid manpower challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257765/ukraine-war-russias-putin-plots-war-attrition-against-kyiv-amid-manpower-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 22:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/8CC93E42-3332-4C92-95EB-6DE9DBC985AC_12A353AE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯总统的弗拉迪米尔·普林（Vladimir Putin）。照片：POOL/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）决心将乌克兰陷入屈服，押注他可以超越基辅的西方支持者，并在战场上声称胜利，即使俄罗斯部队只停止了进步。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;受到新的六年任期的加强，并试图责怪基夫二十年来俄罗斯最严重的恐怖袭击。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国官员说，他们没有看到俄罗斯总统去年年底认真地寻找结束战斗的方法，并拒绝了这个想法，这没什么。在没有乌克兰的停火会谈中。 “他的目标是胜利。” &lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰将军队选秀降低至25岁，以产生更多的战斗力&lt;/h3>; &lt;p>;，俄罗斯远远远远远远远远超过了决定性突破所需的人力，而乌克兰则努力挣扎着向弹药提供部队，任何一方都没有任何迹象可以迫使战斗很快就能结束战斗。自从上个月的大选赢得大选以来，普京就在乌克兰城市加强了导弹弹幕，称他对乌克兰及其盟友的时间不感兴趣，如果他同意在战斗中停下来。&lt;/p>; &lt;p>;普京有被指控乌克兰没有证据表明在3月22日在莫斯科举行的音乐厅袭击中发挥作用，该袭击杀死了至少144人，尽管伊斯兰国声称责任，而美国官员表示该组织完全负责。克里姆林宫可能正在为加强战争的措施做准备，包括俄罗斯的战时经济在劳动短缺方面挣扎，包括另一种动员预备役人员。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯计划组成两种新的合并合并的计划。国防部长谢尔盖·肖古（Sergei Shoigu）表示，到今年年底，军队，14个师和16旅。到目前为止，军方一直在吸引新兵以慷慨的薪水承诺，并旨在在2024年征募至少25万名士兵。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“俄罗斯群体” Shoigu在周二与高级官员的电话会议上说。它在2022年末被迫退出，南部港口城市的奥德萨（Odesa）。普京的一项计划宣布在乌克兰开设一个缓冲区，以保护俄罗斯边境地区免于加剧攻击，也看上去是无法实现的。克里姆林宫没有足够的力量来完成这样的任务，而且这座城市太大了，”莫斯科国防智囊团战略与技术分析中心主任鲁斯兰·普霍夫说。 “为了在这场战争中取得真正的突破，俄罗斯需要更好的沟通能力，更多的高精度武器和更多人。” &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰面临着自己的越来越多的挑战。总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周二签署了一项法案，将战时征兵年龄降低到25岁，因为他的军队试图补充其耗尽的排名。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;未能在上次取得突破随着美国国会的共和党人举行600亿美元的军事援助方案，乌克兰军队现在正在遭受越来越严重的弹药短缺。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯抓住机会在前线进行攻击， 2月的战略东部城镇Avdiivka。到目前为止，尽管Zelensky上周在华盛顿邮报的一次采访中警告说，延迟美国的援助意味着“我们将返回，撤退，一步一步。试图通过谈论将部队派往乌克兰以防止俄罗斯胜利来提高赌注，尽管他遇到了美国和其他主要欧洲盟友的谨慎回应。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀上个月警告说当他承诺保持军事援助流动时，“乌克兰的生存就在线”。美国众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）在周日的一次福克斯新闻采访中说，立法者将立即将援助计划“立即”接管，尽管他仍在努力减轻与硬林员的反对。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这个长期的问题无法解决，在战争现在的道路上，秋天的情况开始对乌克兰开始非常糟糕。”卡内基国际和平基金会的高级研究员达拉·马西科特（Dara Massicot部门通过电话说。&lt;/p>; &lt;h3>;普京说，他更喜欢比特朗普&lt;/h3>; &lt;p>;唐纳德·特朗普在11月的总统选举中返回白宫的前景也引起了人们的关注，这也引起了人们的关注。乌克兰和欧洲，美国军事支持可能会枯萎。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）上个月表示，由于西方的加深参与，俄罗斯在乌克兰的“战争”事实上，尽管普京从来没有正式宣布敌对行动订购2022年2月入侵。目前，俄罗斯在2014年吞并了乌克兰，包括克里米亚，其中包括克里米亚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然俄罗斯增加了武器的生产，但它还重复了许多苏联时代的设备，并通过武器储备缓慢进食根据卡内基的弥撒者的说法，这将在2025  -  2026年变得稀缺。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，“俄罗斯随时准备在这场冲突中进行，”克里姆林宫顾问Mukhin说。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Important housekeeping’: Xi-Biden call a timely talk about ‘strategic perception’ as tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257757/important-housekeeping-xi-biden-call-timely-talk-about-strategic-perception-tensions-flare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/548A5FC2-7FF2-4F7A-9A4E-97E-97E-97E95A664305_C3D7A008.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”尽管增加了“负面因素”，但双边纽带仍“开始稳定”，但警告说，他们可以“陷入冲突或对抗”。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; XI Jinping和Joe Biden周二通过电话发言，以稳定联系，这是在南中国海，台湾的紧张局势上升，而北京将华盛顿描述为华盛顿的“观察家说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然似乎在一系列棘手的问题上没有突破，但观察家说，这是105分钟的对话，这是自中国和美国领导人在旧金山见面以来的第一次对话。十一月 - 是“及时的”和“有意义的”，并强调了他们避免不幸或冲突的意愿。&lt;/p>; &lt;p>;双方都将呼吁描述为“坦率和建设性”，习近平和拜登重申了加强高位的重要性 - 级别的对话，同时在大多数地缘政治和意识形态问题上截然不同&lt;/h3>; &lt;p>;根据中国官方的读数，习近平告诉拜登，尽管“负面因素”增加了双边关系“开始稳定”，但警告说，他们可以“陷入冲突或对抗”。&lt;/p>; &lt;p>;在北京对拜登政府的深刻不信任的迹象中，习近平敦促华盛顿对中国产生正确的战略认识，他说这是“基本的”和“就像必须正确的衬衫的第一按钮一样” 。恋爱关系中的冲突，没有对抗……[并且]避免将关系恢复，引发事件或越过界限。南京大学国际事务教授冯说，这一电话对两个国家都敏感。&lt;/p>; &lt;p>;“呼吁的最重要的要点是面对一系列挑战和争议事件，双方都试图重置语调，这是相当务实的。”他说。 “他们之所以选择直接交谈是很好的，因为他们必须保持冷静并防止过度反应。”在过去的两年中，北京的方法是如何建设性地管理与美国的差异。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;呼叫在北京和马尼拉在南中国海争端之间的紧张局势加剧之中，菲律宾与菲律宾的联系总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）预计下周在华盛顿会见拜登和日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）。北京谴责该岛的独立统治民主进步党，北京被谴责为“分离主义者”。&lt;/p>; &lt;p>; xi重申，台湾问题是北京的“第一个红线”，“中国没有前进”面对自扎岛寻求独立和外部支持的企图，尤其是华盛顿的尝试。中国读者还引用了台湾海峡的稳定以及南中国海的法治和航行自由。寻求新的冷战或与中国发生冲突，或试图破坏中国的政治制度。&lt;/p>; &lt;p>;但是，美国声明没有提及这些承诺。&lt;/p>; &lt;p>;，它说，它说拜登说&lt;/p>; &lt;p>;对北京对乌克兰战争中莫斯科的支持及其国防工业基础的支持引起了人们的关注，以及中国的“不公平的贸易政策和非市场经济实践，这会损害美国的工人和家庭”。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”总统强调，美国将继续采取必要的行动，以防止美国高级技术被用来破坏我们的国家安全，而不会过分限制贸易和投资。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div >; &lt;p>;指的是“一系列抑制中国贸易和技术发展的措施”，习近平对华盛顿不断增长的中国实体的制裁列表表示清晰，中国读者说。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉拜登。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管我们担心该国经济放缓及其针对外国投资的政策，但他坚持认为中国的门仍然开放。他说：“但是，如果它坚称包含中国的高科技发展并剥夺了中国的合法发展权，那么中国就不会坐下来观看。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全发言人约翰·柯比（John Kirby）围绕华盛顿迫使蒂克托克（Tiktok）出售的努力的争议证实了这是在电话期间出现的，拜登（Biden）声称这并不是要禁止该应用程序。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;牛津大学中国中心的研究助理乔治·马格努斯（George Magnus）说，习近平与拜登之间的所有联系都很重要，鉴于中国关系中的“潜在的香蕉皮”。&lt;/p>; &lt;p>;“最好拥有一个他补充说，对话和管理可以管理的事情，并将其余的眼睛保持在监视之下。 >; &lt;h3>;供应链的变化，美国路缘促使人们要求重新考虑中国的贸易战略&lt;/h3>; &lt;p>;马格努斯在涉及经济，安全和国防官员的计划外交和军事活动之前将呼吁描述为“重要的家政”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“时机仍然很重要，就像在旧金山一样。在美国举行的竞选活动之前，没有与中国的重大破产，也没有对中国脆弱且可能暂时的周期性经济收集的新外部威胁。为了获得拜登（Biden）在下个月莱（Lai）就职典礼前不支持台湾独立性的保证，但双方在海上纠纷中保持远距离。对中国的制裁和高科技限制。因此，优先事项是防止紧张局势失控，尤其是在关键的热点问题上，这可能会陷入双边危机。”中央党学校的官方报纸说，习近平关于战略感知的信息，台湾和美国技术限制反映了北京对双边关系中美国选举因素的担​​忧。&lt;/p>; &lt;h3>;我们强烈反对中国沿着有争议的印度边境对中国的重命名， &lt;/h3>; &lt;p>;“这是北京对美国 - 中国竞争在美国大选的领导地位的战略看法的一部分。显然，北京对选举对双边关系的毁灭性影响感到担忧，而XI希望提前向华盛顿发出警告。面对参加11月大选的关系可能恶化的面临。他可能必须对中国的科学技术发展，可能必须对美国采取强有力的对策。”他在社交媒体平台X上说，以前称为Twitter。 br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>