<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-Australia ties unlikely to deteriorate over Yellow Sea military skirmish, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262071/china-australia-ties-unlikely-deteriorate-over-yellow-sea-military-skirmish-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/200270a5-a676-49e2-8b83-6b8ea8e20f0f_0f915e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架直升机准备从霍巴特号甲板上起飞。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一架澳大利亚军用直升机与一架中国战斗机在黄海发生的空中对抗引发了新的紧张局势，但双方稳定的双边关系预计将缓解任何潜在的紧张局势分析人士称，事件升级。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，这一事件突显了随着地缘政治不确定性的增加，此类遭遇的频率越来越高，这表明这可能揭示中国防止空中相撞事件的军事方法，特别是在 2001 年发生致命事故之后海南发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部和总理安东尼·阿尔巴内斯本周谴责北京方面周六一架中国人民解放军战斗机的演习，该演习危及从澳大利亚海军霍巴特号起飞的澳大利亚海军直升机.&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部称，霍巴特号航空母舰当时正在黄海执行联合国安理会对朝鲜的制裁，当时中国飞机向直升机的飞行路径发射照明弹。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;该事件引发国内轩然大波，澳大利亚反对党领袖彼得·达顿敦促阿尔巴内塞直接向中国国家主席习近平提出担忧，而影子国防部长安德鲁·哈斯蒂则抨击阿尔巴内塞政府对华软弱。&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;北京为其行为进行了辩护，称这架澳大利亚直升机过于靠近中国领空，正在监视和“扰乱”中国在黄海（中国和朝鲜半岛之间的地区）的海军训练。&lt;/p>; &lt;p>;中国国防部发言人张晓刚表示，澳大利亚“混淆是非”，中国军方对澳大利亚直升机的警告是正确的。澳大利亚国防部长安格斯·坎贝尔周四驳回了北京的指控，称这架直升机的表现很专业。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏信息和情报，很难对此类事件做出准确的解释，就像很难知道一样澳大利亚研究所国际与安全事务主任艾伦·贝姆表示，中国飞行员是否是自愿采取行动，或者是否与上级或澳大利亚海军进行了沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都认为这是” =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/0d1759a7-2711-471d-8dc2-b93c2e031545_a06339ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2001年6月28日，一架部分拆除的美国侦察机在中国南部海南岛与一架中国战斗机在空中相撞后紧急迫降。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对中国行为的解释可以从2001年海南事件中得出，当时一架中国喷气式飞机在海南岛附近撞上一架美国军机后坠毁，导致飞行员死亡贝姆说。&lt;/p>;&lt;p>;美国飞机紧急降落在该岛，引发外交僵局。&lt;/p>;&lt;p>;中国分析人士表示，这一事件推动了中国空军和军队的现代化进程。布莱斯·韦克菲尔德 (Bryce Wakefield) 表示，有时，中国的下级指挥官可能会“过于热心”，因为他们认为北京希望采取积极的应对措施，澳大利亚国际事务研究所智库国家执行主任。&lt;/p>;&lt;p>;“中国机构有时会采取未经中央政府授权的措施。尽管如此，这种挑衅行为的责任必须完全归咎于中国，”韦克菲尔德说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为中国需要控制自己的军队，即使有时战地指挥官做出的决定并不符合中国的意愿。 ”&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都有权进入黄海并无争议，但北京对其他国家的飞越和航行更加敏感是很自然的，Dylan Loh 说，新加坡南洋理工大学外交政策助理教授。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不会破坏中澳关系逐步正常化的总体轨迹，但它确实表明了意外事件阻碍两国关系发展的风险。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的关系正在从近期的外交低谷中恢复过来，但澳大利亚当地媒体继续将中国描绘成战争威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个非常棘手的问题，但不太可能引发更广泛的冲突，”韦克菲尔德在谈到黄海事件时说道。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是在“不安全和不专业”的事件之后发生的。 11 月发生的小规模冲突中，澳大利亚海军潜水员被中国军舰在日本海岸附近的声纳脉冲打伤。&lt;/p>;&lt;p>;上周，澳大利亚国防部长理查德·马勒斯会见了美国、日本和菲律宾的国防部长，共同致力于“ &lt;/p>;&lt;p>;韦克菲尔德和贝姆相信，黄海事件将会平息，就像声纳事件一样，贝姆表示，阿尔巴尼斯采取了外交行动，始终坚持稳定局势的方针。双边关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines at risk of attack if it hosts Beijing’s enemy in event of war, Cagayan governor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262106/south-china-sea-philippines-risk-attack-if-it-hosts-beijings-enemy-event-war-cagayan-governor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/a8948ae4-a827-4143-857f-fda3cbaba7f3_9dc61164.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军队参加与美国同行的联合军事演习5月8日，吕宋岛拉瓦格。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾某省省长表示，如果北京卷入与军队的冲突，中国将毫不犹豫地攻击菲律宾由东南亚国家主办。&lt;/p>;&lt;p>;位于台湾以南约 600 公里的卡加延省省长曼努埃尔·曼巴 (Manuel Mamba) 周二表示，中国外交部副部长孙卫东在一次会议上向他转达了这一警告。去年五月在北京。&lt;/p>;&lt;p>;“如果当我们在菲律宾接待他们的敌人时，如果[中国和]之间爆发战争，他们也将被迫向我们开枪。他们的敌人驻扎在我们国家，”曼巴援引孙告诉他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;这位反对外国军队在菲律宾存在的州长补充道，“他们将被迫将我们视为他们的敌人” .&lt;/p>;&lt;p>;去年，根据马尼拉和华盛顿之间的防御协议，曼巴反对美军使用卡加延的两个地点。然而，菲律宾政府最终允许使用它们。&lt;/p>;&lt;p>;曼巴在菲律宾和美国最近结束联合军事演习之际分享了孙的信息，其他国家的参与有限。此次演习在该国多个地区举行，包括卡加延省和附近的巴丹尼斯省，该省距离台湾较近。&lt;/p>;&lt;p>;在危险的演习和行动（包括使用武器）之后，马尼拉和北京之间的紧张关系也不断加剧。中国海警在南海对菲律宾船只使用水炮，两国在南海有重叠的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们这里没有外国军队，我认为我们就可以避免被围困。”曼巴表示，废除与美国的军事基地准入协议也可以结束中国在南海的欺凌行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;孙还重申了中国的偏好曼巴表示，希望以双边方式处理与菲律宾的海上争端，并需要两国保持“睦邻友好”。他希望自己以农业为主的省份能够从中国的经济增长中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是说说而已，让外交官而不是将军去做。当将军们开始讲话时，战争就开始了。但当外交官们说话时，他们总是着眼于光明的一面和中间地带，即灰色地带，”他在谈到海事争端时说道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管孙发表了关于可能发生武装冲突的声明，但曼巴表示，鉴于其经济地位，他相信中国永远不会发动战争并入侵任何国家。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，海牙常设仲裁法院宣布中国在南海的广泛主张无效。尽管它是允许通过仲裁解决的《联合国海洋法公约》的签署国，但仍做出了决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Anywhere in Hong Kong’ can be visitor hotspot, says Xia Baolong, Beijing’s top man on city affairs, urging tourism revamp amid ‘profound changes’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262104/anywhere-hong-kong-can-be-visitor-hotspot-says-xia-baolong-beijings-top-man-city-affairs-urging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 09:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/a93b6600-1d9f-4160-b440-e6724701ed55_3332c7b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近期，游客在油麻地警署外合影留念“黄金周”假期。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高官员敦促当地政府在市场“深刻变化”的情况下重振旅游产品，并将香港的每个角落视为潜在的旅游目的地吸引游客的地方。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙在北京的一次会议上告诉旅游局局长杨润雄，该行业必须认识到“外部和内部的变化”这需要重塑并采取新的政策。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，该市应采取“高质量”的方法，利用自身特色的元素，并补充说，旅游业的发展对于推动经济增长非常重要&lt;/p>;&lt;p>;“（香港）有必要树立‘香港任何地方都可以成为旅游胜地’的形象，”夏在周四的会议上表示。&lt; /p>;&lt;p>;充分挖掘丰富的旅游资源，积极借鉴各地成功经验，创新理念，优化政策，推动全社会参与，大力开发旅游新线路、新产品，促进热情的款待和不断提高的服务质量。”&lt;/p>;&lt;p>;夏没有进一步详细说明推动这些努力的外部和内部变化。&lt;/p>;&lt;p>;“让香港成为最好的旅游胜地旅游部长杨洁篪将前往首都进行为期三天的访问，该访问将于周六结束，他的日程安排包括与夏的讨论， &lt;/p>;&lt;p>;香港政府正在制定旅游业发展路线图，称为“旅游蓝图2.0”。 ，基于其 2017 年愿景。&lt;/p>;&lt;p>;一些立法者和行业利益相关者表示，随着 Covid-19 大流行、货币压力以及香港与美国关系的恶化，游客习惯发生变化，需要新的想法。&lt; /p>;&lt;p>;在国家政策出台之前，当局公布了最初的2017年愿景，呼吁香港成为大湾区的关键参与者，大湾区是一个由香港、澳门和广东省九个城市组成的新兴经济区.&lt;/p>;&lt;p>;最近在中国大陆持续了五天的五一劳动节“黄金周”假期，凸显了香港在复苏过程中的艰难，入境旅游人数仅达到疫情前水平的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;官员和业内人士表示，今年第一季度，内地游客占该市1122万人次游客总数的77%，他们越来越希望享受体验，而不是在消费品上挥霍。 &lt;/p>;&lt;p>;根据旅游局最新统计数据，第一季度游客总入境人数比去年同期增长154.3%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong businesses embrace potential of silver economy with more services, tech for rising number of elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262086/hong-kong-wakes-potential-silver-economy-more-services-tech-products-rising-number-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/17a7bfa4-324e-4e69-93ee-8f1a5809e108_4a8e34ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港退休女商人林碧娟为了保持身体健康，每周去一次健身房，服用保健品，并计划出国度假。&lt;/p>;&lt;p>;虽然身体健康，但这位70岁的老人有两个成年女儿的离婚者已经开始为身体虚弱的那一天做准备，但她更愿意继续住在自己的家里。&lt;/p>;&lt;p>;她花费了约 700,000 港元（89,600 美元）来装修她 600 平方英尺的私人住宅南区的单位，加宽门让轮椅通过，并把浴缸换成淋浴椅。她还买了一张带护栏和小桌板的病床。&lt;/p>;&lt;p>;“很多老年人愿意把积蓄花在自己身上，以提高生活质量和感觉舒适，我们不必依赖与家庭佣工住在一起的凌说。&lt;/p>;&lt;p>;快速老龄化的香港有一个新兴的消费市场，老年人有储蓄，对生活质量有更好的认识，并且愿意花钱买东西&lt;/p>;&lt;p>;他们正在抢购一切，从医疗保健产品到与休闲娱乐、金融、住房和个人护理相关的服务。&lt;/p>;&lt;p>;该市越来越多的企业已经发现了这个市场的潜力。银色经济，推出新的有针对性的产品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;有助于康复或使用起来很有趣的新“老年科技”设备和设备也受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;潜力得到凸显行政长官李家超在去年的施政报告中宣布成立一个新的专门小组来进行研究并提出进军白银市场的建议，并在展览会上推广为老年人提供的产品和服务。&lt;/p >;&lt;p>;专家一致认为该市的白银经济将会增长，但表示该行业尚未成熟。虽然可以提供广泛的服务和产品，但他们表示，许多服务和产品成本高昂或仍处于试验阶段。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，需要政府和私营部门共同努力来推动该行业的增长。 &lt;/p>;&lt;p>;“围绕老年人的吃、医、住、行等衣食住行的产业要全面发展，释放整个银发族群的经济能力。”陈曼说。香港社会服务联会业务总监余先生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/092ebea2-f468-496a-ae82-1a03855711b0_71bfa589.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港退休女商人Eileen Ling为其公寓购买了一张病床在南区。摄影：林碧娟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;长者生活更富裕、受教育程度更高&lt;/h3>;&lt;p>;根据2020-2025年亚洲老龄化白银经济指数，香港排名第一作为潜在的白银经济增长市场，在亚太地区排名第四，仅次于新加坡、日本和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;该排名考虑了总体老龄化人口、国内生产总值、家庭储蓄和寿命等因素&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡咨询公司 Aging Asia 的数据，到 2025 年，亚太地区的老龄化市场价值预计将达到 4.56 万亿美元，比 2020 年的 3.2 万亿美元增长 43%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据官方数据，香港65岁及以上的人口预计将从2021年的145万增加到2046年的274万，其中超过三分之一是老年人。&lt;/p>; &lt;p>;贸易发展局研究副主任陈永坚表示，与过去几代人相比，香港的老年人现在更富有、更健康、受教育程度更高，也更积极参与社会活动。&lt;/p>;&lt;p>;他们不仅在医疗保健方面支出，还投资、旅游、保健、美容、抗衰老产品和服务。&lt;/p>;&lt;p>;“他们多样化的需求创造了新的商机，”他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/20866bb4-8637-4f62-ad26-188b340af426_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贸易发展局研究副主任陈路易表示，与过去几代人相比，香港的老年人现在更富有、更健康、受教育程度更高并且更积极地参加社交活动。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中华厂商联合会会长卢锦荣表示，更多会员注意到这一变化并开始关注医疗保健&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，有些公司甚至从销售婴儿用品转向销售老年人护理产品。&lt;/p>;&lt;p>;瞄准长者的是Culture Homes，该公司在香港经营一家网上商店和八家零售店。&lt;/p>;&lt;p>;董事总经理罗启年表示，顾客在商店和店内平均每笔订单花费400港元每次网上购物分别为700港元和900港元。&lt;/p>;&lt;p>;最受欢迎的商品是营养奶、尿布和伤口敷料、轮椅、高背椅和医疗床。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/69410b46-9a57-4749-9f3d-642faebe35b1_686e78c9.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Stephanie Law，跑马地文化之家零售店董事总经理。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她亦留意到软食及电动轮椅等设备的短期租赁越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;网上她表示，销售额尤其强劲，从 2022 年的约 600 万港元增至去年的 1,300 万港元，增长了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的这一细分市场已显示出稳定的增长和巨大的潜力，”罗说，并补充说，公司将投入更多资源，以满足老年人及其照顾者对网上购物不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;“老年科技”产品的繁荣时期&lt;/h3>;&lt;p>;该市的老年科技也蓬勃发展，创新技术被用来为老年人创造越来越多的产品。&lt;/p>;&lt;p>;95 岁的李大春每周有五天去参加金华日牛头角老人护理中心，她每天花大约一个小时使用各种老年科技设备来刺激身体和精神。&lt;/p>;&lt;p>;她最喜欢的是一套四个发射随机光的打击荚。她必须击中光脉冲才能得分。它的目的是训练用户的运动和认知功能。&lt;/p>;&lt;p>;李需要一个助行架来走动，她觉得这个游戏很有趣，很高兴她现在的得分比刚开始去中心时高得多大约一年前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/e46eb8f5-7df7 -4293-b752-78463f7ef6fe_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李大春使用互动乐龄科技墙设备。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还擅长使用虚拟现实设备，将各种游戏投射到墙上，并配上欢快的音乐。她用泡沫棒捕捉水果等不同目标，传感器捕捉她的动作来跟踪她的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢这些游戏，它们不仅有趣，还可以帮助我锻炼身体。我感觉我的大脑变得更加敏锐，身体更加灵活。”与女儿住在一起的寡妇李说。她还有两个儿子。&lt;/p>;&lt;p>;负责运营该中心的香港基督教服务处的职业治疗师李伟达表示，该中心拥有大约十几种乐龄科技产品，并被超过 100 名长者广泛使用。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，此类设备的高价格是一个主要障碍。有些物品已经过时，但该中心缺乏资金购买新物品。&lt;/p>;&lt;p>;为了使设备更便宜，科技公司已开始将它们出租，同时还开发更多适合家庭使用的便携式设备。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ea7b3699-9b0d-4346-9029-a72081f26034_52519f63 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;职业治疗师李伟达表示，展华长者日间护理中心拥有约十几种乐龄科技产品，使用情况良好由100多名资深会员组成。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本地公司原力科技表示，本月将向护理机构和中心免费送出1,000台新开发的Alpha设备，供长者试用。首席运营官李逸熙。&lt;/p>;&lt;p>;连接到电视机后，屏幕上会出现一个虚拟人物，引导用户进行练习，还可以赢取虚拟金币来兑换礼物，充满乐趣。 &lt;/p>;&lt;p>;李先生表示，免费试用后，公司计划以每月约200港元的价格出租设备。他补充说，市场上同类设备的价格约为10万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“乐龄科技产品的最新趋势是租赁和家用，这切合长者居民的实际需求和政府的老龄化政策。地方，”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/75706111- b37c-486f-8589-5e86c0fc0816_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地公司 Motive Force Technology 将向护理机构和中心发送 1,000 件新开发的 Alpha 设备首席运营官李逸熙表示，本月将免费供老年人试用。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本地科技初创公司HandyRehab的联合创始人Alvin Cheung Ho-ching表示，他的团队花了大约两年的时间修改他们的产品旗舰产品——一款适合家庭使用的轻型无线机器人手套。&lt;/p>;&lt;p>;之前的版本可以让用户锻炼瘫痪的手并重新获得运动控制能力，专为养老院和医院使用而设计，售价为每台售价 12 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“新型号更简单、更轻、更容易使用，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;自此以来，已有约 200 台设备出售或出租给机构和个人。新型号大约一年前问世。购买费用为港币 18,000 元，租金为每月港币 2,400 元。&lt;/p>;&lt;p>;香港社会服务联会也有一个试点项目，出租超过 1,500 台乐龄科技设备供长者在家中使用。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该委员会老龄化创新与科技经理 Connie Tam Choi-wan 表示，自 2020 年推出以来，该计划已帮助了超过 2,000 名 60 岁及以上的人士。&lt;/p>;&lt;p>;该项目由香港赛马会提供，提供从电动轮椅到便椅、病床、辅助进食器、病人升降机以及防跌倒和防走失装置等设备。&lt;/p>;&lt;p>;项目成员团队会评估申请人的身体状况和家庭环境，然后再为他们推荐合适的设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/09/48c07c6a-1196-4b0a-8bf2-d813c4e78fc8_d57044eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者呼吁政府附上新加坡和日本对白银经济的重视程度更高，两国当局为老龄化社会制定了长期战略和愿景。相片：郑京基&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;为老龄化城市未雨绸缪&lt;/h3>;&lt;p>;商务及经济发展局表示，新成立的白银经济咨询小组于去年的施政报告至今已举行两次会议。&lt;/p>;&lt;p>;由商务及经济发展局局长邱英华主持，并包括不同领域的专家，重点讨论如何协助产品和技术的发展。该局表示，将在今年晚些时候为老年人提供服务并提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;接受采访的专家和企业不乏发展该市银色经济的建议。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括对老年消费者进行教育还需要对城市老龄化人口的财务状况以及白银市场价值的潜在价值进行研究。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们要求政府扩大10亿港元的安老及康复创新及科技应用基金，以覆盖个别长者。&lt;/p>;&lt;p>;根据社会福利署的资料，约6.6亿港元的创新科技基金适用于长者及康复护理。该基金已获批，可资助敬老院、社区日托中心等约1,900个服务单位购买或租赁18,000余种科技产品。&lt;/p>;&lt;p>;该基金于2018年推出，旨在资助老年人和老年人康复服务单位购买、租赁和试用科技产品。政府宣布将于2024-25年度再注资10亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/09/fd5a4a43-a6be-47d2-97fd-889f86e8e81b_ed89deae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商务及经济发展局局长邱腾华主持最近成立的白银经济咨询小组。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家还敦促当局向日本和新加坡等其他老龄化社会学习，做好长远规划。&lt;/p>;&lt;p>;Kelvin Tan新加坡社会科学大学应用老龄化研究项目负责人表示，新加坡政府在 2015 年发布了一项行动计划，并推出了 70 多项帮助居民健康老龄化的举措。&lt;/p>;&lt;p>;他说当局提前规划了“护理经济”，这意味着更具包容性的整体基础设施规划，包括内置技术的社区护理公寓等试点项目。&lt;/p>;&lt;p>;Tan 表示，新加坡还利用了其他超级市场的​​创新- 日本和芬兰等老龄化国家，吸引其公司在城市国家测试和商业化其产品。&lt;/p>;&lt;p>;立委谭岳衡呼吁政府像新加坡和日本一样更加重视白银经济会上，当局制定了老龄化社会的长期战略和愿景。&lt;/p>;&lt;p>;他提到了日本的《老龄化社会对策总则》、一套政府长期战略指南以及《日本老龄化社会对策总则》。 《老龄化社会对策基本法》。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港可以学习日本的做法，例如提供补贴，鼓励老年人尝试使用为他们开发的技术并从中受益。&lt;/p>;&lt;p>;当局还可以为提供科技产品租赁的企业和组织提供更多支持，以促进创新服务、市场和融资模式的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港，重要的是不要仅仅将老龄化视为谭说：“这不仅是社会福利和养老体系的负担，也是制定宏观战略、提高公众意识和探索银色经济带来的机遇的一种方式。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China carer devotes life to solitary elderly man for 12 years, gets 5 flats worth millions in thanks for efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3260744/china-carer-devotes-life-solitary-elderly-man-12-years-gets-5-flats-worth-millions-thanks-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/328502f0-8221-4c62-a39c-a63d1b5c07a0_8049a86f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国护理人员长期照顾一位独居老人12年来，老人去世时所欠的五处房产价值数百万。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名看守人辛勤照顾一名独居老人12年，中国一家法院授予他五处可能价值数百万美元的房产。&lt;/p >;&lt;p>;这一判决在网上赢得了“善有善报”的喝彩。&lt;/p>;&lt;p>;老人姓阮，1930年出生于北京，从未结婚成家。&lt; /p>;&lt;p>;据《北京晚报》报道，阮年幼时父母双亡，随着年龄的增长，阮发现自己变得越来越孤立。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，阮意识到自己在生活中难以照顾自己。 &lt;/p>;&lt;p>;村委会帮他联系上了在村里很有名气的刘姓年轻人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/72095dff-39d3-46dd-bc9c-65ee7594c37b_4f9f60cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阮老人在北京过着孤独的生活，很少有亲人探望。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人一致同意，刘将照顾阮至死，包括让他的生活水平符合村里的期望。作为回报，刘将继承阮的财产。&lt;/p>;&lt;p>;刘立即全身心地投入到工作中，甚至将全家搬进了阮的家，以便于照顾阮先生。&lt;/p>;&lt;p>;家人在视频中捕捉到了各种温馨时刻，例如庆祝阮的生日。&lt;/p>;&lt;p>;其他时刻包括刘的孙子们向阮鞠躬祝他新年快乐，以及孙女帮阮洗脚。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2023 年 10 月，阮在获得北京五处房产作为补偿后仅七个月就去世了，他的近 800 平方米的房屋被拆除，以便为更广泛的开发让路。&lt;/p>;&lt;p >;根据中国著名的房地产销售和租赁在线平台安居客的数据，3 月份北京二手房的平均挂牌价格为每平方米 52,184 元（7,200 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这表明这五处房产可能价值数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;阮去世后，刘被迫起诉该男子的妹妹和两个侄女，要求法院确认护理协议并协助转让房产&lt;/p>; &lt;p>;在整个审判过程中，许多村民作证了刘的衷心护理。&lt;/p>; &lt;p>;一个村民说：“鲁恩的肺部不良，刘为他安装了五台氧气机。刘确保鲁恩每天早晨每天早晨煮过鸡蛋和牛奶十多年，经常用粥，面条和炖肉更换早餐菜单。护理程序，因此法院裁定有利于刘的裁决。 /04/29/E02747CD-26BD-45F0-8A75-C75-C7B22690ADC2_7E386249.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;老人洗脚。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个决定在线收到压倒性的支持。特性。他的初衷纯粹是出于善意。奖励后来是应有的。能表现出如此毅力的人并不多。鲁恩不欠亲戚，那么为什么刘不应该继承这些财产呢？他绝对应该得到继承！到2040年，达到28％，这主要是由于预期寿命较长和生育率下降。&lt;/p>; &lt;p>;人口转变使老年护理成为该国的重大挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC, Standard Chartered press Sunak to ease proposed clampdown on China business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262103/hsbc-standard-chartered-press-sunak-ease-proposed-clampdown-china-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 09:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/d84b701b-b9a8-44d6-8703-a23f02438765_0eea3b19.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在2023年8月16日，星期三。《标准特许亚洲》首席执行官本杰明·洪（Benjamin Hung）坚信中国财富钉子将继续流动。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Rishi Sunak的政府面临包括汇丰银行和标准特许以及英国其他主要公司在内的银行的压力，以降低建议与中国开展业务的拟议限制。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他们的目标是新的英国国家安全立法的一部分，该立法旨在提高与构成“对英国安全潜在风险”的国家打交道的透明度。高管们正在游说部长们不要将中国纳入最严格的风险类别，认为这会阻碍业务并触发负面宣传，如果他们被迫宣布这一宣传。&lt;/p>; &lt;p>;，即使人民说，政府尚未就如何指定中国的最终决定，在金融和其他公司之间存在着重大反对，要求匿名讨论私人游说工作。特许拒绝发表评论。 Sunak的办公室也拒绝发表评论，而政府官员告诉彭博社，那些游说他们的人不太可能得到他们要求的一切。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/e20b4a97-e60f-4147-4147-8d93-3526567f9420_e130a85d.jpg“ ;“”>;位于金丝雀码头业务，伦敦金融和购物区的HSBC Holdings PLC总部办公室大楼上。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;问题是，让企业到中国有多近的问题是英国主要政治争吵的一部分。从中国治理香港的方式到相互指控间谍活动等问题，伦敦和北京之间的关系一直紧张。英国官员本周私下指责中国黑客攻击英国军事人员的个人数据，北京否认了中国的个人数据。&lt;/p>; &lt;p>; Sunak的理事保守党在想要强大行动的反中国鹰队与想要更多的人和想要更多的人之间的分裂仔细的方法可以保护与世界第二大经济体的大部分贸易。去年通过的《国家安全法》是该辩论的最新重点。&lt;/p>; &lt;h3>;标准特许首席执行官竞争者库珀离开了，英国银行在周四的主要国家安全演讲之后调整了中国最高职位&lt;/h3>; &lt;p>;外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）告诉记者，该法案是一项“非常好的立法”，但政府仍在谈论“如何确切介绍它”。毫无疑问，我们将对那些提供最大风险的国家采取强有力的方法。要求公司与他们开展业务。知情人士表示，鉴于外交关系紧张，部长们正在考虑将中国纳入“增强级”，这意味着英国公司可能需要公开宣布与任何被认为由中国控制的实体进行更广泛的活动人民说，&lt;/p>; &lt;p>;政府官员正在与银行和企业合作，以减轻其关注点，以确保要求按比例进行选择。&lt;/p>; &lt;p>;参与讨论的商人，公司正在努力确保经济和国家安全利益之间保持平衡，例如确保任何非敏感的商业活动都不会涉及越来越多的合规措施。&lt;/p>; &lt;p>;中国是英国最大的贸易伙伴之一。总部位于伦敦的汇丰银行一直在中国扩张，包括在中国大陆购买零售财富管理投资组合，作为其近年来转向亚洲的一部分。标准包机也是在中国运营的最大外国银行之一，3月，伦敦总部的贷方开设了其新的全资中国证券公司，该公司将允许其在该国发展其投资银行业务。 >; Prudential PLC是在亚洲拥有大部分业务的保险集团，也参与了游说。一位发言人拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此事的人说，英国中国公司也可能会受到影响。根据英国中国商会今年的一项调查，其中大约有32,000人的收入为1,770英镑（1.48亿美元）的收入和60,000个工作岗位。&lt;/p>; &lt;p>;“关于您是否必须为Tiktok和Huawei等所有这些公司注册，将会有很大的论据。 “我的回答是：&#39;当然应该。&#39;” &lt;/p>; &lt;p>;，但是对中国打交道的重大镇压可能会鼓励北京回报，除了其现有对数据的限制之外在该国外及其更广泛的推动政府拥有的实体迁移到国内制度远离外国系统的地方。&lt;/p>; &lt;p>;另一家商人表示，英国公司不希望与必须宣布宣布该公司的负面宣传他们与被认为是潜在风险的实体开展业务。 ，” Parton说。 “但是，值得记住的是，过去12年中所有在中国外交狗屋都在那段时间内出口的国家都在上升。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In China, business sentiment plunges to ‘all-time low’, EU Chamber of Commerce finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262065/china-business-sentiment-plunges-all-time-low-eu-chamber-commerce-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/09/19232A65-FC0B-4C06-82BF-A82C8C7F4A71_2F4A71_2F6A076B.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;私营部门是他们面临的主要挑战之一。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国投资前景上的悲观情绪在经济不确定性和地缘政治紧张局势的情况下对欧洲公司施加重大压力，领先的外国企业协会警告说，它更新了，要求北京采取北京采取具体的呼吁欧洲联盟的欧盟商会说，恢复业务信心的步骤。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲欧盟商会的欧盟商会说，欧洲公司更加犹豫要扩大其在中国的投资，并继续在其他地区（例如东南亚和印度）眼中的可能性。星期五。&lt;/p>; &lt;p>;在其年度业务信心调查的受访者中，有15％ - 民意调查中的创纪录的公司 - 说中国仍然是他们的最高投资目的地，而只有13％ - 另一个历史悠久低 - 仍然将其视为未来的主要目的地。&lt;/p>; &lt;p>;另外13％，是调查中记录的最高份额，他们说他们不打算进一步投资中国。&lt;/p>; &lt;尽管有四分之三的受访者表示他们计划重新投资2023年在中国的利润中的一些，但三分之一以上的人表示，他们将重新投资于历史平均水平。&lt;/p>; &lt;p>;中国不再是“明显的选择”对于所有人，”年度报告说，该报告列举了一月和2月529家成员公司的回应。众议院主席詹斯·埃斯克伦德（Jens Eskelund）在报告中说。 “这正开始影响投资和决策以及他们对当地市场发展的看法。” &lt;/p>; &lt;p>;关注中国和全球经济放缓；中美关系紧张；地缘政治冲突的风险；与中国私营部门的竞争是公司在调查中标记的主要挑战。报告说。&lt;/p>; &lt;p>;超过三分之二的人说，在中国开展业务变得越来越困难，标志着记录的最高比例。&lt;/p>; &lt;p>;地缘政治紧张局势，更严格的数据调节和对自力更生和国家安全尤其对外国公司的信息技术造成了严重打击，而市场限制和知识产权保护的改善却损害了制药公司的投资前景。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;调查还显示，在从中国转移到其他国家的决定中，尽管有温和的增长。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家协会一直是中国衰落上诉的主要受益人外国投资目的地，有21％的受访者已经搬家（或正在考虑搬家）最初计划的投资。&lt;/p>; &lt;p>;该地区之后是欧洲，印度和北美。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;报告说，转变是由于需要减轻中国与第三国之间的破坏影响，抓住其他市场的机会，以及由于世界第二大经济体的不确定商业环境的影响。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“由于投资决策是在周期中做出的，并且不会轻易采取，因此不可能在一夜之间扭转它们。在中国，主要是由土木工程和建筑，汽车，机械和石化领域的公司引用的。这将符合超过60％的受访者的期望。”报告说。&lt;/p>; &lt;p>;不到中国的全球平均水平少于三分之一的公司的利润率高，达到了八年来最低的比例。&lt;/p>; &lt;p>;“欧洲企业是修改他们对中国市场的期望，以及他们打算采用的策略来应对预计的经济放缓（例如削减成本），有可能增加中国的经济挑战，为动议带来负面循环。” 。 。 &lt;/p>; &lt;p>;政治化的消费者需求也增加了挑战，因为一些企业表示，他们收到了中国和西方客户的矛盾要求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“超过三分之一（37％）压力为在没有美国制造的组件的情况下为中国市场生产商品；季度正在努力为欧洲或其他没有中国制造的组件生产商品。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines sounds alarm about coral reef damage related to Beijing’s reclamation activities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261999/south-china-sea-philippines-sounds-alarm-about-coral-reef-damage-related-beijings-reclamation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/09/0B2628B9-35F3-4D79-866F-D87DD5977FB_52F69AF6.JPG“ alt =”>;三月份在有争议的南海。照片：菲律宾海岸警卫队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾官员和海洋生物学家在南中国海的PAG-ASA岛上发现的珊瑚礁广泛破坏了珊瑚礁，这是最新的环境损害，这是对最新的环境损害归因于北京在有争议的水域中的行动。&lt;/p>; &lt;p>; 3月在3月进行的海洋资源评估表明，许多Pag-Asa的珊瑚礁都严重降解，并且在岛上发现的大堆碎屑，表明损害是损害是菲律宾大学生物学研究所的乔纳森·安提马拉（Jonathan Anticamara）教授的人造。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然尚不确定100％确定瓦砾成堆是人造的，但政府必须安提马拉在周六的新闻发布会上说。珊瑚礁和其他环境对岛上水域的土地开垦活动产生的影响。 …那只会是中华人民共和国，”塔里埃拉说。我们没有其他国家可以指出，没有 - 只有中华人民共和国。有争议的斯普拉特群岛的连锁店。它是由菲律宾管理的，但也由中国大陆，台湾和越南所声称。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在包括中国和越南在内的一些地区，一些有重叠主张的国家已将斯普拉蒂斯的珊瑚礁转变为人造岛屿的珊瑚礁，这些礁他们已经用来构建飞机跑道，军事设施和港口。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/09/B1A2419D-CA5C-4444-BAC9-57D497AE6F62_A7629BAE.JPG“ ALT =”>; 3月21日的珊瑚礁。照片：Jeoffrey Maitem &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月，当Anticamara的研究小组进行初步研究时，记者见证了中国海岸警卫队和民兵船只，并进行了行动。对研究小组的船只的危险动作。&lt;/p>; &lt;p>; Anticamara的小组在周六的新闻发布会上声称，该国其他地区的珊瑚礁也正在降级。&lt;/p>; &lt;p>;一份称为“深蓝色疤痕的报告：对南中国海的环境威胁”，去年下半年由战略与国际研究中心的亚洲海上透明度倡议（AMTI）发布，发现在过去的十年中根据该报告，从2013年底到2017年，中国正在建造人造岛屿的疏and，造成了海底，造成了磨蚀性的沉积物云，造成了附近海洋生物的云层&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报告指出，南中国海是世界上1,683个珊瑚礁珊瑚礁的571个家园，在3,790种鱼类中，有22％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“结果表明，中国通过挖泥和土地填充造成了最大的礁石破坏，埋葬了大约4,648英亩的礁石。 AMTI估计，中国巨型蛤lam收集损坏了约16,535英亩的礁石。” &lt;/p>; &lt;p>;。马来西亚摧毁了83英亩；菲律宾，40英亩；台湾，32英亩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; ATMI报告敦促政府锁定在南中国海的海上争端，以同等地关注该地区海洋环境的迅速退化。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“损害是由沿海国家允许，支持和发起的人类活动直接造成的。因此，在为时已晚之前，沿海国家还必须处于停止破坏性实践和保护海洋生态系统的努力的中心。” &lt;/p>; &lt;p>;。通过岛屿扩张和巨大的蛤lam收集，至少有21,183英亩的珊瑚礁，甚至可能更多。这也占主导地位的工业化过度捕捞，摧毁了南中国海鱼类的股票。被指控菲律宾“非法占领”该地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/20555 /09/49FDF22F-2268-499B-A3C2-6A0D59FEDD0A_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”礁石于2022年10月在南中国海的斯普拉特群岛。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾海洋事务和海洋法研究所主任Jay Batongbacal自2014年以来的填海活动，以及群它始于2017年的海上民兵船只是海上环境破坏的最大原因。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，我们可以看到损害的挥之不去的影响。 Batongbacal表示，他们在亚洲的长期环境影响&lt;/p>; &lt;p>;表示，他们的海上民兵船也造成了损害。破坏性活动仍在继续。 “如果珊瑚礁无法恢复并且损害的积累继续持续，情况将会变得更糟。” &lt;/p>; &lt;p>;来自有争议的水域的鱼类“如果它们正在摧毁允许鱼再生的栖息地，那么从长远来看，它们对国民经济和粮食安全的贡献将消失，”他说的。 -93DE-A5BB91ECE27C_90AB99F0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾参议员Risa Hontiveros表示，中国应对西菲律宾海的大量珊瑚收获负责。照片：Facebook/Hontiverosrisa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月，菲律宾参议员Risa Hontiveros表示，中国应对西菲律宾海的大规模珊瑚收获负责政府向北京寻求付款以寻求环境损害。&lt;/p>; &lt;p>;西菲律宾海是马尼拉的南中国海地区定义其海上领土并包括其独家经济区的术语。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“如果中国被迫付款，我​​们将获得数十亿美元。他们正在剥夺我们渔民的生计，甚至正在破坏我们的自然资源。如果中国可以偿还菲律宾的所有债务，那肯定会有助于我们面临的经济危机。每年5.77亿美元）由于中国开垦活动造成的珊瑚礁破坏。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有权要求付款，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s struggling port is an opportunity in disguise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261718/hong-kongs-struggling-port-opportunity-disguise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 08:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/07/2D424D3F-465A-425A-9D42-3AA268F06E79_9233A0DD.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; kwai tsing Contuler contuner contuner contuner parterer terer permin teser tsing contuner parter warmer tesser parter en n in 1月3日。香港在世界上最繁忙的港口的排名中的下降引发了人们讨论该市航运业的未来。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在运输行业数据提供商Alphaliner汇编的世界上最繁忙的港口清单上，已经从前10名中滑落。该市的港口现在是迪拜的Jebel Ali港口之后的第11位。这标志着香港在1980年代和1990年代的大部分时间里作为世界顶级容器港口的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;，而Kwai Tsing集装箱终端的集装箱流量的下降令人震惊，这是一个相关问题在这些挑战中，像香港这样的成熟经济不是不可逆的轨迹是否是不可逆转的，而是如何抓住时刻并将其变成转型的机会。&lt;/p>; &lt;p>;随着城市面临逆风，重要的是，重要的是要认识到重要的是要认识危机通常是创新和适应的催化剂。复制过去的策略，希望在大湾地区胜过邻近港口，例如Yantian和Nansha，不再是一种可行的方法。&lt;/p>; &lt;p>;这些竞争对手提供较低的货物处理费，并且已经将先进技术整合到他们的运营，提高他们的效率。香港必须采用技术进步，例如大数据分析，自动化和人工智能，以提高我们的效率和竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;即使KWAI TSING容器终端也停止操作，但单个端口的灭亡也不是一个整个运输行业的死亡丧钟。香港的航运业包括各种各样的细分市场，包括面向服务的领域，这些领域依赖土地依赖性且越来越多地技术驱动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了港口和终端运营，造船，船舶和船舶维修和工程，该行业的另一个关键组成部分包括船舶经纪和收购融资，货物物流和存储，船舶管理，海洋保险，海洋风险管理等。&lt;/p>; &lt;p>; leung chun-ying，前香港中国人民政治咨询会议的首席执行官兼副主席建议，强调行业的服务方面可以为这座城市成为海上服务的枢纽铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>; Leung的建议。建立香港作为海洋保险枢纽不仅有远见，而且是可行的。这是可行的，因为该城市除了拥有良好的金融基础设施外，还拥有大量的保险专业人士和公司。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;，为建立香港作为国际仲裁中心的地位而努力可以更新该市作为运输中心的声誉。实际上，这样的服务提供商可以通过利用中国集装箱运输领域来发现自己一个潜在的巨大市场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/05/07/19dc6a68-2c5d-489d-b60a-ca835062a0d8_0c42f09f.jpg.jpg.jpg“ alt =”在2021年4月19日离开Kwai Tsing集装箱码头后的桥下。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果容器端口操作最终最终关闭了通过充分利用Kwai Tsing集装箱码头目前占据的大量土地资源的方法。所讨论的区域可能与几个Taikoo Shing Housing Estates一样大。&lt;/p>; &lt;p>;当集装箱码头的吞吐量在2017年在激烈的地区性竞争中滑倒时，有提议将其一些土地转换为用于使用的土地住房。政府成立的土地供应工作队确实考虑重新安置终端或建筑物的建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;虽然这些想法最终没有被探索，但被认为是愿意探索替代土地的意愿用途。我预见到，鉴于最近的发展，这是关于这片土地未来的公开辩论，这强调了对积极计划和创新解决方案的需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/80899ce9-8aaf-4813-86aa-dacce3517e03_ce44b612.jpg“ alt =” “>;任天堂角色参加了2021年3月18日在大阪日本环球影城的超级任天堂世界的开幕典礼。公共住房以解决短缺的土地，发展主题公园可以通过推动旅游业来帮助激发当地经济。这是鉴于北京，大阪，新加坡和东京等城市，继续为他们的旅游提供，并增加了诸如Super Nintendo World和Kidzania之类的景点。&lt;/p>; &lt;p>;。 Kwai Tsing集装箱码头土地可以利用其靠近香港的商业和金融区。这可以促进与Qianhai的合作，北京任务是在大湾地区发挥创新和质量开发中发挥关键作用，尽管需要建立两个城市之间的直接铁路链接。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;集装箱终端的斗争为转型提供了机会，香港可以重新定义其在全球航运业中的作用并使其经济格局多样化。香港适应和创新的能力最终将决定其未来的繁荣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese billionaire sentenced 7 months by US federal court for illegal political donations and fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262099/chinese-billionaire-sentenced-7-months-us-federal-court-illegal-political-donations-and-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 06:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/06A98C9A-6B8D-43A4-B0EB-1C7A33951B27_D1190300.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;纽约起诉此案。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名中国亿万富翁周四被纽约联邦法院判处七个月徒刑，因为他进行了影子政治捐赠以及犯下移民欺诈并使用虚假身份证明。 &lt;p>; 10月初在他在曼哈顿的标志性广场酒店（Manhattan Iconic Plaza Hotel）的一间公寓里被捕后，他将在他在监狱中度过的七个月中获得信用。他面临立即被驱逐出境。纽约东部地区的美国检察官，审理了此案的联邦法院。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/e86f6b48-21ca-465e-b317-3282f65b0fd8_f2ff914f.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;纽约市市长埃里克·亚当斯（Eric Adams）是秦的捐赠者之一。照片：纽约每日新闻/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，如法院文件中概述的，56岁的Qin Qin Qin同意偿还其他代表他竞选捐款的人2020年和2021年。&lt;/p>; &lt;p>;这些是向纽约市政治办公室的竞选委员会成立的，纽约国会区的众议院议员和众议院众议院席位&lt;/p>; &lt;p>;联邦法律禁止外国国民向任何联邦，州或地方选举捐款。&lt;/p>; &lt;p>;法院没有确定QIN捐款的接收者。&lt;/p>; &lt;p>;。 p>; &lt;p>;但是，在三月的消息来源，《纽约时报》报道说，他们是纽约市市长埃里克·亚当斯（Eric Adams），长岛国会议员安德鲁·加巴里诺（Andrew Garbarino）和罗德岛州克兰斯顿（Cranston）的前市长艾伦·芬格（Allan Fung）美国国会。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚收件人是否知道他们收到的资金的最终来源。&lt;/p>; &lt;p>;亚当斯先前否认了对稻草人行动的了解，尽管在新闻发布会上三月市长说，他遇到了秦，称他为“我在竞选步道上遇到的那些人之一”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，据报道，中介机构用于引导捐款，据报道，这些捐赠向捐款传播了大约11,600美元的捐款。代表他的竞选活动导致他们在2022年向联邦选举委员会提交了虚假贡献报告。&lt;/p>; &lt;p>;秦还承认在美国移民文件中错误地发誓他从未使用过其他名称。检察官说，他雇用的名字包括Hui Quin，Muk Lam li和Karl。在2008年。&lt;/p>; &lt;p>;和第二年，在申请美国签证之前，他获得了香港身份证，中国身份证和带有李的同盟的香港护照。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;文件包含秦的照片，但生日不同。据报道，利用别名，李从中国将超过500万美元转移到了美国的银行帐户。&lt;/p>; &lt;p>;该款项的一部分被用来购买Qin居住的曼哈顿豪华广场酒店公寓。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;华盛顿的中国大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;秦律师亨利·马祖雷克（Henry Mazurek）说，周四的结果对他的客户来说是痛苦的。&lt;/p>; &lt;p>;“他is pleased that the judge agreed to sentence him to time served, but is saddened to leave a country he admires,” Mazurek said.&lt;/p>;&lt;p>;“I believe that today&#39;s result, including Mr Qin&#39;s self-deportation, is America&#39;s loss because he is a compassionate businessman and philanthropist.”&lt;/p>;&lt;p>;Qin also pleaded guilty to fraudulently obtaining a Florida driving license under the name Hui Quin using a false Florida address and fake bank and credit card statements.&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;A month before his arrest last year in the straw-donor case, police in New York&#39;s Nassau County arrested Qin on charges of attempting to attack his ex-wife.&lt;/p>;&lt;p >;The two were still living together at the time, and the arrest happened soon before she was due to testify in a civil case against him in Manhattan federal court.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors in that case said Qin tried to break down a locked door with an axe. The incident reportedly transpired after an earlier attack on his ex-wife in which he had tried to strangle her.&lt;/p>;&lt;p>;The apparent effort to intimidate his ex-wife involved a lawsuit in Manhattan brought by a Chinese investment management group trying to enforce a US$450 million foreign arbitration award in China against Qin.&lt;/p>;&lt;p>;In that case, the tycoon allegedly transferred the ownership of his Long Island home to his ex-wife and ex-mother-in-law for only US$10 during the arbitration process in China, apparently in a bid to avoid the arbitration judgment.&lt;/p>;&lt;p>;Officials on Thursday voiced hope that Qin&#39;s sentence would serve as a warning.&lt;/p>;&lt;p>;“ Hui Qin violated our democratic norms by illegally attempting to influence election campaigns through fraudulent political donations,” said James Smith, the assistant director-in-charge at the Federal Bureau of Investigation&#39;s New York field office.&lt;/p>;&lt;p>;Thursday&#39;s developments “should dissuade any future schemers from engaging in similar activity”, Smith added.&lt;/p>;&lt;p>;“The FBI is committed to exposing all forms of corruption, especially those that threaten election integrity and our duly-elected officials.”&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developer urges more time for negotiation over terms of Hung Shui Kiu new town plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262088/hong-kong-developer-urges-more-time-negotiation-over-terms-hung-shui-kiu-new-town-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/48e01d2d-604e-4aa3-8a17-4af6e34ff920_dc2f2e8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Hung Shui Kiu area in Yuen Long.该项目将把441公顷的区域开发成为现代服务中心和物流枢纽。 Photo: Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A major Hong Kong developer has warned it might withdraw its land exchange applications for a project close to the city&#39;s border with mainland China, saying the government should extend the negotiation time on the premium and ease the commercial site requirement.&lt;/p>;&lt;p>;But the Development Bureau on Thursday told the Post that it did not intend to extend the deadline and stressed the Hung Shui Kiu-Ha Tsuen new development area could include building a sizeable modern business centre in the northern New Territories.&lt;/p>;&lt;p>;The property developer, which spoke on condition of anonymity, put in a bid for the “in situ land exchange” programme at the area. The project will turn 441 hectares (1,090 acres) into a services centre and logistics hub.&lt;/p>;&lt;p>;The programme allows landowners at designated sites to pay premiums to the government and develop lots for specific land uses indicated in the statutory zoning plan approved by the Town Planning Board, the chief executive and his advisers.&lt;/p>;&lt;p>;Applicants were required to accept the terms and land premium of the sites falling under the area&#39;s second phase of development by March 31 next year, a timeline the developer deemed “too short” and “impractical”.&lt;/p>;&lt;p>;The developer urged the government to extend the period to at least March 2026 and consider handling applications in stages.&lt;/p>;&lt;p>;“We will reflect our opinion to authorities … If the government does not change its mind, we are inclined to withdraw our applications,” the source said.&lt;/p>;&lt;p>;Under the second development phase, the government has allocated 16.9 hectares of land around Hung Shui Kiu city centre, with 1.3 million square metres of gross floor area expected to be built by developers.&lt;/p>;&lt;p>;But the company said the required commercial land use was too vast as it took up 1.1 million square metres or 85 per cent of the gross floor area, including 900,000 square metres located in the city centre. That is roughly the same as the 1.09 million square metres gross floor area of the Kowloon Station development.&lt;/p>;&lt;p>;“After the Covid-19 pandemic, workplace culture has changed.许多人担心工作与生活的平衡，并选择在家工作或采用混合模式。 Traditional office usage is dropping,” the source said.&lt;/p>;&lt;p>;“It prompts people to ask whether the market can take such a massive amount of commercial land use.”&lt;/p>;&lt;p>;Property consultancy JLL said in February the overall vacancy rate for grade A offices reached 12.9 per cent as of January, with that in Central rising to 10.4 per cent from 9.9 per cent a month earlier.&lt;/p>;&lt;p>;The insider added that central business districts were transforming into “central social districts”, which featured housing, offices and recreational elements such as museums and public space.&lt;/p>;&lt;p>;The developer cited the example of London&#39;s Canary Wharf, which set aside about half of its new area for residential and livelihood facilities, and Melbourne&#39;s planning policy of adding housing in the central business district.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ef51b68d-5925-4328-9323-ab7a2113f2f5_a893dffe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Many central business districts were transforming into “central social districts” such as London&#39;s Canary Wharf, which feature housing, offices and recreational amenities. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;It suggested that the administration could rezone about 40 per cent of the gross commercial floor area at the city centre for residential or mixed-use purposes to provide more flexibility.&lt;/p>;&lt;p>;It added that the area should ensure vibrancy to retain talent in the city.&lt;/p>;&lt;p>;If the deal fails, the government will normally resort to using its financial resources to reclaim the site for future land sale or development.&lt;/p>;&lt;p>;The developer also brushed aside concerns about delays to the development if the government adopted its suggestions, saying public transport, including the railway service at Hung Shui Kiu and the cross-border line connecting it to Qianhai in Shenzhen, would only be ready in the 2030s.&lt;/p>;&lt;p>;It added that the government could consider rezoning a few commercial plots first, as the required town planning procedures would take only a few months to complete.&lt;/p>;&lt;p>;The latest land exchange programme closed its application on April 30 for sites falling under the second development phase, including some other plots at Ha Tsuen reserved for logistics and storage uses. Nine applications were received.&lt;/p>;&lt;p>;Upon full development, the entire area will provide about 66,700 flats to accommodate 183,900 residents and create about 150,000 jobs.&lt;/p>;&lt;p>;Sun Hung Kai Properties and Henderson Land Development are some of the major landowners in the district, according to sources.&lt;/p>;&lt;p>;The area falls under the Northern Metropolis megadevelopment, which aims to transform 30,000 hectares of land into an economic and residential hub near the city&#39;s border with the mainland.&lt;/p>;&lt;p>;The Development Bureau replied to the Post that the northern New Territories lacked a sizeable modern business centre and Hung Shui Kiu could “fill the gap” and promote the area&#39;s economic development.&lt;/p>;&lt;p>;“We should look to the future and not just current economic and investment conditions when we develop the Northern Metropolis,” the spokeswoman said.&lt;/p>;&lt;p>;“We believe we have sufficient time for negotiation. We have no intention to postpone the deadline as there are government project schedules to consider.”&lt;/p>;&lt;p>;The Bureau said that multiple factors would affect whether both sides could reach an agreement on the land premium, and the government could not guarantee a successful outcome.&lt;/p>;&lt;p>;Surveyor Lau Chun-kong, managing director of Colliers Hong Kong, said Hung Shui Kiu was intended to provide job opportunities for residents living in the New Territories when the plan was rolled out seven years ago.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/002a2209-f9eb-4a0f-864b-1494183751ff_cc9f153c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Surveyor Lau Chun-kong, managing director of Colliers Hong Kong, has said the government should reconsider if a commercial centre is needed for the New Territories. Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;But he noted that was a time when the government had yet to announce the Northern Metropolis plan.&lt;/p>;&lt;p>;“From Hong Kong&#39;s long-term development, we need to consider whether a commercial centre is needed in the New Territories,” Lau said.&lt;/p>;&lt;p>;He also urged the government to review the discussion arrangement on land premiums, pointing to the less-than-ideal performance of the previous programme at Kwu Tung North-Fanling North new development area.&lt;/p>;&lt;p>;The programme was rolled out in February 2022 and received nine applications.开发商本应在去年六月之前接受这些条款，但最后期限被延长至十二月。 So far, at least seven applicants have called off the deal.&lt;/p>;&lt;p>;The surveyor said the land premium required by the government had yet to meet the expectations of the developers.&lt;/p>;&lt;p>;“The major problem lies in the insufficient time for price bargaining,” he said. “Also, developers are concerned about whether the infrastructure and facilities can be implemented on time to support their projects.”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>