<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Foreign Minister Wang Yi warns of ‘devouring’ Mideast violence as China convenes high-level UN meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243292/foreign-minister-wang-yi-warns-devouring-mideast-violence-china-convenes-high-level-un-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 05:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周三警告联合国安理会，以色列和巴勒斯坦之间的战斗恢复可能会“吞噬整个世界” ”，他呼吁加沙全面持久停火。&lt;/p>;&lt;p>;中国周四结束了由 15 名成员国组成的安理会为期一个月的轮值主席国，这一任期因紧急情况而耗尽。北京决定从北京派遣一位最资深的外交官主持一场有关危机的高级别会议，这证明了北京对全球外交和对中东国家的外展日益关注。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 11 月担任主席国厄瓜多尔将于 12 月接任。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周三表示，加沙地带正处于一场史诗般的人道主义灾难之中，并敦促世界不要袖手旁观。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“正在进行紧张的谈判以延长停战协议 – 我们强烈要求欢迎，但我们相信我们需要真正的人道主义停火。”他在会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间为期六天的休战计划将于周四早些时候到期。据以色列称，哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列南部，造成约 1,200 人死亡，并劫持约 240 名人质，从而引发了战斗。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击引发了以色列在加沙地带的军事反攻，其中包括空中力量。对哈马斯进行空袭、围攻和地面攻击，哈马斯统治着人口稠密的加沙地带，并被华盛顿列为恐怖组织。据加沙卫生部称，至少 14,000 名加沙居民以及 100 多名联合国工作人员在以色列的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三上午，60 名以色列人质和 180 名巴勒斯坦囚犯已获释，还有更多人被释放。将于当天晚些时候获释。以色列同意每释放 10 名人质，将停火时间延长一天。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;在调解冲突中发挥关键作用的卡塔尔表示，谈判代表正在努力实现“可持续”停火。&lt;/p>;&lt;p>;中国在中东政策上一直走得很好，呼吁争取停火、自由流动的人道主义援助以及防止以色列-巴勒斯坦冲突蔓延的行动。但它也拒绝呼吁——包括美国总统乔·拜登本月在旧金山与习近平主席会面时发出的呼吁——利用其对伊朗和叙利亚的影响力来确保危机不会更广泛地扩大。&lt;/p >;&lt;p>;王毅在会后告诉记者，习近平曾与拜登以外的其他国家领导人进行过交谈，包括在八月金砖国家峰会期间与伊朗总统易卜拉欣·莱西进行了交谈，而中国对此有不同的看法。&lt;/p>;&lt;p>;王说：“这次峰会达成的共识是呼吁全面停火，以确保人道主义援助不受阻碍，并回归两国解决方案。” “中国将沿着这个方向继续发挥建设性作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平和伊朗总统誓言加强多边联盟&lt;/h3>;&lt;p>;包括美国在内的许多国家都呼吁巴勒斯坦人的独立国家 — — 中国已发表立场文件并呼吁召开国际和平会议以帮助达成共识 — — 但事实证明这一目标长期以来难以实现。&lt;/p>;&lt;p>;“只有在两国解决方案得到全面实施的情况下中东能否享有真正的和平，以色列能否享有持久的安全。” “它必须在国际议程上成为优先事项，而不是被边缘化。”&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国已经向加沙提供了人道主义援助，但没有透露具体数额，但在边境被拦截。他表示，另一批货物正在运送途中，希望“尽快”交付。另外，美国表示周二向埃及向加沙居民提供了 54,000 英镑的援助。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，北京试图在全球外交中提高知名度，定期主动提出参与莫斯科和基辅之间的谈判在俄罗斯入侵乌克兰之后。 3 月份，它调解了伊朗和沙特阿拉伯之间的和解。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;中国加强了在中东、非洲和亚洲的影响力，以回应华盛顿的“盟友和伙伴”战略，以对抗北京在南海有争议的主权主张并扩大地区和全球影响力。&lt;/卡内基国际和平基金会高级研究员亚伦·戴维·米勒表示：“中国人希望地区稳定，尤其是海湾地区的稳定，具有讽刺意味的是，美国海军在该地区保护沙特向北京的石油出口。” &lt;p>;“与此同时，他们一直在扩大其在该地区的政治作用，希望利用华盛顿与以色列的密切认同来提升与阿拉伯人、巴勒斯坦人和全球南方国家的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅呼吁有效执行11月15日通过的安理会第一个基于人道主义理由在加沙停火的第2712号决议，这是推动停火的第一步，也是政治解决巴以冲突的良好开端。 .&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士认为，中国将在战后加沙发挥和平卫士的作用，但美国掌握着停战的关键&lt;/h3>;&lt;p>;安理会的大多数成员——由常任理事国中国、美国、俄罗斯、法国和英国以及 10 个轮换成员国周三呼吁立即停火、人道主义救援并有意义地通过该决议。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚 (Vasily Nebenzya) 批评该决议“毫无效力”，并且华盛顿以“美国挑起的分歧”和对全球苦难的“公然双重标准”为由，将乌克兰官员跳舞的视频与巴勒斯坦的苦难进行了比较，“淡化了”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯宣布了一项在莫斯科 2022 年 2 月入侵乌克兰之前几天，两国“无限制”伙伴关系联手对抗美国“单极霸权”并促进威权治理的好处。然而，由于担心欧洲和北美客户的强烈反对，北京并未公开向莫斯科供应武器。&lt;/p>;&lt;p>;在一项相关举措中，王周二在纽约会见了马来西亚外交部长据新华社报道，赞布里·阿卜杜勒·卡迪尔表示，北京愿提升两国全面战略伙伴关系，深化交往。两国即将启动互免签证入境安排，赞布里表示希望更多中国游客来马旅游。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election 2024: why the DPP is facing an uphill battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242985/taiwan-election-2024-why-dpp-facing-uphill-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;距离台湾总统选举还有不到两个月的时间，执政的民进党面临着困境。&lt;/p >;&lt;p>;虽然台湾副总统兼民进党总统候选人赖清德仍然领先，但最近的一项民意调查显示，他的领先优势正在下滑。这可能会让一些人感到惊讶，但事实是，民进党在许多重要领域的工作表现平平，尽管台湾的局势变得更加不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;台湾总统蔡英文支持自2016年上台以来，台湾对中国大陆采取强硬路线，过去几年吸引了更多国际媒体报道和西方政界人士的访问。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着北京加强军事演习，台湾变得不那么安全了以及环岛航班。去年八月，美国众议院议长南希·佩洛西访问台北后，解放军在台湾周围进行了数天的演习。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文政府在与非西方国家的交往中并不那么成功。台湾只剩下13个外交伙伴，自蔡英文上台以来，北京失去了9个。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;新南向政策是蔡英文旨在促进面向 16 个亚洲国家以及澳大利亚和新西兰的经济多元化的旗舰举措，但并未取得重大成功。台湾最大的贸易伙伴仍然是中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;一项备受吹捧的政府旨在提高人口英语水平的举措去年被悄悄降级，因有人批评该举措不切实际。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在国内，政府也没有取得太大成功。台北和台湾各地的房价是世界上最高的，特别是考虑到人均国内生产总值和工资。台湾的工资水平跟不上住房成本，普遍偏低，而最低月工资仍低于新台币30,000元（950美元或7,400港元）。&lt;/p>;&lt;p>;执政党还因内部腐败而闻名。去年地方选举后的管理。发生了操纵选票丑闻；一位备受瞩目的候选人在论文抄袭丑闻后不得不退出市长竞选；一名民进党政客和一家科技公司的办公室遭到枪击 88 枪，据报道与另一名民进党成员有联系，因此有传言称其与黑社会有令人厌恶的联系。&lt;/p>;&lt;p>;似乎这一切还不够，今年早些时候，该党卷入了#MeToo丑闻，当时年轻的前工作人员陈建茹(Chen Chien-jou)表示，该党掩盖了她的性骚扰投诉。此前有传言称，民进党高级官员还掩盖了一名受欢迎的女立委的案件，该女立委在 2021 年表示自己遭到男友殴打。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，年轻选民对该党的支持度下降也就不足为奇了，许多人转向了党魁柯文哲。台湾人民党（TPP）。在一些民意调查中，柯在 40 岁以下选民中领先，包括黎智英。在今年夏天的一场呼吁司法改革和保障性住房的集会上，柯得到了一大群人的热烈欢迎，其中许多人是年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;此外，最近的鸡蛋丑闻也几乎没有给该党带来帮助。由于对进口鸡蛋贴错标签和食品安全担忧等错误的愤怒，农业部长不得不辞职，蔡英文的支持率也受到重创。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻涉及多个问题：大量进口鸡蛋被迫被淘汰。因损坏而被丢弃、一家名不见经传的分销商被指控接受巨额政府补贴、从巴西进口的鸡蛋被发现在分销时贴有错误的有效期标签。这些鸡蛋最初只是为了解决经常出现的短缺问题而进口的。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾的#MeToo丑闻只是人权问题的冰山一角&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，在其他领域，例如在可再生能源、交通安全和生育方面，台湾在蔡英文时代步履蹒跚。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管存在丑闻和问题，民进党仍设法留住了核心支持者，并继续获得华盛顿的支持.&lt;/p>;&lt;p>;共产党必须意识到，其以往的记录没什么值得夸耀的，因此它倾向于强调来自北京的威胁，并警告公众警惕大陆的虚假信息和宣传。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在没有确凿证据和例子的情况下提出的此类指控，会让人觉得是偏执，或者是拼命试图压制有效的批评。&lt;/p>;&lt;p>;由于反对派在国民党侯选人之间分裂，黎智英仍有可能赢得一月份的总统选举。 Yu-ih 和 TPP 的 Ko。然而，这并非易事，黎智英将需要面对公众对其政党的不满。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-US Marine Paul Whelan attacked in Russian prison by another inmate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243291/ex-us-marine-paul-whelan-attacked-russian-prison-another-inmate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 05:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;前美国海军陆战队员保罗·惠兰因间谍罪被判处 16 年徒刑，在俄罗斯监狱服刑期间遭到另一名囚犯袭击惠兰的兄弟公布了这一事件后，服务部门周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，美国驻莫斯科大使馆已与惠兰保持电话联系，美国官员了解到惠兰在事件发生后正在接受治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;惠兰否认对俄罗斯进行间谍活动，他的兄弟戴夫·惠兰 (Dave Whelan) 表示，他在莫斯科东南部俄罗斯莫尔多瓦地区戒备森严的流放地的一个缝纫车间里，脸部被打了一拳，被迫自卫。一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;“一名新囚犯挡住了部分生产线，保罗要求他让开。在多次请求后，囚犯打了保罗的脸，打碎了保罗的眼镜，并试图第二次打他，”戴夫·惠兰说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“保罗站起来挡住了第二次攻击，其他囚犯介入阻止囚犯继续攻击保罗。”&lt;/戴夫·惠兰 (Dave Whelan) 表示，该事件发生在周二下午。他认为他的兄弟是目标，因为他是美国人，反美情绪“在其他囚犯中并不罕见”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示对报道的袭击事件感到担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;美国司法部在一份声明中表示，“我们了解他在这起事件后正在接受治疗”，并再次呼吁释放惠兰，并呼吁俄罗斯政府确保所有被拘留在俄罗斯的美国公民的安全并接受治疗。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯继续拘留美国记者是“对新闻自由的攻击”：《华尔街日报》&lt;/h3>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京表示，俄罗斯陷入了他所说的一场为争取新的生存而进行的斗争中。他指责西方国家想要掠夺并肢解该国丰富的自然资源。&lt;/p>;&lt;p>;莫尔多维亚地区监狱管理局向国际文传电讯社证实，对惠兰的袭击发生了。据称，警卫已立即采取行动制止“非法行为”。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子都被带到医疗室，据称惠兰的一只眼睛下方有擦伤。据国际文传电讯社报道，&lt;/p>;&lt;p>;有该事件的监控录像，监狱部门正在进一步调查此事，然后向警方提交报告。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它援引一位“熟悉情况”的不知名人士的话说，惠兰被“一名罪犯”击中因政治分歧而被土耳其驱逐”。&lt;/p>;&lt;p>;保罗·惠兰于 2018 年在俄罗斯被捕，2020 年被判犯有间谍罪并被判处 16 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;惠兰和美国政府均否认他是一名间谍。华盛顿将他认定为“错误拘留”，因为人们猜测他和被指控从事间谍活动的美国记者埃文·格什科维奇有一天将作为两国囚犯交换的一部分被释放。&lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇，他周二，他的审前拘留延长至一月底，否认他面临的间谍指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada and Google reach US$74 million deal to keep news in search results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243290/canada-and-google-reach-us74-million-deal-keep-news-search-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 04:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大和 Google 已达成协议，在搜索结果中保留新闻报道，并要求这家互联网巨头支付 1 亿加元（74 美元）加拿大遗产部长周三表示，每年向该国的新闻出版商支付 100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易解决了 Alphabet 旗下的谷歌对加拿大在线新闻法的担忧，该法旨在让大型互联网公司与新闻分享广告收入&lt;/p>;&lt;p>;“经过几周富有成效的讨论，我很高兴地宣布，我们已经与 Google 找到了实施在线新闻法案的前进道路，”遗产部长 Pascale St-Onge 说道在一份声明中。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《在线新闻法》，这是让互联网巨头为新闻付费的全球趋势的一部分，于 6 月在加拿大议会获得通过，政府正在敲定规则，预计将在 12 月 19 日截止日期前发布。&lt;/p>;&lt;p>;Google 曾表示将其平台上屏蔽新闻，称加拿大的法律比欧洲和澳大利亚的法律更为严格，并引发了对该公司可能面临无上限责任的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，加拿大一家新闻行业机构借出资金支持谷歌对新法律的一些担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;山火肆虐，Meta 面临加拿大新闻区块的强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;Meta Platforms 是该法律目标的另一家互联网巨头，由于对该法律的担忧，该公司已经屏蔽了 Facebook 和 Instagram 上的新闻分享。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大广播公司早些时候报道了该交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan president Tsai Ing-wen says China attack unlikely for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243289/taiwan-president-tsai-ing-wen-says-china-attack-unlikely-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统蔡英文表示，由于国内挑战，中国目前不太可能考虑对台湾进行重大攻击周三，尽管北京正试图影响即将到来的选举。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国领导层在这个时刻被其内部挑战压垮了，”蔡英文在纽约举行的 2023 年 DealBook 峰会上表示。&lt;/p>; &lt;p>;“我的想法是，也许现在不是他们考虑大规模入侵台湾的时候，”她在录音采访中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文正在回答有关袭击风险的问题。本月，美国总统拜登和习近平在加利福尼亚州举行了备受关注的会晤。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;领导人在亚太经济合作组织峰会期间举行的会谈旨在防止日益紧张的局势升级为冲突。&lt;/p>; &lt;p>;但习近平和拜登在台湾问题上仍存在很大分歧，中国领导人告诉美国总统，统一“势不可挡”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个需要纳入的分裂省份大陆控制——必要时使用武力。包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;然而，目前北京正在努力应对国内经济、金融和政治问题蔡说，挑战。她补充说，国际社会也明确表示，战争是没有选择的。&lt;/p>;&lt;h3>;战争风险：北京敦促与台湾和平“回到 1992 年共识”&lt;/h3>;&lt;p>;但中国蔡英文表示，仍然“有兴趣干预”台湾即将举行的总统选举，并补充说，北京正试图使结果对其有利。&lt;/p>;&lt;p>;“自 1996 年以来台湾的所有重大选举都经历了来自中国的类似影响行动，”她说，并指出其中包括使用军事威胁和经济胁迫。&lt;/p>;&lt;p>;台湾不应希望北京放弃其策略，而应“专注于加强我们民主的韧性”，她补充道.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自治的台湾正在举行总统选举1 月份的大选，这正在受到包括北京和华盛顿的政策制定者在内的密切关注，因为这可能决定台北与日益好战的北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;被问及美国试图提高其芯片制造能力是否可能蔡英文补充说，从长远来看，华盛顿与台北的关系变得不那么有价值，台湾目前的半导体产业是其他任何地方都无法替代的。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文无法参加即将到来的选举，因为她将完成最多任职两届。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Report of Israeli hostage family’s deaths overshadows Gaza truce extension talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243287/report-israeli-hostage-familys-deaths-overshadows-gaza-truce-extension-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 02:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦伊斯兰圣战运动周三表示，作为与以色列达成的交换协议的一部分，他们已经移交了几名人质。加沙战争休战延长两天。&lt;/p>;&lt;p>;加沙最大的激进组织哈马斯未经证实的声称称，以色列人质一家人，包括最年轻的人质，给这次释放蒙上阴影。人质婴儿 Kfir Bibas 在以色列早些时候的轰炸中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队周三表示，正在调查一份报告，该报告称这名 10 个月大的孩子、他四岁的弟弟和他们的母亲都患有在加沙被杀。军方在一份声明中表示，正在“评估信息的准确性”。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯对加沙地带所有人质的安全负全部责任，”声明补充道。 “哈马斯的行动继续危及人质，其中包括九名儿童。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;由于婴儿 Kfir 的年龄，Bibas 一家是 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部时被扣押的最引人注目的人质之一。&lt;/p>;&lt;p>;武装部队 Al-Qassam Brigades哈马斯派系宣布，在目前的战斗暂停生效之前，科菲尔、他的兄弟阿里尔和他们的母亲希里在以色列对加沙地带的轰炸中丧生。它没有提到男孩的父亲亚登。&lt;/p>;&lt;p>;人质和失踪家庭论坛代表亲属发表的声明称，他们只能等待进一步的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的家人获悉哈马斯的最新主张。我们正在等待消息得到证实，并希望得到军方官员的驳斥。”他们说。&lt;/p>;&lt;h3>;未计划从加沙获释的人质家属将面临持久的噩梦&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯发表声明关于在休战协议下预计最终释放几名人质之前发生的三人死亡事件。根据停战协议的条款，该组织预计将在周三释放至少 10 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯盟友巴勒斯坦伊斯兰圣战组织释放人质，恰逢关于可能延长停战协议的谈判。以色列和哈马斯之间的停火协议目前定于周四早些时候到期。&lt;/p>;&lt;p>;一名以色列官员表示，如果不承诺释放人质中的所有妇女和儿童，就不可能延长停火。该官员表示，以色列认为武装分子仍然扣留了足够的妇女和儿童，可以将停战协议延长两到三天。&lt;/p>;&lt;p>;埃及安全部门消息人士还表示，谈判代表相信可以将停战协议延长两天。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名巴勒斯坦官员表示，谈判代表正在讨论以色列男子是否会释放的条件与之前适用于妇女和儿童的三名巴勒斯坦被拘留者的交换条件不同。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人质的家人于周三获悉将于当天晚些时候释放的人质姓名以色列公共广播公司 Kan 报道称，除非谈判代表成功延长停火协议，否则这是最后一批被释放的群体。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的哈马斯统治者公布了一份以色列监狱释放的 15 名妇女和 15 名青少年的名单。 。自停战开始以来，这是首次包括以色列的巴勒斯坦公民以及被占领土的居民。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，加沙武装分子已从 240 名人质中解救了 60 名以色列妇女和儿童。确保战争的第一次休战。 21 名外国人（主要是泰国农场工人）也根据单独的平行协议获释。作为回报，以色列释放了 180 名巴勒斯坦安全拘留者，全部是妇女和青少年。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促联合国安理会一致发言，结束以色列-加沙冲突&lt;/h3>;&lt;p>;最初为期四天的会议休战期从周二起延长了 48 小时，以色列表示，只要哈马斯每天释放 10 名人质，以色列就愿意延长休战期。&lt;/p>;&lt;p>;但由于被扣押的妇女和儿童较少，这可能意味着同意首次释放至少部分以色列男子的条款。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯武装分子在以色列南部发动袭击，造成 1,200 人死亡，大约 240 人被劫持，人质就是其中之一。&lt; /p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US charges Indian national Nikhil Gupta with conspiracy to assassinate Sikh separatist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243285/us-charges-indian-national-nikhil-gupta-conspiracy-assassinate-sikh-separatist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 01:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国指控一名印度国民密谋暗杀一名主张锡克教徒建立主权国家的美国公民，美国检察官曼哈顿办公室周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿联邦检察官表示，52 岁的尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 与负责安全和情报工作的印度政府雇员合作，企图谋杀一名纽约居民，但没有成功。&lt; /p>;&lt;p>;检察官没有透露印度官员或目标的名字。古普塔于六月被捷克当局逮捕，正在等待引渡。无法联系到他置评。&lt;/p>;&lt;p>;“被告从印度密谋在纽约市暗杀一名印度裔美国公民，他公开主张为锡克教徒建立一个主权国家”，曼哈顿最高联邦检察官达米安·威廉姆斯 (Damian Williams) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;印度驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在拜登政府一名高级官员上周表示美国当局挫败了一项杀害一名印度人的阴谋之后提出的。美国锡克教分离主义者，并就新德里政府参与其中的担忧向印度发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，自称拥有美国和加拿大双重国籍的古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun)，是被挫败的阴谋的目标。&lt;/p>;&lt;p>;检察官没有透露古普塔涉嫌阴谋的目标，他们称古普塔是印度政府的直言不讳的批评者，该政府领导着一个主张印度分裂的美国组织。印度旁遮普邦是大量锡克教徒的聚居地。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大警方调查了警告锡克教徒不要乘坐印度航空航班的视频&lt;/h3>;&lt;p>;该事件的消息是在加拿大表示此事发生两个月后发布的是“可信”的指控，将印度特工与 6 月在温哥华郊区谋杀锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 联系起来，但印度对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，该官员于 2023 年 5 月招募了古普塔策划暗杀行动。检察官称，古普塔此前曾告诉该官员，他曾参与贩运毒品和武器。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔随后联系了一名他认为是犯罪同伙的人，请求帮助雇用一名杀手，但该同伙实际上是一名杀手。检察官称，缉毒局卧底特工。&lt;/p>;&lt;p>;尼贾尔被杀后的第二天，古普塔写信给缉毒局卧底特工，称尼贾尔“也是目标”并且“我们有很多目标”。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;古普塔面临两项雇佣谋杀罪以及雇佣谋杀阴谋。如果罪名成立，他将面临最高 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府抱怨印度境外（包括加拿大和美国）存在锡克教分离主义团体。这些团体使卡利斯坦运动或要求从印度建立一个独立的锡克教国家的活动继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;该运动被印度视为安全威胁。 1985 年，印度航空一架从加拿大飞往印度的波音 747 飞机发生爆炸，机上 329 人全部遇难，锡克教武装分子被指责为该事件的罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;这一事业目前在印度几乎没有任何支持，并在印度内部遭到镇压。 20世纪90年代政府主导的国家。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bills targeting China AI and Hong Kong offices clear key House panel amid call for ‘bold new ideas’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243286/us-bills-targeting-china-ai-and-hong-kong-offices-clear-key-house-panel-amid-call-bold-new-ideas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国多项针对中国的立法——其中一项可能会关闭香港驻美国代表处，另一项则几乎会封锁美国对中国人工智能和其他高科技领域的投资——周三获得了国会一个重要委员会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;该法案将加强华盛顿与印度、日本和澳大利亚等国家的合作，这些法案将授权采取进一步行动，旨在保护中国的西藏和维吾尔族人民因涉嫌侵犯人权而受到侵犯的问题也获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些法案暂时通过，等待定于当天晚些时候进行的唱名投票。&lt;/p>;&lt;p>;众议院外交委员会提出的一项法案事务委员会主席、德克萨斯州共和党人迈克·麦考尔和该委员会的高级成员、纽约州民主党人格雷戈里·米克斯将要求投资于开发人工智能、量子计算、高超音速和半导体的中国公司的美国公司报告此类活动。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院法案超出了美国总统乔·拜登政府宣布的限制今年针对企业可以进行的海外投资，此举旨在阻止中国获得可能损害美国国家安全的技术。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的行政命令针对“半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能系统” ”。&lt;/p>;&lt;p>;两项措施均包括对香港和澳门特别行政区的投资。众议院法案还针对朝鲜、俄罗斯联邦和其他“受关注国家”的投资。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系应避免笼统地看待安全风险：知名学者&lt;/h3>;&lt;p>;“无论是 1 美元还是 10 亿美元，美国投资者都不应该参与这些将塑造和定义未来的高科技领域，”麦考尔在委员会加价听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;描述该立法麦考尔补充说，这是“有史以来最强有力的反中国法案”：“现在需要大胆的新想法，而不是旧的失败方法。”&lt;/p>;&lt;p>;香港经济贸易办事处认证法案将要求白宫通过如果决定香港不再享有北京的高度自治权，将“取消对办事处的某些特权、豁免和豁免”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该法案由新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯发起，已获得众议院外交事务委员会批准，目前预计将通过提交全体会议表决。该法案的参议院版本于 7 月通过了该议院的外交关系委员会，但尚未付诸表决。&lt;/p>;&lt;p>;假设参众两院都通过了该法案并且拜登签署了该法案，美国领导人将必须向国会解释为何香港驻美国办事处应保留或失去根据 1992 年《香港政策法》授予的外交特权。&lt;/p>;&lt;p>;该法律在英国移交香港之前生效1997 年将香港迁往北京，旨在保留控制权移交后香港所享有的美国贸易和其他特权。&lt;/p>;&lt;p>;香港在美国设有三个代表处 - 华盛顿、纽约和圣何塞Francisco – 如果总统选择取消认证，则需要在 180 天内关闭。两个版本都包含“不批准决议”条款，允许国会推翻总统的评估并强制关闭办事处。&lt;/p>;&lt;h3>;不要掀起波澜：南海争端后建议开放&lt;/h3 >;&lt;p>;国会委员会周三还通过了一项法案，敦促华盛顿加强与印度、日本和澳大利亚的合作，这些国家与美国共同组成了四方安全对话。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于 9 月提出纽约民主党众议员格雷戈里·米克斯（Gregory Meeks）和众议院外交事务委员会的高级成员提出，《加强四国法案》旨在通过建立议会间工作组来加强四个成员国立法机构之间的对话，从而升级该组织。 p>;&lt;p>;四方机制成立于 2004 年，旨在开展人道主义和救灾工作，但直到 2017 年才基本处于休眠状态。&lt;/p>;&lt;p>;时任美国总统唐纳德·特朗普将其作为一个反对“独裁”的民主国家组织复活。此后，拜登将中国联盟视为其印太战略的一部分。 2021 年 3 月，拜登将四方领导人提升为领导人级别，并以虚拟形式主办了首次四方领导人峰会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然拜登政府声称四方会谈旨在“维护印太地区的和平与稳定”，但北京方面却批评其是“小规模的” “强化四国法案”没有点名中国，而是呼吁美国在航行和飞越自由、和平解决争端等问题上扩大合作。以及印度太平洋地区的民主韧性。它还敦促美国确保该地区“免受不当影响和胁迫”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在中国军方表示在有争议的南方地区驱逐一艘美国军舰后，北京和华盛顿相互指责中国海。美国海军反驳说，这是一次“例行的航行自由行动”。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个南海拥有主权，南海是一个自然资源丰富的地区商业航运的关键​​中转站。其他争端方包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱。常设仲裁法院2016年称中国的主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军、美国和菲律宾在南海活动频繁&lt;/h3>;&lt;p>;虽然美国没有做出任何领土主权主张由于北京的基础设施举措是华盛顿关注的另一个领域，涉及四方机制的拟议立法要求成员国合作与全球和区域金融机构合作，支持印度-太平洋地区有竞争力、透明和可持续的发展和基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;人权是周三委员会的另一个焦点。&lt;/p>;&lt;p>;委员会无需点名就通过了《促进西藏与中国冲突解决法案》，该法案将修订 2002 年的《西藏政策法案》，授权政府努力反击来自北京的有关西藏的虚假信息。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全面的立法将使“西藏”一词成为美国的官方政策不仅包括中国政府定义的自治区，还包括青海、四川、甘肃和云南等省的藏区。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿认为西藏是中华人民共和国的一部分，但并不认为西藏是中华人民共和国的一部分。北京对该地区的控制符合国际法。&lt;/p>;&lt;p>;同样于周三获得批准的《2023 年维吾尔政策法案》将在美国国务院任命一名“维吾尔问题特别协调员”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;拜登在亚太经合组织上与习近平应“照亮”政治犯：美国小组&lt;/h3>;&lt;p>;它将授权资助人权倡导者在伊斯兰合作组织（一个政府间组织）成员国发表演讲主要由穆斯林占多数的国家组成。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该法案还促使美国政府与“志同道合的国家”制定协调计划，向北京施压，要求其关闭所有拘留设施和“政治再教育”新疆维吾尔自治区收容维吾尔族和其他少数民族的营地。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府一再否认此类营地的存在，声称这些设施是旨在应对宗教极端主义威胁的“职业培训中心”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: Emirati-designated leader Sultan Al Jaber denies using climate talks to push oil and gas deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243279/cop28-emirati-designated-leader-sultan-al-jaber-denies-using-climate-talks-push-oil-and-gas-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜联合国气候会议的阿联酋东道主周三否认了有关他利用担任全球变暖问题关键谈判主席的机会来追求化石燃料交易。&lt;/p>;&lt;p>;针对苏丹阿尔贾比尔（Sultan Al Jaber）的指控，他也是该国石油巨头阿布扎比国家石油公司（ADNOC）的首席执行官，引发了人们长期以来对政府是否明智的怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;但是贾比尔还担任阿联酋一家清洁能源公司的董事长，他强烈否认有关他利用其作为缔约方会议主席的职位向政府推销新的石油和天然气投资的报道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“令人震惊的利益冲突”：阿联酋任命石油部长主持第 28 届缔约方会议会谈&lt;/h3>;&lt;p>;“这些指控是虚假的、不真实的、不正确的、不准确的，”贾比尔在会议前夕告诉记者。会谈将在未来两周内吸引世界领导人和数万名代表前往迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;“这是企图破坏 Cop28 主席国的工作。让我问你一个问题：你认为阿联酋或我自己需要警察或警察总统去建立商业交易或商业关系吗？”&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司和该中心获得的泄露文件气候报告称，贾比尔为与外国政府举行的警察会议准备的谈话要点推动了化石燃料领域的联合商机。&lt;/p>;&lt;p>;周一发布的报告中详细介绍了简报，表明阿布扎比国家石油公司愿意与包括中国在内的国家合作、德国和埃及开发石油和天然气项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我向你保证，我从来没有见过他们提到的这些谈话要点，或者我什至在我的讨论中使用过这些谈话要点”，Jaber 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，作为气候谈判主席，他与政府或利益相关者举行的每次会议“始终围绕一件事且只围绕一件事：那就是我的 Cop28 议程。”&lt; /p>;&lt;p>;但这些指控引发了人们对石油高管是否适合领导世界气候谈判的持续怀疑，因为各国政府被迫承诺逐步淘汰化石燃料，而这是警察从未实现过的目标。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前副总统戈尔表示，这些指控“证实了一些贾比尔周围的人们最担心”，而前联合国气候变化负责人克里斯蒂安娜·菲格雷斯则表示，第 28 次缔约方会议东道主已被“当场”抓获。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会的目光集中在这些领导人身上，期望他们体现出国际气候行动网络执行董事塔斯尼姆·埃索普 (Tasneem Essop) 表示：“诚实正直，不受偏见和国家或个人利益的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;“任何偏离这条道路的行为都意味着背叛世界对他们的信任。但自今年早些时候被任命为警察主席以来，贾比尔因涉嫌利益冲突而经受住了其他争议，包括来自美国和欧洲的呼吁议员们支持他的继任者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;支持者，包括美国气候特使约翰·克里表示，贾比尔处于独特的地位，可以在缔约方会议上达成妥协，世界领导人将在创纪录的炎热年份面临在遏制全球变暖方面缺乏进展的问题。&lt;/p>;&lt;p>;50岁的他对有关他存在利益冲突的指控感到愤怒，他吹嘘自己多年来在气候和可持续发展方面的工作，以及成功地吸引了大型石油和天然气公司的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须激励，鼓励和激励每个人都成为解决方案的一部分......而不是让他们靠边站或抛在后面，或者对他们指手画脚，”Jaber 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong fire service is easing requirements for applicants but recruits still need to pass training programme to join, school chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243281/hong-kong-fire-service-easing-requirements-applicants-recruits-still-need-pass-training-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;从下个月开始，香港消防员申请者的视力和身体要求将放宽，但新兵仍需通过现有的健身计划才能获得资格训练学校校长表示，应征入伍。&lt;/p>;&lt;p>;消防及救护学院指挥官姚文扬表示，希望放宽要求能吸引更多不同背景的考生以及戴眼镜的考生&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在调整视力和体能要求后，能够提高通过考生的数量。我们希望吸引更多来自不同背景的有能力的候选人来申请我们的空缺职位。”他周三表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;姚表示，希望随着消防处放宽要求，视力及体能测试的合格率可由现时的60%上升至80%至90%左右.&lt;/p>;&lt;p>;消防处是纪律部队之一，放宽招聘标准以解决招聘问题。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，截至本月，消防部门有3%的职位空缺。其中最难填补的站员职位，尚有 90 个空缺，占总编制的 10%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防员站员有望获得更多时间锻炼身体&lt;/h3>;&lt; p>;该部门还希望填补 120 个消防员职位、10 个救护员职位和 60 个男女救护员职位。&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 1 日起，车站官员和消防员职位的申请者将采取相同的两部分视力测试。&lt;/p>;&lt;p>;申请人首先必须读出图表上的字母，如果每只眼睛都能正确识别前四行字母，则通过测试。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第二部分，考生可以戴眼镜用双眼读出图表上的字母，前六行答对即可及格。&lt;/p>;&lt;p>;戴眼镜的考生上班时会在头盔内配戴特制眼镜，每副收费港币2,000元。&lt;/p>;&lt;p>;他们将被允许佩戴自己的眼镜从事交通事故救援等某些行动。但姚表示，出于安全原因，不允许佩戴隐形眼镜。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消防局推出首批电动摩托车进行为期5个月的试用&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他强调消防员不能受苦&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们在高空救援，眼镜掉了，他们就不容易捡起来，那就很危险了。”姚说。&lt;/p>; >;&lt;p>;新的视力测试不同于现有的做法，即消防员必须能够用每只眼睛正确识别前六行字母。车站人员必须能够在不戴眼镜的情况下单眼识别五行字母，双眼识别六行字母。&lt;/p>;&lt;p>;负责招聘、培训和考试的助理分区官员金志恒表示，视力要求车站官员和消防员在处理前者的文书工作方面采取了不同的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“在新安排中允许佩戴眼镜的考生可以在正常视力范围内完成测试。这意味着消防员和警察局人员都可以在工作中完成任务。”甘说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方放宽招聘标准，以提振低落的兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;消防员和警察局的视力障碍限制姚说，警员的屈光度为两度。&lt;/p>;&lt;p>;从12月起，申请消防及救护工作岗位的人员将接受宽松的身体评估，所有测试的时间限制从60秒延长至90秒，并且挑战数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，还放宽了大多数候选人认为具有挑战性的三个项目的要求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据修正案，考生如果能在90秒内完成一个高架单杠引体向上，即可通过考试。他们还可以选择进行三个倾斜引体向上，即考生通过手臂弯曲 90 度握住单杠来抬起身体。&lt;/p>;&lt;p>;双杠臂屈伸的次数也将减少到90 秒内有 5 个，考生只需完成 28 个俯卧撑，而不是原来的 32 个。&lt;/p>;&lt;h3>;在警方降低标准后，香港海关表示没有计划放宽招聘标准&lt;/h3>; &lt;p>;Yiu 表示，入职时的体能要求仅说明了新员工接受培训的能力，因为新员工仍需通过为期 26 周的培训计划才能获得该职位的资格。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦申请者被录用后，他们必须经过严格的26周训练计划，并达到特定的体能水平才能完成训练。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India court Global South in competing bids to lead developing countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243204/china-india-court-global-south-competing-bids-lead-developing-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度在担任 G20 主席国的一年中，成为中国领导发展中国家的愿望的严重挑战者，新德里也11 月举办今年第二届虚拟“全球南方之声”峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 100 多个国家，但我们的优先事项是相似的，”印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 在最新的开幕致辞中说道。会议的目的是向 9 月份在新德里主办的 20 国集团峰会的与会者进行简报。&lt;/p>;&lt;p>;“从地理角度来看，全球南方一直存在，但它已经收到了自己的声音第一次，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为 G20 成员，中国没有被邀请参加虚拟峰会，人们普遍认为印度正在加大力度讨好全球南方国家——这一术语广泛用于指的是非洲、亚洲和拉丁美洲的发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;该术语的使用（由美国政治活动家卡尔·奥格尔斯比于 1969 年提出）近年来激增，成为那些希望实现可持续发展的国家的“便捷速记”。根据卡内基国际和平基金会的说法，全球经济结构已被推翻，有利于更加多极的体系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国和印度采取了不同的做法——前者侧重于投资和基础设施，但分析人士表示，两国都认为南半球对于其扩大影响力和塑造国家形象的雄心日益重要。欧亚集团全球宏观地缘政治业务高级分析师阿里·韦恩 (Ali Wyne) 表示，印度向发展中国家推销的重点是，它将努力让重要的全球机构更具包容性和包容性。据印度外交部称，除了虚拟峰会外，新德里还利用其 G20 主席国身份致力于确保“全球南方的关切得到应有的重视”。 &lt;/p>;&lt;p>;为了进一步推动印度的努力，拥有 55 个成员国的非洲联盟 (AU) 在 9 月的新德里峰会上被正式接纳为 G20 成员。&lt;/p>;&lt;h3>;在非洲，中国正在一点一滴地建立影响力&lt;/h3>;&lt;p>;虽然印度和中国都支持非盟的申办，但莫迪却以灿烂的笑容和热情的拥抱欢迎非盟主席阿扎利·阿苏马尼加入 G20。中国国家主席习近平没有出席此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，非洲联盟的加入将“加强二十国集团的力量，也将增强全球南方的声音”。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法印度还能够确保俄罗斯在乌克兰的战争不会分散二十国集团对发展中国家优先事项的关注，包括加强大流行病防备和减轻全球债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;Byron Chong，一项研究新加坡李光耀公共政策学院副教授表示，印度在 G20 峰会上宣布了一系列举措，使其能够“将自己定位为中国在全球南方领导地位方面的有力竞争者”。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在这些倡议中，维护发展中国家的利益的是计划改革多边开发银行并扩大其贷款能力。&lt;/p>;&lt;p>;这将有助于改善融资渠道，但也可能被视为“试图削弱中国作为发展贷款和援助主要来源国的影响力和地位” Chong 在 9 月份为该校亚洲与全球化中心发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;印度还宣布了一项与美国合作，通过中东将印度与欧洲连接起来的大型铁路和航运项目、欧盟以及一些海湾和欧洲国家——Chong 表示，“这是印度意图与中国竞争的最明显迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家，特别是非洲和中亚等地区的发展中国家，一直是印度的主要竞争对手。自十年前推出以来，中国具有里程碑意义的“一带一路”倡议的主要受益者。&lt;/p>;&lt;h3>;“G20 亮相派对”：分析人士表示，印度可以成为两极分化世界的桥梁&lt;/h3>;&lt;p>;在第三次峰会上在十月份的“一带一路”高峰论坛上，习近平重申了对新兴经济体发展的承诺，并强调中国的现代化是“为了所有发展中国家”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学研究院高级研究员Amitendu Palit南亚研究中心表示，中国“已经能够通过其基础设施建设努力调动一些战略影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度反而专注于将全球南方的担忧带到世界上最大的国家和地区。”最有影响力的政策论坛。它试图确保全球南方国家的具体挑战（例如应对气候变化）得到倾听和回应。”&lt;/p>;&lt;p>;Palit 表示，全球南方国家的支持对中国和中国来说越来越重要。和印度，各国都希望与志同道合的国家结成联盟。 “中国和印度热衷于重塑国际秩序。在这方面，南半球对他们来说非常重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;由于Covid-19大流行后国际秩序发生变化，全球南方也变得更加重要，“全球公共产品”的交付成为“获得战略影响力的重要来源”， &lt;/p>;&lt;p>;2021年12月疫情最严重时，中国官方通讯社新华社报道称，中国已向120多个国家和国际组织提供了超过18亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt; p>;印度媒体称，印度向孟加拉国、尼泊尔和不丹等国提供了约 2.35 亿剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;中国对发展中国家的关注在 8 月份习近平出席约翰内斯堡金砖国家峰会时也得到了体现。这是他今年第二次出访。&lt;/p>;&lt;p>;巴西、俄罗斯、印度、中国、南非等新兴经济体集团是“将发展中国家团结合作提升到一个新高度”的重要平台。习近平说。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家新成员拥有石油、雄厚的财力和战略位置：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;金砖国家领导人在峰会上同意邀请阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国加入该集团，据观察人士称，此举反映了中国日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院刘家中国研究院附属讲师亚历山德罗·阿杜诺 (Alessandro Arduino) 表示，此次扩张符合随着国际治理格局经历“翻天覆地的转变”，中国广泛参与全球南方国家的事务。&lt;/p>;&lt;p>;“北京寻求掌握全球南方国家的领导权，是其塑造一个以他说：“为了追求全球影响力，中国将自己定位为发展中国家的捍卫者，试图通过以下方式重新定义大国动态：优先发展。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧亚集团韦恩表示中国相信在发展中国家建立更大的影响力对于抵消先进工业民主国家（尤其是美国）争夺其影响力的日益增长的压力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度认为其举措将韦恩表示，帮助其从印太大国转变为全球强国。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国关系日益恶化，两国之间的不信任感日益增强，中印之间争夺全球南方国家的竞争将会加剧。他说，近年来两国在喜马拉雅山的共同边界沿线不时发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法，印度可能会考虑更多方式让发展中国家的代表参加重要集会，例如邀请官员东南亚国家作为嘉宾出席四方会议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将继续利用其地缘经济治国之道取得进展，但重点是更绿色、更可持续的投资，”他补充道。&lt;/p>; &lt;h3>;“随心所欲的日子”结束了吗？中国的“一带一路”计划使融资成为支点&lt;/h3>;&lt;p>;同德表示，希望两国进一步与发展中国家接触，竞争将延伸到基础设施建设、人文互联互通、环境合作等领域。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同德表示，G20 峰会上宣布的印度-中东-欧洲经济走廊可能会加入更多由印度牵头的基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经在扩大支持范围&lt;/p>;&lt;p>;北京还向非洲联盟捐赠了价值2亿美元的总部大楼和价值80美元的非洲联盟总部大楼。位于埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴的非洲疾病控制和预防中心的百万基地。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然分析人士一致认为中国和印度之间的竞争将会加剧，但他们表示，鉴于南半球国家幅员辽阔，一个领导人不可能代表所有南半球国家。差异和不同的需求。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库美国企业研究所高级研究员扎克·库珀 (Zack Cooper) 表示，虽然金砖国家成员有共同的担忧，但似乎在一系列广泛的问题上缺乏共识。管理贸易、技术和其他互动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“核心问题是金砖加成员之间存在根本差异，这将限制其实际交付成果的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“各国似乎没有统一的观点......他们无法阐明对未来的共同愿景。”&lt;/p>;&lt;h3>;更大的金砖国家集团有助于中国，但也带来了新的风险：分析师&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;帕利特表示，中国和印度将自己定位为全球南方国家冠军的努力得到了不同的反应，这主要是因为发展中国家的情况不同，它们的利益并不总是相同。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，俄罗斯、巴西和南非等其他中等和地区大国也可能渴望领导属于全球南方的国家。&lt;/p>;&lt;p>;但由于发展中国家之间的差异以及不断变化的全球局势，帕利特说，很难想象有一位领导人能够领导全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;根据韦恩的说法，“任何一个国家都认为自己是发展中国家的‘代表’，这都是自以为是的。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“发展中国家在国际秩序系统性不稳定的情况下寻求稳定经济时，是否愿意完全依赖印度、中国或任何其他国家，这是值得怀疑的。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>