<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[4 arrested after man who reported being chased fell to his death in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285851/4-arrested-after-man-who-reported-being-chased-fell-his-death-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/1fd512ff-c9ad-45c5-8ac8-3552b885425a_0da78715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角登打士街汉威商业中心。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子致电警方称自己正在被追捕，随后从香港一栋商业大楼的屋顶坠落身亡，四人被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，周四上午 10 点 43 分，警方接到这名男子的电话，称自己遭到袭击和追捕，几小时后，四名嫌疑人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这四名嫌疑人是相信较早前在旺角登打士街汉威商业中心单位袭击受害人。该男子似乎已逃走，并在坠落前跑到了 22 楼的屋顶。他被证实当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名何姓男子，42岁，因涉嫌串谋伤人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;另有两男一女，年龄26至33岁，其后于晚上7时40分在屯门因涉嫌伤人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;被捕人士均互相认识，但他们与死者41岁关姓男子的关系，以及行凶的原因，目前警方仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;案件现交由西九龙总区反三合会小组处理。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China unveils debt-relief plan, keeping further stimulus ammo in reserve arsenal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3285854/china-unveils-debt-relief-plan-keeping-further-stimulus-ammo-reserve-arsenal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/dc2f8ce4-f87d-4f37-bd83-b309e2f6268d_d8064595.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为期一周的全国人大常委会会议于周五结束纠正中国经济之船的前瞻性计划。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京释放了其备受关注的刺激政策中的第一支箭，公布了额外的6万亿元人民币（8370亿美元）债券额度，以解决所谓的隐性债务地方政府的行动，同时承诺采取更“有力”的财政支持措施来支撑中国的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“立即”开始的债务置换举措将帮助世界第二大经济体减少债务负担。到 2028 年，全国地方层面将增加 12 万亿元人民币（被广泛视为财政定时炸弹），经济学家表示，这将有助于粉碎阻碍中国经济增长的主要绊脚石。&lt;/p>;&lt;p>;这将缓解地方的压力。财政部长兰福安周五在中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会结束为期一周的会议后表示，此举旨在缓解政府的流动性压力，并释放资源用于经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有新的举措兰承诺，已经宣布了直接提振经济的财政刺激措施，更多措施正在实施中，包括明年“更加支持性的财政政策”。&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府仍有很大的空间借贷和增加赤字。目前，我们正在积极谋划下一步财政政策，加大逆周期调节力度。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据上周五的公告，地方专项债券额度将增加6万亿元。未来三年，每年 2 万亿元人民币，将高收益表外债务纳入预算，从而降低利息支付。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大常委会批准了这一数字&lt;/p>;&lt;p>;同时，五年内共从地方政府预算中重新分配4万亿元人民币用于置换隐性债务，到2028年每年使用8000亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p >;此外，之前公布的2029年及以后到期的棚户区改造隐性债务2万亿元，仍将按照原合同偿还。&lt;/p>;&lt;p>;“大规模的债务置换计划可能需要一些时间中国央行顾问、经济学家黄益平表示，这可以减轻许多地方政府的即时偿债压力，从而减轻地方政府在实施刺激措施时的“收缩效应”。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，由于房地产危机和巨额隐性债务带来的还息压力，地方政府的财政收入下降，地方政府的财务状况不断恶化。这引发了人们的疑问，即他们是否有能力忠实执行高层领导人呼吁的支持政策。&lt;/p>;&lt;p>;兼任北京大学国家发展研究院院长的黄说，“收缩” ”效应”源于这样一个事实，即许多财政拮据的地方无法有效实施北京的促增长措施，而且由于财政紧张而无力采取更多行动，正在削弱北京推动增长的效果。&lt;/p>;&lt;p>;Gary法国投资银行Natixis高级经济学家吴表示，此举旨在缓解卖地疲弱对地方政府收入和还款能力造成的压力，这种压力已导致“财政政策传导和信心的瓶颈”。&lt;/p >;&lt;p>;通过上述措施，到2028年，地方政府隐性债务预计由去年底的14.3万亿元减少到2.3万亿元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;他们还将在未来五年内为地方政府减轻 6000 亿元的利息支付负担，Larry 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Larry 表示，这 6000 亿元的节省只是“适度”。麦格理集团(Macquarie Group)首席中国经济学家胡说，因为它占每年GDP的比例不到0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“它可以降低地方政府债务风险，但不会像政府补贴那样直接创造需求。”胡说。&lt;/p>;&lt;p>;中国的政策目标是实现 GDP 增长目标 — — 今年已设定为“5%左右” — — 并减少尾部风险，而不是在今年实现经济通货再膨胀。胡说。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济最近显示出反弹的迹象，官方采购经理人指数（一项对工厂主情绪的调查）在 10 月份经历了五个季度后重新回到扩张区域。连续几个月低于 50 点大关。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛表示，他预计决策者今年不会加大刺激力度，因为他们需要更多地了解唐纳德·特朗普本周当选总统后的美国新贸易政策。下一任美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普威胁对所有中国进口商品征收 60% 的关税。如果实施，可能会削弱中国的出口部门，并迫使北京将刺激措施升级到新的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“但历史表明，北京倾向于根据实际情况做出反应，而不是先发制人，”胡说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;兰在周五的新闻发布会上表示，中国拥有“充足的工具和资源”来维持财政健康。&lt;/p>;&lt;p>;中国的政府债务总额为 85 万亿元人民币（11.86 万亿美元）。截至2023年底，债务比率为67.5%，远低于七国集团（G7）国家123.4%的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国地方政府债务也形成了巨大的债务负担。兰补充说，包括交通和能源基础设施在内的“有效资产”能够产生持续回报，是偿还债务的重要来源，为经济高质量发展提供了有力支撑。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言兰说，中国政府还有很大的举债空间。&lt;/p>;&lt;p>;但隐性债务的空间已经没有了。他补充说，对新的隐性债务将“零容忍”。&lt;/p>;&lt;p>;大多数隐性债务与地方政府融资平台相关，这些平台是代表地方当局借款为基础设施投资融资的公司。&lt;/p>;&lt;p>;兰说，明年，中国将“积极利用”预算赤字增加空间，同时扩大特别债券额度并继续发行超长期国债。&lt;/p>;&lt;p>;品点资产管理首席经济学家张志伟表示，“前瞻性指引”是此次发布会最重要的信息。&lt;/p>;&lt;p>;指望政府公布明年财政刺激的细节是不现实的。张说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府在 12 月的中央经济工作会议期间确定增长目标后，财政预算的编制有一个过程，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但这一‘前瞻性指引’表明政府可能已经做出了明年增加财政赤字的决定，”张补充道。 “我认为新闻发布会传达的信息对中国宏观前景是积极的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国通常会在年终工作会议上为经济计划定下基调，然后宣布宏观经济在三月份举行的全国人民代表大会和中国人民政治协商会议年度“两会”会议上，制定了年度GDP增长目标等目标。届时，任何额外的刺激措施也将获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;中国2024年的目标财政赤字占GDP的比例定为3%。&lt;/p>;&lt;p>;北京还将公布一些措施兰周五表示，近期将出台税收政策支持房地产市场健康发展。&lt;/p>;&lt;p>;主要商业银行通过发行特别主权债券补充资本的程序也在推进中。地方政府专项债券回购闲置土地、购买闲置住房等政策正在制定中，并将加快实施。这两项措施最初是兰在10月中旬宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;日本投行野村证券首席中国经济学家陆挺表示，虽然债务置换并不代表任何增量借款，因此不应该考虑到刺激措施，北京可能需要在急需的财政刺激方面做更多工作。&lt;/p>;&lt;p>;“北京似乎需要更多时间来为未来几个月的财政刺激制定更准确的数字，”他&lt;/p>;&lt;p>;Frank Chen 和 Sylvia Ma 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China slams Philippines over twin South China Sea laws, vows ‘resolute’ action if provoked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285846/china-slams-philippines-over-twin-south-china-sea-laws-vows-resolute-action-if-provoked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 22:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/4634dc92-543e-450d-95c1-f65b0dbb413e_41c56d9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国战机在南海岛礁巡逻，包括黄岩岛，中国称其为黄岩岛，菲律宾称其为帕纳塔格浅滩。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京谴责马尼拉颁布的两项法律，称其侵犯了中国在南海的权利，同时呼吁菲律宾“立即停止任何可能导致争端升级的单方面行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周五颁布了《海区法》和《群岛海道法》，维护了菲律宾的海洋边界和对海洋资源的权利。&lt;/p>;&lt;p>;他称这些法案为“总统通讯办公室的一份声明称，“强调我们海洋和群岛身份重要性的重要法律”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/59dfeb7a-a21a-4765-a36e-2290395b2fc2_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统周五，小费迪南德·马科斯（中）在马尼拉总统府签署《海区法》和《群岛海道法》的仪式。图片：美联社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部在周五下午的新闻发布会上表示，北京已召见菲律宾大使就此事“提出严正交涉”。&lt;/p >;&lt;p>;几小时后，中国最高立法机关全国人民代表大会外事委员会发表声明称，《海域法》“不顾中方强烈反对和严正交涉”，“严重侵犯中国领土主权”声明称，全国人大“对此表示强烈谴责和坚决反对”。&lt;/p>;&lt;p>;该行为“非法将中国黄岩岛包括在内”以及菲律宾海域内南沙群岛的大部分岛屿、礁石和相关水域”，分别指的是有争议的黄岩岛和南沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;声明还称此举是马尼拉试图将其合法化的举动。通过国内立法对南海仲裁案进行“非法裁决”。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，围绕黄岩岛（马尼拉声称其为帕纳塔格浅滩）的紧张对峙导致菲律宾将其案件提交给菲律宾仲裁院。海牙国际法庭于 2016 年做出了对其有利的裁决。但北京拒绝参加诉讼程序，也从未接受这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促菲律宾立即停止任何可能导致局势升级的单方面行动。全国人大常委会周五发表的声明称，“坚决反对南海争端或使南海局势复杂化，立即停止任何蓄意破坏中菲关系和南海和平稳定的错误行为。”&lt;/p>;&lt;中国外交部周五还发表声明谴责马尼拉，声称北京在南海的主权和海洋权利不会受到《海域法》的影响，同时警告说，如果这些行为发生，中国将采取“坚决”行动。 &lt;/p>;&lt;p>;北京声称对其所谓的历史性“九段线”下的大部分资源丰富、繁忙的南海拥有主权。 2016 年仲裁庭的裁决称，中国的广泛主张没有法律依据，但北京谴责该裁决不合法。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国和菲律宾船只频繁发生冲突，导致该地区紧张局势加剧，马尼拉称攻击性战术，包括撞击、使用高压水枪和激光，造成船只损坏和人员受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据菲律宾媒体报道，《海区法》旨在宣布权利以及菲律宾在该地区建立社会、经济、商业和其他活动的法律基础的权利。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，《群岛海道法》指定了外国船只通过的海上和空中航线。船只和飞机应行使通行权，旨在防止菲律宾群岛任意国际通行。&lt;/p>;&lt;p>;该地区面临的问题不仅包括海底石油和其他自然资源，还包括捕鱼权和可能发生的情况。军事前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这些立法，我们使我们的国内法与国际法，特别是《联合国海洋法公约》或《联合国海洋法公约》保持一致，”马科斯在签署两项法律后表示该法案已成为马尼拉的法律。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的人民，特别是我们的渔民，应该能够在没有不确定性和骚扰的情况下谋生。我们必须能够利用海底的矿产和能源资源。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2016年作出裁决的仲裁庭是根据中国和菲律宾签署的《联合国海洋法公约》成立的&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部声明称，该仲裁裁决“非法、无效”，“中方不接受、不承认，反对和拒绝基于该裁决的任何主张或行动”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果菲律宾依据这部法律[《海区法》]在南海采取任何侵权或挑衅行为，中国将坚决予以回应，”它警告说。&lt;/p>;&lt;p>;该部声称，《群岛海道法》未能遵守国际法和海事决议，但没有提供细节。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump pledge to get Jimmy Lai out of Hong Kong jail condemned by top government adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285845/trump-pledge-get-jimmy-lai-out-hong-kong-jail-condemned-top-government-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/ef99818c-35bb-4442-8407-34cbb294d215_d296fd75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前传媒大亨黎智英抵达终审法院2021年的香港。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府高级顾问叶刘淑仪表示，任何要求释放前媒体大亨黎智英出狱的要求都将构成干涉&lt;/p>;&lt;p>;“美国经常呼吁释放黎智英，但这与美国当选总统唐纳德·特朗普早前承诺将其驱逐出境有关。”政府关键决策行政会议召集人叶普周五表示，“香港不可能违反《香港基本法》。”法治。这样的要求是对我们法治的干扰。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英是现已不复存在的小报《苹果日报》的创始人，他被关在戒备森严的赤柱监狱里，等待恢复他的高度警戒。简介国家安全审判。预计他将于本月晚些时候出庭，针对外国勾结和煽动叛乱的指控为自己辩护。&lt;/p>;&lt;p>;10 月接受保守派播客主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt) 采访时，特朗普被问及是否会与中国国家主席通话如果赖智赢得 11 月 5 日的总统选举，习近平将让他离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;“百分之一百，是的，”特朗普说。 “我会带他出去的。他会很容易出去。但我们连谈论这件事的人都没有。”&lt;/p>;&lt;p>;叶的言论与律政司司长林定国同日被问及特朗普的承诺时的言论相呼应。&lt;/p>;&lt; p>;司法部长表示，干预正在进行的法律程序不符合法治，并补充说，一个重要的要求是任何人都不应说或做任何扰乱正在进行的听证会的事情。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生周五还表示她预计美国新政府不会随意解除对几名中国大陆和香港官员的制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/53e4bcdc-0bec-4f65-bddb-bab3f5496bb0_f2ce8f2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Regina Ip特区政府关键决策行政会议召集人表示，香港仍希望与美国有更多合作、沟通和交流。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普2020年第一个任期即将结束时，他的政府对11名中国内地和香港官员实施制裁，其中包括时任安全部长和现任行政长官李家超，以报复北京实施国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果没有特殊事件，美国不能任意制裁新官员，”叶补充道。&lt;/p>; &lt;p>;她表示，下一届政府的对华政策预计将比现任乔·拜登领导的政府更强硬，并指出特朗普曾威胁将关税提高60%或更高，这将引发中国与美国之间的贸易战美国。&lt;/p>;&lt;p>;叶说：“我们都必须为美国对中国采取更加强硬的政策做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，她预计特朗普会听取企业的意见社区，包括他的支持者埃隆·马斯克（Elon Musk），他是电动汽车制造商特斯拉的首席执行官，在内地拥有大量业务。&lt;/p>;&lt;p>;尽管预计会有更严厉的政策，叶说香港仍然希望有更多合作&lt;/p>;&lt;p>;“我希望美国官员和香港工商界继续加强与我们政府、工商界、智库和政党的沟通，这总是有益的通过沟通增进相互了解。”她说，并补充说她会考虑明年访问该国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China ties in ‘more challenging place’ after Trump win: Singapore’s PM Wong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285843/us-china-ties-more-challenging-place-after-trump-win-singapores-pm-wong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/0054ca1e-3012-468f-a198-09c66e91d8a3_8648f7c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在选举之夜守望派对上向支持者做出手势海湖庄园 (Mar-a-Lago) 位于佛罗里达州西棕榈滩。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国之间的关系正处于“一个更具挑战性的地方”，尽管共和党唐纳德·特朗普当选后超级大国之间的紧张关系可能会走向何方还有待观察新加坡总理黄循财周五表示，这是胜利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本周取得了压倒性胜利，重返白宫，他威胁要将进口到新加坡的商品关税提高到 60%美国来自中国。这远高于他在第一个任期内征收的 7.5% 至 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“就中国而言，我认为还有待观察，因为我们已经听到了特朗普先生的希望他在竞选中要做的事情，但我们必须看看他实际上做了什么，包括他的政府的主要成员和内阁的主要成员会发生什么，”黄在与当地媒体举行的新闻发布会上说。&lt;/p >;&lt;p>;“但我想说，退一步[并]抛开谁当权的问题，美中关系的广泛动态是我们非常关心的。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/0054ca1e-3012-468f-a198-09c66e91d8a3_6deaac00.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在佛罗里达州西棕榈滩海湖庄园举行的选举之夜守望派对上向支持者做出手势。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一方面，虽然美国在许多方面仍然是一个卓越的大国，但它已经看到中国的崛起，它必须决定是否“将其视为生存威胁，从而遏制中国，或者拥抱中国并接受中国本身就是一个大国”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，中国也有决定要做。鉴于其在全球经济中不断增长的实力和影响力，它必须考虑将承担哪些责任来维护国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>;这些是两个大国必须做出的“重大决定”，并产生后果对于未来的全球秩序，黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望双方领导人做出明智的选择，相互接触，找到一种彼此共存的方式（并且）建立一个框架，让他们能够竞争但同时在共同关心的问题上进行合作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在可能的情况下，新加坡将尽自己的一份力量来促进这种关系。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否人们担心世界各地可能会进一步征收关税，黄指出，除了美国之外，欧洲和其他国家也一直在征收关税，因为担心中国产品（尤其是电动汽车）占领其市场。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于新加坡作为开放经济体的地位，且贸易额是其国内生产总值的三倍，它自然会担心“贸易摩擦越来越多的世界”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div他表示，虽然关税的“作用可能有限”，但“理想情况下应该在适当的框架内实施”，并补充说解决贸易争端的更好方法是改革和加强世界贸易组织（世贸组织）。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，即使在多边主义减弱的情况下，新加坡仍将倡导建立更强大的多边机构，包括联合国、国际货币基金组织、世界银行、世界卫生组织和世贸组织。&lt; /p>;&lt;p>;“我们认为保持这些机构的强大并在必要时更新它们非常重要，因为其中许多机构是几十年前建立的，它们需要在目标和职能方面得到加强和更新， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在朝着这个方向前进的过程中尽可能发挥建设性作用，我相信会有志同道合的国家也持有这些观点，我们将共同努力实现这些共同成果”&lt;/p>;&lt;p>;在回答中央社关于新加坡可以从最近美国总统选举的行为和结果中学到什么的问题时，黄强调，每个国家举行的选举都是不同的。&lt;/p>;&lt;p >;“我不应该评论其他国家如何进行选举，或者他们在竞选活动中做了什么。我们有自己的选举。我们有自己的情况和背景，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为无论是美国还是世界上任何国家，我都会回到一个简单的观点，即选举很重要，而选举最终是决定性的。人民有机会决定哪个政党组成政府。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/08/cd299a53-4ef4-4bcf-9b62-9a12b43d6e9b_41de4f45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民在高地公园的阿罗约塞科图书馆等待投票美国。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄重申他在上任前接受采访时提出的观点，即他并不认为新加坡人的授权是理所当然的。&lt;/p>;&lt;p>; “我不认为我会继续担任总理，也不认为人民行动党将自动组建下一届政府，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当下届大选到来时，人民行动党将提出黄说：“我们希望这足以赢得新加坡人的信心和信任，我们希望他们能给我们他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，由于最近的美国选举和其他地方的竞选，政府担心选举结果“社会变得更加分裂、更加两极分化，然后出现没有赢家”。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，选举可能会产生赢家。但最终，每个人​​的境况都会变得更糟，因为这让治理变得更加困难，也让国家更难以前进。”Wong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府已经制定了保障措施来解决这个问题，已采取措施打击虚假、深度造假和错误信息，同时向新加坡人解释其考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望新加坡人最终能够尽自己的一份力量，因为最终黄说：“这一天，新加坡人希望能够明白选择正确的政党来执政的利害关系。”这对新加坡来说很重要，因为它正在为一个“变得更加危险、更加动荡的世界”制定出自己的道路。对于我们这样的小国来说，更加不稳定、更加困难”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/08/4ece2604-6014-4077-b150-788ff6a9d3ef_de01067c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走在商业高层建筑前新加坡滨海湾。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举最终会来来去去，但每个人，包括政府、人民和所有政党，都应该确保社会不会在选举结束后分裂。黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尽力不走政治民粹主义和机会主义的道路，而是想方设法让我们的社会保持强大、团结并保持高度的信任，因为这是对于新加坡保持影响力并在这个新世界中生存至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这是黄自五月上任以来第二次与当地媒体接触的新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>;当时，他曾承诺要举行更多的新闻发布会，以便政府更好地向公众传达其“想法和考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，“当有一些新的进展时” ”或者当有“新想法”时，他自己或相关部长在新闻发布会上与媒体会面是有用的。&lt;/p>;&lt;p>;今年8月，黄之锋在上任100天时会见了政府官员。媒体详细阐述了他在最近举行的国庆群众大会上谈到的话题和政策。&lt;/p>;&lt;p>;在国家新闻中心的会议上，他谈到了支撑国家政策的核心原则和价值观、 - 生活问题以及创造家庭友好环境的重要性等问题。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 08 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Beijing official calls for ‘concrete action’ as he meets Hong Kong tycoons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285838/senior-beijing-officials-calls-concrete-action-he-meets-hong-kong-tycoons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/c43de125-eb0b-4ff9-91bc-f1967b994a06_ff1515aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国务院港澳事务司司长夏宝龙办公室（港澳办）。图片：中共中央港澳工作办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人敦促房地产大亨和商界领袖“认识到自己的责任”并采取“具体行动”据《华盛顿邮报》了解，支持香港经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙尽管承认他们是经济的“主力军”，消息人士称，呼吁商界领袖“积极改革”，对香港和国家的发展前景充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“作为推动香港经济发展的主要力量，港商应该认识到“他们在维护香港长期繁荣稳定方面发挥着重要作用和责任，”夏在周五的深圳会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“（他们）应该体现出对国家和香港的热爱以实际行动，积极支持行政长官和政府依法施政，主动承担起推动香港经济高质量发展的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超及其主要官员也出席了夏办公室主持的闭门交流会。&lt;/p>;&lt;p>;房地产巨头中包括新太阳集团董事长兼董事总经理郭炳联鸿基地产；李家杰，恒基兆业地产联席主席兼董事总经理；新世界发展行政总裁马兆祥； &lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，夏指出，社会也应该对香港的发展前景和“一国两制”的长期实施抱有信心。 &lt;/p>;&lt;p>;据一位内部人士透露，“[香港各界]应该认识到主动变革和改革的必要性，让香港融入国家整体发展”。 &lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在唐纳德·特朗普赢得美国大选两天后举行的，这一结果引起了香港和跨境商界的一些担忧，因为他承诺提高对中国进口商品的关税。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会通过的经济刺激计划的一部分，北京周五宣布增加地方专项债券额度6万亿元未来三年，地方政府预算共安排4万亿元用于置换隐性债务。&lt;/p>;&lt;p>;现场出现的其他重量级人物包括理查德李泽楷，盈科拓展集团创始人兼董事长；信德集团执行主席兼董事总经理何超琼；以及新华集团主席兼中华总商会主席蔡冠深出席在深圳五洲宾馆举行的全天“香港商界领袖座谈会” ，并参加晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;港澳办常务副主任周济、北京驻香港联络办公室主任郑彦雄也参加了交流。&lt;/p>;&lt;p>;这是这是继2月份在香港考察期间在政府总部与香港商界领袖举行的第二次集体会面，他呼吁业界以实际行动为香港和国家做出更大贡献。&lt;/p >;&lt;p>;这位北京官员在九月份会见李市长时也传达了类似的信息，呼吁企业将爱国主义转化为具体成果。&lt;/p>;&lt;p>;会面后，李李誓言要领导各个部门，并向商界人士强调夏先生在香港“不是旁观者”。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生于 10 月 28 日接待了跨国集团怡和集团 (Jardine Matheson) 代表团，也就是在北京接待汇丰集团董事长马克·塔克 (Mark Tucker) 十天后，敦促两家英国公司积极参与国家高质量发展，助力提升全球对城市的了解。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How Republicans turned economics into a vote-winner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3285699/how-republicans-turned-economics-vote-winner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/6bc0ac64-2c09-415b-ba5d-93afa71d21c1_ac1ce908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的支持者于 11 月 6 日在佛罗里达州棕榈滩庆祝，在他赢得总统选举后。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正在热火朝天地讨论民主党在本周的总统选举中出了什么问题，而一个主题正确地占据了主导地位：大多数选民对经济问题感到愤怒，这超过了他们对美国候任总统唐纳德·特朗普犯罪行为的任何担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯的竞选团队努力指出，在乔·拜登执政四年后，美国经济有多么强劲欧盟和中国等经济体即使没有放缓，也只是原地踏步，这让世界羡慕不已，结果却适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;美联储可能已经抑制了通胀，但物价仍大幅上涨比特朗普上次执政时的水平还要高，这使得美国人更难维持收支平衡，无论该国工厂的经营状况如何。对于许多选民来说，强调国家经济健康就像在伤口上撒盐。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人现在对特朗普承诺对几乎所有进口产品征收关税感到摸不着头脑，这可能会破坏美联储的成就并导致价格上涨再次飙升，似乎并没有削弱他的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;他们没有考虑到完整的背景。我们需要考虑价格上涨在多大程度上与非法过境的涌入、有关其他国家窃取美国就业机会（首先是中国）的持续言论以及不分性别的浴室有关。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府解决这一问题的努力的有效性是一个完全不同的讨论，但这种联系往好了说是客观上的错误，往坏了说是彻头彻尾的欺骗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/615fca6f-9652-4626-ad96-8e0f4b457c48_5872eab9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 14 日，一名购物者在加利福尼亚州罗斯米德的一家杂货店挑选商品。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党回应称无法揭穿这些谬论这些问题是通过离散的处方来解决的，并通过统计数据敲响了关税的警钟，这些统计数据表明关税将提高价格并破坏依赖进口投入的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;对关税的抵制尤其得到了广泛尊重的证实。以及无党派的彼得森国际经济研究所，该研究所在 9 月份警告称，特朗普的计划将导致经济增长放缓、通胀上升和失业，预计到 2040 年都会产生一些影响。&lt;/p>;&lt;p>;几天后负责任的联邦预算委员会表示，与哈里斯领导下的计划相比，特朗普的财政提案（包括关税）可能会使国家债务增加两倍。&lt;/p>;&lt;p>;但当民主党人和智囊团都在谈论经济学 101 时，共和党人提供了更具说服力的叙述。想想《指环王》或《阿拉莫》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08 /8c39043d-ac3c-4f35-88ee-c31ac6d90e67_bbf4a1cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统、前民主党总统候选人卡马拉·哈里斯向竞选工作人员发表讲话10 月 28 日，在密歇根州赫姆洛克举行的听证会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯和党内其他人的观点是正确的，即关税等于适得其反的贸易“保护主义”——这一术语已被广泛传播。自从 1930 年《斯穆特-霍利关税法案》提高关税以来，“关税”就带有负面含义，因为大多数经济学家都认为此举加剧了美国的大萧条。&lt;/p>;&lt;p>;然而，民主党人需要认识到，大多数选民并不关心“ “主义”——这表明该党经常滔滔不绝地宣扬那种学究气——现在却积极回应“保护”。与此同时，共和党人成功地创造了一场包罗万象、相互关联的攻击的叙述，其中关税和通货膨胀的机制被迷失了。&lt;/p>;&lt;p>;在大选前两个月与特朗普进行的唯一一次辩论中，对于例如，哈里斯指责他“引发贸易战”，而对许多共和党人来说，战争是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;她似乎还对特朗普在俄亥俄州斯普林菲尔德关于海地移民吃家庭宠物的辩论中的爆发感到陶醉。 。这一刻迅速走红，在大多数民主党人看来，特朗普已经完全陷入了纯粹的虚构之中，他的竞选注定要失败。&lt;/p>;&lt;p>;但比民主党人想象的更多的选民并不关心有关吃猫狗肉的说法。都是无稽之谈，许多人可能将这种说法视为寓言。&lt;/p>;&lt;p>;尽管共和党人利用恐惧来吸引选民，贬低那些从事其他美国人不会想到的工作的移民，但哈里斯竞选团队决定“ &lt;/p>; &lt;p>;在情感层面上，共和党人知道如何竞选，欢乐不会抵消恐惧。” &lt;/p>; &lt;p>;。保护主义确实如此。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说共和党是对的而民主党是错的。妖魔化他人，尤其是在虚假借口上，是独裁者最基本的策略之一。&lt;/p>;&lt;p>;民主党在竞选的最后阶段筹集的资金几乎是共和党的两倍。他们应该花更多的时间来弄清楚如何将欢乐与经济敏感性联系起来。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global businesses bet on China’s market despite Trump win, US trade tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3285808/global-businesses-bet-chinas-market-despite-trump-win-us-trade-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/87F26EE9-FCF4-4B8A-A7EB-4677A871D678_E6BCBA1E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;本周在上海的国际进口博览会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中美之间可能爆发新的贸易战，来自美国、韩国和德国的外国企业在上海举行的大型进口博览会上承诺对中国市场和供应链做出承诺。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在美国总统大选中获胜后，成为世界前两大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;在周四与中国国际进口博览会相关的媒体活动上，几家公司展示了他们如何投资人工智能 (AI) 和各种领域尽管经济放缓和地缘政治风险，但在其大陆供应连锁店的数字技术都强调了市场的重要性。&lt;/p>; &lt;p>; 3M，美国生产从工业到家居用品的产品的美国集团说，它正在部署智能在中国的汽车产品线中，机器人武器等解决方案，以跟踪产品参数，并根据客户的要求向客户提供建议。该公司 40 年前建立了中国业务，在大陆拥有七家工厂。&lt;/p>;&lt;p>;3M 中国研发运营总监 Jack Xiong 表示，本地化供应链为开发和制造都带来了好处。大中华区。他说，它可以帮助公司开发“接近本地客户需求”的产品，并“提高供应链中的响应速度”。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/08/dcbdd7c5-e3ff-4328-aba2-17fd45834dc2_b17a1e7a1e7a1e75.jpg gpg“ ＃999;“>; CIIE的技术展示部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国最大的时尚零售公司衣恋集团投资与运营总经理金南国表示，该公司已取得重大进展投资在中国供应链中采用智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;“中国市场规模很大，足以占一些韩国公司海外销售总额的 10% 至 20%，”Kim 说。 “即使在市场波动的情况下，这个份额也是绝对的。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些在中国市场经营10多年的韩国企业来说，他们之所以不放弃这个市场，是因为”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论表明，在人们对中国与世界其他地区可能脱钩的担忧日益加剧的情况下，外国企业如何对内地市场投下了信任票。特朗普当选后，人们越来越担心跨国公司可能会进一步减少在一度被认为是世界工厂的中国的投资。&lt;/p>;&lt;p>;周四，衣恋展示了各种类型的用于提高效率的机器人在其E Innovation Valley的生产和物流上，在上海的Minhang地区拥有350,000平方米（377万平方英尺）的工业区，既可以用作该公司的中国办公室和工厂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src &lt;/p>; &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; CIIE是世界上最大的带有进口商品的博览会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司于1994年进入中国，表示几年前开始采用大陆科技公司制造的机器人来帮助生产、分拣和搬运衣服。它还使用智能物流系统来管理生产。&lt;/p>;&lt;p>;2015年至2017年间，工厂的物流和仓储系统约有300至400人，但自从公司开始使用智能机器后，人力投入减少了。根据Kim。&lt;/p>; &lt;p>; Voith的说法，为火车和卡车制造机械组件的德国制造商，以及用于制造造纸和水电工业的设备，减少了30％至40％。它的利基产品仍然很强大。该公司于20世纪初进入中国，其20%的收入来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都看到，疫情过后整个世界格局发生了很大变化……而这福伊特致力于智能驾驶解决方案和系统的部门福伊特驱动中国区董事总经理陈洪国表示。&lt;/p>;&lt;p>;不过，“福伊特并没有退出陈说，从中国那里，我们将增加投资。”他补充说，该国正在进行的工业升级仍然带来许多新的机会。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss： &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https：https：https：https： //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can another Xi-Biden summit move US-China ties under Trump 2.0?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285832/can-another-xi-biden-summit-sway-us-china-ties-under-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/47E68884-56B1-42EE-944A-C0D0AD4666EB_876832C2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;美国总统乔·乔·贝德（Joe Joe Biden） 2023年11月，在加利福尼亚州旧金山以外。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;期望中国美国峰会在白宫换警卫之前管理风险的期望很高，总统&lt;/p>; &lt;p>;观察员在两国前往南美。&lt;/p>; &lt;p>;在唐纳德·特朗普（Donald Trump）在一月份担任美国第47位美国总统之前，将峰会视为稳定联系的一部分，但有些人怀疑任何持久的影响。随后，他将前往巴西里约热内卢，参加 11 月 17 日至 21 日举行的 20 国集团会议。&lt;/p>;&lt;p>;几小时前，白宫表示，乔·拜登总统将在访问秘鲁和巴西期间出席这两次集团峰会。 11月14日至19日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据彭博社报告，拜登预计将在利马会面，双方的团队仍在最终确定细节。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）在8月访问北京时说，两位领导人在多边谈话中坐下来是很自然的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政治科学教授&lt;/p>; &lt;p>;以及宾夕法尼亚州巴克内尔大学的国际关系，两位领导人将旨在保持稳定并避免在过渡期内任何意外事件。&lt;/p>; &lt;p>;他希望峰会是一个重大事件，即使这是最后几周拜登政府。&lt;/p>; &lt;p>;“拜登是la脚的鸭[总统]，因此会议中不会出现惊喜或实质。不过，这仍然很重要，表明两国将保持沟通渠道畅通，中国将与美国政府合作，无论总统来自哪个党派。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的习近平朱补充道，拜登峰会也可能向特朗普发出信息，要求为双边关系创造一个更可预测的环境。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是向特朗普发出的间接信息，希望他不要扰乱这一最重要、最复杂的局势。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和拜登去年 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间进行了最后一次面对面会面，此前双方在贸易等问题上关系紧张多年。 、技术和美国对台湾的支持，以及北京所谓的间谍气球的严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，美国击落了所谓的中国监视气球后，双边关系创下新低。它的领空。北京称这是一个民用气象气球，美国反应过度，将其击落。&lt;/p>;&lt;p>;由此产生的口角导致美国国务卿安东尼·布林肯搁置了几天内的中国访问，随后又增加了 37 个中国实体六个月前，美国商务部的贸易限制清单。这样的举动。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。虽然美国像大多数国家一样，不承认自治岛是一个独立国家，但它反对任何企图通过武力夺取台湾的企图，并致力于武装国防。&lt;/p>; &lt;p>;，但旧金山峰会似乎表示在美国 - 中国关系中的页面转折，拜登引用了两位领导人之间的“一些最具建设性，最有生产力的讨论”。&lt;/p>; &lt;p>;实质性结果包括恢复关键交流渠道，尤其是在军事到军事水平。此后，美国高级内阁成员也访问了中国，对话已经在各个工作组之间恢复。&lt;/p>; &lt;p>;但是，对于某些观察者来说，这次的期望较低。蒂姆·萨默斯（Tim Summers）是香港中国大学中国大学研究中心研究中心的助理教授，他说，这样的会议不太可能导致任何实际成果，只会有助于加强拜登的遗产。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;“鉴于总统即将发生变化，与XI的任何双边会议都不会是实质性的，”萨默斯说，并补充说，拜登希望会议“展示他的外交政策遗产”。&lt;/p>; &lt;p>;根据亚洲社会政策研究所中国分析中心尼尔·托马斯（Neil Thomas）的说法，这次会议对特朗普担任总统的决策几乎没有影响。&lt;/p>; &lt;p>;“ XI见面的最佳理由拜登（Biden）将向美德宗事业发出信号，但这对特朗普政府不太可能产生很大的影响。”他说。向东中国师范大学的政治与国际关系教授约瑟夫·格雷戈里·马奥尼（Josef Gregory Mahoney如果拜登有兴趣，那不是不可能想象一个亲切的交流，而是短暂的交流，因为北京一劳永逸地向他说再见。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 75, hospitalised after getting stung by a bee during hike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3285837/hong-kong-man-75-hospitalised-after-getting-stung-bee-during-hike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 20:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/453DCE2D-E84A-4740-B0AD-C84422D10D4A_0126C7BA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; shing mun coservoir。一名老年居民在徒步前往水库时住院。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的一名老人在沿着Shing Mun Forest Track的一群人徒步旅行中遭受了蜜蜂的刺痛。&lt;/p>; &lt;p>; 75--一岁的男子姓Au，周五在到达针山时，蜜蜂刺痛了他的无指手指时，与四个朋友一起远足。&lt;/p>; &lt;p>;他的朋友于2.36pm向警方提交了报告。根据媒体报道中的照片，随着Au带到了有意识的状态的Yan Chai医院。&lt;/p>; &lt;p>; au在他从救护车上进行时似乎很痛苦。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/2024/08/32baaa7-9a56-470d-ac94d-ac94-464-465c65c6c53b47aa _f68def68defeb.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;受害者被带到泰恩·万（Tsuen Wan）的Yan Chai医院接受治疗。照片：ky cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果发生蜜蜂刺，应尽快切除毒刺，并应紧紧握在轴上，以免挤压毒液囊消防部门说。&lt;/p>; &lt;p>;之后，应该用干净的水冲洗伤口，并在伤口上施加冷压以减轻疼痛并减轻肿胀。该部门还提醒公众，如果症状恶化，则立即寻求医疗帮助。&lt;/p>; &lt;p>; 8月，46岁的Lam Kin-wai是农业，渔业和保护部的高级野外助理，据报道他死于被昆虫咬伤，并受伤了他的一只手在香港乡村公园收集植物标本的手。&lt;/p>; &lt;p>;邮报了解到，林恩还显示了上风的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;去年，两个同一部门的香港工作人员在工作时被蜜蜂stung刺。&lt;/p>; &lt;p>; ng kwok-pui是一名64岁的野外助理，在种植树木时死亡，另一位33岁的男子昏倒了当他在sha tin进行坡度维修工作时。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _ _ black”>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is it time for the Philippines and China to resume talks over their maritime row?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285826/it-time-philippines-and-china-resume-talks-over-their-maritime-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.08 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/08/FB16DA94-3677-49A1-891F-5BFA269A6F7A_F7A_F8F58EA8EA8.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”海。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着菲律宾面对南中国海越来越自信的中国，辩论正在加强辩论，即更新外交能否加强马尼拉的主权，或者北京的立场是否非常有意义。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/尽管P>; &lt;p>;尽管2016年的国际仲裁裁决驳回了中国对有争议的水路的广泛主张，但北京在那里增加了其海上活动，包括菲律宾在菲律宾的独家经济区内，引发了船只之间的反对。双边咨询机制（BCM） - 双方建立的对话平台以缓解紧张局势，几乎没有任何具体的结果。菲律宾大学的科学讲师（UP）说，菲律宾“尚未离开讨论表”，继续与中国就海上争端进行对话符合该国的最大利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;埃斯特拉达（Estrada）在本周在亚洲说：“这将是一个问题，这些讨论将在创造共同点中产生如何创造共同点。&lt;/p>; &lt;p>;埃德塞尔·约翰·伊巴拉同一所大学的教授回应了呼吁更新的会谈。他为ISEAS写作 - 尤索夫Ishak学院的支点，他建议马尼拉“应该寻求召集新的会议，并将议程转向预防未来事件”，尤其是在Sabina Shoal在8月成为新的Flashpoint之后。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;马尼拉和北极伊巴拉说。 11/08/05BE2050-099F-4CAD-9493-733816A8BFF3_BF7AC946.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;埃斯特拉达（Estrada）承认，考虑到每个国家对海上主张的“竞争和不兼容的观点”，通过对话解决差异也可能带来挑战。&lt;/p>; &lt;p>;埃斯特拉达说：“这些会议或多或少地变成了每个国家在南中国海问题上的谈话要点的重申，以及他们对发生的事情的叙述。”他补充说，在平台下的先前谈判都涉及着石油和天然气探索，但由于两国对争端的观点的“根本差异”而停滞不前。一年，他们的海上部队之间有几次对峙，包括一场小规模冲突，导致一名菲律宾军人在6月失去了手指。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三，两艘人民解放军海军船和四艘中国研究船只观看菲律宾的武装部队在距菲律宾占领的Thitu岛32公里（20英里）的Kota岛进行了演习，这两个岛都是南中国海Spratly群岛的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，在有争议的水域周围的中国船只仍然很强大，菲律宾当局在9月在西菲律宾海上监视了马尼拉西部西部地区的251艘船，该地区是南中国海的一个地区。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;其他观察家仍然对恢复有关争议的双边谈判的持怀疑态度。&lt;/p>; &lt;p>; Rommel Jude Ong是菲律宾海军的退休后海军上将，Ateneo政府学院的一名教授，他说BCM BCM “是外交参与的正式手段。我们不希望玩太多机制。以及S. Rajaratnam国际研究学院的研究生。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，事实并非如此。北京一直拖着泥泞的脚步，这是东盟在南中国海建立有约束力的行为守则的努力。”帕拉达说。东南亚国家（东盟）和中国加快了南中国海的长期行为守则，并进行谈判，以防止这种情况进一​​步恶化。&lt;/p>; &lt;p>;帕拉达说，北京已经确立了“不好的” - 信仰演员，为了被视为寻求外交选择而参加谈判。 /p>; &lt;p>;他承认，尽管危机管理很重要，但外交“在对等竞争对手或一个人对另一个人构成相对平等的威胁的竞争对手之间要容易得多。中国和菲律宾之间并非如此”。 “表达菲律宾的明确立场，即不允许中国成为巨大的权力。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师同意，马尼拉缺乏影响力和谈判权力。两国之间信任的下降。这不会发生。动作是沿海索赔人之间长期忽视相互尊重和信任的结果，尤其是在忽略弱国家的脆弱性和担忧时。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/08/2d8a7dd5-3ef5-4560-b5bf-dc9b168ed204_bf7ac946.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;在南中国海的菲律宾占领的蒂图岛（Thitu Island）进行的建筑。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者强调，菲律宾需要采取全面的安全措施来加强其在南中国海的主张。&lt;/p>; &lt;p>;意味着专注于政治和经济安全等其他关键领域。必须采取步骤来保护外国干预，虚假信息运动和网络攻击，这可能会破坏马尼拉南中国海反应的凝聚力。帕拉达补充说，尤其是在能源和技术领域，并与美国和日本这样的盟友合作，通过诸如吕宋经济走廊这样的计划来吸引更多的投资。马尼拉将与盟友建立联系，并最终维持其在西菲律宾海的主张和行动。他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>