<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan beach sees 4 dolphin attacks in 1 day. Was it ‘a form of play or amusement’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228048/japan-beach-sees-4-dolphin-attacks-1-day-was-it-form-play-or-amusement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/b2210bd0-cc8e-487b-aacd-ae581a5bfb56_e3cc6277.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，在日本海岸附近发生的一系列袭击事件中，海豚已造成四人受伤日本《朝日报》援引当地警方的消息称，一名 60 多岁的男子周日清晨在美浜热门的 Suishohama 海滩游泳，被一只海豚咬伤。福井县。&lt;/p>;&lt;p>;据敦贺警察局称，这名男子当时正在与朋友一起游向离岸 5 米（16 英尺）的地方，海豚撞上了他。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他的肋骨骨折，并且报告称，当天早上，一只海豚咬了另一名 40 多岁男子的手臂。目前尚不清楚两次事件是否是同一头海豚。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 报道称，当天还有两人在同一地点遭到袭击，但没有提供有关事件的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 报道称，当天还有两人在同一地点遭到袭击。 >;&lt;p>;据《朝日新闻》报道，地方当局表示，今年迄今为止已记录到六起海豚攻击人类的事件。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在发生一系列海豚攻击事件后，当局在福井县小筱野海滩安装了超声波发射器据当时的报道，当地政府表示，海滩游客有时会试图接近并抚摸海豚。&lt;/p>;&lt;h3>;日本北海道在渔民被斩首后发布紧急熊警报&lt;/h3>;&lt;p>;海豚的行为非常严重。聪明的哺乳动物，通常以其对人类的友好行为而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;但是美国海洋保护组织表示，如果海豚认为自己处于危险之中或领地受到威胁，它们可能会变得具有攻击性。&lt;/p>; &lt;p>;“海豚是野生动物，可能将人类视为对其领地或猎物的潜在威胁，”它说，并补充道：“在某些情况下，海豚也可能将攻击人类作为玩耍或娱乐的一种形式，这可能是危险的由于它们的体型和力量。”&lt;/p>;&lt;p>;从报告中尚不清楚哪种海豚被认为对最近的袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU wants AI Act to be global benchmark, but Asian countries are not convinced]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3228050/eu-wants-ai-act-be-global-benchmark-asian-countries-are-not-convinced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/d4c59992-6bb2-437c-9f8a-b023a347e598_6eebafe0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟正在游说亚洲国家效仿其在人工智能领域的领先地位，采用新的人工智能技术欧盟和亚洲高级官员表示，针对科技公司的规则包括披露受版权保护和人工智能生成的内容。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟及其成员国已派遣官员就管理人工智能的使用与欧盟进行谈判。他们表示，至少有 10 个亚洲国家，包括印度、日本、韩国、新加坡和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的目标是使其拟议的《人工智能法案》成为蓬勃发展的技术及其数据保护方式的全球基准。法律帮助制定了全球隐私标准。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家寻求解决方案时，谷歌人工智能专家警告称，可能会出现“数据中毒”&lt;/h3>;&lt;p>;但是，努力说服亚洲政府需要制定严格的新标准七名知情人士告诉路透社，规则的实施受到了冷淡的对待。&lt;/p>;&lt;p>;许多国家倾向于采取“观望”态度，或者倾向于更灵活的监管制度。&lt;/p>;&lt; p>;官员们要求不透露姓名，因为讨论的范围之前并未报道过，因此仍处于保密状态。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是亚洲领先的技术中心之一，更愿意在适应当地法规之前了解技术的发展情况该城市国家的一位官员告诉路透社。新加坡和菲律宾的官员担心过于仓促的监管可能会扼杀人工智能创新。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社上个月报道，东南亚国家正在制定自愿准则。就日本而言，它倾向于采取比欧盟倡导的严格方法更宽松的规则，因为它希望通过该技术来促进经济增长并使其成为先进芯片的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲的努力是荷兰数字部长 Alexandra van Huffelen 在接受路透社采访时表示，这是欧洲国家全球推动的一部分，其中包括与加拿大、土耳其和以色列等国进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力弄清楚如何我们可以复制、适用和反映欧盟的法规……就像 GDPR 一样，”van Huffelen 上个月末说道，他指的是欧盟的数据隐私制度《通用数据保护条例》。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的出现被誉为一项突破，将迎来一个科学技术快速进步的时代，彻底改变人类活动的各个方面，但也被描绘成一种生存威胁。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟立法者在 6 月同意制定一套开创性的规则草案，该草案将使 ChatGPT 运营商 OpenAI 等公司披露人工智能生成的内容，帮助区分所谓的深度伪造图像和真实图像，并确保防范非法内容。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的草案该立法还规定对违反规则的行为处以经济罚款，但该立法面临着企业的抵制，上个月有 160 名高管签署了一封信，警告该立法可能会损害欧洲的竞争力、投资和创新。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，欧盟官员仍表示，已与日本、韩国和新加坡签署“数字合作伙伴关系”，他们乐观地表示，他们可以与国际合作伙伴找到共同点，推进包括人工智能在内的技术合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的使命再次是确保欧盟工业负责人蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)在前往韩国和日本讨论人工智能和半导体时对路透社表示：“如果我可以这么说的话，欧盟是我们的主要选区，发生在欧盟的事情受到保护。”&lt;/p>;&lt;p>;“我布雷顿在谈到欧盟和日本等国家的人工智能监管时表示：“相信我们之间的差距可能不会太远，因为我们拥有相同的价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;七国集团 (G7) 领导人）加拿大、法国、德国、意大利、日本、英国、美国和欧盟等经济体五月份呼吁采用标准来创建“值得信赖的”人工智能，并建立一个名为“广岛人工智能进程”的部长级论坛”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国官员在与布雷顿会面后表示，首尔将继续与欧盟讨论人工智能监管，但对七国集团正在做的事情更感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟正在van Huffelen 告诉路透社，计划利用即将召开的 G20 会议进一步推动人工智能领域的全球合作，特别是与 2023 年总统印度的合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan-Saudi Arabia ties: a green-energy gambit or was ‘everything about China’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228001/japan-saudi-arabia-ties-green-energy-gambit-or-was-everything-about-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/85af1053-ee00-46a0-830a-91628ddecb86_bd225436.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本和沙特阿拉伯在首相文雄之后同意加强脱碳和清洁能源合作岸田周日在吉达会见了王储穆罕默德·本·萨勒曼，分析人士称，东京对中国扩大在该地区外交和军事影响力的努力的担忧日益加深。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特发生的一切阿拉伯与中国有关，就像岸田最近访问维尔纽斯北约峰会的目的是为了争取对中国的支持一样。”坦普尔大学东京校区亚洲研究主任杰夫·金斯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;两人周日，两国领导人签署了26份合作备忘录。这些主要涉及贸易，其中许多重点关注能源，因为日本努力确保稳定的供应，而沙特阿拉伯则试图摆脱化石燃料，实现多元化。&lt;/p>;&lt;p>;日本 95% 以上的石油从中东进口，其中沙特阿拉伯约占三分之一。乌克兰战争凸显了石油稳定供应 — — 且价格不会大幅波动 — — 的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;东京还同意加强绿色能源技术的交付，以促进沙特阿拉伯的发展随着利雅得寻求摆脱几乎完全依赖化石燃料的经济，太阳能发电能力正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在改变现有的石油进口国和出口国关系，并将深化新的全球伙伴关系岸田说。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人还同意建立外长级“战略对话”，以深化双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;金斯顿指出，中国日本一直在积极扩大其“一带一路”基础设施建设，以推动全球贸易增长，并“进军非洲和中东，日本热衷于通过外交举措予以反击”。&lt;/p>;&lt;h3>;全球石油价格是否会上涨价格会成为亚洲绿色能源增长的催化剂吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国是中东石油的主要消费国，使其成为重要的经济伙伴，但北京也开始对该地区进行外交干预，因为它希望增加其影响力，最近签署了旨在缓解沙特阿拉伯和伊朗之间紧张局势以及缓和沙特与也门之间长期冲突的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，通过一带一路和伊朗伊斯兰共和国建立的最重要的联系金斯顿说：“道路协议是在欧洲和中东，但接下来将转向非洲。”&lt;/p>;&lt;p>;“[非洲]大陆被视为中国广阔而光明的未来，并且已经有了与那里的国家就自然资源、土地和基础设施达成了许多协议。”&lt;/p>;&lt;p>;日本认为，沙特阿拉伯除了是重要的能源来源之外，还可以成为中国更多地进入非洲的垫脚石。 ，与利雅得建立更密切的关系至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;福井县立大学国际关系教授岛田洋一同意这一评估，但表示他认为美国总统乔让日本的任务变得更加困难拜登政府。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，岸田希望确保石油继续流向日本，但他对沙特阿拉伯领导层的影响相对较小，”他说。 “事实上，由于拜登痴迷于减少碳排放，沙特阿拉伯已经转向中国......这只会疏远沙特人。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲最终会放弃肮脏的化石燃料而拥抱绿色能源吗？ &lt;/h3>;&lt;p>;岛田表示，他认为岸田应该强调东京对与利雅得关系的重视，以保证自然资源的持续供应，而对碳排放的担忧是次要的。&lt;/p>;&lt;p >;“日本应该明确表示，它没有兴趣干涉沙特阿拉伯的内部政治，因为另一种选择可能是利雅得被迫更加接近中国，这可能会危及整个世界，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘One-day marriage’ boom in rural China sees single men pay ‘professional brides’ US$500 to secure ancestral grave burial rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227733/one-day-marriage-boom-rural-china-sees-single-men-pay-professional-brides-us500-secure-ancestral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/273268ed-ca0d-4538-b270-0698a6ee4d19_8a38b354.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;看起来就像一场普通的中国北方乡村婚礼，主持人致辞7月7日，在数十位亲友面前。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们为今天举行隆重婚礼的新人庆祝，祝他们一生幸福”，主持人说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但“新人”的婚姻只能维持一天。&lt;/p>;&lt;p>;《凤凰周刊》报道称，河北省农村地区单身人士“一日婚”正在盛行。男人死后渴望进入祖坟。&lt;/p>;&lt;p>;在一些地区，迷信认为，太穷而无法吸引妻子的男人（通常被轻蔑地称为“光棍”或“光棍”）不能被埋葬在坟墓中。 &lt;/p>;&lt;p>;这可能会破坏家族的风水，并诅咒他们一代又一代的单身男性。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为，被允许进入家族的男性祖坟将由家族的子孙看守，并在来世享受他们为他们烧的纸钱和其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一日婚姻在五六区流行起来。几年前。它们已经成为曾经盛行的鬼婚的替代方案，在鬼婚中，一方或双方都已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一位姓吴的媒婆经营着一家安排一日婚的生意，她说她有几个“专业的”媒人。 &lt;/p>;&lt;p>;她向男士收取 3,600 元（500 美元）租用新娘的费用，并收取 1,000 元作为经纪费。&lt;/p>;&lt;p>;“新娘”参加婚礼并参观她说，大多数“新娘”都是外地的保姆或按摩师，因为许多人担心这项生意可能会损害她们的声誉&lt;/p>;&lt;p>;7月7日婚礼上的假新娘田说，她需要钱来养活丈夫和儿子。她是一名按摩院老板，每月收入几千元。&lt;/p>;&lt;p>;田说，她的家人并不知道她打工的事，因为她在打工时化浓妆、戴假发，试图隐藏自己的身份。 &lt;/p>;&lt;p>;她于 2021 年开始为吴工作，48 岁，是媒人最年轻的“新娘”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 7 日婚礼中的新郎姓宋，名叫一日结婚“一桩生意”，因为他不需要支付聘礼——在该省通常价格在 10 万元人民币（14,000 美元）左右。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，她正在帮助假新郎， &lt;/p>;&lt;p>;“除了钱，没有什么是真实的”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆的社交媒体上，一日婚被比作一场婚礼。极端版的男女朋友租赁服务，在寻求缓解父母婚姻压力的年轻人中很流行。&lt;/p>;&lt;p>;一些社交网络观察人士对男性对进入祖坟的痴迷感到震惊。&lt; /p>;&lt;p>;“首先，我不明白单身不能进祖坟的传统。第二，既然你已经不活了，何必那么在意进入其中呢？”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我见过很多次骗人的人，但骗鬼是新鲜事，”另一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说婚姻是爱情的坟墓。这是真的，”第三个打趣道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China food security: critical grain harvest sees first summer drop in 5 years, autumn dip may follow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228021/china-food-security-critical-grain-harvest-sees-first-summer-drop-5-years-autumn-dip-may-follow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/991839b5-35e9-4e65-bcac-43e251157ca8_e10ce630.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于夏季单产下降，中国今年粮食产量不佳分析人士警告称，更多极端天气即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;特别令人担忧的是占中国全年粮食产量 75% 的秋收，他们表示，由于天气原因，秋季收成可能会减产。恶劣天气——这是2018年以来中国夏季收成首次下降的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，中国已经面临罕见的恶劣天气，随之而来的干旱、洪涝和农作物减产等风险也随之增加。西北农林科技大学农业经济学教授霍学熙表示，“考虑到预计的气候破坏风险，今年的粮食产量恐怕很难维持去年的水平。”他说。国家统计局周末表示，夏季粮食产量下降 0.9%，主要原因是在收获前夕，长时间降雨袭击了种植面积最大的省份河南的成熟小麦。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年今年，面对全球不确定性，中国高度重视粮食安全，粮食产量连续八年保持在6.5亿吨以上。根据去年发布的中央政府农业五年计划，北京的目标是至少保持这一水平，并到 2025 年将其提高到 7 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;但今年夏天，中国已创下了最高纪录。国家气候中心本月早些时候在微信帖子中表示，至少自 1961 年以来，气温达到 35 摄氏度（95 华氏度）或以上的天数。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月 3 日起，世界经历了历史上最热的一周-10，根据世界气象组织的数据，在厄尔尼诺气候事件开始时，有人说这将使今年成为世界有记录以来最热的一年。&lt;/p>;&lt;p>;中国北部和中部部分地区的幼苗已经显示农业农村部在本月初的一篇文章中警告说，自上月底以来，受热浪影响，经济增长出现疲软迹象，“给秋收带来严峻挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部表示，已责成当地&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院遗传与发育生物学研究所研究员朱震表示，极端气温无论是过低还是过高，会损害作物生长并导致产量低下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们或许能够缓解干旱和洪水，但在帮助作物应对极端温度方面几乎无能为力，除了培育更能抵抗高温或干旱的新物种。寒冷，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;对美国和泰国农民的警告：到 2032 年，中国将种植 90% 的粮食&lt;/h3>;&lt;p>;在这方面，“中国已经取得了成就”实验室，但广泛应用仍需要时间”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;霍说，中国需要改进天气和气候模式的预测，以便人们更好地应对恶劣天气。&lt;/p>; &lt;p>;“在苹果生产基地陕西，由于预报不够及时和准确，农民仍然遭受损失。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国完成了首次全国自然灾害调查经过三年的调查，评估了气候变化对人类健康和粮食生产的影响，并于 2 月份发布了风险报告。&lt;/p>;&lt;p>;超过 70% 的城市以及一半以上的人口都位于这些地区应急管理部下属的《中国应急管理报》5月份表示，无论是气象还是地质灾害，被认为发生自然灾害的风险相对较高。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong backs global team led by Aids-cure pioneer to fight future pandemics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228037/university-hong-kong-backs-global-team-led-aids-cure-pioneer-fight-future-pandemics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/2ca4a042-31e4-41d9-94a6-22da8feae686_44776aa7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位世界知名病毒学家呼吁全球科学家联手抗击新冠病毒哥伦比亚大学教授 David Ho 告诉《华盛顿邮报》，香港大学 (HKU) 和北京清华大学他们对他建立“流行病研究联盟”的计划表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;这位因发现鸡尾酒抗逆转录病毒疗法治疗艾滋病的功效而受到赞誉的学者周六表示，他正在与墨尔本大学关于加入该联盟的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望确定流行病最重要的病毒威胁是什么，例如我们所经历的冠状病毒、流感病毒和我们所说的副粘病毒，”他说。 “所有这些都可以很容易地通过呼吸道在人与人之间传播，因此传播速度非常快。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们确定了最重要的威胁，我们就可以开始更详细地研究它们，以了解如果我们能够开发药物、抗体和疫苗，并做好准备。他们中的一些人没有任何这些，因此，如果其中一种成为引起病毒的流行病，我们可以让他们做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;何是最早识别艾滋病毒并绘制图表的科学家之一它对患者的影响。 1996 年，他是第一位被《时代》杂志评为年度人物的医生，因为他在艾滋病治疗方面的工作有助于提高生存率。&lt;/p>;&lt;p>;这位病毒学家与香港大学袁国勇教授合作，当时2003 年，该市爆发了严重急性呼吸系统综合症 (Sars)，两人测试了抗病毒药物以改善治疗选择。&lt;/p>;&lt;p>;何后来在 Covid-19 期间在哥伦比亚大学建立了一个多学科专家团队&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人展望医疗保健的未来以及 Covid-19 带来的医疗威胁&lt;/h3>;&lt;p>;成立联盟的想法是受到他说，随着最近的大流行开始减弱，四个研究所的科学家之间就未来的威胁进行了对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想重蹈过去 3.5 年的覆辙，所以我们想做好更好的准备，”他说。 “我们预计会出现另一场大流行病和另一场大流行病，但没有专家可以告诉你何时何地或具体是哪一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“随着环境的变化，人类与各种动物物种相互作用的动态正在发生变化，并可能导致更多病毒从动物传播到人类，其中一些可能具有大流行的潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行于 2020 年开始，已导致全球确诊病例超过 7.67 亿例，死亡人数超过 695 万人。 &lt;/p>;&lt;p>;剑桥大学 2020 年预测，到 2025 年，这一流行病将给全球经济造成 82 万亿美元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;计划加入该联盟的香港大学袁教授周一表示，尽管其他科学家也在组建团队，但何领导的团队具有独特的优势，因为它吸引了太平洋彼岸的专家。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，过去全球流行病的数据表明此类事件正变得越来越频繁并主要起源于环洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;袁补充说，每个参与机构提供的不同专业对于为未来的疫情爆发做好准备也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“香港大学最擅长识别新病毒，就像我们在人类和动物身上发现了 80 多种新病毒一样。何的团队专注于免疫学。他们对抗病毒耐药性有特殊的理解，”他说。 “对于清华大学来说，他们做了很多研究，致力于了解抗体的结构。他们还创造了针对 Covid-19 的抗体，并已商业化。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的研究人员在发病机制方面拥有专业知识。如果不了解这些领域中的任何一个，就不可能为大流行做好准备。”&lt;/p>;&lt;h3>;下一次大流行？世卫组织正在制定需要关注的病原体清单&lt;/h3>;&lt;p>;Yuen 补充说，组建官方联盟将使研究成果的共享变得更加容易，并将此类努力描述为“互补”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的技术交流，病毒株和标本将会更加接近，”他说。 “我们将能够进行分工并更快地取得成果。过去，我们不知道其他人在做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;这位香港大学学者表示，该联盟的第一步将是识别源自动物的病毒，这些病毒可能会传染给人类。他还预计未来可能会有更多来自欧洲等地区的专家加入。&lt;/p>;&lt;h3>;世界需要中国的参与，以避免另一场大流行灾难&lt;/h3>;&lt;p>;何说香港和内地已经合作过去 20 年来，香港在抗击流行病方面发挥了重要作用，预计这一作用将随着时间的推移而增强。&lt;/p>;&lt;p>;“香港先是面对非典，然后又面对 H5N1。我亲自见证了这里专业知识的扩展以及科学家和政府官员的更大承诺。这种进步是巨大的、令人钦佩的，”他指的是 1997 年爆发的禽流感。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆的机构也是如此。比较 Covid-19 和 Sars 的反应有白天和黑夜的差异。现在的专业知识更加丰富，并将继续增长。我们在美国工作，常常过来帮忙。而现在情况就大不一样了。我们来合作、互相帮助。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United Airlines flight’s evacuation slide falls into backyard of home before landing in Chicago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228047/united-flights-evacuation-slide-falls-backyard-home-landing-chicago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 09:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/8d0fcc23-4f23-4a9f-986c-9e034a29b05e_ef3fcf43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，紧急疏散滑梯从客机上坠落，落在一栋住宅的后院。官员和目击者称，芝加哥奥黑尔国际机场附近的家中没有造成人员受伤，但屋顶受损。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空管理局表示，联合航空公司的一架波音 767 飞机于周一抵达奥黑尔机场时安全降落来自瑞士的维修人员发现飞机侧面缺少紧急滑梯。&lt;/p>;&lt;p>;飞机载有 155 名乘客和 10 名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;WLS-TV 报道帕特里克·德维特 (Patrick Devitt) 不在家当时，他的儿子和岳父在场，中午刚过，就听到“轰”的一声。德维特将滑梯从后院拖到了前面。&lt;/p>;&lt;p>;他说滑梯击中了房子的一部分，损坏了屋顶、落水管和窗纱。&lt;/p>;&lt;h3>;战斗还是逃跑：航空公司应对汹涌乘客的增加&lt;/h3>;&lt;p>;“当它全部展开时，就像有点混乱一样，我确信在我们把它拖出来时的照片中，它比一辆小汽车还要大。这是一个非常非常大的设备，”德维特告诉 WLS。&lt;/p>;&lt;p>;美联航表示，他们正在努力查明滑梯到底是如何在附近落下的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们立即联合航空在一份声明中表示，“我们已联系美国联邦航空局，并正在与我们的团队合作，以更好地了解此事的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空局表示，正在继续调查，但没有透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mortgage relaxation yet to lift secondary market out of interest rate hike gloom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3228014/hong-kong-mortgage-relaxation-yet-lift-secondary-market-out-interest-rate-hike-gloom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/26019d46-a405-43a2-ab5f-cde9cba22942_dbf70717.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港十四年来首次放宽按揭政策，尚未给全城带来欢乐二手房市场自7月7日推出以来的10天里，信心指数持平，最大的10个住宅小区的周末销售量已连续15周保持在个位数。&lt;/p>;&lt;p>;二级市场销售量仅有5个利嘉阁地产 (Ricacorp Properties) 的数据显示，周末的成交量较上周六至周日下降了 44%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，米德兰信心指数 (Midland Confidence Index) 反映了已出售房屋的业主的信心周一，待售房屋价格环比持平，为 59.5 点。&lt;/p>;&lt;p>;美联地产首席分析师 Buggle Lau 表示，房主们正在采取观望态度。&lt;/p>;&lt;h3>;房屋不冷不热&lt;/h3>;&lt;p>;“抵押贷款宽松是有帮助的，但不会立即产生效果，因为房地产市场仍面临多重阻力，包括加息和短期融资。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，香港金融管理局 (HKMA) 自 2009 年以来首次放宽抵押贷款规则，以使首次购房者和想要升级住房的人更容易借贷。更大的房屋。&lt;/p>;&lt;h3>;在多重阻力下香港房价进一步下跌：仲量联行&lt;/h3>;&lt;p>;此举激起了潜在购房者和现有业主的兴趣，但不会对房价产生太大影响经纪人和银行家表示，整体房地产市场前景。&lt;/p>;&lt;p>;市场情绪持续疲软，因为购房者对利率预计将再次上升持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“购房者不会进入刘说，房地产市场需要时间来消化房贷放松政策。&lt;/p>;&lt;h3>;香港花旗在周一发布的一份报告中表示，抵押贷款变化对房地产市场的影响有限&lt;/h3>;&lt;p>;一旦每周二次成交量持续保持在较低水平，就表明房价调整期的开始。该银行表示，这一轮调整预计将至少持续到 2023 年底，“因为我们认为整体需求弱于我们已经看跌的假设”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国加息步伐要快得多花旗补充道：“降息将提振住房需求，但这不是花旗对 2024 年联邦基金利率预测的内部观点。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管美联储在 6 月份暂停了加息，但很可能会恢复其行动本月控制通胀。在美联储在连续十次加息后采取错开进一步加息的举措后，金管局还于 6 月份暂停加息，这是自 2022 年 3 月以来的首次，将香港基本利率维持在 5.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港下半年租金和租赁活动预计将上升：高纬环球&lt;/h3>;&lt;p>;但香港的抵押贷款利率已从加息周期前的 1.5% 翻倍多至 3.5%。根据美联物业的数据，这意味着 30 年内贷款价值比为 90% 的 600 万港元（766,640 美元）公寓的每月按揭付款已飙升 30.1% 至 25,461 港元。&lt;/p >;&lt;p>;此外，代理商称，房主不愿意降低要价。&lt;/p>;&lt;p>;“买家和卖家之间存在拉锯战，”利嘉阁首席执行官刘威利 (Willy Liu) 表示。业主调价幅度未达到购房者预期，二级市场交易受阻。&lt;/p>;&lt;h3>;借贷成本上升，6月成交量、成交额下降&lt;/h3>;&lt;p>; Midland的Lau表示，整个二级市场不存在所谓的降价，除非一些业主在等钱或在短时间内移民。 “That&#39;s why the secondary market is so quiet, with only a few transactions over the weekend,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;The Centa-City Leading Index, a gauge of lived-in home prices compiled by Centaline Property Agency, stood at 165.18 on Friday, down 0.3 per cent week on week and at a 10-week low.&lt;/p>;&lt;p>;Weakening secondary market sales have also been impacted by a glut of new homes in Hong Kong, which is also absorbing demand.&lt;/p>;&lt;p>;The number of unsold units in completed projects is currently at its highest since 2007. There are 83,000 housing units available in Hong Kong, with 18,000 in completed projects and the rest under construction. Additionally, about another 25,000 units are expected to hit the market in 2023, according to JLL.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Billionaire co-founder of BYD uncertain about China’s ability to create breakthrough tech on par with ChatGPT]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227974/billionaire-co-founder-byd-uncertain-about-chinas-ability-create-breakthrough-tech-par-chatgpt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/17/39be07e5-078e-455e-9e2e-d316bf60be2f_0f490b1f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Xia Zuoquan, a Chinese billionaire investor who made his fortune betting on the once tiny battery maker BYD, is less certain about China&#39;s ability to make big technological breakthroughs such as OpenAI&#39;s ChatGPT in the near future.&lt;/p>;&lt;p>;While the 1995 investment in BYD, now the world&#39;s largest electric vehicle maker, has earned him enormous returns, Xia sees the lack of fundamental research or a mature capital market as an obstacle for China to make technological breakthroughs.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t think China can all of a sudden produce ChatGPT-level applications or technologies,” Xia told the South China Morning Post on Friday on the sidelines of an industry forum organised by the Shanghai Advanced Institute of Finance in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“China still lacks a lot of fundamental things,” he said. “For instance, certain foundational algorithms are American. Chips are American, and a lot of key industrial software and hardware.”&lt;/p>;&lt;p>;Xia, who remains a non-executive director at the EV giant he co-founded, has been running his own technology investment firm Zhengxuan Investment since 2003. His net worth is US$3.7 billion, according to Forbes.&lt;/p>;&lt;p>;Zhengxuan focuses on hi-tech fields including advanced manufacturing, artificial intelligence (AI), robotics, new energy and semiconductors, according to the company&#39;s website. It has backed Chinese companies including rocket maker OneSpace and humanoid robot maker UBTech, which earlier this year filed to go public in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;Still, Xia&#39;s investment firm remains cautious when it comes to investing in Chinese start-ups working on large language models (LLMs), the technology that underpins ChatGPT-like services, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese start-ups hoping to join the generative AI race face an underdeveloped capital market in the country, where most investment institutions and government-backed funds are hesitant to put in billions of dollars or wait more than a decade for the companies to succeed, according to Xia.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s difficult for very fundamentally innovative technologies in the field of AI to come out of China in the short term,” he said. “So we&#39;re not very hopeful of investing in ChatGPT-like services.”&lt;/p>;&lt;p>;Zhou Hongyi, founder and chairman of Chinese cybersecurity firm 360 Security Technology, said earlier this month that government bodies and enterprises in China should take a cautious approach towards adopting LLMs by keeping them “in a cage”, separate from their main businesses, because the tech is still “unreliable”.&lt;/p>;&lt;p>;Investment interest in generative AI is high in China, where the largest number of start-ups in the industry received funding in the first half of the year, according to a report by Zhidongxi, an AI-focused research firm in China. Of 51 generative AI start-ups to receive funding around the world for the period, 22 were in China compared with 21 in the US.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s AI market continues to attract high-profile figures. Lee Kai-fu, a prominent venture capitalist and former president of Google China, earlier this month unveiled his new venture Lingyi Wanwu, which aims to develop its own LLM.&lt;/p>;&lt;p>;Lee called LLMs a “historical opportunity” that China must not miss, adding that China faces risks such as high fees and restricted access if it keeps relying on open-source models built by foreign companies.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian jet flew very close to US plane over Syria, endangering crew, US says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228046/russian-jet-flew-very-close-us-plane-over-syria-endangering-crew-us-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/18/ce00f0c0-68f7-4302-bf29-487638637a1b_a830dae3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Russian fighter plane flew very close to a US surveillance aircraft over Syria, forcing it to go through the turbulent wake and putting the lives of the four American crew members in danger, US officials said Monday.&lt;/p>;&lt;p>;The officials said the incident, which happened just before noon on Sunday, was a significant escalation in what has been a string of encounters between US and Russian aircraft in Syria in recent weeks.&lt;/p>;&lt;p>;The intercept by the Russian Su-35 impeded the US crew&#39;s ability to safely operate their MC-12 aircraft, the officials said, calling it a new level of unsafe behaviour that could result in an accident or loss of life.&lt;/p>;&lt;p>;In recent weeks, Russian fighter aircraft have repeatedly harassed US unmanned MQ-9 drones, but the latest incident raised alarms because it endangered American lives.&lt;/p>;&lt;p>;The officials, who spoke on condition of anonymity to discuss details of a military operation, would not say how close the Russian jet got to the US warplane.&lt;/p>;&lt;p>;The MC-12, which is a twin-engined turboprop aircraft routinely used by special operations forces, was doing surveillance in support of operations against the Islamic State groups in Syria, the officials said.&lt;/p>;&lt;p>;On multiple occasions in the past two weeks, Russian fighter jets flew dangerously close to MQ-9 Reapers, setting off flares and forcing the drones to take evasive manoeuvres.&lt;/p>;&lt;p>;US and Russian military officers communicate frequently over a deconfliction phone line during the encounters, protesting the other side&#39;s actions.&lt;/p>;&lt;h3>;Russian jets release flares in close encounter with US drones over Syria&lt;/h3>;&lt;p>;The US is considering a number of military options to address the increasing Russian aggression in the skies over Syria, which complicated efforts to strike an Islamic State group leader earlier this month, according to a senior defence official. The US was eventually able to launch a strike and kill the militant.&lt;/p>;&lt;p>;The official, who also spoke on condition of anonymity to discuss military operations, declined to detail the options under consideration, but said the US will not cede any territory and will continue to fly in the western part of the country on anti-Islamic State missions.&lt;/p>;&lt;p>;The Russian military activity, which has increased in frequency and aggression since March, stems from growing cooperation and coordination between Moscow, Tehran and the Syrian government to try to pressure the US to leave Syria.&lt;/p>;&lt;p>;There are about 900 US forces in the country, and others move in and out to conduct missions targeting Islamic State group militants.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To put wind back in Hong Kong’s sails, youth outreach must go full speed ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227942/put-wind-back-hong-kongs-sails-youth-outreach-must-go-full-speed-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/17/cb5f7912-65d9-4766-bb40-350ae91c314e_7b858ce5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;As Hong Kong grapples with steering its youth, it is encouraging to see Chief Executive John Lee Ka-chiu moving with speed to tackle fundamental issues. The government&#39;s intent is articulated in its youth development blueprint unveiled in December last year and the creation of the new position of commissioner of youth. The contours of engagement and accountability are immediately discernible.&lt;/p>;&lt;p>;The document&#39;s foreword opens with a quote from President Xi Jinping&#39;s speech on the occasion of the 25th anniversary of Hong Kong&#39;s return to China: “Hong Kong will prosper only when its young people thrive; Hong Kong will develop only when its young people achieve well-rounded development; and Hong Kong will have a bright future only when its young people have good career prospects.”&lt;/p>;&lt;p>;Central to the blueprint&#39;s four areas of engagement – exploration, hope, empowerment and contribution – is the nurturing of “a new generation of young people with affection for our country and Hong Kong”.&lt;/p>;&lt;p>;The recurring leitmotif is national education which, revolutionary terminology aside, is unexceptional. All countries take pride in their achievements. The frequent underlining, however, reveals unease in dealing with the city&#39;s youth.&lt;/p>;&lt;p>;There is a real danger of this exercise slipping from useful multi-channel dialogue into shrill top-down dogma. As history shows, patriotism is imbibed over time with growing awareness, participation and a sense of belonging.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese history must be part of the curriculum as fact rather than emotive prodding and education must focus on both Mandarin and English as twin tools for international advancement without in any way diluting Hong Kong&#39;s rich Cantonese heritage.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong has meandered listlessly after the turbulence of the past few years, and some of its younger residents are still chaffing at the political reorientation. As with teens anywhere, coming of age means challenging authority, seeking answers and stretching boundaries.&lt;/p>;&lt;p>;The events of 2019-2020 then were a collision of ineluctable history – the absorption of the territory by China – and a naive if sincere teen passion for the “homeland”, sharply defined as just Hong Kong. Presciently, in 1976, a book by Australian journalist Richard Hughes described Hong Kong as a “borrowed place living on borrowed time”.&lt;/p>;&lt;p>;It falls now to the Hong Kong government to galvanise the youth. There are considerable tools at its disposal. The blueprint outlines career options, some in the Greater Bay Area, adventure training, vocational education, and internships and student exchanges, internationally and on the mainland. It plans to offer more affordable housing and an expanded youth hostel scheme. And it hopes to encourage community service and the spirit of volunteering while also fostering an understanding of national identity, the Basic Law and the Chinese constitution.&lt;/p>;&lt;p>;A youthful city evokes visions of energy, optimism and vitality. Xi is right. Hong Kong, like China, is ageing. Youth outreach and motivation is not just a social nicety, it is essential to putting the wind back in Hong Kong&#39;s sails. Steady migration from mainland China will eventually bring youthful job-seekers across to help rebuild that can-do attitude.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s young talent is a strength that must be strategically nurtured&lt;/h3>;&lt;p>;Outlining plans last year, Secretary for Home and Youth Affairs Alice Mak Mei-kuen said the idea is to create a “positive mindset”. Plans included launching a youth network and app for young people to plug into opportunities.&lt;/p>;&lt;p>;Importantly, there appears to be some give for the disgruntled rump. “I believe that once [the youth] understand it, of course, they can continue their criticism, but at least they will have the message,” Mak said. It appears the government is willing to listen and engage, something the previous administration failed to do.&lt;/p>;&lt;p>;Painting a positive future and providing tools for “upward mobility” is the right way to proceed rather than a heavy-handed approach. Law and order eruptions are often symptoms of a deeper disconnect.&lt;/p>;&lt;p>;On the leadership side, teachers have a freshly defined code of conduct requiring them to act as role models, working with probity, integrity, and adherence to the rule of law.&lt;/p>;&lt;p>;This is an opportune time for minorities, be they of Indian, Pakistani, Filipino or Indonesian descent, to be integrated into the broader population. Their histories are closely intertwined with the city. As traders, merchants, labourers, domestic helpers, investors and members of the constabulary, they have all played a part in the making of Hong Kong. Cultural diversity enriches and strengthens a “world city” which, by definition, cannot be monocultural.&lt;/p>;&lt;p>;Yet, whereas Singapore has done much to weld its Chinese, Malay and Indian populations with cheery campaigns and artfully mixing communities in public housing, Hong Kong has little to show in this regard. Many Hongkongers are still mystified by turbaned Sikhs, unaware of Diwali, the Hindu festival of lights, and quite oblivious to the culinary delights of the Muslim Eid celebrations.&lt;/p>;&lt;p>;These minorities are the ones most threatened by the city&#39;s language policy. They require access to vocational training and an education system that does not favour those who speak Chinese as a first language.&lt;/p>;&lt;p>;They are a bridge to South and Southeast Asia. India was Hong Kong&#39;s eighth-largest trading partner last year. Singapore ranked fourth, Malaysia ninth, and Thailand tenth, with the Association of Southeast Asian Nations accounting for 13.2 per cent of all merchandise trade.&lt;/p>;&lt;p>;The government cannot afford to lose talent. The brain drain must be reversed and Hong Kong&#39;s youth encouraged to see themselves as impactful stakeholders.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>