<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The world’s seabed authority needs reform that puts the planet first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272934/worlds-seabed-authority-needs-reform-puts-planet-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/5796f09a-6fcd-47b0-9cf2-179a80c30e2c_6104ff59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;最近关于商业深海采矿的谈判未能在管理国际水域矿物开采同时保护维持地球生命的海洋生态系统的法规方面取得进展。代表们在解决重大争议方面几乎没有达成一致，从监管范围到采矿收入的公平分配，再到环境保护。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，国际海底管理局（ISA）——一个负责监管勘探和开采的政府间机构根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS）在国家管辖范围以外的水域进行开采——一直面临丑闻和领导力挑战。但上周，代表们选举了一位新领导人，巴西海洋学家莱蒂卡·卡瓦略 (Letica Carvalho)，他希望在获得科学证据之前暂停会谈。&lt;/p>;&lt;p>;会谈自 2014 年以来一直在ISA有169个成员国，其中包括中国和欧盟，但不包括从未批准《联合国海洋法公约》的美国。 2021 年，太平洋小岛国瑙鲁援引一项不起眼的法律条款，开始通过其赞助的公​​司（加拿大金属公司 (TMC) 的子公司）进行采矿，因此实施准则变得十分紧迫。&lt;/p>;&lt;p >; 当一个国家在没有规则手册的情况下提出申请后，ISA 有两年的时间来最终确定全面的规则。如果这一努力失败，理论上采矿业可以不受监管地开始。瑙鲁的最后期限已于 2023 年 7 月 9 日到期，但一些人认为这并不是一个硬性的最后期限。此外，ISA 理事会强调，在法规通过之前不应开始商业采矿。&lt;/p>;&lt;p>;但是，其他协议可能会约束各国保护海洋。去年3月就可持续利用国家管辖范围以外区域海洋生物多样性达成了具有里程碑意义的协议，旨在创建保护区、进行环境影响评估、促进遗传资源共享以及支持各国进行海洋技术转让。&lt;/p>;&lt;p >; TMC 的瑙鲁子公司表示，将在近期 ISA 谈判结束后申请许可证。自1994年以来，ISA已授予31份勘探合同。中国有五个，是所有成员国中合同数量最多的。 ISA 并未拒绝申请，这对任何关心保护世界海洋的人来说都是不信任的根源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/02/73bc2f6a-99a9-4114-ac04-5e3c1701a0ca_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;含有铜等矿物质镍、多金属结核可以放在手掌里。照片：洛杉矶时报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;深海中蕴藏着难以估量的丰富矿物质和金属，尤其是现在，因为从太阳能电池板到电池和智能手机等绿色技术都需要稀有金属可以在太平洋克拉里昂-克利珀顿地区海平面以下找到，该地区从墨西哥延伸到夏威夷。该地区海底的资源特别有吸引力——数万亿个土豆大小的多金属或锰结核中含有铜、钴、镍和锌。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在评估预计的采矿成本时，研究表明：对于利益相关者来说，深海采矿在经济上不可持续，尤其是从长远来看。此外，陆地上似乎有足够的矿产资源来满足需求。可持续未来研究所表示，世界向 100% 可再生能源的过渡完全可以通过陆地储备来实现。这些都支持了暂停的理由。&lt;/p>;&lt;p>;最令人担忧的是，根据超过几代人签署的一份声明，可能会出现“生物多样性和生态系统功能的丧失，这在多代人的时间尺度上是不可逆转的”。 800 名科学家和政策专家。深海采矿可能会对海洋储存碳的能力产生负面影响，而海洋储存碳的能力可以减缓气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，日本研究人员进行的一项测试表明，采矿产生的沉积物造成了 43% 的碳排放。鱼和虾的密度下降。&lt;/p>;&lt;p>;人们对深海知之甚少。至少四分之三的海底尚未绘制地图，仅 5% 的海洋已被勘探过。科学家们宣布了惊人的突破，例如发现了“暗氧”，这种暗氧是由采矿目标结核产生的电脉冲产生的。海洋中的化学物质为新药物提供了巨大的潜力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预防性暂停是必要的，ISA 新领导人已表示支持这样做。&lt;/p>;&lt;p>;已有 30 多个国家支持暂停实施。法国和中国五月发表联合声明，表示支持在进行任何深海采矿之前进行海洋影响评估。马耳他、图瓦卢、洪都拉斯、奥地利和危地马拉上周支持暂停谈判。&lt;/p>;&lt;p>;但暂停谈判后必须尽快采取行动，例如建立专家委员会来收集和促进对保护深海和扭转局势至关重要的研究污染、过度捕捞和气候变化导致的退化。&lt;/p>;&lt;p>;需要达成共识，以确定有多少证据足以了解采矿对深海的影响，并确定采矿（无论多么有限）可容忍的风险水平， 被）允许。这些阈值至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;ISA 必须进行彻底改革。针对该组织的指控需要通过建立信任的透明流程来解决。一方面，规则制定过程应该更加透明，监督更加严格。 ISA 还必须拥有更强大的执法权力。&lt;/p>;&lt;p>;透明度对于挖矿应用程序也至关重要。目前，公司或承包商无需披露其名称。&lt;/p>;&lt;p>;美国需要批准《联合国海洋法公约》并加入《国际海事协定》。美国前总统比尔·克林顿签署了该条约，但共和党反对派阻止批准。 11 月选举的结果可能会加强民主党对美国参议院的控制，从而增加获得批准的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;对深海管理是为了全人类的利益这一原则的承诺必须成为这一方针的基础保护我们的星球。新的 ISA 领导人带来了希望。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh turmoil poses new challenge for US-India alignment in Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273322/bangladesh-turmoil-poses-new-challenge-us-india-alignment-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 05:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/b1cc7abd-df61-4a92-bcc2-cbc273703c0d_936f5fb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，人群聚集在达卡的孟加拉国议会大厦。陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼将军在向全国发表的讲话中宣布，总理谢赫·哈西娜在数周的骚乱后辞职，并将组建临时政府来管理国家。图片来源：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国分​​析人士周一表示，孟加拉国总理谢赫·哈西娜的戏剧性离职可能会加剧美国和印度在遏制北京在印太地区影响力方面面临的挑战&lt;/p>;&lt;p>;“哈西娜的下台可能会给美国和印度带来新的战略挑战，因为存在的真空可以由更亲华的政府来填补，”威尔逊研究所所长迈克尔·库格曼(Michael Kugelman)表示。中心的南亚研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“这对美国和印度的战略目标来说都是一个问题，”他补充道，并指出哈西娜在执政 15 年后退出将“为更多国家提供机会”亲中政治派别重新掌权”，特别是反对派孟加拉国民族主义党。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜自 2009 年以来一直领导着孟加拉国这个拥有 1.7 亿人口的国家。公务员职位，最终导致政府安全部队镇压，据报道有近 300 人死亡。周一，在收到军方要求她离开该国的最后通牒后，她辞职并逃往印度。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国目前处于军事控制之下，并承诺很快会组建临时政府，而数千人庆祝哈西娜的离开。库格曼表示，无论那里发生什么，华盛顿和新德里“在对抗中国方面都保持着核心战略利益”，但指出他们“肯定需要加强接触和讨论” ”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他预计会出现“重新调整”而不是“重大变化”，但他补充说，“目前美国对南亚的整个策略都是通过印太战略视角来制定的”，并且美国将达卡视为其该地区战略的关键参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“可以肯定的是，在孟加拉国这场政治危机期间，美国和印度一直在接触、协商、保持彼此关系库格曼说：“我们了解了双方可能与孟加拉国进行的对话。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国国务院发言人马修·米勒呼吁孟加拉国建立“民主秩序”，并表示美国已经看到有报道称，军队拒绝镇压抗议者的命令。 “如果这些报道属实，当然，我们会鼓励这样做，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到的是孟加拉国人民选择自己的政府，这就是我们所关注的米勒补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在任职期间，哈西娜与北京保持着友好关系。上个月，她会见了中国国家主席习近平，双方签署了提升合作关系的重要协议。&lt;/p>;&lt;p>;但她与印度总理纳伦德拉·莫迪的友谊拉近了达卡与新德里的距离。仅6月份，她就在两周内两次前往印度。去年 9 月，她还是莫迪在新德里举行的 20 国集团峰会期间的特邀嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国与印度也有着历史渊源，这帮助其于 1971 年从巴基斯坦手中获得独立。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/5f8ef35d-b167-4034-b7a2-f0d199a3e7b5_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜于 2024 年 2 月 17 日在德国慕尼黑安全会议上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;近年来，美国不断批评哈西娜日益独裁的统治和打压反对党。然而，由于新德里坚持达卡在印太地区的关键作用，华盛顿并没有采取任何具体行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为美国和印度实际上已经转变了态度，更多地看到了库格曼说：“孟加拉国的利益趋于一致，因为在孟加拉国大选前不久，美国实际上变得安静了。”从他的政府成立之初起，美国总统乔·拜登和他的国务院就一直致力于让德里更多地参与其中。与华盛顿在对抗中国问题上保持一致。这意味着随着达卡局势的发展，华盛顿将需要坚持莫迪，并限制他们可以改变任何政策的程度。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所南亚倡议主任法尔瓦·阿梅尔（Farwa Aamer）表示“美国可以更多地依赖印度作为南亚地区的关键合作伙伴”，这更多地意味着“现有政策的延伸，而不是重大转变”。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉国的任何潜在变化外交政策可能会产生影响，”她指出，并补充说，“在孟加拉国拥有既得利益的全球和地区力量必须考虑新政府掌权后所有可能的结果和战略反应”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，尽管孟加拉国外交关系委员会南亚和东南亚高级研究员约书亚·库兰茨克(Joshua Kurlantzick)指出，军方已承诺组建临时政府，然后举行选举，他指出，军方“干预政治的历史悠久，不能保证他们会离开”这一次”。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，日益强大和不断壮大的伊斯兰组织也将成为未来孟加拉国不可忽视的力量，而且它们也非常危险，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Trump lawyer to cooperate in Arizona fake electors case, charges to be dropped]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273323/ex-trump-lawyer-cooperate-arizona-fake-electors-case-charges-be-dropped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/3c1cb548-c25c-442b-b24e-6e0ca9688c2e_fd8b69d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jenna Ellis，唐纳德·特朗普的前竞选律师，在富尔顿十月，佐治亚州亚特兰大高等法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普的竞选律师珍娜·埃利斯曾与鲁迪·朱利安尼密切合作，她将与亚利桑那州检察官合作，以换取撤销对她在虚假选举人案中的指控，州总检察长办公室周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;埃利斯此前对亚利桑那州案件中的欺诈、伪造和共谋指控表示不认罪。该案中被指控的另外 17 名人员对重罪指控表示不认罪，其中包括朱利安尼、特朗普总统办公厅主任马克·梅多斯以及 11 名共和党人，他们向国会提交了一份文件，错误地宣称特朗普赢得了亚利桑那州。&lt;/p>;&lt;p>;“她的见解非常宝贵，将极大地帮助该州在法庭上证明其案件，”司法部长克里斯·梅耶斯在一份声明中说。 “正如我在宣布最初指控时所说的那样，我不会允许美国民主受到破坏——这太重要了。今天的宣布是法治的胜利。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/06/b7114166-096c-4a9e-9d05-82d1833f0bf0_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前纽约市长鲁迪·朱利安尼。照片：《纽约每日新闻》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，埃利斯与朱利安尼一起出席 2020 年 12 月由州共和党议员在佐治亚州议会大厦主办的听证会，随后在佐治亚州受到指控在此期间，有人对选举舞弊提出了虚假指控。她于十月份承认了一项协助和教唆虚假陈述和写作的重罪。&lt;/p>;&lt;p>;埃利斯在亚利桑那州案件中签署的合作协议要求她向总检察长办公室提供真实信息并诚实作证。在任何州或联邦法院的诉讼中。如果埃利斯违反协议，检察官可以退出交易并重新提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;检察官已经要求法院驳回亚利桑那州对埃利斯的指控。目前尚不清楚法官是否已批准该请求。&lt;/p>;&lt;p>;周一宣布协议后，美联社向埃利斯的律师马修·布朗留言。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;虽然埃利斯不是亚利桑那州的假选举人，但检察官表示，埃利斯对该州和其他六个州普遍存在选举舞弊行为进行了虚假指控，鼓励亚利桑那州立法机构改变选举结果，并鼓励副总统迈克·彭斯(Mike Pence)起诉书称，埃利斯、朱利安尼和其他同事于 2020 年 12 月 1 日在亚利桑那州立法机构与时任众议院议长鲁斯蒂·鲍尔斯和其他共和党人一起参加会议当朱利安尼和他的团队要求议长就选举举行委员会听证会时。&lt;/p>;&lt;p>;当鲍尔斯要求提供选举舞弊的证据时，朱利安尼说他有证据，但埃利斯建议证据被留在酒店了起诉书称，房间。没有向鲍尔斯提供任何证据。&lt;/p>;&lt;p>;埃利斯在佐治亚州认罪后，也被禁止在科罗拉多州执业三年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/86895394-9755-44de-8e60-ffb77e4f1437_4308eab5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周六，共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普在佐治亚州亚特兰大。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;密歇根州、内华达州、佐治亚州和威斯康星州的检察官也提出了与假选举计划相关的刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那州当局公布了4月下旬被指控重罪。总体而言，共有 11 名共和党人向国会提交了一份文件，谎称特朗普赢得了亚利桑那州，此外还有 5 名与前总统有联系的律师和两名前特朗普助手受到指控。美国总统乔·拜登以 10,457 票赢得亚利桑那州。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本人没有在亚利桑那州案件中受到指控，但在起诉书中被称为未起诉的同谋。&lt;/p>;&lt;p>;这 11 人自称是亚利桑那州共和党选举人的人于 2020 年 12 月 14 日在凤凰城会面，签署一份证书，称他们是“正式当选且合格”的选举人，并声称特朗普赢得了该州。亚利桑那州共和党当时在社交媒体上发布了一段一分钟的签字仪式视频。该文件后来被发送给国会和国家档案馆，但被忽略。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand helicopter pilot killed in attack in Indonesia’s restive Papua region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273308/new-zealand-helicopter-pilot-killed-attack-indonesias-restive-papua-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/8b945222-ad65-4c56-8f18-dd8e9bb13de9_8767f1db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，印度尼西亚最东部巴布亚地区的分离主义叛乱分子杀死了一架直升机来自新西兰的飞行员。警方称，周一，一架直升机降落在印度尼西亚动荡的巴布亚地区后不久，枪手袭击了一架直升机，杀死了其新西兰飞行员，并释放了直升机上的两名医务人员和两名儿童&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚航空公司 PT Intan Angkasa Air Service 的飞行员格伦·马尔科姆·康宁 (Glen Malcolm Conning) 在着陆后被据称是自由巴布亚运动武装派别西巴布亚解放军的枪手开枪打死。巴布亚联合安全和平部队负责人法伊扎尔·拉马德尼 (Faizal Ramadhani) 说，在中巴布亚省米米卡区的一个偏远村庄阿拉马，枪手释放了巴布亚原住民乘客，并设置了飞机起火。&lt;/p>;&lt;p>;“所有乘客都很安全，因为他们是阿拉马村的当地居民，”拉马德哈尼说，并补充说该村庄位于山区，只能乘坐直升机才能到达。已部署联合安全部队搜寻袭击者，袭击者跑入茂密的丛林。&lt;/p>;&lt;p>;西巴布亚解放军发言人 Sebby Sambom 表示，他尚未收到地面武装人员关于此次杀戮的任何报告。 &lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果发生这种情况，那就是他自己进入我们的禁区的错，”桑博姆说，“我们已经多次发出警告，该地区位于我们的禁区之下，是一个武装冲突地区，禁止任何民用飞机降落。”&lt;/p>;&lt;p>;Sambom 呼吁印尼当局停止在巴布亚的一切开发，直到政府愿意与叛军谈判，“如果有人不服从，就必须承担风险” &lt;/p>;&lt;p>;土著巴布亚人和印度尼西亚安全部队之间的冲突在贫困的巴布亚地区很常见，巴布亚地区是新几内亚西部的前荷兰殖民地，在种族和文化上与印度尼西亚大部分地区不同。过去一年，冲突加剧，数十名叛乱分子、安全部队和平民被杀。&lt;/p>;&lt;p>;周一的杀戮是巴布亚地区针对新西兰国民的最新暴力事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/8e7ecdf0-5d28-48e0-aeb0-98fc2185c2be_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自由巴布亚运动的武装派系巴布亚分离主义叛军与一名男子合影留念，他们称该男子是新西兰飞行员菲利普·马克·梅尔滕斯 (Phillip Mark Mehrtens)，他们于 2023 年 2 月将他扣为人质图片来源：美联社西巴布亚解放军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年 2 月，自由巴布亚运动地区指挥官 Egianus Kogoya 绑架了来自基督城的飞行员 Philip Mehrtens。为印度尼西亚苏西航空公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;一架单引擎飞机降落在一个山村的小跑道上后不久，Kogoya 和他的部队就对这架飞机发起了猛攻。 Kogoya 计划利用试点进行谈判，表示除非印度尼西亚将巴布亚作为一个主权国家，否则他们不会释放 Mehrtens。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，PT Freeport Indonesia 的 7 名员工，其中包括新西兰矿工 Graeme来自 Ngaruawahia 的 Thomas Wall 在 Tembagapura 矿镇的停车场遭到持枪歹徒袭击。沃尔胸部中弹身亡。&lt;/p>;&lt;p>;1969 年，联合国发起的一次投票被广泛认为是一场骗局，巴布亚并入印度尼西亚。从那时起，小规模的叛乱在这个矿产资源丰富的地区不断酝酿，该地区分为六个省。&lt;/p>;&lt;p>;飞行是进入巴布亚省和西部省最东部山区的许多地区的唯一实用方式巴布亚。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google broke the law with monopoly over online searches and ads, US judge rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273319/google-broke-law-monopoly-over-online-searches-and-ads-us-judge-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 04:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/566a53ea-97b7-4440-986c-01fca5a87a0c_dfcc0a22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在 Google 徽标旁边行走 。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位联邦法官周一裁定，Alphabet 旗下的谷歌对在线搜索和相关广告的垄断违反了法律，这是美国司法部在 20 多个领域针对垄断的首次胜利。 &lt;/p>;&lt;p>;这一决定对司法部来说是一次重大胜利，司法部曾起诉这家搜索引擎巨头，指控其控制了约 90% 的在线搜索市场和 95% 的智能手机市场。法官指出，谷歌在 2021 年支付了 263 亿美元，以确保其搜索成为智能手机和浏览器的默认搜索，并保持其主导市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;“法院得出以下结论：谷歌是美国地区法官阿米特·梅塔 (Amit Mehta) 写道：“它是一个垄断者，并且一直在维护其垄断地位。”&lt;/p>;&lt;p>;梅塔对 Alphabet 主要收入驱动因素的裁决为第二次审判铺平了道路，以确定潜在的解决方案，例如要求该公司停止每年向智能手机制造商支付数十亿美元，以将谷歌设置为新手机的默认搜索引擎。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是针对大型科技公司涉嫌垄断的一系列案件中的第一个重大决定.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，TikTok 和母公司字节跳动周一要求美国上诉法院驳回司法部秘密提起部分法律案件的请求，该案件旨在捍卫一项旨在捍卫法律的法律。 1 月 19 日之前强制剥离 TikTok 在美国的资产或实施禁令。&lt;/p>;&lt;p>;司法部希望法院批准“秘密提交超过 15% 的案情摘要和 30% 的证据”，中国母公司字节跳动和TikTok表示。他们表示，如果他们“无法审查政府的证据”，“他们将无法反驳事实上不正确的论点，更不用说向法院解释为什么政府的论点和证据在法律上不充分”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maduro’s forces round up Venezuelans involved in protests in ‘operation knock-knock’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3273318/maduros-forces-round-venezuelans-involved-protests-operation-knock-knock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 03:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/c28d592e-03b5-498d-93b9-972103809bf1_e581daf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，委内瑞拉加拉加斯的机动警察。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉安全部队正在瞄准那些他们所说的在最近有争议的选举抗议活动中犯有暴力犯罪的人，这一行动被非正式地称为“knock-knock”，倡导团体称该行动已经停止抗议者感到恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;三个倡导团体告诉路透社，安全部队正在加紧抓捕抗议者，其中包括未成年人，他们说这些抗议者没有得到律师的帮助，并且在某些情况下被指控犯有恐怖主义罪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;总统尼古拉斯·马杜罗和其他官员吹捧“敲门”是针对抗议活动暴力幕后黑手的一种手段，他们将这些人称为“法西斯罪犯”。&lt;/p>;&lt;p>;“敲门行动- “敲门”是某些政府发言人对不断升级的镇压的非正式称呼，”法律倡导组织 Foro Penal 的副主席贡萨洛·希米奥布 (Gonzalo Himiob) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“它被称为“敲敲门”，因为那是敲门声。 “你在凌晨进门，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/06/981506c3-c73c-4dfa-b190-d263ebccd33c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在 CNE 发表声明7月29日，委内瑞拉首都加拉加斯总部。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对派称其支持执政的社会主义者的委内瑞拉选举当局已宣布马杜罗上台。 7 月 28 日投票中的获胜者，称他以约 51% 的得票率击败反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo Gonzalez) 再次当选。&lt;/p>;&lt;p>;反对派表示，其详细统计显示冈萨雷斯可能获得 67% 的选票投票，以近 400 万票的优势获胜，并获得马杜罗两倍以上的支持，这一结果与独立出口民意调查一致。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了上周委内瑞拉全国各地的愤怒抗议，要求马杜罗下台并尊重冈萨雷斯的胜利。规模较小的抗议活动支持了马杜罗。&lt;/p>;&lt;p>;美国和其他一些美洲国家支持冈萨雷斯为选举获胜者，而包括法国和西班牙等欧盟国家在内的其他国家则呼吁美国立即公布选民名册。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯、中国和其他一些国家支持马杜罗声称获胜。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗周六告诉支持者，约 2,000 人在抗议期间被捕。总部位于美国的人权观察组织报告称，至少有 20 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;Foro Penal 周一表示，已确认有 1,010 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在周一签署的一封联合信中，冈萨雷斯和受欢迎的反对派领袖玛丽亚·科里纳·马查多写道：“我们呼吁军队和警察的良知，并要求他们站在人民和自己家庭的一边。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/b34faca4-59b3-455d-8a56-51e1d87bb400_2173336a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，委内瑞拉公民在智利比尼亚德尔马举行抗议活动，支持委内瑞拉有争议的总统选举中的反对派。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但军方长期以来一直忠于马杜罗。&lt;/p>;&lt;p>;“我愿意做任何事，我指望你能做到确保秩序普遍存在，”马杜罗周日在国家电视台的广播中告诉他们。&lt;/p>;&lt;p>;倡导团体表示，委内瑞拉政府正在采取强硬态度，迅速采取行动，以确保其保住权力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“继续掌权意味着平息和镇压社会不满情绪，”当地人权组织 Provea 协调员奥斯卡·穆里略 (Oscar Murillo) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;总检察长办公室否认被捕者是抗议者，而是将他们标记为“抗议者”。破坏行为背后的暴力犯罪分子，包括推倒马杜罗导师、已故总统乌戈·查韦斯的雕像。&lt;/p>;&lt;p>;据委内瑞拉当局称，两名军人被杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris’ vice-president choice narrows to Walz and Shapiro, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3273317/kamala-harris-vice-president-choice-narrows-walz-and-shapiro-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/21bed368-25de-406e-9611-aa19563786c5_cda8c834.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人卡马拉·哈里斯预计将宣布她的副总统人选-周二总统。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 将副总统竞选搭档的搜寻范围缩小到两名决赛入围者，即宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗 (Josh Shapiro) 和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz)，这三位消息人士均了解情况周一，美国副总统哈里斯预计将在周二宣布她的选择，随后她将于当晚在费城坦普尔大学与竞选搭档首次公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，目前尚不清楚是否已做出最终决定。此次集会将拉开为期五天、七个城市的巡演，参观可能决定 11 月 5 日大选的战场州。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/932369ad-b322-4078-af8a-b9cf614139cb_9d07162f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯与潜在的竞选搭档宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选择竞选搭档是哈里斯政治生涯中最重要的决定之一，因为她匆忙组织了一场竞选活动来挑战共和党总统候选人唐纳德特朗普和他挑选的副总统候选人美国参议员 JD 万斯在选举中。万斯周二还将在南费城进行竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的夏皮罗是该党的后起之秀，在宾夕法尼亚州拥有很高的支持率，该州的 19 张选举人票使其成为该州的必胜州。哈里斯和特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;作为前州检察长，夏皮罗将增加这张票的历史意义；他将成为美国第一位犹太副总统，而哈里斯则寻求成为第一位当选美国总统的黑人和南亚裔美国女性。&lt;/p>;&lt;p>;夏皮罗对以色列的强烈支持可能会疏远一些进步选民，尽管这可能还呼吁温和派选民并削弱共和党将以色列-加沙战争变成民主党的楔子问题的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/06/eeac8a49-1eea-444c-8bdf-404c37d4d9c5_b6a8787b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明尼苏达州州长蒂姆周四，沃尔兹（右）在明尼苏达州布卢明顿。照片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃尔兹，60 岁，是前美国陆军国民警卫队成员，也是一名前教师，最近几周作为有效倡导者提高了自己的知名度。哈里斯.他攻击特朗普和万斯“怪异”，哈里斯竞选团队也接受了这种病毒般的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;作为来自共和党倾向选区的前国会议员，沃尔兹已经证明对农村白人选民有吸引力。作为州长，他还倡导进步政策，例如免费学校餐和扩大带薪工人假期。虽然明尼苏达州是一个坚定的民主党州，但它靠近威斯康星州和密歇根州这两个关键战场。&lt;/p>;&lt;p>;猜测集中在六名决赛入围者上——拜登政府的四名州长、一名参议员和一名内阁秘书，全都是白人拥有赢得农村、白人或独立选民记录的人。&lt;/p>;&lt;p>;除了夏皮罗和沃尔兹之外，竞争者还包括亚利桑那州参议员马克·凯利、交通部长皮特·布蒂吉格、肯塔基州州长安迪·贝希尔和伊利诺伊州州长 JB消息人士告诉路透社，普利兹克将在周一晚上或周二早上通知候选人是否被选中。熟悉相关安排的竞选官员表示，哈里斯竞选团队计划在社交媒体上发布以两人为主角的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯在两周前开始认真寻找竞选伙伴，不久之后美国总统乔·拜登退出竞选并支持她接替他。&lt;/p>;&lt;p>;没有立即迹象表明周一的市场抛售会对哈里斯的宣布时间产生影响。寻求利用经济低迷的特朗普在其社交媒体网站 Truth Social 上的一篇帖子中提到了“卡马拉事故”。&lt;/p>;&lt;p>;周末，哈里斯会见了她的审查团队，其中包括前司法部长埃里克霍尔德的律师事务所 Covington &amp; Burling LLP 仔细审查了潜在竞选搭档的财务和背景。据多个熟悉流程的消息人士透露，霍尔德和他的办公室对每位决赛入围者进行了深入的介绍。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯正在与她的丈夫道格·埃姆霍夫、妹夫托尼·韦斯特一起权衡这一决定消息人士称，还有一小群助手和顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/40B0F5AD-AD5D-4A92-ABAC-1743459705AB_4F1D00ED7.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”威尔明顿，特拉华州，美国。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在她的战场巡回演出中，哈里斯和她的竞选伴侣将在五天内袭击七个城市：宾夕法尼亚州费城；威斯康星州欧克莱尔；密歇根州底特律；北卡罗来纳州达勒姆；佐治亚州萨凡纳；亚利桑那州凤凰城；内华达州的拉斯维加斯说，一位不愿透露姓名的竞选官员。&lt;/p>; &lt;p>;他们将在巡回赛上的每个地点举行集会，其中包括大学校园，历史悠久的黑人大学，联合厅和这位官员说的餐馆。&lt;/p>; &lt;p>;在周末，哈里斯竞选活动启动了一项计划，以说服共和党选民支持民主党人，并展示了包括前特朗普白宫官员斯蒂芬妮·格里舍姆（Stephanie Grisham）和奥利维亚·特洛伊（Olivia Troye）在内的共和党人的认可。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该计划将于周一在亚利桑那州，北卡罗来纳州和宾夕法尼亚州的战场举行开球活动。酒店工作者工会称赞她为工会工人提供长期记录。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kennedy Jnr in court to fight ballot-access suit claiming he does not live in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273316/kennedy-jnr-court-fight-ballot-access-suit-claiming-he-does-not-live-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 01:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/a8f32409-a0fe-4A13-9738-834391D373CD_085E09E1.JPG“ alt =”>;谢丽尔·海因斯（Cheryl Hines）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;独立总统候选人罗伯特·肯尼迪·吉恩（Robert F Kennedy JNR）周一在纽约法院出庭，作斗争的诉讼，声称他错误地声称自己在纽约住在纽约，因为他试图进行投票。在州。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼迪坐在他的律师餐桌旁，偶尔记下笔记，因为民事审判开始于州首府奥尔巴尼。根据州选举法，法官将在没有陪审团的情况下裁决此案。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼称，肯尼迪提名的请愿书错误地说，他的家自从他实际上在纽约的北部郊区，因为他自从他实际上就住在洛杉矶。 2014年，当他嫁给您的热情演员谢丽尔·海因斯（Cheryl Hines）时。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼旨在使他的请愿书无效。此案是由Clear Choice Pac提出的，这是由民主党美国总统乔·拜登（Joe Biden）的支持者领导的超级PAC。&lt;/p>; &lt;p>;“候选人肯尼迪不居住在纽约州参数。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/06/06/95ba3d6c-c-c5ab-43ca-- 9C2F-C1CF72570065_22BC5FB9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;肯尼迪JNR周一到达纽约州奥尔巴尼的奥尔巴尼县法院。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;肯尼迪有潜力比几十年来的任何独立总统候选人都做得更好，因为他以著名的名字和忠实的基础获得了吸引力。来自两个主要政党的战略家都担心他可以赢得足够的选票来给大选提供小费。&lt;/p>; &lt;p>;他的竞选活动表示，到目前为止，他有足够的签名能够在42个州中获得资格。他的投票大道在包括北卡罗来纳州和新泽西州在内的各个州都面临着挑战和诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼迪的纽约投票请愿书将他的房子列为一个朋友在卡托纳拥有的家，这是一个大约45英里的郊区（72公里）曼哈顿中城以北。但是诉讼声称候选人“与财产没有有意义或连续的联系”，并且“消失的时间很少，如果有的话”。&lt;/p>; &lt;p>;他没有书面租赁，邻居没有看到该诉讼在6月提起的诉讼说。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，证据表明，肯尼迪的妻子和孩子与他的三只狗，两只乌鸦，一只emu及其个人物品一起住在加利福尼亚州诉讼增加了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;肯尼迪的律师坚持认为，这位70岁的候选人 - 在纽约的环境集团中率领一个数十年来，他的同名父亲是纽约参议员 - 从10岁起就一直在该州生活。他的律师在法院申请中写道。 p>; &lt;p>;根据法院的申请，肯尼迪在竞选期间尽可能多地访问卡托纳房屋，缴纳纽约州所得税，并向卡托纳房屋的所有者支付租金。在那里，他收到邮件，已注册投票，已获得执业法律，保留衣服和全家福，已注册汽车，并将其作为他的驾驶执照和其他各种的地址。&lt;/p>; &lt;p>;“他甚至律师威廉·萨维诺（William Savino）在周一的新闻稿中说：“将他心爱的猎鹰留在纽约州。”他说，肯尼迪打算在妻子退休后立即搬回纽约。&lt;/p>; &lt;p>;开庭日期是在社交媒体上发布的视频显示肯尼迪在他一生中解释纽约一集的第二天：十年前，他取回了一只被驾驶员杀死的熊，并将其留在纽约的中央公园，上面是一辆自行车。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is support coming at the right time for China’s economy? 4 takeaways from July’s PMI data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273214/support-coming-right-time-chinas-economy-4-takeaways-julys-pmi-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/53C8770D-42F4-4747-BF8E-20BEB4B5AE37_6D6DB234.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国东南部的重庆市。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您想查看更多我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;看到中国官方制造购买经理&#39;索引（PMI）及其Caixin/S＆P全球对手在7月份下降的主管分析师表明，第三季度的起步差。 7月49.4日，从6月的49.5读，与路透社的分析师的预测相一致。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;连续第三个月，仪表量保持收缩，分析​​师将跌倒归因于弱国内需求，虽然国家统计局表示制造指数“基本上是稳定的”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是统计局确实指出了市场需求的下降，高温和洪水等极端天气以及传统的偏离 - 季节的生产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;读数超过50，通常表示经济活动的扩大，而50岁以下的读数则意味着收缩。&lt;/p>; &lt;p>;“ [衰落]似乎是由国内弱点驱动的。上个月新出口订单部分有所上升，因为集装箱吞吐量的高频数据有更广泛的证据表明中国出口依然强劲。但这并不能阻止产出和总体新订单组成部分下降。上个月，自10月以来的读数最低，而分析师的预测为51.5。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; caixin仪表内的制造产量的扩展是九个月中最慢的，这是归因于新订单的首次下降。一年。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的官方非制造PMI  - 服务和建筑部门的情感量度 -  7月的50.2处于50.2，而6月份为50.5路透社的预测读数为50.3。&lt;/p>; &lt;p>;量规连续第19个月保留在扩展领域，但它也与11月份出现的最低水平相匹配，分析师指出建筑活动的大幅下降 - 它一年中的最低水平 - 作为罪魁祸首。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在非制造PMI中，施工子指数在6月的52.3处为51.2，而Services子索引则为50从6月的50.2起。&lt;/p>; &lt;p>; Caixin/S＆P全球服务采购经理指数（PMI），同时，6月的51.2上升到52.1，指出连续第19个月的扩张。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“尽管Caixin Services PMI上个月有所增加，这意味着PMIS的平均值也增加了，但我们认为这不会太大的情况。” NG在Capital Economics中补充说。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的官方综合PMI（跟踪服务和制造业领域）从6月的50.5下降到7月的50.2。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Caixin/S＆P的综合PMI的迹象，同时从6月的52.8减少到7月的51.2，持续了。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 p>;“总的来说，上个月的复合PMI的平均值仍大幅下降，” NG在Capital Economics中说。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; PMI指数在7月份的结果强调了问题。面对全球第二大经济日本投资银行Nomura的分析师说：&lt;/p，可能从上半场的5％降至下半年的4.2％左右，在房地产部门的多个新逆风和三重下降螺旋中。 >; &lt;p>;“在我们的基准场景中，我们预计9月以后采取更有意义的政策措施，当时对增长放缓的担忧可能会变得更加高涨。制造业活动的放缓可能会增加加强经济其他领域增长的紧迫性。在未来几个月中，工业活动也可能适度，”他说。可能需要看到其他经济方面的懈怠。全年朝着全年朝着5％GDP增长目标迈进的一年。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Now that Instagram is blocked in Turkey, Erdogan accuses social media of ‘digital fascism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273312/now-instagram-blocked-turkey-erdogan-accuses-social-media-digital-fascism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/5173B57F-5259-4A7F-B010-63E2F6C50E2B_22B_22CDCD5B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当他的政府封锁Instagram的第四天，审查制度。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其总统雷库普·泰耶普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）周一指控社交媒体平台“数字法西斯主义”，因为据称审查了巴勒斯坦“烈士”的照片。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其领导人的领导人的照片当土耳其官员与社交媒体平台Instagram的代表进行讨论时，评论发表了，以恢复土耳其的数百万用户的访问权限。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;信息和通信技术机构在8月2日禁止访问Instagram没有提供理由。政府官员表示，该禁令是由于Instagram未能遵守土耳其法规而实施的。&lt;/p>; &lt;p>;几位媒体报道说，该诉讼是对Instagram删除土耳其用户的帖子的回应，对杀害杀害的帖子表示哀悼哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚。这是该国网站上的最新实例，该网站具有审查社交媒体和其他在线平台的记录。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/87d17ed1-0d6e-4854-A8E2-655E2E2E2E838C36_1126E908.JPG， “>;土耳其的信息和通信技术管理局宣布，8月2日实施了一个全国访问Instagram的街区。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们甚至无法容忍巴勒斯坦烈士的照片，并立即禁止他们，”埃尔多安在人权活动中说。 “我们面临的数字法西斯主义被伪装成自由。” &lt;/p>; &lt;p>;与西方盟友不同，土耳其不认为哈马斯是恐怖组织。埃尔多安（Erdogan）对以色列在加沙的军事行动有着强烈的批评，将该组织称为解放运动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;埃尔多安继续指出，据称社交媒体网站允许在土耳其被认为是恐怖分子的团体允许各种宣传。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们试图通过我们的相关机构建立对话线。但是，我们尚未能够实现所需的合作。”埃尔多安说。&lt;/p>; &lt;p>;运输和基础设施部长阿卜杜勒卡迪尔·乌拉洛格鲁（Abdulkadir Uraloglu）说，土耳其当局上周与元拥有公司的代表会见了&lt;/p>; &lt;p>; Instagram在土耳其拥有超过5700万用户，这是一个拥有8500万人的国家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。电子商务运营商协会估计，Instagram和其他社交媒体平台每天产生约9.3亿土耳其里拉（2700万美元）的电子商务。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, US middle classes a crucial link in relationship chain, analyst argues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273284/china-us-middle-classes-crucial-link-relationship-chain-analyst-argues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/a21606eb-33a8-4852-872b-fc23543f1f55_f76682c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政治学家李成说美国和中国的中产阶级对于了解各自的经济至关重要，也是关系稳定的潜在来源。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名政治学家表示，中国的中产阶级是国家政策制定者应该密切关注的群体——无论是从人口传统的预测作用来看经济繁荣，并作为帮助维持与美国紧张关系的潜在因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该宣扬这样一种观点，即更强大的中国中产阶级对美国中产阶级有利，”李成说，香港大学政治学教授周六在北京举行的一场活动上宣传他的新书的发布。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的中产阶级不仅改变了国家的经济，而且改变了世界的经济，”李说，认为全球市场对商品的需求（其中最重要的是美国）帮助推动了中国的经济增长，并帮助该国摆脱了贫困。&lt;/p>;&lt;p>;李将美国最近的通货膨胀问题列为其中一个领域与中国建立健康的贸易关系可能会有所帮助，因为它诉诸了一度普遍的观点，即牢固的关系是互惠互利的。 “为什么美国不能将中国不断增长的中产阶级人口视为解决其[自身]问题的机会，而不是挑战？”&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国对贸易和技术的限制越来越多经济增长放缓和国内消费低迷让经济学家认为，中国面临着陷入中等收入陷阱的风险，即发展中国家增长停滞、无法跻身发达经济体行列的现象。&lt; /p>;&lt;p>;增加中国中等收入者的人数是中国共产党2035年愿景（领导人承诺中国将实现“适度发展”）的主要目标，并被视为实现2035年“小康发展”的先决条件。避免陷入网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但李并不像他的领域中预测无限期留在中等收入俱乐部的人那样悲观，他说“只要有没有战争，中产阶级仍然可以壮大。”这位学者本周在北京推出了他的书《上海中产阶级：重塑美中交往》的中文版。&lt;/p>;&lt;p>;该书最初于 2021 年 5 月出版英文版，当时李还是一名高级研究员在华盛顿特区的布鲁金斯学会智囊团。他于去年开始担任现职，加入香港大学，担任当代中国与世界研究中心的教授和创始主任。&lt;/p>;&lt;p>;在学术界和政策界享有盛誉的李指出，中产阶级是重要的经济领头羊，他们的消费拉动增长，这一群体的扩张将在很大程度上决定国家能否实现其发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;政府似乎同意这一点，并提出了明确的目标李强总理一月份在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛会议上重申，要在 10 年内将中国的中等收入人口翻一番（约 4 亿）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对于什么构成没有正式定义对于这样的收入，“中等收入群体”被国家统计局用作分类单位，用于描述年收入在10万元人民币（13,966美元）至50万元人民币之间的三人家庭。&lt;/p >;&lt;p>;虽然李说他仍然对中国实现这一目标持乐观态度，但他指出，自该书首次出版以来的三年里，中产阶级人口发生了“重大变化”，他们的“情绪”是其中之一&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国的中产阶级已经进入了房地产市场价格暴跌的焦虑阶段，房价可能会继续下跌，”上海人李说。当地人，他的书以对这座城市的观察为基础。 “但这种焦虑不仅仅局限于财务和投资。在职业发展、健康医疗、食品安全、教育和养老等领域也同样存在。”&lt;/p>;&lt;p>;中国目前被世界银行列为中上收入国家。去年，中国的人均国民总收入为 12,597 美元，比高收入国家的门槛落后了 1,000 美元以上。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际货币基金组织预测中国将达到“人均国民总收入 5 美元左右”的目标，但尽管今年GDP增​​长目标为“%”，但长期前景更加悲观，预计到2028年GDP增​​速将降至3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;李还预测，中国将面临更多挑战来，特别是在与美国打交道时，因为今年 11 月总统选举的两个主要政党候选人几乎肯定会继续之前的遏制政策。&lt;/p>;&lt;p>;民主党候选人、该国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)，李说，她可能会维持现任总统拜登在关键领域向中国施压的策略，并补充说她不太可能追求“完全脱钩”，至少会坚持人与人之间的交流，提供一些沟通的场所。&lt;/然而，李克强表示，如果共和党候选人特朗普再次入主白宫，双边关系的前景将“极其糟糕”。他补充说，为了防止这种双赢的局面，中国应该保持“更加开放、更加专注于经济、更加自信”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>