<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong policy address: John Lee woos global capital with tax incentives, scheme enhancements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282627/hong-kong-policy-address-john-lee-woos-global-capital-tax-incentives-scheme-enhancements?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/f31a04f5-ea91-41f5-bd81-a6b07106eeee_f3235082.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超周三发表第三次施政报告。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港“将尽一切努力”吸引更多全球资本进入香港，通过为家族办公室提供更多税务优惠、增强其作为主要金融中心的地位，人才投资计划，以及建立国际黄金和大宗商品交易市场。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周三在其第三次施政报告中推出了一系列措施，以巩固香港的地位全球金融中心，是北京授权的三个领域之一，另外两个领域是航运和贸易。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺扩大基金和单一家族办公室的税收优惠范围。目前，香港已拥有2,700个此类办事处，预计到2028年，香港将成为全球最大的跨境财富管理中心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将竭尽全力吸引更多全球资本在香港进行管理。李说。&lt;/p>;&lt;p>;一项以现金换居住权的安排，即新资本投资入境者计划 (NCIES)，允许成功的申请人投资价值至少 5,000 万港元（640 万美元）的住宅物业。 ），计入资本投资总额上限为1,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;新安排即时生效前不计算住宅物业投资。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官又表示香港将寻求与“一带一路”地区的主权财富基金合作，特别是中东地区的大型主权财富基金。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行香港区行政总裁林慧雄表示，该行欢迎旨在深化与中国内地相互市场准入和丰富人民币业务的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“吸引国际资产和财富管理机构，包括中东主权财富基金和家族办公室，利用香港作为中心金银业贸易场会长张德熙表示，表示李先生建立国际黄金交易中心的决定是“有远见的”，因为该市拥有 100 多年的此类贸易历史。&lt;/p>;&lt;p>;“这将恢复我们在黄金交易方面失去的辉煌，”他说。 “香港应发挥自由贸易港和资本自由流动的优势，发挥内地市场与迪拜或中东之间的超级联系人作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/c703de30-41ba-423f-ab2b-20faf63d0672_7c696fa6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据《邮报》了解，除了香港机场附近的现有地点外，机场管理局已确定了一个地点，用于建造新的黄金仓库。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，如果一带一路国家的金银贸易能够以人民币结算，香港的地位将进一步提升。&lt;/p>;&lt;p >;一位政府消息人士称，除了香港机场附近现有的黄金储存库之外，机场管理局已确定了一个地点，用于建造新的黄金储存库。&lt;/p>;&lt;p>;Goldmax Associates 高级移民顾问 Willis Fu Yiu-wai ，表示虽然允许投资住宅物业将使新资本投资入境者计划更具吸引力，但他认为新措施不会引起狂热。&lt;/p>;&lt;p>;“允许投资住宅物业[计入 NCIES]将”傅说。&lt;/p>;&lt;p>;“但投资5,000万港元计入1,000万港元资本投资将被视为额外的投资选择，不太可能”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该计划的一个优点是，它不会影响普通香港人的住宅物业价格，因为那些售价为 5,000 万港元或以上将被视为豪华房产。&lt;/p>;&lt;p>;“他们现在正在努力加强该计划，以吸引有不同关注点的个人，”傅说，并补充说，尽管出现了低迷迹象，但一些人仍然对香港房地产市场表示了信心&lt;/p>;&lt;p>;他说，这项措施的实施是为了吸引高净值人士，其中大部分来自内地，其中许多人将香港视为前往其他地方的跳板。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India boosts naval power with growing nuclear submarine fleet but is it closing gap with China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282628/india-boosts-naval-power-growing-nuclear-submarine-fleet-it-closing-gap-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/36d54be8-0d97-45d7-aa33-980a699c81a9_3dfe53f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;INS Arighaat，印度第二艘核潜艇。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度核动力潜艇舰队扩张将显着提升其在印度洋的安全利益，与中国争夺影响力，但新德里与印度之间仍存在巨大的技术差距观察人士称，这个南亚国家上个月增加了第二艘核弹道导弹潜艇，预计明年将再部署一艘，但仍被认为是在较短的时间内完成的。该地区的力量不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;核动力潜艇 INS Arighaat（梵语中的意思是“敌人的毁灭者”）据信与其前身 INS Arihant 具有类似的配置，尽管当局采取了严格的措施- 透露了其武器平台的细节。&lt;/p>;&lt;p>;两艘水下舰艇都装备了 K-15 Sagarika 弹道导弹，据信射程约为 750 公里。相比之下，分析人士称，中国潜艇的航程至少为 8,000 公里至 10,000 公里。&lt;/p>;&lt;p>;“作为对中国的一种威慑信号……印度潜艇（全面投入使用后）将在总部位于新德里的政策研究学会会长、退休准将 C Uday Bhaskar 表示，“但这些数字并不能提供足够的‘充足性’。需要更多这种类型的水下平台。是否会获得它们[……]将取决于印度决定通过其跨境军事能力优先考虑什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和中国之间的紧张关系自四年前两国军队之间爆发了边境冲突，尽管最近在会谈后出现了缓和的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;印度洋地区仍然是一个潜在的爆发点，因为两国都依赖贸易路线来采购大部分能源进口和其他原材料，以及向世界各地出口一系列商品。&lt;/p>;&lt;p>;印度预计将于明年初部署其第三艘核动力弹道导弹潜艇“阿里达曼”号，该潜艇可能配备 K据当地媒体报道，射程超过 3,000 公里的 -4 导弹。&lt;/p>;&lt;p>;通常认为，一个国家需要随时保持威慑巡逻以进行维修，至少需要拥有三艘此类潜艇。专家说。他们补充说，需要这种能力来维持对竞争对手的陆地、空中和海上核威慑力量。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，印度还正在建造第四艘具有核能力的弹道导弹潜艇，该潜艇的威力将更大比前三艘潜艇还要配备更远的射程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要在核潜艇上配备更远距离的导弹，这是中国已经展示的能力。我们拥有陆基洲际弹道导弹，但我们的潜基导弹射程不够。”独立防务分析师阿肖克·梅塔 (Ashok Mehta) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/3de0ec98-ebb0-4c5c-98bd-bac41a97c964_04d9ea9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;INS Arihant，INS Arighaat 的前身。图片路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里奉行不首先打击核武器政策，其前提是只有在受到其他国家攻击时才进行反击。专家表示，在这种情况下，保持联合核威慑对于反击至关重要，因为侵略者的第一次打击旨在削弱报复能力。&lt;/p>;&lt;p>;英国和法国等其他核大国也保持着这种持续的核威慑能力。威慑。具有核能力的弹道导弹潜艇被认为对这种威慑能力至关重要，因为它们能够在广阔的海洋下长时间潜伏而不被发现。&lt;/p>;&lt;p>;印度的具有核能力的弹道导弹潜艇向战略部队司令部报告负责核武器指挥、控制和运作的机构。&lt;/p>;&lt;p>;随着二次打击能力的不断增强，印度将能够更好地维持力量平衡并威慑侵略者，从而增强其分析人士称，印度将与美国和日本等合作伙伴一起充当印度洋的安全提供者。&lt;/p>;&lt;p>;“印度必须获得必要的技术和制造能力才能增加数量。印度国内能力目前低于中位数。”Bhaskar 说道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年以来，在总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的领导下，印度越来越多地遵循“印度制造”政策，鼓励国内私营部门参与高科技产品的制造。科技防御装备。虽然它减少了昂贵的进口，但也加剧了人们对在掌握最新军事技术方面落后的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/16/a8151281-e8ad-4946-9204-d47cc8d6c0f2_68d83241.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频捕获INS Arighaat 号在海上试航中。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度是四方成员，与日本、澳大利亚和美国建立战略伙伴关系，致力于稳定和繁荣的印太地区。&lt; /p>;&lt;p>;它可以帮助印度广泛应对中国构成的任何威胁，“但印度不是美国或任何其他四方成员的军事盟友……从这个意义上说，它将限制军事‘帮助’巴斯卡表示，德里要么期望从四方成员那里得到什么，要么能够带来什么”。&lt;/p>;&lt;p>;德里的核和海军力量可能无法与北京的能力相匹配，但分析人士表示，印度不断增长的军火库将能够威胁中国大部分地区，这应该在未来起到足够的威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，印度还正在建造两艘核动力攻击潜艇，可以收集情报、跟踪目标并摧毁它们。&lt;/p>;&lt;p>;据印度国防部称，周二，印度与美国国务院签署了购买 31 架 MQ-9B SkyGuardian 和 SeaGuardian 高空长航时 (HALE) 武装无人机的协议。这些无人机将主要由印度海军在印度洋地区使用。&lt;/p>;&lt;p>;梅塔表示，印度未来能够通过核弹道潜艇增强威慑力。 “我们会到达那里，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s ban on Temu won’t spread across Southeast Asia: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3282616/indonesias-ban-temu-wont-spread-across-southeast-asia-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/49c11e9f-b31f-4fa0-9578-b77b0518af72_af2bd8b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在东南亚，Temu已在菲律宾、马来西亚建立了业务、泰国、越南和文莱。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚最近禁止拼多多母公司PDD Holdings运营的热门折扣购物平台Temu的举措预计短期内不会被东南亚其他经济体采用行业分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚当局本月早些时候实施了该禁令，以保护该国的微型、小型和中型企业 (MSME)，并防止廉价产品涌入该国。&lt;/p>; &lt;p>;据在线报纸《雅加达环球报》上周四报道，政府还要求苹果和谷歌在各自的国内应用商店中屏蔽 Temu，因为它不是该国注册的电子商务平台。&lt;/p>; &lt;p>;“印度尼西亚的经济结构独特，中小微企业作为经济支柱和主要就业来源，受到政府的特别关注，”新加坡风险投资公司 Momentum Works 首席执行官李江干表示.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/09da1c1b-72b3-428e-8ba4 -15965bc0d6d5_fcf592c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚首都雅加达鸟瞰图。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据印尼 2022 年的数据，超过 6400 万家中小微企业对印尼国内生产总值 (GDP) 的贡献率超过 60%，就业人数占 97%。经济统筹部。&lt;/p>;&lt;p>;李指出，印尼对Temu等跨境电商平台的禁令短期内不太可能在其他东南亚国家引发多米诺骨牌效应&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的 Sea Group 旗下 Shopee 于去年 10 月终止了在印度尼西亚的跨境在线销售，以遵守雅加达修订后的规定。阿里巴巴集团旗下东南亚子公司 Lazada 今年早些时候要求所有中国卖家将店铺所有权转让给印度尼西亚公民或公司。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚监管机构并没有专门针对 Temu，”为中国跨境卖家提供服务的东南亚电子商务信息网站 DNY123 的创始人马斯克李志鹏表示。 “核心问题是跨境模式。一旦大量廉价的中国商品进入印尼，将对当地制造业造成冲击。”&lt;/p>;&lt;p>;印尼对特木的强硬立场与中国大陆最近的事态发展有相似之处，中国大陆在7月份的会议上发表了一份声明。中国最高决策机构政治局提到了不良性竞争和“反内卷”。&lt;/p>;&lt;p>;官方经济日报随后在八月发表了一篇评论文章，表明这是对中国电子商务平台的警告避免价格战，价格战推动算法、政策和收费，助长大陆过度竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/16/b36aa815-9ed0-4402-8936-4c87312ae638_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拼多多控股- Temu 旗下的 Temu 以提供大量廉价产品、持续的营销和游戏化的购物体验而闻名。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然 Temu 和 Shein 等电商平台以残酷的定价席卷全球，但在中国强大的供应链支持下，许多商家和工厂内地业主抱怨在如此激烈的竞争下利润微薄。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高领导层呼吁结束这种竞争，促使主要电子商务企业出台了对商家更优惠的政策。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度尼西亚对于 Temu 来说仍然是一个有吸引力的市场。其应用程序在该国仍然可以下载，但不支持本地运输或卢比，因为该平台未得到政府认可。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然印尼市场潜力巨大，但伴随而来的是为中国互联网公司全球扩张计划提供服务的环球航海首席执行官刘五华表示： “对于想要进入市场的跨境电商平台来说，他们可能需要寻找与当地企业合作的机会，或者调整商业模式以符合当地要求。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚已禁止去年 10 月，字节跳动旗下的 TikTok 成功克服了这一限制，投资 15 亿美元成为印尼 GoTo Gojek Tokopedia 电子商务部门的控股股东。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度尼西亚央行的数据，东南亚最大的电子商务市场去年的数字交易额达到 454 万亿卢比（290 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Temu 在菲律宾、马来西亚可用、泰国、越南和文莱，Momentum Works 的 Li 表示，该平台尚未在该地区获得重大关注。 “它在东南亚的业务并没有特别积极，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，Temu 仍然是全球第二大最受欢迎的在线市场，第三季度平均每月访问量为 6.625 亿人次，仅次于亚马逊。根据网络分析公司 Similarweb 的数据，com 的访问量为 27 亿次。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to help low-altitude economy take flight with legal shake-up, drone trial runs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282632/hong-kong-help-low-altitude-economy-take-flight-legal-shake-drone-trial-runs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 20:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/bda68b1c-d9b7-4d83-9aaf-cacb5dbb005b_aeadeac3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家建议香港向中国内地寻求发展机会自己的“低空经济”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港明年将推出一系列试点项目，并修改法例发展“低空经济”，当局的目标是通过加倍航空运输来吸引更多过境航空旅客扩大“机场城”计划的规模，以提供更多休闲和购物机会。&lt;/p>;&lt;p>;机场第三条跑道也将于今年完工，到 2035 年其容量将增加 50%，市领导李家超周三在年度施政报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;在低海拔经济方面，他表示由副财政司司长黄伟纶领导的工作小组将制定发展策略和行动重点关注新兴领域的项目计划。&lt;/p>;&lt;p>;低空经济一般指1,000米（3,281英尺）以下空域的活动，包括无人机或使用电动垂直起飞和客运航班运送的货物&lt;/p>;&lt;p>;“它将为此目的指定具体场地，制定法规并设计机构设置，并研究和制定发展所需基础设施和网络的计划，”李说。&lt; /p>;&lt;p>;他说，试点项目将探索使用无人机进行送货、调查、建筑维护、航空摄影、表演以及搜救目的。&lt;/p>;&lt;p>;市领导表示，黄的团队将研究放宽对超视距飞行活动以及无人机允许重量和承载能力的立法限制。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，该组织还旨在鼓励更多的市场研究、投资和空中游览&lt;/p>;&lt;p>;落马洲河套地区的河套深港科技创新合作区是指定举办部分项目的地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/5a9fba6f-88df-4cad-89b8-252cf4526d13_b4f53c89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机测试可以在落马洲河套地区的设施进行。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官表示，市政府正在与深圳相关部门进行谈判，在园区测试用于跨境送货的低空无人机。 &lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，我们需要一个高效、智能化、数字化的低空基础设施系统，对低空活动网络进行实时管理。”&lt;/p>;&lt;他说，黄团队的职责还包括解决管理和安全问题，以及评估需要哪些设施，例如垂直起落场和充电站，同时规划城市的航线网络。&lt;/p>;&lt;p >;无人机表演运营商X Social Group首席执行官林汉源表示，希望香港能够开放更多空域用于无人机展示，特别是尖沙咀、湾仔和中环上空。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以参考美团将货物限额设定为 2.3 公斤 [5.1 磅] 的标准，以促进业务增长和创新。”他指的是中国大陆的电子商务平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;林郑月娥还建议与内地合作，利用无人机运送医疗物资，有助推广香港的远程医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常欢迎立法放宽线外限制。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅可以提高无人机业务的灵活性和运营效率，还可以创造更多的商业机会，促进低空经济的发展。岭南大学袁伟杰教授表示，发展低空经济需要先进的管理体系，将带动相关产业的发展，最终实现经济增长和社会效益的双赢。通信技术、人工智能和其他数字产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;这位电信专家建议当地政府与内地当局合作，以在这个在全球蓬勃发展的行业中保持竞争力。&lt;/p>;&lt; p>;“香港可以与内地共同发展基础设施，例如低空通信网络、起降场地、充电站等。”袁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/4d363047-e87a-4731-81c0-a1935fa0549e_3dde528b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超还表示，他的目标是增加香港与伦敦、巴黎、纽约和悉尼等其他主要城市之间的每日长途航班数量。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会资讯科技及广播事务委员会主席伊丽莎白·夸特 (Elizabeth Quat) 将新政策描述为“及时和积极的回应”，并敦促当局“快速发展“无人机经济”。&lt;/p>;&lt;p>;今年的施政报告还重点讨论加强香港航空枢纽地位的措施。&lt;/p>;&lt;p>;政府消息人士表示，香港将扩大其航空网络并将机场城计划的面积从 142 公顷扩大一倍至 342 公顷。&lt;/p>;&lt;p>;这个为期十年的项目包括机场岛、港珠澳大桥香港口岸岛和东港的开发项目涌东新城。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，扩建后的设施将提供更多豪华商业、旅游和休闲活动，以吸引更多高消费游客来港，包括那些只在香港短暂停留过境的游客&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人李周三还表示，当局计划增加香港与伦敦、巴黎、纽约和悉尼等其他主要城市之间的每日长途航班数量。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;他补充说，该市将与土耳其等“一带一路”沿线国家建立直飞航线。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China stimulus debate simmers on social – now you can’t follow an economist, fund manager]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282623/china-stimulus-debate-simmers-social-now-you-cant-follow-economist-fund-manager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/8f6d7bfb-ec5a-4620-8179-295d0ca7d174_ac7c80ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国经济是否已做好看涨准备的问题是在网上引起大量讨论。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自上个月末以来，北京宣布的一系列刺激措施虽然提振了中国约2亿散户投资者的兴趣，但也引发了对其对经济的直接影响的分歧争论。经济前景和投资决策——正如最近几天一位著名经济学家和明星基金经理的相反评估所强调的那样。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2015 年股市暴跌及其影响，这些政策决定还引发了政府对杠杆率的审查。来之不易的教训继续困扰着金融监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，本月市场剧烈波动，中国社交媒体上的热烈讨论随之而来——基准上证综合指数在过去一周下跌了 1.72%。最高经济规划师和财政部发布的总体刺激数据。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五，彭博社数据显示，基准沪深 300 指数 10 天实际价格波动已达到前所未见的水平自2015年8月以来，随着日间交易者利用股价快速上涨的机会获利了结，波动性被放大。&lt;/p>;&lt;p>;“那些喊牛市的人——‘专家’，”那些鼓励散户入市的学者和媒体撰稿人——他们应该出来道歉吗？”总部位于深圳的金融机构 FEOSO Harbor Investment Management 总裁丹斌周五在微博中表示。&lt;/p>;&lt;p>;丹是一位有影响力的投资者，他在微博上的账户（中文相当于 X）正式发布。被称为 Twitter - 拥有 1300 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;随后，在微博上拥有 555 万粉丝且对争议并不陌生的经济学家任泽平发表了一篇博文，回应 Dan 的批判性评价。 – 此前曾因讨论热点问题而激怒网络审查机构 – 指出对中国经济和公共事务状况肆无忌惮地看空的“奇怪观点”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们只能看到其他国家经济和股市的积极性？”他说。 “他们几乎不知道，过去几十年来，中国经济（增长）不仅领先美国，而且领先世界。”&lt;/p>;&lt;p>;据上海媒体报道第一财经，任正非预计北京的政策将继续“发力”重振经济，股市将长期看涨。&lt;/p>;&lt;p>;同时也承认人们可能会看空股市在发表不同意见的同时，他在看空中国经济和政策时划清界限。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个关键时刻，我们需要与祖国站在一起，说一些建设性的话。” &lt;/p>;&lt;p>;自周二起，微博用户无法关注丹和任的账号，他们的原帖已被删除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近期投资者兴趣的激增体现在国庆假期期间新增的 A 股账户数量，与今年其他时间相比增长了十倍以上，其中千禧一代被认为处于领先地位。&lt;/p随后，中国央行上周责令商业银行严格审查贷款，防止其用于股票投资。周一，广州的一家小贷协会向其会员公司发出了警告，警告不要在股票市场使用信贷。&lt;/p>;&lt;p>;中国发展研究院常务副院长董宇清华大学规划院周日在中新社专栏中表示，“必须讲清楚刺激措施的内在逻辑，以增强投资者和市场的信心”。&lt;/p>;&lt;p>;“相关政府部门要加强与市场的沟通，有问必答，有忧必解，增强市场对政策的信任。”这些都是针对股市的，都是为了解决经济瓶颈问题而共同努力的一部分，从楼市危机、地方政府债务高企，到民营企业面临的困难和内需疲软。&lt;/p >;&lt;p>;“只有处理好经济的这些基本问题，经济的健康发展才能体现在股市的长期健康上。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Guangzhou city sees Dengue fever cases rise by 73% in space of a week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282620/chinas-guangzhou-city-sees-dengue-fever-cases-rise-73pc-space-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/e76db965-e5e2-4717-b7f4-616d2ac96f3e_7c8b9d05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州上周录得 437 例病例，其中 3 例严重。照片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方城市广州的登革热病例在一周内激增 73%。&lt;/p>;&lt;p>;上周记录437例，其中360例本地病例，其余为输入病例。它还出现了几个月来的首例重症病例，总共三例。据当地疾病预防控制中心称，前一周出现了 252 例病例。&lt;/p>;&lt;p>;过去两个月，广东省疾控部门一直在密切关注蚊媒疾病病例的上升情况.&lt;/p>;&lt;p>;8月份，由于今年全球病例上升，该省疾控中心在其传染病月报中呼吁进入高度戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;此后，广东省的病例数稳步上升，单周病例数（9 月 30 日至 10 月 6 日期间为 1,770 例）比 8 月全月的 1,220 例还要多。&lt;/p>;&lt;p>;广东省尚未报告死亡病例今年，这种疾病可能会致命。&lt;/p>;&lt;p>;由于医疗基础设施相对较好，登革热致死病例在中国很少见，最后一次死亡病例是在去年 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;广东省最新的“蚊虫地图”（作为监测登革热和其他蚊媒疾病风险战略的一部分）追踪了主要危险区域，显示截至 9 月中旬，广东省已有 10 个昆虫高密度点。广州、珠海 4 例、深圳 2 例。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧洲疾病中心的数据，自 2024 年初以来，全球报告了超过 1300 万例登革热病例和超过 8,500 例登革热相关死亡病例预防和控制。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织警告说，自2021年以来，登革热病例每年大约增加一倍，并于去年12月将应急响应级别提升至最高级别3级。&lt;/p>; &lt;p>;它表示，无计划的城市化、不良的环境卫生和个人卫生习惯、气候变化和国际旅行等因素正在帮助其在世界各地迅速传播。&lt;/p>;&lt;p>;全球卫生机构还警告说，气候等其他因素变化和周期性的天气现象，例如El Nino和La Nina（可能导致大雨和更高温度）正在帮助其在世界各地迅速传播。&lt;/p>; &lt;p>;中国海关也发出了通知，从10月9日起生效，订购更好地清洁进口商品和容器，港口区域以及显示登革热症状的旅行者的监视。&lt;/p>; &lt;p>;疾病的症状包括发烧，严重的头痛，肌肉和关节疼痛，呕吐，淋巴结肿胀，淋巴结肿胀皮疹。&lt;/p>; &lt;p>;虽然人类对人类的传播是不可能的，但人类可以将其传递给蚊子，然后将其继续感染更多的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港中文大学医学院助理院长陈英扬教授表示：“当蚊子叮咬携带登革热的人时，蚊子将成为其余生60年的传播媒介。她说，&lt;/p>; &lt;p>;她说，这座城市应该加强蚊子的控制措施，并警告越过边境访问广东的居民应采取预防措施来保护自己。 &lt;/p>; &lt;p>;截至10月9日，该市的卫生部门已记录了85例案件，超过了全部2023年记录的62例。最近的案件包括10月4日至9日之间的八个进口案件 - 全部来自最近去过广东。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s monetary authority eases mortgage lending restrictions to jump-start market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3282622/hong-kongs-monetary-authority-eases-mortgage-lending-restrictions-jump-start-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 19:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/a67f43da-290f-46a3-8d63-8d63-2522db11ce491_f06c33a0.jpg“ alt =”>;在Mong Kok的房地产公司。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港采取了步骤，通过将抵押融资规则放在2009年前的水平上，在2月份进行的政策调整仅产生了短暂的爆发之后香港货币管理局（HKMA）在一份声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;购房者将能够立即获得多达70％的融资，而不管财产的价值或使用如何。它补充说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的房屋价值超过3000万港元（380万美元）将有权获得70％的抵押贷款融资，而先前有50％至60％ HKMA说。首席执行官John Lee Ka-Chiu早些时候在其政策讲话中宣布了该倡议。&lt;/p>; &lt;p>; HKMA首席执行官Eddie Yue Wai-Man说，这些变化是根据房地产市场的当前状况进行的。修订还意味着抵押贷款政策已经回到了2009年之前。 Yue在声明中说。 /16/68261C5F-9098-4982-A039-BC555A0C3BD5E_D70265AD.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>;周三在周三放松了其抵押贷款的限制。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;住宅物业价格在2024年的前八个月下降了6.2％，累计校正率为2021年的高峰在同一时期，事实上的中央银行。外部环境仍然充满不确定性，包括美国降低利率的步伐。&lt;/p>; &lt;p>;抵押融资的增加也将用于商业物业。对于租赁物业，最高贷款价值将从60％增加到70％。 70％的60％。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“最新的房地产市场措施可能会产生积极的势头，”汇丰香港首席执行官卢安·林说： “我们仍然致力于支持客户的抵押需求，同时确保审慎的风险管理。” &lt;/p>; &lt;p>;修订后的抵押贷款政策和规则，允许投资移民计划申请人在5000万港元内投资住宅物业，应提高财产交易。对于抵押经纪人Mreferral的首席副总裁Eric Tso Tak-Ming致Eric Tso Tak-Ming。高级董事Martin Wong说，目前销售的住宅物业的价格超过5000万港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;住宅物业在1500万港元和3000万港元之间的住宅物业将看到更多交易。 &lt;/p>; &lt;p>;开发人员的研究和咨询负责CBRE香港的估值和咨询服务主管Hannah Jeong说，&lt;p>;房价可能会稳定。她说。米德兰房地产公司（Midland Realty）的住宅部门首席执行官萨米·波苏·梅（Sammy Po Siu-Ming）表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，预计&lt;/p>; &lt;p>;，预计&lt;/p>; &lt;p>;最近的发展引起了投资者的热情。自2019年第二季度交易达到5,905以来，新的房屋销售可能在第四季度达到5,000。二级市场的交易可能会排名前10,000个单位，四分之一季度增长了20％。&lt;/p>; &lt;p>;“房地产价格预计在第四季度将反弹约3％，而股票价格将会增加约3％根据官方数据的数据，他说。 。自2023年底以来，住房价格已下跌13.32％，6.2％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了提升到高档房地产领域，HKMA的放松抵押贷款政策还将“提供”最终用户和投资者的流动性更大，为市场的整体恢复做出了贡献。香港仲量联行董事长约瑟夫·坦（Joseph Tsang）说，&lt;/p>; &lt;p>;“尽管工资停滞，但它增加了买家的购买力，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，根据政策地址，Wheelock Properties计划加快新项目的启动，包括Kai Tak的双重海岸开发项目的第一阶段，据Ricky Wong Wong Kwong-Yiu，副主席兼董事总经理。 p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan sees record number of women run in general polls across ‘male-oriented’ parties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3282625/japan-sees-record-number-women-run-general-polls-across-male-oriented-parties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 19:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/8EE25E61-B755-411A-BAED-CD3F4DB062FF_8AA7F643.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个女人走过东京的大选。选举中有创纪录的妇女数量，但她们仍然不到四分之一的候选人。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;本月日本大选中有创纪录的妇女人数，尽管她们仍然占候选人的四分之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;新任总理西格鲁·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）试图在10月27日的投票中保留为长期持久的自由民主党的多数席位，以提高其任务。&lt;/p>; &lt;p>;日本从未有过女总理和伊斯兰西亚总理在党的领导票投票中，险些击败了少数著名的女性政客之一，民族主义者萨尼·高迪（Sanae Takaichi）。 314名妇女，包括Yomiuri和Asahi Dailies在内的日本媒体说。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/16/74240032-e6de-4a95-bc53-53-53-5c03030a823d423d423d40_28181818187668.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本新任首相Shigeru Ishiba（前排，中间）及其内阁成员在东京总理的官方住所。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ishiba努力鼓励妇女奔跑的努力 - 而不是在某些情况下卷入泥泞的丑闻的前立法者 - 是增加的原因之一说。&lt;/p>; &lt;p>;在2009年大选中，上一张记录是229。&lt;/p>; &lt;p>;女性领导者在日本的商业和政治中仍然很少见，在2024年世界中，在146中排名118经济论坛的全球性别差距报告。&lt;/p>; &lt;p>; Ishiba的20人内阁仅包括两名妇女。&lt;/p>; &lt;p>;，但政府为35％的候选人设定了议会强大的下议院的目标到2025年，成为女性，高于2017年的18％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在日本，“政党是男性的，并不开放，所以很难找到女性候选人”，组织负责人Momoko Nojo没有青年没有日本，在9月份的最不安全领导票票之前告诉法新社。 Nojo补充说。 。</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A Trudeau problem’? How India’s ties with Canada fell apart over murder of separatist leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282610/trudeau-problem-how-indias-ties-canada-fell-apart-over-murder-separatist-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/6084E170-84CD-48F3-A96D-63B275A64E05_4B3104A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;印度新德里，周三。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为印度与加拿大之间的关系受到外交纽带恶化后新鲜紧张局势的袭击，预计这两个国家都不会很快从其立场上退缩。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;周一，在新德里外交部（MEA）强烈拒绝了加拿大的“外交通讯”之后，印度和加拿大之间的摩擦加深。在加拿大与印度政府的代理商有联系”。 /10/16/66E614A2-4D7B-48B2-9FA3-0B1DC29666632A_859ADCAC.JPG“ ALT =”>;展出在加拿大不列颠哥伦比亚省萨里的Guru Nanak Sikh Sikh Gurdwara Sahib。照片：加拿大媒体通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大指控它有印度官员报告哈利斯坦激进主义者移民的证据，以及一个有组织犯罪集团（称为Bishnoi Gang）的联系，以及印度政府。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）在一份声明中引用了加拿大皇家骑警报告，还指责印度官员参与活动，他说他国家威胁着他的国家公共安全。&lt;/p>; &lt;p >;伦敦国王学院的国际高级关系讲师沃尔特·拉德维格（Walter Ladwig）表示，双方使用的语言的实力令人震惊。 ，就像特鲁多声明的直接性质一样。印度MEA的回应同样有力，他们的断言加拿大人没有共享任何实质性证据来加强他们的指控。高级专员和其他外交官是与谋杀案有关土壤的谋杀调查有关的“感兴趣的人”。&lt;/p>; &lt;p>;在措辞强烈的陈述中，MEA拒绝了所谓的“荒谬的归纳”，将其归因于他们&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拉德维格说，“特鲁多政府的政治议程”。但是，德里可能对其国内受众群体发挥作用，而不是反驳指控从加拿大的“投票银行政治”中的倒钩来看，声称渥太华是“涂抹印度的政治收益”。我们，人们会认为将停止或停用运营，但是，加拿大皇家骑警指控表明并非如此。锡克教分离主义领导人Gurpatwant Singh Panun的暗杀地，命名参与该法案的前印度官员。&lt;/p>; &lt;p>;美国周一表示，调查Panun案的高级印度调查委员会正在访问该国。&lt;/p >; &lt;p>;美国国务院的一份声明说，委员会将前往华盛顿，“作为他们正在进行的调查的一部分，讨论此案，包括他们获得的信息，并收到美国当局有关美国案件的最新消息程序”。 Ladwig补充说，特鲁多能够“遏制政治后果”。&lt;/p>; &lt;p>;，特鲁多直接召集了印度政府，MEA声明直接袭击了加拿大领导人。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/10/10/16/1dbd2483-1204-44-44cd-af777777-4d17-4d17d17d6d6d6db58b3b3_59558b3_5955de0de0ff.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;前印度驻加拿大驻加拿大驻加拿大大使阿贾伊·比萨里亚（Ajay Bisaria）称最新的争论是特鲁多（Trudeau）政府已经烦恼的外交局势的不必要的升级。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“将印度高级专员拖入加拿大凌乱的投票银行政治是荒谬的，印度的MEA必须在详细说明中召集。” &lt;/p>; &lt;p>;加拿大政府。 Bisaria说。&lt;/p>; &lt;p>;“在现代外交实践中闻所未闻的举动。在地缘政治利益与对中国因素的相似看法一致之际，遗憾的是加拿大政治领导人为了短期政治利益而选择破坏双边关系。” 。预计会输。直到那时，这个问题可能会持续到那时，而政治关系却处于冻结和低级外交代表状态。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据周一的一份华盛顿邮报的报告，加拿大官员被引用为命名联盟内政部长阿米特·沙阿（Amit Shah），“对话中提到的印度官员之一印度外交官交换的文字已授权情报收集任务和对锡克教分离主义者的攻击”。阿吉特·多瓦尔（Ajit Doval）在印度政府采取行动使沙阿（Shah）的行动时没有效果。&lt;/p>; &lt;p>;“如果是这样，我怀疑任何一方会很快退缩，”他说。&lt;/p>;。&lt;/p>;贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学（Jawaharlal Nehru University）加拿大，美国和拉丁美洲国际研究中心的副教授Vineet Prakash说，特鲁多政党的坚定支持者加拿大大型锡克教散居国外散居人士为该问题增加了政治层面。 p>; &lt;p>;“德里和渥太华的极端立场将损害加拿大的双边关系和大型印度侨民。特鲁多（Trudeau）[…]想通过表明他代表锡克教散居者来最大化他的收益，” Prakash说。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10 16/960B6749-0ED2-4E81-B0D4-865360C229D0_595DE0FF.JPG.JPG ;“>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）（左​​）在2023年9月在新德里举行的G20峰会上走过印度的纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）。 >; &lt;/h3>; &lt;p>;罗兰·巴黎（Roland Paris）是国际事务教授兼渥太华大学公立与国际事务研究生院主任，但表示加拿大的警察调查和法院诉讼没有受到政府变更的影响&lt;/p>; &lt;p>;“印度对这些指控是由政治驱动的说法揭示了对加拿大司法制度的无知或试图掩盖所谓的犯罪活动的企图，否则，政党的当权者或总理的身份。巴黎本周在亚洲表示：“ &lt;/p>; &lt;p>;“印度政府的代理商或两者兼而有之。印度自称是法治民主国家。它应该开始像一个一样。明年的G7峰会将在加拿大举行，而周二外交大臣梅拉尼·乔利（MélanieJoly）表示，将援引其“五只眼”情报伙伴和七国集团的支持，以警告印度制裁。&lt;/p>; &lt;p>;美国也来了在此问题上支持加拿大。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky unveils ‘victory plan’ as Ukraine faces precarious moment in war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282617/zelensky-unveils-victory-plan-ukraine-faces-precarious-moment-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/150E8B99-9EB2-4A77-96B3-6EBC2F701E33_EF28A4EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; ukraine的Volodymyr Zelensky Zelensky Zelensky Zelensky Zelensky eukrain parliaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia kyiaia。他的胜利计划有五个要点依赖于基辅的盟友，包括无条件邀请加入北约和具体的武器支持。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周三在乌克兰议会举行了他备受期待的“胜利计划”，敦促他的战争国家在其关键的美国盟友的关键时期保持稳定的时光11月5日总统大选。&lt;/p>; &lt;p>;随着俄罗斯军队在东方前进和惨淡的权力短缺临近，他告诉立法者，他的计划中包含五个主要要点&lt;/p>; &lt;p>;“与我们的合作伙伴一起，我们必须改变情况，以便战争结束。不管普京想要什么。我们都必须改变情况，以使俄罗斯被迫和平。”他告诉议员和高级官员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/10/16/b5dddd7e6d-2b99-4e73-a820-1c089886f437_8b6a5555f8.jpg“ alt =”在乌克兰托莱斯克（Toretsk）罢工之后，建筑物受损。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的第三点强调乌克兰需要获得非核威慑能力，他说这足以摧毁俄罗斯的军事力量。他没有详细说明，但他说，还有一个秘密的附录，他无法透露。战争重建承诺。&lt;/p>; &lt;p>;他的高级军事，情报和政治铜管以及议员参加了演讲，其中一些人偶尔会鼓掌。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫说这是这是的。&lt;/p>; &lt;p>;还为Zelensky的计划进行详细评论为时过早，但是Kyiv需要“清醒”并意识到它正在采取的政策的徒劳。 - 战争年龄，讲话试图说服乌克兰疲惫的公众，战争可以很快结束，并强调随着战争挑战的增加，普通乌克兰人仍然团结一致。&lt;/p>; &lt;p>;“我们取得了成就并取得了成就得益于我们的团结，造成了战斗。因此，请不要失去统一。总统已保证如果赢了，他就在进入办公室之前迅速结束战争，这一想法是，基辅的支持者恐惧将以快速交易的名义涉及大优惠。&lt;/p>; &lt;p>; Zelenskiy遇见了美国总统Joe Biden，他的主要盟友，于九月底在华盛顿提出该计划。在随后的欧洲旋风之旅中，他会见了英国，法国，意大利和德国的领导人。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to target hosting large-scale sports events in drive to become mega-event economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282618/hong-kong-target-hosting-large-scale-sports-events-drive-become-mega-event-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 18:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/7C85ABA6-1660-414D-96A8-7622D3E0F442_153FDCD9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2025年第一季度开放，将促进体育发展，旅游，娱乐和大型事件经济。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将通过在凯塔体育公园举办大型国际体育比赛并利用现有场地，继续推动其驱动力成为大型事实经济。国际体育比赛，包括涉及香港运动员的国际赛事 - 更多的家庭土壤锦标赛将使运动员能够建立强大的当地追随者。&lt;/p>; &lt;p>;体育部门法律顾问肯尼思·福克·凯（Kenneth Fok Kai-Kai-Kai-Kai-Kai）欢迎宣布这一消息，宣布这一消息是曼城将建立能够举办国际比赛的新围栏和游泳场所，但呼吁对现有的设施进行翻新和改进。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的击剑运动员的表现非常好。在上次奥运会之后，我们一直在谈论围栏的建设，我可以看到[在政策地址]中使用了“施工”一词。” src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/10/16/16/9a6c7b70-599b-4bd9b-4bd9b-4bd9b-471a4299999a5c3c3 _34f554f554f54f54f54c2a.jpg an &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港首席执行官约翰·李（John Lee）在立法委员会中发表其政策讲话。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是，在短期内，我也希望文化，体育和旅游局可以检查一些现有的体育场所，例如太阳森纪念公园体育中心，可以翻新或转换为现有场所，以解决围栏比赛中的一些障碍或不便。 ，包括一个可以举办国际比赛的游泳综合大楼和带围栏训练和比赛设施的运动场所。&lt;/p>; &lt;p>; fok还说，他很高兴看到一项有关运动仲裁的倡议，这是他遇到的问题过去一直在发声。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常高兴中国体育仲裁委员会的香港分支机构。 P>; &lt;p>;政策讲座说，中国香港体育联合会和奥林匹克委员会（SF＆OC）将得出结论其对该市国家体育协会（NSA）的治理和运营的审查。&lt;/p>; &lt;p>; SF＆OC将提出建议，以确保NSA有效地运作，以便运动员和统治运动员可以发挥其潜力。&lt;/p>; &lt;p>; fok表示，他希望委员会，政府和司法部将进行更多的讨论，以实现更多的讨论以实现必要的目标。 &lt;/p>; &lt;p>;李还承诺增强精英运动员和教练的发展。他说，政府邀请香港体育学院（HKSI）审查针对运动员的直接财政支持机制。&lt;/p>; &lt;p>;可以通过建立标准化的认证系统来改善教练的培训。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/10/16/bb7305d2-b6ae-4709-9414-9414-d51477ee10d44444444444444_9fddd11c71。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;体育部门议员肯尼斯·福克（Kenneth Fok）很高兴看到有关体育仲裁的倡议。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年早些时候，HKSI遭到了抨击，因为有人发现一些入门级运动员每月只能获得7,000港元，低于该市的最低限度工资。&lt;/p>; &lt;p>;凯·塔（Kai Tak）计划于2025年第一季度在九龙湾（Kowloon Bay）附近开放，是香港有史以来最大的基础设施项目。李说，这将促进体育发展，旅游业，娱乐和大型事件经济。&lt;/p>; &lt;p>;香港赛马俱乐部欢迎首席执行官的2024年政策演讲，该政策也促进了赛马旅游。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在香港的赛马赛车在游客中越来越受欢迎，其中许多人喜欢星期三的快乐山谷赛马场上的快乐星期三，以及周日和周六在Sha Tin举行的比赛。” &lt;/p >; &lt;p>;骑师俱乐部说，在2023-24赛季，共有93,000名游客参加了比赛，在这个赛车赛季的前两个月，有27,000多名游客到达该市的赛车。&lt;/p >; &lt;p>;“我们将与相关政府部门（包括文化，体育和旅游局，旅游委员会和香港旅游委员会）进行全面支持并开始讨论，以使赛马赛车旅游前进。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>