<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong faces overlapping flu seasons, should discuss making vaccine mandatory, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262309/hong-kong-faces-overlapping-flu-seasons-should-discuss-making-vaccine-mandatory-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/fbe49866-cfb8-4746-bb44-88586f3e6aba_9e0fa441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关日华博士说最有效的防护手段预防流感的是疫苗接种。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医学专家警告说，香港的流感感染正在激增，当前的流感季节可能与即将到来的夏季高峰重叠，并补充说香港应该讨论强制接种疫苗。&lt; /p>;&lt;p>;今年流感感染已夺去了四名儿童的生命，香港大学儿科及青少年医学系名誉副教授关一华博士周六敦促家长采取措施&lt;/p>;&lt;p>;他表示，卫生当局的统计数据显示，普通科门诊和私人诊所有关流感感染的求诊次数大幅增加，而公立医院近期已录得每日满座率。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计夏季流感季节即将到来，因此冬季和夏季流感季节可能会重叠，”关在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;自从流感爆发以来他补充说，感染可能会从上半年持续到下半年，甚至可能出现“一系列流感季节”。&lt;/p>;&lt;p>;卫生当局最近在一名患者死亡后敦促公众接种流感疫苗。今年第三个孩子感染了该病毒，警告预计将会出现更严重的呼吸道疾病病例。&lt;/p>;&lt;p>;第四个也是最新的病例涉及一名六岁男孩，他没有健康状况不佳的病史，并且曾患过呼吸道疾病。之前没有接种过流感疫苗。他于周三去世。&lt;/p>;&lt;p>;对该男孩的呼吸道样本进行的实验室检测结果显示，甲型流感 H1 亚型呈阳性。临床诊断还表明，他的感染并发了脑病，这是一组导致脑功能障碍的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;该病例强调了关先生的观点，即儿童感染流感可能会导致急性坏死性脑病，而这种病的死亡率很高。 70%或康复后有机会造成永久性残疾。&lt;/p>;&lt;p>;关认为预防流感最有效的方法是接种疫苗，但许多家长仍然对疫苗存在误解，而不敢接种疫苗。 &lt;/p>;&lt;p>;“看来，在这种流感情况下，实际上有必要讨论是否需要将流感疫苗添加到我们都需要接受的疫苗接种清单中，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心最近警告称，由于该市疫苗接种率较低，今年流感季节将持续更长的时间，并补充说，主要流感病毒株已从 1 月份感染者中发现的甲型流感 H3 亚型转变为流感病毒株。至 3 月份，最近病例中记录的 H1 亚型。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s 1MDB sues ex-PM Najib Razak’s wife over US$346 million of luxury goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262307/malaysias-1mdb-sues-ex-pm-najib-razaks-wife-over-us346-million-luxury-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/0a943836-537f-44e8-8668-6f2ef2cf0a5d_2006bd8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗斯玛·曼苏尔，马来西亚前总理纳吉布·拉扎克的妻子。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1马来西亚发展有限公司 (Malaysia Development Bhd.) 是起诉马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的妻子涉嫌通过挪用资金获取价值超过 3.46 亿美元的奢侈品的公司之一。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 5 月 9 日的一份法庭文件，包括 SRC International Sdn Bhd 在内的公司要求 Rosmah Mansor 放弃她所拥有的奢侈品，并支付 3.46 亿美元，或由法庭确定的金额。&lt;文件显示，11 名原告中的 6 名通过各种离岸实体筹集资金，“然后支付给位于不少于 14 个司法管辖区的 48 家不同供应商”用于购买奢侈品。各个离岸实体包括其他五名原告。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，已支付约 320 笔付款，总金额超过 3.46 亿美元，并补充说，这些奢侈品包括数千件珠宝、手表和手袋。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据文件，Shabnam Naraindas Daswani 被指定为第二被告。后者涉嫌代表罗斯玛采购奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;《The Edge》报援引罗斯玛的律师的话称，他们尚未收到索赔声明，只收到了令状副本。&lt;/p>;&lt; p>;纳吉布于 2009 年至 2018 年担任总理，当时他在 1MDB 丑闻中所扮演的角色使国阵联盟输掉了选举，并结束了其长达六年的统治。&lt;/p>;&lt;p>;在他倒台后不久，警方查获了约 11 亿美元突袭行动中搜查了价值林吉特（2.32亿美元）的物品，这些物品与前领导人及其妻子有关。他和罗斯玛否认有不当行为，但仍面临与陷入困境的国家基金有关的多项刑事指控的审判。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 curious and intriguing facts about the Great Wall of China that may not be well known to public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3262250/7-curious-and-intriguing-facts-about-great-wall-china-may-not-be-well-known-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/9b42bc75-d850-49a2-b592-663f4be83e82_9682fa94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发现有关长城的一些鲜为人知的有趣事实中国的。图片来源：南华早报composite/chang Cheng.ctnews.com.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为世界七大奇迹之一的中国长城是世界上最具标志性的建筑之一，随之而来的是误解（它不是一堵墙）和彻头彻尾的谎言（从太空中看不到它）。&lt;/p>;&lt;p>;但它也充满了有趣的事实，对许多人来说可能是新信息。以下是关于世界上最著名的长城的七个有趣、好奇和离奇的事实。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的长城肯定不存在，但如果认为它是活着的，那将是一个错误。说它是无生命的。&lt;/p>;&lt;p>;墙壁受到一层由蓝藻、苔藓、地衣和微生物群落形成的生物结皮的保护。它可以被称为“活的皮肤”，去年 12 月发表的一项研究清楚地概述了地壳如何在确保墙壁的长期耐用性方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，科学家认为植物生命对古代文物具有潜在的破坏性，其根系可能会撕裂墙壁的结构。但这种长期持有的信念正在受到挑战，最近发表的研究分析了墙壁的大部分，发现结构的裸露部分远不如生物结皮覆盖的部分稳定。&lt;/p>;&lt;p>;而不是造成侵蚀，生物层可能会起到完全相​​反的作用，保护墙壁免受自然因素的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国最著名的发明之一是火药，因此中国军队使用火药是有道理的&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，考古学家在城墙沿线的武器库中出土了近 60 枚简陋的手榴弹，多年来已发现了 400 多枚此类武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;手榴弹的历史可以追溯到明朝（1368-1644），设计还很初级。它们的特点是圆形岩石，顶部钻有一个孔，里面会充满火药。&lt;/p>;&lt;p>;手榴弹通常存放在空心的石头里，这样在受到攻击时可以很容易地取回。&lt; /p>;&lt;p>;这些武器是由明朝军事将领戚继光推广的，他喜欢手榴弹，同时对当时中国的军事战略有着巨大的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/30d07512-321b-48af-9dc6-829cbb075190_633f786f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;慕田峪是中国长城保存完好的一段，夏季周围绿树环绕。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;基本数学表明，步行穿越中国长城需要 18 个月，而一个家庭已将其作为其中的一部分吉米·林德赛 (Jimmy Lindesay) 和汤米·林德赛 (Tommy Lindesay) 追随父亲的脚步，在 131 天内完成了 3,262 公里（2,027 英里）的旅程，这是一项了不起的壮举，特别是考虑到长城因其陡峭的上坡和下坡。&lt;/p>;&lt;p>;兄弟俩还在冠状病毒大流行最严重的时候完成了这段旅程，这使得这一壮举变得更加复杂。但是，他们说，当他们的父亲在 1987 年成为第一个跑墙的外国人时，他的旅程更具挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;Lindesay 夫妇在中国长大，但表示最大的挑战是与那些不值得外国人信任的人打交道在 Covid-19 大流行最严重的时期。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国长城是世界上最长的城墙，但它并不是中国唯一拥有吉尼斯世界纪录的城墙.&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方的广州，《21世纪经济报道》公司于 2 月 22 日推出了一座 39.904 米高的完全由气球制成的墙复制品。&lt;/p>;&lt;p>;他们的描绘建在广州塔现在是吉尼斯世界纪录的官方保持者，拥有“地标性最大的气球雕塑”的称号。&lt;/p>;&lt;p>;这堵墙花费了 100,000 个气球建造而成，拥有三座瞭望塔、两条走廊和金色的塔楼。彩色气球让人回想起中世纪时代。&lt;/p>;&lt;p>;气球墙是由 20 人建造的，作为提高人们对带状疱疹认识的大型活动的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/a3b57bf3-53bc-4031-a316-3142fd8378c8_fde3b4ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;金山岭长城位于河北省承德市滦平县境内，距北京东北130公里。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们有很多想象，但中国的长城并不是一个单一的结构，它的特点是重叠的城墙跨越了数千年的历史以及结构之间的显着间隙。&lt;/p>;&lt;p>;城墙的一个值得注意的部分被称为“蒙古弧”，剩下的很难被称为城墙，用于建造城墙的沟槽是比长城本身更强大的防御结构。&lt;/p>;&lt;p>;长城横跨中国北部内蒙古自治区的一大片地区，并进入蒙古境内。&lt;/p>;&lt;p>;一种可能性是蒙古人1211 年，金帝国得知成吉思汗即将入侵后，匆忙建造了拱门，尽管最近的研究表明，它是一个观察结构，旨在管理该地区游牧部落的活动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;大多数对中国长城战役的描述都可以追溯到近代之前，但长城在第二次中日战争中也发挥了至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;1931年9月18日日本入侵满洲后，他们将目光投向了进一步征服中国，华北山海关附近的驻军成为重要目标。&lt;/p>;&lt;p>;山海关是长城与太平洋的交汇处，是满洲最北端地区与更南的中国大陆核心之间的象征性边界。&lt;/p>;&lt;p>;1933 年 1 月日本进攻山海关时中方态度强硬，但火力不足。想象一下，关东军不再使用明代的岩石手榴弹，而是向城墙发射坦克、轰炸机和军舰。&lt;/p>;&lt;p>;经过一天的残酷战斗，山海关落入日本人的控制之下，这是少数几起事件中的第一个。二战的战斗在墙上进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10 /01bdf39d-c031-4641-b3c8-7def2e47a69f_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1933年1月日本进攻山海关时，中方表现出挑衅态度，但武器落后。这是北京附近的慕田峪长城一段。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国四大民间故事之一是孟姜女与万喜良的故事。 &lt;/p>;&lt;p>;当万在孟的花园里被发现时，他因疲劳和饥饿而虚弱，夫妻俩在他的调养期间坠入爱河。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是对于这对情侣来说，一位嫉妒的村民向当局通报了万的存在，他们结婚后不久，他被逮捕并被送往北方修建隔离墙。&lt;/p>;&lt;p>;当孟没有收到丈夫的回复时，她前往拜访孟孟悲痛欲绝，在墙下哭了三天。突然，绵延 1,200 公里的长城大片倒塌，露出了她的亲人以及许多在修建长城时死去的人的遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年，这个故事被收录在中国第一版《长城》中。国务院公布的国家级非物质文化遗产名录。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oliver Stone amplifies Okinawans’ opposition to new US military base, calls Japan’s leaders ‘gutless’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262294/oliver-stone-amplifies-okinawans-opposition-new-us-military-base-calls-japans-leaders-gutless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/0081581b-6b36-4148-a83a-1211ac7abe85_e5ede814.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国空军人员在嘉手纳空军基地进行跳伞演习，冲绳。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;好莱坞导演奥利弗·斯通对日本领导人过于“无胆”而无法对抗美国利用冲绳建设军事设施的严厉评论，将焦点投向了当地和日本。国际社会反对在边野古镇建设新基地。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管这位奥斯卡获奖导演的支持可能会成为头条新闻，并提高人们对冲绳人民抵抗美军的认识分析人士预计，考虑到东京和华盛顿压倒性的安全利益，对新基地的反对最终不会产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 3 万名美国军事人员驻扎在冲绳，约占美军总人数的 1%日本国土面积虽大，但驻扎着大约 70% 的驻日美军。&lt;/p>;&lt;p>;斯通在 5 月 7 日《朝日新闻》发表的采访中提出了批评，讨论了他在 1 月份签署反对的请愿书的决定。在冲绳东北部边野古海域建造一个新的美军基地。&lt;/p>;&lt;p>;斯通曾在越南战争中担任步兵，随后执导了《野战排》、《四日诞生》等电影《July》和《Heaven &amp; Earth》在采访中表示，访问该县后，“我感觉冲绳就像一个殖民地”。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到人们对正在造成的环境破坏感到不安，但他们似乎没有任何权力阻止它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/11/21cf6a52-b5ee-4ebc-9789-97977c22ebbd_b28223c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者反对在冲绳建设美军基地，在日本南部，他们参加 5 月 3 日在东京举行的宪法日和平集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我什至有这样的印象：日本仍然是一个斯通引用了一项调查，显示多达 70% 的冲绳人反对边野古基地，但表示他们和当地政府已被否决东京，这是“民主运动的一记耳光”。&lt;/p>;&lt;p>;“你们的日本领导人没有胆量，”他补充道。 “他们一直都是没胆量的。就此而言，他们没有为真正的主权而战。”天普大学东京校区的政治学教授村上弘美 (Hiromi Murakami) 告诉《亚洲周刊》，“关于美军的争论冲绳自战争结束以来一直在继续，是的，让一位著名导演签署请愿书，然后谈论这个问题会引起关注，但这不会改变任何事情。”&lt;/p>;&lt;p>;“让美军驻扎在冲绳是日本国防战略的一部分，这个位置显然对此至关重要。”村上表示，他指出，台湾邻近，而且国际社会对中国可能越过台湾海峡的潜在侵略日益担忧。&lt;/p>;&lt;p >;美国在冲绳的强大陆地、海上和空中力量部分是为了应对这种威胁以及朝鲜构成的危险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“建立基地的另一个原因村上隆说：“这些基地将大部分留在冲绳，因为它们自 1945 年战争结束以来就一直在那里，因此将它们转移到日本其他任何地方将非常昂贵，也许最重要的是，日本没有其他县愿意设立这些基地。” &lt;/p>;&lt;p>;她指出，1995 年，三名美国军人绑架、强奸并留下一名 12 岁女孩死亡后，数十万冲绳人走上街头，但即使是这一可怕事件，不足以让政府命令美军撤离该县。她说，相比之下，请愿书不太可能对政府政策产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，无论向政府发送了多少请愿书，基地都被困在那里，”她补充道.&lt;/p>;&lt;p>;东京早稻田大学国际关系助理教授本·阿西翁 (Ben Ascione) 也认为，冲绳对于美国和日本应对该地区的威胁都具有“战略便利”。&lt;/p>; &lt;p>;“冲绳地理位置优越，靠近许多潜在的地区热点问题，包括台湾、东海有争议的尖阁诸岛，而且距离朝鲜半岛不远，”阿西奥内说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国在那里设立设施具有战略便利性，因为它比关岛或美国在太平洋的任何其他基地都要近，”他说。 “关于基地给该县带来的负担的争论已经持续了很多年，但美国和日本面临的问题是，如果没有基地，他们的部队将发挥多大作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;虽然一些报道表明，由于中国和俄罗斯对日本的威胁加剧，当地人越来越接受美国的军事存在，但冲绳独立活动人士冈信子坚持认为，反对这些基地&lt;/p>;&lt;p>;“我也支持请愿书，我相信这是一个很好的倡议，因为它表明反对基地的不仅是冲绳人民，还有来自世界各地的人民支持这项活动，”她说。 “这表明这不仅仅是一个政治或安全问题；请愿书的其他著名签署者包括冲绳县知事丹尼·玉木、北爱尔兰诺贝尔和平奖获得者梅里德·马奎尔、美国电影制片人迈克尔·摩尔和诺姆·乔姆斯基教授。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/0081581b-6b36-4148-a83a-1211ac7abe85_d29ed184。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月15日，美国空军人员在冲绳县嘉手纳市的一个空军基地进行跳伞演习。照片：共同社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不认为当地人的态度正在改变，”奥卡辩称。 “现实情况是，更多的土地正在被掠夺，这对于生活在这些新基地旁边的人们来说是可怕的。&lt;/p>;&lt;p>;“人们说这太危险了，我们需要吸取第二次世界大战的教训因为我们现在面临着同样的危险，”她说。 “当时这里有基地，但这并没有阻止入侵，这里三分之一的平民在战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体试图说服我们，我们需要做得更好准备好了，但更多的基地并不是解决办法，因为如果中国大陆入侵台湾，这些基地将成为首先受到攻击的地方，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道奥利弗·斯通的支持是否会产生任何影响。效果，”她承认。 “但如果更多的人了解这里的情况也没什么坏处。如果我们能够继续提高我们面临的问题的知名度，那么我仍然有希望。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military bases and aircraft in Pacific ‘most vulnerable’ to Chinese missile strikes, lawmakers warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262301/us-military-bases-and-aircraft-pacific-most-vulnerable-chinese-missile-strikes-lawmakers-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/c2f26962-3077-4e2c-b9fb-41111ccf8b5c_472e0de4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架 B-1B Lancer 喷气式飞机准备降落在安德森空军基地位于关岛。图片：美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国立法者表示，美国在太平洋的基地和飞机正面临来自中国导弹的严重威胁，而五角大楼在应对这一挑战方面做得不够。&lt; /p>;&lt;p>;在周三写给空军部长弗兰克·肯德尔和海军部长卡洛斯·德尔·托罗的信中，13 名国会议员指出了太平洋地区的明显弱点，并要求“立即做出改变。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们对国防部在采取此类防御措施方面缺乏紧迫感感到担忧，”这些议员，包括中国共产党代表特别委员会主席约翰·莫勒纳尔（John Moolenaar）写道，指的是需要采取更被动的防御措施，例如坚固的飞机掩体和部队的分散。&lt;/p>;&lt;p>;这封信描绘了一幅可怕的图景：中国拥有一支强大的、具有威胁性的导弹力量，其弹道导弹和发射器数量激增，射程远大，并且有能力议员们写道，“以目前的打击能力，中国可以攻击该地区的所有美国基地，目标包括从冲绳岛到美国领土上的美国军人”。关岛和北马里亚纳群岛联邦。”&lt;/p>;&lt;p>;在潜在冲突中，其后果是严重的，导致空中资产无法调动，并阻碍美军及其盟国应对重大战争的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;议员们在信中指出，太平洋地区的许多美国基地仍未加固，导致飞机和资产容易受到导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;军用飞机暴露在机场上虽然防空和导弹防御系统等主动防御系统是可以部署的，但中国能够发射的导弹数量庞大，这意味着基地还需要拥有被动防御和足够的能力来对付美国罢工后重新投入战斗。这些解决方案可能包括从坚固的掩体和地下掩体到快速跑道修复能力。&lt;/p>;&lt;p>;立法者还写道，“五角大楼显然没有紧急寻求所需的被动防御”，引用了汤姆正在进行的研究舒加特是前美国海军军官，现任新美国安全智库中心兼职高级研究员，蒂莫西·A·沃尔顿是哈德逊研究所的高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;这封信分享了初步信息舒加特和沃尔顿的信息显示，中国和美国在太平洋地区加固的飞机掩体数量存在“惊人”差异，并指出中国建造了 400 多个，而美国仅建造了 22 个。值得注意的是，美国的避难所均不在关岛——关岛是安德森空军基地的所在地，该基地经常驻扎美国轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些努力都无法提供针对中国导弹的全面保护，但它们将是一种升级，增加了生存能力，从而迫使中国扩大攻击规模。&lt;/p>;&lt;p>;中国将不得不在打击上投入更多资金才能达到类似的结果，也许对中国人民解放军火箭军的要求比它准备给予的还要多。 &lt;/p>;&lt;p>;议员们指出，2024 财年预算中没有太平洋地区的基地加固项目，并强调该地区的无资金项目“反映出在加强最靠近中国的美国基地方面严重缺乏严肃性”因此最容易受到中国打击。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在做出这一严肃评估之际，美国将中国视为其“节奏挑战”，而且越来越多的国防官员和专家承认，中国明显缺乏准备应对与中国军队的潜在冲突。&lt;/p>;&lt;p>;去年秋天，五角大楼关于中国军队的报告记录了其各部门的重大集结，特别是火箭军。从 2021 年到 2022 年，中国能够瞄准太平洋地区美军的所有导弹数量都有所增加，有些库存甚至增加了一倍。&lt;/p>;&lt;p>;而美国正在适应这一威胁，为潜在的大国做准备。由于与中国的冲突，前任和现任军事领导人以及专家和分析人士告诉《商业内幕》，还有更多工作要做，特别是在防御中国导弹方面。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From CATL’s ultra-fast battery to Zeekr’s ‘living room’ on wheels, Auto China show offers a glimpse of the future of electric vehicles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3262189/catls-ultra-fast-battery-zeekrs-living-room-wheels-auto-china-show-offers-glimpse-future-electric?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/98595977-20f1-4455-8dbe-419092a4e47e_343958fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘家权插画&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;上周末，当 2024 年中国国际汽车展在中国首都落下帷幕时，这是全球最大汽车市场的主力盛会的分水岭。&lt;/p>;&lt;p>;约 280 辆纯电动和汽油车- 展出了电动混合动力汽车、卡车和货车，这是该双年展 34 年历史上第一次让高油耗汽车屈居这些所谓的新能源汽车的地位。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的 117 辆新能源汽车多款车型在车展上进行了全球首次亮相，这标志着自2009年中国超越美国成为全球最大的各种汽车市场以来，这一盛会在全球行业中的卓越地位。十天内共有 892,000 名参观者涌入展会，其中 3% 是经销商，他们正在寻找最新、最精美、最受欢迎的中国车型并在国内销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从供应电动汽车激光雷达传感器的禾赛，到第一家在中国建厂的欧洲汽车制造商大众汽车，超过500家公司展示了他们的产品。&lt;/p>;&lt;p>;全球汽车行业日益重视瑞银分析师保罗·龚表示，中国是“研究最新技术和趋势的大学”，也是“磨练竞争力的健身工作室”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现了最有前途的趋势来自展示的一些模型：&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/ e143fe7f-e81e-4005-8217-8e1ce986ddf2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪汉电动汽车在2024年中国车展上展出。照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国正在进行的电动汽车价格战成为焦点，在前两天媒体日举行的几乎所有 163 场新闻发布会上，这都是一个持续的话题。&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;展会开幕前一个月，全球最大的电动汽车生产商比亚迪加大了对竞争对手的赌注，将其产品组合中的五款车型的定价低于 10 万元（13,840 美元）大关。最便宜的车型是e2紧凑型SUV，售价为8.99万元。这引发了从电动汽车制造商理想汽车到小鹏汽车的新一轮折扣，这让中国消费者非常高兴。&lt;/p>;&lt;p>;一些汽车制造商正在依靠效率来提高利润。大众汽车公司中国区首席执行官拉尔夫·布兰德斯塔特 (Ralf Brandstatter) 表示，在庆祝其在中国制造汽车 40 周年之际，该公司表示，如果将电动汽车的开发时间缩短 30%，该公司就可以削减 40% 的成本。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/c7e35c8c-36d2-4102-8e34-13fab55c639d_dbb662e3.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车制造商广汽集团推出的 Aion Hyper SSR 跑车。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;本田汽车中国合作伙伴广汽集团展示了价值168.6万元的Aion Hyper SSR电动跑车。这款两门轿跑车采用剪刀门，续航里程可达 506 公里。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪在最近的折扣大战中打响了第一枪，同时也在攀登价值阶梯，以巩固自己的地位。声称是一个令人向往的品牌。在上海展示这款豪华SUV的“坦克转向”一年后，它的阳王U8大师版售价为110万元。该车辆配备了可选的内置无人机，可以从车顶发射，在路况恶劣时为驾驶员提供鸟瞰图。比亚迪表示，截至 3 月份的五个月内，已向客户交付了 5,523 辆豪华版 U8。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的汽车制造商拥有沃伦·巴菲特 (Warren Buffett) 旗下的伯克希尔·哈撒韦公司 (Berkshire Hathaway) 作为股东，现在准备开始交付阳王 U9年中的超级跑车。这款电动轿跑车可以在 2.36 秒内从静止加速到 100 公里/小时，采用专有的独立车轮驱动系统，使其能够在车轮之间重新分配扭矩，并在三个轮胎上保持高速行驶。标价168万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/ 756dfa06-7065-4b8f-a0c6-3274bc0e1bd7_bd789c7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红旗轿车在吉林省省会长春的一汽工厂下线。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;红旗N701豪华轿车属于“高价买不到”的范畴。该品牌在中文中意为“红旗”，由第一汽车制造厂 (FAW) 在 1955 年款克莱斯勒汽车的基础上于 1958 年首次推出。它是新成立的中华人民共和国第一个本土开发的品牌。&lt;/p>;&lt;p>;自毛泽东以来的中国领导人都使用红旗作为他们的国家主席用车。装甲 N701（其规格是严格保守的秘密）相当于“野兽”，美国总统的装甲凯迪拉克被称为“野兽”。习近平总统在访问香港，美国以及最近在Elysee Palace上看到Emmanuel Macron的乘车。&lt;/p>; &lt;p>; Hongqi确实有几种可供公众使用的型号。最接近N701的是H9，这是一种豪华的豪华轿车，具有肮脏的黑色或紫罗兰色的可选配色方案。它在两升或三升增压汽油发动机上运行，​​价格在309,800元到539,800元之间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/857540CB-AD94-421D-9835-6709F0C14ABBB_232AD7E9.JPG“ SU7 EV在上海的一家商店中展出。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国总理李·齐安格（Li Qiang 28.该公司最著名的是低价电子设备的制造商，包括世界上畅销的健身手镯和第三好的销售智能手机，于3月推出了SU7电动轿车。&lt;/p>; &lt;p>; SU7类似于保时捷·泰卡（Porsche Taycan），但售价为215,900元，约占德国顶级汽车的四分之一。这家北京汽车制造商的创始人雷·朱恩（Lei Jun）承认，他根据当前价格出售了他所谓的“最终启动项目”的果实。&lt;/p>; &lt;p>;小米的合同汇编商在中国首都组装的&lt;/p>; &lt;p>; SU7北京汽车行业公司的范围为700公里。它可以使用物联网技术连接到小米的设备，并带有许多功能，例如中央控制台下的智能手机快速收取器，挡风玻璃上的头部播放和驾驶员座椅上的头枕扬声器。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; SU7周围的嗡嗡声帮助小米锁定了大约90,000个订单，使其处于良好的位置，可以在2024年实现其100,000个单位的目标，并声称是汽车行业最成功的首次亮相之一。送货从4月3日开始，标准版本的等待时间为32周。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk），世界上最富有的男人之一以及中国第一家也是唯一的全部外国汽车工厂的首席执行官，偷走了该节目，因为中国汽车中国向观看公众开门时，他成为了头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;当总理参观小米的空间之后，他与李·齐安（Li Qiang）会面的视频片段是由州媒体携带的。对于一家甚至没有参加北京展览会的公司来说还不错，这是特斯拉汽车在其最重要的市场之一中跳过最大展览的第二年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/85de6a60-2999999999999999999999999999999-b333f-a4fcbb096b096b096b0e_6b0e_6f01d223d23d.jpg “颜色：＃999;”>; Zeekr混合电动面包车概念，带有隐藏的B柱和滑动门，可暴露出内部空间，随着前排座椅旋转以面向后方，该空间可以变成客厅。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电动汽车提供更多的座舱和存储空间，因为它们避开了笨重的内燃机。中国电动汽车制造商已经开始实验并提供了在汽油封型模型中看不见的空间的创造性用途，从而瞥见了互联网连接的未来宽敞车辆的外观。&lt;/p>; &lt;p>; Zeekr Mix电动货车中国最大的私有汽车制造商智格·吉利控股集团的概念就是一个很好的例子。多功能车辆（MPV）最引人注目的功能是其隐藏的B柱，使其前后门向外滑动，以在6.3平方米的内部空间中露出三排座椅，其中80％可用。前排座椅可以旋转以面对后排座椅，从而创造了Zeekr所说的智能客厅。尽管该车辆长了近5米，但车辆的转弯半径不到5米。 ，拒绝透露混合概念的价格。 Zeekr的股价昨天在纽约交易中上涨了35％，首次公开募股筹集了4.41亿美元，自2021年以来，一家中国公司的最大股票出售。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/01/01EDF026-E2BA-E2BA-4967-80A7-80A7-F23266C5EA3_C5EA3_C5EA3_CB095EC9.JPD小样式=“颜色：＃999;”>; GAC的ERA概念车，该车还具有前排座椅，可旋转以面对后部，为最多六个人创造一个生活空间。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不要超越，GAC还放弃了其B-Pillar在其时代的跨界概念中，将其内部空间转变为一个客厅，以“满足社交化据汽车制造商说，最多需要六个人的需求”。时代的前后门向外摆动，而不是滑动。前排座椅旋转以面向后部，而后扶手则将其展开到茶几中。屏幕可以在车辆的后部展开以观看电影。&lt;/p>; &lt;p>;福特电动机的中国合作伙伴Changan Auto迈出了一步。它的头像高级品牌具有一个名为Qiyuan E07的概念，该概念将皮卡车的存储空间与四门双门轿跑车体内的SUV功能结合在一起。它的尾门和滑动后挡风玻璃打开，露出平坦的床存储空间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2024/05/10/8B78A8B9-42FF-4689-A5E4-3898798B4FD_34FD_34F54C2A.JPG“在2023年8月，在匈牙利杜布雷奇（Debrecen）。匈牙利将全力以赴成为世界上最大的电动汽车供应商之一。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界上10个最大电动电池制造商中有六个是在中国。自从特斯拉（Tesla）的敞篷跑车在2008年以320公里的范围震撼汽车世界以来，汽车电源的生产商已经走了很长一段路。即使是Binguo紧凑型电动汽车，SAIC-gm-fuling声称是世界上最便宜的EV，均为59,800元，可以以203公里的价格旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;驾驶范围500公里至600公里是最低限度的帮助驾驶员克服了他们的范围焦虑，而几种型号声称能够以一项指控驾驶1,000公里（621英里），从北京到南京的行驶距离。&lt;/p>; &lt;p>;现代安培技术有限公司（CATL）最大的电动汽车电池生产商，推出了其1,000公里范围的Shenxing和铁磷酸锂电池，该电池使用颗粒状渐变技术在仅10分钟的超快速充电中提供600公里的范围。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/piv>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>; &lt;/p>; &lt;p>;电动汽车技术的下一个边界是钠离子电池，它使用大量的矿物质盐而不是锂和钴来发电。根据基准矿物的说法Chery&#39;s Evs中的钠离子电池。&lt;/p>; &lt;p>; BYD在江苏省Xuzhou中还设有一个正在建造的钠离子电池，可容纳30吉瓦。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must reform corporate culture, step up data security to avoid harm to I&T hub ambitions after cyberattacks, industry veterans say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262303/hong-kong-must-reform-corporate-culture-step-data-security-avoid-harm-it-hub-ambitions-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 13:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/B0797450-9AEB-4460-8BA8-8788AC8AC8AC8DDF78_DB9FF518.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;政府部门最近也遭受了高方向的数据违反。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港必须改革其企业文化并加强数据安全措施，以避免在最近发生的网络攻击之后，行业退伍军人说，危害其创新和技术（I＆T）枢纽野心。 ）在一天前，香港技术学院还表示，它在2月被“高度针对性且不寻常的网络攻击”击中，该学院在2月泄露了有关8,100名学生的个人信息。据信，一个勒索软件集团已偷走了450GB的数据，并在本周早些时候分享了黑暗网络上的信息。&lt;/p>; &lt;p>; IT行业的资深人士约瑟夫·莱昂·怀恩（Joseph Leung Wai-fung）敦促公司改善其企业文化，并更加关注他们网络安全。&lt;/p>; &lt;p>;“ [组织高级管理层]并未将此主题视为优先事项。因此，他们还没有提供足够的资源。 &lt;/p>; &lt;p>;湾区是指北京雄心勃勃的计划，将香港，澳门和九个中国大陆城市转变为2035年的综合高科技，经济强国。&lt;/p >; &lt;p>;“这可能会影响计划在香港设立办事处的投资者。他们可能认为香港没有足够的合格的IT安全专家，或者对数据隐私没有认真的态度。” &lt;/p>; &lt;p>;这些事件也可能影响海外客户购买产品或服务的购买。他补充说，他们可能会担心自己的个人数据不会得到适当的保护。类似的观点。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，由于缺乏网络安全人才和许多行业管理层管理人员的意识，香港正在遭受重大苦难。因此，香港对于黑客或犯罪组织来说可能是一个容易的目标。 &lt;/p>; &lt;p>; IP指出，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）去年在其政策演讲中宣布，香港的第一项网络安全法将于2025年实施。 &lt;/p>; &lt;p>;但是网络安全专家说，法律主要关注关键基础设施部门，例如能源，电信，运输和金融。&lt;/p>; &lt;p>;最近，许多政府部门最近也遭受了违规行为，最近也遭受了违规行为。最新涉及消防部门以及5,000多名员工和居民的数据。&lt;/p>; &lt;p>;公司注册表上周表示，由于其数字平台的错误，大约有111,000人的个人信息被泄露了电气和机械服务部还报告说，由于系统安全故障而泄露了17,000名公共住房租户的数据。&lt;/p>; &lt;p>; hiccups促使政府的顶级信息技术部门 - 政府首席信息官办公室 - 政府首席信息官办公室 - 上周日要求所有局和部门审查其计算机安全并在一周内进行报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore needs more foreign talent, but ‘social norms’ should be respected, outgoing PM Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262304/singapore-needs-more-foreign-talent-social-norms-should-be-respected-outgoing-pm-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 13:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/11/06E8FE6F-5B35-492F-9CC6-7DBFC9200B84_4A33770F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;新加坡总理莱伊·李·霍恩·洛恩（Lee Hsien Loong）。图片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡需要继续吸引外国人才以满足人力的需求，但是从国外到达的人必须正确地融入市政府的社会，总理李·霍恩（Lee Hsien Loong） 。在采访中，他说，在想要社会凝聚力和引进移民之间管理“固有的紧张局势”是他必须处理的“最困难”的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“让人们感到舒适，不感到舒适威胁或使社交紧张局势加剧了，这将是很难管理的，因为我们没有很多操纵空间。&lt;/p>; &lt;p>;“你不能说我寄出了所有的所有东西他说，明天我们会没事的。 “而且你永远无法拥有足够的才能。” &lt;/p>; &lt;p>;总理承认新加坡人对新来者的社会影响有合理的担忧，但他指出，有工作 - 例如在建筑中 - 新加坡人不想要。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡对建筑部门的外国工人的依赖在大流行时成为人们关注的焦点，当时边境限制和库维德19季Quarantines引起的人力紧缩导致许多人延迟住房项目。&lt;/p>; &lt;p>;在其他部门中，需要更多的人力来大规模执行任务 - 除了新加坡人可以填补的工作之外，李说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我可以拥有10％或20％的工程师或技术人员或医护人员，我可以做更多的事情，我会更有生产力。但是，我不能仅凭我自己就能夺走10％的人，然后更快地变得更聪明，更快。政府必须“感觉到我们的前进方向，并在政治上可以得到支持”。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，这座城市是该国 - 与伦敦等其他主要城市不同。因此，他说，必须具有凝聚力和强烈的价值和身份感。&lt;/p>; &lt;p>;引进外国人可以丰富新加坡社会的身份，李说。 ，他们带来经验，对事物带来不同的看法。但是与此同时，您至少暂时稀释了，因为他们没有相同的背景。 。例如，阿拉伯联合酋长国带来了许多外国人，同时利用其从石油储备中获得的财富来满足其居民的人口。&lt;/p>; &lt;p>;，但新加坡必须以“控制的方式”带来人才，以补充这一点。李说。&lt;/p>; &lt;p>;也必须以不稀释该国的“社会规范和道德以及新加坡的工作方式，也必须造成造成造成的方式，也必须以当地工人和专业人士的身份。&lt;/p>; &lt;p>;。他补充说。 p>;“这部分教育来到这里的人们，这是新加坡，请尊重新加坡规范以及您可以在祖国可以做的一些事情，请保持照顾，不要在这里这样做。” &lt;/p>;>; &lt;p>;新加坡人了解引进外国才能的重要性，并努力努力容纳和欢迎。在这个问题上，很多机动房间”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们一次又一次地在议会上进行辩论，反对派进行 -  sturm und und drang（德国的风暴和压力术语），“为什么这么多很多？&#39;。我们说，好吧，你想把它全部切断，让所有中小企业（SME）没有外籍工人配额吗？他们说，“不，不，不，我们并不是说，我们也对中小型企业感到&#39;&#39;。他解释说，如果没有外国工人的存在，公司就不会在这里。 ” &lt;/p>; &lt;p>;李在2021年的《国庆日集会上》中一直在社会上整合外国工人的问题。&lt;/p>; &lt;p>;，他谈到了这个话题通过持有人及其家人实际上非常适合。&lt;/p>; &lt;p>;“在这里居住了几年后，有些人会说话，有些人喜欢Sambal Belachan甚至榴莲！”然后他说。&lt;/p>; &lt;p>;当时，李强调，新加坡不能给人留下深刻的印象，因为它会损害该国作为国际枢纽的声誉，因为这将损害国际枢纽。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;李引用来自新加坡印度的工人社区，李说，新加坡人注意到他们的涌入，因为数字“并不小”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，他们是才华横溢的个人，对新加坡非常有价值，“我们他补充说，应该欢迎他们。 >; &lt;p>;这两个是印度的顶级机构，在一处获得一席之地，与进入马萨诸塞州理工学院，斯坦福大学或哈佛大学。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡的关联并不时持有功能。 “如果我能得到这样的游泳池，来这里工作，这对我们来说是一个巨大的好处。” >; &lt;p>;“从统计学上讲，您在新加坡工作的机会非常好，”他说。李说，60年代很高，仍在上升，并且“与许多其他发达经济体相比，都很好”。 ，今年72岁。这是有目的的，不仅是赚钱，而且我早上醒来，我想在生活中做些什么。” &lt;/p>; &lt;p>;新加坡的人口正在迅速衰老。到2030年，大约四分之一的新加坡人将年龄在65岁及以上。 >;必须对工作进行调整，以便年长的工人可以扮演这些角色，而随着年龄的增长，工人需要接受培训，以便他们可以接受新的空缺。&lt;/p>; &lt;p>;“他们可能必须改变职业是因为行业发生了变化，旧工作不再存在，他们必须从事重新配置的工作甚至改变行业。财务行业为例。但是现在，每个人都在自动取款机。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;银行一直在培训出纳员将他们重新部署到系统中的其他工作，而不仅仅是让他们离开。例如，其中一些人成为客户服务人员，共享了Lee。如果 ATM 机让您感到沮丧，而您按下了帮助按钮，您希望有人在那里微笑，而不仅仅是 – 如果您不知道如何按下此按钮，请按两个。然后你面对的是机器人的声音，你会感到非常沮丧。他们在那里，脸上露出，微笑着说：“我该如何帮助您”作为一个真实的人，并通过它来谈论您。” &lt;/p>; &lt;p>; Lee说，工作景观将继续改变。例如，人工智能的出现可能会使真实的人从特定的任务中释放其他事情来做其他事情。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将非常努力地确保他或她可以做其他事情，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他强调了技能武器运动和建立专门的组织技能新加坡，这是该领域国家努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; lee也指出了4,000新元（美国） $ 3,000）在今年的预算中，SkillsFuture赠款将从本月获得40岁及以上的新加坡人。年轻的新加坡人在40岁时将获得相同的金额。&lt;/p>; &lt;p>; S $ 4,000的范围将更具针对性，并且只能用于选定的培训计划。他说，&lt;/p>; &lt;p>;这包括兼职和全日制文凭，近报和本科课程，以及进步工资模型部门的课程。&lt;/p>; &lt;p>;现有的500新元基本层可用于各种课程。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是很少的钱，但这是我们认真对待它的认真程度和多少钱我们希望您去改善自己并改善机会。”李说。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由</description><pubDate>Sat, 11 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belt and Road Initiative 11 years on: are Southeast Asia-China economic ties still going strong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3262269/belt-and-road-initiative-11-years-are-southeast-asia-china-economic-ties-still-going-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/65E25886-654B-4BF1-B8B8B8-A1FCE86936CF_BCA01C91.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月4日，位于西爪哇省万隆的Tegalluar车站的平台。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大国及其邻近地区之间的关系经常很烦恼。想到美国和拉丁美洲，拉丁美洲，欧盟和北非的案件。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，与拉丁美洲和北非移民有关 - 分别在美国和欧洲的民粹主义。这加剧了民粹主义政治家的兴起，例如唐纳德·特朗普（Donald Trump）在美国和法国的海军陆战队。&lt;/p>; &lt;p>;在中国的情况下，尽管持续争议，经济参与有助于稳定和加强与东南亚国家的关系在南中国海。这种参与的一个重要方面是《腰带与道路计划》，中国于11年前发起。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/10/90396740-E935-4C64-A6AF-BA88837BD5191_8AC06BF0.JPG0.JPG“ ALT =” Vientiane站的高速火车。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数东南亚国家都没有资金资助主要基础设施项目的手段，从而导致该地区的基础设施赤字。包括“一带一路”在内的中国投资已成为东南亚重要的经济力量。现实情况是，很少有经济体与中国商业集团在推动基础设施项目（尤其是资本和技术密集型计划的基础设施项目）方面的食欲相匹配，这需要很长时间才能产生回报。尽管其他参与者试图在东南亚促进基础设施建设和其他形式的合作，例如欧盟的全球门户，但相比之下，有很大的改进空间。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，中国公司设法提供了一些该地区最具挑战性的项目。我想到了最近的两个例子：老挝的磨丁-万象铁路和印度尼西亚的雅加达-万隆高铁。这些项目的一般积极接待以来，他们的开放很可能增加了对公众的吸引力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚在选择中国（日本）为其具有里程碑意义的铁路方面的经验项目值得讨论。雅万高铁是建设前和建设过程中最受批评的中国项目之一。尽管一路上出现了一些延误和反对声音，该项目还是于 2023 年底开始商业运营。印尼总统佐科·维多多和海事与投资协调部长卢胡特·潘查伊坦显然对该项目的成果非常满意，希望继续与国家合作。拥有的中国铁路集团有限公司将铁路服务扩展到印度尼西亚第二大城市的苏拉巴亚。&lt;/p>; &lt;p>;雅加尔塔 - 邦顿高速铁路使印度尼西亚决策者能够解决长期存在的问题，例如具有挑战性的任务建立雅加达与小城市枢纽之间的开发联系。而且，重要的是，从事该项目的工作增强了印尼中央和地方政府的组织能力，这将有助于他们将来管理其他复杂的事业。&lt;/p>; &lt;p>;在越南，与中国的联系通常是亲切的。尽管某些方面对中国的经济主导地位持保留态度，但现实要微妙得多。首先，越南利用了从中国脱离风险的跨国公司的投资美元，将自己转变为“连接器经济”，将美国和中国市场相互联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;越南国民议会主席将于4月8日在北京人的大厅里与中国总统习近平一起。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这里还有另一个潜台词 - 美国 - 中国竞赛触发的投资和企业的涌入为越南企图继续进行，甚至加深了亲市场改革的努力，这为越南增加了积极的势头它于1986年首次启动。越南和中国目前正在探索中国和越南云南省（包括河内和海上港口城市）之间的铁路和道路基础设施以及通过腰带和道路倡议之间的连通性。 /p>; &lt;p>;的确，中国的一些“出去”努力已经达到了最初的目标。造成这种情况的原因包括某些东道国经济体的政治阻力和过于乐观的金融预测。这导致了调整，导致朝着以知识和技术为中心的“较小，更绿，更美丽”的事业和项目转变，而不是资源和劳动密集型努力。&lt;/p>; &lt;p>;此外， HOC交易正在向更加制度化的安排过渡，尤其是在2018年中国国际发展合作局（CIDCA）建立。CIDCA代表了一项机构创新，以协调跨多个州机器人的努力，并具有实施和监督开发援助项目的总体目标更有效。这些过渡虽然在流行媒体中通常不提及，但强调了经济合作的重要现实：真实和结果的变化通常会缓慢而巧妙，隐藏在背景中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/05/10/82206F11-EDE5-4A49-A49-A30E-57D39F997F997F_D8CAC2A8CAC2A8.JPG style =“颜色：＃999;”>;老挝工作人员迎接乘客，从中国西南部的云南省的昆明（Kunming ，在2023年4月13日。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;可以合理地期望偶尔会有一些坑道，因为皮带和道路倡议将进入东南亚第二个十年。关键在于探索共同平台，进一步深化东南亚与中国的合作。与此同时，重要的是要避免对中国资本出口进行全面、过于简单化的讽刺。更加平衡的观点可以考虑到东道国经济体和该地区更广泛的经济建筑中特定于上下文的问题。繁荣以及政治和经济稳定。中国通过“一带一路”倡议满足了东南亚基础设施建设的迫切需求，并获得了政治和经济红利。经济上的相互依存也增加了潜在地区冲突的成本。腰带和道路倡议在管理中国东南关系中的作用可能是用于其他伟大的纽布尔关系研究的宝贵模型，例如美国和拉丁美洲之间以及欧盟和北非之间的关系。 /p>; &lt;p>; Guanie Lim是日本国家政策研究所的助理教授。本文中的观点是作者的观点，并不代表其组织的观点。本文最初是由（App）发表的，该倡议旨在促进亚洲的和平，该计划位于亚洲研究所。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s luxury hotels shun single-use plastics ban amid worries of ‘bad experience’ for guests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262302/hong-kongs-luxury-hotels-shun-single-use-plastics-ban-amid-worries-bad-experience-guests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 12:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/20246E83-6B49-49FF-B2FB-4BAABE4BBAE4B8B77_344A8EC2.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;酒店行业呼吁延长宽限期在寻找塑料产品的替代方案方面遇到困难。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的许多五星级酒店都没有为客人取消免费的塑料设施对于这些物品，尽管最近禁令。&lt;/p>; &lt;p>;该方法与某些预算酒店的安排有很大不同，该帖子以前报道说，这是向游客收取各种便利性价格的收费，引发了操作员只是简单的指控试图从新规则中获利。&lt;/p>; &lt;p>;由于难以找到替代方案，酒店行业还呼吁延长宽限期。&lt;/p>; &lt;p>;在禁令下，该禁令于4月22日开始，酒店和旅馆只能免费提供非塑料替代品，或为塑料容器中所有物品的客人提供非塑料替代品，包括牙刷，牙膏和水瓶到淋浴帽和剃须刀。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一直持续到10月22日，在此期间，当局将避免对不合规的企业采取执法行动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;而没有披露其检查的商店总数访问的酒店和零售商超过80％。&lt;/p>; &lt;p>;，但对城市豪华的五星级酒店的13家进行检查，发现在过渡期间，至少有9种仍在为不同的范围提供免费的塑料设施。 &lt;/p>; &lt;p>;一个假装作为潜在客人的邮政记者与Tsim Sha Tsui的Rosewood Hong Kong接触&lt;/p>; &lt;p>;“为了避免浪费，我们的目标是在适应期内耗尽我们的受监管产品的库存。它“仍在免费提供一次性使用设施”，包括牙刷，剃须刀，梳子和拖鞋，并将逐渐转向可持续设施。&lt;/p>; &lt;p>;其他五个五星级酒店，包括圣吉蒂斯（St Regis）香港，半岛，四季酒店，摄政香港和岛上的香格里拉，已经将一些便利设施转换为非塑料替代品，但不是全部。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;来自社交媒体用户的照片，显示了五星级酒店房间中提供的一些物品。照片：例如，小舒/渺渺&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，例如，不再在房间里提供梳子或剃须套件，因为它们含有塑料，但酒店仍然为客人提供两者根据要求，物品免费。 “Rest [assured] that we will try our best to maintain our service during this period.”&lt;/p>;&lt;p>;The Four Seasons also continued to provide daily amenities without charges, saying it was still awaiting the specific date when it would go “plastic-free”.&lt;/p>;&lt;p>;It now provided guests with bamboo toothbrushes and mouthwash in glass containers.&lt;/p>;&lt;p>;Among the 13 hotels the Post checked, only K11 Artus in Tsim Sha Tsui and the Grand Hyatt in Wan Chai were charging guests for plastic items.&lt;/p>;&lt;p>;K11 Artus charged guests HK$30 for a shaving kit, HK$10 each for a dental kit, shower cap, bath salt, mouthwash, sanitary bag or hair comb, while the Grand Hyatt charged HK$15 (US$2) for a 50-gram (1.8 ounce) toothpaste tube. Shower caps cost HK$5 and razors HK$50 each.&lt;/p>;&lt;p>;The Ritz-Carlton Hotel and The Murray were the only ones to have gone entirely “plastic-free”.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, some budget hotels frequented by mainland Chinese tourists took a different approach.&lt;/p>;&lt;p>;The Post last week reported that many were charging guests an average of HK$5 to HK$8 for a bottle of water, HK$5 to HK$9 for a razor and HK$2 to HK$10 for a comb, causing some mainland visitors to vent their anger on social media accusing operators of “profiteering”.&lt;/p>;&lt;p>;Caspar Tsui Ying-wai, the executive director of the Federation of Hong Kong Hotel Owners, whose members include most of the five-star hotels checked by the Post, said operators found it difficult to find alternatives.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/b57e2349-6eef-41ab-8e15-0af090860b37_99e3d2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Caspar Tsui, the executive director of the Federation of Hong Kong Hotel Owners, says operators are finding it difficult to source alternatives to the plastic items. Photo: Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;He said they also did not want to affect tourists&#39; experiences by charging them for trivial items.&lt;/p>;&lt;p>;“It is not that hotels are not cooperative with government policies, but it&#39;s the difficulties that we encounter,” he told the Post.&lt;/p>;&lt;p>;Some alternatives were of poor quality, he said, adding that “authorities demanded completely &#39;plastic-free&#39; rather than &#39;half-free&#39; on some items like razors”.&lt;/p>;&lt;p>;“The government should consider extending the grace period and ... not see the half-year as a hard deadline by allowing more time for the sector to cope and make changes,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Environment and Ecology Tse Chin-wan last month said authorities were open to extending the grace period.&lt;/p>;&lt;p>;Business mogul Allan Zeman, the chairman of Lan Kwai Fong Group, believed the prestigious hotels did not want customers to have “bad experiences” by charging them for small items.&lt;/p>;&lt;p>;“People get quite angry when you are charging [them] for toothpaste and toothbrushes after [they] have already paid thousands per night,” he said. “It is really about the guest experience, the Hong Kong experience.”&lt;/p>;&lt;p>;Zeman said while the whole city agreed that plastic was bad for the environment, authorities had to bear in mind that visitors did not know the policy well and needed time to adjust.&lt;/p>;&lt;p>;The premium hotels identified were rated by different travel websites or magazines as five star hotels, including seven selected by Forbes&#39; travel guide this year.&lt;/p>;&lt;p>;The average room rate for five-star hotels in Hong Kong is HK$2,350 per night.&lt;/p>;&lt;p>;Rosewood, for example, charges HK$5,700 a night for a seaview room, while an overnight stay in May in a deluxe room at The Peninsula costs HK$5,900.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 women charged with spraying MeToo graffiti on nude painting at Paris museum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262298/2-women-charged-spraying-metoo-graffiti-nude-painting-paris-museum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/0a556722-bc09-47f4-bf09-75a3141ca1e0_686c5289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A gallery at the Pompidou-Metz museum in France. Photo: EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A top French museum has filed a police complaint after two women spray-painted a famous 19th-century painting by Gustave Courbet which it had loaned to another gallery, officials said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The women have been charged with spraying the words “MeToo” on “The Origin of the World”, a nude painted by French artist Courbet, and four other works.&lt;/p>;&lt;p>;The 1866 painting was on loan from the Musee d&#39;Orsay in Paris to the Pompidou-Metz in the northeastern city of Metz. It was protected by a glass pane on which the words were scrawled.&lt;/p>;&lt;p>;“Stained with red paint, the work was taken down for examination by a qualified restorer. The frame has received numerous splashes of paint that could have lasting marks even after restoration,” the Musee d&#39;Orsay said in a statement, adding that it had “filed a complaint”.&lt;/p>;&lt;p>;The museum said the painting would not return to the Metz exhibition that closes in May.&lt;/p>;&lt;p>;Metz prosecutor Yves Badorc said five works had been sprayed with the words “MeToo” and one was stolen.&lt;/p>;&lt;p>;French-Luxembourg performance artist Deborah de Robertis said she organised the operation carried out by two other people, as part of a performance titled: “You Don&#39;t Separate the Woman from the Artist”.&lt;/p>;&lt;p>;In a video sent to AFP by de Robertis, one woman tagged Courbet&#39;s work with red paint and then a second sprays another. They then chant “MeToo” before being dragged away by security guards.&lt;/p>;&lt;p>;In an open letter, de Robertis denounced the behaviour of six men in the art world, describing them as “predators” and “censors”.&lt;/p>;&lt;p>;De Robertis said they had also seized an embroidery work by French artist Annette Messager as “reappropriation”.&lt;/p>;&lt;p>;The prosecutor said a third person – who was not arrested – could have been behind the disappearance of the 1991 Messager work titled “I Think Therefore I Suck”.&lt;/p>;&lt;p>;De Robertis has a work on display at the venue in Metz – a photograph of a 2014 performance at the Musee d&#39;Orsay in which she posed naked underneath Courbet&#39;s painting.&lt;/p>;&lt;p>;A French court in 2020 ordered de Robertis to pay a 2,000-euro (US$2,150) fine for appearing naked in 2018 in Lourdes in southwest France, a Catholic pilgrimage site for those who believe the Virgin Mary appeared there.&lt;/p>;&lt;p>;She has also shown herself naked in front of the “Mona Lisa” painting at the Louvre in Paris.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>