<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[With Hasina gone, Bangladesh peers into the unknown. Here’s what we know]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273383/hasina-gone-bangladesh-peers-unknown-heres-what-we-know?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/855a852f-5213-4795-a340-2ed66ea51c04_4d83fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名商贩挂着一份报纸，头版文章写着“孟加拉国”周二，孟加拉国总理谢赫·哈西娜被反政府抗议者赶下台。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 领导孟加拉国 15 年后惨遭倒台，此前数周的学生抗议活动造成数百人死亡，全国各地陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;事情开始了要求结束工作配额制度的呼声如滚雪球般演变成一场由年轻男女推动的群众运动，要求 76 岁的老人离开办公室。&lt;/p>;&lt;p>;然后在周一下午，曾经不可想象的事情发生了，因为亚洲执政时间最长的领导人之一乘坐直升机逃离，她的突然退出令她的支持者和批评者都感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;欣喜若狂的抗议者洗劫了她的住所和议会大厦。但一夜之间的欢呼升级为报复，有报道称，发生了广泛的抢劫和更致命的暴徒暴力，其中一些针对的是哈西娜的人民联盟支持者。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜对孟加拉国的压制结束一天后，现在面临着严峻的问题当被问及谁将领导临时政府时，军方表示希望看到临时政府成立。此外，人们担心，一个突然从曾经无懈可击的统治者手中解放出来的国家，是否能够迅速和平地平息仍在席卷全国的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;以下是对接下来可能发生的情况的解释：&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/f740dde9-7e60-43bb-b571-afe4c574e9b1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总理哈西娜周一出逃并辞职后，人们聚集在她的官邸，一辆汽车被烧毁。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;孟加拉国未来的日子充满不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼将军接管了周一下午，誓言将迅速帮助组建临时政府。他呼吁学生领导的抗议者回家，并承诺为最近几周的政治暴力流血事件伸张正义。一夜之间，总统穆罕默德·沙哈布丁承诺将尽快举行选举，并下令释放被监禁的抗议者以及前总理、反对派领袖和哈西娜的宿敌：卡莉达·齐亚。&lt;/p>;&lt;p>;会谈定于周二进行。陆军参谋长和学生之间就未来的发展方向进行了争论——军队的角色，自 1971 年孟加拉国成立以来，其政变和未遂政变已经在孟加拉国短暂的历史上留下了痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;“学生们奥斯陆大学人权捍卫者兼研究员穆巴沙尔·哈桑博士告诉《亚洲周刊》，明确表示他们不想要任何军事支持的政府。 “在如此规模的运动的支持下，军队将很难掌握权力。”&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国的年轻人如何通过流血和挑衅的抗议粉碎了几个月前似乎坚不可摧的独裁政权哈西娜在无争议的选举中大获全胜 - 是否会被纳入随后的政治解决方案中尚待确定。&lt;/p>;&lt;p>;然而学生领袖却处于领先地位，周二早些时候坚称他们希望建立一个拥有诺贝尔和平奖的新临时政府诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯担任其首席顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“除了我们推荐的政府之外的任何政府都不会被接受，”学生运动的主要组织者之一纳希德·伊斯兰 (Nahid Islam) 在 Facebook 上的一段视频中表示与其他三个组织者。 “我们不会接受任何军队支持或军队领导的政府。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/06/bb512f04-88e9-43d9-b427-b07356cf406b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们从加纳巴班搬运家具和其他物品周一，孟加拉国达卡总理谢赫·哈西娜辞职后的总理官邸。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;数周的流血事件已造成数百人死亡，学生抗议者声称安全部队代表哈西娜进行了即决杀戮，并有报道称全国各地亲政府支持者和反政府支持者之间发生暴民杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;一夜之间发生的一波抢劫造成 100 多人死亡，哈西娜人民联盟相关建筑物也遭到纵火袭击，这促使人们呼吁民众保持冷静国际社会。美国呼吁各方“避免暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几周已有太多人丧生，我们敦促在未来几天保持冷静和克制。”美国国务院发言人马修·米勒。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告说，长期的政治暴力可能会夺走学生领导的抗议活动的积极势头，以实现真正的变革。&lt;/p>;&lt;p>;但也有早期迹象表明学生寻求真正的变革。学生运动还呼吁对最近国家军队的血腥镇压以及骚扰持不同政见者、任意监禁、哈西娜执政期间，殴打、法外处决和其他侵犯人权行为不断增多。但在一个哈西娜的人民联盟盟友和任命者集结了军队、警察、司法和公务员系统的国家，这可能会变得复杂，管理声称自由的运动期望可能是未来稳定不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;两届总理卡莉达·齐亚的儿子、流亡反对派孟加拉国民族主义党代理领导人塔里克·拉赫曼也呼吁“在我们民主道路的过渡时刻保持克制和冷静”。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的 X 帖子中，他敦促人们保持耐心，并敦促那些寻求正义的人对那些冤枉他们的人采取“合法和合法的措施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/b4d54623-ad43-4d75-b2fe-aebb8e96eb44_f4efb8cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;一月份，诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯在孟加拉国达卡哈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;戴着花环的小额信贷先驱穆罕默德·尤努斯博士已成为领导国家走向新选举的潜在关键人物。&lt;/p >;&lt;p>;这位 84 岁的老人在哈西娜的监督下因违反劳动法而被定罪，他的支持者称这是对这位因小额贷款而被称为“穷人的银行家”的受欢迎的诺贝尔和平奖获得者的赤裸裸的政治攻击通过他创立的格莱珉银行。推翻哈西娜的学生表示，他们希望尤努斯在选举前解决下一个不确定的时期。&lt;/p>;&lt;p>;“尤努斯博士在孟加拉国得到了广泛的接受，但我们需要等待，看看结果如何，”哈桑奥斯陆大学表示。 “由于许多人是由谢赫·哈西娜任命的，军事军衔中会有一些不情愿。”&lt;/p>;&lt;p>;有报道称尤努斯目前在巴黎。他在一次录音采访中告诉印度广播公司 Times Now，周一标志着孟加拉国在 1971 年脱离巴基斯坦独立战争后的“第二个解放日”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，孟加拉国人对邻国印度允许哈西娜这样做感到愤怒。逃离达卡后降落在那里。&lt;/p>;&lt;p>;“印度是我们最好的朋友......人们对印度感到愤怒，因为你支持毁掉我们生活的人，”尤努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;猜测越来越多哈西娜最终将在英国寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s gold-winning fencer Vivian Kong to join Jockey Club to promote youth, sports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273384/hong-kongs-gold-winning-fencer-vivian-kong-racing-organisation-promote-youth-sports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/72e5a846-3c18-4a4e-a136-551cc7434343_7cb8661c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江慧娴将加入香港赛马会，推动青年及运动的。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《邮报》获悉，香港重剑金牌得主江文慧将加入香港最大的慈善团体和最古老的赛马俱乐部，以促进青少年和体育发展。&lt; /p>;&lt;p>;孔女士本月早些时候宣布，巴黎奥运会后将暂停击剑运动，专注于新的职业生涯，她将加入香港赛马会外事部，以促进年轻人的发展和据知情人士透露，她将负责体育运动，同时还处理其他慈善活动。&lt;/p>;&lt;p>;她将从 8 月 11 日起加入俱乐部，担任助理对外事务经理，并支持俱乐部执行董事的工作。公司事务办公室。&lt;/p>;&lt;p>;30岁的她是三届亚洲冠军，也是第一位世界排名第一的香港女剑手。&lt;/p>;&lt;p>;更多精彩内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fear and anxiety grip Malaysians in riot-hit UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273378/fear-and-anxiety-grip-malaysians-riot-hit-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 14:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/4fbb9e8d-5592-4754-9237-f6389eebf0c9_d92a435f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名蒙面抗议者向布里斯托尔的防暴警察投掷一罐啤酒8月3日，英格兰南部。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国的马来西亚社区在骚乱中一直笼罩在恐惧和焦虑之中。&lt;/p>;&lt;p >;居住在谢菲尔德的拉赫玛·加扎里 (Rahmah Ghazali) 表示，这个地方一直是一个多元文化的城市，被称为“避难所之城”，因为它容纳了数千名寻求庇护者和移民。&lt;/p>;&lt;p>;然而，33 岁的拉赫玛说，她外出感觉不安全，因为曾有戴头巾的人遭到反移民示威者袭击的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我住在混合区，所以去当地商店不成问题，但我会尽量避免进入市中心。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会撒谎，因为人们总是担心我们的安全。在米德尔斯堡，我们看到司机遭到暴徒袭击，暴徒不让他们通过，”作者周一说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，周日下午市中心即将发生骚乱，但这遭到了更早聚集在那里的反抗议者的阻挠。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一名暴徒被捕。然而，在距离谢菲尔德仅数英里的罗瑟勒姆，骚乱者放火焚烧了一家收容寻求庇护者的酒店，事态升级。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;居住在伦敦的 29 岁数据科学家马修·梁 (Matthew Leong) 表示，情况与曼彻斯特和利物浦相比，紧张局势要小一些。&lt;/p>;&lt;p>;“威斯敏斯特有抗议活动，但由于警察在场，没有发生暴力事件。不过，我会密切关注局势，希望它不会蔓延到伦敦。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位马来西亚人 Matt Tan，26 岁，在曼彻斯特工作的建筑师，他说，尽管情况情况似乎有所改善，但紧张局势似乎仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为公众仍然处于高度戒备状态。仍有警察驻守，但大部分位于市中心。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/06/6605a065-cee0-432f-b3de-42fbccb9a984_31de79a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 3 日，抗议者在利物浦投掷烟花图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国驻马来西亚高级专员艾尔莎·特里 (Ailsa Terry) 表示：“我们对绍斯波特舞蹈班发生的悲惨事件感到震惊和悲伤。&lt;/p>;&lt; p>;“正如总理基尔·斯塔默所说，一小部分盲目的暴乱者利用这一事件作为实施犯罪和暴力骚乱的借口。”&lt;/p>;&lt;p>;“总理已经明确表示，包括网上在内的暴乱者演员，将面临法律的全面制裁，极右仇恨在我们的社区中没有立足之地。&lt;/p>;&lt;p>;“保持街道安全是政府的首要任务之一，”特里在周一的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部正在为受影响的社区提供重要的支持和保证，包括加强清真寺、学校和其他公共场所周围的安全，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望让马来西亚学生和旅行者放心，英国仍然是一个安全的目的地。英国首相周日在电视讲话中谴责极右翼暴行，绍斯波特致命持刀袭击事件后，全国各地骚乱仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;多个地区发生骚乱，包括罗瑟勒姆赫尔、利物浦、英格兰的布里斯托尔、曼彻斯特、特伦特河畔斯托克和布莱克浦，以及北爱尔兰的贝尔法斯特。&lt;/p>;&lt;p>;导弹被投掷，商店被抢劫，警察遭到袭击。利物浦的警察也遭到砖块、瓶子和照明弹投掷。&lt;/p>;&lt;p>;在这座北部城市，大约 1,000 名反移民抗议者与反抗议者对峙。警方还对英国其他地区（包括罗瑟勒姆、米德尔斯堡和博尔顿）的暴力场面做出了反应。&lt;/p>;&lt;p>;自周六以来已有超过 150 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚外交部已敦促居住在英国或前往该国的马来西亚人应远离受绍斯波特刺伤事件抗议影响的地区。&lt;/p>;&lt;p>;它还敦促马来西亚人保持警惕并遵循最新消息以及当地的指导&lt;/p>;&lt;p>;外交部在周日的一份声明中表示，“强烈鼓励尚未向马来西亚驻伦敦高级专员公署登记的马来西亚人立即登记，以确保他们及时获得信息和援助。” &lt;/p>;&lt;p>;据报道，英国多个城市爆发骚乱，与上周一发生的大规模刺伤事件有关，导致三名年轻女孩死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名 17 岁的青少年已被被控谋杀三名女孩，她们在绍斯波特的泰勒·斯威夫特主题舞蹈课上被刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;这名少年还面临 10 项谋杀未遂罪，此前，另外八名儿童和两名成人在这起事件中受重伤。攻击。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Trump’s tariffs won’t tackle the US deficit that really matters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273298/trumps-tariffs-wont-tackle-us-deficit-really-matters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/9391740f-3316-4695-b676-5b727980942a_30cd4929.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普（左） 7 月 15 日，在密尔沃基举行的 2024 年共和党全国代表大会第一天，他在俄亥俄州美国参议员、2024 年共和党副总统候选人 JD 万斯旁边打手势。特朗普承诺，如果当选总统，将对中国征收全面关税。图片来源：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普错误地认为美国的贸易逆差是一个紧迫的经济问题。更糟糕的是，他首选的纠正措施——广泛的进口关税——将损害美国和世界经济，同时转移人们对重要的美国赤字的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;对外贸易平衡是一个国家从出口中获得的收入减去它花费在进口上。去年，美国的贸易逆差接近其国内生产总值的3%。相比之下，在巴拉克·奥巴马总统第二任期内，贸易赤字平均占GDP的2.82%，在特朗普执政后三年内，这一比例为2.78%。然后，它在大流行期间膨胀，然后恢复到接近大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;一个普遍的直觉是，关税通过诱导人们减少进口来减少贸易逆差。但这忽略了全面关税（就像特朗普所提议的那样）将对经济的其他方面产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;考虑贸易平衡的更好方法是将我们生产的所有产品与我们生产的所有产品之间的差异视为销往世界各地，这就是我们的GDP，以及我们购买的所有东西。当我们的购买量超过销售量时，这个差额就是我们的贸易逆差。因此，只有当关税提高生产或促使家庭、企业和政府削减消费和投资时，关税才会缩小赤字。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有更多的投资（这会增加赤字），只有在失业或灰心丧气的情况下，生产才会增加。工人们从场边走出来。关税倡导者——比如共和党副总统候选人 JD 万斯——相信关税可以实现这一目标。他们认为，如果美国生产更多现在进口的商品，就会提供更多更好的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在一个接近充分就业的经济体（根据传统衡量标准），这是一个巨大的飞跃。信仰，让人想起供给侧经济学未兑现的承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，关税会提高成本，降低经济效率。关税迫使家庭支付更多费用，并增加企业中间投入的成本。它还减少了国内企业竞争的需要，从而损害了创新和消费者。&lt;/p>;&lt;p>;因此，关税可能会削弱消费、投资和产出。它们会降低生产率，而不是激发倡导者所承诺的生产率繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;关税的一个常见理由是，它们是获取贸易让步的谈判工具。但大国既有可能屈服，也有可能进行报复，尤其是在美国被视为违反贸易协定的情况下。除了由此造成的经济损失外，也不能保证对美国贸易平衡产生有利影响。特朗普第一届政府的记录清楚地表明了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果关税不太可能增加产量，那么仅仅为了减少贸易逆差而压缩消费和投资是否有价值？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派评论员指出，当美国人不是用出口而是用债券和股票来支付进口费用时，他们就承诺向外国人提供永久的利息和股息。他们的结论是，美国未能为未来做好准备，就像一个挥霍无度的家庭借钱入不敷出。&lt;/p>;&lt;p>;但这一论点存在三个主要缺陷。首先，如果美国家庭储蓄太少或企业投资太多，那么比关税更有针对性且破坏性较小的政策工具就可以解决这些问题。其次，部分贸易逆差是由外国直接投资流入来弥补的，这通常被认为是好事——就像现代汽车在格鲁吉亚建设电动汽车工厂一样。更好的类比可能是一家不断增长的企业为生产性投资筹集外部资金。&lt;/p>;&lt;p>;最后，尽管国际投资回报数据并不完善，但美国仍然是国际金融交易的净赢家。尽管该国通过贸易赤字向国外借款，但它除了对外国人负有负债之外，还持有大量外国资产，就像对冲基金一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/c9e8c585-f09b-454e-8bbd-eb3893813651_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 4 月 17 日，华盛顿的一个广告牌显示债务限额。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;确实，与对冲基金不同，美国的负债超过其资产。但就目前而言，美国的国际借贷成本足够低，以至于美国从其庞大的外国资产存量中获得的收入比其支付的更大的外债还要多。&lt;/p>;&lt;p>;在国家国际收支统计中，今年第一季度，美国国际投资头寸净收益总计151.2亿美元。虽然美国不可能永远保持贸易逆差，但这些赤字的当前成本很难证明采取严厉行动是合理的 — — 当然不是无效且具有破坏性的关税。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国来说，两个主要政党都没有解决的更紧迫的问题是美国政府的预算赤字和债务的快速积累。&lt;/p>;&lt;p>;2020年共和党纲领提到这一点只是因为整个文件是从2016年延续下来的。此后共和党在这个问题上保持沉默，同时谴责贸易赤字和支持关税。 2020年民主党政纲也同样予以否认。虽然2024年平台仍在建设中，但我们不应抱有太大期望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但最重要的是，政府赤字是贸易逆差的主要驱动因素。将联邦债务置于可持续基础上的政策将通过减少政府支出和对私营部门的消费能力征税来直接改善贸易平衡。&lt;/p>;&lt;p>;但主要好处不是降低贸易赤字，而是减少贸易赤字。这将减轻子孙后代的负担，包括降低未来政府融资危机的风险。相反，如果美国的公共债务继续保持目前的轨迹，推高政府借贷成本，不断增长的外债确实会变得成本更高、问题也更大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，目前最重要的是赤字。两个政党都不想谈论这个问题。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jealous China doctors brawl over two-timing nurse, one ends up in intensive care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273327/jealous-china-doctors-brawl-over-two-timing-nurse-one-ends-intensive-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/2ad1fb91-8dc9-47d2-9a4c-1973052fd9f3_7eb7940d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国两个嫉妒的医生互相打架一名护士对他们进行了两次计时，导致其中一名医务人员进入重症监护室。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名50多岁的资深医生在中国一家医院因一名护士发生情人争吵，最终导致其中一人住进重症监护室(ICU) &lt;/p>;&lt;p>;两人之间的争斗于 7 月 18 日爆发，原因是一名在同一家医院工作的 27 岁护士。&lt;/p>;&lt;p>;这起争执涉及到了该医院的科室主任。据报道，中国东部江苏省无锡市人民医院口腔科的一名医生和他的同事、同一家医院的急诊科主任，在发现自己同时和这名护士约会后，他们因嫉妒而大打出手。据潇湘晨报报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/fa23164d- f915-48b1-ad85-2752c8cafbf5_805b15ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，爱情纠纷中心的身份不明的护士已逃回家乡。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;急诊科徐姓主任头部、颈部和右手均受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;徐被撞昏迷不醒，告诉其他医生，这是“意外跌倒”的结果。&lt;/p>;&lt;p>;徐是一位50岁的离异妇女，他先被送往医院骨科，对受伤的手指进行手术，然后才被转院&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚参与打斗的另一名医生是否受伤。&lt;/p>;&lt;p>;根据同事的网上聊天记录，这名护士正在和他们约会两人同时在一起，却不让他们知道对方的存在。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位医生给她买了一栋别墅，另一位医生则送给她一辆豪华轿车。&lt;/p>;&lt;p>;争吵当别墅的买家来接她时，发现了另一名男子，这件事爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，这名身份未公开的护士已返回家乡重庆。中国。&lt;/p>;&lt;p>;该医院的一名官员表示已对此事件展开调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/767fe35b-109f-4ba9-b85e-0e13e57836ad_00081b2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其中之一上面的医生最终接受了重症监护。他说他的伤是“跌倒”造成的。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们仍在调查该事件。是否对这两名医生进行处罚，将根据调查结果而定。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;该事件在网上流传后，成为全国热议话题，微博和 9 的浏览量达到 4300 万。抖音上百万浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友说：“我想知道这个护士有多漂亮。”&lt;/p>;&lt;p>;“她们是为爱而战的战士，哈哈。”另一位网友开玩笑说。 &lt;/p>;&lt;p>;还有人表示：“这一事件损害了医护人员的公众形象。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anti-dumping duty on Philippine canned pineapples: a thorn in Australia-Manila strategic ties?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273375/anti-dumping-duty-philippines-canned-pineapples-thorn-australia-manila-strategic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 14:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/c77443cc-d58d-40df-a137-d19306f882f8_012468e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自菲律宾的菠萝罐头进入澳大利亚面临着严格的障碍。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对菲律宾罐头菠萝重新征收反倾销税已成为澳大利亚与马尼拉战略贸易伙伴关系的一个症结所在，凸显了一些可能构成威胁的障碍堪培拉所设想的加深东南亚关系。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，澳大利亚取消了针对消费者罐装菠萝的长达 15 年的惩罚措施，为遭受大流行打击的菲律宾生产商提供了救济。&lt;/p>;&lt;p>;但是一年后，在澳大利亚唯一的罐装菠萝生产商金环集团提出上诉后，重新征收了 5.9% 至 22.9% 的关税。另一项针对食品服务中大量使用菠萝的单独措施已被取消，并且仍然如此。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚当局为这一决定进行了辩护，称更便宜的菲律宾菠萝将继续“损害”该国现有的菠萝罐头行业，迫使出口商缴纳税款直至 2027 年。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国粮食及农业组织的数据，菲律宾是世界第二大带刺水果出口国。&lt;/p>;&lt;p>;该案件提出了这是对去年将双边关系升级为战略伙伴关系并承诺消除包括反倾销税在内的“不必要的贸易壁垒”的两国的一次考验。&lt;/p>;&lt;p>;这场无声的冲突也表明，随着堪培拉与其贸易往来专家表示，东南亚邻国将在今年宣布的新经济战略下崛起，澳大利亚等利基生产商与亚洲低成本生产商之间在食品等某些领域的贸易复杂性将继续显现。&lt;/p >;&lt;p>;“朋友和合作伙伴之间总会出现一些贸易问题，而这正是基于国际规则的贸易体系真正有利的地方。它提供了平衡性和可预测性，”阿德莱德国际贸易研究所高级研究员 Nathan Gray 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们考虑增加贸易时，面临的挑战是，参与贸易的国家不是参与贸易的国家，而是参与贸易的国家。” ”&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰州当地生产商Golden Circle在被美国跨国公司卡夫亨氏收购后不再属于澳大利亚所有，首先拉开了反垄断的序幕。 2006 年针对菲律宾菠萝的倾销案，声称罐装水果在澳大利亚“倾销”或以不公平的低价出售。&lt;/p>;&lt;p>;当时与 Del Monte 等菲律宾制造商一起反对这一主张的还有澳大利亚 HJ Heinz Company。它于 2015 年与卡夫合并。亨氏本身正在将更便宜的菲律宾罐装菠萝进口到澳大利亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/06/e1e5ef3a-5222-4dcf-9864-50ae9fe83112_7390c88c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金环的菠萝长期以来一直很受欢迎澳大利亚风味汉堡和披萨的关键成分。照片：Facebook/GoldenCircle&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;15年来，金环会成功地坚持认为，来自菲律宾以及泰国、印度尼西亚和中国等其他地方的更便宜的菠萝罐头可能会吸引其消费者直到 2021 年，澳大利亚反倾销委员会表示，该公司在自己的高端市场运营，并未受到来自这些国家的低价产品的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管来自这些国家的进口商品价格较高，一份委员会报告称，“主体国家和其他国家的价格低于澳大利亚行业，这似乎并未影响金环会实现的价格”。&lt;/p>;&lt;p>;但在随后的上诉中，澳大利亚审查小组推翻了这一说法裁决称，该公司并未在自己的“高端”市场领域运营，因此无法免受来自廉价进口产品的潜在“有害”竞争的影响。&lt;/p>;&lt;p>;Golden Circle 的菠萝长期以来一直作为澳大利亚的关键原料而广受欢迎风格的汉堡和比萨饼。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾主要生产商多尔 (Dole) 致函专家组称，这些调查结果或“稻草人主张”中的矛盾破坏了澳大利亚倾销委员会“转而支持反倾销委员会主张”的完整性。澳大利亚工业”。&lt;/p>;&lt;p>;新当选的工业部长埃德·胡西克在上诉时签署了重新征收关税的协议。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾政府也表达了失望，称该国不能完全为伤害以Golden Circle为代表的澳大利亚产业负责，因为澳大利亚市场上还有其他低成本菠萝，包括来自印度尼西亚的菠萝。&lt;/p>;&lt;p>;此外，Golden Circle一直在退出菠萝罐头生产。它补充说，由于当地新鲜菠萝的供应量不足。&lt;/p>;&lt;p>;金环集团一直在其罐头中使用非澳大利亚菠萝，例如来自印度尼西亚的菠萝。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾敦促澳大利亚，政府在信中表示，“一劳永逸地终止对来自菲律宾的消费菠萝实施这项为期16年的反倾销措施。”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉在随后的双边讨论中重申了其要求。尽管之前菲律宾香蕉曾遭到国内反对，但大多数其他菲律宾产品进入澳大利亚几乎没有障碍。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚外交和贸易部门发言人表示，澳大利亚官员继续与菲律宾同行就贸易问题进行建设性合作&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚独立的反倾销委员会以透明、独立、基于证据和公正的方式对待所有调查和审查程序，包括与菠萝有关的调查和审查程序，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;深化与菲律宾的经济联系是澳大利亚最新的 2040 年东南亚经济战略的核心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/06/9bb2c1f5-b6b6-44d7-9ab0-bdb60af5a392_9884b2ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昆士兰州的一个菠萝农场， 澳大利亚。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚反倾销措施的目的并不是提高进口产品价格，仅仅为了保护像Golden Circle这样的生产商，而是为了让格雷说，肯定外国竞争对手不会因为政府补贴或其他激励措施而获得不公平的优势，这些补贴或其他激励措施会以牺牲澳大利亚国内产业（如菠萝罐头厂）为代价来降低正常生产成本。&lt;/p>;&lt;p>;Golden Circle 于 1947 年开业，该公司表示，来自菲律宾和泰国的菠萝罐头价格如此低廉，使其很难因生产成本的增加而提高价格。&lt;/p>;&lt;p>;但这就是事实。 Moulis Legal资深律师Charles Zhan在分析中表示，“反倾销法的阴暗面或灰色面”。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的反倾销制度曾多次调整，采取贸易限制手段” ，作为对抗贸易自由化影响的替代“武器””，詹说。&lt;/p>;&lt;p>;随着通过自由贸易协定取消的关税越来越多，澳大利亚的反倾销反应就越严厉，他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;换句话说，自由贸易协定可能看起来像是一个悖论，一项有希望的贸易协定最终可能会导致澳大利亚工业界的投诉，尤其是针对成本看似较低的国家的出口商。&lt;/p>;&lt; Zhan补充说，P>;在经济体系和市场法规中的这些差异可以为令人不快的贸易冲突提供饲料。就是这样的情况。&lt;/p>; &lt;p>; WTO裁定澳大利亚忽略了印度尼西亚生产者产生的纸浆的实际和合法成本，而是使用其他替代费用来证明这些措施是合理的。&lt;/p>; &lt;p>;此方法也具有&lt;/p>; &lt;p>;被雇用针对各种贸易伙伴。但是，澳大利亚在印度尼西亚案中尊重其错误的发现，并取消了A4反倾销措施。&lt;/p>; &lt;p>;“澳大利亚有很强的在这些论文中，作为诚实经纪人的声誉，并经常寻求调解争议。这就是平衡在于任何交易关系的地方。”在低成本进口竞争中帮助企业取得成功的方式。&lt;/p>; &lt;p>;他说，可能是时候“摆脱澳大利亚试图培养的选定贸易伙伴的反倾销措施”。&lt;/ p>; &lt;p>;作为贸易伙伴及其生产者抗争，最终的受害者是消费者，澳大利亚的生产力委员会在2009年对这种做法的审查中表示。&lt;/p>; &lt;p>;是消费者付费。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，任何反倾销措施的价格和“导致经济效率较低的资源使用”。澳大利亚超市的货架，尽管它是唯一拥有菲律宾品牌。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues amber rainstorm signal, warns of possible flooding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273376/hong-kong-observatory-issues-amber-rainstorm-signal-warns-possible-flooding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 14:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/94311D79-0265-4651-A8CB-672E9E16AF6C_292F4C7C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;该市的预货员已警告可能有可能的洪水风险。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。预报员说，在1.45pm发行，意味着超过70毫米的小时降雨量已经下降或预计将下降。为了降低洪水损害的风险。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随…&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s cap on foreign students could cost economy US$2.8 billion, universities warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3273372/australias-cap-foreign-students-could-cost-economy-us28-billion-universities-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 13:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/B3A808F3-0689-42E4-8D77-E4F3B9B927A0B2_FC7AC32C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”由澳大利亚的三级机构提供。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚大学警告说，如果政府行动太快而无法对国际学生施加上限，那么一个行业机构将拟议的政策称为前所未有的“部长级过度”。 ” &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府目前正在就国内大学可以接受的国际学生人数限制一项计划进行磋商。该政策旨在解决社区对高度浮动后迁移数字的担忧，这些迁移数量加剧了国家住房短缺，以及有关澳大利亚三级机构提供的服务质量的一些问题。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚大学首席执行官卢克·希希（Luke Sheehy）表示，这项政策可能导致该部门的14,000个失业，并使经济损失高达43亿美元（28亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。 Sheehy在周二向堪培拉委员会的一份声明中说：“该行业是我们仅次于采矿的第二大出口，价值近500亿美元，并支持约250,000个工作岗位。” “没有其他主要出口行业可以像国际教育一样对待。” &lt;/p>; &lt;p>;政府最初宣布了计划在2024年联邦预算中限制国际学生人数的计划，该预算是在当时的回家努力之后进行的事务部长克莱尔·奥尼尔（Clare O&#39;Neil每次申请的1,600美元的费用。&lt;/p>; &lt;p>;该政策的最终详细信息尚未确认，议会对拟议立法的询问将于8月15日在8月15日之前进行。预计CAP将生效澳大利亚国立大学高等教育专家安德鲁·诺顿（Andrew Norton）在2025年1月1日。 &lt;/p>; &lt;p>;“对目前的轨迹，政府对其现已实施的政策改革的影响，政府将造成的损害远远超过实现其政策目标所必需的损失。诺顿在向阿努移民枢纽发表的一篇论文中说：&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[OpenAI co-founders step back as Schulman leaves for rival Anthropic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273374/openai-co-founders-step-back-schulman-leaves-rival-anthropic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 13:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/0A2FDEBD-D09F-4105-AB3E-1504EC4C4C70E1_055EC807.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;情报启动。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Greg Brockman，OpenAI总裁，公司的中央人物，他说他将继续休假，直到年底。同时，研究员约翰·舒尔曼（John Schulman）前往竞争对手的人工智能启动拟人化。&lt;/p>; &lt;p>;两个男人都是Openai的共同创始人，他们的举动标志着该公司的转变，此前该公司今年已经很大发言人说，&lt;/p>; &lt;p>;产品副总裁彼得·邓（Peter Deng）也在最近几个月留下。今年早些时候，该公司安全团队的几个成员退出了。 Openai也聘请了关键员工，最近增加了一名新的首席财务官和首席产品官。&lt;/p>; &lt;p>;结果是一家与一年前的初创企业一样，从一年前开始，在2015年。由于布罗克曼和舒尔曼的缺席，只有Openai原始创始团队的两名成员仍然存在：Wojciech Zaremba和首席执行官Sam Altman。&lt;/p>; &lt;p>; Brockman。 ，当CEO去年短暂罢免时，是Altman的关键盟友。奥特曼被解雇后，布罗克曼辞职以示抗议。在周一晚上在X上的一篇文章中，布罗克曼（Brockman）写道，自公司成立以来，休假将是他第一次放松的机会。&lt;/p>; &lt;p>;舒尔曼（Schulman）是该公司的研究科学家，他专注于培训其AI模型，周一在X上的一篇文章中说，他将专注于拟人化的安全，但有关该问题的问题并没有推动他退出的决定。他缺乏对OpenAI的一致性研究的支持。”他指的是AI与人类利益的一致性。 “相反，公司领导人一直致力于在这一领域进行投资。” &lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，Openai说，该团队对Schulman的工作“感激”，包括其对准研究。一位发言人说：“他的热情和努力建立了坚实的基础，将激发和支持Openai和更广泛领域的未来创新。 。但他表示，他对这个工具的评价“太多了”，并引用了那里更大团队的工作。在X上的一篇文章中，Altman感谢Schulman在公司的工作，并称他为“出色的研究员”和“ Deep Thristher”。&lt;/p>; &lt;p>;在Anthropic，Schulman将加入另一位前OpenAi研究员Jan Leike ，他们也离开了Openai，从事AI安全工作。拟人化由一群前Openai雇员于2021年创立。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Driver escapes serious injury after van collides with truck, overturns on busy Hong Kong road]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273367/driver-escapes-serious-injury-after-van-collides-truck-overturns-busy-hong-kong-road?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 13:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/F66B0F5C-FE0A-4509-98CA-45D7A61195E3_EEA80922.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;碰撞后送货货车在其左侧翻到左侧。照片：Facebook/Bosco Chu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名驾驶员在送货车与卡车相撞并在繁忙的香港路交界处翻转到左侧后，在周二逃脱了严重伤害。&lt;/p>; &lt;p>;撞车事件发生在碰撞发生后，撞车发生在上午10.13左右的Tsuen Wan Castle Road和Sai Lau Kok Road的Fuk Loi庄园外。&lt;/p>; &lt;p>;警方发言人说，交付撞击后翻倒，并补充说，其驾驶员设法在警察和消防员到达之前爬了出来。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说该男子因腰部受伤被运送到Yan Chai医院，而卡车司机伤害了他的腿。萨伊·劳·科克路（Sai Lau Kok Road）附近的城堡峰路（Castle Peak Road）截至上午11.37。周一上午7.47左右。&lt;/p>; &lt;p>;根据部队的说法，该男子患有疾病，但将进行尸检以确定死亡原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee says national security an ongoing effort ahead of exhibition launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273356/hong-kongs-john-lee-says-national-security-ongoing-effort-ahead-exhibition-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 12:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/d26e7d36-e374-4531-bd58-Ad74d74D5591A_B09D0E41.JPG“ alt =”>;法律以及概述中央政府对香港的支持。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港首次以国家安全为主题的博物馆展览将于周三向公众开放，该市的领导人说，内部稳定的推动是持续的努力与经济发展保持同等的立场。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chi）在周二举行的就职典礼上举行了香港历史博物馆国家安全展览馆的就职典礼，他敦促公众保持警惕地缘政治紧张局势。以及外部力量的遏制和压制努力，我们必须加强警惕并为极端情况做准备。 &lt;/p>; &lt;p>;在预测可能的风险和挑战方面脱颖而出。并通过安排参观展览来提高居民的意识和致力于有意识地捍卫国家安全的承诺。 &lt;/p>; &lt;p>;在同一场合讲话的重要性，北京联络处Zheng Yanxiong在香港说，新的展览馆是居民更好地了解该主题的“有意义的”场所。包括六个部分，涵盖国家安全，相关法律的概念以及概述中央政府对香港的支持。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =”，包括六个部分。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>