<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong plea for more organ donations as man with heart failure waits for gift of life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272678/hong-kong-plea-more-organ-donations-man-heart-failure-waits-gift-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/3195c6c8-a5e3-43d3-9de5-c59d53869b2f_0d47c642.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈伟豪正在等待挽救生命的心脏移植手术。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部门呼吁市器官捐献，并计划向内地求助，一名50岁香港男子患有严重心力衰竭，急需移植手术以挽救生命中国。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局周三表示，陈伟豪的心脏功能下降至20%，在薄扶林玛丽医院接受治疗，情况危急。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望有一个好心的人可以帮助我，”陈在向媒体发布的录音中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论结果如何，这都是我的命运。&lt; /p>;&lt;p>;“我不敢抱有任何期待和愿望。如果我能出院，过上基本的生活，洗个头，洗个澡，我就已经很幸福了。”&lt;/p>;&lt;p>;陈在同一家医院的移植候补名单中名列前茅。需要心脏的血型和体型。&lt;/p>;&lt;p>;医院表示正在香港寻找合适的心脏，但也会到内地寻找合适的心脏。 &lt;/p>;&lt;p>;跨境器官捐献目前是逐案处理。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有确定内地接受者，将有正式制度将器官送往香港&lt;/p>;&lt;p>;不过，市政府已表示有意建立转移机制。&lt;/p>;&lt;p>;“当找到合适的心脏后，医院管理局将严格发言人表示：“请遵守相关器官移植规定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/31/884f953a-1c74-4239-9b54-85b64333b7cd_911acfde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身患重病的陈伟豪和他的妻子正在等待合适的心脏可以挽救他的生命。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈年仅10岁就被诊断出患有肥厚性心肌病，这种疾病的症状是心肌比正常情况厚，并且无法充分放松，以致器官无法正常工作。 1984 年，他开始有效地充满血液和泵。&lt;/p>;&lt;p>;六年前，他开始出现心力衰竭症状，并在黄竹坑葛量洪医院接受治疗时被列入移植等候名单。&lt; /p>;&lt;p>;陈先生的病情于今年六月开始恶化，出现气短、食欲不佳等症状。&lt;/p>;&lt;p>;其后被转往薄扶林玛丽医院接受进一步治疗。 .&lt;/p>;&lt;p>;Chan 配备了帮助将血液从心脏下腔泵送到身体其他部位的装置，称为心室辅助装置 (VAD)。&lt;/p>;&lt;p>;他被植入了6月中旬至7月间进行了两次VAD，但由于存在血栓堆积和感染的风险，需要尽快进行心脏移植。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，他以前喜欢和家人一起出去吃饭。妻子和探望母亲，但“看来我不能再做以前看似容易的事情了”。&lt;/p>;&lt;p>;今年香港已进行两例心脏移植手术，共有78例&lt;/p>;&lt;p>;2023 年进行了 8 例心脏移植手术。&lt;/p>;&lt;p>;香港还在 3 月份寻求内地的帮助，为长达 37 年的生命寻找合适的器官捐献者。 -患有肝功能衰竭的老人。&lt;/p>;&lt;p>;2022年12月，黎姿熙婴儿获得大陆捐赠的心脏时只有四个月大。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-BBC anchor, Huw Edwards, pleads guilty to indecent child images charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272679/ex-bbc-anchor-huw-edwards-pleads-guilty-indecent-child-images-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/67f9c6ef-b0e6-447c-aa5f-a8246b51b09c_14416aec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 BBC 主持人休·爱德华兹 (Huw Edwards) 承认制作不雅图片孩子们。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;BBC 前顶级新闻主播休·爱德华兹 (Huw Edwards) 周三承认三项制作儿童不雅图片的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;他承认的罪行在伦敦市中心威斯敏斯特地方法院举行的 26 分钟听证会上，该听证会涉及一名男子于 2020 年 12 月至 2021 年 8 月期间在 WhatsApp 上分享的图像，该男子最初是通过社交媒体联系爱德华兹的。&lt;/p>;&lt;p>;这位 62 岁的男子老 – 被捕六个月后，四月份根据“医疗建议”从 BBC 辞职。&lt;/p>;&lt;p>;爱德华兹是 BBC 收入最高的记者和顶级新闻主播，直到他于 4 月份辞职，因为他被指控支付了报酬一名年轻人因色情照片而被罚款数千英镑。&lt;/p>;&lt;p>;爱德华兹二十年来一直担任 BBC 夜间新闻的主播，并主导了这家公共广播公司对 2022 年伊丽莎白女王葬礼的报道。保释至 9 月 16 日的量刑前听证会。尽管检方承认缓刑可能是适当的，但他可能面临 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，爱德华兹参与了网络犯罪活动在消息服务上与一名成年男子聊天，该男子向他发送了 377 张色情图片，其中 41 张是儿童的不雅图片。&lt;/p>;&lt;p>;发送的图片中包括 7 张所谓的“A 类”图片，其中是最不雅的。其中，大多数儿童的估计年龄在 13 至 15 岁之间，但其中一名儿童的年龄在 7 至 9 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;法庭还获悉，这名未透露姓名的男性于 2021 年 2 月 2 日询问爱德华兹是否他送的太年轻了。爱德华兹告诉他不要发送任何未成年人的照片。不过，又发送了五张，色情图像的交换一直持续到 2022 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;“获取未成年人的不雅图像会导致对儿童的性剥削永久化，这对这些人造成了深刻、持久的创伤。皇家检察署的克莱尔·布林顿 (Claire Brinton) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/31/1180e2d7-d6b2-4f3c-a97c-41acee1fb48d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 BBC 新闻主持人休·爱德华兹 (Huw Edwards) 在伦敦威斯敏斯特地方法院外散步周三，在他被指控犯有不雅儿童图片罪后，在法庭听证会之前。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在为爱德华兹辩护时，他的律师菲利普·埃文斯表示，“没有迹象表明”他的当事人“从传统意义上来说，创造了任何任何类型的图像。”&lt;/p>;&lt;p>;爱德华兹，他补充道，“没有保留任何图像，没有向其他任何人发送任何图像，也没有也没有从其他地方寻找类似的图像。”他补充说，爱德华兹有“精神和身体”健康问题，而且他“不仅品格良好，而且品格卓越。”&lt;/p>;&lt;p>;根据英国法律，电子通信涉及儿童不雅图像，包括接收和下载图片和视频 – 可能构成制作儿童不雅图像的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;检察官伊恩·霍普 (Ian Hope) 告诉法庭，爱德华兹的“真正悔恨”是可能考虑缓刑的原因之一。在阐述法律规定的潜在处罚时，他表示，如果有康复的可能，可以考虑社区秩序和性犯罪者治疗计划作为监狱的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;国家性犯罪协会发言人防止虐待儿童组织表示，爱德华兹罪行的严重性应该是“毫无疑问”的。&lt;/p>;&lt;p>;“对于年轻人来说，知道自己的性照片在网上被分享可能会造成极大的创伤。”该发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还需要看到在线平台采取更多措施来识别和阻止私人消息服务中的虐待儿童行为，以保护年轻人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Southern Ocean carbon studies led by China, UK spur climate modelling rethink?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272521/will-southern-ocean-carbon-studies-led-china-uk-spur-climate-modelling-rethink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/1600c722-d41f-46a2-aa14-67b6202d05e5_e7d24d5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南大洋，也称为南极洲，对于地球气候作为主要碳汇，缓解人类活动造成的碳排放增加。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两个独立研究小组的研究发现，对重要的南大洋碳汇的估计存在差异，凸显了主流气候模型中可能存在的重大差距。&lt;/p>;&lt; p>;南大洋，也称为南极海洋，作为其主要碳汇之一，对地球气候至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;碳汇是吸收的二氧化碳多于释放的二氧化碳的区域，对于地球气候至关重要减缓人类活动造成的碳排放增加。南大洋约占全球海洋吸收的人为温室气体的 40%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管南大洋作为碳汇非常重要，但由于以下物理条件，其确切吸收量长期以来一直存在不确定性：温度变化和冰盖，以及季节性相关的测量方法。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国、美国、德国和比利时的一个国际团队以及来自中国的另一个团队上周发表了新的研究论文，仔细研究了估计值&lt;/p>;&lt;p>;两篇论文都表明广泛使用的碳测绘模型可能不准确。&lt;/p>;&lt;p>;中国团队的论文发表在自然组合期刊《Communications Earth &amp; Environment》上，而国际团队的论文发表在《科学进展》杂志上。两者均于上周三发布。&lt;/p>;&lt;p>;广泛使用的数据集，如表面海洋二氧化碳图集 (SOCAT)——从船舶、浮标和无人机上的仪器收集全球数据——可能由于缺乏数据而受到限制。冬季数据。&lt;/p>;&lt;p>;全球碳项目是一个跟踪温室气体排放及其原因的组织，使用 SOCAT 模型，并且是全球碳预算的发布者 - 全球碳排放和碳汇的衡量标准，由联合国。&lt;/p>;&lt;p>;利用 2019 年和 2020 年夏季在该地区航行的研究船的数据，英国领导的国际团队发现“[二氧化碳]吸收量增加了 25% ” 比基于 SOCAT 的模型估计的“南大洋”。&lt;/p>;&lt;p>;国际团队将有限的数据和海洋温度梯度确定为海气碳通量模型的误差来源。测量可能对温度条件敏感，例如船舶的温暖和海洋的凉爽表层。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员使用涡流协方差，这是一种基于安装在研究船前桅上的仪器的气体交换测量方法.&lt;/p>;&lt;p>;这种方法不受上层海洋温度梯度的影响，使研究人员能够直接测量空气和海洋的二氧化碳通量，或者二氧化碳在空气和海洋之间的移动。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;中国团队研究了另一种用于估算海气碳通量的方法。这涉及在机器学习的帮助下测量分压或上层海洋内的二氧化碳含量。中国科学院 (CAS) 团队表示，这种方法有助于减少不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他们指出，与相比，基于机器学习映射分压的模型也往往高估了该地区的碳汇能力。主流模型。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，由于季节性测量不均匀，这种差异导致“过去三十年南大洋碳汇高估了 16%”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点导致读数更接近于碳预算中使用的基于压力的估计。然而，CAS团队并没有像国际团队发现的那样表明该地区的碳汇能力确实可能强于预期。&lt;/p>;&lt;p>;两项研究都表明该关键地区的碳汇能力仍然存在不确定性。 &lt;/p>;&lt;p>;该国际团队由东安格利亚大学和英国普利茅斯海洋实验室的研究人员领导。&lt;/p>;&lt;p>;该团队论文的第一作者、研究员董元旭介绍说东安格利亚：“南大洋[二氧化碳]汇的准确量化对于评估地球气候至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，就其[二氧化碳]估计而言，它是最不确定的区域] 汇容量。”&lt;/p>;&lt;p>;SOCAT 主席 Dorothee Bakker 同时强调，“真正需要持续和扩大对表层海洋 [二氧化碳] 测量及其 SOCAT 综合的资助，以限制南大洋 [碳排放] ] 的吸收并为气候政策提供信息”，根据该大学的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;“南大洋碳汇的变化强烈影响全球海洋[二氧化碳]的吸收，”CAS 研究人员在他们的研究报告中写道。 &lt;/p>;&lt;p>;“有必要量化全球海洋碳汇及其时间变化，以进一步了解碳循环对未来全球变化的响应。”&lt;/p>;&lt;p>;中国研究人员表示海冰融化对南大洋碳汇的强度有影响，其完全融化将向大气中释放“大量的[二氧化碳]”。&lt;/p>;&lt;p>;“这会减弱南大洋在全球海洋[二氧化碳]吸收中的作用，以及全球海洋在缓冲大气[二氧化碳]浓度上升方面的作用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are China’s gazelle enterprises, and how do they differ from unicorns?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272676/what-are-chinas-gazelle-enterprises-and-how-do-they-differ-unicorns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/ae67cbd3-db48-4f75-b51a-043847ae61cf_338d9e18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国政治局正在寻求营造支持“瞪羚”的营商环境”和高估值的“独角兽”公司。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央领导层本周发表讲话，呼吁确保“优胜劣汰”，同时警告“恶性竞争”和“过度竞争”，中国的营商环境开始听起来像非洲大草原。需要培育“瞪羚”企业。&lt;/p>;&lt;p>;中国政治局在周二的一份公告中强调“大力高效支持瞪羚、独角兽企业发展”的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;公司的“瞪羚”称号是由经济学家戴维·伯奇 (David Birch) 于 1987 年在硅谷创造的。&lt;/p>;&lt;p>;瞪羚企业的特点是销售收入快速增长，通常产生至少 20起步后的基本收入至少为 100,000 美元，在大约四年的时间内实现 10% 的收入增长。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数此类公司位于科技行业，但也有一些位于零售、服装、食品和饮料行业等。&lt;/p>;&lt;p>;但这些瞪羚公司的首要任务是高科技初创企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A独角兽企业是指估值至少10亿美元的私营公司。&lt;/p>;&lt;p>;瞪羚往往是估值超过1亿美元、前几年收入快速增长的初创企业年。&lt;/p>;&lt;p>;中国的瞪羚企业数量位居世界第二，仅次于美国。它们合计拥有超过70%的瞪羚企业。&lt;/p>;&lt;p>;蓬勃发展的瞪羚的例子包括埃隆·马斯克(Elon Musk)的大脑芯片公司Neuralink，以及其母公司长城汽车的FTXT Energy Technology。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国地方经济陷入困境之际，瞪羚的存在为创新、高质量区域发展和更多就业机会打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;更加重视瞪羚和独角兽，促进新兴产业发展。前沿领域包括量子技术、生命科学和人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;北京计划从像这些瞪羚公司这样的小型“种子企业”中培育未来的独角兽企业。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对未来独角兽企业的承认。”中美培育的独角兽数量存在巨大差距。”一位北京大学教授表示，由于问题的敏感性，该教授要求匿名。 “中国在创业竞赛中处于落后地位，特别是自人工智能革命以来，近年来全球人才和资本不断流向美国。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，即使估值门槛很高随着北京的重点转向瞪羚，中国的初创企业估值从10亿美元下降到1亿美元，领导层需要帮助中国初创企业成长，同时尊重市场，因为初创企业的估值是由市场和资本决定的，而不是由企业决定的。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“更多的中国独角兽和瞪羚也将帮助北京打破西方的科技和贸易封锁，”香港大学当代中国研究项目主任朱江南说。 “帮助年轻人创业、创造就业也是北京的当务之急。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管在创业竞赛中与西方存在巨大差距，但中国超大的市场和丰富的应用场景有望为其提供帮助&lt;/p>;&lt;p>;“中国的人均独角兽和瞪羚企业数量少于美国，但中国可以发挥市场和经济规模的优势，缩小与美国的差距。”朱解释道。 “中国仍有机会将瞪羚变成下一个华为或腾讯。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s live-streamers ready for their close-up as official jobs list updated]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272665/chinas-live-streamers-ready-their-close-official-jobs-list-updated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/71736697-4328-41ad-8d0c-b02980bf9f87_7bb96a35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;直播已被添加到中国部委的官方列表中职业，反映了该国就业市场和经济焦点性质的变化。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;智能汽车直播主播、智能汽车试驾员被列入中国官方认可职业名单，反映出中国对数字产业和智能制造的依赖日益增强&lt;/p>;&lt;p>;其他上榜的新职业共19个，包括人工智能（AI）系统应用专家、文化产品规划与运营工程师、智能制造系统管理员和人力资源和社会保障部周三发布的通知称，新职业的发布对于发展就业岗位、引导职业教育培训、提高标准具有重要意义。该部表示。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的名单是在去年开始的一段时间的公众咨询后发布的，并于 5 月份初步宣布了新增名单。这些变化是为了响应中国国务院关于建设高技能劳动力队伍的指导方针而做出的。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示，到2020年，技能型专业人员占劳动人口的比重将不低于30%。 2025年。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的人力资源官员表示，认识到新兴职业可以“增强职场中这些岗位人员的归属感”，让他们“享受相关国家政策福利”官方新华社于五月份报道。&lt;/p>;&lt;p>;南方省份广东等地已经推出了对某些类型技术工人的住房和培训补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;根据国家广播电视总局下属的中国网络直播服务协会的报告，截至 2023 年底，约 1500 万人从事某种形式的直播工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学二月份的一份研究报告显示，直播是一个对退伍军人、农民工和就业困难的学生有吸引力的职业。&lt;/p>;&lt;p>;作者发现，网络直播商业——通过直播在线销售产品——对就业市场产生重大影响，商品总价值每增加1亿元人民币，就会创造1,100个新就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;中国16-24岁年龄段的失业率根据国家统计局 (NBS) 的数据，不包括学生的失业率从 5 月份的 14.2% 降至 6 月份的 13.2%。&lt;/p>;&lt;p>;25-29 岁年龄段的失业率（也不包括学生） 6 月份为 6.4%，连续第三个月下降。 30-59岁年龄段的失业率与5月份相比保持在4%不变。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就业市场仍然是中国部分地区的压力来源。&lt;/p>;&lt;p>;就业周三的研究显示，官方采购经理人指数分项指数从 6 月的 48.1 微升至 7 月的 48.3，但现已连续 18 个月收缩——表明制造业整体劳动力市场面临持续挑战野村证券的注释。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese state media warns of privacy risk from selling government data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272658/chinese-state-media-warns-privacy-risk-selling-government-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/dadd1326-1e31-4144-bf8f-7cd9ed59de91_069cd4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，地方政府正在通过数据来增加收入。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体警告称，出售政府数据可能会侵犯隐私，甚至可能危及国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“政府数据的特点是大量数据样本量大、敏感性高、聚合性强，极易受到隐私数据泄露的影响，”国家通讯社旗下的新华社周二发表的一份报告称。 “如果不同数据集广泛泄露，可能会对国家安全构成风险。”公共数据管理过程中的垄断。&lt;/p>;&lt;p>;“公共数据不应简单地成为政府增加财政收入的工具或手段；报告称，由于房地产市场低迷，土地出让收入受到影响，地方政府出售数据的诱惑越来越大。 &lt;/p>;&lt;p>;“在一些地区，土地金融的衰退和债务偿还的巨大压力正在增加推动数据驱动经济的可能性，”报告称。 “有些人甚至建议地方政府探索从土地金融向数据驱动经济的转型。”&lt;/p>;&lt;p>;报告还表示，拥有政府和公共数据具有“重大的社会和经济价值”，因为提供广泛、全面的信息和明确的来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31 /88370bd1-d9cd-4584-857d-209e5d2aeaed_bfc71c85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官方媒体对出售数据风险的警告紧随国家审计署的类似警告办公室。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，中国当局加强了对国家安全风险的关注，发出了一系列警告，包括在最近结束的三中全会上，这是一个关键的警告共产党政策会议。&lt;/p>;&lt;p>;6月下旬，国家审计署向中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会提交了一份意见书，批评“利用政府数据牟利的新趋势” ”。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，2023 年审计发现四个政府部门通过出售政府数据非法获利，总收益达 2.48 亿元人民币（3400 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;它没有点名部门或公布其他细节，但指责“监管不严”，让他们通过“未经批准就确定数据内容、服务格式和收费标准”，从13个政府数据系统中赚钱。&lt;/p>;&lt;p>;最后今年，湖南省衡阳市当地政府被迫暂停政府数据资源和智慧城市项目的网上招标程序。国家广播机构中央电视台报道称，它一直在寻求通过拍卖筹集 18 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来越来越重视官方数据，并于去年成立了国家数据管理局，以改善对官方数据的管理。 2022年12月，国务院印发文件，要求各级党政机关完善数据基础设施体系建设。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;它还鼓励公共部门打破“数据孤岛”，在使用数据时保护个人隐私和公共安全。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Detained Hong Kong activist mounts legal challenge against prison’s book ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272671/detained-hong-kong-activist-mounts-legal-challenge-against-prisons-book-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/82aeef76-365b-48d7-99a8-e4bbd3a769fb_b1d7f8a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名香港活动人士目前被还押在大榄中心对女性来说。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名根据国家安全法被拘留的香港活动人士对监狱当局因指控文本“有偏见”而扣押她四本书的决定提出法律质疑描述社会事件并宣扬“暴力抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;周恒东的法律团队在一份司法审查书面申请中辩称，该禁令因过度限制她接收和传递信息的自由而受到损害。 ，以及上诉机制中的违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;39岁的周女士正在等待审判，罪名是她担任现已解散的香港支持爱国联盟的前副主席，罪名是煽动颠覆国家政权。中国民主运动是该市一年一度的天安门广场守夜活动的幕后组织。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周三看到的令状称，惩教署拒绝周女士查阅她母亲在她母亲去世期间寄来的四本书。被还押在大榄女子惩教所。&lt;/p>;&lt;p>;被禁出版物中有 64 名当时的记者（包括现任立法会议员梁美芬和卢永雄）对 1989 年天安门广场镇压的历史报道。在线新闻媒体《巴士底邮报》的老板，曾在 2022 年竞选期间协助市领导人李家超。&lt;/p>;&lt;p>;另外两本是已故反对派坚定支持者司徒华和退休牧师朱耀明撰写的回忆录。 2014 年占领中环公民抗命运动的联合创始人。&lt;/p>;&lt;p>;第四本书是一部获奖小说，讲述了 1997 年回归中国后香港一个动荡时期的一个香港家庭的故事。 &lt;/p>;&lt;p>;该令状称，负责评估囚犯阅读材料的小组发现这些书籍含有“偏见”和“成见”的陈述，可能“引发对治理的抵制”和“传播挑战当局的想法”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;4 月底驳回周先生的上诉后，出版裁决委员会提供了支持这一决定的进一步理由。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会对有关 1989 年镇压的书进行了辩论，书名为《人民不会忘记：64 岁的编年史》香港记者对北京如何处理抗议活动进行了“偏见和扭曲的描述”，并宣扬“可能对囚犯产生负面影响的反政府和违法思想”。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会强调了“暴力” ” 并批评抗议者发起抵抗运动，以“迫使政府做出让步”。&lt;/p>;&lt;p>;它声称司徒的回忆录对中国大陆政府的描述“有偏见和扭曲”，而朱的诬告香港警方，宣扬反政府和违法行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/31/98d056b0-cd21-4865-afe0-8b4e7de4dbc2_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东正在等待审判她作为现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟的前副主席，涉嫌煽动颠覆国家政权。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;委员会还发现陈伟仪撰写的《兄弟》小说可能以“有偏见”的描述煽动对警察的仇恨。 &lt;/p>;&lt;p>;这些刊物通过各种带有偏见和歪曲的描述，宣扬暴力抗争、扰乱社会秩序，散布反政府情绪，有损监狱治安秩序和纪律，不利于囚犯的安全。 ] 平反的决心，”它的结论是。&lt;/p>;&lt;p>;周的律师认为，这些书讨论当代政治和社会问题或通过和平方式挑战当前的政治秩序，这一事实并不能成为彻底禁止的理由。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们建议周可能会在当局认为敏感的社会政治问题上遭受“完全信息封锁”。&lt;/p>;&lt;p>;她的法律团队还警告称，该部门的公开谴责会产生“严重的寒蝉效应”他们说，这可能会让人怀疑这些文本被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;“这些书是否构成所谓的监狱安全或国家安全风险，这是严重怀疑的，”令状称。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“同样难以想象，因为[在押人员]读过有关中国大陆和香港历史上发生的事情的书籍，所以会出现任何直接的风险，例如引发骚乱。”&lt;/p>;&lt;p >;听证会日期尚未确定。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport rolls out 45-second smartphone express bag drop service with Cathay passengers first to benefit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272670/hong-kong-airport-rolls-out-45-second-smartphone-express-bag-drop-service-cathay-passengers-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/e079df82-58b5-4f54-b8f2-2cc0fa25763a_f8a13de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空乘客将于周四开始使用该服务。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港机场正在推出一体化智能手机快速行李托运服务，将乘客的自助流程缩短至仅45秒，并计划延长该服务在两年内，有80％的航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;这项服务从周四开始在所有国泰航空航空公司的航班上生效，但预计到美国的航班将大大提高机场的效率和人力。是时候处理检查行李了。国泰子公司HK Express于去年11月根据试点计划开始提供该服务。&lt;/p>; &lt;p>; Chris Au Yeung，机场创新和数据见解总经理，周三表示，新服务提供了全能服务。 - 乘客的一个无缝出发，将减少处理支票行李的时间从自由入门柜台的两分钟到45秒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/D121E874-E32C-444E-944E-9EC6-CF8222ED0D4F_1126E908.JPG ;“>;乘客将标记自己的行李，并将其放在柜台的传送带上。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，新服务将使香港国际机场成为世界上第一个通过智能手机通过智能手机为乘客提供无缝出发过程，检查行李，登机的安全许可检查。我们将在今年年底之前逐步将其扩展到其他航空公司，例如香港航空公司。香港的航空公司。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/07/07/31/31/3f16561b-9131-4e87-b9e87-b9e57-b9e5-de888888c2c2c1d6fe c11d6fe _1126E26E908.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;机场的Chris Au Yeung和Cathay Pacific的Keri Lui促进了新服务。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“使用完全自助服务是全球趋势的上升。通过广泛使用这项新服务，我们希望通过缩短乘客的排队时间和行李处理时间来帮助航空公司节省人力并提高效率。”将需要通过其航空公司的应用程序提前注册进行在线入住，然后使用该应用程序扫描其护照或旅行文件。对于香港政府发行的电子passports，发行日期必须在2019年6月之后或之后才有资格。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/31/03E2C67C-9486-40AB-40AB-A102-A102-A1EBDCB1BEDD_8111F762.JPG“系统使用乘客的智能手机来完成袋子的滴落。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;到达机场的智能手机快车袋倒数柜台后，乘客可以将行李放在传送带上并扫描脸部以进行身份​​验证。&lt;/p >; &lt;p>;该系统将发布一个包标签，以遵守乘客的行李。然后，乘客将需要扫描系统的QR码，然后在手机上点击护照，然后继续扫描行李标签以完成过程。&lt;/p>; &lt;p>;确认手机上的过程完成后，袋子&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin doubles signing bonuses for volunteers to fight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272672/ukraine-war-russias-putin-doubles-signing-bonuses-volunteers-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 19:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/5694DF25-5712-4793-96B0-18563DE2C158_10034CC1.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;俄罗斯的伏尔加格勒地区，2022年9月29日。普京总统向参加乌克兰战争的人付款增加了一倍以上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周三为志愿者在乌克兰打架的前期付款增加了一倍，这一举动旨在促进军事招聘>; &lt;p>;所有与陆军签订合同的俄罗斯人现在将获得40万卢布的预付款（4,651美元）。该法令还建议，区域当局从其预算中与至少相同的金额与这笔付款相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;，私人每月最低付款参加俄罗斯所谓的“特殊军事行动”设定为204,000卢布尔（Ruble）的新法令将服务第一年的最低年工资提高到325万卢布（37,791美元）。&lt;/p>; &lt;p>;官员的月工资较高，取决于他们的排名。所有新兵还获得了进攻或销毁敌方坦克和其他机械的额外钱。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，莫斯科市长为在乌克兰打架的城市居民为签约的城市居民提供了预付款卢布（Ruble）（21,777美元）从城市预算中，将他们在服务第一年的年薪提高到520万卢布。&lt;/p>; &lt;p>;最新增加意味着，在乌克兰战斗的俄罗斯合同士兵的最低年薪将超过俄罗斯的平均工资超过三倍，棉花菜派的最低工资超过平均工资超过五倍。&lt;/p>; &lt;p>;这种付款帮助俄罗斯避免了2022年陷入困境的运动导致俄罗斯避免了全国范围的动员人民向邻国大规模出埃及。但是，一些经济学家认为，付款正在在经济中造成工资螺旋。&lt;/p>; &lt;p>;工资的增加也得到了一系列其他措施的支持，例如，豁免志愿者的每月利息支付志愿者和志愿者贷款的利息。在死亡的情况下，国家保证此类贷款。&lt;/p>; &lt;p>;这些措施一直在鼓励有可能的志愿者接受消费者贷款，并为消费者贷款的持续增长做出了贡献，尽管中央银行提高了其关键利率为了冷静经济。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯官员说，今年到目前为止，大约有19万人自愿参加乌克兰战斗，而2023年签订了490,000份合同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/31/e568087f-01c7-4ab7-4ab7-98af-e4c323233330b3330b3330b354_d0e4931f.jpg.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;俄罗斯试图通过向可能的士兵提供更多的钱来吸引更多的志愿者，以吸引更多的志愿者。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;俄罗斯军队周三开始使用战术核武器进行第三轮演习，这是克里姆林宫消息传递的一部分西部限制了对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国防部表示，这些演习将以伊斯坎德短距离导弹武装的中部和南部军事区的单位为特色。他们将练习从储存中接收核武器并将其部署到指定的发射区域。该演习还将包括将用核武器武装战机并进行巡逻航班的空军部队。&lt;/p>; &lt;p>;该部表示，这些演习旨在维持部队准备战斗任务。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;战术核武器包括炸弹，短距离导弹的弹头和炮弹，旨在在战场上使用。它们通常不如战略武器强大得多 - 武器洲际弹道导弹的大量弹头，旨在消除整个城市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前两轮动作于5月和6月举行。 6月的演习是与俄罗斯盟友白俄罗斯的武装部队共同进行的。&lt;/p>; &lt;p>;去年，俄罗斯将其一些战术核武器搬到了邻国白俄罗斯，这也与乌克兰和北约成员波兰，拉脱维亚和立陶宛接壤。白俄罗斯的专制总统亚历山大·卢卡申科（Alexander Lukashenko）依靠与俄罗斯的紧密联系，并为他的国家提供了派遣部队于2022年2月向乌克兰派遣的地面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/183b9548-3920-3920-4cbf-a05e-77e039c239c231d1_975be4f.4fbe4f5.jpg55.jpg5.jpg55.jpg“ alt =” 999;“>;俄罗斯军队在俄罗斯一个未公开的地点进行演习期间，将一枚Iskander导弹装载到移动发射器上。照片：俄罗斯国防部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;普京总统及其官员一再提醒西方有关该国的核能，以阻止北约盟友加强他们的核心对基辅的支持。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫用战术核武器描述了莫斯科对北约盟国对陈述的反应的一部分，鼓励用西方武器对俄罗斯领土进行罢工，并可能将西方部队部署到乌克兰。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在乌克兰最近的战场增长中，普京强调，俄罗斯不需要核武器来实现其目标。但是他还重申，与该国的核学说一致，可以在威胁俄罗斯的领土完整性的情况下使用它们。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯鹰队敦促克里姆林宫更改学说以降低阈值的阈值使用核武器，普京说可以修改该文件以考虑到不断发展的全球情况。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan orders Toyota to make ‘drastic reforms’ after new certification violations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3272663/japan-orders-toyota-make-drastic-reforms-after-new-certification-violations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/696DC64C-5055-41D2-835C-EA782DE9D7BD_6DC2F440.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; toyota and Toyota and tot toyota and tot toyota and tot tot toyota and tot toyta and tot toyta and Toyota and tot toce as to tocal and tot tocal and Toyt of toce as to cour申请车辆认证时，有缺陷或操纵的数据。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本政府周三命令丰田汽车在发现了汽车制造商的车辆认证程序中的新违规后进行“急剧改革”。&lt;/p>; &lt;p>;运输部称，在纠正命令中说，现场检查已经发现了七个以前未披露的七个其他模型中的普遍不良，故意的不当行为和违规行为。为了确保适当的认证操作。 >;本月早些时候，丰田表示，除了6月份已经报告的汽车认证申请中，没有发现任何新的不法行为案件。&lt;/p>; &lt;p>;丰田和Toyota和6月份提交的其他四名汽车制造商承认申请车辆认证时的有缺陷或操纵数据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/ 07/31/745A4978-3E50-4328-93B0-34EED990FAB_94935881.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; koji sato，toyota的首席执行官。在现场调查发现，其七个汽车模型未通过适当的批量生产认证后，日本政府对汽车制造商进行了第一个纠正命令。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;丰田的不法行为涉及三种制作模型 - 卡罗拉·菲尔德（Corolla Fielder），卡罗拉（Corolla Axio）和Yaris Cross  - 以及其他四种型号的终止版本，包括在豪华雷克萨斯（Luxurury Lexus）下出售的一种版本Brand。&lt;/p>; &lt;p>;丰田表示，在运输部确认他们满足合规性要求后，从9月初开始恢复这些模型的生产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本汽车制造商在此后进行了调查交通部在丰田的Daihatsu紧凑型汽车单位进行安全测试丑闻后，在整个行业范围内订购了整个行业的认证惯例。&lt;/p>; &lt;p>;该部表示，在其他国家，其他七个具有不规则的丰田模型中的六种也在其他国家/地区认证，并且IT &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另外四个型号 - 以诺亚和维克西的名义出售的四种型号，RAV4，Harrier和Lexus LM仍在生产中，而三个不再是制造的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay buys back remaining HK$9.7 billion of government’s preference shares]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272661/hong-kongs-cathay-buys-back-remaining-hk97-billion-governments-preference-shares?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 18:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/0fef58e7-e4d9-4e8b-9e17-3ffd730519b2_309004c5.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; caths pacific在全球旅行市场上都在财务上陷入困境， 。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways已回购了剩余的50％的优先股，价值约97.5亿美元（12亿美元（12亿美元） &lt;/p>; &lt;p>;公司表示，它还支付了任何未偿还的优先股股利，将总支付额达到24.4亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;是2020年由政府领导的纾困的一部分，国泰航空公司（Cathay）的390亿港元重组套餐，因为该航空公司在全球旅行市场崩溃的情况下在财务上挣扎。上半年是去年12月被收购的。&lt;/p>; &lt;p>;国泰集团首席执行官Ronald Lam Siu-Pors感谢政府及其两位观察家在此期间的支持和指导。&lt;/p>; &lt;p>;”今天，这是国泰航空的重要里程碑，因为我们在资本重组期间充分偿还了香港政府向我们提供的宝贵支持。这使我们能够在香港重新开放后仅18个月才能完全兑现优先股。 D8/Images/Canvas/2024/07/31/31/4361EEF8-BCB9-4931-BB10-ED09330E41FC_13366779.JPG“ Alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>;它的支持。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lam也指出了泰耶对香港的承诺。我们继续进行大量投资，以长期发展国际货币，并履行我们对支持香港国际航空中心发展的积极驱动力的持续承诺。”政府通过土地基金向国泰集团投资了273亿港元，其中包括偏好股，可拆卸的股份为195亿港元，桥梁贷款为78亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;作为甜味剂，政府也获得了1.95港元十亿美元的认股权证可出售，超过4.68港元的罢工价格。预计该投资将为政府获得4％至7.5％的回报。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长Paul Chan Mo-Po早些时候表示，这项投资带来了近40亿美元的回报给政府的库存。 &lt;/p>; &lt;p>;政府表示，在面对Covid-19的意外袭击的情况下，向国泰提供了救助计划，以保护该市作为国际航空枢纽的地位。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，国泰报告报告了去年的净利润为97.8亿港元，这是自2019年以来的首个净利润，净利润为2022年的净亏损66.2亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;泰耶早些时从2024年底到2025年第一季度的容量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>