<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China honours Nanchang destroyer as ‘role model’ and hails role in ‘fending off foreign military provocation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247653/china-honours-nanchang-destroyer-role-model-and-hails-role-fending-foreign-military-provocation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/a7111b6a-ca58-4310-a186-a7bda8e51106_219e029d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南昌舰是中国人民解放军海军第一艘055型仁海级驱逐舰进入服务。照片：解放军海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党将其最先进的导弹驱逐舰之一表彰为“时代榜样”，执行了一系列任务，其中包括“据国家称，2020年入列的中国人民解放军055型驱逐舰周日被中共中央宣传部授予“抵御外来军事挑衅”称号。新华社。&lt;/p>;&lt;h3>;南海：北京在更多美菲演习期间进行军事巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;这艘船是中国第一艘航空母舰辽宁舰领导的打击群的一部分&lt;/p>;&lt;p>;在随辽宁舰执行训练任务中，南昌舰连续20多天保持战斗状态，正面抵御外来军事挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，在2022年西太平洋训练演习中，南昌舰奉命出航，直接面对来自未具名外国的航母编队。&lt;/p>;&lt;p>;这是该驱逐舰首次央视称，遇到这样的编队，“面对长时间、高强度的骚扰”，“扩大了防御纵深，保证了回旋空间，有效履行了守护航母编队的神圣职责”。 /p>;&lt;p>;当外国军机逐渐逼近时，我们的预警探测系统对其全程跟踪锁定。我们坚决有力地抵御了外国军事挑衅。”船员周银龙告诉广播公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这艘军舰也是“海上联合2021”演习的一部分由中国和俄罗斯以及其他中国驱逐舰控制。此次演习之后，两国海军进行了三次联合巡逻，最近一次是在7月。&lt;/p>;&lt;p>;南昌舰还进行了对抗训练和远征演习，最近在三天内完成了40个训练课程，以“据新华社报道，南昌舰是八艘现役055型仁海级驱逐舰之一。它们是中国人民解放军最先进的驱逐舰级别，作为该级别的首舰，南昌舰的入列标志着我海军从第三代驱逐舰向第四代驱逐舰的飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;这艘军舰由中国自行研制国家船舶集团公司，具有隐身能力，装备有防空、反导、反舰、反潜武器。它是世界上同型战舰中最先进的舰艇之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国任命潜艇兵胡忠明为中国人民解放军海军最高司令员&lt;/h3>;&lt;p>;在服役三年多的时间里，南昌舰据央视报道，该船航程超过 10 万海里（185,200 公里），完成了 10 多项重大任务，包括进入白令海、太平洋战斗巡逻以及南海争议岛屿演习。&lt;/p>;&lt;我们进行了一系列演习，以测试这艘军舰的整体态势感知能力。在这些训练活动中，无论是近程还是远程防御，我们都能够完成航母编队分配的任务。”驱逐舰水手于涛告诉新闻频道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China seeks to bolster rental housing market amid property slowdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247698/china-seeks-bolster-rental-housing-market-amid-property-slowdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/a2331481-64eb-4892-9a91-53aefcbb5295_774bda16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国房地产市场的低迷继续给全球房地产带来压力第二大经济体。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着住宅房地产行业持续低迷，购房意愿进一步下降，北京承诺到2024年为中国住房租赁市场提供更多财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行和国家金融监管总局在周末发布的联合通知中表示，将增加大城市的租赁单位供应，这些城市的房价远远超出了大多数年轻工人的承受能力。&lt;/p>;&lt; p>;他们还表示，当局应推动租赁行业的供给侧结构性改革，确保供应充足和价格实惠。&lt;/p>;&lt;p>;“[财政支持]应针对城镇新居民和新居民等群体的挑战。通知称，“支持各类主体建设、改造、运营长租住房。” ” “三大工程”模式，包括建设保障性住房、城中村改造和应急公共设施建设，是经济反弹的基石。&lt;/p>;&lt;p>;不过，分析人士质疑负债累累的地方政府能否维持如此巨额的债务&lt;/p>;&lt;p>;在周五的年度工作会议上，央行将房地产问题归入“去风险”范畴。麦格理集团(Macquarie Group)首席中国经济学家拉里·胡(Larry Hu)表示，尽管自冠状病毒大流行以来，中国家庭已经积累了预防性储蓄，但他们可能不会除非他们的预期发生变化，否则他们将释放资本。&lt;/p>;&lt;p>;“当前的房地产低迷是有记录以来持续时间最长的一次，新开工量的下降与 2000 年代末美国的下降相当，”他在周五写道，指的是房地产泡沫破裂导致次贷危机。&lt;/p>;&lt;p>;“楼市的底部将取决于中央政府采取果断政策的时机。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;周末的举动标志着政府战略的改变，20多年的建设导致住房空置和住房部门的高额债务。&lt;/p>;&lt;p>;中国的租赁行业也远远落后于发达市场。&lt;/p>;&lt;p>;联合通知还要求商业银行加大对租赁住房开发建设的信贷支持，为新建或改造长租住房提供贷款。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鼓励银行多元化融资渠道，包括发行金融债券、房地产投资信托基金和民间资本。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国继去年全面放松政策之后，以恒大集团倒闭和碧桂园困境为代表的房地产危机继续困扰着这个世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;房地产投资下降9.4去年前 11 个月，销售面积同比下降 8%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Damaging anti-China policies hold no promise for Republican 2024 hopefuls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247647/damaging-anti-china-policies-hold-no-promise-republican-2024-hopefuls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/cbbd24d2-f368-4655-a29c-b44b9e05e9bb_c39d0845.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人妮基·哈利在印第安诺拉州的竞选活动中发表讲话1 月 6 日，爱荷华州。黑利和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯成为共和党初选第二名的主要竞争者，仅次于前总统唐纳德·特朗普。照片：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;还记得CVID吗？不，这并不是对颠覆我们生活的疾病的错误拼写。相反，“完全、可验证、不可逆转的无核化”是美国前总统唐纳德·特朗普政府发誓在同意与朝鲜进行正式谈判之前需要的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;美国共和党总统候选人妮基·黑利 (Nikki Haley) 回忆道。在担任特朗普驻联合国大使期间，她经常使用这个缩写词。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜当时正在进行核爆炸并发射核弹头导弹。联合国安理会随后将召开会议。黑利带头一致投票支持对平壤实施制裁，驳斥了俄罗斯和中国关于华盛顿对朝鲜核野心负有部分责任的论点。&lt;/p>;&lt;p>;面对华盛顿忽视平壤合法利益的指控，她表示，特朗普政府愿意与朝鲜官员进行双边会谈，但不会在“CVID”之前进行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，朝鲜领导人金正恩如愿以偿，因为他了解特朗普的心理– 绕过海莉所需要的只是给特朗普写几封“情书”，特朗普从未见过他不喜欢的独裁领导人。&lt;/p>;&lt;p>;但海莉也并不总是始终如一。她谴责特朗普鼓励2021年1月6日袭击美国国会大厦的暴徒，但后来宣称保守派“需要他”。她发誓不会在 2024 年与他竞争，但随后就加入了竞选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，她的前后矛盾并没有达到特朗普的水平。他的支持者从未因矛盾而惩罚他，例如他任命的美国最高法院法官剥夺了联邦堕胎权，然后当他的决定明显不受欢迎时，他称他们的裁决是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，黑利一直坚定支持对乌克兰的援助和自由放任的经济自由。她十多年前破坏工会的记录表明她与特朗普之前存在的共和党有着更密切的联系，共和党曾对抗世界上许多独裁者并对抗苏联。&lt;/p>;&lt;p>;这些是否在当前的政治环境中，本能是否会继续引导她尚不清楚。她从来没有像特朗普经常那样巴结习近平主席。&lt;/p>;&lt;p>;目前，她采取了与党内其他成员相同的策略：在言辞上强硬反对中国，以转移人们对共和党拥护的注意力。专制、反民主策略。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/6fe5c0cb -9aac-4a62-85c1-8986065484a3_53bae405.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前南卡罗来纳州州长 Nikki Haley 和佛罗里达州州长 Ron DeSantis 在第三届共和党候选人会议上同时发言2023 年 11 月 8 日在佛罗里达州迈阿密举行的美国总统辩论。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为她努力超越佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 成为特朗普最有竞争力的竞争对手的努力的一部分在共和党初选中，她投放了一系列攻击性广告，将德桑蒂斯描绘成对中国过于软弱的人。是的，正是德桑蒂斯，他今年签署了一项法案，禁止中国公民在佛罗里达州拥有任何房产，包括住宅，除非他们是美国永久居民或持有美国非旅游签证。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不是但据彭博社报道，代表 Blackstone 和住宅建筑商 Lennar Corporation 等公司的一个团体正在推动废除该法律，这对佛罗里达州产生了何种影响（该州房地产在该州经济中占很大一部分），这一点很清楚。&lt;/p>;&lt;p >;如果这些公司愿意承担对抗反华措施所涉及的潜在声誉风险，我们可以假设该法律正在威胁商业前景。这应该给共和党人敲响警钟，他们认为与中国完全脱钩是制胜战略。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府已动员最重要的部门，努力制止中国间谍活动。为此，该计划越来越多地与私营部门以及州和地方各级当局合作。&lt;/p>;&lt;h3>;间谍游戏：为什么美中冷战在公开场合升温&lt;/h3>;&lt;p>;这是正如美国联邦政府对中国间谍的许多定罪所表明的那样，这是必要的努力。政客们应该配合这项努力，而不是通过德桑蒂斯等法律进行竞争，这些法律就像特朗普的关税一样，只会在已经通货膨胀的环境中阻碍商业发展并增加成本。&lt;/p>;&lt;p>;每个州的州长都应该欢迎资本正在抛弃中国。他们应该与负责确定国家安全风险的当局合作。&lt;/p>;&lt;p>;美国选民正在以低支持率惩罚总统乔·拜登。这在一定程度上是因为人们认为他的政府没有在经济上帮助他们，尽管经济已经超出了失业率上升和衰退的预期。&lt;/p>;&lt;p>;这应该是对黑利和任何其他愿意采取破坏性行动的候选人的警告。这些政策一旦上任就会困扰他们，只是为了在选举年获得政治分数。希望她能明白，朝鲜的 CVID 比完全禁止中国资本更有意义。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai explainer on taxation of digital currency transaction drives speculation on potential easing of China’s crypto ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3247683/shanghai-explainer-taxation-digital-currency-transaction-drives-speculation-potential-easing-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/dd38a0bb-3bd5-4e5f-aee4-d25bc7d830f4_a5b28db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多年来，中国加大了对所有相关活动的打击力度以金融稳定风险为由，转向加密货币。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海市税务局发布的一篇在线文章解释了中国对数字货币交易征税的情况，引发了当地加密货币爱好者的猜测，认为这标志着税收可能放松&lt;/p>;&lt;p>;上海税务部门周四在微信上发布的《关于营业收入和分类收入征收个人所得税的常见误区》的解释在周日广为流传。 。它引用了国家税务总局 (STA) 2008 年的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;这促使内地一些以加密货币为主题的在线内容创作者表示，对此类交易征税表明当局开始承认加密货币的合法性。上海税务局随后于周日从其微信公众号中删除了该讲解员。&lt;/p>;&lt;p>;上海税务局讲解员受到的广泛关注，反映出中国加密货币界对国家对加密货币的严格禁令的强烈希望。在北京推动扩大数字人民币采用的过程中进行了审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国工业和信息化部上个月宣布计划起草国家 Web3 发展计划，以满足国家的需求，尽管没有具体提及加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;不过，内地法律专家指出，上海税务局的解释并没有暗示国家的加密货币政策有任何潜在的变化。&lt;/p>;&lt;p>;已发布的内容北京盈科律师事务所合伙人郭志豪周日在微信上发布的一篇文章中表示，该文章不是官方政策文件，其引用的 STA 声明涉及视频游戏中使用的虚拟代币。&lt;/p >;&lt;p>;解说员表示，个人通过网络交易从其他玩家处获取虚拟货币，并以较高价格出售获得收入的个人，必须就该收入缴纳所得税。上海税务机构的文章详细介绍了四种情况下的税收，包括个人投资者从其投资公司获得的贷款和在线金钱礼物。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济学家呼吁在电子人民币采用缓慢的情况下审查严格的加密货币禁令&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;多年来，中国以金融稳定风险为由，加大了对所有与加密货币相关活动的打击力度。尽管它支持香港成为包括加密货币在内的虚拟资产主要中心的雄心，但它仍然坚持这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京方面没有官方迹象表明其将改变其对加密货币的立场，但当地加密货币圈子预计会增加监管机构对内地虚拟资产相关收入的税收进行监督。&lt;/p>;&lt;p>;根据周五发表的一篇文章，中国否认加密货币的法定货币地位，但并不反对将其归属为财产或商品作者：上海满坤律师事务所金建智。该律师表示，政府可以依法对相关交易征税。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，全球加密货币市场似乎正在从去年的长期低迷中缓慢复苏。由于预期美国证券交易委员会将很快批准比特币交易所交易基金，这将使这些虚拟资产对主流投资者更具吸引力，比特币价格较上年同期上涨超过 150%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un turns 40. Maybe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247680/north-koreas-kim-jong-un-turns-40-maybe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/5b1e49ca-cbeb-4307-bdd4-e0aab4fd6baa_3d7ffec2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据信朝鲜领导人金正恩已年满 40 岁周一就满岁了。照片。朝中社/KNS/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据信朝鲜领导人金正恩在周一迎来了大四喜，但官方媒体在他的生日当天继续保持了数十年的沉默。&lt;/ p>;&lt;p>;据信金正恩的生日是 1 月 8 日，但他的秘密政权从未证实过这一日期。美国政府将金正恩的出生年份列为1984年，因此他今年40岁。&lt;/p>;&lt;p>;金正日的父亲和祖父（在他之前担任统治者）的出生日期是朝鲜的国定假日。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩的父亲和祖父的出生日期是朝鲜的国定假日。 >;&lt;h3>;美国称，俄罗斯使用朝鲜导弹袭击乌克兰&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，金正恩的假定出生日期一直悄然过去，媒体或国家日历上都没有提及。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜最接近确认这一日期是在 2020 年 1 月，此前当局承认金正恩收到了时任美国总统唐纳德·特朗普的生日祝福，但他们没有提及具体日期。&lt;/p>;&lt;p>;这今年，国家通讯社朝中社周一报道金正恩与女儿和高级官员参观养鸡场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/08/88545e16-a50b-4499-b3e4-796e6510f3f6_e15eb4e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩，朝鲜统治者与他的女儿参观了一个家禽养殖场。照片：KCNA/KNS/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国情报机构本月表示，相信女儿 Ju-ae 可能是继任者。&lt;/p>; &lt;p>;金正恩政府因该国的核武器和弹道导弹计划以及侵犯人权行为而受到严厉制裁。&lt;/p>;&lt;p>;本周末，该国誓言将立即发动军事打击，以回应任何挑衅行为.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国军方表示，朝鲜周六在有争议的海上边界附近发射了 60 多发炮弹，此前朝鲜也发射了 200 多发炮弹。 &lt;/p>;&lt;p>;边境两侧的演习引发了韩国边境岛屿居民向防空洞寻求掩护的警告，尽管没有关于炮弹跨越海上边界的报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s corruption busters shame city boss for wasting US$21 billion on vanity projects that failed and ran up heavy debts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247702/chinas-corruption-busters-shame-city-boss-wasting-us21-billion-vanity-projects-failed-and-ran-heavy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/f185611d-581f-4e7c-8e93-e7cfde83f843_7d37b2cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贵州省前官员李在勇在纪录片中承认滥用公款在国家电视台播出。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高反腐机构公开羞辱一名前市领导，称其为了追求名誉工程而负债累累——这表明中国的反腐分子已经将目光转向了政府不负责任的支出。&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台中央电视台黄金时段纪录片专题报道了南部贵州省省会贵阳市前市委书记、61 岁的李再勇案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该节目于周日晚上播出，是由三部分组成的反腐败系列节目中的第二部分，其中包括李的供述，他承认在短短四年内就欠下了 1500 亿元人民币（210 亿美元）的债务。 &lt;/p>;&lt;p>;他于2023年3月接受调查，并于2023年11月被剥夺党籍和公职。中国最高反腐败机构中央纪委（中纪委）。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高反腐败机构中央纪委批评他“炫耀”过于雄心勃勃的项目，浪费公共资金并造成严重的环境问题”上个月发布的修订后的纪律守则中的罪行。&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行家因价值 4.83 亿美元的腐败案被判终身监禁&lt;/h3>;&lt;p>;中纪委目前正在开会，确定新一年的优先事项，近年来，该年度盛事与中央电视台联合制作的一系列纪录片同时发生，以突出涉及高级官员的备受瞩目的腐败案件。&lt;/p>;&lt;p>;有关李案件的节目重点关注他作为中共中央总书记的履历。 2013年至2017年间，该省第二大城市六盘水。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，他承认“不顾当地的实际财力”，借债超过1500亿元人民币，为23个大型旅游项目融资。 &lt;/p>;&lt;p>;2017年，债务占该市GDP的10%以上，仅利息支出就超过9亿元。&lt;/p>;&lt;p>;六盘水是中国著名的旅游目的地。该省西部山区，以其夏季凉爽而闻名。但李的 16 项旅游举措均以失败告终，并被省政府列为低效和闲置的项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/08/f305f35f-ae8f-4abf-9d60-711ec253d13b_68d83241.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该纪录片精选了李的作品失败的项目包括贵州省西部山区的一个滑雪场。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我希望推动一些大计划……并引起轰动，这样我就能引起上级的注意。这是我自己的自私。”李在勇在纪录片中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这是我个人的项目，我绝对不会借[这么一大笔钱]，”他承认。 “但这是政府项目，政府会偿还的。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他知道“几年后，我会换工作并离开。”谁接班谁承担责任”。&lt;/p>;&lt;p>;纪录片还称，李六盘水的手下也效仿他，为自己喜欢的项目肆意借钱。他们还多次抵押政府土地以获取用于这些计划的资金。&lt;/p>;&lt;p>;纪录片还称，李将473,482公顷（117万英亩）不适宜的土地用于农业生产，给当地农业造成了严重损失。种植板栗玫瑰，一种在贵州种植的开花植物，用于食品和药品。&lt;/p>;&lt;h3>;中国前铁路局长因腐败被判 15 年徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;“我学的是农业，我李说，他知道土壤不适合这种植物。他承认，他下令这个项目是为了“追求一己私利”。&lt;/p>;&lt;p>;他建立的种植园产量很低，有些甚至没有收成。 &lt;/p>;&lt;p>;李的大部分政治生涯都在贵州度过，在接任六盘水市的老板之前，曾担任贵阳市市长。&lt;/p>;&lt;p>;他曾担任过几个月的秘书长。 2017年担任贵州省委书记，同年8月被任命为贵阳市委书记。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一任命恰逢孙志刚接替前任陈敏尔担任省委书记。现任中央政治局委员，调任重庆负责人。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，孙从国家立法机构退休五个月后，因涉嫌腐败被中纪委拘留。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据《南华早报》的统计，中纪委去年拘捕了创纪录的 45 名高级官员（也被称为“老虎”），这是习近平主席 2013 年发起反腐行动以来的最高数字。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s top court restores life sentence of 11 gang rapists who were released early]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247694/indias-top-court-restores-life-sentence-11-gang-rapists-who-were-released-early?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 18:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/ba91313c-5c9b-4a3e-b6fc-f307f29828a0_8ee620a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士于 8 月 24 日在加尔各答游行支持 Bilkis Bano， 2022 年。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度最高法院周一裁定，11 名被判犯有轮奸罪的凶手必须返回监狱，该轮奸案引起了全球的愤怒，但提前获释的凶手必须返回监狱。&lt;/p>;&lt;p>; 2002 年，在印度独立后最严重的宗教骚乱之一期间，西部古吉拉特邦一群穆斯林遭到印度教暴徒袭击，比尔基斯·巴诺和她的两个孩子是其中唯一的幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;比尔基斯·巴诺 (Bilkis Bano) 是印度独立后最严重的宗教骚乱之一。当时她怀孕了，被杀的 14 人中有 7 人是她的亲戚，包括她三岁的女儿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/4fbf2e31-5512-4dae-9ec4-e001bfe9913f_4f98e00c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女性2022 年 8 月 23 日，孟买的一场抗议活动中高喊口号，反对释放因轮奸比尔基斯·巴诺而被定罪的男子。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生时，印度教民族主义者、现任印度总理纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)担任古吉拉特邦总理。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪被指控他对骚乱视而不见，但在 2012 年，也就是他的印度人民党 (BJP) 赢得国家权力的两年前，被洗清了自己的任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;根据一名法官的建议，11 名囚犯于 2022 年 8 月获释。新德里最高法院裁定，州政府小组的成员必须在两周内返回监狱。&lt;/p>;&lt;p>;“他们保护自由的请求被驳回，”最高法院表示。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说，允许他们保持自由“不符合法治”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/be69412d-ec64-46f9-b5f9-6388935660fa_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆斯林2022 年 8 月 27 日，新德里，一名妇女在抗议活动中举着标语牌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些男子在 2022 年获释时受到了英雄般的欢迎，并受到了病毒视频显示，亲属和支持者用糖果和花环欢迎他们。&lt;/p>;&lt;p>;囚犯的释放引发了全国各地的愤怒反应，特别是因为恰逢印度独立日庆祝活动，莫迪在当天谈到了妇女的安全和保障。 &lt;/p>;&lt;p>;不久之后，比尔基斯说她“失言了”。&lt;/p>;&lt;p>;当时，她在律师发布的一份声明中表示，她“信任这个系统”并且“慢慢地学会忍受她的创伤”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些囚犯的释放夺走了我的平静，动摇了我对正义的信心，”她当时说道。 “我的悲伤和我摇摆不定的信仰不只是为了我自己，而是为了每一个在法庭上为正义而奋斗的女性。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度正在努力应对“猖獗”的针对性别的选择性堕胎率&lt;/h3>;&lt;p >;反对党国大党对周一的裁决表示欢迎，称其暴露了印度人民党“对妇女的冷酷漠视”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些协助非法释放这些罪犯的人以及那些帮助非法释放这些罪犯的人来说，这是一记耳光。”发言人 Pawan Khera 在 X（以前称为 Twitter）上发帖称，“印度不会允许对受害者的宗教或种姓负责，或者犯罪者。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s visa-free offer boosts inbound travel, but Chinese tourists still prefer to stay home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247695/chinas-visa-free-offer-boosts-inbound-travel-chinese-tourists-still-prefer-stay-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/932d8120-d6b7-4d20-a37a-9356bc22883a_7e48e973.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;免签政策推出当月，入境官方数据显示，与前一个月相比，从六个获得该地位的国家前往中国的游客增加了近 30%。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当北京上个月推出允许来自六个国家的旅行者免签进入中国15天的新政策时，Paul Le Guyader感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;位于迪南的法国旅行社 China Roads 专门销售前往中国的旅行，其创始人 Le Guyader 表示，这一意外举措超出了预期，上个月的询问量比新冠疫情爆发前增加了 20%。&lt; /p>;&lt;p>;“这只是一年期的政策，没有人知道一年后会发生什么，所以我们说服我们的客户抓住这个机会，计划他们的中国之旅，”Le Guyader 说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们预计，过去三年[我的公司]在中国的营业额几乎为零。”&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年中国旅游趋势：签证变得更容易，文化旅游更多&lt;/h3>; &lt;p>;自12月1日起，持法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚护照的游客可免签进入中国，直至11月30日。因商务、旅游、探亲等原因可在中国停留最多15天&lt;/p>;&lt;p>;政策出台一个月以来，六国免签国家入境中国游客较11月份增长近30%，达到21.4万人次。国家移民管理局。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家移民管理局网站，这些游客中有 55% 于 12 月免签证进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;为外国游客提供服务的中国旅行社也已看到令人鼓舞的活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; dai feng是在四川省成都经营亚洲奥德赛旅行的，他说，从西班牙和德国从他的公司预订了10多个旅游集团。 &lt;/p>; &lt;p>; dai表示，业务有足够的进步，他计划提高今年的营销预算。&lt;/p>; &lt;p>;玛丽·马北京，同意一切都在抬起头来。 /p>; &lt;p>;“鼓励入站旅行的新政策对业务有很大的推动，我们对行业前景非常乐观。 &lt;/p>; &lt;p>;中国也打算增加其常规国际航班数量。中国民航管理局周四表示，计划在2024年底之前每周有6,000架国际航班，约有80％的前载之前。&lt;/p>; &lt;h3>;中国承诺更多的航班，更简单促进交流的程序&lt;/h3>; &lt;p>;仍然，地缘政治紧张局势和不方便的支付方法继续对外国前往中国旅行的不确定性。 。在看到中国如何应对COVID-19，并且不想回到中国后，他们中的一些人现在对中国有负面看法。一家总部位于广西的旅行社说，他希望政府能够允许更方便的付款方式。&lt;/p>; &lt;p>; Apleay和Wechat Pay，中国的两种主要数字移动支付选择权，在7月份升级了他们的服务，以简化国际使用&lt;/p>; &lt;p>;，陈说，陈说，许多用户不愿支付系统收取的交易费用并输入其个人数据。&lt;/p>; &lt;p>;根据大陆媒体媒体YICAI，&lt;/p>; &lt;p>;，一旦进入中国，外国旅行者就面临进一步的付款不便，因为由于使用较低和维护成本，在大流行期间，支持外国卡付款的许多销售点机器被取消。&lt;/p>; &lt;p>;面临此类挑战，西方游客面临正在考虑该地区的其他目的地，例如日本，菲律宾和缅甸。&lt;/p>; &lt;p>; dai说，与中国的公司相比，他的公司对其他东南亚国家的询问是五倍。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>;“对于相同的2,000欧元（2,185美元），东南亚国家的游客可能会有更好的旅行体验，因为它们可以负担得起更好的酒店。&lt;/p>; &lt;p>;同时，东南部亚洲国家继续看到中国旅行者更少。&lt;/p>; &lt;p>;泰国依赖中国的年度外国游客人数超过四分之一，在中国的入站旅行中，来自中国的入站旅行在前11个月的前11个月下降了三分之一根据泰国旅游部的说法，2023年，与流行前的水平相比。马来西亚于12月推出了30天的中国公民的30天无签证旅行。根据旅行社的客户服务主管深夜海外旅行的客户服务主管的说法，大流行和地区安全问题继续阻止许多中国人的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“大流行的影响很大，而且整体经济的整体经济她说，&lt;/p>; &lt;p>;“今年的环境不是很好。” .&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: WHO cancels delivery of medical supplies to hospitals in northern conflict zone due to unsafe conditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247703/israel-gaza-war-who-cancels-delivery-medical-supplies-hospitals-northern-conflict-zone-due-unsafe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.08 19:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/6ae91129-13c1-4be2-a350-cada999937f05e_51d040fa.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”北加沙地带。照片：Epe-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界卫生组织（WHO）说，已被迫取消一项任务，在未获得安全保证后，周日将医疗用品带到北加沙。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这是第四次不得不取消计划的任务，以将急需的医疗用品带到Al-Awda医院和自12月26日以来加沙北部的中央药店。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“自从我们上次能够到达北加沙以来已经过去了12天，”被占领的巴勒斯坦领土上的WHO办公室在X社交媒体平台上写道。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;没有食物&#39;：以色列磅加沙随着饥饿的蔓延，疾病风险的增长&lt;/h3>; &lt;p>;“重轰炸，运动限制和中断的通讯几乎使得几乎不可能在北部定期安全地提供医疗用品，尤其是在北部。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;周日计划的交货旨在维持飞地北部五家医院的运作。关于谁的断言，将问题转交给以色列国防军。 。 &lt;/h3>; &lt;p>;在单独的评论中，国际救援委员会援助小组表示，其紧急医疗团队和巴勒斯坦慈善机构的医疗援助被迫撤回并停止在加沙中地区的Al-Aqsa医院的活动&lt;/p>; &lt;p>;在10月7日，哈马斯在以色列南部的致命横冲直撞之后，以色列的军事活动增加了。废墟，并导致食物，水和药物的急剧短缺。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken warns Israel-Gaza war could ‘easily metastasise’ as he meets Arab leaders in push to ease conflict in Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247693/blinken-warns-israel-gaza-war-could-easily-metastasise-he-meets-arab-leaders-push-ease-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.08 18:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/4A3E9DBF-29A4-450E-8A03-C788A11348FC_899D734C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;”旨在使整个中东的紧张局势平稳。照片：Pool/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的顶级外交官警告说，以色列加沙战争可以“轻松”变成一场成熟的中东冲突，因为他在该地区旅行以平息紧张局势和敦促以色列采取更多行动来保护加沙的平民。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙战斗中，以色列的战斗继续激怒，以色列喷气机猛击了巴勒斯坦飞地及其针对哈马斯司令的地面部队。以色列和黎巴嫩的真主党激进分子之间的紧张局势正在加剧，两者之间几乎每天的小规模冲突，哈马斯上周指责以色列暗杀贝鲁特的一名高级领导人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; houthis遭到红色海上运输袭击同时，带领美国及其盟友考虑了也门的罢工目标，伊朗支持的叛乱分子是基于的。&lt;/p>; &lt;h3>;是以色列，美国和伊朗的盟友，更接近全能战争？&lt;/h3>; &lt;p>;“这是该地区极大的紧张时刻，”美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周日晚上在卡塔里首都多哈（Doha）说：&lt;/p>; &lt;p>;“这是一场很容易转移的冲突，卡塔尔（&lt;/p>; &lt;p>;卡塔尔）与哈马斯保持联系，并指定了美国和欧盟的恐怖组织，在冲突中发挥了中心调解作用。它帮助经纪人释放了在加沙的100多个以色列人质。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海湾州总理谢赫·穆罕默德·穆罕默德·本·阿卜杜勒·阿卜杜拉·阿尔·塔尼（Sheikh Mohammed Bin Abdulrahman al Thani）呼吁终止广泛的停火，以结束在加沙的暴力事件整个阿拉伯世界。以色列和美国拒绝了这一点，认为这将允许哈马斯重组，并最终发起更多袭击，例如10月7日杀死了约1200年以色列的一次攻击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/08/c7a57bec-C570-4252-BD18-2DF62343BC67_ADF0C186.ADF0C186.JPGGGG“ ＃999;“>;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）（中心）在一次双边会议上与卡塔里·阿米尔·谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿尔·塔尼（右）进行了交谈，讨论了加沙地带的危机。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自战争开始以来，在加沙以来已在加沙杀害了22,000多名巴勒斯坦人。周日早些时候，在土耳其和希腊停止后的第二天，在周日早些时候，地中海飞地的大部分地区已经沦为瓦砾。 &lt;/p>; &lt;p>;他星期天下午降落在多哈，前往阿拉伯联合酋长国。接下来，他计划去沙特阿拉伯，以色列，西岸和埃及。自战争爆发以来，这是Blinken对该地区的第四次访问。他说，以色列必须做更多的事情来保护平民，并重申美国呼吁建立巴勒斯坦国家的持久和平。&lt;/p>; &lt;p>;“绝对必须做更多的事情，以色列为保护平民而做更多的事情以及与他人一起，使更多的人道主义帮助以获得需要的地方。” Blinken说。 “当我到达以色列时，这将是我对话的重点。” &lt;/p>; &lt;p>;询问美国是否应该考虑将其军事援助调为以色列以限制暴力 - 总统乔·拜登（Joe Biden）称之为“有价值的思想”  -  Blinken回答说，美国总是监视其提供给盟友和合作伙伴的武器。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列罢工杀死了12个，大多数是儿童，在加沙&#39;安全区&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;我们向包括以色列在内的任何国家提供的军事帮助都有要求 - 包括根据国际人道主义法，战争法使用武器。 &lt;/p>; &lt;p>;卡塔尔总理说，今年的石油价格略有上涨。永无止境，将在整个地区产生真正的紧张。詹宁。据半岛电视台报道，一名以色列女警察当天在那里被杀，一名阿拉伯裔以色列公民被枪杀。目前尚不清楚这些事件是否连接起来。&lt;/p>; &lt;p>;在约旦，眨眼在世界食品计划仓库中，带有大量援助库存（包括罐装豆类和鹰嘴豆泥），准备被运送到加沙。他指出，这些物资已经准备就绪，因为许多巴勒斯坦人在加沙内流离失所的许多巴勒斯坦人都无法烹饪餐点。为了获得需要它的人的帮助。”布林肯在该设施中说。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列国防部长对加沙下一阶段的愿景&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; wfp wfp巴勒斯坦表演国家董事劳拉·特纳（Laura Turner）告诉以色列部队部分撤回的北加沙的卡车的记者被绝望的巴勒斯坦人围捕，然后才能到达目的地。 “布林肯周六在克里特岛说，他在那里短暂地抚摸了希腊总理。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“太多的巴勒斯坦人被杀，尤其是孩子，”他继续说道。 “在获得食物，饮水，医学，对生命的基本要素方面，太多的人仍然受到极大的挑战。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;&lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh election: Hasina’s win ‘nail in the coffin’ for democracy as troubles loom in divided nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247685/bangladesh-election-hasinas-win-nail-coffin-democracy-troubles-loom-divided-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.08 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/7F5B6E91-4963-4248-B2AF-9455D7AF60E7_CCF182A7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;选民在周日的dhaka票据中排队。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）赢得了胜利的步行民意调查，这标志着孟加拉国民主的死亡丧钟，并可以预示更多的政治动荡。请致电待在家里，抵制“假选举”。反对派的“假人”  - 在孟加拉国主要反对派民族党（BNP）抵制民意调查之后，投票率高达40％，占据了71个席位。除非哈西娜（Hasina）在投票之前停下来允许其在看守政府的领导下举行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/01/08/B001F367-1F57-4079-A380-F73F65DBA0BA0BA0B0BA0F_31316E71.JPG“ ALT =”阿瓦米联盟总统谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）周日在达卡投票。照片：EPA-EFE/孟加拉国总理办公室&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该结果保证了76岁的哈西娜（Hasina增长和不平等 - 但批评者说，这也是由威权主义，政治暴力和对竞争对手的压制的上升来确定的。&lt;/p>; &lt;p>;本周在亚洲，在达卡，整个达卡，热情在周日的民意调查站很短暂地供应由于执政党的忠实拥护者穿着Awami League徽章似乎已经部署了以加强薄线。&lt;/p>; &lt;p>;一位中年妇女说，她的名字仅在穆罕默德普尔（Mohammadpur她被付给了500塔卡（US 4.50美元）和一份“ Biryani餐”，以便整天呆在投票站外面，以帮助忙碌的选举的光学服务。&lt;/p>; &lt;p>;“观察到这一点的惨淡选民投票很明显，这个国家的人民拒绝了现任和即将到来的政府的合法性。 “这是法国国民银行在我们国家恢复民主国家的非暴力运动的重大胜利。” &lt;/p>; &lt;h3>;谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）在孟加拉国选举中赢得了第五次，而没有反对派&lt;/h3>; &lt;p>;在哈西娜的政治加冕典礼上击败了&lt;/h3>; &lt;p>;第五学期是普遍的，尤其是在年轻的城市选民中，他们面临着缩水室的敏锐终结以自由讲话。&lt;/p>; &lt;p>;“我对参加这场闹剧没有任何兴趣。这只是Awami League剧本的最新戏剧，” 33岁的计算机科学工程师Ibrahim Haq说。&lt;/p>; &lt;p>;“它没有全国大选的真正氛围。” Uz Zaman。&lt;/p>; &lt;p>;当地一本杂志的26岁作家说，近年来的特点是言论自由和安全自由的崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;“我发现自己只有与我深切信任的少数人分享我的想法和意见，”他说。 “此谨慎的原因是，如果我在公开或社交媒体上公开讲话，面临法律诉讼或身体伤害的危险风险。她赢了。&lt;/p>; &lt;p>;“选举是自由而公平的，”她告诉记者，坚持说：“那些想批评的人可以批评”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/080a90ab-3884-3884-423e-8e6c-faf9f027272a9d_a9d_a9cb646464646464646f.jpg.jpg小型=“颜色：＃999;”>;在达卡队列的孟加拉国选民在周日的大选期间在投票中心投票。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; AWAMI LEAGUE的胜利可能使孟加拉国的商业氏族以及寻求基础设施连续性的外国投资者，电信，电信通信专家说，这是能源和纺织品项目。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的十年中，孟加拉国从中国获得了超过26亿美元的外国直接投资，超过了日本的3.8亿美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“如果您是印度或中国，您认为将Awami League和Sheikh Hasina执政将确保他们的稳定性更高。” “这就是他们看的方式。我认为这折扣了政治动荡的潜力。她告诉记者，一旦尘埃落定在民意调查上。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/01/01/01/19c586d7-9970-4e70-4e7a-b6f2-1a-b6f2-9a-b6f2-9e916ee916fe26fe2647000_798e_798e_798e_798e_pg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;孟加拉选举官员在周日在孟加拉国达卡举行的大选期间在投票中心的投票结束后计算投票文件。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但批评家说，哈西娜对竞争对手的持续骚扰已经对孟加拉国的民主诺言进行了判断。&lt;/p>; &lt;p>;老实说，这次选举看起来有点像棺材里的指甲，”危机集团亚洲计划主任皮埃尔·普拉卡什（Pierre Prakash）说：&lt;/p>; &lt;p>;“您可以看到有一种趋势……专制的倾向和言论自由，较少的宗教自由，[a]民主的景观较少……您可以期望会进一步削减任何被认为与政府声音不同的事物。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;在哈西娜（Hasina）表示“法国人无权进行政治权利”之后，普拉卡什（Prakash）提高了法国国民党被“放弃”为政党的前景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/841bcbf5-350a-4e94-b195-a1531ac01f34_e47d83a2.jpg &lt;apt ：＃999;“>;孟加拉国人民在周日在孟加拉国达卡郊区的Keraniganj Upazila的大选日聚集在投票中心外。投票率低至40％。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在孟加拉国政治的高热性质的迹象中，全国范围内记录了小型暴力事件，警方说，纵火犯说，纵火犯纵火袭击至少有10辆车和多个结构，包括一些投票中心。&lt;/p>; &lt;p>;在首都达卡（Dhaka），包括一名孩子在内的三人在一次粗炸弹爆炸中受伤投票日。在选举日之前，孟加拉国警察逮​​捕了法国国民党的七名成员，指责他们在一辆挤满的通勤火车上进行了选举前的纵火袭击，这导致四人死亡，并在周五晚上造成了八人受伤。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当哈西娜（Hasina）巩固了她对孟加拉国政治的统治地位，对批判性声音的更多迫害可能会出现。被剥夺了选择他们的领导者的机会。相反，许多人担心对政府的任何批评进一步镇压。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>