<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Apple’s iPhone shipments slumped in February, highlighting why CEO Tim Cook went on a charm offensive in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3256948/apples-iphone-shipments-slumped-february-highlighting-why-ceo-tim-cook-went-charm-offensive-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/ae90d10a-8ce8-46d9-a4ec-591615d60115_ca19cf4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观上海静安区一家最近开业的苹果专卖店2024 年 3 月 26 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周二发布的官方数据，苹果 2 月份在中国的 iPhone 出货量同比下降约三分之一，这表明美国科技巨头在全球第二大经济体中正在输给中国智能手机品牌。&lt;/p>;&lt;p>;苹果首席执行官蒂姆·库克上周访问了上海，此举显然是为了改善与中国消费者、供应商和地方当局的关系而发起的魅力攻势。 &lt;/p>;&lt;p>;库克出席了位于上海静安区的亚洲最大的苹果新专卖店开业仪式，他还会见了苹果在上海三大供应商的代表，其中包括董事长兼首席执行官王传福全球最大的电动汽车制造商比亚迪。周日，他在北京参加中国发展高层论坛，他在论坛上对官方媒体CGTN表示，“我爱中国。我爱人民”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在具有里程碑意义的 iPhone 垄断案中起诉苹果&lt;/h3>;&lt;p>;虽然苹果仍然致力于凭借其庞大的苹果粉丝群而致力于中国市场，但这家美国消费电子巨头面临监管和竞争阻力。有传闻称，一些中国政府机构和办公室已禁止使用 iPhone，尽管中国政府否认存在此类法规或政策。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方数据显示，外国品牌出货量约2月份智能手机销量为240万部，合计占据中国市场16.9%的份额。鉴于苹果是该国最重要的外国厂商，这相当于比上个月下降了约三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，苹果出货量约为 550 万台，同比下降 39%根据中国政府支持的智库中国信息通信研究院的数据，iPhone 制造商周二表示，计划推出期待已久的人工智能 (AI) 技术。 ）战略在 6 月 10 日开始的年度全球开发者大会上发布。预计苹果将为其所有智能设备推出重大软件更新，并围绕 iOS 18 升级概述新的人工智能战略。&lt;/p>;&lt;p>;同时届时，苹果预计将为中国市场寻找本地人工智能合作伙伴，据报道，中国搜索引擎巨头百度被选为iPhone在中国的人工智能供应商。然而，官方英文官方报纸《中国日报》援引不明消息来源称，苹果和百度尚未达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;包括荣耀和小米在内的中国智能手机品牌在年度贸易展 MWC 上推出了他们的生成式人工智能产品上月底在西班牙巴塞罗那。&lt;/p>;&lt;p>;苹果试图通过重申其对全球第二大经济体长期发展的承诺来扭转中国市场 iPhone 出货量下降的趋势。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/5e1c1cd6-f21e-4ef5-9721-056f010752d8_c0a7fcdd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 于 2024 年 3 月 24 日在北京举行的中国发展高层论坛上发表讲话。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;根据商务部的一份声明，库克在上周五会见中国商务部部长王文涛时重申了苹果对中国研发和供应链投资的承诺。&lt;/p >;&lt;p>;苹果表示，计划扩大其在上海的应用研究中心，以支持其所有产品线，并于今年晚些时候在南部科技中心深圳建立一个新的研发实验室，用于包括 iPhone、据该公司称，iPad 和 Vision Pro 混合现实耳机。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前六周，iPhone 在中国的销量比去年同期下降了近四分之一，这家美国公司排名第四根据 Counterpoint Research 的数据，继 Vivo、华为和荣耀之后。&lt;/p>;&lt;p>;华为技术有限公司是最大的赢家，在对其旗舰 5G 的强劲需求推动下，过去六周的销售额增长了 64% Mate 60 Pro智能手机配备强大的国产芯片。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Long-delayed China-Japan-South Korea leaders’ summit needed ‘as soon as possible’ as countries face ‘polycrisis’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256973/long-delayed-china-japan-south-korea-leaders-summit-needed-soon-possible-countries-face-polycrisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/d350161e-615f-46c4-84f4-97ac6d821520_3112c9b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三在一年一度的博鳌亚洲论坛上向记者发表讲话中国海南，三边合作秘书处负责人李熙燮表示，他希望“在不久的将来”举行领导人峰会。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中日韩三国三边组织负责人表示，随着邻国面临一系列相互交织的危机，中日韩三国之间的合作比以往任何时候都更加重要。周三，三国合作秘书处（TCS）秘书长李熙燮在中国海南举行的年度博鳌亚洲论坛上向记者发表讲话时表示，当前的“多重危机”表明有必要加强中日韩三边合作和深化交流。&lt;/p>;&lt;p>;“任何国家都无法独自应对[这些危机]……因此这三个国家和TCS需要尽快促进三边合作， ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着北京希望重启贸易，中美裂痕笼罩日本、韩国&lt;/h3>;&lt;p>;应加强合作与团结，应对全球危机，并恢复经济合作。李在论坛上表示，今年的领导人峰会——四年半以来的第一次——将具有特殊意义。&lt;/p>;&lt;p>;李说，俄罗斯入侵乌克兰、北朝鲜韩国的导弹挑衅、地缘政治紧张局势和产业供应链中断是中国、日本和韩国面临的一些严峻挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“因此我们需要密切合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;李没有提供恢复领导人峰会进展的最新信息，称三方会议将在双方方便的时间举行，呼应了三个国家外交部长去年11月发表的类似声明。李表示，他希望会议“在不久的将来”举行，并补充说，三个政府“一直在为此做准备”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国盟友抵制拜登加强对中国芯片限制的敦促&lt;/h3>; &lt;p>;轮值对话轮值主席国首尔最初预计峰会将于 2023 年底或 2024 年初举行。但日本媒体早些时候报道称，由于北京权衡其影响，论坛可能会推迟到 5 月甚至更晚。 &lt;/p>;&lt;p>;第一次三边峰会于 2008 年举行，但在 Covid-19 大流行期间由于邻国之间的关系开始紧张而暂停。&lt;/p>;&lt;p>;李还强调年轻人和基层交流对于促进未来两国关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，网络媒体和社交网站可能会放大年轻人对其他国家的负面情绪、误解和误解。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“年轻人将是三国合作的坚实基础。”他说。 “三国合作是地区性的、面向未来的合作，而不是现在的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;TCS由中日韩三国于2011年成立，其使命是促进持久和平、共同繁荣和共享文化。这三个国家之间的合作，特别是通过鼓励人文交流。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这三个国家之间存在长期的文化和经济联系，但促进合作的势头在一些问题上陷入了停滞，包括历史战时活动、日本最近排放了福岛受污染的水，以及北京与华盛顿日益激烈的战略竞争。&lt;/p>;&lt;p>;美国的长期盟友东京和首尔最近向华盛顿倾斜，以升级其安全关系，招致了北京的谴责。&lt; /p>;&lt;h3>;印度能否与日本和韩国建立三向印太伙伴关系？&lt;/h3>;&lt;p>;李承认这两个超级大国之间的紧张关系是三边合作的关键障碍，但他表示中日韩三国经济紧密结合，普通百姓的民生问题应该得到更多关注。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜频频发射导弹，威胁地区稳定，亟需三方合作共同应对。李说。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“高度紧张对这三个国家没有好处。”&lt;/p>;&lt;p>;江苏大学全球发展与安全研究专家徐步周三表示考虑到这三个国家面临的问题，三方峰会期间应该就“一些建设性的、具体的东西”进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这些国家来说，以适当的方式处理自己的问题非常重要徐在论坛上表示，三个国家的合作是东亚和平、安全与繁荣的关键。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN says households wasted 1 billion meals a day in 2022 as about 800 million people face hunger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256974/un-says-households-wasted-1-billion-meals-day-2022-about-800-million-people-face-hunger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/704c97cc-cb3f-49ab-a620-8d0ebadcf5e0_0897e2bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 山区园区的厨师采用重新利用的食物制作的餐点查看，加利福尼亚州。食物浪费需要将大片土地转变为种植从未被食用的农作物。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，世界各地的家庭每天都会扔掉 10 亿顿饭菜，联合国周三称这是一场“全球食物浪费悲剧”。&lt;/p>;&lt; p>;联合国最新的食物浪费指数报告称，在近 8 亿人挨饿的情况下，家庭和企业扔掉了价值超过 1 万亿美元的食物。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，超过 1 2022 年，有 10 亿吨食物（几乎占市场上所有农产品的五分之一）被浪费，其中大部分是由家庭浪费的。&lt;/p>;&lt;p>;“食物浪费是一场全球悲剧。由于世界各地的食物被浪费，今天数百万人将挨饿。”联合国环境规划署执行主任英格·安德森在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这种浪费不仅是道德上的，而且是“环境上的失败”，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;食物浪费产生的地球供暖排放量是航空业的五倍，并且需要将大片土地转变为种植从未被食用的农作物。&lt;/p>;&lt;p>;与非营利组织 WRAP 共同撰写的报告是联合国编写的第二份关于全球食物浪费的报告，提供了迄今为止最完整的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;“人们为了得到一罐食物而丧命”联合国环境规划署的克莱门汀·奥康纳 (Clementine O&#39;Connor) 表示，随着数据收集的改进，问题的真实规模变得更加清晰。&lt;/p>;&lt;p>;“食物浪费越多”她说。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“十亿顿饭”的数字是“非常保守的估计”，“实际数量可能要高得多”。&lt; /p>;&lt;p>;“对我来说，这简直令人震惊，”WRAP 的理查德·斯旺内尔 (Richard Swannell) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，你可以养活世界上目前所有处于饥饿状态的人——大约 8 亿人——超过每天一顿饭都来自每年浪费的食物。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，将生产商和零售商聚集在一起有助于减少浪费，并将食物送到需要的人手中，并且需要采取更多此类行动。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，餐馆、食堂和酒店等食品服务机构产生的食物浪费占所有食物浪费的 28%，而屠夫和蔬菜水果店等零售业的食物浪费则占 12%。&lt;/p>; &lt;p>;但最大的罪魁祸首是家庭，占 60%——约 6.31 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;Swannell 表示，造成这种情况的主要原因是人们购买的食物超出了他们的需要，但也错误判断了份量尺寸和不吃剩菜。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是保质期，他说，完美的农产品被丢弃，因为人们错误地认为他们的食物已经变质了。&lt;/p>;&lt;p>;很多食物，报告称，特别是在发展中国家，食物浪费并没有那么轻率，而是在运输过程中丢失或由于缺乏冷藏而变质。&lt;/p>;&lt;p>;与普遍看法相反，食物浪费不仅仅是“丰富的财富”。报告称，“国家”问题在世界各地都可以观察到。&lt;/p>;&lt;h3>;“首先养活人类”：国际生物燃料联盟是否会导致更多饥饿？&lt;/h3>;&lt;p>;更热的国家也会产生更多的浪费，可能是由于含有大量不可食用部分的新鲜食品的消耗量增加。&lt;/p>;&lt;p>;企业还低估了浪费食品的成本，因为将未使用的产品倾倒在垃圾填埋场的成本很低。&lt;/p>; &lt;p>;“目前扔掉它更快、更容易，因为浪费费为零或非常低，”奥康纳说。&lt;/p>;&lt;p>;食物浪费对人类和环境产生了“毁灭性影响”。报告称，将自然生态系统转变为农业是导致栖息地丧失的主要原因，但报告称，食物浪费占据了相当于世界农田的近 30%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/db1fc04a-1b7d-4d10-bca6-4e460b68daf7_d82ec595.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;垃圾被装入美国密歇根州的垃圾填埋场。联合国报告估计，2022 年家庭浪费了 6.31 亿吨食物。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果我们能够减少整个供应链的食物浪费，我们可以……最大限度地减少预留土地用于种植从未使用过的作物的需要。”Swannell 说。&lt;/p>;&lt;p>;它也是气候变化的一个关键驱动因素，产生的温室气体排放量占年度温室气体排放量的 10%。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果食物浪费是一个国家，那么它将成为地球上第三大温室气体排放国，仅次于美国和中国，”斯旺内尔说。&lt;/p>;&lt;p>;但人们很少想到他说，尽管有机会“减少我们的碳足迹，减少温室气体排放，并节省资金，只需更好地利用我们已经购买的食物”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK politician asked Jimmy Lai to cover foreign efforts to retaliate against 2020 national security law, Hong Kong court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256975/british-politician-asked-jimmy-lai-cover-foreign-efforts-retaliate-against-2020-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/be48c324-08b2-4387-a320-45f2a91a480e_7669a11a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传媒大亨黎智英（中）离开荔枝角接待中心2020年在护送下。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港媒体大亨黎智英被要求为一群主要是西方立法者在2020年大选前考虑对中国大陆采取行动提供媒体报道法庭已听取了四年前国家安全法的颁布。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院周三还听取了英国政治家卢克·德·普尔福德 (Luke de Pulford) 与现已不复存在的《苹果日报》小报创始人黎智英的接触，宣传推出国安法的消息。议会中国联盟 (IPAC)。&lt;/p>;&lt;p>;该国际组织成立于 2020 年 6 月上旬，旨在将全球政界人士聚集在一起，讨论西方对中国的贸易依赖以及北京实施国家关税等问题。本月晚些时候，香港安全法。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士安迪·李宇欣 (Andy Li Yu-hin) 和参与创建该联盟的德普尔福德 (de Pulford) 之间的信息显示，前者询问这位英国政客是否需要来自英国的“支持”香港媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我只是向 Jimmy L 通报情况。我们会给你新闻稿[原文如此]，”de Pulford 回答道。&lt;/p>;&lt;p>;李，被告转为检方目击者证实黎智英就是这位英国政客在信息中提到的人，但表示他不确定这位英国政客希望实现什么目标。&lt;/p>;&lt;p>;他说游说组织“为自由而战，与香港站在一起”他作为核心成员的SWHK（SWHK）后来接受了该联盟的邀请，加入其中央秘书处并提供技术援助。&lt;/p>;&lt;p>;这位前程序员表示，他帮助设计了IPAC的网站，并与加入日本立法者进行联络，包括当时的众议院议员菅野诗织。&lt;/p>;&lt;p>;德普尔福德和菅野都被指定为赖智的起诉书中的同谋，赖智目前因两项与外国势力勾结的共谋指控和一项共谋印刷和分发煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/9e9a4d36- 9f83-4809-9abd-a375de170076_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Andy Li 是在黎智英正在进行的审判中作证的人之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方辩称，这位76岁的大亨向西南香港提供财务支持，以引发针对香港和中国大陆的国际制裁和敌对行为。&lt; /p>;&lt;p>;他们早些时候在开幕词中声称，IPAC 由“对[中国]采取强硬立场”的立法者组成，他们将“呼吁支持实施与[中国]相关事务的政策，包括实施”。&lt;/p>;&lt;p>;李说，香港电台帮助该联盟在 2020 年发布了一系列声明，谴责北京实施的国家安全法并警告其后果。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英的审判因此到目前为止：关于他的香港国家安全案件的每日更新&lt;/h3>;&lt;p>;这些声明包括当年 7 月 6 日两名新西兰议员的一份声明，敦促该国政府“确认不会引渡时任澳大利亚议员凯文·安德鲁斯 (Kevin Andrews) 7 月 10 日发表的另一篇文章将中国共产党描述为“房间里的熊”，并表示澳大利亚已开始审查“有效的立法” ，包括对侵犯人权采取马格尼茨基式的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，de Pulford 还在当年 6 月下旬为 SWHK 成员建立了一个 Telegram 聊天群，其中包括英国活动家 Finn Lau Cho- dik 和美国天体物理学家 Shirley Ho，讨论 IPAC 可以采取的对抗中国的可能措施。&lt;/p>;&lt;p>;De Pulford 要求该小组确定“IPAC 可以对[香港]做的最有力的事情” ，添加联盟除了发表声明外还需要采取具体行动并提出现实的要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/27/148e4c12-e90c-491f-98b8-fd48a208163b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国政治家卢克·德普尔福德（中） ）要求该组织确定“IPAC 在[香港]可以做的最有力的事情”，法院获悉。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示不愿呼吁制裁，称立法进程缓慢，而且此举在欧盟等一些地方不可行，但接受了此举有其价值，“应该成为更广泛战略的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;这位英国人还表示，要求外国政府向香港人提供“救生艇”是“不行的”，并透露一些 IPAC 成员认为此举相当于认输。&lt;/p>;&lt;p>;检方证人李称，他在谈话中提出了一些“不成熟的想法”，例如寻求将中国公民驱逐出外国、将中国从世界贸易组织中除名等。 .&lt;/p>;&lt;p>;但这位前活动人士强调，他在聊天群中的言论并不代表社科院对此事的立场。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周四继续进行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Germany is reshaping the world in era of US-China rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3256642/how-germany-reshaping-world-era-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/d65c39d9-b3e1-4e10-aef1-70a833dba9d6_2ef63b40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（右）和菲律宾总统小费迪南德·马科斯3 月 12 日在柏林总理府举行会议后向媒体介绍情况。在肖尔茨任职期间，德国逐渐摆脱只关注经济问题，转而寻求更大的全球影响力。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨站在菲律宾总统旁边谈到南海领土争端时表示，“我们希望尽我们所能帮助以和平方式解决紧张局势”小费迪南德·马科斯。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了遵守国际法，确保航行自由。我们正在努力确保《联合国海洋法公约》得到所有各方的遵守。”肖尔茨补充道，他强调了缓和局势以及南海行为准则谈判的至关重要性。&lt;/至关重要的是，肖尔茨还提到了 2016 年仲裁庭的裁决，该裁决宣告中国在邻近水域的广泛主张无效。他明确表示，他认为“每个人都遵守现行立法非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;在对柏林进行国事访问期间，马科斯明确表示他“别无选择”而是捍卫其国家在该地区的主权。但这位菲律宾领导人也澄清说，他不仅仅是拒绝中国提出的任何建议，外交仍然是他的首选选择。&lt;/p>;&lt;p>;本月接待了三位东南亚领导人的肖尔茨立即将德国定位为全球大国他表达了对菲律宾等民主国家的支持，并强调了区域外交和国际法在解决亚洲冲突中的重要性。不过，他没有直接批评中国，也没有表示与美国针对北京的“综合威慑”战略保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;如果有的话，肖尔茨预计将于下个月访问北京，以进一步支持中德经济合作以及在地缘政治分歧领域开展建设性外交。德国现在是世界第三大经济体，正在表明它倾向于采取不同的全球外交方式，寻求稳定和超越美中竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;德国的对华战略反映了该国微妙的平衡行为&lt;/h3>;&lt;p>;舒尔茨在德国前总理安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 的领导下担任财政部长后，在全国声名鹊起。然而，他最初努力摆脱其前任的阴影，前任主宰了欧洲政坛十多年。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰迫使肖尔茨提升政治才能，导致他宣布了一个划时代的转折点。德国的外交政策。因此，他承诺重新审视该国的冷战后战略，该战略刻意回避自信的国防政策，转而支持“通过贸易改变”，以接近俄罗斯等独裁国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;因此，柏林开始重新考虑与莫斯科的经济接触，并采取了更加积极主动的国防政策，包括向乌克兰转移军事硬件。然而，在谈到德国的亚洲政策时，肖尔茨基本上坚持该国的 2020 年印太战略，该战略强调了经济接触和积极主动的国防政策的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;柏林在很大程度上抵制了华盛顿的做法赞成与中国进行建设性接触。上任一年多后，肖尔茨成为 Covid-19 大流行爆发后第一位访问中国的西方领导人，这一决定引起了德国跨大西洋盟友以及国内联盟伙伴的尖锐批评。&lt;/p>; &lt;p>;此次访问之前，肖尔茨决定否决德国国防和政治机构（包括其内阁成员），支持中国对汉堡港口码头的重大投资。在与前总理李克强交谈时，这位德国领导人明确表示“我们不相信脱钩的想法”，尽管他确实强调了保持“平等、互惠的经济关系”的重要性。&lt;/p>;&lt;然而，肖尔茨并没有讨好北京，他重申，台湾坚决反对任何强制改变两岸关系的做法，并且“台湾现状的任何改变都必须是和平的或通过双方同意”。与此同时，习近平主席向肖尔茨保证，他将与其他大国一道反对俄罗斯在乌克兰可能“使用或威胁使用核武器”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;种种迹象表明，肖尔茨即将对中国进行的访问可能会寻求在其外交接触的建设性方针的基础上再接再厉。从这个意义上说，他不仅抵制美国青睐的对华方针，而且还可以通过重新强调全球共同利益领域来促进中美关系更加持久的缓和。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，德国也渴望与南半球其他新兴中等强国发展关系。根据我最近在柏林与德国总理和主要战略家的交流，很明显，欧洲最大的经济体正在积极寻求与崛起中的大国建立全面战略伙伴关系，特别是印度以及印度尼西亚、越南和菲律宾等主要东南亚国家。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/cc2de767-bbfc-4f10-8ce2-d665601b6d3b_84d516bd .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国拜仁号护卫舰于 2021 年被派往南海，这是近二十年来德国军舰首次派往南海。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国对经济伙伴关系多元化有着内在的兴趣，以减少对中国的依赖，并与志同道合的亚洲国家建立更深入的防务合作。重点关注海上安全和网络安全。为了强调其承诺，德国不仅扩大了在印太地区的战略投资足迹，而且还加强了在那里的国防政策和海军部署，尽管是以经过调整的方式。&lt;/p>;&lt;p>;最终目标是强调德国对基于规则的国际秩序做出了积极贡献，与世界上最具活力的地区的中等强国建立了伙伴关系网络，并帮助建立了超越任何超级大国心血来潮的多元化秩序。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨拒绝屈服于任何超级大国的全球战略是否会取得成功，拭目以待。显而易见的是，在超级大国竞争加剧的背景下，很少有国家比德国更有能力推动建设性、协作性的全球秩序。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home-grown C929 widebody passenger jet enters ‘crucial’ development stage amid Beijing’s aviation push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256951/chinas-home-grown-c929-widebody-passenger-jet-enters-crucial-development-stage-amid-beijings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/23e969ac-2701-420f-86d6-ca5e3cf2fa11_2958a1df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;C929 将拥有大约 280-400 个座位和一系列根据中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 的数据，航程为 12,000 公里（7,456 英里）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国自主研发的C929宽体客机制造商表示，在北京不断努力增强航空业影响力的背景下，中国自主研发的C929宽体客机已进入开发进程的“关键阶段” &lt;/p>;&lt;p>;“这是研制过程中的关键阶段，这标志着飞机的总体技术方案已经确定。”中国商飞公司营销总监张晓光对科技人士表示。周二在上海举行的创新会议。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随后将进行系统和组件的设计和制造。&lt;/p>;&lt;p>;这一更新是在自去年以来不断猜测俄罗斯已退出与中国商飞开发宽体客机的合作伙伴关系，该客机以前称为 CR929。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、俄罗斯加强“无限制”伙伴关系，承诺在人工智能领域开展合作&lt;/h3>; &lt;p>;2017年，中国商飞与俄罗斯航空航天和国防公司联合飞机公司在上海成立了一家合资企业，专注于建造CR929。&lt;/p>;&lt;p>;中俄12月表示将“积极推进合作”远程宽体客机和重型直升机联合开发项目”，但没有具体说明具体涉及的项目或公司。&lt;/p>;&lt;p>;C929 将拥有约 280-400 个座位，航程为 12,000 公里（7,456 公里）据中国商飞称，中国商飞复合材料总工程师李东生上个月向杭州都市快报表示，C929 将采用超过 50% 的碳纤维复合材料和 15% 的碳纤维复合材料。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李补充说，钛合金的比例比主流窄体飞机通常的10%左右有了大幅跃升，符合波音的标准787梦想飞机和空客A350，也高于其C919窄体客机的12%。&lt;/p>;&lt;p>;中国机身制造商华锐航天制造，2021年被中国商飞选中来制造C929机身，上个月在其官方账号的微信帖子中表示，首个中段将于2027年9月交付。&lt;/p>;&lt;p>;中国加大力度打破美国波音公司和欧洲跨国公司长期以来的双头垄断空中客车公司在民用航空领域的合作是其在先进制造方面展示实力的更广泛努力的一部分，这主要是由于与美国日益激烈的技术竞争而推动的。&lt;/p>;&lt;p>;北京已将国产 C919 打造成典范其进入航空领域，张表示，在完成超过 240,000 公里（149,130​​ 英里）的试飞后，该飞机已经跨越了一个“里程碑”。&lt;/p>;&lt;p>;第五架 C919 早些时候与东航进入商业运营本月，中国民航局在一月份表示，他们将推动这款飞机获得欧洲认证，迄今为止该飞机仅获得在中国境内商业使用的认证。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞还交付了 128 架飞机。张说，其较小的ARJ21窄体支线飞机。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司的官方社交媒体，中国商飞市场副总监刘岩周一表示，“[我们将]积极储备大型飞机的大额订单”媒体帐户。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将以有序的方式协调国内和国际市场，并确保大量客户和订单，为大规模生产，交付和运营奠定坚实的基础。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China says it will watch Taiwanese military exercises closely for signs of ‘provocation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256930/mainland-china-says-it-will-watch-taiwanese-military-exercises-closely-signs-provocation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 20:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/3336DC2B-8C9A-4B04-9CFC-87F383825F13_90DD7C58.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京表示将密切监视台湾军方在跨层紧张局势加剧的“挑衅”的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;台湾是“挑衅”的迹象。在整个4月的海上胰岛上计划了一系列海上直播军事演习，其中包括Quemoy，Quemoy是台湾主持的哨所，距离大陆城市Xiamen不远。&lt;/p>; &lt;p>;周三，Chen Binhua，Chen Binhua，Chen Binhua，Chen Binhua。中国大陆台湾事务办公室的发言人说，北京正在密切监视台湾军队的运动，并警告说，“任何挑衅”或“皮疹”的行动注定会失败。&lt;/p>; &lt;p>;“它是否是&#39;常规的“训练或“有针对性”的挑衅，DPP当局比他们心中的任何人都了解。这也被称为金门，已经成长为珍贵的和平，并在“射击枪”和“建造桥梁”之间做出了正确的选择。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾反对派的问题提问总统泰总统在Taiping Pier仪式中缺席&lt;/H3>; &lt;p>;本月早些时候，台湾渔业机构发出了通知，陆军的金门国防司令部将进行炮兵练习，以在Quemoy围绕Quemoy进行战斗。&lt;/p>; &lt;p>;这些演习计划在4月之间大约20天之间进行。 2和4月30日。其中包括Quemoy的一部分，以及其小岛的豪尤，富育，fuxing，fuxing，Shiyu，Muyu和Lieyu的小岛。&lt;/p>; &lt;p>;台湾军队说，演习是常规的练习，并且没有练习根据台湾官方中央新闻社的说法，具体目标。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，两名来自中国大陆的渔民在台湾海岸警卫队追赶后船长时死亡 - 这一事件看到了双方对谁进行的指控责怪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾当局辩称，渔船非法进入其“被禁止或受到限制的水”。北京否认了水域受到限制，并指责台湾海岸警卫队在追捕中使用“暴力和危险方法”。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，大陆海岸警卫队一直在Quemoy周围进行定期巡逻，而台湾则派遣了台湾。当巡逻船进入Quemoy and Matsu的水域时，要警告大陆船只，这是fujian沿海台北控制的另一个前哨站。&lt;/p>; &lt;p>;两个渔民的死亡引起了紧张局势的进一步峰值在DPP候选人William Lai Ching-Te的一月份的选举胜利之后，北京将其视为铁杆分离主义者和“麻烦制造者”。&lt;/p>; &lt;H3>;前台湾总统Ma ying-Jeou计划访问Minland中国&lt;/h3>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，最终必须与大陆团聚 - 如有必要，并在近年来一直在岛上稳步加强其在该岛各地的军事活动。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;大多数国家，包括台湾的主要国际伙伴美国，不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图通过武力夺取自治岛的企图，并致力于为其提供武器以帮助自卫自身.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China faces US$50 billion shortfall in Southeast Asia as belt and road funds miss their mark]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256925/china-faces-us50-billion-shortfall-southeast-asia-belt-and-road-funds-miss-their-mark?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/709E28BB-142C-48C7-BEB4-705A9A8AB36D_C095EB41.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据最近的一项研究。图片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，由于受体国家的政治不稳定，与当地利益相关者的互动不佳以及为能源项目的持续下降的能源项目的不良交往归功于中国分配给中国的一笔可观的基础设施资金，因此无法实现洛伊研究所（Lowy Institute）的一项新研究发现了化石燃料。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京所承诺的事物与所提供的东西之间的差距对中国领导的腰带和道路的未来提出了“不确定性”澳大利亚智囊团周三表示，东南亚国家是主要参与者的倡议。合作的报告。作者写道，[该地区]发展景观的一个显着特征。亚洲开发银行和韩国的一家。&lt;/p>; &lt;p>;中国的24个项目的总价值为770亿美元，但在实施短缺方面的融资承诺也超过520亿美元。平均完成率为33％，八个项目价值约为160亿美元，另有8个“正轨”，尽管有两个项目“实质上缩小”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“作者说：“五个价值210亿美元的项目已被取消，而另外三个价值50亿美元的项目似乎不太可能进行。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多海外分析师将这些变化归因于中国借贷国家的经济状况恶化和债务危机。专业知识被吹捧为在皮带和道路上进步的新车&lt;/h3>; &lt;p>;，但是，这两个名为“叙事”的学者暗示该计划的失败“似乎放错了地方”。他们说，相反，该倡议“在这里留在这里”，并正在发展为更可持续的融资来源。&lt;/p>; &lt;p>;作者将马来西亚的东海岸铁路连接项目称为泰国 - 中国高速铁路，PNR BICOL线和菲律宾的棉兰老岛铁路，以及缅甸的Kyaukphyu特种区的深海港口，因为受政治情况变化影响的项目。&lt;/p>; &lt;p>;与不良参与的历史他们说，当地利益相关者还限制了中国基础设施项目的交付。报告作者说，道路项目也似乎是“被抓住了”，以加速清洁能源过渡的要求。习近平保证中国将在2021年停止融资和建造新的燃煤工厂，这是全球努力打击气候变化的重要时刻。&lt;/p>; &lt;p>;是北京，以应对报告中列举的挑战，并与之相关。作者说，被取消的项目被排除在外，中国可以履行其东南亚基础设施承诺，总支出为620亿美元，这使其成为该地区最大的发展合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;即使在假设的情况下，日本最近的竞争者履行了其所有未完成的义务，中国保持了目前的速度，Dayan和Stanhope得出结论：“日本仍然不愿赶上中国东南亚的基础设施支出。” &lt;/p>;。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Universal Music Hong Kong, home to Cantopop legends Jacky Cheung and Eason Chan, fires staff as part of global restructuring, Post learns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256960/universal-music-hong-kong-home-cantopop-legends-jacky-cheung-and-eason-chan-fires-staff-part-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 18:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/27/2D42C928-02F8-44BA-9F222222CB284D2B2E5_3B4E90DA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Singer Jacky Cheenung在Macau中的Vinetian表演。张的唱片公司香港环球音乐周二解雇了八名员工。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;通用音乐香港是Cantopop Legends（例如Jacky Cheung and Eason Chan）的所在地该邮政学会了公司。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士周三证实，唱片公司的香港手臂向宣传部门开了八名人员，而没有前一天警告。&lt;/p>; &lt;p>;“该小组内部人士说：&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>;母公司环球公司环球音乐集团在2月宣布“重新设计其组织结构，它说，这将通过“降低员工人数减少和其他运营效率的结合”来节省2.7亿美元的成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/9669696916-9D27-9D27-44E0-9512-4E06EDA8B2F7_6114A0AF. ：＃999;“>;歌手Eason Chan在台北演出。香港环球音乐拥有谭咏麟、许志安和陈慧琳等艺术家。照片：VCG &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新计划将“在目标成本领域达到效率”，并增强其“加深艺术家和粉丝联系的能力”，该小组说。&lt;/p >; &lt;p>;，但没有透露2022年结束时计划减少9,992名员工的计划减少的员工会影响多少员工。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士说，突然的裁员是一个突然的裁员。对公司及其明星的震惊，尤其是在认识失去工作的同事的人中。 >;诸如Alan Tam，Andy Hui和Kelly Chen之类的歌手都是公司中的一些知名人士。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子已与Universal Music联系以征求意见。&lt;/p>; &lt;p>; Jacky Cheung，一个音乐行业的强国，以及Eason Chan最近在中国大陆举行了音乐会之旅，尚不确定他们的时间表是否会受到这些裁员的影响。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还计划了一系列系列在主要举措中，包括Yan Ting和P1X3L的音乐会表演。&lt;/p>; &lt;h3>;吸引泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）这样的明星，将带来巨大的好处&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;在浸信会大学音乐学院的实践中，唱片公司更有可能将其资源集中在数字平台上。&lt;/p>; &lt;p>;“与过去的唱片公司的宣传策略相比，唱片公司的促销策略发生了很大变化Tsang说，他还是Cantopop明星的制作人，例如Joey Yung，Andy Lau和Hins Cheung。他们不一定会在广播中多收听歌曲，从而使促销团队的努力相对较少。” Tsang补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“三十年前，似乎主要的唱片公司垄断了流行的音乐排行榜，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尤其是当人们接触到更广泛的内容时，尤其是当人们接触到更广泛的内容时，尤其是在人们接触到更广泛的内容。这已不再是这种情况。他们现在面临如何与各种独立标签竞争或合作的挑战。</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US should not ‘oppress and contain’ China, globalisation facing ‘headwinds’: top Beijing official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256949/us-should-not-oppress-and-contain-china-globalisation-facing-headwinds-top-beijing-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 19:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/27/01F96A4F-B064-4237-B5D9-D96608D1B862_DEABBD77.JPG“ ALT =”>;中国（CPC）中央委员会在3月27日在新加坡的Futurechina对话中发表讲话。中国和美国人不应“压迫并遏制”北京，这是一名中国高级官员，他在新加坡的一个论坛上说是下一任外交大臣。&lt;/p>; &lt;p>; liu liu jianchao。中国共产党周三呼吁在他的主题演讲中努力促进经济全球化，因为他暗中指责美国促进了贸易保护主义政策。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，一段时间以来，经济全球化的趋势一直在刘说：“遇到了逆风。他以安全的名义围栏。去年，美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan成为并行系统的测试场。如果是这样的话，该地区长期建立的工业供应连锁店可能会受到干扰，亚洲可能会发现更难实现繁荣。政治分析家引用的美国 - 中国竞争是一个典型的例子。&lt;/p>; &lt;h3>;美国访问公司的猜测将是中国的下一任外交大臣&lt;/h3>; &lt;p>; liu，现年60岁在新加坡谈论亚洲未来的挑战，由非营利组织商业中国和新加坡中文日报Lianhe Zaobao共同主持。&lt;/p>; &lt;p>;这次活动是他为期四天的城市州旅行的一部分，在那里他遇到了新加坡的顶级领导人。&lt;/p>; &lt;p>;刘被广泛认为是中国下一任外交大臣的主要竞争者。根据分析师的说法，他在一月份对美国的六天访问有助于减轻台湾的紧张局势。强调中国仍然是经济全球化和区域融合的坚定支持者。 “中国经济已深度融入世界经济。我们将打开大门。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，中国在高级技术和创新方面也“准备与新加坡和其他亚洲国家合作”，以掌握新的机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/03/03/27/78bfc371-f598-484f-ab73-ab73-ab73-a7973797cae1a56a56a56a a56aa a _f277bcc cae1a56a a alt alt alt alt alt alt alt =” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国共产党国际部门负责人Liu Jianchao部长和中国媒体媒体媒体媒体媒体媒体总监Lee Huay Leng在聊天时在3月27日在新加坡举行的Futurechina对话中。刘说，对美国 - 中国竞争的问题的回答。&lt;/p>; &lt;p>;美国 - 中国关系仍然岩石的原因之一是因为“美国没有放弃压迫和遏制中国的政策”。关于两个超级大国之间的关系的问题。&lt;/p>; &lt;p>;修补关系的最佳方法是促进对话和交流，这可以增强他认为美国对中国的看法。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;关于另一位唐纳德·特朗普总统任期的可能性，刘说，中国政府“必须与当选任职的人合作”。改善我们的关系，那是我们绝对想看到的东西，”他说。 “我们希望当选为美国总统的人将继续对中国建立积极的看法。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周二，刘呼吁新加坡副总理劳伦斯·王劳伦斯·王（Lawrence Wong）和亨斯·斯威（Heng Swee Keat）重申“根据新加坡外交部发表的一份声明，这两个国家之间的热情和长期关系都希望“进一步加强双边合作”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; heng and Liu欢迎“双边合作的强大势头，并重申双方对在传统和新兴领域的持续高质量和前瞻性合作的承诺”。该声明读到的声明。来自两国的官员都指出，对该项目的“持续增长和发展”表示了信心。向他人学习以满足我们人口的需求并提升他们的生活。刘的访问恰逢中国新加坡大使皇冠的到来，取代了前任孙海扬（Sun Haiyan），后者在该州仅14个月的任职期间就被晋升为共产党国际联络部门的副部长。 P>;在3月24日到达时的书面评论中，CAO说，双边关系一直是“前瞻性，战略性和示范性的”，对两国的互惠互利。&lt;/p>; &lt;p>;他也表示对新加坡的钦佩它转变为“仅半个多世纪的全球贸易，金融，运输和航空枢纽”。在新加坡和中国之间。我将尽我最大的努力，与新加坡各行各业的朋友一起工作，使“高质量”成为中国逊帕尔合作的最独特特征，”他在Facebook上的一份声明中写道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>; 12月，Wong在为期四天的访问中在北京遇到了中国总理Li Qiang，这是他自从总理Lee Hsien Loong宣布更精确的继任时间表以来他首次访问中国。李去年11月说，预计黄将接任领导人，在明年11月的统治人民行动党成立70周年之前。安排于一月份生效。&lt;/p>; &lt;p>;以前，新加坡公民可以对中国进行社交访问长达15天，这一安排被暂停在19日大流行期间，并于7月恢复。但是，中国大陆公民一直需要签证才能进入新加坡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King warns Malaysians against taking advantage of ‘Allah’ socks scandal after petrol bomb attack, death threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256935/king-warns-malaysians-against-taking-advantage-allah-socks-scandal-after-petrol-bomb-attack-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.27 18:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/d5370d42-e7e6-48be-8c5d-a25b7a6bdd26_fc6042ff.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”继续对“真主”袜子事件的愤怒。照片：马来西亚的EPA-EFE/信息部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚国王呼吁各方停止利用五双袜子的争议，并带有“阿拉”一词在紧张局势升级后，对一名政客的死亡威胁升级，并试图对超市分支机构炸毁一家超市分支机构的企图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周二，中国族所有者兼KK Super Mart的董事和一家运送的工厂袜子上印有阿拉伯语的袜子 - 真主 - 在法庭上被指控以冒犯宗教感情，自从该问题引发了马来西亚穆斯林多数的穆斯林少数人的愤怒以来，几个星期以来。&lt;/p>; &lt;p>;他们否认了他们收费但已经为允许袜子开始出售而道歉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/03/27/4C964B3F-A250-4BBA-93A4-83E4242BC57_8BC57_8B7CF39F.JPG“周二，马来西亚吉隆坡郊区的地区。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该问题导致马来穆斯林社区的保守派部分激增了宗教热情，与该国庞大的中国和印度社区加剧了种族紧张局势自2022年上次大选以来一直在沸腾。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的一份声明中，最近登上王位的苏丹·易卜拉欣·伊斯坎达（Sultan Ibrahim Iskandar从事件中学习并努力加强统一。&lt;/p>; &lt;p>;“持续的愤怒没有任何好处。国王说。马来民族主义政党巫统青年联队的领导人阿克马尔·萨利赫（Akmal Saleh）一直处于该问题的最前沿，呼吁抵制全国超市881个分支机构。&lt;/p>; &lt;p>;“嫌疑人说，嫌疑人说，乌mno青年首席执行官是地区警察局长克里斯托弗·帕特特（Christopher Patit）说，&lt;/p>; &lt;p>;政治分析师已经pan亵了阿克马尔（Akmal ”并指责他为他的政党的政治利益而煽动了公众的愤怒，这一直稳步失去马来穆斯林选民的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;派对，这党导致马来西亚超过60年在该国222个座位的立法机关中只有26个席位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/27/4B6D56C2-883F-488E-B3AC-6F7649AEA092_8CEA02AC.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马来西亚总理安瓦尔·伊布拉希姆（Malays Grays Anwar Ibrahim炒作“真主”袜子问题。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;逮捕是在首相安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim应该留给当局。 >; &lt;p>;马来西亚国际伊斯兰大学的Tunku Mohar Mokhtar说，巫统既由政治化和民族化。&lt;/p>; &lt;p>;“这个问题已经达到这一范围的事实表明，种族偏见是强大的，强大的，，强烈，，强烈Tunku Mohar本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;塔斯马尼亚大学的詹姆斯·钦（James Chin）警告说，一旦政治释放政治，就不可能控制宗教仇恨，并引用了巴基斯坦和印度的例子。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“以宗教的名义导致了暴力和许多死亡。这就是我们希望在这里发生的事情吗？” CHIN问。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚的国王大满贯迷你玛特连锁店“阿拉”袜子&lt;/h3>; &lt;p>;他的评论是对一场爆炸性的汽油炸弹袭击了对单独的KK Super Mart Branch的爆炸性加油炸弹袭击，周二，一个小的，主要是霍金斯民族，哈卡和广东话城镇100公里处。&lt;/p>; &lt;p>;当地报纸中国新闻报道说，凌晨5点在商店前扔在商店前的汽油炸弹爆炸，节省了这家商店&lt;/p>; &lt;p>; Facebook的员工因愤怒的评论而引起了愤怒的评论，有些人谴责政治家没有在袜子丑闻上大声疾呼，其他人则将其视为对信仰的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;阿克马尔（Akmal）出来并谴责了Facebook帖子中的爆炸袭击，他还批评了对自己的死亡威胁。我们要继续这场[抵制]运动，以使所有人都不贬低伊斯兰教成为一个严厉的课程。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>