<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Green groups worry Hong Kong’s John Lee may mislead public over ecological value of abandoned fish ponds at technopole site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260100/green-groups-worry-hong-kongs-john-lee-may-mislead-public-over-ecological-value-abandoned-fish-ponds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/767d76b6-1e96-47d2-b728-d1a7147f0322_d0f73ffa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新田科技城是即将建成的北部都会巨型城市的一部分项目。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的绿色团体表示担心，香港领导人为新界规划中的科技中心辩护可能会误导公众，让他们相信被指定清理的废弃鱼塘被搁置没有生态价值。&lt;/p>;&lt;p>;香港观鸟会、绿色和平组织和长春社周二响应行政长官李家超的呼吁，推动新田科技城项目继续推进。&lt;/p>;&lt; p>;政府顾问一天前有条件批准了该开发项目的环境影响评估。&lt;/p>;&lt;p>;该项目将占用边境附近超过 600 公顷（1,483 英亩）的土地，其中一半是专门用于发展创新及科技产业的场地。其余部分将成为拥有 54,000 套公寓的市中心。&lt;/p>;&lt;p>;该开发项目将占地约 150 公顷湿地保护区，当局计划最早于 2026 年填平 90 公顷鱼塘。拟建 338 个鱼塘观鸟会高级保育主任黄雪梅表示：“李的言论可能会误导公众，让他们认为新田的鱼塘已废弃。这反映出政府对闲置池塘的生态功能可能不是很清楚。”&lt;/p>;&lt;p>;保护区内有一半的池塘仍然处于活跃状态，贡献了当地三分之一的淡水鱼供应，而她补充道，其余的都是在过去五年里才被废弃的。&lt;/p>;&lt;p>;高级保护官员表示，废弃的池塘仍然具有生态价值，因为它们为欧亚水獭和某些鸟类提供了较少人为干扰的栖息地。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/834d8396-f1cb-4207-a2a3- c83d523264f4_a93b6ef6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该项目预计占地约150公顷湿地保护区。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;野生动物摄影师 Daphne Wong 的一篇社交媒体帖子最近在社交媒体上疯传，该帖子分享了数百只候鸟的照片，其中包括黑脸琵鹭、欧亚琵鹭和灰鹭二月份，苍鹭在新田的一个废弃鱼塘里觅食。&lt;/p>;&lt;p>;李周二早些时候为环境咨询委员会在周一举行的四小时会议后有条件批准一份科技极影响评估报告进行了辩护。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官表示，该项目将“按计划进行”，并按照所有法律要求填平该地区的鱼塘。&lt;/p>;&lt;p>;“如果鱼塘被废弃，甚至被废弃，里面没有鱼，这不可能是一个好的、积极的环境保护政策，”他在每周与执行委员会举行会议之前说道。 “我相信，通过积极的保护政策，我们的整体环境和生态能够得到有效改善。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港边境附近科技中心的环境报告获批&lt;/h3>;&lt;p>;Chan Hall绿色和平组织高级活动人士西恩表示，李的言论可能会让公众感到困惑。她认为，研究表明废弃的鱼塘是生态系统的重要组成部分，并促进了野生动物的多样性。&lt;/p>;&lt;p>;绿色团体和学术界并不相信政府的论点，即大面积的鱼填满会导致栖息地丧失。陈说，可以通过建设一个较小的湿地保护公园来“补偿”池塘。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港和其他地方广泛采用的‘无净损失’湿地原则的背景下，该地区发挥着重要作用与质量和其他参数一样重要，”她说。 “我们对政府在没有坚实科学支持的情况下重新解释新田项目的原则感到失望。”&lt;/p>;&lt;h3>;环保组织表示，拒绝对香港科技城项目进行影响评估&lt;/h3>;&lt;p>;2 月，城规会同意设立三宝树湿地保育公园，可弥补因填埋鱼塘而造成的生态损失。&lt;/p>;&lt;p>;不过，长春社活动干事周霭泉表示，该项目缺乏关于栖息地丧失是否能够得到适当补偿的数据。&lt;/p>;&lt;p>;该协会是 10 个绿色组织之一，早些时候曾抨击环境影响评估存在缺陷，列举了 35 项违反法定要求和准则的行为，以及 27 项违规行为。严重的技术评估和数据错误。&lt;/p>;&lt;p>;咨询委员会周一批准了科技城的环境影响评估，但提出了八项条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些条件包括要求当局提交一份栖息地创建和管理计划，列出补偿措施和未来的监测参数。&lt;/p>;&lt;p>;但观鸟协会的黄表示，政府应该在提交环境影响评估时提供这样的计划。 &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，目前尚不清楚，如果尽管采取了任何补偿措施，生态价值仍大幅下降，当局是否需要面对任何后果。&lt;/p>;&lt;p>;环境影响评估报告的最终批准权由市环境保护局局长负责。&lt;/p>;&lt;p>;科技城项目还在等待城市规划委员会的批准，该委员会评估土地分区申请并向市领导和政府提出建议。政府顾问拥有最终决定权。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s durian output to quadruple in 2024, processing poised to permeate with demand ‘on a rapid rise’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3260034/chinas-durian-output-quadruple-2024-processing-poised-permeate-demand-rapid-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/2d518554-6049-4413-8ae0-3640ba2cc215_d943f332.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国进口了 140 万吨（30 亿磅）榴莲2023年，比上年增长近70%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国预计今年本土榴莲产量将翻两番，因为对这种辛辣水果的需求没有显示出减弱的迹象，而其两大主要供应国泰国和越南的目标是巩固市场主导地位，进一步开拓新兴产业链。&lt;/p>;&lt;p>;去年，国内种植的榴莲从热带岛屿海南引进，海南是中国唯一一个气候适合热带水果生长的省份，但台风影响将产量保持在 50 吨（110,000 磅）。这仅占去年中国榴莲消费总量的 0.005% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;中国生产的榴莲可能会在 7 月份向公众开放，到 2019 年产量可能会达到 200 吨。海南省农业科学院热带果树研究所所长冯学杰周一表示，年末之际，这种带刺的“果中之王”一直深受人们的喜爱。对价格敏感的消费者和追求高品质的中产阶级。每个不带皮的水果价格从 70 元（9.7 美元）到 200 元不等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;榴莲也成为中国价值超过 1 万亿美元的食品加工业的后来者。 &lt;/p>;&lt;p>;一些生产商已经创新推出了一系列榴莲加工产品，如蛋糕、珍珠奶茶、咖啡甚至火锅，这些产品比新鲜榴莲更实惠，并且越来越受到年轻消费者的欢迎。&lt; /p>;&lt;p>;海南省农业科学院院长黄正恩表示，海南省要拓展产业链，提升榴莲产品价值，培育本土品牌。&lt;/p>;&lt;p>;“海南应该海南日报一月份报道，黄说：“根据生产规模，开展榴莲加工业，延长该产品的产业链，提高其附加值。”&lt;/p>;&lt;p>;该省也在寻求官方支持的《中国日报》3 月份称，中国第一座榴莲加工厂于 8 月竣工。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的榴莲消费国，2023 年进口了 140 万吨（30 亿磅）榴莲，同比增长比上一年增长了近70%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国种植榴莲的耕地非常有限，”冯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，国家需要扩大更多的种植面积。”榴莲加工业，与东南亚打造完整产业链，共同培育市场。”&lt;/p>;&lt;h3>;胜利气息：各国争做中国榴莲王&lt;/h3>;&lt;p>;泰国发货中国海关数据显示，2022 年中国榴莲进口量将达到 95%，但由于越南的竞争日益激烈，去年这一数字已降至 65%。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家将推出新标准其政府公共关系部上周表示，“以提高榴莲出口的质量和全球市场竞争力”。&lt;/p>;&lt;p>;该标准将规定榴莲果肉（水果的甜味可食用部分）的干重要求。该部门补充说，分别为 28% 和 32%。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理 Srettha Thavisin 已指示农业和合作社部起草“针对”未成熟“不合格”榴莲销售的法规，声明补充道，本月早些时候举行内阁会议。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，中国的需求“迅速增长”。&lt;/p>;&lt;p>;泰国政府预计，中国的榴莲需求“可能在 2019 年增长 15 倍”。未来”，同时它设定了 2024 年出口收入达到 1 万亿泰铢（270 亿美元）的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到我们所谓的‘吃、喝、喝’的表现出色。 ING 大中华区首席经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，“从[中国]的消费模式来看，家庭在[食品和饮料]和娱乐方面的支出增加。”&lt;/p>;&lt;p>;“更高品质的进口榴莲可能会受到欢迎，近年来各种甜点和饮料产品都使用更高品质的榴莲。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但气候变化可能会影响优质榴莲的产量政府声明称，泰国的水果产量增加。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度，越南榴莲运往中国的数量达到 4500 万公斤（9900 万磅），而泰国的榴莲运量为 2730 万公斤。&lt;/p>;&lt;p >;越南于 2022 年获得中国的许可，开始运输新鲜榴莲，去年的发货量猛增至 4.93 亿公斤。&lt;/p>;&lt;p>;强劲的需求迫使一些农民放弃收入较低的低价值主食，越南富布赖特大学政治学家 Nguyen Thanh Trung 表示，虽然地方政府由于税收增加而支持榴莲生产。&lt;/p>;&lt;p>;“[越南]政府希望越南农民出口更多榴莲， Nguyen 说：“泰国政府对质量的关注是有道理的，因为泰国的榴莲在质量和价格上已经具有相对竞争力。”该研究所执行董事 Thitinan Pongsudhirak 表示曼谷朱拉隆功大学安全与国际研究系教授。&lt;/p>;&lt;p>;“榴莲销售正迅速成为泰国出口收入的主要来源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于中国是最大的买家，榴莲出口市场巨大，最终将促进泰中贸易关系和经济伙伴关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maldives’ pro-China president has ‘nothing to block him’ after big poll win: ‘India is concerned’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260069/maldives-pro-china-president-has-nothing-block-him-after-big-poll-win-india-concerned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/f13bc4a3-03b3-4422-ab1d-f5ad5cc61a82_87bc1bd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖周一在马累向支持者发表讲话，作为他的人民代表国民大会党庆祝在议会选举中取得压倒性胜利。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亲中国的总统穆罕默德·穆伊祖的政党在马尔代夫最近的议会选举中取得压倒性胜利，这似乎将加剧印度和美国的安全担忧，但观察人士表示，中间道路可能是这个印度洋国家唯一真正的选择。&lt;/p>;&lt;p>;穆伊祖政府预计将缓和其反印度言论，一位前高级官员表示该国“太小”而无法采取&lt;/p>;&lt;h3>;亲中国领导人的政党在马尔代夫选举中取得压倒性胜利&lt;/h3>;&lt;p>;根据初步结果，他的人民全国代表大会在周日的议会选举中获得了 93 个席位中的 70 个席位，足以确保议会的绝对控制权，以及盟友确保的三个席位。&lt;/p>;&lt;p>;决定性的胜利增强了穆伊祖的决策能力，但在今年早些时候下令印度军队从马尔代夫撤军后，他并没有预计将对新德里采取任何进一步的严厉措施。&lt;/p>;&lt;p>;“无论他想采取什么政策举措，都没有什么可以阻止他，因为反对派已被惨败，”杰出学者马诺吉·乔希 (Manoj Joshi) 表示在观察家研究基金会专门研究国际政治。 “然而，他已经表示他希望与印度保持平衡。我认为我们不会看到任何戏剧性的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;穆祖上台时的竞选纲领是废除这个群岛国家长期以来的“印度优先”政策，他于三月份签署了一项“军事援助” ” 在下令印度撤军后与北京达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;乔希表示，穆伊祖在议会获胜可能会进一步转向亲华政策，但他表示，“印度可能会对此持克制态度， ” 因为马尔代夫的地理位置接近无疑将确保维持外交关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/23/60e0b230-f2f3-48de-a854-89f19a78b478_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（右）握手2018 年 12 月在新德里与马尔代夫时任总统易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫会面。马尔代夫是印度的传统盟友。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尔代夫是印度的传统盟友，鉴于其战略重要性，它仍然是德里外交政策的优先事项。它的 1000 多个岛屿分布在印度洋的一个偏远地区，形成了一条重要的航运走廊，这有助于解释为什么中国一直在争夺影响力。&lt;/p>;&lt;p>;印度及其西方盟友的更大担忧是美国将关注马尔代夫与中国的军事协定是否会导致更多中国海军舰艇出现在该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“如果解放军海军在马尔代夫周围活跃，将会产生安全影响。我们不知道这一切会如何发展。”乔希在谈到中国​​海军时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在 2013-18 年半的马尔代夫总统阿卜杜拉·亚明 (Abdulla Yameen) 的领导下，这个印度洋国家与北京的关系越来越近。 -Maumoon Abdul Gayoom 的兄弟，他的 30 年统治于 2008 年结束，被认为是独裁或独裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚明的继任者易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫 (Ibrahim Mohamed Solih)，其政府寻求更紧密的联系与印度的关系，在 9 月的总统选举中被穆伊祖击败。&lt;/p>;&lt;p>;在穆伊祖的领导下，印度与德里的关系出现紧张，数千名印度游客对马尔代夫官员在社交媒体上发表的关于总理纳伦德拉·莫迪的贬低帖子做出了回应伦敦国王学院国际关系学教授哈什·潘特 (Harsh Pant) 表示，穆伊祖所在政党在民意调查中获胜，可能会更加大胆地摆出敌对姿态。 .&lt;/p>;&lt;p>;“球在 Muizzu 的球场上。如果他继续采取反印度姿态，那么两国关系将会陷入停滞。”潘特说。 “一直以来牢固的民间关系可能会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度游客人数的下降不太可能是永久性的，但潘特表示，穆伊祖“必须平衡与印度的关系”归根结底还有中国。因此，现在很大程度上取决于他以及他如何前进。”&lt;/p>;&lt;p>;马尔代夫前副总统艾哈迈德·阿迪卜·阿卜杜勒·加富尔表示，他预计穆伊祖政府会缓和其反印度言论。&lt; /p>;&lt;p>;“印度也非常耐心，无论穆伊祖提出什么要求，他们都同意了，包括撤军。总统应该把重点放在内部治理上。”他指出，马尔代夫的债务负担据世界银行估计徘徊在国内生产总值的 115% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;虽然军事援助的细节艾哈迈德·阿迪布表示，与中国的协议尚未公开，“作为一个国家，我们太小了，不可能一边倒”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度将在对中国友好的马尔代夫附近开设“具有战略意义”的海军基地&lt;/ h3>;&lt;p>;“马尔代夫地理位置优越。我们必须找到平衡点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;长期政治评论员、北京太和智库高级研究员艾纳尔·坦根 (Einar Tangen) 表示，担心马尔代夫成为中印热点事件&lt;/p>;&lt;p>;“印度担心地区影响力，特别是与马尔代夫的问题，马尔代夫刚刚将绝对多数票交给了一个希望与中国建立更好关系的政党，并要求印度军队离开，”他说。 “中国希望建立政治和经济关系，但要基于贸易，而不是意识形态。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/23/861dc6a7-63d5-44e4-89ec-77ce33045e05_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海军补给舰参加联合演习3月份，俄罗斯和伊朗船只在印度洋举行军事演习。照片：CCTV/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坦根指出，中国外交部长王毅周六表示，南太平洋——就像印度洋一样，已经成为一个竞技场出于地缘政治操纵的目的——不应该成为大国竞争的舞台。&lt;/p>;&lt;p>;但是“这不一定会阻止澳大利亚、美国和印度等地区参与者的看法，”坦根说。&lt;/p>;&lt;分析人士称，印度在加沙战争和中东紧张局势升级中对以色列的支持可能也引起了穆斯林占多数的马尔代夫的怀疑，这有助于巩固穆伊祖所在政党在议会选举中的压倒性胜利。&lt;/ p>;&lt;p>;“穆伊祖的政党原本有望获胜，但并没有以这样的优势获胜。当然，印度的亲以色列立场可能会产生影响，”乔希说，并补充说，德里最好的行动方针是耐心地与较小的邻国培养更好的关系。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong anti-terrorism hotline receives 28,000 tip-offs since launch, and authorities vow to work closely with more sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260098/hong-kong-anti-terrorism-hotline-receives-28000-tip-offs-launch-and-authorities-vow-work-closely?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/2401493b-1d6a-4efd-807e-97bb72f12120_ee84a66f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;军官们参加反恐演习。当局于 2022 年 6 月设立热线电话，鼓励人们举报情报。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局设立的公众举报涉嫌恐怖主义活动的热线自两年前推出以来，已收到超过28,000条举报，缉获了走私爆炸物和枪支。&lt;/p>;&lt;p>;据跨部门反恐单位称，7,000 多名举报人提交的报告中，13% 已转交给相关执法部门。该组成立于 2018 年，由六支纪律部队组成，没有提供相关逮捕或定罪的数字。&lt;/p>;&lt;p>;该组高级警司梁伟基表示，还收到了超过 28,000 份举报强调需要对可能的威胁及早发出警报，特别是考虑到互联网如何塑造恐怖主义。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之所以如此关注报告犯罪的重要性，是因为我们看到了恐怖分子的趋势随着地缘政治紧张局势升级，受到互联网上激进言论和煽动性材料的煽动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当局于 2022 年 6 月设立了热线电话，鼓励人们举报涉嫌激进主义行为的信息，继2019年席卷香港的暴力抗议活动之后，恐怖主义和其他可能危害国家安全的非法活动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港司机是第一个因举报恐怖阴谋而获得现金奖励的人&lt;/h3>;&lt;p >;该机构一直在与跨境物流、化工行业甚至出租车等一系列行业合作，以追踪线索，而事实证明，配送平台也是宝贵的情报来源。&lt;/p>;&lt;p >;梁说：“我们未来的工作将集中于教育和跨行业的反恐宣传，例如酒店和教育行业。”&lt;/p>;&lt;p>;情报局反恐小组组长何美玲警司香港海关表示，自去年9月以来，该局已破获27起走私枪支案件，并根据举报人的举报逮捕了19人。&lt;/p>;&lt;p>;何说，海关又记录了60起非法走私枪支案件，其中警员在一线工作人员的帮助下破获了 48 支。&lt;/p>;&lt;p>;该市发现的大部分枪支来自对武器限制较少的国家，例如美国和德国，她说，添加香港只是走私链中的一个中转站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/5a97b0a6-fb04-499f-821b-149f7170a71c_ef977456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;情报局反恐小组组长何丽丽警司海关总署署长、跨部门反恐小组高级警司梁彼得。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们收到了来自物流行业工作人员的提示，他们主动向我们提供信息。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的部门也采取了行动加大针对化工行业一线员工的教育力度，例如强调五金店老板应对大宗原材料订单保持警惕，这些原材料可用于制造爆炸物。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的刀具恐慌移民局启动警方反恐部门&lt;/h3>;&lt;p>;热线开通后，警方调查的一个领域是传播恐怖主义意识形态的在线内容。梁振英表示，有居民举报社交媒体帖子，但调查人员无法断定这些内容是否可以仅通过使用某些词语就被视为煽动性内容。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会审查该帖子的整体效果，是否真的意图煽动人们实施暴力。”他说，并补充说，该单位已将相关案件转交给部队国家安全部门。&lt;/p>;&lt;p>;该单位还设立了“安全社区中心”，互动体验区设有虚拟现实游戏，教育游客如何处理敌对情况。自去年10月启用以来，该礼堂已接待超过3,000人次参观。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，警队希望以更创新的方式教育公众有关威胁的知识，并鼓励老师带学生参观。 &lt;/p>;&lt;p>;居民可通过短信或即时通讯应用微信向热线6366 6999发送短信。梁指出，提供有用提示的居民将获得高达五位数的现金奖励。&lt;/p>;&lt;p>;香港上个月通过了宪法规定的国内国家安全法，该法补充了北京于 2020 年实施的类似法律.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-MIT researcher Qinxuan Pan gets 35 years in jail for killing Yale student Kevin Jiang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260114/ex-mit-researcher-qinxuan-pan-gets-35-years-jail-killing-yale-student-kevin-jiang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 05:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/947220a7-955e-4600-b1e7-eb84c3c498a7_6ac716dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究员潘勤轩承认二月份谋杀了 Kevin Jiang。照片：纽黑文警察局 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，麻省理工学院的一名前研究员因杀害一名耶鲁大学研究生而被判处 35 年监禁，该研究生被发现在车外被枪杀。康涅狄格街。&lt;/p>;&lt;p>;33 岁的潘秦轩 (Qinxuan Pan) 在 2 月份承认犯有谋杀罪，在纽黑文法庭举行的听证会上道歉，法庭上挤满了受害者凯文·江 (Kevin Jiang) 的家人和朋友。&lt;/p>;&lt;p >;“我对我的行为造成的后果以及受影响的每个人感到抱歉，”潘说。 “我完全接受我的处罚。”&lt;/p>;&lt;p>;江，26 岁，一名在芝加哥长大的美国退伍军人，也是耶鲁大学环境学院的研究生，他刚刚离开未婚妻位于纽黑文的公寓。据警方和检察官称，2021 年 2 月 6 日晚，他被潘多枪射击。这对夫妇几天前刚刚订婚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24 /8421f981-0a99-4522-af1b-7f3a219a14f9_9f8dce20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截图显示了耶鲁大学研究生 Kevin Jiang 纪念网站的筹款活动。图片：GoFundMe via TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官宣判前，蒋的几位亲友在法庭上发言，潘同意了这一判决，作为认罪交易的一部分。&lt;/ p>;&lt;p>;“我的儿子是一位杰出的年轻人，他珍惜生命并对上帝抱有深深的[信仰]。他前途光明，承诺将上帝的爱传播到更远更远的地方。”蒋的父亲蒋明臣说。&lt;/p>;&lt;p>;杀人动机从未完全明确。&lt;/p>;&lt;p >;调查人员表示，他们发现潘和江的未婚妻在社交媒体上有联系，是在麻省理工学院认识的，两人都毕业于麻省理工学院，枪击发生时潘正在麻省理工学院担任研究员。&lt;/p>;&lt;h3>;2密歇根州立大学枪击事件中受伤的中国学生&lt;/h3>;&lt;p>;根据文件，江的未婚妻告诉当局，她和潘“从未有过恋爱关系或性关系，他们只是朋友，但她确实感觉到他枪击事件发生后，潘逃离现场并躲避警方三个月，然后在阿拉巴马州被捕，当地官员称，他因使用假名并拥有 19,000 美元而被捕。现金、一本护照和几部手机。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is running a full-court press for global arbitration clients. What’s the verdict so far?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260046/china-running-full-court-press-global-arbitration-clients-whats-verdict-so-far?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/1d9bfbd8-c3c9-44f0-a7c9-af45ef4b7eca_62fca469.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;经过两年的努力，北京律师霍伟有值得庆祝的事情。他的团队今年早些时候代表一家国内企业在海外纠纷中赢得了一场仲裁案件，这对中国大陆的律师事务所来说是罕见的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“该案涉及参与国的一个标志性冶金项目。公司积极参与“一带一路”建设，参与装备设计、建造和供应。这是中国制造、技术和按照中国标准“走出去”的[典型案例]，”中伦律师事务所合伙人霍说。&lt;/p>;&lt;p>;霍拒绝透露案件细节，但表示表示，它描述了内地企业在参与“一带一路”时可能面临的许多风险和挑战，该倡议是中国的全球基础设施战略，重点关注发展中国家的项目。&lt;/p>;&lt;p>;像霍霍这样的胜利备受期待&lt;/p>;&lt;p>;中国企业在海外开展业务后，对国际商事仲裁的需求与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;中国作为后来者，正在努力提升在仲裁领域的话语权和吸引力。它已开始开展一项将一线城市转变为国际仲裁中心的行动，为新加坡、纽约和伦敦等传统强国提供替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国申请人数量的不断增加将对国际仲裁产生更广泛的影响法律专家表示，未来的仲裁目的地是这些企业希望熟悉本国法律和商业文化的机构。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很多本土中小企业已经开始走向国际，遇到纠纷。”在东南亚和美国销售粮油机械的湖南女企业家乔伊·周(Joey Zhou)说。 “一个法律纠纷可能会毁掉你的整个交易。您在海外市场的声誉或您的全部投资可能会丢失。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/23/b84af3ea-d376-45d3-8bfb-611639ba9c74_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wilson Wei Ho，北京律师、仲裁员和他的团队。图片：何惠峰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1995年生效的中国仲裁法正处于2021年开始的重大修改之中。此次修改旨在使&lt;/p>;&lt;p>;最近的调查和法律学者表示，这些企业很难找到合适的机构来满足其需求。 &lt;/p>;&lt;p>;中国国际经济贸易仲裁委员会（CIETAC）2022年的一份报告显示，近60%的受访受访者在东南亚发生纠纷，一半在香港、澳门和台湾，40%在欧洲和北美，30% 在非洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，这些分歧中最常见的是建筑合同和货物买卖方面的争吵。高达86%的受访企业表示在海外经营中会选择仲裁作为争议解决方式。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，中国企业很难选择国内或其他熟悉的机构用于国际仲裁。旺·贾安吉（Wang Jiangyu）表示，全球竞争力和信誉不足 - 缺乏专业知识 - 限制了少数可用选项的实用性。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的二十年中，亚洲几个国际区域仲裁中心都出现了。香港城市大学中国与比较法中心的居住。但是，他补充说，他们仍然缺乏全球影响力，这是国际仲裁中心的核心特征。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的国际信任和影响力仍然不足，”他说。 “很少有海外企业自愿将争议提交中国仲裁机构。仲裁员加博尔·霍尔奇（Gabor Holch）表示，大多数“国际”纠纷只是中国公司与中国资助的海外公司。自2018年以来，上海国际经济和贸易仲裁委员会（SHIAC）。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是，外国高管也告诉我，最近的一些事态发展侵蚀了仲裁制度，使国际和地方法律保持一致，并解决现有法律和法规中的矛盾变得更加容易。&lt;/p>; &lt;p>;。值得注意的一个变化是在华外国公司的管理“本地化”，他表示这在外籍高管和为他们提供仲裁建议的人之间造成了“文化差距”。他说，此外，香港的2020年国家安全法在包括仲裁在内的所有法律纠纷中增加了外国公司的风险。 ”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据他们的数据，从2022年开始的数据，四个主要的仲裁机构 -  CIETAC，SHIAC，SHIAC，北京仲裁委员会（BAC）和深圳国际仲裁法院（SCIA） - 在边界之间或国际法律主持下处理的案件数量稳定增加。&lt;/p>; &lt;p>;就与外国相关的总案件计数而言，CIETAC以642个案件排名第一，其次是SCIA，有384例，BAC为221例，SHIAC为196例。根据数据，&lt;/p>; &lt;p>;相比之下2022年收到了357个新案件备案，本质上约为88％。根据行业内部人士的说法，印度，美国和中国仍然是该中心客户最常见的原籍国。 &lt;p>;“首先，语言是一个大问题，”香港城市大学的王说。 “第二是适用的法律，因为占主导地位的国际仲裁框架符合普通法。总体而言，[国内运营商]（除了少数个人之外）对国际商业事务并不熟悉，而且很难赢得另一方的信任。” &lt;/p>; &lt;p>;政治也可能使事情复杂化。 。 “中国律师称之为90%对10%的规则，”瑞典公司Holosyn的中国商业顾问马蒂亚斯·奥特奥·约翰森(Matias Oteo Johansson)表示。Holosyn是一家从中国制造生态系统采购产品和公司的瑞典公司。 “在90％的案件中，中国合同法将维持一份正确制作的中文合同，特别是如果您的业务处于没有政治利益的领域。” &lt;/p>; &lt;p>;，但其余10％他说，情况可能会有所不同。 “您可能会违反国家或地方利益，或者拥有理想的技术，或者面临来自北京的不可预测的政策变化，然后您的合同所说的没关系。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;普通长期以来一直是亚洲最大的国际仲裁中心，涵盖了贸易，投资和股票上市等领域，许多在该地区无参与的公司都愿意向香港提交纠纷，以进行仲裁。 p>; &lt;p>;“但是，香港的问题是在过去的十年中，新加坡迅速取代了……在发展仲裁作为新兴行业时，”他说。 “地缘政治因素还促使一些国际公司重新考虑在香港解决纠纷。” &lt;/p>; &lt;p>; 2022年总共向香港国际仲裁中心（HKIAC）提交了344起案件。百分比是国际自然界的，这意味着至少有一个政党不是来自香港 - 而32％的人没有香港政党，而5.8％的党派没有亚洲政党。在同一时期，HKIAC案件中有48.3％的案件没有来自中国大陆的各方，而17.7％的案件没有涉及香港和大陆的争议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;更多的中国公司是总部位于北京的律师和仲裁员Huo说，选择国际仲裁机构，但赶上国际同行仍然需要大量的大陆机构工作。他说，他们必须专注于改善现有规则和机制，同时还加强了国际交流。&lt;/p>; &lt;p>;伪造国际仲裁中心的关键在于最终用户愿意选择一个地区的机构。 &lt;/p>; &lt;p>;“立法机关，国家和地方政府以及司法机构应该有更多的支持，以创建一个更友好的仲裁法律环境。” “例如，如果法律允许，法院应该保护仲裁协议和裁决，并且很少使它们无效。法律从业人员参与起草，讨论和制定法律和规则也是必不可少的。 Huo说，本国成为可靠的代理商。他们还必须熟悉通过仲裁执行奖励或损害赔偿，因为公司已经越来越意识到这一过程是诉讼的可行替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;国际各方同意通过给定的中心来处理他们的争议珀斯Wheeler Management Consulting的首席执行官Andre Wheeler表示，关于其中立的声誉和东道国法律制度的透明度。 ，不是关于它的话。”他说。 “我希望看到与国家安全立法和国家更大的分离，因为它仍然容易受到虐待或操纵的影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[We must decolonise AI to overcome cultural bias in the classroom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3259465/we-must-decolonise-ai-overcome-cultural-bias-classroom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/89cf334e-4c18-4e72-b652-568848e6e619_32f0c134.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈佛大学最近的一项研究表明 ChatGPT 表现出“语言偏见” ，从而得出反映欧洲中心世界观的历史问题的答案。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;生成式人工智能（AI）已逐渐被教育工作者接受，并正在融入世界各地的课堂。&lt;/p>;&lt;p>;以哈佛大学为例，其计算机科学入门课程结合了基于人工智能的平台来指导学生学习编程。大学教育学项目指导教育工作者在教学中批判性地参与人工智能，同时为教师和教职人员提供利用人工智能力量的研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;作为历史教育工作者，我们考虑将人工智能整合到我们的历史课程中并向 ChatGPT 询问了一些随机问题。我们问 ChatGPT：“你能给我一个世界历史的概要吗？”&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 立即给了我们一个按历史时期划分的概要，从史前和古代世界到中世纪、近代早期、现代和当代期间。它在古代时期模块下列出了主要的古代文明，包括美索不达米亚、古代中国和印度河谷。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当ChatGPT转向古典时期和近代早期时，非欧洲历史的覆盖范围逐渐减少。 ChatGPT 对近代早期世界历史的概述，大致可追溯到 16 世纪至 19 世纪，几乎完全是欧洲的。&lt;/p>;&lt;p>;其他文化在近现代时期开始重新出现，但列出的事件主要围绕与西方的接触。尽管我们努力要求 ChatGPT 生成不同版本的大纲，但它始终关注欧洲历史。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/18/4c1aa397-f7bb-41b7-b0d6-33426399d39c_b255b924.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考古学家看着2018 年 6 月 4 日，在印度巴格帕特的萨瑙利遗址发掘后，发现了印度河流域文明的战车遗迹。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发生在印度的同样具有影响力的历史事件ChatGPT 的回应中没有中国、日本、印度和世界其他地区的参与，例如欧洲工业革命之前的中国宋代经济革命、日本江户时代的识字率扩张以及德里对波斯语言和遗产的采用印度的苏丹国和莫卧儿帝国。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一项研究表明，由于 ChatGPT 主要在英语数据集上进行训练，因此它继承了以欧洲为中心的世界历史解读。它对世界历史的理解很大程度上以西方为中心。这种现象在 Meta 的开源模型 Llama 的研究中得到了进一步量化；其内部“概念空间”与英语比与其他语言更加一致。&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 的大纲中省略了前现代时期的亚洲和非西方历史并非巧合。欧洲中心主义出现于文艺复兴时期，并在欧洲扩张和殖民时期进一步巩固。历史上，独特的欧洲中心视角导致欧洲人根据自己的世界观来评估和评判其他群体。&lt;/p>;&lt;p>;与欧洲事务无关的非欧洲历史、文化和习俗往往被忽视，而那些与欧洲事务无关的历史、文化和习俗往往被忽视。不经严格审查，符合欧洲标准的人就被认为是不文明和低劣的。对其他文化的统治自然是合理的，因为其他生活方式是看不见的、闻所未闻的，并且有意或无意地被贴上不重要、不相关或错误的标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/1b83f7a3-0583-4abb-afd8-1691d218c06e_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;一名男子为盖佐国王的礼仪宝座拍照，这是法国殖民士兵掠夺的文物之一，于 2022 年 2 月 20 日在贝宁首都科托努举行的总统府展览中归还并展示给公众参观。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种以西方为中心的教育技术确实值得我们关注。人文研究和批判性思维的精神在于多样性和矛盾性。然而，ChatGPT 默认遵循单一的英美价值体系。它普及了事实上本地化的西方知识。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们在课堂上使用 ChatGPT，我们的学生自然会吸收 ChatGPT 向他们提供的任何信息，并根据以西方为中心的视角来评估世界。由于他们的同龄人将接受相同类型的聊天机器人的教育，因此由于特定想法和同侪压力的盛行，他们可能不太可能挑战现状。&lt;/p>;&lt;p>;有人可能会说 ChatGPT 了解东亚和亚洲人。非西方历史，我们需要的只是“正确的提示”。然而，需要专业知识才能提出正确的提示。我们怎么能指望没有足够世界历史知识的学生在他们所知道的范围之外写出提示呢？&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT 的兴起标志着教育工作者重新思考教学和测试的时候了&lt;/h3>;&lt;p>;我们能够认为这一大纲强烈偏向以西方为中心的历史，因为我们是受过学术训练的历史学家。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种技术成为历史教育的默认模式，我们就有可能向几代人灌输对亚洲和非亚洲国家漠不关心的风险。西方历史。旨在促进多样性、平等和全球历史的努力将变得徒劳。&lt;/p>;&lt;p>;这将为对全球不平等的道德冷漠铺平道路，并为对“没有历史”的人实施暴力和镇压提供理由。这种情况反映了殖民主义时期盛行的思维模式。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能在减少教育不平等和提供更好的知识获取方面具有巨大潜力。但当前人工智能模型的重大缺陷和局限性可能会导致严重的负面后果。技术人员与人文学科之间的集体努力对于为教育建立负责任的AI至关重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[130 arrested at New York University as Israel-Gaza protests spread across top US schools]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260111/130-arrested-new-york-university-israel-gaza-protests-spread-across-top-us-schools?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 04:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/5eb98d03-c846-4fde-9966-17eb22ee9f46_1fcf6b87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦学生和活动人士在抗议时面对警察周一，纽约大学校园发生以色列-加沙战争。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国因以色列-加沙战争而举行的学生示威活动愈演愈烈，纽约大学校园内的亲巴勒斯坦抗议活动一夜之间有 130 多人被捕。&lt; /p>;&lt;p>;最近几周，随着学生和其他支持者占领校园并扰乱校园活动，美国一些最负盛名的大学受到了抗议活动的震动。&lt;/p>;&lt;p>;示威活动发生在有关以色列袭击以色列的广泛辩论之际。 10 月 7 日哈马斯致命入侵加沙。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学、耶鲁大学、哥伦比亚大学等高等教育堡垒正在努力在要求言论自由权的学生和认为校园鼓励言论自由的其他人之间寻求平衡。恐吓和仇恨言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/550d8771-eddb -4b6c-a30d-48bebd50426e_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约警察局官员周一在纽约大学校园拘留亲巴勒斯坦学生和抗议者。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，纽约警察局表示，纽约大学已有 133 人被捕，并在收到法庭传票后被释放，耶鲁大学的抗议活动也愈演愈烈。 、哥伦比亚大学和其他校园。&lt;/p>;&lt;p>;随着周一晚上逾越节假期开始，警方开始在纽约大学的一个营地拘留示威者，他们早些时候拒绝驱散命令。&lt;/p>;&lt;p>;纽约大学发言人表示，在更多抗议者突然冲破营地周围设置的屏障后，学校决定报警。&lt;/p>;&lt;p>;这“极大地改变了”情况，发言人周一在学校网站上的一份声明中表示，列举了“无序、破坏性和对抗性行为”以及“恐吓口号和几起反犹太主义事件”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国大学因以色列-加沙战争抗议而紧张局势&lt; /h3>;&lt;p>;“鉴于上述情况以及违规行为引发的安全问题，我们请求纽约警察局提供帮助。警方敦促广场上的人和平离开，但最终逮捕了一些人。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，学校继续支持言论自由和学生的安全。&lt;/p>;&lt;p >;但抗议活动规模已经扩大，具有足够的破坏性——纽约警察局发言人谈到他们的警察在纽约大学面对抗议者时面临暴力——引起了美国总统乔·拜登和他的政府的注意。&lt;/p>;&lt;p>;“反犹太主义大学校园里的仇恨是不可接受的。”美国教育部长米格尔·卡多纳周二在 X 上发帖，表达了对骚乱的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/24/a58f5058-35b8-4e71-93b0-a4eabfbe6c40_5328b857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，亲巴勒斯坦抗议者聚集在纽约哥伦比亚大学校园。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗议活动上周在同样位于纽约的哥伦比亚大学开始，一大群示威者在学校建立了所谓的“加沙团结营地” &lt;/p>;&lt;p>;但是，大学当局周四向哥伦比亚大学校园报警后，有 100 多名抗议者被捕，此举似乎加剧了紧张局势，并在周末引发了更多抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚间的社交媒体图片似乎显示，支持巴勒斯坦的犹太学生在包括哥伦比亚大学在内的校园抗议区内举行传统的家宴。&lt;/p>;&lt;p>;麻省理工学院、密歇根大学、加州大学伯克利分校和耶鲁大学也举行了示威活动，星期一至少有47人在拒绝驱散要求后被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hush money trial: tabloid publisher says he buried stories to help billionaire’s 2016 presidential bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260109/hush-money-trial-tabloid-publisher-says-he-buried-stories-help-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 03:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/bfb19942-4edb-49e8-82f0-3f28d695f480_5ef8f561.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大卫·佩克在美国前总统唐纳德·特朗普期间接受检察官约书亚·斯坦格拉斯的讯问周二，特朗普在纽约接受刑事审判。法庭草图：简·罗森伯格（Jane Rosenberg）来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普刑事封口费审判的第一位证人、前国家询问报出版商大卫·佩克（David Pecker）周二作证说，他利用他的超市小报压制了可能会造成影响的报道。损害了特朗普 2016 年总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;72 岁的佩克在纽约一家法院作证说，《国家询问报》向两名兜售特朗普不当性行为报道但从未发表的人付钱——这种做法被称为“抓捕” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“当有人像这样竞选公职时，这些女性通常会打电话给《国家询问报》这样的杂志来试图推销她们的故事，”佩克作证说。&lt;/p >;&lt;p>;佩克表示，在 2015 年的一次会议上，他决定埋葬这些故事，当时他告诉特朗普，《国家询问报》将发表对这位亿万富翁候选人有利的故事，并留意那些散布可能伤害他的故事的人。他说他告诉编辑对这一安排保密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/24/5f32f784-02e0-4529-b224-d527c7dd82a0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这组图片显示的是时任美国总统唐纳德·特朗普七月份在华盛顿2018 年，花花公子模特凯伦·麦克杜格尔 (Karen McDougal) 于 2010 年 2 月在佛罗里达州迈阿密海滩。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pecker 称，《国家询问报》向前《花花公子》模特凯伦·麦克杜格尔 (Karen McDougal) 支付了她讲述一个故事的费用。 2006 年和 2007 年与特朗普发生性关系。他说，在特朗普本人拒绝这样做后，他才买了这个故事。&lt;/p>;&lt;p>;“他说，任何时候你做这样的事情，它总会被泄露出去，”佩克说。&lt; /p>;&lt;p>;《国家询问报》的母公司美国媒体 (American Media) 于 2018 年表示，为这篇报道支付了 15 万美元。特朗普否认与麦克杜格尔有染。&lt;/p>;&lt;p>;该小报还支付了 3 万美元，购买了特朗普大厦门卫迪诺·萨朱丁 (Dino Sajudin) 兜售的故事，后者声称特朗普与一名为他工作的女佣生了一个孩子。佩克说，这个故事原来不是真的。&lt;/p>;&lt;h3>;在特朗普封口费审判中，检察官称他腐败了 2016 年选举&lt;/h3>;&lt;p>;这两笔付款都远远超过了该报通常为报道支付的金额”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我决定购买这个故事，因为这可能会给竞选团队和特朗普先生带来尴尬，”佩克说。&lt;/p>;&lt;p>;预计他会周四恢复审判时进一步作证。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，佩克的行为帮助特朗普在 2016 年大选中欺骗选民，当时他已经面临多项不当性行为指控，他掩盖了涉嫌婚外情的故事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/0a6522b0-424a-4e76-b65d-fefa1824cacf_ed18453d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 于 2018 年 10 月抵达柏林参加活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;他们指控特朗普刑事伪造商业记录，以掩盖支付 13 万美元的费用，以让色情明星斯托米·丹尼尔斯保持沉默，丹尼尔斯说他们 10 年前有过性接触。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已不认罪并否认与丹尼尔斯有过接触。他的律师辩称，特朗普没有犯下任何罪行，只是为了保护自己的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;此案可能是特朗普的四项刑事起诉中唯一在共和党与民主党11月5日大选复赛之前接受审判的案件。总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;有罪判决不会阻止特朗普就职，但可能会损害他的候选资格。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子在特朗普封口费审判外自焚身亡&lt;/h3>; &lt;p>;佩克的证词是在考虑检察官要求对特朗普处以 10,000 美元罚款的听证会后发表的，该请求是因为特朗普违反了禁止他批评证人、法庭官员及其亲属的禁言令。&lt;/p>;&lt;p>;法官胡安·默昌 (Juan Merchan) 表示，他不会立即就这一请求做出裁决，但他似乎对特朗普辩护律师托德·布兰奇的论点不为所动，即特朗普是在回应政治攻击，而不是恐吓证人。&lt;/p>;&lt;p>;“你什么也没提出，”默钱说。 “我已经问过你八九次了，请告诉我他回复的确切帖子。你甚至一次都没有做到过。”&lt;/p>;&lt;p>;“我现在必须告诉你，你正在失去法庭的所有可信度，”法官补充道。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/b78c15e8-3453-43c7-85eb-44e83dc399b5_34f54c2a.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，美国前总统唐纳德·特朗普（左）和他的律师托德·布兰奇出现在纽约的法庭上。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;会后，特朗普重申了他的言论，即禁言令侵犯了他的宪法言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个袋鼠法庭”法官应该回避！”特朗普在他的“真相社交”平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;纽约检察官克里斯托弗·康罗伊表示，特朗普违反了该命令，并指出 4 月 10 日真相社交帖子称丹尼尔斯和特朗普的前律师迈克尔·科恩是“卑鄙小人”。预计两人都将在美国前总统的首次刑事审判中出庭作证。&lt;/p>;&lt;p>;康罗伊表示，其他帖子引发了媒体报道，促使陪审员上周因隐私问题退出。&lt;/p>;&lt;p>; “他知道什么是不被允许做的，但他还是做了，”康罗伊谈到特朗普时说道。 “他违反命令是故意的。这是故意的。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普抱怨封口费审判中陪审团选择太快&lt;/h3>;&lt;p>;康罗伊寻求的 10,000 美元罚款对于特朗普来说是相对较小的罚款，他已缴纳了 266.6 美元在他对另外两起案件的民事判决提出上诉时，他支付了 100 万美元的债券。&lt;/p>;&lt;p>;康罗伊表示，他目前并没有要求默钦将特朗普判处最多 30 天的监禁（纽约法律允许）。康罗伊说：“被告似乎正在谋求这一点。”布兰奇表示，特朗普的帖子是对科恩政治攻击的回应，与他的前律师预期的证词无关。&lt;/p>;&lt;p>;“他被允许回应政治攻击，”布兰奇说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine pushes military-age men to return to fight, suspends consular services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260110/ukraine-pushes-military-age-men-return-fight-suspends-consular-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 03:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/55dd9284-5938-447a-8f40-107865761068_6f10edbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渴望加入乌克兰第三独立突击旅的志愿者三月份，武装部队在基辅地区参加基础训练。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周二暂停了对居住在国外的适龄战斗人员的领事服务，此前乌克兰宣布了因与俄罗斯作战的军队人力短缺而将他们带回国的措施。&lt;/p>;&lt;p >;此举将阻碍在国外更新官方文件，招致批评。&lt;/p>;&lt;p>;这是增强乌克兰军队努力的一部分，乌克兰军队一直在努力守住前线，部分原因是缺乏士兵.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部“宣布暂时停止接受18岁至60岁男性的领事服务新申请”。它对允许他们返回乌克兰的文件进行了例外处理。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/6b38a568-e4ca-4890-9830-9a4f6361cfe8_d3b2c0b7.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 11 日，乌克兰军人的亲属在基辅举着标语牌参加集会，要求立法者在新法案中添加复员条款。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该措施可能会迫使乌克兰男性申请以前在乌克兰国外可以使用的行政程序。&lt;/p>;&lt;p>;它与动员法将于 5 月 18 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;该法旨在彻底改革动员制度，包括加强对逃兵的处罚，并强迫男子及时更新军事登记。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该部表示，需要暂停领事服务，以“解决与实施新立法相关的技术问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰将入伍年龄降低至 25 岁，以增强战斗力&lt;/h3>;&lt;p>;它表示，一旦该法律生效并“更新其军事登记后”，男性将能够获得领事服务。&lt;/p>;&lt;p>;“年龄在 18 岁至 60 岁之间且持有有效证件的乌克兰男性公民声明称，军事登记文件将可以完全获得领事服务。&lt;/p>;&lt;p>;自入侵开始以来，除了少数例外，乌克兰男子一直被禁止离开该国。但有些人在战争开始前就离开了，乌克兰媒体估计还有数千人非法逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴早些时候表示，“留在国外并不能免除公民的职责”回到祖国”。他说，他下令对“乌克兰和国外的适龄男子”采取“公平”措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;甚至在官方声明之前，乌克兰媒体就发布了一份文件宣布该措施。它遭到了一些批评和担忧，许多公众人物警告说这会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会让出国的人……回到乌克兰并参加战斗，”谢尔盖·佩图霍夫 (Sergiy Petukhov) 说道。前司法部副部长在 Facebook 上表示。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家 Sergiy Fursa 将这些措施描述为“报复”，并指责政府的行为是出于“民粹主义”，有可能导致“分裂社会”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赫尔辛基集团乌克兰分部负责人亚历山大·帕夫利琴科 (Oleksandr Pavlichenko) 表示，此举可能会对基辅的海外声誉产生负面影响。&lt;/p>;&lt;h3>;一旦国会最终通过新的援助，美国将如何向乌克兰运送武器&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;自去年年底以来，基辅一直在向俄罗斯军队割让，因为它面临着人力短缺和西方盟友急需的援助受阻的问题。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰政府花了几个月的时间才通过&lt;/p>;&lt;p>;但立法者因废除一项允许战斗超过 36 个月的士兵返回家园的条款而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;新法律旨在支持乌克兰的战斗潜力，但却引起了这个因两年多与入侵的俄罗斯军队的战斗而疲惫不堪的国家的愤怒。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok responds to EU ultimatum on risks of new TikTok Lite app]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260108/tiktok-responds-eu-ultimatum-risks-new-tiktok-lite-app?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 02:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/3b41f7a0-ec4a-4fe7-850c-cdabfb9514c5_d5516971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司表示 TikTok Lite 的奖励计划不适用于未成年人，并且每天可以观看奖励的视频数量有限制。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会发言人周二证实，已收到 TikTok 的回复，要求其在 24 小时内提供与其新应用 TikTok 相关的心理健康风险评估Lite。&lt;/p>;&lt;p>;据委员会官员称，周一的具有法律约束力的命令涉及新应用程序的奖励计划，该计划允许用户通过观看视频收集积分并将其兑换成亚马逊代金券等有价值的东西。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;委员会希望了解这家中国视频分享平台在推出前如何评估该计划的成瘾性和心理健康风险，特别是对儿童的影响。欧盟数字服务法案 (DSA) 要求大型平台评估和减轻此类风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以确认收到了 TikTok 的回复，”欧盟委员会发言人表示。他表示，欧盟高管现在将“评估应对措施并决定可能的后续步骤”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果欧盟委员会认定 TikTok 未提供其要求的信息，它可能会对该公司处以全球年收入 1% 的罚款，另加每日收入 5% 的定期罚款。&lt;/p>;&lt;p>;委员会最初于 4 月 17 日要求提供信息，次日为不具约束力的截止日期&lt;/p>;&lt;p>;委员会官员表示，TikTok 回应了这一请求，告诉他们它已经进行了风险评估，但无法分享该文件。该委员会随后于周一发布了一项具有约束力的命令。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 发言人表示，这是因为该公司已要求委员会给予更多时间。该公司在一份声明中表示，TikTok Lite 的奖励计划不适用于未成年人，并且每日可观看奖励的视频数量有限制。&lt;/p>;&lt;h3>;“永久删除”：TikTok 影响者称美国禁令将毁掉职业生涯&lt;/h3>;&lt;p>;“我们对这一决定感到失望 - TikTok Lite 奖励中心不适用于 18 岁以下的人，而且每日视频观看任务也有限制。我们将继续与委员会进行讨论。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 本月在法国和西班牙在欧洲推出。&lt;/p>;&lt;p>;周一，委员会还给了 TikTok 48 小时的时间以表明其已遵守 DSA，并且奖励功能不存在严重损害的风险，之后欧盟行政部门可以命令该平台暂停允许积分兑换的功能，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;周一的一份委员会新闻稿称，欧盟高管“对 TikTok Lite 的‘任务和奖励计划’感到担忧，该计划允许用户在 TikTok 上执行某些‘任务’时赚取积分，例如观看视频、点赞内容” 、关注创作者、邀请朋友加入 TikTok 等——在没有事先对其所带来的风险进行认真评估的情况下推出，特别是与平台成瘾效应相关的风险，也没有采取有效的风险缓解措施”。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普表示拜登将对任何 TikTok 禁令“负责”&lt;/h3>;&lt;p>;如果委员会最终得出结论认为 TikTok 未履行 DSA 规定的风险评估和风险缓解义务，它可能会对公司全球年收入的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;DSA 针对超大型在线平台 (VLOP)（欧盟每月活跃用户超过 4500 万的平台）的风险缓解规则于 2018 年生效。 2023 年 8 月。&lt;/p>;&lt;p>;目前列出的 VLOP 包括 TikTok、X（以前称为 Twitter）以及 Meta 的 Facebook 和 Instagram 平台。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>