<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Priest stabbed during mass in Singapore, attacker arrested]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285922/priest-stabbed-during-mass-singapore-attacker-arrested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 23:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/1ac4edbc-7fa1-4a7e-8cfe-cbe2b70b9c8a_77cedec0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡天际线景观。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，周六，一名罗马天主教牧师在新加坡一座教堂内做弥撒时被刺伤，但补充说他们不认为这是恐怖主义行为。&lt;/p >;&lt;p>;警方在 Facebook 上发布的一份声明称，这名牧师被送往医院，但“情况稳定”，而袭击他的新加坡人已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是亚洲最安全的城市之一持刀、枪击等暴力犯罪极为罕见。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，“初步调查显示，一名57岁男子是该教堂的牧师，在弥撒期间被刺伤。”&lt; /p>;&lt;p>;袭击者“被集会成员解除武装，随后被警察逮捕”，声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“根据初步调查，该男子据信是单独行动警方目前并不怀疑这是恐怖主义行为。”&lt;/p>;&lt;p>;袭击者是当地僧伽罗社区的一名 37 岁成员，此前曾自称是基督徒，因此补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡绝对不允许这种任何形式、任何原因的暴力行为，更不用说在礼拜场所了，”律政部第二部长埃德温·唐 (Edwin Tong) 在 Facebook 上表示。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Democratic Party successfully hosts banquet after several forced cancellations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285917/hong-kongs-democratic-party-successfully-hosts-banquet-after-several-forced-cancellations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/19df24e6-aa08-477b-a735-bb888ac44a7d_930e26e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党周六在两个不同的场地举行周年晚宴晚上。照片：Jeffie Lam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港主要反对党在不得不多次在最后一刻取消活动后，成功举办了一场低调的30周年晚宴，尽管遭到了警方的短暂干扰。过去两年。&lt;/p>;&lt;p>;民主党是仅存的少数反对党之一，周六晚上在两个不同的地点举行了周年晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;最近还尝试举办庆祝活动多年来都以主办场地在最后一刻取消预订而告终。&lt;/p>;&lt;p>;但周六的宴会也是在两家餐厅取消预订后才得以进行。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党主席刘慧卿表示可惜只是为了和会员聚餐就遇到了这么多的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多餐厅其实希望接受我们的订单，但都因为各种原因被迫放弃。”她说.&lt;/p>;&lt;p>;刘说，该党过去举办年会的规模要大得多，现在面临的障碍反映了香港政治空间的缩小。&lt;/p>;&lt;p>;该党开始筹划三十周年她说，上个月的周年纪念晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;但周一，一名身份不明的人冒充派对代表，取消了餐厅的预订。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道餐厅后来以聚会未支付押金为由拒绝作为场地。但这位前主席表示，该派对从未被要求支付场地费用。&lt;/p>;&lt;p>;然后，周五，第二家餐厅打电话说，第二天不再提供该活动，因为其两家餐厅已停止营业。厨师们“打架”了。&lt;/p>;&lt;p>;在最后一刻预订了一家餐厅后，该派对最终成功地在周六晚上举办了一场由数十人参加的小型宴会。预订的人没有向场地说明是为了聚会。&lt;/p>;&lt;p>;由于空间有限，宴会被迫分成两半，在两个不同的场地举行。&lt;/p>;&lt; p>;出席者也在两小时前被告知时间和地点。&lt;/p>;&lt;p>;但在其中一家餐厅晚餐进行到一半时，晚上 8 点 30 分左右，几名身穿制服的警察到达并表示他们收到了投诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/2cb0d87b-8d3a-4652- 9421-d774d57f7c36_8f00a36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察短暂参观了现场。摄影：Jeffie Lam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警员没有逮捕任何人就离开。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系警方置评。&lt;/p>;&lt;p >;北京于 2020 年实施了一项全面的国家安全法，作为对前一年长达数月的社会动荡的回应。加上“仅限爱国者”的选举改革，香港的政治版图被改写，许多反对派领导人目前身陷囹圄。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党主席杨森表示，坚持维持在香港的存在捍卫各种权利和自由。他还重申了党对“一个国家、两种制度”的执政原则的支持。&lt;/p>;&lt;p>;尽管组织者将地点保密到活动前三小时，但由于场馆运营商 Wealth 的原因，去年的党的春招待会还是失败了。 Banquet 在酒会举行前两小时报告了天然气问题。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，其筹款晚宴也遇到了类似的命运，预订该活动的场地位于尖沙咀的 ClubONE The Victoria 表示，鉴于活动前两天附近出现了 Covid-19 集群，餐厅不得不关闭进行彻底清洁。&lt;/p>;&lt;p>;但餐厅在宴会原定举行的前一天和后一天照常营业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周六的庆祝活动与这个拥有30年历史的政党以往举办的规模相比仍相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，时任行政长官林郑月娥捐赠了3万港元她自掏腰包参加了在九龙湾举行的23周年晚宴。此举被誉为反对党在与前行政长官梁振英关系恶化后向反对党伸出的橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;九龙湾宴会已为该党筹得500万港元，前任立法会议员李华明的歌唱表演获得与会者捐款港币32万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hopes dim for China and US space agencies to exchange moon samples]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285725/hopes-dim-china-and-us-space-agencies-exchange-moon-samples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/45dbe84b-04ae-427e-9027-8c7a7f3f258c_504ac7c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关中国张的计划交换的谈判陷入僵局&#39;e-5 月球样本（图片）以及美国阿波罗任务收集的样本。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对中国交换月球样本的提议做出回应的希望越来越渺茫，美国宇航局还没有透露可以交换什么。&lt;/p>;&lt;两国太空官员一直在就中国获取阿波罗月球样本进行谈判，以换取嫦娥五号样本借给美国科学家。但知情人士本周表示，尽管中国已准备好分享其月球岩石，但对美国样品的要求仍未得到答复。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，美国人想要我们的月球样品，但我们不能”两名不愿透露姓名的中国行星地质学家（一名在北京，另一名在香港）说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局尚未回应《华盛顿邮报》的置评请求。目前尚不清楚谈判将持续多久，以及结果是否会影响北京出借样品的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;样品交换在太空大国之间很常见。近年来，美国和日本不断交换小行星样本，去年中国和俄罗斯刚刚分享了月球样本。&lt;/p>;&lt;p>;1978年，美国向中国提供了1克（0.03盎司）阿波罗17号样本，作为交换条件。两国正式建交前夕的善意姿态。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自2011年以来，NASA一直受到美国法律《沃尔夫修正案》的限制，该法律禁止与中国在太空项目上直接合作除非国会给予特别授权。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国国家航天局（CNSA）向全球征集研究嫦娥五号月球样本的申请后，美国宇航局与国会合作，为研究嫦娥五号月球样本创造了一个例外。沃尔夫修正案，以便美国宇航局资助的科学家可以申请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的样本对美国科学家来说很有吸引力。它们于 2020 年从月球近侧的大型火山群 Mons Rümker 采集，“来自美国宇航局尚未采样的月球区域，预计将为月球地质历史提供有价值的新科学见解， ”根据当时泄露的内部电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;“申请样本将确保美国研究人员拥有与世界各地科学家相同的研究机会，”电子邮件中写道。&lt;/p>;&lt;p >;4月份，10名国际申请者（其中5名来自美国）接受了 CNSA 的研究计划面试。采访结果已于 6 月准备就绪，但由于 CNSA 和 NASA 之间正在进行的谈判而尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;NASA 主任比尔·尼尔森 (Bill Nelson) 表示，这两个航天局一直在讨论北京贷款协议的“条款”路透社上个月补充说，他已向美国立法者保证会谈“不会造成国家安全担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，中国确实打算利用这样的机会帮助其科学家更好地获取阿波罗样本著名的。团队成员的消息人士称，一支中国研究人员团队被要求整理一份社区有兴趣从美国宇航局获得的样本清单。&lt;/p>;&lt;p>;该清单包括来自阿波罗 15 号和 17 号任务的岩石，以及美国宇航局最近从小行星本努收集样本的任务。&lt;/p>;&lt;p>;圣母大学行星地质学家克莱夫·尼尔表示，他已向美国宇航局提议美中月球样本交换一年多前，很高兴看到它被讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“这甚至被讨论，这令人鼓舞，”他说。 “我希望能够就嫦娥五号和嫦娥六号的样品交换达成协议。”&lt;/p>;&lt;p>;香港大学天体物理学家昆汀·帕克称赞中国“开放” ” 提出与美国分享其嫦娥五号岩石，特别是考虑到中国迄今为止只归还了几公斤月球材料，而美国则收集了 382 公斤（842 磅）。&lt;/p>;&lt;p >;“我希望并祈祷美国宇航局愿意为了科学研究的利益与中国分享一些更大的样本量，因为显然没有一个国家能够垄断科学专业知识、见解和能力，”帕克说。&lt; /p>;&lt;p>;他说，共享样本也可以成为重建两个关键国家之间的科学合作和信任的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“即使美国宇航局不共享，中国仍然可以将其付诸实践，帕克说：“这传递了一个强有力的信息，即针锋相对的边缘政策并不总是结果，但慷慨的精神和不顾一切分享的意愿才是真正力量和人性的标志。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;纳尔逊在接受路透社采访时表达了乐观态度，预计谈判将“积极结束”，中国同意提供嫦娥五号样本。&lt;/p>;&lt;p>;一旦谈判结束，所有其他通过面试的来自英国、德国、法国、日本和巴基斯坦的国际申请人也有望收到国家航天局的嫦娥五号样本。&lt;/p>;&lt;p>;美国科学家已经可以获取中国月球样本的数据香港大学的行星地质学家钱玉琪表示，通过与中国领导的团队合作。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们收到 CNSA 借来的样本，美国科学家就可以作为首席研究员进行分析 - 这就是钱说。&lt;/p>;&lt;p>;NASA-CNSA谈判的结果也可能影响今年从月球背面获取的嫦娥六号样本的国际应用。&lt;/p>;&lt; p>;本月初，国家航天局开启了嫦娥六号样品的首轮国内申报，由于其独特的来源，预计具有很高的科学价值。&lt;/p>;&lt;p>;与此前所有返回的月球样品一样，美国、前苏联和中国完全来自月球近侧，嫦娥六号的材料可以为有关月球和太阳系早期历史的长期悬而未决的问题提供新的线索。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian leader Prabowo Subinato urged to join China in leading Global South]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285918/indonesian-leader-prabowo-subinato-urged-join-china-leading-global-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/486dff7e-e531-4901-951e-5e45e8df4a9a_2a381020.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托访问中国，并会见了习近平这是他作为印度尼西亚总统首次出访。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平表示，随着印尼新领导人普拉博沃·苏比纳托 (Prabowo Subinato) 本周末访问该国，印度尼西亚应与北京一起领导全球南方。&lt;/p>;&lt;p >;习近平表示：“中国和印尼作为发展中大国和南半球重要成员，要共同弘扬以和平、合作、包容、融合为核心的亚洲价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;“【中国和印尼应该】带领南半球团结自强，推动全球治理朝着更加公正合理的方向发展”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月宣誓就职后首次出访的普拉博沃，表示印度尼西亚致力于“不结盟外交政策”，不想“加入任何针对第三方的军事联盟或小圈子”。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的穆斯林占多数的国家的领导人还感谢中国据国家电视台中央电视台报道，他称赞北京在中东战争问题上的立场，称北京“主持正义”。&lt;/p>;&lt;p>;他还会见了国务院总理李强和国家三号人物赵乐际。访问期间。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普拉博沃还承诺进一步加强经济合作。习近平强调了数字经济、先进制造、循环利用以及跨洲基础设施项目“一带一路”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，两国应在“基础设施、能源矿产、医药、农业、住房、海洋共同开发、粮食安全和减贫”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃曾表示印度尼西亚应在国际上采取不结盟立场，他接下来将访问美国——他正在那里预计他将在前往秘鲁和巴西参加亚太经合组织和 20 国集团峰会之前会见乔·拜登总统，可能还有唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;他表示愿意加入金砖四国。新兴经济体 - 他的前任佐科·维多多(Joko Widodo)曾抵制这一举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，南中国海问题有可能给他就任总统的第一周蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p >;印度尼西亚海岸警卫队上周三度护送中国船只离开南图亚群岛，理由是“扰乱”石油和天然气勘探活动。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚声称该海域是其专属经济区的一部分，但中国称其海岸警卫队船只在其管辖海域进行巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;十多年来，中国一直是印尼最大的贸易伙伴。根据北京商务部的最新数据，2022 年，印尼占印尼进出口总额的 20% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;中国在该国的投资最多的领域包括：作为新能源和自然资源，尤其是镍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Croatia arrests 4 over attack on foreign workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285915/croatia-arrests-four-over-attack-foreign-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/7b2b01d0-5fea-426a-a819-64ef75be3a24_002f38a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克罗地亚总理安德烈·普连科维奇在各国元首非正式会议之前周五，欧盟国家或政府在匈牙利布达佩斯。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克罗地亚警方周六表示，四名男子因针对外国工人的出于种族动机的袭击而被捕，随后又发生了三起类似事件，导致一名尼泊尔人受重伤。&lt; /p>;&lt;p>;这个拥有 380 万人口的欧洲国家正在努力克服长期劳动力短缺问题，因为它面临大规模移民和人口萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;传统上依赖巴尔干邻国季节性工人的克罗地亚越来越多地依赖来自巴尔干邻国的季节性工人来自尼泊尔、印度、菲律宾和其他地方的劳工，以填补数以万计的工作岗位，特别是在亚得里亚海沿岸的建筑业和主要旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这四人被捕，涉嫌犯罪因在沿海小镇斯普利特对一名食品配送工人进行人身攻击，正在因“仇恨犯罪”而受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;在周五晚些时候发生的袭击中，一名 41 岁的外国人和一名警方声明称，袭击者受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，斯普利特还发生了另外三起针对外国食品配送工人的事件，其中一名尼泊尔人受重伤。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/388ebd7a-9205-4bf5-a553-984a9276b619_2fac363f.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民离开纳沙泰尔附近圣艾蒂安奥蒙的埃考特海滩后，挤在走私者的充气小艇上，试图穿越英吉利海峡- 10 月 30 日，法国北部哈德洛特。自 2023 年以来，克罗地亚一直是欧盟共同无边界制度申根区的一部分，并对非法入境执行严格的政策。克罗地亚因边防警察暴力驱赶移民而在欧洲议会面临批评。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名受害者是印度人，另外两人的国籍没有透露。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们正在继续搜寻肇事者。这三起袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，克罗地亚向近12万名非欧盟国民提供了工作许可证，比上一年增加了40%。&lt;/p>;&lt;p>;今年这一数字预计到 11 月为止，将向非欧盟国民发放近 15 万份工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;首都萨格勒布警方早些时候表示，针对外国工人（尤其是送餐工人）的袭击数量一直在增加今年。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数情况下，袭击并非出于种族动机，而是抢劫。&lt;/p>;&lt;p>;然而，移民经常在网上受到嘲笑，同时也出现了语言障碍和对外来者的负面态度新劳动力的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;克族占克罗地亚人口的 90% 以上，其中近 80% 是罗马天主教徒。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong worker killed by falling crane cage at residential project construction site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285913/hong-kong-worker-killed-falling-crane-cage-residential-project-construction-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/6ce4d7ce-5532-484a-8938-4e963bec070f_184b1612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大围柏傲农场。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港工人在住宅项目建筑工地被疑因机器故障而坠落的起重机笼击中身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六下午1时30分，这名41岁男子在柏傲农场III工地搬运物品时被笼式升降机压倒，失去知觉。&lt;/p>;&lt;p>;他的部分身体被压碎。 &lt;/p>;&lt;p>;警方称，初步调查显示，吊车笼在坠落前突然发生故障，导致该男子在运输物资时被困在地上。 &lt;/p>;&lt;p>;救援人员赶到现场，将工人送往沙田威尔斯亲王医院抢救，但于下午2时25分宣告不治。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查事故原因已将此案列为“工业事故”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该男子在中国大陆已婚，育有两个孩子，分别为 6 岁和 13 岁。&lt;/p>;&lt;p>;该项目承包商 Hip Seng 的发言人建设部表示，公司对此次事故深感悲痛，并向死者家属表示最深切的哀悼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/09/96111ee7-c278-4195-9fe0-d6ec16365394_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人被赶了前往沙田威尔斯亲王医院。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人补充，公司会配合警方调查。&lt;/p>;&lt;p>;位于大围站上盖的柏傲农场三期项目位于沙田的项目，由新世界发展与港铁公司合作发展。&lt;/p>;&lt;p>;新世界表示，由于墙基的混凝土强度达不到要求，该项目的两座大楼于2021年必须拆除重建。符合安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;这起事故是本周发生的第三起此类悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一名 37 岁的工人在香港国际机场正在建设的航站楼坠落身亡。据报道，他在T2航站楼六楼失足坠落至四楼。&lt;/p>;&lt;p>;周二，一名工人在拆除竹脚手架时从一栋大楼坠落身亡。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，香港机场服务公司雇用的一名行李和货物搬运工在停机坪上操作传送带时摔倒四天后死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s point man on Hong Kong affairs urges tycoons to bid on long-term projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285903/beijings-point-man-hong-kong-affairs-urges-tycoons-bid-long-term-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/44e441a7-afbf-47d4-94f7-b1ea65c2679f_f73be0f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙，周五在深圳会见商界领袖。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人呼吁房地产大亨积极竞标相关项目，支持政府的长期发展计划，例如北方都市圈。 &lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周六透露了港澳事务办公室主任夏宝龙的呼吁，一天前，这位北京高级官员会见了约 30 名当地人士深圳商界领袖。夏敦促他们“认识到自己的责任”并采取“具体行动”支持该市的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;林恩与行政长官李家超和其他七名主要官员一起出席了会议，夏说，夏鼓励商界支持政府的长期发展项目，包括北部都会和交椅洲人工岛的填海工程。&lt;/p>;&lt;p>;“[夏]说…… “这些都是好项目，他希望企业界能够积极参与。”林恩说。&lt;/p>;&lt;p>;林恩表示，积极参与可能意味着企业有兴趣竞标政府项目或参与咨询研究。 &lt;/p>;&lt;p>;工商界在会议上反应积极，并承诺为香港做“实事”。&lt;/p>;&lt;p>;北方都市蓝图旨在将该市与中国大陆边境附近的 30,000 公顷（74,130 英亩）土地转变为经济重镇和住房中心。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划明年根据该计划出售第一块相当大的土地，以鼓励&lt;/p>;&lt;p>;与会人士包括地产大亨、新鸿基地产主席兼董事总经理郭炳联；李家杰，恒基兆业地产联席主席兼董事总经理；和信和集团副主席吴永光。&lt;/p>;&lt;p>;夏认为香港的主要房地产开发商是经济的“主力军”，并敦促他们认识到自己在维护香港经济中的重要作用和责任。据消息人士透露，这一角色可能包括积极参与政府土地出售，以支持该市的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁向海外观众讲述“好”香港故事，维护香港国际形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/11/09/93242947-e665-438f-bca4-325df9b58dab_45d8eabe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“亚洲和香港目前还没有达到巅峰，企业家应该多向前走。”出席会议的李泽楷表示。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出席者之一，盈科拓展集团创办人兼主席、香港首富李嘉诚之次子李泽楷，周六表示，这次会议充分体现了北京对这座城市的关怀和期望。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲和香港的经济目前还没有达到顶峰，企业家应该多向前迈进，”理查德李说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为香港商界的一员，我们有责任以实际行动支持政府，共同营造良好的社会环境，不仅为经济做出贡献，也为香港的发展做出贡献。” ”&lt;/p>;&lt;p>;只有改善香港的整体社会环境，企业才能实现长远发展。&lt;/p>;&lt;p>;香港唯一立法会议员李惠琼向中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会表示，夏的上诉并不是试图改变企业决策的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经济模式与大陆不同。我们遵循资本主义原则。内地采取的是另一种模式，国有企业要对政府的政策承担一定的责任。&lt;/p>;&lt;p>;李说，商界很早就明白其在经济发展中的重要性，不仅仅考虑利润&lt;/p>;&lt;p>;李说，“他们知道自己有责任，也有能力在国家发展和城市经济增长中发挥积极作用”。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示对北京准备好接受唐纳德·特朗普的第二个总统任期的信心。&lt;/p>;&lt;p>;李说，她预计特朗普承诺的对中国进口商品加征关税将不可避免地在中美之间造成新的紧张局势，她希望市政府能够这样做&lt;/p>;&lt;p>;这位职业会计师的资深议员还表示，鉴于特朗普誓言要削弱美元，金融管理局应审查并重新分配其在外汇储备中的资产组合。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;另外，代表香港总商会的立法会议员、行政会议成员林健锋周六强调，欧美市场对香港仍然非常重要。&lt;/p>;&lt;p >;他说，香港不应因为特朗普的胜利而放弃他们。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港商会计划明年访问美国，与当地政界和商界代表会面，解释香港的最新情况。添加。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon’s sustainable giant fish catch threatened by severe drought]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3285912/amazons-sustainable-giant-fish-catch-threatened-severe-drought?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/7191b688-24cb-4d6f-9888-dab33001cd0d_7eb13256.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渔民在浮动仓库捕获的三条巨骨舌鱼2022 年 9 月 5 日，巴西亚马逊州 Medio Jurua 地区的 San Raimundo 定居点。（美联社照片/Jorge Saenz，档案）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年破纪录的干旱造成了严重的后果对亚马逊地区可以说是最成功的可持续经济的打击：巨型巨骨舌鱼的管理渔业。&lt;/p>;&lt;p>;在巴西亚马逊州，近 6,000 名有权捕鱼的河流居民报告产量急剧下降，产量不断上升成本。他们要求联邦政府提供援助，并讨论如何适应气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;去年的捕捞总量占政府授权配额 100,443 条鱼的 70%。今年的下降幅度可能会更大，因为许多社区仍然无法捕鱼。捕捞季节为 6 月 1 日至 11 月 30 日。&lt;/p>;&lt;p>;皮拉鲁库 (Pirarucu) 管理捕鱼于 25 年前在亚马逊马米拉瓦 (Mamiraua) 地区开始，此后规模不断扩大。它帮助亚马逊最大的鱼类摆脱了灭绝的风险，现在是 10 个可持续保护单位和 8 个土著地区当地人的重要收入来源，这些地区的森林砍伐接近于零。&lt;/p>;&lt;p>;与亚马逊的其他水生物种不同亚马逊河豚、巨骨舌鱼（也称为巨骨舌鱼）等在历史上都被证明能够抵御干旱和气候变化。但低水位使得渔民很难将捕获的鱼从偏远的湖泊运输到主要河流，然后再运送到城市。&lt;/p>;&lt;p>;这是一项艰巨的任务。巨骨舌鱼重达 200 公斤，生活在大型湖泊中，这些湖泊在洪水季节通常与主要河流相连。捕鱼通常发生在水位开始下降时，这样更容易捕获鱼并用小船或独木舟将它们运出。然而，在一些地区，水位下降得如此之快，以至于在捕鱼开始之前连接就被切断了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/11/09/38b19bdd-e347-4ad1-9e19-dacd227660fb_100c5db9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅瓜原住民携带10 月 4 日，由于哥伦比亚亚马逊省洛斯米科斯岛的亚马逊河水位较低，水和其他货物受到影响。亚马逊流域的超过 42 万名儿童受到南美洲大部分地区干旱的严重影响。联合国儿童基金会 11 月 6 日表示，这会影响供水和河流运输。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 Medio Jurua 地区的 São Raimundo 社区，预计周六开始捕鱼，两个月的延迟——这是本赛季的常见情况。因此，代表 2,500 个河流和原住民家庭的伞式组织 Coletivo Pirarucu 要求联邦政府将捕鱼季节延长至 1 月底。&lt;/p>;&lt;p>;即使在大河流中，航行也已成为问题，提高了渔民的成本和不确定性。通常需要三到四天的时间才能将鱼从巨骨舌鱼主要生产地卡劳阿里市运送到亚马逊雨林最大的城市马瑙斯。在干旱最严重的时候，行程增加到了 10 天，运费也翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;据国家自然科学研究院研究员阿达尔贝托·路易斯·瓦尔 (Adalberto Luis Val) 介绍，尽管巨骨舌鱼很顽强，但它们也无法免受气候变化的影响。亚马逊研究所。他说，气温上升和严重干旱正在加剧所有鱼类的“死亡三重奏”：水温升高、二氧化碳增多和氧气减少。&lt;/p>;&lt;p>;巨骨舌鱼已经进化到可以呼吸空气，但远非无敌。 “没有鱼可以调节体温，”瓦尔说。 “然后就是缺水。随着液位下降，您开始获得大量悬浮物质，导致污泥堆积。它坚持到Gill区域，阻止那里发生的过程。 /2024/11/09/5964B62E-320F-4E79-B53C-AFA9003EA357_B849BF67.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2019年11月30日，巴西帕拉州的贝尔特拉（Belterra）。亚马逊（Amazon）是由寻求土地种植经济作物或掠夺动物的农民生存的。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;担心在接下来的几十年中，coletivo pirarucu认为渔民应有权赔偿因气候变化造成的损失的赔偿。 “这场危机不仅挑战了社区的韧性，而且还强调了对气候变化适应和缓解策略的迫切需求，”非营利性上周在一封公开信件中指出。&lt;/p>; &lt;p>;在电子邮件回复中，詹姆斯（James）负责Pirarucu管理层的联邦官员贝萨（Bessa）表示，巴西环保局伊巴马（Ibama）正在与其他公共机构和当地捕鱼协会合作，以减少干旱和洪水等极端事件的影响。他说，有计划开始进行科学研究并进行更仔细的监测，以提供有关支持河流和土著社区维持其捕鱼活动的方式的见解。&lt;/p>; &lt;p>;阿德瓦尔多·迪亚斯（Adevaldo Dias） - 河流领导者（Riverine Leader）主持了Chico Mendes Mendes Memorial，Mendes Mendes Mendores，一个有助于传统非土著社区的非营利组织 - 认为采用其他公共政策来帮助渔民是气候正义的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“土著人和河流人民对环境的影响很小，”迪亚斯说道。 “我们知道，保护森林对我们和森林以外的人都有好处。当发生极端气候事件时，它们是最脆弱的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Walk this way? Why Hong Kong’s MTR Corp is targeting escalator etiquette]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285909/walk-way-why-hong-kongs-mtr-corp-targeting-escalator-etiquette?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 19:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/5B63E9C3-1408-4CD0-906B-F74F2ADC9DD4_5D4_5D35DDD01.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”安全运动。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的铁路巨头发起了一场有争议的运动，试图说服通勤者，通过站在升职者的两边而不是离开左边，以消除根深蒂固的习惯对于那些希望急忙通过的人。&lt;/p>; &lt;p>; MTR Corporation在周五公布该倡议时引用了安全问题，此前有430起涉及车站自动扶梯的事故在一年的前九个月登录。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;但是，改变共同练习的尝试引发了激烈的讨论，许多人拒绝了耐心等待自动扶梯的建议，并说它与该市的快节奏环境有可能。&lt;/p>; &lt;p>;进入辩论，研究当地的反应以及其他城市的类似努力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;人们通常站在香港的自动扶梯的右侧，以使左左为了其他人走过。&lt;/p>; &lt;p>;，但周五的MTR Corp发起了“ 2024自动扶梯安全运动”，该活动具有新的促销视频，车站公告，海报和大使，敦促乘客在双方站稳脚跟还提醒乘客，并在带笨重的物品旅行时使用升降机并使用升降机。&lt;/p>; &lt;p>;乘客避免靠近自动扶梯台阶的边缘站立，并在穿长长或松散的衣服时保持谨慎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/743eeb93eeb93eeb93eeb93-02d2-4b9e-b2e4b2e4b2e4-b2e4-b2e4-b2e4-b2e4-b2e4-1519c79c79c79c79f4a4a4a4a4c_1126e908.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Admiralty MTR站的繁忙自动扶梯。已告知乘客避免站在自动扶梯台阶的边缘太近的地方。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;轨道操作员的上诉很快引发了激烈的辩论。&lt;/p>; &lt;p>;马。自动扶梯的出现是为了方便人们，允许那些不急于休息自动扶梯并检查手机的人，同时使整个旅程更加有效，”一位互联网用户说。&lt;/p >; &lt;p>;“香港是一个快节奏的城市，在左边行走，站在自动扶梯的右边一直是城市的环境。当前的练习更安全。&lt;/p>; &lt;p>;“如果人们如此紧密地站立并且没有移动空间，可能会发生更危险的事故。” &lt;/p>; &lt;p>;。在改变长期存在的习惯时。&lt;/p>; &lt;p>;，但并非每个人都反对这个想法。撤离乘客。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; MTR Corp在其新礼节的呼吁中引用了安全问题，称其最新数据强调了与乘客在升职时搬迁的风险。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;这家铁路巨头在今年的前九个月内记录了430起事故，涉及其站立自动扶梯的事故。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约60％的人涉及不拿着扶手的乘客&lt;/p>; &lt;p>;从伦敦地下的霍尔伯恩站进行的一项试点研究收集的数据表明，站在自动扶梯的两边，降低了拥塞并增加了升降机的能力大约30百分比。&lt;/p>; &lt;p>;议员Gary Zhang Xinyu也表示，这种做法更安全，也可以增加乘客流量。&lt;/p>; &lt;p>;”实际上，增加了乘客的流动，没有多少人使用左侧走路，而是形成了等待站在右边的长队。 &lt;/h3>; &lt;p>;香港并不孤单地劝阻人们不受自动扶梯行走的行动，但尽管多年的努力都很少成功。 2021年的自动扶梯与纳戈亚市（Nagoya）在2023年效仿。&lt;/p>; &lt;p>;福库卡（Fukuoka）正在探索改变通勤行为的方法，其中包括基于人工智能的扬声器系统，该解决方案告诉迁移乘客静止不动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 2016年，在先前的实验发现它的车站拥塞减少了约30％。 ，台北地铁也在执行类似的任务。&lt;/p>; &lt;p>;铁路运营商表示，将考虑在台北主站等重要转移站的高峰时段使用标志或公告来加强消息并帮助缓解信息人满为患。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;立法者张（Zhang）曾在MTR Corp担任运营经理，敦促这家铁路巨头对其新的促销口号进行微调，以向其发送更清晰的信息。公开并进行研究以支持其建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘most potent’ naval warplane set to appear at Zhuhai air show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285911/chinas-most-potent-naval-warplane-set-appear-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 20:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/9bf259cd-803e-4d5d-bef9-018cf1d2162f_50ec833a.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在朱豪（Zhuhau Air Show）之前的广东（Guangdong）上方的天空中合影。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;基于中国高级载体的战机将在该国最大的航展中出现。&lt;/p>; &lt;p>;第四代J-15D配备了凭借旨在应对雷达和导弹系统的技术，并已被一个军事新闻门户描述为世界上“最有效的基于载体的电子攻击飞机”。&lt;/p>; &lt;p>;“与传统的J-15相比， J-15D的改进在于升级的航空电子和武器系统，以及优化的机身结构。因此，它具有更强大的战斗能力，也可以更好地适应新航空母舰的要求，”海军专家Li Jian告诉国有的广播公司CCTV。&lt;/p>; &lt;p>; J-15，也是如此被称为“飞鲨”，基于苏联的苏-33，目前将飞机驻扎在骗子和山东载体上。&lt;/p>; &lt;p>;根据五角大楼的报道，两座飞机旨在长时间驾驶。 - 反舰艇和地面攻击，并配备了电子智能收集豆荚。&lt;/p>; &lt;p>;军事观察杂志说，预计J-15D将“通过打断敌人的传感器来显着提高生存能力，同时还提供了一个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说，J-15D“很可能是世界上最有效的电子攻击飞机”。一旦完成海上试验，这架飞机有望属于该国最先进的航空母舰上的福建。 J-15T和J-15B  - 也将在朱海航空展上出现在那里。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本周末在本周末参加了J15-D和J-15T &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;播出表演还将以中国的两名隐身战斗机 -  J-20和J-35展示。后者将首次在公开场合露面，确认中国是美国以外的国家，拥有两种类型的隐身战斗机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;活动于周二开始，直到周日，也将Z-9F反海直升机和Y-8反海洋巡逻飞机具有HQ-19的地表到空中导弹。&lt;/p>; &lt;p>;海军陆战队还将在活动中首次亮相，展示其海军陆战队。它的Z-20J船舶直升机和Z-8C运输直升机。&lt;/p>; &lt;p>;空中展，正式称为中国国际航空和航空航天展览会，还将看到俄罗斯唯一的隐身战斗机SU-57的出现，以及该国的特技飞行队，俄罗斯骑士。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 for alleged drug production, seize HK$2.2 million of substances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285905/hong-kong-police-arrest-3-alleged-drug-production-seize-hk22-million-substances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 19:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/09/506832E0-23E-4C03-9551-563AD509E2A8_EB73B73B3B3F6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”以及怀疑在乡村房屋中用于毒品生产的原材料。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在超过2公斤的可卡因和可卡因价值220万港元（220万港元（283,000美元））的一家乡村房屋中，涉嫌制造危险毒品，涉嫌制造危险药物，逮捕了三名嫌疑人。 Sheung Shui。&lt;/p>; &lt;p>; Tseung Kwan o警察局的反三角洲的高级检查员Lui Longhing周六说，警察逮捕了两名23和30岁的男子，一名23岁的妇女，23岁，前一天， 。这些逮捕是在周五晚上在一个乡村房屋外进行的，该房屋被怀疑是非法毒品的制造地。卢伊说。&lt;/p>; &lt;p>;高级检查员说，除非一个人住在该地区或熟悉周围环境&lt;/p>; &lt;p>;警察发现了1.29千克可卡因，1.09公斤可卡因，可卡因，一批可疑的药物生产和工具的可疑原料，以及在700平方英尺&lt;/p>; &lt;p>;房子被用来从原材料中制成可卡因，然后将其包装成小袋进行分发。&lt;/p>; &lt;p>; lui强调了其中两个被捕者今年23岁，其中一位是一名大学生，并敦促年轻人避免犯罪活动，以避免危害他们的未来。高级检查员说。 >;在今年的前六个月中，该部队对577例严重毒品犯罪案件进行表明可卡因已超过大麻作为城市21岁以下的年轻吸毒者的首选药物。&lt;/p>; &lt;p>;委员会的专家归因于可卡因的供应增加，这是麻醉品普及的原因。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>