<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese smartphone vendors from Meizu to Oppo step up AI integration in their devices amid expected industry recovery in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3252439/chinese-smartphone-vendors-meizu-oppo-step-ai-integration-their-devices-amid-expected-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/aee23d35-9615-402b-82e4-91d1c3089736_afe1cacf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国智能手机供应商魅族宣布将重点发展人工智能支持2024 年 2 月 18 日发布的手机。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从魅族到全球排名前五的 Oppo，中国智能手机厂商正在加紧努力，将生成式人工智能 (AI) 技术集成到他们的手机中，以推动销售，因为该行业预计今年将从长期低迷中复苏。&lt;/p>;&lt;p>;魅族于 2022 年被汽车制造商浙江吉利控股集团收购，周日宣布将“终止传统智能手机的新项目”根据该公司微信帐号发布的一份声明，魅族将在未来三年内推行“全人工智能”战略。&lt;/p>;&lt;p>;魅族总部位于广东省南部城市珠海，表示将开发设备以及一个定制的移动操作系统，该操作系统将向所有大型语言模型（LLM）开放，该技术用于训练生成式人工智能服务，包括来自微软支持的 OpenAI（ChatGPT 的创建者）的模型。&lt;/p>;&lt;p>;“魅族将构建生态系统，向包括OpenAI在内的全球领先的LLM提供商全面开放其AI设备，共同推动AI创新和发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/b3f9181d-23ac-4c63-93b3-457a2293e67f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 18 日 Oppo 发布的内部信称，人工智能对其行业的影响将堪比智能手机取代功能手机时期。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在三星电子推出新款 Galaxy S24 手机几周后，中国智能手机中人工智能集成的增加表明，该行业的新技术军备竞赛正在升温。基于谷歌 Gemini 技术的人工智能功能。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司 IDC 的数据，Oppo 将于 2023 年成为全球第四大智能手机供应商，周日还宣布开启“人工智能手机时代”，并推动其“人工智能手机时代”的到来。公司创始人兼首席执行官陈明永在一封内部信中表示，该公司正在推动其自己的法学硕士项目 AndesGPT 的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“由法学硕士推动的人工智能技术新浪潮正在重塑人工智能的未来。手机行业。”陈说。 “未来五年人工智能对手机行业的影响堪比智能手机取代功能手机。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，OPPO 正在为这个新时代做好准备，将更多资源投入人工智能，包括其建立专门的人工智能中心。&lt;/p>;&lt;h3>;三星将 Google AI 应用于新旗舰手机中以对抗苹果&lt;/h3>;&lt;p>;在三星推出 Galaxy S24 手机几周前，科技研究公司 Counterpoint 已预测全球出货量为支持生成式人工智能 (GenAI) 的智能手机今年将达到 1 亿多部，高于 2023 年的约 4700 万部，到 2027 年将迅速扩大到 5.52 亿部。&lt;/p>;&lt;p>;GenAI 手机是人工智能智能手机的一个子集据 Counterpoint 称，使用生成式人工智能技术来创建原创内容，而不仅仅是提供预编程的响应或执行预定义的任务。这些设备将原生运行人工智能模型，并配备一定的硬件规格。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能在过去几年中一直是智能手机的一个功能，”Counterpoint 副总裁兼研究总监 Peter Richardson 在发布的报告中表示12 月 20 日。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在预计会看到经过优化以运行生成式 AI 模型的智能手机的出现，”理查森说。 “可能的用例将包括创建更个性化的内容、具有独特个性和对话风格的智能数字助理、内容推荐等等。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管美国芯片限制，中国仍将在 2024 年坚持人工智能发展：瑞银&lt;/h3>;&lt;p>;魅族周日表示，其转向人工智能是由多种因素共同造成的，包括智能手机升级周期延长和行业竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 去年年底推出了 AndesGPT LLM今年，三星承诺增强自己的智能助手 Breeno，以进行更自然的对话并执行内容生成任务。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，三星上个月与百度合作，将这家中国公司的法学硕士集成到其 Galaxy S24 手机中。然而，据《南华早报》本月早些时候的报道，他们的战略技术合作伙伴关系并未引起全球最大智能手机市场中国大陆消费者的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，IDC 的一份报告称，全球最大的智能手机市场2023 年智能手机出货量同比下降 3.2%，至 11.7 亿部。尽管这标志着十年来的最低全年出货量，但该研究公司表示，“下半年的增长巩固了 2024 年的预期复苏” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 17:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s would-be powerhouse Hunan wants officials to ‘emancipate their minds’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3252412/chinas-would-be-powerhouse-hunan-wants-officials-emancipate-their-minds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/9492b429-d17a-42c6-a201-6ce52e7451de_d07afcec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国中部的湖南省以党的口号命名了该活动习近平主席也用这个词来呼吁有效的地方治理。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部湖南省的共产党官员发起了一场运动，回顾北京对上世纪毛主义政治和经济学说的逆转，分析人士称此举政治影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;根据周日发布的通知，省各级干部都参加了这场运动，该运动从二月初开始，将持续到三月底。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该运动的名称——“解放思想大讨论”——明确指的是1976年领导人毛泽东去世后，党为启动急需的市场改革所做的努力。&lt;/p>; &lt;p>;2013年上台的国家主席习近平重新启用了这一口号，呼吁有效的地方治理，周日，东北省份黑龙江也出现了这一口号，该省的高级干部用它来承诺推动经济增长。 &lt;/p>;&lt;p>;1978年12月接任国家领导人的邓小平将“解放思想”作为自己的标志性口号，为40多年来的改革开放铺平了道路。&lt;/p>;&lt;h3 >;习近平强调“中国式现代化”中创新的重要性&lt;/h3>;&lt;p>;后来中国领导人也用这个口号敦促国家反思毛泽东统治的教训，特别是在文化大革命期间——十年的政治斗争政论家陈道银认为，最近的“解放思想”运动与20世纪70年代和80年代有本质的不同。原上海政法大学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的区别在于政治取向：邓小平的思想解放运动是为了打破文革十年的思想禁锢， ”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在在湖南，基本上是为了强化习思想，更好地为习的目标服务。”&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，湖南运动只采用了邓小平的第一部分。三个部分的主张——“解放思想、实事求是、团结奋进”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这场运动不会产生重大影响，因为所有讨论都局限于现有的政策重点，没有他说，要寻求更根本性的突破。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;湖南省通知高度重视有效振兴经济，并向习近平的教导致敬。&lt;/p>;&lt;p>;全省范围内开展的座谈，针对的是当地干部“发展信心不足”、“责任心不够”等问题。&lt;/p>;&lt;p>;同时，这场运动旨在从根本上扭转通知称，导致不少官员单纯依靠GDP增长来考核的“上瘾”。&lt;/p>;&lt;p>;通过讨论，发现不顾风险放贷、盲目项目投资、数据作弊等问题。报告称，应解决“平躺”以避免犯错误的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是“平躺”，为什么中国官员要挺身而出？&lt;/h3>;&lt;p>;谢茂松，清华大学国家战略研究院高级研究员表示，湖南的行动是为中国庞大的官僚机构重新注入活力的“战术尝试”。&lt;/p>;&lt;p>;许多官员被指责“平躺”——这种现象在西方通常被称为“妖精模式”，它描述了工人只付出了足够的努力来保住自己的工作，而不是更多。&lt;/p>;&lt;p>;“经过十年的反腐败和纪律行动，许多官员谢说。&lt;/p>;&lt;p>;他们不愿意承担责任，推动发展举措或激励私营部门增长，“因为他们害怕犯错误或面临监管检查”。&lt;/p>; &lt;p>;“湖南似乎正在尝试开辟一条道路，让官员有更多的行动自由，并对他们可能犯下的错误更加宽容，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;湖南的非洲贸易中心如何帮助该省抓住机遇&lt;/h3>;&lt;p>;中国经济面临多重挑战，包括房地产市场长期低迷、地方政府债务危机、需求疲软以及地缘政治紧张局势加剧等。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织预计中国经济今年将增长 4.6%，然后在 2025 年放缓至 4%，尽管去年的增长率高于预期 5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;湖南 — 雄心勃勃成为“国家最重要的先进制造业高地”——去年实现了 5 万亿元人民币（7020 亿美元）的经济总量，GDP 增长率为 4.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;30 亿美元的贸易提振湖南力争成为中非枢纽&lt;/h3>;&lt;p>;湖南省今年的经济增长目标是6%左右，正处于“全面深化改革开放、推动高水平发展的关键阶段”。通知指出，“湖南比历史上任何时期都更需要以理念破冰引领改革突破。”&lt;/p>;&lt;p>;通知指出，讨论要遵循党中央和习近平总书记的指导思想，着力消除阻碍发展的障碍等问题，“防范化解各类重大风险”。&lt;/p>;&lt;h3 >;“有勇气”：习近平强调中国经济决策要行动、合规&lt;/h3>;&lt;p>;通知还呼吁全省干部为民营企业创造更好的营商环境，帮助他们解决资金和付款延迟问题， &lt;/p>;&lt;p>;通知称，此次活动从基层党员入手，向县、市、省各级党机关和党的各级党组织深入开展。 &lt;/p>;&lt;p>;在高层，湖南省高级官员将召开座谈会并进行视察。&lt;/p>;&lt;h3>;“新生产力”：空话，或新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴阿尔弗雷德表示，邓小平提出的“解放思想”口号就是放松社会主义思想，采用国际规范。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，他说，这意味着官员们将尝试一切可能的途径来实现习近平想要的高质量增长。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，具体提到公告中夸大的增长数字和官员们“平淡”的态度可能是湖南省委书记沉晓明发出的信号。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，沉可能在表明他有解决这些问题的政治意愿。块，但他还希望该省的官员提出可行的想法。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Natural’ for Japan to play larger Aukus role amid China threat, but likely not as partner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252435/natural-japan-play-larger-aukus-role-amid-china-threat-likely-not-partner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/a68e7ae6-bb5c-4eef-9b00-fb0b59d1b70c_3fd12b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、美国总统乔·拜登和英国首相里希苏纳克于 2023 年 3 月 13 日抵达参加有关奥库斯的新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国防部长表示，堪培拉热衷于东京在国防技术发展中发挥更大作用奥库斯安全伙伴关系，但他没有建议日本应该加入目前由澳大利亚、英国和美国组成的协定。&lt;/p>;&lt;p>;理查德·马尔斯的最新评论可能会让东京感到失望，因为日本去年11月，副首相麻生太郎在访问堪培拉时提议将日本加入该组织，组成“Jaukus”，以应对中国安全威胁带来的“长距离马拉松”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，虽然近年来，由于与北京关系紧张，日本与澳大利亚的双边关系以及与奥库斯的多边关系无疑更加紧密，但由于核信息共享的复杂性，东京在可预见的将来不太可能成为成员。&lt;/p>;&lt;p>;东京早稻田大学国际关系助理教授本·阿西奥内 (Ben Ascione) 表示：“国防部长 [马尔斯] 正确地说，澳大利亚与日本的安全伙伴关系已经发展并变得更加明确，并且渴望进行更深入的合作。” /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/7580a96e-1759-465f-ae33-7dc7d419e526_d4745c63 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;兼任澳大利亚副总理的马尔斯早些时候在接受共同社采访时表示，澳大利亚寻求“与日本更密切地合作”由于东京的创新声誉，尖端安全技术的发展得到了发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们很自然地会讨论美国、英国和日本这三个国家之间更高水平的合作。澳大利亚和日本在联合合作方面，”Marles 说道。&lt;/p>;&lt;p>;早稻田大学的 Ascione 表示：“我认为没有任何意图让日本参与所谓的‘第一支柱’ Aukus，即美国和英国向澳大利亚提供核潜艇技术，因为很难说服他们向其他国家提供该技术，而日本国内对核技术也存在限制。&lt;/ p>;&lt;p>;“但在‘第一支柱’之外，在人工智能、高超音速导弹和其他方面的合作机会似乎越来越多。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本加入 Aukus：“合乎逻辑的选择”，但是否会成为正式合作伙伴？&lt;/h3>;&lt;p>;此举将符合日本发展导弹反击能力的计划，例如从美国购买战斧巡航导弹。马尔斯在接受采访时表示，欢迎日本军队利用澳大利亚广阔的军事射程来测试其远程导弹。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学国际关系助理教授 Ryo Hinata-Yamaguchi，表示十多年来“日本与澳大利亚的安全合作已经取得积极进展”，但这不太可能意味着日本正式加入奥库斯或任何其他地区安全安排，例如五眼情报协定或四方。&lt;/p>;&lt;p>;“双边关系取得了很大进展，但日本加入更广泛的多边框架存在很多复杂性，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;山口日向表示，Aukus 是“一个非常具体的联盟”，主要致力于向澳大利亚提供先进的核潜艇技术，并补充道：“因此，这不会像日本自动加入那么简单。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/c30934ce-7477-439a-981c-8aa20efcbfd1_00f5235c.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本副首相麻生太郎。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，他表示，创建印太版北约的建议也不太可能取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人们一直在谈论这个问题，但是需要付出巨大的努力，并且有很多很多问题需要解决，所有这些都需要时间，”他说。 “北约和欧盟花了数年时间才建立起来，但亚太地区现在需要解决其安全问题。”&lt;/p>;&lt;p>;山口日向表示，他相信整个地区的联盟网络不断壮大，包括日本被要求与奥库斯合作开发新武器，这是一种更快、同样有效的应对挑战的方式，而不是试图将一个庞大的跨国组织制度化。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月访问堪培拉期间，日本国防部长副首相麻生太郎对北京入侵台湾的可能性深表担忧，并敦促东京与奥库斯三个成员国加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;声称与中国打交道将是一场“漫长的马拉松”，麻生太郎提议将日本纳入协议，成为所谓的“Jaukus”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京坚决反对其竞争对手之间建立或扩大联盟。十月下旬，国营《环球时报》发表社论，警告不要邀请日本加入奥库斯。&lt;/p>;&lt;p>;文章将日本描述为华盛顿“最听话的盟友”，声称应该东京加入该联盟“将为整个亚太地区制造更多的战略不稳定，地区国家应对东京在这方面的意图保持高度警惕”。利用日本“作为对抗中国和俄罗斯的前线军事基地”并“牺牲日本的利益以维护其国土安全和捍卫其霸权”。&lt;/p>;&lt;p>;早稻田大学的阿西奥内表示，中国可能会做出回应如果日本认为东京购买和部署反导弹能力是为了改变北京核威慑能力的平衡，则建议日本与奥库斯通过其官方媒体进行更密切的合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Greater Bay Area at 5]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/series/3252445/greater-bay-area-5?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/02 /19/1e7641ec-2f5a-43ff-8144-023ccaaa591d.JPEG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s split-screen economy: roaring stocks and shrinking GDP]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252379/japans-split-screen-economy-roaring-stocks-and-shrinking-gdp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/44e2413d-1aa3-4e26-8532-8b689e7a4fc9_ecacf03c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 16 日，店主 Hiromichi Akiba 在他位于东京的超市工作不断膨胀的企业金库正在让全球投资者变得富裕起来。日本工人的工资停滞不前。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果有证据表明一个国家的经济健康状况和股市动态是完全不同的两件事，那就是当今的日本。&lt;/p>;&lt;p>;正如日经指数225 股票平均价格飙升至 1989 年以来的最高水平（日本“泡沫经济”时代的鼎盛时期），而国内生产总值却在急剧下降。继 7 月至 9 月同比萎缩 3.3% 后，第四季度又萎缩了 0.4%。&lt;/p>;&lt;p>;政府正试图将此描述为“技术性”衰退。这是东京人所说的“没什么大不了的”，但当你看看 2023 年底日本 GDP 的细目时，并没有什么理由乐观。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示了消费、资本支出和公共投资的疲软。和房屋销售。日本最大贸易伙伴中国的经济放缓对于未来的出口来说并不是好兆头。所有这些都使日本央行 (BOJ) 的加息计划变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;不久前，经济学家确信日本央行将尽快在 3 月份退出量化宽松 (QE) 并加息。随着经济衰退风险加深和中国经济放缓，这种情况正在发生变化。市场还意识到美联储不会像希望的那么快降息，这意味着全球债券收益率可能仍处于高位。因此，日本央行紧缩政策的想法变得不切实际。&lt;/p>;&lt;p>;随着这些争论的展开，日本的经济挑战与股市测试 35 年来的高点形成了诱人的分屏。一个屏幕上展现的是一代人一次的股市上涨，吸引了全球投资者的想象力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/19/efcf97bd-4f02-4bd2-b764-0027a5bda1a4_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人研究显示电子库存板2 月 16 日，东京一家证券公司外的日经 225 股票平均价格指数。随着全球投资者纷纷回归，日本股价即将触及 1989 年日本经济鼎盛时期达到的历史峰值。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，由于历届政府（包括首相岸田文雄领导的现任政府）未能提高日本的竞争力，经济陷入困境。日经指数在 2023 年飙升 28%，今年迄今涨幅超过 14%，主要原因是 2014 年以来实施的公司治理改革。&lt;/p>;&lt;p>;在过去十年中，岸田领导的自民党实施了日本公司的英式管理准则。岸田的导师安倍晋三开始敦促商界领袖提高股本回报率、董事会多元化并赋予股东更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;到 2020 年 8 月，这些升级促使沃伦巴菲特首次投资日本。巴菲特的伯克希尔哈撒韦公司在现金充裕的贸易公司伊藤忠商社、丸红公司、三菱商事、三井物产和住友商事公司上下了重注。去年 6 月，他将自己的股份平均提高到了 8.5% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;这种“巴菲特效应”为日经指数的繁荣奠定了基础，使东京因各种正确的原因而成为全球头条新闻，并提供了针对日本最近的经济衰退采取一些急需的反计划。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是最糟糕的”：沃伦·巴菲特喜欢在日本投资，但讨厌日本的食物&lt;/h3>;&lt;p>;日本已陷入困境自 20 世纪 90 年代末以来的弱增长至负增长周期，这是该国不良贷款危机的遗留问题。 1999年，日本央行将利率降至零。 2000年和2001年，日本率先推出了量化宽松政策。&lt;/p>;&lt;p>;此后，在劳动力市场现代化、减少官僚主义、重振创新、改变税收激励措施、赋予妇女权力以及减少日本对出口依赖等方面缺乏举措，导致日本经济容易受到影响。无数个停止-启动的生长周期。过去十年的“安倍经济学”也是如此。安倍没有实施他所承诺的结构性​​改革，而是将经济管理权交给了日本央行。&lt;/p>;&lt;p>;随着央行加大量化宽松力度，日元暴跌。再加上有利于股东的政策，创造了创纪录的企业利润。然而，这些趋势都没有足够提高收入以促进消费增加的良性循环。&lt;/p>;&lt;p>;这呈现出自己的分屏。一方面，不断膨胀的企业金库正在让全球投资者变得富有。另一方面，普通工人的工资却停滞不前。所有这些不同的故事情节证明，1980年式的“涓滴经济学”仍然行不通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题是，这些相互矛盾的叙述何时会交叉，甚至碰撞？有充分的理由担心日经多头已经远远领先于支撑市场的经济基本面。&lt;/p>;&lt;p>;对价值低于账面价值的生产企业进行治理调整以取得更好的业绩是件好事。但提高生产力、迎接更大颠覆或承担风险的新举措又如何呢？岸田团队保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;日本意识到，数十年来将日元贬值置于结构性改革之上，这削弱了其动物精神。日本央行无限的现金和被低估的汇率减轻了政策制定者进行重大改革的责任。它降低了首席执行官重组、提高竞争力和创新的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;上周，数据显示日本在 GDP 方面落后于德国，东京痴迷于日元疲软的代价变得显而易见。全球排名跌至第四位对日本的集体心理是一个打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这比中国从日本手中夺走第二大经济体地位、但在全球市场上进一步失利的打击要小一些。排行榜对日本的全球软实力没有帮助。印度的 GDP 也将在几年内超越日本的猜测让岸田更加头疼，他在 2023 年末的支持率达到了 17%。&lt;/p>;&lt;p>;这是否是东京重新获得领先地位所需的警钟？改良主义势头？希望如此。岸田和之前的安倍一样，知道日本需要做什么。他提出了一些好主意，以建设性的方式创造公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个涉及推动“新资本主义”，以增加中产阶级家庭的收入。另一种方法是利用 1.5 万亿美元的政府养老金投资基金为企业家提供资金，并以日本的方式吸引更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;东京方面没有时间向外国投资者保证，过去十年的升级并非偶然，而且东京方面还没有时间向外国投资者保证，过去十年的升级并非偶然。日本的动物精神正在被唤醒。如果日本不忙碌，全球资本将转向更有活力的牧场。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong commerce chief optimistic as city set to host mega events which earlier took place in Singapore, UAE]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252433/hong-kong-commerce-chief-optimistic-city-set-host-mega-events-which-earlier-took-place-singapore-uae?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 16:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/7dc7bb25-6936-460a-a6e8-0214ad756ee9_6b8ec43e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年香港巴塞尔艺术展展出的艺术品。预计将于 2024 年举办更多大型活动。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早前在新加坡和阿拉伯联合酋长国举行的展览今年将移师香港，正如商务部长预期的那样到 2024 年底，大型活动经济将超过大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展局局长邱英华周一还表示，三项大型活动 - 全球最大的韩国文化活动 K- Con、美国艺术节ComplexCon和超级终端博览会——将首次在中国或亚洲举办。&lt;/p>;&lt;p>;“继去年年初开放边境后，会展业的复苏好于预期，“ 他说。 “我们已经恢复到大流行前约 70% 至 80% 的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“一些在新冠疫情期间转移到其他地方的活动已经回归，还有新的活动。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/4079a393-7659-4516-bba4-424200d97da2_e514bea5.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商务及经济发展局局长邱腾华（左）表示政府将继续透过大型活动提振经济。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丘表示，虽然巴塞尔艺术展下个月将继续举办，但APLF皮革展也将从迪拜返回该市，而Vinexpo亚洲博览会将于 5 月在新加坡举行后开幕。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着政府继续通过大型活动促进旅游业，该城市将举办至少 160 场展览和 150 场会议今年将在香港会议展览中心和机场附近的亚洲国际博览馆举行。&lt;/p>;&lt;h3>;人群涌向“Chubby Hearts Hong Kong”。但经济效益如何？&lt;/h3>;&lt;p>;丘表示，去年下半年，香港共举办了61个展览，其中54个获得政府资助，总额达2.65亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;贸易发展局主席林建岳表示，今年每月至少举办一项重要活动，“24/7推动香港经贸发展”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/b8addc05-ab36-4ba9-b4f2-8e23dd348cf1_c6a29054.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际珠宝展及钻石、宝石及珍珠展在会议展览中心举行。这些活动将于下个月重返该市。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，定于下个月举行的活动包括香港国际珠宝展、钻石、珍珠及宝石展以及香港娱乐博览。我是。随后将举办两场科技展览，其中包括四月份的 InnoEx。&lt;/p>;&lt;h3>;专家表示，香港需要“国际”面孔或吉祥物来提升形象&lt;/h3>;&lt;p>;今年的其他活动将涵盖时尚、医疗保健和出版物，包括一年一度的书展。&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候宣布，今年前六个月将举办 80 多场大型活动，为当地人和游客带来“欢乐和自豪”同时促进经济发展并提升城市在全球舞台上的形象。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crew abandon Rubymar cargo ship after Houthi rebel missile attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252425/crew-abandon-rubymar-cargo-ship-after-houthi-rebel-missile-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/cb6d1719-c3ec-48b0-b534-c16919398949_151d4ebc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年黑海的 Rubymar 号。该船被淹没周日，也门附近的曼德海峡发生袭击事件。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;也门胡塞叛军的导弹袭击损坏了一艘悬挂伯利兹国旗的船只，该船只正在穿越连接红海和亚丁湾的曼德海峡，迫使船员当局周一表示，放弃这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;对这艘船的袭击发生之际，美国军方承认对叛乱分子进行了新的空袭，其中包括针对叛乱分子开始发射以来看到的第一架胡塞水下无人机的空袭。他们在11月对运输的袭击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周日在胡塞袭击中的船只报道了“近距离船只爆炸”，持续损害。 P>; &lt;p>;“军事当局报告说，船员放弃了这艘船，” Ukmto说。 “锚和所有机组人员的船只都是安全的。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;胡塞准将Yahya Saree将军发表声明，称该船“现在有可能沉没的风险”。 &lt;/p>; &lt;p>;“这艘船遭受了灾难性的损害，并完全停止了，”萨里说。 “在手术期间，我们确保船舶的船员安全退出。” &lt;/p>; &lt;h3>;也门的胡西特（Houthis）抓住的货船现在是&#39;旅游景点&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; - 在离开阿拉伯联合酋长国霍尔法坎（Khorfakkan 。未能立即联系到其驻贝鲁特经理置评。霍蒂斯后来还将这艘船确定为鲁巴尔。该船在本月初在波斯湾时关闭了自动识别系统跟踪器。脱衣舞。&lt;/p>; &lt;p>;它们经常针对与以色列的微弱或没有明确联系的船只，这会破坏亚洲，中东和欧洲贸易的关键途径。这些船只至少包括伊朗的货物，这是其主要恩人。中央司令说，这些罢工针对移动反舰巡航导弹，一艘爆炸性的无人驾驶船和“无人驾驶水下船只”。 10月23日。 =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia eyes Singapore’s Taylor Swift gigs, says it needs ‘Swiftonomics’ to boost tourism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252407/indonesia-eyes-singapores-taylor-swift-gigs-says-it-needs-swiftonomics-boost-tourism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 15:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/19/B338328E-6C45-43F8-BFE8-EB3A485E9CDD_7352C2A0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期五在澳大利亚举行的时代之旅。她定于3月2日，3日，4日，7日和9日在新加坡踢球。文化活动将吸引旅行者花更多的钱并停留更长的时间。美国流行音乐泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）将将区域游客带到市政府。&lt;/p>; &lt;p>;印尼政府已成立了1万亿卢比（6400万美元）的旅游基金，以帮助其竞标此类活动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚最大的经济计划将更多的国籍免于签证要求，同时简化许可证，以使在该国举办活动更容易。同时，政府正在为巴厘岛征收新的访客征费，以筹集资金，以保护热带岛屿免受旅游业的影响。&lt;/p>; &lt;p>;这些措施使外国游客人数增加到110万十二月，接近大流行之前的数字。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常乐观，因为我们在旅游业方面的某些转变，我们将能够在来年取得更好的成果，” Uno在采访中说周一。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡在得分酷玩之后，泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）演出&lt;/h3>; &lt;p>;上周在印度尼西亚举行的和平选举的泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）演唱会，有暴力示威的历史，可能会为更多方式铺平道路世界上最大的群岛的游客。该国正在等待民意调查的官方结果，在非正式的快速计数指出Prabowo Subianto是下一任总统。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Germany should stick to ‘openness and free trade’ and keep policy ‘predictable’, Wang Yi says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252411/china-germany-should-stick-openness-and-free-trade-and-keep-policy-predictable-wang-yi-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 15:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/3DBE1D9D-B363-4B2D-B5D9-6A73B278B6E8_9DC1D4D4D6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;王伊（Wang Yi）高级外交官呼吁两个国家“共同努力为世界提供更稳定和确定性”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和德国应“遵守开放性和自由贸易”，并保持政策环境“可预测”。北京的风险。&lt;/p>; &lt;p>;周六与德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）在慕尼黑举行的会谈中，外交大臣王还提供了支持柏林“在国际和地区事务中发挥更大作用”的支持&lt;/p>; &lt;p>; Wang还指出，今年中国和德国是其“全面战略伙伴关系”的10周年，并表示应该向他们学习根据周日晚上发布的中国读数的这种体验。&lt;/p>; &lt;h3>;王伊在安东尼·眨眼谈话中培养台湾，贸易和反中国的“骚扰” &lt;/h3>; &lt;p>;他说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;，应消除干扰，继续坚持开放和自由贸易，全面发挥经济和贸易合作作为“压载石”的作用，并为此提供可预测的政策环境。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;作为回应，据报道，Scholz计划于4月访问中国。他说，柏林反对保护主义和脱钩，并且愿意为德国其他国家的企业提供“优质的商业环境”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“当前的国际局势正面临艰难的时期，德国愿意与中国合作，在维持和平与稳定方面发挥积极作用。” img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/02/19/f9bddb90-01ae-41e-41e5-a81e5-a814-d6d6d652d652d0b13b13b13b13b_39799 eatt g.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg g.jp g.jp =” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国外交大臣王伊（Wang Yi）遇到了他的德国同行Annalena Baerbock。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Wang还在周六与他的德国对手Annalelena Baerbock举行了会谈，后者呼吁“在共同感兴趣的领域”进行更多合作。&lt;/p>; &lt;p >;“德国愿意与中国合作……进行有关区域事务的咨询，并加强在应对气候变化和平稳的国际贸易路线方面的合作。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在中国和德国之间。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，索尔茨政府揭露了有史以来的第一个中国战略，该战略将该国标记为“系统性竞争对手”，与欧盟的语言相呼应中国是“经济竞争者和系统的竞争对手”。&lt;/p>; &lt;p>;它还敦促德国公司和投资者脱离对中国的经济依赖，这是该国最大的贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;新政策还引起了外交大臣贝尔波克（Baerbock）所谓的“不公平竞争”的担忧，并呼吁为德国和中国企业提供“水平竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;北京拒绝了西方的呼吁减少对中国的依赖，六月李·齐安（Li Qiang）在6月说这是一个“强迫命题”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但尽管担心地缘政治紧张局势和中国经济以及中国竞争对手的压力在曾经像德国这样统治的行业中，去年中国的德国投资实际上增加了。&lt;/p>; &lt;p>;德国直接投资在中国上涨了4.3％，达到了创纪录的119亿欧元（128亿美元）。根据德国经济研究所的报告，根据德国银行的数据。它得出结论，从中国有多元化的“没有趋势”。到官方德语数据。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _空白&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s 6-week drive to hit Hamas in Rafah and scale back Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252413/israels-6-week-drive-hit-hamas-rafah-and-scale-back-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 15:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/4baa421f-cc52-42e1-8c93-847ee2ece39a_271ed601.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列部队在瓜扎地带中运行。照片：以色列军队通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列期望继续在加沙的全面军事行动，再六到八周熟悉该策略的四名官员说。&lt;/p>; &lt;p>;军事首领认为，他们在那个时候可能会严重损害哈马斯的剩余能力，为转移到目标空袭和特种部队行动的较低强度阶段铺平了道路据两名以色列和两名区域官员称，要求保持匿名的说话。&lt;/p>; &lt;p>;几乎没有机会让总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府听取国际批评来取消王朝的地面攻击，阿维（Avi）说。梅拉梅（Melamed）是以色列情报官员，也是第二和第二巴勒斯坦起义或起义的谈判者，在1980年代和2000年代。以色列必须拆除在这场战争中实现其目标。” /2024/02/19/4baa421f-cc52-42e1-8c93-847ee2ece39a_e3f20f20f4d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;以色列部队在加沙地带。照片：以色列军队通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国防部长Yoav Gallant周五说，以色列国防军（IDF）正在计划针对哈马斯战斗机，指挥中心和隧道的拉法进行行动，尽管没有给竞选活动的时间表。他强调，正在采取“非凡措施”来避免平民伤亡。 “现在，拉法是下一个哈马斯的重中心。” &lt;/p>; &lt;h3>;以色列在周日的巴西卢拉将加沙战争比喻为大屠杀&lt;/h3>; &lt;p>;，以色列战争柜子的成员说，以色列的成员说，斋月开始时，如果哈马斯在那时不返回剩下的人质。退休军事参谋长本尼·甘茨（Benny Gantz）周日在耶路撒冷举行的美国犹太领导人会议上。&lt;/p>; &lt;p>;“哈马斯有选择。他们可以投降，释放人质和加沙平民可以庆祝斋月的盛宴。开始于3月10日左右。&lt;/p>; &lt;p>;甘茨说，进攻将与​​美国和埃及伴侣协调进行，以“尽可能最大程度地减少平民伤亡”。&lt;/p>; &lt;p>;世界领导人担心人道主义灾难。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/02/202/19/49a/49a78cb-e698cb-e698-cb-e698-cb-e698-4ccd3 -8724-71BEA004F819_E9F985E9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人群努力从加沙地带拉法的一家面包店购买面包店。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;被困在两个宣誓敌人之间的ap &lt;/div>; &lt;p>;超过一百万的巴勒斯坦平民，在埃及边境上挤进了城市，无处可去，逃离以色列袭击之后&lt;/p>; &lt;p>;在过去一周的高度外交紧张局势中，美国总统乔·拜登（Joe Biden确保平民的安全。内塔尼亚胡本人说，即使他发誓“完全胜利”，平民被允许在进攻前离开战区。&lt;/p>; &lt;p>; IDF没有解释它如何在废墟中移动超过一百万的人&lt;/p>; &lt;h3>;以色列罢工至少在加沙杀害18次，内塔尼亚胡坚持认为拉法进攻&lt;/h3>; &lt;p>;根据以色列的一位安全资料来源和国际援助官员，他们不要求被识别，可以将Gazans筛选出来，以淘汰所有哈马斯战斗机，然后再向北发送。以色列的另一位消息人士称，以色列还可以在拉法北部建造一条浮动的码头，以使国际援助和医院船乘海。 North Gaza en Masse，将Rafah周围的灌木丛作为临时帐篷城市的一种选择。&lt;/p>; &lt;p>;地区官员还说，将大量人搬到没有权力的北部地区是不安全的尚未清除未爆炸条例的自来水。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 02/19/7a67f224-0e70-4b04-b253-2faa13db0da2_f153e0c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tents and shelters of displaced people in Rafah, southern Gaza Strip.几位熟悉两个政府之间的对话的官员说，通过路透社的照片Maxar技术&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;持怀疑态度的以色列为安全的平民撤离做了足够的准备。拜登在周五表示，他没想到以色列的地面入侵很快就会发生。&lt;/p>; &lt;p>;此外，据哈马斯说，内塔尼亚胡承诺的胜利不会很快或容易。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;位于卡塔尔的哈马斯官员告诉路透社，该组织估计在四个月大的冲突中损失了6,000名战斗机，一半以色列说它已杀害。&lt;/p>; &lt;h3>;哈马斯说，哈马斯说以色列人质这位要求匿名的官员说，在加沙遭受了许多损失&lt;/h3>; &lt;p>;加沙的统治小组可以继续战斗，并为在拉法和加沙进行长期战争做好了准备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;困难，我们也很困难。他可以占领加沙，但哈马斯仍然坚守并战斗。他尚未实现杀死哈马斯领导人或歼灭哈马斯的目标。 1200人，抓住253人。突击袭击促使以色列进行了大规模的报复性轰炸和地面入侵，炸死了28,000多名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites/default/files/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/02/19/6F409E9-91B8-42C7-9564-F9D57115B3CD_798E21ED.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在加沙南部的Deir Al Balah镇的一所房屋的废墟中。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列已将大部分加沙人简化为瓦砾。在南部城市汗尤尼斯（Khan Younis）的战斗仍在继续，据说零星的冲突仍在爆发。大多数流离失所者都在拉法寻求庇护所，战前人口约为30万。&lt;/p>; &lt;p>;埃及已将其与飞地的边界密封。开罗将反对巴勒斯坦人从加沙地带流离失所作为更广泛的阿拉伯国家反对“灾难”重演的一部分。1948年以色列建国战争期间，当时有70万巴勒斯坦人逃离或被迫离开家园。 。埃及的三个安全消息来源告诉路透社，拉法迅速在边境上出现出埃及，由于此事的敏感性拒绝命名。&lt;/p>; &lt;p>;埃及政府否认做任何这样的准备工作。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;以色列国防部长加兰特（Gallant /CANVAS/2024/02/19/47b2e7d0-e051-48ab-9c8b-ec8b-eac5eaa522e8_ca39b1l1.jpg“ alt =”>; 。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前以色列情报官员和谈判代表梅拉梅拉姆说，如果哈马斯在人质的谈判和手中进行基础，那么对拉法的唯一潜在延迟可能会出现&lt;/p>; &lt;p>;在囚犯上。 P>; &lt;p>;一位高级区域安全官员说，以色列认为一些哈马斯指挥官和人质在拉法。&lt;/p>; &lt;p>;本月，经过数周的谈判，哈马斯提议停产4½个月，在此期间，它将释放所有人以色列人质，以色列将从加沙撤军，并在战争结束时达成协议。&lt;/p>; &lt;h3>;埃及威胁要使与以色列的和平条约无效。这是什么意思？&lt;/h3>; &lt;p>;内塔尼亚胡将提议拒绝为“妄想”。周二在开罗没有突破的情况下，一轮涉及美国，埃及，以色列和卡塔尔的一轮会谈。&lt;/p>; &lt;p>;美国高级官员看到的是确保释放其余人质的协议，以换取延长的暂停美国消息人士称，在冲突是为更广泛谈判创造空间的最佳途径。&lt;/p>; &lt;p>;，他们担心这笔交易在未来几周内可能无法实现，战争将继续延伸到斋月，这可能会加剧他们补充说，全球对以色列竞选活动的批评。</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dozens massacred in Papua New Guinea amid explosion of tribal violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252402/dozens-massacred-papua-new-guinea-amid-explosion-tribal-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 14:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/12EFA849-E982-4DCD-99E5-032C651D9310_06363E99.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在竞争对手部落之间进行枪战之后，发现了数十具尸体。照片：澳大利亚媒体周一报道，澳大利亚媒体上报道，皇家巴布亚新几内亚警察/通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有26名男子在巴布亚新几内亚的部落暴力大规模升级中被屠杀。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个部落，他们的盟友和雇佣军在周日在南太平洋国家偏远高地的恩达省埋葬时，正在袭击邻近部落，新几内亚警察局局长乔治·卡卡斯（George Kakas）告诉澳大利亚广播公司。 &lt;/p>; &lt;p>;卡卡斯最初说53人死亡。但据美国广播公司报道，安全部队后来将死亡人数修正为 26 人。目前尚不清楚是否有任何伏击者可能在死者中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;从战场，道路和河滨收集的尸体，然后装载到警车上，并带到医院。卡卡斯说，当局仍在算是“那些被枪杀，受伤并跑入灌木丛的人”。大多数居民是生存农民。在骚乱中16人丧生后的紧急状态&lt;/h3>; &lt;p>;巴布亚新几内亚是一个多元化的，有1000万语言的发展中国家，在南太平洋的战略性重要的一部分中。&lt;/p>; &lt;p>;内部安全已成为作为中国，美国和澳大利亚寻求与该国的紧密安全关系的政府越来越大的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）表示，他的政府准备协助巴布亚新几内亚，这是澳大利亚最近的邻国&lt;/p>; &lt;p>;“这非常令人不安，这是来自巴布亚新几内亚的新闻，”阿尔巴尼斯说。 “当然，我们仍然可以以实用的方式提供我们可以提供的任何支持。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/202/19/2e2ab37d-5863-48b0-94fc-3fe3fe3fe3c04a1b6e_42c7ba50.jpg“巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩。自 2022 年选举维持马拉佩政府以来，恩加地区的部落暴力不断加剧。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿尔巴尼斯说，澳大利亚已经为巴布亚新几内亚提供了“大量支持”，并正在帮助培训该国警察。&lt;/p>; &lt;p>;部落暴力行为自2022年大选以来，恩加地区一直在加剧，该选举维持了总理詹姆斯·玛拉普（James Marape）的政府。&lt;/p>; &lt;p>;选举和随附的作弊和过程异常的指控一直在全国范围内引发暴力。&lt;/p>; &lt;p>; enga Enga州长彼得·伊帕塔斯（Peter Ipatas）说，有警告说，部落战斗即将爆发。他们采取了适当的行动，以确保不会发生这种情况。” Ipatas告诉ABC。&lt;/p>; &lt;p>; IPATA将暴力描述为“对我们该省的我们非常非常可悲的时刻，对国家来说是一件坏事。 ” &lt;/p>; &lt;p>;在过去的一年中，数十人在恩加地区的部落战斗中丧生。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么巴布亚新几内亚的巫婆狩猎，酷刑和谋杀率在上升&lt;/h3 >; &lt;p>;莫尔斯比港的邮政报纸报道说，最近战斗中使用的高功率枪支使警察有冒险进入战场。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，警察说，他们得到了军队的协助，以保护他们公众和政府财产。报复性杀戮往往是很正常的事情，”临时派驻悉尼国际政策智库洛伊研究所的诺贝托说。 Nobetau补充说：“部落暴力是通常发生的事情，但永远不会达到这个规模。 /p>; &lt;p>;警察的资源有限，以“大规模”处理这种暴力。他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>