<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s top court finds ‘picking quarrels and provoking trouble’ charge ‘excessively’ used]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231650/chinas-top-court-finds-picking-quarrels-and-provoking-trouble-charge-excessively-used?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/762f1e3b-3089-445e-b46d-920f8f89d22c_ea7aefc3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高法院调查发现地方官员滥用刑法中一项有争议的条款&lt;/p>;&lt;p>;最高人民法院刑事审判四庭周三在《人民法院报》上发表的实地调查报告中承认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;调查由法庭庭长滕伟牵头，于5月至6月期间在东部省份浙江省的两个城市和东南部省份福建省的两个城市进行了调查。&lt;/p>;&lt;调查报告称，“‘寻衅滋事’罪名被广泛使用，近年来有过度使用的趋势。” “因此，开展此项调查，确保法律适用正确、准确。”&lt;/p>;&lt;p>;“近10年来，‘寻衅滋事’排在首位。”浙江、福建农村地区犯罪多发，犯罪者以青少年为主，不少是农民工、失业人员。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些案件多与醉酒、赌博、‘寻衅滋事’等有关。” “寻衅滋事罪”通常被用来对未通过正当合法渠道上访的人进行刑事指控。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“寻衅滋事罪”是什么？&lt; /h3>;&lt;p>;通过对当地司法执法人员和居民代表的访谈，调查人员发现，此类侵权行为的发生通常是因为法律规定模糊，难以确定上访者是否有犯罪意图。&lt;/p>; &lt;p>;报告发现，官员们对非正当合法渠道上访是否应属于“寻衅滋事”的认识不足，在某些情况下，本应受到行政处罚的违法者却被依法追究刑事责任。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据发现的这些问题，建议加强对‘寻衅滋事’案件裁判指导。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过司法解释和判例指导地方法院准确适用法律，对上诉信访中发生的寻衅滋事案件要审慎处理。”&lt;/p>;&lt;p>; “寻衅滋事”这一措辞宽泛的刑事罪名于 1997 年首次纳入刑法典，因其含糊不清和可能被用来压制异议而被广泛批评为“袖珍犯罪”。&lt;/上海同济大学法学教授金泽刚表示，报告中描述的问题实际上在全国范围内都很普遍，报告提供的分析有助于解释过去10年来该罪行定罪量增加的原因。&lt;/ p>;&lt;p>;“各执法部门已将这一犯罪行为变成‘包治百病’的政策工具，可以用来震慑潜在的社会‘麻烦制造者’，”金在在线新闻门户网站澎湃新闻的评论中写道。&lt; /p>;&lt;p>;“[如果]我们要改变这种罪行被过度使用的事实，那么重要的是要防止它被用作政治工具，避免以刑代治。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britney Spears on split from husband Sam Asghari: shocked but ‘couldn’t take pain any more’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231657/britney-spears-split-husband-sam-asghari-shocked-couldnt-take-pain-any-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 20:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/730d5a22-26f1-4724-8184-08f61c3c5f2d_402c7329.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;布兰妮·斯皮尔斯告诉粉丝她“无法再承受痛苦了”，但是在丈夫萨姆·阿斯加里 (Sam Asghari) 提出离婚后，她将在逆境中保持坚强。&lt;/p>;&lt;p>;向洛杉矶法院提交的文件引用了“不可调和的分歧”，并显示这对夫妇分居了近三年几周前。&lt;/p>;&lt;p>;周六，流行歌星斯皮尔斯在 Instagram 上发布了一篇冗长的帖子标题，并附在她跳舞的视频中，首次公开谈论了分居的问题。&lt;/p>;&lt;p>; 41 岁的他说：“众所周知，Hesam 和我已经不再在一起了……与一个人在一起六年是一段很长的时间，所以我有点震惊……但是……我不是来解释原因的，因为（原文如此）老实说，与任何人无关。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，老实说，我无法再承受痛苦了。&lt;/p>;&lt;p>;“通过某种心灵感应的方式，我收到了如此多的消息，让朋友们融化我的心，我谢谢你们。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经太强势了，我的 Instagram 可能看起来很完美，但它与现实相去甚远，我想我们都知道这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;“我很想表达我的情感和泪水，表达我的真实感受，但出于某种原因，我总是不得不隐藏自己的弱点。”&lt;/p>;&lt;h3>;布兰妮·斯皮尔斯的丈夫萨姆·阿斯加里提出离婚来自流行歌星&lt;/h3>;&lt;p>;这位 Toxic 歌手告诉她超过 4200 万的 Instagram 粉丝：“……我会尽我所能，并尽力而为。&lt;/p>;&lt;p>;“而且我实际上做得非常好。无论如何，祝你有美好的一天，别忘了微笑。”&lt;/p>;&lt;p>;阿斯加里在申请离婚后在社交媒体上寻求善意，告诉粉丝这对夫妇将“保持爱和尊重” ”他们对彼此有感情。&lt;/p>;&lt;p>;他还承认要求隐私“似乎很荒谬”，但要求媒体“友善和体贴”。&lt;/p>;&lt;p>;离婚文件指出，阿斯加里打算从斯皮尔斯那里获得财务支持，并让她支付他的律师费。&lt;/p>;&lt;p>;该文件还称，斯皮尔斯和阿斯加里的资产以及他们共同拥有的资产的价值尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;文件还称，斯皮尔斯和阿斯加里的资产以及他们共同拥有的资产的价值尚未确定。 p>;&lt;p>;这对夫妇于 2022 年 6 月在这位美国歌手位于洛杉矶的家中举行了众星云集的婚礼，麦当娜、赛琳娜·戈麦斯、德鲁·巴里摩尔和帕丽斯·希尔顿等知名名人出席了婚礼。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇于 2016 年在《睡衣派对》音乐录影带中相识，之后于 2021 年 9 月订婚。&lt;/p>;&lt;p>;与阿斯加里的婚姻是斯皮尔斯的第三次婚姻，此前与凯文·费德林离婚， 2007 年，她育有两个孩子：肖恩 (Sean) 和杰登 (Jayden)。&lt;/p>;&lt;p>;她还于 2004 年与杰森·亚历山大 (Jason Alexander) 结婚，但婚姻仅仅 55 小时后就宣告无效。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-France relations: Beijing eager to make up for lost time after Covid pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231655/china-france-relations-beijing-eager-make-lost-time-after-covid-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/48c74585-da97-45b9-a53f-99655b969574_5cbe9bc3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国承诺重启与法国“各领域、各层次”的交流弥补Covid-19大流行后失去的时间，并将两国关系提升到“新高度”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长王毅周五与法国外长凯瑟琳·科隆纳通电话时还表示，北京希望法国在推动欧盟战略自主和对华关系方面发挥“引领作用”。&lt;/p>;&lt;p>;“今年以来，中法关系保持良好发展态势……中方愿以此为契机，与法国全面重启各领域、各层级交往，弥补疫情造成的损失。&lt;/p>;&lt;p>;“（中方）愿与法国一道，中国外交部表示，科隆纳表示，法国珍视对华友谊，将深化合作，建设“互利共赢”的关系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;中法科学伙伴关系时隔19年结束&lt;/h3>;&lt;p>;她补充说，法国和欧盟都反对“分裂、脱钩”，并表示希望建立一个“多极化、平衡与和平的世界” ”.&lt;/p>;&lt;p>;“中国对欧政策保持稳定、连续。我们始终视欧洲为多极世界的重要一极。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持法国继续推动欧盟坚持战略自主，在中欧关系中发挥积极引领作用” ”&lt;/p>;&lt;p>;面对欧盟旨在不断减少欧盟对中国供应依赖的“去风险”战略，中国今年加强了与法国的高层交往。&lt;/p>;&lt;p >;德国曾是前总理安格拉·默克尔(Angela Merkel)领导下中国最亲密的西方合作伙伴，也发布了自己的战略文件，强调去风险的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，法国经济部长布鲁诺·勒梅尔(Bruno Le Maire)访问北京并表示国务院副总理何丽芬表示，法国仍希望尽量减少供应风险，但强调“脱钩是一种幻想”。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，法国总统马克龙也访华并会见了习近平。两国领导人誓言“发展关系，维护世界和平”，重点是寻求乌克兰持续战争的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;中国军队在英国和法国进行战略会谈，这是自乌克兰战争以来的首次&lt; /h3>;&lt;p>;5月，前外交部长秦刚（后来在没有任何解释的情况下突然被免职）也在巴黎会见了科隆纳，并表示两国应共同努力“应对全球挑战”。&lt;/p >;&lt;p>;中国是法国第七大贸易伙伴。据中国外交部称，今年上半年两国贸易额达到405亿美元，同比增长0.7%。中国从法国的出口下降了9.3%，但进口却增长了14.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Hong Kong workers die in ‘darkest day’ for the construction industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231654/3-hong-kong-workers-die-darkest-day-construction-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/6b1d3b4f-4605-4df1-99eb-f81c0f9d63b9_47eb64e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据关注组织称，周六，三名香港工人在不同的工业事故中死亡是建造业“最黑暗的一天”。&lt;/p>;&lt;p>;一名40岁男子在元朗天寮村拆除村屋，下午4时左右被墙体倒塌压倒身亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该男子被消防人员从废墟中挖出，送往博爱医院，但下午5点左右被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方检查现场，发现现场散落着砖块和碎片。 &lt;/p>;&lt;p>;就在半小时前，香港国际机场附近航天城东路一处建筑工地发生意外，一名34岁男子不幸身亡。 &lt;/p>;&lt;p>;该男子怀疑在吊顶工作时触电，其后在北大屿山医院证实死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人从平台坠落两天内第二宗致命工业意外&lt;/h3>;&lt;p>;一名在长沙湾源发码头及货仓重建地盘受雇的54岁男子，于早上八时左右在楼梯上晕倒，所幸没有明显受伤.&lt;/p>;&lt;p>;他被送往九龙深水埗明爱医疗中心，抵达后不久被证实死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑工人在政府工地上被铲车撞倒身亡&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;工业事故受害者权利协会在社交媒体上表示，这是“建筑业最黑暗的一天”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，他们正在与遇难者家属取得联系受害者提供支持。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stolen British Museum jewellery worth up to US$63,000 sold on eBay for as little as US$50]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231651/stolen-british-museum-jewellery-worth-us63000-sold-ebay-little-us50?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/ad300d2e-370c-4a19-a18a-b969e754c20c_6579ff5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伦敦大英博物馆发现被盗珠宝后，一名馆长已被解雇一份报告称，eBay 上的售价很便宜。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，其中一些商品的价值高达 50,000 英镑（约合 63,000 美元），而在 eBay 上的售价仅为 40 英镑（50 美元）。英国报纸《电讯报》。&lt;/p>;&lt;p>;一位古物专家报告称，一名工作人员在 2013 年怀疑从博物馆的安全金库中偷窃，三年后，丢失的物品开始出现在 eBay 上。&lt;/p>;&lt; p>;56 岁的彼得·希格斯 (Peter Higgs) 在博物馆担任地中海文化馆长三十多年，在内部调查后被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;希格斯 21 岁的儿子格雷格 (Greg) 坚称，他的儿子父亲是无辜的。&lt;/p>;&lt;p>;“他什么也没做，”伦敦泰晤士报的格雷格·希格斯说。 “他对此一点也不高兴。他失去了工作和声誉，我认为这不公平。”&lt;/p>;&lt;p>;“他对此感到震惊，因为这基本上是他一生的工作。我从未认识过对自己所做的事情如此充满热情的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;大英博物馆因“丢失、被盗或损坏”物品而解雇员工&lt;/h3>;&lt;p>;该博物馆周三表示，有几件物品据《每日电讯报》报道，失踪的珠宝中有一些由黄金、半宝石和玻璃制成的珠宝，其历史可追溯至公元前 1,500 年至公元 19 世纪。其他物品也遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;一件由缟玛瑙制成的古罗马珠宝——经销商称其价值在 25,000 英镑至 50,000 英镑之间，即 32,000 美元至 63,000 美元——在 eBay 上列出，最低价格为2016 年的价格为 40 英镑（50 美元）。然而，据《每日电讯报》报道，没有人出价购买这些宝藏。&lt;/p>;&lt;p>;警方目前正在调查这起盗窃案。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆已消息人士告诉《每日电讯报》，该公司没有对其收藏的所有 800 万件物品进行正确编目，这使得盗窃行为更容易不被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“重大物品确实会被编目。牛津大学罗马艺术专家马丁·海尼格教授告诉该报：“有很多小事情不是，或者都混在一起了。”&lt;/p>;&lt;p>;独立审查正在进行中大英博物馆发言人告诉该报：“我们已经进行了彻底调查，确定了我们认为应对此事负责的人。 ，并且该人已被解雇。我们还将采取进一步强有力的行动，确保这种情况不再发生。”&lt;/p>;&lt;p>;“整个博物馆失窃问题现在正在接受刑事调查，因此我们无法进一步发表评论。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cactus crazy: passion for spikey desert plant sees China couple amass 1,000 cacti in their home, delighting plant enthusiasts online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231122/cactus-crazy-passion-spikey-desert-plant-sees-china-couple-amass-1000-cacti-their-home-delighting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/7fb5107b-92f1-4f55-a1ab-5a3f5508e171_b1991c0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一对热爱仙人掌的中国老夫妇把他们的 300 平方米的土地填满了-米家有1000株植物，惊艳大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;65岁的男主人刘永红是中国西南部四川省人，他和妻子住在昆明市自 2016 年以来，他们在位于中国西南部的云南省建立了一个巨大的仙人掌收藏馆，花费了 200 万元人民币（276,000 美元），占地 150 平方米。据澎湃新闻报道，作为一名16年的植物爱好者，刘决定搬到昆明，因为那里的自然条件非常适合滋养植物、鸟类和虫子。&lt; /p>;&lt;p>;最初，这对夫妇在他们的家和花园里种植了 1,000 多种植物，包括天竺葵、玫瑰、龙舌兰，当然还有仙人掌。&lt;/p>;&lt;p>;他们种植的植物越多，收获的植物就越多。发现了开着美丽花朵的尖刺沙漠植物的美丽。此外，易于种植的仙人掌很容易饲养，不需要太多的工作来培育。&lt;/p>;&lt;p>;出于对这种植物的热爱，他们决定把所有其他的仙人掌搬出去，送给别人&lt;/p>;&lt;p>;为了给他们提供更好的环境，他们聘请了建筑师，设计了一个占地150平方米、高9米的温室。耗资200万元建造。&lt;/p>;&lt;p>;如今，他们的庄园里种植了400到500种仙人掌。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，最高的仙人掌有7.5米高，晚上开花，中午花就谢了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能是中国唯一在家里种这么多仙人掌的人。”刘告诉澎湃新闻。&lt;/p>;&lt;p>;除了粗壮的沙漠拉特，这对夫妇还还饲养鹦鹉、乌龟、锦鲤和蟋蟀。刘说，每次外出时，他都会打电话回家检查他们的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;尽管被诊断出患有重症肌无力（一种罕见的长期疾病，会导致肌肉无力），但刘仍对家人抱有积极的态度。 &lt;/p>;&lt;p>;“你不能只是等待死亡，你必须享受生活，因为我们只活一次，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体已经被这对夫妇的故事所吸引。&lt; /p>;&lt;p>;一位网友说：“哇，这个仙人掌之家看起来棒极了。”&lt;/p>;&lt;p>;而另一位网友则说：“刘将他不完美的生活变成了完美的生活方式。太鼓舞人心了。”&lt;/p>;&lt;p>;关于不寻常收藏的故事经常在中国网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;2022年8月，一位父亲花了近200万元培养儿子的收藏爱好超级英雄奥特曼集换卡令公众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;此外，去年初，北京一位人士据称在20年间收集了5000多件奥运纪念品，在社交媒体上赢得了广泛掌声。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pushes paid leave to spur spending in face of sluggish post-Covid recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3231647/china-pushes-paid-leave-spur-spending-face-sluggish-post-covid-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/0c584bf5-8d07-46c5-a715-ae29243b951a_8f90b86b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部省份成为最新一个敦促实施有偿支付的地方政府&lt;/p>;&lt;p>;山东省政府已承诺“全面实施”带薪休假，鼓励错峰假期和灵活工作时间，“以刺激节日消费”。本周早些时候发布了刺激消费计划。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，中央政府出于同一目标发布了 20 条措施，包括鼓励人们休假和在闲暇时间花钱。&lt;/p>;&lt;p>;根据法律规定，中国员工只要工作满一年，就可以享受带薪年休假，工作满二十年以上的，最多可以享受15天带薪休假。带薪休假是在公共假期之外的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据人社部网站上的帖子，实际上只有约60%的工人真正享受了带薪休假。 2020 年 8 月的安全，其中援引了对中国 60 个城市的调查。&lt;/p>;&lt;h3>;随着经济担忧打击支出，中国表示计划降低商品价格&lt;/h3>;&lt;p>;至少有十几个地方政府已经近年来，随着外部需求疲软，世界第二大经济体将希望寄托在国内消费上，中国在指令中鼓励带薪休假，以增加家庭支出。&lt;/p>;&lt;p>;中国后疫情时代的复苏已显示出失去动力的迹象近几个月来，消费者和投资者信心低迷，房地产市场不景气，出口下滑。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份零售额增长 2.5%，低于预期，低于上年 3.1% 的增幅国家统计局的数据显示，尽管正值夏季旅游旺季，但本月的旅游旺季仍持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;浙江大学公共政策研究所所长姚现国表示，鼓励人们带薪休假将有助于促进经济增长。理论上经济。&lt;/p>;&lt;p>;“请假与支出没有直接关系——工人有权决定在业余时间做什么。但通常的情况是，当人们不工作时，除了日常必需品之外，他们还会把钱花在娱乐和旅行上。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有法律和政府指令，许多员工还是放弃了——或者已经放弃了。被迫放弃——他说，这是由于艰苦的工作文化而应得的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数员工习惯了额外的工作。他们成长在一个提倡无私奉献和“全力以赴、快速前进”的环境中。他们不像西方人那样对自己的劳工权利敏感，”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;“面对过度工作，他们也倾向于选择金钱而不是休息。毕竟，我们仍然是一个中等收入国家。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，雇主更愿意充分利用现有员工，而不是雇佣更多员工来控制成本。&lt;/p>;&lt; p>;根据2008年详细规定带薪休假的规定，中国雇主可以在征得雇员同意的情况下扣留带薪休假，但必须向雇员支付相当于正常工资三倍的补偿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong home of sister-in-law of wanted activist Nathan Law targeted in second police raid on family members in space of weeks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231649/hong-kong-home-sister-law-wanted-activist-nathan-law-targeted-second-police-raid-family-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 18:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/371e3218-d82a-4794-9be1-36919e0a972b_2b43a2d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察拘捕前通缉犯的嫂子据《华盛顿邮报》获悉，立法会议员罗冠中在最近切断市政府对他的帮助和资助的行动中接受质询。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子是罗冠中哥哥的妻子，被警察带走。周六上午，国家安全局人员突击搜查她位于大屿山东涌的寓所。&lt;/p>;&lt;p>;“她涉嫌协助警方通缉人员继续实施危害国家安全的行为和活动” ，”一位熟悉该案的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“调查正在进行中，可能会采取进一步行动，包括逮捕。”&lt;/p>;&lt;p>;“在进行任何行动时，警方将消息人士补充道，“根据实际情况并依法采取行动。”消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;此次行动是在一名妇女因涉嫌与现身在英国的通缉活动人士有联系而被拘留的第二天进行的。与现已解散的反对派团体众志的相关人员有联系。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全警察在为期两天的行动中针对劳在该市的所谓联系人进行了锁定。&lt;/p>;&lt;p>;警察突袭了劳的家。 7月11日，其父母和哥哥被拘留审问。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察突击搜查逃犯罗冠聪的家&lt;/h3>;&lt;p>;罗冠聪，30岁，于2020年6月左右离开香港北京颁布的《国家安全法》生效之时。&lt;/p>;&lt;p>;他是因涉嫌违反国家安全罪而被每人悬赏 100 万港元（127,674 美元）处以人头的八名活动人士之一。&lt; /p>;&lt;h3>;香港国安法：警方悬赏100万港元抓捕8人&lt;/h3>;&lt;p>;警方悬赏通知书指罗要求外国制裁及参与其他敌对活动2020年7月至2022年11月期间，在国家和香港进行通缉。&lt;/p>;&lt;p>;其他通缉的反对派人士包括大律师、前立法会议员郭永亨、前立法会议员许志峰、工会成员蒙少达、律师任健峰，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁公仪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin visits generals leading Ukraine offensive in south Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231648/putin-visits-generals-leading-ukraine-offensive-south-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 17:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/a673a4d3-2f5b-491f-b811-7025d5ad3995_37b7409e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统普京在军队中会见莫斯科乌克兰攻势司令克里姆林宫周六早些时候表示，总部位于俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科没有透露会议举行时间的详细信息，但官方媒体发布的视频显示会议是在晚上。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科没有透露会议举行的具体时间。 p>;&lt;p>;在美国批准将荷兰和丹麦的 F-16 转移到基辅后，俄罗斯领导人会见了将军们。&lt;/p>;&lt;p>;“弗拉基米尔·普京在位于基辅的特种军事行动小组总部举行了会议。顿河畔罗斯托夫，”克里姆林宫在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“国家元首听取了俄罗斯武装部队总参谋长瓦列里·格拉西莫夫、指挥员和其他高级官员的通报。俄新社发布了一段视频，视频中这位俄罗斯领导人身穿西装，在黑暗中从吉普车中走出来，受到身着军装、面带微笑的格拉西莫夫的迎接。握手。&lt;/p>;&lt;p>;还显示普京正在主持与高级陆军参谋长的会议。&lt;/p>;&lt;h3>;前法国领导人表示乌克兰在北约中没有地位，妥协是结束战争的关键&lt;/h3>; &lt;p>;顿河畔罗斯托夫 - 俄罗斯南部靠近乌克兰的一座城市 - 已成为俄罗斯军队在乌克兰的作战中心。&lt;/p>;&lt;p>;这里也是瓦格纳雇佣军发生戏剧性武装叛变的地点。六月，他们在停止叛乱之前短暂接管了罗斯托夫的陆军总部。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳想要推翻的格拉西莫夫此后很少在公开场合露面。&lt;/p>;&lt;p>;普京很少前往俄罗斯在乌克兰攻势附近的地区。&lt;/p>;&lt;p>;当普京会见他的将军时，基辅表示，在夜间的袭击中击落了十几架俄罗斯无人机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队表示，它挫败了乌克兰对克里米亚的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月开始的冲突双方均报告称，​​随着乌克兰发动反攻，夺回俄罗斯控制的领土，无人机定期入侵。&lt; /p>;&lt;p>;基辅空军表示击落了 15 架俄罗斯无人机。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队“使用‘Shahed-136/131’攻击无人机从北部发起攻击。空军在 Telegram 上表示，总共从库尔斯克地区发射了 17 架攻击无人机。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，“北部、中部以及西部地区”的防空系统已启动。 &lt;/p>;&lt;p>;自废除允许通过航运枢纽安全出口谷物的协议以来，莫斯科加大了对乌克兰在黑海和多瑙河的港口基础设施的攻击力度。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队表示，在俄罗斯军队摧毁了针对莫斯科及其黑海舰队的乌克兰无人机的第二天，它击退了乌克兰对克里米亚的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“8月19日晚，基辅政权企图发动恐怖袭击俄罗斯军方在一份声明中表示，“S-200防空系统的防空导弹在克里米亚领土上变成了打击版本。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国将向乌克兰派遣F-16战斗机来自丹麦和荷兰的&lt;/h3>;&lt;p>;黑海半岛于 2014 年被莫斯科吞并，在俄罗斯近一年半的攻势中经常成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;在反攻过程中，基辅一再表示，其目标是解放被莫斯科夺走的领土，包括克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;基辅周五对美国决定允许丹麦和荷兰在飞行员完成任务后将美国 F-16 战斗机移交给乌克兰表示欢迎。训练有素。&lt;/p>;&lt;p>;基辅几个月来一直在努力引进先进的西方战斗机，以取代其空军所遭受的严重损失，该空军主要驾驶俄罗斯飞机。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔泽伦斯基宣布他周六将前往瑞典与瑞典首相、政党和王室进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体上表示，他的会议将重点讨论“伙伴关系、国防合作、欧盟一体化以及欧洲大西洋共同安全”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan should heed fishing industry concerns about Fukushima radioactive water discharge plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231280/japan-should-heed-fishing-industry-concerns-about-fukushima-radioactive-water-discharge-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/460be9bb-01b2-493e-9eb4-831798b11f01_ff045b01.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本计划开始向日本排放超过 100 万吨放射性废水太平洋不久，对该地区渔业的担忧充耳不闻。太平洋地区的渔民本来就面临着气候变化和过度捕捞的压力，现在他们的食品安全声誉又面临着威胁。&lt;/p>;&lt;p>;12 年前的海啸袭击后福岛核电站的故障导致了放射性后果这将持续数十年。用于冷却受损核反应堆的水不断积聚，并储存在巨大的水箱中。电厂运营商东京电力公司今年计划将这些废水排入太平洋，预计至少会持续三十年。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，日本政府已承诺不会这样做，除非它有利益相关者的支持。渔业界对该计划并不满意。他们的捕获物的声誉受到威胁。消费者，尤其是日本的消费者，要求知道他们的海鲜是否安全，并且越来越意识到该地区渔业资源面临的环境压力。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心计划中的缓慢释放放射性废物的影响流入海洋的水对海洋生物和受影响海鲜的消费者造成影响。当谈到日本食品的安全和声誉时，也许政府应该采用其他人坚持的预防原则。&lt;/p>;&lt;p>;大约 20 年前，当我收到一封信时，我是塔斯马尼亚政府的高级顾问日本一家主要贸易公司的负责人要求塔斯马尼亚证明其农产品不含转基因生物 (GMO)。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯马尼亚高质量食品出口的声誉受到威胁，政府做出了当时颇具争议的决定，即世界上第一个暂停使用转基因生物的决定。这一决定完全是为了保护市场声誉。&lt;/p>;&lt;p>;科学建议褒贬不一，但基本上并不关心，就像今天关于福岛废水缓慢排放到太平洋的科学建议一样。在福岛核事故发生之前，科学观点也认为该工厂是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;行业利益相关者和公民需要放心，他们的食品供应是安全的。如果渔业及其客户（更不用说地区国家）不满意，那么日本政府还有更多工作要做，进行磋商，或许还可以找到替代解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯马尼亚发现其预防立场对转基因生物的重视为其纯净、高品质的食品赢得了更大的国际认可。 Japan, too, might find that a precautionary approach towards the release of its radioactive waste water would bolster its reputation as a good regional citizen.&lt;/p>;&lt;p>;Nuclear waste is a particularly sensitive issue in the Pacific. In the 20th century, the United States and France tested many nuclear weapons there, and the environmental and social consequences of the radioactive fallout linger to this day.&lt;/p>;&lt;p>;The Pacific island nations, united in their concerns about nuclear testing, have voiced worries about the ocean release of radioactive waste water from the Fukushima plant. Henry Puna, secretary general of the Pacific Islands Forum, has pointed to “serious information gaps” in Japan&#39;s plan and called for it to be held off.&lt;/p>;&lt;p>;The fishing industry of the Pacific is already facing many challenges.气候变化正在引发更多的自然灾害、不规则潮汐、海平面上升和水温上升，所有这些都影响海洋生物和岛屿社区。 Threats to biodiversity may affect the entire ocean food chain over time.&lt;/p>;&lt;p>;Faced with such existential challenges, the leaders of the Pacific island nations have long been at the forefront of demands for greater global action to switch from polluting energy infrastructure and industries towards greener solutions.&lt;/p>;&lt;p>;Further, illegal and unregulated overfishing by vast numbers of rogue fishing boats is seriously depleting some fishery resources, with a severe impact on populations of bluefin and yellowfin tuna. Inadequate maritime surveillance and enforcement by the countries of the region have allowed this problem to fester for too long.&lt;/p>;&lt;p>;There is therefore much more that can be done to ensure the safety and sustainability of the Pacific fishing industry. Not only should the waters remain unpolluted but countries must do more to tackle the threat of climate change and illegal, unregulated overfishing.&lt;/p>;&lt;p>;For the developing countries of the Pacific, fishing is one of their most critical industries, providing much-needed foreign exchange and livelihoods for many in the island communities.&lt;/p>;&lt;p>;For the large consumer markets for seafood in the major economies of the region, the safety and sustainability of seafood are questions of growing concern, and food security will be an issue of increasing concern.&lt;/p>;&lt;p>;The fishing industry needs a greater voice – and that voice must be heard.首先，日本可以开始倾听。 A precautionary approach to the Fukushima waste water disposal would be a valuable step in the right direction.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fewer Hongkongers applying to buy subsidised flats could be sign of healthier market, possibly a ‘good thing’, housing minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231641/fewer-hongkongers-applying-buy-subsidised-flats-could-be-sign-healthier-market-possibly-good-thing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 15:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/19/9d8af107-a5e2-414f-a864-9ab88c1fb831_e2960343.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s housing minister on Saturday said fewer residents applying to buy a subsidised flat could be a sign of a healthier market, as she called the change a potentially “good thing”.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Housing Winnie Ho Wing-yin also revealed authorities would bring forward the dates for residents moving into more than 10,000 public rental flats under a plan announced earlier.&lt;/p>;&lt;p>;“Residents will be able to access their flats five to eight months earlier,” said Ho on a radio programme, referring to two sites in Tsing Yi and Tuen Mun which will now be partially available from early 2024.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong court defers verdict on authorities&#39; approval of golf course housing plan&lt;/h3>;&lt;p>;Ho also sought to address the recent drop in applications for buying subsidised flats under the Home Ownership Scheme. Homes under the scheme were oversubscribed by 18 times this year, down from 27 in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;“With the 18 times oversubscription rate, the figure is only adjusting from an abnormal situation to a healthier one,” she said. “When our housing supply increases, if this number slowly adjusts, it could potentially be a good thing, where the situation is heading towards a more ideal state.”&lt;/p>;&lt;p>;She explained the decrease was largely because of more flats being available, as over 9,100 units were on offer in the latest batch.&lt;/p>;&lt;p>;About 8,900 flats were available last year, at 51 per cent of the market price.&lt;/p>;&lt;p>;This year, residents were offered homes at six sites at 62 per cent of the market price, in districts including Kai Tak, Kwun Tong, Tuen Mun and Yuen Long.&lt;/p>;&lt;p>;The two-block Kai Yuet Court complex in the most popular location in Kai Tak had over 2,000 flats on sale, while three developments in Kwun Tong North were offering more than 3,500 homes.&lt;/p>;&lt;p>;Ho also provided updates on the government&#39;s plan to advance the timetable for eligible residents moving into their public rental flats as soon as they were completed.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Raise age limit for Hong Kong public housing tenants free from declaring assets&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;The housing minister said residents could move into 2,000 units in Tsing Yi and Tuen Mun in early 2024, about five to eight months ahead of schedule, noting that the blocks in the estates were partially completed.&lt;/p>;&lt;p>;About 10,000 flats are expected to be ready for residents to move in between 2025 and 2026.&lt;/p>;&lt;p>;The plan to bring forward access to the flats was announced in Chief Executive John Lee Ka-chiu&#39;s inaugural policy address as one of the measures to tackle the shortage of the city&#39;s public housing.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>