<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Turkey to regulate stray dog population, raising fears about mass killings: ‘this spells death’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271749/turkey-regulate-stray-dog-population-raising-fears-about-mass-killings-spells-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/37137df7-a15b-49fd-b93b-f2ffd4c5eb9b_ef4ddb30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其议会委员会周三开始就一项法案进行紧张辩论旨在管理该国大量的流浪狗，动物权利倡导者担心这可能会导致动物的广泛屠杀。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项旨在监管该国数百万流浪狗的土耳其法案于周三接近成为法律，因为动物权利倡导者担心其中许多流浪狗将被杀死或最终被忽视，庇护所过度拥挤。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有些人一直忽视它，但土耳其确实存在流浪狗问题，”土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安（其执政党提出了该法案）在议会委员会周二晚批准该法案后告诉立法者。全体会议将在未来几天内进行最终投票。&lt;/p>;&lt;p>;政府估计，大约有 400 万只流浪狗在土耳其的街道和农村地区游荡。尽管许多人是无害的，但越来越多的人成群聚集，在伊斯坦布尔和其他地方，许多人遭到袭击。该国众所周知的流浪猫数量庞大，并不是该法案的重点。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安指出，流浪狗“攻击儿童、成人、老年人和其他动物。它们袭击绵羊和山羊群，造成交通事故。”&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法要求市政当局收集流浪狗并将它们安置在收容所中，在那里对它们进行绝育和绝育。感到疼痛、身患绝症、对人类构成健康风险或具有攻击性的狗将被安乐死。&lt;/p>;&lt;p>;各市政府将被要求在 2028 年之前建立狗收容所或改善现有收容所的条件。未能做到这一点的市长履行控制流浪狗责任的人将面临六个月至两年的监禁。对遗弃宠物的罚款将从 2,000 里拉提高到 60,000 里拉（60 美元到 1,800 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/24/5c12ec3e-2cff-4ef9-b3d7-1aa0ed9c5136_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其执政党向议会提交了一项法案，旨在围捕数百万只流浪狗，这一计划引起了动物爱好者的警惕，他们表示，大规模绝育运动将是比将狗锁在收容所更好的解决方案。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;动物权利活动人士担心，一些城市可能会以狗生病为借口杀死它们，而不是分配资源来庇护它们。&lt;/p>;&lt;p >;“由于避难所没有足够的地方——土耳其的避难所很少——这就为杀害[流浪动物]开辟了道路，”兽医图尔坎·塞兰(Turkan Ceylan)说。 “我们动物权利活动人士非常清楚，这意味着死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;Ceylan 坚持认为，这些狗在收容所和用于围捕流浪者的车辆中面临感染疾病的风险。 “进入收容所的动物都不会健康。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;现有法规要求流浪狗必须被捕获、绝育、绝育，然后送回它们被发现的地方。但动物权利组织表示，由于未能执行这些规定，导致狗的数量激增。他们认为，正确执行现有法规足以控制人口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/24/edce440b-04a9-4c19-a098-7dd9f15b844f_2e49af05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;动物权利活动人士举行为期一天的抗议周二在安卡拉的一个公共花园。横幅上写着：“不能收缴、监禁和杀戮！ #撤回该立法。”照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府否认该法案会导致大范围的扑杀。司法部长伊尔马兹·通克 (Yilmaz Tunc) 周三告诉记者，任何“无故”杀害流浪动物的人都将受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在 3 月份地方选举中赢得主要城市的主要反对党声称，埃尔多安政府将利用法律来针对反对派市长。&lt;/p>;&lt;p>;穆拉特·皮纳尔 (Murat Pinar) 是一个致力于保护街道免受流浪狗侵害的协会的负责人，他表示，至少有 75 人因流浪狗而丧生，其中包括 44 名儿童。自 2022 年以来，他的 9 岁女儿 Mahra 在逃离两只好斗的狗后被一辆卡车碾死。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的公开会议上根据该法案，一些非政府团体的代表被禁止旁听会议进程。活动人士聚集在公园里，要求撤销他们所谓的“屠杀法”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China names and shames agents offering unauthorised access to ChatGPT on the mainland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271751/china-names-and-shames-agents-offering-unauthorised-access-chatgpt-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/3d727c3c-e91d-4ab5-8baa-764545de975e_48b63a46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家互联网信息办公室针对ChatGPT未经授权访问的行动表明了其决心执行去年 8 月推出的生成人工智能国内规则。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于美国提供商 OpenAI 阻止其人工智能 (AI) 技术在大陆使用，中国互联网监管机构对某些被发现提供 ChatGPT 本地访问权限的代理商点名并羞辱，香港和澳门。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，中国国家互联网信息办公室（CAC）和其他地方当局对多家提供未经授权访问生成人工智能（GenAI）服务的网站运营商进行了处罚，例如大陆的 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;网信办的行动表明了其执行去年 8 月推出的国内人工智能规则的决心，该规则要求所有人工智能服务在提供之前必须经过当局的筛选和注册对公众。然而，某些开发者和企业已经使用虚拟专用网络来绕过这些规则并访问未注册的 GenAI 服务。&lt;/p>;&lt;p>;在 OpenAI 从 7 月 9 日开始阻止对其应用程序编程接口的访问几周后，这次打击行动就取得了结果。在“不受支持的国家和地区”。除内地、香港和澳门外，OpenAI 的禁令还包括伊朗、朝鲜和俄罗斯等美国制裁国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/07/24/dd2d18fe-3262-433c-970d-90c4f5d13cb2_757535f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现行法规仍禁止在大陆使用OpenAI的ChatGPT和大语言模型。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在全国运营着10多个网站的南川区榕城网络技术工作室因提供ChatGPT而被重庆市网信办点名监管机构周一在一份声明中表示，该服务“未经安全评估”。&lt;/p>;&lt;p>;网信办重庆分局召见了该工作室的代表，并责令他们立即禁止访问 ChatGPT。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能写作平台一字写、游戏网站库库跑网和网上很难找到的法律服务提供商律师事务所网的运营者因未及时审查包含未公开信息的非法信息而被抓据网信办称，GenAI 服务。监管机构表示，这些运营商受到了“行政处罚”，这是一个用于非刑事违法行为的术语，可能导致罚款、停业或拘留&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;内地其他城市的有关部门也对不当使用人工智能的网站进行了处罚。湖南省省会长沙市警方因利用人工智能生成的虚假悬赏通缉令抓获一名徐姓男子，将其拘留三天。&lt;/p>;&lt;p>;另一座城市耒阳市网信办分局在湖南，抓获一名郑姓男子，他通过人工智能生成虚假信息并将其发布到当地网站上。郑和该网站运营商均受到行政处罚。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 11 月推出 ChatGPT 以来，北京对 GenAI 一直保持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大陆的目标是成为作为人工智能领域的世界领先者，它还希望确保GenAI服务提供商“坚持社会主义核心价值观”，不产生任何“煽动颠覆国家政权、推翻社会主义制度、危害国家安全和利益”的内容，根据去年生效的GenAI法规。&lt;/p>;&lt;p>;目前已有117个GenAI产品在CAC注册。今年 1 月，共有 14 种大型语言模型（ChatGPT 等 GenAI 服务的基础技术）和企业应用程序获得了当局的商业使用许可。这些批准是在去年 8 月允许向公众发布首批 GenAI 服务之后获得的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore port authority, Hafnia to transfer oil cargo from fire-hit tanker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271754/hafnia-singapore-port-authority-transfer-oil-cargo-fire-hit-tanker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/11234dc0-612e-484e-8579-011b81cf47fe_d56994da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悬挂新加坡国旗的油轮哈夫尼亚尼罗河在丹绒塞迪利起火，靠近新加坡。图片：讲义/马来西亚海事执法机构/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Hafnia Nile油轮的运营商Hafnia船东正在与新加坡海事及港口管理局(MPA)讨论转移受损船舶货物的事宜MPA 周三表示，将石脑油转移至安全地点。&lt;/p>;&lt;p>;悬挂新加坡国旗的哈夫尼亚尼罗号和悬挂圣多美和普林西比国旗的 Ceres I 号在新加坡河东北约 55 公里（35 英里）处相撞并起火。 7 月 19 日早些时候，白礁岛。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙能源公司 Cepsa 租用的一艘巴拿马型油轮哈夫尼亚尼罗号 (Hafnia Nile) 载有约 30 万桶石脑油，这些石脑油已被日本炼油商 Eneos 购买。石脑油是制造石化产品的原材料。&lt;/p>;&lt;p>;Hafnia 周三表示，专家正在对油轮受损区域进行检查，该油轮仍与马来西亚水域的拖船相连。&lt;/p>;&lt;p>;哈夫尼亚在一份声明中表示，专家小组的初步评估显示，哈夫尼亚尼罗号的机舱因火灾而受损。&lt;/p>;&lt;p>;“进一步检查已确认受损区域散发出淡淡的油光。” ”，它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/eed070c3-5d5f -4ffc-a050-c2e09c8ccff4_01df4d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两艘油起火后，一艘 RSS Supreme 刚性船体充气船位于燃烧船只附近新加坡白礁岛附近的油轮。照片：新加坡共和国海军/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一支登上该船的打捞队同时从现场的一艘参与拖船转移了设备，以遏制和阻止任何局部事件。渗漏。”&lt;/p>;&lt;p>;Hafnia 表示，正在与马来西亚海事局（MMD）和新加坡 MPA 讨论制定该船的拖航计划，并评估货物转运和维修的位置。&lt;/p>;&lt; p>;MPA表示，Hafnia还将安排对目前距离新加坡约100公里的油轮进行清理。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡和马来西亚当局仍在调查这起碰撞事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government rejects sole bid in tender for private developers to build subsidised flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271753/hong-kong-government-rejects-sole-bid-tender-private-developers-build-subsidised-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/1ad4f4a9-def9-4d0d-944f-022b8be41bb1_ffbc79c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长沙湾公营房屋建筑工地的工人。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局拒绝了私人开发商住房试点计划下公开招标的第一块地块的投标，该计划旨在建造资助住房，因为其投标地价未能达到预期目标。 &lt;/p>;&lt;p>;地政总署周三公布私人资助出售房屋试验计划下柴湾祥民道发展用地的招标结果，并表示已拒绝单一投标来自私人开发商Able Best Limited。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出价没有达到政府专业评估师评估的底价，政府将不会出售土地，”它说。 “这符合保护公共收入的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门坚称招标为私人开发商提供了足够的激励，但表示如果有调整招标条件的空间，未来可能会对此进行审查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;它补充说，当局不会猜测投标人投标背后的考虑因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/24/5e93fb31-7b00-444b-b370-ddf7ebf1ef2a_ea1a904a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;概念图柴湾祥民道用地，根据私人资助出售房屋试验计划进行发展。图片：东区区议会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该署解释，投标受多种因素影响，例如个别投标者如何评估用地吸引力及市况等，以及他们的企业立场和发展策略。&lt;/p>;&lt;p>;政府去年公布了私人发展商参与资助出售资助单位发展试点的政策框架，借力市场提升整体发展能力&lt;/p>;&lt;p>;计划有两种发展方式，即公开招标方式及私人土地方式。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示将分批招标三幅用地从2023-24财政年度开始进行公开招标。&lt;/p>;&lt;p>;柴湾用地于3月份首次公开招标，并于7月19日结束。&lt;/p>;&lt;p>;该用地面积面积约5,213平方米，指定作非工业用途。它将提供不少于700个私人资助出售单位。&lt;/p>;&lt;p>;这些单位将以市场价的65%出售，该价格已考虑到地政总署对该地块底价的评估。&lt; /p>;&lt;p>;政府发言人表示，计划的政策框架是综合考虑多方面因素后制定的，包括为市民提供更多资助出售单位的选择、单位在房屋阶梯的定位及吸引力等&lt;/p>;&lt;p>;“试点的关键参数已在政策框架下明确，相关要求也已体现在卖地条件中。”我们相信有关安排已为发展商参与提供足够的激励，同时确保单位质量。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们亦会密切关注市场发展，如有需要，会适时检讨。”需要调整先导计划的一些关键参数，以及未来先导计划用地的招标安排。”&lt;/p>;&lt;p>;公共屋村联会执行董事赵国伟表示先导计划将丰富住房阶梯，尽管Able Best Limited竞标失败，仍值得支持。&lt;/p>;&lt;p>;但他建议未来项目开发的参数和折扣率可适当调整&lt;/p>;&lt;p>;“余下两幅拟建地块应仔细研究，适时发布，避免中标失败，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firms urged to brace for tech-for-market swap with inevitable overseas expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3271735/chinese-firms-urged-brace-tech-market-swap-inevitable-overseas-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/13c533c7-9ea7-4634-b5cf-f83949c7e7e4_94649952.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电池制造商宁德时代新能源科技有限公司 (CATL) 正在与福特和特斯拉。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，尽管地缘政治风险和敌意不断上升，但更多中国企业在海外扩张时可能会与海外企业合作，利用其技术和供应链，以换取市场准入&lt;/p>;&lt;p>;“当企业走出国门时，也许在某些时候你需要习惯外国企业在中国开展业务时遇到的情况，”德勤研究首席经济学家徐思涛表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“外国政府将会以某种方式推动建立伙伴关系，有时是强迫伙伴关系，我们称之为‘技术市场’。&lt;/p>;&lt;p>;“但这没关系，因为这会加速转向的过程。 ”&lt;/p>;&lt;p>;徐思涛补充说，中国企业已经面临着来自其他经济体的压力，需要进一步向下游转移，以促进经济发展并提供更多就业机会，同时更多的企业也将继续向下游转移。例如，数据安全方面的政策将会出台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;20世纪80年代，当外国企业进入中国时，他们往往需要交换先进技术才能进入国内市场，尤其是在汽车行业。&lt;/p>;&lt;p>;“市场换技术”战略使中国获得了先进技术，有助于提升自身技术能力和创新能力。&lt;/p>;&lt;p>;但随着内需疲软拖累了经济增长&lt;/p>;&lt;p>;以美国和欧盟为首的西方国家一直在提高关税和补贴，以保护本国企业免受中国产品和产品的威胁。企业进入其市场，进一步加剧了逆全球化趋势。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，美国宣布对价值180亿美元的中国进口商品加征新关税，而欧盟对电动汽车的额外关税也在本月初生效。&lt; /p>;&lt;p>;土耳其也效仿了欧盟的举措，加拿大也在考虑采取类似措施。&lt;/p>;&lt;p>;“‘走出去，否则就破产’已成为许多行业的共识。”徐子杰表示北京公共政策咨询公司安邦德的研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“西方国家实施的限制性法律越来越多，不仅阻碍了本国产业发展，还加剧了通货膨胀问题。&lt;/p>; &lt;p>;“对于有竞争力的中国企业来说，‘技术换市场’战略可以帮助他们克服这些限制，扩大其全球影响力。”&lt;/p>;&lt;p>;随着全球化进程的推进，更多中国企业可能会通过与当地企业合作来拓展海外业务徐子杰补充道，国产化已成为国内企业发展的重要趋势，其优势主要在于有竞争力的价格、健全的供应链和不可替代的技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“另一方面另一方面，逆全球化趋势预计将长期持续。”徐子杰表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球洗牌的背景下，中国的供应链和技术仍然具有竞争力，与本土企业合作是缓解地缘政治影响的一种方式。”风险，但双方需要探索对双方有利的合作方式，同时避免地缘政治审查和制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电池制造商宁德时代新能源科技有限公司（CATL）已与福特达成协议，帮助生产其电池尽管中国新能源产品受到严格限制，宁德时代仍通过技术许可在美国建厂。&lt;/p>;&lt;p>;宁德时代还与特斯拉合作开发更快充电的电池，并根据类似的许可安排向特斯拉内华达工厂供应设备。 &lt;/p>;&lt;p>;董事长曾罗宾对这种模式表示乐观，该模式涉及授权电池制造技术、收取特许权使用费和提供支持服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World breaks record for hottest day ever for second day in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3271743/world-breaks-record-hottest-day-ever-second-day-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/48119ecf-edaa-4ff1-8d17-107777731fef_756625ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夕阳照亮了落基山脉上空的云层。世界连续第二天创下有记录以来最热一天的里程碑。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据欧盟监测机构的初步数据，7 月 22 日星期一，世界再次迎来有记录以来最热的一天，刚刚过去的周日已经过去了。 &lt;/p>;&lt;p>;随着热浪席卷全球，野火席卷地中海部分地区、俄罗斯和加拿大，周一全球平均地表气温升至 17.15 摄氏度（62.87 华氏度）。根据欧盟哥白尼气候变化服务处的数据，这一温度比周日的记录高出 0.06 度。该服务处自 1940 年以来一直在跟踪此类数据。&lt;/p>;&lt;p>;这包括南半球的气温，目前正值冬季，导致气温下降。全球平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，本周周二或周三可能再次超过周一的纪录，因为气温峰值通常集中出现。&lt;/p>;&lt;p>;最后一个创纪录的炎热日是在2023 年 7 月，7 月 3 日至 6 日连续四天突破日峰值。在此之前，这一纪录是在 2016 年 8 月创下的。&lt;/p>;&lt;p>;今年的记录不同寻常的是，与 2023 年和 2016 年不同，世界在四月份摆脱了厄尔尼诺气候模式，由于东太平洋的海水比平时温暖，厄尔尼诺气候通常会加剧全球气温。&lt;/p>;&lt;p>;德国莱比锡大学的气候科学家卡斯滕·豪斯坦（Karsten Haustein），表示值得注意的是，随着世界进入厄尔尼诺-南方涛动的“中性”阶段，这一记录再次被打破。&lt;/p>;&lt;p>;这表明气候变化的影响比以往任何时候都更大，在化石燃料燃烧的推动下，全球气温升高。&lt;/p>;&lt;p>;“刚刚过去的周一可能创下了有史以来最温暖的全球绝对平均气温的新全球记录 - 我的意思是追溯到数万年前年”，Haustein 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/c37fd449- 429c-4fb0-b978-19d74a868f3c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希腊红十字会的一名成员在雅典卫城遗址向游客分发一瓶水当这个季节有史以来最早的热浪席卷全国时。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国本周发布了一系列高温警报，中国中部和西北部分地区的数十个气象站记录了气温超过 40 度。&lt;/p>;&lt;p>;本周主办国际气候变化会议的中国中部城市武汉在前一天气温达到 42.2 度后，于周三早些时候发布了高温红色警报。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;台湾周三也准备迎接台风“盖美”的影响，工厂和金融市场因暴雨预报而关闭。周三下午，其中心的风速接近西太平洋有记录以来的第二高。中国国家气象局也发布了台风红色警报。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，气候变化正在使台风（通过海洋热量获取能量的热带气旋）变得更加强烈，能够达到更大的风速并带来更多的降雨。 .&lt;/p>;&lt;p>;日本整个七月也经历了破纪录的高温。周一，全国 47 个都道府县中的 39 个都发布了中暑警报，气温超过 37 度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/24/ce71ecc2-fb0b-4154-aac0-77a634bf9947_c47ef560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;撑着雨伞的路人行走在东京的强烈阳光下，日本政府向该国 47 个都道府县中的 39 个发布了中暑警报。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二，超过 4000 万美国人面临危险的气温，其中大部分是在美国西部，阵风和干燥天气加剧了这些地区数十起野火。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家气象局表示，在周五温和气温到来之前，未来两天，过高的热量将继续覆盖从美国西南部北部经内华达州一直延伸到爱达荷州和蒙大拿州的地区.&lt;/p>;&lt;p>;加拿大西部的阿尔伯塔省也在努力应对数十起野火，这些野火已导致数千人撤离，其中包括周一晚上从贾斯珀国家公园撤离的人员。&lt;/p>;&lt;p>;甚至北极地区正在经历热浪。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加费尔班克斯周三气温将达到 31 度，接近历史记录，而加拿大、俄罗斯和挪威北极部分地区的气温将比 1979 年高出 9 度以上每年这个时候的平均气温已降至 2000 的基线水平。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，由于异常炎热的夏季助长了火灾，俄罗斯国家森林机构一直在西伯利亚扑灭数十起火灾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/08da87e0-a54f-4942-937e-cc65d993dfa4_660fd88e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在德黑兰的热浪中，一名伊朗出租车司机往身上泼水降温。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在欧洲，西班牙经历了夏季第二波热浪的酷热，该热浪于周二到来，距夏季第二波热浪仅四天后。第一个结束了。预计高温将于周三达到顶峰，该国东北部至少有一场野火失控。&lt;/p>;&lt;p>;气象服务 AEMET 将西班牙约一半领土和部分地区置于高温橙色警报状态。埃斯特雷马杜拉东部地区进入红色警报，预计最高气温为 44 度。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，希腊有史以来最长的热浪在持续 16 天后于周三正式结束，打破了去年创下的纪录。&lt;/p>;&lt;雅典国家天文台研究主任科斯塔斯·拉古瓦尔多斯 (Kostas Lagouvardos) 表示：“值得注意的是，这一记录在第二年就被打破了，速度如此之快。” Lagouvardos 表示，今年夏天的气温并不极端，某些地区的夜间气温并未降至 30 度以下，这加剧了热应激对人类的影响。&lt;/p>;&lt;p>;尽管周三气温有所回落，但气温仍高于正常水平预计未来几天。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Interpol issues red notice for Hong Kong crypto promoter linked to HK$3 million deception case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271747/interpol-issues-red-notice-hong-kong-crypto-promoter-linked-hk3-million-deception-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/33fbbc07-abb2-4b65-9699-1301e5acd5b2_e474fb39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄正杰曾于2018年因涉嫌造成从天台投掷 6,000 港元造成公众滋扰。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方已向国际刑警组织寻求帮助，对一名年轻的加密货币推广者展开全球搜捕，据信该推广者是从一名男子手中抛掷 6,000 港元（770 美元）的幕后黑手。六年前，他涉嫌参与多起刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际组织的红色通缉令，30岁的黄正杰因一项欺诈罪和两项罪名被通缉&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士周三表示，被称为“币少爷”的黄先生与多起案件有关，其中包括一起涉案金额超过3港元的加密货币诈骗案据国际刑警组织称，红色通缉令是向世界各地的执法部门发出的请求，要求其查找并临时逮捕一个正在等待引渡、移交或类似法律行动的人。&lt; /p>;&lt;p>;该知情人士称，当地警方还向国际刑警组织寻求帮助，以寻找26岁的莫俊廷（Mok Tsun-ting），他是黄的前同伙，因两项洗钱罪名被通缉。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/79f6e9d2-cfad-40e6-b7f4-c71789806536_feae1d9b.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际刑警组织对黄某发出红色通缉令。这些警报是向世界各地的执法部门发出的请求，要求其在引渡、移交或类似法律行动期间寻找并临时逮捕被通缉的个人。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄先生于2018年因涉嫌从深水埗天台投掷超过6,000港元现金作为噱头而一举成名。其后，他因涉嫌公共场所扰乱治安罪被捕，后获准保释。&lt;/p>;&lt;p>;被捕数日后，他向深水埗一间餐厅捐出港币92,000元，为逾3,800份餐盒提供服务。与企业主陈卓明（又名“明哥”）交谈15分钟后，黄先生向弱势居民表示。&lt;/p>;&lt;p>;黄当时告诉记者：“我想呼吁公众，如果你黄先生本名关子杰，曾担任游泳教练，因盗窃罪被判刑2012 年，他进行了 160 小时的社区服务。后来他改了名字。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain can deliver on its domestic goals by working with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271692/britain-can-deliver-its-domestic-goals-working-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/215931b7-4b3e-476b-aed1-89de814ed856_ec07762e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在历史性的选举胜利中，凯尔·斯塔默爵士成功倡导了“YIMBY”（Yes in My Backyard）英国增长和发展议程。这一切对中国人来说听起来都很熟悉，除了一个缺失的拼图：前首相特蕾莎·梅确立的“全球英国”外交政策方针及其对中国的影响。&lt;/p>;&lt;p>;工党竞选活动的重点是国内问题，例如高能源价格、国家医疗服务体系（NHS）、移民和基础设施等，这是可以理解的。与此同时，“全球化英国”似乎已经半途而废。然而，国内政治和国际外交总是交织在一起的。这对于英国与中国的多方面关系具有特别重要的意义。&lt;/p>;&lt;p>;目前，随着英国寻求提高制造能力，中国面临着国内和国际的缩减压力。考虑到中国建设发展型国家的经验，英国和中国似乎正处于历史性的经济互补性阶段。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 指出了气候变化、健康和人工智能（人工智能）是中英应该合作的领域。可再生能源是中国工业优势的重点领域。任何到 2050 年实现净零排放的道路都可能意味着与中国合作。为了做这项工作，中国公司不应该仅将太阳能电池板出售给英国，而且还应该在英国建立生产工厂。&lt;/p>; &lt;p>;在医疗保健方面，中国与英国之间的合作水平已经存在在各个管理部门之间保持一致。到目前为止，许多合作都集中在学术机构之间的研究上。但是，由于中国面临着老龄化人口的挑战，英国寻求改善NHS，医疗保健规定可能是增加合作的领域。&lt;/p>; &lt;p>;像气候变化一样，与AI相关的风险只能解决。在全球层面。去年，中国参与AI安全峰会可能会令许多人感到惊讶，但当时英国首相Rishi Sunak受到了全球对AI行动的必要性的欢迎。其他西方国家对AI的安全风险表示关注。同时，中国希望看到持续和监管的数据共享。当每个人都完善自己的位置时，AI可能是可以达成全球妥协的少数领域之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/07/24/b04b4156-46fa-46fa-410f-bbea-d7dba4c665a_f60200c9.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; Wu Zhaohui的科学技术在2023年11月1日在英格兰Bletchley Park举行的AI安全峰会上发表讲话。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这些和其他领域，例如出于安全原因或其他方式，基础设施，Starmer总是可以考虑将中国从图片中删除。但是，如果没有中国，实施成本可能比以前更昂贵，这使Starmer的议程更加难以实现。&lt;/p>; &lt;p>; Starmer目标的一部分是建立更具竞争力的英国。北京应该支持这一举措，因为它具有短期和长期的影响。过去十年，英国的净增长实际上为零；这意味着，如果中国希望发展与英国的经济参与，其他人将需要输掉。&lt;/p>; &lt;p>;如果英国重返一条持续增长的道路，其与中国的双边贸易量可能会增加，可以增加即使英国领导人多样化该国的贸易网络​​。当中国外交官强调“双赢合作”时，这可能是中国外交官的意思。 。同时，英国必须认识到南中国海不应成为英国的国防优先事项。英国肯定不是一个太平洋国家，因为它的贸易中的10％以上是通过南中国海。如果英国多元化其全球贸易网络，则可能不太倾向于将中国视为安全挑战。这可能是北京支持英国贸易目标的动力。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年表明，中国与西方之间的任何富有成果的参与都需要缺乏夸张的言论，并且超出了象征性的手势。例如，中国不应重新推动英国采用华为的5G网络。它不会对双边关系有任何实际利益，而是导致外交政策分析师和决策者的怀疑增加。这最终将伤害中国与英国之间的关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07 /24/701E3EAF-DE0B-4CAB-B764-837F5332CA7E_390F6782.JPG“ ALT =”>; 2021年10月29日在珀斯的澳大利亚海军基地停靠。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而英国的网络安全问题和对人权的立场对于中国和正如拉美所提倡的那样，可能会继续是双边讨论的话题，最好在私人环境中完成。以面向结果的方式。斯塔默在胜选演讲中表示，他的政府将不再把英国国内政治视为“喧闹的表现”。这也应适用于英国的外交政策。大声的中国抨击不会实现任何非政治目标，并且可能只会导致中国挖掘。与中国的一致和有原则的互动具有很长的成功历史。&lt;/p>; &lt;p>;英国曾经是外交强国。国际对话中的许多实践，例如查塔姆研究所规则，都是在这里构思的。在上个世纪，随着全球影响力和利益的下降造成了损失，英国的这一传统慢慢地有所衰落。到目前为止，英国的智囊团和研究机构正在保持火焰的活力。&lt;/p>; &lt;p>;全球英国不能仅仅得到经济和军事体重的支持，而这并不是英国的优势。长期以来，其最大的优势在于其软实力以及与世界各国的历史联系。英国外交部应该支持智库和学术机构的努力，但也应该扛起前外交大臣卡斯尔雷勋爵、乔治·坎宁勋爵和帕默斯顿勋爵的火炬走进舞台，再次表明英国拥有宝贵的、独立的在全球阶段中扮演的角色。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US reinforces military supplies in Pacific to fend off PLA attack on Taiwan: top officer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3271732/us-reinforces-military-supplies-pacific-fend-pla-attack-taiwan-top-officer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/e28854da-1a7e-4EF0-8EBB-7A1A22B517AD_C0DED519.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;美国有信心赢得这种冲突，如果爆发了这一冲突。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国正在加强其军事后勤，以抵消预期的快速PLA对涉及台湾冲突的快速反应。&lt;/p>; &lt;p>;空军。&lt;/p>; &lt;p>;美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗将军周五在美国论坛上说，先进技术的综合使用将使华盛顿在台湾海峡冲突中与北京与过去三十年中的北京区分开来。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;布朗说，/p>; &lt;p>;与中国的冲突不是“迫在眉睫或不可避免的”，但如果确实发生了，冲突将“类似于我们在第二次世界大战中看到的东西”。&lt;/p>; &lt;p>;“过去几年我看到的是战争的特征发生了变化……当您查看技术并查看无人机的使用时，您会查看网络的使用，所有其他因素都在起作用布朗在科罗拉多州阿斯彭的阿斯彭安全论坛上说。&lt;/p>; &lt;p>;“这可能不是我们使用的高端能力，而是能够为台湾提供更大防御的能力。” &lt;/p>; &lt;p>;为此，美国正在加快在太平洋，储存武器，弹药，补给和其他军事支持的努力，以准备战斗。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;他说，如果人民解放军试图用武力夺取台湾，华盛顿“完全有信心”赢得北京的战争，将美军称为“最致命，最受人尊敬的战斗力世界”。&lt;/p>; &lt;p>;布朗正在回应日本政府的报告，该报告得出结论，北京的部队可以在遭到封锁的一周内迅速袭击台湾。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告还说PLA将进行一项行动，以抓住对我们和盟军在台北的援助面前的自绑岛的控制。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中国人民共和国]知道我们的优势在哪里我们可以承受的能力。我的感觉是他们想快速走，以便在我们将能力带到那里之前就可以做到。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们越能证明我们可以快速到达那里&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; PLA于5月在台湾模拟了封锁，这是在独立剥夺独立的威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）之后发起的军事演习的一部分。统治岛的新领导人。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，以便在必要时武力。包括美国在内的大多数国家不承认台湾独立，但反对任何单方面武力改变现状的行为。华盛顿还致力于武装台湾。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，美国印度太平洋指挥官塞缪尔·帕帕罗（Samuel Paparo）海军上将宣布，美军正计划使用“分类数量的分类”来实施“地狱景观”策略如果PLA试图攻击台湾。华盛顿的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s measures to tackle youth unemployment crisis dismissed as inadequate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271742/indias-measures-tackle-youth-unemployment-crisis-dismissed-inadequate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 19:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/9A7B390B-2E6E-4DA1-95E6-9BB43FF8526_A94399A8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2月27日，在印度班加罗尔。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Vijay Mankar从他的姐姐那里借了300卢比（3.5美元），从他的姐姐那里借来了200公里到达印度金融资本的大雨，从他的家乡马哈拉施特拉邦州的纳西克市附近。这位28岁的商业毕业生正在接受航空公司工作的采访，但最初不知道其细节。那个地点。它甚至不需要研究生学位。我什至从朋友那里借了20卢比，以熨烫我的衣服进行工作面试。”曼卡（Mankar）在本周在亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;他回到家中湿透了，感到沮丧，但他并不孤单。大约有25,000名其他申请人空手而归，因为地方当局由于人满为患而无法进行采访，并且只收集了他们的申请表。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经失业了两年多……我已经尝试曼卡（Mankar）颤抖的声音说：&lt;/p>; &lt;p>;曼卡（Mankar 。分析师警告说，印度政府解决危机的企图是不足的。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，超过470万申请人争夺60,000个职位空缺，以加入北方邦警察局。近年来，其他印度州也报告了类似的工作申请。 2024/07/24/3249E61D-3BA5-4E79-B0F2-93DBBB302784C_F67D3284.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;学院，一名教练学院培训学生，以确保印度Prayagraj的政府工作。特别耗资240亿美元的包裹，以提高创造就业机会和工人的技能。这些措施是在其他类似计划的基础上，旨在减缓未来五年的失业率。&lt;/p>; &lt;p>;反对派表示，政府的提议还不足以解决这个问题。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;根据官方数据，印度的失业率在2022-2023财政年度为3.2％。在此期间，青年失业率从 2017-2018 财年的 17.8% 降至 10%。许多经济学家对政府的数据有疑问。&lt;/p>; &lt;p>;独立监测印度经济智囊团的独立中心估计失业率为9.2％。&lt;/p>; &lt;p>;“失业是最大的挑战面对国家。他在预算后的新闻发布会上说。 /CANVAS/2024/07/24/FC1967A0-020F-40F7-BBD5-5D26243AF983_96456737.JPG“在7月10日在奥地利维也纳。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;缺乏工作，尤其是在印度的腹地，分析师被分析师作为Prime的关键因素之一。纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）部长在该国最近的大选中表现不佳的选举表现，他的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党未能确保获得议会多数。&lt;/p>; &lt;p>;分析师担心一个冷漠的政府，他们未能采取强大措施来减少失业可能会减少失业的可能性。导致危机恶化。&lt;/p>; &lt;p>;拉维·斯里瓦斯塔瓦（Ravi Srivastava）是新德里人类发展研究所就业研究中心主任，他说印度失业危机有几个关键方面。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Srivastava在本周在亚洲说，这些都是妇女，包括工人的生活条件不佳，工人的生活条件较差，尤其是那些接受高级教育的人的失业率很大，包括妇女，包括妇女，这是广泛的就业不足。&lt;/p>; &lt;p>;“受过教育的问题考虑到年轻人的动荡性，尤其是青年失业率是一个潜在的爆炸性问题。每年进入就业市场的年轻工人。虽然预计今年该国的经济预计将为健康增长增长7.2％，但创造就业机会仍然是莫迪政府的主要挑战。&lt;/p>; &lt;p>;印度创造低工作的关键原因是，很大一部分经济学家说，政府的资源被放置在以资本为重点的地区，而不是劳动密集的部门。&lt;/p>; &lt;p>;关于官方就业数据的有效性的严重问题，例如印度产生了近4700万个就业机会的说法在2023年4月至2024年3月之间。如果临时数据准确，它将代表四十年来最高的年度就业机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/24/5E10231E-910C-4D5E-A32F-9B06D80147B8_F7E7968A.JPG日常工资建筑工人在孟买等待他们的运输。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Arun Kumar是Jawaharlal Nehru University（JNU）的前经济学教授，他说德里确定失业的方法是有问题的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;”国际劳工组织（国际劳工组织）的官方定义是，如果您不在市场上赚钱，那就是失业。印度政府说，即使您没有赚钱，任何正在工作的人也被雇用。根据官方数据，在非正式部门中。&lt;/p>; &lt;p>;“政府政策都是错误的。无组织的部门是所有失业的地方。”库马尔说。他补充说，政府专注于促进有组织的部门，而不是解决陷入困境的非正规部门。印度就业市场上的问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“这是一场长期的失业结构危机……自1980年代以来，我们一直在使用“失业增长”一词。我们甚至有失业的增长。危机要深得多。该数据已被当权者滥用。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Hong Kong judges in Jimmy Lai trial suggest it would be ‘premature’ to acquit mogul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271744/3-hong-kong-judges-jimmy-lai-trial-suggest-it-would-be-premature-acquit-mogul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.24 19:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/b836e87e-b571-473f-b1f3-c7a23026ffba_8319457d.jpg“ alt =”>;外国部队和第三项阴谋打印和分发煽动性出版物的罪名。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由三名香港法官组成的一个由国家安全指控审判的媒体大亨审判的小组表明，根据他的什么方式将他在诉讼中的中间宣布为时过早国防小组坚持认为是薄弱的证据。&lt;/p>; &lt;p>;莱周三的国防小组认为，在适用的法律原则上正确指示，所提供的证据是如此脆弱，没有合理的人可以定罪。&lt;/p>; &lt;p>;莱的律师罗伯特·庞扬·洪（Robert Pang Yiu-Hung Sc）告诉法院，检方未能表明这名76岁的老人是犯罪情节的党派，在颁布了北京的北京法案后，对香港和中国大陆进行了国际制裁。他说，2020年6月。无法推断出关于制裁的优点和影响的力量，目的是与外国政府勾结。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/24/ba832a98-9df2-4551-4551-af3e-45006Ed7006b_73244f04.jpg“ alt =”吉米·莱（Jimmy Lai）的国家安全审判恢复，周三在西九龙裁判官的法庭周围。图片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但夫人埃斯特·托特（Esther Toh Lye-ping）夫人对论点没有印象，并说对事实的决心原则上应该是陪审团的决定。 &lt;/p>; &lt;p>;她还强调了一项针对外国大国干预的运动。 。 ``阿尔玛达·雷米迪奥斯（Almada Remedios）强调了一个例子，据说莱在2020年12月被押在拘留所后呼唤他现在关闭的报纸。&lt;/p>; &lt;p>;“与报纸一起进行的意思是什么意思？我们必须研究证据。 p>;“问题确实是在[国家安全法]通过之后，被告是否仍打算邀请外国当局对香港官员施加制裁。” &lt;/p>; &lt;p>; lai。 Apple Daily的创始人和对北京的直言不讳的批评家否认了两项与外国军队勾结的阴谋指控，以及第三项阴谋印刷和分发的罪名。&lt;/p>; &lt;p>;他正在审判三名法官之前。在没有陪审团的情况下，该市的领导人选择主持国家安全程序。&lt;/p>; &lt;p>;检察官指责莱在城市政府和城市政府使用小报报纸。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;据说莱还为“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）游说集团提供了财务支持。&lt;/p>; &lt;p>; pang坚持认为，在莱和他的同事违反法律。&lt;/p>; &lt;p>;他强调了检察官未能提交任何证据，表明莱（Lai引用民法的概念，并争辩了任何旨在吸引外国制裁的协议，应被视为因2020年6月以后的法律景观的变化而“沮丧”。&lt;/p>; &lt;p>;，但安东尼·乔·锡港（Anthony Chau Tin-hang），以检察官，反驳并说源自合同法的学说不适合犯罪阴谋。 &lt;p>;他添加了李后来推翻的决定，他说，检方是否可以使他们的案子“必须是一个问题”，以便在诉讼结束时决定假设的陪审团。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;替补席将在周四释放LAI的申请中裁定&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>