<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China calls for stability as Syrian rebels oust President Bashar al-Assad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3289904/china-calls-stability-syrian-rebels-oust-president-bashar-al-assad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.09 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/596d4c3c-63f3-4689-bee9-f538b514718a_32a4a5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人撕碎了一张照片周日，巴沙尔·阿萨德在西班牙马德里的叙利亚大使馆外举行示威活动，庆祝其政权垮台。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在伊斯兰领导的叛乱分子宣布占领大马士革并派遣总统巴沙尔·阿萨德之后，中国外交部周日表示，希望叙利亚“尽快恢复稳定”外交部在一份声明中表示，北京“密切关注叙利亚局势的发展，希望叙利亚尽快恢复稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府积极提供援助外交部表示，愿意安全有序离开叙利亚的中国公民，并与……留在叙利亚的中国公民保持着联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促叙利亚有关方面采取切实措施，确保中方在叙利亚机构和人员安全。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，中国驻叙利亚使馆依然坚守阵地，我们将继续向中方提供全力协助。”有需要的公民。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/8850379c-d5b9-4511-94be-d6432897ea41_e12d5557.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（中）， 2023 年 9 月会见叙利亚总统巴沙尔·阿萨德（左）。照片：SANA / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然俄罗斯和伊朗近年来一直是叙利亚最亲密的支持者，但中国与叙利亚的关系这个国家已经发展起来。&lt;/p>;&lt;p>;自2011年叙利亚内战爆发以来，中国是阿萨德访问过的中东以外的少数国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; 2023年访问期间，中国国家主席习近平和阿萨德宣布两国建立“战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;但随着叛军攻势席卷全国，中国驻大马士革大使馆周四发出紧急通知，建议其公民“尽快”离开叙利亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/99ade591-26b6-42a2-9816-89f4707a04f5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军庆祝时的反应周日，叛军占领了叙利亚霍姆斯的大马士革。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列对叙利亚发动了一系列空袭，其中包括首都大马士革，这是叛军结束阿萨德统治并迫使他逃离以来的首次空袭。监测组织报道。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在社交媒体上发帖称，阿萨德倒台可能有助于推进加沙人质交易。&lt;/p>;&lt;p>;以色列叙利亚人权观察站表示，战机袭击了大马士革附近一个科学中心附近的军事基地和首都乡村的一个军事前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候，以色列对大马士革地区进行了空中轰炸。总部位于英国的监测机构依靠叙利亚境内的消息来源网络表示，大马士革的梅泽军用机场和该市附近的一个未指明的目标。&lt;/p>;&lt;p>;以色列战机还瞄准了大马士革的多个地点。据天文台称，叙利亚南部的德拉省和库奈特拉省。暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，以色列空军早些时候袭击了叙利亚的一家化学武器工厂。 《耶路撒冷邮报》报道称，此次袭击的动机是担心阿萨德统治期间开发的武器可能落入叛军手中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/a03a0976-6027-4ca4-b1c2-1e57148c15fe_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军和平民庆祝周日，叛军占领了叙利亚霍姆斯的大马士革。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多个阿拉伯国家在阿萨德下台后表示支持叙利亚的统一和领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其、伊朗、俄罗斯和美国2011年，反对阿萨德政权的抗议活动爆发为多边内战后，各国都在叙利亚部署了军队。各种非国家派别继续控制着支离破碎的地区的不同部分。 &lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯世界人口最多的国家埃及表示，它与叙利亚站在一起并支持其主权。&lt;/p>;&lt;p>;埃及“呼吁叙利亚所有倾向的各方保护国家资源”埃及外交部表示，“尊重国家机构和国家机构，并优先考虑国家的最高利益”。&lt;/p>;&lt;p>;在约旦，外交部长艾曼·萨法迪表示，约旦将“为兄弟的叙利亚人民为争取和平而做出的努力提供一切可能的支持”。重建他们的国家、机构和政治制度”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09 /25f50d2b-86df-4608-9787-ebdca3fbf95b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军周日在叙利亚霍姆斯庆祝叛军占领大马士革。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长期以来直言不讳地批评阿萨德的卡塔尔外交部也表示，有必要维护叙利亚的国家机构和团结&lt;/p>;&lt;p>;但所有人的目光都集中在伊朗和俄罗斯政府身上，它们是阿萨德的坚定支持者。随着他的垮台，他们在叙利亚和整个中东地区的影响力可能会被削弱。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外交部表示，尽管权力更迭，但仍希望与叙利亚保持良好关系。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰外交部在一份声明中表示：“与叙利亚的双边关系有着悠久的历史，我们希望这种关系能够以智慧和远见继续下去。”并补充说，伊朗将尊重叙利亚人民对其政治未来的决定。&lt;/p>; &lt;p>;据未经证实据报道，德黑兰已经与伊斯兰联盟沙姆解放组织（HTS）接触，以促进伊朗革命卫队从叙利亚和平撤军。 HTS 是否会遵守这一要求值得怀疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12 /09/00bfa8b4-4379-4e5b-b4ef-9ff64fd91478_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚库尔德人在庆祝大马士革被反政府武装攻陷时摧毁了叙利亚总统已故哥哥巴塞尔·阿萨德的雕像。周日，政府战士在卡米什利市。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交部呼吁各方不要使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德已弃职离开该部表示，叙利亚，但没有提供有关其前盟友位置的任何信息。据称，俄罗斯正在与叙利亚境内的组织保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科自 2015 年以来一直为阿萨德政权提供重要的军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在叙利亚拥有一个空军基地，并在叙利亚拥有一个战略海军基地。塔尔图斯，提供通往地中海的通道。国防部表示，俄罗斯军事基地并未受到威胁，但处于高度戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;国防部声称阿萨德已下令和平移交权力。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯已没有参加这些谈判。同时我们呼吁有关各方不要使用武力，通过政治手段解决一切涉及国家领导的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/3f499993-1582-46ae-8675-c32dbc755213_1f569d60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔2024 年 7 月 24 日，普京（右）在莫斯科克里姆林宫举行会议期间与阿萨德握手。照片：Valery Sharifulin / 法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际特赦组织周日致电让叙利亚侵犯人权的肇事者接受法律制裁，称这是结束数十年侵权行为的“历史性机会”。&lt;/p>;&lt;p>;“涉嫌犯下国际法罪行的肇事者国际特赦组织负责人艾格尼丝·卡拉马德表示：“必须对这些人以及其他严重侵犯人权的行为进行调查，如果有必要，在公平审判中对他们的罪行进行起诉。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，叙利亚提供了一个“机会”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，以色列有兴趣与叙利亚建立“睦邻关系”，但也有兴趣确保“没有敌对势力介入叙利亚”。 &lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，法国和德国政府对阿萨德的推翻表示欢迎。德国总理奥拉夫·肖尔茨称其为“好消息”，但需要恢复秩序并尊重少数族裔的权利。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将于周日会见他的国家安全顾问，讨论叙利亚问题、国家安全委员会问题发言人肖恩·萨维特在社交媒体上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cleo Lai, 2, celebrates new life made possible by heart donated from mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289900/hong-kongs-cleo-lai-2-celebrates-new-life-made-possible-heart-donated-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/46b942af-bd6e-46a2-9fdc-5387c66685ff_d7de50d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部长罗仲茂与 Cleo赖和她的父母。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年前，一名香港儿童在史无前例的跨境捐赠安排下接受了挽救生命的心脏移植手术，周日出席公立医院举行的庆祝活动“新生命”。&lt;/p>;&lt;p>;但其他患者仍然有需要，该市有望创下自 2011 年以来心脏捐赠数量最低的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部门在社交媒体上发布的帖子黎姿熙局，现为开朗、精力充沛的两岁女孩在九龙湾香港儿童医院举行的聚会上被看到亲吻卫生部长罗仲茂的脸颊。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心她会被被这么多陌生人包括我自己吓到了，会哭。但令我惊讶和高兴的是，她没有，而且她非常开朗、可爱，甚至叫我“爷爷”，”罗告诉《华盛顿邮报》，指的是中国对年长男人的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;“我很兴奋。这就是器官捐献和移植的力量。我看到她和我的眼睛里含着泪水。”&lt;/p>;&lt;p>;该局写道，部长很高兴看到克莱奥像其他孩子一样健康快乐地成长。&lt;/p>;&lt;p>;“能够见证一个危重的孩子康复并过上正常的生活是医疗保健行业的最终成就。”它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/1cc36f1a-9b7d-4d82-8fa2-3c9cef0846e8_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部长罗仲茂与 Cleo赖。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当Cleo吃着她最喜欢的零食，玩着Lo送的玩具时，她的父母分享了她学校生活的照片，并向Lo展示了Cleo的心跳记录。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，当时四个月大的女婴因心肌问题，急需心脏移植。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门联系国家卫健委询问情况帮助并随后找到了一颗心脏属于一名受重伤的中国大陆儿童。&lt;/p>;&lt;p>;由于在大陆数据库中找不到合适的受者，心脏于12月跨境交付给Cleo。&lt;/p>;&lt;p >;她成为香港医学史上接受心脏移植手术最年轻的患者。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长早前表示希望建立跨境器官捐献长效机制，帮助更多等待的患者移植在截至 9 月底，今年仅捐赠了三颗心脏，这一数字有望创下 2011 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 74 名患者在心脏捐赠的等候名单上，包括一名四个月大的女婴，名叫惠特尼。医院于 10 月份代表她发出紧急请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brain drain: top mathematician says Chinese scientists have no choice but to leave US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289766/brain-drain-top-mathematician-says-chinese-scientists-have-no-choice-leave-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/38ea2b1e-fc8e-4837-b91a-257fac8018a2_c76dcaf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶尖数学家丘成桐表示中国需要促进突破性创新和创造性研究。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位顶级华裔数学家表示，中国应该重点发展原创技术和科学知识，并利用从美国归来的科学家的专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;丘成桐于 2022 年从哈佛大学退休，到清华大学任教，帮助中国成为数学强国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，许多华裔学生因美国的歧视而被赶出美国。政府，包括指控滥用美国研究资金为中国谋取利益。&lt;/p>;&lt;p>;“中国科学家别无选择，只能离开美国，因为他们在支持性的研究环境下工作得最好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种外流对美国来说是不幸的，因为它可能会削弱其研究能力。对于中国来说，这些科学家的回归意味着它正在获得顶尖人才，但它也导致与美国的关系减弱，并失去先进技术的第一手知识。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/df7c84ba-3c87-4168-86fe-8f6667bf5fb7_2e8fff64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丘教授清华大学丘成桐数学科学中心主任（右）周四在岭南大学发表演讲。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的顶尖科学家离开西方前往中国机构。丘成桐位于北京清华大学的数学中心就是招募顶尖外国数学家的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年底至 2022 年初对 1,300 名美国华裔科学家进行的一项调查中，72% 的受访者表示说他们作为学术研究人员感到不安全。 61% 的人表示他们曾考虑离开美国前往亚洲或非亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总体上存在恐惧情绪，但 89% 的人表示希望为美国在科学和技术领域的领导地位做出贡献。根据普林斯顿大学、哈佛大学和麻省理工学院的研究人员于 2023 年在同行评审期刊《美国国家科学院院刊》上发表的结果，我们的调查发现了许多华裔美国科学家打算避免申请联邦拨款，因为担心联邦政府根据“中国倡议”受到起诉。”该团队表示，指的是时任总统唐纳德·特朗普 2018 年针对与北京有联系的科学家推出的一项政策。 &lt;/p>;&lt;p>;丘在香港岭南大学接受采访时表示，地缘政治紧张局势对学术环境产生影响，该大学周四授予他荣誉科学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府表现出对华人的严重歧视过去十年的科学家们。他们在向美国国家科学基金会、美国国立卫生研究院和国防部申请研究基金时面临重大挑战，因为人们认为他们可能会利用美国的资金让中国受益。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多中国人渴望为美国做出贡献的科学家们感到不舒服——尽管他们将美国视为世界科技中心。更糟糕的是，一些人面临情报机构窃取美国机密信息的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;丘表示，为了利用回国科学家的专业知识，中国需要促进突破性创新和创造性研究科学成长。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅根据考试来提高学业成绩会损害创造力的发展。我们需要培养具有创新能力的学生和学者。 “国家应该改变以标准化考试为基础的教育态度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国能培养出最优秀的1%的学生的创造力，那么中国的科学发展十年后就能赶上领先国家。” ，让今天的孩子成为国家顶尖的科学家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样中国将能够与美国竞争并赢得美国的尊重。随着中国开始创造新技术并发现原创科学知识，它可能会成为与美国平起平坐的国家，吸引那些希望向中国同行学习的美国科学家。”&lt;/p>;&lt;p>;丘，以他的研究而闻名。微分几何方面的研究人员表示，中国的技术进步一直受到阻碍，因为它依赖于美国的先进技术，并且由于其模仿方法。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的原创性将使其摆脱束缚。”然后美国将开始研究如何与中国交流知识，”他说。 “我们需要处于同一水平，才能进行平等交流。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh Nationalist Party supporters march in protest of attacks in India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3289898/bangladesh-nationalist-party-supporters-march-protest-attacks-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/671e3818-8a49-4503-b018-28bf7e2d349d_8176cf58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国的支持者周日，民族主义党（BNP）参加了反对印度的游行，同时在孟加拉国达卡的印度高级专员公署提交了一份备忘录。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国民族主义党三个青年和学生团体的数千名成员周日向位于该国首都的印度高级专员公署游行，谴责对外交使团的袭击抗议活动发生在印度外交大臣维克拉姆·米斯里 (Vikram Misri) 即将访问达卡的前一天，因为最近两个邻国之间的紧张关系日益加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;这将是自流亡印度的前总理谢赫·哈西娜八月倒台以来印度官员的首次高调外交访问。&lt;/p>;&lt;p>;以穆斯林为主的孟加拉国指责印度境内以印度教徒为主的孟加拉国袭击了位于印度特里普拉邦阿加尔塔拉的助理高级专员办公室，并亵渎了西孟加拉邦加尔各答的孟加拉国国旗印度对袭击事件表示遗憾，并承诺对责任人采取行动。孟加拉国外交部也召见印度高级专员并正式提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以前总理卡莉达·齐亚为首的孟加拉国民族党的数千名支持者向印度高级专员游行，但警察通过设置铁丝网来阻止他们。后来，他们允许该党三个附属机构的六名领导人组成的团队向高级专员署提交一封信。&lt;/p>;&lt;p>;BNP 上次统治孟加拉国是在 2001 年至 2006 年，与 Jamaat-e- 合作。伊斯兰党。在哈西娜缺席的情况下，齐亚的政党是主力，如果下次选举很快举行，预计将赢得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜的政党被认为比法国国民党更加世俗，被认为是印度是值得信赖的朋友。孟加拉国的大多数印度教徒被认为是哈西娜领导的人民联盟党的支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/df5812eb-7b7d-45e9-9059-58deeb54db65_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔奖获得者、首席顾问孟加拉国临时政府穆罕默德·尤努斯（右）与前总理、孟加拉国民族主义党（BNP）主席卡莉达·齐亚（左）在达卡举行的纪念该国武装部队日的招待会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;BNP支持者高呼“德里还是达卡？达卡，达卡！”以及“印度特工，小心，小心！”他们还举着横幅，上面写着“我们在海外有朋友，但没有主人。”抗议者表示，自从哈西娜被赶下台并逃往印度以来，印度一直试图在孟加拉国煽动社区骚乱，以达到政治目的。一场大规模起义结束了她15年的统治。哈西娜的政党正在努力重返街头，而哈西娜本人则因反人类罪而面临逮捕令，涉及在七月和八月的起义中造成数百名抗议者死亡。&lt;/p>;&lt;p>;过去几周一些较小的伊斯兰组织和 BNP 就特里普拉邦的袭击事件对印度提出抗议，并敦促诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府正式提出关切。&lt;/p>;&lt;p>;当局之后，局势开始变得紧张上个月，孟加拉国逮捕了一名著名的孟加拉国印度教领袖并将其监禁，等待进一步的法律程序。&lt;/p>;&lt;p>;印度早些时候正式对哈西娜倒台后孟加拉国印度教徒遭到袭击的指控表示担忧。尤努斯和他的亲密助手表示，这些报道被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;自八月以来，孟加拉国一直在暴徒暴力、大宗商品价格上涨、街头抗议和不稳定的经济中应对严峻的挑战。近几个月来，伊斯兰组织的存在比以往任何时候都更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;警察士气低落，因为他们的许多同事在抗议活动中丧生，法律和秩序仍然是一个主要问题，人权组织也呼吁以确保新闻自由。大约 700 名囚犯，其中包括许多罪犯和激进伊斯兰主义者，在 8 月份政治混乱期间越狱后仍然在逃。&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯一直敦促人们保持冷静，并承诺有所改善。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Kai Tak Sports Park: fire evacuation drill among tests involving 12,000 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289896/hong-kongs-kai-tak-sports-park-fire-evacuation-drill-among-tests-involving-12000-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/442fcf0f-b3fc-4429-8b7d-52e8bc944990_7d04413b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;涉及的演练11,000 名政府雇员和 1,000 名公众。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港即将开放的启德体育公园周日举办了紧急火灾疏散演习，作为为期四小时的压力测试的一部分，有 12,000 名人员离开该地区使用特别安排的火车、巴士和的士。&lt;/p>;&lt;p>;公园设有5,000个座位的户外青少年运动场和设有10,000个座位的室内启德体育馆的运作均由政府负责该市新任交通部长和体育部长也参加了一系列演习。&lt;/p>;&lt;p>;在消防演习中，警察、消防员和工作人员帮助从青年运动场的三个出口疏散了 5,000 人.&lt;/p>;&lt;p>;“行动部署达到了我们的预期目标”，中九龙警区指挥官黄文欣表示。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来，我们将整合整个行动的成果。”作战部署和检讨消防处的应变计划，以及运动场内其他区域行动计划的可行性。”&lt;/p>;&lt;p>;青少年操场的参加者中，有1,200人步行约10分钟到达上落车点巴士路线和出租车。超过 12 辆巴士和 15 辆出租车可供使用。&lt;/p>;&lt;p>;团队约 20 分钟后出发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/7ae73cc1-3299-4d48-9e13-2b14e43ba06b_00e4965d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员参加演习。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输署表示，测试针对乘客排队及交通工具使用的安排，以模拟未来的现实情况，以确定哪些巴士路线可能会有较高需求.&lt;/p>;&lt;p>;其余3,800名观众步行至启德港铁站。附近启德体育馆的 7,000 名民众也被要求前往车站。&lt;/p>;&lt;p>;他们全部登上火车前往宋皇台站，然后步行返回两个场地测试列车安排效率和车站管理措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图让超过10,000人同时使用启德站。我们观察到，实际上只用了不到 30 分钟就容纳了 10,000 人，与上次的 5,000 人相比，压力测试进一步提高。”秀茂坪警区指挥官谢翠云 (Kit Tse Tsui-wan) 说。 &lt;/p>;&lt;p>;运输署首席运输主任温柏仁表示，港铁公司已实施特别安排，在车站出入口及其他地方部署人员。人群管理措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/92188034-ddfb- 4651-a8da-97fbbcdad262_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与者排队接受安全检查。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“早上繁忙时段实施的列车时刻表对今天的情况处理得比较顺利。希望为下一次测试做好更好的准备，增加参加人数。”万说。&lt;/p>;&lt;p>;最后阶段演练于下午6点45分左右开始，两个场馆12000人全部退出。 &lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长陈美洁视察巴士路线和的士落客点。文化体育及旅游局局长罗淑佩及体育专员蔡建斌被拍到视察设施。&lt;/p>;&lt;p>;演习共有11,000名政府雇员及1,000名市民参与，受到高度重视。下午 3.30 开始，两个场馆均开放，开始验证门票、进行安全检查和安排与会者座位。&lt;/p>;&lt;p>;两个场馆均使用三个入口来容纳观众&lt;/p>;&lt;p>;警方在场馆正门进行了演习，模拟发现无人看管的行李箱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赛前调取了监控录像。区域安全已得到保障，并部署了配备护目镜、摄像机和战术装备的爆炸物探测犬。&lt;/p>;&lt;p>;警员打开手提箱，检查里面的物品，并将其交给现场保安处理丢失的财产.&lt;/p>;&lt;p>;期间压力测试期间，大批警务人员、民众安全服务队及医疗辅助队人员在公园不同区域驻守。&lt;/p>;&lt;p>;公园内亦悬挂多幅大型横幅，指示前往以下地点的路线：宋皇台站和启德站，以及巴士、的士和私家车下客点。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划在拥有 50,000 个座位的主体育场进行更大规模的演习一月。&lt;/p>;&lt;p>;公园举办的首个大型活动将于明年三月下旬举行的香港国际七人榄球赛，随后英国摇滚乐队酷玩乐队将于四月举行音乐会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Romanian elections cancelled amid allegations of Russian interference, sparking protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289897/romanian-elections-cancelled-amid-allegations-russian-interference-sparking-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/3901bfde-ae89-4748-90df-ae236c0de4ad_8cb68279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;右翼团结联盟的支持者周日，罗马尼亚人组织（AUR）在罗马尼亚布加勒斯特举着罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯的海报，上面写着“约翰尼斯够了——罗马尼亚属于罗马尼亚人，而不是独裁者”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗马尼亚人周日在布加勒斯特附近的一个投票站外与极右翼总统候选人卡林·乔治斯库一起抗议，此前最高法院因俄罗斯干涉指控而取消了预定的决选投票.&lt;/p>;&lt;p>;乔治斯库在 11 月 24 日在与乌克兰接壤的北约和欧盟成员国的第一轮投票中出人意料地领先。&lt;/p>;&lt;p>;但宪法法院周五一致决定废除整个协议选举进程“因多种违规行为和违反选举立法的行为而受到损害”。&lt;/p>;&lt;p>;总统本周解密了一系列情报文件，详细介绍了针对乔治斯库和俄罗斯的指控，包括声称“大规模的”社交媒体宣传和网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;周日（原定的决选日期），100 多人聚集在布加勒斯特附近的一个投票站。高喊“打倒独裁”、“我们要投票”和“小偷”。&lt;/p>;&lt;p>;“我来这里是为了民主，因为在我看来民主已经不复存在，”60 岁的阿德里安娜·亚尔考 (Adriana Iaercau) 说道。 -老老师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/c41c9d3e-5ea3-4ff4-b796-26b689a1bedb_bd0720db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Calin Georgescu（中），独立人士周日，罗马尼亚总统候选人赢得了第一轮总统选举。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们从一开始就支持他[Georgescu]。这是一个民主的过程。 46 岁的客户经理索林·斯库拉托夫斯基 (Sorin Scuratovschi) 表示，一切都很好，直到周五，他们决定扼杀[1989 年共产主义结束时带入罗马尼亚的民主制度]。&lt;/p>;&lt;p>;Georgescu 指责当局由于担心自己会获胜而取消选举。&lt;/p>;&lt;p>;“我以民主的名义来到这里，并且永远如此，”乔治斯库在封闭式投票外对记者说乔治斯库称取消投票是“一场正式的政变”，他表示，他正在法庭上对取消投票提出异议，另一个极右翼政党 AUR 也是如此，该党也呼吁周日晚些时候，其支持者前往投票站。&lt;/p>;&lt;p>;周六，警方突袭了罗马尼亚中部布拉索夫市的三所房屋，作为调查“与选民腐败、洗钱、[和] 电脑&lt;/p>;&lt;p>;据罗马尼亚媒体报道，在被搜查的房屋中，有商人 Bogdan Peschir 的房屋，他是一名 TikTok 用户，根据解密文件，据称他向参与宣传 Georgescu 的人支付了 381,000 美元。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/0a95c7fd-9924-46a2-a129-0c65f604d503_8b1e63dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃琳娜的海报周日，罗马尼亚总统候选人拉斯科尼以第二名进入总统决选。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乔治斯库周日表示，他不认识佩斯基尔，佩斯基尔将他对这位 62 岁前公务员的支持与世界首富埃隆·马斯克的支持进行了比较美国当选总统唐纳德·特朗普的支持。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚当局声称乔治斯库在 TikTok 上受到“优惠待遇”——社交媒体平台否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;在解密文件中，他们还表示罗马尼亚是“俄罗斯侵略性混合行动的目标”，包括网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;乔治斯库 - 俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的过去崇拜者，最近将自己重新定位为“超级支持特朗普” – 周六告诉美国广播公司天空新闻，他和俄罗斯之间没有联系。&lt;/p>;&lt;p>;投票取消（这在欧洲很少见）之后，美国表示对罗马尼亚的机构有信心，而特朗普的长子小唐纳德·特朗普抨击其“否定了人民的意愿”。&lt;/p>;&lt;p>;执政的社会民主党赢得上周末立法选举后将组建新政府，预计将在总统投票的新日期。&lt;/p>;&lt;p>;在议会选举中，由于对通货膨胀飙升的愤怒和对俄罗斯战争的担忧，极右翼政党史无前例地获得了三分之一的选票。乌克兰。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Countdown to NEO brain-computer interface clinical trial in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3289875/countdown-neo-brain-computer-interface-clinical-trial-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/170bb087-31d4-47a6-8350-7ccd4e7cbd47_d1f2b8f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名患者已成功植入凭借 NEO 技术，计划于明年进行更大规模的临床试验。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据上海市政府社交媒体账户上的一份报告称，中国研究人员计划明年就将大脑与电子设备直接连接的技术进行一项大型临床试验。&lt;/p >;&lt;p>;上海科技频道周末发布的报道称，脑机接口（BCI）技术由中国研发，并成功植入三名患者体内。&lt;/p>;&lt;p>;其中一项受赠者是一位38岁的上海脊髓病患者，自从四年前的一场车祸以来，他就无法站立，手部功能也丧失了。&lt;/p>;&lt;p>;报告援引国家神经疾病中心主任毛颖的话说，“结果比我们预想的还要好” &lt;/p>;&lt;p>;该植入物被称为神经电子机会（NEO），是博睿科技与清华大学生物医学工程系洪波领导的团队合作的成果。&lt;/p>;&lt;p>;毛,复旦大学附属华山医院院长、植入团队成员之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月份的手术中，硬币大小的脑机接口装置被植入到体内。患者的头骨收集来自大脑感觉和运动区域的神经信号。外部磁线圈通过头皮连接到设备上，提供电力、传输信号和更新算法。&lt;/p>;&lt;p>;与埃隆·马斯克的 Neuralink（使用大脑中植入的芯片）不同，NEO 采用半侵入式 BCI方法。虽然该手术需要开颅手术，但电极放置在大脑皮层之外，避免与脑组织直接接触。&lt;/p>;&lt;p>;使用假肢手套，上海的患者可以控制大脑信号来拾取和放下&lt;/p>;&lt;p>;“患者恢复顺利，改善非常明显。”毛说。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一次外科医生使用了“在线大脑” “功能定位系统”让团队能够快速精准地定位手部运动/感觉脑区域，缩短了手术时间。&lt;/p>;&lt;p>;“整个手术只用了1小时40分钟”，毛&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;之前的两次植入是去年在北京进行的，涉及瘫痪患者，他们能够使用该技术独立喝水和移动电脑光标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;8月，NEO成为首个BCI产品进入我国创新医疗器械特别审批“绿色通道”。预计2027年投入临床使用。&lt;/p>;&lt;p>;上海科技是上海市科学技术委员会的社交媒体账号。&lt;/p>;&lt;p>;该网络账号的另一篇报道洪引述称，NEO将从明年开始进行大规模临床试验，计划在全国至少进行30次植入。&lt;/p>;&lt;p>;该试验是在BCI学会和陈氏研究所联合BCI上宣布的会议周五和周五在上海举行星期六。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，大学是 BCI 研究的主要推动者，这需要投资才能实现从实验室到市场的跨越。&lt;/p>;&lt;p>;半侵入式方法也只是“BCI 是人工智能、集成电路和生物医学技术的融合，”上海微系统与信息技术研究所副所长陶虎说。中国科学院第二次表示&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个新兴产业，仍然需要各种资源的集中投入。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Asia a bright spot in a geopolitically turbulent year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3289679/south-asia-bright-spot-geopolitically-turbulent-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/1a933bd8-dee3-408a-9549-34124566982b_1457b942.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;很难对 2024 年做出积极的评价。乌克兰和中东的两场局部冲突已经演变成更广泛的地区战争，甚至可能是全球战争。与此同时，南海、台海、朝鲜半岛等热点问题正处于升级边缘。所有这一切的背后是特朗普第二任总统即将到来的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，人们很容易忘记南亚曾经被视为世界上最危险的爆发点——克什米尔的所在地。美国前总统比尔·克林顿在提到有争议的领土时指出了这一点，该领土受到拥有核武器的中国、印度和巴基斯坦的相互竞争的主权声索的影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些争议尚未消失，但高度克制该地区各方都已经证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;以中印关系为例：10 月宣布的边界协议旨在重置 2020 年加勒万河谷冲突后的关系，该冲突导致沿线第一批人员死亡。有争议的边界已超过四个十年。尽管关系正常化还有很长的路要走，但双方都认识到，由于面临更紧迫的经济和地缘政治问题，有必要缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，与印度的边界协议标志着一项努力稳定与其他国家的关系，同时为特朗普第二届政府领导下的与美国的更加不稳定的关系做准备。&lt;/p>;&lt;p>;对于印度来说，该协议反映出印度认识到自己在 2020 年之后已将自己逼入绝境。通过制造发生冲突缓和边境紧张局势是参与经济等其他领域的先决条件。中国是印度的主要贸易伙伴。新德里知道，如果没有来自中国的零部件和原材料，它就无法实现其成为全球制造中心的雄心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管长期以来，印度与巴基斯坦的关系也出人意料地稳定。维持困难的关系。据南亚恐怖主义门户网站称，尽管局势仍然不稳定，2024 年查谟和克什米尔发生了近 200 起与恐怖主义有关的事件，但此类事件从 2001 年近 3,000 起的高峰期开始稳步下降。此外，双方在行动上都保持了相对较高的克制。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪政府以奉行更强硬的外交政策而自豪，其中包括对激进分子袭击采取更强硬的反应，例如2016年的“外科手术式打击”和2019年对巴基斯坦境内的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与以色列对巴基斯坦境内的严厉军事反应相比2023年10月7日哈马斯发动袭击，印度对其领土上的袭击的反应相当谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦方面也是如此。例如，2022年3月，印度意外向巴基斯坦领土发射导弹，并没有引发伊斯兰堡的军事反应。事实上，在包括阿富汗和伊朗在内的所有与巴基斯坦接壤的国家中，近年来与印度的关系是最稳定的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/bd90ecdf-a42f-44f3-aea0-fd628bd346d8_16a8b4ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度士兵在与巴基斯坦的边境巡逻2016 年 10 月 1 日，新德里对武装分子进行“外科手术式打击”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克什米尔最近的事态发展令人更加乐观。新德里于 2019 年决定取消查谟和克什米尔的特殊自治地位，加剧了与伊斯兰堡和北京的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近十年后，今年早些时候该地区的选举大多是和平的，选民人数相对较高结果发现。由于有争议的领土是南亚不稳定的焦点，克什米尔的任何好消息都对该地区有利。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是否认该地区的安全局势仍然不稳定。印度政界人士表示，新德里将追捕恐怖分子，无论他们身在何处，巴基斯坦的反印度言论也与之相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;信任度仍然很低，印度拒绝参加接下来在巴基斯坦举行的冠军奖杯板球锦标赛就证明了这一点今年——印度队已经有16年没有在巴基斯坦踢球了。新德里和伊斯兰堡之间的紧张局势很快就会爆发新的冲突：印度发生另一起由巴基斯坦武装分子发起的高调袭击就足够了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/8b9dbc7e-e086-48b9-8ff0-a88c09443537_be0ba897.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名克什米尔妇女在外面展示她有标记的手指9月25日，她在克什米尔斯利那加第二阶段议会选举中投票后的一个投票站。照片：EPA-EFE。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以中国为例——印度关系的和解仍在进行中。鉴于两国加强了军事存在和边境基础设施，该协议并不自动意味着恢复到 2020 年之前的现状。&lt;/p>;&lt;p>;由于历史原因，未来发生小规模冲突的可能性不容忽视周期性挑衅和之前对峙的频率。&lt;/p>;&lt;p>;任何潜在的不满都没有得到解决，双方都没有撤销对有争议领土的主张，并且就确切的问题缺乏共识划分印度和中国控制地区的实际控制线。在更根本的层面上，决策层面和更广泛的公共话语中都存在信任赤字。&lt;/p>;&lt;p>;此外，随着印度西部边境的紧张局势稳定下来，紧张局势可能会在东部边境爆发。印度近东地区仍然是一个火药桶，存在多个爆发点：缅甸内战、孟加拉国前总理谢赫·哈西娜被推翻后面临的不稳定局势，以及去年印度邦爆发的骚乱导致印度东北部的种族和宗教紧张局势。曼尼普尔邦。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，将南亚称为地缘政治稳定的灯塔听起来可能有些夸张。然而，相对于该地区自身的历史和困扰世界其他地区的地缘政治波动，南亚可以被视为日益动荡的世界中的绿洲。&lt;/p>;&lt;p>;南亚占全球的四分之一。世界人口众多，而且它是世界上增长最快的地区，这里发生的事情对世界其他地区很重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syrian rebels topple President Assad, prime minister calls for free elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289894/syrian-rebels-topple-president-assad-prime-minister-calls-free-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/f30c6cd6-3ab9-4fbc-bfa2-682ac2a740e9_5c054b93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚社区成员挥舞着叙利亚国旗周日在奥地利维也纳。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;叙利亚叛军周日夺取大马士革控制权后宣布总统巴沙尔·阿萨德下台，结束了其家族在长达13年多内战后的铁腕统治，这是一个震撼人心的时刻&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰叛军还对俄罗斯和伊朗在该地区的影响力造成了重大打击，俄罗斯和伊朗是在中东关键时刻支持阿萨德的重要盟友。伊朗英语新闻电视台周日报道称，叙利亚叛军占领大马士革后，伊朗大使馆遭到叙利亚叛军的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚军队指挥部周日通知军官，阿萨德的统治已经一名获悉此举的叙利亚军官告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;但叙利亚军队后来表示，正在继续在哈马和霍姆斯等主要城市以及德拉乡村。&lt;/p>;&lt;p>;镇压了一切形式异议的阿萨德周日早些时候从大马士革飞往未知目的地，两名高级军官表示，叛军称他们在没有任何迹象的情况下进入了首都。军队部署。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与叙利亚人民一起庆祝释放囚犯、释放锁链的消息，并宣布塞德纳亚监狱不公正时代的结束，”叛军说。叙利亚政府在大马士革郊区的监狱拘留了数千人。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚叛军联盟周日表示，正在继续努力完成将叙利亚权力移交给拥有完全行政权力的过渡管理机构的工作。&lt; /p>;&lt;p>;“伟大的叙利亚革命已经从推翻阿萨德政权的斗争阶段转向共同建设一个符合其人民牺牲的叙利亚的斗争阶段，”它在一份声明中补充道。声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/6452d27e-99f4-4453- 8515-0c128e91979c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，一名叙利亚库尔德人在叙利亚东北部的卡米什利机场附近挥舞着 YPG（人民保卫军）的旗帜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目击者称，数千人乘坐汽车和步行聚集在大马士革的一个主要广场上，挥舞着高喊“自由”，摆脱了阿萨德家族半个世纪的统治。 &lt;/p>;&lt;p>;在伊朗支持的黎巴嫩真主党组织（阿萨德战场力量的关键人物）的许多领导人被杀之后，中东的力量平衡发生了转变。以色列过去两个月。阿萨德的另一个重要盟友俄罗斯一直关注乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;事态发展的速度震惊了阿拉伯各国首都，并引发了人们对新一波地区不稳定的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;这标志着叙利亚的一个转折点，多年的战争使叙利亚支离破碎，城市化为废墟，数十万人丧生，数百万人被迫流亡国外成为难民。&lt;/p>;&lt;p>;稳定西部地区叙利亚被俘叛军的推进将是关键。多年来一直回避阿萨德领导的国家的西方政府必须决定如何应对新政府，因为全球认定的恐怖组织——沙姆解放组织 (HTS) 似乎将在新政府中发挥影响力。&lt;/p>; &lt;p>;美国负责中东事务的副助理国防部长丹尼尔·夏皮罗在巴林首都举行的麦纳麦对话安全会议上表示，美国将继续维持在叙利亚东部的存在，并将采取必要措施防止伊斯兰国死灰复燃。周日。&lt;/p>;&lt;p>;HTS 是叛军在叙利亚西部地区推进的先锋，它以前是基地组织的一个附属组织，称为胜利阵线，直到其领导人阿布·穆罕默德·戈拉尼 (Abu Mohammed al-Golani) 与全球圣战分子断绝关系。 2016 年的运动。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的问题是这种过渡将如何有序，而且很明显，戈拉尼非常渴望它成为一个有序的过渡，”说约书亚·兰迪斯，叙利亚问题专家、俄克拉荷马大学中东研究中心主任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/cf63fa70-6297-48ed-a463-6eaf9d69d1aa_a4e63536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚总统巴沙尔阿萨德（左）将于 2022 年在阿布扎比与阿联酋谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬会面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;戈拉尼不希望重蹈覆辙2003年美国领导的军队推翻萨达姆·侯赛因后，伊拉克陷入混乱。“他们将不得不重建......他们需要欧洲和美国取消制裁，”兰迪斯&lt;/p>;&lt;p>;HTS 是叙利亚最强大的反叛组织，一些叙利亚人仍然担心它会实施严厉的伊斯兰统治或煽动报复。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联合酋长国和埃及等国家都是美国的亲密盟友，将伊斯兰激进组织视为生存威胁，因此 HTS 可能会面临地区大国的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;在麦纳麦举行的一次会议上，阿拉伯联合酋长国外交顾问安瓦尔·加尔加什 (Anwar Gargash)总统表示，该国的主要担忧是“极端主义和恐怖主义”。&lt;/p>;&lt;p>;他说叙利亚尚未摆脱困境，并补充说他不知道阿萨德是否在阿联酋。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;加尔加什将阿萨德的垮台归咎于政治失败，并表示他以前没有使用过包括阿联酋在内的多个阿拉伯国家向他提供的“生命线”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一架叙利亚飞机据 Flightradar 网站的数据显示，大约在首都被叛军占领的时候，这架飞机从大马士革机场起飞。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机最初飞往叙利亚沿海地区，那里是阿萨德阿拉维派的据点，但随后突然掉头朝相反方向飞行了几分钟，然后从地图上消失了。&lt;/p>;&lt;p>;记者无法立即确定是谁在飞行两名叙利亚消息人士表示，阿萨德很有可能在飞机失事中丧生，因为根据数据，飞机突然掉头并从地图上消失的原因仍然是个谜。来自 Flightradar 网站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/bc5416dd-d119-42b6-b0df-130cdf485db1_ea154e50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军领袖阿布·穆罕默德戈拉尼。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;正当叙利亚人表达喜悦之际，总理穆罕默德·加齐·贾拉利呼吁进行自由选举，以便叙利亚人可以选择他们想要的人。&lt;/p>;&lt;p>;但是这需要在一个利益复杂的国家实现平稳过渡，从伊斯兰主义者到与美国、俄罗斯和土耳其有联系的团体。&lt;/p>;&lt;p>;例如，叙利亚叛乱分子表示，他们已经开始袭击美国支持库尔德人领导的部队根据叙利亚临时政府国防部于周日发布的 12 月 7 日发布的声明，在叙利亚北部城镇曼比季。&lt;/p>;&lt;p>;贾拉利还表示，他一直在与叛军指挥官保持联系阿布·穆罕默德·戈拉尼 (Abu Mohammed al-Golani) 讨论如何管理过渡时期，这标志着塑造叙利亚政治未来的努力取得了显着进展。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚内战于 2011 年爆发，是一场反对叙利亚政权的起义。阿萨德的统治拉拢了外部大国，为圣战武装分子在世界各地策划袭击创造了空间，并将数百万难民送入邻国。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚复杂内战的前线多年来一直处于休眠状态。然后，曾经与基地组织有联系的伊斯兰主义者突然爆发行动，对阿萨德构成了最大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;严重削弱了伊朗支持的黎巴嫩真主党和加沙哈马斯组织的以色列可能会庆祝伊朗的另一个重要地区盟友阿萨德倒台。但伊斯兰组织统治叙利亚的前景可能会引起担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“阿萨德下台了。他已经逃离了他的国家。他的保护者，俄罗斯，俄罗斯，俄罗斯，由弗拉基米尔·普京领导，不再有兴趣保护他，”美国当选总统唐纳德·特朗普在X上发帖称。“俄罗斯和伊朗目前处于弱势状态，其中之一是因为乌克兰一个是糟糕的经济，另一个是因为以色列及其战斗的成功。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore police: no China request to arrest money launderer despite Interpol red notice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289891/singapore-police-no-china-request-arrest-money-launderer-despite-interpol-red-notice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/08/ee0b407c-7d42-462e-93dd-9bebc2ecbff9_e77199ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚移民官员扣押中国逃犯严章兴（中）。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡警方表示，他们没有逮捕一名被指控洗钱的中国公民，因为中国当局没有要求他们这样做，尽管国际刑警组织发布了红色通缉令&lt;/p>;&lt;p>;40岁出头的新加坡永久居民颜振兴周一抵达巴淡岛的一个渡轮码头后被印度尼西亚当局拘留。 。据印尼国家通讯社报道，他是从新加坡前往那里的。&lt;/p>;&lt;p>;印尼报道称，严某是一名因网络赌博而被国际刑警组织中国通缉的逃犯，涉嫌参与一个犯罪团伙，涉嫌洗钱。&lt;/p>;&lt;p>;严与家人前往巴淡岛度假。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚当局在周四的新闻发布会上宣布逮捕他，并显示他戴着手铐，两侧是移民局&lt;/p>;&lt;p>;这一事态发展引发了人们的疑问：严在收到国际刑警组织红色通缉令（该通缉令向警方通报国际通缉逃犯）期间如何在新加坡生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/849b1017-7498-4e8d-81c5-c84918ca8979_3361c68b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼当局移交赫克托11 月 26 日，阿尔德温·潘托拉纳 (Aldwin Pantollana) 因国际刑警组织指控进行数百万美元的赌场投资诈骗而前往菲律宾。照片：美联社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡警察部队在回应询问时表示表示了解国际刑警组织针对严的红色通缉令。它在与移民与检查站管理局的联合声明中表示，根据新加坡法律，该通知“并未赋予警方逮捕外国司法管辖区通缉逃犯的权力”。&lt;/p>;&lt;p>;“警方将只有根据符合法律要求的引渡请求才能这样做。他们说：“我们没有收到中国当局的任何协助请求。”&lt;/p>;&lt;p>;这些机构补充说，当严获得新加坡永久居留权时，国际刑警组织并没有向他发出通知。&lt; /p>;&lt;p>;他们还表示严“目前没有受到任何调查”，并且他没有与最近一起涉及许多中国出生的个人的创纪录的 30 亿新元（22 亿美元）洗钱案有关或接受调查谁住在新加坡。该丑闻中的 10 名现已被定罪的罪犯利用在线赌博的不义之财，在这个城市国家挥霍豪宅、跑车、高尔夫俱乐部会员资格和其他资产，其中许多人他们被指控的同伙在被捕之前离开了新加坡。警方最近结束了对涉案 15 名人员的追捕，此前他们同意向当局交出价值 18.5 亿新元（14 亿美元）的资产。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡已成为国际财富中心，最近经历了一系列涉及脏钱的丑闻。今年早些时候，一名被美国通缉的中国超级黑客在新加坡被捕，他在那里过着奢侈的生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/08/8ab5dcb1-beda-4b20-9a5a-5e477b8358ef_525d3036.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当局扣押严章兴 （中心）。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚当局表示，严被中国北方警方列为嫌疑人，并表示驱逐或引渡他的决定需要一些时间。他们还表示，国际刑警组织的通知于 2024 年 7 月发布。安塔拉报告称，他涉嫌参与的犯罪团伙运营一个在线赌博平台，该平台操纵数据以赚取高达 1.3 亿元人民币（1790 万美元）的利润。&lt; /p>;&lt;p>;彭博新闻社查阅的新加坡商业记录显示，Yan 拥有一家名为 Raising (S) Pte. Ltd. 的本地公司。自 2015 年以来，该公司表面上是一家电子元件批发商和装修承包商，根据备案文件，其注册地址是位于新加坡东北部社区的一套公共住房公寓。&lt;/p>;&lt;p>;房产记录显示，Yan 在2016年与另一位中国公民。在新加坡，只有当地公民或永久居民才能拥有建屋发展局的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;LinkedIn 上的个人资料与严的姓名和背景相符，称他是 Raising 的销售总监。据称，他曾在中国广东省工作，“积累了丰富的跨国管理经验”，在新加坡工作了至少六年，在菲律宾工作了一年。无法联系到严发表评论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students in US advised not to leave campus for holiday, in case Trump bars returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289721/chinese-students-us-advised-not-leave-campus-holiday-case-trump-bars-returns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.08 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/efb3456c-4d5a-4591-957d-2b4e207df3e5_4af65e86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消息称耶鲁大学是其中之一美国大学已向国际学生发出有关出境的通知。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国的中国学生正在推迟回国计划，而美国大学则建议国际学生在任何年终假期后赶回校园——在美国当选总统唐纳德之前特朗普就职典礼——担心白宫潜在的旅行限制可能会阻碍他们重新入境。&lt;/p>;&lt;p>;在中国知名社交媒体应用红皮书上，在美中国学生转发了各自大学发布的通知，称呼学生担心被禁止返回美国。&lt;/p>;&lt;p>;普林斯顿大学、密歇根大学、威尔康奈尔医学研究生院和加州大学伯克利分校等机构都发出了此类通知，据红皮书帖子显示。&lt;/p>;&lt;p>;截至 12 月第一周，红皮书主题搜索字符串“US 1.20 进入该国”下出现了 46 万条帖子，其中数字代表特朗普 1 月份的任期20 日就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普誓言要实施美国历史上最大规模的驱逐行动，并承诺加强移民规则。&lt;/p>;&lt;p>;Liam Du，28 岁，康奈尔大学学生，自从收到学校催促学生在特朗普上任前返校的邮件后，他一直对是否要在1月下旬回中国过农历新年充满焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们真的很担心。”现在很害怕，”博士生杜说。 “我们很多人已经买了回家的机票，但现在我们正在考虑重新安排春节后，看看会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普可能不会立即强制旅行杜告诉《华盛顿邮报》，“我们仍然担心最坏的情况”。&lt;/p>;&lt;p>;普林斯顿大学于 11 月 22 日向国际学生发出了一份通知，向顾问询问了他们在特朗普当选后重新进入美国的问题。据报道，上任后通知称，普林斯顿大学不知道“行政管理的变化将如何影响具体的移民政策或签证处理”，但其一个办公室正在安排与移民律师进行虚拟问答会.&lt;/p>;&lt;p>;加州大学伯克利分校周二向国际学生发出了一份“指导”通知，其中“指出了美国入学要求的未来不确定性”，校园高级战略传播总监珍妮特·吉尔摩（Janet Gilmore） &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据高等教育移民门户数据平台的数据，超过 40 万名无证大学学生在美国就读。总部位于纽约的非营利性国际教育研究所的数据显示，与 2023 年同期相比，2024 年上半年向中国学生发放的签证数量增长了 35%。&lt;/p>;&lt;p >; 该非营利组织的 Open Doors 报告显示，2022-23 学年在美中国学生人数为 289,526 人，2022-23 学年为 277,398 人。 2023-24。他们的入学人数在 2019-20 学年达到 372,532 人的峰值，但在 2017-21 学年特朗普第一个任期内出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;除了重新入境的担忧之外，一些中国学生还担心签证被拒、随机暴力或被拒绝。由于两国之间的地缘政治问题，美国成为了针对美国的目标。&lt;/p>;&lt;p>;一名前耶鲁大学学生告诉《华盛顿邮报》，她已经八年没有回到中国了。这位数学博士最近收到了学校（现在是她的母校）的通知，建议学生不要出国。自 2022 年以来，她一直持工作许可证留在美国寻找工作，她认为这比在中国支付的工资更高。&lt;/p>;&lt;p>;“我的丈夫、附近学校的朋友和我都收到了电子邮件“我们母校发来通知，建议国际学生不要轻易出国。”这位不愿透露姓名的 31 岁学生说道。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于我仍在 STEM 领域，我已经决定了暂时留在美国，”她指的是科学、技术、工程和数学领域的工作。 “在获得美国绿卡之前，我不会冒险返回中国。”&lt;/p>;&lt;p>;但鉴于当今非美国护照持有者的“艰难”就业市场，毕业生的时间可能已经不多了，艾伯特说马先生在加州大学伯克利分校主修政治经济学，现在在校园工作。&lt;/p>;&lt;p>;“由于经济明显放缓，我觉得这会影响学生毕业后留在美国的考虑甚至在这里学习马云说。&lt;/p>;&lt;p>;美国宾夕法尼亚州维拉诺瓦大学政治学助理教授 Deborah Seligsohn 表示，中国学生遇到的任何新挫折都会损害中美关系。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都表示希望人与人之间的联系能够帮助稳定自 20 世纪 70 年代以来的关系，”Seligsohn 说。&lt;/p>;&lt;p>;“一些规定让学生更不愿意回家假期将阻止下一批学生来美国 - 因为每个学生都希望能够回家度假并拜访家人和朋友。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>