<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[80% of Hongkongers are using city’s eHealth record scheme. But authorities say most aren’t sharing data with private medical providers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252275/80-hongkongers-are-using-citys-ehealth-record-scheme-authorities-say-most-arent-sharing-data-private?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/5f3b5b6c-57d8-45ad-b0d7-21164381b3ea_4c747fdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水邮局推广电子健康系统的广告宝。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五分之四的香港人口已注册香港电子健康记录系统，但超过70%的人尚未与私人服务机构分享他们的信息统计数据出现在周五晚间提交立法会的一份政府文件中，卫生局在文件中透露，计划将现有的“eHealth”系统升级为“eHealth+”。未来五年的成本将接近 14 亿港元（1.79 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该局写道，第一步将是在居民中推广改造后的平台，并计划对电子健康纪录共享系统（eHR）条例将于 2024 年底或 2025 年初实施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/17/65d9f805-0f98-428d-9adc-e91f5c48cd0f_4d40d0a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电子医疗计划于 2016 年 3 月启动，允许公共和私人医疗保健提供者共享患者的电子记录。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们观察到，在eHealth登记的600万公民中，超过70%的人没有给予任何私人‘共享同意’”该局表示，将修订《电子健康纪录条例》，简化同意机制，以协助居民“解锁电子健康记录从私营部门到其个性化电子健康记录账户的流动”。&lt;/p>;&lt;p>;根据提交给立法会健康服务委员会的文件，拟议的修改包括简化同意程序并要求服务提供商经同意，将患者的某些健康数据存储在其个人帐户中。&lt;/p>;&lt;p>;桌面上的其他选项包括将患者的使用情况和对系统的贡献进行编码，以及使平台更便携、更易于处理。 &lt;/p>;&lt;p>;“电子医疗记录的全面性、完整性、可访问性和可移植性至关重要，”该局写道。&lt;/p>;&lt;p>;“为了支持发展，我们需要完善数据收集、共享并使用《电子健康纪录条例》订明的保障资料私隐及系统安全的机制及法律架构。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港人可根据官方建议发出数码预先医疗指示&lt;/h3>;&lt;p>;电子健康该系统于 2016 年 3 月启动，允许公立和私立医疗保健提供者在患者许可的情况下共享患者的电子记录。&lt;/p>;&lt;p>;除了该市的 43 家公立医院和 330 家公立诊所外，还有所有 13 家私立医院和约 2,970 家私立医院该局表示，到2023年底，医疗机构将注册使用该平台。&lt;/p>;&lt;p>;该系统还覆盖超过12,500名医生、760名牙医、875名中医、约40,700名其他专业人员和约5,400个服务&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，截至去年，80%的居民已登记参加该计划，截至当年12月31日，产生了超过37.5亿份个人健康记录。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出：“在公民方面，电子医疗注册人数从 2019 年的 120 万猛增近五倍，到 2023 年约 600 万。”&lt;/p>;&lt;p>;“这主要归因于电子医疗的使用全民Covid-19疫苗接种计划，包括疫苗管理和疫苗接种记录，并将电子健康登记纳入预约和接种工作流程。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港公立医院扩大远程医疗服务&lt;/h3>;&lt;p>;Over在过去的三个月里，医疗保健提供者每月查看患者记录的次数增加到超过 250,000 次。其中私营部门占比超过60%。&lt;/p>;&lt;p>;该局指出，私营医疗机构上传的信息仅占所有平台数据的不到1%。&lt;/p>;&lt;p>;“私营部门对电子病历的贡献有限，已成为促进护理连续性的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，其拟议的改革将包括引入“电子预订”、“电子身份”、 「电子影像报告」及「随身电子健康记录」。&lt;/p>;&lt;h3>;数码医疗是香港及大湾区的未来&lt;/h3>;&lt;p>;局方估计升级费用接近13.9亿港元，引用了复杂的开发过程，以确保比以前的迭代有更好的“功能、安全保护和可靠性”。&lt;/p>;&lt;p>;“eHealth+的开发将需要对现有基础设施进行突破性的改变，以增强满足需求的技术能力和能力。”许多新的、革命性的业务需求，”它写道。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，电子健康应用程序将成为个人健康管理、政府补贴计划和跨部门医疗保健的单一入口点服务。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi voices concerns to US over Taiwan, trade and anti-Chinese harassment in talks with Antony Blinken]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252277/chinas-wang-yi-voices-concerns-us-over-taiwan-trade-and-anti-chinese-harassment-talks-antony-blinken?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/03a63187-5244-4f8d-8217-4819f3df2898_aa57c1fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（左）与中国人握手外交部长王毅周五在德国慕尼黑举行会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅在慕尼黑会见美国国务卿布林肯时提出了对台湾、中美贸易的担忧并报道了在美中国公民的情况周五，两国关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应坚持相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，积极探索两国关系的正确道路。”据中国外交部称，王毅在慕尼黑安全会议期间的会谈中表示，华盛顿应该“客观理性”看待中国的发展。&lt;/p>;&lt;p>;关于台湾作为两人争论的核心焦点之一，王毅表示，华盛顿应该“把不支持‘台独’的声明落到实处”。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾是中国领土的一部分，这一点这是台湾问题的真实现状。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外长与美国国务卿慕尼黑会晤&lt;/h3>;&lt;p>;“如果美方真心希望台湾稳定王补充道：“台海问题，应恪守一个中国原则和中美三个联合公报，落实不支持‘台独’声明。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国美国参议院通过了向台湾、以色列和乌克兰提供950亿美元军事援助的一揽子计划。但众议院右翼共和党人士表示将予以阻止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王毅在会见布林肯时还敦促华盛顿解除对中国企业和个人的制裁，因为美国呼吁针对中国采取“去风险”战略。&lt;/p>;&lt;p>;“变‘去风险’为‘去中国’，筑起‘小院高墙’最终只会适得其反”，王说，并警告华盛顿不应损害中国的“合法发展权益”。&lt;/p>;&lt;p>;数百家中国企业被列入华盛顿的贸易黑名单。本月早些时候，五角大楼将十几家中国科技公司列为对美国国家安全构成威胁的“军事公司”。&lt;/p>;&lt;p>;王还敦促华盛顿“停止骚扰和检查中国公民，不要因为任何原因而骚扰和检查中国公民。” &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌表示，至少八名持有合法有效证件的中国学生遭到“骚扰”。 ”，受到美国的质疑和遣返。&lt;/p>;&lt;h3>;中国谴责美国以国家安全为由“迫害”中国学生&lt;/h3>;&lt;p>;在周五的会议上，布林肯对中国支持俄罗斯国防工业和据白宫称，美国正在对乌克兰发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，两国高级官员应就中东和朝鲜半岛问题交换意见。&lt;/p>;&lt;p>;助理 Alfred Wu新加坡国立大学李光耀公共政策学院教授表示，慕尼黑会谈是保持中美之间“沟通渠道畅通”的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“中国渴望以表明他们正在控制局势，而美国由于今年的大选，也采取了大致相同的方式……[因此]双方都希望进行更多会面。如果有任何小的突破，双方都愿意公开。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，两国可能还对其他安全问题提出了担忧，例如台湾和乌克兰的武器，但讨论的全部细节不太可能向公众披露。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，王在曼谷会见了美国国家安全顾问杰克·沙利文。会后，沙利文表示，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登将“相对较快”通电话。北京尚未证实。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A truly remarkable phenomenon’: How a medieval imperial exam helped dismantle the aristocracy in Tang-era China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251377/truly-remarkable-phenomenon-how-medieval-imperial-exam-helped-dismantle-aristocracy-tang-era-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/752e55c2-ca0b-452d-a2ba-69f286d2c53b_ebbd5b5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新研究表明，唐代进行的中世纪考试中国帮助鼓励社会流动。图片来源：南华早报composite/pnas.org/npm.edu.tw &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育如今受到重视，因为它被视为社会流动的途径，以及贫困家庭的人们提高生活质量的手段&lt;/p>;&lt;p>;但这种现象并不是现代性的特征。&lt;/p>;&lt;p>;在中国唐朝（618-907），一个人根据同行评审的《美国国家科学院院刊》上发表的一篇新论文，一项名为“科举”的特殊测试为人们创造了绕过根深蒂固的贵族阶层并开始在官僚机构中职业生涯的手段。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们的论文表明，即使在像中世纪中国这样明显的前现代社会，一些像科举这样的制度转型也可以激活教育和政治成功之间的联系，”剑桥大学助理教授埃里克·王(Erik Wang)说。纽约大学政治学教授，该研究的作者。&lt;/p>;&lt;p>;与科举的现代最佳比较是国考公务员考试，2023 年有超过 300 万人参加，竞争 40,000 个政府职位。&lt; /p>;&lt;p>;虽然需要更多数据来分析科举的参与率，但一年中只有大约 100 人通过了考试，其中只有 30 人获得了最高学位。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/c9ce0dc4-b4e4-486e-9b2d-78b3f25c5275_aedb3c1b.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;报告作者分析了唐代墓志铭和文献。图片来源：pnas.org&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究表明，通过考试的人与出身于高级家庭的人之间的相关性在整个唐代都在下降，这表明科举成为瓦解贵族的有力工具。&lt;/p>;&lt;p>;“唐朝以前，有一些人虽然受过良好的教育，但并非出身名门望族。他们在官僚机构中找到工作的机会相当有限。科举的作用是让受过教育的精英进入官僚机构。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;在科举之前，这些受过教育的平民可能的出路是当文员，为官员做文书工作，该研究的作者之一、俄亥俄州立大学助理教授文范琪表示，科举的一个关键转折点是武则天发起的改革（ r. 690-705），中国第一位也是唯一的皇后，她降低了参加考试的门槛。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数能读写的成年男子都有资格参加考试。参加考试，所以皇后的改革也可能增加了竞争的公平性。”温说。 “这一点很重要，因为科举的成功比今天的高考更能决定未来的成功。”&lt;/p>;&lt;p>;“在能读写的男人中，皇后改革之后，大多数人都有资格参加考试。温说，“考试，”她补充道，通过科举对于未来的良好结果更具确定性。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，随着时间的推移，几代人的地位都有了一些提高，但不再保证祖父的成功会为孙子带来事业，因为个人仍然必须通过考试。&lt;/p>;&lt;p>;“成功不再是保证，所以没有一个家庭能够垄断政府职位，”她说。 “高官的儿子或孙子考不上已经是很正常的事了。”&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，首席部长（最高职位）的祖先被选为“高官”，这并非闻所未闻。几代人之内就完全摆脱了官僚机构。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，随着科举在社会上的影响力不断增强以及越来越多的人参加考试，它的影响力并没有下降。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在历史上看到，当学位扩大时，学位的价值就会稀释。但唐代的科举确实是一个了不起的现象，尽管武则天之后获得科举的人越来越多，但其社会影响力却持续上升。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的数据收集过程令人印象深刻，分析人员仔细研究了唐朝墓志铭或死者的简短回忆，以查看该人是否通过了考试。&lt;/p>;&lt;p>;他们将这些信息与来自城镇的数据库，标记了村庄中谁通过了科举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/41eff179-5410-45da-9194-715ae9907ed7_3c0df852.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艰苦的研究发现通过考试和职业成功之间存在相关性。照片：npm.edu.tw&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，他们调查了个人的职位级别，并将其与他们的父亲或祖父达到的最高职位进行比较，让他们看看他们是否晋升了社会阶梯。&lt;/p>;&lt;p>;最后，对于每一个墓志铭，他们都煞费苦心地确定此人是否可以可靠地追溯到贵族家族分支。&lt;/p>;&lt;p>;通过回归模型过滤所有这些信息后，研究小组发现，通过科举与职业成功之间存在相关性。&lt;/p>;&lt;p>;对文来说，这项数据分析的关键在于证明社会流动性并不是一种现代现象。&lt;/p>;&lt; p>;“通常社会科学家会将社会流动性与工业化和现代化联系起来，因此社会流动性被认为是一种现代现象……而竞争性考试，即使在中世纪，也可以改善社会流动性，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Discrimination’: Nepal doctors outraged after US licensing exam invalidates their scores]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252242/discrimination-nepal-doctors-outraged-after-us-licensing-exam-invalidates-their-scores?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/7ed6c11c-8436-4fce-a094-3fdeb8735f37_1bcd19a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2010 年 3 月，尼泊尔医生在加德满都一家医院的计算机上工作。资料图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，一名尼泊尔医生花费了多年的努力参加了执照考试，以便能够参加美国的医疗项目，但最终获得了电子邮件称她的考试成绩已无效。&lt;/p>;&lt;p>;由于问题的敏感性，Puja 要求使用化名，她是收到来自美国医学中心类似电子邮件的众多尼泊尔学生之一。执照考试 (USMLE)。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 31 日，USMLE 管理人员表示，在发现“与尼泊尔相关的异常考试表现模式”后，他们已使一些考试成绩无效。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少学生受到这一决定的影响，但当地媒体报道称他们的分数已被无效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/16/63c572ff-e9cd-456f-a6bd-021a0929b8b6_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加德满都的供应商。美国许多执业医生和学者都对 USMLE 针对尼泊尔考生的决定表示不满。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国非营利性国家医学委员会联合会（USMLE 的共同主办者）没有回复《本周亚洲》的电子邮件和电话置评.&lt;/p>;&lt;p>;Puja 等尼泊尔医生以及已经在美国工作的医生表示，这一决定损害了尼泊尔医生的声誉，并对他们多年来为准备考试所做的努力表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p >;“给尼泊尔人贴上标签意味着医疗项目不会考虑你的申请，因为他们不想冒险，”Puja 说，他的 USMLE 最后阶段的分数已被无效。 “我已获得认证并有资格参加该计划，但现在我不确定。”&lt;/p>;&lt;p>;USMLE 是一项艰苦的三步考试，每个部分都需要长时间的测试。通过成绩可以让国际医学院的毕业生在美国行医。外国考生在完成第二步考试后，需要获得 Puja 完成的美国外国医学毕业生教育委员会的认证，以便他们在有限的时间内参加第三步考试。&lt;/p>; &lt;p>;每项考试都需要数月时间准备，注册费用约为 3,000 美元，此外还有其他费用 — 对于尼泊尔等低收入国家的许多人来说，这是一笔不菲的费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/6f14c3f5-0ffd-464b-984b-f4ba729b9f54_328ea0e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年 8 月 2 日，一名山体滑坡幸存者在加德满都接受治疗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;USMLE声明称，受影响的尼泊尔学生的“考试表现异常”可能“表明之前曾未经授权访问安全考试内容”。但 Puja 和其他相关人员表示，USMLE 没有提供任何具体证据证明尼泊尔学生可能作弊，所有得分高的学生，无论其国籍如何，都应该接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，医学新闻网站 Medscape 报道称，USMLE 考试试题在社交媒体平台上的售价为 300 美元至 2,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 上快速搜索此类材料，会发现带有现已失效的 WhatsApp 聊天组链接的帖子。一篇帖子说“让你的考试日期准确泄露问题和答案（原文如此）”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然可能确实有考试材料在网上出售，但美国的许多执业医生和学者都对 USMLE 的决定表示不满。布朗大学急诊医学助理教授拉姆·卡雷尔 (Ramu Kharel) 表示，尽管考试的完整性很重要且不允许作弊，但该问题与特定国籍可能会导致负面后果，不仅对考生，而且对那些已经在国外执业的人来说也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他听说过尼泊尔医生在美国“以某种方式就诊”的报道，这意味着对他们能力的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“描述尼泊尔学生的笼统声明是错误且不明智的举动，”他告诉《亚洲周刊》。 “这是一种歧视。”&lt;/p>;&lt;p>;Kharel 已发起 Change.org 请愿书，呼吁 USMLE 编辑和更改有关尼泊尔申请人的声明，称其推动了“来自某些国家的个人可能从事学术不诚实行为——这是一种有害且根深蒂固的刻板印象”。请愿书迄今已收集超过 2,700 个签名。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔村民加大力度拯救治疗癌症的红豆杉树&lt;/h3>;&lt;p>;美国医疗保健系统雇用了许多国际医学毕业生，其中五分之一是截至 2021 年，在国外出生和接受教育的在职医生。估计在美国有超过 1,500 名尼泊尔医生。&lt;/p>;&lt;p>;“调查可疑的测试成绩是有意义的……但点名尼泊尔只会增加对尼泊尔的耻辱加州大学旧金山分校的精神病学家兼副教授 Bibhav Acharya 表示：“将尼泊尔纳入其[声明]中，不但没有维护测试的可信度，反而粉碎了测试的可信度。”那些参加了 USMLE 并且没有做错任何事情的尼泊尔国际医学毕业生的可信度。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔医学毕业生移居国外以获得更好的工作机会和薪酬的趋势日益明显，其中大多数他们选择了美国。负责在该国注册并颁发医生执业执照的尼泊尔医学委员会的最新数据显示，2022年将有近500人获得良好信誉证书（就业、居住和出国所需的文件）在美国执业，高于 2021 年和 2020 年的约 270 个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 16/cc662381-9163-4248-a11e-0388d076ad48_bba9fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，尼泊尔非政府组织的一名志愿者医生在 Dolkha 地区治疗地震幸存者2015 年 2 月 5 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Puja 表示，她原本打算在实习结束后留在尼泊尔，参加公共服务委员会考试，这有助于获得政府职位。但她表示，在当地一家资源不足的医院全职工作让她接受了现实检验。&lt;/p>;&lt;p>;“医生也是人，我们寻求个人便利和职业发展，”普贾说。 “当我意识到在尼泊尔很难实现这一目标时，我决定去美国尝试。”&lt;/p>;&lt;p>;Acharya 是非营利组织 Maybe 的联合创始人，该组织为尼泊尔偏远地区提供医疗保健服务，理解Puja的观点。他说，并不缺少愿意在偏远地区工作的医生，而是“缺少可靠的雇主——包括政府——提供高工资”。&lt;/p>;&lt;p>;普遍存在的腐败、裙带关系和忽视提供了该国的医生进一步感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“总会有一些医生想要离开这个国家，但如果政府能够提供一个良好的工作环境，让他们的技能发挥作用，许多人愿意留在尼泊尔。可以对他们的患者产生积极影响。”Acharya 说。&lt;/p>;&lt;h3>;在尼泊尔，鸟类的畸形暴露了污染的“令人担忧”的影响&lt;/h3>;&lt;p>;但许多人认为变化不会很快发生。 Puja 表示，考试成绩被无效给她带来的精神痛苦深深地影响了她。&lt;/p>;&lt;p>;本周，哥伦比亚特区地方法院发出一项命令，暂停了 USMLE 向成绩不合格的考生规定的截止日期。在代表受该决定影响的人提起诉讼后，该结果被宣告无效。&lt;/p>;&lt;p>;USMLE 已让这些考生选择重新参加考试、重新考虑其无效结果或不采取任何行动。根据《亚洲周刊》看到的一封电子邮件，最后一个选择将阻止他们在三年内重新参加 USMLE。&lt;/p>;&lt;p>;Puja 表示，重新参加考试可能会造成心理损失，并在“时间上进行另一项重大投资”。对于像她这样一边工作一边学习的医生来说，“辛苦、辛苦、金钱”。&lt;/p>;&lt;p>;“你需要全身心投入准备考试，压力很大，”她说。 “这不是玩笑。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，卡雷尔表示，USMLE 的决定已经“造成了损害”，并且可能会损害尼泊尔医生的声誉，即使美国机构要编辑和澄清其决定。声明。&lt;/p>;&lt;p>;“这引起了美国项目主管对尼泊尔申请者的一些怀疑，”他说。 “除非他们认真解决这个问题，否则当他们看到尼泊尔的名字时就会三思而后行。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong eyes Southeast Asian, Middle Eastern business ties in next chapter of belt and road plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252271/hong-kong-eyes-southeast-asian-middle-eastern-business-ties-next-chapter-belt-and-road-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/072fcdb5-aae6-4d00-9436-5d6c33acf9e6_ce94f66a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的一带一路倡议旨在打造以中国为中心的贸易网络覆盖100多个国家。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家“一带一路”倡议本地部门负责人在计划推出“一带一路”计划时表示，香港将在中国“一带一路”计划下重点关注与东南亚和中东国家的商业合作。 ”和沙特阿拉伯是今年探索合作的主要领域。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着北京的“一带一路”倡议打造以中国为中心的贸易网络​​覆盖更多领域，香港需要更加集中努力以确保取得阶段性成果。超过 100 个国家/地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/9fe35206-201b- 4b7f-997e-735165502f4c_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特区政府一带一路专员何霆锋（右）表示，香港计划举办一个节日，倡导“一带一路”今年晚些时候的计划。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今年我们准备去东盟和中东国家，我们也会探索中亚地区，”他在电台节目中说道.&lt;/p>;&lt;p>;“我们的一些访问将是不同政府部门的官方代表团，以吸引企业和投资，我们也会举办一些带有专业服务、年轻团体和初创企业的商务考察团。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;香港政府早前宣布计划今年向五个一带一路国家派出商务考察团。&lt;/p>;&lt;p>;考察团将组织一带一路沿线香港企业到访大湾区。 &lt;/p>;&lt;p>;何说，周六提到的国家对香港在金融、专业服务、认证、技术和初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，泰国和中东必须推动经济结构调整，他们的领导人以绿色愿景宣布了碳中和的目标，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“因此，他们来香港的第一件事就是告诉我们，他们想在绿色方面寻找一些经济伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国对尼日利亚铁路的资助凸显了其对非洲的支持增长&lt;/h3>;&lt;p>;专员表示，未来几年，该市还将在中亚和北非寻求更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示，其目标是在土耳其和埃及。&lt;/p>;&lt;p>;何透露，市政府还计划在今年涵盖全球贸易倡议的年度峰会期间举办首届“一带一路节”。&lt;/p>;&lt;p>;“峰会期间， “我们希望举办一些与‘一带一路’国家的文化、体育、旅游、美食有关的活动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在各个国家举办一些‘一带一路’的活动。” ”他补充说，当局将与各文化和体育组织合作发起该节日。&lt;/p>;&lt;p>;当局将与各文化和体育组织合作，发起该节日。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists use massive databank and AI in effort to predict dementia 15 years before symptoms start]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252183/chinese-scientists-use-massive-databank-and-ai-effort-predict-dementia-15-years-symptoms-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/6a21073d-21e9-4c82-8ea7-5099b9d4a991_2ba39a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国数据库发布的数据给了中国研究团队“一篇新论文称，这是研究与痴呆症发展相关的血液蛋白的前所未有的机会。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们通过分析患者的血液样本，在症状出现前十五年预测患者患痴呆症的风险方面迈出了重要一步。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;科学家们使用超过 50,000 人的数据库来识别与发展不同类型痴呆症风险相关的蛋白质，并在人工智能的帮助下，团队创建了一个预测模型来评估疾病风险。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能的使用是“这项研究成功的关键因素之一”，研究作者、复旦大学附属华山医院神经病学教授于金泰告诉《南华早报》。&lt;/p>; &lt;p>;利用数据驱动策略，科学家们“创新地确定了未来痴呆症预测的重要血浆生物标志物”，该团队在周一发表在同行评审期刊《自然衰老》上的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;血液测试用于诊断阿尔茨海默氏症等痴呆症类型的方法越来越受欢迎。从一滴血中，他们可以确定已经开始表现出症状的患者是否患有疾病。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但科学家对血液生物标志物工具有更大的目标，例如使用他们可以准确预测患者是否可以将来出现疾病，甚至在表现出任何临床症状之前。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;无法治愈痴呆症，并且能够理解一个人是否可以发展起来根据本文的作者的诊断和干预。&lt;/p>; &lt;p>;可以使用大规模的蛋白质研究（也称为蛋白质组学）来寻找潜在的药物或诊断干预措施，以更好地了解人类的人类&lt;/p>; &lt;p>;然而，由于“技术限制”和缺乏比较方法，系统地研究血液中的蛋白质很困难。&lt;/p>; &lt;p>;克服这一障碍。 ，该团队雇用了大量英国生物银行队列的帮助，该团队在2000年代中期开始招募50,000多人，年龄在40至69岁之间，中位随访期为14岁。&lt;/p>; &lt;p>;刚刚结束。生物库队列中的1,400名受试者（所有人都提供了生物样品和人口统计信息）在初始数据收集后的10年内发展了痴呆症。&lt;/p>; &lt;p>; BioBank最近发布了1,400多个等离子体的新数据集（或血液，在初次摄入和随访过程中参与者样本中发现的蛋白质。&lt;/p>; &lt;h3>;解码痴呆症：SCMP生活方式系列提出了研究和治疗的研究&lt;/h3>; &lt;p>;此数据发布给出了该论文说，该团队是一个“前所未有的机会”，可以进行一项蛋白质组学研究与痴呆症发展相关的血液蛋白质研究。&lt;/p>; &lt;p>;。他们写道。在痴呆症临床发作之前至少十年的表达中。&lt;/p>; &lt;p>;使用称为轻梯度增强机的人工智能算法评估了这些蛋白Yu说。&lt;/p>; &lt;p>;使用机器学习算法来确定哪种蛋白质创建了更好的预测模型，并针对显示哪些受试者患有痴呆症的生物库。 /p>; &lt;p>;在这项研究中发挥了“关键”作用的算法具有“强大的模式识别和预测能力”，可以更有效地筛选大型数据集，YU说&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;根据团队的说法，将蛋白质数据本身包括在预测模型中“不太可能达到最高的预测精度”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;开发“最佳预测算法是他们将无创的，具有成本效益且易于访问的易于获取”，将数据结合在称为GFAP的蛋白质上 - 他们发现这与痴呆症的风险是两倍以上 - 年龄和性别等人群信息。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;他们的最终预测模型显示了能够提供“甚至在诊断前十多年的准确预测未来痴呆的准确预测”的希望。&lt;/p>; &lt;p>;，并与成像扫描或比较该论文说。该小组表示，他们的研究仍然存在局限性，超过90％的生物库队列由白人种族主题组成，因此不代表世界。所检查的蛋白质也不涉及整个人类蛋白质组。&lt;/p>; &lt;p>;，Yu说，该团队现在也在对中国人群进行研究，这将使他们能够研究与英国基于英国数据库的相似之处和差异。和帕金森氏病。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Chubby Heart’ display skips a beat as high wind speeds force event to take ‘short break’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252270/hong-kongs-chubby-heart-display-skips-beat-high-wind-speeds-force-event-take-short-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 13:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/17/b8e5c848-77b2-49ef-a074-d230ade3f040_351136661.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;设计师Anya Hindmarch。照片：山姆·坦（Sam Tsang）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的巨型心形气球安装在高风速中正在“短暂休息”，组织者宣布。&lt;/p>; &lt;p>;香港设计中心在周六在社交媒体上写道，在情人节发射的“胖心”展示将由于当天下午的天气而短暂停顿。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，目前，在雕像广场花园的风速中央已超出了12米心形安装可以承受的最大限制。”天气稳定。” &lt;/p>; &lt;p>;组织者没有指定安装可以耐受的确切风速阈值。据信，该显示的大小是伦敦展出的四倍。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的hk ​​hk hk $ 780万$ 780万美元的“胖心”火花透明度呼叫&lt;/h3>; &lt;p>;“但是，我们已经有为每个人准备了另一个惊喜！今天，有史以来第一次，两个3米的胖心将一起出现在Central的雕像广场花园！快来捕捉今天下午1点至晚上9点的特殊时刻！”它添加了。&lt;/p>; &lt;p>;根据香港天文台的说法，该地区的10分钟平均风速从周六的上午10点到中午左右25至30公里/小时。&lt;/p>; &lt;p>;安装较小的对手将在整个城市展出，直到2月24日，周六在兰塔岛的Ngong Ping Village设立了一些。&lt;/p>; &lt;p>;当局周五透露了该装置的组织者，该组织者被归类为当地大型活动，曾寻求780万港元（997,170美元）的政府资金，以展示英国设计师Anya Hindmarch的艺术品。&lt;/p>; &lt;p>;这些资金尚未批准，并将涵盖策划费用，展览会，展览会生产，安全，市场研究和促进。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Far-right views in Southeast Asia? How 2 Singapore cases may reflect ‘anti-woke’ movement’s slow creep]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252233/far-right-views-southeast-asia-how-2-singapore-cases-may-reflect-anti-woke-movements-slow-creep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/41B7D52E-FE91-41F2-9F2-9F35-B73D3613CD46_9394EE235.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2017年在弗吉尼亚州夏洛茨维尔举行的右&#39;集会。美国的拥护者猛击变性人和性别代词的使用。&lt;/p>; &lt;p>;伊桑（Ethan）当时和大学三年级，他说，YouTube和Facebook等社交媒体平台开始推出这些剪辑来自看似非政治的页面，这些片段提供了男人的励志名言，关于如何致富的书籍建议和建议。&lt;/p>; &lt;p>;这些社交媒体页面是一个更大的互联网社区的一部分，可促进对男人，健身和健身和健身的传统性别期望所谓的喧嚣文化，偶尔也会散发到政治领域，通常以保守的人格批评他们认为“唤醒”政策。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，某些亚洲用户的趋势受到在线影响。极右翼的原因 - 在某些奇怪的案件中陷入白人至上主义的案例 - 在数字时代可能会增加，年轻人是最易感的人群中的年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;“我必须承认……一旦我开始，我只是我只是不断观看，这是我对社会的感觉。 H3>; &lt;p>;在大学里，他的许多同学“左右左右”，这促使他“质疑事务状况”，并更深入地探索极右翼信仰。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，新加坡看到了第二个公民被内部安全部门（ISD）拖到极右翼极端主义意识形态而被内部安全部门拖拉的案例。一个16岁的中国男孩，被确认为白人至上主义者，并渴望进行攻击，因为他的信仰受到了美国的保罗·尼古拉斯·米勒（Paul Nicholas Miller）的影响，保罗·尼古拉斯·米勒（Paul Nicholas Miller）是一位35岁的白人至上主义者，他拥护Neo-Nazi Hazi Rhetoric &lt;/p>; &lt;p>;虽然伊桑（Ethan）从来没有越过rubicon识别为白人至上主义者，但他承认对种族少数派背景，LGBTQ个人和女权主义者的人产生仇恨，成为某些人的仇恨。分析人士称其为“反罢工”。&lt;/p>; &lt;p>;恐怖主义分析师在本周在亚洲进行了交谈，尽管亚洲极端极端主义的案件仍然相对较低，但这些人数可能会继续增加，但作为一个一家专门从事安全保障的分析咨询公司Chasseur Group的董事总经理Munira Mustaffa表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的形式仍然不清楚。挑战。她说，由于认为“特权丧失”和“对进步政治的负面两极分化的反应”，年轻人面临着拥抱极端主义意识形态的风险。&lt;/p>; &lt;h3>;将使新加坡法律使认真的罪犯超越监狱。侵犯权利？&lt;/h3>; &lt;p>;“一个人的生活经历是塑造他们的政治观点的累积性经历。人们成为极端主义者或加入极端主义团体的原因是多方面的，这可能源于对社会政治或经济原因的焦虑或不满，削弱了他们的自我价值感，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年12月16岁的印度种族基督教徒因被极右翼极端主义意识形态激进而被拘留 - 根据新加坡的《内部安全法》，这是同类的第一个案例。&lt;/p>; &lt;p>;他已经对他进行了详细介绍在新加坡的ISD，内政和法律部长K Shanmugam宣布此案后，使用砍刀对城市州的两个清真寺进行恐怖袭击的计划和准备。&lt;/p>; &lt;p>;认真”。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经说过很多次暴力冲动，不仅限于任何特定的种族群体或宗教团体。它可以在任何人之间发生。根据《海峡时报》的报道，Shanmugam警告说，这确实是一个受到仇恨言论的问题。&lt;/p>; &lt;img src =” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/16/f0a55fdddddddddddd9-48d9-802e-802e-802e-8be412bfae76_ec0bf0bf02f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg f. 999;“>;新加坡法律和内政部部长K Shanmugam在SCMP的中国会议上：去年在新加坡举行的SCMP中国会议：2023年东南亚。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ISD去年发布了一份恐怖主义威胁报告，称恐怖主义威胁是受到海外极端极端主义启发的恐怖威胁，这表明这种意识形态越来越散布。&lt;/p >; &lt;p>;“极右翼极端主义元素通常在在线社区中彼此汲取灵感，” ISD报告说，并补充说，这种威胁通常是由各种与反犹太主义，伊斯兰恐惧症，移民和种族和种族相关的阴谋信念和意识形态的动机&lt;/p>; &lt;p>;关于新加坡极端极端主义的两个案例，全球情报与安全咨询公司Soufan Group的副总裁Susan Sim说，这些少年似乎已经下降了兔子的信息和虚假信息的兔子漏洞，并产生了对“另一个”的恐惧和仇恨。&lt;/p>; &lt;p>;尽管是一个不同的种族，但有些人可能会遇到过去的种族差异，并将其融入白人至上主义意识形态的“链”， S. Rajaratnam国际研究学院（RSIS）的高级分析师Kalicharan Veera Singam说。 - 海卡斯人可能会抓住他们发现吸引人的意识形态的某些方面，例如仇外心理，种族主义和同性恋恐惧症。”分析师乔纳森·苏珊娜·萨沃诺（Jonathan Suseno Sarwono）表示，对西方的极右派宣传进行报复”，该宣传针对移民，尤其是来自穆斯林国家的移民。 Sarwono说，西方人“瞄准了来自欧洲国家和美国的人”，他在印度尼西亚的Diponegoro大学研究在线极端主义和网络犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;这最终以类似的种族收费的阴谋论和类似的阴谋理论和类似他补充说，对白人的仇恨通常被称为“殖民者”。 &lt;p>;观察家说，性别也有一个增加的维度。约翰·伯恩·穆尔多奇（John Burn-Murdoch）在一月份的《金融时报》上发表的评论中写道：“在每个大陆国家/地区的国家之间，年轻男女之间的意识形态差距已经开放”。&lt;/p>; &lt;p>;“在美国，英国和德国，现在，年轻妇女在移民和种族正义上比年轻人更加自由主义，而年龄段的年龄段则保持均匀。他写道：“大多数国家的趋势是在男人站着不动的同时左转的女性之一。”伯恩·穆尔多奇（Burn-Murdoch）写道。 &lt;/p>; &lt;p>;对其他社区（例如种族少数民族或LGBTQ个人）的抵抗，以维持男人的力量和地位的需要。 &lt;/p>; &lt;p>;“性别研究具有关于有毒男性气质的理论，认为人们认为为部落而战是男子气概。通常，这实际上是要保持男人的力量和地位。在促进男性的动机内容的整个页面中，“ 他说。 “后来，我还开始得到很多内容嘲笑&#39;醒来的人，代词和身体积极性。” &lt;/p>; &lt;p>;某些在线用户最终会因为社交媒体算法而最终看到此类内容，这些算法可以预测哪种类型SNG补充说，Nanyang Technological University的讲师Jeremy SNG表示，他们会根据过去的互动和用户行为来享受的信息。&lt;/p>; &lt;p>;，但也有第二个“心理过滤器”在起作用，SNG的研究重点是心理学。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是一种共生关系 - 个人经历可能会影响我们在线寻找的东西，如果我们遇到矛盾的信息，我们可能会阻止它。但是，我们在线遇到的东西也会影响我们的信念。根据SNG。 >; &lt;p>;“众所周知，社会经济焦虑和剥夺公民权利的作用已知是重要因素，不应被低估。 &lt;/p>; &lt;p>;年轻人倾向于最容易受到这些观点的看法。 “来自某些国家的背景有些边缘化背景的人们，在西方案件中显而易见的患有精神健康问题的人也可能很脆弱。” &lt;/p>; &lt;h3>;年轻的新加坡人Tak Service tap Services与他人建立&#39;真正的联系&#39; Soufan集团的SIM说， /H3>; &lt;p>;虽然远离美国生活的年轻人可能希望将极右翼信仰进口到东南亚，但诸如此类的案件可能会继续出现。 &lt;/p>; &lt;p>;“在一个真实的社会中，有些人更容易创造自己的替代现实，包括欢迎他们与白人至上主义者一起战斗，因为他们的共同敌人是其他人，”她警告说。 “我们可能认为它们是妄想，但我们不能驳回他们的暴力能力。” &lt;/p>; &lt;p>;对于伊桑来说，这些右翼极端主义的观点现在已经成为过去。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我最终超出了这个阶段。我想有些偏见需要时间来分解并在新互动后发展。远离我的海岸。” &lt;/p>; &lt;p>;*在受访者的请求中更改了名称&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Australia, asbestos concerns for Taylor Swift’s Sydney show, after LGBTQ Mardi Gras fair cancelled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252265/australia-asbestos-concerns-taylor-swifts-sydney-show-after-lgbtq-mardi-gras-fair-cancelled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/cbd8ddd52-1d28-4dd7-8ebc-d1506d110786_a6513a49.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四在墨尔本板球场。照片EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚当局周六在悉尼的更多地方（包括住房庄园）发现了石棉，因为新南威尔士州政府继续进行了一周的争夺，以消除有毒&lt;/p>; &lt;p>;覆盖物的材料。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份发现了污染物，当时在新南威尔士州首都悉尼的一个游乐场发现了石棉，随后进行了调查，并在公园附近的覆盖物中发现了石棉。该机构表示，该机构表示，该机构在几十年来的最大调查中，几十年来，32个城市地点为债券的石棉返回了积极的成果。周六的声明。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/02/02/17/c7aaa6fa6fa6fa6fa6fa6-6159 -498D-9CA3-A9D49EAEA50D_91A05081.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;公平的一天，狂暴的彩虹盛会，锡德尼·马尔迪（Sydney Mardi Gras）的一个周末，已经取消了对石棉污染的覆盖物的担忧。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; EPA说，发现石棉的新地点是该市北部的公立学校和公园，以及两个正在悉尼西南部的住宅庄园。尽管附近有石棉问题，但下周末在城市西部举行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/02/17/cbd8ddd52-1d28-4dd7-8ebc-d1506d110786_d6882027.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;悉尼。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“政府确保了需要补救的必要资源查佩尔在悉尼说。通常吸引成千上万的狂欢者，在会场周围发现了石棉痕迹之后。&lt;/p>; &lt;p>;运输项目，小学，仓库和医院也已被确认为污染。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚在2月10日以来的2月音乐会之前就摆脱了“泰勒·斯威夫特通货膨胀”的恐惧，自1月10日以来，EPA表示，它已经在全市范围内采用了近300个样本，其测试呈阳性10％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;作为回应，新南威尔士州政府已建立了一个专门的石棉工作组，在研究扩大污染时为EPA提供了更多的资源和支持。&lt;/p>; &lt;p>;石棉在19日后期变得很流行。世纪是增强水泥和防火的一种方式，但后来研究发现，石棉纤维的吸入可能会导致肺部炎症和癌症。现在，它在世界大部分地区被禁止。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia gets morale boost as Kyiv withdraws forces from Avdiivka to ‘preserve lives’ of its servicemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252263/ukraine-war-russia-gets-morale-boost-kyiv-withdraws-forces-avdiivka-preserve-lives-its-servicemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 11:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/1a4f2178-b4ba-41b3-92f2-7a16cc626463_9005385a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Ukrainian serviceman prepares for combat not far away from Avdiivka, Donetsk地区。据报道，基辅军队在该地区的人数比例为 7 比 1。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰军事负责人周六早些时候说，他正在乌克兰东部的阿夫迪夫卡市撤出部队，在那里，他的人数超过了俄罗斯的袭击，持续了四个月。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;时机至关重要，因为俄罗斯在2月24日莫斯科全面入侵乌克兰和俄罗斯的三月总统大选之前，正在寻找士气的提升。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰指挥官Oleksandr Syrskyi在周六早些时候发布在Facebook上，他说，他已经决定避免包围并“维护军人的生命和健康。” &lt;/p>; &lt;p>;司令官补充说，部队还在“更有利的线条。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们的士兵尊严地履行了军事职责，竭尽所能摧毁最好的俄罗斯军事部队，在人力和设备方面造成了敌人的巨大损失。&lt;/p >; &lt;p>;“我们正在采取措施稳定局势并维持我们的立场。”声明中写道。&lt;/p>; &lt;p>;撤军是在乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）上周五再次前往西欧的第二天。 &lt;/p>; &lt;p>;上周，这是Syrskyi自上周被任命为乌克兰新陆军酋长以来的首次重大测试。在与俄罗斯战争中的艰难时期&lt;/h3>; &lt;p>;他先前担任乌克兰地面部队的指挥官，他因坚持巴赫穆特市持续了九个月而面临批评，这是战争最长，最流血的围困战斗和成本很深，但也有损害俄罗斯的部队。&lt;/p>; &lt;p>;最近几天，有报道说，乌克兰军队在阿夫迪夫卡（Avdiivka）面临着恶化的局势。&lt;/p>; &lt;p>;街头斗争正在进行中。乌克兰武装部队第三名突击旅的新闻官员Oleksandr Borodin表示，这座被炸毁的城市人数超过7比1。据他的估计，乌克兰军队仍在反对大约15,000名俄罗斯士兵的猛攻，但他希望这种情况“很快变得至关重要”。&lt;/p>; &lt;p>;“敌人试图渗透我们的辩护和在某些地方绕过我们的职位。”他告诉美联社。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/02/17/78F15878-A93D-4636-BC5F-06FEAB00488888888888888888888888883D-B4B4B1.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;位置，位于乌克兰的Avdiivka。照片：乌克兰/讲义的国家边境服务通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三旅在周五在其社交媒体帐户上说，其士兵在巨大的Avdiivka可口可乐厂。旅说，俄罗斯战机每天一直在掉60枚炸弹，无情地炮击该地区并用装甲和步兵发动袭击。燃油储层。帖子说：“有毒的烟雾遍布整个工厂。” &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯媒体报道，克里姆林宫的部队正在广泛使用以较浅的角度飞行的飞机上的格里德炸弹，以击败乌克兰的位置。乌克兰总参谋部周五表示，&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队在过去的24小时内在阿夫迪夫卡进行了33次袭击。自去年10月以来，俄罗斯人一直在试图占领这座城市，但在最近的推动之前只取得了渐进的进步。东部城市。他说，阿夫迪夫卡（Avdiivka）有跌倒俄罗斯的风险，他的发展“在很大程度上”乌克兰部队耗尽了炮兵弹药。&lt;/p>; &lt;h3>; EU迈出了第一步，使用了俄罗斯冷冻资产的第一步。乌克兰的利润&lt;/h3>; &lt;p>;美国是乌克兰最大的单一支持者，但美国立法者之间的政治分歧使基辅的600亿美元持有。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;严重强化了一个网络。 Avdiivka的隧道和混凝土防御工事位于Donetsk的北部郊区，Donetsk是一个俄罗斯部队部分占据的地区的城市。根据Donetsk地区州长Vadym Filashkin，捕获Avdiivka可能会及时推动莫斯科。这座城市的战前人口约为31,000，如今已被轰炸了曾经的壳。&lt;/p>; &lt;p>; avdiivka的空中镜头于去年12月获得的Avdiivka的空中镜头显示了一个世界末日的场景，并暗示俄罗斯的惊人损失，大约150名士兵的尸体（大多数穿着俄罗斯制服）散布在树线的覆盖物上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/17/c52376b8-01d2-40d2-40d0-a59b-7ad362a818181818181818181818b3_ea3ad4d2.jpg2.jpg， >;一名乌克兰士兵坐在乌克兰阿夫迪夫卡的一个几乎被摧毁的房间里。照片：乌克兰/讲义的国家边境服务通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是，华盛顿智囊团战争研究所周四表示，服用avdiivka会更多克里姆林宫的象征性胜利，不会为近几个月来几乎没有爆发的​​1,500公里（930英里）的前线带来重大变化。该研究所在评估中说：&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯部队在Avdiivka捕获解决方案的情况下，很不可能在运作迅速取得重大进步，这在运营上意义重大，并且很可能只会提供克里姆林宫的立即信息和政治胜利。&lt;/p>; &lt;p>; ，最多可能会为俄罗斯捕获Avdiivka的捕获，以确保进一步有限的战术收益。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed ex-Thai leader Thaksin to be released Sunday, PM Srettha says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252267/jailed-ex-thai-leader-thaksin-be-released-sunday-pm-srettha-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 11:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/17/5143BBBE-7375-4B38-9668-90578FED959B_BCF394C2.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”总理Srettha Thavisin周六表示。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被判入狱的前泰国总理Thaksin Shinawatra将于2月18日发布，现任总理Srettha Thavisin周六说。自八月以来的拘留，在自我解放的戏剧性归宿15年之后，以避免因利益冲突而避免监禁。&lt;/p>; &lt;p>;他被国王的八年监禁任期通勤至一年由于未公开的健康状况，他返回并在医院拘留了六个月后。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止一直还不确定他什么时候被释放。 2月18日是他的假释资格的第一天。&lt;/p>; &lt;p>;更多……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>