<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gang rape of Spanish tourist in India sparks debate on prevalence of sexual violence: ‘all women are at risk’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3254301/gang-rape-spanish-tourist-india-sparks-debate-prevalence-sexual-violence-all-women-are-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 00:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/16a6b8c5-9ce4-4ce4-807c-d706534723a9_d6c14617.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度抗议强奸和谋杀九名- 2021 年，一名西班牙旅游网红涉嫌被轮奸。照片：法新社强奸文化在该国被视为一种持久的文化。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，这名妇女和她的丈夫在印度东部贾坎德邦的杜姆卡地区过夜时遭到七名男子的袭击。该女子遭到性侵犯，而她的丈夫则被捆绑并殴打。&lt;/p>;&lt;p>;该女子后来在她的 Instagram 帐户上分享了一段视频，描述了可怕的折磨：“我以为他们会杀了我。感谢上帝，我还活着。”&lt;/p>;&lt;p>;警方周二晚间表示，他们总共逮捕了 8 名涉嫌参与犯罪的男子，年龄在 18 岁至 25 岁之间，杜姆卡警察局长 Pitamber Singh Kherwar 补充道当局有“充足的证据”，将提出指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /06/f3336af7-9bfb-4f60-9268-0b2253008008_cecf9b20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察护送涉嫌残忍袭击一名西班牙妇女的男子3 月 4 日，印度贾坎德邦杜姆卡地区法院受审。 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着事件的消息传开，印度和外国妇女分享了她们自己的经历许多人表示，尽管印度之前进行了法律改革，此类犯罪频发，而且缺乏法律保障，但性暴力在印度仍然猖獗。有效实施法律和社会变革凸显了保护妇女的系统性失败。&lt;/p>;&lt;p>;“我在印度多次遭到性骚扰，就像我认识的每一个在那里度过时光的女性一样。当目标是外国人时，它往往会引起媒体的关注。但印度女性比其他任何人都更容易面临这个问题。”南亚历史学家、罗格斯大学副教授奥黛丽·特鲁施克 (Audrey Truschke) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;新德里一家私营公司的顾问肖纳利·维尔玛 (Shonali Verma) 告诉《本周》杂志在亚洲，对骚扰或攻击的恐惧“始终存在......即使是在熟悉的男人的陪伴下”，并补充说“来自我们自己圈子中的个人的性虐待”并不罕见。&lt;/p>;&lt;p>;“否认这一点印度的一个问题是否认我们所有的生活经历，”阿姆斯特丹自由大学雅典娜研究所的食品系统学者 Madhura Rao 说。在印度长大的经历让她“对公共场所的男性非常不信任”，以至于她无法享受露营和听音乐会等活动。&lt;/p>;&lt;p>;Sohni Chakrabarti，圣安德鲁斯大学副讲师在苏格兰，X 上写道，“我认识的女性在印度期间没有一个没有面临过某种形式的骚扰或​​更糟糕的情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;自乔蒂·辛格 (Jyoti Singh) 2012 年在印度发生轮奸和谋杀事件以来，发生了什么变化？德里公交车？&lt;/h3>;&lt;p>;自 2012 年年轻女子乔蒂·辛格 (Jyoti Singh) 在德里一辆行驶的公交车上惨遭强奸和谋杀以来，已经过去十多年了。这一悲惨事件引发了全国范围内的抗议活动，示威者谴责这一事件印度法律和执法机构明显存在不足。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府后来实施了重大改革来解决性暴力问题，包括延长强奸罪的刑期。最初被誉为印度潜在转折点的女权活动人士表示，严峻的现实是，情况改善甚微，强奸和性暴力事件有增无减。&lt;/p>;&lt;p>;“我们随时都可能成为受害者。 ，”德里顾问维尔玛说。 “男性在社会中普遍占据主导地位常常导致对女性问题的忽视或忽视。我们为争取权利和保护自己而精疲力竭。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Nayreen Daruwalla，非营利组织 SNEHA 防止暴力侵害妇女和儿童项目主任孟买的《亚洲周刊》表示，这名西班牙妇女的经历确实非常可怕。&lt;/p>;&lt;p>;“令人沮丧的是，尽管我们讨论了妇女赋权问题，但我们仍然目睹了如此令人震惊的强奸和性侵犯事件，”她&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士指出，肇事者，特别是那些具有政治影响力的肇事者，明显享有有罪不罚的现象，这发出了“一个明确的信号，表明社会上许多人认为一切都不会改变”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/87ff3555-bd2a-400c-8343-2b55495ff60d_2f4796f0.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新德里的女性通勤者乘坐公交车。活动人士纳林·达鲁瓦拉 (Nayreen Daruwalla) 表示，在印度，基于性别的暴力通常被视为仅仅是妇女问题，而不是更广泛的社会问题。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;达鲁瓦拉表示，印度社会尚未完全接受这个问题的主人翁精神。基于性别的暴力通常被视为仅仅是妇女的问题，而不是更广泛的社会问题，这阻碍了解决该问题的措施的有效实施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了一些积极的变化，特别是在媒体对妇女的报道方面。然而，确保妇女的安全仍然是一项重大挑战，特别是在文化规范限制妇女流动性的社区，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士指出，全面数据的明显缺乏是一个重大障碍，当局似乎犹豫或不愿意承认问题的全部严重性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现有信息描绘了一幅严峻的画面。国家犯罪记录局报告称，2021 年全国共发生 31,677 起强奸案，平均每天报告近 90 起强奸案，相当于每 18 分钟就有一名妇女被强奸——这一数字可能只是该国实际性侵犯案件的一小部分。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 2016 年全国家庭健康调查（可用的最新数据集），印度 99% 以上的强奸案都没有报告，而 47% 的强奸案则没有被报告。印度女孩在童年时期遭受过某种形式的性虐待。这些统计数据突显了印度针对妇女的性暴力行为持续普遍存在，并强调迫切需要采取全面、持续的努力来解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;“在印度，所有妇女都面临着性暴力的风险，儿童也面临着遭受性暴力的风险。”嗯，经常在家庭和周围环境中受到虐待。外国人也容易遭受此类犯罪，”印度著名女权律师弗拉维娅·艾格尼丝 (Flavia Agnes) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;该律师承认，国家向西班牙受害者提供的及时赔偿是积极的举措采取措施，但强调迫切需要采取更严格的执法措施，因为当局往往未能采取果断行动。&lt;/p>;&lt;p>;艾格尼丝还呼吁政府优先开展公众意识活动，称女性在户外时仍然感到不安全。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/c865b8b8-4f2e-4d29-a92a- 62855bd36244_ae42ef8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 24 日，社会活动家在印度加尔各答参加支持穆斯林妇女 Bilkis Bano 的抗议集会. 11 名男子因 2002 年古吉拉特邦骚乱期间强奸巴诺而被定罪。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;去年，作为全球 MeToo 运动的一部分，印度目睹了该国顶尖女子摔跤手长达数周的抗议活动，她们勇敢地站出来揭露他们遭受联合会主席性虐待的指控。运动员们要求他辞职，并呼吁对这些指控进行彻底调查。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当局却行动缓慢。活动人士指责政府偏袒，据报道涉案人员与当权者关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起令人不安的案件中，11 名因在 2002 年古吉拉特邦骚乱期间强奸穆斯林妇女比尔基斯·巴诺 (Bilkis Bano) 被定罪的男子被释放遵循古吉拉特邦政府的命令，援引其减免政策。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定引发了广泛谴责，许多人谴责这是对妇女的严重不公正，直到今年 1 月最高法院恢复司法时正义得到伸张。 11 人被判处无期徒刑。事件的转变提醒人们，在印度针对妇女的性暴力案件中，持续不断的正义和问责斗争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/d93fccb3-075c-4de3-9002-4713c9132631_9b34c0f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;3 月 4 日，印度警方和法医小组在印度贾坎德邦杜姆卡库尔马哈特附近一名西班牙游客被轮奸的地点进行调查并收集样本。照片：EPA-EFE&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;之前发生的备受瞩目的事件，例如一名英国妇女在果阿被强奸和一名丹麦游客在德里被轮奸，已使这一问题引起了全球的关注，引发了至关重要的关注。关于印度本地和外国女性安全的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;英国、美国和法国等多个国家最近发布了旅行警告，特别警告本国女性公民不要前往印度。&lt;/p>; &lt;p>;社会活动家沙布努姆·哈希米 (Shabnum Hashimi) 告诉《亚洲周刊》，过去十年印度强奸正常化，暴力和仇恨气氛普遍存在。她强调缺乏问责制，导致社会向暴力和不尊重妇女的方向转变。&lt;/p>;&lt;p>;哈希米强调了强奸犯受到美化和尊敬的令人痛心的事例：“我们已经看到一些案例，强奸犯受到某些派系的庆祝。”并受到司法部门的宽大处理。这发出了危险的信息，助长了犯罪者的气焰，并使受害者变得脆弱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/06/8ea8d2c6-dd85-4146-837d-3b608fb4ba06_cae87282.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女走过一幅画，要求采取行动3 月 4 日，一名西班牙游客在印度孟买杜姆卡区遭到轮奸。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据德里的 Adfer Shah 博士的说法社会学家认为，性别暴力的根源在于男性在父权制、种姓差异和不平等权力动态往往导致对女性的歧视和性暴力的社会中成长。&lt;/p>;&lt;p>;在这样的背景下，印度男性被概括为缺乏对妇女和性别平等的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“他们被这样看待，他们的意图受到质疑，因为所有人都被以同样的眼光描绘并被视为犯罪分子。它不仅影响男性形象，也影响国家形象，因为印度被描绘成不安全的国家，”沙阿在《亚洲周刊》上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]有毒的男子气概加上缺乏尊重的犯罪行为性别平等、同意、对法律的敬畏以及对社会中女性的尊重。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度女子摔跤手努力打倒涉嫌性骚扰的施虐者&lt;/h3>;&lt;p>;律师艾格尼丝强调了这一点的重要性定罪对犯罪者具有威慑作用：“定罪发出了强烈的问责信息。然而，无罪释放的普遍现象削弱了公众对司法系统的信心。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出幸存者及其家人所经历的深深恐惧。 “受害者，尤其是女性，会感到脆弱和恐惧。性暴力事件阻碍女性追求独立活动，例如独自旅行。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“社会必须全面解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia ponders putting nuclear power plant on the moon with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254302/russia-ponders-putting-nuclear-power-plant-moon-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 01:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/14b4c5e1-b5e5-4be8-8e5d-5e4a80d53ddf_29784aa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯和中国一直在共同致力于月球计划和莫斯科俄罗斯航天局局长尤里·鲍里索夫表示，俄罗斯航天局能够利用其在“核空间能源”方面的专业知识做出贡献。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯航天局局长尤里·鲍里索夫 (Yuri Borisov) 周二表示，俄罗斯和中国正在考虑从 2033 年至 35 年在月球上建立核电站，他说这可能会有一天允许建造月球定居点。&lt;/p>;&lt;p>;前国防部副部长鲍里索夫表示，俄罗斯和中国一直在共同致力于一项月球计划，莫斯科能够贡献其在“核能”方面的专业知识。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们正在认真考虑一个项目——在 2033 年至 2035 年之交的某个时间——与我们的中国同事一起在月球表面交付和安装动力装置，”鲍里索夫说。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，太阳能电池板无法为未来的月球定居点提供足够的电力，而核电却可以。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/06115cf5-d003-44b5-8e7a-9df316c957a4_b592d9a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（中）在俄罗斯联邦航天局局长尤里·鲍里索夫（右）的陪同下参观了位于莫斯科郊外科罗廖夫的火箭航天公司“能源”中心。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一个非常严峻的挑战......它应该在没有人类在场的情况下以自动模式完成，”他在谈到可能的计划时说道。&lt;/p>;&lt;p>;鲍里索夫还谈到了俄罗斯建造核动力货运飞船的计划。他说，除了找到如何冷却核反应堆的解决方案外，与该项目有关的所有技术问题都已解决。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实正在研究一艘太空拖船。借助核反应堆和高功率涡轮机，这种巨大的巨型结构将能够将大型货物从一个轨道运输到另一个轨道，收集空间碎片并参与许多其他应用，”鲍里索夫说。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯官员之前曾谈到有一天在月球上采矿的雄心勃勃的计划，但俄罗斯的太空计划近年来遭受了一系列挫折。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否在联合竞赛中放弃了俄罗斯前往月球？&lt;/h3>;&lt;p>;去年，俄罗斯的 Luna-25 航天器失控并坠毁，俄罗斯 47 年来的首次月球任务失败了。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示将发起更多月球任务然后探索中俄联合载人飞行任务甚至月球基地的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;中国上个月表示，其目标是在 2030 年之前将第一位中国宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月驳斥了美国关于莫斯科计划在太空部署核武器的警告，认为这是错误的，称这是一种策略，目的是让俄罗斯按照西方的条件加入军备谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 charged in Hong Kong in case linked to HK$1.5 million in payments to stage crimes to help 2 detainees get lighter sentences for tipoffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254298/5-charged-hong-kong-case-linked-hk15-million-payments-stage-crimes-help-2-detainees-get-lighter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/54988824-aecc-4a2e-82ba-a6906a4fd9d9_8edad83f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其中一名被告在荔枝还押科克接待中心。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港反贪机构已对五人提出指控，其中包括一名还押嫌疑人，该嫌疑人涉嫌收受150万港元，捏造两起罪行，试图帮助两名同被拘留者获得&lt;/p>;&lt;p>;黄觉森（Sammy Wong Kok-sum），39岁，荔枝角收押所囚犯，9月份期间认识了另外两名因抢劫和贩毒案件正在候审的被拘留者廉政公署 (ICAC) 周二表示，2021 年和 2022 年 5 月的案件将在 2021 年和 2022 年 5 月进行。&lt;/p>;&lt;p>;抢劫和贩毒案件正在等待高等法院审理。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的腐败-据称，黄先生从两名被拘留者及其家人那里总共收到了 150 万港元，然后他告诉女友 27 岁的刘俊仪和同伙关羽： hin，24岁，设置了两个犯罪现场，在两个不同地点展示了非法武器、爆炸物或危险药物。&lt;/p>;&lt;p>;安排了两名男子在现场，以便两名被拘留者能够廉政公署表示，该阴谋旨在协助两名囚犯申请减刑&lt;/p>;&lt;p>;两名在囚人士及其家人据称分别向黄先生支付25万港元及125万港元作为安排。&lt;/p>;&lt;p>;廉署已指控黄、刘和关犯有两项串谋妨碍司法公正的罪名。&lt;/p>;&lt;h3>;香港两人因与芯片制造设备订单有关的贿赂而被判入狱 4 周&lt;/h3>;&lt;p>;廉政公署的调查还透露黄涉嫌向另外两名同伙温展鹏（27 岁）和郑乐林（24 岁）提供 319,500 港元，以协调其中一宗案件。&lt;/p>;&lt;p>;温与郑共同面临一项处理财产罪名已知或据信代表可公诉罪行的收益。&lt;/p>;&lt;p>;此案定于周三在西九龙法院提堂，等待移交区域法院答辩。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示此案源于腐败调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: latest truce talks end with no breakthrough, with Ramadan just days away]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254287/israel-gaza-war-latest-truce-talks-end-no-breakthrough-ramadan-just-days-away?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/b4526dd1-3241-4946-80ac-fe649b589b9c_40249d1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童在短缺的情况下等待领取慈善厨房烹制的食物随着以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间持续冲突的继续，粮食供应受到影响。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及官员表示，与哈马斯就加沙停火和释放以色列人质进行的为期三天的谈判于周二结束，没有取得突破，距离谈判开始还不到一周。穆斯林圣月斋月，这是达成协议的非正式最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;美国、卡塔尔和埃及花了数周时间试图达成一项协议，哈马斯将释放最多 40 名人质，以换取一个月的时间- 长期停火，释放一些巴勒斯坦囚犯，并提供大量援助来解决这个孤立领土上的人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;两名埃及官员表示，最新一轮讨论已经结束。他们表示，哈马斯提出了一项提案，调解员将在未来几天与以色列进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯拒绝释放其扣押的全部约 100 名人质以及大约 30 名人质的遗骸，除非以色列停止进攻，从该领土撤军并释放了许多巴勒斯坦囚犯，包括正在服无期徒刑的高级武装分子。&lt;/p>;&lt;h3>;早该达成停火协议以结束加沙的苦难&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯圣战塔哈发言人表示，谈判正在进行中，但“球在以色列法庭上”。他说，迄今为止，以色列拒绝了哈马斯关于允许逃离加沙北部的人们返回并保证停火和全面撤军的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯对符合塔哈说：“以色列的立场是要求停火、撤军、流离失所者返回、救援车队进入和重建。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡公开拒绝了哈马斯的要求，并一再发誓要继续战争直到哈马斯被解散并返回所有人质。以色列没有派代表团参加最新一轮会谈。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员表示，以色列仍在等待哈马斯交出还活着的人质名单以及人质与囚犯的比例它寻求任何释放协议。目前尚不清楚最新提案中是否包含该信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/05/50ca09f3-9536-402b-ad66-4f3c75b0141e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列隔夜空袭后，巴勒斯坦人走过拉法的废墟以色列和巴勒斯坦哈马斯运动之间持续不断的战斗中，加沙地带南部边境城市。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和埃及官员不愿透露姓名，因为他们无权向媒体通报谈判情况。&lt;/p>;&lt;p>;本尼·甘茨，内塔尼亚胡战时内阁成员兼主要政治对手在华盛顿会见了美国高级官员，这次访问遭到了总理的谴责，这是以色列领导层内部分歧日益扩大的最新迹象。&lt;/p>;&lt;p>;调解人曾希望在斋月之前达成一项协议，斋月是从黎明到黄昏禁食的月份，以色列和巴勒斯坦之间的紧张局势往往会因进入耶路撒冷一处主要圣地而加剧。这个月预计在 3 月 10 日左右开始，具体取决于月球的观测情况。&lt;/p>;&lt;p>;“谈判很敏感。我不能说乐观或悲观，但我们还没有达到可以实现停火的地步，”埃及外交部长萨梅赫·舒克里周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;战争开始于10 月 7 日，哈马斯袭击以色列南部，巴勒斯坦武装分子杀害约 1,200 人，并劫持约 250 名人质。其中 100 多人在 11 月为期一周的停火期间被释放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次袭击引发了以色列对这片拥有 230 万人的飞地的入侵，加沙卫生部称，该飞地已造成超过 100 人死亡。 30,000 巴勒斯坦人。援助组织表示，战斗已导致该领土大部分人口流离失所，并将四分之一的人口推向饥荒的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;联合国儿童机构周一表示，据报道，在偏远的北部地区，至少有 10 名儿童死亡加沙因为脱水和营养不良。&lt;/p>;&lt;p>;“在加沙仅存的几家医院之一，可能有更多的儿童在为自己的生命而战，而北部可能有更多的儿童根本无法获得护理，”阿黛尔联合国儿童基金会中东和北非区域主任科德尔在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些悲惨而可怕的死亡是人为的，是可以预测的，也是完全可以预防的，”她补充道。&lt;/p>; &lt;p>;加沙卫生部周日表示，加沙北部卡迈勒阿德万医院有 15 名儿童饿死，另有 6 名儿童面临因营养不良和脱水而死亡的危险。目前尚不清楚这些儿童是否患有基础疾病，从而增加了他们的脆弱性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙北部是以色列进攻的第一个目标，已遭受大规模破坏。世界粮食计划署最近以安全问题为由暂停向北部运送援助物资。上周，以色列军方试图提供援助的行动以悲剧告终，100 多名巴勒斯坦人在混战中被以色列军队射杀或踩死。&lt;/p>;&lt;p>;据信仍有多达 30 万巴勒斯坦人留下来10 月，以色列下令撤离包括加沙城在内的整个地区后，加沙北部发生了大规模的火灾。许多人只能靠吃动物饲料来生存。联合国表示，北方六分之一的两岁以下儿童患有严重营养不良。&lt;/p>;&lt;p>;美国和其他国家最近几天进行了空投，但援助组织表示，这是昂贵的最后一搏不足以满足不断飙升的需求。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列内塔尼亚胡排除了在加沙休战中释放“数千名恐怖分子”的可能性&lt;/h3>;&lt;p>;以色列仍在加沙各地进行袭击，并已威胁要将地面攻势扩大到最南端的城市拉法，那里有大约一半的加沙人口寻求庇护。甘茨表示，如果没有就人质问题达成协议，拉法行动可能会在斋月后立即开始。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，过去 24 小时内有 97 人死亡，使巴勒斯坦人的总死亡人数达到30,631。该部在其数字中没有区分平民和战斗人员，但表示妇女和儿童约占总伤亡人数的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，它试图避免伤害平民，并将高昂的伤亡人数归咎于哈马斯因为武装分子在人口稠密的居民区活动。但军队很少负责个人罢工，这些罢工经常导致妇女和儿童死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: defence budget signals military readiness, not imminent war, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3254288/chinas-two-sessions-2024-defence-budget-signals-military-readiness-not-imminent-war-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/846319d3-7533-4623-898f-79b5cc8a1e8b_72376125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军队占国内生产总值的比重仍然低于北约成员国一名前解放军军官表示，国防开支。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国今年的军事预算增长7.2%，与2023年相同，这表明北京并没有为即将到来的战争做准备，而是正在采取战略上谨慎的步骤来防御分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;周二，在国务院总理李强在全国人民代表大会开幕式上发表讲话时，财政部公布了该预算。&lt;/p>;&lt;p>;在他的工作报告中，李概述了通过扩大后备力量来加强对战备的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在国防部近年来最大规模的清洗之一之后，他还强调了军队忠诚的必要性。&lt;/p>;&lt;p >;根据国防部的说法，全球第二大军事预算将增长至1.67万亿元人民币（2,320亿美元），随着中国面临南海和台湾海峡的多重紧张局势，以及与美国的竞争摩擦持续。&lt;/p>;&lt;p>;“中国军费增长与GDP增长是一致的，”中国人民解放军退役上校岳刚表示，并补充道这笔支出为国防和扩军“平稳”发展奠定了坚实的基础。&lt;/p>;&lt;p>;中国今年的GDP增长目标定在5%左右，与去年的目标类似。&lt;/p>; &lt;p>;岳表示，“当前台海和南海局势是可控、可预防的”，并补充说这些地区的波动加剧“不会动摇”北京既定的军事政策。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军中国已确定在2027年——建军百年之年——实现现代化目标，这将为到2049年成为“世界一流”军事强国铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;前解放军装备专家傅前哨，表示中国需要“适当增加军费……以提高装备和训练水平”。&lt;/p>;&lt;p>;“[增长]不是因为我国附近的紧张局势，而是根据情况逐年进行调整“我们自己的计划。”傅说。&lt;/p>;&lt;p>;“高科技装备的成本不断上升，军费增加是适应军事装备进步的正常现象。”&lt;/p>;&lt;p>;傅说。 &lt;p>;他还表示，军事支出占中国 GDP 的比例低于 1.5%，而美国及其盟国的比例“高得多”。&lt;/p>;&lt;p>;北约国家已承诺支出至少 2%每年的 GDP 用于国防。美国是世界上最大的军费开支国，今年的国防预算将支出约8860亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;李克强在年度政府工作报告中首次表示，北京将在加强预备役部队，这是军队中负责战备保障和防御行动的部分。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，国家发展和改革委员会的国家规划文件（独立于国防部的预算报告）承诺改善军队的动员能力。它还表示将扩大国防工业能力并协调军事相关基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;这是北京在发生战争时努力从全国各地调配更多资源的明确信号，也反映了战争的教训。傅说，乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果将来出现战时紧急情况，必须定期进行训练，确保他们应征入伍时能够打赢仗。”&lt;/p>;&lt;p>;傅说，无人机在乌克兰战争中得到了广泛使用，但他指出必须有人来操作它们。傅说：“我们应该遵循未来的战争模式，将无人机纳入常规军事训练中。”&lt;/p>;&lt;p>;高雄台湾海军学院前教官卢立石表示，预算并未“大幅增加” ”鉴于与菲律宾等国家存在领土争端的背景下，需要巨额投资来更新解放军飞机和增加新军舰。&lt;/p>;&lt;p>;北京的军费开支“是出于维持中到水平的需要”。鲁说：“长期的国家安全，包括南海的安全”。&lt;/p>;&lt;p>;为了表达忠诚，在高层清洗中，总理在给习近平军队的年度报告中敬了一个礼。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将……彻底落实中央军委主席负责制，”李在谈到习近平加强对军队的控制时说道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10月，北京突然解除了李尚福国防部长的职务，且没有给出任何解释，而李尚福上任仅七个月。就在今年“两会”前夕，李克强也被免去中央军委职务。 12 月，九名将军——包括解放军火箭军的高级指挥官——被立法机关罢免。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: risks ahead but China’s economy to stay on long-term, tech-led course]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254285/two-sessions-2024-risks-ahead-chinas-economy-stay-long-term-tech-led-course?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/1cfdb564-ec54-447f-9fae-15501e590803_9d26b676.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强在全国人民代表大会开幕式上讲话周二在北京人民大会堂举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理李强周二向全国人大代表提交第一份工作报告时传达了连续性的信息，中国在很大程度上坚持了与去年相同的经济增长目标&lt;/p>;&lt;p>;李克强在北京举行的全国人民代表大会年度会议开幕式上表示，政府的目标是实现 5% 左右的增长，大致相当于 2023 年的增长速度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在通货紧缩风险、房地产市场长期低迷、企业信心受挫的情况下，李克强表示，政府“敏锐地意识到”未来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“在设定增长率时，我们考虑到了促进就业和收入、防范和化解风险的需要。” “实现今年的目标并不容易。” &lt;/p>; &lt;p>;“全球经济增长缺乏动力，区域热点问题不断爆发。这使中国的外部环境更加复杂，严重和不确定。” &lt;/p>; &lt;p>;，但没有宣布任何飞溅的快速修复。总理说，政府将继续采取“积极主动的财政政策和谨慎的货币政策”反映在其他目标中。到2023年，政府的目标是城镇失业率控制在5.5%左右，并推动今年城镇新增就业岗位超过1200万人。根据官方数据，该目标的范围是去年创造的1,100万个目标和1,244万个工作岗位。 &lt;/p>; &lt;p>;中国的实际通货膨胀率仅为0.2％。在中央政府的特殊债券和地方政府的3.9万元人民币中。根据工作报告，为了“系统地解决主要项目的资金短缺”。&lt;/p>; &lt;h3>;总理的充满承诺的演讲使中国的外国，私营企业矛盾&lt;/h3>; &lt;p>;许多分析师都指出了GDP鉴于高基地，目标是“雄心勃勃的”，缺乏有效的措施来扭转步履蹒跚的房地产部门以及中国与美国和欧洲的贸易摩擦的日益增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市场。取而代之的是，国家发展与改革委员会周二发布的工作报告以及预算表明，政府正在加倍结构变化，将更多的资金传递给进行批发经济过渡所需的科学和技术。&lt;/p>; &lt;p >;“北京对技术，教育，国防和农业的预算倾向符合其目前的动作，以抵制外部冲击并增加战略投资。” Qiang在台湾的“外部干扰” &lt;/h3>; &lt;p>;是今年的首要任务，北京誓言以更快的速度宣告现代化行业并发展“新的优质生产力”，这是指依赖科学进步的行业从新能力车辆到生物制造和商业太空飞行。根据预算报告，呼吁提供更多的资金来促进年轻研究人员的创新。 &lt;p>;分配的分配与从碎屑到人工智能的战线的努力相吻合，以应对西方的技术遏制，并从美国夺取技术至高无上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;围绕贸易战与科技战争与美国的围绕中国对技术“扼流点”的脆弱性，供应链中断以及可能引起的智力盗窃，这引起了领导人的震惊，”经济学家情报部门的Tianchen Xu说。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“特别是对于技术，政策制定者的焦虑可能会因生成AI的最新进展而加剧，这引起了人们的担忧，即中国可能会进一步落后于尖端技术。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;根据北京一所领先大学的经济学家的说法，工作和预算报告的其他要素 - 从扩大谷物和能源储备到创造更多的就业机会并最大程度地减少地方政府债务的风险 - 反映了领导人对稳定的追求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“这表明领导者对短期经济问题并不十分关心。内部和外部因素提出的长期挑战更加困扰。 &lt;/p>; &lt;p>;可实现的。地位通常是合理的，将来有相对较大的空间容纳宏观政策。 ” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在工作报告中，政府对台湾的“外部干预”表示反对，该公司将于5月在独立的威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）担任总统。长期以来，该岛一直是美国的紧张局势，这是台湾的主要武器供应商。&lt;/p>; &lt;p>;在香港上，李说，应该坚定执行“爱国者管理香港”的原则。他补充说，北京将继续支持香港和澳门的经济发展，并发展大湾地区。 ，而中国的CSI 300指数复制了在上海证券交易所和深圳证券交易所交易的前300个股票的表现，但增长了0.7％。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rising damp: how do Hongkongers cope when the humidity climbs? The Post tells you how to beat it down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254289/rising-damp-how-do-hongkongers-cope-when-humidity-climbs-post-tells-you-how-beat-it-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 22:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/05/9CE27CD7-BBAC-400A-A923-C9F2F9DCFB9DCFB92_72BD901A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; tsing yi的公寓。照片：Facebook/facebook/tsing yi居民小组&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人们可以在空中闻到它的味道，甚至看到它 - 春天的到来是由湿度的激增和香港人醒来的宣传。星期二到周二湿滑的地板和墙壁上点缀着水滴。&lt;/p>; &lt;p>;随着城市的相对湿度达到100％的相对湿度，人们抱怨富含水分的气氛，该帖子解释了为什么香港每年每年都会潮湿，以及什么寻找。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。什么是相对湿度，100％的含义是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;相对湿度是对空气中水蒸气量的量度，而在设定温度下空气中可能存在的最大水分。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/c00cad04-0e48-40e9-8346- F6FECC5D0D9_6181B343.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;高湿度将雾气带到峰值。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 2。香港为什么在春季会如此潮湿？随着温暖的空气质量在广东省沿海冷却时，可以在城市周围形成雾。&lt;/p>; &lt;p>;在温暖的空气遇到建筑物的较低地面温度时，&lt;/p>; &lt;p>;可以在墙壁，地板和玻璃面板上形成冷凝水在城市。&lt;/p>; &lt;h3>; 3。香港天文台说，潮湿的咒语将持续多长时间？ p>; &lt;h3>;香港人醒来到潮湿的建筑物，湿气的湿润地板呈100％&lt;/h3>; &lt;p>;预计风向将从周二的南方和南方风转移到周三的中度向北风。这意味着北部的冷空气将在城市上吹过。&lt;/p>; &lt;p>;预报员说，预计这座城市将在周三上午保持潮湿，但是东北季风的开始将看到温度下降，风向变化。 -c7fa54eb37a6_9f77c77e.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;天花板，墙壁和地板在湿度时用水在湿度块的水块上播放100％。照片：facebook/tsing yi居民小组&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 4。东北季风是什么，它将如何影响我们？&lt;/h3>; &lt;p>;东北季风是从亚洲大陆高压区域流动到降低压力区域的冷空气。&lt;/p>; &lt;p>;高压会导致空气下降到地面，减少云层的形成并带来晴朗的天气。&lt;/p>; &lt;p>;低压区域会导致空气升起，这有助于形成云和雾气，因为空气会像空气一样冷却上升。&lt;/p>; &lt;h3>;在水星登陆14摄氏度之前，香港的潮湿，潮湿的天气预报&lt;/h3>; &lt;h3>; 5。湿度会引起健康问题吗？&lt;/h3>; &lt;p>;埃德蒙·林·林·翼（Edmund Lam Wing），家庭医生说，人体需要时间来适应温度和湿度的快速变化，人们可能会感到不适，甚至需要医疗护理。液滴可以很容易形成并在潮湿的空气中持续。&lt;/p>; &lt;p>;他增加了老年人和儿童可能需要更多时间来适应天气变化，并更容易受到诸如Covid-19的传染病，无论他们以前的情况如何感染记录。&lt;/p>; &lt;p>; LAM建议使用除湿机将房间的相对湿度保持在40％至60％之间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/e0226188-fd00-4fd00-4fd0-a038-285d4374237423Ad_acdced6f.jpg.jpg jpg“ alt =” ;“>;在大塔岛的Ngong Ping的一辆缆车驶入由潮湿的天气条件引起的雾气。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 6。如果您没有除湿机，您该怎么办？&lt;/h3>; &lt;p>; Mak Yuk-Chun是香港家庭工人总会的主席，建议公众关闭窗户或打开窗户，然后转弯在低速粉丝上，如果他们没有除湿机。&lt;/p>; &lt;p>;“这是风。它将在房屋中到处都沉积水分，并使物体发霉。草稿可以将水分带入公寓。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s InvestHK lures 2 new infrastructure firms to city, 6 others expand presence in 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254291/hong-kongs-investhk-lures-2-new-infrastructure-firms-city-6-others-expand-presence-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.05 22:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/99ED687D-DA8F-41FA-B152-BD3386CB352A_595CCA7C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在来年，香港的公司预计会有更多的公司。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;负责吸引外国投资的机构期望更多的基础设施公司来香港探索今年的新项目，此前它吸引了八家此类此类此类公司，拥有并来自海外，在2023年在该市建立或扩展其业务。&lt;/p>; &lt;p>; Investhk商业和专业服务主管Herman Tse Yu-Man周二进行了乐观的评估，称更多的外国投资是更多的外国投资预计在来年，由于西方公司在国内经济衰退而在海外看新项目。&lt;/p>; &lt;p>;“我们收到的新闻表明，在许多外国，大型基础设施项目必须是他说。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/05/330b977d-7785-45-45da-9ced-b71717129c6c6ac1_fe8222e91.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;赫尔曼·泰斯（Herman Tse）在来年很乐观。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该机构在过去一年中说，它成功吸引了两家海外公司在香港设立办事处，而另外六家则扩大了他们的扩大在场。&lt;/p>; &lt;p>;新来者是助理 - 新加坡视频分析公司，该公司使用人工智能来提高建筑和制造行业中公司的安全性和生产力。&lt;/p>; &lt;p>;咨询公司上海市政工程设计研究所还决定进入香港市场。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，法国填充的废物管理服务公司苏伊士亚洲和新加坡的SMEC亚洲增加了他们在城市的投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另外四家是中国大陆公司，包括国有铁路企业子公司中国铁路集团投资，中国铁路电气化集团和CRCC国际投资集团以及上海隧道工程。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;hong&#39;hong&#39;是理想的选择对于外国投资，尽管市场压力&lt;/h3>; &lt;p>; Investhk表示，预计八家公司的最新举动将带来250个全职工作，例如工程师，例如在未来两年内进入香港市场。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他们还将在同一时期为多达10,000名建筑工人提供工作。&lt;/p>; &lt;p>; yu说，他来年的目标是吸引12个投资项目，并指出该市的他说，与新加坡等区域竞争者一样的优势。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡也有大量的基础设施发展，他说，它缺乏像北方大都市这样的大规模新的城市项目，而且它也具有更严格的要求。对于外国投资，例如雇用当地员工的最低要求。&lt;/p>; &lt;p>;北大都市项目预计最终将为250万居民提供半百万个公寓，并沿着与大陆的边界建立一个新的商业区帮助香港成为一个创新和技术枢纽，不仅是大湾地区，而且是该地区。&lt;/p>; &lt;h3>;香港计划吸引资本，人才可能每年以1200亿港元的价格卷入&#39;&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;关于根据该市迷你宪法第23条执行国内国家安全立法的P>;，TSE表示，外国公司没有对他表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;“我只能根据我自己的经验讲话，但是没有人问过我。”他说。 “我最近去了澳大利亚，但没有长大。” &lt;/p>; &lt;p>; tse表示，来年的任务包括前往中东和欧洲的更多旅行。重点是土耳其和中东和非洲等腰带和道路国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[If the shoe hits: Hongkongers, tourists strike back at ‘villains’ with ritual to ward off bad luck, but officials no longer targeted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254286/if-shoe-hits-hongkongers-tourists-strike-back-villains-ritual-ward-bad-luck-officials-no-longer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/5e67ab85-833e-400f-9a42-ee45c187c265_0ec05749.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们排队参加击鞋仪式。周二是农历上被认为最适合进行练习的时刻。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二数百名香港人和游客涌向铜锣湾地下通道，以“打坏人”的方式驱除厄运，学员称政府官员不再是打压目标&lt;/p>;&lt;p>;大约 18 个摊位全天排起长队，纸雕像有节奏的敲击声和钟声在天桥下烟雾缭绕的区域回响，这是大多数老年妇女所使用的&lt;/p>;&lt;p>;“有人告诉我，排队的时间可能会长达半个小时，”来自北京的游客郑晶晶说。 “我最近发生了一些争吵，所以我希望能在这里解决这个问题。我朋友说这个很有效，今天正好是这个日子，所以我才来这里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑，36岁，指的是惊蛰日，这个日子这标志着农历“虫醒”季节的开始，被认为是进行殴打雕像仪式的最佳时机，以给自己带来福气，给他人带来厄运。&lt;/p>;&lt;p>;通讯主管表示，她是这座城市的常客，但这是她第一次体验这种仪式，并补充说，这与她的预期非常不同，她对那里的景象和声音着迷。&lt;/p>;&lt;p>;“这种铃声也在客户周围响起，感觉这会增强我的气场并驱除邪灵。这让我在这个过程中感到平静。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;客户“敌人”的名字被写在纸质肖像上，然后练习者将它们放在一块砖上，然后用鞋子敲打它们。吟诵咒骂。然后，殴打者烧纸老虎并祝福他们的顾客，以结束仪式。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员此前曾是“敌人”之一，但从业者表示，在北京实施国家安全措施后，顾客的此类要求就停止了。 2020年6月香港法。&lt;/p>;&lt;p>;“人们曾经要求打击[时任行政长官]林郑月娥等官员，但最近没有听到这样的要求一位只透露自己姓郭的学员说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年票房惨败；内部人士指责节日旅行&lt;/h3>;&lt;p>;她说，即使在国安法生效之前，她也没有批准将官员作为攻击目标的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人来找我是为了祈求和平并寻求帮助。”整体辟邪，不点名特定人物。 “我对政治不太了解。”有 10 年经验、60 多岁的郭女士说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位有 20 年经验的吕姓学员也指出，官员不不再被称为“敌人”，并表示大多数顾客都要求她帮助驱除带来疾病的邪灵。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得人们可能会不高兴，但你不能把情绪发泄到别人身上。这就是为什么我从不接受‘殴打’政府官员的要求。”吕说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，许多人选择接受这种仪式更多的是一种情绪释放，并补充说这无法扭转诸如此类的情况。癌症晚期诊断。&lt;/p>;&lt;p>;“生活中的许多事情都是命中注定的。她说：“如果您在击败小人后立即发生的好事，那么您很容易将运气归因于此，”她说，但强调，仪式仍然可以改善运气。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/df80cf55-4d56-48bc-9490-e4556b431be2_6136c928.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾“打小人”的实践者。该地点长期以来一直是举行仪式的热门地点。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，铜锣湾的这个场地一直是居民和游客寻找仪式表演者的热门地点，有些表演者全年都在表演&lt;/p>;&lt;p>;香港人陈美琪首次与30多岁的男友谢霆锋到访。&lt;/p>;&lt;p>;“按照我的生肖，今年可能运气不好。”年，这就是我今天来的原因。我只是想要内心的平静。”陈说。 “我的一个朋友每年都会来，我都会在她的推荐下尝试。”&lt;/p>;&lt;p>;在餐饮行业工作的谢先生说，他是因为女朋友才参加的。&lt;/p>;&lt;p>; “我只是想来，我以前从未这样做过。这似乎能让我感到一点安慰。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现居英国的乌克兰游客、40 岁的卓娅·德沃夏克 (Zoya Dvorak) 表示，她八年前曾去过香港一次，但以前从未见过这种仪式，添加它可能会激起那些不熟悉文化的人的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定发生了什么，所以我可能不会参与。我不是很迷信，”她说。 “这显然是吸引我来这里的原因。非常壮观。这是一场有火、钟声和一切的表演。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: Premier Li Qiang vows China’s ‘new type’ of diplomacy will pursue equality and order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254272/two-sessions-2024-premier-li-qiang-vows-chinas-new-type-diplomacy-will-pursue-equality-and-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/d4a8bf97-5018-4866-b7b6-89040e471061_f7dc8af6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第十四届全国人民代表大会第二次会议期间，李克强总理强国再次承诺中国奉行独立自主的外交政策。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国承诺推动建设平等有序的多极世界，坚决反对“霸凌主义”和“霸权主义”，将其作为今年外交的优先方向。&lt;/p>;&lt; p>;上任一年前的中国总理李强在周二发表第一份工作报告时，再次承诺中国奉行独立自主的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁建立一个平等有序的多极世界，并在全球范围内建立一个平等有序的多极世界。”中国总理在全国人民代表大会年度会议开幕式上表示：“我们将推动建设互利共赢的经济全球化，致力于推动新型国际关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将坚定反对一切霸权、高压和霸凌行径，维护国际公平正义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李克强的讲话呼应了中央外事工作会议的主题&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国国家主席习近平敦促共产党领导人、政府高级官员和外交官加紧努力“提升中国的国际影响力……创造更加有利的国际环境”，以“为建设强国、实现民族复兴奠定战略基础”。&lt;/p>;&lt;h3>;曾经被认为不可避免的中国GDP超越美国现在还远未确定&lt;/h3>;&lt;p>;周二，北京宣布了这一承诺今年在经济逆风中适度增加外交预算。&lt;/p>;&lt;p>;在财政部提出的年度预算中，2024年外交支出将增长6.6%，达到607.83亿元人民币（84亿美元）与去年北京在 Covid-19 大流行封锁下平静三年后恢复外交接触时 12.2% 的预算增长相比，增长温和。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总支出将略低于 2019 年之前的水平，但疫情高峰期间的支出为 615.39 亿元，与 2020 年削减 11.8%、2021 年削减 1.9%、2022 年增长 2.4% 形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，中国稳步加强其外交攻势，试图将自己塑造为日益多极化的世界秩序中的关键力量，特别是反对中国官方媒体所描述的美国和欧洲的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;它还寻求将自己塑造为从中东到非洲的发展中国家的中立领导人，这些地区要求改革西方主导的国际体系的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;为此，预计习近平将接待领导人来自非洲参加中非合作论坛。这是加深中国在资源丰富地区的影响力并团结全球南方国家的更广泛努力的一部分，这对北京来说越来越重要，特别是在与美国和欧洲的关系因经济争端和政治紧张局势而紧张的情况下以及俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京也在寻求扩大其外交范围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;历史上第一次，副总理和根据《国务院组织法》的拟议修改，国务委员将“在统一安排下代表国务院开展外事活动”，预计近期将获得国家立法批准。&lt;/p>; &lt;p>;按照传统安排，中国有四位副总理和五位国务委员。&lt;/p>;&lt;p>;但是，前外交部长秦刚和前国防部长李尚富的下台，带来了国务委员人数减至三人：公安部部长王晓红、国务院秘书长吴正龙和领导层中级别最高的女性沉益勤。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高立法机构誓言克服美国科技制裁&lt;/h3>;&lt;p>;王在国外活动中越来越活跃。一月份，他接待了伊朗警察局长艾哈迈德·礼萨·拉丹，双方签署了执法合作谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他在布达佩斯参加双边执法会议时做出承诺。与匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）会面，以“加深相互的政治信任……加强与中欧国家的国际和地区事务的沟通和合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s best restaurant Noma to stay open until 2025 as it eyes return to Kyoto for ‘unfinished business’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254282/worlds-best-restaurant-noma-stay-open-until-2025-it-eyes-return-kyoto-unfinished-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/B6609E48-76CB-4A47-93B6-7C444C89994C2_C2_C73300DA.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999; 。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年 1 月，雷内·雷泽皮 (Rene Redzepi) 宣布关闭其举世闻名的哥本哈根餐厅 Noma，该餐厅五次荣获世界 50 家最佳餐厅榜单，也是最难餐厅之一地球上可预订的餐桌 - 2024 年底。&lt;/p>;&lt;p>;现在，Noma 的厨师兼合伙人正在给食客们一个喘息的机会。并考虑一个新的场地。野间将于今年年底返回京都进行第二次驻地。为期 10 周的活动将再次在京都 Ace 酒店举行，从 10 月 8 日持续到 12 月 18 日。&lt;/p>;&lt;p>;当 Redzepi 和他的团队返回哥本哈根时，他们不会立即关上大门。故事化合物。相反，他们将把 Noma 2.0 延长到 2025 年春季。厨师将一年划分为三，而不是四，季节性菜单 - 蔬菜；游戏与森林；和 Ocean – 将在 Noma 2.0 结束运行之前的最后几个月提供海鲜菜单，他们说，具体日期未公开。&lt;/p>;&lt;p>;京都的预订将于 5 月 14 日通过 Noma 时事通讯开放。今年的京都菜单和饮品搭配价格为 840 欧元（912 美元），另加 10% 的服务费；去年是 775 欧元加 10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /05/ad8e9683-913c-4845-b8d5-3d8947f5f6da_c5589b01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rene Redzepi，丹麦餐厅 Noma 的主厨兼合伙人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每周将有七次服务，四顿晚餐和三顿午餐，总共70餐。约100名队员及其家属将来到京都，人数与去年持平；哥本哈根的 Noma 在此期间将关闭，但生产烟熏蘑菇酱等产品的 Noma Projects 将继续运营。&lt;/p>;&lt;p>;Noma 可能会回到一年前开设首家快闪店的同一地点。 ，但不要指望去年的海藻和番茄玫瑰涮锅。&lt;/p>;&lt;p>;“嗯，秋天的京都肯定会提供不同的体验;季节性在 72 个微季节中发挥着至关重要的作用，”Redzepi 在电子邮件中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“野味已经上市，而且现在是螃蟹的旺季，带来了一系列完全不同的食材。我们还希望能吃到野生蘑菇。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，厨师说，菜单和具体菜肴仍然处于保密状态，尽管他确认他们已经从当地供应商那里预订了一些上述的野味和螃蟹。并“从荒野中收集了一些物品”。&lt;/p>;&lt;p>;Redzepi 补充道，他的团队还晒干了 10,000 片色彩鲜艳的 koyo（秋天的树叶），大概是为了在 Ace 餐厅的秋季菜单中设置场景。 &lt;/p>; &lt;p>;至于哥本哈根Noma 2.0的扩展，诺玛（Noma）首席运营官莉娜·轩尼诗（Lena Hennessy）表示，这是京都弹出时间的函数。&lt;/p>; &lt;p>;旅行，回来并在哥本哈根度过另一个季节。我们热爱这里的家。”&lt;/p>;&lt;p>;Redzepi 是否考虑过将他的驻地带到一个新的国家，因为他已经完成了京都的工作，并且没有在其他过去驻地的地点重新创建弹出窗口，包括东京和图伦？总之，不。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名厨师、烹饪专业人士和美食爱好者，我将日本视为人们可以参观的最高祭坛之一。知识水平、技术深度和传统的持续繁荣简直令人惊叹。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;五次获得世界最佳餐厅称号的 Noma 即将关闭其大门&lt;/h3>;&lt;p>;他还指出，最初的 Noma 京都快闪店计划于大流行前于 2022 年秋季举办；当日本严格的封锁协议使这一点变得不可能时，它被转移到了可以说是农产品不太丰富的季节——春季。这让 Redzepi 留下了“未竟的事业”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“因此，我们在第一家快闪店中途开始计划另一个季节，通过新的季节性菜单和设计的机会来寻求不同的体验重新空间”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Redzepi 说，“我非常确定，一旦我们结束这个即将到来的快闪店，我们就会发现自己反思我们没有做什么、做了什么我们没有探索，哪些方面我们没有完全理解。”有些人可能会认为这是暗示这不是他在京都的最后一次驻地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/05/7c048186-b977-4707-8f1e-b2dd708dd081_ba97219f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦人员2021 年 5 月疫情期间，Noma 餐厅在哥本哈根的厨房工作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;碰巧的是，Hennessy 表示，Noma 肯定会去其他地方，即使在疫情过后当前版本的餐厅将于春季关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“目前正在制作驻场项目，”她确认道。同样，哥本哈根的 Noma 几乎肯定会继续为人们提供食物，Hennessy 说。 “这并不是一次硬而快地关门。为客人服务将继续成为我们的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;即使蔬菜、森林和海洋的篇章几乎肯定会结束，Noma 团队也不知道如何停止创新.&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望重新定义自己作为一个组织。不是人们已经习惯的格式。但是养活人，是的，”Hennessy 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>