<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong airport urged to review contingency plans after 8-hour runway closure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266999/hong-kong-airport-urged-review-contingency-plans-after-8-hour-runway-closure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 08:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/86292442-6f75-40a7-8265-b76050b31de5_c584369f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港出发大厅查看航班显示屏周一国际机场。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，由于跑道关闭八小时，数百名乘客的旅行计划陷入混乱，香港机场管理局被敦促审查其应急程序一架货机在紧急迫降时轮胎爆裂。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员发出上述呼吁之际，一位航空专家也表示，当局本应尽早通知公众和其他航空公司，但他赞赏这么长时间考虑到安全问题，机场已采取全面恢复跑道运营的措施。&lt;/p>;&lt;p>;早上7点刚过，一架货机因液压系统故障紧急返航着陆，机场北跑道被迫关闭。着陆时轮胎爆裂。&lt;/p>;&lt;p>;跑道直到下午3.45才恢复正常运行。据当局称，早上 7 点至午夜期间，机场共处理了 932 架航班，其中近一半（即 450 架）因此延误。&lt;/p>;&lt;p>;由于紧急情况，只有香港国际机场的南跑道仍在运行。其中一条跑道于 2022 年关闭进行改造工程，并将于今年重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;有乘客表示，他们的行程受到严重影响，部分乘客抱怨错过了续程航班。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席陈汉潘表示，当局应审查其应急计划和程序。&lt;/p>;&lt;p>;“解决问题花了太长时间。当局应该彻底审查他们的应急计划，看看是否有其他方法可以加快跑道的清理速度。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是建议当局仓促行事而牺牲安全。 。但随着一条跑道的关闭，不仅离港航班受到影响，进港航班也受到影响。这些延误可能会对其他航班产生连锁反应。许多转机的乘客的行程可能会被彻底毁掉。&lt;/p>;&lt;p>;“现在还不是假期旺季，客流量也还没有恢复到疫情前的水平。否则，我们可能会遇到大麻烦。当局不应掉以轻心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 18/f1c7422f-de44-42c0-9a16-1b61bc1c7c5a_2ad05994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这架货机在发生液压故障和爆炸后被困在跑道上胎。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但理工大学航空及航空工程学系助理教授吴锦雄表示，全面恢复运作所需的时间并不长。不合理的长。&lt;/p>;&lt;p>;“该事件并不反映机场运营存在缺陷，因为其主要关注的是安全，”吴说。 “首先，在机场更换刹车和轮胎需要时间。工程师必须检查潜在缺陷并评估飞机和跑道状况，然后才能进行货物卸载和轮胎更换等操作。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，飞机遇到了其他问题，包括据报道的液压系统问题&lt;/p>;&lt;p>;“同样出于安全考虑，异物检测也是必要的，因为机场收到了关于南跑道的 FOD 报告。处理和消除 FOD 对航空安全至关重要，否则可能会导致严重后果。”&lt;/p>;&lt;p>;但是 Ng 同意当局在信息处理方面可以做得更好，并认为应该更频繁地发布有关信息的更新向公众和其他航空公司通报这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以让航空公司使用移动应用程序或短信等平台在乘客前往机场之前尽早通知他们，”他说。 “虽然这可能不会加快恢复过程，但会给乘客提个醒。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，前往中国大陆的人可以考虑其他交通选择，例如高铁。出境旅客可以修改航班计划，或者做好延误的心理准备。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，通过短信发送航班延误通知的做法在内地已经很发达。&lt;/p>; &lt;p>;周一的八小时封锁是近年来最严重的一次。去年六月，国泰航空一架飞往洛杉矶的航班因轮胎过热爆裂而中止在机场起飞。飞机返回登机口并疏散乘客，其中11人需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称南跑道不得不短暂关闭，导致部分航班延误30分钟。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2019年9月，香港航空一架飞往印度尼西亚巴厘岛的航班起飞后发生液压故障，被迫紧急返航，随后因主轮胎爆裂而被迫停在跑道上。&lt;/p >;&lt;p>;随后跑道关闭了一个多小时，直到 280 名乘客全部下机、更换轮胎并将飞机拖离跑道。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年 4 月，一条跑道也关闭了约一架从曼谷起飞的阿联酋航空航班在着陆时轮胎爆裂四小时后。飞机着陆后失灵，乘客通过移动楼梯在滑行道下机。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin’s ‘destabilising’ North Korea trip unnerves Seoul with ‘existential threats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266973/putins-destabilising-north-korea-trip-unnerves-seoul-existential-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/7a13629f-2473-4265-b16f-f5f39cb44ece_31593c34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩握手去年在俄罗斯举行的一次会议上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国向俄罗斯发出严厉警告，不要帮助朝鲜实现军事野心，因为总统弗拉基米尔·普京即将访问平壤，这标志着地区权力动态的重大转变，分析人士称，这可能会导致地区权力动态的重大转变。 “非常不稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;据克里姆林宫和朝鲜媒体周一报道，普京将于周二至周三对朝鲜进行“友好国事访问”。&lt;/p>;&lt;p>;随后他将克里姆林宫和越南官方媒体称，周三至周四访问越南，以推进莫斯科和河内之间的“全面战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国外交部长赵太烈表示，首尔已发出“警告”向莫斯科发出的信息是“与朝鲜的谈判不应以破坏朝鲜半岛和平与稳定的方式进行”。&lt;/p>;&lt;p>;首尔将“根据普京访问的结果采取必要的反制措施”，赵周日表示，有人猜测普京和朝鲜领导人金正恩可能会讨论军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争和地缘政治局势升级后的需要推动了两国关系更加密切。 Cho 说，风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/f64b1055-5529 -4e05-adda-b65e7d4f34e6_bafb4f78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普京和金正恩在俄罗斯远东阿穆尔地区东方航天发射场会晤时检查火箭组装机库去年。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这种合作是否会带来长期的战略关系，还是暂时的战术合作，还有待观察。韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 的国家安全顾问张浩镇 (Chang Ho-jin) 周日表示，首尔已警告莫斯科不要越过未指明的边界线。与朝鲜谈判的红线。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，当乌克兰战争结束后，[俄罗斯]有必要仔细考虑哪一个对其国家利益更重要、更有帮助——张说。&lt;/p>;&lt;p>;但张强调，普京的访问并不一定表明俄罗斯、中国和朝鲜之间出现了三边联盟，以应对三边不断加深的军事关系。韩国、美国和日本。&lt;/p>;&lt;p>;继尹恩惠和中国总理李强上个月达成协议后，中国和韩国将于周二在首尔举行第一轮外交与安全对话。梨花大学政治学教授朴元坤表示，韩国还在核实有关俄罗斯帮助朝鲜开发导弹和间谍卫星的指控，这将对韩国构成“生存威胁”首尔女子大学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/806cf55a-9eda -484e-8cb3-bc1d13dce270_e8db8503.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和韩国士兵在非军事区联合警备区板门店停战村站岗分隔朝鲜和韩国。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战略与国际研究中心韩国主席悉尼·塞勒上周表示，普京的访问似乎强化了莫斯科和平壤展示的愿望他们在俄罗斯总统希望国际社会采取的“新方向上有合作伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩希望向西方表明，尽管面临国际孤立、制裁和压力，朝鲜仍能取得胜利，并且他有合作伙伴塞勒表示，“我相信中国对此有些担忧”，并补充说俄罗斯对朝鲜的援助“可能会非常不稳定，从而损害中国的利益” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人的希望是，中国寻求塑造这种合作的性质，以确保俄罗斯不会助长朝鲜参与更具冒险性和危险性的活动，”塞勒在《亚洲周刊》上表示.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，短期内，平壤和莫斯科更紧密地合作“主要是象征性的”。&lt;/p>;&lt;p>;史汀生中心智囊团高级研究员珍妮·汤恩 (Jenny Town) 表示，金正恩表示在经历了“非常困难的时期”之后，包括朝鲜因疫情引发的孤立以及与美国的谈判失败，可以从与俄罗斯的关系中“获益匪浅”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;她说，“能够会见普京对金正恩来说是一项重大政治胜利”，因为俄罗斯的否决权为联合国安理会提供了掩护，并有助于展现朝鲜“在全球政治中扮演比应有的更大角色”的形象。 &lt;/p>;&lt;p>;镇表示，贸易、军事和农业合作也可能产生立竿见影的成果，在朝鲜摆脱最近一轮经济困难之际，支持金正恩声称的“强有力的领导”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;从长远来看，她表示这次访问将使朝鲜能够“以更快的速度”将其经济转型为更加注重国防出口，而不是食品生产等轻工业。&lt;/p>;&lt;p >;但唐表示，她预计此次访问期间不会发表任何重大声明，因为两国之间的经济和军事合作受到国际制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的任何一方是否想要也值得怀疑。加深军事合作或将其正式化，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯认为朝鲜作为对抗西方的军事伙伴的价值，这激励它做更多的事情......而不仅仅是武器交易以补充它在乌克兰的作战努力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17 /a03b787a-cf98-4927-9a88-b7ce2b1d20c4_88a8d922.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在模拟核反击期间从朝鲜的一个秘密地点发射导弹看看官方媒体四月份发布的这张图片。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜上个月最新一次发射军事侦察卫星的尝试失败了。自去年9月金正恩访问俄罗斯会见普京并参观关键技术和军事场所以来，俄罗斯涉嫌为朝鲜的卫星和其他项目提供技术支持。&lt;/p>;&lt;p>;发射失败后，金正恩表示，这相当于试图依赖外国技术的“反革命”态度。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，他的言论表明朝鲜“不愿正式”与俄罗斯在军事技术方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，俄罗斯和中国对三月份提出的延长联合国安理会监督朝鲜制裁执行情况的专家小组任务期限的提议反应不同。莫斯科否决了该提案，而北京则投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在俄罗斯试图颠覆美国领导的世界秩序之际，朝鲜将俄罗斯视为其“第一外交政策优先事项”。中国试图成为全球体系的一部分，并在其中拥有一定的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“中国永远不会公开与朝鲜进行军事合作，”汤说。&lt;/p>;&lt;p>;中国将与朝鲜合作她说，朝鲜主要在政治和经济领域，“这使得俄罗斯愿意与朝鲜建立更深入的关系，包括军事合作，这对朝鲜非常有吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;而中国则维持支持无核化的立场。汤补充道，“俄罗斯承认朝鲜是一个拥有核武器的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“只要俄罗斯认为朝鲜作为军事伙伴的价值，朝鲜就会让俄罗斯继续作为一个有核国家。”这是目前的首要任务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin vows to take North Korea ties to higher level, pledges support ahead of Pyongyang trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266998/putin-vows-take-north-korea-ties-higher-level-pledges-support-ahead-pyongyang-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/82ed0792-4bca-440a-8a8f-eab8039cead6_c11f31ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（左）和俄罗斯总统弗拉基米尔普京。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤官方媒体朝中社报道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他计划将与朝鲜的关系提升到更高水平，并承诺坚定不移的支持周二，在他计划访问朝鲜之前报道了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;普京在朝鲜执政党劳动党喉舌《劳动新闻》发表的一封信中表示，两国过去发展了良好的关系和伙伴关系70年建立在平等、相互尊重和信任的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们高度赞赏朝鲜坚定支持俄罗斯在乌克兰进行的特种军事行动，”普京在转发的一篇文章中写道在俄罗斯领导人罕见访问平壤之前，官方新闻媒体朝中社报道称，两国正在扩大“互惠和平等的合作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京感谢朝鲜的支持俄罗斯称其在乌克兰的特别军事行动，并誓言支持平壤捍卫其利益的努力，尽管他称之为“美国的压力、勒索和军事威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;两国“现在正在积极发展普京写道，“多方面伙伴关系”，并指出莫斯科和朝鲜领导人金正恩政权一直“在联合国保持共同路线和立场”。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章发表的前一天，两国宣布普京将于周二晚些时候抵达孤立的朝鲜——该地区因金正恩的被禁武器计划而受到联合国连续几轮制裁——这是他自 2000 年以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;p >; 据朝中社报道，俄罗斯领导人写道，这次访问“将在我们的共同努力下将双边合作推向更高水平，这将有助于发展俄罗斯与朝鲜之间的互惠和平等合作”。&lt;/p>;&lt;p>;历史性的专家称，自从朝鲜在二战后建国以来，莫斯科和平壤就一直是盟友，自俄罗斯 2022 年入侵乌克兰以来，随着普京变得越来越孤立并正在寻找朋友，莫斯科和平壤的关系变得越来越密切。&lt;/p>;&lt;p>;去年，金正恩乘坐防弹火车进行了一次罕见的海外旅行，在俄罗斯太空港与普京会面。&lt;/p>;&lt;p>;首尔、华盛顿和基辅随后声称朝鲜正在向俄罗斯运送武器，用于乌克兰战争，违反了联合国的一系列制裁，以换取对其新生卫星计划的技术帮助。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜否认了这一点，称这一说法“荒谬” - 尽管它感谢俄罗斯在三月份使用了联合国否决权就在联合国专家开始调查所谓的武器转让之际，有效地结束了对违反制裁行为的监测。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩还加大了武器测试力度，包括今年发射的一系列巡航导弹，分析人士称朝鲜可能向俄罗斯供应用于乌克兰的导弹。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼上个月的一份报告称，俄罗斯正在乌克兰使用朝鲜弹道导弹，并援引碎片分析。&lt;/p>;&lt;p>;援引克里姆林宫助手的话俄罗斯机构周一表示，两国领导人将在访问期间签署“重要文件”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫称，这可能包括一项“全面战略伙伴关系条约”，该条约将概述未来合作并处理“安全问题”俄罗斯国营新闻机构援引助手尤里·乌沙科夫的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/18/604b20ff-ffbd-4f0d-ada2-24c7063d2493_e2f4e20b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普京（中左）和金（中右），检查俄罗斯远东阿穆尔地区齐奥尔科夫斯基市外东方航天发射场的发射台。图片来源：Sputnik，克里姆林宫泳池 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但专家表示，实际上，任何新协议都将侧重于促进两国的防务合作。&lt;/p>; &lt;p>;“莫斯科和平壤希望利用人们的看法，即他们的关系是长期的，并且在国防方面日益一体化，”哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁 (Patrick Cronin) 告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;他们也可能认为这种关系是全面的。当然，两国都面临着严重的经济困境。但无论用什么措辞，当前的关系将聚焦于防务合作。”&lt;/p>;&lt;p>;普京的朝鲜之行实际上是“两个经济疲弱的强人以领导人的身份晒出风头，交换军事技术，颠覆世界秩序”。美国主导的秩序”，克罗宁告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The US wants to decouple its military supplies from China – but can it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266929/us-wants-decouple-its-military-supplies-china-can-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/24f529a4-b7b9-4ef3-8954-1f14a6f78696_6dc6c7ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这是关于中国军事发展的第四篇文章，从武器和飞机到其在全球供应链中的作用以及与美国的比较。&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球供应链中的核心作用随着关系恶化，这一链条促使美国启动了一系列措施，以化解与世界第二大经济体的关系风险。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国国防工业来说，华盛顿想要走似乎是不可避免的。进一步并寻求完全排除中国。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这是否有效是另一个问题。中国现在在全球经济中发挥着核心作用，作为各种产品的主要生产国，从用于制造基本设备和稀土金属的原材料到对生产美国一些最先进武器至关重要的高科技设备。&lt; /p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，在全球武器出口方面，中国仅占市场份额的 6.6%。&lt;/p>;&lt;p>;但是因为中国占了市场份额根据北京自己的数据，占全球制造业贸易总额的 20%，如果考虑用于制造武器的零部件，情况则截然不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/36628e4d-46c0-43f2-82ae-6e3460cff06c_36b1cf60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;中国是夜视镜等设备所用零部件的主要生产国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果现有武器以及国际军工供应链中全部撤掉中国制造的零部件，将会导致混乱的后果为世界各地的武器制造商提供服务。精确制导导弹制造商将很难找到足够的传感器，可能没有足够的红外镜头用于夜视镜，防弹纤维的短缺将对防弹衣的供应产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;也可能导致乌克兰战争突然停止。向乌克兰提供的大部分西方装备——从标枪反坦克导弹到爱国者防空系统——都将停止工作，同样的情况也适用于俄罗斯军火库的重要部分，从无人机到装甲车。&lt;/p>;&lt;p >;洛克希德·马丁公司的 F-35 闪电 II 是美国及其盟国的基石隐形战斗机，生产线将陷入停顿，而现有机队将耗尽替换零件。&lt;/p>;&lt;p>;飞机的发动机和飞行控制系统使用关键的高性能磁体，这些磁体由稀土材料制成，如钕、镝和镨，全部来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国也主导着全球稀土加工行业，因此不会立即出现这种情况。这些高级磁铁的替代来源。&lt;/p>;&lt;p>;中国还“几乎完全垄断了镓，这是一种用于生产高性能微芯片的关键矿物，为美国一些最先进的军事技术提供动力”总部位于华盛顿的智库战略与国际研究中心在去年 7 月的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它生产了全球 98% 的原料镓和该中心表示，控制了从铝土矿中提取的大部分镓。兰德公司还表示，与国防应用相关的 37 种矿物中有 18 种集中在中国。&lt;/p>;&lt;p>;先进电池，美国国防部副部长凯瑟琳·希克斯 (Kathleen Hicks) 称，“对数千个军事系统至关重要”，例如无人机和电动汽车等领域是中国在从矿物开采、加工、零部件制造到电池组装的供应链中占据主导地位的另一个领域。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼今年早些时候发布的一份报告审查了美国军方的供应链漏洞并指出了减少的方法，称中国提供了世界上94%的氢氧化锂、76%的电池和76%的电解质。&lt;/p>;&lt;p>;即使在基本原材料方面，中国也拥有优势。这个世界第二大经济体也是世界上最大的中间金属产品生产国，这些产品对各种武器装备都至关重要，其产量超过了紧随其后的七个国家的总和。&lt;/p>;&lt;p>;它生产了世界一半的粗钢、根据数据收集平台 Statista 的数据，中国铝和精炼铜产量最大，这些材料的出口量是排名第二的生产商的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车行业的快速繁荣这是华盛顿的另一个担忧，华盛顿可能会发现自己在生产未来的军用运输车辆方面落后了。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于华盛顿和北京之间的紧张关系日益加剧，以及全球化供应链的明显脆弱性，应对 Covid-19 大流行、重建国内制造业以及减少对中国的严重依赖是美国跨越政治分歧的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;在上任第一个月，乔·拜登签署了一项行政命令，以建立“尽管核武器、太空、人工智能和先进通信等一些关键技术的直接供应，但激光和微波武器等一些关键行业仍然依赖中国根据国防采购信息公司 Govini 的数据，尽管其他领域寻求疫情后的强劲复苏，但 2020 年至 2023 年期间确实出现了大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;兰德公司高级国际国防研究员蒂莫西·希思 (Timothy Heath) 表示由于全球化的生产链和复杂的分包环节，美国及其盟国在追查其武器和平台的任何部件或部分可能是中国制造时面临着“艰巨的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是“美国政府似乎决心减少其脆弱性，因此它做出了广泛的努力，将零部件生产从中国转移到更友好的国家。”他补充说，供应链重塑的成功将取决于供应链重塑的速度有多快。美国可以“识别和开发稀土和其他关键材料的替代来源”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[美国和中国]都可能采取措施降低风险，并且，如果可能，与其他国家脱钩，以此减少脆弱性并确保供应链安全。”&lt;/p>;&lt;p>;就稀土而言，“更友好的国家”可能是澳大利亚，该国拥有丰富的稀土储量。并已与美国建立合作伙伴关系，开发稀土、钨和钴等“关键矿产”。&lt;/p>;&lt;p>;提出的其他措施包括加大对国内制造业和小型企业的投资，正如五角大楼 2022 年供应链行动计划所建议的那样，研发、STEM 教育、工业标准化以及与盟友的合作，以解决该国系统性的工业基础挑战，例如产能低下、技术依赖、劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/1c50ddad-cb33-47e4-8c50-95a1f42406b1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国 F-35 使用一系列来自中国的材料和部件。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国也有其弱点，尤其是在芯片方面。&lt;/p>;&lt;p>;美国已采取行动限制中国进入最先进的芯片和用于制造它们的设备，促使日本和荷兰等关键零部件制造国纷纷效仿。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京正试图通过开发在这一领域实现自力更生凭借自己的产业，中国大陆目前进口了全球近一半的半导体芯片，其中许多来自台湾。&lt;/p>;&lt;p>;让情况变得更加复杂的是，其中许多芯片随后被用来制造中国随后需要的电子产品或零部件。戈维尼表示，去年，美国武器系统和相关基础设施中 41% 的半导体来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;这些可以美国一些最先进的武器中都可以找到这种技术，包括军舰（包括福特级航空母舰）、隐形轰炸机、弹道导弹和反舰导弹以及战机。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，制造商也会购买零部件五角大楼的报告发现，包括电子设备、软件、引信、雷管和数据链路。&lt;/p>;&lt;p>;印第安纳州圣母大学政治学副教授尤金·戈尔茨表示，美国仍然拥有显着优势，称这种关系“并不同样依赖”，因为美国经济更加灵活和创新，并且比中国拥有更多的替代供应商。&lt;/p>;&lt;p>;他还认为，华盛顿正在努力实现这一目标其目标是军事脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;“美国国防供应链实际上已经有很多理由不使用许多中国零部件和材料，而更广泛的美国和中国市场通过贸易和投资高度互联，国防供应链在很大程度上是‘脱钩’的，”戈尔茨补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“当在美国武器系统中发现来自中国的部件的具体实例时，美国及其主要国防承包商通常能够寻找替代来源。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s urban growth has turned its cities into ‘heat traps’, making hot summers worse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266975/indias-urban-growth-has-turned-its-cities-heat-traps-making-hot-summers-worse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/b8ebbf8a-8a0a-4113-9267-598d651fa1e8_44e63ad5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在印度门前走过海市蜃楼周一，新德里炎热的夏日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度城市已成为“热陷阱”，因为其不平衡的增长吞噬了水体并增加了温室气体排放，一名高级政府官员周一表示，炎热的夏季导致数十人死亡。该国部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;印度气象部门 (IMD) 预测，包括德里在内的该国西北部和中部地区 6 月份气温将高于正常水平，这使其成为最长的热浪期之一。 &lt;/p>;&lt;p>;自 5 月 12 日以来，首都的每日最高气温一直保持在 40 摄氏度（104 华氏度）以上，预计到 6 月 26 日才会低于这一水平。IMD 的热浪标准从 40 华氏度开始。平原地区气温为 30 度，山区气温为 30 度，由于海拔较高，这里的气温通常较低。&lt;/p>;&lt;p>;同样面临缺水问题的德里周一下午晚些时候录得约 44 度，但 IMD 表示感觉温度为 49.2 度国家灾害管理局成员 Krishna S. Vatsa 表示：“气候变化发挥着重要作用。”城市发展不平衡导致湿地和水资源减少瓦萨说，尸体是另一个因素。 “温室气体排放量有所增加。渗透空间大幅下降。城市实际上已经变成了热陷阱。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，他说，夜晚几乎和白天一样不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;根据科学与环境中心的一项研究（ CSE）上个月发布的报告显示，2001年至2010年夏季，德里、海得拉巴、加尔各答和孟买等城市的地表温度在夜间比白天峰值下降了13.2度。 2014 年至 2023 年间，气温仅下降了 11.5 度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/17/18B2A3E0-A8BF-449E-82E-82E9-FE860C7171716F_D290C790.JPG“周一，新德里印度大门附近的炎热夏日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“炎热的夜晚与中午峰值温度一样危险，”该中心的报告说。 “如果温度在一夜之间保持较高，人们几乎没有机会从白天的热量中恢复过来。”和学校假期。&lt;/p>; &lt;p>;，但是CSE执行董事Anumita Roychowrury表示，没有明确执行长期战略的任务。德里的长期计划包括增加建筑物的热隔热层，为城市贫困和贫民窟的居民开发庇护所，并投资于冷却水体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此类计划需要在财务上得到支持。他说：&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian suspect in plot to kill Sikh separatist pleads not guilty in US court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266996/indian-suspect-plot-kill-sikh-separatist-pleads-not-guilty-us-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 05:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/a6fc72af-5725-4d8d-b4a7-D20989E75555DB_2CB_2CB982C2.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周一在纽约联邦法院的Chabrowe。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个从捷克共和国引渡到美国的印度国民周一不认罪，涉嫌涉嫌杀害美国土壤上的锡克教分离主义领导人的阴谋。&lt;/p >; &lt;p>; 52岁的尼克希尔·古普塔（Nikhil Gupta）于2023年6月以美国的逮捕令被拘留在布拉格机场。根据法院档案，并不不认罪谋杀罪。 &lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中说：“尼克希尔·古普塔（Nikhil Gupta）现在将在美国法庭上面对正义Garland添加。 06/18/1F0B6EC3-E590-491A-9CFF-9465AB3B0C06_29D6B421.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;锡克教分别领导者Gulpatwant Singh pannun在他的纽约州纽约州的纽约州。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;司法部于11月解放了针对古普塔的指控，指责他与一位身份不明的印度政府官员合谋杀死了纽约的印度公民城市。&lt;/p>; &lt;p>;据称，该地块的目标是Gurpatwant Singh Pannun，他是美国和加拿大公民，他隶属于纽约的一个名为Sikhs for Night justice for Pusition for Pusitian for Punistion for Punjab，倡导旁遮普省的北部印第安人北部印第安人根据法院文件，锡克教徒人口众多。 >;据称Gupta与他认为是雇用杀手的人联系。实际上，该个人是与美国毒品执法局（DEA）合作的机密消息。 Hardeep Singh Nijjar，也是锡克教分离主义者，六月。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大当局逮捕了四名印度国民，涉嫌与Nijjar的谋杀案有关，该谋杀案发生在温哥华的一座锡克教徒寺庙的停车场。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; nijjar  -  1997年移民到加拿大并于2015年成为公民 - 倡导一个单独的锡克教州，被称为哈利斯坦（Khalistan）。所谓的恐怖主义和串谋谋杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国情报机构评估了美国土地上的情节，当时印度最高间谍官员，萨曼特·戈尔（Samant Goel），《华盛顿邮报》报道于4月报道。&lt;/p>; &lt;p>;印度否认参与谋杀案，并承诺对指控进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有人给我们任何信息，我们一定会看印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在12月对《金融时报》说。&lt;/p>; &lt;p>;潘努（Pannun）欢迎古普塔（Gupta）的引渡作为“起点”，供全球社区“持有莫迪的印度责任”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我对美国土地上的生活的尝试是印度跨国恐怖主义的公然案件，挑战了美国的主权，并明确地证明莫迪印度相信利用暴力来抑制反对的政治意见，”潘努在一份声明中说。 &lt;p>;哈利斯坦运动在印度境内基本上已经散发出来，但在锡克教散居侨民（其最大的社区位于加拿大，约有770,000人）中，它保留了声音少数人的支持。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient artefacts can bridge US-China ties, if we tell the right story]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266572/ancient-artefacts-can-bridge-us-china-ties-if-we-tell-right-story?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/17/7B1FA748-ED09-4F46-9DD8-DD8983FA247F_4807980A.JPG“ 4月17日，在纽约市的中国领事馆。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;古代中国文物能否弥合中国 - 美国纽带日益增长的差距？老实说，这取决于。&lt;/p>; &lt;p>;如果该方法仅仅展示了中国文化和艺术的最佳例子，那么效果将非常有限 - 即使这是第一次与外界分享这种遗产。简而言之，这是单方面的讲课。&lt;/p>; &lt;p>;参与演讲的人可能会感到非常兴奋，但是听众可以迅速变得无聊。我们都看到了这种情况一次又一次地发挥了作用，无论是作为父母，老师还是只是试图提供帮助的人。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这就是美国在美国展示中国文化伪像的方式。例如，在旧金山举行的一个展览，“凤凰王国：中国青铜时代的最后一张辉煌”，正在周王朝展出150多个手工艺品（约公元前1046-256 bc）。&lt;/p>; &lt;p>;。展览的组织者非常兴奋，他强调，有些人工制品直到现在才在中国以外，尤其是考虑到美国观众很少有机会欣赏中国历史和传统的丰富性。组织者说，这类交流可以帮助建立信任，开始对话，甚至可以“治愈两个国家之间的差距”。除了少数人，例如为自己的遗产而感到自豪的中国裔美国人，对古代感兴趣或相关领域的专业人士感兴趣的考古爱好者，许多美国人都会不在乎。就他们而言，这也可能是古代苏美尔平板电脑的展览。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas /2024/06/14/0BF3449B-CBBA-43D7-B660-85018AD2228B4_1FA3FA90.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;＃999;>;访问者走过“最后的辉煌： 4月19日，在旧金山亚洲艺术博物馆举行的中国青铜时代的展览。我们可以看到，在两个月前在华盛顿结束的另一个展览“ Anyang：中国的古城国王”中表现出了这一有限的影响，展示了大约200个来自商王朝的中国文物（C1600-1050BC）。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;虽然没有提及访客总数，但策展人说，在两个月的时间里，来自华盛顿，马里兰州和弗吉尼亚州的公立和私立学校的近1,000名学生和老师巡回演出，他认为这是深远的影响。必须提到的是，Anyang在这些地区的学校的课程中包括。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿，马里兰州和弗吉尼亚州有3500多所公立学校，有超过200万学生。当然，这甚至不算私立学校。当然，某些学校组织一次实地考察可能并不容易，但是在两个月内数百万的人中有1,000人很小。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管这种类型的展览的吸引力有限，但没有平均中国古代人工制品不能用于促进中国和美国之间的关系 - 如果我们知道正确的连接点是什么。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/15488c67-f913-4fd0-4fd0-80f7-6e84569ff0bd0bd_1a9098a1.jpg“ >;这张照片于1月29日拍摄的照片显示了香港中国大学艺术博物馆展出的人工制品，该博物馆正在举办一个展览以庆祝《龙之年》。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;而不是专注于中国文明的年龄和宏伟的文明，信息可能是关于美国如何通过返回其长期来帮助中国恢复其文化认同的信息 - 块状物品。&lt;/p>; &lt;p>;强调某些文物从未在中国以外的人毫无意义。一百多年来，他们从来没有短缺。由于战争和走私而丢失了数百万个文化文物。叙事应集中于他们返回。&lt;/p>; &lt;p>;由于中国人民共和国成立，大约有15万个物体通过各种渠道返回。在这方面，美国为此提供了很大的帮助。去年，美国官员返回了掠夺的石雕，价值超过300万美元，美国返回了38份中国手工艺品。&lt;/p>; &lt;p>;我们只能想象它有多困难，有多少专家需要参与其中追踪这些被盗的文物，并恢复，存储，照顾它们，并通过必要的程序返回它们。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但这都是值得的。引用曼哈顿地方检察官办公室的古物贩运部门负责人马修·博格达斯（Matthew Bogdanos），“遣返失去的文化遗物对其原籍国是公义行为。美国愿意与中国合作，以保护人类的共同文化遗产”。因此，相互尊重，合作和信任。&lt;/p>; &lt;p>;因此，应该根据两个故事情节策划展览 - 展示宏伟的考古发现，中国人为此感到非常自豪，以及这些伪像曾经丢失并如何丢失并做出了自己的方式在美国人的帮助下回来。除了分享历史事实，应归功于遣返的人或机构。 。根据皮尤研究中心的说法，这种赞赏可能有助于改善美国的情绪，因为连续第五年，大约有十分之八的美国人对中国有不利的看法。&lt;/p>; &lt;p>;可以在其中组织此类展览这两个国家都将中国人和美国人民更加亲密。以及不同背景的两个国家如何共同纠正历史错误。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ursula von der Leyen tipped for nod as EU leaders haggle over top jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266993/ursula-von-der-leyen-tipped-nod-eu-leaders-haggle-over-top-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 04:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/9018D5A2-6D37-4EE9-820B-D1657873AF56_AB568551.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一在布鲁塞尔举行的欧盟领导人会议越来越多地在厄休拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）后面排队，以实现强大的欧洲委员会的新任期 - 但她的保守营地的推动力为该集团的最高职位更大的一部分可能会拖延马匹交易。&lt;/p>; &lt;p>; 6月初在欧盟全范围内的选举中，极右翼的增长，这引发了法国的SNAP民意调查和政治动荡，似乎已经在围绕着群集团的职位的重点思想 - 以地理和政治平衡为目的进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>;领导者的目标是为了达成一项关于谁从欧盟的前三名工作而领导的交易的轮廓 - 主持委员会主持人峰会，并导致集团的外交 - 在6月27日至28日的峰会上做出正式选择。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信我们可以在最短的时间内找到协议，”德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）说当他到达晚上的会谈时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/18/ B2923079-39C4-417B-B4F6-29910148444DB_DB5B5DACD2.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;德国总理Olaf Scholz到达欧洲人民党（EPP）领导人（EPP）领导人，比利时星期一。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;荷兰总理马克·鲁特（Mark Rutte）回应了这一点，称尤其是委员会负责人的职位，似乎已经在委员会局长周围达成了“越来越多的共识”。 /p>; &lt;p>;，但在外交官说，冯·德·莱恩（Von der Leyen）中锋右欧洲人民党（EPP）的领导人表示惊讶地分配另一个顶级工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;要确定的其他角色是：欧洲理事会主席，该理事会代表成员国，目前由查尔斯·米歇尔（Charles Michel）担任；欧盟的外交政策主管 - 目前Josep Borrell。世界第二大经济体的执行机构。&lt;/p>; &lt;p>;是议会第二大群体，社会主义者和民主党（S＆D），他们的视线设定在理事会地位，葡萄牙的62--葡萄牙安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）一岁的前总理被视为最佳跑步者。&lt;/p>; &lt;p>;，但哥斯达黎加在他卷入腐败调查中卷入了他的乌云笼罩着他，迫使他辞职，即使此案似乎已经来了外交官说，EPP领导人建议应分散理事会的首席角色，社会主义者将其占两年半，而保守派在五年的剩余时间里得到了它。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“他们在打硬球，”一位欧洲外交官说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;高度代表性的职位，与此同时，可以前往现年46岁的卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas）爱沙尼亚和直言不讳的克里姆林宫评论家 - 在向欧盟东部的强烈信号中。&lt;/p>; &lt;p>;集团最大的东方力量波兰宣布在会谈之前宣布正在支持卡拉斯担任该角色。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第四项工作是欧洲议会主席，该总统由立法机关决定，而不是领导人。&lt;/p>; &lt;p>;它很可能会返回现任者，EPP的Roberta Metsola，45岁和一个半年的任期 - 但可以与社会主义者交换交易的一部分。 27个国家中有15个国家的“合格多数”占该集团人口的至少65％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/06/18/19A94AF9-204A-4F9D-9623-F8A58E43E43E43E339_741AC6FF.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;周一在布鲁塞尔举行的梅洛尼。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自她的EPP政治团体的十几个领导人，但她还需要从中间派更新欧洲集团和S＆D的Scholz赢得Macron，并赢得Macron。 &lt;/p>; &lt;p>;欧盟核心的法国德国轴心的两位领导人在欧盟议会选举中被极右翼政党殴打后，都出现了。&lt;/p>; &lt;p>;最壮观的是，在法国海军陆战队集会（RN）击败了总统党，他现在面临RN领导人的前景 -  28岁的Tiktok友好型约旦·巴德拉（Jordan Bardella） - 有可能成为他的总理。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;相反，选举加强了意大利总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）的手，外交官认为，他可能想让尘埃落定在新的欧盟议会中 - 她极右翼政党的分组获得了席位，并可能会获得更多的成就，并且可能还会获得更多的成就 - 并且可能还会获得更多的收获 - 并且可能会获得更多的成就 - 并且可能会获得更多的成就 - 并且可能还会获得更多的成就，并且可能会获得更多的席位相应地进行谈判。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defeault/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/18/9f808082222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222太体-9C17-C7B9411F582C_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;乔丹·巴德拉（Jordan Bardella），法国极右派民族集会（RN）党的总裁。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果按照预期的是，冯·德·莱恩（Von der Leyen）最终是足够的领导人的投票，她可以着手选择自己的专员 - 从欧盟每个成员国中获取考虑到性别平衡和政治隶属关系。&lt;/p>; &lt;p>;，但她将还有一个障碍：新的欧洲议会必须批准领导人的选秀权和拟议专员。&lt;/p>; &lt;p>;大多数立法者来自EPP将在720个座位的议会中拥有190个席位，将认可von der Leyen，但她将需要其他地方的支持才能确保大部分。&lt;/p>; &lt;p>;可能来自其他主流政治家庭，S＆D和更新，或者是绿党的 - 但冯·德·莱恩（Von der Leyen）也一直在用力求爱梅洛尼（Meloni）。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China support for Russia in Ukraine compels Nato to seek Asian partnerships: top official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3266992/china-support-russia-ukraine-compels-nato-seek-asian-partnerships-top-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 04:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/862D737C-7332-4A64-9F40-003573E1CF69_78E61F68.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在跨大西洋安全联盟在美国首都举行峰会之前。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对俄罗斯在乌克兰的努力的支持使北约有必要建立全球合作伙伴关系，尤其是在印度太平洋地区，并显着提高国防支出高级官员周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;北约第二次世界大战结束以来北京采取的立场加剧了欧洲最大的武装冲突。施加成本”。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯与其在亚洲的专制朋友之间的日益一致使我们与印度太平洋的朋友紧密合作变得更加重要。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;斯托尔滕贝格在访问华盛顿时发表了他的言论，并预期北约领导人将于7月9日至11日在美国首都举行。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;公开地，习近平总统（Jinping）试图给人留下深刻的印象，即他在这场冲突中坐下来避免制裁并保持贸易流动。 p>; &lt;p>;“但是现实是，自第二次世界大战以来，中国助长了欧洲最大的武装冲突。同时，它希望与西方保持良好的关系。 Stoltenberg补充说，工业基础并逃避了制裁和出口控制的影响。 P>; &lt;p>;澳大利亚，日本，新西兰和韩国 - 被称为“印度太平洋四人”  - 定于下个月加入北约聚会。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年2月，俄罗斯入侵乌克兰以来北约加强了与印度太平洋国家的合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/206/06 /18/92608a87-0933-43b4-84d9-eb8f5b5b5aa7ca_595595de0ff.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”对于俄罗斯。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;那年6月，澳大利亚，日本，新西兰和韩国的领导人参加了西班牙马德里的北约峰会，在越来越高的警报中北京的经济和军事力量可能在战略上至关重要的地区及以后。 >;美国资深外交官说，他向欧洲同行介绍了中国对俄罗斯的支持，“尽可能多的细节和细节”。自从入侵乌克兰以来，中国和朝鲜是“做得最多”以帮助俄罗斯的“重组和重建”的两个国家。&lt;/p>; &lt;p>;指出IP4国家在7月加入北约峰会的IP4国家的重要性表示他们的存在将使欧洲领导人能够听取印度太平洋合作伙伴的观点，即该地区“与欧洲的联系比以往任何时候都更加紧密”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，这表明与核武的朝鲜有着深入的联系。自乌克兰战争开始以来，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将于本周将前往平壤。这次旅行将标志着他在24年内首次访问该国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）表示，美国对俄罗斯和北部“担心”韩国由于对乌克兰和整个印度太平洋地区的影响而越来越近。这里可能会影响朝鲜半岛安全的互惠。周一。&lt;/p>; &lt;p>;中国海岸警卫队指责该船“不专业”和“危险”行为。菲律宾是华盛顿的印度太平洋辩护条约盟友，拒绝了这一指控。 &lt;/p>; &lt;p>;至于乌克兰，斯托尔滕贝格周一断言，战争表明欧洲安全不是区域性，而是全球，“尤其是因为我们知道俄罗斯从中国和其他人那里得到的支持”。 &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的中国大使馆没有立即回应评论请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/06/18/53A5DA92-5415-48FE-9A36-A26B96B9635A4CF_A81317DD.JPG“周六在基辅独立广场的乌克兰士兵堕落。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期一晚些时候，北约首领计划在白宫与美国总统乔·拜登（Joe Biden）会面，并宣布新的辩护支出数字。&lt;/p>; &lt; p>;“我现在只能透露，今年有20多个盟友将在国防上至少花费2％的国内生产总值，”斯托尔滕贝格说。目前，北约有32个成员国。&lt;/p>; &lt;p>;“这对欧洲有好处，对美国有益，尤其是因为在美国花了很多钱。”在过去两年中，欧洲的1,400亿美元的国防收购来自美国公司。&lt;/p>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）是美国前总统，也是共和党的推定共和党提名人，他们因11月即将上映的美国大选而经常批评欧洲人因国防支出不足而批评欧洲人。他辩称，他们过度依靠美国来安全。 &lt;/p>; &lt;p>;周二，北约酋长计划与美国国务卿安东尼·安东尼·眨眼在国务院举行会谈。&lt;/p>; &lt;p>;斯托尔滕贝格是还将访问国会山，与美国参议院外交关系委员会，参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔（Mitch McConnell）和参议院北约观察家集团成员会面。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greece denies new report of brutality to migrants, including claim dozens were left to die at sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266991/greece-denies-new-report-brutality-migrants-including-claim-dozens-were-left-die-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 04:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/6EA04E8D-BEDA-40ED-AF47-7272381DCE23_0872B5FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周五，数十名移民沉没在爱奥尼亚海的国际水域。照片：Eurokinissi/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;希腊周一否认了一份新报告，该报告指控其海岸警卫队残酷地阻止移民到达希腊海岸，这也声称这种做法导致数十人死亡。 /p>; &lt;p>;英国广播公司的一份报告说，已确定43名移民被淹死，其中包括9名被扔进水中的移民 - 在2020  -  2023年希腊东部爱琴海东部的15起事件中发生了15起事件。在媒体，慈善机构和土耳其海岸警卫队的报告之后，它引用了目击者的采访。&lt;/p>; &lt;p>;希腊政府发言人帕夫洛斯·马里纳基斯（Pavlos Marinakis）坚持认为没有证据支持这些指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src &lt;img src &lt;img src &lt;img src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;希腊政府发言人帕夫洛斯·马里纳基斯（Pavlos Marinakis）于周五在希腊雅典。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的理解是没有证明报告的内容，”当被问及索赔时，他告诉新闻发布会。 “每个投诉都被调查了，最后，相关发现被公开。” &lt;/p>; &lt;p>;同时，有11人死亡，有60多人失踪，包括26个孩子，在意大利南部的两名移民沉船事件之后Shores，AID团体，海岸警卫队官员和联合国机构周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;经营Nadir Rescue Boat的德国援助集团Resqship说，它从沉没的木船上捡起了51人，其中包括两名失去知觉，发现10尸体被困在船只的下层甲板上。&lt;/p>; &lt;p>;幸存者被移交给了意大利海岸警卫队，并于周一早上将其送上岸上，而纳迪尔则前往意大利兰普德萨（Lampedusa）该慈善机构说，国际难民机构UNDCR和联合国儿童机构联合国儿童基金会在联合国，联合国难民机构UNBCR说&lt;/p>; &lt;p>;在联合国儿童机构在联合声明中说，这艘船从利比亚出发，载有木船。&lt;/p>; &lt;p>;。来自叙利亚，埃及，巴基斯坦和孟加拉国的移民。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/ 18/5F5F4F3D-C19C-4A2A-AE62-3EF901F7D78D_5DDFFF9D1.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;color：＃999;＃999;“照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二次沉船事件发生在卡拉布里亚意大利地区以东约200公里（125英里），是一艘从火鸡起火的船这些机构说。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，他们说有64人在海上失踪，而11人则被意大利海岸警卫队和一个女人的尸体救出并被岸上。&lt;/p>; &lt;p>; Medecins没有边境（MSF）慈善机构的Shakilla Mohammadi说，她从幸存者那里听说，有66人没有被责任，其中包括至少26个孩子，有些孩子只有几个月大。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“来自阿富汗的整个家庭假定死了。他们八天前从土耳其出发，已经喝了三四天的水。他们告诉我们，他们没有救生背心，有些船只没有停下来帮助他们。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;希腊是来自中东，非洲和亚洲移民寻求富裕欧盟生活的主要门户。每年都有数千人溜进该国，其中大部分是从邻国土耳其乘坐小船。与土耳其的关系通常是紧张的，两国的海岸警卫队反复交易指控虐待移民。&lt;/p>; &lt;p>;移民慈善机构和人权团体一再指控希腊的海岸警卫队，警察是非法阻止到达的移民，从秘密地将它们返回土耳其水域。希腊愤怒地否认，辩称其边界部队已经拯救了数十万移民免于下沉船。&lt;/p>; &lt;p>;该国的声誉在2023年6月进一步敲响，当时一艘受虐的钓鱼船，估计有750人对董事会沉没在希腊西南部。尽管希腊海岸警卫队对这艘船进行了数小时的跟踪，但只有 104 人幸存，幸存者声称，海岸警卫队试图拖曳拖网渔船，结果失败，导致该船沉没。希腊当局再次否认了这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;新的英国广播公司的报告包括喀麦隆人的声称，他和另外两名移民被包括警察在内的蒙面男子接管，恰好在萨莫斯岛岛上。 &lt;/p>; &lt;p>;该男子声称这三个人都被放在海岸警卫队中并扔进海中，因此另外两个人淹死了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/18/f8555555555cf60-4733-4733-4dba-8e3a-60430e70a2ab_9cdc74cfc74cf.jpg.jpg =“颜色：＃999;”>;希腊巴基斯坦社区的幸存者和其他成员在周五在雅典中部的一次抗议活动中，在抗议活动中，旗帜上有受害者的照片，在最严重的移民船悲剧之一之后，纪念一年。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告还引用了一名叙利亚男子，他说他是罗德斯（Rhodes）希腊海岸警卫队在海上捡起的团体的一员。他说，幸存者被放在救生筏上，在土耳其水域中流浪，几人在土耳其海岸警卫队捡起来接他们之前死后死了。&lt;/p>; &lt;p>;马里纳基斯说，“目标是错误的”。希腊海岸警卫队。他说：“无论如何，我们都会监视每个报告和调查，但我重复：[BBC报告中]所提到的任何情况都没有证据支持。” &lt;/p>; &lt;p>;事件证实了中央事件Mediterranean&#39;s reputation as one of the world&#39;s most dangerous migration routes. According to UN data, more than 23,500 migrants have died or gone missing in its waters since 2014.&lt;/p>;&lt;p>;UN agencies called on EU governments to step up Mediterranean search and rescue efforts and expand legal and safe migration channels, so that migrants “are not forced to risk their lives at sea”.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this month 11 bodies were recovered from the sea off the coast of Libya, while last year another migrant boat that had set off from Turkey smashed into rocks just off the town of Cutro in Calabria, killing at least 94 people&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US is urged to join Asia-Pacific trade group and shift its European forces to Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266989/us-urged-join-asia-pacific-trade-group-and-shift-its-european-forces-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/a9c6811e-81a8-4432-89f7-d6a02ab0f631_fa9a3ba6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Officials from some of the nations in the Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership pose for a group photo on May 16, 2019. A new book argues that the United States should join the alliance. Photo: AP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The United States should join the Asia-Pacific trade bloc which former president Donald Trump left as well as shift its naval and air forces from Europe to the Indo-Pacific, two prominent Washington analysts recommend in a new book that urges a renewed “pivot to Asia”.&lt;/p>;&lt;p>;Robert Blackwill, a senior fellow at the Council on Foreign Relations, and Richard Fontaine, the president of the Centre for a New American Security, contend that despite a strategic American reorientation to the region in 2011, during the Barack Obama administration, what followed was a decade of missed opportunities and miscalculations.&lt;/p>;&lt;p>;In Lost Decade: The US Pivot to Asia and the Rise of Chinese Power, they offer what they call an “overdue” to-do list for the renewal of that focus.&lt;/p>;&lt;p>;Chief among the problems, Blackwill and Fontaine argue, is that Obama&#39;s “pivot” lacked a clear articulation, with officials involved having different understandings of its objectives and metrics for success.&lt;/p>;&lt;p>;But they also acknowledge that the “lost decade” can also be attributed to a range of external factors, like crises in the Middle East that diverted US attention, and the lack of truly threatening or dramatic events emanating from China.&lt;/p>;&lt;p>;Months before the crucial US presidential election, the book seeks to insert urgency and balance in the debate about how Washington should articulate and enact its strategy to deter war as it competes with China.&lt;/p>;&lt;p>;Among its proposals is a pitch for Washington to join the Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership (CPTPP), an 11-country bloc representing one of the biggest free-trade frameworks in the Asia-Pacific, which rose from the ashes of the Trans-Pacific Partnership alliance that Trump had the US leave in 2017.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Entering CPTPP would “increase US access to lucrative Asian markets and give Washington the ability to shape rules in the region and beyond”, Blackwill and Fontaine argue.&lt;/p>;&lt;p>;Fontaine and Blackwill, both of whom worked in the George W Bush administration, make alliances a focal point of their recommendations – and support strengthening several initiatives President Joe Biden&#39;s administration has pursued.&lt;/p>;&lt;p>;Since 2021, the administration has forged or solidified multiple “minilaterals”, including the Quadrilateral Security Dialogue with Australia, India and Japan, reflecting its desire to prioritise changing the environment in which China operates over direct confrontation.&lt;/p>;&lt;p>;But trying to counter Chinese influence everywhere, they say, is a recipe for failure. Rather than generic coalitions, Blackwill and Fontaine suggest Washington organise countries around resisting Beijing on specific issues like intellectual property theft and human rights abuses.&lt;/p>;&lt;p>;They also oppose requiring partners to sever ties with China, reflecting feedback from governments worldwide that do not want to have to choose between Washington and Beijing. The message, they say, should be that “Washington does not seek to suppress China&#39;s rise, but rather to establish a US-China equilibrium in the long term”.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has in recent years responded to Washington&#39;s targeting of its economic and technological advancement with counter-tariffs and sabre-rattling – even while pushing the narrative that it seeks to be a partner and friend of the US.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/ecf79eed-c37c-4e1e-8a4a-978279d3a82c_7f415044.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Robert Blackwill of the Council on Foreign Relations. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In terms of alliances, the authors say the US should prioritise Europe and further encourage it to wield its international regulatory power, noting that the EU had until 2022 been reluctant to take a harder line on Beijing given its reliance on the Chinese market.&lt;/p>;&lt;p>;But at the same time, they argue the US should decrease military activity in the Middle East, and move air and naval forces from Europe to Asia.&lt;/p>;&lt;p>;“Russia will pose no serious conventional military threat to Nato allies in Europe for the foreseeable future,” they say, noting that Moscow&#39;s military strength is “significantly less” than Washington believed before its 2022 invasion of Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Redirection does not mean abandonment.为了应对亚洲挑战，同时为其他地区的严重危机做好准备，布莱克威尔和方丹呼吁大幅增加美国国防预算。 While it already surpasses US$840 billion, they argue that it matches 1999&#39;s budget as “the lowest level since 1953” in percentage of GDP terms.&lt;/p>;&lt;p>;Echoing Biden&#39;s national strategy on China, Blackwill and Fontaine say that dealing with Beijing, unlike Moscow, is a “far more differentiated and complex challenge”.&lt;/p>;&lt;p>;They are not optimistic about bilateral cooperation, asserting that China has weaponised collaboration on transnational issues, like when Beijing suspended a climate working group after then-House speaker Nancy Pelosi visited Taiwan in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Washington, they say, must be willing to accept tension with Beijing in the “near and medium term” – arguing that this would improve chances of long-term equilibrium.&lt;/p>;&lt;p>;This includes supporting the growth of democratic institutions worldwide, and making US values clear to allies and partners.&lt;/p>;&lt;p>;Still, the authors believe in sustained US-China diplomacy, arguing, in a rebuke of prominent Republican voices, that it complements a competitive approach towards Beijing rather than undermining US toughness.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/d8775e1b-e07d-447e-b92b-ba6ed6b0226a_c83f6e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Richard Fontaine of the Centre for a New American Security. Photo: Abby Greenawalt&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Since last year, the Biden administration restarted what it calls “intensive diplomacy”: high-level officials from both sides meeting to manage differences. Here, they say more is better.&lt;/p>;&lt;p>;While they applaud many Biden policies, the authors argue that overall they are “insufficient” to meet China&#39;s challenge.&lt;/p>;&lt;p>;In line with long-standing US policy, Blackwill and Fontaine push for “rigorous” adherence to the one-China Policy – Washington&#39;s acknowledgement that there is only one sovereign state called China – and public rejections of Taiwanese independence or regime change in China.&lt;/p>;&lt;p>;And, to avoid hampering coalition-building, they also criticise any attempts to draw rigid lines between democracies and autocracies, including Biden&#39;s Summit for Democracy, which gathers a select group of countries annually.&lt;/p>;&lt;p>;Blackwill and Fontaine leave on an optimistic note, saying the US has what it needs to mark a “decisive decade” in the competition with China.&lt;/p>;&lt;p>;“At a time of bitter domestic strife, many issues will push our political leaders apart … Renewing the pivot to Asia should help bring them together.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>