<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Western and Chinese medicine traditions join forces in more Hong Kong hospitals to treat cancer, strokes, muscle and bone pain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255431/western-and-chinese-medicine-traditions-join-forces-more-hong-kong-hospitals-treat-cancer-strokes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/7e94f6ba-ccdc-4b81-bbc0-84a44ed076ff_c6373fdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中医与西方同行联手解决一系列问题使用针灸等传统方法治疗癌症和中风等疾病。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;癌症和中风患者现可在香港26家公立医院接受西医和中医治疗，服务范围也扩展至骨痛和肌肉疼痛患者。&lt;/p>; &lt;p>;医院管理局周四表示，中西医结合计划已在今年第一季度从八家公立医院扩大至26家，覆盖全市53个服务点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计我们每年可以为 30,000 名患者提供服务。”该机构中医科主任 Rowena Wong How-wan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将探讨进一步扩大合作项目的可能性，包括在随着人口持续老龄化，退行性疾病和呼吸道疾病。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/6dfee71d-7d46-4ff6-8431-5dfcd470f92c_89d456e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）伊利沙伯医院服务主任方荣-医院管理局中医部总经理黄嘉仪及资深中医邱建中庆祝中西合璧治疗癌症和中风等疾病的方法得到扩展。摄影：Sammy Heung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充，当局希望今年在新疾病领域推出试点计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于2014年推出，涵盖四个领域——中风、癌症姑息治疗、癌症护理以及肌肉和骨骼疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2 月份，已有超过 44,000 名患者就诊。&lt;/p>;&lt;p>;18 岁或以上的患者有资格获得方案。由中西医组成的团队将在评估患者是否适合后邀请患者参加该计划。每次治疗费用为 120 港元（15 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，该计划采用循证方法，中西医专家共同制定和调整治疗计划，以确保安全并整合两个计划。 &lt;/p>;&lt;p>;两个学科的医生也会探访病人并就他们的病例进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;黄说超过90名中医参与了该计划，进一步招募正在进行中。&lt; /p>;&lt;p>;癌症护理先导计划于去年九月在玛嘉烈医院启动，一个月后在屯门医院启动，旨在缓解接受多种癌症治疗的患者的一些症状和治疗副作用。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港浸会大学医学院着眼西医、中医&lt;/h3>;&lt;p>;黄表示，已有约400名患者参加了试验计划，反应良好。她补充说，当局将来可能会将该计划扩展到其他医院。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，该治疗主要针对接受化疗和放疗的神经病综合征患者 - 神经损伤导致疼痛、虚弱、麻木或刺痛”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“患者发现它非常有用，特别是对于缓解麻木和疼痛。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续观察效果&lt;/p>;&lt;p>;伊利沙伯医院是现有提供中风治疗的医院之一。&lt;/p>;&lt;p>;医院服务主管方永志医生该机构中风服务中央委员会主席表示，从去年11月到今年1月，平均每月有18名患者接受针灸治疗——超过1%的人因急性中风住院。&lt;/p>;&lt; p>;“我们欢迎这项计划，因为与中医的合作可以让病人得到全面的治疗。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中医院门诊费用可能与公立诊所相当&lt;/h3>;&lt;p>; Fong 强调了一位七十多岁的老年妇女的例子，她接受针灸治疗中风康复以及肌肉和关节疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;他说，治疗后，她告诉他，她服用止痛药已经缓解了疼痛。 &lt;/p>;&lt;p>;Fong补充说，平均每月约有30名患者会被邀请接受治疗。但他表示，其中一些人会因为担心疼痛或病情不稳定而拒绝这项提议。&lt;/p>;&lt;p>;参与该计划的高级中医尤建中表示，他们能够对医院的病人进行研究医疗记录和医生都渴望提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在整个针灸过程中，从业者或其助手一直陪伴在患者身边，插入和拔出针的数量记录会记录在医院的计算机系统中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“治疗详情将被记录……以防患者出院后转院或到其他政府中医诊所就诊，以便维持治疗的连续性，”Yau说。&lt;/p >;&lt;p>;但他补充说，一些患者无法获得治疗，因为他们没有携带唯一的支付方式八达通卡。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，当局将研究改善收费的方法&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，目前收费是由官营中医诊所而非医院收取。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maldives signed military deal with Beijing but may remain swing state in China-India tug of war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255321/maldives-signed-military-deal-beijing-may-remain-swing-state-china-india-tug-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/d7dd282c-ce1a-43b1-b385-2a2126c4784e_6bdc7011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国防部称解放军代表团上周访问马尔代夫这是三国之旅的一部分，其中还包括斯里兰卡和尼泊尔。图片来源：Anadolu via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马尔代夫和中国上周在敏感时刻签署了军事援助协议。该岛新任对华友好的总统寻求提升与北京的关系，以减少对新德里的依赖，包括要求其南亚邻国从该国撤军。&lt;/p>;&lt;p>;约 89 名印度军事人员开始从该岛撤军中国国防部周三证实，中国人民解放军代表团上周访问并会见了总统穆罕默德·穆伊祖。&lt;/p>;&lt;p>;中国声明没有提及该协议，只是表示此次马尔代夫之行是中国访问的一部分。这次三国之行还包括斯里兰卡和尼泊尔（也是印度的邻国），重点是促进与北京的防务合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部将该协议描述为上周签署的协议的一部分两国之间的“正常合作”不“针对任何第三方，也不受到第三方的任何干涉”，但观察人士表示，这表明马尔代夫在与新德里关系恶化的情况下进一步向北京倾斜。&lt;/p >;&lt;p>;马尔代夫国防部表示，3 月 4 日在马累签署的接受中国免费军事援助的协议旨在“促进牢固的双边关系”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;传统上印度与马尔代夫关系密切，显然对中国在印度洋日益增长的影响力感到担忧，特别是自穆伊祖去年上台以来。&lt;/p>;&lt;p>;指出马尔代夫与印度的关系“显着恶化”澳大利亚国立大学堪培拉国家安全学院高级研究员戴维·布鲁斯特表示，马尔代夫日益成为中印地缘政治角逐的战场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/56b93f70-d68f-4716-a13e-902feca7314e_8601a3a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;3月4日，马尔代夫国防部长穆罕默德·穆蒙与中国少将张宝群签署了一项关于军事援助和加强双边关系的协议。照片：X/@MoDmv&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;“马尔代夫政府接受中国国防援助的决定非常重要，许多观察家认为这标志着马尔代夫向北京倾斜，”他说。 “通过提供这些安排的完全透明度，也许可以减轻（来自印度和其他国家的）这些担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，印度海军上周宣布在“靠近马尔代夫的具有重要战略意义的拉克沙威群岛，专家称此举专门针对北京，可能会加剧这两个地区大国之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院上周表示，正在“追踪”北京的行动与马累签订军事协定，发言人马修·米勒称这个岛国是华盛顿在其以中国为中心的印度太平洋战略中的“重要合作伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;上海国际问题研究院高级研究员刘宗义南亚和中国中心表示，马尔代夫并不是第一个接受中国无偿军事援助的国家。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，近年来北京签署了几项类似协议，向发展中国家提供军事援助”男性需要什么。中国不会强迫其他国家做他们不想做的事情，也无意像印度那样把马尔代夫变成海外军事基地。”刘说。该协议引起了许多人的关注，因为它恰逢印度撤军，而南亚邻国之间的关系正处于低谷。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月上台以来，穆伊祖在竞选时承诺减少印度对印度的影响力。打破传统，先于印度访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;一月份在北京与中国国家主席习近平会面并签署多项基础设施、能源、海洋和农业协议后不久，他正式要求印度从岛上撤军。但穆伊祖此前否认他将派遣中国军队取代印度军队。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，北京不应因为新德里对中国存在于其认为的势力范围内的不安全感而受到指责。&lt;/p>;&lt;p>; “当印度无法再履行其国防承诺（撤军后）时，中国会介入并在需要时提供帮助。 “这不是针对印度，而是为了满足马尔代夫维护国防和国家安全利益的需要。”刘说。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国的博弈中，印度能否与马尔代夫修复关系？&lt; /h3>;&lt;p>;他表示，相反，中国与马尔代夫关系的加强很大程度上是因为北京需要反击印度限制中国在南亚和印度洋地区影响力的企图。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的主要问题是印度的地区霸权心态、势力范围概念以及中印之间的零和博弈观，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;他描述了印度的呼吁其游客抵制马尔代夫，认为他们利用经济胁迫欺负其小邻国，并表示在该岛国附近建立新的海军基地将使情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;“该基地可能对马尔代夫构成重大安全威胁马尔代夫。它显然也是针对中国的，因为它将加强印度对印度洋主要航道的控制，影响中国和其他依赖这条重要的能源走廊与欧洲和非洲进行贸易的国家。”他说。&lt;/p >;&lt;p>;中国与印度的关系已经处于低谷。自 2020 年 6 月在有争议的喜马拉雅边境发生致命冲突以来，两国一直处于军事对峙状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国研究所客座专家尼兰蒂·萨马拉纳亚克 (Nilanthi Samaranayake)华盛顿东西方中心和平研究员兼兼职研究员穆伊祖表示，穆伊祖的新外交方针表明“马尔代夫作为一个较小的国家正在寻求更广泛的安全合作伙伴关系，其中包括但不限于印度和中国” .&lt;/p>;&lt;p>;她以该岛国最近尝试从一家土耳其公司购买无人机用于海上监视以及美国承诺为马尔代夫提供四艘巡逻艇为例。&lt;/p>;&lt;p>;“小岛像马尔代夫这样的国家越来越需要在大国之间的竞争中维护其主权和自治，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们最重要的是努力实现国家发展目标，通常是在要求的背景下应对气候变化影响等非传统安全挑战。战略竞争加剧使得实现这些目标变得更加困难。”&lt;/p>;&lt;h3>;在命令印度军队离开后，马尔代夫与中国签署了防务协议&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国在撤军马尔代夫方面取得了进展刘说，更接近其轨道，马累仍然受到印度的影响，并且将不可避免地继续成为中印大国竞争中的摇摆国家。&lt;/p>;&lt;p>;“其立场的转变给北京带来了风险和挑战，特别是考虑到这一点印度对马尔代夫内部政治的主导影响力。斯里兰卡、尼泊尔等其他地区小国也是如此。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Musk’s SpaceX mega rocket blasts off on a third test flight from Texas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255426/musks-spacex-mega-rocket-blasts-third-test-flight-texas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 22:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/f3fd41f1-30c7-42f8-9763-7f2164d8bc31_d983cb04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 星舰飞船从德克萨斯州博卡奇卡的 Starbase 升空星期四。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最强大的火箭“星际飞船”周四在有 200 万人观看的直播活动中成功进行了第三次试飞。&lt;/p>;&lt;p>;Lift当地时间上午 8:25 左右，从 SpaceX 位于德克萨斯州东南部的 Starbase 发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;这枚巨型火箭对于 NASA 在本十年晚些时候将宇航员送上月球的计划以及埃隆·马斯克最终殖民火星的希望至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;之前的两次尝试都以惊人的爆炸性结果告终，但这并不一定是坏事：该公司采用了快速试错的方法来加速开发，并且该策略在过去已经取得了成功。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当星际飞船的两级结合在一起时，火箭高度为 121 米（397 英尺），比自由女神像高出 90 英尺。&lt;/p>;&lt;其超重型助推器可产生 1670 万磅（74.3 兆牛顿）的推力，几乎是世界第二强大火箭美国宇航局太空发射系统 (SLS) 的两倍——尽管后者现已获得认证，而 Starship 仍处于原型阶段。 &lt;/p>;&lt;p>;Starship 在其全堆叠配置中的第三次发射测试将是迄今为止最雄心勃勃的一次。&lt;/p>;&lt;p>;目标包括打开和关闭 Starship 的有效载荷门，以测试其运送卫星和其他货物的能力进入太空。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 还计划在太空中重新点燃飞船的发动机，并进行机上测试，这将有助于为未来的星际飞船在轨道上相互补充燃料铺平道路。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/616439ac-38c5-4f31-8c75-4e90653ab56a_8e3a21f3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星际飞船是世界上最强大的火箭，对于美国宇航局将宇航员送上月球的计划和埃隆·马斯克最终殖民火星的希望至关重要。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;星舰的计划轨迹是绕地球飞行半圈，在大气层中制动，然后在发射后一个多小时自由落体到印度洋，并且可能会因撞击而破裂并爆炸。计划在未来的测试中进行软溅落。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 自 2018 年以来一直在开发 Starship 原型，早期测试仅涉及上层的短程跳跃，也称为 Starship。&lt;/p>;&lt; p>;第一次所谓的“集成”测试于 2023 年 4 月进行。SpaceX 被迫在发射后几分钟内炸毁 Starship，因为两级未能分离。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在美国火箭未能离开地面，进行登月竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;火箭解体成火球并坠入墨西哥湾，在数公里（英里）外的一个城镇上空飘扬着尘埃云。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2023 年 11 月的第二次测试表现稍好一些：助推器与宇宙飞船分离，但随后两者都在海洋上爆炸，该公司委婉地将其称为“快速的计划外拆卸”。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空局 (FAA) 确定 SpaceX 需要采取 17 项纠正措施后，于上个月结束了对该事件的调查。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 的“快速迭代开发”战略过去已为该公司带来了回报。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;其猎鹰 9 号火箭已成为美国宇航局和商业部门的主力，其龙飞船将宇航员和货物送往国际空间站，其星链互联网卫星星座现已覆盖数十个国家。&lt; /p>;&lt;p>;但 SpaceX 为 NASA 计划于 2026 年使用改装的星舰作为着陆器将宇航员送回月球做好准备的时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 不仅需要为了证明它可以安全地发射、飞行和着陆星舰，它最终还必须证明它可以将多个“星舰加油机”送入轨道，为主星舰为其继续前往月球的旅程补充燃料。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt hit-and-run driver after woman pedestrian suffers serious injuries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255428/hong-kong-police-hunt-hit-and-run-driver-after-woman-pedestrian-suffers-serious-injuries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/97ebd6cc-022e-4277-a3a7-44ed7b6b6974_634a5ba4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方正在追捕一名白色汽车司机 (左）司机撞倒了一名女行人，女行人受重伤。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四晚上，一名行人被汽车撞到，严重受伤，香港警方已开始追捕一名肇事逃逸司机。&lt;/p>; &lt;p>;受伤女子据称50多岁，昏迷不醒，被送往玛嘉烈医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/14/ec65b347-802a-40e2-9c48-abd19a5f1a48_072d89f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其中之一一名肇事逃逸司机撞上了四辆车，导致一名女行人受重伤。图片：FACEBOOK/David Chou&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该司机为男性，二十多岁，据称早前在九龙青山公路附近违例泊车。晚上7点20分左右，Garden Company面包店被警察勒令搬走。&lt;/p>;&lt;p>;司机加速逃跑，随后在同一条道路上撞倒了另外两辆车后撞到了该名50多岁的女子。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港公路上货车撞上两辆静止车辆，男子当场身亡&lt;/h3>;&lt;p>;现场未能停车，在元州街与钦州街交界处与第三辆汽车相撞。另一辆车的司机逃逸，受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;该司机还在九江街交界处撞上一辆的士后弃车步行逃走。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗区调查组正牵头调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nasa’s dream comes true: China plans to build a giant rail gun to launch hypersonic planes into space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255351/nasas-dream-comes-true-china-plans-build-giant-rail-gun-launch-hypersonic-planes-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/d14fc726-537e-456b-a863-a3924cbd687d_8c297cc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在研究一种结合高超音速的新型太空发射方法采用电磁发射技术飞行。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国科学家和工程师结合近年来在电磁发射和高超音速飞行方面取得的重大进展，人们很快就会使用一种高超音速轨道炮被发射到太空。 &lt;/p>;&lt;p>;本质上，目标是：利用巨大的电磁发射轨道将高超音速飞机加速到 1.6 马赫。然后，飞机将脱离轨道，点燃发动机，以七倍音速进入近太空。&lt;/p>;&lt;p>;这架太空飞机是一架重 50 吨、长度比波音 737 还要长的庞然大物，是波音 737 的一部分。 2016年公布的“腾云计划”。&lt;/p>;&lt;p>;依靠飞机自身动力升空需要大量燃料。为了确保低速起飞时的安全，科学家和工程师不得不在影响高速飞行效率的空气动力学设计和发动机布局上做出妥协。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在过去的此类项目中没过讨论阶段，这次不一样。中国正在将承诺付诸行动。&lt;/p>;&lt;p>;从事该项目的科学家们对解决各种问题充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“电磁发射技术为克服这些挑战提供了一种有前途的解决方案，并且已经中国航天科工集团飞行器技术研究院磁电综合部科学家李少伟领导的团队在同行评审中写道：论文于 2 月 6 日发表在中国学术期刊《航空学报》上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了验证这一理论，中国最重要的航空航天和国防承包商之一航天科工集团建造了一座 2 公里（1.2 英里）的）位于山西省大同工业中心地带的低真空轨道高速磁浮试验设施。&lt;/p>;&lt;p>;该设施可以将重物推进到接近 1,000 公里/小时的速度，接近音速。未来几年，测试线的长度将延长，以实现最高运行速度 5,000 公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;这是地球上最雄心勃勃的电磁推进设施，准备支持开发下一代高速铁路的研究，并为空间电磁发射项目收集重要的科学和工程数据。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在山东省东部省会济南，又一条支持超高速的巨型磁浮轨道在中国科学院（CAS）的监督下，电磁雪橇实验也已启动并运行。&lt;/p>;&lt;p>;中国并不是第一个提出电磁空间发射系统的国家。这样的概念自冷战时代以来就一直存在。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪90年代，美国宇航局试图将这一想法从纸上变为现实，第一步是建造一条15米长的迷你测试线（ 49英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于资金不足和技术困难，最终建成的轨道长度不足10米。最终，该项目被取消，政府和军方领导人将资源转向航空母舰低速电磁弹射技术的开发。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新型高超音速无人机在空气动力效率方面击败了 F-22：研究&lt; /h3>;&lt;p>;但是第一艘配备这项新技术的航空母舰福特号却遇到了问题。唐纳德·特朗普担任总统期间，曾抱怨电磁弹射器的实际性能远不如传统蒸汽弹射器。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军也公开承认，福特号电磁弹射器的故障率过高。弹射系统导致整个航母打击群的作战能力下降。&lt;/p>;&lt;p>;由于电磁发射技术的重大挫折，美军放弃了轨道炮等一些相关项目的研制，转而进行研发。节省下来的资金用于高超音速导弹。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国接起了美国递过来的接力棒。尽管如此，李和他的同事们还是很谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;在研究的早期阶段，他们发现了美国宇航局的一个惊人的遗漏：没有进行风洞测试来确定将太空飞机从太空中分离出来的可行性。 &lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局最初的想法是，将航天飞机加速到仅700公里/小时就足以消除对第一级火箭的需要，但中国科学家认为这个速度太低了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;中国需要一个数据局来支持其不断增长的卫星网络吗？&lt;/h3>;&lt;p>;然而，随着速度的增加，飞机、承载飞机的电磁雪橇和地面轨道之间的气流变得非常困难。激烈而复杂。因此，项目团队首先必须确认的事情之一就是飞机能够安全地脱离轨道。&lt;/p>;&lt;p>;为此，李的团队进行了大量的计算机模拟和风洞测试。他们的研究结果表明，当飞机突破音障时，大量冲击波会沿着其底部产生涟漪，与地面碰撞并产生级联反射。&lt;/p>;&lt;p>;这些冲击波会导致气流中断，从而形成大量的气流。飞机、电磁雪橇和轨道之间的亚音速气流。&lt;/p>;&lt;p>;当雪橇达到目标速度、释放飞机并突然制动时，混沌气流最初使飞行器浮起，仅在之后转变为向下的推力根据风洞测试结果，4秒。&lt;/p>;&lt;p>;如果机上有乘客，他们可能会经历短暂的头晕或失重。但随着飞机与轨道之间距离的增加，气流的强度逐渐减弱直至完全消失。伴随着发动机的轰鸣声，飞机随后进入快速爬升阶段。&lt;/p>;&lt;p>;飞机的某些部分需要加固以承受反射的冲击波。还需要进一步的现实世界测试。但总的来说，这种方法是安全可行的，李的团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在电磁空间发射系统领域，中国处于领先地位，有一些明显的优势其他国家缺乏的优势。&lt;/p>;&lt;p>;像航天科工这样的主要国防企业已经生产了自己的高超音速武器，这些武器现已成为中国人民解放军 (PLA) 武器库的一部分，并为其制造者带来收入。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，中国在电磁轨道炮研究方面处于领先地位，在高性能电源、精密控制技术、耐磨涂层以及抗强电磁干扰电子器件的研制等方面取得了突破。&lt;/p>; &lt;p>;中国强大的制造业还可以为高速磁浮轨道提供世界上最优质、最具成本效益的稀土永磁体或超导线材。许多渴望建造高速磁悬浮列车的城市都已做好投资准备。&lt;/p>;&lt;p>;继去年埃隆·马斯克 (Elon Musk) 终止超级高铁一号之后，中国独自致力于推进这项技术。&lt;/p>; &lt;p>;虽然 SpaceX 的可重复使用火箭已将卫星发射成本削减至 3,000 美元/公斤，但一些科学家估计，电磁太空发射系统可以将这些成本降低至仅 60 美元/公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 new Hong Kong ‘community living rooms’ for people living in tiny subdivided flats to open]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255424/3-new-hong-kong-community-living-rooms-people-living-tiny-subdivided-flats-open?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/9e628548-fc26-47d8-a13a-13dbabfb4549_766350da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水埗首个“社区客厅”有8000个平方英尺，供居住在狭窄的劏房的人们做作业、淋浴、做饭和吃饭。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三个旨在帮助劏房居民的新香港“社区客厅”即将开放。&lt;/p>;&lt;p>;政府周四表示，新资源预计可以满足九龙土瓜湾、红磡和南昌的 1,000 多个居住在狭窄环境中的家庭的需求。&lt;/p>;&lt;p>;香港第二号官员、政务司司长陈国基提出上诉与扶贫委员会会面后，鼓励更多发展商捐赠物业支持社区客厅计划。&lt;/p>;&lt;p>;“以深水埗现有的社区客厅计算，这四房合共可惠及1,750个劏房每年约有27万户到访。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在每一个劏房集中的地区设立一个社区客厅，并呼吁更多开发商加入我们的倡议，造福更多弱势家庭。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/db715c98 -4e46-4f90-99db-5e8b0987122d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈家良秘书长呼吁更多开发商挺身而出，为“社区生活”捐赠空间房间”来帮助居住在劏房的人们。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年公布的一项调查显示，2021年香港劏房的平均面积仅为118平方尺。&lt;/p>;&lt;p >;东华三院获选经营土瓜湾占地 6,900 平方尺的用地，该用地由大型企业华润集团捐赠。&lt;/p>;&lt;p>;香港圣公会福利协会将经营位于洪地那块土地。&lt;/p>;&lt;p>;坎，由发展商信和集团捐赠，面积3,200平方尺。&lt;/p>;&lt;p>;第三个场地位于南昌，占地2,200平方尺，由地产发展商恒基兆业地产集团捐赠，并由慈善组织「南昌」管理。圣雅各福群会。&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士称，香港劏房租户仍遭受剥削&lt;/h3>;&lt;p>;去年12月，深水埗推出首个社区客厅，以帮助缓解通过提供额外的空间做作业、淋浴、做饭和吃饭，让人们在有限的环境中生活。&lt;/p>;&lt;p>;该处所也是由信和集团捐赠，预计将使 500 个家庭受益。&lt;/p>;&lt; p>;陈说，在社区关爱基金的支持下，新客厅将于今年推出。&lt;/p>;&lt;p>;该市至少有 22 万人居住在劏房中，这些房屋是通过将房产分隔成小隔间而划分出来的。经常存在健康和消防安全隐患。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏宝龙上个月在参观深水埗工地后对社区客厅计划表示赞赏，并表示政府是“朝着正确的方向前进”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首个政府“社区客厅”向劏房租户开放&lt;/h3>;&lt;p>;另一个政府扶贫计划是课后托管计划，该计划允许&lt;/p>; &lt;p>; chan在访问了一所计划的TSUEN WAN小学后说，这项服务减轻了父母的育儿负担，这是在学校场所的非政府组织照顾的孩子。&lt;/p>; &lt;p>; chan说帮助他们出去上班。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁其他需要注册该计划的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;该服务于去年推出，现在覆盖了50多所学校九龙市，Yau tsim Mong，Sham Shui Po，Kwun Tong，Kwai Tsing，Tsuen Wan和Yuen Long，照顾了大约3,000个孩子。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; rss：rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s former US Treasury Secretary Steven Mnuchin putting together investors to buy TikTok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255425/trumps-former-treasury-secretary-steven-mnuchin-putting-together-investors-buy-tiktok-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 21:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/14/359D366F-FDA9-4A5F-A596-596-53B914BB36CD_629F3232323D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;＃999;>;小组购买Tiktok。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国财政部长史蒂文·姆努钦（Steven Mnuchin美国众议院通过了一项法案，这将使该法案的中国所有者大约六个月，以剥离美国资产或面临禁令。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok称该法案为“禁令”并敦促参议员在采取任何行动之前倾听其选民的声音。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;蒂克托克首席执行官Chew Shou Zi周三表示，该公司将行使其合法权利以防止禁令。&lt;/ p>; &lt;p>;“我认为立法应该通过，我认为应该出售，”姆努钦在星期四告诉CNBC的“ Squawk Box”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一项伟大的生意，我要去他说。中国人绝不会允许美国公司在中国经营这样的事情。”他补充说，社交媒体应用程序将在美国使用本土技术进行重塑。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚不会在Tiktok Ban上关注我们，PM Albanese说&lt;/h3>; &lt;p>; Mnuchin说，他已经与许多潜在的投资者进行了交谈，但拒绝提供任何细节。他补充说，如果社交媒体公司的出售得以完成，没有投资者会拥有超过 10% 的 TikTok 股份。在任何交易中，现有投资者都可以选择在新所有权下滚动。&lt;/p>; &lt;p>; Mnuchin认为，只要没有技术转移，中国政府就会支持Tiktok的出售。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok尚未立即发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some affordable anti-wrinkle eye creams such as Nivea outperform expensive versions, Hong Kong consumer watchdog finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255419/some-affordable-anti-wrinkle-eye-creams-such-nivea-outperform-expensive-versions-hong-kong-consumer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 20:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/14/d2b56542-db7f-452c-b9f6-be40ac9c99932_4555b6bba.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;消费者观察员测试了15抗抗毛眼霜。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的消费者看门狗说，已经发现一些负担得起的抗皱眼霜超过了知名和更昂贵的品牌的其他人的表现。期望。&lt;/p>; &lt;p>;消费者委员会周四表示，在它测试的15种抗皱眼霜中的某些中，它也发现了免费的甲醛和香料过敏原，并在一个样品中检测到了一种有毒物质的痕迹。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们发现的是，从非常昂贵的产品到更经济的产品，也可以选择好的产品，因此您可以根据您的负担能力选择产品”，理事会首席执行官她说，吉莉·黄·恩格·汉（Gilly Wong Fung-Han）说。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，消费者必须管理他们的期望，因为眼霜并不能真正帮助他们摆脱皱纹。但是它们将有助于使皱纹以及眼睛周围的皮肤平滑。她说的。 -B0EA-378C438CB8A3_78B295FB.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席执行官吉利·王（Gilly Wong）已建议消费者管理他们的期望。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在理事会测试的15种抗皱眼霜中Sulwhasoo浓缩人参续签眼霜，埃斯蒂·劳德（Estee Lauder），西西多（Shiseido），叶兰（Guerlain）和皮肤病。&lt;/p>; &lt;p>; sulwhasoo的制造商对理事会的结果提出了异议，称朝鲜实验室的独立研究在2021年30至69岁的31名参与者中进行了独立研究&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，该公司还说，该公司的样本量相对较小，它只能反映该产品有效性的趋势，并增加该产品更适合30岁或更高的皱纹。&lt;/p>; &lt;p>; Nivea产品的价格仅为每毫升或克的11.90 hk $ 11.90（1.50美元），而Sulwhasoo的价格为53 hk $ 53，更多的数量，更多15个虚拟持有人中的三倍。&lt;/p>; &lt;h3>; 6个测试了婴儿的姿势风险：香港看门狗&lt;/h3>; &lt;p>;，但是，以理事会制定的五点评级量表，基于理事会生产Nivea的产品在皮肤光滑和皱纹降低方面的性能，总体得分为3.5，而Sulwhasoo样品仅得分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该评分是根据理事会进行的测试得出的，其中14至15要求亚洲妇女连续30天每天两次涂抹一只眼睛，而在不使用任何治疗的情况下，将另一侧视为对照。&lt;/p>; &lt;p>;这是看门狗第一次采用看门狗这种方法涉及9月至11月之间在广州的220多名亚洲妇女，年龄在40至55岁之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Nivea产品只能由韩国品牌的Gongjinhyang Interrantive营养眼霜表现出色。 Whoo在其化妆品特性的总体评分中得分四个。&lt;/p>; &lt;p>;该研究还发现，其中五个样品含有不同类型的香料过敏原。检测到一种产物具有游离甲醛和环氧烷的痕迹，而另一种产品被怀疑对生殖系统有毒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;&#39;frof from formaldehyde的风险，我们将是我们的风险最担心皮肤接触的炎症。”您的皮肤。&lt;/p>; &lt;p>;“如果非常严重，它会使您感到非常不舒服……但是它不会足够远以引起癌症。” &lt;/p>; &lt;p>;在这五种产品中，历史记录WOO的霜的排名最低，因为检测到了八种不同量的香气过敏原。该产品以及改进其信息标签。&lt;/p>; &lt;h3>;香港看门狗在40种经过测试的益生菌产品中有2种发现安全风险&lt;/h3>; &lt;p>;该理事会还表示，该产品没有清单其标签上的成分，这将阻止用户意识到过敏性物质。&lt;/p>; &lt;p>;看门狗还发现Olay的再生者眼睛抬起血清具有免费的甲醛，它认为它始于使用甲醛的防腐剂， 。&lt;/p>; &lt;p>;还发现，同一产物含有环氧烷的痕迹，据怀疑，它对生殖系统有毒。 &lt;/p>; &lt;p>;在对理事会的答复中，奥莱产品的制造商指出，该组件与香港，中国大陆和欧盟的法规一致。它说该产品安全使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s digital currency: HKMA launches phase 2 of e-HKD pilot programme, delving deeper into potential uses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3255417/hong-kongs-digital-currency-hkma-launches-phase-2-e-hkd-pilot-programme-delving-deeper-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/14/6FC0FED5-B329-4315-A4E9-C4629BCEBEF6_970AC89D.JPG“ ALT =”>;公众最终可能用来购物，用餐和转款的虚拟硬币。照片：Shutterstock。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港货币管理局已启动了试点计划的第二阶段，以探索中央银行数字货币（CBDC）的“创新”用途，五个月&lt;/p>; &lt;p>;揭开了第一次试验的结果。 HKMA在周四的新闻稿中说：“可编程，象征性和原子质解决方案。”原子质和解指是指即时付款。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，该市的事实上的中央银行完成了E-HKD的首次试用，该运行是由16家银行和支付公司及其6个“用例”与一个小组一起进行的。的客户。经过测试的六种用途方案是在线支付，商店和餐馆的付款，政府支出的收集，令牌存款，令牌资产结算以及Web3交易和清算。&lt;/p>; &lt;p>;它代表了介绍虚拟Coin的第一步。公众最终可能会用来购物，用餐和转移资金。&lt;/p>; &lt;p>; hsbc，香港最大的银行，参加了第二阶段的活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;“ HSBC一直是E-HKD飞行员的关键参与者，并且热衷于在数字资金的各个方面推动计划。我们期待参加E-HKD试点计划的第二阶段。上周宣布的 - 项目Ensemble，重点是批发中央银行虚拟货币推出的生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;新的E-HKD沙盒将支持参与者在原型，发展，发展和测试他们的用例。它还将促进E-HKD与其他形式的令牌货币之间的互操作性和银行间和解。&lt;/p>; &lt;p>;申请参加E-HKD的第二次试验阶段，并于5月17日到期。预计在初夏会采访选定的申请人。&lt;/p>; &lt;p>;阶段2阶段将持续到2025年中期，可以为参与者提供足够的时间来测试和评估其拟议用例。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;已经设置了几个标准，以确定试点中将包括哪些潜在用例。它应该展示现有市场产品的创新元素、客户体验的增强或痛点的解决方案。它也应该很容易测试，符合现有的许可要求，并最大程度地利用E-HKD。&lt;/p>; &lt;p>;香港一直处于实验不同形式的数字货币并促进区块链的最前沿生态系统。在过去的一周中，HKMA推出了一名“ WCBDC”飞行员，以使用令牌货币和一个稳定的沙箱来改善银行间的定居点，以允许公司试用Cryptocurrency代币在城市中固定在菲亚特货币上。&lt;/p>; &lt;p>;是还制定了一项立法提议，以将Stablecoin出售给散户投资者，并与中国大陆，泰国和阿拉伯联合酋长国中央银行一起研究一个名为“ Mbridge”的多CBDC项目，以研究此类货币在定居十字架上的使用 - 付款。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 law: security chief takes aim at local newspaper for ‘misleading’ subheading on new amendment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255418/hong-kongs-article-23-law-security-chief-takes-aim-local-newspaper-misleading-subheading-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 19:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/14/66BA750E-E4DA-46CF-AED0-F172727295333B_CD273464.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;针对拟议法律，因为政府在一月份结束了公众咨询。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的安全负责人抨击了一家当地的中文报纸，以在该城市的国内国家介绍的一项修正案上运行“误导”和“恶毒”文章。安全法案。&lt;/p>; &lt;p>;安全安全部长克里斯·唐·平·昆（Chris Tang Ping-keung）周四在立法委员会法案委员会发表讲话时，他的目标是蒙格（Ming Pao），作为维护国家安全法案的马拉松审查程序，直到其第七名。 &lt;/p>; &lt;p>;部长的言论重点介绍了该文章中的一个副标题，该文章说：“ [修正案]涵盖了加强媒体管理，四种犯罪（可以看到罪犯）发送给大陆的犯罪。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;此后，该论文就副标题发出了道歉和纠正。&lt;/p>; &lt;p>;“这是错误的。这是不正确的。这是错误的。唐说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这项当地立法下的所有犯罪都应在香港在本地处理。 ” &lt;/p>; &lt;p>;事件中心的新条款旨在授权香港领导人“以保护国家安全的需求”，并在第23条上传的第23条法案中，是40多个政府修正案之一星期三晚上10点以后到Legco的网站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/14/ 9D21801E-FBBA-4A64-B5C3-5059371F87E7_C50B4B43.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;立法者一起拍摄一张照片。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;规定的条款可以设计为“更好地实现”北京终止的国家安全法，该法于2020年引入。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;《修正案》提出了北京规定的立法的第五章，该章涵盖了维护国家安全办公室的任务，这是一个在香港建立的中央政府机构，以监督法律的实施。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;办公室的职责包括采取“采取必要措施来加强……国外新闻机构的管理和服务”，并可以对符合特定条件的国家安全案件“行使管辖权”，例如“主要而迫在眉睫的威胁&lt;/p>; &lt;p>;香港政府表示，根据国内安全立法逮捕的嫌疑人将不受任何此类特殊的大陆管辖区的约束，该规定仅适用于北京规定的法律涵盖的罪行。将来发生了什么事。根据拟议法律被捕的人不会被送到大陆。 &lt;/p>; &lt;p>;，我们在此纠正并提供道歉。 ]是恶性的。它使人们认为该法案针对媒体，并将派罪犯到大陆。 &lt;/p>; &lt;p>;完成了。该报告再次严重损害了通pa的信誉。” /2024/03/14/469D44FC-18E2-4D96-BFAA-D21A7B264021_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”基础法，该市的迷你宪法。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安全负责人试图反对那些针对该法案的人，因为政府于2月28日结束了公众咨询。根据《基本法》第23条，该市的迷你宪法。 &lt;/p>; &lt;p>;当局还挑战了外国媒体新闻和《时报》，并涉及拟议法律的审查过程。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s Vision Pro headset likely to face trademark issues in China as Huawei has already registered the name]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255397/apples-vision-pro-headset-likely-face-trademark-issues-china-huawei-has-already-registered-name?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.14 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024 /03/14/c308eb83-c19d-402a-AAD7-74A50566FF26_3346B431.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; shenzhen，shenzhen op-shenzhen op-shenzhen op-shenzhen operage huawei thuawei thuawei商标&#39; ，涵盖广泛的商品。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果可能会在中国面临一些商标和营销问题，鉴于三年前华为技术在大陆上注册了名称，因此具有混合现实的视觉专业耳机。根据记录，报告和公共商标记录。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于深圳的华为在2021年在中国在中国提供了“ Vision Pro”，涵盖了广泛的商品和服务，包括虚拟现实（VR）（VR）耳机和可穿戴视频。在中国商标办公室国家知识产权管理局（CNIPA）。这家美国科技巨头去年申请了“ Vision Pro”品牌的商标权，目前处于“拒绝重新检查”阶段。苹果还于去年6月申请了商标名称“ Apple Vision Pro”，但仍在检查中。&lt;/p>; &lt;h3>;苹果扩大上海和深圳的应用研究操作当地媒体报道说华为正准备推出类似的耳机。根据Li的Weibo Post，华为可能会使用本土芯片为其新的VR耳机供电。去年年底，华为推出了其5G能力的伴侣60系列，配备了强大的国内筹码，基林9000年代，被中国网民称赞为中国违抗美国强硬制裁的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李还提到华为的耳机设备可能像350克一样轻，几乎是Apple Vision Pro的重量的一半。李还说，华为耳机的价格可能约为15,000元（2,090美元），这几乎是苹果愿景专业人士价格的一半。&lt;/p>; &lt;p>;华为没有立即回应对最新评论的请求&lt;/p>; &lt;p>;除了这些潜在的商标问题外，苹果还面临着中国在本地科技竞争对手面临的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;苹果在中国的iPhone销售中，近四分之一根据Counterpoint Research的数据，2024年的前六周。这家美国公司占据中国市场 15.7% 的份额，排名第四，仅次于 Vivo、华为和荣耀。同时，华为在同一时期的销售额增长了64％，占市场的16.5％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，苹果仍在扩大其在中国大陆的应用研究业务。根据周二的一份声明，这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司计划在今年晚些时候在深圳市南部技术中心开设一个新实验室。&lt;/p>; &lt;p>;深圳实验室有望提高苹果的测试和研究能力根据公司的说法，对于其主要产品，包括iPhone，iPad和Vision Pro耳机。&lt;/p>; &lt;p>;它还计划扩大其在上海的研究中心以支持其所有产品线。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>