<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Vladimir Putin to visit China in May, as Moscow seeks to strengthen ties with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260396/russias-vladimir-putin-says-plans-visit-china-may?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 01:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/71373b79-dd46-4856-902c-16723f9248c2_cc36c82c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平出席在2023 年 10 月的北京。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 周四表示，他计划于 5 月访问中国，这是他连任以来的首次出国访问，莫斯科寻求与北京建立更深入的关系.&lt;/p>;&lt;p>;过去两年来，随着俄罗斯和中国加强军事合作并寻求扩大全球影响力，西方对两国的担忧日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“计划于 5 月进行访问，”普京在莫斯科的一个商业论坛上表示，但没有提供更多细节。这位俄罗斯领导人上次访问中国是在 2023 年 10 月。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯于 2022 年 2 月对乌克兰发动全面军事进攻的前几天，北京和莫斯科宣布建立“无限制”伙伴关系，此后将贸易额提升至创纪录水平&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自从西方对俄罗斯的军事进攻实施前所未有的制裁以来，莫斯科一直将中国视为重要的经济命脉。&lt;/p>;&lt;p>;中国同时受益来自廉价的俄罗斯能源进口和丰富的自然资源，包括通过西伯利亚力量管道稳定输送天然气。&lt;/p>;&lt;p>;但他们密切的经济伙伴关系受到西方的密切关注，西方威胁要制裁海外与莫斯科合作的银行和公司。&lt;/p>;&lt;p>;《消息报》三月份报道称，中国银行平安银行和宁波银行以及几家规模较小的银行已停止接受来自俄罗斯的人民币付款。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫承认跨境交易存在一些问题，但表示西方应对中国企业施加“前所未有的压力”负责。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系：布林肯猛烈抨击“ &lt;/h3>;&lt;p>;普京在美国国务卿安东尼·布林肯抵达北京后不久就宣布了这一消息，部分原因是为了缓和与竞争对手的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京和莫斯科都已直言不讳地批评美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平和普京二月份在电话中指责华盛顿“干涉”两国事务。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝了谴责莫斯科对乌克兰的攻势，而不是将自己作为双方之间的潜在调解者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/26/b4e3417b-bb21-43b9-ad4a-2e38c752d37d_baf9115f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯抵达周四北京。图片来源：新华社/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫表示，中国的和平计划是所有国家中最合理的，被批评者称为“模糊” &lt;/p>;&lt;p>;“这个计划被批评为不具体……但这是伟大的中华文明提出来讨论的合理计划，”拉夫罗夫说。&lt;/p>;&lt;p>;中国本身就因一些棘手问题而受到美国的批评，包括对自治民主台湾的日益好战的行为，北京声称台湾是其领土。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的许多国家都没有正式承认台湾的主权。承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;最近，华盛顿禁止中国公司字节跳动旗下流行社交媒体应用 TikTok 的举动导致紧张局势加剧.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No imminent US sanctions on Chinese banks for their trade with Russia: Janet Yellen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3260397/no-imminent-us-sanctions-chinese-banks-their-trade-russia-janet-yellen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/ca859257-5e4f-4ac1-a6ca-44f89bcf0595_c337b6e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦在北京举行的新闻发布会上发表讲话4月8日，在她对中国进行为期一周的访问期间。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周四表示，美国不会立即对与俄罗斯进行贸易的中国银行实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有什么可宣布的耶伦在接受路透社采访时表示，“在制裁（对中国银行）方面”。&lt;/p>;&lt;p>;但这一政策选择是美国“在必要时准备使用的”。&lt;/p>;&lt;p >;“我们已经与中国人就此进行了深入的讨论。我认为他们理解我们的立场，而且这是一个可用的工具。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;12 月，美国总统乔·拜登签署了一项行政命令，授权美国财政部制裁为军事物资流向俄罗斯提供便利的外国银行。&lt;/p>;&lt;p>;最近，华盛顿正在考虑对中国银行实施制裁，以帮助美国国务卿安东尼·布林肯（周三至周五访问中国）说服北京方面据《华尔街日报》周一报道，停止对俄罗斯军事生产的商业支持。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯此次访问是他 12 个月内第二次访问该国，此时美国和中国正在扩大官方接触以保持双边关系。两国关系因贸易和台湾等问题上持续存在的争端而破裂。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦本月早些时候访问中国一周，会见了中国高级官员和美国商界人士。她表达了美国对中国工业产能过剩的担忧，特别是在新能源供应链方面。&lt;/p>;&lt;h3>;美国面临‘大规模’金融动荡的风险，并对中国银行构成威胁&lt;/h3>;&lt;p>;“我的责任是强调过度补贴对清洁能源供应链中的所有环节产生不良溢出效应。为了确保最高层听到这一点，”她在周四的采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦补充道，中国产能过剩不仅仅是美国的问题，并称其影响到欧洲、日本和印度等新兴市场和墨西哥。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不是想主宰全球市场。我们对中国在全球生产、销售和出口没有任何问题，”她继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但美国、欧洲和其他国家也希望参与生产清洁能源产品的能力，这些产品将非常重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26 /0a160d99-1285-426e-8571-b45d0b99fd19_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司在上海的一家商店中展示的一辆小米 SU7 轿车。目前全球 60% 以上的电动汽车是中国生产的。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年，在政策支持、政府巨额补贴以及全球新能源产业链的推动下，中国已经成长为全球新能源产业链的最大参与者。 &lt;/p>;&lt;p>;中国目前主导着全球80%的光伏产品和汽车电池供应链，全球运营的电动汽车60%以上是中国制造。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;因此，该国对该行业的垄断引起了一些反弹。&lt;/p>;&lt;p>;由于自政府以来额外征收 25% 的关税，美国在很大程度上将中国电动汽车拒之门外。前总统唐纳德·特朗普。 2022年，拜登政府颁布了《通货膨胀削减法案》，对美国国内新能源制造商进行全面补贴。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，她一直在与中国高级官员就工业问题进行“激烈讨论”。产能过剩，包括四月中旬在国际货币基金组织和世界银行春季会议期间举行的美中经济和金融工作组第四次会议。&lt;/p>;&lt;h3>;珍妮特·耶伦的政策走了多远此行对中美关系有何推动作用？&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个多年来形成的问题。这不会在一天或一周内解决，”耶伦说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国认识到这些担忧并开始采取行动解决这些问题非常重要。但我们不希望我们的行业同时被消灭，所以我不想放弃任何事情。”&lt;/p>;&lt;p>;财政部长指出了她对比较优势的想法——这是国际经济的基本原则贸易指的是一个经济体以比其贸易伙伴更低的机会成本生产特定商品或服务的能力，而中国的情况已经发生了变化，同时否认这一点预示着进一步的保护主义。&lt;/p>;&lt;p>;“有充分证据表明，美国经历了所谓的“中国冲击”，即中国加入世贸组织后，对美国的出口猛增……而这实际上导致了该国部分地区优质制造业就业岗位的大量流失。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直支持自由贸易。但它必须是能够广泛造福全国人民的事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HKUST graduate course imparts vital policymaking skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hkust-masters-policymaking/article/3259878/hkust-graduate-course-imparts-vital-policymaking-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/04 /22/240327_0041-(1).jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;专业人士在公共部门或经常与政府机构打交道的组织工作的人员必须做好准备处理可能复杂、意外和不可预测的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;为此，他们需要清楚地了解既定规则和先例，但也需要广泛的参考框架来帮助他们制定有效的解决方案并应对不断变化的环境中必然出现的新挑战。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;考虑到这一点，香港科技大学（HKUST）提供的公共管理硕士（MPM）课程专为提供必要的技能和见解而设计。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/04/22/240327_0011-(1).jpeg?itok=eK_BhRe8&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;通过借鉴世界各地的案例研究，它为学生为高年级做好准备角色，为他们提供实用知识和广泛的视角来管理政策、运营和监管问题，并找到取得成功结果的方法。&lt;/p>;&lt;p>;如今，这些问题可能涉及气候变化和快速进步的影响等任何问题因此，MPM 关注现实世界的问题、组织可以或可以做什么、领导者在哪些方面做出了重大决策或战略错误，以及为什么关于行动和意图的良好沟通如此重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们研究当事情不断变化时政府应该如何发展，”唐纳德·豪田·洛（Donald How Tian Low）说，他是美国大学应用科学系的实践教授。公共政策和 MPM 创始董事。 “可供借鉴的材料有很多种，但对香港和中国大陆的 Covid-19 大流行的处理是研究危机爆发过程中千载难逢的机会。它提供了一个背景，让我们实现为自己设定的使命：向学生展示当局的灵活性、适应性和弹性意味着什么。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/04/22/240327_0037-(1).jpeg?itok=rcx6mjBs&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;在此过程中，该计划特别强调培养可跨部门和政策领域转移的分析技能和管理能力。&lt; /p>;&lt;p>;这些课程专为具有三年或以上专业经验的有事业心的个人而设计，这些经验可以在政府服务、私营部门或在非营利组织或非政府组织工作。&lt;/p>;&lt; p>;基本目标是提升或更新每个学生对公共政策制定的理解，同时增强他们的领导、决策和实施技能。&lt;/p>;&lt;p>;不过，也给予了应有的关注需要新的思维，或许还需要激进的应对措施来应对新出现的挑战。这些可能与中产阶级的焦虑或身份政治的兴起，以及看似更频繁的金融和公共卫生恐慌有关。或者它们可能只是政府和公职人员对提高透明度和问责制的要求不断增加的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/04/22/240327_0010-(1 ).jpeg?itok=59LK5qpG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;“我们教授硬技能，例如战略MPM 项目主任兼副院长 Kira Matus 教授表示： “为了提高效率，我们希望学生反思自己的经历，克服以前的假设，并理解知识可以是显性的和隐性的，形式的和隐性的。我们向他们展示批判性分析是解决问题的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;MPM 提供一年全日制和两年兼读制模式，这两个流向的学生本质上是给定的相同的要求和选择。&lt;/p>;&lt;p>;五门核心课程共 15 个学分，包括经济推理、可持续管理和技术创新模块。&lt;/p>;&lt;p>;这些课程充分利用了来自香港和更远地区的丰富的当代案例研究——住房负担能力、中国的暴风雪管理、对桥梁倒塌等黑天鹅事件的危机应对——并且由具有为各国政府提供咨询的丰富经验的教师授课，国际机构和领先公司。 &lt;/p>;&lt;p>;三门必修选修课可以从公共政策学部或其他科大院系提供的课程中选择，这些院系专门研究商业、人文与社会科学、工程、环境与可持续发展。&lt;/p>;&lt;p >;以小组形式完成的顶点项目现在可以包括海外考察旅行，以探索比较政策，可能与可持续医疗保健系统、退休融资或经济发展有关。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望学生了解什么是有效的，政策制定者为何做出某些决定，以及他们面临哪些选择和限制，”洛说。 “比较方面对于了解其他城市如何应对类似的挑战并从他们的失败和成功中学习非常有用。” &lt;/p>;&lt;p>;在课堂上，学生必须准备好积极参与有关关键问题的全面辩论，并可以期待对自己的演讲和沟通技巧的建设性反馈。因此，演讲者被教导如何基于逻辑思维和清晰的思想进展提出令人信服和令人信服的论点，并避免使用技术术语。 &lt;/p>;&lt;p>;“我给出了一个框架，然后将其分解为讨论点，以便学生可以借鉴他们的经验，”马图斯说。 “我从杰辛达·阿登（Jacinda Arden）这样的伟大政策传播者那里汲取了例子，反对仅仅创造文字沙拉的文化。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/04/22/240327_0033-(1 ).jpeg?itok=lqUCKeoB&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;通常，大多数 MPM 申请者来自公营部门，但也有来自工业、地产、教育、金融、内地国企的代表。九月入学将有大约 50 个名额，招生过程已经在进行中。 &lt;/p>;&lt;p>;去年毕业的应届校友 Raly Tejada 确认，该项目提高了他的决策能力，对他目前担任部委首席法律顾问的工作肯定有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“ 2019 年至 2023 年担任菲律宾驻香港总领事的律师兼外交官特哈达说：“这门课程确实具有挑战性，但也令人满意和有益。”为了它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Haiti’s Prime Minister Ariel Henry resigns, paves way for new government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3260390/haitis-prime-minister-ariel-henry-resigns-paves-way-new-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/46896220-3d03-427b-a66c-2813a6d4893a_c5024a50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四辞职的海地总理阿里尔·亨利。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里尔·亨利周四辞去了海地总理的职务，为这个加勒比海国家组建新政府扫清了道路，该国饱受帮派暴力的困扰，造成多人死亡。 1 月至 3 月期间，造成超过 2,500 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;亨利在 4 月 24 日在洛杉矶签署的一封信中提出了辞职，该信于周四由他的办公室发布，同一天负责选择一个委员会海地新总理和内阁即将宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>;在加勒比地区领导人为解决海地不断升级的危机举行紧急会议后宣布成立该委员会一个多月后，该委员会将成立。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;由九名成员组成的委员会，其中七名拥有投票权，预计还将帮助制定新内阁的议程。它还将任命一个临时选举委员会（这是举行选举之前的要求），并建立一个国家安全委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/ff1303f8-f72a-4ba1-a030-5b56b09db9d4_749d9c5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵部署太子港总理办公室外。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;犯罪团伙于 2 月 29 日开始在首都太子港及周边地区发起协同袭击。他们烧毁了警察局和医院，向自 3 月初以来一直关闭的主要国际机场开火，并袭击了海地最大的两座监狱，释放了 4,000 多名囚犯。访问肯尼亚，推动在联合国支持下从东非国家部署警察部队。他仍然被排除在海地之外。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会敦促安理会优先考虑海地普遍存在的不安全问题。甚至在袭击开始之前，犯罪团伙就已经控制了太子港 80% 的地区。根据联合国最近的一份报告，今年年初被杀的人数比去年同期增加了 50% 以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cantopop singer Hubert Wu fined for bringing banned e-cigarettes into Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260391/cantopop-singer-hubert-wu-fined-bringing-banned-e-cigarettes-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/66acb517-b5ef-4a14-8b7b-2b2f850c6aed_50a6740e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hubert Wu 说他一直在帮朋友购买产品广州并声称对香港的进口法规知之甚少。照片：Instagram@hubertwu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港粤语流行歌手胡鸿钧因试图携带超过 120 种加热烟草产品和电子烟设备而被罚款 5,000 港元（638 美元）。今年早些时候，西九龙高铁站。&lt;/p>;&lt;p>;33岁的吴周四通过其法律代表在九龙城法院承认违反《进出口条例》的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部指出，自两年前禁令生效以来，已有 350 多起因进口替代吸烟产品而被定罪的案件。最高罚款为港币24,000元罚款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25 /9a3b350f-2ebf-43a8-8207-daeddd577354_5b142d85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hubert Wu 在歌唱比赛《The Voice 2》中获得第二名后声名鹊起2010年TVB。照片：Instagram@hubertwu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门发言人表示，政府会一直采取严厉执法行动，阻止非法活动，并警告加热烟草产品含有大量尼古丁与传统香烟类似。&lt;/p>;&lt;p>;吴氏于2010年在无线电视播出的歌唱比赛《好声音2》中获得第二名而声名鹊起，此后为无线电视剧录制流行主题曲。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警方首次根据禁售电子烟法拘捕&lt;/h3>;&lt;p>;法庭此前获悉，吴某于1月28日在西九龙高铁总站被海关人员拦截搜查， &lt;/p>;&lt;p>;吴某表示，他一直在广州帮朋友购买这些产品，并声称对香港的进口法规知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;随着香港电子烟禁令生效，吸烟者、电子烟商店重新考虑选择&lt;/h3>;&lt;p>;香港将于 2022 年 4 月 30 日禁止加热香​​烟、电子烟产品和草药香烟。如果罪名成立，违法者将面临最高可判入狱七年及罚款港币200万元。&lt;/p>;&lt;p>;根据《吸烟（公众卫生）条例》，任何人不得推广、制造、出售或管有商业用途的另类吸烟产品。违法者可被判处六个月监禁及罚款港币 50,000 元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sky’s the limit as Hong Kong rolls out red carpet, primes fireworks for Labour Day ‘golden week’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260392/skys-limit-hong-kong-rolls-out-red-carpet-primes-fireworks-labour-day-golden-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/a8eb6f8b-6173-4bcc-87e1-1e35156f77df_a2529581.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客涌向尖沙咀海滨，预计将成为劳动节“黄金周”假期的首选景点。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游业欢迎新的烟花汇演和购物折扣计划，以吸引中国内地游客度过五一“黄金周”假期。&lt;/p>; &lt;p>;但该行业周四呼吁政府采取更多措施，向游客推广该市不太知名地区的业务。&lt;/p>;&lt;p>;距离黄金周国庆假期开始还有一周。 5月1日至5日，移民官员预测，第一天陆地边境口岸将出现出行高峰。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，仅5月1日这一天，进出该市的人次将达到100万人次。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/6161f9d3-573c-4850-b11d-c1d9bf1f9ee8_fe822e91。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在港珠澳大桥前往澳门的途中。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港行政长官预计，本周香港出入境旅客将达590万人次，预计至少有80万内地旅客访港李家超早前表示。&lt;/p>;&lt;p>;5月1日晚上8点在维多利亚港上空举行的10分钟烟花汇演将成为黄金周拉开序幕的一大亮点。&lt;/p>;&lt;p>;创建笑脸和字母“HK”等图案，射入夜空高达 100 米（328 英尺）的高度。&lt;/p>;&lt;p>;该活动的时间恰逢油尖旺举办的购物节民政事务处和议会将为尖沙咀和旺角的商场、酒店和餐厅的 2,200 家企业提供有限折扣。&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀拥有一些最受欢迎的旅游景点，包括海滨的星光大道、主要购物中心以及众多餐厅和酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;旅游界立法会议员姚伯良表示，烟花将为游客提供壮观的欢迎姿态并激发兴奋感，但它们本身不太可能成为“主要吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;“希望[油尖旺]购物节能够吸引更多人并刺激消费，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;姚补充说，烟花和一系列购物优惠之间应该有更多的协同作用。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和也认为旅游当局计划的活动可能有助于升温气氛。&lt;/p>;&lt;h3>;香港为“黄金周”假期迎接80万名内地游客做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;但他质疑这会给香港带来什么好处“油尖旺以外的地区？”&lt;/p>;&lt;p>;“旅游发展局现在的工作主要集中在维港两岸和油尖旺，但其他方面似乎没有做太多努力。 Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与非高峰期相比，假期期间餐饮业的业务将增加 10%。&lt;/p>;&lt;p>;但 Wong 警告说，收入将增加与去年五一假期相比，可能会略有下降，部分原因是香港人前往内地购物的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着游客越来越寻求深度旅游体验，当局应采取更多措施宣传香港不同地区的独特特色和文化。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦表示，购物折扣优惠将是“一大亮点” ”在五天的假期里。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他希望这些优惠能够带动香港的更多消费。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局与内地在线旅行社联手推广沉浸式绿色旅游、香港夜生活以及受内地年轻人欢迎的“城市漫步”。&lt;/p>;&lt;p>;来自陕西省西安市和山东省青岛市的媒体机构和内容创作者还获邀到香港旅游，在社交媒体上宣传香港。&lt;/p>;&lt;p>;两地内地城市的居民可申请扩大的单独旅游计划赴港&lt;/p>;&lt;h3>;香港香港旅游业盼“黄金周”旅客量增30%&lt;/h3>;&lt;p>;个人游已覆盖内地49个城市，包括北京、上海、成都、重庆等一线城市。&lt;/h3>;&lt;p>;个人游已覆盖内地49个城市。 p>;&lt;p>;该计划允许符合条件的城市居民自行游览香港，而无需跟团。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局还向来自以下国家的游客发放了 16,000 张价值 200 港元（25.50 美元）的折扣券。西安和青岛通过旅行社和航空公司进行。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻发布会上，边境分区指挥官吴海嘉表示，入境事务处已额外增派约200名前线人员，以应对旅行期间的情况，并会配合如有需要，当局将延长检查站的开放时间。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，罗湖检查站预计将成为最繁忙的陆路口岸，预计假期期间每天平均接待 20 万名旅客。&lt;/p>;&lt;p >;落马洲支线预计每天可接待 17 万名旅客，港珠澳大桥预计每天可接待 13 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;大桥上行驶的城市汽车数量自此增加了两倍当局从去年7月起允许香港私家车前往内地。&lt;/p>;&lt;p>;大多数周末有多达12,000辆汽车通过检查站。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，当局预计数量会增加黄金周假期。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baltimore bridge disaster tests supply chains’ resilience but pandemic lessons ease impact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3260371/baltimore-bridge-disaster-tests-supply-chains-resilience-pandemic-lessons-ease-impact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/73f384ab-1382-445d-83f9-0cbe7ba66aba_13a8514f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;自从 3 月 26 日一艘巨大的集装箱船撞上巴尔的摩的弗朗西斯·斯科特基大桥（Francis Scott Key Bridge），导致大桥跨度垮塌、六名工人死亡并堵塞主干道以来，特蕾莎·阿贝尔（Theresa Abel）一直处于“可怕的安静”，没有工作电子邮件或电话。连接该市港口与世界其他地方的航运通道。&lt;/p>;&lt;p>;一家物流支持和运输服务公司的经理阿贝尔描述了该港口的突然中断，该港口是国际货运量第九大港口在美国，“比 Covid-19 大流行更严重”。&lt;/p>;&lt;p>;从 2020 年到 2022 年，Covid 引发的居家令、致命病毒的不成比例传播以及消费者的意外增长商品需求导致全球供应链危机、高运输成本和持续存在的通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，阿贝尔表示，“疫情期间港口仍在运行，但受到重大限制。这起事件导致桥梁瘫痪。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，打捞人员成功从桥梁残骸中取出一块巨大的钢材，但仍有数千吨扭曲的金属和混凝土碎片。自事故发生以来，它一直留在船的甲板上。截至 4 月 19 日，约 120 个集装箱已从继续封锁港口通道的船上卸下。事故发生时，该船载有 4,700 个集装箱，但工程师们的目标是卸载约 178 个集装箱，使其重新浮起。&lt;/p>;&lt;p>;两条临时通道已开通，以确保部分通行。但这些通道的深度不足以容纳货船，自大桥倒塌以来，货船已改道至美国其他港口。&lt;/p>;&lt;p>;周一，第三条通道开放，控制深度为 20 英尺，通向巴尔的摩港官员们将其描述为“商业必需的船只”，直到主航道重新开放。马里兰州州长韦斯·摩尔 (Wes Moore) 表示，海上交通的目标是在 5 月底全面恢复。&lt;/p>;&lt;p>;但在此之前，分析师预测美国供应链和航运公司将受到影响，这些公司由于也门胡塞民兵的袭击、乌克兰战争以及遭受干旱影响的巴拿马运河的延误，该航线已经重新调整航线以避开红海。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们必须解决这个问题”：巴拿马运河交通因干旱减少36%&lt;/h3>;&lt;p>;虽然巴尔的摩港仅处理美国东海岸港口总贸易量的4%，但由于基桥倒塌和海上中断而导致的贸易重新分配也可能影响更广泛的东海岸港口网络的运营能力和物流。&lt;/p>;&lt;p>;根据信用评级机构晨星 DBRS 的一份报告，此次倒塌可能成为历史上最昂贵的海上保险损失，估计美国的保险损失总额20亿至40亿美元。白宫表示，其目标是在大约两年半内重建这座大桥。&lt;/p>;&lt;p>;自疫情爆发以来，随着拜登的“友岸”战略增加了与欧洲和亚洲的贸易，东海岸港口获得了新的重要性越南、孟加拉国、印度尼西亚和印度等国家。随着这种增长，这些港口投资扩大了集装箱码头，采用了库存管理新技术，升级了公路和铁路连接，并增强了处理易腐烂货物的设施。&lt;/p>;&lt;p>;现在，供应链专家预计巴尔的摩大桥将建成崩溃将促进美国港口运营格局和供应链战略的长期转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/25/9ab38674-26f6-4e90-9931-8a72290c765b_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大理集装箱船船头4 月 2 日，弗朗西斯·斯科特基大桥的残骸中出现了这种现象，一周前，该大桥撞上结构桥墩，造成灾难性的桥梁倒塌。图片来源：《巴尔的摩太阳报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约智库外交关系委员会刘宗元对暂时关闭港口的回应巴尔的摩的“展示了美国供应链的弹性，尽管人们担心代价高昂的中断”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，尽管这场灾难造成了“物流挑战”，但尚未出现重大供应链危机，并补充道由于对服务，卡车和卡车司机的额外需求，重新布置到其他美国港口的港口和高速公路上可能会“加剧交通拥堵”，并“加剧人工成本”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“与此同时，桥梁倒塌每天估计有5,000辆卡车，载有280亿美元的货物，导致延误并增加了托运人及其客户的燃料成本。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;南加州大学马歇尔商学院说，连锁反应将延伸到欧洲，日本，印度，韩国和墨西哥等地，这些地方通过汽车和能源的贸易与美国紧密相关。&lt;/p>; &lt;p>;他说，破坏强​​调了“国际贸易的相互联系性”，并补充说，破坏的全部范围及其对国际贸易的长期影响尚待充分理解。&lt;/p>; &lt;h3>;巴尔的摩桥梁可能需要几个月的时间才能重新开放，去年从汽车到煤炭到煤炭的行业&lt;/h3>; &lt;p>;，巴尔的摩港口处理了5230万吨外国货物，价值近81亿美元。它是煤炭出口第二繁忙的国家，2023 年占美国煤炭出口总量的 28%。美国煤炭的最大消费国包括印度、中国、日本、荷兰和韩国。按吨位计算，2023年中国将成为该港口第二大进口贸易伙伴和第三大出口贸易伙伴。但中国并未将美国视为其主要煤炭供应国；它的大部分进口来自蒙古，澳大利亚和印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;p>;美国能源部在4月9日表示，煤炭出口将在本月下降33％，到5月的20％，因为巴尔的摩的情况。该机构预计美国全年出口将下降 6%，与之前增长 1% 的预测相反。美国煤炭出口约占全球供应的6％。领导美国能源信息管理局的乔·德卡洛利斯（Joe Decarolis）说，&lt;/p>; &lt;p>;去年，该港口也移动了约130万吨的农场和建筑机械以及750,000辆汽车和轻型卡车，比美国其他任何人都多port.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/4953fc2f-4da4-4050- A7A6-F3F7A98DF8AD_595DE0FF.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;较小船只的临时通道位于弗朗西斯·斯科特（Francis Scott）钥匙桥的剩余部分下方。照片：巴尔的摩太阳/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“巴尔的摩就像美国汽车港口的泰勒·斯威夫特（Taylor Swifts >; &lt;p>;“如果她没有按计划进行表演，世界会立即感到损失，”他补充说，由于大流行年的供应链弹性，除非恢复努力是“无情的，否”慢。&lt;/p>; &lt;p>;，但是对于Vyas来说，即使美国港口已经升级了他们的装备和技术来更快地移动物品并处理更大的船只，但美国可以处理多余的商品是一个主要问题&lt;/p>; &lt;p>;“例如，像纽约和新泽西州这样的港口很容易承担更多，因为他们一直在加强自己的能力，”他说。 “但是有一个捕捞量。” &lt;/p>; &lt;h3>;巨大的起重机准备清除巴尔的摩桥碎片&lt;/h3>; &lt;p>;根据Vyas的说法，即使许多港口准备好进行更多工作，他们也只能接受有限的工作货物数量。&lt;/p>; &lt;p>;“如果港口已经超级忙，挤压更多的货物可能会导致延误和成本更高。另外，并非所有港口都能处理每种类型的货物 - 有些货物搭配汽车更好，有些港口则使用集装箱或散装商品。”在巴尔的摩进行了处理，但从长远来看，情况可能会变得艰难。巴尔的摩的所有车辆都可以被佐治亚州的设施移动。本月，州的端口预计将比平常处理20％的额外车辆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/25/C606260D-3FF7-4563-BAE0-E40D965DAE14_2AAA8ED3D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;船只在4月15日倒塌的弗朗西斯·斯科特（Francis Scott Key Bridge）倒塌附近。照片：纽约港口管理局和新泽西州董事贝斯·鲁尼（AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贝丝·鲁尼（Beth Rooney）有能力处理“在这里暂时转移的巴尔的摩货物”。&lt;/p>; &lt;p>;纽约和新泽西州港口的处理过程中的货物比平常多25％至28％，但鲁尼说，尽管有“货物的容量足够多”，仍然是“流体”。她说。他说，由于红海和巴拿马运河的低水位紧张局势，货物所有者已经开始将其商品转移到西海岸和洛杉矶港口。&lt;/p>; &lt;h3>;他说，中国历史&lt;/h3>; &lt;p>;“巴尔的摩的不幸事件最终也可能影响西海岸的货物，”他补充说，该港口目前的运营能力约为75％，并有可能满足未来需求。 &lt;/p>; &lt;p>; vyas说，他预计新趋势会有新的趋势，例如投资激增，以增强全国港口的基础设施，以及供应链的战略多样化以及更广泛的港口利用，以更加平衡货物交易。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，他补充说，另一个无法预料的事件可以颠覆当前的计算和计划。额外的复杂性或巴尔的摩的桥梁倒塌，将扳手扔进了将我们喜欢的商品从A到B的物流。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York appeal court overturns Harvey Weinstein’s 2020 rape conviction from landmark #MeToo trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3260388/new-york-appeal-court-overturns-harvey-weinsteins-2020-rape-conviction-landmark-metoo-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 21:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/bf05b2a2-9d64-4a38-8829-140d306a4121_ff8bccee.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; Harvey Weinstein;照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约最高法院周四推翻了哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）的2020年强奸定罪，在地标#MeToo审判中找到了法官，使前电影的莫金（Mogie）犯有不当裁决，包括决定决定的决定让妇女作证有关案件的指控。&lt;/p>; &lt;p>;州上诉法院裁定裁决的裁决重新开放了美国在美国对有力人物性行为不端的痛苦章节 - 这个时代始于2017年针对温斯坦的指控。法院下令进行新的审判。他的控告人可能再次被迫在证人盒上重温创伤。&lt;/p>; &lt;p>; 72岁的温斯坦在纽约监狱中因强行犯罪性行为的指控而被判处23年徒刑。在2006年在电视和电影制作助理上进行口交，并在2013年对有抱负的女演员进行攻击。&lt;/p>; &lt;h3>;与前福克斯新闻主持人和性侵犯受害者倡导者遇见格雷奇·卡尔森（Gretchen Carlson） /h3>; &lt;p>;他将继续被监禁，因为他于2022年在洛杉矶被定罪，又被判处判处16年徒刑。温斯坦因涉及纽约作证的一名妇女的指控在洛杉矶被无罪释放。&lt;/p>; &lt;p>;温斯坦的律师辩称，詹姆斯·伯克（James Burke）法官的裁决有利于起诉，使审判变成了“ 1-800 get-Harvey” ”。&lt;/p>; &lt;p>;在美国最高法院拒绝听到宾夕法尼亚州法院的呼吁之后，在过去两年中，温斯坦定罪的逆转是过去两年中的第二个重大#MeToo挫折。 。在2月。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Malaysia opposes ‘external forces’ meddling in the disputed waters, foreign minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260385/south-china-sea-malaysia-opposes-external-forces-meddling-disputed-waters-foreign-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/b3d1b44d-a9bd-4f05-a174-01d26ae90540_6aC63d55d.jpg“ alt =”>;海问题，说他的国家反对该地区的“外部力量”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚外交大臣周四表示，他的国家反对在南中国海干预“外部力量”。&lt;/p>; &lt;p>;在与王的北京举行的一次会议上讲话中国顶级外交官穆罕默德·哈桑（Mohamad Hasan）表示，该地区的外国干预不受到欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德·哈桑（Mohamad Hasan外交部。&lt;/p>; &lt;h3>;中国总理李·齐安（Li Qiang在很大程度上回应了中国长期以来的立场，即应在区域政党之间解决争议和“外部力量”。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国读者的说法，王赞扬马来西亚是“东盟的重要成员”东南亚国家协会]，新兴经济体的代表，以及穆斯林世界的积极而稳定的力量”，他承诺，中国将改善与马来西亚的协调，并站起来并代言全球南方的利益，以实现全球南方的利益国际舞台。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚预见到中国旅游数字的激增，因为航空公司启动新路线&lt;/h3>; &lt;p>;读数还说，两人都在讨论加强经济合作并就国际问题交换了观点。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德·哈桑（Mohamad Hasan）表示，马来西亚高度赞赏中国对巴勒斯坦 - 以色列冲突的立场，而王说，中国希望与马来西亚合作，以促进早期，全面，公正和持久的解决方案。 P>; &lt;p>;穆罕默德·哈桑（Mohamad Hasan）的访问是随着美国和菲律宾继续2024年的Balikatan，这是南中国海的一年一度和两周的双边联合军事演习，直到5月8日。&lt;/p>; &lt;p>;美国和日本在本月初华盛顿，东京和马尼拉之间的三边会议之后，南中国海共同支持菲律宾，并指责中国在南中国海的“危险和侵略行为”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京与马尼拉之间的争议在过去的一年中，南中国海已经加强了，尤其是在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的菲律宾前哨基地的补给任务中。马尼拉否认了北京与前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）之间的“绅士协议”，并寻求其条约盟友的支持。菲律宾，马来西亚，越南，文莱和台湾都对资源丰富的水域都有重叠的主张。&lt;/p>; &lt;h3>; xpeng xpeng任命马来西亚公司在香港出售其右手驾驶EV &lt;/h3>; &lt;p>;周四，中国国防部发言人吴谦大校也就美菲演习批评了对南海的“外部干涉”，并补充说，“吸引域外力量或没有直接关系的国家介入南海局势”。问题只会进一步使情况复杂化，并使解决方案更加困难”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为，应通过该地区国家之间的对话和咨询来适当处理差异。我们反对南中国海的外部干预，肌肉弯曲，挑衅和骚扰，并反对独家圈子或集团对抗。</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police officer admits destroying notes of talks with alleged 2019 bomb plot mastermind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260383/hong-kong-national-security-police-officer-denies-destroying-notes-talks-alleged-2019-bomb-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 20:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/ca415fb0-a90e-40f2-bb0d-818ec0444444444dc77_61a396cc.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;与所谓的炸弹情节领袖会议。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港国家安全官员参与调查涉嫌在2019年反政府抗议活动高峰时对针对警察和公众进行针对警察和公众的调查在与涉嫌策划者的会议上，但否认这样做是为了掩盖证据。&lt;/p>; &lt;p>; lau wai-hung是该部队国家安全部门的侦探警察，周四也否认警方迫使Wong Chun-Keung迫使Wong Chun-Keung，据称，该地块的头目，发表声明和泄露电话密码。&lt;/p>; &lt;p>;他在讲话时，他在律师的询问时，对七名被告人面临着七名在联合国（反恐怖主义措施）法令下面临高等法院阴谋指控的被告关于2019年12月8日在Wan Chai种植两枚炸弹的计划。&lt;/p>; &lt;p>;检察官本周告诉法院，法院早些时候认罪，他认罪，在警察总部附近犯下植物炸弹并靠近轩尼诗路（Hennessy Road）的汽油站，就在情节后面，并将作证针对所谓的前团体成员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/25/ca40d314-2f61-4dd4-a3d4-a3d6d6b43abc80_0c42f09f.jpg.jpg“在2019年抗议活动期间，从堤道湾到金钟的反政府游行。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lau作证说，他在2023年5月至2023年9月之间被警察拘留时与Wong召开了七次会议，并承认每次会议后都销毁了他的笔记。如果刘在每次会议后都必须向主管报告，以及他是否向他们展示了他的笔记。&lt;/p>; &lt;p>; lau回答说他从未向其他官员展示他的笔记。&lt;/p>; &lt;p>;“您声称您摧毁了笔记，但确实您只是不希望该法院和律师第一次转身时与警察进行谈判的证据，是吗？”梁问。&lt;/p>; &lt;p>; lau否认了这一说法，并补充说，他在会议期间写下了一些要点，并在他返回办公室提交黄的陈述草案时将其充实。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说是Wong首先要求与警察会面，并提出认罪的提议。&lt;/p>; &lt;p>;，但劳告诉法院Wong没有讨论他在介于前三个会议上的供词五月和六月或与他讨论此案的细节。&lt;/p>; &lt;p>;大律师托马斯iu问刘两人在每个小时的会议上谈论了什么。&lt;/p>; &lt;h3>;策划者和情节的团队负责人在香港炸毁官员认罪&lt;/h3>; &lt;p>;劳说，黄再次打算认罪，并一直告诉他与他的法律代表交谈，这是他记得的讨论中“最重要的”部分。 &lt;/p>; &lt;p>; lau承认，在访谈的整个时间表中，黄的律师不在。法院于2022年12月举行初步听证。&lt;/p>; &lt;p>;诉讼程序在地方法院举行，以决定是否有足够的证据在高等法院审判。&lt;/p>; &lt;p>; iu &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; lau拒绝对他的所有指控。去年8月24日会议。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着对起诉的所有证据都不能在对自己的任何起诉中使用。&lt;/p>; &lt;p>; Leung表示，司法部并不经常授予豁免权，即使Wong想转身。&lt;/p>; &lt;p>; Lau也否认他已将信息传递给了他在前三个会议上获得的信息，然后Wong有机会接受法律建议。 &lt;/p>; &lt;p>;大律师lam tsz-ying说，由于谈判而被起诉撤回了两项针对Wong的指控。&lt;/p>; &lt;p>;“您没有保留与会议记录的原因Wong是因为您不希望辩方知道[讨价还价]的整个故事。” >;劳坚持认为不是这样，他没有提前知道检方与Wong达成了辩诉交易。&lt;/p>; &lt;p>; Wong承认，一项串谋提供或收集财产以实施恐怖主义行为。共同被告劳·普伊（Lau Pui-Ying）否认了辩方的律师。保留了他们与他会面的笔记。&lt;/p>; &lt;p>;迪克·李（Dick Lee），辩护大律师询问劳的笔记的方法是否“不寻常”。&lt;/p>; &lt;p>; lau告诉律师他只告诉律师在他谨慎行事时，他一直记录。&lt;/p>; &lt;p>;法院被告知Wong于去年9月20日签署了一份120页的声明，此前与Lau进行了第八次会议。&lt;/p>; &lt;p>;审判继续进行。星期五。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sell-or-ban law against TikTok stirs unease in China as Beijing, social media giant ByteDance stay mum on next moves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3260345/us-sell-or-ban-law-against-tiktok-stirs-unease-china-beijing-social-media-giant-bytedance-stay-mum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/c8ca073c-27aa-4009-8105-ec49fcbbbd3d_2b2b2fdb76.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 或ban最后通。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国政府通过卖出的短期视频应用程序Tiktok通过北京大陆引起了不安和愤怒，即使是北京和社交媒体巨大的野蛮人，也激起了不安和愤怒对他们的反应保持沉默。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周三签署了一项立法措施，除非中国所有者bondedance剥离了简短的视频平台的美国业务，否则将在美国禁止Tiktok。拜顿（Biden）设定了1月19日的截止日期 - 任期到期前一天 - 但是，如果他确定野蛮人正在取得进展，他可以授予三个月的延期。&lt;/p>; &lt;p>;在回应中，中国的州媒体周四发布了&lt;/p>; &lt;p>;在北京日报上发表的一篇文章，《中国共产党北京北京市政委员会的官方报纸》上，对华盛顿的卖出最后通tik。 “抢劫”将“完全摧毁已经存在缺陷的美国国家信誉”。 /IMAGES/CANVAS/2024/04/25/5e2bf5bd-15cf-41f-41f-41f0-8d30-9b5c35b5ee2c35b5ee2c_1e0a27c5.jpg“签署法案，外国援助法案和一项措施，于2024年4月24日在华盛顿特区的白宫禁止Tiktok。 P>;北京和Tiktok所有者Bytedance都对潜在举动保持沉默，但外交部发言人Wang Wenbin周三将媒体询问介绍了他对美国对热门短片应用程序的措施的言论。王曾表示，拟议的禁令涉及欺凌行为，“不可避免地会回到美国本身”。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，商务部发言人耶达呼呼华盛顿，以“停止对公司的不合理压制，国家”。&lt;/p>; &lt;p>;这使Tiktok准备挑战华盛顿的卖出或企业措施的合宪性，因为限制了美国短片应用程序在美国的运营而进行的四年斗争已变成了重要方面&lt;/p>; &lt;p>;美国 - 中国科技战争。进入法律，立法措施针对简短的视频平台运营商。 “毫无疑问 - 这是对Tiktok的禁令。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/619b146f-610a-4bf8-b5bdbd-ba1a34e21cca_d4ba4ba4ba4f3a.jpg“ alt =”>; 1.7亿美国人使用的APP将继续在美国挑战华盛顿的卖出Ultimatum的努力中继续在美国运作。照片：法国法国 - 帕拉斯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2020年，当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在蒂克托克（Tiktok）上推动了卖出或淘汰的最后通atum，但北京介入根据《南方中国早报》的报告，&lt;/p>; &lt;p>; tiktok在一封电子邮件发送或转移了应用程序背后的算法。这项措施将搬到法院进行法律挑战。 “为政府对社交媒体平台的过度控制设定令人震惊的全球先例。”措施的目的是“窃取，破坏或阻碍中国的成功”。他写道：“在任何情况下，在任何情况下，公司都不会在武力的威胁下向美国公司出售如此成功的产品。” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/3cf81802-5bc1-41a3-41a3-9f31-4853b6adee51_5951_595de0fe0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” 999;“>;在2020年7月17日的档案照片中，一个穿着促销tiktok的衬衫的男人在北京的一家Apple Store中看到。在大陆，字节跳动运营抖音（TikTok 的中文版）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大陆上，对蒂克托克（Tiktok）的美国业务的前景提出了一些疑问，自印度在致命的军事冲突中禁止使用短期视频应用程序以来四年两国对喜马拉雅边境地区有争议的。&lt;/p>; &lt;p>; Xiaohongshu上的一位用户是Instagram式的一项在年轻中国人中流行的服务，他发布了一个问题，说明与Tiktok进行工作面试是否仍然有意义。有几个答复声称这是毫无意义的。&lt;/p>; &lt;p>; bytedance在大陆上运行中文版本的douyin，在大陆，每天有超过6亿个活跃用户。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>