<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong firms show increased interest in Qianhai office space, JLL says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226820/hong-kong-firms-show-increased-interest-qianhai-office-space-jll-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/2bedf20a-3a45-4a26-9689-85ccc85aedfe_c844f280.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华南科技中心深圳前海特区对办公空间的需求不断增加房地产公司仲量联行表示，来自香港公司，尤其是保险业和家族办公室的公司。&lt;/p>;&lt;p>;香港公司对毗邻城市的前海经济区表现出特别的兴趣，他们已经从仲量联行深圳办公室租赁咨询主管 Alfred Li 在周四的媒体吹风会上表示，自今年早些时候重新开放香港与深圳边境以来，我们正在开展初步调查并采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一个最引人注目的行业是香港的保险业，该行业对进驻深圳表现出了浓厚的兴趣，以此作为在广州和佛山等大湾区其他地区进一步扩张的立足点。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;前海是他们在深圳的首选目的地，因为前海毗邻香港，在办公空间和招聘成本方面具有优势，再加上该区提供的招商优惠政策。&lt;/p>;&lt;p >;前海经济区最初成立于2009年，旨在促进深圳和香港企业之间以服务业为主的合作，2021年扩大了八倍，以在中国的大湾区计划中建立更紧密的联系，北京希望在该计划中将香港连接起来、澳门及广东省九市组成统一城市带，促进增长和创新。&lt;/p>;&lt;h3>;新鸿基地产推出广州楼盘、高铁银行吸引香港买家&lt;/h3>;&lt;p>;家庭李补充道，香港的办事处和私人银行也加速进驻深圳，以挖掘该地区的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;随着后疫情时代宏观经济的逐步复苏，人们对深圳房地产市场的兴趣重新燃起。疫情时代，尽管复苏面临不确定性且各行业发展不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;由于租户需求疲软以及新增办公面积增加，深圳整体写字楼租赁市场在2023年第二季度继续面临压力据仲量联行称。 2023年前六个月科技行业需求萎缩，而包括会计和律师事务所在内的专业服务行业则出现显着增长。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度甲级写字楼租金价格深圳的租金环比下降 2.5%，较 2023 年第一季度降幅更大，而空置率为 22.6%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多租户倾向于续租以节省成本一些公司将租金下降视为升级办公空间的机会，第二季度的搬迁交易中有一半来自从不太优质的空间搬进甲级建筑的公司。&lt;/p>;&lt;p>;对于2023年下半年，李先生预计写字楼租赁市场将面临进一步压力，新增甲级写字楼面积将创历史新高170万平方米。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数租户将继续持有面对国内和全球经济的复杂性，他们采取了谨慎的策略。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;深圳优质商铺租赁市场的利率在第二季度趋于稳定，租金水平好于- 据仲量联行称，预计食品行业将出现反弹，占 2023 年上半年租赁交易的 40% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年餐厅客流量已恢复至疫情前的水平仲量联行华南区研究主管 Silvia Zeng 表示，零售租赁是零售租赁最强劲的领域，而时尚零售商仍在努力应对疫情的挥之不去的影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据另一份报告中指控股周四发布的报告显示，由于购房者情绪迅速下滑以及政府政策弱于预期，中国住宅房地产市场在 2023 年第二季度未能延续复苏势头。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，2023年前六个月新房价格持续停滞，而二手房市场进一步下滑。&lt;/p>;&lt;p>;2023年下半年，需要更多支持政策遏制住宅房地产市场下滑的趋势，报告预计住宅房地产市场将在未来两年内恢复正常。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China asserts AI development goals at Shanghai conference as Beijing braces for potential new US tech restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226808/china-asserts-ai-development-goals-shanghai-conference-beijing-braces-potential-new-us-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/e26469f5-4ec5-488f-9da8-7b6c75e27721_144d3edf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年的世界人工智能大会（WAIC）在上海周四开幕尽管美国政府可能对新技术进行限制，但中国政府官员仍将统一战线推动国家人工智能发展雄心。&lt;/p>;&lt;p>;中国工业和信息化部副部长徐晓兰，在本周六结束的会议上的主题演讲中表示，中国正在努力开发完整的人工智能价值链，涵盖“智能芯片和算法框架到特定行业的大语言模型（LLM）”。&lt;/p>; &lt;p>;她表示，中国政府将加大对国内人工智能行业的支持力度，目前该行业估计有超过 4,300 家公司。&lt;/p>;&lt;p>;上海市委书记陈吉宁表示赞同这一信息。在他的演讲中，这座金融大都市已经在鼓励人工智能“算法创新、芯片开发和语言数据集进步”。他补充说，上海在吸引新的人工智能企业和人才方面取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;这两位中国政府官员所表达的乐观态度突显了中国对人工智能的巨大押注，认为人工智能是推动当地产业转型和推动国家发展的主要催化剂。新华社下属的专业机构中国经济信息社在其《新一代人工智能发展年度报告（2022-2023）》中表示，中国人工智能技术领域已进入全球领先地位，约占全球涉足该技术的公司的 16%。&lt;/p>;&lt;p>;官方报纸《人民日报》上个月发表的一篇评论文章中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平指出，生成式人工智能正在成为工作场所和人们日常生活的重要组成部分，将引发社会深刻变革，刺激经济增长，推动新工业革命。&lt; /p>;&lt;p>;生成式人工智能是指算法，例如为 ChatGPT 和类似服务提供支持的算法，可用于创建新内容，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。&lt;/p>;&lt; p>;《人民日报》的文章还称，中国机构迄今已推出至少 79 个法学硕士，参数超过 10 亿个，参数是模型规模和复杂性的衡量标准。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习人工智能算法可以使用非常大的数据集来识别、总结、翻译、预测和生成内容。这些代表了用于训练人工智能聊天机器人（如 OpenAI 的 ChatGPT）的技术。&lt;/p>;&lt;p>;不过，工业和信息化部的徐和上海市委领导人陈表达的观点并没有详细说明人工智能聊天机器人所经历的困难。华为技术有限公司副董事长兼轮值董事长胡厚昆表示，该公司正在努力解决当前的“计算能力问题”。 ” 阻碍中国人工智能发展的瓶颈。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示对中国发展人工智能的能力充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;美国政府去年8月禁止对华出口芯片供应商 Advanced Micro Devices 和 Nvidia Corp 的某些产品，该公司在用于训练 AI 系统的图形处理单元 (GPU) 方面几乎处于垄断地位。这些限制一直阻碍着中国在从法学硕士开发到自动驾驶等各种尖端应用领域的进展。&lt;/p>;&lt;p>;不过，胡表示，华为通过以下方式帮助推动了约一半的中国现有法学硕士的发展：商汤科技联合创始人汤晓鸥在世界人工智能大会开幕式上的演讲中表示，中国学者为人工智能模型训练做出了贡献。机器学习技术和大型人工智能模型的全球发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国的人工智能雄心可能面临新的打击，据称美国政府正在考虑限制中国公司获得美国云计算服务，这将据《华尔街日报》周二报道，阻止亚马逊网络服务和微软公司利用先进人工智能芯片的力量来造福其大陆客户。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还在制定新的法规，以限制资本和信息流入中国的半导体和人工智能等敏感技术。&lt;/p>;&lt;p>;美国可能禁止中国企业使用美国云计算服务，这可能成为中国LLM发展的下一个重大障碍WAIC 一位不愿透露姓名的行业高管表示，他们正在努力。他表示，训练人工智能系统需要强大的计算能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国对先进半导体的巨大需求已经为新的人工智能开发项目提供动力，这已经为走私 GPU（例如 Nvidia 的 A100 和 H100 设备）创造了快速增长的市场.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coco Lee’s sister urges Hong Kong to officially recognise singer’s contributions to music as colleagues and childhood friends recall her talent, kindness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226815/coco-lees-sister-calls-hong-kong-officially-recognise-singers-contributions-music-colleagues-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/5bf2c71b-5337-48b7-a8e2-97364c12c16c_9e75f43f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港应正式表彰已故歌手李玟对推广本地音乐的贡献她的家人告诉《华盛顿邮报》，她的家人告诉《华盛顿邮报》，她在全球舞台上的才华、专业精神和善良。&lt;/p>;&lt;p>;李在经历了一场长期的战斗后于周日试图自杀，于周三在医院去世，享年 48 岁据她的姐妹说，患有抑郁症。世界各地的媒体报道了她去世的消息，震惊了她的歌迷，他们发誓下个月飞往该市参加追悼会。&lt;/p>;&lt;p>;她的姐姐南希·李 (Nancy Lee) 表示，政府应该给这位歌手遗体星光大道上的一个地方，香港版的好莱坞星光大道，纪念上世纪一些最著名的亚洲艺术家，他们把这座城市称为自己的家。&lt;/p>;&lt;p>;“她在这里长大，她她在这里结束了自己的生命，她是土生土长的人，”她说。 “如果粉丝来到香港，他们没有什么可以记住她的。令人难过的是，我们必须等到她结束生命才能获得资格，这非常令人沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道这是否会发生，但我确实认为这是香港应该做的事情为了她。如果她不参与其中，那将是一种耻辱。”&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫、加拿大亿万富翁布鲁斯·罗科维茨 (Bruce Rockowitz) 在 2017 年 11 月发布的讣告中将李描述为“内外美丽的人，热情善良”。周四。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位全能的创作歌手、才华横溢的表演者、年轻一代的贴心导师、慈爱的妻子、挚爱的朋友和亲爱的家人，”他写道。 “她的热情和真诚给身边的每个人带来阳光。她所感动的许多生命将深深怀念她。她的影响力和光芒将永远持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;他们于 2011 年举行了盛大的婚礼，好莱坞明星出席了婚礼。虽然他们没有自己的孩子，但李充满爱意地谈到了他前一段婚姻中的两个女儿。但在她去世前不久，李玟搬到了四季酒店，然后和她的姐姐住在香港最高档的社区之一山顶。&lt;/p>;&lt;h3>;香港天后李玟去世；姐妹们说，“她的光芒将永远持续”&lt;/h3>;&lt;p>;有关李最后日子的更多细节已经浮出水面。儿时好友彭莉莉 (Lily Pang) 说，周六她与李及其家人共进晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;“我们去了她姐姐家，在那里聊天、唱卡拉 OK。那天晚上可可情绪稳定，有她的姐妹和母亲照顾她，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法接受她会这样做。我仍然无法接受，因为她是如此成功、勤奋，并且有一个如此爱她的家庭。为什么她这么年轻就必须离开我们？”&lt;/p>;&lt;p>;周日，李向她的大陆粉丝发布了一条 40 秒的语音信息，感谢他们的爱和支持，据她的一位知情人士透露粉丝俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可可。我感受到你们对我的爱和支持，”她在录音中说道。 “你们是我的支持，我会继续努力……我非常想念每个人，我会非常非常努力地工作，我想念你们所有人，我爱你们。”&lt;/p>;&lt;p>;在自杀未遂后，李被送往薄扶林玛丽医院。一位接近医院的消息人士称，她到达医院时已经情况危急，被送进重症监护室。&lt;/p>;&lt;p>;据她称，鉴于她并非自然死亡，可以进行尸检李安的妹妹仍在等待验尸官办公室的指示。&lt;/p>;&lt;p>;李安去世的消息引发了全世界的悲痛，许多歌迷都记得她在李安导演的《爱在时间之前》的表演。 2001年，电影《卧虎藏龙》在奥斯卡颁奖典礼上大受欢迎。她是第一位在奥斯卡颁奖典礼上表演的华裔歌手。&lt;/p>;&lt;p>;这位出生于台湾的导演在社交媒体上回忆了李的专业精神：“她告诉我，她是第一个在奥斯卡舞台上唱歌的亚裔人，所以她必须全力唱歌。”&lt;/p>;&lt;p>;那一刻也让 Lily Pang 印象深刻，她说：“我记得看过她在奥斯卡舞台上的现场表演，看到她穿着红色旗袍在台上唱歌。我为她感到非常自豪，能够在银幕上看到她，我感动得热泪盈眶。”&lt;/p>;&lt;p>;李在 2011 年婚礼上负责媒体关系的 Cherry Cheung 回忆道，李是一个真诚的人。她几乎参加了每次会议，并且非常注重细节。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法忍住泪水，”张在社交媒体上描述她对李去世的反应时说道。 “这太令人震惊和悲伤了。”&lt;/p>;&lt;h3>;回顾李玟：从初尝成名滋味到在奥斯卡颁奖典礼上唱歌&lt;/h3>;&lt;p>;Vivian Pau，一位曾工作过的公关专业人士2018 年与李一起参加一次活动，她说这位流行歌星的职业道德给她留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“她没有必要这样做，但她付出了更多努力，打印了简报材料，让笔记并提出问题，”保罗说。 “你可以看出她对待每一件作品都非常专业。她尊重每个人。”&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾的潘友柱自 1995 年以来一直是李的粉丝，他说这个消息让他感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“和我一样，她的粉丝可能被她的积极、开朗、真实的个性所吸引。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾、新加坡和马来西亚的粉丝计划在八月飞往香港参加她的追悼会。 &lt;/p>;&lt;p>;李的家人表示，他们计划与李的唱片公司合作，在大中华地区举办演唱会。&lt;/p>;&lt;p>;“她从小就缺乏华人社区的榜样。她总是说：“我们有这么多伟大的人，为什么我们不参与其中呢？”所以现在她很高兴看到更多的中国人得到国际认可。她为自己是中国人而感到自豪。”她的姐姐南希·李 (Nancy Lee) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望集中精力让她的纪念馆成为一个非常快乐的纪念馆，这就是她希望被记住的方式，一如既往，她是一个快乐的天使。所以我相信她去了一个更快乐的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;Elizabeth Cheung 的补充报道&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia cracks down on illegal nickel exports to China as experts urge price protection for miners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3226817/indonesia-cracks-down-illegal-nickel-exports-china-experts-urge-price-protection-miners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/17eef053-885f-421d-ae52-f742bbc5a14a_2ba87bfb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚考虑对涉嫌非法向中国出口镍原料的镍公司处以罚款尽管雅加达全面禁止此类贸易，但专家表示，官员们应该研究生产商采取行动的根本原因，而不是关注惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚强大的根除腐败委员会 (KPK) 本周表示，中国海关数据显示2020 年 1 月至 2022 年 6 月期间，该公司从印度尼西亚接收了至少 530 万吨镍，发货价值约为 14.5 万亿卢比（9.63 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“高达数百万美元的非法出口是如何发生的？” 2.5 年内会发生多少吨？”印度尼西亚众议院副议长拉赫马特·戈贝尔周一问道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常严重的问题，”他补充道。 “印度尼西亚是一个法治国家。这也违背了总统的下游政策。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我们不应该胆怯”：印度尼西亚加倍实施铝土矿出口禁令&lt;/h3>;&lt;p>;印尼铝土矿发言人 Nirwala Dwi Heryanto财政部海关和税务部门表示，镍走私者可能面临 20 年监禁和总计 1000 亿卢比的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他的办公室正在与中国海关部门合作，获取一份出口商和出口商名单。将与 KPK 分享此信息。&lt;/p>;&lt;p>;镍矿石可能使用伪造的文件运输到中国的各个港口，这些文件将产品歪曲为加工过的镍，例如镍生铁或镍铁，Meidy Katrin Lengkey，印度尼西亚镍矿业协会秘书长告诉 CNBC 印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;虽然加工镍出口仍然合法，但雅加达于 2020 年 1 月实施了出口镍矿石禁令，作为增值战略的一部分，以创造更多机会。通过要求矿商和生产商在陆上建设炼油设施，从原材料中获得更多收入。&lt;/p>;&lt;p>;自该禁令实施以来，印度尼西亚从不锈钢生产商、电池制造商和电动汽车 (EV) 制造商那里赚取了数十亿美元– 主要来自中国 – 在其海岸设立了冶炼厂或其他镍加工设施。&lt;/p>;&lt;p>;据国家统计局称，该国已探明的镍矿储量为 2100 万吨，占世界总储量的近四分之一美国地质调查局。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，非法镍贸易活动的主要原因可能是卖家发现国内价格远不如国际价格有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;一些矿商可能会印度尼西亚国有银行曼迪里银行 (Bank Mandiri) 的采矿业分析师艾哈迈德·祖赫迪·德维·库苏马 (Ahmad Zuhdi Dwi Kusuma) 表示，镍的生产速度高于当地冶炼厂的吸收能力。&lt;/p>;&lt;p>;他们在尝试生产镍时，利润也可能会减少。他补充道，他们选择在国内销售，而是选择将剩余产品出售给国外买家。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年和 2022 年，国内开采的镍矿石 (HPM) 基准价格往往约为国际通行价格的一半&lt;/p>;&lt;p>;根据数据分析公司Trading Economics的数据，国际价格在2022年3月达到每吨48,226美元的峰值，而HPM为每吨23,537美元。&lt;/p>;&lt;p>; Zuhdi 说：“要阻止这些非法出口，应该采取两件事——加强对出口的监控，并使国内销售的镍矿石价格更具竞争力。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能不得不雅加达 Mirae Asset 资本市场公司分析师 Rizkia Darmawan 表示：“建立某种价格保护机制，包括底价和上限价格，使矿商和生产商都能平等受益。”&lt;/p>;&lt;p>;这一事件不太可能发生专家表示，此举旨在改变政府对出口禁令的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是印度尼西亚出口增值产品的第一步，”Rizkia 说。 “这是一个长期的游戏。”&lt;/p>;&lt;p>;Zuhdi 表示，出口政策的任何明智改变都可能涉及“天价关税”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚 - 最近也将禁止铝土矿矿石，并将效仿铜、锡和黄金——即使面对世界贸易组织和国际货币基金组织 (IMF) 的阻力，该国仍坚持其政策。&lt;/p>;&lt;p >; 6 月，国际货币基金组织建议印度尼西亚逐步取消矿产出口禁令政策，称其存在破坏“多边贸易体系”稳定的风险。&lt;/p>;&lt;p>;经济协调部长 Airlangga Hartarto 回应称，任何外国或国际组织试图控制另一个国家的出口政策是现代殖民主义的一种形式。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s anti-graft official pledges ‘thorough’ probe in airport extortion case as ‘middleman’ identified]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226810/malaysias-anti-graft-official-pledges-thorough-probe-airport-extortion-case-middleman-identified?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/b4fbb6b8-cccd-46a8-9f78-0f25f8de869d_3eb7b00b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚当局表示，他们正在继续调查瓜拉一桩备受关注的事件上周，马来西亚旅游、艺术和文化部长出面干预，“营救”一名据称遭到移民官员勒索的中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;张景星，马来西亚驻马来西亚特使中国本周告诉当地媒体，这起事件并不是孤立的，他过去也曾进行过类似的干预——这引发了人们的疑问：敲诈勒索行为是否在官僚机构的某些圈子中根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;中国人驻吉隆坡大使馆表示已了解此事，并“高度重视并尽全力保护在马来西亚中国公民的合法权益”。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚外交部长阿占巴基 (Azam Baki)反腐败委员会 (MACC) 周三表示，该机构迄今已记录了包括部长在内的 14 人与该事件有关的声明。&lt;/p>;&lt;p>;阿扎姆表示，这名妇女和她的旅伴被允许进入马来西亚在 Tiong 干预后于周三在一名同事的陪同下离开了该国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经找到了据称负责提出要求的中间人，”阿扎姆说，他指的是涉嫌参与该事件的罪魁祸首。寻求贿赂，以允许有签证问题的个人进入马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;据阿扎姆称，此人受雇于吉隆坡国际机场签约的一家机构，负责处理收到“禁止入境”命令的个人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当地媒体援引阿扎姆的话说：“我们必须彻底调查给予这家公司的合同是否是政府允许的。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的腐败评级停滞不前，许多人仍掌权的被指控领导人&lt;/h3>;&lt;p>;张说，他在收到消息后立即赶往机场，称该名中国公民（一名女性）在下机时“错误”地收到了“不准降落”的命令，然后被迫支付费用贿赂以推翻命令。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《星报》，上周的事件是他第五次干预涉及中国公民的类似情况。最新一集在社交媒体上疯传，TikTok 上的视频描述了一名部长在吉隆坡国际机场引发骚乱的事件，后来被揭露是 Tiong。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，对这一事件的看法存在分歧，有人质疑张先生是否越权干预其部门职权范围之外的执法行动。其他人称赞他勇敢地面对腐败行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是做正确事情的问题，而且他敢于揭露已经发生了很长时间的事情，”政治分析人士说James Chin，暗指各部委存在参与敲诈勒索的“卡特尔”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然此事仍在调查中，但以改革主义、反腐败为平台上台的总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) – 表示将对拒绝摆脱“旧制度和做法”的官僚采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚最新的反腐败行动是否会对安瓦尔政府产生适得其反的效果？&lt;/h3>;&lt;p>;访问吉隆坡国际机场事件发生后的周日，他强调，他并不认为移民部门受到了问题的困扰。不过，他表示，他的突然访问旨在捍卫“整个移民部门的完整性，但仍然强调[必须对一些仍然习惯于旧方式的小团体采取行动”。&lt;/p >;&lt;p>;马来西亚在透明国际的清廉指数中排名 180 名中第 61 位，几十年来一直在努力应对公共部门的腐败问题。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔和其他志同道合的盟友去年上台执政11 月的民意调查是在与该国颇具影响力的巫统党达成协议后进行的，观察家认为巫统是一个马来民族主义团体，对腐败长期采取宽松态度。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities launch new channels for library users to report inappropriate books or those breaching national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226811/hong-kong-authorities-launch-new-channels-library-users-report-inappropriate-books-or-those?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/39432a36-df1f-46fc-bf3c-f9ed16be8617_a71dfc8a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局推出新渠道，供图书馆用户举报不当或不当的图书危害国家安全，支持继续努力下架可能违反本市法律的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;周四，康乐及文化事务署表示，当读者发现“夸大暴力、色情、低俗、违反法律的书籍”时”，他们可以填写所有公共图书馆提供的表格或发送电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;相关信息，包括书籍的标题、章节、页码和段落，应该部门负责管理该市 71 家公共图书馆，并补充说，收到报告后将采取后续行动，包括将图书馆资料下架以供审查。&lt;/p>;&lt;p>;该部门负责管理该市 71 家公共图书馆。 p>;&lt;p>;香港图书质量关注小组召集人、香港最大政党民主建港联盟成员李嘉良对新渠道表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“此举方便公众监督图书馆藏书，并保证书架上的图书适合各个年龄段的读者。”&lt;/p>;&lt;p>;但民主党主席卢健熙称此举“没有必要”且“对香港没有任何好处”。&lt;/p>;&lt;p>;他还担心康乐及文化事务署工作人员会删除所有被举报的书籍，因为没有具体明确的指示让他们判断内容是否危害国家安全或夸大暴力、色情、低俗内容。&lt;/p>;&lt;h3>;“问题书”被扫下香港图书馆的书架，但商店呢？&lt;/h3>;&lt;p>;“这样的举动是有害的”图书馆作为知识和信息渠道的功能。这也破坏了香港社会的开放氛围。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到是否会向员工和公众提供评审书籍的明确指示时，该部门表示：“在收到反馈后，香港公共图书馆会及时审核相关材料。如果这些材料含有危害国家安全或夸大暴力、色情、庸俗的内容，它们将被删除并失效。”&lt;/p>;&lt;p>;北京于2020年6月对香港实施国家安全法，禁止分裂国家行为，颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结。&lt;/p>;&lt;p>;康乐及文化事务署根据政府审计人员的要求，从5月开始删除可能对国家安全构成威胁的书籍。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港图书馆图书必须通过审查才能重新上架：部长&lt;/h3>;&lt;p>;备受争议的艺术家尊子的作品是首批被禁止的图书之一，他的两篇每日政治漫画专栏于 5 月 14 日被一家主要城市报纸取消。将从图书馆书架上撤下。&lt;/p>;&lt;p>;书架上不再提供的书籍包括与 1989 年天安门广场镇压、城市政治制度以及反对派人物的任何主题相关的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;但香港政府强调，他们并没有禁止图书，那些通过审查的图书将被重新上架。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超多次为这一有争议的举动辩护，强调图书馆的图书流通必须在不违反法律的情况下“服务于社会利益”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s financial secretary tells WAIC that city has a key role to play in China’s AI development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226804/hong-kongs-financial-secretary-tells-waic-city-has-key-role-play-chinas-ai-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/34080649-bf39-408d-abcc-5485b960615c_3291a0e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港财政司司长陈茂波表示，香港可以为中国通过提供人才和资金来发展人工智能（AI）技术。&lt;/p>;&lt;p>;陈周四在上海举行的世界人工智能大会（WAIC）上表示，在当前的地缘政治格局中，香港在吸引人才方面具有优势景观。 WAIC是中国政府举办的年度盛会，旨在向世界展示其人工智能雄心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要吸纳研发人工智能的企业人才，”陈说。 “我们的大学汇聚了内地和世界各地的科研人员，香港政府在过去几年给予了很多政策和资金支持。”&lt;/p>;&lt;p>;陈指出中国的商汤科技领先的面部识别人工智能公司，作为香港在不断发展的人工智能企业中所发挥作用的一个例子。商汤科技由香港中文大学教授汤晓鸥和校友徐立等一批计算机科学家创立，并在香港上市。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最大的人工智能会议本周在美国失去了光芒。科技巨头&lt;/h3>;&lt;p>;由多个政府部委主办的世界人工智能大会吸引了一些中国顶尖的人工智能公司和机构。公布的议程主要由当地公司和演讲者主导，一些国际知名人士明显缺失。最值得注意的是，微软支持的 OpenAI（ChatGPT 的开发商）将不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 补充道，包括香港和珠江三角洲内地城市在内的大湾区 (GBA)形成了“人工智能从研发到市场应用的全产业链”。谈及香港的金融优势，陈表示，大湾区就好比“结合了美国纽约湾区和旧金山湾区的优势”。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，香港的金融优势进军金融科技为中国乃至世界发展人工智能，特别是生成式人工智能技术提供了经验和教训。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决定推动Web3在香港的发展，但前提是保护好投资者，不将该技术用于洗钱等非法目的，并确保金融体系的稳定。”他补充说，人工智能的挑战在于是否建立了“适当的围栏”来保护人类。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生于周三抵达上海，参观了领先的人工智能公司商汤科技的办公场所。 &lt;/p>;&lt;p>;另外，香港数码港与临港集团签署协议，临港集团是一家专注于工业园区开发和投资的国有企业。上海人工智能高地临港新区在会上深化“战略合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Treasury Secretary Janet Yellen in China: what to expect from her 4-day trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3226809/us-treasury-secretary-janet-yellen-china-what-expect-her-4-day-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/7aaac1b3-d457-461f-a368-e6f205bcf166_6ce86a7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财长耶伦对中国进行为期四天的访问被视为这是继国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京之后缓解双边紧张局势的最新尝试，此次访问因二月份的气球事件而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登政府的最高财务官员在其任职期间将讨论什么在中国？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京方面广泛提及的一项要求是取消美国前总统唐纳德·特朗普在 2018 年征收的惩罚性贸易关税，因为取消关税被认为对两国都有利。&lt; /p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使谢锋周一在会见耶伦时要求美方高度重视解决贸易和经济问题，称这是中方的主要关切。&lt;/p>;&lt;p>;这一需求引发了人们对美国商务部长吉娜·雷蒙多或其他高级官员也将于今年晚些时候访问中国的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;北京也对美国不断升级的科技限制深感担忧。&lt;/p>;&lt;除了将数百家公司列入贸易黑名单外，美国从10月起禁止向中国销售高端芯片，并向荷兰和日本施压，要求其停止销售高端芯片制造机。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，中国当局早些时候对美联储快速加息表示担忧，美联储的加息旨在抑制美国通胀，但也给新兴市场带来沉重压力。&lt;/p>; &lt;p>;中国两周前下调了政策利率以帮助支撑经济，目前正面临资本外流和人民币稳定的新考验。&lt;/p>;&lt;h3>;美国的目标是什么？&lt;/h3>;&lt;美国财政部已经表示，耶伦将讨论“作为世界上最大的两个经济体，我们两国负责任地管理我们的关系、就关切领域进行直接沟通以及共同应对全球挑战的重要性”。 &lt;/p>;&lt;p>;长期以来，中国一直认为她务实，愿意在金融和经济事务上进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，可以讨论中国在全球债务减免和气候目标中的作用，而其对稀有金属出口的禁令、倾销美国国债以及外汇制度的不透明度（美国财政部 6 月份的报告中提到的问题）也可能会被提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;史蒂芬·奥尔森 (Stephen Olson)，辛里奇基金会高级研究员表示，此次访问是建立所谓“护栏”过程中的一步，以帮助防止双边关系进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“这是美国的一个关键目标，更多”他说。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔森还表示，在美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平可能在亚太经济论坛上举行会晤之前，华盛顿希望“确保一切顺利”。 11 月在旧金山举行的亚太经合组织 (APEC) 论坛。&lt;/p>;&lt;h3>;谈判可能产生哪些结果？&lt;/h3>;&lt;p>;中国分析人士普遍怀疑为期四天的会议是否会取得任何具体成果&lt;/p>;&lt;p>;不过，此行有助于改善双边进一步交往的整体氛围。&lt;/p>;&lt;p>;“北京大学国际政治经济学教授查道炯表示：“为期四天的访问的讨论很可能是双方在单边或共同关心的问题上直接、充分地阐明自己的立场。”&lt;/p>;&lt;p >;“如果耶伦访问导致中国同行宣布对华盛顿进行互访，这对双方和第三方来说都将是一个积极的成果。”&lt;/p>;&lt;h3>;这次访问会让美国-中国关系重回正轨？&lt;/h3>;&lt;p>;基尔世界经济研究所教授罗尔夫·兰哈默表示，耶伦的授权有限。&lt;/p>;&lt;p>;“她可以让天空稍微晴朗一点”并创造合理的氛围，但即使在经济和金融领域，安全问题也盖过合作问题，成为重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;辛里奇基金会的奥尔森警告说，市场不应过度解读这次访问以及全面恢复高层对话。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，华盛顿的政策将继续基于这样的假设：中国是一支决心篡夺美国领导体系的全球破坏性力量。&lt; /p>;&lt;p>;但奥尔森补充说，中国的政策也将继续基于美国决心阻止其崛起的假设。&lt;/p>;&lt;p>;“耶伦会议期间发生的任何事情都不会从根本上改变这些政策计算，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan: investors reassured central bank has ammunition to support currency ahead of Janet Yellen visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226779/chinas-yuan-investors-reassured-central-bank-has-ammunition-support-currency-ahead-janet-yellen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/a5124c90-ac38-46c2-845d-0afb73bd0647_08803de8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;即使出现“恐慌”，中国也有充足的工具来稳定外汇市场根据中国央行支持的《金融新闻》的评论，随着人民币兑美元汇率延续跌势，人民币前景受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行 (PBOC) 设定了每日汇率周四人民币兑美元汇率定于7.2098，强于预期，引发了对北京即将出台政策支持的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;该定盘价限制了在岸人民币双方​​2%的波动，并且经常被使用市场参与者衡量官方对外汇市场的立场。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，人民币兑美元汇率已下跌 4.7%。&lt;/p>;&lt;p>;评论，周三晚间发表的声明重申了北京方面的立场，即中国经济复苏将继续改善，人民币计价资产仍然对投资者有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;该声明也是在美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 抵达开始第四轮经济对话的前一天发表的。周四对中国进行为期一天的访问。据中国财政部称，她预计将与高级官员会面。&lt;/p>;&lt;p>;中国可用的工具包括外汇风险准备金率、银行外汇存款准备金率、用于确定外汇储备的逆周期因子。评论称，央行每日参考利率和跨境融资宏观审慎因素调整。&lt;/p>;&lt;p>;多年来中国外汇市场的一系列改革，带来了更多的对冲工具和更多的跨境融资。中国人民银行支持的文件补充道，“越来越多的外国投资者正在用真金白银表达对人民币资产的青睐，表达对中国市场长期发展的信心” ”，评论称。&lt;/p>;&lt;p>;自去年初以来，由于经济表现疲弱和美元走强，中国资本市场出现大量资金外流。&lt;/p>;&lt;p>;分析师普遍预计，中国人民银行将再次降息以促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“通胀下降，加上国内复苏势头放缓，可能会促使中国人民银行在 6 月份降息以刺激经济，”牛津经济研究院周二表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“虽然中国正在采取措施加强经济复苏，但宽松的货币政策对其货币来说并不是好兆头，尤其是在美国利率将进一步上升的情况下。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国的百万富翁不断离开，资金外流可能“比平时更具破坏性”&lt;/h3>;&lt;p>;瑞银首席中国经济学家王涛认为，央行不需要直接干预外汇市场，但会通过调整等措施来释放稳定信号。人民币对美元汇率中间价，启动逆周期调节因素，加强对跨境资本流动的控制。&lt;/p>;&lt;p>;短期来看，中美利差可能会带来压力。人民币，但她表示，人民币的整体表现可能与经济复苏的步伐挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;“如果（中国）降息与其他强有力的稳定增长政策相结合，以促进“随着中国经济增长的稳定和复苏，那么它对人民币汇率的影响应该是非常积极的，”王周二对总部位于北京的中国金融40人论坛智库表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific revamps ‘Asia Miles’ loyalty scheme, with premium-economy, business and first-class travellers facing biggest hit for free flights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226805/cathay-pacific-revamps-asia-miles-loyalty-scheme-premium-economy-business-and-first-class-travellers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 18:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/7dcbafef-5615-43e2-ad7a-1c4eb421f1a4_f6300442.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;使用国泰航空忠诚度计划的旅客将需要支付更多“里程”根据修改后的计划，免费航班的价格上涨了近 30%，前往伦敦、巴黎和纽约等热门目的地的非经济舱机票价格上涨了近 30%。&lt;/p>;&lt;p>;该市的旗舰航空公司周四透露，新的要求将10月1日生效。&lt;/p>;&lt;h3>;27.5万人排队领取日本至香港的免费国泰航空机票&lt;/h3>;&lt;p>;高级经济舱、商务舱和头等舱受影响最大。与北京、吉隆坡、首尔、上海和新加坡相比，日本、印度尼西亚、印度和尼泊尔等一些短途航线的里程费用更高。&lt;/p>;&lt;p>;对于前往悉尼、伦敦、巴黎、旧金山、温哥华、芝加哥、纽约和多伦多的里程要求将减少约10%。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在发给会员的电子邮件中表示，这是该公司首次调整其里程要求。自 2018 年起推出亚洲万里通计划。会员可以通过搭乘航空公司航班、入住特定酒店或通过信用卡消费来累积积分或里程。&lt;/p>;&lt;p>;解决大幅提高某些舱位里程要求的决定国泰航空表示，这是根据现有市场状况及其产品竞争力对该计划进行“全面审查”的结果。&lt;/p>;&lt;h3>;就座位数而言，新加坡不再是香港前五条航线之一&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空客户生活方式总监保罗·史密顿 (Paul Smitton) 指出，该航空公司曾在一月份表示，今年将致力于将会员指定座位数量增加一倍。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，为了确保我们的产品保持竞争力，我们将继续定期审查我们的航班奖励。”他在电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空表示，所有里程要求均基于机票签发日期，这不会10 月 1 日之前发布的兑换变更。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司 3 月份的运营能力约为疫情前的 50%，目标是到今年年底达到 70%，到 2019 年达到 100%。 2024 年。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司是众多航空公司中最新一家收紧里程兑换要求的航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;美国联合航空公司的前程万里 (MileagePlus) 于 5 月份提高了所有欧洲奖励利率，包括来自美国的航班飞往欧洲的航班现在经济舱起价为 40,000 英里，商务舱起价为 80,000 英里，比之前的 30,000 英里和 60,000 英里起价分别增加了 33%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空驳回了工会关于其无法插电的说法。飞行员短缺&lt;/h3>;&lt;p>;根据国泰航空的改革，香港与伦敦或巴黎之间的单张商务舱机票需要的里程数增加29％，达到84,000点，而目前为65,000点。&lt;/p>;&lt;p >;前往伦敦或巴黎的单张豪华经济舱机票需要增加25%的里程，费用为50,000。&lt;/p>;&lt;p>;对于单张经济舱机票，里程将从30,000点减少10%至27,000点目前适用于伦敦、巴黎、旧金山和温哥华。&lt;/p>;&lt;p>;对于旧金山和温哥华等长途航线，单张商务舱机票需要多 20% 的积分，即 84,000 英里，而之前需要 70,000 英里目前。&lt;/p>;&lt;p>;飞往这两个北美城市的一张豪华经济舱机票的价格将比目前的 45,000 点高出 11%，即 50,000 点。&lt;/p>;&lt;p>;单张商务舱机票的价格将上涨 11%。飞往芝加哥、纽约或多伦多的机票需要多加 29% 的积分，达到 110,000 点；购买豪华经济舱需要多加 25% 的积分，达到 75,000 点。&lt;/p>;&lt;h3>;招聘计划可以帮助香港国泰航空“争夺中国大陆旅行市场”市场&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;前往这些目的地的一张头等舱机票将使会员花费 160,000 积分，即比目前多 28%。但单次经济舱航班的积分将从目前的 42,000 点减少 9.5%，达到 38,000 点。&lt;/p>;&lt;p>;飞往悉尼的豪华经济舱单程机票将需要多点 26% 的积分，即 38,000 点。公务舱单程机票需要38,000积分，比目前增加29%，头等舱单程机票需要90,000积分，比目前增加28.5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong researchers find links between onset of Parkinson’s and gut microbiome imbalance, marking first step in developing treatments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226807/hong-kong-researchers-find-links-between-onset-parkinsons-and-gut-microbiome-imbalance-marking-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 18:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/e6a03afd-9566-4118-8a0f-118006cf16c0_5d048aa8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港研究人员发现，肠道微生物组失衡可能与帕金森病的发病有关发现，为及早干预、预防和治疗铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）的一项研究显示，帕金森病风险较高的人士患有肠道微生物失衡，即缺乏多样性&lt;/p>;&lt;p>;中大医学院精神科系主任永润国教授表示，研究结果显示肠道菌群失衡可能在帕金森病发病前至少20年出现。&lt;/p>;&lt;p >;他说，这将是开发预防或干预帕金森病和其他神经退行性疾病发作的治疗方法的第一步。&lt;/p>;&lt;p>;“这仅仅是开始。这项研究使我们能够确定微生物组失衡如何导致帕金森病，然后我们能够绘制疾病进展图，这可能会告诉我们如何预防这种疾病，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经未能找到预防帕金森病的方法。但我们非常希望肠道健康是与其预防相关的因素之一。”&lt;/p>;&lt;p>;他说这也将有利于筛查帕金森病高风险患者。&lt;/p>; &lt;p>;但 Wing 表示，目前尚不清楚肠道微生物组失衡是否是帕金森病的原因，或者基因和生活方式等其他因素是否也发挥了作用。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是帕金森病？神经学家研究迈克尔·J·福克斯 (Michael J Fox) 疾病&lt;/h3>;&lt;p>;研究结果发表在国际领先期刊《自然通讯》(Nature Communications) 上。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究于 2018 年开始，招募了 441 人，其中包括健康个体、帕金森病患者帕金森病患者、快速眼动行为障碍 (RBD) 患者及其直系亲属。&lt;/p>;&lt;p>;RBD 是帕金森病早期患者中常见的一种睡眠障碍。患&lt;/p>;&lt;h3>;中国干细胞实验为帕金森病治疗带来希望&lt;/h3>;&lt;p>;最新研究发现近一半的RBD患者和70%的早期帕金森病患者患有功能性便秘，这是肠道微生物群失衡的症状之一，而且他们的肠道微生物群的总体组成相似。&lt;/p>;&lt;p>;16% 的 RBD 患者直系亲属也经历过常见便秘症状，而每名患者的直系亲属中只有 9% 经历过常见便秘症状。百分之一的健康人患有功能性便秘。&lt;/p>;&lt;p>;患有 RBD 或帕金森病的人体内产生短链脂肪酸的细菌较少，这可以改善健康状况。这些病人及RBD患者的直系亲属体内含有较多柯林氏菌，这是一种可引发炎症的细菌。&lt;/p>;&lt;p>;中大精神科研究助理教授黄蓓教授表示，虽然过往研究发现RBD患者与帕金森病患者有类似的肠道微生物群紊乱，样本量太小。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家在干细胞疗法治疗帕金森病方面迈出了“重要一步”&lt;/h3>;&lt;p>;也不清楚是否她补充道，过去，肠道微生物群可能在 RBD 诊断之前就已经出现。&lt;/p>;&lt;p>;Wing 表示，他们计划与该大学的肠道微生物群研究中心合作，生产益生菌，以改善与帕金森氏症相关的失衡。 &lt;/p>;&lt;p>;他建议出现RBD症状的人尽快就医，并清除床边尖锐的物品，以免在睡眠时受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他说，那些被诊断为RBD的人RBD 应通过均衡饮食、控制压力和治疗便秘来确保肠道健康。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>