<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Lawmakers vote to keep Shigeru Ishiba as Japan’s prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286044/lawmakers-vote-keep-shigeru-ishiba-japans-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/5432209a-ee47-4166-b7e1-34a99f5b9a57_6b516fbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂连任首相后的反应周一担任议会部长。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本议会周一再次选举石破茂首相，此前他的执政联盟遭受了十多年来最严重的选举失败。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂所在的执政党自民党在 10 月 27 日的选举中，由于选民对公明党的金融不当行为及其冷淡反应持续感到愤怒，公明党及其初级伙伴公明党一起失去了在 465 个席位的众议院（日本两院议会中权力较大的众议院）的多数席位。&lt;/ p>;&lt;p>;周一召开特别议会会议，在大选后 30 天内进行投票选出新领导人。过去，这些选票并没有引起太多关注，因为自民党领导人实际上已经确定成为首相。石破在 30 年来的首次决选中以 221-160 击败了最高反对党领袖野田佳彦。&lt;/p>;&lt;p>;他之前的大多数内阁成员将被连任，但石破必须替换三名失去席位或被任命的内阁成员。选举结果受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;自选举失败后，石破一郎拒绝下台，并表示愿意与其他联盟伙伴合作，以促进稳定并帮助他推行政党政策。日本中间派反对派立宪民主党党魁野田佳彦一直寻求组建反对派联盟，但迄今为止尚未成功。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;石破将在未来几个月内陷入困境，因为他必须这样做在预算和其他立法等政策上获得反对派的同意。&lt;/p>;&lt;p>;他正在关注一个正在崛起的规模较小的保守反对派，即人民民主党，在其受欢迎的领导人玉木雄一郎的领导下，该党的席位增加了四倍，达到 28 个。 &lt;/p>;&lt;p>;玉木是一位毕业于哈佛大学的前财政部官僚，他提议提高基本免税收入津贴和增加实得工资，这些想法在选举中吸引了低收入者和年轻选民。他只想在政策上与石破的政党合作，而不是作为联盟的一部分，因为他想利用自己的影响力在下次选举之前提高政党的地位。&lt;/p>;&lt;p>;玉木最近被一本杂志刺伤了文章揭露了他周一承认的婚外情，这增加了政治不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂政府正在为他本月晚些时候前往东盟和 20 国集团峰会做准备，以及可能与日本举行的会议美国当选总统唐纳德·特朗普正在回国途中。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普作为美国总统的回归增加了石破的赌注。日本在特朗普的第一任总统任期内表现相对较好，部分原因是这位美国领导人与已故首相安倍晋三之间的密切关系。两国领导人因打高尔夫球而建立了联系。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月的一次采访中，特朗普热情地谈到了安倍晋三，但再次批评日元兑美元疲软以及日元兑美元给汽车制造商等日本企业带来的优势。&lt;特朗普还呼吁日本为约 55,000 名美军的驻军支付更多费用，这是美国最大的永久驻外部队部署。目前的交易将于 2026 年续签。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong to launch new master’s degree in low-altitude economy in 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286045/university-hong-kong-launch-new-masters-degree-low-altitude-economy-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/d384df56-4b5b-425f-adbb-67919ce530f3_836cea18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港大下一步将推出低空经济硕士学位课程年。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港顶尖大学计划于明年 9 月推出新的低海拔经济硕士学位课程，原因是迫切需要培养低海拔经济领域的人才。 &lt;/p>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 与大湾区低空经济联盟达成战略合作伙伴关系后，该倡议于周一公布。该联盟于 9 月成立， &lt;/p>;&lt;p>;该大学机械工程系副系主任黄立熙教授表示，他正在努力加快该学位的设立。&lt;/p>;&lt;p>;“发展低空经济的发展非常迅速。如果我们再等两年，一切都会再次改变。”预计将主持这些课程的黄说，并补充说已经有几名教师加入，但计划再聘请最多四名教师。&lt;/p>;&lt; p>;“在正常处理时间下，我们不会在 2026 年之前推出该课程，但我们希望将其加快到 2025 年。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/9d7000fa-5293-4eae-87ff-180e8e6d88b5_419d95c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;葛议员领导大湾区低空经济联盟。图片：李国强&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超在上月最新施政报告中表示，政府将成立一个由副财政司司长黄伟纶领导的工作小组黄伟伦表示“制定发展策略和跨部门行动计划”。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示课程主要关注三个方面：硬件，涉及飞机和发动机的设计；软件，涉及飞机和发动机的设计。黄说，虽然中国内地在法律方面“更加灵活”，并且能够更快地实施市场应用，但香港在相比之下，航空监管环境更加成熟。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，民航处经验丰富的人员有助于有效管理相关规则。&lt;/p>;&lt;p>;“民航处很多人从政府退休后继续在北京担任顾问。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，该课程将在香港从基础研究转向实际应用，利用当地资源进行设计和创新.&lt;/p>;&lt;p>;在战略合作伙伴关系的签约仪式上，季总表示，联盟每年将推荐最多10名合格的学生参加新项目，并邀请该领域的专家和企业家作为演讲者和企业家参与课程和研讨会的嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟与教育工作者和商界人士上周会见了政府官员，讨论低空经济的发展。&lt;/p>;&lt;p>;季说，向当局提出的主要建议包括呼吁加强相关法律法规，以及为试点项目提供简化服务。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的说法，低空经济是指1000米以下空域内的活动（ 3,281 英尺），包括无人机或使用电动垂直起降飞机的客运航班运送的货物。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In mainland China, Taiwanese books wait in limbo as censors bolster publishing barriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3285901/mainland-china-taiwanese-books-wait-limbo-censors-bolster-publishing-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/07dc438d-8454-4a65-8d1b-5b5627397e8a_50737dfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出版业内部人士表示，审查制度对台湾人造成了沉重打击在中国大陆，岛内作家的书籍很受欢迎。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年8月，台湾作家龙应台的散文集——主要是关于她对母亲的爱——在中国大陆出版。该书成为畅销书。&lt;/p>;&lt;p>;龙在 2012 年至 2014 年间担任台湾文化部部长，她的书在中国大陆售出近 30 万册，这对于文学作品来说是一个惊人的数字，尽管她的书是世界上最畅销的书之一。虽然龙之前曾在中国大陆引发争议——公开批评前国家主席胡锦涛——但她的书很快就得到了监管机构的批准，并在原版台湾版四个月后向大陆读者开放出版了。&lt;/p>;&lt;p>;三年后，这在中国大陆是不可想象的，由于监管机构的压力越来越大，图书编辑现在很难出版新的台湾文学。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制” 20世纪中叶，林亦涵的小说《房思迟的初恋乐园》在大陆销量突破100万册。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/ad18c8ae-687e-487a-a38a-8160d4735574_d4d841af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾作家龙应台的散文集成为中国大陆的畅销书。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三名图书编辑（由于问题敏感而要求匿名）表示，这些变化始于 2019 年，当时台湾作家的作品开始根据新规则，即使对于以前不被视为敏感的文学作品，也需要额外的批准。&lt;/p>;&lt;p>;编辑们表示，批准过程现在可能需要数年时间，甚至是“无限期”。尤其是自美国前众议院议长南希·佩洛西2022年8月访问台湾以来，台湾作家出版新书变得更加麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;据编辑称，2019年的规定也对台湾产生了影响。对其他提及台湾历史和时事的书籍产生重大影响，即使它们不是台湾作家写的。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，大陆出版审查机构国家新闻出版署（NPPA）修订了一项规定规定，所有“反映台湾经济、政治、历史、文化和社会事务”的书籍都是“重要主题”，需要额外批准才能出版。&lt;/p>;&lt;p>;两名编辑表示，缺乏与NPPA的沟通意味着他们必须等待，有时甚至数年，不知道书籍何时或是否会被批准出版。&lt;/p>;&lt;p>;例如，台湾获奖小说家罗毅的文学评论集-jun，一位编辑说是2020年左右提交的，去年8月终于在大陆出版。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，在2019年修订之前的三年里，至少有70本台湾书籍在大陆出版。据《南华早报》根据大陆最受欢迎的书评网站豆瓣的信息统计。&lt;/p>;&lt;p>;从新规定出台到 2022 年 8 月情况恶化，这一数字已降至 26 家佩洛西访问台湾后。&lt;/p>;&lt;p>;自佩洛西 2022 年访问台湾以来，中国大陆仅出版了四部台湾文学作品，其中今年迄今仅出版了一部。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京审查制度的一部分根据文学作品的管制措施，所有在中国大陆出版的书籍都必须向当局申请国际标准书号（ISBN）。&lt;/p>;&lt;p>;没有此编号的书籍将被视为非法出版物，出版商可能会面临刑事处罚费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/5b553524-c739-4038- be9b-3cd3d83815d0_5b4ae38d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾作家林意涵的小说在大陆销量已超过100万册。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾书籍被北京视为海外书籍，必须经过重新编辑才能在大陆出版。&lt;/p>;&lt;p>;一位编辑台湾作家出版的书籍表示，根据 2019 年的规定，“[审查机构]将检查作者是否在台湾发表过‘敏感言论’”。&lt;/p>;&lt;p>;Svetlana Kharchenkova，助理教授研究中国图书市场的荷兰莱顿大学地区研究所表示，她的实地调查表明，大陆图书出版商“担心（台湾）作者可能会发表政治上有问题的言论，从而危及在中国大陆的成功出版和销售” .&lt;/p>;&lt;p>;可能被视为对北京敏感的言论包括批评其两岸政策以及公开支持台独或台湾倾向独立的执政民进党（DPP）。&lt;/p>;&lt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括台湾的主要支持者美国，都不承认这个自治岛屿是一个独立国家。但华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾以进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;自民进党蔡英文2016年成为台湾领导人后，两岸关系恶化。她的继任者赖清德于五月上任，继续领导该项目。北京将同为民进党成员的黎智英视为“麻烦制造者”，并启动了至少两次大规模军事演习，以回应赖智星对两岸关系的挑衅性言论。&lt;/p>;&lt;p>;Kharchenkova 补充道2016 年（首尔部署美国反导系统激怒了北京）韩国图书也受到了对台湾图书的同样限制，2018 年美国总统唐纳德·特朗普对中国发动贸易战后，美国图书也受到了同样的限制。 &lt;/p>;&lt;p>;一位接受《华盛顿邮报》采访的编辑表示，由于两岸关系的不确定性，“我们不再考虑引进台湾作家的书籍”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们另一位编辑表示：“无法承担无限期等待的成本。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British chef Jamie Oliver removes children’s book from sale after backlash in Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3285983/british-chef-jamie-oliver-removes-childrens-book-sale-after-backlash-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/71375607-48db-400a-ba80-18b41ce4688f_dbb84640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国厨师杰米·奥利弗。图片：Picture Alliance / Axel Heimken / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国名厨杰米·奥利弗 (Jamie Oliver) 撰写的一本儿童读物因被批评冒犯澳大利亚原住民而被下架。&lt;/p>; &lt;p>;《卫报》周六报道称，国家原住民和托雷斯海峡岛民教育公司谴责今年早些时候出版的《比利和史诗般的逃亡》使用了一系列关于澳大利亚原住民的比喻和刻板印象，包括他们与土著人的关系。 &lt;/p>;&lt;p>;该组织批评了这部奇幻小说的一个次要情节，该次要情节讲述了一名生活在寄养家庭中的土著女孩的故事，认为其助长了“对原住民的抹杀、轻视和刻板印象”和经历”。&lt;/p>;&lt;p>;49 岁的奥利弗在一份声明中表示，他对冒犯他人感到“震惊”，并“全心全意”地道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有意图误解这是一个非常痛苦的问题，”他说。 “我们与我的出版商一起决定停止销售这本书。”&lt;/p>;&lt;p>;土著活动人士尤其感到震惊的是，奥利弗和他的出版商企鹅兰登书屋在小说出版之前都没有咨询过他们。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“很明显，这次我们的出版标准没有达到要求，我们必须从中吸取教训并采取果断行动，”出版商表示。 “考虑到这一点，我们已与作者杰米·奥利弗 (Jamie Oliver) 达成一致，我们将停止销售这本书。”&lt;/p>;&lt;p>;奥利弗正在澳大利亚宣传他最新的食谱书，他是长期关注该书的人之一。名人名单将自己的名字写在儿童读物上，这一趋势受到许多儿童作家的批评，他们说他们被挤出了市场。&lt;/p>;&lt;p>;奥利弗出版了他的第一本儿童读物《比利和》去年，他在一篇社交媒体帖子中表示，他“仔细选择了字体，以确保文本尽可能清晰”，因为像他这样的阅读障碍者可能会发现很难阅读。&lt;/p>;&lt;奥利弗于 1999 年凭借书籍和电视节目《裸体厨师》而声名鹊起，长期以来一直致力于儿童食品和营养方面的活动，并于 2005 年猛烈抨击英国一些学校晚餐的营养成分，引起了轩然大波。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Japan, call to ban women marrying after 25 stirs backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3286036/japan-call-ban-women-marrying-after-25-stirs-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/3b55a260-e092-464a-9174-e35c41632fcf_e876cc1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京花园里的一对年轻日本夫妇。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本保守党领袖表示，解决国家人口危机的办法是禁止女性在 25 岁之后结婚并切除子宫，对此他表示歉意。 30岁。&lt;/p>;&lt;p>;日本保守党创始人、作家百田直树也表示，女性从18岁起就不应该被允许上大学，显然是为了让她们能够集中精力生产更多婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;百田周五在他的 YouTube 频道上发表的评论立即引起了强烈反响，这位直言不讳的政治家周日在名古屋的一次演讲中道歉，声称这些评论只是“一个假设的想法”，并且他个人并不支持这些想法。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他将这些想法描述为“科幻故事情节”，以帮助扭转日本不断下降的出生率，并补充说他的评论“极其严厉”山梨学院大学讲师、一本关于性别问题的书的作者川上纯惠对此事表示愤怒，他说：“我不敢相信，日本政客曾说过这样的话。”&lt;/p>;&lt;p>;她告诉《亚洲周刊》：“我只能将这些言论视为对暴力侵害妇女行为的呼吁。”&lt;/p>;&lt;p>;川上表示担忧自唐纳德·特朗普于 2015 年首次宣布竞选总统以来，日本政治话语的标准正在以与世界其他地方相同的方式下降，尤其是在美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/60bace73-b2f8-42b6-b038-3ea0ff81128b_b12b1692.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在东京举行的 Nakizumo 节上，婴儿在哭泣。日本正面临严重的人口危机。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他[Hyakuta]说了些什么，现在引起了强烈的反应，他已经撤回了这句话并道歉，但如果没有回应，那么她说：“他不会觉得有必要声称自己只是在假设性地发言并道歉。”川上表示，故意使用谎言和错误信息一直是特朗普政治竞选的一个标志。 “几年后，这也可能成为这里的常态，因为他们（日本政客）试图操纵公众舆论。”&lt;/p>;&lt;p>;可以说，日本的危险更大，她说，因为这里的女性人数较少。比在美国更愿意公开反对厌女症。&lt;/p>;&lt;p>;“较弱的反应只会刺激沙文主义者，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;对百田的强烈反对，他的政党在最近的日本众议院选举中赢得前三个席位的民主党，来自包括娱乐界在内的社会不同阶层。&lt;/p>;&lt;p>;女演员玛丽谷智子表示，该党“失控”，百田表现出了深刻的不满。 “缺乏意识”。&lt;/p>;&lt;p>;同为演员的东千鹤 (Chizuru Higashi) 表示：“如果你在 30 岁之前还没有生孩子，就剥夺生育能力，即使是作为一个笑话，这个想法也很可怕。”另外，你真的认为少子化是女性的错吗？女性无法自己怀孕，对生育和抚养孩子也没有信心，因为她们的工作和收入都不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“你到底在看什么，可以说出这样的话？”毫无羞耻的愚蠢事情？”&lt;/p>;&lt;p>;作者小川一水也对百田的评论提出了异议，包括这位政客如何通过暗示它们是科幻小说来试图淡化它们。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我是一名科幻小说作家，我对切除女孩子宫的怪诞想法被描述为科幻小说并不感到好笑，同时我也对强迫她结婚生子并附加处罚的想法感到不满。” &lt;/p>;&lt;p>;就连百田所在的政党也觉得有必要谴责他的想法，联席会长河村隆在接受富士电视台采访时表示，他已要求百田收回自己的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我代表他向保守党的支持者和日本人民道歉。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;百田在日本极右政坛中声名鹊起，部分原因在于他 2006 年的畅销小说《永恒》 《零》》颂扬了二战末期的神风特攻队飞行员，后来被拍成电影。 2013 年，他被时任首相安倍晋三选为国家广播公司 NHK 的董事会成员，这一决定当时被批评为试图影响该公司的编辑独立性和政策。&lt;/p>;&lt;p>;他曾毫不掩饰他相信南京大屠杀“从未发生过”，并支持东京战争罪审判是“骗局”的立场，旨在掩盖美国在战争期间犯下的罪行，特别是对东京的燃烧弹袭击和使用核武器对广岛和长崎使用核武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/ 70c25e80-2df3-49cd-9188-9de635ee3dd0_1e953b9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 17 日，联合国委员会在日内瓦审查日本促进性别平等的努力。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年6月，他宣布，如果国会通过《LGBT理解促进法》，他将成立自己的政党。立法获得批准几天后，他就宣布成立日本保守党。&lt;/p>;&lt;p>;天普大学东京校区政治学教授村上弘美表示，百田的政党吸引了以前的保守党人士。投票支持自民党，但自安倍晋三于 2020 年 6 月（即他被暗杀前一个月）因健康原因下台以来，对该党在问题上的立场感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“该党对那些曾经支持自民党的人很有吸引力支持安倍，但他们现在对[Shigeru] Ishiba领导的政府不满意，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得安倍自民党的许多成员实际上都存在这些有争议的态度，但很少说出来大声，”她说，尽管她指出面具有时会滑落，2007 年时任厚生劳动大臣柳泽白夫 (Hakuo Yanagisawa) 将年轻的日本女性描述为“婴儿制造机器”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些想法非常根深蒂固。日本人态度保守，但直到现在我们才看到他们愿意大声说出来，”她说。 “我认为下次选举到来时，支持他们的选民会减少，因为他们可以看到自己现在的真实身份。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China teacher panned for ‘classism’ quiz  ranking family status from ‘indecent’ to ‘better’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3285727/china-teacher-panned-classism-quiz-ranking-family-status-indecent-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/3897c0f2-9b1d-4abe-b80d-67f1d5f0f33e_2510165a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国教师因向学生展示一份试图按社会地位对他们进行排名的调查问卷。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海一所中学的一名实习老师因要求学生回答家庭财务状况调查问卷而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的一张照片显示了一个问题，建议上海龙茗中学的学生评估他们家庭的社会地位。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题附有一个梯子的图形，要求他们从 1、代表他们父母拥有的“最不雅、收入最低的工作”，到10代表“更高水平的教育和更好的工作”。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体对这个问题感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位网友提问：“学校为什么要调查学生的家庭状况？相应地对待它们？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/80117d51- 2467-47c8-8061-ecf99d6e01f7_fd19e648.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该调查旨在对学生家庭的社会地位进行排名。图片来源：澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月6日，该校负责人闵行区教育局发布声明称，该调查问卷是一名大学生实习生发放的，未经核实。 &lt;/p>;&lt;p>;一位老师在网上表示，一些在学校实习的大学生，尤其是社会科学专业的学生，​​曾经为了自己的研究发放问卷，但很多学校为了避免争议而禁止了这种行为.&lt;/p>;&lt;p>;局方已要求学校领导反省，解雇该实习生，并向学生和家长作出解释和道歉。&lt;/p>;&lt;p>;然而，全国不少家长在网上认罪这种家庭背景调查在中国的中小学中并不罕见，尽管往往是以一种比较隐晦的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;“我上小学的孩子被要求写父母的工作和住所”，一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示，此类要求侵犯了学生的隐私：“当学校提出要求时，我们从未写下自己的真实职业。”&lt;/p>;&lt;p>;“学校应该是一个第三位人士表示：“这是一片纯净的土地，学生们可以在那里学习和体验平等，长大后让世界变得更美好。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些人表示，此类调查有时是出于善意。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/8ed5a844-e0dd-4957-806d-d562fdb8d582_5bf026d0 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此类学生调查在中国并不罕见，而且往往都有真实的动机。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们被要求提供中学家庭背景。帮助老师了解一些学生的困难，为他们提供补贴，关心单亲学生。”一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，山西省一所小学的多个班级引发了他们因调查学生家长并对工作进行有问题的分类而被曝光后遭到强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;这11个工作类别包括领导、企业主、当局、农民工和有犯罪记录的人。&lt;/p>;&lt; p>;学校随后宣布对相关责任老师的不当行为进行了处罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As the dust settles on Trump’s win, what’s in store for US-China relations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3285993/dust-settles-trumps-win-whats-store-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/ab6185dc-70c5-4d3e-b49a-6bbd242a40f3_8f5eb876.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名共和党支持者参加堡垒的选举观察派对佛罗里达州劳德代尔堡。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精心策划的时事通讯，以源自中国的新闻主题为特色，对世界各地的新闻读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国大选之前，世界正在为一段漫长而不确定的时期做好准备，在此期间，随着两位候选人及其政党之间的权力斗争的展开，美国可能会陷入暴力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;民意调查专家表示，有可能出现压倒性胜利，而且许多民调显示副总统哈里斯略微领先——《纽约时报》编制的平均支持率显示她为 49%，而选举前夕特朗普的支持率为 48%戴——看来特朗普更有可能陷入这种情况。但特朗普对哈里斯取得了决定性胜利，再次证明民意调查可能存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;世界领导人迅速做出反应，有些甚至在选举之夜结果仍在不断涌现的情况下。习近平主席很快向特朗普发来贺电与哈里斯承认失败后的情况相比。&lt;/p>;&lt;p>;与 2020 年美国总统乔·拜登战胜特朗普相比，习近平在竞选宣布后 17 天才发出类似信息。当然，关键的区别在于特朗普拒绝承认那次选举，并且从未偏离过关于选举被窃取的错误断言。&lt;/p>;&lt;p>;为了赢得特朗普及其主要顾问的青睐，加拿大副总理部长克里斯蒂亚·弗里兰强调加拿大对中国出口采取更强硬的态度，她在渥太华告诉记者，加拿大政府与特朗普团队对中国“故意的产能过剩政策”有着同样的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但外交上的友善掩盖了特朗普一月份就职后可能会出现紧张局势和对抗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着特朗普的胜利明朗，许多货币下跌，反映出投资者普遍存在的不确定性，导致美元走强。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，中国离岸人民币曾一度跌破 7.19 大关，随后又收复部分失地。&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面已经为当选总统做好了更好的准备，因为在特朗普于 2018 年发起的关税战是两届美国总统政府的大部分时间。在拜登的领导下，针对政府官员、公司和其他实体的制裁清单继续增加。&lt;/p>;&lt;p>;上个月就任的墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆表示，“没有理由担心”第二届特朗普政府，该政府将从明年开始审查与其北方邻国的《美国-墨西哥-加拿大协定》(USMCA)。&lt;/p >;&lt;p>;这一评估似乎与特朗普上个月在福克斯新闻采访中发表的言论不一致。&lt;/p>;&lt;p>;“总有一些事情你可以做得更好。我得到了一项条款，赋予我重新谈判 [USMCA] 的权利，”他说。 “除了商界人士，还有谁会想到这一点？”&lt;/p>;&lt;p>;为了防止有人不确定特朗普可能的立场，这位前总统在采访中补充道，华盛顿正在“被墨西哥和中国搞砸了”以及加拿大和欧盟”。&lt;/p>;&lt;p>;这让我们来到了布鲁塞尔，那里已经被告知特朗普希望获得什么回报，即继续向乌克兰提供援助并避免惩罚性关税：欧盟支持他的政策据知情人士透露，在选举前与共和党对话者进行初步会谈时明确提出了关于中国的强硬议程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些要求只会增加美国的压力。欧盟已经与其另一个主要贸易伙伴北京就电动汽车补贴问题陷入激烈对峙。&lt;/p>;&lt;p>;从更广泛的角度来看特朗普的胜利，他的愿景可能标志着许多政策的结束自 1945 年以来一直是华盛顿的核心 — — 从马歇尔计划开始的美国与欧洲的密切关系，到拜登为加强和扩大美国的联盟和伙伴关系所做的广泛工作。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该密切关注任何事情曾经和未来的总统谈到了奥库斯、美日韩三边伙伴关系、与东京和马尼拉的另一个三边伙伴关系以及拜登发起的其他框架。&lt;/p>;&lt;p>;了解特朗普将加剧多少紧张局势中国，以及他别无选择的程度，我们可以看看有关该国的讨论在国内政治中的表现方式。&lt;/p>;&lt;p>;举个例子：密歇根州的埃丽莎·斯洛特金(Elissa Slotkin)以微弱优势获胜，她的竞选参议院席位在很大程度上取决于谁被证明是更强大的对华鹰派。&lt;/p>;&lt;p>;由于围绕一个 24 亿美元项目的长期争议，中国成为许多密歇根人的首要考虑因素&lt;/p>;&lt;p>;在对该项目的最新威胁中，该公司在美国政府提交的一份文件中修改了其与中国政府关系的详细信息，改变了之前的声明，披露其“通过中华人民共和国提供的政府资金进行部分补贴”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国轩是一家上市跨国公司，德国大众汽车于 2020 年成为其大股东，但当地官员试图扼杀该项目，这完全是中国的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;这种观点也反映在国会山。 9 月，众议院通过了两项共和党法案，旨在重启美国司法部的“中国倡议”并加强对中国房地产购买的审查，而拜登的白宫则对这两项法案表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;这些法案，如第三项涉及世界卫生组织，作为“中国周”的一部分获得通过，“中国周”是众议院共和党领导的一项旨在推进与中国相关立法的活动。大约有两打针对北京经济、政治和技术影响力的法案已经获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;至于特朗普，他对习近平的公开喜爱让专家们想知道他对北京的立场会有多强硬。他经常在言辞和行动中将关税作为外交政策工具，这种亲和力可以追溯到 20 世纪 80 年代。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普公开与“2025 计划”保持距离，但这一颇具争议的全面变革蓝图美国政府 – 在 7 月份表示“他们（在 2025 计划中）所说的一些事情绝对是荒谬和糟糕的”，但他从未说过他反对的内容。&lt;/p>;&lt;p>;近 900 页的内容该书包括一个题为“我们如何应对中国”的高度优先项目，其中对北京采取了敌对、鹰派的语气。&lt;/p>;&lt;h3>;60秒追赶&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普的卷土重来并不令人意外对于中国来说，这一次北京已经做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登表示，向唐纳德·特朗普移交权力将是“和平有序”的。&lt;/p>;&lt;p>;视频：全球对特朗普获胜的反应美国总统大选。&lt;/p>;&lt;p>;习近平给特朗普的信息为强势领导人之间的地缘政治再战奠定了基调。&lt;/p>;&lt;p>;在给特朗普的胜利信息中，习近平希望中美能够找到相处之道。 &lt;/p>;&lt;p>;观点：特朗普2.0将迎来后美国世界秩序。&lt;/p>;&lt;p>;在中美贸易“冲突”中，北京呼吁言归于好。&lt;/p>;&lt;p >;由于对唐纳德·特朗普政策的担忧，中国和美国官员将讨论气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;视频：唐纳德·特朗普获得足够的选举团票以赢得 2024 年美国总统大选。&lt;/p>;&lt;p>;美国通胀尽管特朗普发誓要抑制价格，但新的中国贸易战不可避免”。&lt;/p>;&lt;p>;观点：特朗普领导下的极端反华措施将扩大美国的民主赤字。&lt;/p>;&lt;h3>;深入探讨&lt;/h3>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/f8ab8f5d-f82f-4a5d-b98f-0147559b23e6_e65d8121.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中美关系外交观察家说，在第二任特朗普总统任期内，可以对第二个特朗普总统职位进行贸易进行彻底的测试，但世界上两个最大的经济体仍然可以防止自由联系。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在唐纳德·特朗普本周击败卡玛拉·哈里斯之前，也有&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/f6d71bbe-13e4-4d73-ad6f-5f-5f-5f5cfff128e6_a52cd252.jpg“ ：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;如果唐纳德·特朗普（Donald Trump为了回应，前美国最高政策官员本周表示。&lt;/p>; &lt;p>;里克·沃特斯（Rick Waters），直到去年，他曾在乔·拜登（Joe Biden）的政府任职，担任美国副助理助理中国和台湾的副总理，他周三表示北京试图确定特朗普在第二任期内将如何与中国打交道。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/2024/11/878F89B2-37BF-4156-BB50-985E8551AE52_686E78C9.JPG“照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;所有期望是美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）将在该国关闭香港的三个贸易办公室，因为其他人敦促市政府提出仍然与美国建立业务联系的方法。&lt;/p>; &lt;p>;在类似的角度回答有关前总统政治复出及其对办公室的影响的疑问周四强调，它对与成熟和新兴市场的贸易和商业关系非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/2A48B0A2-9F59-483B-B8F9-FC5E410F35D8_798E21ED.JPG“ “>;照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国仍然是美国的吸引力市场。唐纳德·特朗普（Donald Trump）连任后双边关系的未来不确定。美国农业部（USDA）代理副副部长杰森·哈弗梅斯特（Jason Hafemeister）在周四在上海持续的贸易博览会上进行采访时说，障碍被撤离了我们的产品。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/2024/11/11/11/26432CBC-B1-b1-b1-b1-bcbc-bcbc-bcbc-bcbc-bcbc-b1-bc55-4734-8c55-70a42f70aacc7acc7f7acc7f_339666013f7 acc739666013f7 。 Shigeru Ishiba部长在周三晚上迅速向唐纳德·特朗普（Donald Trump）表示了祝贺，不久之后，共和党的提名人在美国总统大选中取得了胜利，表达了希望，即将到来的政府将增强双边关系“到新的高度。” &lt;/p。 >; &lt;p>;日本政府正在安排Ishiba和特朗普之间的会议，以强调跨太平洋关系的重要性，类似于当时的总理Shinzo Abe在2016年11月对特朗普大厦的访问，在那里他向特朗普展示了一个金高尔夫俱乐部价值3,755美元。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/11/11/F24D4BCB-8CD7-4362-A6DA-692015ADA754_08BA570E.JPG“ ALT =”>; /div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;预计印度在美国第二次特朗普总统任期下，由于其对华盛顿的区域战略意义，在美国第二次特朗普总统任期下，迫在眉睫的进口关税首当其冲，但新德里的外交平衡法案随着西方和其他权力（例如中国），可能会受到巨大的考验。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在他的第一任期内发起了与中国发动贸易战的特朗普，誓言要对所有国家的进口征收10％的关税，以及从中国进口的60％的关税，结果可能会遍及全球供应链。他以前还提出了对印度高进口税的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/11/11/CFB5CAD6-2CBB-40C7-A746-7F3D6702BC74_1126E908.JPG“ ALT =” /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周二的美国总统大选中获胜后，对黄金的需求将继续上升，这将增加贸易紧张局势和不确定性的美元分析师表示，以美元计价的资产预测，尽管最近下降了黄金价格。账户，导致美元强劲，黄金价格上涨，石油价格下跌，铜价下跌和波动的美国股票，市场可能会在短期内朝相反的方向交易。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/11/11/1661A49D-B852-49C1- 9BF3-8F928F24224E_ED2458DC.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; photo：shutterstock &lt;/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;中国的元素在不确定性上升，因为共和党候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布在美国总统大选中获胜。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。 。颜色：＃999;“>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫，可以重塑菲律宾的国防战略，专家们辩论他的强大方法是否会加强马尼拉与华盛顿的安全联系，还是将其与北京在有争议的南中国海中成为危险的僵局。&lt;/p>; &lt;p>; alan chong是S. Rajaratnam的高级研究员新加坡国际研究学院预测，特朗普可能会在他返回美国经济后优先参加“与中国的硬球”。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/bcc0c5d5-bbe9-4815-ba5c-741da363cdeb_c523fab_c523fa523fa0d.dd.jpg oft>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div小样式=“颜色：＃999;”>;照片：西亚新闻社通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在边缘上的中东摇摇欲坠，唐纳德·特朗普（Donald Trump）连任美国总统职位一直担心在他就职典礼之前的10周时期内对以色列和伊朗之间的新冲突，尽管他在胜利演讲中承诺“停止战争”。&lt;/p >; &lt;p>;分析师警告说，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）受到他坚定的盟友特朗普（Ally Ally Trump）的选举成功的鼓舞，可能会很想在拜登政府垂死的日子里对德黑兰采取果断行动。&lt;/p>; &lt;p>; 。&lt;/p>; &lt;p>;全球影响是每周策划的新闻通讯，其新闻主题起源于中国，对我们的新闻阅读器具有重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;注册&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Europe should ‘fix rifts’ or risk return to ‘law of the jungle’ under Trump: diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286011/china-europe-should-fix-rifts-or-risk-return-law-jungle-under-trump-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/58ebffcd-98cf-413f-a2cc-43ca766656807_3b2e779d.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;胜利。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和欧盟正处于恢复政治互信的关键时刻，以应对随着唐纳德·特朗普作为美国总统强势复出而带来的迫在眉睫的不确定性，中国和欧盟正处于恢复政治互信的关键时刻。外交官和专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部负责欧洲事务的副部长曹雷周六表示，特朗普的选举胜利可能预示着“我们时代的转折点”，并敦促布鲁塞尔和北京修复裂痕并改善联系。&lt;/p>; &lt;p>;“没人愿意返回丛林法律，没人愿意回到对抗和冷战时代，没有人愿意返回单方面霸权。这就是中欧关系面临的背景。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;曹是在北京外国语大学中国欧洲智库网络启动仪式上发表上述讲话的，该网络旨在促进中欧之间新的理解。 &lt;/p>;&lt;p>;中欧双方都已受到各自国内经济困难的挑战，都面临着特朗普第二届政府加征关税的前景，预计特朗普第二届政府将进一步推行更加激进的“美国优先”政策政策。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在为未来几年来自美国的逆风做好准备，而欧洲则密切关注可能出现的政策变化 — — 特别是在国防和乌克兰战争方面 — — 同时寻求新的平衡跨大西洋关系中的权力。&lt;/p>;&lt;p>;在同一活动中，中国社会科学院欧洲研究室主任冯忠平表示，欧洲对中国比美国和双方更重要&lt;/p>; &lt;p>;应该能够恢复政策信托。“随着特朗普返回白宫，加强的中国 - 欧洲合作将对双方都有益于在不确定性的新时代开始解决[挑战]在世界上，”他说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与欧盟之间的紧张局势近年来已经加深了从经济到意识形态差异和感知到的安全风险的问题，尤其是自从俄罗斯对乌克兰的入侵引发的裂谷2022年2月。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟已将中国列为系统的竞争对手和经济竞争者，旨在减少对以中国为中心的供应链的依赖，并对人权变得更加发声和自信，中国南部当布鲁塞尔对在中国制造的电动汽车施加惩罚性关税时，海上领土争端和台湾问题。越来越多的冲突，北京一再将该集团描述为其在维持多边主义和反vlybalitation方面最重要的伙伴之一。&lt;/p>; &lt;p>;北京也继续强调亲密的经济关系 - 双边贸易达到200亿美元（我们2.1美元）每天十亿美元） - 欧盟作为中国主要技术出口国的重要作用。外交部从周六告诉聚会。中方支持欧洲在国际事务中发挥更大作用，但不希望看到欧洲选边站队，引发集团对抗。&lt;/p>;&lt;p>;根据活动发布的报告，从经济关系到安全问题等问题上，中国与这个由 27 个成员国组成的集团对彼此的看法存在着深刻的根本不匹配。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，快速变化在中国展开的情况不断“超越了欧洲的认知边界，挑战了其历史经验，并违反了其政治预期”。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲的一系列公众舆论范围揭示了一种复杂的心态，这对全球全球变化感到不满意根据报告，政治，包括中国的崛起，以及对发挥影响的困难的担忧。说。&lt;/p>; &lt;p>;在布鲁塞尔和北京之间的紧张局势时，CAO观察到“关键因素是感知”。 ，一些人声称中国是安全威胁。这是一个必须认真对待的问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的主要作者、该校欧盟研究主任崔洪建表示，双方都面临着“由欧盟带来的风险、损失和挑战”。 &lt;/p>;&lt;p>;“一个日益‘地缘政治’甚至陷入集团对抗的世界不符合我们的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;双方都应该创新CUI在报告中说，对话机制要在平衡安全与发展方面进行实质性谈判。他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong couple jailed for 9 months for ‘disrespectful’ disposal of 2 infants’ corpses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286034/hong-kong-couple-jailed-9-months-disrespectful-disposal-2-infants-corpses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.11 14:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/11/5DC7D1AA-9563-4B3C-A8AB-79236A068046_B574ECB3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;三月份，一个清洁工在玻璃罐中发现了死婴儿。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对夫妇因“不尊重”地处理两名婴儿的尸体，分别被判入狱九个月，尸体是从香港公寓的玻璃罐中发现的。今年早些时分别为2023年。&lt;/p>; &lt;p>;代理首席裁判官戴维·尚·瓦伊（David Chiung Chi-wai）在周一的判决听证会上告​​诉粉丝法院，尽管没有证据表明他们的母亲已经使用了堕胎&lt;/p>; &lt;p>; Cheung还指出，两位被告都有滥用毒品的病史。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他们的行为阻止了执法部门确定婴儿的死因，从而阻碍了婴儿的死亡原因&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“你们两个一起犯下了这些罪行，并寻找使两人在容器中的犯罪的方法，”裁判官说：&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt; p>;“法院认为这是一种对待死者的不敬方法。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/11/11/11/0D546172-FCCD-454E-B74C-EB4E93AA7770A770A_E3DF96FA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;夫妇的行动妨碍了夫妇的行动。进入可能的犯罪，例如非法堕胎。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林和周因两次非法处置婴儿尸体于今年三月被捕。第一个是2022年在天水围的一间锌屋，第二个是2023年在屯门美坑大厦的一个单位。&lt;/p>;&lt;p>;清洁工受业主委托清理单位被告搬出后发现了两个玻璃罐，里面装满了一个未知液体和其中的婴儿的遗体。&lt;/p>; &lt;p>;法院为每次犯罪判处两人徒刑六个月，然后再订购第一次连续刑期，总共九个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China export ‘rush’ expected ahead of Trump’s trade war 2.0, Beijing to show restraint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286025/china-export-rush-expected-ahead-trumps-trade-war-20-beijing-show-restraint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.11 13:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/11/92A52638-F23C-4EA5-A361-47F996B6D513_777944E9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个集装箱出发。图片来源：法新社 Getty Images &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着唐纳德·特朗普的选举胜利引发人们对高额关税的预期，美国进口商预计将在 1 月份就职典礼之前抢先从中国进口商品，以避免潜在的成本上涨并为中国出口带来令人惊讶的提振。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，分析师表示，任何潜在的关税上调对中国经济造成的直接损害都将是适度的，尽管累计关税可能会打击出口，并且可能需要&lt;/p>; &lt;p>;伦敦资本经济学的经济学家上周估计，美国对中国经济的直接损害可能不到国内生产总值的0.5％，&lt;/p>; &lt;p>;经济学家上周估计，较高的财政赤字或人民币贬值。 ，因为出口商可以通过其他国家绕过关税，并从元人民币的折旧中获得支持。&lt;/p>; &lt;p>;，而有效关税率从15％增加到60％的人将中国的GDP降低1.1他们说，部分汇率调整可以将损失降低到GDP的0.7％。他补充说，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这已经反映在货运率中，” 11月初，美国西海岸和美国东海岸的路线记录了篮板。”计算。&lt;/p>; &lt;p>;美国进口商可能会加紧购买以避免货运以避免关税的任何潜在影响，但是在中国，关税的逆风才会受到关税的影响资本经济学说，明年的。但是，美国对关税和隔离主义的关键也可能与传统盟友作拮抗，并为中国提供了破坏西方控制权的机会，以获取其战略性重要的技术，即资本经济学补充说。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在竞选期间承诺，将关税提高到“中国制造”商品的60％，这是一项更广泛的战略的一部分，以优先考虑美国行业并减少对外国制造业的依赖 - &lt;/p>; &lt;p>;在特朗普在第一总统期间发起的中国贸易战争期间，征收10％至25％的关税被从中国进口，大约3600亿美元，包括机械，电子产品，家具和纺织品。&lt;/p>; &lt;p>;中国的GDP增长从2017年的6.8％降至2019年的6％，部分是由于贸易战的影响。&lt;/p>;>; &lt;p>;北京麦格理Capital首席中国经济学家拉里·胡（Larry Hu）的报告称，可能别无选择，只能转移到更具侵略性的刺激策略，而主要的增长驱动力可以转移到国内需求。 >; &lt;p>;“在极端情况下，60％的关税可能需要3万亿元（4720亿美元）的刺激才能抵消。如果目标是解决国内需求，则可能需要3万元人民币。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，美国增加60％在接下来的12个月中，一场新的贸易战可能会从中国增长中减去2个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;北京的决策者可能不会立即增加刺激，因为他们需要了解有关新美国的更多细节他补充说，贸易政策。总部位于北京的投资银行中国国际首都公司&lt;p>;周四估计，全面的60％的关税可能会大大拖延出口和增长，要求货币贬值在6％至9％之间，或&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在这种情况下，当前的挑战是私人信贷的签约，再加上政府的反对，将整体经济保持在一个该报告说。一位经济学家情报部门的中国高级经济学家说，可能会发出一套刺激措施，其中有2万百万元到3亿元人民币，以支持消费者支出，减轻对美国限制措施的企业的税收。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但他补充说，在第一次贸易战期间看到的卖tat报复不太可能出现。他说。 “因此，中国的任何报复都将受到限制和针对美国的最弱点。” &lt;/p>; &lt;p>;曼迪Zuo的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump picks Homan as ‘border tsar’, Stefanik reportedly offered UN ambassador post]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286026/trump-picks-homan-border-tsar-stefanik-reportedly-offered-un-ambassador-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.11 13:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/11/68067b9b-689f-4f-4f29-BE84-409EF76768AE_D833177B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在阿里桑那州道格拉斯的美国 - 美墨边境。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，他的前代理美国移民和海关执行董事汤姆·霍曼（Tom Homan）将在他即将上任的政府中担任“边境沙皇”。&lt;/p >; &lt;p>;“我很高兴地宣布，前ICE总监和边境控制方面的坚定者汤姆·霍曼（Tom Homan）将加入特朗普政府，负责我们国家的边界​​，”他在周日下午在他的真相社交场上写道。 &lt;/p>; &lt;p>;霍曼被普遍期望提供与边境有关的职位，并保证发起该国历史上最大的驱逐出境行动。&lt;/p>; &lt;p>;除了监督南部和北部边界外特朗普说，“海上和航空安全”说，霍曼“将负责将所有非法外国人驱逐回他们的原籍国”，这是其议程的中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/11/fd620dff-dc9d-488b-829b-5196a5196a56565de57_0c42f.jpg.jpg.jpg>;>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;汤姆·霍曼（Tom Homan）。档案照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说他毫无疑问“霍曼”“将做一个很棒的工作，并且长期以来一直在等待，工作”。&lt;/p>; &lt;p>;这样&lt;/p>; &lt;p>;在福克斯新闻频道的周日早晨期货的采访中，霍曼说，军队不会围绕该国逮捕该国的移民，而ICE将ICE搬到实施特朗普的，&lt;/p>; &lt;p>;。以“人道方式”计划。&lt;/p>; &lt;p>;“这将是一个针对性的，计划的行动，由冰上的人进行。 ICE 的男男女女每天都这样做。他们很擅长，”他说。 “当我们出去时，我们就会知道我们在寻找谁。我们很可能知道他们将要去哪里，并且将以人道的方式完成。美国有线电视新闻网（CNN）周日报道。&lt;/p>; &lt;p>;该职位 - 备受瞩目的国家安全职务，包括办公室和纽约市的住所 - 将把特朗普最著名的国会盟友之一带入他的政府。 Stefanik目前是众议院众议院中的第四排共和党人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/11/11/7F505206-3C39-4F6A-98A-98A0-B18A7ADAA2F7_E65A7AA8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>; donald trump trump ally艾莉斯·埃利斯·史蒂芬克照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的过渡团队和Stefanik的办公室没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;在周五在77 WABC广播的采访中进行纽约，斯特凡尼克说，她已经准备好帮助特朗普，包括作为他的政府的成员，因为她说，“他需要强大的盟友”。&lt;/p>; &lt;p>;“我知道，我知道，我知道很荣幸能以我的名字列入我的名字，但我专注于为总统服务，无论是通过国会的议程还是在他的政府中任职。” Stefanik说。特朗普的公共记录很长。现年40岁的斯特凡尼克（Stefanik）是147名众议院共和党人之一，他们反对证明当选总统乔·拜登（Joe Biden）2020年击败特朗普的选举胜利。她是第三次白宫竞标中认可特朗普的众议院议员，甚至是今年早些时候成为特朗普副总统竞选伴侣的竞争者。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的第一个政府中，他任命了前南卡罗来纳州。州长尼基·海利（Nikki Haley）是他最初的联合国大使。当选总统上周表示，他不会邀请她重新加入他的政府。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 13:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>