<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Jobless, cold and depressed’: barred from pro sports, former Hong Kong elite athletes, coaches adjust to life in Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250051/jobless-cold-and-depressed-barred-pro-sports-former-hong-kong-elite-athletes-coaches-adjust-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/3cff0199-ef31-4a61-9f2c-4e2c0d2a580a_3c3b57e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国推出BN(O)移民途径，以回应北京的要求实施国家安全法。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位移居英国的前香港精英运动员描述了他无法找到全职工作的痛苦，以及他在英国的第一个冬天的短暂日照是如何度过的。他很沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“我的生活没有目标，我所做的只是不断地锻炼来打发时间。我的精神状况也非常混乱。”39 岁的艾默生*回忆道，他在 2022 年离开香港之前是一名教练和物理治疗师。&lt;/p>;&lt;p>;他质疑自己移民的决定是否正确，因为短暂的冬日让他产生了自杀的念头。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，他去年已经走出困境。他在国家医疗服务体系找到了工作，开始了新的运动，并再次开始享受生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我的精神旅程经历了转变，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;艾默生爱丁堡大学硕士毕业生区家俊本月在国际期刊《体育社会》上发表了一篇论文，采访了八名前香港精英运动员和教练。&lt;/p>;&lt;h3>;英国的遏制计划“过高”来港者“可能会伤害香港英国国民（海外）移民”&lt;/h3>;&lt;p>;所有八人都接受了英国为香港人提供的定制移民途径，但不得不放弃他们的体育事业。&lt;/p>;&lt;p>;英国国家海外签证计划禁止移民担任体育专业人士或教练，但没有给出正式理由。该限制还适用于休闲中心或课外项目的瑜伽和游泳教练等相关工作。&lt;/p>;&lt;p>;Au是根据该计划移居英国的香港人，拥有体育政策、管理硕士学位和国际发展，并与他的论文导师 David Holland-Smith 共同撰写了这篇论文。&lt;/p>;&lt;p>;他采访了这八个人，以了解他们为什么准备放弃体育运动以移民，以及他们如何应对新的环境环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/9dc595df-d420-47ff- ace1-203c9e6fdbc3_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至去年 9 月，已有 184,700 名香港人根据 BN(O) 计划获得签证。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在不愿透露姓名的情况下，他们描述了离开香港的原因以及在英国面临的不同挣扎，但表示并不后悔&lt;/p>;&lt;p>;一些人表示他们将继续以业余爱好者的身份从事体育运动，而另一些人则希望有一天能为英国国家队找到教练工作。&lt;/p>;&lt;p>;Au表示，签证计划的体育限制减少了吸引力他写道，八人中的七人认为“政治动机是移民的主要驱动力”，尤其是 2019 年的反政府抗议活动和北京于 2020 年 6 月实施国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;英国为响应国家安全法推出了 BN(O) 移民途径，本月该计划已进入三周年。英国政府数据显示，截至去年 9 月，已有 184,700 名香港人获得签证。&lt;/p>;&lt;h3>;英国移民潮对香港教育行业冲击最严重&lt;/h3>;&lt;p>;成功申请者及其家属可以在英国生活、工作和学习，六年后可以申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;所有接受采访的香港人都希望英国政府废除影响运动员的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这纯粹是针对体育产业的监管，而且限制范围过大，这是不公平的。”42 岁的前奥运精英教练加布里埃尔*说道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使从保护英国精英的角度来看，运动员方面，香港的精英运动员和教练员少之又少，这不会威胁到英国的精英运动员队伍。”&lt;/p>;&lt;p>;他还没有放弃。他表示，他将继续担任志愿者教练并不断发展自己的技能，因为他希望在获得公民身份后加入英国队。&lt;/p>;&lt;p>;Derek*，39 岁，前奥运会精英运动员和前残奥会精英教练”，表示他还希望英国重新审视该规则。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会制定具体规定来保护英国精英运动员，而不是全面禁止所有职业运动员或教练就业，例如禁止“那些持 BN(O) 签证参加精英体育运动或代表英国队的人，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么在英国的香港人觉得搬家是值得的，尽管钱少、朋友少&lt;/h3>;&lt;p>; 35 岁的前奥运精英教练卡罗尔*表示，她也将在英国担任志愿者教练，并希望在获得公民身份后重返职业教练岗位。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，香港缺乏教练体系，甚至缺乏教练体系。作为奥运会级别运动员的教练，她没有报酬。精英教练缺乏官方支持是她离开的原因。&lt;/p>;&lt;p>;她也不希望自己的孩子去香港学校接受国民教育。&lt;/p>;&lt;p>;前教练安森*，27岁，现在是英国的一名成熟学生，他说他离开是因为担心自己的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“参与抗议活动和支持外国对中国的制裁让我面临违反国家安全法的风险并被逮捕，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位前教练菲利克斯*，40 岁，现在是一名赛事急救员，他说他更直接地面临这种威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“2019 年之后“我开始收到匿名威胁电话并被跟踪，我很害怕，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/28/4c22cb2d-193e-4ddc-9be5-1c7483b4dd9f_24e4e84a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lobo Louie 来自香港教育大学表示，他不认为移民浪潮对该市的体育界产生了影响。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育大学健康及体育学系副系主任雷鸿德表示，他认为移民潮不会对移民潮产生影响。对香港体育界的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“香港精英运动员的人数仍维持在1,000人左右，香港队的表现也不断进步，就像去年亚运会一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港运动员在2023年杭州亚运会上夺得8金16银29铜，创下全市最好成绩。&lt;/p>;&lt;p>;*所有名字均已更改。论文发表在《Sport in Society》杂志上&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US interest rates ‘weapon’ affecting Hong Kong property, with China economic recovery only ‘light at the end of the tunnel’, JLL chairman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3250065/us-interest-rates-weapon-affecting-hong-kong-property-china-economic-recovery-only-light-end-tunnel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/9466fa50-307d-4896-9edd-51585846816c_750ecd30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾先生在仲量联行香港办事处。他表示，中美关系不太可能在未来10年内得到解决，香港将不可避免地受到影响。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然香港以外的诸多因素正在影响香港房地产市场，但新住宅项目库存水平不断上升引发的另一场价格战也将影响香港房地产市场的复苏。房地产服务公司仲量联行香港主席曾舜晞表示，“在仲量联行 40 多年的职业生涯中，我经历了几次衰退周期，”他在接受采访时表示。曾荫权补充道，目前香港的下行周期与以往不同。&lt;/p>;&lt;p>;“在以往的下行周期中，人们仍然对未来充满希望，”他说。 “一些开发商和投资者将这种危机视为商机，因为他们相信市场最终会复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;曾先生于1984年加入仲量联行，当时房地产市场正处于困难时期。中英就香港未来的谈判引发了投资者的信任危机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，房价再次上涨，随后在亚洲金融风暴期间下跌了 40% 以上。危机，他说。随后市场加速复苏，并在 2008 年全球金融危机期间崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;随后香港房地产市场再次复苏，2009 年至 9 月住宅价格上涨 271.7%根据一项广泛追踪的政府指数，2021 年将创下历史新高。&lt;/p>;&lt;h3>;分析师：内地餐饮品牌的涌入可能会提振香港零售物业市场&lt;/h3>;&lt;p>;在当前的低迷时期，曾荫权表示，从2021年开始，“我们受到了香港无法自行克服的因素的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“中美关系的紧张局势不太可能在未来10年内得到解决”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;许多人预计美联储今年将降息，这将重振香港房地产市场，正如人们所预期的那样——房价已较 2021 年 9 月的峰值下跌 20%。&lt;/p>;&lt;p>;但曾表示，“美国利率不再是调整经济的工具，而是影响世界其他地区的武器” ，特别是中国。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年香港房地产市场的价格预计将再下跌 10%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产开发商对香港房地产市场持悲观态度，曾表示，这反映在他们对土地招标的态度上。此类地块的投资期限一般为三至六年，如果开发商对土地招标反应冷淡，“显然他们对整个香港市场没有信心”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;香港政府表示，本财政年度最后一个季度不会招标出售任何住宅或商业用地，这是 13 年来首次这样做。该公告是在创纪录的六次土地招标失败后发布的，原因是高利率、经济低迷和复杂的开发要求降低了开发商对新地块的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;除了在土地招标方面持保守态度外，开发商还将曾荫权表示，在当前高利率环境下，我们还继续加快以较低价格推出新项目，库存水平处于历史高位。&lt;/p>;&lt;p>;已竣工项目和在建项目有86,300个未售单位据仲量联行称，截至去年第三季度末，施工量。&lt;/p>;&lt;p>;“新项目之间将掀起另一场价格战，特别是在启德和新界，这些地区的供应量很大， ”曾先生说道。 “这些项目的售价将比市场价格至少有 10% 至 15% 的折扣。”&lt;/p>;&lt;p>;一些规模较小的开发商甚至会亏本出售他们的项目，这取决于他们的机会成本和财务状况，他补充道。 .&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年将是有趣的一年，”曾说。 “有些开发商面临财务压力，甚至亏本出售房产。有些人会以较低的价格出售，因为他们宁愿赔钱去投资其他东西。&lt;/p>;&lt;h3>;山顶的香港豪宅以 35% 的折价以 1.07 亿美元售出&lt;/h3>; &lt;p>;“也有一些开发商不会加入价格战，而是保持观望。”&lt;/p>;&lt;p>;但积极主动的占多数。 “也就是说，今年香港的房价仍然面临压力，”曾荫权表示。&lt;/p>;&lt;p>;他建议政府削减所有降温措施，以重振市场。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超去年10月在施政报告中宣布，非永久居民或购买第二套房子的买家印花税减半至7.5%。他表示，两年后转售的业主将免除相当于房屋价格 10% 的特别印花税，低于之前的三年要求。&lt;/p>;&lt;p>;符合资格的海外专业人士是购买房产不再需要缴纳印花税，除非他们不符合永久居民资格。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权表示，香港的人才计划应有更多政策支持，例如放宽抵押贷款和放宽资本外流管制，以促进住房交易。&lt;/p>;&lt;h3>;随着活动的回升，中国买家重返香港豪华房地产市场&lt;/h3>;&lt;p>;“隧道尽头的唯一曙光是中国大陆的经济复苏”曾先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然复苏正在进行中，但还需要一些时间。从长远来看，香港会复苏，但会很坎坷，我不知道会持续多久。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我们是否还能回到最初的状态持谨慎乐观的态度。过去的美好时光，2019 年房地产市场火爆。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-made espresso machines? ‘Boutique’ manufacturers tap tech for efficiency, target government funds for ‘smart’ shake-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250058/hong-kong-made-espresso-machines-boutique-manufacturers-tap-tech-efficiency-target-government-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 08:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/70473c9a-06b4-48ab-8d9c-3a6b13ff70f7_9fd8366a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾一条​​不错的浓缩咖啡生产线。该公司表示，选择香港作为基地是因为其国际地位和成熟的物流业。图片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;邓咏诗的鞋子上套着塑料套，她进入香港工厂的“无尘室”检查电路板上新组装的电子元件。&lt;/p >;&lt;p>;但 PDSTE 的创始成员兼营销总监很快指出，沙田区火炭的 500 平方米单位做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于 2017 年，拥有 30 名员工，从事从产品研发 (R&amp;D) 到制造咖啡机电子零件、在老年人跌倒时提醒家人的智能设备等各种工作。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，这项工作反映在公司不寻常的名称中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/c56f132c-eece-4775-ab56-80a72c9e2c11_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓永诗，PDSTE创始成员兼市场总监，解释该公司位于火炭工厂的电路板制造流程。照片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们有点贪婪，希望将自己定位为一家提供产品、设计、服务、技术和工程支持的香港精品工厂，”她说。 “没有任何中文单词可以体现我们的愿景，所以我们只是根据这些元素的首字母将我们的业务命名为PDSTE。”&lt;/p>;&lt;p>;为了迎合不断变化的消费市场，需要频繁的设计变更和少量的多种变化对于同一产品，该公司计划投资 600 万港元（767,740 美元）建设一条智能生产线，将生产率提高 1.5 倍。&lt;/p>;&lt;p>;与越来越多的本地制造商一样，该公司正在寻求采取多种方式，利用科技简化劳动密集型生产任务，实现可持续发展并保持竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;香港特区行政长官李家超在去年 10 月的施政报告中宣布，10 港元的补贴将设立亿元工业化加速计划，帮助企业采用技术更先进的制造方法。&lt;/p>;&lt;h3>;科技能否改善香港食品安全？对透明度的渴望刺激创新&lt;/h3>;&lt;p>;通过再工业化资助计划，政府将提供补贴，以支付建立智能生产线的一半成本，目标是到 2022 年将此类设施的数量从 30 条增加到到 2027 年，数量将超过 130 家。&lt;/p>;&lt;p>;PDSTE 是希望获得政府支持其计划的公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;“智能生产线将改变我们的游戏规则，”Tang说。 “通过能够在一个工位同时将多个电子元件组装到电路板上，制造过程将显着加快。”&lt;/p>;&lt;p>;将人工智能集成到流程中可实现实时数据跟踪，从而消除了需要员工手动完成工作，节省时间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在香港运营一条生产线的成本更高，但唐表示，不断增长的初创企业为像她这样的公司提供了“最好的机会茁壮成长”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港制造的牛奶？大学在城市中只推出此类饮料&lt;/h3>;&lt;p>;唐回忆说，她的第一个项目涉及一位生物学家，想要一台机器来分析鱼的 DNA，因为基于他的想法的原型不起作用。经过几个月的讨论和研发工作，她的团队生产了两台完成这项工作的机器。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道这些机器最终是否商业化，但我们可以作为个人创新者的平台”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们在香港的优势。其他地方的工厂可能对产品收费较低，但我们提供定制服务，满足客户的痛点。”&lt;/p>;&lt;p>;2015年成立的 Decent Espresso 是一家使用 PDSTE 电路板的咖啡机制造商，选择香港作为生产基地。因其城市的国际地位和成熟的物流业而成为基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/a2eb17de-ed9f-4a1e-973b-516870300424_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人正在组装一台像样的浓缩咖啡机。该公司已在全球 40 多个国家销售了 10,000 多台。照片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首席执行官约翰·巴克曼 (John Buckman) 几年前在一次贸易展上认识了唐，当时他的公司每个月只销售几台咖啡机。&lt;/p>;&lt;p >;凭借以精度、可定制设置和先进冲泡技术而闻名的机器，该品牌赢得了质量和创新的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“它不仅看起来像一台可以煮咖啡的电脑，而且还是一台可以煮咖啡的电脑。煮咖啡，”巴克曼说。 “因为它是基于软件的，所以它会不断发展。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司已在全球 40 多个国家/地区销售了 10,000 多台设备。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的运营经理 Nicole Chow Tsz-wing，说：“在香港，有利的税收法规和政府对像我们这样的高端生产的大力支持，使我们在技术发展方面享有高度自由。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港推出绿色补贴计划官方表示，金融科技初创企业&lt;/h3>;&lt;p>;虽然其主要市场在欧洲和美国，但该公司已进军东南亚，她表示过去三年那里“咖啡文化激增” &lt;/p>;&lt;p>;“在香港设立基地有助于我们在该地区有效推广我们的产品，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，在屯门堆填区，该市第一家也是唯一一家轧钢厂也计划在明年之前拥有一条智能生产线，以满足城市和大湾区日益增长的绿色倡议需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/2c2c4f16-a737-4691-884f-7499862bf116_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兆荣钢铁位于屯门的工厂。该家族企业已经营 68 年。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有 68 年历史的家族企业兆荣钢铁公司董事兼第三代领导人 Samanta Pong Sum-yee 表示，本地建筑以外的多元化发展是&lt;/p>;&lt;p>;“一条新的生产线将使我们能够拥有技术和能力，满足该地区的标准，并将我们的市场扩展到湾区。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/28/75560d7d-23d0-415d-93db-98b8109c4e23_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Samanta Pong，导演，第三代兆荣钢铁的负责人表示，一条新的生产线将使该公司能够将其市场扩展到湾区。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港生产力促进局是该钢铁制造商迈向智能生产线的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，兆荣钢铁向创新科技署申请资助，该署为公司在认可研发项目上的开支提供40%的现金回赠。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，截至2022年，创新科技署已批准17,946个项目融资额为62.3亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;庞表示，该公司还计划明年建造电弧炉来生产再生钢，与传统高炉相比，碳排放量更少。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un oversaw test of cruise missiles launched from submarine: state media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250094/north-koreas-kim-jong-un-oversaw-test-cruise-missiles-launched-submarine-state-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/1b60ee02-7a69-45cd-9b2b-d11117206237_e3cb518f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩。照片：照片：朝中社（YNA / dpa）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周一称，朝鲜领导人金正恩从潜艇上监督了新型战略巡航导弹的试射，最新的紧张局势- 核武器国家的举动。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社朝中社周日称，两枚 Pulhwasal-3-31 导弹“飞过东海上空……击中岛屿目标”报道称，并补充说金正恩“引导”了这次发射。&lt;/p>;&lt;p>;报道称导弹在空中停留了 7,421 秒和 7,445 秒，但没有说明它们飞行了多远或是否已经飞过。从水面或水下发射。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/ b8bc49c7-e1bc-42c3-83f1-225431042b28_a8ebbbc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔龙山火车站的电视机显示朝鲜试射新型战略巡航导弹导弹Pulhwasal-3-31。照片：SOPA 图片来自 ZUMA Press Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pulhwasal-3-31 是新一代战略巡航导弹，平壤称其只是首次测试周三，向黄海发射多枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜确切的海基发射能力仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;之前的测试是在较旧的船只上进行的，包括水下平台，而不是真正的潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，朝鲜发射了两枚巡航导弹，据平壤称，飞行距离为 1,500 公里（930 英里），将韩国全境和日本大部分地区纳入射程内。&lt; /p>;&lt;p>;但分析人士表示，它们似乎是从水面以上发射的，从而消除了该武器的隐形优势。&lt;/p>;&lt;h3>;随着金正恩加强言辞，朝鲜发射巡航导弹&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜还拥有一种名为 Pukguksong-3 的潜射弹道导弹 (SLBM)，预计射程为 1,900 公里。它宣布于 2021 年 10 月成功测试了该导弹的新版本。&lt;/p>;&lt;p>;潜射弹道导弹可以从海底发射，使其机动性极强且难以被发现。&lt;/p>;&lt;p>;经过验证的潜射弹道导弹这种能力将使朝鲜的武库达到一个新的水平，允许在朝鲜半岛以外的地方进行部署，并在遭受攻击时具备二次打击能力。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜还利用其“朝中社报道继续说道，周日的潜艇试验“对邻国的安全没有影响，也与地区局势无关”，并补充说金正恩对这次发射“表示非常满意”。&lt;/p>;&lt;h3>;“各个层面”：中国、朝鲜誓言在不断进行导弹试验的同时深化关系&lt;/h3>;&lt;p>;韩国军方周日表示平壤在新的一年里加速了武器试验，包括测试所谓的“水下核武器系统”和固体燃料导弹。高超音速弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;与弹道导弹不同，当前联合国对平壤的制裁并未禁止巡航导弹的测试。&lt;/p>;&lt;p>;巡航导弹往往是喷气推进式的，并且以一定的速度飞行。与更先进的弹道导弹相比，其飞行高度更低，使其更难被发现和拦截。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，朝韩两国关系急剧恶化，双方都放弃了重要的缓和紧张局势协议，边界不断扩大。安全，并沿边境进行实弹演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon’s Expats puts Hong Kong government in ‘awkward position’, features ‘glamorised’ lifestyle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3250086/amazons-expats-puts-hong-kong-government-awkward-position-features-glamorised-lifestyle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/e795c009-8723-4b21-a701-e766bcd7d518_aed385f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女演员妮可·基德曼在香港市场为外籍人士拍摄场景2021 年 8 月 23 日，香港。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由妮可·基德曼 (Nicole Kidman) 主演的一部关于香港外籍人士的新电视剧让政府陷入了尴尬的境地，并且没有正面描绘这座城市据立法者称，虽然它所描绘的社区的一些成员表示该剧描绘他们生活的方式是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;周五发布的六集《外籍人士》的前两集尚未播出尽管该剧是“全球”上映，但可以通过虚拟专用网络向当地观众观看。&lt;/p>;&lt;p>;这部亚马逊剧集由华裔美国电影制片人王璐璐根据 2016 年的小说改编，以主角“基德曼饰演的“玛格丽特”于 2014 年与丈夫和家人搬到了香港。这位三个孩子的母亲在她最小的儿子出生后感到内疚和痛苦，小儿子由韩裔美国人“梅西”照顾，刘智英饰演，在旺角市场购物时消失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/29/aeb6c3b7-d66e-4815-a0fc-947c95c8c9e1_43dc739c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妮可·基德曼和布莱恩·Tee 在《外籍人士》中。图片来源：Prime Video&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预告片中出现了大规模公民抗命的雨伞运动镜头，而第一集则出现了抗议者高呼“我要”的场景。 &lt;/p>;&lt;p>;香港电影工作者联会主席田启文表示，不在本地播放该剧的决定可能是为了保护参与其中的本地剧组人员。正如一些人所说，该剧包含“敏感”内容。&lt;/p>;&lt;p>;“如果外国投资者或制作公司不清楚香港的规章制度，他们会选择规避风险的方向来避免，这是可以理解的”Tin 说。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 8 月，《外籍人士》的拍摄在该市引发了愤怒，因为联合制片人基德曼被允许跳过强制性的长时间隔离，以方便拍摄。&lt;/p>;&lt; p>;当局当时证明了这一决定的合理性，称她被允许从事“指定的专业工作……有助于香港经济的基本运作和增长”。&lt;/p>;&lt;h3>;妮可·基德曼“回到了香港”在香港完成拍摄后的美国&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员江玉芬表示，这部连续剧让政府陷入了尴尬的境地，因为豁免并没有带来一个完全正面地展现香港的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;孔说：“按照当时严格的检疫要求，政府应该平等对待每个人，无论入境者的身份如何。”&lt;/p>;&lt;p>;“制作团队来拍摄香港没有违反任何法律。政府也提供了帮助和便利，特别是为基德曼。如果事前有更多了解，今天的反应不会让政府陷入尴尬的境地。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员李子敬表示，该剧无法在香港上映是政府的决定。流媒体平台，与政府无关。但他认为，鉴于已获得豁免，当局应该在拍摄时就该节目的内容通知当局。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是一个自由社会，”他说。 “如果有人来这里拍戏、玩什么，只要遵守香港的法律，应该没有问题，也不需要当局监控。&lt;/p>;&lt;p>;“问题的关键问题是政府给予的豁免。它至少应该知道所拍摄的内容是否有利于香港的形象。据我了解，这是关于香港如何无聊，包括非法占领中环运动的场景——这些对香港来说不会有什么积极意义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/ffc7f425-58c6-4159-b846-2e1a4bdf8455_b6196b10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;妮可·基德曼在《外籍人士》中。图片：Prime Video&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文化体育旅游局表示，政府成立的创意香港电影服务办公室已为2021年的制作提供外景拍摄协助该剧历时一年多，摄制组超过200人。&lt;/p>;&lt;p>;“拍摄主要集中在街头场景，描绘主角及其家人和朋友的日常活动，”该局发言人说。说。 “这次拍摄机会也为本地团队提供了参与国际影视制作的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;出生于卢森堡、18个月前来到香港的梁大卫表示，他很认同角色 Mercy。&lt;/p>;&lt;h3>;妮可·基德曼“因与导演发生争执而暂时离开香港”&lt;/h3>;&lt;p>;这位 26 岁的妮可·基德曼表示，他们相似的年龄和亚洲血统是她与他产生共鸣的主要原因.&lt;/p>;&lt;p>;“和她一样，我的父母也对我的生活抱有很高的期望，他们希望我做什么，应该如何处理事情，在某个年龄我应该处于生活的哪个阶段， ”担任英语家教的梁说。&lt;/p>;&lt;p>;梅西说，有一次她意识到自己不能和母亲住在同一个家里，需要离开。同样，梁说他搬到香港是“与父母一起在同一个国家的逃脱”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/29/ff708e37-4ca3-4ca3-47ca-99a5-c2c147cb03f2_1126e908.jpg“在外籍人士中。照片：Prime Video &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他发现Mercy的公寓虽然破旧不堪，但由于她是自由职业者从事零工的工作。他说，他在香港遇到的人并不像演出所表现的那样判断和屈尊。 Kong小时候，在丈夫出来的那一天和她的丈夫一起观看了演出。她说，她无法认同节目中的角色，并觉得有些场景是不现实的。他不能那样迷路。”她说。 “我不知道那是在正确的光线下画香港。那种困扰我。” &lt;/p>; &lt;h3>;外籍人士在哪里拍摄？ 4妮可·基德曼（Nicole Kidman）的新节目中的标志性香港景点&lt;/h3>; &lt;p>;她还说，该系列体现了外国人生活的一部分，但在社区中并没有代表全部，他们对生活方式的一些描述都超过了。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“人们在香港举行垃圾或船派对，但很少有人会像这样的船。”她指的是三层楼的游艇，顶层甲板上有一个小游泳池。 “它被迷住了。&lt;/p>; &lt;p>;“我中有一部分，我在乎吗？我想完成系列赛吗？我会打扰吗？因为显然不是我认同的人。” &lt;/p>; &lt;p>;，但梁说：“我现在想完成该系列。它有一个有趣的故事情节，我是导演卢卢·王（Lulu Wang）的粉丝。 br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rose-tinted growth is scrutinised through jaundiced eyes as foreign interests remain weak and wary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250060/chinas-rose-tinted-growth-scrutinised-through-jaundiced-eyes-foreign-interests-remain-weak-and-wary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/28/890E8A62-9E30-4459-8681-CE40E4F35FE1_45A4C299.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国的2023年经济增长已经满足了Skepickist的2023年经济增长。它是否可以在今年举起。插图：亨利·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在通常安静的度假胜地瑞士的达沃斯镇，中国总理李·昆格（Li Qiang在2023年增长了5.2％。&lt;/p>; &lt;p>;中国2号政治数字的早期和意外披露旨在向清晰的信息传达一个信息，即世界第二大经济体已经耸了耸肩，使其零的残酷效果耸了耸肩。 - 大流行期间的政策对外国投资者仍然有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;北京正在提出其期望超过年度增长率，证明有关在中国投资的第二个想法是没有根据的，趋势越来越大但是，在从增长最快的主要经济中多样化的公司中。&lt;/p>; &lt;p>;，该声明在很大程度上未能阻止信心逐渐减少 - 无论是外国商业社区，私人企业家还是家庭消费者。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在整个中国，大量的外国企业正在努力应对其温和的商业表演与北京对经济的玫瑰色账户之间的鸿沟。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;恢复。仍然摇摇欲坠。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“经济放缓仍然是我们的成员公司的主要关注点，”上海美国商会主席埃里克·郑（Eric Zheng）周二在星期二表示。 5.2％的增长公告。&lt;/p>; &lt;p>;他最近的评估与去年Amcham民意调查中揭示的“保留”相呼应，当时许多受访者表示，中国的经济放缓似乎是他们公司在未来的公司面临的首要挑战多年。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了围绕中国官方统计数据的“怀疑主义”的存在，但承认：“中国仍然可以从挣扎的严重逆风（例如挣扎的陷入困境）中恢复过来。房地产部门和步履蹒跚的信心”。 &lt;p>;同时，许多外国投资者说，他们感到很难赚钱或在中国扩大业务，尤其是随着机会长期以来一直偏爱他们的国有竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;国家媒体甚至对在去年陷入困境的私人经济面临的“隐藏障碍”的问题上挂着灯笼，造成了商业活动的障碍和私人公司的成功。&lt;/p>; &lt;p>;例如，外国，香港，澳门 - 根据国家统计局数据的数据，台湾投资的公司报告说，去年的年度工业产出增长1.4％，与国有企业的5％扩张相反，尽管国家统计局数据的增加。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管1.4 ％的数字可能部分反映了外国参与者的工业界限，其能力搬迁到更便宜的地区或本国，这也量化了信心的下降和不安的越来越不安。&lt;/p>; &lt;p>;关于中国经济前景的讨论激烈的讨论去年夏天上升，并激发了关于该国是否仍然可投资的话语，尤其是随着与美国的贸易紧张局势加剧。&lt;/p>; &lt;p>;许多外国制造商在华盛顿对中国的惩罚性关税中搬迁或考虑了B计划。自2018年以来的商品，加上最近的技术路缘。&lt;/p>; &lt;h3>;“增长无需写回家”：去年第三季度中国经济数据的7个要点&lt;/h3>; &lt;p>;，中国也预定了自1998年以来，其直接投资负债以来的首次赤字 - 一种广泛的外国直接投资（FDI），其中包括外国公司在该国的保留收益。外汇政府表示，赤字在7月至9月期间达到118亿美元。一位总部位于中国的欧洲投资者在匿名条件下说。 “我们真正希望看到的是GDP消费部分的增长。 &lt;/p>; &lt;p>;，这似乎还不错。 p>; &lt;p>;“ [他们]正在考虑是否会更好地摆脱中国的一些投资（有点多样化）。消息人士说：“我认为我们确实看到了一个真正的压力。 ，还有高频行业的数字和chat不休。数据。&lt;/p>; &lt;p>;，用于汽车制造商和建筑材料工业机器人的生产商也没有计划在中国进行扩展，理由是在某些商业领域发冷。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为2024年可能会成为2024从这些数据和统计数据中我们可以看到，艰难的需求，包括出口，无法保持良好状态。分。但是，官方数据显示，汽车销售是一个亮点，去年增加了5.6％。中国的年增长率为5.2％的增长在可能性范围内。还是北京Tsinghua大学的来访学者。 “不过，中国本来可以做得更好。” &lt;/p>; &lt;p>;马卢卡瓦说，这反映了真实情况 - 坎bump的颠簸，不均匀的恢复。&lt;/p>; &lt;p>;很大程度上是由于大流行和相应的在过去几年中，中国经济的年度增长始于2020年第一季度的负增长，这有助于将年增长拖累至2.2％，随后在2021年为8.4％，3％的比例为8.4％对于某些外国投资者来说，在2022年和2023年的5.2％。有些指向世界上最大的消费品市场的存在，这是一个由4亿秒的中产阶级支撑的，即使中等收入群体有缩水的风险。&lt;/p>; &lt;p>;美国零售巨头Costco。据说，考虑到去年中国在何处建立立足点的各种因素。&lt;/p>; &lt;p>;在省会省，据说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，据说Costco的中国团队已经评估了许多数据。根据宗教媒体的说法，省级官员负责推动外国投资。据报道，这家美国公司对东部经济强国的两个最大城市宁博和杭州进行了对当地消费情绪的独立调查，以开设Costco在该国的第四家和第五大商店的零售店。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;中国全国人均收入在2023年为39,218元（5,525美元），而宁波和杭州的相应数字超过80,000元（11,270美元）。敦促在海外蓬勃发展&lt;/h3>; &lt;p>;现在，Costco现在在上海，苏州，宁波，宁博，杭州和深圳经营六家商店 - 所有这些都相对富裕的城市 - 而另外两家Nanjing和Guangzhou则在今年的扩张雷达范围对于Costco Asia的总裁Richard Zhang。张在去年被上海媒体引用了张的话。他告诉《邮报》，地缘政治和宏观经济因素。&lt;/p>; &lt;p>;“中国仍然需要做更多的事情”。 “它需要超越报告好的经济数据。在转移和获取外国技术和管理技能方面，吸引和保留外国投资非常重要。去年的投资下降了8％，达到1.13万亿元。但是，商务部尚未发布美元数字，据信由于元素的折旧而看到了更大的下降。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外国投资仅等于0.9在过去的十年中，国家GDP的百分比大大低于2％的平均水平。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，妈妈说，外国公司和投资对中国的工业和消费升级产生了巨大的积极影响。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在他在达沃斯的演讲中，李总理说，在过去的五年中，外国直接投资的回报率为9％，称其为“竞争性，全球竞争”。&lt;/p >; &lt;p>; li还发誓要“不懈地工作”，以促进面向市场的，基于法律的和世界一流的商业环境，以扩大机构开放，以消除访问限制并缩短所谓的负面列表说明政府禁止或限制外国投资的领域。在中国的经济复苏中既有兴趣的人，肯定会密切关注和审查这样的承诺。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky warns of World War 3 risk as he seeks Western support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250093/zelensky-warns-world-war-3-risk-he-seeks-western-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/4A2A9ADA-8F4C-4FA2-8565-4F37F9A7A7A7A7A561_B923873A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; ukrainian总统Volodymyr Zelensky。照片：乌克林福姆/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）表达了乌克兰冲突升级为第三次世界大战的危险，因为他向他施加了诉讼，他向德国向美国的国家提供了支持， &lt;/p>; &lt;p>;对德国州广播公司的采访。&lt;/p>; &lt;p>;“在我看来，总理（奥拉夫·索尔兹）意识到这种风险，”泽伦斯基说，如果俄罗斯袭击了北约国家，那将是“第三次世界大战的开始。” &lt;/p>; &lt;p>;问他是否对德国不打算向乌克兰提供金牛座巡航导弹感到失望，泽伦斯基说，他只失望德国没有扮演“它应该的角色， &lt;/p>; &lt;h3>;有束缚的联系：波兰，乌克兰保证迅速结束政治摩擦&lt;/h3>; &lt;p>;指的是西方对俄罗斯对克里米亚侵害的反应的弱点，在2014年，这是莫斯科在2022年2月入侵的先驱，他说这不仅仅是德国的回应。&lt;/p>; &lt;p>;“不仅仅是关于奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz），”他说。 Zelensky说：“这与欧洲领导人和美国有关。” &lt;/p>; &lt;p>;在美国，乌克兰在整个政治鸿沟中得到了支持。他说：“有些共和党人不支持乌克兰，但绝大多数民主党人和共和党人支持乌克兰。”他说，美国政策不依赖一个人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Armenian PM proposes non-aggression pact to Azerbaijan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250092/armenian-pm-proposes-non-aggression-pact-azerbaijan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 04:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/29/4D9612DA-BD72-4249-9DC6-D60D5B566B1F_86189577.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Armenian总理Nikol Pashinyan。照片：亚美尼亚政府新闻服务/EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亚美尼亚总理尼古尔·帕什尼安（Nikol Pashinyan）周日表示，他提议签署非侵略性协议向阿塞拜疆签署高加索的高加索邻居。&lt;/p>; &lt;p>; Yerevan和Baku在2020年和1990年代进行了两次战争，在有争议的Nagorno-Karabakh地区，阿塞拜疆去年在闪电攻击中夺取了&lt;/p &lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;“我们已经向阿塞拜疆提出了有关相互武器控制机制的提议，如果和平条约的签署涉及延误，则提出了非侵略性协定的签署。” 。去年。&lt;/p>; &lt;p>;但是，到目前为止，国际上调解的和平谈判未能取得突破。&lt;/p>; &lt;p>;阿里耶夫（Aliyev）于9月19日派遣部队派遣部队到卡拉巴赫（Karabakh），经过一天之后，与亚美尼亚分离主义者作斗争（谁）已经控制了该地区已有三十年了 - 投降并同意与巴库重新融合。&lt;/p>; &lt;p>;，但在12月，分离主义的领导人萨姆维尔·沙拉曼南（Samvel Shahramanyan）在埃里温（Yerevan）表示，他以前下令命令分离主义机构解散的法令无效。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;几乎整个族裔 - 阿米尼亚人口 - 超过100,00人 - 在巴库接管后逃离了亚美尼亚的卡拉巴赫，引发了难民危机。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nikki Haley suggests she will stay in Republican race after South Carolina]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250091/nikki-haley-suggests-she-will-stay-republican-race-after-south-carolina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 04:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/885AB659-3BA9-4746-9121-A0A1360223BC_89572A5E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;共和党总统候选人Nikki Haley周日被指控党的领导人在对阵唐纳德·特朗普的竞选活动中没有诚实的经纪人，并表示她不​​必赢得南卡罗来纳州的提名比赛留在比赛中。 /p>; &lt;p>;海莉（Haley）在爱荷华州的核心小组中排名第三，在新罕布什尔州的第二名中排名第三。&lt;/p>; &lt;p>;现在都在寻求南卡罗来纳州的胜利。曾经担任州长。特朗普在民意调查中远远领先于黑莉，但黑莉表示，她不一定需要赢得家乡州才能继续前进。共和党初选将于2月24日举行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/01/29 /1440E34E-3FC2-4E98-9921-3250AB336E22_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周六在内华达州拉斯维加斯举行的竞选活动。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我需要证明我正在建立动力。我需要证明我在南卡罗来纳州比新罕布什尔州更强大。”她说。 “这一定是胜利吗？我认为这不一定是一场胜利。但这当然必须比我在新罕布什尔州所做的要好，而且必须要接近。但是共和党全国委员会（RNC）退后一步，宣布他为推定提名人。在特朗普对这个想法的恶化后，上周撤回了宣布他这样的提议。&lt;/p>; &lt;p>;询问RNC是否在这个问题上是诚实的经纪人，海莉说否。&lt;/p>; &lt;p>;“显然不是。”海莉告诉NBC。 “如果您要去……基本上告诉美国人民，您将去决定只有两个州投票后的提名人是谁……这是民主国家。美国人民希望在谁将成为他们的提名人方面发表自己的意见。 ，虽然RNC主席Ronna McDaniel表示她没有看到Haley在比赛中前进的道路。&lt;/p>; &lt;H3>;特朗普赢得了新罕布什尔州的初选，但海莉发誓要在&lt;/h3>; &lt;p>; haley上战斗，她在与特朗普的比赛中只有挑战者，最近几周加强了对他的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;她说，这位前总统面临多项刑事指控，包括他推翻2020年大选的努力，她说，他的法律问题并不是她参加比赛的原因。 “看，他没有安全感。他受到威胁。他看到正在发生的事情，他知道这些法院案件将使他越来越远离竞选活动。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bullfighting set to return to Mexico City amid legal battle between fans and animal rights defenders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3250090/bullfighting-set-return-mexico-city-amid-legal-battle-between-fans-and-animal-rights-defenders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 03:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/DC3A2687-0A0D-4487-A08F-9200CC890E92_243F759C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;星期四在墨西哥阿克尔科的牧场。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;斗牛场将于周日返回墨西哥城，此前该国最高法院暂时撤销了一项与人权捍卫者站在的地方裁决，并将这些事件暂停了一年以上，并且一半。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥广场竞技场（世界上最大的斗牛场）的恢复，在面对爱好者和对手之间的漫长法律斗争中提高了期望，他们认为这种做法违反了这种做法动物福利并影响人们对健康环境的权利。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥大部分地区仍然允许斗牛。在首都，为其未来的法律斗争充满了曲折。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/01/29/52C3046C-EB4A-4C47-95D3-2C8F7580EEA_EA_5FFA8C2B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;星期四，墨西哥阿克尔科的圣何塞牛牧场。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年5月，当地法院下令终止墨西哥广场的斗牛活动，以应对民事组织Justa Justa提出的禁令，该禁令捍卫了人类的人类权利。但是这些活动定于周日恢复，因为该国最高法院在12月讨论了该案的优点，并就斗牛是否影响动物福利做出了决定。&lt;/p>; &lt;p>;组织周五在动物福利地上提出上诉，以防止活动恢复。 &lt;/p>; &lt;p>;作为法院系统的替代方案，预计不会做出裁决，一些当地组织要求在Zocalo或Main Plaza进行游行，或者在墨西哥中部城市进行游行，并在广场周围进行抗议墨西哥周日。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;他拯救了我们的生命：近年来，在飞机的机翼上行走，在飞机的机翼上行走&lt;/h3>; &lt;p>;动物权利团体近年来在墨西哥脱颖而出。追随者遭受了几次挫折。在某些州，例如Sinaloa，Guerrero，Coahuila，Quintana Roo和西部城市瓜达拉哈拉（Guadalajara），司法措施现在限制了活动。&lt;/p>; &lt;p>;牧场主，商人，商人和粉丝们坚持认为，对斗牛的禁令会影响他们的权利和投票，与这项活动相关的几千个工作岗位的风险，他们说的活动在墨西哥每年产生约4亿美元。全国墨西哥战斗饲养者协会估计，斗牛是80,000个直接工作和146,000个间接工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该协会在近年来举办了活动和讲习班，以促进斗牛犬并找到新的年轻球迷。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 03:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China is watching US drama over arming Ukraine: Nato chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250089/china-watching-us-drama-over-arming-ukraine-nato-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 02:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/38C5272C-3ECB-41A5-917B-2894D86A032B_F478AA5A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; nato秘书长詹斯·斯托尔滕伯格（Jens Jens Stoltenberg）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国为乌克兰的军事资金对中国带来了重要的威慑信息。 &lt;/p>; &lt;p>;在两年前入侵以来，在美国有数十亿美元的援助已被送往乌克兰之后，许多共和党议员已经成长不愿继续支持基辅，称其缺乏明确的结束比赛，因为这是对抗的战斗俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的部队努力。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）要求国会批准向乌克兰提供610亿美元的新援助。但是，作为共和党议员的谈判陷入了困境 - 对美国与墨西哥边境的非法流动的愤怒，要求美国移民和边境管制政策的重大变化，以换取批准更多的乌克兰钱。&lt;/p>; &lt;h3>;身体？乌克兰媒体向俄罗斯宣布战俘死亡证明&lt;/h3>; &lt;p>;斯托尔滕贝格计划本周在华盛顿提起诉讼，以继续向乌克兰提供援助。&lt;/p>; &lt;p>;“重要的是乌克兰得到了持续的支持，因为我们，因为我们需要意识到这是在北京密切关注的。 -  &lt;/p>; &lt;p>;史克特西部对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;p>;如果乌克兰被美国及其盟友抛弃，中国大陆可能会很想采取军事行动来抓住台湾的控制权，这些分析师警告说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“因此，这不仅使欧洲更加脆弱，而且如果普京在乌克兰获得想要的东西，我们所有人，也使美国更容易受到伤害，” Stoltenberg补充说。&lt;/p>; &lt;h3>; ICJ说以色列必须防止在加沙的种族灭绝行为，未能命令停火&lt;/h3>; &lt;p>;他说，在美国国会谈判的协议是“一笔不错的交易”。斯托尔滕贝格说，美国向乌克兰的援助只是五角大楼预算的一小部分，但是“我们已经能够大幅销毁和降级俄罗斯军队”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“因此，我们应该继续这样做因此，北约秘书长说，他说。预计将在周一与美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）见面。&lt;/p>; &lt;p>;周二，他有望与参与乌克兰援助辩论的共和党议员和民主党立法者会面。 。还有针对乌克兰的鱼雷援助。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>