<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea fires off ballistic missiles as top US official Blinken visits Seoul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255773/north-korea-fires-ballistic-missiles-top-us-official-blinken-visits-seoul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/90618409-805f-4044-8bfe-326b3dc40a06_30ee1587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔火车站的通勤者观看有关周一导弹的广播由朝鲜发射。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜周一发射了多枚短程弹道导弹，分析人士称，这是在美国国务卿安东尼·布林肯访问韩国进行会谈之际精心策划的举动，以吸引注意力.&lt;/p>;&lt;p>;布林肯正在出席第三届民主峰会，并于周一早些时候在首尔会见了韩国总统尹锡烈。他还在活动间隙会见了韩国外长，目前的讨论可能主要集中在盟国对抗拥有核武器的朝鲜威胁的努力上。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和首尔达成了一项协议上周举行的重大年度联合军事训练演习，引发了拥有核武器的平壤的愤怒反驳和实弹演习，并谴责所有此类演习都是入侵的预演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/0d6cc04b-70d4-417d-b0e7-641e44225c2d_d360130e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜中央通讯社周六发布的这张照片中，朝鲜士兵正在参加朝鲜人民军空中和两栖作战部队的训练。图片来源：路透社的朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔军方表示，周一早些时候检测到发射了“多枚短程弹道导弹”，导弹飞行距离约为 300 公里（186 英里）进入东海，也称为日本海。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与美国和日本密切分享相关信息，并保持最大程度的准备，”参谋长联席会议补充道。&lt;/p>;&lt;p>;发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 表示，在会见尹恩惠后，布林肯“谴责……朝鲜发射弹道导弹，并重申美国对韩国安全的坚定承诺”。他指的是朝鲜和韩国的官方名称.&lt;/p>;&lt;p>;日本最高政府发言人林吉正表示，朝鲜发射了三枚短程弹道导弹，导弹落在该国专属经济区之外，没有造成任何损害。&lt;/p>;&lt;p>;此次发射是在就在首尔和华盛顿一年一度的“自由之盾”演习于周四结束后几天，今年的演习部队人数增加了一倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/6baa6c58-198c-447b-85c3-e6e6b1ab15bb_25eff10f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南上周四，韩国和美国军队在抱川的一个军事训练场举行联合实弹演习，这是一年一度的“自由之盾”演习的一部分。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤本月警告首尔和华盛顿将为演习付出“高昂代价”，后来又宣布朝鲜领导人金正恩指导据称，这支炮兵部队有能力袭击韩国首都。&lt;/p>;&lt;p>;“平壤发射多枚导弹是在时间上经过精心策划的举动，以表明他们有能力采取这种行动，即使高层美国外交官就在城里，”尚志大学军事研究教授崔吉一 (Choi Gi-il) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在美韩联合之后，朝鲜通常会“以牙还牙”地发射导弹韩国国防工业研究协会的韩权熙表示，演习。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的出现只会增加他们的动力，他说，因为这“意味着华盛顿的更多关注，并增加了东道主首尔的压力”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的弹道导弹试验是朝鲜今年的第二次弹道导弹试验，此前平壤于 1 月 14 日发射了一枚装有机动高超音速弹头的弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯降落在韩国周日，民主峰会将于 3 月 18 日至 20 日举行，届时政府官员、非政府组织和民间社会成员将齐聚一堂。&lt;/p>;&lt;p>;首尔是华盛顿的重要地区盟友之一，美国也在韩国驻扎了约 27,000 名美国士兵，以帮助保护韩国免受拥有核武器的朝鲜的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;保守派总统尹先生加强了与华盛顿的关系，并寻求与前殖民国家日本冰释前嫌，以更好地防范平壤的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国尹警告称，民主受到人工智能假新闻的威胁&lt;/h3>;&lt;p>;今年到目前为止，平壤已宣布韩国为“主要敌人”，并抛弃了致力于统一的机构和外展，并威胁就“哪怕是 0.001 毫米”的领土侵犯发动战争。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然韩国上周与国际伙伴一起进行了防御训练，但金正恩亲自监督了几次军事演习，而现在首尔则首尔梨花大学教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示：“金正恩政权的优势在于向国内民众展示实力，建议首尔国际安全合作在朝鲜半岛上付出的代价，并警告华盛顿不要加大对平壤的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还会见了韩国外交部长赵太烈，讨论了加强两国联盟的问题，因为华盛顿和韩国首尔希望加强对朝鲜的所谓“延伸威慑”。&lt;/p>;&lt;p>;在首尔之后，布林肯前往菲律宾。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$208 million in black market cigarettes in 15 days, after tobacco tax took effect in last month’s budget]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255784/hong-kong-customs-seizes-hk208-million-black-market-cigarettes-15-days-after-tobacco-tax-took-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/c2cc503b-f3bc-4e52-823f-e87c2b8c3139_a4603344.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果违禁品的税款约为 1.47 亿港元海关官员表示，烟草是合法进口的。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月的预算中增加烟草税后，价值超过 2.08 亿港元（合 2660 万美元）的黑市香烟在短短 15 天内被没收。香港海关官员透露。&lt;/p>;&lt;p>;海关税务罪案调查局局长刘亮志周一表示，如果烟草合法进口，这些走私产品将产生约1.47亿港元的税收。&lt; /p>;&lt;p>;他说，这些未征税的香烟是在代号为“暴风雨”的全市行动第二阶段中发现的，2月29日至3月14日期间逮捕了776人。&lt;/p>;&lt;p>;海关逮捕了538人首轮行动于2月19日至28日进行，十天内检获价值6,200万港元的非法烟草制品。&lt;/p>;&lt;p>;刘将检获的卷烟数量增加归因于加强打击烟草贸易的执法行动&lt;/p>;&lt;p>;“我们也认为，犯罪集团预计到烟草税可能会增加，因此他们提前储备了更多的私烟。”加税后是时候供应市场了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在 2 月 28 日的财政预算案中宣布，立即将烟草税增加 80 港仙。 .&lt;/p>;&lt;p>;烟草税增加使每包20支香烟的平均成本增加16港元至超过90港元。一包在黑市上的售价为 19 至 38 港元。&lt;/p>;&lt;p>;刘警司表示，非法卷烟业务背后的本地犯罪团伙已转向“城市地区的劏房”等地方，“在一个封闭的空间内储存非法烟草产品”。试图逃避侦查，减少经济损失。”&lt;/p>;&lt;h3>;2名男子因涉嫌走私价值1,800万港元大麻入境而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;海关人员在香港海关发现价值225万港元的未税香烟。 3月7日，荃湾商场内有两间店铺被发现被用来存放非法烟草制品，这是首次发现商场内的店铺储存非法烟草制品。&lt;/p>;&lt;p>;刘强调海关会继续密切监察他们的策略。并采取执法行动，打击黑市卷烟的非法贸易。&lt;/p>;&lt;p>;此次行动中最大的一次检获行动是在3月11日，海关人员在香港一间乡村小屋内发现价值7,600万港元的未税卷烟。元朗。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员在第二轮行动中发现六个储存设施之一。&lt;/p>;&lt;p>;3月6日，海关人员发现藏有价值2,600万港元的违禁香烟。落马洲的四个集装箱内。&lt;/p>;&lt;p>;为打击海上走私黑市香烟，他们于2月29日在一批来自台湾的冷冻食品中发现了价值4,300万港元的私烟。&lt;/p>; &lt;h3>;香港反烟草走私风暴行动猛烈展开&lt;/h3>;&lt;p>;2月29日至3月14日期间拘捕776人，其中730名嫌疑人在海陆空入境口岸被拘留2月19日至28日期间，被发现携带超过免税优惠数量的烟草制品。&lt;/p>;&lt;p>;允许18岁或以上的入境旅客入境携带19支香烟、一支雪茄或25克人造烟草入境香港免税供个人使用。&lt;/p>;&lt;p>;据香港海关称，691名在管制站被抓获的人士被罚款港币2,000元及由于根据《应课税品条例》，这些走私香烟的罪行可并罚，因此对这些走私香烟征收五倍的税款。&lt;/p>;&lt;p>;另有 39 人根据该法例被指控。在香港，拥有违禁香烟可被判处最高两年监禁和 100 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;海关铁路及渡轮司令部警司欧阳文正也警告说，“你越多， &lt;/p>;&lt;p>;去年海关没收黑市香烟6.52亿支，价值22.5亿港元，创20多年来最高年度现金价值。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific promises no disruptions in coming Easter holiday after cancelling 786 flights over 2 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255770/hong-kongs-cathay-pacific-promises-no-disruptions-coming-easter-holiday-after-cancelling-786-flights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 14:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/29ce23e6-0489-497e-bda7-71b94a4622eb_dcd7cbaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港国际机场查看航班信息。国泰航空在两个月内取消了 786 个航班。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空自 12 月底起的短短两个多月内取消了 786 趟航班，但因政府批评政府批评，国泰航空承诺在即将到来的复活节假期期间避免航班中断。民航处周一向立法会提交的文件显示，去年12月28日至2月29日期间取消的客运航班，在取消的250个航班中，约有11个航班被取消平均每天的航班数量，占总运营量的 4%。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，在仔细审查了国泰航空提交的一份报告后，国泰航空的规划团队缺乏经验和数字能力，无法充分预测所需的机组人员资源。航班中断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/30f69067-9c37-435d -9c7f-28f890de3f73_2191dfda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞行员。该航空公司表示，飞行员名册规划是航班取消的“根本原因”。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“负责服务规划和船员可用性的部门之间的协调也不够充分，”该报称。&lt;/p>;&lt;p>;“该事件表明该部门表示，“这引起了对[国泰]运力恢复以及香港国际机场恢复的担忧”，并强调了该航空公司作为香港旗舰航空公司的地位。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席执行官罗纳德林少波上周表示，已将客运航班运力恢复至疫情前水平的时间表从 2024 年底推迟三个月至明年第一季度。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司取消航班圣诞节和农历新年旅行高峰期间发生的事件引起了旅客的愤怒，他们在重新预订航班时遇到困难，而飞行员则对排班表安排混乱表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在提交给部门的报告中表示，飞行员排班表规划是取消航班的“根本原因”。&lt;/p>;&lt;p>;据该航空公司称，取消航班是由多种因素造成的，包括内部规划问题和低估飞行员储备水平。&lt;/p>;&lt;h3>;香港香港航空的国泰航空“汲取教训”，将运力目标推迟三个月&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空将航班中断归咎于季节性疾病导致飞行员缺勤“意外且持续增加”以及 2023 年假期期间航班数量较多季节，加上短缺蔓延到新的一年，并导致第二轮取消。&lt;/p>;&lt;p>;许多飞行员在过去 12 个月中也即将超过最多 900 飞行小时，无法弥补他们的飞行时间该航空公司表示，同事缺席。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国泰航空“充分意识到”900 小时防止疲劳的法律义务，但表示该限制并未“对运营造成重大障碍”，因此， “没有追踪到现在必要的详细程度。”&lt;/p>;&lt;p>;香港空勤人员协会早些时候将问题归咎于管理层在疫情期间做出的在全球范围内裁员的决定。向剩余员工提供削减成本的合同，将飞行员工资削减约 40%，也促使更多人辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/18/06d48678-fe9e-425a-ba1e-32707a90d609_d3d4aaf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空 说造成航班取消的原因之一是低估了飞行员后备水平。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空在报告中表示，暂停训练以释放驾驶舱人员，并确保农历新年期间储备飞行员的水平超过正常水平&lt;/p>;&lt;p>;航空公司还将 900 小时的限制纳入机组人员规划流程，并在排班系统中增加缓冲区，以减少达到最长飞行时间的飞行员数量。&lt;/p>;&lt;p >;该部门指出，该航空公司在农历新年旅行高峰期间没有取消任何航班。&lt;/p>;&lt;p>;“[国泰]已保证在即将到来的复活节旅行高峰期间不会取消类似的航班，”该部门表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港旗舰航空公司国泰航空从中国大陆聘用了 40 名见习飞行员&lt;/h3>;&lt;p>;“事实上，[国泰航空] 已进一步向政府和公众保证，它将在国泰航空表示，在1月份航班中断最严重的时候，国泰航空表示将平均每天削减12个航班，直至年底。 2 月，以避免农历新年假期（中国最繁忙的旅行期间之一）取消航班。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席运营和服务交付官 Alex McGowan 向顾客道歉，而市领导 John Lee Ka-邱呼吁航空公司成立专责小组调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的航线包括新加坡、迪拜、北京、首尔、曼谷和温哥华。&lt;/p>;&lt;p>;立法会经济发展委员会预计周五将进一步讨论此事。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taxi drivers in Australia win US$178 million payout from Uber in legal settlement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3255763/taxi-drivers-australia-win-us178-million-payout-uber-legal-settlement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/90d2e800-abe2-4e33-90c9-7eab33155eda_9eb214b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，悉尼市中心，一名行人走过一排出租车。 Uber 于 2012 年进入澳大利亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚出租车司机因拼车巨头 Uber 的崛起而受到影响，他们的律师周一表示，在解决了一场令人精疲力竭的诉讼后，他们已获得 1.78 亿美元的赔偿。法律战。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，超过 8,000 名出租车司机和租车车主联合起来发起法律诉讼，称 Uber 2012 年进入澳大利亚时他们损失了大量收入。&lt;/p>;&lt;p>;首席律师迈克尔·多纳利 (Michael Donelly) 表示，2.718 亿澳元（1.783 亿美元）的和解是“澳大利亚法律史上第五高的集体诉讼和解”。&lt;/p>;&lt;p>;“Uber 在此过程中的每一点、每一天都竭尽全力地进行斗争。五年来，这种情况一直在进行，每一次都试图拒绝让我们的团体成员获得任何形式的补救或赔偿，”莫里斯·布莱克本律师事务所的多纳利说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是法庭的步骤，以及多年来拒绝我们所说的伤害者做正确的事情之后，Uber 已经眨眼了，成千上万的普通澳大利亚人联合起来，盯着这个全球巨头。”&lt;/p>;&lt;p>;律师声称 Uber出租车司机尼克·安德里安纳基斯 (Nick Andrianakis) 告诉记者，他被迫关闭了经营了 40 年的出租车业务。当 Uber 推出时。&lt;/p>;&lt;p>;“我失去了工作热情……我失去了为家人提供食物的收入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 表示，“在法庭签署之前对和解协议的规模发表评论是不合适的。&lt;/p>;&lt;p>;“当 Uber 十多年前创立时，世界上任何地方都不存在拼车法规，更不用说澳大利亚了，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“今天不同了，Uber 现在在澳大利亚每个州和地区都受到监管，政府也承认我们是国家交通组合的重要组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家价值 1570 亿美元的美国公司表示，它为澳大利亚出租车补偿计划做出了“重大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;前议员、出租车司机 Rod集体诉讼成员巴顿表示，和解证明了他的信念，即优步故意规避了该国的出租车牌照规定。&lt;/p>;&lt;p>;“他们非常清楚，他们需要让他们的司机和车辆获得充分的牌照，”巴顿告诉澳大利亚广播公司。&lt;/p>;&lt;h3>;香港应该使叫车应用程序合法化吗？批评者猛烈抨击出租车，敦促变革&lt;/h3>;&lt;p>;“他们选择不这样做，但他们做了很多事情，使他们在对抗出租车行业方面获得了商业优势，从而奠定了他们的立足点，”他补充道。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;法律于 2015 年进行了修改，允许 Uber 在没有出租车执照的情况下运营，而州政府则为出租车司机和执照持有者制定补偿计划。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After election victory, Putin warns West a Russia-Nato conflict is just a step from World War 3]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255774/after-election-victory-putin-warns-west-russia-nato-conflict-just-step-world-war-3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 14:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/0a43c7a2-157e-4af9-a8a0-1ac7f9f3f39f_8b9f0918.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在访问其竞选活动时发表讲话时的手势2024 年 3 月 18 日星期一早些时候，莫斯科总统选举结束后，俄罗斯联邦总部。（美联社照片/Alexander Zemlianichenko）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 周一警告西方，俄罗斯和俄罗斯之间将发生直接冲突美国领导的北约军事联盟将意味着地球距离第三次世界大战只有一步之遥，但表示几乎没有人希望出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争引发了莫斯科与西方关系自以来最严重的危机1962年古巴导弹危机。普京经常警告核战争的风险，但表示他从未觉得有必要在乌克兰使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙上个月表示，他不能排除在乌克兰部署地面部队的可能性。未来乌克兰，许多西方国家对此保持距离，而其他国家，特别是东欧国家则表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;被路透社问及马克龙言论以及俄罗斯与北约之间发生冲突的风险和可能性普京打趣道：“现代世界一切皆有可能。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“所有人都清楚，这距离全面第三次世界大战仅一步之遥。 。我认为几乎没有人对此感兴趣，”普京在赢得后苏联时期俄罗斯历史上最大的选举压倒性胜利后告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;不过普京补充说，北约军事人员已经在乌克兰，他说俄罗斯在战场上学会了英语和法语。&lt;/p>;&lt;h3>;普京在胜利演讲中表示，俄中关系将变得更加牢固&lt;/h3>;&lt;p>;“这没有什么好处，首先是对他们来说，因为他们在那里大量死亡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月 15 日至 17 日俄罗斯大选之前，乌克兰加强了对俄罗斯的攻击，炮击边境地区，甚至使用了当被问及是否认为有必要占领乌克兰哈尔科夫地区时，普京表示，如果袭击继续下去，俄罗斯将在更多乌克兰领土上建立一个缓冲区，以保卫俄罗斯领土。 &lt;/p>;&lt;p>;“我不排除，考虑到今天发生的悲惨事件，我们将在我们认为适当的时候被迫在今天的领土上建立一定的‘卫生区’普京说。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝透露任何进一步的细节，但表示这样的区域可能必须足够大，以阻止外国制造的武器进入俄罗斯领土。&lt;/p>;&lt;p >;普京于 2022 年 2 月下令全面入侵乌克兰，引发了一场重大的欧洲战争。此前，乌克兰东部的乌克兰军队与亲俄的乌克兰人和俄罗斯代理人之间发生了八年的冲突。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/fc7ca861-bc83-4458-bcb3-0a6608023d77_00d05c81.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵乘坐 Ka-27 直升机在黑海上空巡逻。照片：俄罗斯国防部新闻服务通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京表示，他希望马克龙停止寻求加剧乌克兰战争，而是在寻求和平方面发挥作用：“看来法国可以发挥作用。一切还没有失去”。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经说了一遍又一遍了，我还会再说一遍。我们支持和平谈判，但这不仅仅是因为敌人的子弹已经用完了，”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们真的、认真地希望在两国之间建立和平、睦邻关系，从长远来看，而不是简单地休息 1.5-2 年重新武装。”&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫表示普京没有威胁使用核武器，评论“断章取义”&lt;/h3>;&lt;p >;基辅谴责俄罗斯的投票是一场骗局。总统弗拉基米尔·泽伦斯基猛烈抨击普京是一个“醉酒于权力”的“独裁者”。&lt;/p>;&lt;p>;“为了延长他的个人权力，他不会做任何恶事，”泽伦斯基说。&lt;/p>; &lt;p>;但普京驳斥了美国和西方对这次选举的批评，白宫称这次选举不自由、不公平，称美国选举不民主，并批评美国使用国家权力来对付唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/f2b456a5-4998-4674-bca1-903bd94a13f2_97e539f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵在波兰北部科尔泽涅沃举行的北约演习中驾驶艾布拉姆斯坦克。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“全世界都在嘲笑那里发生的事情，”普京谈到美国时说道。 “这只是一场灾难 - 这不是民主 - 这到底是什么？”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的命运时，他于 2019 年 12 月 17 日在北极的俄罗斯监狱中不明原因死亡。 2 月 16 日，普京表示，他只是第一次在公开场合使用纳瓦尔尼的名字“去世”。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，他在纳瓦尔尼去世前几天就同意更换他。路透社二月份报道称，纳瓦尔尼死前不久就达成了一项囚犯交换协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我说：‘我同意’，”普京在谈到他批准囚犯交换时说道。 “我有一个条件——我们交换他，但他再也不会回来。”&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的遗孀尤利娅指责普京杀害了她的丈夫。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者，这一说法完全错误。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Risk warning as new China ‘blind box socials’ trend sees growing numbers of young people meet up with strangers for activities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254778/risk-warning-new-china-blind-box-socials-trend-sees-growing-numbers-young-people-meet-strangers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/99f72a6a-07bf-4052-8906-253a29a17424_d9360893.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国出现了一种新趋势，称为“黑盒社交”越来越多的人（主要是年轻人）与陌生人勾搭在一起参加活动。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国年轻人积极与传统社交圈之外的陌生人交往的新兴趋势在大陆社交媒体上引起了不同的反应。&lt;/对于一些人来说，所谓的“盲盒社交”现象——包括与迄今为止不知名的人聚餐或参加活动，费用均分——是一个积极的发展，因为它拓宽了那些参加活动的人的视野。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人担心这种由社交媒体推动的趋势可能会侵蚀社会的传统结构，甚至对参与者的人身安全构成风险。&lt; /p>;&lt;p>;许多年轻人被这一潮流所吸引，因为它在快速变化的社会中为新人提供了不可预测的新鲜体验。&lt;/p>;&lt;p>;这一潮流的名称源于所谓的“盲目” “盒子”产品以不透明的盒子出售，这意味着客户不知道自己到底购买的是什么。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/09/6065a1a1-596c-4d60-a46e-51c61ad22bd2_4dfc808d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所谓的“盲盒社交”趋势将陌生人聚集在一起参加聚餐和户外活动等活动。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位热心参与者盖宝表示，她在 2023 年 10 月参加了一场“盲盒社交”活动，因为她无法说服现有的朋友加入她的行列。 &lt;/p>;&lt;p>;令她惊讶的是，她的做法很快吸引了数百人的关注，促使她创建了一个微信群，用于与陌生人组织户外活动。&lt;/p>;&lt;p>;该群现在拥有500多名会员，不到六个月的时间，他们成功组织了七场“盲盒社交活动”，包括捉迷藏、飞盘和除夕聚会。&lt;/p>;&lt;p>;该运动的粉丝说它减少了以某种方式行事的传统社会压力，并允许参与者做他们自己。 &lt;/p>;&lt;p>;另一位“盲盒社交”爱好者是小傲，他是新来的城市，主要互动是与同事。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉北京青年报： “因为每个人都是陌生人，所以我不用担心相处不好。如果我和认识的人交往，我就得考虑他们的感受，但和陌生人交往，我就不需要那么担心。如果我们愿意，我们可以聚集，也可以自由离开。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种聚会的缺点是，它们可能不会像个人期望或想要的那样，就像盲盒产品一样。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;四川大学新闻系原系主任张晓原表示，陌生人的任何聚会都会带来风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/0fbde9c6-155a-44a8-844a-fc77aaff523e_161c0408.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999；&quot;>;一些社会评论员对与陌生人交往所固有的危险发出警告。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“组织者和参与者意识到被欺骗的风险非常重要。与陌生人进行社交互动也可能会遇到诈骗者或恶意人员。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;活动组织者王学仁讲述了一次事件，一名男子最初表现良好，将自制零食带到了一家商店。搜集。然而，喝了太多酒后，他开始骚扰女性参与者。&lt;/p>;&lt;p>;盖宝说，如果她认为活动中不可避免地存在身体接触，她就会参加仅限女性的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势已经此事在大陆社交媒体上引起了不同的反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我害怕结交这么陌生的朋友，以免第二天醒来时身上没有钱、没有电话、没有身份证，甚至没有肾。”一位网友表示。观察家。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人正在切断与家乡亲戚的联系，同时在城市与陌生人进行此类活动。这太奇怪了。”另一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，第三位人士理解了这一趋势的吸引力，并表示：“这些人只是厌倦了与老熟人交往，转而寻求一些新鲜和刺激的东西。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Hong Kong’s stock market eyes light at the end of the tunnel after 3 years in the doldrums]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255732/global-impact-hong-kongs-stock-market-eyes-light-end-tunnel-after-3-years-doldrums?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/ed974fc8-eb08-45e6-a190-1a276761d0b5_26024cf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在本周的全球影响力时事通讯中，我们反思了香港股票市场及其运营商香港交易及结算所有限公司（香港交易所）在龙年将面临什么。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;情人节那天，八只五彩狮子在香港证券交易所围着礼锣翩翩起舞，庆祝农历龙年的第一个交易日。&lt;/p>;&lt; p>;主席查施美龙和财政司司长陈茂波用包着红布的木槌敲锣，全市高级财政官员在场观看。&lt;/p>;&lt;p>;这一场合也是在香港交流和清算有限公司（HKEX）进行精心校准的警卫队的前奏。&lt;/p>; &lt;p>;尼古拉斯·阿瓜津（Nicolas Aguzin）是前摩根大通私人银行家，他担任首席执行官，后两周后。 Cha是第一位担任Hkex主席的女性，还计划于4月下旬在交易所年度会议期间退休，预计她的继任者将被揭露。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn 。颜色：＃999;“>;照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;过渡是对交换最动荡的时期之一的预订。冠状病毒大流行的三年导致香港和中国大陆的经济低迷，这减少了消费和锤击公司的收入。&lt;/p>; &lt;p>;全球资本在美国美联储通过美联储通过其关键利率提高了关键利率后，全球资本赶到华尔街从2022年开始的5个百分点，首次公开产品（IPO）在香港放慢了滴滴。为了避免暴露于中国，包括&lt;/p>; &lt;p>;该市的基准悬挂式指数下降了，香港的市场价值从日本超过日本之后从全球第三名下降，并短暂地&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;将在3月1日担任Exchange的第一任女首席执行官，从Gucho接任Gucho的肩膀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>;。 &lt;p>; chan是Hkex的首席运营官，她在晋升之前一直忙于与她的交易所同事为市场情绪中的反弹做准备，并且随着利率的准备就绪。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;去年，HKEX为公司打开了大门，使公司以香港的资金或人民币通过所谓，这是朝着城市中的1万亿元人民币（1,390亿美元）迈出的迈出的迈出的一步。 。今年的收益可能会增加一倍以上，将HKEX定位为重返世界前五名的目的地。在2019年在沙特阿美（Saudi Aramco）的294亿美元股票销售中被绕开后，Hkex去年与利雅得（Riyadh）的Tadawul Exchange签署了一项交易，通过香港的次要清单筹集资金。 >; Aguzin开设了办公室，并与香港的标志性红出租车一起开设了办公室，以扩大交易所的全球足迹并在香港筹集资金。它也开始促进可持续性，以与全球标准保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;该交易所甚至试图在台风期间进行不间断的交易，将斧头带到宣布不交易的凹室时，每当该市的天文台发出否时8在强旋风中的信号。关于有争议的计划的公众咨询已经结束，预计Hkex将在夏季开始台风季节之前宣布到7月的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京的中央政府也没有付出任何努力来提供香港琴腿。该市的海上人民币池在将人民币和解计划变成了8000亿元的永久安排中获得了60％的增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港，上海和上海和上海和上海之间的十年历史连接跨境投资渠道深圳除股票外还还包括债券和财富管理产品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;即使现在，官员也是参加连接方案的门槛，这将为这项连接计划开放。向南倒入Hkex的更多资本。 Bourse与新生的北京证券交易所签署了一项与彼此市场的双重列表的协议。&lt;/p>; &lt;p>;可以肯定的是，Exchange CEO对股票市场的上升或下跌概不负责。尽管如此，在最近的经济衰退期间所做的所有准备工作使香港交易所处于有利地位，可以在形势逆转时受益。 Hkex在今年的历史上报道了它的历史，甚至在市场低迷中。据《邮报》的一项研究显示，历史。&lt;/p>; &lt;p>;在月历中的四个龙年中的每一个中，悬挂式指数可以追溯到1976年。即使在2000年，LUNAR周期在互联网泡沫破裂后的日历一年下跌11％的市场也设法获得了0.5％的收益。&lt;/p>; &lt;h3>; 60秒的追赶&lt;/ H3>; &lt;p>;香港的SFC主席提议将股票拖欠阈值削减80％，以将中国大陆的资金纳入曼城市场&lt;/p>; &lt;p>;视频：香港股票市场低于15,000水平，在15个月内最低&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; JPMORGAN对香港的信仰与一个世纪一样强大，COO Daniel Pinto说&lt;/p>; &lt;p>;视频：Hkex认为在美国和欧洲开设办事处向法院全球列表开设办事处&lt;/p>; &lt;p>;香港上市的公司将备用现金倒入股票回购中，从Hang Seng Index &lt;/p>; &lt;p>;洗净红色墨水&lt;/p>; &lt;p>;意见：香港需要利用亚洲增长的中产阶级，以实现更美好的未来&lt;/ P>; &lt;p>;龙的一年对香港的生病股票削减，改善中国经济带来希望，&lt;/p>; &lt;p>;视频：沙特未来投资学院在香港举行了首次亚洲会议&lt;/ p>; &lt;h3>;深度潜水&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/18/e9c01f46 -1744-44B9-BCE3-908B3C8D9D1B_0C9B9306.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;插图：brian wang &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港的首次公开产品市场（IPO）在2024年遭受了另一个疲软的起步。一旦希望雷亚尔的投资者成为希望购买意外之财和投资银行家收费的利润来源的灯塔，上市者就有了取而代之的是由于这种活动的下降而成为压力和工作不安全的根源。&lt;/p>; &lt;p>;今年，五家公司在头两个月从股票产品中筹集了21.8亿港元（2.79亿美元）。伦敦证券交易所集团（London Stock Exchange Group）编制的数据是自2011年以来最慢的势头。在中国大陆，182亿元人民币（21亿美元）产生了152亿元人民币，这是自2016年以来最少的。相比之下，美国市场在三年内享有最佳运行，收益为63亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/114e2401-5e45-5e45-45-4de8-ad4d4d4d4d-cfba04b7cf54b7cf54_4aaa.4aaa.4aaa81cc0.jpg “颜色：＃999;”>;照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港作为离岸元中心的交易中心的角色根据亚洲金融论坛（AFF）的发言人的说法，中国人民银行宣布了增强财富管理和债券连接跨境投资渠道的政策。&lt;/p>; &lt;p>;新政策还将受益于香港开发商作为他们放宽了大湾地区11个城市之间的跨境付款规则，使香港和澳门的居民更容易在中国南部购买房屋。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/18/b132fcba -4377-4C03-B611-1D2BE92C2D25_E603C26C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;插图：ka-kuen lau P>; &lt;/p>; &lt;p>; 2月18日是北京揭开其蓝图以来的五年，到2035年将大湾地区变成高科技的强国。超过8600万人的地区覆盖了香港，澳门和九个广东城市。&lt;/p>; &lt;p>;在一个由四部分组成的系列赛的第三个中，以诺Yiu着眼于香港成为富人的事实上财富管理中心的进步，以及需要做的事情才能保持领先。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/18/a2907c62 -17CE-4C26-9301-CA2763364EC4_FCFBD21B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图： &lt;/p>; &lt;p>;当中国Baijiu制造商ZJLD集团在四月筹集了53.1亿港元（6.764亿美元）时，很少有人会预计它是香港年度最大的首次公开募股。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2022年，Tailded中国旅游集团税收Free的23亿美元IPO远远远远远远远远远远不到上一年的62亿美元上市。路孚特 (Refinitiv) 数据显示，香港 IPO 价值下降 53.5%，至 20 年来的最低点，共有 68 家公司上市，总金额为 59 亿美元。简而言之，2023对于IPO感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/18/3E38C395-A66D-4A22-AC50-55435C9D15E8_E603C26C.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当资深股票经纪人汤姆·陈·帕克·拉姆（Tom Chan Pak-Lam）于1993年首次进入证券行业时，他在去中国交易旅行期间携带的元货币&lt;/p>; &lt;p>;“三十年前，国际投资者并不关心上海和深圳列出的人民币股票，” ，同时指的是对被低估的货币的冷漠，这很难钉在美元上。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/d8707367-ab10-41da-98eb-c0b-c0b845f33723_a6666cec46.jpg“ “>;插图：scmp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随着白宫继续向北京施加压力，以达成贸易协议，担忧正在增加特朗普政府可能试图将中国公司置于美国的资本市场之外。&lt;/p>; &lt;p>;这将标志着政策的鲜明变化，并将其政治化是在美国金融市场中促进了巨大增长的主要宗旨之一数十年来 - 资本的自由流。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;p>;全球影响是每周的策划新闻通讯，其新闻主题源自中国，对我们的新闻阅读器产生重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli army launches operation at Gaza’s Al-Shifa hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255767/israeli-army-launches-operation-gazas-al-shifa-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.18 14:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/18/b1DDA9C5-3674-4E06-8FDF-CAAC0DDDDDAFAD_A70A1875.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 周五在加沙城的夏法医院。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一以色列军队在加沙最大的医院al-Shifa周围发起了一项行动，目击者报告了在其所在的遭受破坏的社区的空袭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;军方的一份声明说：&lt;/p>; &lt;p>;“该行动基于智能信息，表明高级医院使用医院哈马斯恐怖分子。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/C53CB8B5-5483-4D79-B7A7-96B45552FB602FB602_7D811251.JPG， “>; 11月的Al-Shifa医院的卫星图像。档案照片：根据加沙的哈马斯 - 经营的卫生部的说法，通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数以万计的巴勒斯坦人因战争而流离失所。 /p>; &lt;p>;以色列军队还在al-Shifa进行了一项11月的行动，引发了国际强烈的抗议。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国儿童基金会说，在以色列的加沙，超过13,000多名在以色列进攻中丧生的儿童&lt;/h3>; &lt;p >;以色列曾多次指责哈马斯从医院和其他医疗中心进行军事行动，声称激进组织否认了加沙的哈马斯政府媒体办公室否认了加沙的哈马斯政府媒体办公室谴责了这项行动，他说：带有坦克，无人机和武器的Shifa Medical Compless以及其中的射击是战争犯罪。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“由于枪击和炮弹的强度，没有人可以将它们运到医院，”自战争开始以来，在加沙地带的医疗设施和周围进行了多项操作。根据官方数字的法国法国 - 帕特尔的说法，通常是平民。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/files/d8/images/canvas /2024/03/18/9B84D964-95E6-4222-AEE2-7B15DCE54867_C03ACF16.JPG“以色列。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦武装分子在10月7日袭击中抓住了约250条以色列和外国人质，但在11月的为期一周的休战中释放了数十名。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;以色列认为，加沙大约有130人，其中包括33-八名士兵和25名平民，他们被认为死亡。&lt;/p>; &lt;p>;誓言要摧毁哈马斯巴勒斯坦领土上的事工称至少杀死了31,645人，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;根据以色列军方的说法，部队“被指导了谨慎行动的重要性，以及措施的重要性联合国官员说，要避免对al-Shifa的患者，平民，医务人员和医疗设备的伤害。 H3>; &lt;p>;该声明还说，已经部署了阿拉伯语的人，以“促进与医院中留在医院的患者进行对话”。为了撤离。它还声称，它在地下室发现了一条55米的隧道，并共享镜头，该录像说已证明人质已被保留在那里，哈马斯也否认了。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/18/bc7b0790-7b98-7b98-447e-9adc-65f00bbe6deb_d530171715.jpg“ ：＃999;“>;以色列士兵在11月在Al-Shifa医院下方发现了一条隧道。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据联合国，加沙地带的155个医疗设施自战争开始以来就受到了损害。&lt;/p>; &lt;p>; hamas-run卫生部周一早些时候说，一夜之间，数十人在加沙地带上丧生。&lt;/p>; &lt;p>;在周末，当他们的房子在加沙中部的Deir Al-Balah袭击时，同一家庭的12名成员被杀。塔比特说。战争的开始。 &lt;/p>; &lt;p>;拉法是加沙唯一一个以色列地面部队尚未进入的城市中心。&lt;/p>; &lt;p>;访问德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz伤亡”“将使该地区的任何和平发展变得非常困难”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列坚持认为，如果没有在整个领土上运营，就无法实现其消除哈马斯的战争目标。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;周日，内塔尼亚胡誓言挤在拉斯特南部的平民将能够在部队进入哈马斯武装分子之前离开。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡办公室上周五表示，他批准了军队计划的计划，内塔尼亚胡在与Scholz一起出现的新闻出现。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是我们在将人口锁定在适当位置时要做的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;像其他人一样，Scholz提出了一个问题：“应该在哪里他们走了吗？ &lt;/p>; &lt;p>;加沙正面临饥荒的威胁，“明确可实施的计划”，以确保平民“陷入危害”。月份。&lt;/p>; &lt;p>;尚无迹象表明那些被塞入拉法的地方可以去的地方，而巴勒斯坦领土以外的巴勒斯坦散布的任何建议在阿拉伯世界都非常有争议。&lt;/p>; &lt;p>; a &lt;/p>; &lt;p>; a据该组织的一名官员称计划在卡塔尔开会，以恢复停滞不前的会谈，以进行停火和人质释放协议。&lt;/p>; &lt;p>;以色列计划参加会谈，并举行内阁会议，旨在决定周日晚上，内塔尼亚胡办公室举行委派的授权说，尽管结果并不立即知道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing visit shows China and Angola are redefining economic relationship for a post-oil, post-loans era]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255766/beijing-visit-shows-china-and-angola-are-redefining-economic-relationship-post-oil-post-loans-era?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.18 14:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/18/85ab76ff-7e2f-4d91-bf61-7fb8aAd21C2C_0903E34A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;上周五，中国总统XI Jinping举行了欢迎仪式安哥拉共和国总统乔安·劳伦科（Joao Lourenco）在北京进行了会谈之前。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;二十年来，石油一直是中古兰经关系的症结，但安哥拉现在正在将其采矿，农业和制造业推出，以重新定义该国与中国的经济互动&lt;/p>; &lt;p>;在周五举办安哥拉总统乔安·劳伦科（Joao Lourenco）在北京举行双边会谈时，中国总统习近平说，中国将帮助安哥拉“实现农业现代化，工业化和经济化，多元化”。&lt;/p>; &lt;p>;中国将有助于安哥拉加强在采矿和农业发展方面的合作，并进一步增加这些部门，包括畜牧业。根据会议结束后发布的联合声明，北京将鼓励中国企业参加“支持安哥拉工业连锁店升级的投资项目”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以及XI和XI和Lourenco还宣布，两国之间的双边关系提升到全面的战略合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;吸引中国私人投资是安哥拉削减过度依赖石油的计划的一部分，其中大多数出口到中国以还款为重新付款&lt;/p>; &lt;p>;中国对安哥拉的重大侵害可以追溯到2002年安哥拉内战结束时，前总统何塞·爱德华多·桑托斯（Jose Eduardo Dos Santos）邀请北京在安哥拉邀请北京在安哥拉进行投资，&lt;/p>; &lt;p>;可以追溯到2002年，贷款可以追溯到2002年。西方政府拒绝帮助其重建。&lt;/p>; &lt;p>;安哥拉和中国贷方率先获得了石油支持贷款的概念，以获取中国资金以建立基础设施，以“安哥拉模式”。在石油价格下跌之前，它取得了成功，迫使该国抽出更多的石油来偿还其债务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/18/6DDA2FDE-24C5-4F6B-8A97-362A79F7B0E5_2B2B2C06B1.JPG“ ALT =” Alt =“>; ，尤其是在2020年初，全球原油价格下跌至每桶30美元以下。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据波士顿大学，2000年至2022年之间的安哥拉借了450亿美元 - 大约四分之一的中国向非洲国家贷款的贷款 - 它以表格偿还石油运输。目前，安哥拉欠中国债权人约170亿美元，其中大部分归功于中国发展银行和中国出口银行。&lt;/p>; &lt;p>; dominik Kopinski，经济大学的副教授，波兰经济研究所的弗罗茨瓦夫兼高级顾问说，劳伦科对中国的访问与寻求多样化和建立与广泛合作伙伴的联系有关的国家。这意味着抛弃中国并拥抱西方会感到失望。”科宾斯基说。在他的中国旅行计划中反映出的私人投资的齿轮。&lt;/p>; &lt;p>;劳伦科在周四开始的为期四天的国事访问包括与中国大型公司的高管，包括中国盖兹霍巴集团的高管，正在建造该公司安哥拉北哥省北省北省的Caculo Cabaca水电厂和Hebei Huatong Cable Group，该集团正在安哥拉建立了一家铝生产工厂。&lt;/p>; &lt;p>;蒂姆·扎伊兹（Tim tim Zajontz） ，安哥拉和中国仍在重新定义其在后油和后延期时代的经济关系。&lt;/p>; &lt;p>; Zajontz表示，洛伦伦（Lourenco 。 >; Lourenco在与习近平的会谈中的演讲中恳求中国，以帮助其缓解债务麻烦。债务人，也需要债权人帮助我们摆脱令人窒息的局势。中国的总理劳伦科（Lourenco）寻求在港口城市洛比托（Lobito），石化厂和军事空军基地的炼油厂的融资。&lt;/p>; &lt;p>; lourenco感谢中国在安哥拉重建期间的帮助。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; “当我们国家重建急需大量资金时，中国是世界上唯一真正向我们伸出援助之手的国家，重建主要基础设施，建设对经济社会发展同样重要的新项目。他说。美国承诺斥资 10 亿美元翻新洛比托大西洋铁路，这是几十年来美国在非洲的第一个重大项目，该铁路全长 1,300 公里（807 英里），穿过矿产丰富的赞比亚和刚果民主共和国（刚果民主共和国），打造一条物流走廊到洛比托港口。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国在安哥拉的经济影响很深，北京还没有准备好放弃其主要的外交盟友。安哥拉仍然需要中国为主要基础设施项目的建设提供资金，例如2,172兆瓦的Caculo Cabaca水力发电站和Lobito Oil Refinery。走廊铁路升级是由特拉菲格拉（Trafigura）领导的一个财团赢得的，部分由美国人资助。&lt;/p>; &lt;p>;他说，尽管最近中国投资和非洲贷款的下降，但这并不表明中国从撤退非洲大陆”，但它反映了务实的实验 - 评估什么有效和无效，然后相应地适应。&lt;/p>; &lt;p>; Kopinski说，Lobito Corridor Revamp并不是一个“无中国”项目，与中国通讯有关建筑公司（CCCC）在Mota-engil拥有32.4％的股份，这是该财团的两个大会员之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zajontz，他还是全球政治经济学的讲师在弗里堡大学（University of Freiburg）说，毫无疑问，北京正在密切关注洛比托走廊沿线的西方投资计划。&lt;/p>; &lt;p>;他说，美国政府确定安哥拉是刚果民主共和国和关键矿产的首选门户。赞比亚，但中国政府对离开该领域的西方公司没有兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;马克·博伦德（Mark Bohlund）是雷德情报公司（Redd Intelligence）的高级信用研究分析师，他说，卢林（Lourenco）在北京的会议对安哥拉来说可能更为重要，因为很重要&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，劳伦科可能正在寻求一些减少这些方法，这很可能是通过延长贷款期限。&lt;/p>; &lt;h3>;非洲是中国降低其铁矿石供应危险的关键&lt;/h3>; &lt;p>; bohlund表示，北京最重要的因素很可能使安哥拉在不寻求更好地寻求更好的条款的情况下使安哥拉在为中国的债务服务方面延续&lt;/p>; &lt;p>;他说，在刚果民主共和国和赞比亚的铜和其他稀土矿物的竞赛中，这可能会在其他非洲债务人国家中产生连锁反应。 >; &lt;p>; Bohlund说，中国官员希望确保他们对“从赞比亚升级坦桑尼亚的铁路路线到印度洋不会破坏与安哥拉的关系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Democracy under threat from AI-generated fake news and disinformation, warns South Korea’s Yoon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255756/democracy-under-threat-ai-generated-fake-news-and-disinformation-warns-south-koreas-yoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.18 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/18/c321CA04-9568-4346-B0B9-9A09AC5E8FE8FE8_6862FC16.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一在首尔民主国家。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol周一在周一，基于AI和数字技术对民主的威胁，称为假新闻和虚假信息，他的国家举办了一场全球高级官员的聚会，包括来自英国，欧盟和美国。&lt;/p>; &lt;p>;在民主峰会的开幕式上发表讲话时说，各国有责任分享经验和智慧，以便可以采用人工智能和技术来促进民主。 Yoon说，&lt;/p>; &lt;p>;技术之间的技术差异是一个重大挑战，将其描述为某些国家如何在经济繁荣中落后而没有在民主方面取得进展。&lt;/p>; &lt;p>;“基于人工智能和数字技术的虚假新闻和虚假信息不仅侵犯了个人自由和人权，而且威胁着民主制度。美国总统乔·拜登（Joe Biden）旨在讨论停止民主反滑行和权利和自由的侵蚀的方法。&lt;/p>; &lt;p>;对民主的数字威胁，以及技术如何促进民主和普遍人权，将成为主要议程在为期三天的会议中。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/03/4aa596656-ad82-2656-ad82- 4257-B5CC-C04ACBDAAFD3_90634DEC.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“底部，左中间）在周一在首尔举行的民主峰会上与其他领导人合影。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;志趣相投的政府及其人民正在共同努力促进自由和公正的选举，他指出，保护民主是一项集体努力。&lt;/p >; &lt;p>;既不是眨眼，也没有提及任何国家或领导人。 &lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫一再否认传播虚假或误导性信息的指控。&lt;/p>; &lt;h3>; AI的前进提高了在线虚假信息，审查和监视：报告&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;峰会开始前小时，朝鲜在最新的武力表演中，两个月来首次向大海发射了几枚短期弹道导弹。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统也开始了会议。弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在周日的总统大选中被宣布为纪录的苏联后滑坡。&lt;/p>; &lt;p>;结果意味着普京将于1999年上台，他将开始新的六年任期看到他超越约瑟夫·斯大林（Joseph Stalin鉴于普京先生是如何监禁政治对手并阻止其他人反对他的。正如反对派领导人亚历克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）在上个月在北极监狱中去世的民主和抗议活动所组织的，反对他没有任何影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也正在韩国的峰会。英国副总理奥利弗·道登（Oliver Dowden）说，民主在多个方面面临威胁，包括破坏竞选活动的网络攻击者，民粹主义者拥抱虚假事件以及“举行虚假选举的自动人士”。&lt;/p>; &lt;p>;在一次单独的会议上说，华盛顿说，华盛顿是在一次会议上讲话。释放此类技术的第一个指导，以帮助防止在线攻击人权捍卫者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Controversial Civil War movie prompts debate over US schism as 2024 election looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255760/controversial-civil-war-movie-prompts-debate-over-us-schism-2024-election-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.18 13:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/18/CE405158-BB6-4C54-9819-0908BC00D975_C70FA680.JPG“ ALT =”>; &#39;。 Photo: A24 via YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A major film that imagines a second civil war in the near-future United States has highlighted fears about the divided state of the nation ahead of November&#39;s presidential election.&lt;/p>;&lt;p>;Civil War, which premiered at the SXSW Festival last week and hits theatres April 12, pictures a three-term US president in Washington DC battling secessionist forces from California and Texas.&lt;/p>;&lt;p>;The movie stars Kirsten Dunst as a journalist travelling through a broken, dystopian nation. The FBI has been disbanded, and military drone strikes launched on US citizens.&lt;/p>;&lt;p>;In early reviews, The Atlantic noted an “uncomfortable resonance in these politically polarised times”. Rolling Stone said “you might accidentally mistake” the film&#39;s futuristic premise for the present.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;So, just how plausible is the film&#39;s scenario?&lt;/p>;&lt;p>;The presumptive Republican presidential nominee, Donald Trump, was recently criticised for seemingly joking he would be a “dictator” on “day one” if he wins a second term as president.&lt;/p>;&lt;p>;He faces charges of conspiring to overturn the results of the 2020 election, which he lost to Democrat Joe Biden.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump campaign says &#39;bloodbath&#39; warning for US taken out of context&lt;/h3>;&lt;p>;Biden has accused his predecessor of embracing “political violence”.&lt;/p>;&lt;p>;A survey by the Brookings Institution and the Public Religion Research Institute (PRRI) last year showed 23 per cent of Americans agree “true American patriots may have to resort to violence in order to save our country”.&lt;/p>;&lt;p>;But William Howell, a University of Chicago political science professor, said while there is cause for concern about rising political violence, “talk about 21st-century muskets being fired at one another isn&#39;t very helpful”.&lt;/p>;&lt;p>;Political elites and Congress are more divided than ever, but polarisation among the public is “overstated”, said Howell.&lt;/p>;&lt;p>;Survey responses to vaguely worded questions do not necessarily speak to on-the-ground realities about how people will actually behave, he added.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t think we&#39;re on the brink of a civil war,” said Howell.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“It&#39;s more diffuse than that … a hollowing out of the state, a sabotage of administrative agencies, the disaffection of the larger public.”&lt;/p>;&lt;p>;“All that can be true, and it also not be the case that we&#39;re about to line up as we did in 1861, and en masse begin slaughtering one another.”&lt;/p>;&lt;p>;On the other hand, author Stephen Marche believes “the United States is a textbook case of a country headed for civil war” – just not in the way depicted by the movie.&lt;/p>;&lt;h3>;Oliver Stone: charges against Donald Trump are &#39;ridiculous&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Marche&#39;s book, The Next Civil War: Dispatches from the American Future, uses political science models to suggest five scenarios that could plausibly trigger widespread internecine conflict.&lt;/p>;&lt;p>;These include anti-government militias clashing with federal forces, or a president being assassinated.&lt;/p>;&lt;p>;Political violence “becomes acceptable, and in a certain sense, inevitable, because people don&#39;t feel that their government is legitimate, and that therefore violence is the only response,” said Marche.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/9d193433-80c7-41d6-b13a-788ea6a42f7e_3eb4393a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Director Alex Garland. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“I would say that to a certain extent, that has already happened in America.”&lt;/p>;&lt;p>;Cautioning that he has not yet seen the movie, Marche says a conflict fought along geographical lines like the North-South civil war of the 1860s is unlikely.&lt;/p>;&lt;p>;More likely than state-on-state violence would be a “massive, splintering chaos,” reminiscent of the late 20th-century “Troubles” in Northern Ireland.&lt;/p>;&lt;p>;In Marche&#39;s book, retired US Army colonel Peter Mansoor says a new conflict “would not be like the first civil war, with armies manoeuvring on the battlefield.”&lt;/p>;&lt;p>;“I think it would very much be a free-for-all, neighbour-on-neighbour, based on beliefs and skin colours and religion. And it would be horrific.”&lt;/p>;&lt;p>;In the film, director Alex Garland deliberately leaves the specific origins and politics of the conflict vague. He has said the movie is intended to be “a conversation” about polarisation and populism.&lt;/p>;&lt;p>;It offers little exposition, and focuses on the horrific daily reality for American citizens and journalists.&lt;/p>;&lt;p>;“We don&#39;t need it explained – we know exactly why it might happen, we know exactly what the fault lines and the pressures are,” Garland told the audience at Thursday&#39;s premiere in Texas.&lt;/p>;&lt;p>;The movie&#39;s “three-term president” appears to invoke the fears held by many Americans that Trump – if re-elected – could ignore the US Constitution&#39;s two-term maximum, and refuse to step down after four years.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s hard to think otherwise, if you just take him at his word – and I think we would be mistaken not to,” said Howell.&lt;/p>;&lt;p>;If that scenario was reached, said Marche, talk of a civil war may already be redundant.&lt;/p>;&lt;p>;“If there&#39;s a three-term president, America has already ended,” he said. “There&#39;s no United States any more.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>