<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Let Hong Kong be itself, a city where life always finds a way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272300/let-hong-kong-be-itself-city-where-life-always-finds-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/ba2fab11-4b46-4e6d-a424-ca7a18b3be6b_40f24d0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家政工人在香港中环过国庆假期， 2023年10月2日。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每周日，当我走过中环的有盖行人道时，我感觉仿佛踏入了一个平行宇宙。经过交易广场，在工作日抽烟的金融家们占据的同一个地方，我看到中年男子脸朝下躺着享受折扣按摩。&lt;/p>;&lt;p>;当我沿着德辅道走下去时一周中，高管们从中午的健身课程中飞奔回来，而女性则摇摇欲坠地坐在路边栏杆上，参加你所见过的最公开的拔眉毛课程。从聚餐野餐到舞蹈课，这是一种完整的亚文化和亚经济。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个必须每周日向朋友和家人解释我们街道上发生的事情的人，这是一种耻辱我们能够给予这些女性的礼物就是闭目养神。但我也非常尊重他们寻找欢乐和社区空间的方式。无论是通过路边卡拉 OK 演唱会，还是周日在高速公路立交桥的树荫下举办生日派对，他们都会找到办法。&lt;/p>;&lt;p>;我最近读了克里斯托弗·德沃尔夫 (Christopher DeWolf) 的书。作为《华盛顿邮报》的长期撰稿人，德沃尔夫抓住了非正式城市空间的持久重要性，尤其是在像我们这样的城市，我们一开始就没有太多空间。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，正是这些限制历史上，人们以巧妙而机智的方式模糊了商店和人行道、官方和非官方、公共和私人之间的界限。&lt;/p>;&lt;p>;我们的帮助者在休息日涌上街头的方式很难说它是香港街头生活成功的光辉象征。然而，对我来说，这也是这座城市最后对非正式城市空间的必然性的承认之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毕竟，城市是生命的栖息地。就像从最小、最贫瘠的裂缝中长出的一朵花的力量一样，生命总能找到出路。事实上，正是在这些非正式的空间和这些足智多谋的精神中，香港展现了自己独特的性格。&lt;/p>;&lt;p>;大排档、路边算命先生、鸟笼工匠和鱼丸小贩的消失不仅仅是损失无形文化的影响，但却使城市的生命迹象变得暗淡，有可能成为另一个没有灵魂的混凝土大都市，在那里我们的绿色街边摊和红白蓝防水布遮阳帘将被更多相同的玻璃窗和钢塔所取代。&lt; /p>;&lt;p>;香港的魅力很大程度上来自于那些顽固地在现代性的缝隙中占据一席之地的人。无论一个人的意图是让香港成为一个更宜人的旅游胜地还是更宜居的地方，答案可能很简单，就是让这座城市变得更加真实。&lt;/p>;&lt;p>;这是拥有开放的能量。距离摩根大通当地办事处仅几个街区的空气湿市场，您可以在那里购买城里最新鲜的草药，不知道在哪里可以找到经常从头到脚被鸽子覆盖的鸟笼卖家，还有熟悉的厨师夹克在烧味店外的竹棚架上晾晒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/29/8d0790ea-bd7c-4657-8bee-a8b173c59ee3_3e1a8f19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑工地耸立在历史悠久的露天市场摊位上3月7日，中环嘉咸街。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题不在于现代化本身，而在于我们如何选择现代化。豪华购物中心和令人惊叹的摩天大楼在我们这样的世界城市中占有一席之地。但是，当其他世界城市的建筑环境与实际居住在其中的人们和谐相处时，我们应该质疑我们是否也做到了同样的事情。当企业被允许在模糊的健康和安全法规下运营时，我们决不能让我们的非正式空间和非物质文化进一步消失。&lt;/p>;&lt;p>;通过庙街夜市等振兴项目，我们在正确的轨道上。我们需要更多这样的项目，而不是更多的充气世界奇观和卡通无人机表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的帮助者社区必须在寻找方法时表现出韧性和独创性太空是一颗难以吞咽的苦药丸。但在这个移民社区，我看到了香港的精神。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次引用德沃尔夫的话：“这座城市的几乎所有非凡之处都植根于其草根自我组织的悠久历史……香港孔有一种骗子的精神，总是寻找优势，寻找超越、低于或绕过前方障碍的方法”。事实也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity contracts for third straight month, adding to economic headache]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272557/chinas-factory-activity-contracts-third-straight-month-adding-economic-headache?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/bf6c85c0-d29a-4b02-b660-5e6e9e2abe98_a84e368a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在一家丝绸公司的工厂里生产丝绸产品中国东南部的重庆市。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月份中国工厂活动连续第三个月萎缩，加剧了北京方面对经济的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;官方制造业采购经理人指数(国家统计局周三表示，PMI（一项工厂主信心调查）7 月份为 49.4，低于 6 月份的 49.5。&lt;/p>;&lt;p>;该读数符合预测路透社分析师的预测为 49.4。&lt;/p>;&lt;p>;高于 50 的读数通常表明经济活动扩张，而低于 50 的读数则意味着收缩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;其他方面，7 月份非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标）为 50.2，而 6 月份为 50.5，连续第七个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>; 7 月份的数据低于路透社的预测，路透社此前预测为 50.3。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体第二季度同比增长 4.7%，但疲软消费和房地产市场下滑仍然是北京方面的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周一，花旗将年度国内生产总值增长率预测从 5% 下调至 4.7%，理由是第二季度增长低于预期以及疲弱的经济势头。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容......&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China singing star Jackson Wang lauded for protecting baby at chaotic Malaysia event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3272324/china-singing-star-jackson-wang-lauded-protecting-baby-chaotic-malaysia-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/36e83a85-5cb2-42ea-8bb2-09feace58073_2a7a223e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国歌星王嘉尔因其善良和慷慨而受到称赞在马来西亚一场混乱的公共活动中，他介入以确保婴儿没有受伤。图片：南华早报综合/Xiaohongshu/IG@jacksonwang852g7&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;娱乐偶像、全球奢侈品牌代言人王嘉尔在马来西亚的一次混乱事件中保护了一名婴儿，获得了网上的广泛赞誉。&lt;/ p>;&lt;p>;这位 30 岁的香港出生歌手兼说唱歌手以善良和体贴而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;17 岁时，王成为南方 JYP Entertainment 的 K-pop 练习生朝鲜。 2014年，他以男子组合Got7成员身份出道。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，他开始在中国发布个人作品，并开始参加更多内地综艺节目，随着他在中国的名气越来越大，也就在这个时候他开始了他的绅士行为赢得了尊重。&lt;/p>;&lt;p>;此后，他在微博上积累了 3100 万粉丝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/29/497701b1-8cec-4558-bcaa-5f5b1661d8e0_6aa3a223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王杰克逊在马来西亚举行的活动中，被包括一名婴儿在内的粉丝包围。图片来源：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月24日，王俊凯出席马来西亚吉隆坡路易威登专卖店开业典礼，受到门口等候的粉丝欢迎。&lt;/ p>;&lt;p>;小红书上发布的一段在店内拍摄的视频显示，人群中一名女子抱着一个婴儿，想要与他合影。&lt;/p>;&lt;p>;当王某与其他人自拍时，婴儿的头被撞到了。擦到了他的手臂。&lt;/p>;&lt;p>;他注意到了孩子，立即用手臂挡住了这名女子，保护了婴儿免受过度热情粉丝的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;当这名女子试图从房间里挤出来时，拍完照片后，王老师焦急地对粉丝和工作人员说：“小心宝宝！小心点！”&lt;/p>;&lt;p>;发布视频的人称赞王的善良，并说：“细节揭示一个人的性格。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者说：“当杰克逊看到母亲时他想让他握住她孩子的手，但他没有立即这么做。相反，他从远处触摸婴儿，可能是担心潜在的细菌。”&lt;/p>;&lt;p>;“他看起来比母亲更关心婴儿的安全，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;同一次活动中，王某搀扶着一名穿高跟鞋的女子下楼梯，她激动得用手机不停地拍摄他，根本不注意自己的脚步。&lt;/p>;&lt;p>;此前在内地某综艺节目中，偶像把他的包送给了一位穿短裙的女明星，这样她就可以保护自己的尊严。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/29/25d87f0b-d0d4-4645-8e75-24dfc7edbddb_9ebfdfb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王嘉尔在演唱会表演2022 年在洛杉矶。照片：Youtube/88rising&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在年轻时，王成为一名青年奥运会级别的佩剑运动员，并赢得了亚洲青少年和青少年击剑锦标赛。&lt; /p>;&lt;p>;他是参加过两届夏季奥运会的中国击剑运动员王瑞吉和出生于上海的世界冠军体操运动员周肇始的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;在香港长大并接受教育，王一直为自己的中国血统感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;去年1月，他在伦敦一场音乐会上发表了长达七分钟的爱国演讲，公开谴责媒体的反华报道是“宣传牛xxx”向数千名观众展示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你去过中国一次，你会觉得这是一个很糟糕的地方，”他告诉人群。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他是否在韩国综艺节目中“是香港人”，王简单回答：“我是中国人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese warship joins Russian navy for Gulf of Finland exercises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272527/chinese-warship-joins-russian-navy-gulf-finland-exercises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/ad8e2de2-8254-4c4c-9cad-8d356b173a94_c7461df5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合演习前该舰参加俄罗斯海军日庆祝活动在波罗的海。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘中国军舰在参加圣彼得堡俄罗斯海军日庆祝活动的第二天，又参加了在波罗的海举行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯塔斯社新闻消息称，052D型导弹驱逐舰焦作舰与俄罗斯苏巴西特尔尼号护卫舰一起参加芬兰湾模拟反水雷和搜救行动。&lt;/p>;&lt;p>; 903A型支援舰洪湖号，10天前抵达波罗的海。&lt;/p>;&lt;p>;焦舟号是中国人民解放军的先进战舰之一，可与美国海军的阿利·伯克级驱逐舰相媲美，并配备高超音速导弹。&lt; /p>;&lt;p>;芬兰湾将北约成员国芬兰和爱沙尼亚分隔开来，但也可以从圣彼得堡进入。芬兰与俄罗斯有 1,330 公里（830 英里）的共同边界，于去年俄罗斯入侵乌克兰后加入该联盟。&lt;/p>;&lt;p>;北约一直在密切关注中国与俄罗斯的军事合作，包括最近，本月初在韩国济州岛附近进行了联合海军巡逻，并在中国南部港口城市湛江附近举行了演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，中国军队还参加了“反美”演习。与俄罗斯重要合作伙伴白俄罗斯举行的“恐怖分子”演习。布列斯特附近的演习正好与波兰接壤，距离乌克兰 28 公里。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习以空地演习为特色，几天前北约领导人发表了《华盛顿峰会宣言》，其中表示中国正在深化伙伴关系与俄罗斯的关系是一个“深切关注”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟批评中国在乌克兰战争问题上的立场，并指出其与莫斯科的“无限伙伴关系”以及“对俄罗斯国防的大规模支持”工业基础”等问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国呼吁俄罗斯和乌克兰进行直接和谈，但北京从未谴责这次入侵，自战争开始以来，中国与莫斯科的关系不断加深。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues amber rainstorm warning, says heavy showers expected in coming days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3272554/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-says-heavy-showers-expected-coming-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 08:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/bfc64c2f-3629-429e-92f9-009c49b333e2_f0098676.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三上午发布了黄色暴雨警告。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港预报员在周三发布黄色暴雨警告时表示，由于出现宽阔的低压槽，香港人应该在未来两天做好雷暴雨的准备。&lt;/ p>;&lt;p>;香港天文台于早上7时35分发出警报，表示每小时超过30毫米的大雨已经或预计将在香港上空落下，并可能持续。&lt;/p>;&lt;p>;“A预报员称，宽阔的低压槽正在给广东沿岸和南海北部带来阵雨和雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;“大雨可能会引发山洪。人们应该远离水道。可能受到洪水影响的民众应采取必要的预防措施，避免造成损失。&lt;/p>;&lt;p>;周三天气多云，间有阵雨，气温预计将达到31摄氏度。预计接下来两天将会出现降雨，周末炎热天气将再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;雷暴警告也延长至上午 10 点。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slick new Cathay Pacific in-flight safety video with taste of Hong Kong wins plaudits but will tourists bite?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3272537/slick-new-cathay-pacific-flight-safety-video-taste-hong-kong-wins-plaudits-will-tourists-bite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/25b719d1-4b5c-48fd-aea0-d0033d6d95cf_841d75e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空公司新的机上安全视频将在全球推出从周四开始的航班。图片：国泰航空&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空全新机上安全视频将礼节与香港文化景观融为一体，有助吸引旅客前往香港，同时提升国泰航空的形象专家表示，但一位观察家警告说，要促进旅游业，光靠制作是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;这家香港旗舰航空公司的六分钟视频将从周四和周四开始在国泰航空的所有航班上播放。取代了七年多前推出的视频，展示了当地地标、文化景点和自然景观，作为城市旅游发展的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;娱乐大亨盛智曼周二表示，该视频制作巧妙，与旧有的风格背道而驰。 - 时尚的讲故事方式，同时突出城市景观的多样性和活力，吸引游客。他补充说，这对当地旅游业和公司的企业形象都有好处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“游客真的很想来，所以它只是展示了香港的不同地方，比如大排等旅游景点东……所有这些不同的东西构成了香港的活力，”他指的是传统的街头小吃摊。&lt;/p>;&lt;p>;“该视频还将覆盖世界各地数百万游客，因此它展示了如何国泰航空非常重视安全。这表明，如果您乘坐国泰航空的航班，您可以感到安全，而不仅仅是香港令人兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;盛智文补充说，该视频可能会影响计划度假的人们对家人说：“你知道什么，香港看起来真的很令人兴奋。我们去旅行吧。现在国泰航空似乎是一家不错的航空公司。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频是国泰航空、香港旅游发展局和民航处合作制作的。&lt;/p>;&lt;p>;场景在各地拍摄城市中，载着顾客到大排档，品尝当地的餐饮体验，观看“禁止吸烟”的公告，然后进行救生衣示范和惊险的龙舟比赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/0ade5dff-8635-46db-ae95-195b71a4eeb3_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该视频是在香港不同地点拍摄的。图片：国泰航空&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他景点包括石澳泳滩、铜锣湾、西九文化区戏曲中心、山顶缆车、油麻地历史悠久的天后庙和清水湾郊野公园。&lt;/p>;&lt;p>;该视频还敦促乘客即使在标志关闭的情况下也要系好安全带，这是继5月份新加坡航空的一次航班导致一人死亡、数十人受伤之后&lt;/p>;&lt;p>;当地创意机构Kymechow的联合创始人兼创意总监Chris Kyme表示，该视频比旅游局制作的视频要好得多，旅游局未能拿出策略来反击西方国家对这座城市的误解。&lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，要成功促进旅游业发展并改善个人形象，需要的不仅仅是好的作品来改变人们的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“从制作的角度来看，这段视频拍摄得很好，而且制作得非常专业。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“看到香港的精彩展示总是让人高兴，但旅游宣传中缺少的是策略。&lt;/p>; &lt;p>;“因为国际媒体总是以负面的眼光来描述它（香港）……你需要做的是想出一个策略来应对这种情况。你需要想出一个能够改变人们看待香港的方式的平台。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/31/098aa2b6-e11c-49e9-a46c-1fa4a96641f8_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“禁止吸烟”部分安全视频涉及到当地的大排档。图片：国泰航空&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kyme表示，受到一系列负面报道打击的国泰航空也需要良好的公共关系策略和危机管理来改善其形象。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔定邦表示，安全须知以生动有趣的方式，配合城市充满活力的景观，吸引游客。&lt;/p>;&lt;p >;“该视频还有助于提高乘客的安全意识，特别是在最近发生的颠簸事件之后，这将真正有助于提高航空公司的企业形象，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人的要求确实很高国泰航空因为代表香港，所以对这家航空公司有更高的期望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/31/ce543d3e-0159-4a12-947c-57f3c181bb70_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;龙舟比赛是背景视频中的救生衣演示。图片：国泰航空&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港这家旗舰航空公司遭遇一系列飞行事故，引发对其服务水平的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上周，民航处下令对一名初级飞行员进行调查并提交报告，该飞行员在计划从悉尼飞往香港之前未通过酒精呼气测试，导致航班长时间延误。&lt;/p>; &lt;p>;这起事件发生之际，国泰航空于 6 月下旬因美国培训中心 AeroGuard 犯下三个严重错误而将三名学员从培训计划中除名，引发了人们对国泰学员飞行员质量的日益担忧。&lt;/p>;&lt; p>;该公司表示，在三人未能遵守亚利桑那州凤凰城 AeroGuard 飞行训练中心的要求后，该公司做出了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，一名 76 岁的香港妇女乘坐伦敦-飞往国泰航空的航班，一件行李从头顶行李箱掉落，砸中头部，导致她受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Violent crowd clashes with UK police after young girls killed in stabbing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272552/violent-crowd-clashes-uk-police-after-young-girls-killed-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/cb04f356-98cb-4c54-b3de-15a1cd005b91_26043659.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国绍斯波特的抗议活动中一辆警车着火周二，三名儿童在持刀袭击中丧生和受伤。照片：PA Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一大群反穆斯林抗议者在英国北部小镇与警察发生冲突，三名女孩被刺死，另外五名儿童受重伤。周一，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 主题活动遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;利物浦北部安静的海滨小镇绍斯波特发生的可怕刺伤事件震惊了全国。警方表示，这起事件与恐怖主义无关，嫌疑人出生在英国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，极右翼团体引发了关于这名青少年嫌疑人与伊斯兰教有关的猜测，警方表示，周二的暴力事件爆发时，数百人开始向清真寺投掷物品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /31/81a071c1-b68f-4858-be4e-03c2fd15ff95_e2caa6a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加英国绍斯波特持刀袭击受害者的守夜活动周二。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方将人群与英国防卫联盟联系起来，该组织有时会举行针对伊斯兰教的暴力示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;警车被损坏警察被点燃，砖头和大型垃圾箱向他们投掷。网上发布的一段视频显示，人群高呼“我们希望我们的国家回来”。&lt;/p>;&lt;p>;远离暴力，数百人聚集在一起进行情感守夜活动，向在袭击中丧生的人致敬，并献上鲜花和玩具。 &lt;/p>;&lt;p>;“绍斯波特的人们因昨天遭受的恐怖袭击而感到震惊。他们值得我们的支持和尊重，”总理基尔·斯塔默说。&lt;/p>;&lt;p>;“那些以暴力和凶杀劫持受害者守夜活动的人侮辱了悲伤的社区。他们将感受到法律的全部力量。”&lt;/p>;&lt;p>;一名 17 岁男子因涉嫌谋杀和谋杀未遂而被警方拘留，该男子在“泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 瑜伽和舞蹈工作室发生血腥暴行”后，目前被警方拘留。 ”，这是一项针对 6 至 11 岁儿童的暑假活动。&lt;/p>;&lt;p>;目击者形容这次袭击就像恐怖电影中的场景。除了三人死亡外，还有八名儿童被刺伤。其中五人以及两名试图保护他们的成年人仍处于危急状态。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，动机尚不清楚，除了说他出生在威尔士外，没有提供有关嫌疑人的任何细节。住在附近的一个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一名目前被警方拘留的 17 岁男性的状况有很多猜测和假设，一些人利用这一点制造暴力和骚乱助理警长亚历克斯·戈斯 (Alex Goss) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经说过，被捕者出生在英国，目前的猜测对任何人都没有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;戈斯当地政界人士表示，与警察的冲突涉及许多来自该地区以外的人，利物浦地区清真寺网络表示，少数人试图利用这一事件散布仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;“今晚我们看到了令人痛心的事情绍斯波特清真寺外的场景，愤怒的抗议者聚集在外面，”它在一份声明中说。 “这在我们的社区中引起了进一步的恐惧和焦虑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/cd4f410a-7ed5-40f2-a1da-710936555a3c_f9be0ccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默与紧急救援人员交谈周二英国绍斯波特发生持刀袭击事件。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默早些时候曾前往该镇献花，气氛阴沉，查尔斯国王及其家人表达了他们的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;美国歌手斯威夫特本人在 Instagram 上写道，她“完全震惊了”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些只是舞蹈课上的小孩子。我完全不知道如何向这些家庭表达我的同情。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的粉丝已在网上筹集了超过 250,000 英镑（320,850 美元），以帮助受害者家属并为一些儿童正在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击中死亡的三名女孩分别是 6 岁的 Bebe King、7 岁的 Elsie Dot Stancombe 和 9 岁的 Alice Dasilva Aguiar ，她的父母是葡萄牙人。&lt;/p>;&lt;p>;“保持微笑和跳舞，就像你喜欢做我们的公主一样，就像我们之前对你说过的，你永远是我们的公主，没有人会改变这一点。来自英雄爸爸和妈妈的爱。”阿吉亚尔的家人在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心英国持刀和持刀犯罪的数量不断上升，绍斯波特袭击事件发生在最近发生的其他类似的、不分青红皂白的暴行之后。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对决心我的政府会解决这个问题，”斯塔默说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s ex-spy chief dismisses report Kim Jong-un’s daughter Ju-ae will be successor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272507/south-koreas-ex-spy-chief-dismisses-report-kim-jong-uns-daughter-ju-ae-will-be-successor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/6f29c2df-7ca7-431f-8d10-aa021f5a2739_eb41ca10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩与他的女儿和他的妻子2023 年 12 月 31 日，妻子李雪主（左）在朝鲜平壤参加庆祝新年的表演。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;一名前韩国间谍头子对一份情报报告提出异议，该报告称朝鲜领导人金正恩 12 岁的女儿正在被培养为他的继任者，分析人士一致认为，这将与过去继承的保密性和父权结构相矛盾&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党韩国民主党议员朴智元 (Park Jie-won) 于 2020 年至 2022 年领导国家情报院 (NIS)，他驳斥了该国间谍机构最近的一项指控：金珠爱正在接受培训，以继承她父亲的职位。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为金珠爱正在准备成为继任者，”朴在周二的 SBS 广播新闻脱口秀节目中说道。 “朝鲜这样的社会主义国家从来没有任命过女儿、女性作为领导人。”&lt;/p>;&lt;p>;朴槿惠透露，美国和韩国情报机构收集到的信息表明，珠爱有一位年长的女性。兄弟和一个性别未确定的弟弟妹妹。帕克说：“我怀疑他的存在是保密的，因为他正在国外学习。”&lt;/p>;&lt;p>;他将过去与金正恩和他的妹妹金与正在日内瓦学习时进行了比较。作为青少年，为了安全起见，他们的身份完全向外界隐藏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/30/00a89024-9def-4e1a-a70e-6d3a9a5ede38_15cf1804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩和他的妹妹2018 年 4 月，金与正在板门店停战村南侧的和平之家大楼举行朝韩峰会。照片：韩国峰会媒体库/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;国家情报院周一向国民议会报告说，珠爱正在被培养接替她父亲的位置，尽管选择不是最终的，他最终可以选择其他人。&lt;/p>;&lt;p>;情报机构表示，其评估是在分析了她在导弹发射和阅兵等公共活动中的表现以及朝鲜用来称呼她的称谓后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;Ju-ae 于 2022 年 11 月与父母团聚时首次公开亮相自此，朝鲜官方新闻媒体对她的称呼从“亲爱的”孩子升级为“受人尊敬的”孩子，再升级为朝鲜的“晨星”。国家，以及最近在三月份的伟大的“Hyangdo”（伟大的指导者）。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着朝鲜官方媒体第一次用同一个称呼来称呼她和她的父亲——“朝鲜的伟人”世界研究所所长 Ahn Chan-il 表示：“这表明她正在被培养成接班人。”安指出，金正恩和他已故的父亲金正日在培养领导人时同样被誉为该国的“晨星”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他指出，金正恩大多带着女儿参加军事活动，这一策略被视为为她的潜在继任者争取军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于所有这些公开表现，在这一点上引入未知的男性继任者只会导致朝鲜人的严重混乱，”安周二在接受 YTN 电视台采访时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，洪敏，韩国国家统一研究院高级研究员对珠爱能否成为继任者表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩和他的父亲金正日都秘密花了很多年时间为他们的继任做准备权力，以确保他们的安全，并防止表面上的社会主义国家对世袭过渡的任何阻力。&lt;/p>;&lt;p>;“继承问题在朝鲜是绝密，潜在继任者被曝光的先例没有像珠爱一样提前出现在公众面前，”洪告诉《亚洲周刊》。 “这种异常早的曝光让人对她成为继任者产生怀疑。”&lt;/p>;&lt;p>;他还质疑一位没有军事经验的女性领导人能否领导高度男性主导和军事化的社会，并控制核武库。 “金正恩不得不在很长一段时间内在军队内部进行大规模的清洗和降级，以巩固自己的权力。对于Ju-ae来说，作为女性，实现这种控制将非常困难。”她是一个潜在的继任者。 &lt;/p>; &lt;p>;如果她要成功，接下来的几代人将有不同的姓氏，这意味着金王朝的不连续性。她补充说，作为增强金正恩的治理的工具”，并将他作为关怀父亲的形象展示出来。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s Gen Z and millennial workers want to quit their jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272490/why-hong-kongs-gen-z-and-millennial-workers-want-quit-their-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 07:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/b890e37c-9c46-442a-bb1e-985115d32609_9b3ee875.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;福利。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Z Z Gen and y千禧一代工人经常考虑离开工作，大多数人说更好的财务支持将有助于提高工作满意度和生产力，这是最近的一份报告。根据心理健康的最新报告，财务上的工人中有超过80％的工人认为经济上的准备将帮助他们分心，在工作中的工作效率更高报告显示，&lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p >;“雇主和组织在改善雇员的整体财务和精神弹性方面发挥着重要作用和责任，尤其是在建立更强大，更具弹性的员工队伍的业务目标中，通过提高工作满意度并减少营业额的意图，”该报告说。 &lt;/p>; &lt;p>;超过三分之二的人同意，当他们的工作场所提供支持以帮助他们进行财务准备时，他们不太可能考虑离开工作。&lt;/p>; &lt;p>;调查包括1,000千年和Z世代香港和新加坡各地的工人，研究了财务准备与心理健康之间的相关性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/07/30/F1729867-856E-4D49-89E3-8696DDFC1365_942ECBEA.JPG.JPG“ alt =” Kong最近的一项调查中的受访者表示，他们希望他们的工作场所提供心理健康研讨会。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;很高比例的香港受访者表现出健康水平的增长心态，韧性，自尊心和工作满意度。然而，有41％的人经常考虑离开工作，反映了相当大的离职意图。智力的联合创始人兼首席执行官Theodoric Chew说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“通过将[心理和财务健康]倡议整合到他们的福祉策略中，雇主可以更好地支持其雇员，以便他们的雇员蓬勃发展工作场所，导致更高的工作满意度和更低的离职率。在短期和长期内管理生活的需求。&lt;/p>; &lt;p>;但是，只有16％的人引用了足够水平的投资水平，以了解其财务目标的正确投资类型。另有19％的受访者对他们建立足够的退休巢鸡蛋的能力充满信心，反映了需要长期财务计划支持的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“随着通货膨胀侵蚀现金和存款的价值，内属的共同创始人兼董事长塞缪尔·瑞（Samuel Rhee）说：“房屋所有权减少了更多。” “财务知识的力量在充满巨大的财务压力的充满挑战的环境中尤其重要。” &lt;/p>; &lt;p>;成立于2017年，Endowus在香港和新加坡均获得许可。数字，独立的财富和基金平台为零售，高净值和家庭办公室客户提供了一系列服务。&lt;/p>; &lt;p>;该报告发现，三分之三的香港受访者希望通过财务健康研讨会提供更多的工作场所支持，个人理财利益集团，公司认可或赞助的退休投资计划和金融扫盲培训课程。在千禧一代中，这种情绪特别强烈，有38％的人表示偏爱金融扫盲培训。&lt;/p>; &lt;p>;值得注意的是，另外30％的香港受访者也在寻找他们的工作场所来提供精神健康工作室，反映了Z世代和千禧一代对心理健康与财务福祉之间相互联系的越来越多的理解。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s shipbuilders sailing smooth as wave of demand drives exports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272515/chinas-shipbuilders-sailing-smooth-wave-demand-drives-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 07:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/84e2df84-8430-47d8-80f7-86885e376a8a_421d6aaf.jpg“ alt =”>; 2024年，击败了前几年的山峰。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上半年中国的船舶出口量达到了自冠状病毒大流行以来的最高水平 - 归因于红海危机供应链中断以及全球舰队更新 - 自2022年下半年重新开放以来，集装箱出口达到了新的高度。海关数据。&lt;/p>; &lt;p>;在今年上半年，中国通过容器出口了68亿美元的价值 - 同比增长71.67％，出口量也增加了113.16％同一时期。&lt;/p>; &lt;p>;在中国的船上出口中看到了另一个重大增长。在2024年的前六个月中，该国完成了船舶的累计2502万吨货物，占全球总数的55％，工业和信息技术部的55％表示，7月16日表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该国还采用了5422万吨的新订单，手头订单为1.7155亿吨重量吨，占全球市场份额的74.7％和58.9％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;中国的船舶出口在今年上半年达到207亿美元，同比增长85.2％，这是自大流行开始上半年的最高水平出口水平。同时，集装箱出口在2021年持续升高后达到了一个新的高峰。&lt;/p>; &lt;p>;自2023年11月以来，也门的胡塞斯（Yemen&#39;s Houthis）袭击并拦截了红海中的商船，以响应加沙的战争，导致加沙的战争&lt;/p>; &lt;p>;相反，几家国际运输巨头暂停了他们的路线。 >; &lt;p>;“红海危机导致了更长的旅程并降低了闲置的能力，” Natixis Investment Bank的高级经济学家Gary Ng说。 “还对新船只有结构性的需求来取代旧船队并满足新的绿色法规。” &lt;/p>; &lt;p>;强劲的海上需求可能会继续支持集装箱和船只的强大出口，尤其是液化天然气运输公司，尤其是在今年剩余的时间里，NG添加。&lt;/p>; &lt;p>;随着全球舰队的平均年龄达到13。7年，船舶更新和替代品的高峰即将到来。预计中国的船舶制造商将继续从浪潮中受益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自4月以来，由于红海危机带来的供应链干扰，全球运输价格一直在上涨。自4月以来，中国的集装箱出口已超过10亿美元，根据海关数据，比一个月前增长了53.9％。&lt;/p>; &lt;p>;在头六个月中，其容器出口的36.2％用于香港。虽然美国的16.2％被束缚于美国。 &lt;/p>; &lt;p>;早些时候的高峰。&lt;/p>; &lt;p>;售价40英尺的容器，从中国上海或Qingdao出发到荷兰的鹿特丹港口通常约为8,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;这是关于这大约的根据中国国家金融媒体的7月份报告</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Potential Harris running mate Josh Shapiro opposes Nippon-US Steel merger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272551/potential-harris-running-mate-josh-shapiro-opposes-nippon-us-steel-merger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 07:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/4953D747-CCC2-4426-8B4C-5FFF8C37C6C0_9B374AC9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; pennsylvania conslvania conslvania consblervania in Pennsylvania in pennsmblervania in pennsynsy on nouthny on Conternynyaia。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗（Josh Shapiro）周二说，他不能支持日本公司Nippon Steel以目前的形式购买US Steel，因为联合钢铁工人联盟对合并感到不满。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;夏皮罗（Shapiro）是竞争者，他是副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在11月的美国总统大选中竞选伴侣的民主党，他说，他正在通过对工人的影响来查看拟议的合并。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“从国家的角度来看，如果美国钢铁工人对这笔交易不满意，这不是他们，我对这笔交易不满意，”夏皮罗在国立税收服务活动中说珍妮特·耶伦（Janet Yellen）。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我看不到宾夕法尼亚州的美国钢铁制造业继续在这里继续的未来，并且正在从现在发生的事情中扩展，我不开心，所以我&#39; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 31/b1d702db-941f-462e-85d6-9f4ff5ae587e_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shapiro with Janet Yellen, US treasury secretary, in Philadelphia, Pennsylvania on Tuesday.照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;夏皮罗在费城举行的税收活动后，在新闻发布会上说，他将通过“它如何影响宾夕法尼亚州的工人的棱镜来审查任何商业协议”，例如该州的发展归功于美国钢铁和其他工业制造商。&lt;/p>; &lt;p>;美国钢铁公司成立于1901年，总部位于宾夕法尼亚州匹兹堡，这是11月5日选举的关键战场。 >;美国总统乔·拜登（Joe Biden）都放弃了第二任期的出价，并认可哈里斯（Harris）成为他的继任者，而大选中的共和党提名人唐纳德·特朗普（Donald Trump）则支持美国钢铁的工会工人强烈反对他们这笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;日本和美国公司认为，合并按数量创造了世界第三大钢铁制造商，将使他们受益。美国绝大多数钢铁股东也已经批准了141亿美元的交易。&lt;/p>; &lt;p>;，但是由于计划中的全现金交易是在12月宣布的，因此联合钢铁厂国际公司对此表示反对，这将其变成了敏感的政治问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/31/c7508050505050505050505050505050-4F5D-48B7 -AD8E-04DBDE5C52B3_E84D2761.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;美国钢铁谷工厂克莱尔顿工厂的克莱尔顿工厂，位于宾夕法尼亚州克莱尔顿。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登（Biden）需要在今年早些时候获得贸易工会的支持，他多次表示，钢铁制造商应由国内拥有。&lt;/p >; &lt;p>;在星期二，夏皮罗还说：“桌子上提出​​的东西不是我的认可，我将继续直接与美国钢铁直接站立并锁定武器工人，已经建立了这个英联邦和这个国家的人。” &lt;/p>; &lt;p>;“他们应该得到真正的尊重，”州长补充说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;收购计划需要得到委员会的批准关于在美国的外国投资，负责研究美国公司的某些外国投资交易，并确定它们是否构成国家安全威胁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;委员会，也称为CFIUS，由Yellen主持，他在四月说，她接受了拜登的观点，即美国钢铁应该留在美国。&lt;/p>; &lt;p>;询问合并计划的审查现在在哪里，她说CFIUS将从国家安全角度看任何交易，并尝试做出。正确的决定，但她“无法谈论细节”。&lt;/p>; &lt;p>; Kyodo的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>