<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corp expects to complete 6 projects in coming decade to connect new development areas such as Northern Metropolis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3262162/hong-kongs-mtr-corp-expects-complete-6-projects-coming-decade-connect-new-development-areas-such?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 15:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/73c83fd4-ed83-40a2-8856-9507e889609c_32022830.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯铁洪水桥站正在进行筹备工作马线.图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁路运营商预计在三至十年内完成六个项目，以改善与北部都会区等新发展区的连通性。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司周五表示，正在为屯马线新洪水桥站进行准备工作，将于今年动工，并于 2030 年完工。&lt;/p>;&lt;p>;其他正在进行的项目包括加建大屿山的东涌线和屯马线，后者被称为屯门南延线。港铁公司亦正着手兴建东铁线古洞站及东涌线蚝湾站。&lt;/p>;&lt;p>;这四个项目于去年动工，预计于2027年完成&lt;/p>;&lt;p>;屯马线目前连接乌溪沙和屯门。&lt;/p>;&lt;p>;运营商还表示，将于明年开始建设北环线，并于 2034 年完成建设。该铁路线将连接屯马线和东铁线的落马洲支线，这是最终形成连接新界和九龙部分地区的环路发展的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“港铁公司基本工程总监卡尔·德夫林 (Carl Devlin) 表示：“通过运营，我们将进一步扩大香港铁路网络的覆盖范围，促进这些社区和智慧城市的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;政府批准修建这条铁路3月获得营运商授权兴建屯马线洪水桥站。&lt;/p>;&lt;p>;作为天水围站与兆康站之间的中间站，主要服务未来的洪水桥下村新站北部都市西部开发区，为居民提供另一种交通选择。&lt;/p>;&lt;p>;北部都市预计将为250万居民提供50万套住房，并沿边境建立新的商业区与中国内地合作，致力于帮助香港成为创新科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;目前，高峰时段，新发展区与天水围或兆康站之间的道路交通通勤时间约为 20 至 25 分钟据当局称，由于新的车站，乘坐火车的时间将缩短至大约四分钟。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin reappoints Mikhail Mishustin as Russia’s prime minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262164/vladimir-putin-reappoints-mikhail-mishustin-russias-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/ff660cc9-48bb-4d26-b2e6-02b61924dde0_df6e509e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京总统已要求俄罗斯议会重新任命米哈伊尔·米舒斯京为总理。图片来源：Sputnik viaReuters &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 周五重新任命米哈伊尔·米舒斯京 (Mikhail Mishustin) 为该国总理。 &lt;/p>;&lt;p>;根据俄罗斯法律，过去四年担任该职务的 58 岁米舒斯京在周二普京在克里姆林宫举行的光鲜亮丽的就职典礼上开始其第五个总统任期时提交了内阁辞呈。&lt; /p>;&lt;p>;政治观察家普遍预计米舒斯京将再次获得任命，他们指出普京欣赏他的技能和低调的政治形象。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯前税务局局长米舒斯京已避开政治上任期间发表声明并避免接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;议会下议院议长维亚切斯拉夫·沃洛丁 (Vyacheslav Volodin) 宣布，普京已向国家杜马提交了米舒斯京的候选资格，国家杜马将于周五晚些时候举行会议进行审议.&lt;/p>;&lt;p>;根据 2020 年批准的宪法修正案，下议院批准总理候选人资格，然后由总理提交内阁成员候选人资格。&lt;/p>;&lt;p>;米舒斯京的批准只是形式上的批准。克里姆林宫控制的议会。&lt;/p>;&lt;p>;米舒斯京和内阁中的其他技术官僚因在西方严厉制裁的情况下保持相对稳定的经济表现而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;预计大多数内阁成员也将保住工作预计他们很快就会再次被任命。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国防部长谢尔盖·绍伊古的命运似乎不确定，因为上个月他的高级助手蒂穆尔·伊万诺夫被捕。&lt;/p>;&lt;p>;伊万诺夫曾担任国防部长负责数十亿军事建设项目的国防部副部长因受贿罪被捕，并被勒令拘留等待官方调查。&lt;/p>;&lt;p>;伊万诺夫的被捕被广泛解读为对绍伊古的袭击，并可能是前兆尽管与普京个人关系密切，但绍伊古还是被解雇了。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古因俄罗斯军队在乌克兰战斗初期遭受的挫折而受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;他面临雇佣军首领的严厉攻击去年 6 月，叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 试图向莫斯科发起一次短暂的游行，要求绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫 (Valery Gerasimov) 将军下台。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任在一次可疑空难中丧生，两个月后这场叛乱被广泛视为克里姆林宫对其叛变的报复，绍伊古似乎巩固了自己的地位，但伊万诺夫的被捕被视为克里姆林宫政治内斗的一部分，再次暴露了绍伊古的脆弱性。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Resist temptations’: China’s top spy agency warns overseas staff are being targeted for hi-tech secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3262156/resist-temptations-chinas-top-spy-agency-warns-overseas-staff-are-being-targeted-hi-tech-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/05da41da-b86c-453e-9420-1e7ed1941f77_f33a6cd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;过去一年，中国间谍部门在以下方面更加活跃：社交媒体，警告公众有关外国间谍的威胁，并敦促人们举报可疑活动。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高情报机构警告称，海外实体一直在接近和欺骗中国驻华人员，以窃取中国的高科技工业机密。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部周五在其官方微信帐号上发帖警告称，外国间谍机构使用的手段可能“具有相当的欺骗性”，海外中国雇员应采取预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;当这些实体发现商务部表示，海外华人人员通常分三个阶段接触。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/10/fc957910-11f1-403a-9b88-63f3001379cf_69a6e592.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信上的中国国家安全部应用程序。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，他们创造了一次“偶遇”，假装对目标对象友好且乐于助人。然后，他们与目标频繁接触，邀请他们吃饭，分享他们的生活信息，以获取信任。&lt;/p>;&lt;p>;最后，当目标放松警惕时，间谍会诱骗或威胁他们出售产品。该帖子称，国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，当驻扎在远离家人和朋友的陌生环境中时，中方工作人员可能会倾向于社交活动，但警告他们应该冷静、理性，避免公安部表示：“要警惕他人交友动机，有较强的保守秘密、抵制诱惑的意识。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，该部在社交媒体上更加活跃，警告公众有关外国间谍的威胁，并敦促人们举报可疑活动。&lt;/p>;&lt;p>;这些帖子对一系列风险发出了警报，包括&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年7月生效的中国修订后的《反间谍法》扩大了这两个方面：间谍活动的定义以及该国国家安全机构的调查权。 5月份生效的修订后的国家秘密法增加了十几个新条款，扩大了其覆盖的深度和范围。&lt;/p>;&lt;p>;国防部此前曾披露过驻外人员被诱骗从事间谍活动的“典型事例” &lt;/p>;&lt;p>;4月，外交部讨论了中国某部委驻“外国”翻译员张向斌案。一名间谍接近他，与他成为朋友，后来付钱给他获取情报。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，张在东道国担任间谍，并与该国的一名政府官员育有两个孩子。安全部表示。&lt;/p>;&lt;p>;当张意识到中国情报部门可能已经盯上他时，他辞去了工作。离开前，他带走了5200份档案和文件，其中许多被列为秘密。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，张被判处死刑，缓期两年执行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea medical body chief’s response to foreign doctor hiring plan blasted as ‘clearly racist’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3262161/south-korea-medical-body-chiefs-response-foreign-doctor-hiring-plan-blasted-clearly-racist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/2fbbb526-6ccc-4d29-8534-f71e617191ea_6198c094.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医生在首尔举行集会反对韩国政府的医疗政策3 月 3 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总理周五表示，经过严格的审查程序，韩国将允许外国医生在其医院工作，这是初级保健人员为期数月的罢工。医务人员没有任何解决的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 20 日，数千人停止工作，抗议政府培训更多医生的计划，导致医院混乱。&lt;/p>;&lt;p>;政府已经做出了一些让步为了结束僵局，本周表示，将允许拥有外国医疗执照的医生在该国执业，以缓解服务中断的情况。&lt;/p>;&lt;p>;此举宣布后，韩国医学会 (KMA) 会长 Lim Hyun-taek 分享了有关刚毕业的索马里医生的新闻报道截图，并评论道：“即将推出。”&lt;/p>;&lt;p>;该帖子后来被删除，引发了网上广泛的批评，并且是非常不恰当的，并且“明显是种族主义”，倡导免费医疗的非政府组织秘书长 Kim Jae-heon 表示。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子“利用了伊斯兰恐惧症和针对发展中国家的成见”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总理韩德洙周五表示，政府将确保“拥有彻底的安全系统，以防止不合格的医生（拥有外国执照）为我们的人民提供治疗”。&lt; /p>;&lt;p>;政府与初级医生陷入了长期对峙，尽管卫生部上个月提出缩减 2025 年医疗培训改革的提议，但初级医生拒绝返回医院。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;罢工的医生拒绝了这一提议，而是要求完全废除增加医生的计划——政府称该计划对于解决医生短缺问题和照顾迅速老龄化的人口至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;围绕政府医疗计划的争论目前正在首尔高等法院审理，医生和医学生试图证明该计划是不必要的，而卫生部则寻求维持政府计划。&lt;/p>;&lt;据韩国联合通讯社报道，行政法院已做出对政府有利的裁决，首尔高等法院预计将于下周做出裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who are Israel’s main weapons suppliers and who has halted exports?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262154/who-are-israels-main-weapons-suppliers-and-who-has-halted-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/4b1cb2d5-7fb9-4352-a600-bacf33265126_010da5d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列轰炸加沙地带南部拉法以东。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国已暂停向以色列运送武器，其中包括以色列军队在加沙对抗哈马斯武装分子的战争中使用的重型破坏性炸弹，这场战争已造成近 35,000 人死亡七个月内的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡决定对加沙城市拉法进行军事袭击，因为那里有大量易受影响的流离失所者，美国总统乔·拜登不顾华盛顿的反对，采取了行动.&lt;/p>;&lt;p>;美国是迄今为止其最亲密的中东盟友的最大武器供应国，其次是德国（德国对以色列的大力支持部分反映了对纳粹大屠杀的赎罪）和意大利。&lt;/p>;&lt; p>;加拿大和荷兰这两个国家已停止向以色列供应武器，因为担心这些武器可能会在加沙被用于违反国际人道主义法的方式，造成平民伤亡和生活区遭到破坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/d89cfc5a-d59a-4c53-bab0-3913e429f094_7c5bc8aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带南部汗尤尼斯的一个社区因以色列轰炸而遭到破坏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，暂停向以色列运送的武器包括 1,800 枚 2,000 磅（907 公斤）炸弹和 1,700 枚 500 磅炸弹。美国官员。一位美国官员表示，这一决定是出于对“2000 磅炸弹的最终用途以及它们可能对密集城市环境（如拉法）产生的影响……”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，美国与以色列签署了第三份为期10年的谅解备忘录，涵盖2018-2028年期间，提供380亿美元的军事援助、330亿美元的赠款用于购买军事装备以及50亿美元的导弹防御系统。&lt;/p>;&lt;p >;根据斯德哥尔摩国际和平研究所 (SIPRI) 3 月份发布的情况说明书，以色列在 2019 年至 2023 年期间从美国获得了 69% 的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;以色列是第一个接受美国军事援助的国家。美国 F-35 联合攻击战斗机的运营商，该战斗机被认为是有史以来技术最先进的战斗机。以色列正在购买 75 架 F-35，截至去年，已收到 36 架 F-35，这些费用是在美国的援助下支付的。&lt;/p>;&lt;p>;美国还帮助以色列开发和武装其“铁穹”短程火箭防御系统，是在 2006 年以色列和黎巴嫩真主党之间的战争后开发的。美国多次向以色列提供数亿美元帮助补充其拦截导弹。&lt;/p>;&lt;p>;此外，华盛顿还帮助资助以色列开发“大卫弹弓”系统，该系统旨在击落从 100 公里外发射的火箭200 公里（62 英里到 124 英里）外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /10/53f453c5-3b83-47e4-bc03-2cca35277e6c_f0a8069d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列 F-35 战斗机。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与 2023 年相比，德国对以色列的国防出口批准额增长了近十倍，达到 3.265 亿欧元（3.51 亿美元）去年，哈马斯 10 月 7 日袭击以色列并引发加沙战争后，柏林将许可证请求视为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;德国主要向以色列提供防空系统和通信设备组件。德新社最先报道了这些数字。&lt;/p>;&lt;p>;出口的武器包括 3,000 件便携式反坦克武器和 50 万发自动或半自动枪支弹药。 DPA 表示，大部分出口许可证是针对陆地车辆以及用于武器开发、组装、维护和修理的技术颁发的。&lt;/p>;&lt;p>;德国在 2019-23 年度提供了以色列约 30% 的军事援助，根据 SIPRI 数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/6285fbb4-9b9e -4e08-b15f-12d3a8ee2540_4c197b07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列的铁穹反导系统拦截从加沙发射的火箭。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;外交部消息人士5月9日证实，意大利是与美国、德国并列的以色列三大武器供应国之一，自加沙战争爆发以来，已停止批准新的出口。 “一切都停止了。最后一批订单是在 11 月交付的。”消息人士告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;根据意大利法律，禁止向发动战争的国家和被认为违反国际人权的国家出口武器。&lt;/p>; &lt;p>;三月份，国防部长吉多·克罗塞托曾表示，意大利继续向以色列出口武器，但在进行检查以确保武器不会用于针对加沙平民后，才会遵守之前签署的订单。&lt;/p>; &lt;p>;仅 12 月，意大利就向以色列运送了价值 130 万欧元的武器，是 2022 年同月水平的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;意大利在 2019-23 年度提供的军事援助约占以色列军事援助的 1%，根据 SIPRI 的报告，据称包括直升机和海军火炮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/10/329c1fab-00ab-4bc2-83a3-ca3f8e6ae971_039d4522.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列移动炮兵部队向加沙发射 155 毫米炮弹。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;英国不是以色列最大的供应国之一。与美国不同，英国政府不会直接向以色列提供武器，而是许可公司出售武器——通常是 F-35 喷气式飞机等美国供应链的零部件。&lt;/p>;&lt;p>;去年，英国授予了至少出售武器的出口许可证向以色列提供 4200 万英镑（5250 万美元）的国防装备。这些许可证涉及的物品包括弹药、无人机、小型武器弹药以及飞机、直升机和突击步枪的零部件。&lt;/p>;&lt;p>;首相里希·苏纳克周四告诉议会，英国实行世界上最严格的许可证之一控制制度，定期审查有关以色列遵守人道主义法的建议。 “关于出口许可证，根据最近的评估，没有变化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;面对加沙的飙升，一些左翼反对党呼吁政府吊销出口许可证。死亡人数，并公布用于评估武器出口是否可以继续进行的法律建议。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大政府 3 月 20 日表示，自 1 月起已停止向以色列出口武器许可8 日，冻结行动将持续到渥太华确保武器的使用符合人道主义法为止。&lt;/p>;&lt;p>;据国际人权组织称，在以色列轰炸和地面进攻中丧生的加沙许多人都是平民。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，加拿大已批准了价值至少 2850 万加元（2100 万美元）的新许可证，超过了上一年允许的此类许可证的价值。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;荷兰政府于 2 月份停止从荷兰仓库向以色列运送 F-35 喷气式飞机零部件，此前上诉法院裁定这些零部件可能被用于违反人道主义法。政府正在对该裁决提出上诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s blunt reversal on legal weed leaves local entrepreneurs at a loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3262158/thailands-blunt-reversal-legal-weed-leaves-local-entrepreneurs-loss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/84343d30-8905-4b36-98fd-008df0e308ff_c5022fba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考山热门旅游区一家大麻店的摊贩周四，泰国曼谷的道路。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国总理 Srettha Thavisin 发誓要在今年年底前扭转该国大麻非刑罪化的政策，这让该国的草根杂草社区对相互矛盾的信号感到愤怒和困惑.&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，他们厌倦了一项拙劣的政治实验，该实验主要使外国投资者（包括非法大麻进口商）和富人受益，而不是激发当地农民产业的蓬勃发展，健康企业和大麻爱好者。&lt;/p>;&lt;p>;“我开店已经损失了几百万泰铢。有太多的大企业——白色的或‘灰色的’——有太多的资本可供投资，因此他们降低了价格，像我们这样的小企业无法竞争，”呵叻的一家小型大麻种植者 Piyatida Jantra 说。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们压低价格，在农场以每公斤 40 泰铢（1.10 美元）的价格从我们这里购买，但在他们的店面以每公斤 400 泰铢的价格出售。”&lt;/p>;&lt;p>;这与几年前卫生部长 Anutin Charnvirakul 首次推动大麻非刑事化时向普通泰国人承诺的数百万美元红利相去甚远——考虑到泰国长期以来对包括持有大麻在内的毒品相关犯罪行为实行严厉惩罚，此举令许多人感到惊讶。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/cd520bf7-abd7-4ec2-a719- 641b25967c8f_e9483341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们坐在曼谷考山路一家大麻店外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于供应超过需求，农场交货价格现已暴跌，当地大麻企业家将其归因于美国大型种植室的多余芽非法进入泰国供应&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 本周表示，他将命令卫生部在 2024 年底前再次将大麻列为麻醉品，结束大麻合法化后为期两年的娱乐混战没有任何相关立法来规范其确切使用。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 在社交媒体平台 X 上发帖称，该部将把大麻重新归类为“五类”麻醉品，这使得持有和消费大麻构成犯罪。这可能会让成群结队的吸食大麻的泰国人和游客感到沮丧，他们在曼谷、普吉岛和芭堤雅的药房以及其他突然出现的商店外拖着刺鼻的烟雾。来利用蓬勃发展的娱乐性大麻市场。&lt;/p>;&lt;p>;阿努廷在成为现任政府内政部长之前，推动了前军方领导的政府开放大麻法，他周四警告说，外国人在竞选普吉岛的杂草店“必须被逮捕”，因为大麻受到法律的限制。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 似乎准备重新分类，这是他领导的为泰党的竞选承诺，该党在 2023 年上次选举中失利，但后来脱颖而出在前进党赢得选举的改革派被阻止下台后，担任联合政府首脑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/10/e4bba43a-2883-4731-bdf3-d3fad062acef_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总理Srettha Thavisin 四月在泰国苏梅岛接受采访时发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为泰党长期以来一直倡导毒品零容忍政策，这一政策在其农村地区发挥了良好作用，那里的毒品（尤其是甲基苯丙胺）已经摧毁了许多社区。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在泰国政治信息的拉锯世界中，自由大麻倡导者怀疑 Srettha 的誓言是否会实现，或者即使实现了也无法执行。&lt;/p>;&lt;p>;他可能首先面临法律上的反对，因为大麻企业誓言对政府提起集体诉讼，要求其收入损失，因为他们在严格遵守政府指导方针的情况下进行了投资。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Srettha 可能会被迫软化自己的立场政治资本和现金已经投入大麻行业。&lt;/p>;&lt;p>;“总理并非存在于真空中，”泰国 Budtender 学院创始人 Tian Scherer 表示，该学院负责培训大麻商店&lt;/p>;&lt;p>;“到 2025 年，泰国大麻产业的价值将达到 430 亿泰铢。有许多强大的泰国和外国投资者参与其中，泰国正在努力成为一个全球医药市场的参与者，以低成本出口优质花卉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人则质疑，在一个现在人们普遍走在主要道路上的国家，如何执法？每 20 米就有一个繁荣的大麻药房，每个药房都以每克 100 泰铢的高价出售高强度大麻品种。&lt;/p>;&lt;p>;法律混乱源于历届政府未能通过《大麻法》来监管娱乐性大麻倡导者说，吸烟。&lt;/p>;&lt;p>;但现在将这个精灵放回瓶子里可能为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;根据当前的非刑事化规则，大麻产品的含量不得超过 0.2%四氢大麻酚 (THC)——一种能让使用者产生“快感”的精神活性化合物——被认为是合法的。然而商店却公开宣传 THC 含量为 15-20% 的菌株。&lt;/p>;&lt;p>;“令人困惑的是，政府没有尝试对其征税或从游客那里赚钱，”大麻植物 Piyatida 表示&lt;/p>;&lt;p>;对于一位在退出该行业时要求匿名的大麻企业家来说，禁止大麻的意愿已经消耗了太多的金钱和时间。&lt;/p>;&lt; “好！我等不及了。现在真是一团糟，”他在《亚洲周刊》中谈到了 Srettha 的承诺。 “外国人是唯一赚钱的人。泰国人陷入了混乱。我们只是想坚持住这些日子，但我们肯定无法赚钱。”&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China names new envoy to India after 18-month vacancy amid border dispute deadlock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262160/china-names-new-envoy-india-after-18-month-vacancy-amid-border-dispute-deadlock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/cd2bd571-19f1-4289-8050-fed36c40a276_2f5376f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国新任驻印度大使徐飞鸿是一位资深外交官此前的职位大多在西方国家。图片来源：微信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国任命高级外交官徐飞鸿为新任驻印度大使，填补因喜马拉雅边境争议军事对峙而陷入僵局的双边关系长达18个月的空缺&lt;/p>;&lt;p>;据中国驻印度大使馆称，现年60岁的前外交部助理部长徐于周五上午抵达新德里就任。&lt;/p>;&lt;p>;在接受采访时徐在接受中国国家电视台CGTN采访时援引了中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪之间的谅解，即两国是合作伙伴而不是竞争对手，是发展机遇而不是威胁。他补充说，我的首要任务是推动两国关系“健康稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;“我将按照两国领导人的重要共识，与印度各界朋友广泛接触，切实增进了解和了解。”徐说：“我们相信，双方将共同努力恢复两国各领域的交流与合作，为中印关系健康稳定发展创造有利条件。”这一任命填补了该职位自1976年以来最长的空缺。徐的前任孙卫东于2022年11月卸任，担任外交部副部长职务。&lt;/p>;&lt;p>;徐曾于2011年3月至2013年8月担任中国驻阿富汗大使，随后自1月起担任驻罗马尼亚大使2015年至2018年5月。&lt;/p>;&lt;p>;从2021年2月起，他担任负责行政和财政事务的外交部助理部长，直到去年12月被免职，但没有就他的下一职位做出任何解释或公告。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;徐此前的大部分外交任务都在西方国家，包括芬兰、新西兰和英国，重点是欧洲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家指出，在双边关系因边界争端而紧张的时期，中国驻新德里大使的缺席造成了沟通渠道的重大差距。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中印关系在指定后不太可能迅速改善&lt;/p>;&lt;p>;徐的任命恰逢印度即将于 6 月结束的选举，选举将决定议会下院 500 多个席位，并决定谁将成为印度总理下一任总理。&lt;/p>;&lt;p>;这也是在这些拥有核装备的邻国面临挑战的时期出现的。自 2020 年以来，印度和中国军队在有争议的喜马拉雅边境地区发生了几起小规模冲突，局势一直高度紧张。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年 6 月的一次冲突中，至少 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据报道，两国军队在 2022 年也发生了至少两次冲突，但没有人员死亡的报道。&lt;/p>;&lt;p>;3 月底，北京和新德里结束了另一轮指挥官级讨论关于边境局势。据中国国防部称，会谈旨在“尽早”达成双方都同意的解决方案，以“扭转紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和新德里迄今为止已达成共识为解决对峙问题，中美举行了21轮军事会谈和28轮外交谈判。&lt;/p>;&lt;p>;上一次中国对印最高外交官职位空缺超过一年是在1962年至1976年期间。该空缺是由边境冲突引发的，中国大使馆由临时代办或一等秘书领导。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 15:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I’m Singaporean, not Chinese’: TikTok video sparks debate over shunning of ‘roots’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3262153/im-singaporean-not-chinese-tiktok-video-sparks-debate-over-shunning-roots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/1550ab74-6f20-4e66-bddd-c36a2436cf1c_f12f499e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客在新加坡滨海湾自拍。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名用户在 TikTok 上广泛转发了一段视频，声称表达了一些新加坡人对被贴上中国人标签的厌恶，这引发了一场关于这个城市国家的居民是否已经背离祖籍的网上争论，而其他人则警告不要混淆这两个身份。&lt;/p>;&lt;p>;该用户暗示自己来自中国，在这段 36 秒的视频中表示，他惊讶地发现新加坡人对被视为“同胞”感到冷淡大陆人表示，这个以华人为主体的国家的公民可能已经“忘记了自己的文化”。&lt;/p>;&lt;p>;该视频在网络用户中引起轰动，三天内获得了超过 1,600 条评论和 143,000 次观看。上传的视频中，一位种族关系和移民研究人员指出，长期以来的对话是由于人们普遍混淆新加坡是“中国的一部分”而产生的。&lt;/p>;&lt;p>;在这段视频中，TikTok 用户“新加坡儿子”叙述了新加坡中国人在称为“同胞”时的反应：“我几乎不知道，新加坡的脸变成了黑色。 ``从什么时候我们同胞？我是新加坡人，不是中国人。在那之后我被惊呆了。此后，我不再说这样的话了。” &lt;/p>; &lt;p>;一位在线用户指出：“新加坡中国人承认他们是中国人。他们只是讨厌[]人们认为自己来自中国。不好的习惯，”另一位评论。&lt;/p>; &lt;p>;其他人辩护，认为新加坡人是中国人的族裔与大陆的同一族裔。&lt;/p>; &lt;p>;这场辩论很快在另一个之后出现Tiktok的一个人的视频被认为是新加坡的中国游客，广泛流传，显示了用户批评新加坡人无法说普通话，并且抱怨该国在火车上缺乏中国标志。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该剪辑引起了社交媒体的骚动，其他用户指出英语是新加坡的通用语言。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;关于新加坡国籍和种族的谈话并不新鲜，这并不是什么新鲜事。南南技术大学S. Rajaratnam国际研究学院的社会凝聚力研究高级研究员。美国社会……主要是因为两者在遗产和新加坡是多数 - 中国国家都有很大的相似之处，因此有一种将其视为忠诚的趋势。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡唐人街的小贩食品中心。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡的400万居民人口由74％的中国人，13％的马来人和9％的印第安人组成，其他团体在内剩下的3％。&lt;/p>; &lt;p>;岛共和国也是东北亚以外唯一的国家，其中有四分之三以上是中国血统。观察员指出，这是新加坡的双刃剑。根源可能使国际与世界其他地区的关系变得复杂 - 新加坡外交部高级国务大臣&lt;/p>; &lt;p>; Sim Ann在议会中提出的问题。新加坡的中国社区与北京之间的文化联系无疑是双边关系的丰富，这不是观察双方之间关系的唯一方法。&lt;/p>; &lt;p>;“，而是从文化的角度来解释新加坡 - 中国关系可能会导致偏斜的视野或误会。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡人是一个独立国家的公民，但也可能在文化上以种族上的汉字认同，那些对新加坡不具备深刻了解的人可能很难提升。 ，马来人，印度人或其他人。 &lt;/p>; &lt;p>;最近，蒂克托克首席执行官兼新加坡咀嚼事业的新加坡人咀嚼史Zi在他的国籍上烤了3月。&lt;/p>; &lt;p>;交流的视频片段传播开来，新加坡人最激怒了咀嚼的方式，他的国籍和与中国政府的隶属关系受到了质疑。&lt;/p>; &lt;p>;参议员汤姆·科顿（Tom Cotton）捍卫了他对CCP在Fox News上与CCP的联系的质疑：“不幸的是，新加坡是中国共产党拥有最高浸润和影响力的世界之一。 NTU的Leong说，/Div>; &lt;p>;这种文化相似之处使新加坡在美中竞赛中走外交绳索变得更加棘手。因此，更重要的是，在政府和人民层面上，他们都知道不同的国家实行其独特的价值观并具有不同的看法。” &lt;/p>; &lt;p>;与新加坡合作的国家需要知道Leong补充说，这是一个主权国家，“我们不是我们是更大的政治联盟的一部分”。有一个更独特的多元文化轮廓，我们住在东南亚（一个多元文化领域），这是我们对不同种族和团体的区域接触的更具包容性。” &lt;/p>; &lt;p>;新加坡与中国建立了外交关系1990年10月，只有印度尼西亚才这样做。这是为了避免给其东南亚邻国，认为新加坡是该地区的“第三中国”的错误印象，这是自冷战时代以来一直在试图距离自身的看法。&lt;/p>; &lt;p>;双边关系新加坡和中国在北京在1970年代后期开放并停止支持该地区的共产党运动时达到归一化。&lt;/p>; &lt;p>;在过去十年中，中国一直是新加坡的最大贸易伙伴，该市是北京最大的外国投资者根据新加坡外交部网站的信息。 &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines seeks expulsion of Beijing’s diplomats over wiretapping as tensions explode]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262146/south-china-sea-philippines-seeks-expulsion-beijings-diplomats-disinformation-over-recorded-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 13:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/EDC6813D-F97A-48E3-9094-AB8C8C8DB8B7F8_F03834D9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在有争议的南中国海中的岛屿。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的国家安全顾问周五呼吁中国外交官因涉嫌与菲律宾海军上将的电话交谈而被开除&lt;/p>; &lt;p>;中国在马尼拉的大使馆策划了“反复参与和传播虚假信息，错误信息和失败的行为”，目的是播种，分裂和分裂，分裂和统一性。他说，声明。&lt;/p>; &lt;p>;这些行动“不应在没有严重罚款的情况下未经许可通过”。驱逐外交官。菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）办公室和外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;两国被卷入了南中国海有争议地区的一系列对峙中，因为在美国和其他盟友的支持下，菲律宾加强了其在中国海岸警卫队巡逻的水域活动。它说是侵略性和危险的机动政策。&lt;/p>; &lt;p>;驱逐外交官可以加剧一排，迄今为止已经看到了激烈的交流，外交抗议以及菲律宾船只在两次有争议的浅滩上进行的撞车和水上宣传在南中国海。&lt;/p>; &lt;p>; ano提到了本周的新闻报道，据称涉嫌泄露中国外交官和菲律宾海军上将之间的电话，讨论了在南中国海发生争议的纠纷，该纠纷带有成绩单这表明海军上将同意与中国的特许权。&lt;/p>; &lt;p>;根据《马尼拉时报》发表的成绩单，菲律宾海军上将同意中国对“新模式”的提议，菲律宾在这里使用较少的船只在这里使用较少的船只在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上向部队进行补给宣教，并提前通知北京有关任务的通知。&lt;/p>; &lt;p>;路透社没有听到报道的电话交谈，也无法验证已发表的成绩单的内容。该报告说，谈话是在一月份进行的，笔录由“中国官员排名”提供，该笔录没有命名。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ano说他支持了国防部长的呼吁外交部针对大使馆官员采取适当的行动，他说，该官员声称已违反菲律宾法律记录了涉嫌的电话交谈，包括其反对意见法，以及严重违反外交方案的行为。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“中国大使馆里的那些人……以及负责这些恶性影响和干预行动的人必须立即从该国撤离。”马尼拉大使馆在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上发布了有关两国管理局势的“相关通信”的详细信息，菲律宾在菲律宾在一艘地面军舰上为车站部队提供的情况。&lt;/p>; &lt;p>; lin并未阐述发布了哪些细节或交流，但说：“事实是明确的，并得到了无法否认的硬证据的支持。” &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾一直坚持否认这些客观的事实，并试图误解国际社会”林补充的。曾多次说菲律宾同意将那艘船拖走，马尼拉拒绝了这艘船。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan ‘Queen of Electronic Music’: Jeannie Hsieh survives car crash, pays off father’s debts, reignites career]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3260758/taiwan-queen-electronic-music-jeannie-hsieh-survives-car-crash-pays-fathers-debts-reignites-career?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/6665f8e1-1d98-4693-8f64-c7f60a42d53d3d_d81313ee.jpg“ alt =”>;克服了许多困难来重新启动她的歌唱事业。照片：SCMP复合/QQ.com/instagram &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最受欢迎的综艺节目的第五季，挥舞着浪潮的姐妹，台湾歌手Jeannie Hsieh（称为台湾女王）音乐 - 回到众人瞩目的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;在15岁起名之后，发行了18张专辑，并赢得了两个金色旋律奖，Hsieh也以她的中文名字Jinyan Xie而闻名，他参与了生活 - 威胁车祸并从父亲那里继承了大量的赌博债务。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在49岁那年，她胜利地回到了舞台上，再次吸引了观众。&lt;/p>; &lt;h3>;谁她是？&lt;/h3>; &lt;p>;出生于1974年，她在15岁时开始了她的演出生涯台湾最佳女歌手奖在《金色旋律奖》颁奖典礼上两次，在2007年首次获得专辑挑衅性，并在2012年再次获得新月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/29/dbbdc0d5-4e1d-4adf-a70b-966607f3a3144_f7694150.jpg“ “>;珍妮·赫西（Jeannie Hsieh）幸免于难，并在重新聚光灯下又偿还了父亲的债务。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她在媒体和粉丝中以她的风格赢得了台湾电子音乐的冠军皇后霍金人，有时还包括普通话，广东话和英语。&lt;/p>; &lt;p>;在2014年，她的歌姐姐在台湾举行的第25届金色旋律奖中被提名为最佳歌曲。&lt;/p>; &lt;p>;这首歌，这是一种怀旧的国歌对于许多人来说，仍然是中国的卡拉OK最喜欢的。&lt;/p>; &lt;h3>;生活障碍&lt;/h3>; &lt;p>; hsieh的职业生涯一直是高高和低点的过山车，尤其是当她只有17岁时的车祸标志着。 。骨折，破碎的骨盆，严重的肺水肿和面部损伤。&lt;/p>; &lt;p>;医生警告她，她可能不得不将余生坐在轮椅上。&lt;/p>; &lt;p>;，她正在慢慢康复时，命运对她造成了又一次严重的打击。&lt;/p>; &lt;p>;她的父亲 - 台湾著名的电视主持人和臭名昭著的赌徒 - 积累了巨大的债务，他留给受伤的女儿在2017年去世后将其留给受伤的女儿。 &lt;/p>; &lt;p>;以惊人的毅力和决心，她接受了一个漫长的康复过程，最终使她再次退后到聚光灯。&lt;/p>; &lt;h3>;宣战&lt;/h3>; &lt;p>;姐妹谁引起波浪是中国最热门的真人秀节目之一。 /29/9A12BFDC-66FD-4A5A-A790-1EEA657FB452_FD66AE85.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 49岁的歌手再次吸引了她表演。照片：qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它通过邀请30岁以上的女性艺术家出现在舞台上并分享他们的生活故事来庆祝女性赋权。&lt;/p>; &lt;p>;珍妮的生活故事被视为节目主题的完美体现。&lt;/p>; &lt;p>;粉丝自第一个赛季以来一直在提倡她的参与，并且很高兴在第五季她出现在舞台上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在49岁那年，她以最初的独奏露面表演了标志性的热门姐姐。这次，她的表演不仅展示了她的歌词，音乐能力和舞蹈动作，而且还彰显了她顽强的精神。&lt;/p>; &lt;p>;观众被吸引了。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的很想挑战自己，我不知道我能继续跳舞多长时间。她凭着我的战斗精神，我一定会结束。你可以吗！”她告诉观众。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 14:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wait for public rental housing drops to 5.7 years as Hong Kong’s leading provider confident overall supply will log ‘obvious increase’ next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262144/wait-public-rental-housing-drops-57-years-hong-kongs-leading-provider-confident-overall-supply-will?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.10 14:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/c4bc5​​403-eb26-4360-9075-f6323a604761_8fdba53e.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”稳定”。图片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港公共租赁公寓的平均等待时间略有下降到5.7年，因为该市的主要提供商有信心住房供应将登录&lt;/p>; &lt;p>;房屋管理局在周五透露，2024年第一季度的一般申请人（家庭和老年家庭）的数字从记录的5.8岁略有下降，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;上一季度。&lt;/p>; &lt;p>;在本季度所容纳的5,300名普通申请人中，大约有2800名被分配给翻新公寓。其余的2500个被安置在Taipo。&lt;/p>; &lt;p>;的新公寓中，因为鉴于新领地的[公共住房]申请人的平均等待时间通常比[Urban的公寓的公寓申请人都短[地区]大约一年……2024年第一季度的平均等待时间略微降低了0.1年，至5。7年。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/a4cb5b45-d149-4445-4445-9be5-12a6662d7e2d7e2d3_87cbec87cbec80.jpg80.jpggg&#39; ＃999;“>; Fanling的女王山山房公共住房项目。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局还说，预计2024年的平均等待时间将保持“一般而言，但仍可能在季度之间有轻微的波动”。 P>; &lt;p>;尽管今年完成了几项新的住房项目，但当局强调，其努力将被激进的建筑公司有限公司造成的延误所抵消，该公司有限公司在致命事故后因安全问题而失去了许可证。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;当局补充说：“它对平均等待时间的影响将需要几个季度才能吸收。 &lt;/p>; &lt;p>; Tuen Mun，Tung Chung和New Territories North的供应将于2024  -  25年上升，以及在2025  -  26年的Kwun Tong，Kwu Tung North，Fanling North和Sheung Shui。从2025年初开始，总共将完成30,000个轻型公共住房公寓。&lt;/p>; &lt;p>;“限制六年平均等待时间的目标保持不变，我们也有信心复合等待时间对于2026  -  27年的补贴租赁住房将下降到4。5年，”它补充说，在此过渡期间，政府将继续开发过渡性住房以提供短期住宿。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在2024年3月底之前提交了约127,900个家庭和老年公共住房申请，比上一季度下降了1,500，比2017年底注册的155,100％下降了18％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局说，一人申请的案件约为92,300例，下降了28％，而2017年底的127,800例。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 14:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>