<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Latest batch of firms setting up in Hong Kong shrug off fears over Trump’s return]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286123/latest-batch-firms-setting-hong-kong-shrug-fears-over-trumps-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/64aedd00-b92a-4de2-ba9d-8a244f6299c7_9d7e590a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波（左二）出席签约仪式。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几家准备在香港开设办事处的海外和中国大陆科技公司否认了特朗普第二任总统期间当地经济可能受到影响的担忧，称他们对增长充满信心。&lt; /p>;&lt;p>;周一又有 17 家公司与战略企业招商办公室签署协议，在香港设立办事处，使总数超过 60 家。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司涵盖一系列领域人工智能与大数据、生命健康科技、金融科技、先进制造、新能源科技等行业，其中15家来自内地，1家来自美国，1家来自欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;“香港财政司司长陈茂波在签字仪式上表示：“香港将成为战略企业发展壮大、扩大其在区内及其他地区影响力的理想跳板。”&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面另一方面，他们的存在——你的存在——与你带来的上、中、下游合作伙伴一起，丰富了香港的创新科技生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;部分企业表示没想到唐纳德特朗普在美国总统大选中获胜将影响他们的投资，他们对香港的经济前景表示乐观。&lt;/p>;&lt;p>;来自深圳的普渡机器人创始人兼首席执行官张菲利表示，他认为香港的经济发展非常有前途&lt;/p>;&lt;p>;“除了餐饮以外，我们在其他行业刚刚起步。”张说。 “所以我认为未来香港将是一个前景广阔、增长非常快的机器人市场。”&lt;/p>;&lt;p>;张先生也有普渡机器人在香港上市的计划，但他没有透露进一步的细节。该公司计划在未来五年内投资超过 10 亿港元（1.286 亿美元），创造超过 100 个就业岗位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/db4f558e-3445-4513-ba93-458cae951ee0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;普渡机器人创始人兼首席执行官张菲利表示，香港的经济发展对他来说非常有前途。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一家即将开设办事处的公司是讯飞医疗，该公司表示其未来的项目和合作将更多地立足于本地。&lt;/p>;&lt;p>; “我们更多的是一个民生工程，是通过人工智能赋能整个健康。”CEO陶晓东表示。 “所以无论在世界任何地方，人们对健康的需求都没有改变。”&lt;/p>;&lt;p>;讯飞医疗和母公司科大讯飞计划在未来五年投资4亿港元，创造100多个就业岗位，主要为当地人提供， &lt;/p>;&lt;p>;法国人工智能和数据科学公司 Prophesee 联合创始人 Luca Verre 拟在香港建立研发中心，未来五年内招募 50 多名员工&lt;/p>;&lt;p>;“香港将成为我们的亚太中心，因此将占公司全球收入的一半以上，届时将超过 1 亿欧元，”Verre 说。&lt; /p>;&lt;p>;他还驳斥了对地缘政治紧张局势和特朗普大选胜利的担忧，称该公司选择香港是因为其人才资源。&lt;/p>;&lt;p>;Prophesee已联系当地大学和研发中心进行讨论Verre 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数内地公司将香港视为向海外扩张的跳板，但美国数字王国却将香港视为进入内地的一个途径。&lt;/p>;&lt;p>;视觉效果数字制作公司计划与政府合作投资4亿港元在香港设立研发中心。&lt;/p>;&lt;p>;与亚洲其他地方相比，香港因政府支持而脱颖而出首席执行官 Daniel Sean 表示，其战略地位使其较少受到地缘政治的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/11/02f5b6c8-7433-4ad1-9a7e-8056d1f24cb4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prophesee 联合创始人 Luca Verre 表示他的公司已联系当地大学和研发中心讨论合作机会。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在第一任期即将结束时，特朗普签署了一项行政命令，终止香港的优惠贸易地位，以报复北京于 2020 年实施国家安全法.&lt;/p>;&lt;p>;他的政府还对 11 名大陆和香港官员实施制裁，其中包括时任安全部长和现任香港领导人李家超。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的竞选期间，特朗普承诺对“中国制造”商品征收 60% 的关税，作为优先考虑美国工业的更广泛战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他还可以签署一项旨在关闭香港三个经济贸易区的两党法案成为法律。在美国设有办事处。&lt;/p>;&lt;p>;战略企业吸引办公室的成立是为了在 Covid-19 大流行后促进创新和技术发展并重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;随着最新的增加，通过该渠道引进的企业数量已增至60多家，涉及承诺投资420亿港元，创造超过17,000个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室于2022年成立，旨在吸引人才&lt;/p>;&lt;p>;它还为新入职公司的员工提供签证申请和子女教育安排等便利服务。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lui Che-woo, Hong Kong property and casino magnate of K.Wah, Galaxy dies at age 95]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3286122/lui-che-woo-hong-kong-property-and-casino-magnate-kwah-galaxy-dies-age-95?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/8451326b-ce44-443a-b25f-5f076f17537f_8bb7c0e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博士。吕志和（右）于2019年8月19日在中环出席吕志和世界文明奖新闻发布会。相片：黄大卫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吕志和，出身卑微，成为亚洲最大的赌场巨头之一，在香港和澳门拥有酒店、度假村和房产的投资组合已经去世。享年 95 岁。&lt;/p>;&lt;p>;根据其公司嘉华国际和澳门赌场度假村向香港证券交易所分别提交的文件，嘉华集团公司董事长吕先生安详离世。运营商银河娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;集团创始人吕先生“做出了宝贵的贡献。他的远见、卓越的领导力和指导是集团发展和持续成功的基础”，声明称。 “在他的管理下，该公司于 1989 年 8 月在香港证券交易所上市。”声明称，将“在适当的时候”任命一位新董事长，并发布公告.&lt;/p>;&lt;p>;K.根据该公司的声明，华氏将“继续按照董事会制定的业务战略经营其业务”。 “董事会认为，吕博士的去世不会对集团的运营产生任何影响。”&lt;/p>;&lt;p>;吕博士在照片中从未摘下他标志性的报童帽，留下了如下遗产：香港最成功的企业家之一，将一家小型建筑材料公司转变为横跨香港和澳门的房地产开发和博彩业务的多元化企业集团。&lt;/p>;&lt;p>;一位白手起家的商人和香港最富有的人之一，雷先生于1955年创立嘉华，最初从事建筑材料业务，后来扩展到房地产开发。据《福布斯》报道，他的财富估计为 121 亿美元，在去年香港十大富豪中排名第七。&lt;/p>;&lt;p>;2002 年，澳门开放博彩业，他的职业生涯达到了关键时刻。他的公司银河娱乐成为首批获得澳门博彩经营权的运营商之一。银河是六家于 2022 年将特许经营权续期 10 年的博彩公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;银河是首家于 2005 年在香港证券交易所上市的博彩公司，并被选为基准恒指的成分股2013 年成指数。&lt;/p>;&lt;p>;吕氏慈善基金会于 2015 年设立吕志和世界文明奖，每年提供 2000 万港元（260 万美元）现金奖励，用于可持续发展、改善福利、和“正能量”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s controversial Yasukuni Shrine vandalised with kanji for ‘death’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286119/japans-controversial-yasukuni-shrine-vandalised-kanji-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/452e7a0d-6c8a-4982-9c97-b82e88dca723_167dd4c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本神道教牧师参加靖国神社的仪式。靖国神社长期以来一直是与中国和其他亚洲国家发生外交摩擦的根源，因为它纪念在二战后国际法庭被定罪为战犯的日本战时领导人。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周一表示，在东京与战争有关的靖国神社的石墙上两处发现“死亡”汉字涂鸦后，他们已展开调查。继六月和八月发生了类似的污损事件后。&lt;/p>;&lt;p>;六月事件发生后，一名中国男子发现一根刻有神社名称的石柱被涂上红色“厕所”字样。居住在日本的一名男子于 7 月因损坏财产和亵渎礼拜​​场所而被起诉，另外两名中国男子已被列入通缉名单。&lt;/p>;&lt;p>;8 月的事件主要由汉字和一些来自日本的信件组成。警方称，拉丁字母，以及“厕所”等中文单词，可能是用黑色毡尖笔书写的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;靖国神社长期以来一直是外交摩擦的根源与中国和其他亚洲国家一道，因为它纪念在二战后国际法庭上被定罪为战犯的日本战时领导人以及其他战争死难者。&lt;/p>;&lt;p>;类似汉字的雕刻以及划痕也调查消息人士当天称，在东京涩谷区明治神宫的鸟居门上发现了这些东西。当地警方以涉嫌财产损失为由正在调查此案。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firms get unlikely boost from Trump election as merchandise orders soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286076/chinese-firms-get-unlikely-boost-trump-election-merchandise-orders-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/8b149619-6bff-4a9f-8a2b-da7c46f9c332_13d897a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周美国大选结果公布后，中国工厂开始生产和以惊人的价格出售特朗普商品。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管唐纳德·特朗普连任美国总统被普遍认为对中国出口密集型经济来说是个坏消息，但中国的某个地区却有一些商人找到庆祝的理由 - 东部制造业中心义乌，特朗普商品的订单激增。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1,000 种带有特朗普肖像或口号的产品 - 服装、玩偶、旗帜、袜子、雕像等– 现已在流行的购物平台亚马逊上出售。&lt;/p>;&lt;p>;最畅销的服装是红色帽子，上面印有特朗普的“让美国再次伟大”座右铭，这已成为他的政治品牌的代名词。价格为 19.99 美元，过去一个月已售出超过 10,000 件。&lt;/p>;&lt;p>;这些商品很大一部分来自义乌和中国其他生产中心 - 尽管特朗普在第一个任期的大部分时间里都在提高关税&lt;/p>;&lt;p>;“以前，我每天都会在亚马逊上收到一些与特朗普相关的订单。但在美国大选结果公布的那天晚上，我的销售额一晚上就飙升到了 3000 多个订单。”30 岁的电商罗奇说。&lt;/p>;&lt;p>;两天之内，订单仅来自美国和日本的产品就为罗和他的团队带来了超过 20,000 美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;罗在中国南方广西的一个基地负责管理 7 名员工，他们从义乌采购产品，然后在亚马逊等平台上向全球销售&lt;/p>;&lt;p>;“我们从义乌以 0.56 美元的价格购买了一顶帽子，并以 9 美元的价格出售，”罗说。 “我们还制作了 3,000 顶卡玛拉·哈里斯主题的帽子。但它们卖得不好，所以我们认为它们是亏损的。”&lt;/p>;&lt;p>;一件印有“耶稣是我的上帝，特朗普是我的总统”的运动衫成为短视频应用 TikTok 上的畅销书。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 TikTok 商店数据分析公司 FastMoss 的数据，这款运动衫的销量在选举结果公布前一天仅达到 76 件，三天内激增至 20,000 多件，创造了 277,000 美元的收入&lt;/p>;&lt;p>;在中国零售平台特木上，特朗普商品已成为热门商品，一些商店将商品标记为“几乎缺货”。这些产品，包括圣诞树装饰品、贺卡和面具，过去一个月的销量从 14,000 件到 89,000 件不等。&lt;/p>;&lt;p>;“自特朗普获胜以来，我收到的询问数量增加了 10 倍。 30 岁的卢军拥有一家专门帮助中国企业在海外市场销售的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“最成功的商品是与特朗普相关的 T 恤，一夜之间就卖掉了 700 多件到美国。”他说。 “这是一个短暂的趋势，企业需要抓住机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然销售额的激增受到欢迎，但对于许多中国企业来说，这种兴奋可能是暂时的– 特朗普在最近的竞选期间威胁对所有来自中国的进口产品征收 60% 的关税，而乔·拜登政府计划取消对 800 美元“最低限度”门槛以下的货物的免税，中国电子商务公司已从成本节约中受益”特朗普关税威胁背后的许多可行性将取决于正在进行的众议院选举的情况。如果共和党能够成功掀起红色浪潮，那么特朗普就会更容易通过他的议程，”经济学人智库 (EIU) 亚洲首席经济学家尼克·马罗 (Nick Marror) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“许多民主党人也悄悄支持关税，或者至少不强烈反对关税，”马罗尔说。 “他过去的关税行动是在没有国会监督的情况下实施的；没有理由认为他这次也会感到同样的困扰。”&lt;/p>;&lt;p>;关税引发的美国消费市场通胀一直是特朗普关税政策可行性讨论的主要焦点，因为马罗尔表示，美国仍然高度依赖一系列中国中间产品和制成品。&lt;/p>;&lt;p>;“可能是对关税最终经济影响的担忧最终削弱了这些计划，但我认为我们应该鉴于关税是我们在过去十年中从特朗普身上看到的少数几个意识形态一致的领域之一，我们仍然认真对待这些威胁。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[29.9% of Hong Kong’s working adults suffer from anxiety and depression: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286117/299-hong-kongs-working-adults-suffer-anxiety-and-depression-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/46fe85a4-be41-44dd-a0e0-72c99a00d6d8_b737456e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大约三分之一的调查受访者表示，他们感到过度劳累或缺乏活力工作与生活的平衡。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近30%的香港年轻职业人士表示感到中度或更高程度的焦虑和抑郁，只有超过三分之一的人表示曾寻求帮助智库表示。&lt;/p>;&lt;p>;MWYO 周一敦促雇主和当局为员工提供更多心理健康政策和其他资源，以消除寻求帮助的污名并营造一个更具支持性的工作环境。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该智库在 5 月至 6 月期间对 400 多名 18 至 34 岁的年轻职业成年人进行了调查，发现 29.9% 的受访者患有中度或高度抑郁和焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;发现 15.2% 的受访者表现出高度抑郁和焦虑的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分之一的受访者表示，他们感到工作过度或缺乏工作与生活的平衡。约20%的受访者还表示自己在人际关系方面存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，超过60%的受访者对自己的财务状况感到压力，而50%的受访者则表示担心负责这项研究的MWYO研究员城市朱成峰表示，该智库的多元回归分析表明，最重要的因素之一是城市的政治气候或住房需求等问题。影响受访者心理健康的是“人际关系”，许多人并没有意识到这个问题会对他们的幸福感产生多大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“那些在工作场所或个人生活中与不良关系作斗争的人报告说焦虑和抑郁程度更高。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果一个人能够寻求他人的关心和支持，他们的心理健康状况会更好。”&lt;/p>;&lt;p>;民意调查还发现，有中度或重度心理健康问题的受访者中有 37% 在过去两年中寻求过帮助，其中超过一半的人表示“不需要”。&lt;/p>;&lt;p>;一些受访者将此归因于决定寻求专业帮助的高昂财务成本，其他人表示他们认为寻求支持不会有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在那些寻求帮助的人中，大多数人选择与家人或朋友交谈。不到 30% 的人表示他们曾去看心理健康专家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/11/b68a1b31-c0d3-4d12-894e-201c5dd7a515_b38b7c99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MWYO 首席执行官 Angela Yung 和研究员 City Chu 敦促当局和雇主应消除因心理健康问题寻求帮助的耻辱。照片：Emily Hung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;男性受访者也比女性受访者寻求帮助的可能性更低。&lt;/p>;&lt;p>;“那些在心理健康问题上挣扎的人职场人士不敢说出自己的需求，因为他们认为这是软弱的表现，担心谈论这些需求会影响自己的工作。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们想寻求帮助，大多数人也会这样做。”没有足够的时间去看专业人士，他们可能不得不向不同的服务提供商反复回忆痛苦的经历。”智库敦促当局和雇主加强支持措施，包括提供人际能力培训&lt;/p>;&lt;p>;“企业应保持积极的沟通，避免传播影响员工情绪的负面言论，雇主需要始终致力于营造这种氛围，”楚说。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还呼吁政府向中小企业提供补贴，购买心理健康服务和培训课程。&lt;/p>;&lt;p>;该智库首席执行官容德敏表示，雇主们还应积极提高工作场所的心理健康意识，消除寻求帮助的污名化。&lt;/p>;&lt;p>;“当员工在工作中面临挑战时，雇主应首先考虑他们的心理健康，然后再建议如何改进他们的工作表演，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;由逃亡大亨刘銮雄之子刘明伟创立的MWYO将于12月关闭。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s vice-premier He Lifeng to lead financiers to Hong Kong’s bankers summit next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3286118/chinas-vice-premier-he-lifeng-lead-financiers-hong-kongs-bankers-summit-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/b815dc58-ea67-47ed-a130-eb980a77d5f1_d86bb730.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国副总理何立峰在全球金融峰会期间的视频讲话2023 年 11 月 7 日在香港举行的领导人投资峰会。照片：谢梅月&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国政府金融业最高领导人、国务院副总理何立峰计划率领一个代表团据知情人士透露，高级银行家和官员下周将前往香港参加第三届全球金融家年会。&lt;/p>;&lt;p>;预计他将率领一支由中国国有银行负责人组成的代表团，其中包括央行消息人士称，中国国家主席葛海蛟将出席香港金融管理局 (HKMA) 举办的 2024 年全球金融领袖投资峰会。&lt;/p>;&lt;p>;该代表团将是内地官员和银行家到香港参加的最大规模代表团自香港金管局于 2022 年召开首次会议向世界宣布这座城市在 Covid-19 大流行后“恢复商业活动”以来，香港一直在不断发展。去年的会议期间，他在活动开幕当天在北京通过视频发表了主旨演讲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 100 名全球银行董事长和首席执行官已确认出席今年的会议金管局行政总裁余伟文上个月在接受采访时表示，11月18日至20日期间。峰会举办地湾仔君悦酒店可容纳 300 人，但已完全住满，一些金融家仍在等待名单上。&lt;/p>;&lt;p>;会议议程反映了一系列强大的风险，从地缘政治紧张局势到技术中断和气候变化，这些因素正在扰乱全球金融市场。岳说，这些问题增加了加强审慎管理以保护市场稳定的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“乘风破浪”将为银行和基金经理在克服困难后反思动荡提供时间和场所。他补充道，此次峰会的与会者名单读起来就像是全球金融界的名人录。其中许多人都是重返与会者，例如花旗集团首席执行官 Jane Fraser、渣打银行首席执行官 Bill Winters 和瑞银集团董事长 Colm Kelleher，强调了他们的组织对香港的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则长途跋涉参加活动。法国巴黎银行董事长 Jean Lemierre、中国银行董事长葛培理、汇丰银行首席执行官 Georges Elhedery 以及三菱日联金融集团董事长 Mike Kanetsugu 等首次出席。&lt;/p>;&lt;p>;今年的峰会将以欢迎晚宴拉开帷幕11 月 18 日，在香港中环最新的高层写字楼恒基兆业大厦顶层宴会厅举行。去年的晚宴在西九龙故宫博物院举行。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超将于11月19日发表主旨演讲，以“变革中的航行”为主题，解决全球金融家在处理地缘政治、新的利率周期以及从人工智能到私人信贷崛起等一系列问题时面临的最重要的话题。该计划让银行家在下午自由活动，与员工和客户会面。&lt;/p>;&lt;p>;香港财政司司长陈茂波将于 11 月 19 日午餐期间发表主题演讲。&lt;/p>;&lt;p>;午餐后的亮点将是两位演讲者的炉边谈话，他们将反映香港从贸易中心向创新科技中心的转变。聊天的主持人是港交所前主席查施美龙，两位发言者是冯氏集团董事长冯国经和阿里巴巴集团控股有限公司董事长蔡崇信。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will adding KPI target to tourism projects ensure Hong Kong officials don’t waste dollars?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286114/will-adding-kpi-target-tourism-projects-ensure-hong-kong-officials-dont-waste-dollars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/b90de1e7-710c-453a-acf3-c4ce8d4b9751_d14bc50a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳处处长夏宝龙（右）旅游办公室已要求商界领袖“千方百计”升级该市的旅游产品。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继北京方面的负责人之后，业内人士表示，香港应该将经济效益作为每个旅游项目和工艺品的关键绩效指标，以吸引更多过夜游客地方事务官员再次强调该行业的发展至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但旅游局局长周一告诉立法者，这位北京高级官员提出的大部分建议已经包含在最新的发展计划中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;港澳办主任夏宝龙周五在深圳举行的一次闭门会议上告诉 29 位香港富豪，要“千方百计”升级香港的旅游产品。&lt;/p >;&lt;p>;“充分利用香港1,180公里（733英里）的海岸线和263个岛屿，根据香港实际情况发展康养旅游、度假旅游、文化旅游和邮轮旅游，”他说。&lt;/ p>;&lt;p>;夏先生今年五月在北京会见文化体育旅游局局长杨润雄时，特别指出该行业应受到更多关注，并敦促部长将城市的每个角落视为潜在的发展机会。 &lt;/p>;&lt;p>;在周一的立法会民政事务委员会会议上，杨向议员表示，夏提出的一些观点已在行政长官上个月的最新施政报告中提及。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“众所周知，施政报告讨论了我们计划如何将离岛、海岸线、生态环境、历史古迹和大型活动发展成为旅游景点，”部长说。&lt;/p>;&lt;p >;杨还指出，熊猫经济和赛马经济是发展部门正在努力的方向，并强调由副布政司卓永兴领导的“发展旅游热点工作小组”负责物色新景点。&lt; /p>;&lt;p>;“夏在短短六个月内两次指出旅游业的原因是因为仍然没有看到大的经济周转，”立法会发展委员会议员田北辰说。&lt;/p>; &lt;p>;他提到了政府组织的大型活动，例如烟花表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/11/11/50b9edab-2b6a-43d7-9ec2-68067e9eabda_753eedbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游部长杨润雄指出将熊猫经济和赛马经济作为当局正在努力的发展方向。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但他们是免费的，无法留住游客过夜，”Tien说，“这样的活动能给当地带来什么好处？” &lt;/p>;&lt;p>;田建议，政府推出的每一个旅游项目都应将明确的经济效益列为关键绩效指标，避免“花大钱少”。&lt;/p>;&lt;p >;当议员质问杨先生关于政府的一些旅游举措（例如每月无人机表演）的经济效益时，杨先生表示，保持平衡并考虑游客的“幸福感”很重要。&lt;/p>;&lt;前立法会主席范徐丽泰在周一的一个论坛上表示，她相信夏先生之前提醒旅游局局长“香港任何地方都可以成为游客热点”，这表明北京方面一直在密切关注这一事件。 &lt;/p>;&lt;p>;“中央政府官员一直在思考如何进一步促进香港的发展，”她说。 “香港有很多优势，但其他地方正在逐渐缩小差距。我们在培育新优势方面做得还不够。”&lt;/p>;&lt;p>;旅行社金洋集团执行董事叶永辉表示，游客数量不佳促使夏多次致电香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港据旅游局统计，2024年前9个月，云南接待游客3258万人次，同比增长39.7%。最新数字占全年预测游客量 4600 万人次的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;这一预测仅占 2018 年创纪录的 6500 万人次游客数量的 70%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们应该更加积极地吸引游客，特别是高收入游客……例如创造让游客参观香港附近其他城市的产品，以便他们在香港过夜，”叶说。 &lt;/p>;&lt;p>;Natalie Wong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In India, trial starts over rape and murder of Kolkata doctor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286112/india-trial-starts-over-rape-and-murder-kolkata-doctor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/3d4f0417-3650-4fed-8fd6-42ab1b3f2ecd_6e82f777.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在抗议期间制作海报，谴责强奸和谋杀一名妇女加尔各答一家政府医院的实习医生。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东部西孟加拉邦的一家法院周一开始审判一名警察志愿者，该志愿者被指控于八月份在一家政府医院强奸并谋杀了一名医生，此案已引起广泛关注。此举引发了人们对印度女性缺乏安全感的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警方称，8 月 9 日，在邦首府加尔各答 RG Kar 医学院和医院的一间教室里发现了这名妇女的尸体。他们还表示，他们因犯罪逮捕了一名警察志愿者桑杰·罗伊(Sanjay Roy)。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，指控已于上周提出，而罗伊则表示他“完全无辜”，并受到了陷害。&lt; /p>;&lt;p>;尽管继 2012 年新德里一辆行驶的公交车上轮奸并谋杀一名妇女后，印度出台了更严厉的法律，但这起法律案件再次引发了对印度在妇女安全方面不良记录的批评。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/6885cea1-0eef-43a5-b212-e88bb35c05b9_c2c08816.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们站在穿着医生外套的偶像后面，参加抗议活动，谴责加尔各答一家政府开办的医院强奸和谋杀一名实习医生。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也暴露了印度政府医院基础设施和安全状况薄弱的问题，其中许多医院缺乏包括闭路电视摄像头和安保人员在内的基本设施。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭消息人士告诉路透社，审判期间将询问大约 128 名证人，听证会每天举行，当局希望快速审理这起备受瞩目的案件。它们不会向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的消息人士称，据称受害者、女医生的父亲已于周一提供证据。&lt;/p>;&lt;p>;除被告罗伊外，印度联邦警察表示，他们以涉嫌篡改证据和财务违规行为逮捕了当地警察局负责人以及医院院长。&lt;/p>;&lt;p>;西孟加拉邦首席部长玛玛塔·巴纳吉会见寻求改革的医生表示，上个月抗议者接受了他们的大部分要求，但他们补充说，他们将跟踪她的保证的进展情况，并保持要求变革的压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court awards HK$446,000 to police inspector assaulted in 2019 protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286110/hong-kong-court-awards-hk446000-police-inspector-assaulted-2019-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/b7fa098a-57b0-4efa-9a15-7e42068452ce_48351744.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年抗议者占领金钟夏悫道。照片：KY Cheng &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港警务督察针对一名在 2019 年反政府抗议活动中袭击他的社会工作者赢得了 446,000 港元（57,360 美元）的索赔，法官谴责这次袭击是“高度严重的”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;区域法院周一作出对曾志安有利的裁决，并命令被告游志乐赔偿该警员的损失，包括在“残酷的迫害中所遭受的痛苦”。 ” 袭击事件，加班工资损失，以及医疗和交通费用。&lt;/p>;&lt;p>;丘因袭击事件已服刑，但没有提出答辩，也缺席诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;2019 年 6 月 9 日，曾是警方战术部队的一名警员，在反对现已撤回的引渡法案的和平大规模示威后，遭到一群抗议者的袭击，这些抗议者冲破了金钟立法会外的警戒线。&lt; /p>;&lt;p>;该警官作证说，他被推倒在地后，头部多次被踢，并被金属棒击打，并补充说，正是他的“强烈的求生意志”使他能够在这场磨难中幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;曾先生的头部、右眼和肩膀受伤，并伴有持续头痛、头晕和其他脑震荡相关症状等并发症。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他被迫定期服用止痛药来镇压。为了在 2022 年晋升督察级别而进行剧烈的体能训练时，他经常出现头痛和头晕的症状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/11/11/fabe6850-27c4-4013-84ba-2506b20b9e20_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原告曾志-法庭获悉，2019年，on多次被踢头部并被金属棒击打。图片：谭秀娜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;游是踢警员头部的人之一，她在承认参与非法集会和袭击罪后，于2020年7月被判入狱四个月&lt;/p>;&lt;p>;法官罗丽萍在周一的判决中认为，原告的损害赔偿请求完全合理。&lt;/p>;&lt;p>;“[原告]感到愤怒和恐惧她说：“在遭到一群激进抗议者的袭击时，她面临着即将死亡的危险。”&lt;/p>;&lt;p>;“[原告]作为一名被指派和授权执行任务的执法人员，这是一种高度的蔑视和羞辱。”维持公共秩序的人，在执行职务时应该受到如此残酷的攻击。”&lt;/p>;&lt;p>;陆先生亦全数同意该人员提出的港币14万元加班工资的要求，如果他有资格的话，他是有权获得这笔工资的。 2019年6月至2020年1月，当社会动荡最严重时，他在病假期间得以在战术小组工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据在线数据库，丘仍然是香港的注册社会工作者社会工作者注册委员会的成员，他的执照将于明年 1 月到期。&lt;/p>;&lt;p>;他是因 2019 年骚乱期间袭击而被警察起诉的几名抗议者之一。&lt;/p>;&lt;p>;其他高- 引人注目的民事诉讼涉及一名学生于 2019 年 10 月用美工刀割伤一名警官的脖子，以及一名土木工程师于 2020 年 7 月刺伤一名警员的左上臂。这些诉讼仍在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Chinese scientists make or break the uprising in academic peer-review publishing?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285814/will-chinese-scientists-make-or-break-uprising-academic-peer-review-publishing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/08/0d7716f2-c48d-4346-afd4-5123708f3cf4_55ad82d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一本期刊之后，学术出版界正在展开一场战斗数据库因其新的出版模式而将一本知名生命科学期刊除名。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一年，学术出版界正在悄然酝酿一场革命。但在过去的两周里，事情变得更加喧闹。&lt;/p>;&lt;p>;就在那时，主要期刊数据库 Web of Science 由于其独特的出版模式而将著名生命科学期刊 eLife 下架。到目前为止，双方都没有做出让步。&lt;/p>;&lt;p>;这场战斗已经在学术出版界造成了裂痕——随着许多中国科学家现在放弃了 eLife，最终可能会不经意间由中国来决定结果。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;eLife 成立于 2012 年，是一本多学科生物学期刊，与《Cell》、《Nature》和《Science》等领先出版物齐名。但在 2023 年 1 月，eLife 采用了一项新政策：无论审稿人的建议如何，所有编辑委员会认为合适的投稿都将在 eLife 网站上公开发表和同行评审。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数期刊中，论文首先经过同行评审，如果未通过同行评审过程，则不会发表。现在，eLife 出版模式的变革重新定义了学术出版的标准。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 23 日，Web of Science 背后的公司 Clarivate 在其数据库上将 eLife 标记为“暂停”。据 Web of Science 报道，由于“对该期刊发表内容的质量的担忧”，eLife 正在接受重新评估。在此重新评估期间，数据库将不再包含该期刊发表的任何新文章。&lt;/p>;&lt;p>;中国学术界的反应最快——从中国投稿数量的大幅下降就可以看出这一点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;eLife 联合主编 Detlef Weigel 在给中国神经生物学家和首都医疗的一封信中表示，自退市以来，该期刊从中国提交的论文数量减少了一半大学校长饶毅——尽管来自欧洲和北美的贡献保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;Weigel 强调，观察到的提交数量下降只是基于几天的数据，仅包含数十篇论文。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们需要更多时间来确定这种趋势是暂时的还是持续的，以及提交的平均质量是否发生了变化，”他在 11 月 1 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;这背后的主要原因中国研究人员可能担心，在 eLife 上发表文章将不再有助​​于他们的职业评估，因为该期刊的新内容在“搁置”期间不会被索引。&lt;/p>;&lt;p>;该期刊已被根据公开数据，中国科学院 (CAS) 排名第一，去年其提交的论文中约有 12% 来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;一些人看到了其同行评审流程的转变，它重新定义了作者和审稿人之间的沟通，这是一个积极的步骤——鼓励健康的科学讨论。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国期刊一直在考虑采用类似的出版模式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在考虑采用类似的出版模式。”一位不愿透露姓名的中国出版商表示：“计划在环境期刊上采用这种开放出版模式，但看到《eLife》正在接受审查，这让我们变得谨慎起来。”&lt;/p>;&lt;p>;韦格尔批评了 Web of Science 的举动。他质疑依赖“一家价值数十亿美元的英美公司”管理的评级系统来通过影响因子来定义科学价值。他说，中国的科学评估框架严重依赖这样的系统将是令人不安的。&lt;/p>;&lt;p>;根据其现有的出版模式，eLife 并不保证所有提交的内容都会被接受。文章在进入同行评审阶段之前必须通过初步的编辑筛选。此外，虽然作者可以根据审稿人的反馈修改他们的作品，但他们也可以对建议提出异议或从出版中撤回论文。&lt;/p>;&lt;p>;“这种模式促进了作者和审稿人之间更加透明和强有力的对话，”一位一位不愿透露姓名的出版界人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;在对 Rao 声明的评论中，另一位教授表示，他们通过 eLife 的新系统收到了宝贵的反馈。他们提交的材料经过了为期三个月的修改，以满足期刊标准，然后进行了外部同行评审。每个评审周期（包括编辑和同行评论）均在线发布并与预印本平台同步，提供透明的反馈和严格的学术讨论。&lt;/p>;&lt;p>;对于成熟的科学家来说，Web of Science 的指标对他们来说可能不太重要。工作，而 eLife 的方法可能有助于提高整体学术质量。 Rao 赞扬了 eLife 的立场，认为较低的投稿量反映出该期刊成功地过滤掉了来自中国的低质量论文。&lt;/p>;&lt;p>;在他在自己的帐户上发布的一篇文章中，他推测投稿量的下降可能是由于与仅关注期刊排名指标而非科学价值的研究人员相关。他认为，此类贡献者经常提交质量较低的作品，并且更有可能从事选择性数据呈现甚至欺诈等行为。&lt;/p>;&lt;p>;尽管采用了新的出版模式，并且尽管被除名，但 eLife 仍然属于机密。被 CAS 列为顶级期刊。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba sees Singles’ Day campaign pay off with strong sales in 4 popular categories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286107/alibaba-sees-singles-day-campaign-pay-strong-sales-4-popular-categories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/11/eecaec9a-b553-445b-be0c-da702cbd69ad_0f34f4c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位行人走过天猫双11促销广告上海。图片来源：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团表示，今年双十一活动中，家电、消费电子产品、美容和服装等四个产品类别的需求强劲，这表明随着全球最大的网上购物节于周一落下帷幕，内地消费支出复苏。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝网和阿里巴巴旗下国内电子商务部门天猫集团 (TTG) 表示，共有 139 个家庭包括海尔、美的集团和戴森在内的家电和家具品牌的商品总价值 (GMV) 均达到 1 亿元人民币（1,400 万美元），这被许多商家视为一年一度的双 11 活动的销售里程碑。 11.11。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;据 TTG 称，截至周日午夜，该类别中有超过 9,600 个品牌的销售额翻了一番，该平台将政府补贴和折扣归功于该平台帮助提振了需求。&lt;/p>;&lt;p>;消费电子方面，苹果、华为、小米、OPPO等30个品牌GMV也均突破亿元。截至周日午夜，包括 Vivo 和子公司 iQOO 在内的 1,100 多个品牌的销售额比一年前翻了一番。这些结果是在阿里巴巴于 10 月底开始直销时该品类表现强劲的背景下取得的。&lt;/p>;&lt;p>;截至周日午夜，共有 79 个美妆品牌和 66 个服装品牌也突破了 100 名——根据 TTG 的数据，GMV 突破百万元大关。表现最好的服装品牌包括优衣库，活动期间销售额超过 10 亿元人民币，以及 UGG 和维多利亚的秘密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/993e3327-9a1a-493d-86b9-721e525cbbc2_2413f1e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2024 年 11 月 11 日，一名快递骑手将双十一包裹交给一位老人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TTG 也对这一表演大肆宣传直播电商带动销量。截至周日午夜，淘宝和天猫的 100 多个直播间促销总 GMV 超过 1 亿元人民币，阿里巴巴部门表示，这是该平台的历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;令人鼓舞的表现表明，在北京采取广泛的经济刺激措施之后，世界第二大经济体的消费者支出正在好转。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的阿里巴巴股价在盘前交易中上涨 2.8%周一在纽约举行。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的双十一由阿里巴巴于 2009 年发起，作为一项 24 小时在线零售活动，已成为许多投资者跟踪中国消费者支出的一个代表。也是国家经济健康状况的重要晴雨表。&lt;/p>;&lt;p>;其他主要中国电子商务企业，包括京东、拼多多旗下的拼多多和字节跳动的抖音，尚未披露其双十一的最终销售额数字。阿里巴巴预计将在周一晚间活动结束后发布更全面的数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>