<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[9 Hindu pilgrims dead after militant attack in India’s Kashmir, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265981/9-hindu-pilgrims-dead-after-militant-attack-indias-kashmir-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 05:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/7bc579de-6195-47bb-888a-98b36cc290bc_756e98ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名受伤男子被送往查谟政府医学院医院周日，印度查谟雷西区普尼地区发生一起公交车事故。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周日称，枪手在印控克什米尔伏击了一辆载有印度教朝圣者的巴士，随后巴士坠入峡谷，造成至少九人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;袭击事件发生在印度教民族主义总理纳伦德拉·莫迪周日晚上在首都新德里宣誓就职第三个任期前一小时左右。&lt;/p>;&lt;p>;“初步报告显示，武装分子正在埋伏在那里等待他们向巴士开枪，”警官莫希塔·夏尔马告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“司机失去控制，掉进了深谷。 9人死亡、23人受伤。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10 /bfee3953-e497-452f-a7fa-446391fa4c15_f9dbaeee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日发生公交车事故后，查谟政府医院内一名受伤男子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事故发生在争议领土南部的雷西镇附近，当时巴士正从该地区一个受欢迎的印度教神社返回。&lt;/p >;&lt;p>;反对党国大党主席 Mallikarjun Kharge 在社交媒体平台 X 上发帖谴责这起“可怕的恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪“令人振奋的关于带来和平与正常的宣传......听起来很空洞”，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;自 1947 年独立以来，克什米尔一直被印度和巴基斯坦瓜分，两国都声称拥有全部高海拔领土的主权。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱组织自 1989 年以来一直发动叛乱，要求独立或与巴基斯坦合并。&lt;/p>;&lt;p>;冲突导致数万名平民、士兵和叛乱分子死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;暴力和反印度自 2019 年莫迪政府取消该地区的有限自治以来，抗议活动急剧减少。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月份该地区开始竞选活动以来，直到本月投票结束，已有五名叛乱分子和一名印度空军下士在冲突中丧生。 6 月 3 日，疑似叛乱分子也在与士兵的交火中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;但根据选举委员会的数据，这次投票的投票率为 58.6%，比 2019 年最后一次投票跃升了 30 个百分点是 35 年来最高的一次。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何分离主义团体呼吁抵制选举，这是自 1989 年该地区爆发反对印度统治的武装起义以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;印度定期举行选举指责巴基斯坦支持和武装叛军，伊斯兰堡否认这一指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Early estimates suggest shift to far-right as EU election nears an end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265979/early-estimates-suggest-shift-far-right-eu-election-nears-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/4ebb029a-f891-4fd7-910f-ccfd0262d82e_8e100a2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国极右翼国家集会党的玛丽娜·勒庞选择了她周日，欧洲议会选举在法国北部海宁-博蒙特的一个投票站进行投票。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日欧盟议会选举的第一个主要估计表明，在法国和德国选举结果的推动下，极右翼将在立法机构中取得进展，从而离开欧盟绿党受到的打击最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;马琳·勒庞 (Marine Le Pen) 的政党在法国民意调查中占据主导地位，她领导的全国集会党 (National Rally) 的支持率略高于 30%，大约是法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 的支持率的两倍。欧洲中间派政党预计将达到 15% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;在 27 个成员国中人口最多的国家德国，预测表明极右的德国另类选择党 (AfD) 克服了一系列困难涉及其最高候选人丑闻的比例从 2019 年的 11% 上升至 16.5%，成为第二大政党。相比之下，德国执政联盟中三个政党的综合支持率勉强超过 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“在所有的末日预言之后，在过去几周的接二连三的攻击之后，我们是第二强的力量”，AfD 领导人 Alice Weidel 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10 /6292e8f1-779c-4e18-b2f6-4fc668f91124_906abe0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国选择党 (AfD) 右翼政党联合主席蒂诺·赫鲁帕拉 (Tino Chrupalla) 的替代方案，右，周日，德国选择党副主席爱丽丝·韦德尔在德国柏林。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟的根源在于击败纳粹德国和法西斯意大利，几十年来一直将极右翼置于政治边缘。凭借在这些选举中的强劲表现，极右翼现在可能成为从移民到安全和气候等政策的主要参与者。&lt;/p>;&lt;p>;与此形成鲜明对比的是，绿党的支持率预计将从 20% 降至 20%。德国是环保主义者的传统堡垒，损失率为 12%，预计法国和其他几个欧盟国家的损失会更大。他们的失败很可能会对欧盟的整体气候变化政策产生影响，而这些政策仍然是全球最进步的政策。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 领导的中右翼基督教民主党集团，在民意调查之前，该党已经削弱了其绿色信誉，在德国以近 30% 的得票率领先，击败了总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 领导的社会民主党，该党的支持率跌至 14%，甚至落后于德国选择党 (AfD)。&lt;/p>;&lt;p>;“什么冯德莱恩在布鲁塞尔通过视频连线告诉她的德国支持者。 &lt;p>;与法国一样，专注于移民和犯罪问题的极右翼预计将在意大利取得重大进展，意大利总理乔治亚·梅洛尼(Giorgia Meloni)有望巩固自己的权力。&lt;/p>;&lt;p>;投票将在意大利举行。意大利的情况持续到深夜，27 个成员国中的许多国家尚未发布任何预测。尽管如此，已经发布的数据证实了先前的预测：欧盟大规模的民主实践预计将使欧盟转向右翼并重新调整其未来。&lt;/p>;&lt;p>;随着中间派席位被极右政党夺走，欧盟可能会发现在世界最大的贸易集团中，立法的通过更加困难，决策有时可能会陷入瘫痪。选民劳拉·西蒙 (Laura Simon) 在柏林表示：“我确实希望我们能够避免右倾，欧洲能以某种方式保持团结。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟议员，任期五年。议会拥有 720 个席位，在金融规则、气候和农业政策等问题上拥有发言权。他们批准了欧盟预算，该预算为基础设施项目、农业补贴和向乌克兰提供的援助等优先事项提供资金。他们对强大的欧盟委员会的任命拥有否决权。&lt;/p>;&lt;p>;这些选举正值考验选民对约 4.5 亿人的欧盟信心的时刻。过去五年来，欧盟因新冠病毒大流行、经济衰退以及二战以来欧洲最严重的土地冲突引发的能源危机而受到震动。但政治竞选活动往往侧重于个别国家关心的问题，而不是更广泛的欧洲利益。&lt;/p>;&lt;p>;周日的投票马拉松结束了周四在荷兰开始的为期四天的选举周期。&lt;/p>;&lt; p>;那里的非正式出口民意调查显示，基尔特·维尔德斯领导的反移民极右翼政党将取得重要进展，尽管亲欧洲政党联盟可能已将其推至第二位。&lt;/p>;&lt;p>;比利时首相亚历山大·德克罗（Alexander De Croo）在佛兰德斯地区举行投票，该国将担任欧盟轮值主席国直至本月底，他警告说，欧洲“面临的压力比以往任何时候都更大。”&lt;/p>;&lt;p>;自上届欧盟以来2019 年大选后，民粹主义或极右翼政党目前在匈牙利、斯洛伐克和意大利这三个国家领导政府，并成为瑞典、芬兰以及荷兰等其他国家执政联盟的一部分。民意调查让民粹主义者在法国、比利时、奥地利和意大利占据优势。&lt;/p>;&lt;p>;“正义就是好的”，领导着强硬民族主义和反移民政府的匈牙利总理欧尔班·维克多 (Viktor Orban) 在投票后告诉记者。选票。 “向右走总是好的。向右走！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/a515c2a5-1755- 4d1f-b17c-61fa3fc7ec1b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰极右翼 PVV 自由党领袖 Geert Wilders。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举结束后，将进入一段讨价还价的时期，各政党重新考虑自己在欧洲立法机构的欧洲大陆联盟中的地位。&lt;/p>; &lt;p>;最大的政治团体 - 中右翼欧洲人民党 (EPP) - 在本次选举中在安全、气候和移民等问题上进一步右倾。&lt;/p>;&lt;p>;最受关注的问题是是否意大利兄弟会——具有新法西斯根源的民粹主义梅洛尼的执政党——留在更为强硬的欧洲保守党和改革派团体中，或者成为可能在选举后形成的新的强硬右翼团体的一部分。梅洛尼还可以选择与欧洲人民党合作。&lt;/p>;&lt;p>;对于亲欧政党来说，更令人担忧的情况是欧洲共产党与勒庞的身份与民主团体联手巩固极右势力的影响力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;第二大团体——中左翼社会党和民主党——以及绿党拒绝与欧洲共产党结盟。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班领导的执政党青民盟可能加入哪个团体也存在疑问。它以前是 EPP 的一部分，但由于利益和价值观冲突而于 2021 年被迫退出。极右翼的德国另类选择党因其两位欧洲议会主要候选人的一系列丑闻而被踢出身份与民主组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/17b13dac-3b18-4ce6-8a3d-2be8c3a80dfb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在比利时布鲁塞尔的欧洲人民党总部。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着欧洲机构选出新领导人，这次选举也迎来了一段不确定的时期。当立法者们在联盟中争夺席位时，各国政府将竞相为其本国官员争取欧盟最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;其中最主要的是强大的行政部门欧盟委员会的主席职位，该委员会负责制定法律和政策。手表，以确保它们受到尊重。该委员会还控制着欧盟的财政，管理贸易，并且是欧洲的竞争监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;其他重要职位包括欧洲理事会主席（主持总统和总理峰会）以及欧盟外交政策负责人的职位。欧盟最高外交官。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron calls shock French elections after EU defeat by Marine Le Pen’s far-right party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265980/macron-calls-shock-french-elections-after-eu-defeat-marine-le-pens-far-right-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 03:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/b667a8dd-95b6-4e72-a88e-99bb8de0331a_754111aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统伊曼纽尔·马克龙。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周日表示，在欧洲选举中被马琳·勒庞的远征军击败后，他将在本月晚些时候解散议会并召开新的立法选举，此举令人震惊。 -右翼政党。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙表示，结果对他的政府来说是一场灾难，他不能假装忽视。在距离巴黎举办奥运会还有不到两个月的时间里，他表示将在 6 月 30 日举行众议院选举，并于 7 月 7 日进行第二轮投票，这是一场高风险的政治赌博。&lt;/p>;&lt;p>;面临的挑战马克龙表示，法国要求明确，人民应该得到尊重。 “因此，到今天结束时，我不能假装什么都没发生，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个决定是严肃而困难的，但它首先是一种信任的行为，信任你亲爱的同胞们，”这位法国总统补充道。&lt;/p>;&lt;p>;如果勒庞领导的全国集会 (RN) 党赢得议会多数席位，马克龙的广泛出人意料的决定可能会让他处于几乎无能为力的境地。&lt;/p>;&lt;p >; 根据第一次出口民意调查，在上镜的 28 岁乔丹·巴尔德拉 (Jordan Bardella) 的带领下，RN 在周日的选举中赢得了约 32% 的选票，是马克龙 (Macron) 15% 选票的两倍多。社会党以 14% 的支持率与马克龙仅差一点。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel war cabinet minister Benny Gantz quits Netanyahu’s government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265977/israel-war-cabinet-minister-benny-gantz-quits-netanyahus-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/b49d7e01-e8d7-421d-8f95-d9e810ed7a5d_1551eb04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列部长本尼·甘茨周日在以色列拉马特甘。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战时内阁部长本尼·甘茨周日表示，他的政党在上个月因缺乏加沙战后战略而威胁要退出政府后，将退出政府。&lt;/p>; &lt;p>;“[杰明]内塔尼亚胡正在阻止我们取得真正的胜利。这就是为什么我们今天怀着沉重的心情离开紧急政府。”甘茨在电视讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他在以色列国旗的簇拥下表示，内塔尼亚胡在针对加沙哈马斯巴勒斯坦武装分子的战争中失败了。 &lt;/p>;&lt;p>;甘茨呼吁提前举行选举，并表示“应该进行选举，最终建立一个能够赢得人民信任并能够面对挑战的政府。”&lt;/p>;&lt;p>;“我呼吁内塔尼亚胡：设定商定的选举日期。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上发帖，呼吁甘茨不要“放弃战斗”。&lt; /p>;&lt;p>;“本尼，现在不是放弃战斗的时候——现在是联手的时候，”内塔尼亚胡写道。&lt;/p>;&lt;p>;甘茨上个月表示，如果如果内塔尼亚胡在 6 月 8 日之前没有批准加沙战后计划。&lt;/p>;&lt;p>;但甘茨的离开预计不会让政府、一个包括宗教和极端民族主义政党的联盟垮台&lt;/p>;&lt;p>;甘茨的中间派民族联盟党上周提交了一项法案，要求解散以色列议会并提前举行选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/10/a3c026e4-cb6a-481a-860f-a5e9cd75f7a3_1cec912d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明周六，内塔尼亚胡在以色列拉马特甘。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾任陆军参谋长和国防部长的甘茨在2019年成立中右翼民族联盟党时几乎没有政治经验，其明确目标是推翻内塔尼亚胡五年后，内塔尼亚胡在战争爆发八个多月后未能归还被扣押在加沙的人质，引发了公众日益高涨的愤怒，五年后，满头银发的甘茨正寻求利用这一浪潮。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;战争始于巴勒斯坦武装分子 10 月 7 日对以色列南部的袭击，根据法新社根据以色列官方数据进行的统计，导致 1,194 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt; p>;武装分子在袭击中还绑架了 251 名人质，其中 116 名人质仍被关押在加沙，其中 41 人被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，周日满 65 岁的甘茨加入了战时内阁由内塔尼亚胡担任主席，并成为竞争对手政府中没有任何职务的部长，被称为“联合政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列高于一切，”当时主要反对派领导人之一甘茨在社交媒体上表示.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;甘茨三月份对华盛顿进行正式访问时引发了内塔尼亚胡右翼利库德集团的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;他继续在2017年进行政治操纵。在接下来的几周内，呼吁提前举行立法选举并向内塔尼亚胡发出最后通牒：在 6 月 8 日之前同意战后加沙计划，否则甘茨将退出政府。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他的政党表示已提交一项解散议会并提前举行选举的法案，但在该法案中，它对抗内塔尼亚胡联盟的成功机会微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;自进入政界以来，甘茨已与内塔尼亚胡进行了数次选举斗争，但从未真正击败了他。&lt;/p>;&lt;p>;早期，他试图宣传自己的国防背景，并在 2019 年发布了题为“只有强者才能生存”的竞选视频，重点介绍了在加沙的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;他作为应对 Covid-19 大流行的一部分，内塔尼亚胡于 2020 年 5 月与内塔尼亚胡建立了权力共享联盟，但内塔尼亚胡并没有遵守该协议。&lt;/p>;&lt;p>;这导致 2021 年进行了新的民意调查，之后甘茨加入由 Yair Lapid 领导的联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/023734f9 -8bfc-47d9-a911-87304093752f_669d981c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，甘茨在以色列拉马特甘。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我希望成功实现团结，将尽可能多的人聚集在一起，使我们摆脱内塔尼亚胡的政治负担，”甘茨告诉法国通讯社- 2022年普莱斯。&lt;/p>;&lt;p>;但他的努力失败了，内塔尼亚胡在极右翼政党的支持下成功组建了联盟。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，甘茨即使现在也不太可能成功推翻内塔尼亚胡.&lt;/p>;&lt;p>;“甘茨最近在民调中的支持率大幅下降，因为人们认为他对内塔尼亚胡太软弱、太犹豫、太自满，”政治学家伊兰·格雷萨默告诉法新社。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/84a91d32-6d59-4a82-b6bb-0097baaa546e_34f54c2a.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 1 日，以色列特拉维夫举行抗议活动，以色列人游行要求释放人质并反对政府。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;甘茨是大屠杀中幸存者的罗马尼亚和匈牙利移民的儿子，他一直试图塑造鹰派的政治形象。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁以色列对约旦河西岸大部分地区进行军事控制自 1967 年以来一直被以色列军队占领，并吞并了约旦河谷。&lt;/p>;&lt;p>;他 18 岁时入伍，于 2001 年晋升为将军，并于 2007 年担任陆军司令。 2011 年，当时他领导了两场针对哈马斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“他没有在军队中留下不可磨灭的印记，但保持了稳定和诚实的形象，”以色列日报《国土报》的防务记者阿莫斯·哈雷尔 (Amos Harel) 表示.&lt;/p>;&lt;p>;即使他试图打击负责反以色列袭击的巴勒斯坦组织，他同时也与在西岸拥有部分行政权力的巴勒斯坦权力机构讨论解决“安全和经济问题” .&lt;/p>;&lt;p>;2022年8月，作为国防部长，他对加沙的伊斯兰圣战武装分子发起了为期三天的空炮行动。&lt;/p>;&lt;p>;总共造成49名巴勒斯坦人死亡，其中包括武装分子.&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次军事上的成功……我们将来会毫不犹豫地开展其他此类行动，”他当时说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden and Macron reach agreement on using Russian assets to help Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265976/biden-and-macron-reach-agreement-using-russian-assets-help-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 02:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/46f850d6-8705-4738-8421-a3c5d4a5b8f3_dbf28ed4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右）和美国总统乔·拜登在周六，法国巴黎爱丽舍总统宫。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周日表示，他已与法国总统埃马纽埃尔·马克龙就利用俄罗斯冻结资产的利润帮助乌克兰达成协议。&lt;/p>;&lt;p >;当被问及两人是否讨论过这个问题以及是否达成协议时，拜登回答说：“是的，是的。”&lt;/p>;&lt;p>;七国集团（G7）和欧盟正在考虑如何利用固定在西方的俄罗斯资产产生的利润为乌克兰提供大笔预付款，并确保基辅 2025 年的融资。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯央行资金约 2600 亿欧元（2809 亿美元）全世界都被冻结，其中大部分在欧盟。这些基金每年产生 25 亿至 35 亿欧元的利润，欧盟称这些利润并非合同上欠俄罗斯的，因此代表着一笔意外之财。&lt;/p>;&lt;p>;这个由美国倡导的想法是利用这一点利润作为稳定的收入来源，用于偿还可在市场上筹集的 500 亿美元的大笔贷款。俄罗斯表示，任何挪用其冻结资金的利润都构成盗窃。&lt;/p>;&lt;p>;从俄罗斯资产中获取利润引起了一些国家的担忧，但美国财政部官员周二表示，美国及其七国集团合作伙伴正在取得进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/77892118-1915 -4133-bf64-6dae07aee559_482254ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马克龙和他的妻子布丽吉特·马克龙（左）与拜登和他的妻子吉尔·拜登在总统爱丽舍宫周六在法国巴黎。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在结束法国之行时，前往一处美国军人公墓表示敬意，唐纳德·特朗普在担任总统期间曾明显跳过该公墓，希望周日的最后一站有所帮助11 月大选的利害关系得到了明显缓解。&lt;/p>;&lt;p>;在返回美国之前，拜登在距巴黎约一小时车程的埃纳-马恩美军公墓悼念了美国的战争死难者。他在墓地小教堂敬献了花圈，墓碑前是一大片白色墓碑，这里是一战中 2,200 多名美国士兵的最后安息之地。&lt;/p>;&lt;p>;这是特朗普五天的庄严结束。是一种不言而喻但不可避免的存在。表面上看，这次访问是为了纪念诺曼底登陆80周年，并庆祝美法结盟。但在选举年，当特朗普对美国全球角色的基本理解提出质疑时，拜登将他的共和党前任 — — 以及潜在的继任者 — — 作为潜在的陪衬。&lt;/p>;&lt;p>;对跨大西洋伙伴关系的每一句颂歌都提醒人们，特朗普可能会颠覆这些关系。每一次提到民主都与他的对手推翻总统选举的努力相对立。帮助乌克兰抵御俄罗斯的无数劝告与特朗普对提供美国帮助的怀疑形成了鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;拜登对民主与独裁之间斗争的赞歌在欧洲赢得了喝彩，欧洲重返特朗普的前景动荡的统治引发了不乏焦虑。但这一信息将如何引起美国选民的共鸣还有待观察，因为拜登的竞选团队努力将这位民主党总统经常发出的关于其竞争对手的可怕警告与人们的日常担忧联系起来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/56203c97-da51-4a61-86d2-f644e750f9b7_b24b27b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，拜登出席在法国贝洛埃纳-马恩美军公墓举行的敬献花圈仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参观公墓是再次强调对比的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“这是同一个故事，”拜登说。 “美国出现了。美国出面阻止德国人。美国的出现是为了确保他们不会获胜。当我们需要时，美国就会出现，就像我们的盟友为我们提供帮助一样。”&lt;/p>;&lt;p>;2018 年法国之行期间，特朗普没有前往墓地，白宫将这一决定归咎于天气原因当时。然而，随后的报道称，特朗普告诉助手，他不想去，因为他认为死去的士兵是“傻瓜”和“失败者”。特朗普否认了这些言论，尽管后来得到了他当时的幕僚长约翰·凯利的证实。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普所谓的侮辱已成为拜登竞选演讲的常规内容，包括四月份在斯克兰顿举行的集会期间。宾夕法尼亚州。&lt;/p>;&lt;p>;“这些士兵是英雄，就像每一个为这个国家服务的美国人一样，”拜登说。 “否则，仅凭这一点就失去了寻求这个职位的资格。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登忽略了在墓地有关特朗普的直接问题，但表示参观圣地很重要。 “我想到的是，我会来到诺曼底，而不是来这里进行短暂的致敬，”他补充道，他的声音逐渐减弱，似乎是在表达怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;莫拉·沙利文 (Maura Sullivan)，曾服役的前海军陆战队军官巴拉克·奥巴马总统领导下的美国战争纪念碑委员会的成员表示，拜登的访问将“树立榜样，做总统应该做的事情”。现在是新罕布什尔州民主党官员的沙利文表示，“选民可以从中得出自己的结论”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的行程充满了激动人心的时刻，总统在会见第二任议员后眼神变得沉重。世界大战退伍军人。诺曼底美军公墓的 9,388 块白色大理石墓碑上鸣响了 21 响礼炮，烟雾缭绕。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在周六晚表示：“这是我经历过的最非凡的旅行。”这是他的最后一次旅行在返回美国之前，拜登在巴黎访问。&lt;/p>;&lt;p>;在埃纳-马恩省，拜登表示，这次旅行“令我惊讶，它唤醒了我对为什么拥有这些联盟如此有价值的认识。为什么它如此关键。这就是停止战争的方式，而不是发动战争的方式。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登之行还以巴黎国事访问的盛况打断。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙安排在凯旋门举行了仪式，四架战斗机飞过头顶，并在爱丽舍总统府举行了宴会。&lt;/p>;&lt;p>;“团结则存，分裂则亡，”马克龙在向拜登敬酒时说道。 “我们是联盟，我们将保持联盟。”&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，拜登的访问节奏比其他出访要慢。这位81岁的总统乘坐夜间航班抵达巴黎的第一天没有举行任何公开活动，也没有按照惯例与记者举行新闻发布会。国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 表示，有必要在接下来的几天“在重大活动之前”做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这与马克龙为尊贵客人提供紧张日程的倾向形成鲜明对比。包括正式会议、商务会谈、文化活动和高档餐厅的私人晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，这位 46 岁的法国领导人接待中国国家主席习近平时，为期两天的议程挤满了活动包括前往西班牙边境附近的比利牛斯山脉旅行，马克龙小时候在那里度过了时光。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel keeps pounding central Gaza as Palestinian death toll in hostage rescue raid rises to 274]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265975/israel-keeps-pounding-central-gaza-palestinian-death-toll-hostage-rescue-raid-rises-274?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/a3c40e0d-e4c2-4bc9-aed9-e44688e40bf3_12997b06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在事故发生后推着载着伤者的轮椅周日，以色列袭击了加沙中部的努塞拉特难民营。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周日再次袭击加沙中部，一天前，他们在一次人质营救袭击中杀害了 274 名巴勒斯坦人，坦克进一步深入拉法，显然是为了封锁部分加沙地带。南部城市居民和哈马斯媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦医生表示，巴勒斯坦人对周六的死亡人数仍感到震惊，这是加沙战争几个月来 24 小时内最严重的死亡人数，其中包括许多妇女和儿童&lt;/p>;&lt;p>;在周日的更新中，加沙卫生部表示，当以色列特种部队突击队冲进人口稠密的努塞拉特营地，以营救自 10 月以来被哈马斯武装分子劫持的四名人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙政府媒体办公室周日表示，死者中有 64 人是儿童，57 人是妇女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/b7963063-7a4e-426e-b017-9566e10600b0_7f977260.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，哈马斯在加沙扣押的其余人质的家人和朋友在以色列特拉维夫发射了一艘小型飞艇，呼吁释放他们。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，一名特种部队军官在与从住宅区掩体中出现的武装分子交火中丧生，并称以色列知道有“不到100名”巴勒斯坦人哈马斯武装派别周日表示，三名以色列人质在袭击中被杀，其中包括一名美国公民，但没有提供姓名。它发布了一段视频，视频中似乎是尸体，审查栏遮住了他们的脸。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六声称一些人质已死亡，但被以色列军方视为“公然的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯声称一些人质已死亡。 >;&lt;p>;加沙卫生部表示，另有 798 名巴勒斯坦人在以色列袭击中受伤，其中一名四岁的陶菲克·阿布·优素福 (Tawfiq Abu Youssef) 周日在父亲拉德 (Raed) 到医院探望时情况危急。&lt;/p >;&lt;p>;这名男孩最初被认为已经死亡，然后他在一位亲戚的怀里轻轻移动了他的手，将他送往医院——这段视频在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;“我他的父亲说：“他的坟墓已经挖好了。”他补充说，他的大家庭的大多数成员都在袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日在加沙中部，以色列对医生称，代尔巴拉赫市和附近的 al-Bureij 难民营的房屋均造成三名巴勒斯坦人死亡，坦克炮击了 al-Nuseirat 和 al-Maghazi 难民营的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，其部队正在 al-Bureij 和 Deir al-Balah 以东继续行动，杀死了一些巴勒斯坦枪手并摧毁了武装分子的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;以色列于 5 月向拉法派遣了部队，在八个月的战争之后，以色列军队将加沙其他大部分地区炸成废墟，同时在拥挤的城市和营地中对抗武装分子的激烈抵抗，呼吁执行消灭哈马斯最后完整战斗部队的任务。 /p>;&lt;p>;此后，以色列坦克部队占领了加沙与埃及的整个边境地带，从拉法一直延伸到地中海沿岸，并入侵了这座拥有28万居民的城市的许多地区，导致在拉法避难的约100万流离失所者逃离&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，坦克开进两个新地区，显然是为了完成对拉法整个东侧的包围，引发了与坚守阵地的哈马斯的冲突——据被困在家中的居民称，他们领导了武装团体。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦医生表示，以色列对拉法西部特尔苏丹的一所房屋进行空袭，造成两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人军方表示，其第 162 师的部队正在袭击拉法的一些地区，他们在那里发现了属于巴勒斯坦伊斯兰武装分子的“许多额外的恐怖隧道竖井、迫击炮和[其他]武器”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯加速了这场战争据以色列统计，去年 10 月 7 日，以色列境内发生了一次闪电式跨境袭击，造成约 1,200 人死亡，250 名人质被劫持。大约一半人质在 11 月短暂休战期间获释。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制地区的卫生部在周日发布的最新消息中称，以色列随后在加沙发动的空中和地面战争已造成至少 37,084 名巴勒斯坦人死亡。该部表示，恐怕还有数千人被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/6c39ef49-42a9-4df6-8ec0-05e02fafb36f_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女和儿童在以色列袭击后的废墟中行走周日在加沙中部努塞拉特难民营。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和该地区国家试图达成一项协议，释放所有剩余人质以换取停火，但以色列和哈马斯在问题上的顽固态度屡屡遭遇挫折。结束战争的条件。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争的拖延，一场人道主义灾难已经展开，加沙 230 万人口中有四分之三以上流离失所，普遍营养不良，基本基础设施成为废墟。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;加沙冲突破坏了整个中东地区的稳定，吸引了哈马斯的主要支持者伊朗及其黎巴嫩盟友真主党。几个月来，真主党一直在其北部边境与以色列发生冲突，引发了人们对全面战争的担忧。&lt;/ p>;&lt;p>;对以色列与真主党敌对行动升级的担忧以及对加沙停火的预期急剧下降，自 6 月 4 日以来，以色列谢克尔货币兑美元汇率下跌了 3%，至 3.75。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges US to ‘reflect’ on nuclear arms policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265973/china-urges-us-reflect-nuclear-arms-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/3c8a7b91-b34a-48b2-9d01-5f911d5216a6_b6bf8341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国没有透露拥有多少枚核弹头，但美国认为这个数字约为500枚。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一名高级官员表示华盛顿可能需要更多弹头后，中国建议美国应该“反思”其行为并削减其核武库.&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会军控裁军和防扩散高级主任普拉奈·瓦迪 (Pranay Vaddi) 最近警告称，俄罗斯、中国和朝鲜正在以“极快的速度”扩大核武库，并表现出“对军备控制很少或没有兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对手的武库轨迹没有改变，我们可能会在未来几年达到需要在当前部署数量基础上增加的程度，”他告诉我们由主张限制核武器的军备控制协会组织的年度论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“如果那一天到来，我们将决定需要更多核武器来威慑我们的对手并保护我们的国家美国人民以及我们的盟友和伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;中国回应称，告诉俄罗斯国家通讯社塔斯社：“美国需要反思自己的行为，并致力于做正确的事情。&lt;/p>;&lt; p>;“美国应该减少核武器在国家和集体安全政策中的作用，并为世界的福祉采取负责任的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“美国拥有世界上最大、最先进的核武库。即便如此，它仍坚持首先使用核政策，制定针对他国的核威慑战略，并投入巨资升级其核三位一体（陆基、空基和海基导弹）”。&lt;/p>;&lt;p>;美国已根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，俄罗斯拥有 3,708 枚核弹头，而俄罗斯约有 4,489 枚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国与俄罗斯签订的现有协议将于 2026 年 2 月到期 -限制每个国家部署的战略洲际弹头数量不得超过 1,550 枚。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未透露其核武库的规模，但华盛顿估计其拥有约 500 枚弹头。&lt;/p>;&lt;p>;中国拒绝参加与美国和俄罗斯就核武器问题进行了三方讨论，但去年它确实在华盛顿与美国举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;在四年来的首次此类讨论中，美国向中国施压提高核透明度并参与管理多个领域战略风险的措施，包括核武器和外层空间。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院研究员卢翔表示，瓦迪的言论与评论相矛盾美国国家安全顾问杰克·沙利文去年在同一论坛上表示，“美国不需要增加我们的核力量，使其数量超过我们竞争对手的总和，才能成功威慑他们”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常令人不安且非常无效的信息，”卢说。 “我相信中国政府会认为这是给本已动荡的世界增添负面因素的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的这一信息将促使一些国家准备发射一些核弹头，这将增加风险面向世界”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆表示，中国将核能力保持在“国家安全所需的最低水平”，并且不参与任何形式的军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“只要一个国家不对中国使用核武器，就不应该感受到中国核武器的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯外交部回应瓦迪的言论称“如果美国部署更多战略核武器，俄罗斯也会这样做”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学教授 Chong Ja Ian 表示：“鉴于据报道，中国和俄罗斯的核力量现代化和扩张，以及俄罗斯在侵略乌克兰时定期威胁使用核武器，即使其姿态和战略保持不变，美国寻求拥有更强大的核能力也就不足为奇了。 ”&lt;/p>;&lt;p>;解放军前教官宋忠平表示，美国希望将中国拉入核武器谈判，但这将是“一厢情愿”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的核武器只是美国核武器的一小部分，”他说。 “如果要进行核武器谈判，美国和俄罗斯应该首先讨论，而不是把责任归咎于中国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam expanding landfill work in South China Sea, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265972/vietnam-expanding-landfill-work-south-china-sea-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/c91d1ae6-7359-40c5-a1f1-0ad585d284fb_bb151415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南今年加强了在南海的建设工作今年：照片：CSIS / AMTI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一份新报告，过去六个月，越南迅速扩大了在南海的疏浚和垃圾填埋作业。&lt;/p>;&lt;p >;根据总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的亚洲海事透明度倡议，该国“将在 2024 年迎来创纪录的岛屿建设年份”。&lt;/p>;&lt;p>;该国表示已新增 692 英亩岛屿自11月以来，在南沙群岛的10个岛礁（2.8平方公里）上，大致相当于前两年的努力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国和越南近年来一直致力于改善关系，但两国在南沙群岛的主权声索上存在冲突。南海仍然是争议的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;该智库表示，越南已填海造地约 2,360 英亩，约为中国声称拥有主权面积的一半，但这比河内总面积增加了近十倍三年前举行过。&lt;/p>;&lt;p>;2013年至2015年间，中国在其声称拥有主权的南海部分地区进行了大规模填海造地活动。&lt;/p>;&lt;p>;在2015年宣布停止填海造岛工程后，中国继续建设基础设施，包括岛上的军事级机场和港口。&lt;/p>;&lt;p>;它对重要水道的主权主张与其他几个国家重叠，包括越南，还有菲律宾、马来西亚和文莱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;十多年来，中国一直在其声称拥有主权的南海部分地区建设基础设施，包括军用级机场和港口。&lt;/p>;&lt;p>;中国对重要航道重叠区域的主张与其他几个国家，包括越南，还有菲律宾、马来西亚和文莱。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国在该地区的资产比任何其他国家都多，但越南目前位居第二。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国在该地区的资产比任何其他国家都多。 >;&lt;p>;它补充说，河内控制的加拿大巴克礁现在可以拥有一条足以容纳军用运输机或轰炸机的跑道。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的智库正观智库，上个月表示，越南可能会扩大在该地区的建筑活动，并警告称，存在使局势“复杂化和升级”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月，菲律宾和中国船只在该地区发生了一系列冲突。航道的其他部分，包括碰撞和中国使用高压水枪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel extends Al Jazeera ban by 45 days, citing security threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265968/israel-extends-al-jazeera-ban-45-days-citing-security-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 22:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/9f2d6f98-75fa-4f5b-9f76-18d25c64ae1c_e7f80195.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在多哈的半岛电视台大楼附近行走。特拉维夫一家法院上周维持了政府以国家安全为由对半岛电视台在以色列开展业务实施的为期 35 天的禁令，该禁令已于周六结束。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列内阁同意半岛电视台的广播对安全构成威胁，周日，以色列电信监管机构将半岛电视台在以色列的业务禁令再延长 45 天。&lt;/p>; &lt;p>;特拉维夫一家法院上周维持了政府以国家安全为由对半岛电视台在以色列开展业务实施的为期 35 天的禁令，该禁令已于周六结束。&lt;/p>;&lt;p>;在一项针对以色列的另一项裁决中，在半岛电视台针对关闭该频道的请愿书中，以色列最高法院将针对卡塔尔支持的广播频道的措施描述为“开创先例”。&lt;/p>;&lt;p>;它要求以色列政府在 8 月 8 日之前就“为什么应该这样做”提出论据。无法确定《防止外国广播公司危害国家安全法》无效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;半岛电视台告诉法庭，它没有煽动暴力或恐怖主义，该禁令是法庭文件显示，这是不成比例的。该频道曾批评以色列在加沙的军事行动，并表示计划对最新的禁令延期提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;以色列通信部表示，该网络在有线和卫星公司上的广播以及对其网站的访问将继续被阻止什洛莫·卡希表示：“我们不会允许恐怖分子频道半岛电视台从以色列进行广播并危及我们的战士。”他补充说，法律授权他作为通讯部长对外国广播公司采取此类行动。 &lt;/p>;&lt;p>;“鉴于对国家安全造成的严重损害，我相信未来封锁令也会延长，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;法官Shai Yaniv 曾表示，他已获得证据（但他没有具体说明），证明巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯与半岛电视台之间存在长期而密切的关系，并指责该频道促进哈马斯的目标。&lt;/p>;&lt;p >;半岛电视台表示“拒绝部长的所有主张、借口和指控”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列当局于 5 月 5 日突袭了半岛电视台用作其办公室的耶路撒冷酒店房间，并表示他们将停止该行动加沙战争的持续时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Modi sworn in as prime minister for historic third term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265969/indias-modi-sworn-prime-minister-historic-third-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 22:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/4bc547d8-57aa-4a06-abbf-81f8ee24c8f7_190523d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人沿着道路站在广告牌旁边，广告牌上显示的图像印度领导人纳伦德拉·莫迪在新德里举行宣誓仪式当天。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)周日宣誓就任印度总理，创下了创纪录的第三个任期，但在一次令人震惊的民意调查失利后，他作为一个不稳定的联盟领导人，这将考验他的能力确保世界上人口最多国家的政策确定性。&lt;/p>;&lt;p>;总统德鲁帕迪·穆尔穆在新德里总统府举行的盛大仪式上宣读了莫迪的就职誓言，数千名政要出席，其中包括七个地区国家的领导人、宝莱坞明星和实业家。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪最初是印度教民族主义者印度人民党 (BJP) 的意识形态之父印度人民党 (Rashtriya Swayamsevak Sangh) 的公关人员，现在只是第二个继独立领袖贾瓦哈拉尔·尼赫鲁之后连续第三次担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;73 岁的莫迪在 6 月 1 日结束的选举中获得了印度人民党领导的 14 个地区政党的支持，第三次连任全国民主联盟 (NDA)，与前两届任期不同，当时他的政党赢得了绝对多数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/09/7bbfca12-0a6a-4495-9316-6142329249e7_64cca162.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在印度总理在新德里总统府举行的宣誓仪式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一结果被视为对这位受欢迎的领导人的重大挫折，因为调查和出口民意调查预测印度人民党将获得比 2019 年更多的席位。&lt;/p >;&lt;p>;莫迪实现了世界领先的经济增长，提升了印度的全球地位，但在国内似乎还没有迈出一步，因为缺乏足够的就业机会、高物价、低收入和宗教分歧迫使选民限制他。&lt;/p>;&lt; p>;莫迪2001年至2014年担任西部古吉拉特邦首席部长时，印度人民党拥有绝对多数席位，使他能够果断执政。&lt;/p>;&lt;p>;因此，莫迪的新总理任期很可能是分析人士表示，面对地区政党的不同利益和更强大的反对派，在有争议的政治和政策问题上达成共识充满了挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些分析人士担心财政平衡由于 NDA 区域合作伙伴统治的各州需要更高的发展资金，以及印度人民党可能推动增加福利支出以吸引在今年选举中失去的选民，印度这个世界上增长最快的经济体也可能面临压力。&lt;/ p>;&lt;p>;莫迪的竞选活动以宗教言论和批评反对派据称偏袒印度 2 亿少数民族穆斯林为标志，自令人震惊的结果以来，莫迪采取了更为和解的语气。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经赢得了多数......但要管理这个国家，一致是至关重要的......我们将努力争取一致，”周五，在 NDA 正式任命他为联盟主席后，他说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Violence, fake photos among debt collector tactics as shady loan firms target Hong Kong helpers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265963/violence-fake-photos-among-debt-collector-tactics-shady-loan-firms-target-hong-kong-helpers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/0aec8542-cf92-4adc-8ca5-beca9b9721a7_029e67e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雇主陈保罗称其佣人欠债12万元公司和收债人在他家附近扔了红色油漆。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;至少30名香港雇主因家佣被骗取高息贷款、以暴力威胁或发送虚假淫秽照片等手段寻求帮助，无论是在他们还款还是无法还款时。&lt;/p>;&lt;p>;专注于家庭和帮手问题的非政府组织全球家庭服务可持续发展联盟周日警告称，此类欺骗案件呈上升趋势上周收到超过20个询问，而且每天都有新的询问，同时了解到职业介绍所正在处理另外10个。&lt;/p>;&lt;p>;“有些案件涉及雇主家中被泼红漆，一名家庭佣工还被殴打联盟主席林孝尧说，并补充了一些收到的威胁信息和伪造的淫秽照片。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了大量的询问……早在四月份，我们每周都会收到几起案件。六月份，我们每天都会收到几个病例。雇主向警方报案后，骚扰仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;林表示，多家网贷公司（包括一家海外公司）欺骗佣工提交个人资料和雇主资料以进行“贷款咨询”。并获得智能手机等奖品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/d43a1d5d -101c-4148-8591-ac97cbade557_843642ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联盟主席林郑月娥（左三）与立法会议员梁天宇（左四）接受媒体采访周日的会议警告有关最新的骗局。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;骗子随后将钱转入工人的银行账户，没有签署贷款协议，并要求他们在两周内以高利率归还， &lt;/p>;&lt;p>;她举例说，一名工人借了2,000港元，债务飙升140%至4,800港元，并补充说，5万港元是30起案件中所欠金额最高的。&lt;/p>;&lt; p>;林说，收债人通过电话和WhatsApp信息恐吓工人和雇主。&lt;/p>;&lt;p>;有些人收到了孩子的照片和雇主的假淫照，而另一些情况下，红色油漆被扔到了他们的单位外面– 收债人常用的强硬手段。&lt;/p>;&lt;p>;在这些情况下，大多数雇主终止了他们的佣工合同。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Chan* 发现红色油漆被泼在他的家外面。三月份，收债人试图从他的家庭佣工那里追回钱，这名佣工已经为他的家人工作了七年。&lt;/p>;&lt;p>;30 多岁的陈先生说，这一事件吓坏了他的孩子和邻居的孩子。 &lt;/p>;&lt;p>;他说：“我担心当收债人来追我的工人时，我的孩子会害怕。”&lt;/p>;&lt;p>;陈先生说，他的帮手总共欠了几家公司约12万港元，并且他已经还清了 6,000 港元的债务。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，由于他是一名在职家长，家里仍然需要帮手。但他补充说，当这名佣工的合同在9月份到期时，他不会续签。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥是联合政府的一员，他敦促政府监管海外贷款公司并加大教育力度。她还指出，一些外来务工人员从多家金融公司借钱。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥敦促政府设立类似于新加坡做法的债务限额，只允许外国人最多借500新元（美元）。 370美元）。&lt;/p>;&lt;p>;她说，签订六个月或以上合同的家政工人最多可以借相当于两个月工资的金额。他们的最低月薪为4,730港元。&lt;/p>;&lt;p>;“这项措施不会禁止他们借钱，但可以确保他们只有在有还款能力的情况下才能借钱。”&lt;/p>;&lt; p>;立法会议员梁希成警告收债人要守规矩，并指出政府可能考虑推出发牌要求，这会威胁到他们的生存。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促政府考虑要求收债公司分享申请人的信息以进行核查他们是否能够处理债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/c70ffb13 -9144-4531-afcd-a09bbe13d248_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家佣在中环享受假期。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁振英表示，他已与政府代表取得联系，政府代表一致认为，农民工向多家公司申请贷款的情况仍有改善的空间。&lt; /p>;&lt;p>;香港亚洲家庭工人工会联合会副主席Rowena Borja表示，政府和外国驻香港领事馆已要求该组织针对最新的欺诈趋势举办活动，并提高工人的意识&lt;/p>;&lt;p>;但她不同意外国工人应该面临借贷上限，因为当当地人也可以贷款时，这可能是歧视性的，并补充说人们应该负责偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>; 《华盛顿邮报》已联系政府征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;截至 4 月，香港有超过 2,000 家持牌放债人，其中一些正在更新牌照。&lt;/p>;&lt;p>;现行法规规定，放债人和他们的收债人只能向债务人追讨钱款，不能从事非法行为。法定贷款利率上限为每年 48%。&lt;/p>;&lt;p>;被发现违反规定的放债人将面临监禁和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，与追债相关的犯罪包括刑事破坏案件 2,080 起，刑事恐吓案件 490 起，另有 30 起伤人和严重袭击案件。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>