<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Opposition activist jailed for 3 years for rioting while waiting for sentencing after pleading guilty to subversion charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227598/opposition-activist-jailed-3-years-rioting-while-waiting-sentencing-after-pleading-guilty-subversion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/aee6d372-096e-4eb2-951d-1f70f3f0c2d6_526942e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名反对派活动人士因参加非官方立法机构而被指控颠覆罪，正在等待判决周四初选，因 2019 年反政府抗议期间的骚乱被判入狱三年多。&lt;/p>;&lt;p>;前学生活动家、25 岁的黄智月王子 (Prince Wong Ji-yuet) 是该地区被判刑的 12 名男子和 3 名女子之一法院就与 2019 年 11 月 18 日香港理工大学附近的大规模骚乱有关的联合骚乱指控。&lt;/p>;&lt;p>;黄被判入狱 37 个月，较起始刑期 4.5 年减少，原因是她的认罪和过去的志愿工作。&lt;/p>;&lt;p>;另外 13 名年龄在 21 岁至 48 岁之间的人被判入狱 36 至 52 个月，而一名 20 岁的男子则在惩教设施中被判处长达三年的监禁&lt;/p>;&lt;p>;暂委法官徐美霞强调抗议者在判处阻吓性刑罚时经过精心策划和组织行动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管缺乏证据表明被告法官表示，如果他们直接参与，他们的实际存在一定是经过深思熟虑的决定，也是对抗议者暴力行为的认可。&lt;/p>;&lt;p>;该审判是警方行动中引发的 17 起地方法院案件之一，在这次行动中，警察抓获了 213 名抗议者。 11 月 18 日，油麻地地铁站附近的人们，距离红磡理大 1 公里。&lt;/p>;&lt;p>;该大学是长达数月的骚乱中最严重的暴力事件发生地，抗议者占领了大学并封锁校园，防止防暴警察试图逮捕他们。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局长敢于让活动人士罗冠聪在市内受审&lt;/h3>;&lt;p>;超过 2,000 人聚集在九龙各区，晚上与警察对峙，为被困在大学校园内的人们提供逃脱的机会。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，已有 141 人因与抗议活动有关而被定罪。两人经审判后被无罪释放，三人潜逃。早些时候判处的刑期从 29 至 64 个月监禁到在培训中心拘留一段时间不等。&lt;/p>;&lt;p>;周四被判刑的 15 人中，有 10 人在诉讼的不同阶段认罪。&lt;/p>;&lt;p >;他们是活动人士黄、鱼贩容子欣，24岁、物流公司操作员周耀田，25岁、修理工钟永祥，48岁、顾客服务经理孙家豪，26岁、公共卫生研究助理黄康宇，25岁，蔬菜水果商黄文山，31岁，理发助理颜念贤，20岁，调酒师苏可贤，28岁，曾少鹏，24岁。&lt;/p>;&lt;h3>;6名香港人被判入狱最高2019年商业区骚乱49个月&lt;/h3>;&lt;p>;余下五人 – 餐厅经理钟耀希，37岁、银行职员邓建勋，31岁、滑水教练李子忠，29岁，以及学生23 岁的 Jason Loh 和 21 岁的 Ng Chung-yin 在审判后被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，当时充满政治色彩的环境刺激了许多被告违法。&lt;/p>;&lt;p>;黄的律师表示，她在拘留期间远程完成了心理治疗课程，因为她希望在法律纠纷结束后成为一名艺术治疗师。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她反复出现抑郁症，但这位活动人士还投入了时间从事志愿服务， &lt;/p>;&lt;h3>;香港男子因 2019 年抗议期间警方缴获武器库而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;罗的律师表示，这名学生在违法后参加了一系列“爱国”活动，例如参加在北京举行的中国共产党成立 100 周年的官方庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;黄和其他 30 人要么认罪，要么表示承认对组织或参加 2020 年活动负有责任反对派领导的立法院初选违反了北京颁布的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;在市领导批准审理此案的三名法官对另外 16 名反对他们的人的判决作出判决后，他们将被判刑。收费。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Amazed onlookers spot whale feeding in Hong Kong’s eastern waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227599/amazed-onlookers-spot-whale-feeding-hong-kongs-eastern-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/0975a884-f809-4d4e-9a98-23b178c94cc2_990e3c06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四在香港东部海域发现一头鲸鱼，罕见景象令人赏心悦目围观者并激发了海洋爱好者的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;一群帆船教练在百万富翁海滩或南风湾附近的罗基港海岸发现了这只巨型哺乳动物，据信是布氏鲸， &lt;/p>;&lt;p>;Hebe Haven Yacht Club 在 Facebook 上发布了一段 30 秒的视频，观看次数超过 11,000 次，可以看到鲸鱼张开的嘴从水中伸出。当教练的船靠近时，鲸鱼潜入水下。&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的杰克·纽伯里 (Jake Newbery) 看到这只哺乳动物时，他正在船上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们带着学生浮潜，这是他们为期一周的航行课程的一部分，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到远处有一个奇怪的黑色三角形。经过进一步观察，我们看到它在水下，立即跳进我们的安全艇查看。&lt;/p>;&lt;p>;“令我们惊讶的是，这是一条巨大的鲸鱼。我们跟踪它大约一个小时，在远处观察它，它不断潜水并出现在我们身后。”&lt;/p>;&lt;p>;纽伯里补充说，他希望人们不要打扰该地点，以便鲸鱼可以在该地区停留一段时间。更长。&lt;/p>;&lt;p>;Hebe Haven 游艇俱乐部负责公关的查伦·罗伯逊 (Charron Robertson) 表示，她相信鲸鱼还在那里，因为她看到了最近的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯逊说，根据镜头，她估计这头鲸鱼“距离百万富翁海滩大约三四公里”。&lt;/p>;&lt;p>;她说已经派出海警以确保船只不会靠得太近。&lt;/p>;&lt;p>;据维埃纳报道香港海豚保育会副主席麦熙文表示，由于布氏鲸在香港水域并不常见，因此这次目击事件十分罕见。&lt;/p>;&lt;p>;麦熙文表示，视频中的鲸鱼正在进食。张开嘴巴并用鲸须过滤食物。不过，她无法从片段中确认鲸鱼的大小、性别或身体状况。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，这头鲸鱼可能是在追鱼后或由于航行问题来到香港的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Stabbed in the back’: Kevin Spacey gives evidence in sexual assault allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227600/stabbed-back-kevin-spacey-crushed-sexual-assault-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 20:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/909d25e7-f2df-4f34-9899-3add6988beea_774ad50e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;演员凯文·史派西周四表示，当他被指控性侵时，他感到“崩溃”当他开始在伦敦法庭作证时，他被殴打。&lt;/p>;&lt;p>;这位奥斯卡奖获得者告诉萨瑟克皇家法院的陪审员，他无法相信其中一名申诉人，后者声称史派西袭击了他多达 12 次，会“在背后捅我一刀”。&lt;/p>;&lt;p>;这名 63 岁的男子因在 2001 年至 2013 年间对 4 名 20 多岁和 30 多岁的男子实施了十几项性犯罪指控而接受审判。史派西对所有 12 项指控均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;四名原告表示，史派西对他们进行了粗暴的抚摸，其中一起案件在他们昏倒时进行了口交，检方称他为“性欺凌者”。 &lt;/p>;&lt;h3>;称凯文·史派西为“卑鄙性掠夺者”的原告承认，他对这起事件开玩笑&lt;/h3>;&lt;p>;他的律师帕特里克·吉布斯周四告诉陪审团，原告“以一种险恶的方式重新想象了双方同意的遭遇” ”或者，在某些情况下，只是“编造”了他们的说法。&lt;/p>;&lt;p>;史派西穿着灰色西装、白衬衫和浅蓝色领带，于周四进入证人席，并被问及其中一名投诉人的情况，他声称演员在他们独处时反复抓住他的“私人区域”。&lt;/p>;&lt;p>;律师吉布斯询问他与该男子的关系，史派西对此表示：“我非常喜欢他。我们在一起度过了一段美好的时光。我们笑了很多。”&lt;/p>;&lt;p>;演员形容投诉人“有趣、迷人、轻浮”。当被问及他本人是否调情时，史派西回答：“是的。我是一个调情者，我是一个大调情者。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，随着时间的推移，他与投诉人的关系发展“变得有点性”。&lt;/p>;&lt;p>;史派西否认这一点它是非自愿的或具有攻击性的，它说：“这不是以暴力、攻击性、痛苦的方式发生的。它很温柔，很感人，在我看来，很浪漫。”&lt;/p>;&lt;p>;他还说：“我们从未在一起发生过性行为，因为他明确表示他不想再进一步了。这种情况时有发生，你只需尊重某人想要走多远即可。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa courts Chinese investment ahead of BRICS summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227579/south-africa-courts-chinese-investment-ahead-brics-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/afe84c43-2554-4195-9c34-d53e4f8ec9c0_854e5321.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非正在寻求更多中国投资，因为该国正在努力应对轮流停电和高失业率。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平预计将于下个月晚些时候率领大型商业代表团前往南非，出席新兴市场金砖国家集团年度峰会，其中还包括巴西、印度和俄罗斯，周二，南非贸易和工业部副部长 Fikile Majola 通过视频连线在北京举行的商业研讨会上发表讲话，表示该国正在寻求改善基础设施。&lt;/p>;&lt; p>;“尽管南非多年来取得了成功，但我们的国家仍面临着一些挑战，需要我们立即关注并克服，我想向你们保证，我们决心让这种情况变得更好，”马约拉说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们清楚地意识到，我们必须优先考虑经济基础设施，特别是扩大可再生能源产能、公路和铁路、港口和机场、电信和水利基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;该国正在努力生产充足的能源 — — 部分原因是老化燃煤发电厂的故障和国家电力公司 Eskom 的管理不善 — — 以及俄罗斯乌克兰战争导致食品和燃料价格上涨的影响。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，国际货币基金组织警告称，“迫切需要进行改革”来解决能源危机并解决结构性失业问题，今年第一季度结构性失业率为 32.9%，接近历史最高水平。&lt; /p>;&lt;h3>;尽管对普京发出逮捕令，金砖国家峰会仍将举行“实体”峰会：南非&lt;/h3>;&lt;p>;人们担心该国的公共债务水平（新兴市场中最高）正在阻碍政府的发展上周，该国最大工会的数百名成员聚集在约翰内斯堡，要求降息、电力改革和增加就业机会，危机进一步加深。 &lt;/p>;&lt;p>;马约拉表示，他的国家还希望利用中国在新能源、采矿和金属加工等领域的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界领先的清洁能源生产国，发电量达 1,213 吉瓦。去年南非的可再生能源发电量为 10,445 兆瓦，而南非的发电总量为 10,445 兆瓦&lt;/p>;&lt;p>;“如今，南非有潜力吸引和实施可再生能源项目，”马约拉在北京举行的活动中表示。 “南非不断增长的能源需求为众多能源价值链提供了利润丰厚的投资机会。”&lt;/p>;&lt;p>;该国还拥有世界上最大的铂族金属储量，这些金属在氢生产和电力燃料电池中发挥着至关重要的作用&lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家在推动集团扩张的过程中与寻求更密切联系的“朋友”会面&lt;/h3>;&lt;p>;南非于 2019 年推出了国家白金战略，旨在创造 100 万个就业机会并贡献同等价值到 2050 年，将为南非经济带来 4,410 亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;南非是中国在非洲最大的贸易伙伴，并启动了非洲大陆自由贸易区——这是世界上最大的自由贸易区，连接着 55 个国家的 13 亿人口。南非金砖国家商业理事会主席布西·马布扎 (Busi Mabuza) 在北京举行的活动中表示，2021 年，人们希望中国能够以该国为跳板，进一步发展其在非洲大陆的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;更好的跨境基础设施是关键，他补充道：“为了使非洲内部贸易真正成为现实，解锁这一点非常非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，在中国，我们有一个合作伙伴，可以提供手段和解决方案来帮助我们落实跨境基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;南非驻华大使 Siyabonga Cwele 在北京研讨会期间表示：尽管政治制度不同，金砖国家成员国一致希望“更公平的全球贸易体系、发展中国家更公平的代表性以及更具包容性的[全球]金融机构”。&lt;/p>;&lt;p>;Cwele 还表示，新发展金砖国家于 2015 年成立的银行，旨在提供美元计价贷款的替代方案，它可能会提出“国际贸易替代货币”的建议，以抵消“单边制裁”的压力。&lt;/p>;&lt;p>;但是， Cwele 表示，该货币旨在提供“替代金融安排”，以克服一系列挑战，而不是与美元竞争。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，西方对俄罗斯的制裁是“单方面制裁，不是联合国制裁”。制裁以及这些制裁对我们非洲的食品价格、石油价格和我们都面临的通胀压力产生了很大的影响”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia probes opposition leader for royal insult as tensions flare ahead of August 12 state polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227597/malaysia-probes-opposition-leader-royal-insult-tensions-flare-ahead-august-12-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/b1d7123a-bfe6-4531-80d8-afcf62a806b7_3d537470.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚周四对反对派控制的国家一位有争议的领导人展开调查据称，在定于八月中旬举行的一系列州民意调查之前，他侮辱了该国九位苏丹之一。&lt;/p>;&lt;p>;警方接到针对吉打州首席部长穆罕默德·沙努西·诺 (Muhammad Sanusi Md Nor) 的报告后进行了调查，他被指控犯有以下罪行：在质疑雪兰莪州首席部长阿米鲁丁·沙里的任命时，涉嫌侮辱雪兰莪州苏丹，这在种族、宗教和皇室（或 3R）广泛范围内构成犯罪。&lt;/p>;&lt;h3>;随着民意调查的临近，年轻的马来人蜂拥而至伊斯兰党。 TikTok 是原因吗？&lt;/h3>;&lt;p>;雪兰莪州是马来西亚最富有、工业化程度最高的州属，自 2008 年以来一直由现任总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 共同创立的多种族联盟统治。沙里来自安瓦尔的人民公正党。&lt;/p>;&lt;p>;当地警方援引警察总监拉扎鲁丁·侯赛因的话说：“我们将需要 7 天的时间来完成调查，因为我们有一个针对此类犯罪的特别工作组。”新闻门户网站 FreeMalaysiaToday。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党 PAS 高级领导人萨努西据称在最近的一次公开集会上将雪兰莪州和他的家乡吉打州的统治者进行了比较，称吉打州苏丹不会任命阿米鲁丁。&lt;/p>;&lt;p>;统治者拥有任命各自州属的 Meteris besar 或首席部长的特权，类似于立宪君主决定任命谁为总理的权力.&lt;/p>;&lt;p>;这项宪法条款在去年 11 月的全国民意调查后开始发挥作用，国王打破了近两周的僵局，任命安瓦尔为总理，条件是他组建一个联合政府，其中包括敌对政党沙努西最近几周一直处于争议的中心，反对党国民联盟（PN）联盟加强了马来民族主义姿态，以增强“绿色浪潮”的势头 - 反映出伊党的政党色彩 – 这使得他们在 11 月的议会中成为令人敬畏的少数派。&lt;/p>;&lt;h3>;谁是伊党，马来西亚新议会中最大的政党？&lt;/h3>;&lt;p>;周三，他引发了一场声称该国的宗教少数群体和非马来人是最大的腐败来源是不可否认的事实后，公众强烈抗议，这显然是对安瓦尔政府关键盟友、以华人为主的民主行动党的挖苦。&lt;/p>;&lt;上个月，他还呼吁修改联邦宪法，以纠正“歪曲历史”的行为，这种行为剥夺了吉打州对邻国槟城的合法主权，槟城是一个重要的区域半导体中心，自那时以来一直处于行动党的统治之下。 2008年。&lt;/p>;&lt;p>;反对党控制的吉兰丹州、登嘉楼州和吉打州以及亲政府的森美兰州、槟城州和雪兰莪州将于8月12日举行投票，这被视为第一次真正的选举。对安瓦尔及其联合政府的支持率测试——特别是在占该国选民近三分之二的马来人中。&lt;/p>;&lt;p>;竞选结果可能不会对安瓦尔政府产生直接影响，但可能影响联邦政策的前进，特别是在马来选民灾难性失去支持的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个问题上，马来西亚警方表示，他们有信心抓回逃亡商人刘特佐（Low Taek Jho），也就是更为人所知的人。刘特佐将面临涉嫌策划国家基金一马发展有限公司 (1MDB) 数十亿美元丑闻的指控。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚当局周三宣布逮捕 Jasmine Loo Ai Swan，她被指控为一马发展公司的主要同谋。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚 1MDB 丑闻：刘特佐助手被捕，镇压仍在继续&lt;/h3>;&lt;p>;“如果我们能带回 Jasmine Loo，只有时间才能证明一切。据报道，警察局长拉扎鲁丁在新闻发布会上表示，警方从未停止调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;1MDB 丑闻被视为前总理纳吉布·拉扎克及其长期执政历史性垮台的主要原因。巫统党在 2018 年全国民意调查中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布因腐败和滥用权力而被定罪，并于 2022 年被判入狱，涉及与前马来西亚政府单位有关的 4200 万林吉特（约合 910 万美元）。 1MDB。他还面临其他几项指控，这些指控与据称由逃亡者刘特佐策划的大规模掠夺有关。这位前领导人坚称他没有犯下任何不当行为，并且是政治阴谋的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi, US Secretary of State Antony Blinken meet for second time within a month in sign of further thaw in ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227552/chinas-wang-yi-us-secretary-state-antony-blinken-meet-second-time-within-month-sign-further-thaw?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/6f1d4710-1739-4f0b-bcff-ea2a8fa55ebd_5eebf13e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国外交政策负责人王毅周四会见美国国务卿安东尼·布林肯。这是高级外交官在不到一个月内的第二次会面，表明双方都在寻求控制日益加深的竞争，关系缓和。&lt;/p>;&lt;p>;此次会谈是在印度尼西亚首都雅加达举行的年度东盟外长会议期间举行的王毅代表中国队代替秦刚。由于“健康原因”，秦外交部长已经缺席公众视野数周。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在布林肯为期两天的访问期间两人在北京会面几周后举行的。几个小时前，中国新任驻美国大使谢峰与美国一位负责亚洲事务的高级防务官员举行了罕见的会谈，会谈中美方强调了保持军事沟通渠道畅通的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;中国驻华盛顿大使馆表示，谢旭人应美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳的邀请参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;谢旭人敦促美方“消除障碍，管控分歧”使馆在一份声明中表示，“采取具体行动”。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯之行后，美国两名特使、中国大使均未举行“实质性”通话&lt;/h3>;&lt;p>;北京暂停了与美国的一系列对话机制去年 8 月，时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;但近几个月来，中国商务部部长王文涛与美国国务卿会晤，恢复了有关贸易和毒品管制的高层会谈。商务部吉娜·雷蒙多，以及中国国家药品监督管理局和美国食品药品监督管理局。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和其他国家一再呼吁在疫情期间恢复交流，但两军之间的沟通仍然处于关闭状态。台湾周围和南中国海的紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝了美国上月初在新加坡香格里拉对话防务论坛期间举行国防部长劳埃德·奥斯汀和李尚福会晤的请求，布林肯则拒绝了美国提出的要求。几周后具有里程碑意义的北京之行并未在这方面取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;他 6 月 18 日至 19 日的访问——其特点是与包括国家主席习近平在内的中国高级官员会面——受到密切关注，因为布林肯是最高级别的——美国高级官员将在大约五年内访问中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;习近平当时告诉布林肯，世界需要稳定的美中关系，两国应负责任地处理紧张关系。&lt;/p>;&lt;自此行以来，两国关系在近几个月因多个问题受到考验后，两国关系有了更大程度的接触，这些问题包括加剧的战略竞争和涉嫌中国监视气球飞越美国领土，这导致布林肯推迟了他的计划访问2月北京。&lt;/p>;&lt;p>;上周访问北京的美国财政部长珍妮特·耶伦表示，她与中国新经济团队进行了“直接、实质性和富有成效”的讨论。她还表示，她的此行帮助美中关系建立了“更加稳固的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里(John Kerry)将成为下一位访问中国的美国高级官员。他预计从周日开始的为期四天的访问是在北京暂停气候合作近一年后进行的，这是对佩洛西访问台湾的愤怒回应的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police raid home of ex-member of disbanded opposition party Demosisto a week after 5 arrests made]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227589/hong-kong-national-security-police-raid-home-ex-member-opposition-party-demosisto-after-week-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/cdd517cc-8e35-4f66-9568-9a4c279e6c55_d01aab1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察突击搜查现已解散的前成员的家据《华盛顿邮报》获悉，反对党众志周四询问他是否曾向逃亡的前立法会议员罗冠中提供任何帮助。&lt;/p>;&lt;p>;警方黎明突袭是在警察被捕一周后进行的五名前香港众志成员涉嫌参与支持罗冠聪的筹款活动，现居住在英国。&lt;/p>;&lt;p>;持搜查令的警员突击搜查前香港众志党员林舜轩位于西营盘的寓所并将他带走询问。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉案件的消息人士称，此次突击搜查是调查林郑月娥是否曾向该党前主席罗致光提供任何帮助的调查的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是消息人士称，并未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;警方于 7 月 3 日宣布悬赏 100 万港元（127,730 美元），悬赏提供线索以逮捕罗和其他七人。&lt;/p>;&lt;p>;其中 7 人他们被指控呼吁对香港实施国际制裁，这违反了北京实施的 2020 年国家安全法，政府坚称该法具有域外效力。&lt;/p>;&lt;h3>;因国家安全问题被通缉的 8 名香港人是谁？悬赏100万港元？&lt;/h3>;&lt;p>;警方还在上周四和周五逮捕了五名前香港众志成员，罪名是涉嫌为罗安达筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他们与一名外国人串通危害国家安全、实施煽动叛乱行为。五人已获保释，等待进一步调查，并须下个月向警方报到。&lt;/p>;&lt;h3>;悬赏香港活动人士及镇压筹款活动“全球警告”：叶刘淑仪&lt;/h3>;&lt;p>;警方突击搜查罗氏的办公室周二，他回到位于大屿山东涌的家中，并拘留了他的父母和哥哥进行审问。&lt;/p>;&lt;p>;三人在接受国家安全局人员审问后被释放。&lt;/p>;&lt;p>;其他被通缉的反对派人物包括大律师兼前立法会议员郭永亨、前立法会议员许志峰、工会会员蒙兆达、律师任建锋，以及活动人士刘祖德、郭凤。 -yee和Elmer袁恭仪。&lt;/p>;&lt;p>;他们目前都居住在海外。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sets out new rules for generative AI, with Beijing emphasising healthy content and adherence to ‘socialist values’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227576/china-sets-out-new-rules-generative-ai-beijing-emphasising-healthy-content-and-adherence-socialist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 18:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/cc65f412-18b6-434d-b0a5-7512ed502716_76c9c6fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国发布全球最早、最详细的生成人工智能（AI）模型法规周四，北京试图控制 ChatGPT 式服务的推出，强调健康内容和“社会主义核心价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;根据网信办牵头的七家中国监管机构联合发布的暂行规定新规将于8月15日起施行，所有向中国公众提供的文本、图片、音频、视频等生成式人工智能内容服务都将受到新规定的约束。&lt;/p>;&lt;p>;与早在四月份发布的征求公众意见的草案中，新法规对新技术的态度更加支持，当局承诺“采取有效措施鼓励生成人工智能的创新发展”。草案中对技术相关违法行为的“一万至十万元以下罚款”等惩罚性条款已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未允许任何国内企业向全球推出类似ChatGPT的服务。公开，百度的 Ernie Bot 和阿里巴巴集团控股的统一钱文要么仍处于试用模式，要么仅用于商业用途。&lt;/p>;&lt;h3>;中国拥有上半年获得融资最多的人工智能初创企业：报告&lt;/p>;&lt;h3>;中国拥有最具创造力的人工智能初创企业，上半年获得融资h3>;&lt;p>;与此同时，OpenAI 的 ChatGPT 和谷歌的 Bard 在中国仍然无法使用，这些外国模型的链接很快被屏蔽。新规定虽然旨在谨慎控制生成式人工智能的发展，但很可能为国内开发商将其产品推向大众市场提供更清晰的路径。&lt;/p>;&lt;p>;中国监管机构表示，他们将采取“包容、审慎的态度” ”对生成式人工智能服务的态度，实行“分级”监管方式。参与规则草案的其他监管部门包括国家发展和改革委员会、教育部、科学技术部、工业和信息化部、公安部和中国广电总局。&lt;/p >;&lt;p>;新规规定，人工智能生成服务提供者必须“坚持社会主义核心价值观”，不得生成任何“煽动颠覆国家政权、推翻社会主义制度、危害国家安全和利益、损害国家形象的内容”煽动分裂国家，破坏国家统一和社会稳定，宣扬恐怖主义、极端主义、民族仇恨和民族歧视、暴力、淫秽色情等内容的”。&lt;/p>;&lt;p>;更一般地说，人工智能模型和聊天机器人应该不生成“虚假和有害信息”。&lt;/p>;&lt;p>;中国开发的聊天机器人和人工智能模型已经嵌入了功能，以确保生成的内容不含不需要的信息。例如，360安全科技董事长钟鸿毅在一次演示中小心翼翼地概述了该公司聊天机器人的自我审查功能，表明如果用户输入“敏感词”，聊天机器人将立即结束对话。&lt;/p >;&lt;p>;在算法设计和训练数据选择方面，中国监管机构要求服务提供商避免任何基于种族、信仰、国家、地区、性别、年龄、职业和健康的歧视，并尊重知识产权。&lt;/ p>;&lt;p>;根据新规定，中国还鼓励“生成式人工智能技术的创新应用”以及“积极健康的内容”。&lt;/p>;&lt;p>;该规定将人工智能发展与中国的政治和经济优先事项结合起来继 2021 年关于推荐算法的规定和 2022 年关于深度合成生成内容的规定之后，北京要求将深度合成内容贴上“合成生成”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;夏黑龙，上海沉律师事务所律师伦表示，“（新规）的核心监管思想与中国整体网络空间监管观是一致的”，强调内容合规和核心价值观的坚守、个人信息保护以及防止侵权的义务。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，夏指出，中国正在试图规范面向公众的人工智能服务，而不是人工智能技术本身。夏说，例如，用于工业用途或企业内部使用的基于人工智能的服务不在该规定范围内。&lt;/p>;&lt;p>;新规定符合《中国网络安全法》、《中国数据安全法》网信办在其官网发布的文件显示，《中华人民共和国互联网信息安全法》和《个人信息保护法》。&lt;/p>;&lt;p>;新规还规定，生成人工智能服务提供者发现用户使用人工智能服务的，必须停止运营并举报违法行为。人工智能在其平台上制作非法内容。人工智能服务提供商还必须设置护栏，防止未成年人沉迷于此类服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vacancies in Hong Kong’s unpopular shared facility public flats should be reduced to ease housing shortage, ombudsman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227578/vacancies-hong-kongs-unpopular-shared-facility-public-sector-flats-should-be-reduced-ease-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 18:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/b9a3cd1b-32b3-4ddc-8d63-8190de07989d_c9807c99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公共服务监管机构已要求房屋署考虑如何放置一些公营单位重新上市以缓解居住空间短缺问题，显示数百个不受欢迎的共用设施单位空置。&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员赵慧贤表示，需要租户（其中不少是长者）的单位，公共部门住房申请人不喜欢共用厨房和浴室设施。&lt;/p>;&lt;p>;当局也很难从低占用率单元的租户那里收回房间，以便将它们改造成可以容纳更多人的公寓，她补充道.&lt;/p>;&lt;p>;Chiu highlighted the government had stepped up its efforts to improve the “living conditions of grass roots residents”.&lt;/p>;&lt;p>;“It is time for the Housing Department to review the effectiveness of existing measures for housing related to senior residents and converted one-person units and make corresponding adjustments,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The problem units and rooms are split into two groups, converted one-person units and housing originally designed for senior citizens. But all require residents to share some facilities.&lt;/p>;&lt;p>;Chiu explained this had led to the high vacancy rates compared to other public housing units. She said 97 per cent of the 1,469 people offered the type in the 2021-22 financial year had rejected them.&lt;/p>;&lt;p>;“I think people&#39;s expectations of the facilities and the living conditions in public rental housing have changed over the decades, so it is time for the Housing Department to reconsider the use of housing for senior citizens and its allocation scheme to improve the vacancy rate,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;But Chiu highlighted that a scheme designed to speed up public housing applications through the allocation of unpopular units had a 90 per cent acceptance rate for the shared facilities housing in 2021-22.&lt;/p>;&lt;h3>;What to know about new Hong Kong public-private scheme to tackle housing crisis&lt;/h3>;&lt;p>;She said that the department should “seriously consider” a specific scheme for the shared facilities units, if vacancies persisted, and also suggested they could be used as transitional housing.&lt;/p>;&lt;p>;The watchdog also found authorities had problems with transferring tenants of one-person converted units and one type of senior citizens&#39; housing, which partitions flats into a room for each tenant with shared bathrooms and kitchens.&lt;/p>;&lt;p>;Chiu said both types of units were no longer allocated, but authorities had to wait until all tenants had left before they could start conversion work.&lt;/p>;&lt;p>;She added that some of the flats, after reconfiguration, could house six or more people.&lt;/p>;&lt;p>;But Chiu said that there were problems as most only had a single tenant left, which meant they no longer had to share facilities, so they were reluctant to move.&lt;/p>;&lt;p>;She added both types of units had a vacancy rate of 61 per cent and that more incentives for tenants to move should be introduced.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s John Lee vows to beat housing crisis, but says it will take 10 years&lt;/h3>;&lt;p>;The average waiting time for applicants for public housing was 5.3 years at the end of March.&lt;/p>;&lt;p>;The city at that time was processing about 133,200 general applicants and 97,100 housing requests from non-elderly people.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s housing shortage has been singled out by Beijing as a “deep-rooted problem”.&lt;/p>;&lt;p>;Xia Baolong, director of the Hong Kong and Macau Affairs Office, has said he hoped the city could “bid farewell” to subdivided flats and cage homes by 2049.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Executive John Lee Ka-chiu has pledged to make “breakthroughs” in housing supply and come up with solutions to tackle the shortage of homes.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei reveals 4G, Wi-fi 6 rates as it looks to leverage vast patent pool to bolster revenue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227564/huawei-reveals-4g-wi-fi-6-rates-it-looks-leverage-vast-patent-pool-bolster-revenue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/13/9a5e1c49-4595-4db6-9164-d4bb317ca54a_9ad110d9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese technology giant Huawei Technologies is looking to squeeze more revenue out of its massive patent portfolio, revealing 4G and Wi-fi rates for the first time, as it tries to maintain growth in the face of US sanctions.&lt;/p>;&lt;p>;The telecoms gear maker collected about US$560 million from patent royalties in 2022, exceeding its expenses from licensing tech from other companies, Alan Fan, vice-president and head of intellectual property (IP) at Huawei, announced during an event at the company&#39;s Shenzhen headquarters on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;As of 2021, Huawei is the leading owner of patents related to 5G and Wi-fi 6, two widely used modern communications technologies, according to analytics firm IPlytics. The company is now looking to leverage that position into greater revenue, but Fan said he expects patent licensing revenue to remain stable this year with just a small increase.&lt;/p>;&lt;p>;“Setting the rates too high would be over protective, and setting it too low would impede the motivation for innovation,” Fan said during a media briefing on Wednesday. “We will use a balanced approach in setting our licensing rates.”&lt;/p>;&lt;h3>;Amid US curbs, Huawei touts its AI tech in chip-hungry China&lt;/h3>;&lt;p>;On Thursday, Huawei announced for the first time the rates it charges for some of its most important communications tech. Companies using its 4G tech pay up to US$1.50 per unit for mobile devices, while products using Huawei&#39;s Wi-fi 6 standards earn the company US$0.50 per unit. Its rates for 5G devices, which Huawei previously revealed, are capped at US$2.50 per unit.&lt;/p>;&lt;p>;For Internet of Things (IoT) devices such as smart sensors and trackers using its cellular tech, the company collects 1 per cent of the selling price up to US$0.75 per unit. Devices such as shared bikes that are enhanced by IoT technology have rates ranging from US$0.30 to US$1, depending on the wireless capacity of the technology.&lt;/p>;&lt;p>;The company has also launched a new webpage, where the public can monitor Huawei&#39;s licensing rates.&lt;/p>;&lt;p>;Since its founding in 1987, Huawei grew to become a giant in the telecoms hardware space in the 2000s largely by undercutting the international competition on price. With Chinese technology now facing greater scrutiny overseas, particularly in the US and Europe, Huawei&#39;s intellectual property holdings could help the company weather declining sales in other areas.&lt;/p>;&lt;p>;Huawei&#39;s annual income from royalties exceeded IP expenses for the first time in 2021, when it faced a sharp decline in handset sales as a result of being placed on the US Entity List in 2019, cutting it off from advanced 5G semiconductors, among other US-origin technologies.&lt;/p>;&lt;p>;Throughout the company&#39;s entire history, though, it has paid three times more in licensing fees than the amount of revenue it has derived from IP, according to Fan.&lt;/p>;&lt;p>;While Huawei is seeking to expand licensing, Fan has previously said the company is not looking for it to become a revenue driver the way it is for some of its rivals. Licensing fees accounted for just 0.6 per cent of Huawei&#39;s total revenue last year, compared with 16 per cent for Qualcomm, the US mobile chip giant, which raked in US$7 billion from such fees in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;In a memo to the company last year, Huawei founder Ren Zhengfei told the IP team to step up efforts to better monetise its vast patent pool through “reasonable pricing” and “generate an appropriate return” on research and development.&lt;/p>;&lt;p>;Huawei&#39;s 2022 revenue was 642.3 billion yuan (US$89.4 billion), growing 0.9 per cent over the previous year. Despite stagnating sales growth, the company has touted its continued R&amp;D investments, which reached 161.5 billion yuan last year, making up a quarter of annual revenue, its highest ratio ever.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deadly floods amid record monsoon rains kill at least 100 people in northern India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227581/deadly-floods-and-record-monsoon-rains-kill-least-100-people-northern-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/13/d438694b-0b01-45ba-bf0a-8fcea930fa0a_52407404.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;More than 100 people have died during record monsoon rains that led to massive waterlogging, caved-in roads, collapsed homes and gridlocked traffic in large parts of northern India this week, officials said on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;At least 88 people died and more than 100 were injured in the worst hit-mountainous Himachal Pradesh state where cars, buses, bridges and houses were swept away by swirling floodwaters, a state government statement said. The region is nearly 500km (310 miles) north of New Delhi.&lt;/p>;&lt;p>;Twelve people have died of rain-related incidents since Wednesday in Uttar Pradesh state, said Shishir Singh, a state government spokesman. Nine of them drowned, two died after being struck by lightning and one was killed by a snake bite, Singh said.&lt;/p>;&lt;p>;One person died in New Delhi and four were killed in the Indian-controlled section of Kashmir, officials said.&lt;/p>;&lt;p>;Authorities used helicopters to rescue nearly 300 people, mostly tourists, who were stranded in the Chandertal area in Himachal Pradesh state since Saturday. They included seven sick people who were airlifted on Tuesday, the government said.&lt;/p>;&lt;p>;Nearly 170 houses have collapsed and another 600 were partially damaged by heavy rains and landslides in the state, the state emergency operation centre said.&lt;/p>;&lt;p>;In New Delhi, residential areas close to the Jamuna River were flooded, submerging roads, cars and homes, leading to the evacuation of thousands of people from low-lying areas.&lt;/p>;&lt;p>;Dozens of cars were blocked by sheets of water, throwing the movement of vehicles into disarray during the morning rush hour in New Delhi on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;The water level of the Jamuna River flowing through the Indian capital topped a 40-year record and reached 207.71 meters (681.5 feet) on Wednesday evening, according to a statement by the office of New Delhi&#39;s top elected official, Arvind Kejriwal.&lt;/p>;&lt;p>;Authorities have moved nearly 30,000 people to relief camps and also converted some schools and colleges, which have been forced to close, into relief camps in the badly hit areas, the statement said. Hundreds of people with their livestock also have taken shelter under overhead road bridges in the eastern parts of the Indian capital.&lt;/p>;&lt;p>;Rajesh Singh, a factory owner, was stuck with his motorbike for hours with floodwater blocking both sides of the road near the river bank. “I have never seen anything like this in the past 22 years.”&lt;/p>;&lt;p>;“New Delhi hasn&#39;t seen a lot of rain in the past two days, but the river level has risen due to abnormally high levels of water discharge from Hathni Kund barrage in neighbouring Haryana state,” Kejriwal said.&lt;/p>;&lt;h3>;At least 22 die as extra-heavy monsoon rains lash northern India&lt;/h3>;&lt;p>;India&#39;s weather agency has forecast more heavy rains in northern parts in the coming days. It said monsoon rains across the country have already brought about 2 per cent more rainfall than normal.&lt;/p>;&lt;p>;India regularly witnesses severe floods during the monsoon season, which runs between June and September and brings most of South Asia&#39;s annual rainfall. The rains are crucial for rain-fed crops planted during the season but often cause extensive damage.&lt;/p>;&lt;p>;Scientists say monsoons are becoming more erratic because of climate change and global warming, leading to frequent landslides and flash floods in India&#39;s Himalayan north.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>