<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s shift to innovation hub won’t be contained by US, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275111/hong-kongs-shift-innovation-hub-wont-be-contained-us-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/9b6d31e0-25a5-4fab-bf87-bfcfe5e8743d_483b5bf7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新部部长孙东表示，政府正计划扩大交叉——跨境数据传输试点覆盖湾区各领域。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿限制香港获取美国健康数据和生物技术设备出口的最新举措，对香港成为区域创新强国的目标影响“相对有限” IT 部长在概述分散地缘政治风险的战略时表示。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技和工业局局长孙东在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示，当局正在寻求扩大该市的在北京的“一带一路”倡议下，通过加强与欧洲、东盟集团和其他国家的合作，访问全球数据池。&lt;/p>;&lt;p>;允许跨境共享个人数据的计划也将扩大到该部长透露，今年将覆盖大湾区的所有行业。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及美国政府最近阻止中国进入美国生命科学市场的举措时，孙坚称他们不会阻止香港不会按照北京最新五年发展计划的要求成为创新科技中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“个人实施的任何单方面政策的影响”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，这都不会动摇我们将香港发展成为国际创科中心的决心。内地及海外企业纷纷在港设立或扩展基地，对香港的创科前景投下信任票。&lt;/p>;&lt;p>;“政府亦鼓励企业采取多元化营销策略吸引全球各地投资的战略，从而减少对单一市场的依赖。我们不遗余力推动香港资讯科技生态系统的可持续发展。”&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院中美战略竞争特别委员会于一月份提出《生物安全法案》。如果颁布，它将禁止向任何使用中国主要生物技术公司的生物技术设备或服务的美国公司提供联邦贷款和赠款，包括基因组学服务提供商华大基因集团和生物制药公司药明康德。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这将严重影响美国公司与内地和香港生物技术公司打交道的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;该法案出台一个月后，美国总统乔·拜登采取行动限制中国获得敏感的美国“大宗产品”拜登签署的命令涵盖共享基因组、生物识别、个人健康、地理位置、金融和政府相关数据以及其他可能被某些国家用来威胁美国国家安全的个人信息。 。作为中国的一部分，香港被指定为值得关注的地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长表示，面对这些限制，香港当局正在努力将地缘政治风险降至最低。他指出，位于元朗创新园的微电子研发研究所专注于与功率相关的半导体，与其他芯片产品相比，这些半导体“相对不太敏感”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们期望该领域的开发商和企业将很容易获得一些国际投资以及国际项目设备，”他说。 “许多人相信香港可以在这个非常独特的方向上取得突破。”&lt;/p>;&lt;p>;当局上个月宣布，半导体生产商 MassPhoton 将投资 2 亿港元（2560 万美元）建立其首个全球研发（科技园内设有研发中心，并计划在创新园建设全市第一条稀有下一代氮化镓半导体生产线。预计到2027年将生产10,000颗第三代半导体。&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，香港仍然是全球领先的生物技术发展融资中心之一，因为它得到北京的大力支持，同时又与香港紧密相连。官方统计数据显示，香港是亚洲最大、世界第二大的生物技术领域融资中心。截至 2023 年，已有 126 家医疗保健和生物科技公司在香港上市，通过 IPO 筹集资金总计 2,770 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2 月，共有 63 家尚未产生收入或未盈利的生物科技公司在香港上市。 IPO制度于2018年生效，筹集了约1,200亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，当局目前正在探索与欧洲和东盟国家以及“一带一路”沿线国家的进一步合作，北京计划将亚洲、欧洲和非洲的数十个经济体连接成一个以中国为中心的贸易网络​​，以扩大该城市用于研究和创新的数据池。&lt;/p>;&lt;p>;该部长还透露，政府正计划扩大一个今年跨境数据传输试点计划将覆盖湾区所有行业，这是国家努力将香港、澳门和南方九个城市纳入经济强国的努力。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月推出，该转移计划允许银行、信用咨询和医疗保健公司持有的个人数据跨境共享。转让是通过一份标准合同完成的，其中概述了各方的责任和义务。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技及工业局发言人表示，自该计划推出以来，已收到约 100 份意向书&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/7139f37d-af3a-461c- 8a68-0c315ca196f1_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白石角科学园。孙东部长表示，该园区的 InnoHK 计划已经创建了 29 个研究中心，涉及 30 多所顶尖大学和 3,000 名学者。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至7月底，数字政策办公室已收到约40份合同提交。&lt;/p>;&lt;p>;“经过六个月的试点安排，效果还是不错的。”孙说。 “因此，我们将很快扩展到覆盖大湾区的所有……[行业]。这将方便香港的企业和研究机构从[湾区]获取和传输个人信息。”&lt;/p>;&lt;p>;香港亦正在推动港深创新及科技园的发展孙先生表示，这将成为两座城市之间信息技术合作的桥头堡。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，科学园的 InnoHK 计划已经创建了 29 个研究中心，涉及 30 多所顶尖大学和来自生命科学、健康技术、人工智能和机器人领域的 3,000 名学者。他表示，这些集群很快将扩展到先进制造、可持续发展、新能源和新材料等领域。&lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候，将推出100亿港元的新型工业化加速计划，为新型工业化加速计划提供资金为50至100家战略性产业企业设立新型智能生产设施提供配套基础。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，香港仍可寻求与内地及海外市场的合作，同时享有北京的支持和优势&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是我们克服地缘政治问题所面临的任何问题的一个非常好的方法，”孙说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift dragged into US presidential race by Donald Trump sharing fake endorsement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275114/taylor-swift-dragged-us-presidential-race-donald-trump-sharing-fake-endorsement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/628dd852-859d-4dfe-a765-bff0f5cc4e00_2e26c7f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周六在宾夕法尼亚州的竞选集会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普在社交媒体上发布了一张流行巨星泰勒·斯威夫特的虚假照片，要求人们在 11 月的选举中投票给他。&lt;/p>;&lt;p>;A这位共和党候选人周日在他的“真相社交”平台上发表的言论显示，斯威夫特穿着红、白、蓝三色衣服，标题是“泰勒·斯威夫特希望你投票给唐纳德·特朗普”。&lt;/p>;&lt;p>;“我接受！”特朗普写道。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特尚未公开支持 2024 年竞选的候选人，但过去曾支持民主党。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手在 2020 年支持总统乔·拜登和竞选搭档卡马拉·哈里斯。哈里斯将于本周在芝加哥举行的民主党全国代表大会上被正式提名为 2024 年民主党候选人。斯威夫特还在一部 2020 年纪录片中批评了特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20 /d6636580-083a-4d6e-9f27-a405f3c390a2_17d515d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普在其社交媒体平台上分享的泰勒·斯威夫特的虚假社交媒体图片。照片：TruthSocial/realDonaldTrump&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯威夫特的发言人没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还发布了年轻女性穿着“Swifties”的照片特朗普”衬衫，以及一篇标题为“伊斯兰国挫败泰勒·斯威夫特演唱会后斯威夫特转向特朗普”的讽刺文章。这篇文章在标题上方标有“讽刺”字样。&lt;/p>;&lt;p>;在当局表示他们挫败了一次有计划的袭击后，斯威夫特取消了本月在维也纳举行的三场演出。当地官员逮捕了一名 19 岁男子，称他受到伊斯兰国的启发。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普竞选活动发言人史蒂文·张 (Steven Cheung) 在一份声明中表示：“特朗普的 Swifties 是一场规模日益壮大的大规模运动。”当被要求对伪造的 Swift 图像发表评论时发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;一些 Swift 粉丝和监督组织表示，特朗普发布的许多图像似乎都是人工智能生成的深度伪造图像。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/20/f19f6cdc-a4e7-4722-af26-87a07c0085d7_b8c0c46d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普社交媒体平台上分享的视频截图，声称泰勒·斯威夫特粉丝支持这位美国前总统。照片：truthsocial/realDonaldTrump&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;音乐产业、好莱坞和华盛顿的倡导者一直在推动联邦立法和其他措施，以打击网上虚假人工智能图像的激增。&lt;/ p>;&lt;p>;特朗普的帖子是“人工智能有能力制造错误信息的又一个例子”，消费者组织公共公民表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这种错误信息可能对我们的社会造成潜在危害，包括滥用人工智能技术。”该组织补充道：“我们的选举影响广泛，破坏性极大。”&lt;/p>;&lt;p>;在芝加哥举行的民主党全国代表大会上，斯威夫特歌迷丽贝卡·高夫 (Rebecca Goff) 分发了友谊手镯，这是这位歌手歌迷的常见做法。内华达州民主党早餐会。&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的戈夫表示，她认为特朗普与她所认为的斯威夫特所代表的价值观（包括庆祝少女时代和女性气质）背道而驰。 “这与特朗普和共和党试图做的事情相反，尤其是对女性。他们试图让我们变得更小。他们希望我们回到家庭主妇、孩子抚养者的状态，”戈夫说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rejection of Jimmy Lai’s appeal no breach of Hong Kong rule of law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3274781/rejection-jimmy-lais-appeal-no-breach-hong-kong-rule-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/1a1f166f-c802-40c5-b4b8-6054160ff5ce_0756770d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前传媒大亨黎智英与六位前亲6月24日，民主派立法者因参加未经授权参加2019年维多利亚公园集会而被定罪，但在终审法院上诉失败。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法治受到威胁吗？这是许多人，尤其是批评者最近提出的问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着三名外国法官最近从终审法院离职，他们是加拿大法官贝弗利·麦克拉克林 (Beverley McLachlin)、英国法官劳伦斯·柯林斯 (Lawrence Collins) 和乔纳森·桑普申 (Jonathan Sumption)，他们引起了大张旗鼓——所有人的目光都集中在前媒体大亨黎智英备受争议的案件中，仍担任香港最高法院法官的英国法官戴维·纽伯格(David Neuberger)上。&lt;/p>;&lt;p>;随着法院驳回他的上诉，前总督彭定康等批评者大声疾呼，并再次呼吁纽伯格和其他外国法官辞职，以免政权合法化。&lt;/p>;&lt;p>;一家总部位于伦敦的非政府组织指责香港“系统性地放弃一切假装”像这样的每一个不公正的决定都违反了法治，而像纽伯格勋爵这样的外国法官的认可使情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;这样的言论似乎表明所有与个人权利相冲突的决定都是违反规则的法律的。事实并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;什么是法治？许多人认为它包含法律的神圣性、可预测性、平等性和一致性等要素。一些人认为保护个人权利和民主也是重要因素，而另一些人则认为，如果这些概念与法治相矛盾，则必须以法治为准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;换句话说，不能以权利和民主的名义破坏法律。&lt;/p>;&lt;p>;这一切的背后还隐藏着另一个争议。权利保护是否凌驾于法律之上？这就带来了一个技术问题：法律是什么？这就是终审法院对黎智英作出的判决的症结所在。主要判决指出英国法律制度与香港法律制度的差异，回应上诉人在案件中依赖英国多项判决的情况。&lt;/p>;&lt;p>;为了更好地理解这个问题，让我们从开始。英国没有成文宪法。宪法概念由四个要素组成：公约、权威教科书、法规和法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;议会至上规定个人权利是“公约权利”，并受到适用《欧洲人权公约》的法规的保障。它们是法定权利；理论上总是会受到议会决定的变更的影响。从这个意义上说，在适用个人权利法方面，英国法院的权力小于议会。&lt;/p>;&lt;p>;香港的情况则截然不同。个人权利受宪法规定的更高法律《基本法》管辖。这是一项宪法权利。香港法院适用这项宪法权利可以废除普通法，立法机关不能改变这项权利。因此，盲目追随英国在个人权利问题上的决定是错误的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不意味着英国的决定无关紧要。相反，由于历史原因，它们具有很强的说服力。但在上下文需要的地方，离开是必要的。这就是终审法院的全部说法。这并不是说我们应该放弃与英国决定的联系，也不是说我们要背离保障个人权利的原则。&lt;/p>;&lt;p>;也许我们都看到了不存在的东西。如果你读过纽伯格的判断，你就会明白这一点。他同意对英国和香港个人权利之间的根本差异的主要判断，他说：“这些宪法差异（i）并不要求在考虑对集会权的限制是否相称时采取不同的方法，但（ii）确实如果法院认为限制适当或不适当，则需要采取不同的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，我们的法院在权衡个人权利与当地法律施加的限制时，应遵循相同的原则像英国那样的必要性比例平衡。纽伯格表示，他认为主要判决中参考香港宪法框架所采用的方法与上诉人严重依赖的英国在“堕胎服务”案中的判决“实际上没有什么不同”。&lt;/p>; &lt;p>;本质上，决定结果的不是英国与香港法律制度的差异，而是警务处处长取缔集会的决定是否与《基本法》所保障的集会权利不相称的问题。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/0010fbbe-e389-4d26-af14-a5523be8dfb0_c9f6d93c。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任英国最高法院院长、香港终审法院非常任法官戴维·纽伯格 (David Neuberger) 在2014 年 8 月 26 日，香港中环外国记者会。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Neuberger 总结道：“事实是，部分或部分未经授权的游行完全是由于对暴力的恐惧，如果和平[……]显然是不够的，尽管在量刑方面它显然具有潜在的相关性。”&lt;/p>;&lt;p>;我必须道歉，因为我说了这么多，只是为了做出一个简单的决定。观点。这里不存在法治问题。&lt;/p>;&lt;p>;法院的判决只要具有透明度和逻辑性，就完全符合法治原则。在适当权衡个人权利与联合国《公民权利和政治权利国际公约》所要求的合理限制方面，法院采用了与英国相同的原则，因此很难说是违反规则的。 &lt;/p>;&lt;p>;我原谅所有那些迎合特定政治受众、指责香港放弃法治的人。毕竟，他们只是政客。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Island site for 500 flats, once Chinese developer Agile’s, put up for tender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275092/hong-kong-island-site-500-flats-once-chinese-developer-agiles-put-tender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/f93eebfe-984e-4f97-a8c3-1feec7fceb64_c4dd35eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲗鱼涌地区及太古坊建筑物景观香港鲗鱼涌柏架山道上空。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港岛东区一块近45万平方英尺的住宅用地，曾由陷入困境的中国开发商雅居乐集团控股有限公司(Agile Group Holdings)拥有，接管人于2019年9月以招标方式出售该物业。周一。&lt;/p>;&lt;p>;雅居乐为此次招标的两块用地（位于鲗鱼涌英皇道 992-998 号和柏架山道 2-16 号）总共支付了约 33 亿港元（4.23 亿美元）。据独家代理第一太平戴维斯称，该项目将于 2017 年和 2022 年出售。&lt;/p>;&lt;p>;该地盘面积约为 50,000 平方英尺，最高建筑面积约为 448,000 平方英尺。表达意向的截止日期10月2日中午。&lt;/p>;&lt;p>;“项目建成后，预计将提供超过500个住宅单位和超过190个停车位。”第一太平戴维斯投资高级总监Tommy Chan表示。他补充说，由于港岛市区新住宅供应稀缺，加上该地块靠近鲗鱼涌地铁站和太古坊办公大楼，预计该开发项目将吸引自住业主和投资者。&lt; /p>;&lt;p>;根据其2023年年度报告，截至12月31日，雅居乐持有该项目100%的权益。&lt;/p>;&lt;p>;“该集团拥有两个优质房地产项目，”报告称，列出了英皇道和柏架山道地块，以及九龙塘伊斯特本道的一个项目。&lt;/p>;&lt;p>;去年，雅居乐斥资 9.66 亿港元收购了位于香港伊斯特本道 6 号的一栋拥有 44 个单位的大厦 Dragon Court。为重建大楼而强制整栋出售。根据其年度报告，该公司拥有该项目 82% 的权益。&lt;/p>;&lt;p>;在鲗鱼涌招标一周前，雅居乐董事长陈卓林将邻近项目的一套公寓出售给龙腾集团。位于伊斯特本道 8-10 号的汉堡别墅 Court，售价不到六年前售价的一半。&lt;/p>;&lt;p>;这套 1,239 平方英尺的三居室公寓售价为 1,430 万港元，而 2018 年为 3,100 万港元据完成交易的中原地产代理称，当时香港的房地产市场仍在飙升。&lt;/p>;&lt;p>;每平方英尺的价格为 11,525 港元，比当时的市场价格低约 15％。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/15c3bde1-a6b4-4e39-97c9-cb0d041385ef_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲗鱼涌太古坊办公大楼内的一条通道，拍摄于2023年6月28日。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据公司注册处的资料，该物业由Joint Smart Development于2018年收购，其董事为陈。&lt;/p>;&lt;p>;雅居乐已收购该物业33个单位中的三分之一。汉堡别墅，开发商曾表示希望收购整栋建筑。 2018年，雅居乐以7300万港元购买了汉堡别墅的5个单位。截至去年12月，开发商拥有该项目23%的权益。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着开发商以巨额亏损出售汉堡别墅的一套公寓，市场观察人士猜测雅居乐可能会暂停收购该项目大楼内的其余单位。今年 5 月，这家现金短缺的广州开发商未能支付 2025 年到期的 4.83 亿美元债券的利息。&lt;/p>;&lt;p>;雅居乐在向香港证券交易所提交的文件中表示，它“将无法支付鉴于流动性压力，“履行其离岸债务项下的所有付款义务”。&lt;/p>;&lt;p>;雅居乐前副董事长、陈之妻陆善芳已借入一笔贷款，金额不详，使用抵押品 南湾道 39 号是浅水湾的一栋多层豪华住宅楼，消息人士 2 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，陆先生一直在购买价值 5 亿港元的设施。&lt;/p>;&lt;雅居乐还于 2022 年 6 月以 20% 的年利率发放了一笔为期 8.94 亿港元的两年期贷款，作为削减 594.9 亿元人民币（83 亿美元）债务负担计划的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该公司正在寻求为其 8.94 亿港元的贷款进行再融资，该贷款以柏架山道和英皇道的住宅用地作为抵押。&lt;/p>;&lt;p>;雅居乐的总借款截至2023年12月末，包括银行贷款、优先票据和内地企业债券在内的资产负债表已降至535.5亿元人民币。该公司2023年亏损138亿元人民币。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AMD to buy server maker, designer ZT Systems in US$4.9 billion challenge to Nvidia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275113/amd-buy-server-maker-designer-zt-systems-us49-billion-challenge-nvidia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/e323465e-7285-4373-9b66-7fc66063ccd3_519d9d9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计算机上看到的 AMD 徽标。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Advanced Micro Devices (AMD) 同意以价值 49 亿美元的现金和股票交易收购服务器制造商 ZT Systems，增加数据中心技术，这将加强其努力挑战 Nvidia。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一的一份声明，总部位于新泽西州锡考克斯的 ZT Systems 将成为 AMD 数据中心解决方案业务集团的一部分。 AMD 将保留该业务的设计和客户团队，并考虑出售制造部门。&lt;/p>;&lt;p>;收购价格包括基于某些里程碑的 4 亿美元或有付款。&lt;/p>;&lt;p>;AMD 投资者表示赞赏该交易推动该股周一在纽约上涨 4.2%。此次交易包括 75% 的现金和 25% 的 AMD 普通股。&lt;/p>;&lt;p>;少数人持股的 ZT 拥有为大型数据中心所有者制造服务器计算机的丰富经验 - 此类客户正在向大型数据中心投入数十亿美元AMD 首席执行官苏姿丰 (Lisa Su) 周一在与投资者的电话会议上表示：“人工智能是过去 50 年来最具变革性的技术，也是我们的首要战略重点。”补充说，ZT 的收购将使该公司最大的客户能够更快地部署 AMD 的 AI 基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;ZT 的工程师“了解大规模设计和管理高性能和高密度系统的挑战”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;该公司将目光投向了英伟达，英伟达是支持人工智能计算所需的数据中心设备市场上的领先者。 AMD 正在增加软件和硬件功能，以更好地匹配 Nvidia 产品的广度并加速其芯片的采用。&lt;/p>;&lt;p>;AMD 是第二大图形处理器供应商，图形处理器对于开发人工智能至关重要软件。过去 12 个月内，该公司已花费超过 10 亿美元来扩大其在该市场的影响力。 7 月，该公司同意以 6.65 亿美元收购 Silo AI，增加一家人工智能模型制造商。&lt;/p>;&lt;p>;ZT 在过去 12 个月的销售额约为 100 亿美元，几乎全部来自制造业。 AMD不想与戴尔科技和惠普企业等客户竞争，因此将在明年上半年完成交易后出售这些生产业务。 Su 表示，这家芯片制造商将保留约 1,000 名工程师。&lt;/p>;&lt;p>;根据伯恩斯坦兴业银行 (Bernstein Societe Generale Group) 的数据，这家计算机制造商拥有基于图形芯片的服务器市场 22% 的份额。该公司表示，它通过与 OpenAI 和微软的合作，抢占了该领域的最大份额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/20/3f30be44-ef90-4d42-9c4d-afcbd819ee0e_c495caf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AMD 首席执行官苏姿丰。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的交易可以被视为 AMD 的坦白，即“与规模更大的竞争对手相比，他们在人工智能市场取得成功所需的能力方面落后”，伯恩斯坦分析师史黛西·拉斯贡（Stacy Rasgon）在一份报告中写道。 “人们也可能会说，如果情况确实如此，做这样的交易总比不做更好。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的 AMD 被认为是 Nvidia 在人工智能处理器领域最接近的竞争对手。该公司预计，其新的 MI 系列加速器芯片今年将带来超过 45 亿美元的新收入。这使其领先于英伟达的所有其他挑战者，但仍然落后。分析师预计 Nvidia 本财年的数据中心收入将达到 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 的扩张部分是通过提供芯片、网络、服务器、软件和服务来推动的，所有这些都旨在使人工智能的使用更加普遍在经济方面。在 Su 的领导下，AMD 表现出了实现这一目标的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;AMD 近年来的增长已将其市值推至远超 2,400 亿美元，是长期竞争对手英特尔的两倍多。&lt; /p>;&lt;p>;该公司正在寻找“战略合作伙伴”来收购ZT位于美国的数据中心基础设施制造业务。该细分市场的交易预计将在 2025 年上半年 ZT 收购完成后达成。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于规模，我们相信 ZT 的制造业务对于生态系统中的多个参与者来说将是一项非常有吸引力的资产。业务以及美国和欧洲的足迹，”苏说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows to make key social security fund ‘bigger, stronger’ amid ageing population]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275034/china-vows-make-key-social-security-fund-bigger-stronger-amid-ageing-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/0073c5f7-98c4-461f-b36f-c273b5c21e31_8743cf23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至 2023 年，中国 60 岁以上人口接近 2.97 亿以上，占全国人口的21.1%。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局承诺让中国2.88万亿元人民币（4020亿美元）的社会保障基金“更大更强”，使其成为快速老龄化人群的安全网全国社会保障基金理事会党组书记、副理事长丁学东表示，养老基金还将加大对国内资本市场特别是战略性行业的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“[全国社保基金是针对人口老龄化高峰期社会保障需求的战略储备基金，是国家社会保障体系的压舱石。”党校机关报，周一。&lt;/p>;&lt;p>;该基金于 2000 年为应对人口老龄化而推出，支持中国的福利体系，包括养老金和工伤，以及医疗、失业和生育保险。&lt; /p>;&lt;p>;截至2023年，中国60岁及以上人口近2.97亿，占全国人口的21.1%。&lt;/p>;&lt;p>;丁表示，中国已进入适度老龄化阶段预计2035年左右将进入长期严重老龄化阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“战略储备建设空前紧迫、艰巨丁补充道：“基金做大做强”。&lt;/p>;&lt;p>;中国公众，特别是年轻一代，对国家养老金制度的可持续性一直存在担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2019年中国社会科学院的一份报告警告说，由于中国劳动力萎缩，主要的国家养老基金——作为国家养老金体系支柱的城镇职工养老基金——到 2035 年将耗尽资金。&lt;/p>; &lt;p>;丁补充说，全国社保基金将抓住资金积累机遇，推动建立稳定的资金注入机制，扩大资金来源。&lt;/p>;&lt;p>;根据基金9月份发布的年报，截至2022年底，其总资产为2.88万亿元，其中90%用于境内投资，10%用于海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;自成立以来，年均收益超过7%。丁先生表示，该基金还将扩大投资运作规模，优化投资范围和工具，同时加强风险监测和预警机制，“守住安全底线”。 &lt;/p>;&lt;p>;“（我们必须）通过稳健的投资运作，争取更好的投资回报……不断夯实财富基础，积极应对人口老龄化。”丁补充道。&lt;/p>;&lt;p>;丁补充道并表示将完善养老基金投资和社会监督的信息披露机制，确保运营公开透明，稳定社会公众对养老金制度安全的预期。&lt;/p>;&lt;p>;同时，基金还将加大投资力度加大对关系国民经济命脉的战略性、基础性领域和科技创新领域的长期股权投资。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国最大的国有投资者之一，丁说，基金必须帮助资本市场的稳定和健康发展，并支持现代工业体系的建设和现实经济的发展。 - 金额的循环和努力实现服务技术创新的“双赢”并扩大养老基金规模。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Extreme weather risks rising as Tibetan Plateau gets hotter and wetter, scientists warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275068/extreme-weather-risks-rising-tibetan-plateau-gets-hotter-and-wetter-scientists-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.20 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/19/9FEDCA89-F4F4-4A13-A13-AA5C-5FFEF9456815_67AB66681.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;融化冰川已经看到了山顶上的植被量扩大。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;科学家警告说，藏族高原正在变得越来越温暖和潮湿，增加了极端天气事件的风险。&lt;/p>; &lt;p>;高原有时被描述为“亚洲水塔”，因为它是大陆许多主要河流的来源中国科学院藏族高原研究所，摘要他们从周日正在进行的工作中进行的研究结果。&lt;/p>; &lt;p>;高原将进入一个超级温暖和潮湿的阶段，将看到一半以上的冰川质量融化研究人员说，到本世纪末，在某些地区和湖水水平上升了10米（33英尺）。在过去的15年中，分别为6和12分别为6和12，但警告说，这些变化也带来了极端天气事件的风险。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管植被的增加将有助于防止荒漠化，从长远来看&lt;/p>; &lt;p>;这些变化可能会导致季风循环的变化，从而导致降雨量更大。研究小组的负责人Yao Tandong警告。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年在自然界发表的一篇论文中，Yao警告说，水位的上升主要发生在北部内陆地区，但南部流出地区 - 但南部流出地区 - 但包括印度河和恒河盆地在内，对于印度和巴基斯坦的农业至关重要 - 正在经历下降。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，这些变化意味着将来下游国家需要更有效的水资源管理。 >; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员还绘制了可能引发关键运输走廊的主要地震的主动缺陷的分布，并开发了灾难风险评估系统，以支持该地区主要的基础设施项目的构建。&lt;/p>; &lt;p>;根据州新闻社新华社的说法，该团队还发现了3,000多种新物种和证据表明，藏族高原上最早的人类活动可能可以追溯到190，000年以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disbelief as house cleaners hired by Japan man stumble upon skeleton of ‘missing’ mother]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3275100/disbelief-house-cleaners-hired-japan-man-stumble-upon-skeleton-missing-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.20 09:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/20/C033A4C5-7F91-42D2-9F40-F9F7C80BA80BA860_B63A1762.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的“失踪”母亲的遗迹在一些床上。照片：SCMP复合/shutterstock/qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;专业的清洁工，他们被雇用来整理一个日本男子的家，偶然发现了人类遗体，后来被确定为他的母亲，他已经消失了十年前。&lt;/p>; &lt;p>;日本京都县的令人震惊和着迷的大陆社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;年轻人雇用了一家清洁公司来处理他的四居室，所谓的垃圾他与父母和姐姐住在一起的房子，没有一个对整理的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，“垃圾房”一词是为了描述特别肮脏的住所，这些地方散发出犯规的地方恶臭并可以成为有害生物的繁殖地，因此需要专业清洁。&lt;/p>; &lt;p>;大约10年前的母亲“消失”后，该男子独自生活在房子里。几年后，他的父亲去世了，他的姐姐搬出去上班。帆布/2024/08/20/20/48f7cc97-7ada-4f28-969d-8561992b2334_c5106bc8.jpg“一个干净的生活空间。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当他准备搬迁新工作时，该男子雇用了专业清洁公司，该公司派出了八名计划在七个小时内完成这项工作的工人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但是，工作三个小时后，工人做了一个惊人的发现。&lt;/p>; &lt;p>;在他们抬起旧的毯子和床上用品时，他们看到了似乎是人类的骨头。最初，他们将它们误认为是模特，他们很快意识到了严峻的现实并提醒房主。&lt;/p>; &lt;p>;怀疑骨骼可能是他的母亲的，他立即与警察联系，后者确认这确实是她的。 /p>; &lt;p>;男人说，他的母亲可能已经悄悄地在她的房间里去世了，因为她经常离开家几天而没有通知，很少与任何人交谈。&lt;/p>; &lt;p>;“我母亲有可能来几天后回来，家庭中没有人注意到。她死亡的原因和对家庭的任何潜在法律影响尚未披露。&lt;/p>; &lt;p>;清洁工作终于在2月完成，耗资50万日元（3,400美元）。&lt;/p>; &lt;p>; kouki清洁公司的所有者Nishioka说：“最初，工人发现骨头时感到震惊，但他们设法比普通人更快地适应了。&lt;/p>; &lt;p>;“这是因为我们至少收到10个订单“孤独死亡”后一个月清理。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 08/20/CA6E10A2-407A-43E-43E-91A7-0C5794807907908_660A679A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;并不少见。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事在中国的许多在线观察员震惊。不要结婚并生孩子，没有人会知道您是否在房间里独自一人死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;“某人如何住在房子里如此肮脏和臭，以至于他们甚至没有注意到腐烂的身体的气味？每当我读这样的新闻时，我都会感到震惊。” &lt;/p>;说道。</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s pet lovers turn to domestic brands for value, investors sniff opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3274967/chinas-pet-lovers-turn-domestic-brands-value-investors-sniff-opportunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/8339afb9-6588-4345-8855-e94ded5c16c6_db16014e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加猫之夜时，一只猫靠在主人的肩膀上2024 年 7 月 27 日，上海博物馆。该活动是古埃及展览的一部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在全国范围内消费下降的情况下，中国的宠物主人正在为毛茸茸的宠物寻找更高性价比的食品和其他产品。分析师表示，这种转变使国内公司有机会在中国 2,793 亿元人民币（390 亿美元）的宠物市场中获得更大份额。&lt;/p>;&lt;p>;在这一趋势上押下重注的投资者已经找到了制造商作为可能的赢家。例如，美国私募股权巨头Advent International和中国投资公司博裕资本于8月12日宣布，他们已入股山东中高端宠物食品制造商Seek Pet Food。据报道，该交易价值超过10亿元人民币，成为今年中国该行业最大的交易。&lt;/p>;&lt;p>;5月，中国君联投资入股功能性宠物食品制造商红狗。去年2月，美国以消费者为中心的投资公司L Catterton向以优质冻干宠物食品闻名的中国品牌Partner Pet注资。&lt;/p>;&lt;p>;“中国宠物食品行业仍然分散，瑞银中国消费者分析师蒋妮表示：“前10名企业的市场份额仅占总数的31%，而本土企业近年来的增长速度快于进口品牌，为本土品牌留下了巨大的上升空间。”她表示，随着消费者寻求价值和本土品牌意识的增强，国产品牌对进口品牌的替代将加速。&lt;/p>;&lt;p>;2023年宠物食品市场价值690亿元。&lt;/p>;&lt;p>;宠物相关行业交易活动的增加反映了投资者对该行业的热情。上半年，该行业共发生 16 起投资，超过 2023 年全年的 13 起交易。中信建投的数据显示，宠物食品是最活跃的领域，共发生 5 起交易，其中 3 起涉及国内制造商&lt;/p>;&lt;p>;“投资者正在将注意力转向价值链上游的公司，”贝恩公司大中华区消费品业务主管德里克·邓(Derek Deng)表示。 “大多数品牌仍然依赖[合同制造商]，但考虑到趋势出现和消退的速度，选择正确的[投资品牌]可能具有挑战性。相比之下，制造商更加稳定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国正在努力应对人口老龄化和 1949 年以来未见的历史低生育率问题，消费者，尤其是老一辈，越来越重视给宠物带来更大的情感价值，并投入更多的时间和金钱来照顾它们。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年至 2022 年间，宠物市场增长了 14.3%，使其成为表现最好的消费类别之一。据瑞银集团估计，到 2030 年，该细分市场预计将再增长 2.6 倍，达到 7,565 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“宠物行业的增长具有独特的人文因素，”私募股权投资公司私募股权总监 Jason Wang 表示。 KKR，支持中国最大的宠物食品制造商Gambol。 “两次婴儿潮发生在 20 世纪 60 年代和 1980 年代末，我们一直观察到这些人群对宠物陪伴的需求更大，他们也更有能力为宠物提供更高质量的食物和关注。”&lt;/p>; &lt;p>;然而，多年的经济活动停顿、持续的房地产危机和不断上升的失业率正在削弱消费者信心。宠物主人也不能幸免。 Euromonitor 数据显示，Covid-19 大流行后，宠物食品市场的增长已放缓至中个位数，而 2016 年的峰值为 45%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，宠物食品的人均支出中国大陆的宠物费用一直停滞在每年每只宠物 5 美元左右，明显低于其他地区：美国为 170 美元，香港为 103 美元，澳大利亚为 109 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“随着经济繁荣，宠物行业出现了大幅增长，特别是由于人口老龄化等趋势，”浦银国际首席消费者分析师林理查德表示。 “然而，在当前的经济环境下，曾经适用的投资逻辑可能不再适用。”&lt;/p>;&lt;p>;除了宏观经济逆风抑制支出之外，中国宠物食品企业也在努力打造自己的品牌和盈利贝恩表示，中国消费者的忠诚度比成熟市场的同龄人更频繁地更换品牌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/19/956cad7b-5496-4435-a07b-477e6fd8b1b4_ecd88501.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人触摸他的2024 年 7 月 30 日，北京，大雨中，狗在隧道里等待。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“进入门槛低，竞争仍然激烈，因为瑞银的姜说。 “目前，大多数国内企业的重点是获得市场份额，而不是盈利能力。建立本土品牌的品牌知名度可能需要大量时间。”&lt;/p>;&lt;p>;对于热衷于打造下一个行业冠军并从并购中获利的投资者来说，市场可能还没有准备好。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在收购方面，整合通常只发生在市场上有两到三个实力雄厚的公司的情况下。在中国企业中，很少有企业有实力收购小公司，而且许多小品牌缺乏品牌影响力，无法让此类收购变得有价值。”浦银国际的林说。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务在中国盛行， Advent International 董事总经理 David Chen 表示，其进入门槛较低，将支持“众多创新宠物食品品牌”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计，与其他国家相比，中国宠物食品品牌格局仍将分散。美国和欧洲，部分原因是中国在宠物食品销售的电子商务渠道中的渗透率要高得多，该渠道提供了民主化的货架空间，使各种品牌得以涌现和蓬勃发展。”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p >;龚马克和江泽民补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has potential to become ESG education hub for fashion sector: tycoon Victor Fung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3275021/hong-kong-has-potential-become-esg-education-hub-fashion-sector-tycoon-victor-fung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/52a2419c-7c46-459d-ab89-0b9b97129fce_e03805ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冯国经摄于2021年4月。李氏集团名誉董事长&amp; Fung 的使命是创建可持续发展的时尚产业。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大亨冯国经表示，香港有潜力成为服装制造商和时尚产业供应链公司的可持续发展教育中心。&lt;/p >;&lt;p>;香港有机会创建另一个行业，培训人们实施可持续发展和环境、社会和治理（ESG）实践，这将使香港跻身全球版图，供应商协会名誉主席冯先生连锁管理集团利丰在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以在香港开设一整套课程，并把培训做成一个产业。”&lt;/p>;&lt;p >;利丰上周联同香港及海外大学的教授和研究人员，为30名来自服装厂和零售品牌的代表举办了一场研讨会，主题是将可持续发展融入到从创新到日常运营的整个供应链中&lt;/p>;&lt;p>;该研讨会是利丰时尚科技峰会的一部分，该峰会的主题是可持续发展作为竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;全球时尚行业生产近 20根据联合国欧洲经济委员会的数据，全球 10% 的废水和约 10% 的碳排放量。据艾伦·麦克阿瑟基金会称，世界各地每秒都有一卡车的废弃衣服被焚烧或送往垃圾填埋场。可持续发展的时装业将大大有助于减轻气候变化的不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;一旦香港成为时装业可持续发展的培训基地，长远目标应是在全球范围内建立冯说，可持续制造实践的可接受标准可以应用于世界各地数千家工厂。&lt;/p>;&lt;p>;“我们[可以创建]另一个行业；这是世界所需要的，也将使香港在全球范围内处于高度可见的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;研讨会的参与者指出了阻碍时尚行业可持续实践的痛点。他们表示，该行业需要一个结构化的创新框架，需要更密切的合作，以实现可持续发展目标和最佳实践。他们还强调了寻找合规供应商的困难，特别是在高环境标准方面，以及整个供应链统一努力的必要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;教育的目的是激励人们，帮助他们走向成功麻省理工学院管理学教授查尔斯·法恩 (Charles Fine) 在时尚峰会间隙接受采访时表示，“想出一些想法，并将这些想法应用到现实世界中”。&lt;/p>;&lt;p>;香港是一个枢纽，法恩说，这一切都可以结合在一起。 “香港各地都有制造业；你有知识，你有动力。当你把这些部分组合在一起时，它就是一个强大的配方。”&lt;/p>;&lt;p>;6 月，世界银行的投资部门国际金融公司 (IFC) 向利丰集团提供了 7500 万美元的贷款，其供应链金融科技子公司 Air8 以环境和社会为重点，为供应商提供资金，以创建更可持续的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;这笔贷款旨在支持利丰和 Air8 在扩大针对服装和百货供应商，特别是中小型企业的供应链解决方案和融资服务。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，国际金融公司的支持预计将为利丰的网络增加许多新的供应商.&lt;/p>;&lt;p>;“发展中经济体现在确实正在进入全球化的新阶段，”冯说。 “如果我们可以帮助制造商建立其可持续性且符合ESG的生产，我认为我们将做出少量贡献，这有助于全球可持续发展。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong intends to hit AI computing power goal and supercharge its start-up fund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275112/how-hong-kong-intends-hit-ai-computing-power-goal-and-supercharge-its-start-fund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.20 08:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/20/edfeffcc-f7ea-4a9b-9d4d-ac7f343596d4_4f35c81f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新主管孙东承认香港工业研发投入占国内生产总值的1.07%，与新加坡等竞争对手相比“相对较低”。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技部长透露，计划建设香港的人工智能(AI)超级计算能力，并推出更“激进”的风险投资基金，以吸引人才对初创企业的新投资。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技和工业局局长孙东告诉《华盛顿邮报》，他预计未来北方都市的私人机构到 2030 年将产生 10,000 petaflops 的人工智能计算能力，人工智能超级计算中心最早将于 2026 年初提供 3,000 petaflops。&lt;/p>;&lt;p>;petaflop 是计算机速度的度量单位，等于每秒千万亿次运算。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这对香港意义重大。当我们谈论人工智能发展时，我们需要提供一些基础设施，比如足够的计算能力。”孙说。 “对于人工智能的开发，我们需要大量的计算能力来实现我们的目标，进行设计、训练数据、训练模型等等。这些培训将在基于超级计算能力的数据中心进行。&lt;/p>;&lt;p>;“因为这个非常重要的基础设施，我们可以吸引国际公司来香港发展业务，利用我们的计算能力。 ”&lt;/p>;&lt;p>;今年完成的一项政府委托研究估计，到 2030 年，香港对计算能力的需求将增至 15,000 petaflops。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sun 表示，他希望这 10,000 petaflops 中的一部分能够由在 Sandy Ridge 设立的私人公司提供，Sandy Ridge 是这座大都市的一部分，旨在成为“国际数据园区”，而另外 2,000 petaflops 将由研发 (R&amp;D) 机构提供&lt;/p>;&lt;p>;“未来一两年，我们将提供总计5000 petaflops的计算能力，以满足我们对当地经济发展和研究的强劲需求。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;财政司司长陈茂波在今年的财政预算案中表示，人工智能超级计算中心第一期最快今年在数码港投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;预计计算能力可达最快到 2026 年初，每秒可处理 3,000 petaflops，相当于每小时处理近 100 亿张图像。&lt;/p>;&lt;p>;数码港还将获得 30 亿港元（3.847 亿美元）用于启动为期三年的人工智能补贴陈说，该计划旨在鼓励本地大学、研究机构和企业“利用该中心的计算能力并实现科学突破”。&lt;/p>;&lt;p>;北方都市项目要求将靠近该市与大陆边境的 3 万公顷土地进行改造将中国打造成以创新科技 (I&amp;T) 以及研发 (R&amp;D) 为基础的新经济中心。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的一个关键组成部分是备受争议的占地 600 公顷的新田科技园 (San Tin Technopole)，该项目称为用于在生态敏感的湿地和鱼塘上进行建设。本月早些时候，高等法院批准了对政府批准该项目环境影响报告的决定进行司法审查的申请。&lt;/p>;&lt;p>;孙拒绝详细讨论法律程序，但表示政府将努力尽快启动听证会，以减少司法审查对项目进展的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长还透露，政府将审查其创新的运作情况&lt;/p>;&lt;p>;20亿港元的基金成立，确保在吸引初创企业投资方面“更加积极”和“以市场为导向”，并暗示新措施即将推出。 2017年，我们向35家本地初创企业投资了2.7亿港元，同时吸引了约25亿港元的私人投资。&lt;/p>;&lt;p>;“从这个数字来看，我们运作得很好。但展望未来，我们需要加快我们的行业发展，我们需要加快速度，”孙说。 “目前我们正在审查这个计划，并将尽快推出新的举措，这些举措将更加市场化，或许更加激进，更重要的是，我们将与更多的民间资本合作，支持我们的高科技创业—— &lt;/p>;&lt;p>;“政府将更多地参与这项融资，也许还会引入更多私人资金作为有限合伙人，与政府资金共同实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;孙承认，香港的工业研发投资占国内生产总值(GDP)的1.07%，与新加坡等竞争对手相比“相对较低”，新加坡的研发贡献接近2%。&lt;/p>;&lt;他表示：“最重要的是我们需要吸引业界对创科进行更多投资。” “目前，超过50%的研发投资来自政府支持。我们希望在不久的将来……超过 50% 的投资应该来自工业。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，制造业也是经济的一个重要方面，并指出新加坡和深圳对制造业的重视&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡制造业占 GDP 的比例约为 20%。广东省这一比例超过30%。看看香港，我们只有 1% 来自制造业。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/20/5c4f57fc-b2dd-49a1-aa5e-0fb042fa8aae_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府委托今年完成的研究估计，到 2030 年，香港对算力的需求将增至 15,000 petaflops。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府的创科发展蓝图呼吁增加计算能力的贡献到2032年，制造业占GDP的比重从1%增至5%。&lt;/p>;&lt;p>;但孙强调，香港有其独特优势，与其他地方比较价值有限。&lt;/p>;&lt; “说实话，我不想将香港与[其他]城市或国家进行比较，因为香港有自己独特的优势，”他说。 “一方面，我们得到了祖国的大力支持；另一方面，我们也有能力与世界更加紧密地联系在一起。这是非常独特的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;数码港行政总裁郑仲岩表示，人工智能计算能力对于香港作为国际金融中心及其成为创科中心的愿景至关重要。他表示，公司需要有能力进行人工智能模型训练并开发自己的版本来推动业务创新，但与能够生产数百亿次浮点运算的大陆领先科技公司相比，15,000 千万亿次浮点运算“不算很多” &lt;/p>;&lt;p>;他同意政府分阶段获取算力的计划，以防止服务器闲置并确保成本效益。&lt;/p>;&lt;p>;“对于人工智能超级计算中心来说，尽管用电量更大，但它们的计算能力和运营效率比传统数据中心先进得多。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;代表技术和创新领域的立法会议员邓肯·赵（Duncan Chiu）同意政府必须率先在香港建设人工智能算力，为创业者和大学研究人员奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;“未来10到20年的发展，人工智能将为各行各业带来巨大的改变。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;建立15,000 petaflops的算力需要采取渐进的方式，因为人工智能芯片、其功能和算法可能会有很多突破。 Chiu 说，这种方式需要定期调整需求估计。&lt;/p>;&lt;p>;他同意私人机构可以帮助生产剩余的 10,000 petaflops，因为该行业已经表达了浓厚的兴趣并且面临着对电力的高需求。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员表示，但电力成本可能是一个问题，政府应探索从内地购买电力等选择。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，在创新及科技创业基金下， ，政府选择基金共同投资初创企业，而世界其他地区的官员则直接投资支持新公司的基金，这是“行业内的常见做法”。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，如果效仿其他地方的做法，香港将会得到更好的服务。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>