<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[CropWatch: more than 160 countries join China’s tech war against the West on food]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242568/cropwatch-more-160-countries-join-chinas-tech-war-against-west-food?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领先的远程农业监测系统正在为发展中国家武装打破农业信息壁垒，挑战西方主导的农业规则&lt;/p>;&lt;p>;CropWatch 最初由中国科学院 (CAS) 团队于 1998 年开发。它最初是供国内使用，现在已成为一项全球倡议，在世界许多国家/地区越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该系统分析来自卫星和地面站的数据，以深入了解农作物产量和环境变化，并提供农业趋势分析，每年多次发布有关全球农业趋势的公报。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家依赖美国和欧盟运行的两个主要远程农业监测系统来预测农业增长和增长该研究院在 2012 年的一份使命声明中表示，CropWatch 的开发使中国“在市场决策中避免被外国预测信息所欺骗”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;现在，CropWatch 团队最近努力寻求将技术转让给发展中国家。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;8 月，CropWatch 背后的团队与联合国贸易和发展会议合作，在毛里求斯为十几个发展中国家举办了一次研讨会，讨论该系统的实施和进展情况（ &lt;/p>;&lt;p>;“粮食安全需要信息透明。”CropWatch 团队负责人、中科院遥感与数字地球研究所教授吴秉芳上个月对《中国青年报》表示。&lt;/p>; &lt;p>;吴表示，他认为粮食价格的波动很大程度上是由“市场投机”造成的，信息的缺乏会影响农业规划的决策以及进出口的决策。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家没有技术或资源来建立自己的全球农作物产量监测系统。&lt;/p>;&lt;p>;“即使对于高度发达国家来说，准确估计农业产量也是一个挑战，”联合国世界粮食计划署 ​​(WFP) 发言人告诉《南华早报》上个月在一封电子邮件中写道。&lt;/p>;&lt;p>;在寻求了解农业的过程中，发展中国家面临着不同的挑战，包括缺乏准确分析和估计其产量的能力，以及缺乏世界粮食计划署发言人表示，需要资源来实施分析。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲如何投资以避免气候变化引起的粮食危机&lt;/h3>;&lt;p>;国际应用系统研究所研究员 Linda See Analysis 在 11 月 15 日的一封电子邮件中告诉《华盛顿邮报》，缺乏用于收集和分析的数据和资源，以及处理数据的专业知识或能力是农业监测的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;基于云的 CropWatch系统结合了全球、国家和区域范围内的广泛指标，包括降雨量、作物面积、土地利用强度、气温等指标。&lt;/p>;&lt;p>;它利用卫星和地面监测来分析产量占世界主粮产量 80% 以上的国家的情况和状况。&lt;/p>;&lt;p>;该系统提供的作物监测“减少了粮食市场波动”，并且可以定制，以便各国能够根据根据联合国粮食及农业组织 (FAO) 的说法，他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，CropWatch 宣布与 UNCTAD 建立合作伙伴关系，以“促进和刺激 14 个发展中国家的农业监测”。这包括提供系统使用培训，以及根据每个国家的具体要求进行定制。&lt;/p>;&lt;p>;该合作伙伴关系的部分资金来自国际科学组织联盟，该联盟的成立是为了携手“一带一路”倡议下的科学伙伴。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;据贸发会议称，该伙伴关系的目标是克服缺乏工具和农业监测系统的挑战，帮助参与国实现零饥饿的可持续发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;“技术贸发会议技术和物流主任沙米卡·西里曼 (Shamika Sirimanne) 在 4 月份接受采访时表示：“发展中国家出现的技术更适合其他发展中国家的当地条件和资源匮乏的环境。”&lt;/p>;&lt;p>; “CropWatch 计划是南南合作的典范，”Sirmanne 在 8 月份的研讨会上致开幕词时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“该计划注重参与国的长期可持续实施，并且事实上代表了知识和技术的真正转移，使其脱颖而出，”她说。 “这将使[国家]能够做出数据驱动的政策决策。”&lt;/p>;&lt;p>;根据国际粮食政策研究所的说法，无法预测粮食价格的变化使生产者难以对供应做出反应变化并供政策制定者采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;CropWatch 基于云的系统允许利益相关者“无需在硬件和软件上进行额外投资”即可访问该平台，而粮农组织表示，这是建立作物​​监测能力的主要制约因素&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它补充说，改善访问掌握信息对于平息世界粮食市场的投机行为至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯约 75% 的粮食依赖进口。这使得该国容易受到其他国家的外部冲击。&lt;/p>;&lt;p>;根据贸发会议的数据，该国国内生产的粮食只占一小部分，但干旱、飓风和洪水威胁着生产。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯实施 CropWatch 是为了加强对自然灾害的预警，并根据监测全球产量和供应来影响其交易方式。&lt;/p>;&lt;p>;该系统“将减轻因市场供应不稳定而导致的价格波动”，并帮助该国粮食和农业研究与推广研究所首席执行官 Micheline Seenevassen Pillay 向贸发会议表示，“减少粮食进口费用”。&lt;/p>;&lt;p>;在莫桑比克，在实施 CropWatch 之前，该国依靠其他国家获得粮食进口费用。监控信息。因此，CropWatch 是为了帮助满足莫桑比克的具体需求而定制的。&lt;/p>;&lt;p>;据《中国青年报》报道，现在该国有能力每月发布雨季农业状况报告。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的技术服务模式与现有模式的不同之处在于，当需要技术的国家学习到技术后，他们可以根据自己国家的具体情况监测农业状况。”吴告诉中国青年报。&lt;/p>; >;&lt;p>;与贸发会议的伙伴关系还包括阿尔及利亚、尼日利亚、加纳和肯尼亚等其他非洲国家，以及泰国和老挝等亚洲合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;吴在 8 月份的一次演讲中表示，作物监测报告的问题之一是无法访问代码和基础数据，这意味着很难对结果提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;借助 CropWatch，各国可以更仔细地查看通过创建自己的报告所提供的信息。该中心表示，在 CropWatch 实施的第一个十年中，它帮助预测了 2003 年大豆危机并发出了预警据联合国粮农组织称，十年后，CropWatch 公报已被 160 多个国家的利益相关者下载，并被全球组织认可为实现粮食安全的宝贵工具。 .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;CropWatch 是集团的合作伙伴地球观测全球农业监测倡议 (GEOGLAM)，由二十国集团农业部长于 2011 年授权。&lt;/p>;&lt;p>;GEOGLAM 在世界各地都有国家合作伙伴，旨在监测全球玉米、水稻、 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望全球发展中国家掌握这项技术后，粮食生产信息能够透明共享，减少国际粮食市场的扭曲，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然远程作物监测在适应粮食安全问题方面发挥着重要作用，但粮食计划署发言人表示，它仍然需要成为“旨在解决饥饿和营养不良问题的更广泛一揽子计划的一部分” ”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该发言人表示，他们对 CropWatch 的工作抱有“极大的兴趣”，并期待未来与该团队合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia says Thailand thankful for help securing hostages’ release: ‘it was the wisdom of Hamas’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243025/malaysia-says-thailand-thankful-help-securing-hostages-release-it-was-wisdom-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔·易卜拉欣表示，泰国感谢马来西亚协助安全释放被哈马斯俘虏的泰国国民。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚总理表示，泰国总理斯雷塔·塔维辛“对马来西亚帮助确保人质获释表示感谢”。&lt;/p>;&lt;p>;“我说过我们已尽力提供帮助，但安瓦尔周一在武吉加尤希坦的移民、海关、检疫和安全综合大楼举行的新闻发布会上说：“哈马斯在埃及开放边境的帮助下，发挥了智慧，确保了泰国国民的安全释放。” &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候有报道称，另外三名泰国人被关押周日，哈马斯从加沙释放了泰国国民，自周五开始为期四天的停火以来，获释的泰国国民人数达到 17 人。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔正在对泰国进行工作访问，与泰国同行讨论双边合作Srettha。&lt;/p>;&lt;p>;他说，两位领导人还谈到了他们早些时候同意成立多个工作组以加强现有关系，并补充说，其中包括旅游、贸易、粮食安全和农业以及边境安全问题的工作组.&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯会谈后，泰国穆斯林组织因释放加沙人质而受到赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;关于在边境城镇双溪果乐和兰道班让之间修建第二座桥梁，安瓦尔表示该项目一旦环境影响评估获得批准，将于明年实施。&lt;/p>;&lt;p>;“在会议期间，[Srettha]谈到了非法偷猎问题。我们同意加强执法并共同努力防止非法狩猎，不仅是老虎，而且是所有野生动物。”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈到加强两国清真产业合作的努力时，我分享说，马来西亚在清真认证方面具有优势，这是世界公认的，而泰国在食品生产方面具有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，会议还重点讨论了增长以及建设和增强活动&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why US-China ‘thaw’ after Biden-Xi summit is bad news for Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242864/why-us-china-thaw-after-biden-xi-summit-bad-news-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在全世界的瞩目下，美国总统拜登和中国国家主席习近平于 11 月 15 日在旧金山亲自会面。这是自去年 20 国集团峰会上两人在印度尼西亚巴厘岛握手合影以来的首次会面。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数人都同意，这并不意味着两个相互竞争的超级大国之间的和解，甚至不代表两国之间的和解。从最严格的意义上来说，峰会本身确实给人留下了深刻的印象。两国领导人在公开场合表现出亲切互动，但在他们关心的几乎所有重大问题上都拒绝让步。&lt;/p>;&lt;p>;目睹两国元首并肩行走真是一件令人高兴的事在菲洛丽庄园周围，拜登回答记者的问题：“你们的会议进行得怎么样？”竖起两个大拇指。让人不禁惊叹的是，拜登从智能手机中取出一张照片，拿给习近平看，并问道：“你认识这个年轻人吗？”习近平微笑着回答：“哦，是的。这是38年前的事了。”&lt;/p>;&lt;p>;其中有拜登对习近平的红旗轿车的赞扬，以及对他自己的总统凯迪拉克的介绍。人们几乎会认为受到如此热情对待的是日本首相岸田文雄或韩国总统尹锡烈——华盛顿在东亚最亲密的两个盟友的领导人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，华盛顿和北京之间的一切实质性内容都保持不变。双方有效地重申了他们在所有重大问题上不存在分歧的协议。一方面，取消贸易战是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国和菲律宾在南海进行了联合空中和海上巡逻。大约在同一时间，一艘澳大利亚军舰驶过台湾海峡。上周晚些时候，一艘美国驱逐舰在有争议的西沙群岛附近航行。中国军方的回应是，指责美国在南海制造风险，并声称已动用军队对美国船只进行“跟踪、监视和警告”。两国军官恢复沟通、处理芬太尼问题合作等美方大肆宣扬的合作取得成果，很难看到有意义的利益结合。&lt;/p>; &lt;p>;总结这一切怪异的一个时刻是，当习近平仍在城里时，拜登在回答记者提问时再次称习近平为“独裁者”，中方几乎立即对此表示不满。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯为拜登辩护，声称美国总统“代表我们所有人发言”，并补充说“很明显，我们将继续说中国不喜欢的事情、继续做中国不喜欢的事情，就像我认为他们将继续做我们不喜欢的事情、说我们不喜欢的事情一样”不喜欢”。这几乎正​​是布林肯6月份北京之行归来后所说的话。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，双方都坚持认为此次峰会取得了巨大成功。这可能是因为这似乎有助于确保两国之间的竞争和对抗不会演变成冲突。&lt;/p>;&lt;p>;因此，通过携手遏制灾难的可能性，两国领导人有望让正如我和其他人所呼吁的那样，竞争和平地进行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于一些基本但较少讨论的原因，这些事态发展可能会让其他国家（尤其是日本）感到失望。&lt;/p>;&lt;p >;自特朗普政府以来，华盛顿对北京的立场向东京的一些人灌输了这样一种感觉，即现在可能是打破现状、试图重新获得完全独立的时候了，希望再次成为一个“正常国家”。&lt;/如果美中竞争遵循所谓的“修昔底德陷阱”的假设并继续得出其逻辑结论，那么日本将从这两种结果中受益——中国的胜利将导致美国军队离开日本领土，而如果中国获胜，美国军队将离开日本领土。美国获胜东京将因其盟友关系而获得回报，重新获得对中国的优势。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;从这个角度来看，拜登对习近平的热烈欢迎以及中国国家主席在旧金山度过的愉快时光意味着日本必须继续耐心等待，并部署其众所周知的留在美国的外交技巧。 &lt;/p>;&lt;p>;这可能在一定程度上解释了日本执政联盟的初级伙伴公明党代表团上周访问北京的原因。此前，岸田在亚太经合组织峰会期间与习近平会面，双方重申了“战略关系”。&lt;/p>;&lt;p>;当然，所有这些都可以归结为纯粹的地缘政治余兴节目。随着现有全球秩序的基础日渐衰弱，老牌强国之外的国家更愿意维护自己和自己的利益 — — 例如土耳其试图在中东施加影响力。&lt;/p>;&lt;p>;日本不过，考虑到它在现代历史和当今世界中的作用，以及它对中国崛起的立场，它并不是玩地缘政治的普通小国。北京需要更仔细地审视东京恢复正常国家的愿望。不管你喜欢与否，日本政治和文化认同的重建正处于危险之中，中国必须巧妙地处理这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I have a home now’: China DNA match sees repentant petty criminal abducted as child reunited with parents 33 years on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242444/i-have-home-now-china-dna-match-sees-repentant-petty-criminal-abducted-child-reunited-parents-33?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一个家庭花了三十多年寻找四岁时被人贩子拐走的儿子借助 DNA 数据库，终于与他团聚。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国西南部四川省的魏家一家人在喜悦中夹杂着震惊，因为他们发现失踪的男孩因盗窃而入狱服刑。 ” p>;&lt;p>;他的父母已在一个全国网络注册了自己的 DNA，该网络旨在帮助人们寻找失踪的家庭成员。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《宁波晚报》报道，该男子于11月20日在浙江监狱与父母和两个姐妹团聚。&lt;/p>;&lt;p>;使用该男子化名明东，自称曾因轻微犯罪而入狱四次。&lt;/p>;&lt;p>;见到亲生家人后，他表示“现在有家了”，并发誓要改过自新刑满出狱，洗心革面。&lt;/p>;&lt;p>;家人紧紧地拥抱着他，并承诺出狱后会带他回家。&lt;/p>;&lt;p>;这次团聚让网上观察者感动不已，不少人指责明东的做法。因人口贩运而毁掉的生活中的轻微犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“他的生活被人口贩运者毁掉了。这是他唯一的生命。”一位网友在抖音上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“父母的关怀和监督对于一个人的成长来说真的很重要。如果他没有被绑架，他可能会得到家人的很多爱，成为一个懂事的人。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他之所以能够与家人团聚，是因为坐牢是一种不幸转为祝福。我相信他会改过自新。”第三位表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家统计局的数据，2010年至2021年，全国拐卖妇女儿童案件总数为118,598起。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国加大打击人口拐卖力度。&lt;/p>;&lt;p >;2009年建立了国家DNA数据库，收集和比对寻找失散亲人的家庭DNA，并于2021年启动了团聚行动，全国各地派出所成立了自己的家属搜寻局。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Broadcom starts onboarding VMware employees, swaps office logos, after ‘stressful’ journey to get Beijing’s approval]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3242987/broadcom-starts-onboarding-vmware-employees-swaps-office-logos-after-stressful-journey-get-beijings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国半导体巨头博通 (Broadcom) 已开始与 VMware 合并，在获得中国监管部门的许可后，该公司于周一开始与员工进行入职谈判。据《华盛顿邮报》看到的一封内部信函，上周的收购金额为 690 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 22 日的信函中，VMware 首席执行官拉古·拉古拉姆 (Raghu Raghuram) 表示，获得批准该交易的“漫长旅程”是“不确定的”据《华盛顿邮报》分享的一份副本称，压力很大，尤其是在过去几周。不过，现在博通已获得批准，将从周一开始进行员工沟通。&lt;/p>;&lt;p>;博通已开始在多个地区翻新拥有自有品牌的办公室。据《华盛顿邮报》展示的两张图片显示，周一上午，被称为中国硅谷的中关村北京办事处的标志已经换成了博通公司的标志。但在 Raghuram 暗示其中一些人可能会进行工作变动后，中国的 1,000 多名员工仍在等待有关他们留在公司的前景的更多线索。&lt;/p>;&lt;p>;博通没有立即回应要求周一发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州圣何塞的博通上周三宣布，在中国国家市场监督管理总局 (SAMR) 批准该交易后，该公司已完成对 VMware 的收购。由于担心市场集中，该交易在全球范围内面临严格的监管审查，迫使两家公司三度推迟交割日期。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一延迟凸显了北京在审查和批准重大收购方面日益重要，因为许多科技巨头在中国都有重要的足迹。根据去年的年度报告，博通约 35% 的收入来自于 2021 和 2022 财年向中国（包括香港）的出货量。&lt;/p>;&lt;p>;国家市场监督管理总局对该交易的审查已被冻结大约六周后，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登于 11 月中旬在旧金山郊外会晤后两天才恢复。&lt;/p>;&lt;p>;VMware 中国的一名员工表示，其私有云业务面临来自本土企业的激烈竞争寻求用国内产品替代国外产品。根据其公司注册信息，该公司在中国设有多个办事处。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，VMmare警告投资者注意因中美不同规则而产生的法律冲突风险。该公司表示，中国有关数据存储和处理的法律法规可能会导致其业务受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;据 VMware 员工称，博通将向现有员工提供新合同或提供遣散费，由于该信息属于私人信息，因此要求不透露姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Malaysia offers visa-free travel to Chinese tourists, will domestic operators see ‘benefit’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3242998/malaysia-offers-visa-free-travel-chinese-tourists-will-domestic-operators-see-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国游客前往马来西亚三十天免签证旅行可能会提振该国疲软的旅游业，但一些旅行社担心在中国支付的全包套餐迅速回归，国内企业几乎没有什么余地。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣周日的宣布使马来西亚与邻国泰国直接竞争旅游收入 — —在旅游旺季到来之前，对中国人、印度人、俄罗斯人和哈萨克人推出了免签政策。&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 1 日起，中国和印度加入了公民无需签证即可短途前往马来西亚的国家名单。签证。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此举发生在中国几天后将马来西亚列入为期一年的免签证旅行名单。前往中国的马来西亚人可免签停留15天，而中国游客在马来西亚的旅游时间将增加一倍。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，超过310万中国人访问马来西亚，成为仅次于马来西亚的第三大旅游群体根据政府旅游局马来西亚旅游局的数据，新加坡和印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“这将为双向交通带来很大贡献，包括马来西亚人也可以访问中国，”中国论坛专家、中国对外经济贸易大学教授。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业是国库的重要贡献者，该行业及相关产业创造了 2,515 亿林吉特（537 亿美元）或 14% 的收入根据统计局的数据，马来西亚 2022 年国民生产总值的百分比。&lt;/p>;&lt;h3>;随着游客回归提振增长，马来西亚经济“不再陷入危机”&lt;/h3>;&lt;p>;但经济前景中国游客大量回流，可能不会转化为当地旅行社的直接利益，他们最终会与为客户提前安排行程的中国大型旅行社竞争。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发之前，中国旅游团预订了行程在中国，从跳岛游到高尔夫假期，旅行几乎总是以主要海鲜餐厅和酒店准备的丰盛自助餐结束。&lt;/p>;&lt;p>;自由旅游协调员 Marilyn Lai 表示，这些主要参与者可能会受益首先是免签安排，而其他行业只能希望预期中的中国游客洪流也能带来更多热衷于不同体验的勇敢游客。&lt;/p>;&lt;p>;“旅行社唯一的出路是来自沙巴州（中国游客的热门目的地）的 19 年旅游业资深人士赖说： &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赖说，这些活动包括自由行和独立旅行者喜爱的活动，通常涵盖更具冒险精神的追求，例如激流漂流、丛林徒步和其他自然之旅。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚内政部周一表示，将“一年后审查该计划，以评估对该国的投资回报”。&lt;/p>;&lt;p >;它还承诺审查“举措的有效性以及所提供的移民设施的安全风险”。&lt;/p>;&lt;p>;在数百名公民被虚假工作机会欺骗并最终陷入困境后，马来西亚当局一直处于高度戒备状态。在缅甸和远至秘鲁的诈骗中心工作，主要由中国犯罪团伙运营。&lt;/p>;&lt;h3>;从爱情诈骗到虚假工作，亚太地区成为网络犯罪的新“归零地”&lt;/h3>;&lt;p>;据当地通讯社 Bernama 报道，马来西亚警方 10 月表示，今年前 9 个月，他们在突袭 148 个开展诈骗活动的“呼叫中心”时，逮捕了 1,160 名诈骗嫌疑人，其中包括 300 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，马来西亚还将向所有游客发放 30 天多次入境签证，并将来自 23 个国家的国际学生的社交访问准证延长 12 个月，以便他们在批准的部门继续学习、旅行或工作。&lt;/p>;&lt;p>;搜索中国国有新闻门户网站《环球时报》周一表示，安瓦尔宣布这一消息后，中国旅游平台上的马来西亚旅游流量激增，旅游应用程序记录的马来西亚旅游安排流量增加了一倍。&lt;/p>;&lt;p>;严格Covid-19马来西亚和中国的限制措施导致中国入境游客人数在 2020 年降至 40 万人次，到 2021 年则降至不到 8,000 人次。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国游客人数在 2023 年上半年恢复到 50 万人次，但仍仅占2019年同期中国游客总数的三分之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;取消两国之间旅行的签证要求也为马来西亚企业提供了在中国境内建立关系的机会，特别是通过“一带一路”倡议项目，主席Ong Tee Keat表示&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是“一带一路”倡议的早期采用者之一，签署了一项在半岛东海岸建设耗资15亿美元的铁路项目的协议。中国交通建设已获得建造该线路的合同，该线路计划于 2027 年初开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”倡议下启动的其他项目包括陷入困境的柔佛州和马六甲森林城市大城市开发项目门户海事项目，涉及在这个历史悠久的沿海国家建造几个人工岛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这里的企业家参与‘一带一路’倡议的程度仍然相对较低，”前海事官员翁说。马来西亚部长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要做出更多努力，积极主动地与中国建立合作，特别是在绿色可持续发展……以及数字经济方面。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baby blues to continue as Hong Kong experts predict cash bonuses for births will not boost number of children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243005/baby-blues-continue-hong-kong-experts-predict-cash-bonuses-births-will-not-boost-number-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 760 位香港新父母申请了政府的 20,000 港元（2,567 美元）婴儿奖金，该计划推出约一个月作为提高出生率的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处周一表示，在行政长官李家超宣布了一系列旨在解决这一问题的措施后，截至上周已收到 761 份申请。该市创纪录的低出生率，包括为未来三年内出生的婴儿提供一次性现金补贴。&lt;/p>;&lt;p>;但一家社区服务非政府组织表示，现金优惠不太可能成为决定是否生育的主要因素。有了孩子，社会政策专家预计未来出生率不会出现大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;“看来新手父母并不急于申请奖金。香港大学社会工作及社会行政学系教授叶兆辉表示，从数据来看，并没有出现快速反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“低出生率将导致继续成为趋势，甚至低于 2022 年。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;该部门表示，大多数家长在办理出生登记的同时也申请了奖金。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 25 日至 11 月 20 日期间，官员登记了 2,806 名出生登记，与 2023 年前 9 个月的数字相似2022年和2022年。&lt;/p>;&lt;p>;今年前9个月，登记出生人数也保持停滞状态。&lt;/p>;&lt;p>;今年前9个月，登记出生人数小幅下降至24,371人。 2022 年同期为 24,822 人。&lt;/p>;&lt;p>;为提高出生率而采取的其他措施包括提高生育第一个孩子的纳税人的住房贷款利息或国内租金的税收减免上限，或保留为有婴儿的家庭提供 10% 的资助单位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望提高出生率，但新措施真的有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;人口统计局副局长施丽珊社区组织协会表示，低收入家庭很高兴获得额外的现金，但这只能是短期的提振，因为养育孩子的累计费用加起来。&lt;/p>;&lt;p>;“这些举措还不足以激励人们生孩子，”她说。 “要不要生孩子，要考虑的因素很多。”&lt;/p>;&lt;p>;施补充说，发放救济品的信息可以更好地宣传，让更多尚未申请的家庭，她知道这个过程。研究的重点是人口健康，警告说，激励措施的有效性只能在一年后评估。&lt;/p>; &lt;h3>;英国香港移民的婴儿繁荣>;但他说，可以通过产前检查的数字进行一些短期观察，这将确定在接下来的九到10个月中是否有更多的妇女怀孕。&lt;/p>; &lt;p>;在出生和死亡下注册条例，父母必须在42天内注册出生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;每位女性的平均儿童数量从2017年的1.3降至0.9。&lt;/p>; &lt;p>;大约32,000名儿童去年出生于该市。</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Celebrities, politicians among those named in sex abuse suits filed under NY’s Adult Survivors Act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243024/celebrities-politicians-among-those-named-sex-abuse-suits-filed-under-nys-adult-survivors-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 07:51 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;一年，纽约的成人幸存者法案暂停了通常的法律截止日期，以使性侵犯受害者为性侵犯受害者提起不当行为的最后机会这发生在几年或几十年前。&lt;/p>; &lt;p>;到上周法律到期时，已经提出了3,700多个法律要求，最后几个人反对大名名人和少数政治家。 &lt;/p>; &lt;p>;被告的列表包含了过去#MeToo丑闻和一些新名称中的许多熟悉的名字。前囚犯也因涉嫌在监狱和监狱中的袭击而提出了许多索赔。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /小型>; &lt;/div>; &lt;p>;一些更值得注意的诉讼包括美国前总统唐纳德·特朗普，这是一位作家在去年11月生效时首先根据法律起诉的诉讼，他说他已经强奸了她一家百货商店的更衣室。&lt;/p>; &lt;p>; e Jean Carroll，专栏作家，在2019年的一本书中写了涉嫌袭击。特朗普反驳了这一指控，称这件事从未发生过。卡罗尔最初只是以诽谤罪起诉特朗普，因为这些指控可以追溯到上世纪九十年代中期，而提出法律索赔的最后期限早已过去。但是《成人幸存者法》为声称性侵犯的诉讼扫清了道路。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，陪审团发现特朗普对性虐待卡罗尔有责任，但不强奸她。她获得了500万美元的授予，包括诽谤损失。&lt;/p>; &lt;h3>;歌手卡西（Cassie）和解诉讼，指责说唱大亨肖恩·康姆斯（Rap Mogul Sean Combs）性虐待&lt;/h3>; &lt;p>; sean“ diddy” Combs，嘻哈音乐mogul ，本月由三名妇女起诉。第一个案件是 R&amp;B 歌手 Cassie 向联邦法院提起的。她指控库姆斯在长期关系中殴打和强奸，但库姆斯否认了这一点。他们在第二天宣布了和解。&lt;/p>; &lt;p>;上周在法律到期之前，另外两名妇女提起诉讼。他们指控库姆斯在 20 世纪 90 年代初的不同事件中实施性虐待。梳子发言人拒绝了指控。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; harvey温斯坦（Weinstein）已经在纽约和洛杉矶被定罪，他于10月被女演员朱莉娅·奥尔蒙德（Julia Ormond）起诉，她指责电影制片人在1995年发生性侵犯后将自己的职业生涯带来了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; Weinstein，他是在纽约监狱中，“绝对”通过其律师否认了指控。&lt;/p>; &lt;p>;在法律的最后几天提起的诉讼中，有一个反对表演者杰米·福克斯（Jamie Foxx）。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一位女士说，她在2015年在纽约市的一家屋顶酒吧要求他拍照，指责他在衣服下摸索她。&lt;/p>; &lt;p>;这位演员的代表说，所谓的事件从未发生过。&lt;/p >; &lt;h3>;妇女在1970年代起诉Aerosmith的史蒂文·泰勒（Steven Tyler），以追溯到1970年代的指控，可以追溯到1970年代，一名妇女指责Aerosmith首席歌手Steven Tyler强行亲吻和摸索她。&lt;/p >; &lt;p>;该名女子说，她在1975年夏天在曼哈顿遇到泰勒时她17岁，他在那天殴打了她两次。&lt;/p>; &lt;p>;泰勒没有公开评论这一指控。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;比尔·科斯比（Bill Cosby）被琼·塔什斯（Joan Tarshis）起诉，琼·塔什斯（Joan Tarshis）说，当科斯比（Cosby）在1970年左右的几年中，科斯比（Cosby）吸毒并两次殴打她时，她是一名年轻的喜剧作家。她在2014年首次提出了指控，但她有能力诉讼以前由于限制法规而受到限制。&lt;/p>; &lt;p>;科斯比的代表没有回答有关索赔的问题，而是引用了根据该法案提起的诉讼中提到的知名人物的数量并询问：“什么时候停止？” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p >;英国喜剧演员和演员罗素·布兰德（Russel Brand）被一名女士根据法律起诉，她说她在2010年的电影《亚瑟》（Arthur）的演出中是一位额外的电影，该电影是品牌主演的。这位妇女指责品牌揭露自己并在浴室里殴打她。&lt;/p>; &lt;p>;他没有在诉讼上发表评论，但与9月在英国媒体上的主张有关的四名妇女说自己殴打了他们，他说他的人际关系“总是自愿的。” &lt;/p>; &lt;p>;安东尼奥“ la”里德被一名妇女起诉，她是阿里斯塔唱片公司（Arista Records）负责人时在格莱美奖的音乐主管工作的女人。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;该名女子德鲁·迪克森（Drew Dixon）说，里德（Reid）在2001年对她两次进行性侵犯，并脱轨了音乐行业中有希望的职业。他尚未对诉讼发表评论，但否认迪克森在2017年首次提出诉讼时。 &#39;玫瑰歌手阿克斯·罗斯（Axl Rose）被以前的模特指控1989年在纽约酒店房间强奸她。&lt;/p>; &lt;p>;希拉·肯尼迪（Sheila Kennedy 。 1990年代初，她在俱乐部遇见他并在他的豪华轿车中。泰森的代表没有评论。&lt;/p>; &lt;p>;重量级拳击手在1992年因强奸罪而被判入狱三年。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前纽约州长安德鲁·库莫（Andrew Cuomo）在2021年被指控犯有性行为不端后于2021年辞职，被他的前执行助理起诉。布列塔尼·委员会（Brittany Commisso）说，她面临性骚扰和库莫（Cuomo）的不必要接触，并在报告事件时受到惩罚。&lt;/p>; &lt;p>; cuomo的律师称这件诉讼为“现金抢购”。科莫否认了不当性行为指控。他最初面临刑事指控，但由一名检察官撤销，他援引缺乏证据。&lt;/p>; &lt;h3>;妇女起诉朱利安尼，说他强迫她做爱，欠她200万美元&lt;/h3>; &lt;p>;纽约市的前市长鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）和特朗普的私人律师被一名妇女起诉，她说他在为他工作时强迫她进行性活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;朱利安尼（Giuliani）说，诺埃尔·邓菲（Noelle Dunphy）在2019年至2021年之间为他担任业务发展总监和公共关系顾问时提出了暗示性的评论，并要求性行为。&lt;/p>; &lt;p>;朱利安尼的发言人强烈否认了这些指控。&lt;/p>;>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: openness encouraged to shore up marine economy after disputes threaten to capsize relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3242984/south-china-sea-openness-encouraged-shore-marine-economy-after-disputes-threaten-capsize-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于与邻国的海上纠纷以及缺乏信任和信心，这些冲突已经引起坦克呼吁在海洋领域单方面开放的战略，以正面解决该问题。&lt;/p>; &lt;p>; chi fulin，总部位于海南的中国改革与发展研究所的总裁，将该策略视为与东南亚国家的和解的一种手段，其中许多人对中国对南中国海的主张质疑。&lt;/p>; &lt;p>;全球海洋治理由于主要大国之间关系的变化而面临严重的挑战，并且在高处开放他在周六在深圳举行的中国海洋经济博览会上说，水平对于促进中国与世界之间的海洋经济合作至关重要。他说，称10个国家的东南部国家协会是该地区的“战略杠杆点”。 “蓝色经济”已成为中国 - 东盟合作中最重要的[因素]之一。”提到的旅游业 - 鼓励国内和东盟企业在南中国海发展旅游业 - 以及在讨论合作将采取哪种形式时进行渔业。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style = “颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;言论是在中国深入研究深海探索以利用海洋资源（例如海上风能）来增强其增强其海洋资源的时候&lt;/p>; &lt;p>;根据2023年中国海洋经济发展指数，美国国家海洋数据和信息服务处，中国的2022年2022年海洋产品 - 计算海洋提供的经济价值 - 同比增长1.9％，达到9.5万亿元（1.3万亿美元），海洋工业每公顷增加的增值。 &lt;p>;包括高级制造，服务和沿海旅游在内的新兴海洋行业一年增长了7.9％以上，而海上风力发电的发电则增加了一倍以上。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;深圳的地方政府以及狮林和山东省正在竞争，以激励海洋工业的增长作为中国的一部分中国社会科学院的研究员&lt;/p>; &lt;p>;张楚尤&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Chunyu说，他相信，南部港口城市已经众所周知的中国技术枢纽深圳是最佳的选择。&lt;/p>; &lt;p>;该市现在正在建造深圳海洋大学，这是其成为海事行业中心计划的一部分，去年，当地政府宣布了一项高达100亿元人民币的政策基金，以支持航运业。年份的百分钟占GDP总GDP的9.7％。与许多其他部门一样，海上经济中的经济缺乏信心也受到了伤害。&lt;/p>; &lt;p>;“不可预测性不好，”他说。 “因此，请确保人们来这里，例如，他们可以提前计划十年，而不必被诸如网络安全法和反间谍法之类的新法律打断。” &lt;/p>; &lt;img src = “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他强调了中国需要主动采取行动以获得该行业的牵引力。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果中国想成为这种海洋经济的领导者，我认为他们需要承担责任，”他说。 “他们需要在工作层面，而不是在政治层面上与所有国家进行对话。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails suspended primary school teacher for sexually abusing 3 boys in 1990s]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243002/singapore-jails-suspended-primary-school-teacher-sexually-abusing-3-boys-1990s?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;当他十几岁的时候，他是一个非营利性社会的学生志愿者性虐待三个男孩为或导师。&lt;/p>; &lt;p>;这些罪行一直被发现到2019年，当时的一名受害者现在是一个男人，阅读了有关性侵犯的新闻报道，并决定向警方报告有关他遭受的虐待的报告小时候。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现了另外两名受害者，检方说，由于犯罪而遭受了伤疤和创伤。&lt;/p>; &lt;p>;罪犯，48岁的主要老师，他被暂停，周一被判处八年监禁。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱男子2年因在Instagram上要求学生提供性爱&lt;/h3>; &lt;p>;而对他承认三项指控犯有一次性的罪名。与一个孩子的不雅行为，并考虑了肉体性交的自然秩序，另外八项指控也考虑在内。&lt;/p>; &lt;p>;罪犯和他自愿参加的社会不能命名保护受害者的身份，这些受害者现在年龄在36至40岁之间。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说该男子是一个男孩时不愿透露姓名的社会的受益人。&lt;/p>; &lt;p>;他是一名17岁的学生，他开始在同一社会中自愿参加，该社会为来自低收入或陷入困境家庭的儿童提供学生护理服务。&lt;/p>; &lt;p>;作为学生志愿者，罪犯的任务是监督儿童学习并与他们成为朋友。&lt;/p>; &lt;p>;，他对其中的三个进行了性虐待-V1，他在10至12岁之间； V2，九至12岁； V3当时五到八岁。&lt;/p>; &lt;p>;他在儿童游戏室中与V2进行了不雅的行为，其余的孩子和志愿者在1993年至1993年之间离开了某个时候。&lt; /p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在同一时间段之间，犯罪者也开始&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这个男孩一开始就不考虑太多，因为他认为这是常规马匹的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;提供V1私人数学学费。他要求男孩坐在他的腿上，如果男孩对数学问题的答案有错误的答案。&lt;/p>; &lt;p>;罪犯在V2的家中给他们私人学费时，罪犯也对罪犯进行了性虐待。 /p>; &lt;p>;他强行对V3进行性行为，使男孩感到不舒服，愤怒和非常恶心。&lt;/p>; &lt;p>;但是，没有一个男孩报告1993年之间的罪行时发生了什么1995年，因为他们还太年轻，无法理解肇事者所做的事情是错误的。由社会和孩子的父母，没有提出任何担忧。&lt;/p>; &lt;p>;该男子在1999年停止了志愿者，成为了主要老师。&lt;/p>; &lt;p>;案件一直保持沉默数十年，直到八月2019年，当V1阅读有关性犯罪受害者的新闻文章时。&lt;/p>; &lt;p>;他感到有动力做出警察报告，揭示了罪犯在主要3和初选中接受育儿服务时对他所做的一切。 &lt;/p>; &lt;p>;“在他的职业生涯中，他与数百个（如果不是成千上万的孩子）进行了互动，他从未滥用与这些孩子有关的信任和责任感，”萨蒂什说。 p>; &lt;p>;“他在培训职业生涯时学会了他所做的事情是错误的，他学会了适当和不适当的行为。 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;律师说，他的委托人在犯罪时是一个少年，他“试图理解这种性觉醒发生在他身上”。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，他没有适当的出口或指导。他对自己的性觉醒不安全，这是对犯罪委员会的主要动力。”学生本人。&lt;/p>; &lt;p>;在此，大法官德达尔·辛格·吉尔（Dedar Singh Gill）插话，并说他“很难”接受这一论点，因为被告显然是权威的位置。&lt;/p>; &lt;p>;律师承认这一点，并补充说受害者说他们原谅了被告，或者被告已经竭尽全力帮助他们。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;允许罪犯阅读他亲自准备的信。他说他深深地re悔。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;摇摇欲坠的声音说，他对自己的行为承担了全部责任，并向受害者以及他的父母和兄弟道歉。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“我答应了我已故的父亲，他于2012年去世，照顾我的母亲。” &lt;/p>; &lt;p>;“当我需要保证时，我的母亲用完她的人生储蓄。我让父母都失望了。抱歉，父亲，母亲和兄弟。我为自己所做的事情感到羞耻，我最伤害了我的家人。他做到了。&lt;/p>; &lt;p>;“我妈妈看到我发生了什么事。我已经向三个受害者写了道歉信，并将他们交给了我的律师，因为我不允许与他们联系。父母为我感到羞耻。他不仅被告是一名学生志愿者，而且还被描述为特别志愿者，得到了赞誉。&lt;/p>; &lt;p>;辩方表示，V3看起来像是宽恕了罪犯，DPP Tay说V1很明显，V1很明显。 V3仍然带着“创伤的伤痕”。 DPP Tay说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管罪犯继续前进并取得了“一定程度的成功”，但受害者仍然随身携带这些伤痕。&lt;/p>; &lt;p>; DPP Tay说，这名罪犯是“受称赞的学生志愿者”，受到社会的称赞。 &lt;/p>; &lt;p>;法官指出，该男子明确滥用了他对受害者的信任和权威的立场，受害者由于年轻时而脆弱。&lt;/p>; &lt;p>;在所有指控中，进攻法官说，从1992年到1996年。&lt;/p>; &lt;p>;然而，他指出了罪恶感和男人相对青年时的认罪。他允许该男子于12月开始入狱。&lt;/p>; &lt;p>;教育部说，该男子“自2019年8月以来已被禁止，不再在任何学校任教”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and China pitch rival supply-chain visions in latest clash over global trade and economic needs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243022/us-and-china-pitch-rival-supply-chain-visions-latest-clash-over-global-trade-and-economic-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.28 07:25 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;本周美国和中国正在为构成弹性和可持续的供应链的竞争对手提供竞争对手的愿景，这标志着他们激烈的最新一章竞争竞争，要求围绕各自的经济需求建立的全球贸易体系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在北京在北京启动其第一个国际供应链的国际博览会之前，该博览会在Tasla，Apple，Intel和Tagline下以美国科技巨头为特色美国总统乔·拜登（Joe Biden）周一召集了他在华盛顿举行的供应链弹性委员会的首届会议。&lt;/p>; &lt;p>;这样做。根据白宫的说法，对美国经济和国家安全至关重要的连锁店。想到冠状病毒大流行的高峰期美国的关注。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;他们需要对工具进行新的投资，以通过在联邦机构之间更有效地共享数据并评估可再生能源的风险来监视供应链。&lt;/p>; &lt;p>;相应地，白宫寻求盟友和盟友和通过诸如印度太平洋经济框架之类的举措，可以减轻中国在关键部门（例如关键矿产）中占主导地位的影响。&lt;/p>; &lt;p>;该框架旨在建立涵盖从数据保护到碳发电及其其范围的规则创始成员组成了14个亚太国家，共同占全球GDP的40％。&lt;/p>; &lt;p>; ipef最近因未能获得亚洲经济合作而无法获得贸易协议的头条新闻本月初在旧金山举行的会议，拜登和他的中国同行习近平参加了。&lt;/p>; &lt;h3>;我们可以专注于亚太地区，同时被乌克兰分心，中东冲突吗？&lt;/h3>; &lt;p>;华盛顿还建立了一种用于半导体供应链破坏的早期制定系统，这是经济体的基石技术，也是与北京的争论点。&lt;/p>; &lt;p>;本周的宣布是美国领导者面临的前景2024年，艰难的连任竞选活动可能反对他的2020年对手，前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），他领导共和党候选人中进行投票。&lt;/p>; &lt;p>; biden和他的民主党同胞渴望通过明显的实施他的政治积分一再承诺加强美国的供应链，而不再依赖中国。在总统任期的各个方面，他呼吁将更多的美国制造业迁移到美国。&lt;/p>; &lt;p>;随着种族的加剧，拜登可能会寻求降低美国消费者的价格。自2021年进入白宫以来，他一直对中国进口的征收征收，价值超过2000亿美元。但是几项研究表明，美国公司和消费者最终吸收了这些成本。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>;，尽管从中国进口的美国商品数量急剧下降，但美国的供应链通过像墨西哥这样的第三方国家间接地束缚在亚洲巨人身上，这是最近对美国的主要商品出口商贝登周一说，与中国的经济联系。&lt;/p>; &lt;p>;说，美国“永不放弃”，并预测50年后的历史学家将“这一时刻”视为“当美国赢得21日竞争的开始&lt;/p>; &lt;p>;同时，北京的供应链博览会将在11月28日至12月2日之间接待来自55个国家和地区的515家公司。&lt;/p>; &lt;p>;美国参与者占注册注册的25％根据北京支持的贸易协会的促进国际贸易委员会的说法，该活动的海外参展商。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的跨国首席执行官已经讲话了，情感是“醒目” &lt;/h3>; &lt;p>;理事会已将北京博览会销售为“对中国的诚意和准备就绪的诚意和作为一个主要国家的责任的证词”，并补充说，经济全球化正面临“反流动”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;消息传递在十月在10月份发出的有关“单方面制裁，经济胁迫，解耦和供应链破坏”的警告上，这是中国数十亿美元的10年来的研讨会。&lt;/p>; &lt;p>; to &lt;/p>; &lt;p>; STEM进入了以北京为中心的贸易网络​​，一般来说，华盛顿自去年以来对中国出口先进技术的能力施加了限制。据报道，APEC的&lt;/p>; &lt;p>; XI &lt;/p>; &lt;p>; XI据报道，重申了他对经济脱钩的立场。会议结束后，拜登告诉美国商业领袖，他从中国“蒸发而不是脱钩”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>