<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 6, seizes liquid cocaine worth HK$57 million disguised as chicken pate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253789/hong-kong-customs-arrests-6-seizes-liquid-cocaine-worth-hk57-million-disguised-chicken-pate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bcebeb96-b4f8-41c9-9c7b-39998da3d3e7_e9e43348.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李志豪，高级研究员（左）和陈杰代理高级督察-伦就在一个来自巴西的集装箱中查获的可疑可卡因举行新闻发布会。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员逮捕了六名男子，并在一批从巴西运来的货物中查获了价值 5700 万港元（730 万美元）的伪装成鸡酱的液体可卡因。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;海关集装箱货物检查组代理高级督察陈杰伦周五表示，这批57.5公斤的毒品藏在一个载有1,100多箱鸡肉酱和奶油的集装箱内，该集装箱已抵达香港1月16日海运。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，之所以选择该集装箱进行检查，是因为该批货物的收货人是一家当地公司，没有任何运输历史，经调查发现，文件中列出的地址是假的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该货柜于1月19日被带到葵涌海关货物检查场接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;“在检查过程中，海关发现位于远端的60盒鸡肉酱上有红色标记。容器的，”Chan 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/ 496eed11-9b7d-4751-8e26-50ac7826c4c9_cd98933c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关在新闻发布会上展示怀疑液体可卡因。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，箱子内的包裹已重新包装，每件都含有白色溶液，样本检测出可卡因呈阳性。&lt;/p>;&lt;陈说：“在这60箱鸡肉酱中，警方查获了57.5公斤疑似液态可卡因。” “检获的毒品市值约5,700万港元。”&lt;/p>;&lt;p>;该局便衣人员进行管制运送，将货柜送往葵涌指定仓库，但无人接获。海关缉毒局高级督察李志豪表示，涉案贩毒集团非常谨慎，并在该地区进行了侦察，以检查海关是否有监控。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;h3>;可卡因击败大麻，成为香港青少年滥用药物的头号毒品&lt;/h3>;&lt;p>;该集团随后部署三辆卡车于2月7日、21日和23日收集这批货物，并运送货物他表示，海关人员于上周五进行一系列突击行动，在元朗、铜锣湾及元朗锦田区的三个地点进行储存。&lt;/p>;&lt;p>;在查明涉案嫌疑人后，海关人员在一系列行动中拘捕了六名男子。周四和周四。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人是四名卡车司机、一名建筑工地工人和一名失业男子。他们已被保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五上午，第六名嫌疑人——一名36岁男子——已被拘留接受审问。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人被捕，从制造毒品的公寓查获价值 310 万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁和罚款 500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;李说，初步调查显示，查获的毒品是运往该市地下市场的。&lt;/p>;&lt;p>;高级检查员表示，调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;他说，海关将继续使用风险评估方法并收集情报来打击贩毒活动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Hong Kong to go global, it could start by valuing the local]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253616/hong-kong-go-global-it-could-start-valuing-local?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/4c1b6a9c-9128-43c8-af04-d6f88da11b95_ef8076ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者在海量的新年装饰品和利是封中挑选1月28日，元朗大桥街市的节日装饰品。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去几个月，香港政府一直忙于向世界宣传香港。尽管上一场大型赛事——迈阿密国际队与足球巨星梅西来到香港的香港十一人队之间的比赛——令许多人感到失望，但香港将继续举办从巴塞尔艺术展到LIV高尔夫等大型活动。&lt;/p>; &lt;p>;此外，财政司司长陈茂波在财政预算案演说中宣布，政府将每月在维多利亚港夜间举行烟火及无人机表演，据报道每场耗资100万港元。然而，业界对这一想法的有效性持怀疑态度。香港旅游业总工会主席梁莎娜表示，这项计划不会吸引海外游客，长远来看也会让烟花变得不再新鲜。&lt;/p>;&lt;p>;举办大型活动和烟花汇演不会在全球范围内维持该城市的品牌。它们表明香港拥有接待游客的基础设施，但没有体现出这座城市的整体吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;政府肯定意识到，游客，特别是内地游客，对摩天大楼和购物中心感兴趣的不仅仅是摩天大楼和购物中心。根据预算演讲，旅游局将推广城市漫步等主题的深度体验。然而，这个城市需要有有趣的地方可供漫步，以使这个想法得以实现。&lt;/p>;&lt;p>;预算案演讲强调了西贡海艺术节和香港设计区，这是将国际活动与当地联系起来的绝佳机会文化和自然景观。香港还有很多值得探索、保存和推广的地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不幸的是，这座城市已经失去了许多可以吸引游客感兴趣的独特文化和物质资源。如果政府不采取行动，将会损失更多。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子就是我们霓虹灯闪烁的街道的消失。多年来，香港以其充满活力的夜生活而闻名，霓虹灯标志为电影制作人和艺术家带来了灵感。然而，大约十年前，出于安全考虑，当局颁布了关于霓虹灯安装和维护的新规定。&lt;/p>;&lt;p>;一些霓虹灯招牌被拆除。由于缺乏维护资金支持、LED 标志的使用不断增加以及霓虹灯制造行业的衰落，霓虹灯已经从街道上消失了。尽管非政府组织现在正在努力保护这些标志，但独特的景观正逐渐成为过去。&lt;/p>;&lt;p>;制作这些标志的艺术也受到威胁；城里的霓虹灯大师只剩下七八个了。如果政府早点采取积极行动，霓虹灯制作可能会成为香港旅游业的宝贵文化资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府似乎很少考虑文化遗产，而是专注于文化遗产艺术博览会、大型烟花等高端活动。然而，本地文化遗产才是城市的名片，才能维持城市的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;香港的物质文化遗产也是如此。政府宣布计划举办城市步行活动，但我们独特的景观正在消失。去年年底，政府确认将重建以彩虹色外墙闻名的彩虹村。虽然从改善屋村居民居住环境的角度来看，这是个好消息，但从保育的角度来看，却令人担忧，因为过去此类屋村的重建就意味着毁坏重建。&lt;/p>;&lt;h3>;看到香港“无聊”屋村的美丽，不要拆掉它们&lt;/h3>;&lt;p>;似乎缺乏全面的发展计划。一方面，旅游局正在利用这些正在消失的文化和物质资源来促进城市发展。另一方面，其他部门也在出台法规并制定取消方案。政府首先要明确香港要展现什么样的形象。&lt;/p>;&lt;p>;香港确实需要发展，政府部门正在努力改善住房条件和公共安全。但这并不一定要以牺牲城市的独特性为代价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡并没有为了城市发展而放弃所有店屋，因为认识到它们展示了这个城市国家的特色丰富的历史和文化多样性。然而，在香港，在现代摩天大楼和连锁店林立的街道上，越来越难找到唐楼。&lt;/p>;&lt;p>;为了让香港在国际舞台上重新占据一席之地，政府应该支付更多费用关注使城市与众不同的当地资源。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rural workers face bleak choice: stay in emptying villages, or move to job-scarce cities?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253791/chinas-rural-workers-face-bleak-choice-stay-emptying-villages-or-move-job-scarce-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bd1b82e1-7989-44c6-b297-301ac1cbf53b_4181cbb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国农村居民实现中产阶级生活方式越来越困难受到许多城市同龄人的喜爱。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，许多中国农村居民通过进城务工来寻求中产阶级的繁荣，现在他们感到陷入两个令人羡慕的选择——留在资源不足的村庄，还是搬家人口稠密地区就业前景暗淡，这种双赢局面可能会阻碍国家乡村振兴计划及其缩小生活方式差距的努力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然带来了好处，但中国快速的城市化也带来了影响。武汉大学的一项调查显示，这导致了农村地区面临的紧迫问题，包括老年人获得照顾的机会不足、离婚率上升和生育率下降。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是与中国科学院合作进行的。社会科学和社交媒体平台微博基于二月中旬农历新年假期期间收集的 115,000 名居民（其中 34,000 名农村居民和 81,000 名城市居民）的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“中国目前正在经历前所未有的城市化“农村一体化”，报告指出，随着数字基础设施的发展，越来越多的农民在城市买房、买车，网上购物在农村地区普及。&lt;/p>;&lt;p>;三分之二政府数据显示，去年有 20% 的中国人口居住在城市，而二十年前这一比例为 40%。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，由于家庭收入与支出之间的不匹配，”武汉大学研究人员表示，“农村城市化生活方式面临困境，伪中产生活。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;农村居民维持高品质生活越来越困难，作者警告说，正如村庄明显“空心化”所证明的那样。&lt;/p>;&lt;p>;大约 74% 的受访者表示，他们村庄中只有不到 60% 的人选择留下来，30% 的人表示他们的村庄的居住率不足30%。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着在一个自然村内，相当多的农户常年关门，无人在家。主要劳动力在村外就业，孩子们在其他地方上学，老人已经去世。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于那些选择背井离乡的人来说，他们搬到的城市也不是机会的天堂——43%的村民表示城市地区的就业机会减少。&lt;/p>;&lt;p>;“农村家庭变得越来越脆弱，由于高成本而面临更大的压力报告称，这也引发了人们对离婚率攀升和生育率下降的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分之一的农村受访者发现，他们所在社区的离婚率有所上升，近 60% 的受访者表示，受访者表示他们只想要一个孩子，或者不想要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出生率下降是困扰世界第二大经济体人口结构的几个困境之一，此外还有快速老龄化和人口老龄化。劳动力萎缩。所有这些预计都将在下周开始的年度议会会议（俗称“两会”）上进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“与年轻人口相比，农村地区的老年人口处于城市的边缘-农村生活方式的演变。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;在城市，养老的主要方式仍然是让孩子照顾年迈的父母。自我保健的比例仅占受访者的 18% 左右，而在农村，自我保健的比例跃升至近 40%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，确保他们的生活条件，特别是通过提供稳定的农业收入，至关重要，”研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京发布了促进“银色经济”的指导方针——建设或调整产业以满足老年人的需求– 1 月份解决人口快速老龄化问题，截至去年底，65 岁及以上人口占 15.4%。&lt;/p>;&lt;p>;此前政府的目标是帮助 200 万老年家庭改造生活设施，以提高生活质量。 2021年至2025年方便。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Discover where fortune cookies were invented and why most people in China have never heard of them]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253337/discover-where-fortune-cookies-were-invented-and-why-most-people-china-have-never-heard-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/38407104-0808-4d41-b94c-82cb89c11bd5_2476f9ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该帖子揭示了幸运饼干的秘密历史。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在西方的中餐馆用餐时，结账后很可能会收到一份熟悉的甜点——幸运饼干。&lt;/p>;&lt; p>;酥脆的折叠威化饼包含一张纸，上面写着一条简短的、通常令人鼓舞的信息。&lt;/p>;&lt;p>;正如电影《钢铁侠》中的超级反派满大人所说：“这是一个关于幸运饼干的真实故事。他们看起来像中国人。他们听起来像中国人。但它们实际上是美国的发明。”&lt;/p>;&lt;p>;他说对了一半。他们当然不是中国人，但他们也不是美国人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;幸运饼干并非起源于中国。有人说它们起源于西方，但也有人持不同的观点。&lt;/p>;&lt;p>;日本饼干 Tsujiura Senbei 的历史可以追溯到 19 世纪，将一张纸条塞入饼干的弯曲处，而不是将其放入空心内内饰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/97f0bee4-b5d7-41d3- aa05-3bcfadda24a4_f7453b07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球每年生产约三十亿个幸运饼干。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它与今天的幸运饼干非常相似，是后来改编的先驱。&lt;/p>;&lt;p>;Makoto Hagiwara，日本出生的美国景观据报道，他是美国第一个在 1890 年代末或 1900 年代初在旧金山日本茶园提供现代版幸运饼干的人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，David Jung，洛杉矶香港面条公司的创始人也声称自己于 1918 年发明了幸运饼干，这一说法于 1983 年在旧金山引发了一场法律纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;法院做出了有利于他的裁决&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，在诉讼过程中，律师提出了一块幸运饼干作为证据，上面写着这样的信息：“旧金山法官裁定洛杉矶不是很聪明的饼干”。&lt;/p>;&lt;p >;尽管做出了裁决，但与该地区有长期联系的六家公司和家庭声称他们的祖先发明了这种零食。&lt;/p>;&lt;p>;二战期间，日裔美国人在战争期间受到排斥，幸运饼干的生产转移到了华裔美国人手中。战争期间并被迫进入拘留营，使前者得以普及这种甜点。&lt;/p>;&lt;h3>;在哪里可以找到它们&lt;/h3>;&lt;p>;世界各地的中餐馆都提供幸运饼干，但在中国却没有。&lt;/p>;&lt;h3>;幸运饼干在世界各地的中餐馆都有提供，但在中国却没有。 p>;&lt;p>;据《纽约时报》报道，全球每年生产约 30 亿块幸运饼干，其中大部分在美国消费。&lt;/p>;&lt;p>;令人惊讶的是，它们在中国很少见，主要是在中国因为他们本来就不是中国人。英文术语“幸运饼干”甚至没有一个普遍认可的中文对应词。&lt;/p>;&lt;h3>;它们是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;一种由面粉、糖和面粉制成的酥脆含糖饼干威化饼。香草，并包含一张带有信息的纸。它通常与账单一起作为甜点提供。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/27/a79d0249-31ca-4bd4-822f-1be3904b3533_8e30182a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这种清淡、甜美的小吃不仅美味，而且还适合任何人谁分享了它的智慧。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;顾客常常发现自己对这些饼干中简短的众所周知的信息比沙漠本身更感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息侧重于运气、幸福或灵感，总是提供轻松的预测或发人深省的预测。&lt;/p>;&lt;p>;里面没有任何信息的幸运饼干被认为是好运气。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US team creates world’s strongest titanium alloy with 3D printing technology in ‘significant breakthrough’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253774/china-us-team-creates-worlds-strongest-titanium-alloy-3d-printing-technology-significant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/fc4f846b-b811-4822-9644-f7054f3e04ac_5298f218.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国和美国的研究团队表明，局限性有一天，我们可以克服 3D 打印的难题，实现具有高水平疲劳耐受性的金属部件。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家在钛合金3D打印技术方面取得了突破性进展，使该材料的弹性提高了一倍，并拓宽了其在航空航天领域的应用前景。&lt;/p>;&lt;p >;中国科学院 (CAS) 称赞这一成果（《自然》杂志周三发表的一项研究详细介绍了这一成果），称其为材料科学领域的“重大突破”。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是张振军与张振军之间的合作中科院金属研究所沉阳材料科学国家实验室的张哲峰和加州大学伯克利分校的罗伯特·里奇。&lt;/p>;&lt;p>;根据同行评审论文，这项研究是在中国构思的样品材料也是在那里生产的。 Ritchie 参与了手稿的审阅过程。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 3D 打印（也称为增材制造 (AM)）已经彻底改变了制造业，但该工艺在制造需要高水平的组件方面用途有限。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家开发出空气中3D陶瓷打印尖端技术&lt;/h3>;&lt;p>;金属3D打印使用激光熔化金属粉末，并将其堆积成特定的复杂形状，减少准备周期 - 非常适合快速制造大型、复杂的物品。&lt;/p>;&lt;p>;但是，通常用于打印的强大激光束产生的高热通常会导致零件内形成气孔，进而导致零件内部形成气孔。损害合金的性能。&lt;/p>;&lt;p>;这些微孔可以作为应力集中的焦点，过早引发裂纹并促进其扩展，从而缩短材料的疲劳寿命。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，研究人员着手生产一种无气孔的钛合金。他们开发了一种使用 Ti-6Al-4V（一种钛铝钒合金）的工艺，实现了迄今为止所有钛合金中最高的疲劳耐受性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的理论认为，理想情况下，合金在完美的条件下打印张振军在接受《南华早报》采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“乍一看，实现这一目标似乎很简单。然而，这项任务的简单性却具有欺骗性。目前用于消除气孔的技术通常会导致合金的内部结构变粗，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在不重新引入气孔或其他不利影响的情况下解决这个问题被证明是具有挑战性的。我们开发了一种名为 Net-AM 加工的新技术，可以在高温下进行打印。”&lt;/p>;&lt;p>;据张介绍，该工艺从热等静压开始，以消除气孔，然后快速冷却，然后再对内部进行任何改变。合金的结构可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;使用这种工艺生产出一种无孔合金，其拉伸疲劳强度提高了 106%，从传统的 475 MPa 提高到 978 MPa，创下了世界纪录。&lt;/p >;&lt;p>;“这一成果为航空航天和新能源汽车等需要轻质材料的行业带来了巨大的希望。”张说。&lt;/p>;&lt;h3>;3D打印如何帮助中国农村的百年古村重获新生&lt; /h3>;&lt;p>;到目前为止，该材料仅以样品规模生产，呈哑铃形状，最薄截面为 3 毫米（约 0.118 英寸），这对于大多数实际应用来说太小了。&lt;/p >;&lt;p>;虽然该技术仍处于实验阶段，但张表示，它已经具有巨大的应用前景。&lt;/p>;&lt;p>;“较厚的截面在加工过程中会面临传热限制。尽管如此，这一进步足以制造许多更薄、复杂的设备。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 CAS 网站，许多航空零件 - 包括美国宇航局的火箭喷嘴、中国 J-20 的支撑框架战斗机和中国 C919 飞机的燃油喷嘴都是使用 3D 打印技术制造的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着未来规模的扩大，该技术可能会获得广泛的工业应用，但其发展是否会继续吸引国际合作还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;一旦一项技术发展到足以应用于更具体的军事或航空航天用途，中美之间的合作往往很少见。&lt; /p>;&lt;p>;张表示，除了团队的成就之外，“这项研究还为当前增材制造技术带来了一些新的研究方向”。&lt;/p>;&lt;p>;“无空洞增材制造微结构具有极高的性能的观点”抗疲劳性能不仅适用于钛合金，还应扩展到其他金属材料体系。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan mayor Hideo Kojima quits over 99 sexual harassment allegations, insists he ‘didn’t do it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3253781/japan-mayor-hideo-kojima-quits-over-99-sexual-harassment-allegations-insists-he-didnt-do-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/b7741fd9-c653-4b7d-93ae-dbc300906d07_31b03cfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小岛秀夫市长在新闻发布会上擦拭眼泪2月28日，日本岐阜县岐南市。照片：JIJI Press/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面临99项性骚扰指控的日本市长周五辞职，引发社交媒体愤怒。否认了一些案件，并在新闻发布会上哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;官方调查指控岐阜县中部一个城镇的市长小岛秀夫犯有多起骚扰事件，包括触摸同事的胸部和臀部。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位 74 岁的老人周四表示，他将辞职，一天前，他在记者面前擦干眼泪，描述了他的兄弟责骂他的情况。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了一些详细的指控。在一个独立委员会的一份报告中，其中包括他在其他人目睹的事件中拥抱了女员工。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有这样做，”他在电视评论中说道，并解释说他的手势可能看起来像市长说：“该报告缺乏中立性，我希望他们进行更仔细的调查。”“恶魔”：日本对这一事件感到震惊虐童率飙升，女孩中毒&lt;/h3>;&lt;p>;据NHK广播公司报道，小岛表示，他没有读过整个报告，报告称他会告诉下属“他的手很白皙……强迫女员工&lt;/p>;&lt;p>;报道称，他还会“卷起裤腿来展示自己的双腿，并让他们触摸”。&lt;/p>;&lt;p>;有工人被触摸后使用消毒喷雾报道称，还详细说明了不当言论和要求，例如要求员工弯腰。&lt;/p>;&lt;p>;尚未公开针对小岛提起刑事诉讼，小岛将于周二离职。&lt;/p>;&lt; p>;这项调查是在《周刊文春》周刊报道后启动的，调查称市长经常拍拍女工的头。&lt;/p>;&lt;p>;小岛表示，这是为了“表达谢意”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该消息周五在社交媒体平台 X（以前的 Twitter）上引起热议，许多用户表达了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“他不应该哭。想要哭泣的是员工。”一位写道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你说拍别人的头只是一种沟通方式，那就对年长的男性这样做吧。”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在调查过程中，委员会甚至对小岛市的 193 名工作人员进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;在 161 名受访者中，约 53% 的男性和 58% 的女性表示市长曾做了一些让他们感到不舒服的事情。&lt;/p>;&lt;p>;全球#MeToo 运动在日本进展缓慢，据说许多受害者都不敢挺身而出，但一些引人注目的案件已经最近被迫进行清算。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than a billion people worldwide are obese, WHO study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3253784/more-billion-people-worldwide-are-obese-who-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 14:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/48fbdb19-107b-499d-84b4-569b2aedab1a_04b38a25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肥胖伴随着更大的心脏病死亡风险，糖尿病和某些癌症。资料图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据世界卫生组织和一项最新估计，全球目前有超过 10 亿人被认为肥胖，这种情况与多种严重健康问题的风险增加有关。国际研究小组的报告。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数国家，肥胖现象非常普遍，甚至比体重不足更普遍，其中包括许多以前一直与营养不良作斗争的低收入和中等收入国家。&lt;/p>;&lt;p>;周四在《柳叶刀》上发表的这篇论文的资深作者、伦敦帝国理工学院教授马吉德·埃扎蒂 (Majid Ezzati) 表示：“肥胖的人数惊人。”&lt;/p>;&lt;p>;这些研究结果被认为是最权威的研究结果之一的独立估计，基于来自 190 多个国家超过 2.2 亿人的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/01/549ec4e4-f13d-4cc6-9766-5a7fb922da7b_276a385c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肥胖率正在增长儿童和青少年比成人更快。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ezzati 补充道，虽然许多富裕国家的肥胖率已趋于稳定，但其他地方的肥胖率却在迅速上升。&lt;/p>;&lt;p>;虽然体重不足正在成为人们关注的焦点。尽管在全球范围内不太常见，但在许多国家，这仍然是一个重大问题，使越来越多的国家面临所谓的营养不良“双重负担”。&lt;/p>;&lt;h3>;超重者通过饮食和运动服用糖尿病药物减重 27 公斤：研究&lt;/h3>;&lt;p>;“过去，我们一直认为肥胖是富人的问题。肥胖是世界性的问题。”世界卫生组织营养学负责人 Francesco Branca 在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年至 2022 年间，成人肥胖率增加了一倍多，儿童肥胖率增加了四倍多该论文称，5-19 岁的青少年。&lt;/p>;&lt;p>;分析发现，同一时期，被认为体重不足的女孩、男孩和成年人的比例分别下降了五分之一、三分之一和一半。&lt; /p>;&lt;p>;Ezzati 称儿童肥胖率的上升“非常令人担忧”，这反映了自 1990 年以来成年人的肥胖轨迹。与此同时，他说，数亿人仍然没有足够的食物。体重严重不足可能对儿童的发育非常不利，在最极端的情况下，这种情况可能会导致人们饿死。肥胖者还面临过早死亡和残疾的风险，因为肥胖与糖尿病、心脏病和肾脏疾病以及一系列其他严重健康问题的早发有关。&lt;/p>;&lt;p>;双重负担的增加导致该文件称，一些低收入和中等收入国家的肥胖率最高，包括加勒比海和中东部分地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这些国家，肥胖率现在高于在许多高收入国家，特别是欧洲。 Ezzati 补充道，在西班牙等一些欧洲国家，有迹象表明肥胖率可能开始下降或至少停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;这是该团队自 2017 年以来的首次更新，由超过 1,500 人编写非传染性疾病风险因素合作的科学家。截至目前，估计 5 岁以上人口约有 7.74 亿患有肥胖症，这一比例与新数据相似，约为八分之一。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织总干事谭德塞表示需要采取对高糖产品征税和促进健康学校膳食等措施来帮助解决肥胖率问题。&lt;/p>;&lt;h3>;实验性肥胖药物在试验中导致体重减轻 24.2%&lt;/h3>;&lt;p>;“重要的是，它需要私营部门的合作，私营部门必须对其产品对健康的影响负责，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Branca 和 Ezzati 表示，诺和诺德 (Novo Nordisk) 的 Wegovy 和礼来 (Eli Lilly) 的 Mounjaro 等强效新型肥胖药物和Zepbound 是可能有所帮助的工具，但其成本和可用性低可能会进一步加剧不平等。&lt;/p>;&lt;p>;该研究存在一些局限性，包括缺乏 Covid-19 大流行后的数据以及使用身体确定肥胖的质量指数（BMI），被研究人员描述为“不完美”的衡量标准。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seized US$70 million Hong Kong luxury home linked to Evergrande founder Hui Ka-yan put on sale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3253775/seized-us70-million-hong-kong-luxury-home-linked-evergrande-founder-hui-ka-yan-put-sale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/1835ca11-be20-4a1f-abb2-6e7e3014189c_2fd867d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山顶 Black&#39;s Link 的豪华住宅。债权人查封了几处与恒大创始人有关的房屋。照片：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一处与中国恒大集团创始人许家印有关的价值 5.5 亿港元（合 7020 万美元）的香港豪宅已被接管人挂牌出售。代理商预计，继本周预算中长达十年之久的房地产限制结束后，超豪华细分市场将出现短期提振。&lt;/p>;&lt;p>;该房产位于著名的 Peak 地区，位于 Black&#39;s Link 10E，是一栋位于著名的 Peak 地区的房产。三层独立屋，面积4,933平方尺。&lt;/p>;&lt;p>;负责出售该物业的代理第一太平戴维斯现正招标，预计4月22日截止。估值5.5亿港元&lt;/p>;&lt;p>;根据向土地注册处提交的文件，去年 11 月，恒大的债权人 Orix Asia Capital 任命 Cosimo Borrelli 和 Tang Tak Yeung 为 Black&#39;s Link 上两栋相邻房屋（10C 和 10E）的接管人。这两处房产与许通过他的合伙人谭海军联系在一起，谭海军被列为拥有这两处房产的 Giant Hill 公司的董事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/fc680435-ad24-4b29-a1b3-bbc7ca9c8a70_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒大创始人许家印曾跻身中国首富之列。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许于2021年7月30日辞去Giant Hill董事职务，同日谭接任。 1 月下旬，香港高等法院批准了债权人的请愿书，要求对全球负债最重的房地产开发商进行清算，负债约为 3,280 亿美元，这是香港同类案件中规模最大的一起。&lt;/p>;&lt;p>;Thomas See,第一太平戴维斯 (Savills) 的一位高级副董事表示，另一栋房子 10C（也与恒大创始人有联系）将在该房产腾空时立即出售。&lt;/p>;&lt;p>;“搬迁印花税的提高将直接对交易产生短期刺激。” “这对内地和海外买家来说是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港本周取消了长达十年之久的房地产市场限制，以大力振兴陷入困境的行业。一月份房地产价格连续第九个月下跌，导致官方房价指数跌至七年来的最低点。住宅价格较 2021 年 9 月的历史高位下跌了 23%。&lt;/p>;&lt;p>;撤销的措施包括针对非永久居民的买方印花税和针对第二次购买者的新住宅印花税。此外，两年内出售的房主将不再需要缴纳特别印花税。&lt;/p>;&lt;p>;即使在预算公布之前，随着一波又一波的价格折扣，豪华房地产市场已经显示出复苏的迹象。上个月，一位与迈瑞生物医疗电子创始人有联系的中国大陆买家以 35% 的折扣买下了太平山顶的一套超豪华住宅。据第一太平戴维斯称，这栋位于卢吉道 25-26 号 A&amp;B 号的豪宅以 8.38 亿港元售出，即每平方英尺 71,703 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现想要购买的人流量增加了 70%房地产机构 Habitat Property 的创始人兼董事总经理维多利亚·艾伦 (Victoria Allan) 表示：香港金融管理局周三在放宽房地产限制的同时，放宽了贷款政策，提供更高的抵押贷款以提振房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;价值超过 3500 万港元的房产在香港被视为豪宅Kong 的抵押贷款利率将从之前的 50% 提高到 60%。&lt;/p>;&lt;p>;取消限制可能会吸引更多买家，他们认为这是一个投资机会，Sdever Li 表示，住宅服务总监第一太平戴维斯 (Savills)。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，市场趋势可能会受到多种因素的影响，因此有必要密切监控局势，了解未来几个月的发展情况。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A decade after MH370, will the world finally heed Malaysia’s call for real-time tracking of planes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253680/decade-after-mh370-will-world-finally-heed-malaysias-call-real-time-tracking-planes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/9dd61d18-8d1c-4c59-ad58-89e34125662c_0134d091.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MH370 失踪乘客亲属在追悼会上查看名单2020 年 3 月 7 日，在马来西亚普特拉贾亚举行的马航 MH370 航班失踪六周年纪念仪式。MH370 于 2014 年 3 月 8 日失踪。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;当马来西亚航空 MH370 航班于 2014 年 3 月 8 日黎明前失踪时，当时没有人知道如何找到失踪的飞机。&lt;/p>;&lt;p>;对于这个家庭来说，这是一场尚未结束的噩梦波音 777 飞机上所有 277 名乘客和 12 名机组人员；这架飞机已经失踪 10 年了，专家们只能继续猜测它可能在印度洋基本上未知的深处的什么地方，据推测它是在那里坠毁的。&lt;/p>;&lt;p>;追踪 MH370 的困难的关键航班路径的一个事实是，飞机的转发器（负责发送定期位置更新）在从吉隆坡国际机场飞往北京的途中仅一个多小时就被手动关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/c43e0e4c-8ef0-4bd0-943e-bc8ed0e5a50c_d5301715.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 11 月，北京，一名母亲在失踪的 MH370 航班上的男子戴着一顶写着“祈福 MH370”的帽子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;在搜索初期，马来西亚空难调查人员建议国际民用航空组织（ICAO）考虑强制商用飞机配备实时跟踪系统，以确保手头有足够的信息来及时定位遇险飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“MH370 失踪的意义在于它消失了——当大多数人期望一架大型民用客机受到持续监视时，这架飞机却消失了。”澳大利亚航空规划和风险咨询公司 Aviation Projects 的董事总经理基思·托金 (Keith Tonkin) 表示：“这种技术已经逃过检测 10 年了。”&lt;/p>;&lt;p>;但是十年过去了，商业航空仍然远未完全采用这种技术。 &lt;/p>;&lt;p>;在 MH370 失踪一个月后向国际民航组织提交的一份初步报告中，马来西亚航空事故调查局表示，由于以下原因，无法准确定位飞机的最后已知位置缺乏定期更新的航线信息。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然商用航空运输飞机花费大量时间在偏远地区飞行，但目前不需要实时跟踪这些飞机，”报告称.&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚民航局没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，全球航空业参与者和飞机制造商召开了会议与国际民航组织和其他监管机构组成的工作组讨论 MH370 事件后飞行安全措施的改进。&lt;/p>;&lt;p>;讨论最终促成了全球航空遇险和安全系统 (GADSS) 的发展，该系统要求航空公司在新飞机上安装自动报告系统，定期发送其位置更新信息。&lt;/p>;&lt;p>;GADSS 旨在在两个级别上运行 - 在正常情况下，系统将在 15 年内提交飞机位置数据- 分钟间隔。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当飞机的运行受到损害时，自主遇险跟踪 (ADT) 系统将启动，并将间隔急剧缩短至一分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们采取飞机以 800 公里/小时的速度飞行时，每隔 15 分钟就会下降到直径 200 公里的搜索区域。如果缩短到一分钟，搜索区域就会缩小 15 倍，”澳大利亚航空安全咨询公司 Flight Safety 集团首席执行官科林·威尔 (Colin Weir) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是完全可以接受的，因为如果您在所有系统都已启动以转发紧急情况时进入一般区域，您将能够更轻松地接收[信号]并让搜救船出动进行搜索。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/6337f5cd-80ed-48c2-939b-c5dae1c46528_31b5aa1c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察和一名宪兵站在一块残骸旁边，该残骸后来被确认为 7 月在法属印度洋留尼旺岛发现的失踪 MH370 的残骸2015 年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当今大多数航空公司都在其飞机上安装了系统，以 15 分钟为间隔提供增强的位置跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;很少，然而，已经建立了一分钟 ADT 系统，该系统更接近马来西亚在 2014 年提出的实时跟踪系统。&lt;/p>;&lt;p>;虽然技术已经为声称提供专家表示，为了在全球范围内实时跟踪飞机，搜救行动需要更精确的位置数据，而这些数据只能从专用机载系统传输。&lt;/p>;&lt;p>;国际民航组织最初为航空公司设定了 2021 年 1 月的最后期限在所有新飞机上安装 ADT 系统，但在行业准备情况调查显示“基本上不可能”实现最初的目标后，该计划被推迟了两年。&lt;/p>;&lt;p>;“已保证这将是到 2023 年解决；国际民航组织在《亚洲周刊》上表示，新的截止日期为 2025 年 1 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/dc11b7c5-a90a-47b9-91c6-93915c3050da_24f4c915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2020 年 10 月，马来西亚航空公司的飞机停泊在马来西亚雪邦吉隆坡国际机场。在 Covid-19 期间，航空公司受到严格的行动限制和旅行禁令的严重打击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;航空安全专家表示，延误也可能是由于航空公司的利润率造成的，这些航空公司因新冠疫情期间全球实施的严格行动限制和旅行禁令而受到严重打击-19 年。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司运营商将很难通过在 ADT 等增强安全措施上投入资金，而不是降低运营成本等其他商业考虑因素来立即获得优势，董事长罗恩·巴特奇 (Ron Bartsch) 表示。 Avlaw Aviation Consulting 的创始董事。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，新流程、程序或技术的采用往往会被推迟，在某些情况下甚至会受到挫败，”Bartsch 说。&lt;/p>;&lt;p>;对于 MH370在飞机改道前手动关闭应答器后，英国卫星公司 Inmarsat 的研究人员追踪了 7 个 ping（间隔一小时，据信来自飞机），绘制了一条可能终止于印度某个地区的路线。澳大利亚珀斯以西约 2,000 公里处的海洋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 29/4544f3fc-5ee5-4f1f-b099-7fd822fb7f26_cb51e759.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南部的“Seabed Constructor”多用途近海船舶上的 Ocean Infinity 船员2018 年 1 月，印度洋搜寻失踪的马来西亚航空 MH370 航班。图片来源：EPA-EFE/Ocean Infinity&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚、中国和马来西亚联合搜寻行动于 2017 年取消，此前该行动覆盖了 12 万平方公里的区域，但毫无结果。印度洋，耗资 2 亿澳元（1.3 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于休斯敦的 Ocean Infinity 于 2018 年进行了第二次尝试，但在 90 天后毫无进展。&lt;/p>;&lt;p>;Weir of Flight安全部门表示，商业航空部门仍在犹豫是否采用机载卫星跟踪系统，这“令人难以置信”，并警告说“除非采取适当措施，否则将会发生更多事故”。&lt;/p>;&lt;p>;在全面采用 GADSS 方面已经取得了一些进展。空中客车公司表示，在 2024 年 1 月 1 日或之后交付的适航证书的新飞机将符合 ADT 要求，满足国际民航组织为 2025 年最后期限做准备而制定的任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/e3a1c1ed-ac5c-40f6-952e-484cef63a48b_80817614.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 11 月，家人举着 2014 年在中国北京失踪的马来西亚航空 MH370 航班的标语。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;国际民航组织表示，任何扩大 GADSS 范围以包括旧飞机的计划都可以“在几年内”进行研究，具体取决于新跟踪系统的性能。&lt;/p>;&lt;p>;国际民航组织标准和它补充说，强制航空公司运营商遵守规定是“主权国家的责任”，因为国际民航组织的作用是制定全球技术标准，并且是一个政治中立的机构。&lt;/p>;&lt;p>;但 MH370 失踪事件前所未有的性质也可能发挥作用。 Avlaw Aviation 的 Bartsch 表示，反对推动广泛采用 GADSS。&lt;/p>;&lt;p>;“现在发生的情况是，世界已经对这种情况再次发生的可能性保持警惕。出于这个原因，即使使用现有的技术和流程，我们也不太可能看到这种情况再次发生。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;即使 GADSS 的采用变得广泛，这一切仍然取决于实施流程的人员和据 Aviation Projects 的 Tonkin 称，该技术正在使用该技术。&lt;/p>;&lt;h3>;专家声称，通过新的搜索，可以在“几天”内找到失踪的 MH370 航班&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚航空航天局发布的 550 页有关 MH370 的报告交通运输部发现，吉隆坡空中交通管制中心的监管人员可能正在工作中睡觉，黎明前接到胡志明市同行的电话，要求确认飞机的位置。&lt;/p>;&lt;p>;军方监控MH370 被认为跨越的区域也受到公众和调查此案的国际团队的猛烈抨击，因为他们隐瞒了可能有助于搜寻的关键数据。&lt;/p>;&lt;p>;“GADSS 的建议是全面且互补的”托金说。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们依赖各个航空当局来执行，这是改善遇险飞机识别和定位的真正盲点。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Canada PM Brian Mulroney, father of North American free trade, dead at 84]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253768/ex-canada-pm-brian-mulroney-father-north-american-free-trade-dead-84?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bf666588-f120-40fa-a4f2-a65e5e64093a_6d50cc61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年加拿大前总理布赖恩·莫罗尼 (Brian Mulroney)。资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大前总理布赖恩·马尔罗尼 (Brian Mulroney) 于周四去世，他在 20 世纪 80 年代与美国签署了一项开创性的自由贸易协定，该协定后来扩大到包括墨西哥，从而在政治上留下了印记。他享年 84 岁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常悲伤地宣布我父亲去世，”安大略省政治家卡罗琳·马尔罗尼 (Caroline Mulroney) 在 X 上说道。“他在家人的陪伴下安详地去世了。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;加拿大最后一位冷战领导人布莱恩·马尔罗尼 (Brian Mulroney) 反对南非的种族隔离，并帮助与华盛顿达成了一项具有里程碑意义的酸雨条约。&lt;/p>;&lt;p>;但他引入了仍受到加拿大人诟病的消费税，这一天，他推动宪法改革的努力（很大程度上是为了将任性的魁北克纳入其中）以失败告终。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/1fad948a-e1c7-4856-8308-91d274ca3170_1ebf841a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2016 年，布莱恩·马尔罗尼与时任美国副总统乔·拜登和总理贾斯汀·特鲁多。档案照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1939 年 3 月 20 日出生于魁北克省的一个家庭，马尔罗尼出生于爱尔兰，16 岁进入大学，在那里他第一次加入了进步保守党（现称为保守党）。&lt;/p>;&lt;p>;从法学院毕业后，他迅速投身政界，首先寻求领导保守党。 1976 年，他的政党当选。&lt;/p>;&lt;h3>;智利前总统塞巴斯蒂安·皮涅拉 (Sebastián Piñera) 在直升机失事中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;失败后，他担任了一家矿业公司的首席执行官。他还不到40岁。&lt;/p>;&lt;p>;1983年，他再次进入政治斗争，争夺并赢得了当时官方反对派的领导权。&lt;/p>;&lt;p>;一年后在莫罗尼领导下的进步保守党上台，结束了渥太华近二十年的自由党统治，形成了历史上规模最大的多数政府。&lt;/p>;&lt;p>;这一巨大的胜利是建立在将他的祖国魁北克带入加拿大的承诺之上的。加拿大的宪法折叠。&lt;/p>;&lt;p>;这个法语省份曾在 1980 年寻求与加拿大其他地区分离，因此在渥太华拒绝其获得更多权力的要求后，没有在 1982 年签署新宪法。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;莫罗尼致力于让魁北克被视为加拿大境内的“独特社会”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/01/e040fc90-97b8-40ef-97ef-a99dd961f31e_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Brian Mulroney 于 1994 年访问香港资料图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，他的第一年任期并不顺利，几位部长因丑闻辞职。他对魁北克的崇高目标仍然无法实现。&lt;/p>;&lt;p>;在世界舞台上，莫罗尼领导了对南非支持种族隔离政权的指控，这使他与英国首相玛格丽特·撒切尔产生了分歧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他最大的外交政策成就将是与罗纳德·里根领导下的美国和解，以及由此产生的商业关系的分水岭。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉他：罗纳德，我想要全面的自由贸易他在接受加拿大广播电台采访时回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;谈判于 1985 年 3 月启动。&lt;/p>;&lt;p>;两位爱尔兰裔领导人引发了当他们以“爱尔兰眼睛微笑时”结束“三叶草峰会”时，引起了媒体轰动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/01/a3d55613-1b85-4ad8-bc48-70b823b967de_dc7ed5be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布莱恩·马尔罗尼（右） 1985 年与其他世界领导人的会谈。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三年之内，达成协议，但许多加拿大人对结果不信任，反对党指责莫罗尼做出了太多让步。&lt;/p>;&lt;p>;1988 年的选举将成为一场关于自由贸易的公投。 Mulroney 获胜，协议得以实施。&lt;/p>;&lt;p>;该条约很快被北美自由贸易协定 (Nafta) 取代，该协定引入了墨西哥，创建了世界上最大的贸易集团之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;马尔罗尼的第二个任期以严重的经济衰退为标志，这迫使政府提高税收，试图削减在他执政最后一年创下历史新高的赤字。&lt;/p>;&lt;p>;他提出的宪法改革内爆——他们被认为对魁北克过于有利并被拒绝。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲一体化之父雅克·德洛尔 (Jacques Delors) 去世，享年 98 岁&lt;/h3>;&lt;p>;马尔罗尼还引入了商品和服务税，并监督了包括加拿大航空在内的 60 多家国营公司中的三分之一被私有化。&lt;/p>;&lt;p>;到 1993 年退休时，他的声望已经直线下降； 11% 的支持率使他成为加拿大历史上最不受欢迎的总理。&lt;/p>;&lt;p>;在他卸任后不到三个月，保守党在选举中惨败，该党在下议院的席位也随之减少。从 151 人减少到 2 人。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，莫罗尼陷入了贿赂丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;调查委员会批评他从卡尔海因茨·施赖伯 (Karlheinz Schreiber) 处收受了超过 20 万加元的现金，一位德裔加拿大军火商，也是空中客车公司与加拿大航空公司交易的经纪人。&lt;/p>;&lt;p>;这些钱在三个秘密酒店会议上装在棕色纸袋里易手。马尔罗尼最终承认自己在接受现金时犯了错误。&lt;/p>;&lt;p>;应总理贾斯汀·特鲁多的要求，马尔罗尼于 2017 年短暂复出，就新的大陆贸易协议提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;“他曾做大事的勇气，”特鲁多说。 “他塑造了我们的过去，也塑造了我们的现在，也将影响我们的未来。他是一位非凡的政治家，我们将深深地怀念他。”&lt;/p>;&lt;p>;马尔罗尼在幕后工作了几个月，以说服他偶尔打高尔夫球的好友唐纳德·特朗普不要放弃修改北美自由贸易协定的谈判。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一项新协议《美国-墨西哥-加拿大协议》于 2020 年 7 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;Mulroney 于 1973 年与妻子 Mila 结婚，夫妻俩育有四个孩子。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Lantau Tomorrow plan delayed by 2 to 3 years, finance chief Paul Chan reveals, authorities to focus on Northern Metropolis scheme instead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253769/hong-kongs-lantau-tomorrow-plan-delayed-2-3-years-finance-chief-paul-chan-reveals-authorities-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.01 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/392eecdd-44a8-487f-8642-97418b09b613_d26b3b9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明日大屿愿景是香港打造新都会的雄心勃勃的计划大屿山附近海域的人造岛屿上。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长透露，香港将推迟大屿山附近一项有争议的填海工程的启动时间两到三年，他保证当局不会放弃这个耗资数十亿的项目。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周五表示，明日大屿愿景项目下的交椅洲填海工程将成为重要的土地供应来源，该区地理位置优越，连接港岛西部与规划中的新界洪水桥物流枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，湾仔、中环和尖沙咀是传统的中心商业区”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个位置非常具有战略意义，通过填海，我们可以建造一座桥梁和铁路，如果连接香港岛西侧至大屿山，一直到洪水桥至中国大陆。这对于物流和空间开发而言非常重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/f001a36a-9104-4fbf-a9b0-2b49b889b764_c631af88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈保罗周三宣布了他的预算蓝图。财政部长表示，填海工程已“略微”推迟了两到三年。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长在周三发表预算演讲两天后宣布推迟。一名政府内部人士同日向《邮报》表示，填海工程将被推迟，因为预计该市将出现第四次超过千亿港元的赤字。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生周五表示，填海工程的展开， &lt;/p>;&lt;p>;“这两年，我们收到了各方关于如何提出的建议，包括民间投资。或者将整个项目分包给私人财团，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们走这条路，政府支出可能不会花费那么多。但另一方面，我们希望对土地供应有一定的控制权。我们正在努力平衡这一点，并研究可供我们选择的不同选择。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着收入萎缩，香港将录得高于预期的赤字：陈保罗&lt;/h3>;&lt;p>;陈补充道，政府需要完成“明日大屿愿景”项目下填海人工岛对环境影响的可行性研究并制定缓解措施。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 1,000 公顷（2,471 英亩）的项目旨在解决土地短缺和预计将建设香港第三个中央商务区，预计建筑成本为 5,800 亿港元，财务回报预计为 7,500 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;财政司长周三在财政预算案讲话后表示，考虑到“公共财政状况”，该计划将退居二线，并补充说交椅洲填海工程不会如期于明年开始。&lt;/p>;&lt;p>;该市的预期赤字已飙升至 1,016 亿港元（12.98 美元）亿），财政储备为7,332亿港元，为十年来最低。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通过换地计划资助北都城项目&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示政府将重点关注关于北部都会计划，这是一个靠近该市与中国大陆边境的开发项目，旨在为 250 万人提供住房。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，大屿山项目的优先级低于北部都会计划，并且政府将依靠每年发行价值约950亿至1,350亿港元的基建债券来为发展提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;陈还在周五的同一计划中表示，政府将收回棕地供公众使用，而私人住宅或商业发展商则须在指定时间内完成换地及土地发展。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，粉岭北及古洞北的棕地并未进行换地。去年在规定期限内完成，促使政府最近开始收回这些土地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有维持高土地价值的政策。我们的计划是继续形成更多土地以建造土地储备，因此我们拥有一致且可持续的土地供应，以实现我们的社会和经济发展。 RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>