<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Janet Yellen ‘probably done’ when Biden ends term, may meet Chinese counterpart soon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277637/janet-yellen-probably-done-when-biden-ends-term-may-meet-chinese-counterpart-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/4c83cc95-f41c-45e7-9581-210343231bd6_87ba8d18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦在会议期​​间听取演示周五参观位于德克萨斯州奥斯汀的国税局处理设施。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周六表示，美国总统乔·拜登的任期于一月结束后，她“可能不再担任”政府最高层职务，但很可能会在任期结束后继续担任政府最高层职务。很快就会与中国同行再次见面。&lt;/p>;&lt;p>;在得克萨斯州奥斯汀举行的得克萨斯论坛报节上被问到，当新一届政府在一月份上任时，她是否已经“完成”，或者可能会继续担任她的工作或接受新政府耶伦表示：“可能已经完成了，但是……我们拭目以待。”&lt;/p>;&lt;p>;这是 78 岁的耶伦在美国副总统竞选期间最接近宣布她未来计划的言论。总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普关系升温。耶伦是第一位担任财政部长、美联储主席和白宫国家经济委员会主任的女性。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在奥斯汀举行的活动中表示，她在财政部还有很多工作要做未来几个月，包括可能与中国副总理何立峰再次会面，试图处理经常紧张的关系。&lt;/p>;&lt;p>;两人于 4 月在北京会面，耶伦警告中国要控制局势在拜登决定对中国制造的电动汽车、电池、太阳能产品和半导体大幅提高关税之前，工业产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，她欢迎访问美国，但也可能返回中国她自己补充道：“我的猜测是，我们会以某种方式进行访问。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/08/77eed45e-ab2c-484f-87ea-9963ef4dac1e_bd2f8c45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特四月，耶伦在中国广东珠岛宾馆会见时与中国副总理何立峰握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部最高经济外交官、副部长沈大伟将率领一个代表团“很快”前往北京讨论经济问题。沈大伟领导的美中经济工作组将解决中国工厂产能过剩问题作为首要问题&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，下届美国政府“需要优先考虑和培育”美中关系，并进行了讨论最高层和机构工作人员之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有足够多的分歧，如果没有机会讨论这些分歧并将其放在具体背景下，紧张局势肯定有可能加剧，”耶伦说。 “所以这确实需要持续关注。我希望它能实现。”&lt;/p>;&lt;p>;耶伦还表示，周五美国8月就业数据显示，尽管失业率放缓，但失业率略有下降，美国经济已基本实现“软着陆”，通胀较低。 &lt;/p>;&lt;p>;“当你看到创造就业机会的速度随着时间的推移而放缓时，我喜欢看到的是它大致稳定在现在的水平，我们必须小心确保它不会耶伦说。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，消费者支出仍然“相当稳健”，尽管招聘“不那么疯狂”，但并没有出现有意义的裁员&lt;/p>;&lt;p>;“我现在正在关注就业方面的下行风险，但我认为我们正在看到、我们将继续看到的是良好、稳健的经济，”耶伦说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China-Japan youth exchanges and goodwill overcome their deep political chill?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277600/can-china-japan-youth-exchanges-and-goodwill-overcome-their-deep-political-chill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/967ced90-94e2-4b9c-911e-ebc1aaff6f92_a6852c1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;海部靖从未去过中国，这位 15 岁的东京居民也不打算很快去中国。&lt;/p>;&lt;p>;海部靖的高中朋友也很少去过中国，随着有关东海和台湾海峡紧张局势的报道不断增加，他们对日本这个大邻国的负面看法和不安也随之增加。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我住在日本，如果出现这样的情况，我会担心台海一旦爆发冲突，就会引发一场大战。&lt;/p>;&lt;p>;池上敬德 (Keitoku Ikegami)，24 岁，东京国际基督教大学研究生，曾去过中国，但表示现在不会去中国这是一个容易的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个日本人，考虑到两国之间的政治紧张局势，我会非常犹豫是否真的应该去中国，”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/2a22f249-be87-4765-b773-d0bde1538982_546e16c4.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本东北部受损的福岛核电站。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 岁时，池上和家人一起去中国西南部的四川省旅行。他最近一次访问该国是在去年，当时东京因受损的福岛核电站有争议地排放水，中国对所有日本海鲜实行进口禁令，双边紧张局势再次加剧。&lt;/p>;&lt;p>;两国关系已经自 2020 年以来，中美关系一直紧张，首先是因为日本对北京在 Covid-19 大流行程度方面的透明度感到担忧，然后是在日本企业占据重要地位的香港引入国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“我对中国的印象是食物很美味，道路很宽阔，但社会的控制比我想象的更严格，街道上、地铁站里有很多监控摄像头。”池上说。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，他更愿意前往邻国韩国，那里有着相似的政治制度和民主价值观。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京和东京在许多问题上存在分歧，但双方的领导人和政治家– 包括中国国家主席习近平和即将离任的日本首相岸田文雄 – 承诺在两国年轻人之间建立牢固的联系。&lt;/p>;&lt;p>;半官方的中国人民对外友好协会会长杨万明，近日，他在接受人民日报采访时表示，该组织计划邀请1500名日本青年来华。&lt;/p>;&lt;p>;“两国青年相互间的善意是民意基础和改善两国关系的重要基础。”中共喉舌援引杨的话说，“舆论引导是中日关系发展的基础性工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将始终高度重视青年交流工作，努力做好青年交流工作”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;但政治寒意，加上日本与美国的日益结盟，对中国的公众舆论创历史新低，而北京方面颇具争议的反华政策观察人士称，间谍法将阻碍重建青年关系的努力。&lt;/p>;&lt;p>;分别是世界第二和第三大经济体的中国和日本之间的关系充满争议且复杂。&lt;/p>;&lt;p>;曾经中国是 1930 年代至二战结束期间日本残酷侵略的受害者，1972 年与日本建立了外交关系。六年后，两国在历史性的和平条约中重申将“以和平方式解决所有争端”。已故中国最高领导人邓小平来访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07 /683c9fd5-92c4-40fe-8a1f-2f934f94b5bf_65e18b1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东海等地区的领土争端给中国与印度的关系蒙上了阴影它的邻居。图片来源：Reuters/Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本是最早来到中国的外国投资者之一，目前有超过 31,000 家日本企业在中国开展业务。两国也是彼此的主要出口目的地。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，从战时历史到东海领土争端，再到海岸警卫队船只和军用飞机之间的频繁对抗，两国之间的矛盾依然根深蒂固。&lt;/p>; &lt;p>;中国尚未恢复对日本旅客15天免签政策。据中国日本商工会议所称，去年前11个月日本人访华人数仅为2019年同期的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常令人担忧，因为近年来的政治紧张局势和Covid-19大流行的限制，年轻人的交流受到了打击。”一位不愿透露姓名的政府智库中国专家表示。&lt;/p>;&lt;p >;“培养年轻人之间的联系就像为你的继承人种树一样，这将对子孙后代产生影响，”专家说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为两国领导人需要采取行动因为，不管愿意不愿意，中日关系要么进，要么落后。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;青年交流历来被视为晴雨表。 &lt;/p>;&lt;p>;1979年两国签署交流协议后不久，第一批日本学生抵达中国。据中国官方媒体报道，约有480名日本学生在中国学习1979年至1982年期间，有960名中国学生在日本政府的奖学金和贷款的资助下进入日本大学就读。&lt;/p>;&lt;p>;高峰出现在20世纪80年代初，当时的胡耀邦将军据中国青年报报道，1984年9月，共有12架次航班载着3000名日本青年来华，并邀请3000名日本青年访问中国。时任中国共产主义青年团总书记的胡锦涛在上海机场迎接了他们。&lt;/p>;&lt;p>;1985 年，胡锦涛领导了中国共产党，他于 2002 年成为中共总书记，次年成为中国国家主席。 100名中国青年代表团互访日本。&lt;/p>;&lt;p>;“当时政治关系很热烈，主要是中国最高领导人带头推动青年之间的交流，”这位中国专家说。 “当时的许多年轻人后来成为政治家和商人，并帮助改善了与中国的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;即使政治关系紧张、公众对中国的普遍看法持负面态度，日本年轻人似乎也对中国持最积极的看法。&lt;/p>;&lt;p>;在日本政府去年 9 月和 10 月进行的最新民意调查中，表示认为中国“友好”的日本公众比例创历史新低，为 12.7% ”，与 1980 年 78.6% 的峰值相比大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;但去年的同一项民意调查显示，18 岁至 39 岁之间的人中约有 20% 认为中国“友好”——远高于40岁以上的人所占比例。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究中国现代外交史的东京大学教授川岛信表示，改善青年交流比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;“负面的公众情绪是一个重大挑战，不可能一蹴而就，因此加强年轻人之间的交流现在变得更有意义，因为与其他年龄段的人相比，他们对彼此有更好的看法。”川岛说。&lt;/p>;&lt; p>;观察人士称，在日本年轻人对中国失去兴趣之前需要采取措施，但这项任务并不容易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本，人口老龄化速度比日本快在几乎任何其他国家，促进年轻一代之间的交流兴趣将是一个越来越大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“在 20 世纪 80 年代，日本年轻人被邀请在人民大会堂吃美味的中国菜并观看表演（北京）人民在典型的‘友谊’气氛下，但你认为现在的年轻人会喜欢这样吗？”川岛说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国备受争议的反间谍法以及对日本商人和学者的拘留让日本全国感到不寒而栗，其中包括那些曾经积极带日本学生去中国学习的学者。&lt; /p>;&lt;p>;“此前，许多日本教授非常努力地促进青年交流，但现在，不仅是年轻学生，连学者来中国的兴趣也在减弱。”这位中国专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;“” p>;&lt;p>;川岛同意存在严重的安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;“日本人并不真正知道红线在哪里，所以很多人就放弃去中国，这也带来了川岛表示，第一步是鼓励日本年轻人亲眼看看中国，以改变对中国的负面看法。&lt;/p>;&lt;p>;来自东京的 15 岁男孩 Kaifu 表示，他和朋友们都对麻将电子游戏着迷，麻将电子游戏的灵感来自于 19 世纪的中国麻将游戏，有一天他希望体验一下“麻将与麻将之间日常生活的差异”。中国和日本”。&lt;/p>;&lt;p>;17 岁时，现年 22 岁的东京早稻田大学本科生井上工决定去中国。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国涉嫌镇压西疆少数民族的行为引起了国际社会的批评和媒体关注，但这也引起了井上对中国民族政策的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“日本也有镇压历史”冲绳的琉球人和日本北部的阿伊努人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，当中国仍实行严格的零新冠政策时，井上飞往北京，在那里度过了一个月的时间-在加入北京大学双学位课程之前进行了长时间的隔离。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为攻击中国的专制制度很容易，日本的右翼政客也经常批评零新冠政策，但我认为除非我真正经历过，否则我不能只是批评它。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国度过的时光确实让他对这个国家有了新的看法，他说。&lt;/p>;&lt;p >;“我曾经认为中国人讨厌我们，事实上，虽然我在中国两次被称为“日本鬼子”，但很多人在知道我是日本人后都非常友好，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;来自中世纪日本政治中心镰仓的 20 岁安倍正太郎表示，他“对中国的独裁政府持非常负面的看法，特别是在天安门镇压及其新疆政策之后”。&lt;/p>; >;&lt;p>;但梦想成为家乡市长的安倍最近申请了去中国为期两周的交流项目，希望“真正体验中国，因为说实话我不太了解这个国家”。&lt;/ p>;&lt;p>;“我也想和中国的同行们聊一聊，从政治到音乐，比如为什么中国有这么多像郎朗、王羽佳这样年轻而著名的钢琴家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How Azerbaijan’s strategic reach for Brics will benefit China too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277306/how-azerbaijans-strategic-reach-brics-will-benefit-china-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/af8cb883-6d27-40cf-a30c-c7655b4949a8_0e78e341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们沿着里海海滨长廊漫步，火焰塔位于2019 年 4 月，阿塞拜疆巴库。随着阿塞拜疆加入金砖国家，它必须在其多极野心和与西方的现有联系之间取得谨慎的平衡。图片来源：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿塞拜疆坐落于里海之滨，是中国在南高加索地区的重要战略伙伴，已成为最新寻求加入金砖国家的国家之一集团，一个由巴西、俄罗斯、印度和中国建立的强大经济集团，后来南非加入。&lt;/p>;&lt;p>;在不断发展的多极世界秩序中，阿塞拜疆体现了各国利用其独特的地缘政治地位实现多元化的趋势阿塞拜疆利用其位于东西方十字路口的地理位置所做出的战略努力就表明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家日益增长的经济和政治影响力是阿塞拜疆发展的源泉。对欧盟的热情。随着最近的扩张（包括埃及、阿拉伯联合酋长国、埃塞俄比亚和伊朗），金砖四国已成为一个强大的经济强国，几乎占世界人口的一半，占全球经济的四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p >;对于阿塞拜疆这个希望减少对碳氢化合物的依赖并实现经济多元化的国家来说，金砖国家可以提供进入大型市场的机会、技术转让和发展经验。金砖国家的新开发银行通过为基础设施项目提供融资和促进经济发展，为西方银行提供了一个有吸引力的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;除了经济之外，金砖国家的成员身份也符合阿塞拜疆建立更加多极世界秩序的雄心。欧盟对多边主义的重视及其作为传统西方主导国际体系替代品的地位与阿塞拜疆的外交政策立场相呼应，阿塞拜疆致力于平衡与俄罗斯和西方的关系，同时加强与发展中国家的联系。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家为阿塞拜疆提供了在全球问题上发声并帮助塑造更加公平公正的国际秩序的机会。阿塞拜疆加入金砖国家不仅会增强该集团的地缘政治影响力，而且会给中国带来重大的经济和外交利益。因此，中国对阿塞拜疆加入金砖国家的积极回应也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/05/98da864b-85e0-4597-a680-4d5b7e47f7d1_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫（左）与2019 年 4 月 24 日，中国国家主席习近平在北京人民大会堂举行会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国作为金砖国家发展的主要设计师作为多极化的大力支持者，他认为阿塞拜疆未来的参与具有重要的战略意义。 7月在阿斯塔纳举行的上海合作组织峰会上，两国发表了建立战略合作的联合声明，强化了这种利益汇合。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆地处欧亚大陆中心的战略位置使其成为中国经济发展的重要一环。雄心勃勃的“一带一路”倡议是一项大规模基础设施开发项目，旨在将中国与中亚、欧洲及其他地区连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆发达的交通基础设施，包括巴库-第比利斯-卡尔斯铁路和跨里海铁路国际运输路线（也称为“中间走廊”）补充了中国寻求通往欧洲的替代贸易路线，特别是在俄罗斯-乌克兰冲突引发的地缘政治紧张局势中。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆在中间走廊的战略地位是对于中国的贸易雄心至关重要，提供安全高效的陆海路线，大大减少运输时间和成本。这条道路使中国能够实现货运配送多元化，加强欧亚经济关系并提高其全球影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/05/3df421f6-1887-4a0b-9ef6-635cd0f17543_7813e55c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们拍摄第一张照片2017年5月22日，从深圳到明斯克的货运列车从广东省盐田港出发。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输时间已从53天缩短至18天23天和进一步减排的目标，中间走廊将大大加强中国在欧亚大陆的贸易和经济互联互通。加入金砖国家可以促进优惠贸易协定，促进中阿塞拜疆贸易并扩大中国在高加索地区的市场准入。它还可能促进中国对阿塞拜疆科技、农业和基础设施领域的投资。&lt;/p>;&lt;p>;该伙伴关系还可以利用中国在太阳能和风能技术方面的专业知识，加强可再生能源领域的合作。这符合阿塞拜疆的目标，即到 2030 年其 30% 的能源来自可再生能源，并为此类项目投资 20 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆致力于跨文化对话和区域合作，这一点体现在其在诸如作为不结盟运动和伊斯兰合作组织，与金砖国家包容性多极世界的愿景是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆主办世界文化间对话论坛就是这种奉献精神的例证。此外，作为一个世俗的穆斯林占多数的国家，它可以成为金砖国家创始成员国和伊朗和埃及等最近加入的穆斯林国家之间的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管金砖国家成员资格对阿塞拜疆带来了巨大的希望，但也面临着挑战保持。在国内，经济多元化、改革机构以及与亚美尼亚达成长期和平协议至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在全球舞台上，阿塞拜疆必须在其金砖国家的雄心与目标之间取得谨慎的平衡。现有的西方联系，特别是与欧盟的能源伙伴关系。这种艰难的平衡努力表明了多极世界的复杂性，各国希望在维持现有关系的同时实现伙伴关系多元化。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国的内部动态带来了额外的挑战。该集团不是一个单一的实体；会员国常常追求不同的利益。阿塞拜疆需要巧妙地应对这些复杂性，利用其外交技巧来达成共识并避免金砖国家内部冲突。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这些障碍，但加入金砖国家对巴库和北京来说的潜在好处大于风险。金砖国家为阿塞拜疆提供了一个加速其经济发展、实现伙伴关系多元化并提高其全球地位的平台。对于中国而言，阿塞拜疆的加入加强了金砖国家在欧亚大陆的影响力，增强了区域安全合作，并便利了区域商业和投资。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆邀请参加十月份在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会至关重要。峰会的决定，特别是有关阿塞拜疆金砖国家雄心的决定，可能决定该国的未来并影响地区动态，从而有可能改变日益发展的多极国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界摆脱单极格局，像这种新兴的战略联系阿塞拜疆和金砖国家之间的合作对于逐步建立更加公正、公平和多极的全球环境将变得越来越重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hillary Clinton says Kamala Harris should ‘bait’ Trump during debate: ‘He can be rattled’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277636/hillary-clinton-says-kamala-harris-should-bait-trump-during-debate-he-can-be-rattled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 05:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/a72c4318-7c9a-4066-a9ed-e252cc86ecf9_f71a77d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯将在他们的周二在费城国家宪法中心举行的第一场辩论。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前国务卿希拉里·克林顿在民主党总统候选人即将与前总统唐纳德·特朗普辩论之前向美国副总统卡马拉·哈里斯提出了一些建议。&lt;/p>;&lt; 2016 年民主党总统候选人克林顿在当年的三场高风险辩论中与特朗普展开了较量。她最近告诉《纽约时报》，哈里斯应该利用她作为检察官的背景对特朗普提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“她不应该被引诱。她应该引诱他，”克林顿告诉该报。&lt;/p>;&lt;p>;克林顿认为，在 2016 年最后一场总统辩论的关键时刻，她在外交事务上对特朗普进行了尖刻 — — 她称他是俄罗斯的“傀儡”弗拉基米尔·普京总统——让他失去了平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“他可能会感到不安，”克林顿告诉《泰晤士报》。 “他不知道如何应对实质性的、直接的攻击。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，从她的检察官背景来看，我认为她有能力做到这一点，”克林顿补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;克林顿在 2016 年赢得了普选，但在密歇根州、宾夕法尼亚州和威斯康星州等关键战场上失利后，在选举团选举中输给了特朗普，他表示这场辩论将是一个绝佳机会哈里斯在吸引摇摆不定的选民时与前总统进行对比。&lt;/p>;&lt;p>;“在关键州仍然有足够的潜在运动，可以说服人们不想签署另一任总统克林顿说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2016 年和 2020 年都不懈地试图控制他分别与克林顿和现任美国总统乔·拜登辩论的基调。&lt;/p>;&lt;p>;在2020年大选首场电视辩论中，特朗普频频针对拜登发言，以至于拜登在多次打断后对特朗普“闭嘴”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登一度的2024年连任竞选最终落空。很大程度上是由于六月份对阵特朗普的糟糕辩论表现。下个月，拜登辞去了民主党推定候选人的职务，并认可哈里斯作为他的继任者，为她晋升为民主党新旗手铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯和特朗普陷入了高度紧张的关系。激烈的比赛将于周二在费城国家宪法中心展开。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strike kills 3 Lebanese paramedics, sparking retaliation from Hezbollah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277635/israeli-strike-kills-3-lebanese-paramedics-sparking-retaliation-hezbollah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/492582a6-9b0f-4f58-8b3e-ce86ae72043d_242a40d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党战士参加纪念成立 40 天的仪式周六，真主党高级指挥官福阿德·舒克尔在黎巴嫩贝鲁特去世。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩卫生部表示，以色列在南部城镇弗龙灭火时发动袭击，造成三名黎巴嫩护理人员死亡，两人受伤，其中一人伤势严重。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部声明称，“以色列军队在应对以色列最近空袭引发的火灾时，瞄准了黎巴嫩民防部队的一个小组”，并指出袭击击中了一辆消防车。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;黎巴嫩总理纳吉布·米卡提谴责以色列的袭击违反了国际法，并宣布周一与西方大使和国际组织召开紧急会议，以解决持续的敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;“迄今为止，因为卫生部声明补充道，“由于以色列的侵略，各救护队的 25 名护理人员以及两名卫生工作者被杀，94 名护理人员和卫生工作者受伤。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/84a3d740-0054-4e6e-9c91-3fa03c872d0c_36d2b0b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五晚间，以色列对黎巴嫩南部 Ghandourieh 村和 Froun 村之间的目标发动袭击，烟雾升起。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部还谴责此次袭击是对黎巴嫩官方国家机构的“公然袭击”，这是不到一年的时间里第二起针对应急小组的袭击。 12 小时。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示正在调查该报告。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方早些时候曾表示，对真主党多个地点的火箭发射器和基础设施进行了多次袭击在该组织向以色列北部发射火箭弹后，黎巴嫩南部发生了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;真主党发表声明，称针对弗罗恩袭击事件发射了一个“导弹中队”，目标是以色列军事总部，造成人员伤亡。 &lt;/p>;&lt;p>;真主党和以色列之间的战斗激烈程度不断加剧，导致黎巴嫩和以色列边境两侧数万人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovak PM Robert Fico, who survived shooting, says there could be more assassination bids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277634/slovak-pm-robert-fico-who-survived-shooting-says-there-could-be-more-assassination-bids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/1af99857-9256-47fd-be4a-6bbc0de87117_bbafc1a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在访问期间向媒体发表讲话周五，汉德洛娃。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科周五访问了5月份一名枪手开枪射杀他的小镇，并指责进步派反对派加剧了政治紧张局势，他说这可能会导致更多袭击。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;59 岁的四届总理菲科腹部中了四枪，最初情况危急。法庭文件显示，袭击者表示，他的目的是伤害而不是杀死菲科，并且不同意他的政策。他面临与恐怖主义有关的指控和终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克中部城镇汉德洛瓦的暗杀未遂加深了这个欧洲国家的政治紧张局势，菲科和他的左翼和极右翼政府右翼政党加大了对进步反对派的批评力度。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，菲科首次回到拥有17000人的汉德洛瓦小镇处理公务，再次对反对派进行猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p >;“相信我，我受到了创伤，但不是来自暗杀企图，”当被问及袭击事件时，他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“反对派和一些媒体让我感到创伤，他们的所作所为让我感到创伤。”正在做。因为他们正在营造一种可能导致类似故事重演的氛围。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/08/9436368c-466a-48b9-96cb-b47578c879c4_746fa3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全人员抬着斯洛伐克总理罗伯特·菲科（中）五月在汉德洛瓦被枪击后冲向一辆汽车。照片：RTVS via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲科称袭击者为反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;菲科政府自去年掌权以来一直寻求重塑国家机构，招致反对派和公众抗议的尖锐批评，以及欧盟对法治和媒体自由的警告。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府上任后立即停止了对乌克兰对抗俄罗斯的国家军事援助。在国内，它今年取消了特别检察官办公室，重组了公共广播公司，并通过解雇博物馆和剧院来重塑文化领域。&lt;/p>;&lt;p>;菲科长期以来一直批评斯洛伐克主要新闻媒体及其政府上个月表示，欧盟执行机构欧盟委员会对斯洛伐克的法治具有误导性，一些评价是基于“反政府”报纸。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands protest in France against Emmanuel Macron’s PM pick Michel Barnier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277633/thousands-protest-france-against-emmanuel-macrons-pm-pick-michel-barnier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/9d01cc42-f3de-475e-9fee-3a0a7743dcaf_f2dfb1ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者周六参加巴黎的集会。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数千名左翼示威者走上法国各地街头，抗议中右翼米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 担任总理的提名，并谴责总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 的政策。 “夺权。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，巴黎约有 26,000 人示威，而左派则声称参与人数要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;法国其他城市也发生了规模较小的集会，包括 2017 年的南特。西部，南部尼斯和马赛，东部斯特拉斯堡。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙周四任命73岁的前外交部长、欧盟脱欧谈判代表巴尼耶为总理，巴尼耶周五晚上表示，他愿意任命各种政治派别的部长，包括“来自左派的人”。 p>;&lt;p>;但在六月至七月选举后成为法国最大力量的左翼联盟，尽管没有足够的席位获得绝对多数，但对马克龙任命巴尼耶感到沮丧。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/f5359733-948e-44e0-aaf1-c88097b89d0e_0a459aba.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六在巴黎举行的示威活动中，一名抗议者举着写着“国王被斩首”的标语牌。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;左翼联盟希望37岁的经济学家露西·卡斯特茨(Lucie Castets)担任总理，但马克龙否决了这一想法，认为她会无法在悬浮议会的信任投票中幸存。&lt;/p>;&lt;p>;周六，许多示威者将愤怒指向46岁的马克龙，一些人呼吁他辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“第五共和国是崩溃了，”抗议者 Manon Bonijol 说道。这位 21 岁的年轻人补充道：“只要马克龙掌权，表达自己的投票就没用。”&lt;/p>;&lt;p>;极左翼领导人让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon)，其法国不屈党 (LFI) 及其盟友所属左翼集团指责选举是“从法国人那里偷来的”，并呼吁法国人民走上街头。&lt;/p>;&lt;p>;周六，他敦促支持者做好战斗准备。&lt; /p>;&lt;p>;“不会有任何停顿，”他发誓。梅朗雄在抗议活动中表示：“民主不仅是接受胜利的艺术，也是接受失败的谦逊。”&lt;/p>;&lt;p>;44 岁的项目经理亚历山德拉·杰曼 (Alexandra Germain) 指责马克龙肆意践踏选民的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“示威是我表达我不同意的唯一方式，即使我很清楚这毫无用处，”热尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“示威是我表达我不同意的唯一方式。” >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/676caa35-a195-40c4-af5d-578026d33ebe_8376d3dd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国新任总理米歇尔·巴尼耶周六在巴黎内克尔医院进行首次正式访问时向媒体发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;20 岁的学生 Abel Couaillier 表示，他对 Barnier 的任命感到震惊，他称 Barnier 为“老象”。&lt;/p >;&lt;p>;“我还年轻，我想相信我们可以改变事情，”Couaillier 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;LFI 领导人 Mathilde Panot 在 X（前 Twitter）上声称，16 万示威者在巴黎抗议，法国各地有 30 万人。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，有 5 人在巴黎被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;在议会中领导极右翼国民集会 (RN) 议员的马琳·勒庞 (Marine Le Pen) 表示，她该党不会成为新内阁的一部分，并将等待巴尼耶在议会面前的首次政策演讲来决定是否支持他。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家集会党主席乔丹·巴德拉(Jordan Bardella)曾希望成为法国下一任总理，表示极右翼将监视巴尼耶的一举一动。&lt;/p>;&lt;p>;“巴尼耶先生是一位受到监视的总理，”28 岁的巴德拉说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/5698af9d-b84f-4311-8892-7f78d1619b0d_5099d949.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们参加法国西部南特的抗议活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴尼耶立即回击，称他对法国人民负责，而不是极右翼。&lt;/p>;&lt;p>;“我是在监视所有法国人，”他在访问巴黎内克尔儿童医院的间隙说道。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶将负责预算、安全、移民和医疗保健，并且必须承担国民集会是一个四分五裂的立法机构中最大的政党，其利益被考虑在内，以避免对议会提出不信任动议。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶（Barnier）在议会中可能只得到少数派支持，他将面临10月初提交2025年预算的紧迫任务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific completes repairs on Airbus A350 fleet after 90 flights cancelled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277632/hong-kongs-cathay-pacific-completes-repairs-airbus-a350-fleet-after-90-flights-cancelled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 23:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/58fd5a94-f714-4439-9df9-df4a29dff61e_50ba407b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场的国泰航空空客 A350。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司已完成对其空客 A350 飞机的维修，此前一周，由于发动机起火导致 90 趟航班取消，导致发现“首个-涉及燃油软管的“同类问题”。&lt;/p>;&lt;p>;大规模取消航班使该航空公司得以对其 48 架 A350 飞机机队进行检查和维修，欧洲航空监管机构也向航空公司下令使用部分型号的宽体客机在一个月内进行自行检查。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空周六表示，已完成 A350 机队的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空建议，其运营的空客 A350 机队的维护活动已经完成，”该航空公司表示。 “所有需要更换的 A350 飞机均已成功维修并获准运营。”&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周一宣布，在发现其发动机部件存在问题后，已将这些飞机停飞，该发动机的制造商是劳斯莱斯。&lt;/p>;&lt;p>;飞往苏黎世的 CX383 航班周一清晨起飞返回香港后，工程师发现了故障。欧盟航空安全局后来证实了《华盛顿邮报》的报道，称该航班发生了“严重”的发动机起火。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，用于传输燃油的燃油管变形是事故原因发动机部件出现故障，同时添加承运商时，制造商或任何监管机构“未授权”检查或更换管道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/bf01e42f-c813-4e6e-a213-d06582a4ea63_fa8ff173.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;该航空公司的大规模取消航班使其能够对其 48 架 A350 飞机机队进行检查和维修。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空周三表示，其 48 架 A350 机队中发现 15 架飞机的发动机燃油管路需要更换，其中 6 架飞机已经修复并获准运营。&lt;/p>;&lt;p>;预计剩余九架飞机将于周六修复完毕并准备运营。&lt;/p>;&lt;p>;发动机问题也促使其他航空公司推出同型号飞机进行检查，其中包括新加坡航空和日本航空。&lt;/p>;&lt;p>;就在国泰航空呼吁停飞 A350 几天后，欧洲机构表示正在采取预防措施，以防止类似情况发生。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将要求进行一次性机队检查，这可能仅适用于 A350 机队的一部分，以便识别任何可能受损的高压燃油软管并将其从服务中移除，”它表示。&lt;/p>; p>;&lt;p>;监管机构随后发布了一项紧急适航指令，对为 A350-1000 飞机提供动力的劳斯莱斯遄达 XWB-97 发动机内部的柔性燃油软管连接进行分阶段检查。该机构表示，检查应在未来 3 到 30 天内进行，具体取决于每个发动机的历史记录。&lt;/p>;&lt;p>;全球有 86 架 A350-1000 飞机在役。&lt;/p>;&lt; p>;根据航班数据提供商 Cirium 的数据，卡塔尔航空运营着一支由 24 架 A350-1000 客机组成的机队，其次是国泰航空（拥有 18 架）和英国航空（拥有 17 架）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“此行动该欧洲机构执行董事 Florian Guillermet 表示：“根据国泰航空最近发生的严重事件的初步调查信息以及该航空公司在后续检查中的发现，这是一项预防措施。”&lt;/p>;&lt;p >;“我们将继续密切关注通过正在进行的安全调查获得的所有信息。”&lt;/p>;&lt;p>;香港民航处周五表示，该机构的指令适用于所有使用 A350-1000 飞机的航空公司周三与监管机构就调查方向举行了在线会议。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空补充说，已经对其机队进行了彻底检查，因此遵守了该指令。&lt;/p>;&lt;p >;“[部门]高度重视航空安全，力求确保所有途经香港的A350飞机均遵守该指令。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续跟进调查并与欧盟航空安全局和发动机制造商保持密切联系，采取进一步行动确保航空安全。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China raises ‘concerns’ over US tariffs, investment curbs as trade officials meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277630/china-raises-concerns-over-us-tariffs-investment-curbs-trade-officials-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/77cee7e7-eea7-40f1-8db5-faa50cecfe31_33fdff91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部副部长兼国际贸易代表王受文与美国周六，美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈 (Marisa Lago) 在天津。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双方高级贸易官员周六在中国会面时，北京对华盛顿的301条款关税、针对中国进口和工业的调查以及投资限制表示担忧。&lt; /p>;&lt;p>;商务部副部长王受文率中国代表团在中国北方港口城市天津与美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;王受文根据商务部的一份声明，兼任中国国际贸易代表的商务部对今年早些时候宣布的额外 301 条款关税以及针对中国航运业的最新 301 调查“表示担忧”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据1974年《贸易法》第301条，美国可以对违反贸易协定或从事“不合理”或“不合理”行为对其商业造成负担的国家实施贸易制裁。&lt;/ p>;&lt;p>;特朗普政府于 2018 年首次根据本条款对中国进口商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份宣布对包括太阳能电池板、电动汽车和锂离子电池在内的中国产品征收新关税。华盛顿称其为对北京“不公平贸易行为”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，“中方重点表达了对……的担忧。广义国家安全、对中国企业制裁、双向投资限制、美国对华贸易援助、中国企业在美受到不公平对待。”&lt;/p>;&lt;p>;还敦促美国明确国家安全边界“声明称，中方反对任何“以‘产能过剩’为借口”的贸易和投资限制。&lt;/p>;&lt;p>;周六的会议这是继 4 月份首次会晤后的第二次副部级商务对话，当时双方承诺加强在出口管制规则和贸易方面的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;最新的会谈是在世界两大经济体之间进行的。加强接触以稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在美国财政部和中国人民银行举行会谈几天后，杰克·沙利文成为八年来第一位访问北京的白宫国家安全顾问在上海。&lt;/p>;&lt;p>;北京本周还在两国气候变化谈判代表之间举行了为期三天的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，双方在天津同意“维持中方愿与美方共同努力，在跨境数据流通、检验检疫、医疗保健和妇女健康、医疗器械、清洁能源等领域加强沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与美方共同努力，王毅表示，“加强沟通、扩大合作、管控分歧，为两国工商界合作创造良好的政策环境”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还“声明称，愿意与中国和美国企业保持沟通并听取他们的意见。&lt;/p>;&lt;p>;自前总统唐纳德·特朗普对数百个产品征收高达24％的关税以来，美中贸易关系一直不稳定价值数十亿美元的中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;作为 11 月总统选举的共和党候选人，特朗普誓言如果重返白宫，将对中国征收更严厉的关税。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，包括总统拜登在内的美国官员多次呼吁审查中国过剩的工业产能，特别是在太阳能电池板、汽车、钢铁和造船等领域。&lt;/p>;&lt; p>;北京否认了“产能过剩”指控，称其为华盛顿鼓吹贸易保护主义的借口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据美中贸易全国委员会6月和7月进行的一项调查，“产能过剩”被认为是华盛顿鼓吹贸易保护主义的借口。成为影响在华美国公司盈利能力的首要问题之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese migrants flock to Mexico in search of freedom and opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277631/chinese-migrants-flock-mexico-search-freedom-and-opportunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/c616a019-8759-445b-969c-b27cb36f5625_a8183f1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国政府捐赠的拱门装饰墨西哥德戈拉多广场城市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管李黛晶的科技工作报酬丰厚，但当她的表弟向她寻求帮助在墨西哥城经营一家餐馆时，她毫不犹豫。去年，她怀揣着开启新冒险的梦想，收拾行装离开中国前往墨西哥首都。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自四川省会成都的 30 岁女子希望有一天能够开展在线业务从她的祖国进口家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要更多，”李说。 “我想成为一个坚强的女人。我想要独立。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国经济放缓、青年失业率上升之际，李是新一波中国移民中的一员，他们离开祖国寻找机会、更多自由或更好的财务前景。其与美国及其盟国的关系持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国边境巡逻队去年在美墨边境逮捕了数万名中国人，但仍有数千人在拉丁美洲国家是他们的最终目的地。许多人希望利用墨西哥毗邻美国的优势，自己创业。&lt;/p>;&lt;p>;去年，墨西哥政府向中国移民发放了 5,070 份临时居留签证，数量是前一年的两倍，使中国成为第三，作为发放许可证的移民来源地，仅次于美国和哥伦比亚。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，墨西哥根深蒂固的侨民群体培育了强大的家庭和商业网络，这使得墨西哥对中国新移民具有吸引力；中国跨国公司在墨西哥的业务不断增长，它们已在靠近美洲市场的地方设立了办事处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/d88b87e8-0ccb-4dba-879b-0e7226e0ef64_cf13f12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有者2024 年 7 月 5 日，段凡在墨西哥城罗马南区他的中餐馆“Nueve y media”中摆姿势。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多中国人两年前开始来到这里，这些人需要吃饭，”“Nueve y media”餐厅的老板段凡说，这家餐厅位于墨西哥城时尚的罗马南区，供应他的家乡四川的辛辣食物。&lt;/ p>;&lt;p>;“我开了一家中餐馆，这样人们就可以来这里像在家里一样吃饭，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;段，27岁，2017年来到墨西哥，和叔叔一起工作他在首都历史中心附近的特皮托拥有一家批发生意，后来他的父母也加入了这里。&lt;/p>;&lt;p>;与从中国南部广东省来到墨西哥北部的前几代中国人不同，新来者更有可能来自中国各地。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥国家统计与地理研究所2020年最新人口普查数据显示，中国移民主要集中在墨西哥城。十年前，人口普查记录了最北端的下加利福尼亚州是中国人最集中的地方，该州位于加利福尼亚州对面的美墨边境。&lt;/p>;&lt;p>;中国跨国公司的到来正在导致“来自中国的人”涌入。中国-下加州研究中心学术协调员安德烈·格雷罗 (Andrei Guerrero) 表示：“中国东部地区受教育程度更高，全球背景更广阔。”&lt;/p>;&lt;p>;位于墨西哥城的一个中产阶级社区 Viaducto-Piedad，靠近这座城市历史悠久的唐人街是一个新的华人社区，自 20 世纪 90 年代末以来一直在发展。中国移民不仅开设了企业，还创建了宗教活动和儿童娱乐的社区空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/07/a36891d4-fd10-448e-a37c-4a4b3ef31c14_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民登上飞机准备驱逐出境周五，在巴拿马巴拿马城的一个空军基地。巴拿马通过达连峡实施了边境关闭，并与美国政府建立了伙伴关系，遣返包括中国在内的移民，这些移民经常飞往哥伦比亚，穿越危险的丛林，希望到达美国。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国移民专家、EDUCA 总经理莫妮卡·辛科 (Monica Cinco) 表示，Viaducto-Piedad 被中国人自己视为墨西哥城真正的“唐人街”墨西哥基金会。&lt;/p>;&lt;p>;“当我问他们为什么时，他们会告诉我，因为我们住在这里。我们有专为中国人消费的商店、美容店和专门为中国人服务的餐馆，”她说。 “他们住在那里，该地区有一个社区和几所公立学校，都有大量华人。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥城市中心，中国企业家不仅开设了新的批发商店，还接管了数十家的建筑物。有时，他们成为与当地企业和居民关系紧张的根源，他们表示中资企业的扩张正在取代他们。&lt;/p>;&lt;p>;在繁华市中心社区的一个小市场里，出售中国产品，例如33岁的董胜利说，他几个月前从北京搬到墨西哥城，帮一些朋友管理店里的干木耳和真空包装的辣鸭翅。&lt;/p>;&lt;p>;董 –此后，他在一家进口山寨名牌运动鞋和服装的批发商找到了一份工作。他说，他曾在中国国家能源委员会工作，但被朋友说服来到这里。&lt;/p>;&lt;p>;他计划开拓业务。墨西哥的可能性很大，但中国仍然对他有吸引力。 “我的妻子和父母都在中国。我母亲年纪大了，她需要我。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人正在离开中国寻求更大的自由。 50 岁的谭就是这种情况，出于对留在中国的家人安全的担忧，他只透露了自己的姓氏。他今年从南部省份广东来到墨西哥，在山姆会员店找到了几个月的工作。回到家后，他靠做各种工作谋生，包括在一家化工厂工作以及在疫情期间为杂志撰写文章。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/42427efd-c87a-4998-8750-05bc7c180614_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国产品2024 年 7 月 24 日，墨西哥城市中心的一家超市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他对他所说的中国的压抑气氛感到恼火。&lt;/p >;&lt;p>;“这不仅仅是工作场所的压迫，还有心态，”他说。 “我能感觉到政治倒退，自由和民主的倒退。这确实让人感到扭曲和恶心。所以，生活是非常痛苦的。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥城引起他注意的是经常挤满城市主要街道的抗议活动 - 他说，这证明他渴望的言论自由在这个国家存在.&lt;/p>;&lt;p>;在时尚的华雷斯区，她仍然在一家餐馆帮忙，李说，对于她和其他在美国没有亲戚的中国人来说，墨西哥是一块充满机会的土地，可以帮助他们在那里定居。 。她说，她离开中国的部分原因是竞争激烈的职场文化和高昂的房价。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，每个人都省钱买房，但买一套房子真的很贵，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，每个人都省钱买房，但买房真的很贵。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;充满自信和富有感染力的微笑，李说她希望自己在中国科技巨头腾讯游戏担任销售推广员的技能将帮助她在墨西哥取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;她说她已经在墨西哥城，我并没有遇到很多像她这样的中国女性：新来的、年轻的、单身的。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人已婚，正在搬到墨西哥与丈夫团聚。&lt;/p>;&lt;p>;“来到这里是面对未知的事物，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李不知道她什么时候能够实现她雄心勃勃的商业计划，但她有想法：例如，她想象在河南省她可以以优惠的价格购买椅子、桌子和其他家具。与此同时，她正在电子商务平台Mercado Libre上销售一位中国朋友进口到墨西哥的家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有结婚，我没有男朋友，只有我自己，”她说：“所以我会努力奋斗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rolls out new Africa financing, staying course despite slowdown at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277542/china-rolls-out-new-africa-financing-staying-course-despite-slowdown-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/2e720fa3-de5b-472f-a400-16dab69f3198_be85410f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国与非洲的金融接触虽然比以前小了，仍然是可观的。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国重申了对非洲国家的财政承诺 — — 尽管其经济陷入困境，与西方的地缘政治摩擦加剧 — — 分析人士表示，此举表明中国不会让国内冲突发生扰乱其在该地区目标的实现。&lt;/p>;&lt;p>;北京总共拨出了 3600 亿元人民币（506 亿美元）的资金，其中包括 2100 亿元人民币的贷款、800 亿元人民币的援助以及至少 700 亿元人民币的资金本周，习近平主席在北京出席为期三天的中非合作论坛 (FOCAC)，欢迎来自 50 多个非洲国家的代表团，并就未来三年中国企业对非洲的投资进行了展望。&lt;/p>;&lt;p >;新的承诺出台之际，中国正试图重组其海外投资和贷款，同时继续将自己定位为对发展中国家做出外交承诺的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“中非合作论坛表明[中国]不总部位于北京的咨询公司 Development Reimagined 的首席执行官汉娜·赖德 (Hannah Ryder) 表示：“我们只是想维持与非洲国家的关系，并在政治和经济上提升它们的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;除了经济援助之外，习近平还誓言要向联合国指定为“最不发达国家”的非洲大陆33个国家开放市场，这将使它们享受零关税待遇。总统还表示，中国将在非洲启动至少 30 个清洁能源项目，并创造至少 100 万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;中国是非洲大陆最大的贸易伙伴和双边贷款国 — — 这一立场已引起非洲国家的密切关注西方和国际组织中的一些人声称这些贷款造成了“债务陷阱”，后来被用于政治和经济杠杆。北京一再否认这一指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出席中非合作论坛峰会的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称赞中国和非洲之间的合作至关重要，但也警告说非洲的债务状况正在恶化。 “不可持续”和“导致社会动荡”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年底发布的关于中国在非洲债务风险的研究中，总部位于伦敦的智库查塔姆研究所得出的结论是，中国贷方占非洲债务总额的 12%。非洲的私人和公共外债从 2000 年到 2020 年增加了五倍多，达到 6,960 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通过中国国有政策性银行向非洲提供的传统贷款一直在放缓。尽管交易额从 2000 年的 9870 万美元激增至 2016 年的 288 亿美元，但随后几年出现下降，并在新冠疫情期间暴跌。波士顿大学全球发展政策中心 8 月发布的研究显示，这种下降趋势一直持续到去年。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年向 8 个非洲金融机构和 2 个区域金融机构提供了 46.1 亿美元贷款，首次出现上升七年之内。但该中心补充说，这一增长并不一定代表回到“一带一路”倡议初期每年100亿美元或更多的承诺数字，即习近平通过基础设施项目推动发展中国家实现区域一体化的数十亿美元战略。前沿和新兴市场投资分析师 Alice Usanase 表示：“这些趋势凸显了合作伙伴关系的不断演变，从重型基础设施转向对可再生能源和工业合作更有针对性的投资。” &lt;p>;内需疲软和地方政府债务水平较高，拖累了中国的经济增长，并使贷款机构更加规避风险，不仅在非洲，而且在所有债务和投资方面都是如此。习近平在去年 10 月的“一带一路”高峰论坛上表示，中国将“以市场和企业运作为基础”投资“小而精”的项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织的估计截至 2023 年底，中国地方政府融资平台（LGFV）的未偿负债总额超过 60 万亿元人民币（8.5 万亿美元）。当年的产品价值约为126万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临西方日益严厉的经济制裁，包括欧盟、加拿大和美国对其电动汽车出口征收新关税。&lt;/p>; &lt;p>;“随着中国在西方保护主义抬头​​的情况下继续寻求新市场，非洲不断增长的消费者基础以及在全球绿色经济中的作用使其成为越来越重要的合作伙伴，”Usanase 说。&lt;/p>;&lt;p>;Ryder，北京咨询公司表示，中国也有兴趣支持非洲国家向制造业强国转型。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人口结构的变化，中国的劳动力成本将继续上升，而整个非洲大陆的劳动力成本将继续上升。”大量劳动力，能够生产中国消费者想要的产品，”莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过贷款和投资向非洲注入资本可以加速这一进程，而所有这些都可以为非洲提供就业机会。”中国企业寻求避免激烈的国内竞争或继续建设项目。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;查塔姆研究所研究主任兼非洲项目负责人 Alex Vines 表示，尽管政治和经济日益增长，由于经济紧张，中国和西方有理由合作解决非洲国家和机构的债务困境。&lt;/p>;&lt;p>;瓦恩斯补充说，尽管中国对非洲的贷款可能会低于过去的水平，但中国将继续深化关系，以推进其更广泛的地缘政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;“不要忘记，联合国大会 25% 的席位由非洲国家组成 - 数字很重要，[同样]53 个非洲国家与北京建立外交关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>