<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong mall murders: city leader expresses sadness over fatal stabbings, stresses incident an individual case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222835/hong-kong-mall-murders-city-leader-expresses-sadness-over-fatal-stabbing-stresses-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 11:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/78c67e84-1d57-4f65-8f12-d7a6258fb8ab_2a31553f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港领导人对两名女子在购物中心被刺死表示悲痛周五，强调事件是个案，并誓言当局会维护法律和秩序。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周六向遇难者家属表示深切哀悼，一天后发生了两起事件妇女在钻石山荷里活广场遭到一名持刀袭击者的袭击。嫌疑人后来被警方制服并逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这起谋杀案感到难过……警方已经逮捕了嫌疑人，我们将全面调查此案，”他在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是个案。警方及各相关执法部门会继续以极大的努力和决心维护香港的治安。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场持刀持刀袭击2名女子被刺身亡&lt;/h3>; &lt;p>;市领导还敦促公众不要分享事件的视频，因为人们在观看视频后可能会感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“我理解有些人在知道这件事后可能会感到不安和担心......我敦促人们停止分享相关视频片段，而是向他们周围的家人和朋友表达更多的爱和关怀，“他说。&lt;/p>;&lt;p>;“那些感到情绪不安的人应该寻求专业帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;一名医学消息人士称，嫌疑人患有精神分裂症，曾在葵涌一间公立专科门诊接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该名男子原定于周二在该诊所接受治疗该消息人士补充说，他最后一次到访该中心是在 3 月 7 日。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署表示对该事件“高度关注”，并已与嫌疑人和两名受害者的家属取得联系。&lt;/p >;&lt;p>;部门亦会在商场入口处附近设立流动服务柜台，为受情绪困扰的人士提供支援。&lt;/p>;&lt;p>;该柜台的服务时间为上午 11 时 45 分至下午 6 时星期六，该部门的临床心理学家会到场为有需要的人士提供情绪辅导。&lt;/p>;&lt;p>;并派发处理情绪困扰的小册子。&lt;/p>;&lt;p>;部门表示，对事件情绪不安的市民，亦可致电其热线23432255或致电香港红十字会51645040求助。&lt;/p>;&lt;p>;在荷里活广场，十余名居民在现场献花悼念两名遇难者。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港男子，66 岁，39 岁女儿窒息后被怀疑自杀&lt;/h3>;&lt;p>;回忆起这次袭击，莎莎化妆品公司的女销售员蔡女士说，两名受害者曾到过&lt;/p>;&lt;p>;她说她仍然对这件事感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;“我听到声音就赶紧躲起来，不敢看现场，”她说, “但昨晚他刺伤妇女的那一刻一直萦绕在我的脑海中。”&lt;/p>;&lt;p>;住在附近的62岁教师林女士是前来吊唁的人之一.&lt;/p>;&lt;p>;“我不认识他们本人，但我真的为他们感到难过，”她说。 “我希望商店卖刀时能提高警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然对事件感到震惊，但她表示不会停止逛商场，并提醒家人在人多的地方保持警惕。&lt; /p>;&lt;p>;13 岁的学生 Ada Ng 说她被这件事吓坏了。&lt;/p>;&lt;p>;“袭击者太残忍了……当他把刀拔出来时，到处都是血受害者的尸体，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们看到视频之前，很难想象会发生这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;她说学校已经要求他们为受害者祈祷&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，初步调查发现“没有具体证据”表明受害人与行凶者有任何关系。&lt;/p>;&lt;h3>;香港谋杀嫌疑人逃往日本后自杀&lt;/h3>;&lt;p>;网上流传的商场监控录像显示，下午 5 点过后不久，这名男子走到两名购物者身后，反复刺伤其中一人，持续了将近一分钟。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;袭击期间没有人前来帮忙，而第二名女子多次试图干预，结果却被砍伤并刺伤了自己。&lt;/p>;&lt;p>;最初被袭击的女子被刺伤超过 25 刀&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这两名年龄分别为 22 岁和 26 岁的女性朋友在被送往基督教联合医院时已经失去知觉，在袭击发生约一小时后在那里被证实死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US eyes chance to challenge China’s dominance in key African trade corridor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222572/us-eyes-chance-challenge-chinas-dominance-key-african-trade-corridor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/670cf671-3686-4c5c-b6d6-ffac5defbcca_4fdf81c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国正在研究一项2.5亿美元的融资方案以建设重要的交通走廊在南部非洲，旨在确保获得用于电子产品和电动汽车电池的铜和钴等关键矿物。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，美国国际开发金融公司 (DFC) 正在对融资进行尽职调查洛比托大西洋铁路走廊横跨安哥拉，连接刚果民主共和国 (DRC) 的加丹加矿区和赞比亚铜带省。&lt;/p>;&lt;p>;洛比托走廊是重要的运输路线从刚果民主共和国和赞比亚的内陆矿区到安哥拉的大西洋洛比托港，将矿产出口到出口市场。据该地区的矿业公司称，该项目将把运输时间从几周缩短到几天。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国是迄今为止世界上最大的钴出口国，约占全球产量的 70%，而赞比亚富含铜和钴。安哥拉是非洲最大的石油生产国之一，也是钻石矿的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;但这笔交易将使美国与中国直接竞争，中国公司在赞比亚的铜产区进行了大量投资，在刚果民主共和国，中国 60% 以上的钴都来自刚果民主共和国。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使……我们能够在整个地区更好地获得清洁能源和数字连接，”拜登在最近在广岛举行的七国集团峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这项投资是全球基础设施和投资伙伴关系 (PGII) 的一部分，这是一项七国集团旗舰基础设施倡议，旨在在未来五年内动员 6000 亿美元，以与中国价值数十亿美元的“一带一路”倡议相竞争。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直试图开拓非洲的关键矿产，但中国控制着加工和提炼矿产的大部分市场，包括钴、锂和石墨，这对世界向绿色能源的过渡至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;洛比托走廊的主要部分之一是安哥拉的本格拉铁路，这条铁路全长 1,344 公里（835 英里），连接洛比托港和卢奥东部城市，与刚果民主共和国接壤。&lt;/p>;&lt;p>;在 1975 年至 2002 年安哥拉战争期间铁路被关闭之前，该铁路是矿物的主要运输线路。&lt;/p>;&lt;p>;之后战争结束后，安哥拉使用中国进出口银行提供的 18 亿美元石油支持信贷额度重建了铁路。中铁二十局集团公司 (CR20) 的重建工作已于 2014 年完成。&lt;/p>;&lt;p>;但刚果民主共和国的铁路状况仍然很差，赞比亚将不得不建设自己的铁路线来连接它。在刚果民主共和国和赞比亚经营矿山的中国有色金属矿业等中国矿业公司已将洛比托走廊用作替代运输路线。目前，刚果民主共和国和赞比亚通过公路将矿产运往南非和东非的港口。&lt;/p>;&lt;p>;南非斯泰伦博斯国际和比较政治中心研究员 Tim Zajontz 表示，中国投资恢复洛比托走廊的刚果部分，或延伸至赞比亚边境和横跨赞比亚西北部省的线路，迄今未能实现。&lt;/p>;&lt;p>;“中国公司将继续争夺沿线的基础设施项目洛比托走廊。中国的投资可能会集中在改善连接赞比亚和刚果铜带与印度洋的走廊沿线的交通连通性，”Zajontz 说。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国投资者热衷于升级坦桑尼亚-赞比亚铁路通过公私合作伙伴关系在东部建立权威。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的全球发展中心高级政策研究员、利比里亚前公共工程部长 Gyude Moore 表示，该地区可靠的铁路运输对于希望通过远离中国来降低关键矿产供应链风险的 G7 合作伙伴而言，该地区将是一个优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“安哥拉人愿意与其他合作伙伴进行谈判，而不仅仅是中国，”摩尔说，并补充说对抗中国可能是部分原因。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为这种兴趣也是由经济优先事项驱动的......中国一直是该地区基础设施领域的主导者，超过过去二十年。我怀疑我们是否会因为华盛顿的提议而看到重大转变。”&lt;/p>;&lt;p>;中国公司也在进行基础设施升级，以使其能够轻松地将矿产运往港口。今年 3 月，佳友国际物流和紫金矿业集团的子公司宣布联合投资 3.63 亿美元，用于改善刚果民主共和国与洛比托港之间的道路和基础设施。&lt;/p>;&lt;h3>;外交部长秦刚的访问向非洲展示了中国的能力offer: analysts&lt;/h3>;&lt;p>;11 月，安哥拉与葡萄牙基础设施集团 Mota-Engil 签署了一项 4.5 亿美元的协议——中国交建部分拥有——在洛比托走廊以及其他相关基础设施运营铁路服务和物流到安哥拉海岸。作为 30 年特许权的一部分，Mota-Engil 还将维护连接洛比托和卢奥的道路基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;美国计划投资洛比托走廊沿线的交通基础设施可能是一项地缘战略措施，原因是对敏感问题的竞争日益激烈Zajontz 表示，供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“促进美国对洛比托走廊沿线的交通基础设施和物流的投资，旨在确保获得关键原材料，如铜和钴，这已成为西方国家首都的切身利益，” Zajontz 说，他同时也是德累斯顿工业大学全球政治经济学讲师。&lt;/p>;&lt;p>;Zajontz 说，计划中的投资方案以及缩小基础设施差距以建立海岸到海岸走廊的目标表明，日益增长的美国现在非常重视非洲的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿热衷于阻止中国公司控制从矿山到港口的关键供应链的情况，因为担心北京可能会利用这一点，以防万一非洲铁路复兴：中国的作用和影响一书的共同编辑 Zajontz 说。&lt;/p>;&lt;p>;Agostinho Neto 大学社会学系副教授 Gilson Lazaro在罗安达，他表示，尽管中国的贷款几乎全部用于重建铁路，但北京错失了向南部非洲发展共同体 (SADC) 规模的基础设施投入资源的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是过去二十年来安哥拉最大的投资者。洛比托走廊是这一基础设施的一部分。这些工程并没有超出铁路线的部分重建和一些机车的供应，”Lazaro 说。&lt;/p>;&lt;p>;“出于这个原因，我认为中国作为安哥拉自 2004 年以来最大的贸易伙伴，错过了这个机会现在被美国抓住了。”&lt;/p>;&lt;h3>;安哥拉总统有望减少国家对中国的依赖&lt;/h3>;&lt;p>;美国意识到有机会加强与中国的贸易伙伴关系Lazaro 说，通过这项投资，安哥拉的优势不仅涉及安哥拉，还涉及其战略影响轴心下的一组国家。&lt;/p>;&lt;p>;“洛比托走廊不仅仅是一条铁路线。这是具有政治和经济影响的地缘战略基础设施，”拉扎罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是影响安哥拉政治选择及其与中国关系的一种方式。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will AI boost or break Singapore’s art scene amid ‘wild west’ scenario, and should artists be worried?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3222753/will-ai-boost-or-break-singapores-art-scene-amid-wild-west-scenario-and-should-artists-be-worried?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/87461ee3-7bb6-4261-89ea-3c63f60012e8_b004e544.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电影专业大四学生 Lee Jia Cai 使用了 ChatGPT 等生成式人工智能工具以帮助他的学业和为电影筹划宣传，但他也担心这些工具有一天可能会取代他努力培训进入的行业中的一些角色。&lt;/p>;&lt;p>;围绕新兴市场的情绪他说，在他的社交圈中，技术混杂在一起，一些人“真正担心”他们未来的职业前景面临风险，而另一些人则将 AI 视为一种节省时间的工具，可以帮助减轻他们的工作量。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能说我不担心 AI 会发展到足以自行剪辑电影的能力，但在目前的阶段，我很高兴看到 AI 可以为我们的工作流程做些什么，”25 说- 岁的新加坡学生。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些艺术家开始尝试使用这些工具来设计新项目。&lt;/p>;&lt;p>;29 岁的艺术总监 Sharmain Lim 开始涉足 AI 图像发电机 Midjourney 大约一年前，她说这有助于她在工作中提出想法并节省时间。在办公室之外，她还将它用于她的激情项目。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 说，她的“灵光一现”是在使用 Midjourney 在整个城市州的不同地点创造虚构的名人目击事件时出现的——创造超现实主义马克扎克伯格在迪斯科舞厅抽雪茄，汤姆霍兰德在小贩中心等朋友，甚至英国女王伊丽莎白在滨海湾花园拍照的照片。&lt;/p>;&lt;p>;多学科艺术家 Brian Gothong Tan，他还将 AI 融入他的艺术项目，认为 AI 发挥了“艺术的变革性作用”，并为“艺术表达和探索的新可能性”打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是贬低艺术家，它挑战我们重新定义我们对创造力以及人机协作可能性的理解，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，并非所有艺术家都像 Lim 和 Tan 这样全心全意地接受使用此类工具。就在三周前，一位当地艺术家发布的一条关于银行员工使用人工智能工具生成图片并将其打印到手提袋上的推文引起了艺术界的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;这场争论再次引发了关于道德伦理的讨论人工智能生成艺术在所有权问题上的法律问题、版权法是否足以解决这些问题，以及这些工具的流行对新加坡艺术家意味着什么。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一位 27 岁的 Twitter 用户只想通过她的 Twitter 账号@LumpyVT 为人所知，她告诉《亚洲周刊》，该银行在活动中的口号——“任何人都可以成为人工智能艺术家”——是一个“巨大的耳光”面对新加坡的许多艺术家。”&lt;/p>;&lt;p>;“Twitter 和 Pixiv 上的许多艺术家出售生成的 AI 艺术，试图将其伪装成他们自己画的东西，但大多数都遭到来自社区，”她说。 “在机器人中输入关键字并不能使任何人成为艺术家。”&lt;/p>;&lt;p>;随着这些生成式 AI 工具的不断发展，并且许多本地艺术家已经在感叹普遍缺乏对艺术的支持，更多艺术家可能会开始她说，要关注新加坡以外的机会。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，随着艺术家学会驾驭生成式 AI 工具的使用，还有很多问题需要解决，例如版权法规和道德行为准则&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于这个狂野的西部场景中，”非营利艺术组织 The MeshMinds Foundation 的创始人 Kay Vasey 说，该组织教育和促进创作者推进可持续发展。&lt; /p>;&lt;p>;“机器已经问世，工具已经问世，但全世界几乎没有关于我们应该如何使用这些工具以及谁拥有什么的法规，”Vasey 补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国，明确的规定确保人工智能生成的作品不能受版权保护。根据美国版权局的版权纲要，该局将“如果确定该作品不是人类创作的，将拒绝提出索赔”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，可能很快需要使用生成式人工智能工具的公司根据早期欧盟关于新兴技术使用的协议，披露用于开发其系统的任何受版权保护的材料。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的版权法不包括 AI 生成的作品。&lt;/p>;&lt;h3>;AI是亚洲老年人、气候和就业政策的关键：印度的塔塔&lt;/h3>;&lt;p>;南洋美术学院设计与媒体学院高级讲师 Winson Ho 在 CNA 的评论中说，它是法律“明确”表明版权保护需要人类作者身份。&lt;/p>;&lt;p>;“如果作品是由机器或纯粹的机械过程产生的，而该过程在没有任何创造性输入的情况下随机运行，则人工智能生成的艺术作品没有所有者来自人类作者的干预。然而，如果人类在他们的艺术创作过程中使用和利用人工智能，这些作品就可以归因于他们——尽管这仍有待商榷，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;制定一项法律来解决这个问题新加坡国立大学法学教授 David Tan 说，这不会是一件容易的事。&lt;/p>;&lt;p>;“由于数以百万计的照片、绘画和歌曲被用来训练各种生成式 AI 工具，这几乎是不可能的对于 [创建此类工具] 的公司来说，披露每一个用于机器学习目的的受版权保护的作品，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们想支付许可费，也有很多与音乐和电影机构相比，很少有视觉作品的集体管理组织。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，新加坡的一些学校已经开始使用人工智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;在回答询问时，新加坡南洋理工大学 (NTU) 的一位发言人表示，学校认为应该让学生掌握“以道德和批判的方式有效地使用这些人工智能工具”的知识和技能。&lt;/p>;&lt;p>;教师他说，该大学国家教育学院的培训已经使用 ChatGPT 生成课程计划，并对输出进行了自己的改进。但是，大学要求使用生成式 AI 工具进行作业的学生通过引用或致谢来声明它。&lt;/p>;&lt;p>;NTU 艺术、设计与媒体学院研究副主席 Hans-Martin Rall 教授强调在使用这些工具时，人性化的重要性经久不衰。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然是一名非常活跃的动画导演，我永远不会因为人工智能的出现而停止聘请艺术家，”他说。 “人类的判断，如何应用和指导这些工具，仍然和以往一样重要，而且可能变得比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p>;&lt;p>;这些工具可以提供的东西“教育很难忽视”，他说，尽管它必须以一种“对社会负责并为学生的职业生涯做好充分准备”的方式进行整合和调整。&lt;/p>;&lt;p>;尽管关于人工智能对艺术界意味着什么的争论仍在继续，28 - 岁的 Winona Wee 是一名广告创意人员，她说这只是她探索 AI 的开始。&lt;/p>;&lt;p>;Wee 与她的创意合作伙伴 Andre Mezzomo 使用 AI 工具创建了网站 nepobb.com ，正在考虑她可以使用 AI 的潜在项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得对 AI 的恐惧来自于人们不了解如何使用它，但一旦你使用它，你就会意识到你仍然需要一个人的触摸，有很多事情是人工智能做不到的，”她说。 “我不害怕 AI 取代我的工作。我很高兴它能帮助我更好地完成工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outsiders buying Malaysian durian and reselling them as ‘Thai Musang King’ to China raises a stink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222832/outsiders-buying-malaysian-durian-and-reselling-them-thai-musang-king-china-raises-stink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/8feb968b-8247-40f9-9d5e-cea842027d36_3648e2f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当泰国买家开始在马来西亚彭亨州购买榴莲运回泰国时，农业和食品安全部对其他市场利用 Musang King 榴莲品牌表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;副农业和食品安全部长 Chan Foong Hin 说，泰国榴莲采购商来到劳勿是为了从树上采摘这种水果之王以更高的价格，他声称这些榴莲随后以“泰国猫山王”的标签作为新鲜水果出售给中国，这可能会阻碍未来向中国出口优质马来西亚榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个自由市场，我不阻止你，但我不鼓励[它]，”他说，并补充说该部将向泰国驻马来西亚大使馆提出问题，特别是泰国榴莲买家随后是否将马来西亚榴莲作为“泰国猫山”出售King”在中国。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该部已呼吁榴莲种植者和出口商调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须使用适当的贸易渠道出口榴莲，以确保当地的榴莲从长远来看，农民不会蒙受损失，保护猫山王的声誉和品牌不被其他市场利用，”他在接受采访时说。 Chan 说，马来西亚检疫局 (Maqis) 将收集数据。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国警方对榴莲农场进行夜间巡逻，以阻止小偷&lt;/h3>;&lt;p>;他说，该部一直致力于并协助获得批准向中国出口新鲜榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;“我也理解农民迫切希望开发更多销售渠道，包括直接向中国出口新鲜榴莲的可能性，但该部关心马来西亚的国家利益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，马来西亚的猫山王榴莲在从树上掉下来之前已经成熟，在被运往中国之前用液氮冷冻。同时，一些榴莲出口水果在准备出口之前被采摘。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，“在树上成熟的榴莲”是猫山王的卖点。&lt;/p>;&lt;p>;他提醒农民他补充说，新加坡是从马来西亚进口榴莲最多的国家。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们不应为了短期利益而损害榴莲的质量和声誉。&lt;/p>;&lt;p >;根据农业部截至 5 月的记录，多达 44 家冷冻榴莲加工设施已获得中华人民共和国海关总署的出口批准。&lt;/p>;&lt;p>;共有 41 家设施正在加工果肉和糊状的榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;此外，还有 20 种榴莲获准出口整个水果。&lt;/p>;&lt;p>;当地贸易商目前为“A”级榴莲支付每公斤 30 林吉特（6.55 美元） ” Musang King，而泰国买家每公斤支付 34 林吉特（7.43 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，劳勿的榴莲农民不是等待榴莲成熟并从树上掉下来，而是在榴莲刚刚成熟时收获它们。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，许多榴莲种植者将这一趋势视为业主脱离当地贸易商的突破口。&lt;/p>;&lt;h3>;榴莲热：中国的王怡对马来西亚猫山王芝士蛋糕赞不绝口&lt; /h3>;&lt;p>;Raub 作物生产者协会主席 Nicky Koh 表示，泰国买家愿意为榴莲支付更高的价格，农民认为这是扩大市场的另一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;他说农民已经尚未了解泰国买家在猫山王榴莲被购买并运回泰国后如何处理，或者他们是否将其标记为“泰国猫山王”榴莲，以及他们是否可以采取任何措施来阻止它。 &lt;/p>;&lt;p>;他说只有冷冻的大马猫山王榴莲才能出口到中国，出口商要担心液氮气短缺。&lt;/p>;&lt;p>;Koh还说榴莲的早收带来比自然成熟更高的价格，节省人工成本，更长的保质期，并解决营销、价格和成本问题。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在榴莲完全成熟之前采摘不会影响它的味道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;与此同时，马来西亚榴莲种植者协会主席 Tan Sue Sian 博士解释说，榴莲从树上掉下来后，果肉会在果壳中自然发酵。&lt;/p>;&lt;p>;发酵过程会影响榴莲终于入味，发酵时间更长，味道更浓。&lt;/p>;&lt;p>;他说，早早采摘榴莲需要计算天数和时间并包装出口到中国，这可能会影响不熟悉马来西亚出口的泰国出口商交付的质量猫山王榴莲。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Legless warrior’ – from homeless child who lost legs in accident to disability advocate with a passion to climb mountains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3222321/legless-warrior-homeless-child-who-lost-legs-accident-disability-advocate-passion-climb-mountains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/58a585bc-e81e-4c9c-aff9-938e3124e121_92d5b86e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国东部山东省的一个挤满大学生的礼堂里，一个戴眼镜的男人检查一下自己的领带和西装是否整齐，然后用两个木箱当腿，带着自信的笑容走上舞台，开始向人群讲话。&lt;/p>;&lt;p>;陈舟在一次火车事故中失去了双腿，现在已经恢复健康。在内地社交媒体上被称为“无腿勇士”，通过公开演讲提高人们对残疾的认识。&lt;/p>;&lt;p>;这位 41 岁的老人出生在山东省一个村庄的贫困家庭。当他还是个小男孩由祖父抚养时，他的父母离异并离开了他。&lt;/p>;&lt;p>;他在 13 岁那年失去了双腿，当时他偷偷登上火车车厢希望去大城市，但发现走错路后跳下车，被另一列火车撞倒。&lt;/p>;&lt;p>;他的双腿瞬间被冲击力从身体上撕裂。他被当地人发现并送往医院，他们向公众筹集资金支付他的治疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;此后，陈开始在街头乞讨，并做一些零工来维持生计，比如卖报纸，捡废品，擦鞋。&lt;/p>;&lt;p>;18岁时，他加入了一个残疾人音乐团，成为了一名歌手。随后几年，陈和他的残疾同事走遍了20多个省市，在街头举办音乐会，为他赢得了“流浪歌手”的绰号。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都在2007年改变了应朋友之托，向一群未成年犯发表演讲。陈说，他后来意识到演讲比唱歌更有意义。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年里，陈在学校和电视上发表了数百次演讲，用他自己的生活经历来&lt;/p>;&lt;p>;“我以前从来没有想过，我所经历、所想、所感、所学，可以给人心灵上的慰藉，使他们的思想得到鼓舞，”陈对《解放日报》说。&lt;/p >;&lt;p>;“我经常告诉我的听众，‘不要抱怨你的鞋子不漂亮，因为这个世界上有很多人没有腿，所以你应该感到快乐和满足’，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;业余时间，陈某喜欢爬山，曾13次登上中国泰山顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人爬完泰山需要四到六个小时；对 Chen 来说，这是他依靠两个木箱当腿的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;在这个世界上，我忘记了自己是一个残疾人，我为自己感到快乐和自豪，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;已婚并育有两个孩子的陈说：“每天我都得到家人的爱。我怎么会不开心呢？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈经常给听众讲他女儿的故事。多年前，他第一次去学校接她放学时，她的同学和父母都嘲笑他的残疾。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿回应说：“我爸爸怎么了？腿？他没有腿，但他仍然爬山。他会唱歌。他也能挣钱养家。你爸爸能做到吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud tech guru Wang Jian tells Hong Kong audience computer power can help save environment by cutting use of natural resources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222775/alibaba-cloud-tech-guru-wang-jian-tells-hong-kong-audience-computer-power-can-help-save-environment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/e098e2c7-aa6e-4a11-87b7-9e38f14d8c0c_5c7c91c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界应该利用计算的力量来减少由技术进步，*阿里云创始人王健在香港之行中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，王健在对香港进行为期三天的访问期间接受了《华盛顿邮报》的采访，他还呼吁香港在努力加强其在创新和 IT 发展方面的记录时，要跳出框框思考并接受“不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;他在香港科技大学的一次会议上告诉听众（香港科技大学）人工学习和计算能力可以让世界变得“更聪明”，因为一切都可以用更少的资源完成。&lt;/p>;&lt;p>;Wang 说，过去一个世纪的电气化技术进步加速了自然资源的利用现在是创新关注效率的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们如何才能从增加碳排放转变为减少排放？我认为唯一的方法是通过计算，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在未来，也许我们喝的每一瓶水或我们使用的每样东西都会涉及一些计算，以确定这些资源是否&lt;/p>;&lt;p>;作为他的“2050”计划的一部分，这位有影响力的科技高管在香港进行了此次活动，该计划旨在将来自不同城市的对创新和航空充满热情的年轻人聚集在一起开会，直到本世纪中叶。&lt;/p>;&lt;p>;Wang 策划了在全球范围内与亚马逊和微软竞争的云业务的创建，被视为阿里巴巴崛起为电子商务巨头的主要推动者。&lt; /p>;&lt;p>;The Hong Kong gathering is one of the four exchanges this year under the banner of “tech brings youths together”.&lt;/p>;&lt;p>;The first event was staged in 2018 in Hangzhou, the capital of China&#39;s Zhejiang province.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong gas firm and government produce hydrogen for use as transport fuel&lt;/h3>;&lt;p>;This year&#39;s events in Singapore, Hong Kong, Hangzhou and Wuhu also coincided with the final segments of an intercontinental flight by a crew led by pilot Zhang Bo, the first Chinese flier to complete a round-the-world flight.&lt;/p>;&lt;p>;The four-seater Diamond DA42 left Chicago in April and made multiple stops, including Greenland, Rome, Dubai and Singapore, before it touched down in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;A group of pupils from Mu Kuang English School in Kowloon, which began regular classes in aviation last year, were taken to the airport by the event organisers to see the aircraft up close and handle the controls.&lt;/p>;&lt;p>;“Once I got in the cockpit, I knew where the controls were. I could have started the engine if I had the key,” Wong Pak-yin, 15, president of the school&#39;s aviation club, said.&lt;/p>;&lt;p>;Wong has piloted many flights in simulators at school and at home, but it was the first time he had touched the controls of a real aircraft.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s most impressive that I could get into the airport&#39;s restricted area and climb inside a real cockpit,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Instilling a sense of discovery through events like the cockpit tour might “open a window” for the youngsters to consider broader issues, Wang told the Post after the event.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a big world but, for whatever reason, we only see the tip of the iceberg,” he said. “We always box our minds up when thinking about problems and activities like this take us outside the box.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang highlighted his experience of taking a sailing boat from the Sai Kung pier to reach the HKUST campus at Clear Water Bay as an example.&lt;/p>;&lt;p>;The morning voyage was almost cancelled because of intense thunderstorms – but Wang said the unpredictability faced by pilots and seafarers also reminded him of the upside of facing uncertainties as these moments were often when an individual&#39;s capabilities could be shown to the fullest.&lt;/p>;&lt;p>;Wang added such an adrenaline-pumping sense of uncertainty could be beneficial to Hong Kong and unleash its potential.&lt;/p>;&lt;p>;He said Hong Kong and the Greater Bay Area special economic zone of Shenzhen in mainland China were often linked.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong needs EV battery recycling facility to tackle mounting waste: experts&lt;/h3>;&lt;p>;“Why were there comparisons between Shenzhen and Hong Kong? Shenzhen was a place of uncertainties. You don&#39;t know what will happen there. For Hong Kong to become more energetic, I think it needs more uncertainties,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Not that we&#39;re going to mess everything up – we can introduce uncertainties by bringing up new questions.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang said he learned on his sailing boat trip that, despite the many piers available for public use in the city, the sport has had a limited reach among Hongkongers partly because it was associated with the wealthy.&lt;/p>;&lt;p>;He said, if the information was more widely discussed, more Hong Kong residents might be able to enjoy the city&#39;s coastline from the water.&lt;/p>;&lt;p>;“Sometimes a question might seem so simple, but it&#39;s still worth asking questions if others aren&#39;t asking,” Wang explained.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong finance chief Paul Chan Mo-po promised in this year&#39;s budget to digitalise the city&#39;s economy.&lt;/p>;&lt;p>;The administration is also examining the development of an artificial intelligence supercomputing centre.&lt;/p>;&lt;p>;The Post earlier reported that Wang has just resumed his full-time role at Alibaba Cloud, which is restructuring for a spin-off from its e-commerce parent in preparation for an initial public offering of shares in the next 12 months.&lt;/p>;&lt;p>;*The South China Morning Post is owned by Alibaba.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coronavirus Hong Kong: sixth infection wave in city peaks with case numbers to drop after ‘few more weeks’, government adviser says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222830/coronavirus-hong-kong-sixth-infection-wave-city-peaks-case-numbers-drop-after-few-more-weeks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/03/d7e2e9cf-014f-4478-8d60-3eee88a0e1c8_6edd0500.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The number of coronavirus infections in Hong Kong will drop in a “few more weeks” after the city&#39;s sixth wave reached its peak, a leading government pandemic adviser on Saturday said, reassuring residents Covid-19 had already become endemic.&lt;/p>;&lt;p>;Many Hongkongers had been infected for the first or second time in recent weeks amid a surge in coronavirus cases, Chinese University respiratory medicine expert Professor David Hui Shu-cheong said.&lt;/p>;&lt;p>;“It can be viewed as the sixth wave of coronavirus infections. But it already peaked last week and the wave of infections is expected to hover around for a few more weeks before it will subside,” he told a radio programme.&lt;/p>;&lt;p>;“Among the cases, about 95.8 per cent were infected with XBB subvariant, which has rendered the first two generations of vaccines less effective. But for those who have been vaccinated, their infections were mostly mild ones with fewer serious cases and a reduced risk of fatality.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong parents warned about other respiratory illnesses despite Covid peaking&lt;/h3>;&lt;p>;The scholar also emphasised that the city&#39;s coronavirus situation had shifted from a pandemic phase to an endemic one, with most Omicron cases only resulting in mild symptoms.&lt;/p>;&lt;p>;“The pandemic has already shifted to a new phase, becoming endemic after more than three years of infections. The virus can be treated as an ordinary respiratory infection and society has no need to be placed on high alert over infections,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong shifted its response level for the coronavirus infections from “emergency” down to “alert” on Tuesday, the lowest in the government&#39;s three-tier system, and will continue to treat it as a common respiratory disease.&lt;/p>;&lt;h3>;Up to 10,000 infected daily with Covid in Hong Kong, health chief says&lt;/h3>;&lt;p>;The change indicates the government considers the disease&#39;s immediate health impact on the population to be minimal, but could still be spread locally through human-to-human transmission.&lt;/p>;&lt;p>;The downgrade was approved by a steering committee headed by city leader John Lee Ka-chiu, with input from the city&#39;s Health Bureau and the latest advice from the World Health Organization.&lt;/p>;&lt;p>;The international body on May 5 declared that Covid-19 no longer posed a global emergency.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden may vet Denmark PM Mette Frederiksen as 1st female Nato chief during US trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222827/biden-may-vet-denmark-pm-mette-frederiksen-1st-female-nato-chief-during-us-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/03/783ac367-a754-400c-a611-684eb3988af0_df196c47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Denmark&#39;s Prime Minister Mette Frederiksen will meet US President Joe Biden in Washington on Monday, amid speculation that the White House will use the visit to vet her as the first female Nato secretary general.&lt;/p>;&lt;p>;According to diplomats, Frederiksen, 45, has emerged as a serious contender to replace Jens Stoltenberg, who is expected to step down as chief of the North Atlantic Treaty Organisation in September.&lt;/p>;&lt;p>;She stepped into the limelight on the international stage last year as a staunch supporter of Ukraine in its war with Russia, gaining respect for her efforts to strengthen Western unity in the face of conflict.&lt;/p>;&lt;p>;“I could spend a long time saying good things about Mette Frederiksen. She is one of Europe&#39;s most skilled heads of state,” Norway&#39;s Prime Minister Jonas Gahr Støre said last week, when asked about Frederiksen as a potential candidate for the Nato position.&lt;/p>;&lt;p>;“There is great respect in Europe for the work she has done as prime minister and for the person she is in international cooperation,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Support absolutely needed&#39;: EU welcomes F-16 jet decision for Ukraine&lt;/h3>;&lt;p>;The main obstacle for her potential candidacy is that Denmark has long been a laggard in defence spending and has come under pressure to bring military spending up to 2 per cent of GDP, a key goal for Nato member states.&lt;/p>;&lt;p>;But in December, Frederiksen and her new centrist government moved a plan to meet Nato&#39;s target forward by three years to 2030.&lt;/p>;&lt;p>;Last week, it also announced heavy investments in defence over the next 10 years and increased military aid to Ukraine, which the government said would help to temporarily achieve the Nato target this year and next.&lt;/p>;&lt;p>;Frederiksen, a career politician who is also head of the Social Democratic Party, became the youngest-ever Danish prime minister in 2019. She won re-election last year after being widely applauded for steering the Nordic country through the Covid-19 pandemic, albeit with a limited profile beyond national borders.&lt;/p>;&lt;p>;“You may say she didn&#39;t really have an international profile,” said Jacob Kaarsbo, a security and defence analyst at Think Tank EUROPA. “But that changed when Russia&#39;s invasion of Ukraine started.”&lt;/p>;&lt;p>;She has visited Ukraine three times since the war broke out in February 2022. And Denmark has given significant financial and military aid to Ukraine despite major shortcomings in its own defence. The country has also taken a lead in training Ukrainian pilots and said it is open to delivering F-16 fighter jets.&lt;/p>;&lt;p>;When the Nord Stream pipelines blew up in Danish waters in September last year, Frederiksen responded by forming a rare coalition across the traditional left-right divide, arguing that political unity was needed at a time of international uncertainty.&lt;/p>;&lt;p>;In February, she pushed through an unpopular decision to scrap a public holiday, which she said was necessary to fund increased defence spending.&lt;/p>;&lt;p>;“She has a strong position in Denmark, but she is also someone who divides the population. Many see her as too dominant and hungry for power,” former Danish defence and justice minister Hans Engell said.&lt;/p>;&lt;p>;When former US president Donald Trump in 2019 proposed buying Greenland, a sovereign territory of the Kingdom of Denmark, Frederiksen dismissed the offer as “absurd”.&lt;/p>;&lt;p>;On the international stage, she has managed to stay clear of open clashes with Turkey&#39;s President Tayyip Erdogan and Hungary&#39;s Prime Minister Viktor Orban, showing her ability to be pragmatic despite conflicting ideologies.&lt;/p>;&lt;p>;“She&#39;s a tough lady and very ambitious. I think she will say yes if she senses that the Nato countries can rally around her, of course especially if Biden asks her,” Engell said.&lt;/p>;&lt;p>;Although she says she is not a candidate, she has stopped short of saying she is not interested in the job: “I&#39;m not applying for any job postings. I have been invited to visit President Biden, which I&#39;m looking forward to.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese boat scavenging scrap metal from WWII wrecks shows Malaysia’s vulnerability to maritime actions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3222756/south-china-sea-chinese-boat-scavenging-scrap-metal-wwii-wrecks-shows-malaysias-vulnerability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/d511c398-f0f4-477a-ba77-c0abfd5c71bc_36291b44.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;多年来，马来西亚潜水员 Hazz Zain 沮丧地看着沉没的残骸两艘英国二战战舰——被指定为 842 人的战争坟墓——被非法打捞人员抢走了埋在海浪下的历史遗迹的珍贵钢材。&lt;/p>;&lt;p>;“他们从 2012 年开始，”Hazz 说，一位专业潜水员，对 68 米深的威尔士亲王号和反击号沉船地点了如指掌，这两艘船被派去保卫新加坡，但在 1941 年 12 月被日本鱼雷击沉。&lt;/p>;&lt;p>;本周展示在Asia 拍摄了反击号受损程度的视频片段，她指出了从后炮塔区域撕下的参差不齐的金属片，这些金属片在沉没时完好无损。&lt;/p>;&lt;p>;“看看被非法打捞工作损坏的部分，”她说。 “那是2018年，当时的船还像船。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚扣押涉嫌洗劫英国二战坟墓的中国船只&lt;/h3>;&lt;p>;Hazz对潜水的兴趣始于她年轻的时候1990年代。她被海底的美丽所吸引，在发现散落在全国各地水域的残骸后，她对两次世界大战的船只和飞机产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“这种浓厚的兴趣让我开始潜水在马来西亚周围的水域以及其他拥有自己独特历史的地方，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;凭借超过 30 年的潜水经验，Hazz 遇到了英国当时的威尔士亲王——现在的查尔斯国王– 2017 年，并向未来的君主简要介绍了沉船不断恶化的状况，这些沉船不仅是数百名水手的坟墓，也是英国称霸海洋的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;一艘散货船——中国-登记在册的 Chuan Hong 68 – 是罪魁祸首，专家说。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，它一直在冲刷马来西亚的沿海浅滩，那里有许多二战残骸。这些“战前钢材”在第一次原子爆炸之前建造，没有核辐射，售价是现代钢材价格的三到五倍。&lt;/p>;&lt;p>;“川红 68”号于 5 月 28 日被扣押由马来西亚海事执法机构 (MMEA) 及其 32 名船员组成，其中包括 21 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;“这是同一艘驳船，”Hazz 说，她目睹了一艘在该地点周围盘旋的船只年。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻报道，这艘驳船曾在 2017 年打捞同样的沉船时被发现，但似乎已经返回继续其非法捕捞。&lt;/p>;&lt;p>;它已注册为据马来西亚当局称，中国公司在福州。但中国表示，这艘船是由一家马来西亚公司租用的。&lt;/p>;&lt;p>;无论其运营的幕后黑手是谁，这艘驳船的历史都是神秘海上打捞贸易中金钱和机会主义的故事。&lt;/p >;&lt;p>;对残骸的搜查是在离马来西亚海岸如此之近的水域进行的，以至于与中国的联系让许多人对中国船只可能潜入激烈竞争的海域——以及其愿望——感到不安。&lt;/p>; &lt;p>;但当“川红 68”的船员们故技重施时，他们被一种非常现代的方式绊倒了：TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;一名现场工作人员发布的视频显然很高兴看到炮塔正在建造中从一艘驳船上卸下的货物提醒马来西亚当局注意丹绒勿隆哥僻静的红树林覆盖的海岸线上发生的奇怪事件，该海岸线距离新加坡德光岛和马来西亚与邻近城市国家之间的国际边界不远。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 21 日，他们发现了废料场散落着来自威尔士亲王号和反击号的零件——包括未爆弹药。&lt;/p>;&lt;p>;此后流传的照片显示，一名马来西亚官员在废料场，被一个笨重的锚和它的链节显得矮小，还有一些专家声称这是生锈的枪管。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这些舰只在战争开始时被日本航空鱼雷击沉——在海战开始两天后香港和入侵马来亚。造成的 800 多人死亡使其成为英国最严重的海军灾难之一。&lt;/p>;&lt;p>;在战争过程中，各方 400 多艘船只在马六甲海峡和南部的浅水区沉没今马来西亚附近的中国海。其中埋葬着约 15,000 名在冲突中丧生的水手的尸体，将沉船提升为战争坟墓。&lt;/p>;&lt;p>;距离马来西亚半岛关丹海岸 60 海里处，威尔士亲王颠倒地安顿在海底 68 米深，而浅水号侧卧在南海清澈湛蓝的海水下 56 米处。&lt;/p>;&lt;p>;作为“Force Z”的一部分部署到南海” 为了保护英国在该地区的财产——特别是马来亚和新加坡——在日本帝国海军空袭中击沉船只标志着当时的现代战舰首次在公海上被空中力量击沉。&lt;/p>;&lt; p>;它预示着制空权时代的开始和英国海军霸权的终结。&lt;/p>;&lt;p>;英国前首相温斯顿丘吉尔在他的战后回忆录中描述说，在听到沉没事件后，他“翻身并在床上扭动着全身的恐惧”，再也没有“受到更直接的冲击”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这片广阔的水域中，日本是至高无上的，而我们到处都是软弱和赤裸的。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;失去海空保护，“新加坡堡垒”仅在两个月后就倒塌了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其历史意义并没有阻止一些人在厚重的高处看到潜在的财富-优质钢材在海底可控深度无人看管，导致许多地点被未经授权的打捞作业破坏。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚潜水教练在热水中亲吻中国游客&lt;/h3>;&lt; p>;TikTok 视频，以及当地渔民看到起重驳船的情景，促使专家们对南海沉船现场可能存在的非法打捞活动敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;8,352-长 122 米乘 32 米的总吨 Chuan Hong 68 起重驳船注册于中国福州连江县的福建亚瑞海运公司，该公司在其网站上将其业务性质描述为“打沉沉船”国内外”。&lt;/p>;&lt;p>;这艘驳船自 12 月以来一直在该地点作业，在那里停留了两个多星期，然后在 Tanjung Belungkor 的码头卸载废料并返回进行进一步的未经批准的打捞作业。&lt;/p>; &lt;p>;驳船及其 32 名船员——21 名中国公民、10 名孟加拉国人和一名马来西亚人——在 MMEA 的例行检查中因未能出示抛锚许可证而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >; 致力于保护世界水下文化遗产的英国机构海事天文台表示，其卫星侦察显示，“川红 68”号运行了五个多月未被发现，并从威尔士亲王号上卸下了至少六船废料，耗费在现场停留超过 54 天。&lt;/p>;&lt;p>;高级考古学家 Giles Richardson 声称有证据表明驳船在海上为避免被追踪而禁用了其自动识别系统转发器，并涉嫌使用允许移动一艘现代残骸作为进入威尔士亲王遗址的掩护。&lt;/p>;&lt;p>;“如果属实，这表明官方对船舶运动的检查和对运入丹绒勿隆哥的废料的核实是完全不充分的， ” 理查森告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;他说，人们对目睹川红 68 号的担忧是有道理的，因为它还负责在 2017 年在沙巴清除三艘日本二战残骸。&lt;/p>; h3>;尽管紧张局势加剧，中国仍将参加印度尼西亚的多边海军演习&lt;/h3>;&lt;p>;虽然人们对川红 68 号了解甚少，但中国政府在 2017 年声称，一家名为埃森哲战略私人有限公司的马来西亚公司租用了起重驳船，之后印度尼西亚海军扣留了这艘船，原因是该船在南中国海最南端的印度尼西亚阿南巴斯群岛附近非法清理一艘瑞典超级油轮的残骸。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司的注册信息，该公司已更名为 Amenture Strategy私人有限公司Bhd.，并报告其业务活动为填海造地、买卖废金属和“从海底疏浚废料废料”。&lt;/p>;&lt;p>;其营业地址位于柔佛州士古来，距那里一小时车程从英国军舰上非法打捞的材料被卸下。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚“川红”68 号是否仍被马来西亚公司租用。打给该公司的电话无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;位于英国朴次茅斯的皇家海军国家博物馆对“威尔士亲王号和浅水号的明显破坏行为表示担忧，这两艘船均被指定为根据英国 1986 年《军事遗迹保护法》，它们被列为受保护的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“它们被指定为战争坟墓，”其总干事多米尼克·特维德尔 (Dominic Tweddle) 说。 “我们对海军遗产的流失及其对了解我们皇家海军历史的影响感到不安。”&lt;/p>;&lt;p>;这个问题也带来了地缘政治优势。&lt;/p>;&lt;p>;大片南中国海的争议非常激烈，中国声称在所谓的九段线下拥有大部分海域。&lt;/p>;&lt;p>;但是威尔士亲王号和浅水号的位置超过 240 海里（445 公里）在中国最西端的主张以西以及马来西亚无可争议的专属经济区内，使得川红 68 的活动更加令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;当驳船继续在南中国海搜寻日本和英国的沉船时，一艘去年，中国在大约三个月的时间里对有争议的水域进行了考古扫荡，发现了五艘满载历史文物的古代商船。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，有关非法打捞太子号的消息传出在威尔士，中国国家文物局宣布已开始对在有争议的水道中发现的两艘沉没的百年明代商船进行测绘。&lt;/p>;&lt;p>;位于威尔士东北部的一个未指明区域中国海，该机构表示现在将评估如何保存和保护这两艘沉船，据称这两艘沉船具有“世界级的考古重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，在广阔的海域发现了另外三艘沉船中国南部海岸与西沙群岛或西沙群岛之间的广阔水域，越南也称这些岛屿为黄沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;预计中国将利用中国产沉船的发现来加强其主权主张几个世纪以来，它一直是一个活跃的海上强国。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由于南中国海的紧张局势、武装分子入侵苏禄海和繁忙的马六甲海峡沿线的海盗活动。&lt;/p>;&lt;p>;自 2011 年开始建造六艘濒海战斗舰的长期拖延丑闻让海军深受打击，首批交付预计在2019 年。然而，这些船都没有完成 50%，政府正在报废最后一艘船，还有五艘有待建造。&lt;/p>;&lt;p>;随着 Chuan Hong 68 被扣押，要求马来西亚紧急行动的呼声越来越高保护沉船遗址。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们英国人来说，这些是重要的战争坟墓，”考古学家理查森说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于马来西亚人来说，它们是世界级的应该带来游客和金钱的著名潜水地点。&lt;/p>;&lt;p>;“当它们被摧毁时，没有人受益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hope our love will not change’: Chinese woman, 23, surprises Taiwan singer Richie Ren at concert by thanking him for saving her life 22 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3222296/hope-our-love-will-not-change-chinese-woman-23-surprises-taiwan-singer-richie-ren-concert-thanking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/c18c0fb4-6e52-4662-b758-1002ccaf2ad9_2a503762.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个年轻女子感谢台湾歌手任贤齐捐款的感人故事22年前她的生活牵动着中国无数人的心。&lt;/p>;&lt;p>;深受1980年代和90年代成长起来的人们喜爱的任正非在中国大陆仍然很受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;“悲伤的太平洋”、“太温柔”和“嘿，女孩这样看”等歌曲为许多人留下了回忆，他慷慨和积极的社会形象也确保了庞大的粉丝群。&lt;/p>;&lt;p>;他22 年前，他在前往中国东北辽宁省沉阳市参加一场音乐会的途中进行了捐赠，而在他 2023 年全国巡回演唱会期间，这一历史在同一座城市重演。&lt;/p>;&lt;p>;在特别会议期间演唱会现场，歌迷可以点歌，一位年轻女子站起来说：“我今年23岁，但认识你22年了。小时候，您还把我抱在怀里。&lt;/p>;&lt;p>;“2001年，我刚一岁多的时候，患上了先天性心脏病。由于我的家庭经济状况不佳，我的生活岌岌可危。&lt;/p>;&lt;p>;“你们在去沈阳演唱会的路上看到了我的新闻，慷慨地捐助了 3 万元人民币（4,200 美元），使我能够手术挽救了我的生命。”&lt;/p>;&lt;p>;女孩随后点歌《不要改变》表达她最美好的祝福。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们之间的爱永远改变，人与人之间的博爱和同情心也将保持不变，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;被这个故事所吸引，任正非的粉丝们翻出了关于二十多年前捐赠的新闻报道，上面有照片和歌手的心声。&lt;/p>;&lt;p>;“要勇敢，记住我在等你，”任正非在女孩的救命手术前说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，大约据MedSci报道，中国医学科学院阜外医院李守军教授称，每年有16万新生儿被诊断为先天性心脏病，这一数字一直在稳步上升。&lt;/p>;&lt;p>;临床数据显示，大约如果不及时治疗，50% 的患者在三岁前死亡，60-70% 的患者活不过五岁。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引发了大量感人的评论：“我很感动。这是善良和感恩的人之间的共同旅程，”一位说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位同意：“一方面，这是他不求回报的无私付出，另一方面，是女孩的生命得救，双双怀揣感恩之心。这是真爱。 ”&lt;/p>;&lt;p>;其他人称赞任正非是一个真正的榜样。&lt;/p>;&lt;p>;“Richie真的是一个善良的人。我以前看过几篇关于他的类似新闻，其中一篇是他帮助父母找到了走失的孩子。帮助别人对他来说似乎是一件很自然的事情，”一位人士说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 09:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How much should Hong Kong pay for IVF treatments? Couples must weigh cost of test-tube babies as city reluctant to raise subsidies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222767/how-much-should-hong-kong-pay-ivf-treatments-couples-must-weigh-cost-test-tube-babies-city-reluctant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/b12b431e-c4b9-4e74-95ab-a277ddf927a1_ffb21543.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;42 岁的香港保险代理人 Flora Chan 已经数不清流产的次数自 2009 年结婚以来，她一直在怀孕。&lt;/p>;&lt;p>;她多次自然受孕，但每次都在短至 5 周和长至 11 周内不幸结束。&lt;/p>;&lt;p>;多年后2016 年，Chan 和她同样 42 岁的个体经营者丈夫在失望和沮丧中前往沙田威尔斯亲王医院寻求体外受精 (IVF) 治疗。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免排长队，可能几个月后，她们选择接受私人服务的治疗，这意味着总共要支付大约 200,000 港元（25,528 美元），但流产仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;然后她求助于一位私人专家，该专家进行了测试结果发现基因异常，并在试管婴儿治疗的同时给她开了药。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇花了 300,000 港元，但 Chan 终于怀孕并一路分娩。他们的儿子现在是一个健康的三岁孩子。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 说，虽然她和她的丈夫可以负担得起试管婴儿治疗，但许多其他夫妇可能无法支付 50 万港元。&lt;/p>;&lt; p>;“资助这些治疗可能不会在一夜之间解决出生率问题，但肯定会在一定程度上有所帮助，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;浪费了 130,000 美元，她的身体被“毁坏”以避免将卵子冷冻香港&lt;/h3>;&lt;p>;体外受精是治疗不孕症最常见的辅助生殖技术 (ART) 类型之一，是指从女性卵巢中取出卵子，与精子一起受精的一系列医疗程序&lt;/p>;&lt;p>;香港每年出生的婴儿数量在去年下滑至 32,500 的历史最低点，许多年轻女性和已婚夫妇推迟生育&lt;/p>;&lt;p>;在联合国人口基金最近的一份报告中，这座城市的总生育率或 TFR（一名妇女预计生育的孩子数量）在世界上表现最差&lt;/p>;&lt;p>;其得分为 0.8，紧随其后的是韩国 0.9、新加坡 1.0 和日本 1.3。 TFR 应该是 2.1 才能让人口自我更新。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对不断下降的出生率，一些立法者呼吁政府扩大对不孕症治疗和卵子冷冻服务的补贴。&lt;/p>;&lt; p>;日本、新加坡、以色列和中国大陆已经增加了此类补贴，但尚未看到显着回报。&lt;/p>;&lt;h3>;中国研究发现，筛查技术可以提高试管婴儿活产率&lt;/h3>;&lt;p>;虽然香港当局和专家基本上认为提高补贴不会削弱出生率下降的趋势，许多人同意可以做更多工作来帮助寻求不孕症帮助的夫妇。&lt;/p>;&lt;p>;理事会的数据《人类生殖科技》显示，2020年有超过4,600名香港妇女接受ART手术，其中约有1,630名婴儿出生，占当年活产的3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;2019年有超过6,000名婴儿出生大约有 2300 名婴儿出生，占当年活产的 4.4%。&lt;/p>;&lt;p>;这种治疗在 30 多岁的女性中更为常见，其次是 40 多岁及以上的女性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;全市只有三间公立医院为40岁以下需要转诊的已婚妇女提供资助试管受精服务，但资助的促排卵周期只有三个，每个周期约港币10,000元。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么在香港，许多女性被剥夺了成为母亲的机会&lt;/h3>;&lt;p>;患者在转诊后必须等待长达 12 个月才能进行生育力低下评估，然后再等 4 到 7 个月才能开始治疗。&lt;/p>;&lt; p>;不愿轮候或不合资格接受公营试管婴儿服务的人士，可求助私营机构，每次治疗至少需支付港币 80,000 元。&lt;/p>;&lt;h3>;需要更多资源以缩短排队时间&lt;/h3 >;&lt;p>;30 岁出头的香港人 Carol Chan 于 2021 年在伊利沙伯医院终止了妊娠，因为她三个月的胎儿被发现患有重型地中海贫血，这是一种严重的遗传性血液病，危及母亲的生命。 &lt;/p>;&lt;p>;Chan 和她的丈夫都是这种疾病的携带者，IVF 是他们唯一的解决方案，因为可以在将胚胎转移到子宫之前对胚胎进行疾病筛查——这种疾病发生的几率为 25% .&lt;/p>;&lt;p>;她被转介到玛丽医院接受体外受精治疗。她在公立医院等了六个月，并支付了约40,000港元，但唯一通过筛查的胚胎并没有成功怀孕。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想立即开始另一个周期，但我们不得不多排几个月的队，会进一步耽误时间紧迫的治疗。”去年他们搬到加拿大后，健康的女婴在多伦多出生。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说非常昂贵，”她说。 “以同样的价格，我本可以在公立医院多做几个周期，但我们不能再等了，因为我们即将移民。我们感谢玛丽医院的服务和照顾，但当然，需要更多资源来缩短排队时间。”&lt;/p>;&lt;p>;前玛丽医院生殖医学科主任吴鸿宇教授Mary Hospital 表示，需要更多的工作人员和空间来进行咨询、胚胎孵化和咨询，以提高服务能力并缩短排队时间。&lt;/p>;&lt;p>;在公立医院增加一名医务人员可能意味着提供额外的 200 个周期的试管婴儿治疗一年，他说。但他认为，在私营部门补贴治疗的成本效益较低，因为那里的治疗费用更高，而且不能保证成功。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他程序不同，IVF 治疗可能需要多次尝试才能怀孕，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学妇产科名誉临床副主任张丽萍医生同意公共部门需要更多资源。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一个private pain&#39;：准妈妈流产和&#39;失去的禁忌&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“但如果政府要补贴私营部门的 IVF 服务，患者应该接受适当的评估，最好在公立医院，以确保治疗是必要的并防止滥用，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，许多夫妇直接在私营部门进行试管受精，而一些不孕症病例可以通过药物治疗和...即使有足够数量的卵子，它们的质量也很可能较低，”她说。 “这意味着在实验室中成功受精和着床的几率较低，母亲流产的几率更高。”&lt;/p>;&lt;h3>;不能生孩子吗？先检查男人——50% 的生育问题归咎于他们&lt;/h3>;&lt;p>;她补充说，40 岁以上的女性有 40% 到 50% 的流产几率，她们的孩子也有更高的风险患上唐氏综合症等疾病.&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，超过 430 名 40 岁以上的女性接受了冻融胚胎移植，这是一种常见的体外受精过程，其中卵子受精，胚胎被冷冻和储存，直到它们解冻并植入女性的子宫.&lt;/p>;&lt;p>;这些女性中只有 106 人怀孕，而在这组女性中，有 79 人继续分娩，几乎五分之二。&lt;/p>;&lt;p>;在 40 岁以上的女性中，在没有冷冻的情况下进行新鲜周期 IVF胚胎解冻后，只有不到 3% 的人继续怀孕，不到 2% 的人分娩。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 公共卫生学院院长 David Bishai 教授)，也是一名试管婴儿的父亲，表示监管保险政策是政府可以解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;目前香港的大部分保险产品并不涵盖ART程序的费用。&lt;/p >;&lt;p>;“不涵盖 ART 的健康保险单是有缺陷的产品，”Bishai 说。 “保险中基本福利包的规定必须来自政府，并且应包括经批准的技术，以帮助家庭应对意外的医疗困难。”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;如果你想要孩子，请提前计划&#39;&lt;/h3>;&lt;p >;为响应立法者关于建立集中式卵子银行和补贴更多试管受精治疗的呼吁，卫生局局长罗仲茂本月早些时候表示，大多数计划生育夫妇并不关心此类服务。&lt;/p>;&lt; p>;“生不生是个人的选择，政府不应该干预，但政府会努力提供家庭友好型政策，为生育营造支持性的环境，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;我的孩子还活着吗？”：夫妇在胚胎混合抚养陌生人的儿子得到 93,000 美元&lt;/h3>;&lt;p>;“在公共医疗系统中分配资源时，重要的是要在提供辅助生殖服务和其他服务之间找到平衡点挽救生命的医疗服务，尤其是私营部门无法获得或可能更昂贵的服务。”&lt;/p>;&lt;p>;港大人口专家叶兆辉同意，ART 无法扭转局面出生趋势下降，表明新加坡和以色列的失败。&lt;/p>;&lt;p>;“附带收益很小，与成本不成比例，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府&lt;/p>;&lt;p>;生殖医学专家梁家康医生表示，准备结婚的夫妇和新婚夫妇应及早定期进行生育测试。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;那些发现生育能力下降迹象的人可以决定是早点生孩子还是冷冻卵子和精子。&lt;/p>;&lt;p>;他说政府可以为此类检查发放代金券，并扩大计划生育协会婚前和孕前检查的服务能力。&lt;/p>;&lt;h3>;“这很伤脑筋但很值得”&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员 Nixie Lam Lam，41 岁，8 岁怀有试管婴儿几个月的她说，应该做更多的工作来让女性了解自己的生殖健康。&lt;/p>;&lt;p>;她在成长过程中经历过严重的痛经，但直到 2019 年，她才准备怀孕后，她发现自己的子宫受到了影响，后来导致 4 年内发生了 3 次流产。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 和她的丈夫，一位 34 岁的私人投资者，随后求助于 IVF .&lt;/p>;&lt;p>;“很多香港女性直到30岁才关心自己的生殖健康，”她说。 “政府应该补贴 20 多岁女性的相关检查，例如子宫颈抹片检查和盆腔超声检查，以便尽早发现问题。”&lt;/p>;&lt;p>;视频创作者 Sona Ng So-na，33 岁，是一个两岁孩子的母亲老试管婴儿女孩，回忆起自己的怀孕是一次“伤脑筋”的经历。&lt;/p>;&lt;p>;嫁给了一个32岁的商人，在经历了三次流产后，她于2020年寻求试管婴儿治疗。尽管第一次尝试就怀孕了，但在最初的几个月里，她的阴道出现了很多斑点，医生开了黄体酮激素注射剂、药丸和栓剂来维持婴儿的健康。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天醒来都希望有时间会过得更快，”她说，“每天打针，我的肚子上布满瘀伤，有时拔出针头时满是血，非常可怕。”&lt;/p>;&lt;p>;不知道谁打过在接受试管婴儿治疗后，她努力获取信息来回答她的许多问题。她希望卫生当局可以做更多的工作来教育和提高认识，例如建立一个问答网页。&lt;/p>;&lt;p>;她所经历的孤独感也促使她建立了一个社交媒体社区，聚集了数百名母亲准备接受试管婴儿治疗，希望提供一个相互支持和信息交流的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“但与生育相比，整个试管婴儿过程的挑战不值一提，”她说。 “如果一个人只是受到父母的压力，或者对孩子没有感情，就不应该尝试试管受精。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，最后，有了孩子，Ng 和她的丈夫觉得这一切都是值得的，他们正在为今年晚些时候的第二个 IVF 婴儿制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常爱孩子，而且我们从未如此快乐，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 09:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>