<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU ‘condemns dangerous actions’ by China against Philippines ship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276784/eu-condemns-dangerous-actions-china-against-philippines-ship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/8a97a966-494a-49d8-8299-b652319995ed_b25289e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船（右）与菲律宾海岸相撞周六，萨比纳浅滩附近的巡逻船，图片取自菲律宾海岸警卫队提供的视频。图片来源：美联社菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周日指责中国对菲律宾采取“危险行动”，北京和马尼拉互相指责对方故意撞击其海岸警卫队船只。&lt;这次碰撞是最近几周在南海发生的一系列类似事件中的最新一起，尽管其他国家提出了相互竞争的主张，而且国际法院也裁定，北京对南海几乎所有具有重要经济意义的水域拥有主权。其说法没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟谴责中国海警船对菲律宾在萨宾娜浅滩地区合法海上作业采取的危险行动，”欧盟最高外交官何塞普发言人纳比拉·马斯拉利表示博雷尔在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警发言人表示，周六的事件发生在有争议的萨比纳浅滩附近，该海域已成为长期海上对抗的新热点欧盟声明称，这些事件“危及海上生命安全，侵犯了所有国家根据国际法享有的航行自由权”。&lt;/p>; &lt;p>;“欧盟谴责一切破坏国际法原则并威胁该地区和平与稳定的非法、升级和胁迫行动。”&lt;/p>;&lt;p>;自小费迪南德·马科斯总统于 2022 年上任以来，马尼拉已尽管北京方面无意放弃自己的主张，但更加坚定地主张对有争议的珊瑚礁拥有主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[‘Russian spy’ whale found dead off the coast of Norway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276783/russian-spy-whale-found-dead-coast-norway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.02 00:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/02/7ce80f35-7983-4341-ae5e-98f1260e61a0_633721be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海岸附近的渔民看到一头戴着背带的白鲸2019 年 4 月，挪威北部。周日，一个追踪他活动的非政府组织表示，这头绰号为“Hvaldimir”的鲸鱼被发现已经死亡。图片来源：挪威渔业局，法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据追踪其活动的非政府组织称，一头白鲸在挪威被发现死亡，该白鲸的奇怪装备引发了人们怀疑它是受俄罗斯训练用于间谍目的的。 .&lt;/p>;&lt;p>;白鲸的昵称“Hvaldimir”是挪威语中鲸鱼 hval 的双关语，据说它与莫斯科有联系。白鲸于 2019 年首次出现在挪威最北部芬马克地区的海岸附近。&lt;/p>;&lt;p>;白鲸的绰号是“Hvaldimir”。 p>;&lt;p>;当时，挪威海洋生物学家拆下了一条人造背带，上面有一个适合运动相机的支架，塑料扣上印有“Equipment St Petersburg”字样。&lt;/p>;&lt;p>;挪威官员说赫瓦尔基米尔可能已经逃离了围栏，并且可能接受了俄罗斯海军的训练，因为他似乎习惯了人类。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科从未对他可能是“俄罗斯间谍”的猜测做出任何官方反应.&lt;/p>;&lt;p>;周六，Marine Mind 在 Risavika 西南海岸附近发现了白鲸的尸体，该组织多年来一直追踪白鲸的行踪。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现 Hvaldi 已经死了，当“我昨天像往常一样在寻找他，”Marine Mind 创始人塞巴斯蒂安·斯特兰德 (Sebastian Strand) 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确认他还活着，直到 24 小时多一点才发现他一动不动地漂浮着，”他补充道.&lt;/p>;&lt;p>;斯塔万格港海事协调员 Fredrik Skarbovik 向 VG 小报证实了白鲸的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;斯特兰德表示，鲸鱼的死亡原因未知，也没有明显的伤害在对哈瓦尔基米尔尸体进行初步检查时发现的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已设法取回他的遗体并将其放在凉爽的地方，为兽医研究所进行尸检做准备，以帮助确定到底发生了什么Strand 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赫瓦尔基米尔的估计年龄约为 14 或 15 岁，对于白鲸来说相对年轻，白鲸的寿命可以达到 40 到 60 岁。年龄。&lt;/p>;&lt;p>;白鲸的体型可达六米（20 英尺），通常栖息在格陵兰岛、挪威北部和俄罗斯周围的冰冷水域。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括巴伦支海、地缘政治上重要的地区，西方和俄罗斯潜艇的活动受到监视。&lt;/p>;&lt;p>;它也是通往北方航线的门户，缩短了大西洋和太平洋之间的海上旅程。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel set for general strike after 6 Gaza hostages found dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276781/israel-set-general-strike-after-6-gaza-hostages-found-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/9afd2ba6-3311-4133-a5b0-c8f7cef89811_5ef66b1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自以来在加沙地带被俘的以色列人质的亲属和支持者2024 年 9 月 1 日，以色列宣布其军队在加沙隧道中发现六名人质后，10 月 7 日在耶路撒冷举行抗议活动时举起旗帜和标语牌。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列主要工会周日下令全国大罢工，此前士兵们从加沙地带打捞出六名人质尸体，军队正在加沙地带与巴勒斯坦武装分子作战。&lt;/p>;&lt;军方表示，周六，六人的遗体在加沙南部“拉法地区的地下隧道”中被发现。&lt;/p>;&lt;p>;他们是哈马斯 10 月 7 日袭击以色列期间被扣押的 251 名人质之一。引发了持续不断的战争，其中 97 人仍被关押在加沙，其中 33 人被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;11 月商定的为期一周的休战期间公布了一些分数，但仍被关押者的亲属认为还不够活动组织“人质和失踪家庭论坛”表示，迫切需要通过谈判达成“人质归还协议”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是因为一份声明称，在数月的调解努力中，“由于拖延、破坏和借口”，六名人质“可能还活着”。&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭呼吁全国范围内的总罢工，迫使政府达成协议确保释放剩余的俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，以色列强大的以色列总工会主席下令在周一进行“全面罢工”，以支持人质。&lt;/p>;&lt;p>;“我以色列总工会主席阿农·巴尔·大卫在一份声明中表示：“我们得出的结论是，只有我们的干预才能动摇那些需要动摇的人。”&lt;/p>;&lt;p>;“从明天早上六点开始，整个以色列经济将彻底罢工。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/73ba31aa- d2b8-4758-a8d1-efc55bdf24b8_c523fa0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者封锁一条主要道路，以表示对以色列特拉维夫加沙人质的支持， 2024 年 9 月 1 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“出于政治考虑，协议没有取得进展，这是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;六名人质取自加沙边境附近的一个基布兹社区的卡梅尔·盖特 (Carmel Gat)，以及伊甸·耶鲁沙米 (Eden Yerushalmi)、阿尔莫格·萨鲁西 (Almog Sarusi)、奥里·达尼诺 (Ori Danino)、美国裔以色列人赫什·戈德堡-波林 (Hersh Goldberg-Polin) 和俄罗斯裔以色列人亚历山大·洛巴诺夫 (Alexander Lobanov)，所有这些都被巴勒斯坦激进分子从音乐节上夺取。 /p>;&lt;p>;军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，所有六人“均于 10 月 7 日上午被活捉”，并“在我们到达哈马斯恐怖分子面前不久被残忍杀害”。&lt;/p>;&lt;p>;驻卡塔尔的哈马斯官员伊扎特·里什克 (Izzat al-Rishq) 表示，这六人“被犹太复国主义（以色列）的轰炸杀害”，但军方否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的哈马斯高级官员告诉记者，六人中的“一些”是被炸死的。作为尚未达成的协议的一部分，“批准”在潜在的人质与囚犯交换中释放。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的批评者指责总理本杰明·内塔尼亚胡为了政治利益而延长战争。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡周日告诉洛巴诺夫的父母：“我想告诉你们，我对未能成功救回萨沙感到非常遗憾，并请求宽恕。”&lt;/p>;&lt;p>;他指责哈马斯领导人“杀害人质并不想达成协议”，并发誓要与他们“算账”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他对他们的死感到“震惊和愤怒”，但告诉记者，他“仍然乐观”可能会达成休战和释放人质协议。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府一直与卡塔尔和埃及一起参与停火调解努力。&lt;/p>;&lt;p>;在被占领的约旦河西岸，士兵们在第五天施压在针对巴勒斯坦武装分子的协调袭击中，以色列警方表示，一次“枪击袭击”导致三名警官死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/01/075dedf7-97a3-4c7c-989a-eb67296ec601_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名戴着以色列面具的抗议者2024 年 8 月 31 日，总理本杰明·内塔尼亚胡在加沙参加反对内塔尼亚胡政策和政府行动的示威活动。抗议者呼吁立即举行选举并改变总体政策。示威者要求立即采取措施释放被扣押了 330 天的人质。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;希伯伦附近的袭击加剧了该地区暴力事件的激增，至少有 24 名巴勒斯坦人被军方杀害，其中包括 14 个自称是其成员的激进组织自以色列周三开始袭击以来。&lt;/p>;&lt;p>;周六，一名 20 岁的士兵在袭击中丧生，以色列军方将此次袭击称为“反恐”行动。&lt;/p>;&lt;p>;周日西岸南部希伯伦地区塔尔库米亚检查站附近发生“枪击袭击”，造成三名警察死亡。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，在包围希伯伦一所房屋后，“消灭”了嫌疑袭击者。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在西岸北部，一名记者在杰宁市中心看到以色列推土机，一天前一名官员表示，士兵摧毁了大部分街道，邻近难民营的电力和水源已被切断。&lt;/ p>;&lt;p>;周日晚些时候，一名记者听到营地附近传来巨大的爆炸声，并看到整个城市上空冒出黑烟。&lt;/p>;&lt;p>;联合国周三表示，以色列军队或定居者在西部地区杀害了至少 637 名巴勒斯坦人自加沙战争开始以来银行。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，包括士兵在内的 23 名以色列人在同一时期的巴勒斯坦袭击或军队行动中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/4c1a1ddd-94e0-41cd-9902-c7ac7d4e4fbf_772e82eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 9 月 1 日，以色列安全部队在被占领约旦河西岸希伯伦市的一次突袭中，将一名巴勒斯坦男子的尸体从一栋旧建筑运送到一辆军车上图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在被围困的加沙地带，以色列和哈马斯之间近11个月的战争将发生“人道主义暂停”，以促进大规模的脊髓灰质炎。一名卫生官员告诉记者，疫苗接种活动已于周日正式开始。&lt;/p>;&lt;p>;根据记者根据以色列官方数据进行的统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致 1,205 人死亡，其中大部分是平民。&lt; /p>;&lt;p>;据哈马斯控制的地区卫生部称，以色列的攻势已造成加沙至少 40,738 人死亡。联合国人权办公室表示，大多数死者是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;战斗对加沙造成了严重破坏，导致 240 万人中的大部分人多次流离失所，并引发了人道主义危机。水、卫生设施和医疗设施遭到破坏，导致可预防疾病的传播。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织表示，以色列同意一系列为期三天的“人道主义暂停”，以促进疫苗接种活动在加沙 25 年来首例确诊病例之后，该项目旨在惠及约 64 万名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;周日，该项目在加沙中部的三个卫生中心正式启动，Al-Awda 主任亚西尔·沙班 (Yasser Shaaban) 表示沙班说：“我们希望这次针对儿童的疫苗接种活动能够平静进行。”他指出，有“很多无人机”在头顶飞过。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯·沃特里奇 (Louise Wateridge)，该公司的发言人联合国巴勒斯坦难民机构后来表示，周日最初有近 2,000 名儿童接种了疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，他们后来感到担心：“如果爆炸在下午 2:00 后继续发生，这当然会导致影响疫苗接种活动……唯一的办法就是停火。”&lt;/p>;&lt;p>;周日，加沙地带的救援人员表示，以色列的轰炸和空袭已造成 10 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Physical gym chain warned to pay HK$3 million in MPF arrears or face legal action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276779/hong-kongs-physical-gym-chain-warned-pay-hk3-million-mpf-arrears-or-face-legal-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 23:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/913a08a8-cf73-40db-9948-48bfcd184e60_82271c02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据统计，Physical Fitness 是香港发展最快的连锁健身房到其网站。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Physical Health Centre 成为继竞争对手 Pure Fitness 之后最新一家陷入困境的健身连锁店，香港养老金监管机构要求其解决约 300 万港元（384,615 美元）的欠款为 740 名员工供款。&lt;/p>;&lt;p>;强制性公积金（强积金）计划管理局发言人周日警告称，如果 Physical 未能结清 6 月和 7 月的未缴款项，该管理局将对 Physical 采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;管理局又透露，有两名雇员分别于7月及8月投诉未缴供款。&lt;/p>;&lt;p>;“强积金局正跟进Physical，要求尽快清偿欠款，否则该发言人表示，当局将采取法律行动，并向法院提起民事索赔，以追回受影响员工的未缴缴款和附加费。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系该公司征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;当局表示，对雇主不缴纳强积金供款的情况非常重视。其会员保障及服务科负责处理涉嫌违反《强积金计划条例》的资料及个案。&lt;/p>;&lt;p>;该科设有机制，要求受托人每月报告怀疑拖欠供款的个案，以便主动跟进监察不合规个案，并协助受影响的计划成员追讨欠款。&lt;/p>;&lt;p>;当局还敦促任何怀疑雇主没有安排他们加入计划或供款延迟的工人联系请立即致电强积金局热线2918 0102或电邮至mpfa@mpfa.org.hk寻求跟进及协助。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示关注事件，并表示若雇员的工资或&lt;/p>;&lt;p>;根据Physical网站介绍，该公司成立于1986年，是一家瑜伽中心，在全市拥有23家分店，拥有50万顾客。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;该公司称其是该市规模最大、发展最快的健身中心连锁店。&lt;/p>;&lt;p>;大约10天前，其竞争对手Pure Fitness被指未能支付其健身中心的租金和管理费。中环分行，涉及金额约1,359万港元（174万美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elderly Hongkongers urged to get osteoporosis scans as experts warn of hip fracture surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276778/elderly-hongkongers-urged-get-osteoporosis-scans-experts-warn-hip-fracture-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/90ab3eec-0732-4ecc-a4a3-ae5ae969ebbd_fe77da12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着香港人口迅速老龄化，专家预测髋关节会上升骨折。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，香港长者应接受骨质疏松症筛查，及早发现骨质疏松情况，预计髋部骨折人数将激增近四倍，达到27,000例到 2050 年，人口迅速老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;由来自不同学科和专业的医疗保健专业人员组成的香港骨质疏松症协会周日呼吁 70 岁或以上的男性和 65 岁或以上的女性如上所述，进行扫描以测量骨密度。&lt;/p>;&lt;p>;骨质疏松症是一种使骨骼削弱到脆弱甚至可能骨折的疾病。最常见和最严重的类型是髋部骨折，这可能会夺走人的自理能力。&lt;/p>;&lt;p>;该市髋部骨折病例数从 2019 年的 6,800 例增加到 2023 年的 7,500 多例，根据医院管理局的数据。&lt;/p>;&lt;p>;该会会长张正龙教授预测，由于人口迅速老龄化，到2050年，这一数字将超过27,000人。&lt;/p>;&lt;p>;公众医院数据还表明，大约 10% 的患者在第一次髋部骨折后再次发生髋部骨折，大多在两年内发生。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung 警告说，大约一半的髋部骨折患者在五年内死亡，15% 的患者在五年内死亡。 12 个月，因为一系列并发症。&lt;/p>;&lt;p>;“脆性骨折的急剧增加凸显了解决骨质疏松症和改善我们社区整体骨骼健康的迫切需要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;注意到此类骨折给医疗保健和福利系统造成的沉重损失，该协会于周日发布了一套指南，以促进对该疾病的早期发现和管理。&lt;/p>;&lt;p>;该协会主席叶大鹏博士指南工作组表示，筛查很重要，因为超过一半的患者没有症状。&lt;/p>;&lt;p>;一些患者会发现身高降低，甚至出现驼背。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，成本效益分析表明，筛查和治疗活动可能有助于在未来十年内预防超过 5,200 例髋部骨折，从而节省超过 4 亿港元的直接医疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;Ip 补充说，这项扫描是由双重扫描进行的-能量X射线吸收测定法（dxa），仅向私营部门的公众开放，费用约为400港元（51美元）至600港元，而且简单无痛。患者可以得到全科医生的转诊。&lt;/p>;&lt;p>;他表示希望当局可以考虑将筛查纳入老年人医疗券计划中，以增加激励。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police officers ‘shocked’ only 1 in ‘Dragon Slaying’ plot found guilty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276775/hong-kong-police-officers-shocked-only-1-dragon-slaying-plot-found-guilty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/99f5c608-e533-4801-b5b9-34d907494b6d_d2cab6f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 12 月，反政府抗议者在道路上设置路障。照片：曾参谋&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位工会主席周日表示，香港警方在很大程度上“震惊”的是，七名被告中只有一名因未遂的炸弹袭击谋杀警察阴谋而被判有罪。&lt;/p>; &lt;p>;初级警务人员协会主席林志伟表示，“屠龙大队”案六名被告无罪释放可能会导致对刑事责任的误解。&lt;/p>;&lt;p>;“七名被告”他在接受电视采访时表示：“我已经认罪，找到了枪支和爆炸物，并且有一个完整的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;“有了这个判决，我担心大多数居民，特别是年轻人，可能会产生误解，认为此举不一定要承担任何刑事责任。”&lt;/p>;&lt;p>;14人因涉嫌于2019年12月在湾仔轩尼诗道密谋引爆爆炸物并杀害警察而被指控，反政府抗议活动达到高潮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01 /b1794851-bb85-4bb5-9c10-44119d33648c_610f15c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林志伟（中）表示，经过这段通道后，警员普遍“感觉更安全”该市国内国家安全法。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，高等法院陪审团在七名不认罪的被告中，只有一人被判有罪。&lt;/p>;&lt;p>;钟雪- 33 岁的英早些时候已认罪，周五因持有与该阴谋有关的步枪和 200 多发子弹而被判处七年零四个月的刑期。&lt;/p>;&lt;p>;工会主席林表示，他相信七-年监禁会有一定威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，3月份香港国家安全法通过后，警察部队普遍“感觉更安全”，但当局仍有必要立法禁止侮辱公职人员的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人对我们的执法感到不满，发泄愤怒和不满，这是可以理解和可以接受的，但故意用脏话侮辱或挑衅官员的行为是不能容忍的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要一部法律来保护执法人员。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，执法人员不时在网上看到此类评论。其他工会也告诉他们，一些居民经常责骂或侮辱处理他们案件的官员。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，他们现在正在与民政暨青年局进行谈判，以推动立法，并补充说法国和新加坡已经颁布了类似的法律来保护官员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-focused ‘Red Ventures’ pilot brings tech gaps message for next US president: analyst]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276773/china-focused-red-ventures-pilot-brings-tech-gaps-message-next-us-president-analyst?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/2b2d0a20-6777-4349-b1ca-1b99c31d8a69_da0648fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对美国扩大技术和设备转让限制做出了回应越来越注重经济和技术自力更生以及国家主导的创新。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国观察家表示，华盛顿针对经济安全问题推出的新的以中国为重点的计划凸显了其在美国总统选举前与北京的创新和高科技竞赛的重点。 &lt;/p>;&lt;p>;据美国新闻网站《国防一号》报道，在国家安全局启动几个月后，专注于绘制与中国技术创新差距的试点项目“红色创投”已进入第二阶段。&lt;美国国家安全局表示，该计划旨在形成一条“创新管道”，以修复美国对中国的脆弱性，并“为我们的中国使命、为众多不同的创新社区提供一份……挑战问题的单一清单”。报告中援引了中国事务助理副主任戴夫·弗雷德里克 (Dave Frederick) 的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们进行了一项试点……重点关注经济安全主题，因为我们知道这将是我们的一个转变”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;该报告紧随美国国家安全顾问杰克·沙利文上周首次访问中国之后发布，经济安全和技术竞争以及一系列贸易和技术问题成为他的首要议程。地缘政治热点问题。&lt;/p>;&lt;p>;周四与中国国家主席习近平会面后，沙利文表示，他对中国对经济安全的关注及其对外国企业和供应链的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这个问题上进行了激烈的交换，但显然没有达成一致。”沙利文在结束三天的行程时告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国社会科学院美中关系专家卢翔表示，沙利文试图安抚北京方面，称美国不想遏制中国的崛起或与两国经济脱钩，但Red Ventures等项目的启动却让北京感到不安。 ” 传达出不同的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然根据报告，这可能是一个初步阶段的试点，但该计划符合美国自唐纳德·特朗普政府以来一直在做的事情，即陆说：“加大对中国产业升级和技术进步的打击力度。”&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普时代对中国科技发展的限制基础上，乔·拜登总统采取了“小院子、高围栏”的强硬做法。以国家安全为由限制向中国转让技术和设备。&lt;/p>;&lt;p>;北京对不断扩大的限制做出了回应，越来越注重经济和技术自力更生以及国家主导的创新。&lt;/p>;&lt;陆说，无论 11 月美国总统选举结果如何，“这一点都不会改变”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，报道的有关 Red Ventures 的最新消息也可能旨在向下一届美国政府，特别是如果民主党提名人、副总统卡马拉·哈里斯赢得拜登退出后参加的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;“他们当然希望当前的所有工作都能延续到据《国防一号》报道，弗雷德里克承认，与 Red Ventures 合作的进展没有他们所希望的那么快。&lt;/p>;&lt;p>; “我们已经度过了第一阶段。所以我们策划了一系列问题。我们现在正进入第二阶段，我们将与所有不同的解决方案组织合作，”他说。 “我们仍在试验它，所以我们的运行速度较慢，但​​肯定认为这将是我们在确定优先级方面非常有用的情报技术。”&lt;/p>;&lt;p>;弗雷德里克去年 9 月表示，国家安全局，美国国防部的一个情报部门正面临从反恐到专注于与中国竞争的“重大转变”。&lt;/p>;&lt;p>;他是第一个担任 2022 年 11 月设立的专注于中国的国家安全局职位的人DefenseScoop 网站今年早些时候报道。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所去年的一项研究显示，中国在跟踪的 44 项技术中，有 37 项处于领先地位，包括电池、高超音速技术和 5G 等先进射频通信和 6G。&lt;/p>;&lt;p>;上周，该智库发布了 2024 年报告，该报告部分由美国国务院资助。&lt;/p>;&lt;p>;该报告称，中国在 57 个国家中处于领先地位。 2019-2023年将有64项关键技术，涵盖从国防、太空和人工智能到能源、环境、网络和生物技术等领域。&lt;/p>;&lt;p>;美国前太空政策助理国防部长约翰·普拉姆上周表示，根据另一份《国防一号》报告，美国在 GPS 开发方面“落后于”中国。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份辞职的普拉姆表示，五角大楼依靠大约两打卫星来引导其飞机、舰艇和武器，中国正在开发一种综合的、现代化的位置导航授时架构，将空间层和地面层集成在一起。&lt;/p>;&lt;p>;但陆说，报道的技术差距“被严重夸大了”。&lt;/p>;&lt;他表示：“虽然中国在某些技术的集成应用方面可能做得很好，但在创新、研发方面仍然远远落后于美国，特别是在芯片等先进技术的限制收紧的情况下。” .&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[West Bank: 3 Israeli police killed in shooting attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276774/west-bank-three-israeli-police-killed-shooting-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/12e64e27-83d5-428f-9c3c-2f1e165c9276_b1170b87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆以色列军车参加了杰宁的袭击，以色列占领的约旦河西岸，2024 年 9 月 1 日。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，三名以色列警察在被占领的约旦河西岸希伯伦市附近的车辆中遭到枪击身亡，以色列官员说，这加剧了巴勒斯坦领土上几天的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;军方证实了伊德纳塔库米耶交汇处地区发生的袭击事件，并表示安全部队正在搜寻袭击者。&lt;/p>; &lt;p>;自上周三以来，数百名以色列军队一直在约旦河西岸各地进行袭击，这是数月来该地区最大规模的行动之一，以色列称此举旨在铲除伊斯兰武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;尽管停火谈判，但加沙的战斗仍在继续，这一行动引起了国际社会要求停止的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡表示，车内有三名警察，他们在周日的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们正在各条战线上与一个想要谋杀我们所有人的残酷敌人作战，”内塔尼亚胡说，他还指的是在加沙被囚禁的六名人质，他们的尸体于周日从隧道中被发现。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/01/38114732-7ad4-42c1-ac54-3660154ac087_32afda76。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列财政部长 Bezalel Smotrich 于 2023 年 7 月 10 日在耶路撒冷以色列议会发表讲话。照片：美联社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列安全内阁强硬派财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇 (Bezalel Smotrich) 呼吁对西岸的巴勒斯坦武装分子采取更多行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在需要做的我们那个可怕的夜晚没有做的事情，就是发动先发制人的打击，严厉打击恐怖主义，”他指的是哈马斯 10 月 7 日对以色列发动的致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于消除恐怖主义他在周日的袭击现场说道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的救护车服务最初表示两人死亡，第三人重伤。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯，正在加沙与以色列交战，赞扬了约旦河西岸的袭击，但没有声称，称这是“对加沙地带大屠杀和种族灭绝的自然反应”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁声明称：“我们对所有携带武器向占领者胸部开枪的人表示谴责，他们继续对加沙地带的人民进行屠杀。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认在加沙战争中犯下种族灭绝行为，这是由哈马斯 10 月 7 日对以色列的袭击引发的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Organisers look to future as Hong Kong contemporary art fair enjoys strong debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276771/organisers-look-future-hong-kong-contemporary-art-fair-enjoys-strong-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.01 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/01/36a27948-f65a-4609-bcc7-0eefe9e5905f_1b5a22d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观众仔细观看展出的艺术品，作为展览的一部分Art021展会在飞利浦亚洲总部举行。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;就职现代艺术博览会在香港首次亮相，组织者报告了强大的交通和购买力，同时揭示了售出的最昂贵的作品。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;总部位于上海的ART021 David Chau的联合创始人周日表示，他希望该博览会能成为该市艺术界的长期主食，在确保香港作为全球艺术枢纽方面发挥了作用南方，以及希望进入市场的新收藏家。&lt;/p>; &lt;p>; ART021香港当代艺术博览会于周四在整个城市的各个场所开业，其中包括在西九龙的WKCDA塔中举办的画廊和视频。 &lt;/p>; &lt;p>;乔说，最初三天的30,000人出席已经超出了预期。&lt;/p>; &lt;p>;“最初，我们估计主要事件将吸引大约10,000，但已经超出了这一点。我们对投票率真的很满意，”他说。 09/01/E169CA64-AE31-466F-8EA8-E0D529E9000F_73D15B1E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;组织者表示，组织者说投票率比预期更好。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;成立于2013年的Art021 Fair  - 被某些人视为中国大陆对巴塞尔艺术的回答 - 在上海开幕，并成倍增长以实现超过1个以上组织者说，过去三年来十亿人民币的销售收入。美国和东南亚，丰富了该市的文化景观。 &lt;/p>; &lt;p>;诸如一年一度的巴塞尔艺术品（Art Basel）等已建立的活动。 &lt;p>;他还说，在过去的二十年中，香港已成为亚洲领先的艺术中心长期的年度活动，理想情况下，涉及下一个“ 10、20甚至30年”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/09/01/77168794-3F01-48DD-9462-F0E65212AAB2AAB2_F0C93EC0.JPG&#39;JPG“ ALT =” ALT =“男孩口袋展示”，三个抓住了年轻观众的眼睛。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;组织者说，这次博览会是针对性的非传统艺术收藏家和爱好者，尤其是希望进入市场的年轻和新的，以及一个数字&lt;/p>; &lt;p>;也努力向更广泛的公众促进博览会以鼓励更好的社区参与。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是一种类型，我们应该作为文化中心应该做的工作。” 550万港元），尽管他还注意到买家的思维方式发生了变化，他们更多地关注个人品味和满意度，而不是对项目的潜在经济上的欣赏。&lt;/p>; &lt;p>;在周末展示的艺术家中是22岁的洛杉矶萨哈尔（Sahar），她将她的现代可怕系列带入了香港，其中包括帆布和手工娃娃的石油。&lt;/p>; &lt;p>;“这是通过现代镜头证明死亡和死亡的证明，她说。&lt;/p>; &lt;p>;她的绘画，关于人类恶习，是黑暗的，象征着人们对自己造成的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;“绘画中的某些东西并不那么明显，所以您确实必须努力看……就像一个人一样，这些绘画非常漂亮，但是您必须近距离看，您会看到每个人都在与内部打交道的黑暗元素。 Kong，作为东方和西方之间的桥梁。将萨哈尔（Sahar）带到香港的3125c的高管说，这位新兴的艺术家被邀请，因为她表现出巨大的潜力，并且具有在香港不常见的艺术风格。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Podesta’s China trip a chance for Biden to seal his climate legacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276530/podestas-china-trip-chance-biden-seal-his-climate-legacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.01 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/5489A07B-0FDD-43EC-BF07-ECC18EBC7908_14B1C6661.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;美国总统乔·拜恩（Joe Biden ，在2023年11月14日在华盛顿的白宫。 Podesta可能是在总统大选之前涉足北京的最后一位高级官员并非偶然，他的前任约翰·克里（John Kerry）是乔·拜登（Joe Biden）上任后在2021年第一个访问中国的贵族。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;实际上，这反映了气候在调速双边纽带中所扮演的重要作用。但是，正如2022年暂停会谈所显示的那样，这种当前的参与模式也有其限制，可以在美国大选后再次进行测试。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，特使的访问可以定位拜登政府以限制其限制。如果民主党人当选，则通过允许在更牢固的基础上重置这种关系的气候遗产。&lt;/p>; &lt;p>;，这将需要在美国向美国稳定双边关系的愿望，因为美国向新的愿望过渡到新的新事物政府并与北京合作，以利用今年晚些时候的事件融合，尤其是拜登与中国总统习近平之间的潜在会议。&lt;/p>; &lt;p>;在基本层面上，Podesta的访问是维持与之讨论的机会他在美国关键的美国 - 中国工作组主题方面的同行，包括加速从煤炭的能源过渡并加强对甲烷等有效的非碳气体的调节。&lt;/p>; &lt;p>; podesta可能会分享我们对中国对中国的期望。最新的气候目标，该目标将于2025年初到期。根据我们在亚洲社会政策研究所的建模，到2035年，中国需要将其温室气体排放量减少至少30％，以便与巴黎协议的目标保持一致为了将温度升高至1.5摄氏度 - 北京表示，这将在去年的Sunnylands声明中做到。&lt;/p>; &lt;p>; Podesta暗示美国可以在2024年底之前宣布自己的目标中国的计划。同时，北京可能希望看到证据表明美国有能力实现自己的崇高目标，并愿意与所有国家合作，以帮助他们做同样的事情。&lt;/p>; &lt;p>;讨论推动协议的讨论在今年11月在阿塞拜疆巴库举行的COP29气候谈判之前，在全球气候融资的新目标上也可能会出现。美国，欧盟和其他发达经济体要求以“能力”的方式捐款，而发达经济体希望扩大贡献者基础。在历史上，达成美中的共识为包括巴黎协议在内的多边成果铺平了道路，这次可能也至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然可能会听到Podesta的观点，但可能会听到较少的可能性取得实质性进步。为了使世界上两个最大的温室气体发射器的真正领导能力成为可能，需要重置当前的双边动态。&lt;/p>; &lt;p>;当然，这次前往中国的旅程是在美国总统选举的压倒性背景下进行的。 11月初。 Podesta产量的任何权威都可能会大幅度转移，具体取决于结果。&lt;/p>; &lt;p>;应该将前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）确保第二任期，他威胁要通过将美国从巴黎协议中撤出，并可能再次拆除美国的信誉。即使是整个联合国气候政权。&lt;/p>; &lt;p>;在他的第一年，美国和中国政府之间的直接气候谈判也很可能被取消。这将是多边气候进步的严重挫折，更不用说特朗普的政策可以增加与2030年欧盟和日本年度足迹相同的排放。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于最坏的情况，美国和中国可以进一步制度化亚国家和非国家气候合作。尽管加利福尼亚长期以来一直在中国及其几个省份培养气候议程，但涉及更多地区和城市可以扩大进步。非政府参与者和专家团体还可以在美国 - 中国官方工作组讨论中优先考虑的相同问题上取得成果。因此，急需重置美国 - 中国合作的整个动态的机会。关于索尼尔问题的分歧不应阻止最存在的问题。 /2024/08/30/4475295A-EA01-4C33-960A-34D2222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222222UN.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;气候政策在5月6日在加利福尼亚比佛利山庄举行的米尔肯会议上发表讲话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果美国和中国要以各自的气候目标共同行动，就像他们在2014年在巴黎谈判之前所做的那样，这可能会开始这样的重置。然后，华盛顿和北京可以追求进步全球进步的联合目标和行动，例如通过共同努力为全球南部的急需的气候金融和技术。&lt;/p>; &lt;p>;投票将在美国大选中进行在COP29之前和巴西全球最大经济体的20次会议。 G20是Biden和XI去年在旧金山举行的峰会之后最有可能的机会。在COP29结束时，它的时机还为两位领导人通过协调气候变化的消息传递提供了一个潜在的机会。&lt;/p>; &lt;p>; biden只有几个月的时间才能密封他的遗产。如果他能为地球的未来而与XI合作超越政治，那么整个世界都会感谢他。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China will fund 240 students to go to US universities despite geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276581/china-will-fund-240-students-go-us-universities-despite-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.01 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/1F47589B-8F44-4BFC-9DCD-38684B057185_F2A44B6E.JPG“ alt =”>;在2023年，但大多数是中国政府没有奖学金或资金的研究生。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管两国之间的地缘政治紧张张力增加了，但中国政府仍在继续帮助年轻的人才从事研究生教育。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国奖学金委员会（CSC）网站上发布的公告，将选择240名杰出的中国学生在美国七所合伙大学攻读硕士学位或博士学位。&lt;/p>; &lt;p>;他们的研究将由CSC和美国大学共同赞助，其中包括加利福尼亚大学（UC）Irvine，UC Davis，UC Riverside，UC Riverside，Dartmouth College，Dartmouth College，Notre Dame大学，Temple University，Temple University。 >; &lt;p>;根据CSC的帖子，诸如农业，公共卫生，文科和社会学等各种研究领域的各种计划供应应用，该帖子隶属于教育部和初级机构提供由国家资助的奖学金来促进学术交流。&lt;/p>; &lt;p>;大多数大学都提供计算机科学，生物医学工程和中国和美国争夺全球领导力的其他关键领域的博士学位课程。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;例如，学生可以申请在UC Irvine的Henry Samueli工程学院学习，包括其机械和航空航天工程系。根据该研究所的网站的说法，有10个插槽可供博士生提供10个老虎机，访问学生有5个老虎机。根据UC Irvine和CSC。毕业后向中国致敬至少两年。&lt;/p>; &lt;p>;去年，CSC派出了10,000多名国外的学生进行高级教育。除美国外，其他受欢迎的目的地包括欧洲，加拿大，澳大利亚，新西兰和日本。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然中国仍然是2023年美国最大的国际学生群体，但大多数是没有奖学金或奖学金或的研究生&lt;/p>; &lt;p>;在2022-23学年中，美国中国学生总数从三年前的372,000多个峰值下降到约290,000总部位于纽约国际教育研究所编写的报告。&lt;/p>; &lt;p>;，而Covid-19却受到了大流行的影响，而中国与美国之间的地缘政治紧张局势加剧也发挥了作用。希望进入美国的中国学生面临否认签证和严格的审查 - 远离曾经是最高学习目的地的许多人。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时根据国内和国际媒体报道，包括耶鲁大学和约翰·霍普金斯大学在内的耶鲁大学和约翰·霍普金斯大学在访问中国的家人后被拒绝进入美国。&lt;/p>; &lt;p>;尽管持有有效的签证，但他们还是被送上飞机中国。根据《科学杂志》（Science Magazine）3月份的报告，有些人面临五年禁令返回美国的禁令，将他们的研究和学位计划置于困境中。</description><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>