<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Largest male specimen of the world’s most venomous spider found in Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3247336/largest-male-specimen-worlds-most-venomous-spider-found-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/965bb302-98ad-41b0-861a-f64dbefb9f5a_0451e515.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发现的悉尼漏斗网蜘蛛的雄性标本在澳大利亚。照片：澳大利亚爬行动物公园，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最毒的蜘蛛的最大雄性标本在澳大利亚爬行动物公园找到了新家，它的尖牙可以刺穿人类的指甲。一位公众偶然发现了它，帮助拯救生命。&lt;/p>;&lt;p>;在悉尼以北约 80 公里（50 英里）的中央海岸发现了一种被称为“大力神”的致命悉尼漏斗网蜘蛛，并且澳大利亚爬行动物公园在周四的一份声明中表示，它最初被送往当地一家医院。&lt;/p>;&lt;p>;附近公园的蜘蛛专家将其取回，并很快意识到这是澳大利亚有史以来从公众那里收到的最大的雄性标本.&lt;/p>;&lt;p>;这只蜘蛛从脚到脚的长度为 7.9 厘米（3.1 英寸），超过了 2018 年公园的上一个记录保持者，名为“Colossus”的雄性漏斗网蜘蛛。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚，一名男子正在寻找世界上最危险的蜘蛛&lt;/h3>;&lt;p>;悉尼漏斗网蜘蛛的长度通常为一到五厘米，雌性通常比雄性蜘蛛大，但并不那么致命。它们主要分布在从澳大利亚人口最多的城市悉尼到北部沿海城市纽卡斯尔和西部蓝山的森林地区和郊区花园。&lt;/p>;&lt;p>;“大力神”将为这种爬行动物做出贡献公园的抗蛇毒血清计划。公众上交的安全捕获的蜘蛛经过“挤奶”以提取毒液，这对于生产救生抗蛇毒血清至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们习惯了向公园捐赠相当大的漏斗网蜘蛛，但是收到这么大的雄性漏斗网就像中了大奖一样，”澳大利亚爬行动物公园的蜘蛛饲养员艾玛·泰尼（Emma Teni）说。 “虽然雌性漏斗网蜘蛛是有毒的，但雄性漏斗网蜘蛛已被证明更具致命性。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的收藏中拥有如此大小的雄性漏斗网蜘蛛，它的毒液产量可能是巨大的，这对人类来说具有难以置信的价值。公园的毒液计划。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1981 年该计划启动以来，澳大利亚尚未出现因漏斗网蜘蛛咬伤而死亡的情况。&lt;/p>;&lt; p>;最近澳大利亚东海岸多雨、潮湿的天气为漏斗网蜘蛛的繁衍生息提供了理想的条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It’s not Beijing that’s turning Hong Kong into just another Chinese city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247033/its-not-beijing-thats-turning-hong-kong-just-another-chinese-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/7ae03fcc-926a-4cc2-9927-66b34af6ca02_f4eeeb4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港是否会成为另一个中国城市，还是很快就会失去“独特优势”？这些迹象可不是什么好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，一对已婚夫妇——香港著名的思想领袖——开始了为期一个月的加拿大和美国之旅，在那里他们拜访了亲朋好友，并进行了广泛的交流。对世界这个地区的了解或曾在香港或大陆居住过。普遍的反应是，香港已经成为另一个中国城市，或者很快就会成为另一个中国城市。&lt;/p>;&lt;p>;“这些言论在现实和感知上加速了我们高度自治的消亡，”其中一位最近告诉我的。他们的经历并不是独一无二的。海外人士对香港未来的看法非常悲观。&lt;/p>;&lt;p>;也许更不祥的是，越来越多的内地人认为香港正在迅速衰落，最近社交媒体上的一条尖刻评论引起了关注，该评论称中环交易广场（股票所在地） &lt;/p>;&lt;p>;香港官员的反应一直很软弱，指责外界散布误解，却没有很好地解释香港在“一个国家、两种制度”下的不同之处。 &lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年 6 月强力实施国家安全法，强化了人们的看法，即北京一直打算让香港成为另一个中国城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这就是对香港最大的误解所在。虽然北京有充分的理由让香港作为一个资本主义城市保持独立，但香港的政治精英正在有意无意地加速其内地化。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人对香港的指导方针保持不变：“长远规划，充分利用”。根据这项政策，1949年，中国人民解放军被勒令停止向罗湖边境推进，1967年，香港的激进左派也被阻止煽动文革式的骚乱。事实证明，这座独特的资本主义城市对大陆来说具有无价的价值。从 20 世纪 50 年代的朝鲜战争到 1980 年代中国的开放。&lt;/p>;&lt;p>;即使北京宣称对香港拥有“全面管辖权”，习近平主席也誓言“必须维护香港的独特地位和地位”。 &lt;/p>;&lt;p>;从北京的角度来看，保持香港的“超级联系人”角色应该是最优化的安排。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;然而，过去两年，有更多迹象表明，香港政治精英正在推动这座城市日益内地化，削弱其独特的地位和优势。&lt;/p>;&lt;p>;最令人震惊的问题之一明显的例子是，他们正在拥抱大陆式的形式主义、官僚主义和奢侈浪费——尽管中央政府严厉打击大陆的这些做法。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，中国官员，他们在内地对饮食以及参加公共活动受到严格监管，但在香港似乎不受任何规则的约束。这种铺张浪费甚至享乐主义的行为，毒害了香港长期以来奉行的廉政法治体系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;渴望政治正确的香港精英和政客，不浪费时间复制大陆式的高调仪式和研讨会，研究中国最高领导人的言论并宣誓效忠。针对亲北京建制派人士的“奢侈”做法，一名区议员参加了八月份庆祝他前往北京考察学习的庆祝活动。超过500人出席，其中包括高级官员、立法会议员和其他亲北京人士。&lt;/p>;&lt;p>;香港高级官员据信在旺季每天出席四到五场公共活动，立法会议员甚至更多，让人想知道他们还剩下多少时间来完成真正的工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/cfcd4efa-24e8-488b-9aef-3ac6edd1c50a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建制派去年八月为黄先生举办了大型宴会大仙区警官黄志华即将前往北京进修一年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着国家安全法和选举改革，立法会议员和区议员应展示他们如何履行职责，制衡并保留政府官员他们的脚趾。相反，他们在一起喝酒吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，内地和香港官员都敦促香港更好地融入国家发展大局，特别是大湾区，相互衔接与国家发展战略相结合。这种说法并没有什么问题，但它让人感觉香港正在被被动领导。&lt;/p>;&lt;p>;随着北京誓言对香港实行全面管辖，另一种看法是香港公务员正在等待指示讨论如何继续前进，因为他们多次前往北京考察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/02/1b07e8f3-bcd0-46af-a243-8bc2e69d23e8_1ad7a9ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员事务局局长杨慧娴在考察团讲话去年5月30日，学员们出发前往北京前，在公务员学院接受培训，表达了局方对他们的期望。图片：香港新闻处资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两种看法对香港来说都是不祥之兆。自 1970 年代末中国开放以来，北京不仅希望向香港提供投资，还提供从法律服务到城市管理的技术知识，以便按照邓小平的口号在内地创造“更多香港” &lt;/p>;&lt;p>;而且，大陆官僚对如何经营资本主义城市的想法为零。向他们寻求线索是最糟糕的选择。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该做的是利用其超级联系人的角色影响北京的决策，使其决策更有利于外国投资和贸易。不幸的是，几乎没有迹象表明这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;香港成功的唯一秘诀是成为一个真正的国际城市&lt;/h3>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，在香港决定扩大其人才吸引计划以遏制专业人士外流，数以万计的内地人申请定居，正是因为其资本主义制度。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在成为另一个中国城市的看法让他们感到不安。正如一些人最近向我哀叹的那样：如果香港正在把自己变成另一个大陆城市，那么到来还有什么意义？&lt;/p>;&lt;p>;在很多方面，对很多人来说，感知就是现实。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Weak Malay support continues to plague PM Anwar’s government as ‘Dubai Move’ talk refuses to die]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247316/weak-malay-support-continues-plague-pm-anwars-government-dubai-move-talk-refuses-die?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/5b8948b9-319a-4f7c-ba78-c43764f2f045_93d907a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣驳回了有关试图驱逐他的报道，并表示他的政府“不会受到影响”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，马来西亚马来族占多数的粗俗支持继续困扰着安瓦尔·易卜拉欣政府，影响着总理的政策，因为他执政的第二年开始就有试图推翻安瓦尔·易卜拉欣的传言。在迪拜举行秘密会议后，他被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;12 月底，反腐败当局在对达因进行腐败调查时控制了吉隆坡一栋摩天大楼，之后，所谓的“迪拜行动”的讨论浮出水面。再努丁是一位资深政治家和商人，与前领导人马哈蒂尔·穆罕默德关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;98 岁的马哈蒂尔是安瓦尔的前导师，后来成为政治宿敌，众所周知，尽管安瓦尔的关系很深，但两人之间的关系却充满敌意。进入晚年。&lt;/p>;&lt;h3>;随着新政治政变的传言四起，马来西亚否认比比皆是&lt;/h3>;&lt;p>;周二，副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪表示，政府收到情报报告，证实了这次会议迪拜，包括据说参加会议的人员的航班详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;一位高级政府官员表示，安瓦尔执政联盟中至少有两名未透露姓名的议员参加了会议，指责反对派讨论贿赂软弱后座议员的计划并策划大规模叛逃以推翻政府。&lt;/p>;&lt;p>;周三，安瓦尔告诉记者，他已经阅读了有关“迪拜行动”的报道，但迅速压制了其影响，称这对他的政府“不会产生任何影响” ，而不是专注于国家的发展和公共福利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在马来西亚危险的政治中，多年来已有五位总理谈论阴谋，引发了新一轮的猜测、相互指责和&lt;/p>;&lt;p>;“安华没有安全感，因为他的政府未能履行他们之前做出的所有承诺，”反对党土团党议员万赛夫万扬 (Wan Saiful Wan Jan) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“安华没有安全感，因为他的政府未能履行他们之前做出的所有承诺。” >;&lt;p>;Wan Saiful 表示，安瓦尔政府充满了“无能”，并引用了周二国家数据库启动失败的最新例子，引发了对潜在身份盗窃的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“由于安瓦尔政府明显无能，万赛夫说：“安华需要转移公众注意力，他正在利用他的迪拜幻想作为转移策略。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/8d66d639-3dcd-4b87-9a0d-04bce4ee5f9f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023 年 10 月 24 日，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 和妻子万·阿齐扎 (Wan Azizah) 在吉隆坡举行的亲巴勒斯坦集会上。安瓦尔是对以色列轰炸加沙问题最直言不讳的全球领导人。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔为他迄今为止在政府的记录进行了辩护，称该国在吸引数十亿美元的新外国投资方面做得很好，同时保持了经济复苏势头。 &lt;/p>;&lt;p>;为了在马来人中心地带寻求支持，安瓦尔政府转向了保守右翼，打击公开展示同性恋的行为以及社交媒体上被视为冒犯性的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;他也是对以色列轰炸加沙问题最直言不讳的全球领导人，这一问题引起了长期支持巴勒斯坦事业的马来西亚穆斯林穆斯林的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士表示，他的立场很大程度上是出于以下原因：马来人是一个强大的政治集团，他们在 2022 年分裂严重的全国选举中大批投票支持民族主义联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/16323bef-89af-4c21-a11e-8560935561c0_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;国民联盟的支持者。该党声称，去年的州民意调查中，马来人的支持率急剧下降，这表明总理安瓦尔·易卜拉欣并不代表马来人的意愿。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但安瓦尔迄今为止的努力似乎没有取得进展。他的政府在八月份的州民意调查中以微弱优势获胜，马来选民的支持率急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;国民联盟反对派阵线声称这是迄今为止最明显的迹象，表明安华并不代表安华的意愿。马来人——他们主要是穆斯林，占该国 3,300 万人口的近 60%。反对派表示，这意味着他的政府迟早会垮台。&lt;/p>;&lt;p>;“许多马来人认为政府不合法，并且过于受民主行动党和东马控制，”政治分析家詹姆士·钦 (James Chin) 说。华人主导的民主行动党以及沙巴州和砂拉越州的执政联盟是安瓦尔联合政府的主要成员。&lt;/p>;&lt;p>;“[马来人]不喜欢这样，”亚洲研究所所长陈说。塔斯马尼亚大学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治政变在马来西亚并不是遥不可及的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;这个国家发生了就在 2020 年 Covid-19 大流行爆发之际，几位政府高级领导人策划了一场敌意收购，导致时任总理马哈蒂尔政府垮台。在一次具有里程碑意义的选举后仅 22 个月，他就下台了，该选举带来了该国的首次政府更迭。&lt;/p>;&lt;p>;接下来是一段政治不稳定时期。接替马哈蒂尔的土团党主席慕尤丁·亚辛在上任 17 个月后，在受到国王罕见的谴责后辞职。他的继任者是巫统领袖伊斯梅尔·萨布里·雅各布 (Ismail Sabri Yaakob)，他在执政仅一年多后屈服于党内压力，要求提前举行全国大选。&lt;/p>;&lt;p>;尽管反对派否认与所谓的迪拜行动有联系，但坚信马来人根深蒂固的不满可能会在国家 2028 年举行选举之前引发政府更迭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/e197cf28-786a-4855-9b8b-d513f76dd40a_8649aaf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 7 月，马来西亚反对党领袖穆罕默德·萨努西 (Muhammad Sanusi Md Nor)。萨努西将从 1 月中旬开始面临煽动罪审判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据安华的一份报告，10 月份安瓦尔的整体支持率降至 50%，较他 2022 年 11 月首次上任时的 68% 大幅下降独立民意调查机构默迪卡中心。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府的支持率表现更差，只有 41% 的受访者表示他们对政府的表现感到满意。在马来人中，这一数字骤降至 27%。&lt;/p>;&lt;p>;反对派控制的吉打州颇具争议的首席部长穆罕默德·沙努西·诺 (Mohammad Sanusi Md Nor) 周三表示，推翻安瓦尔政府的努力是会议上不断讨论的话题。他们的会议。&lt;/p>;&lt;p>;“用不了五年他们就会垮台。今年可能会发生这种情况，甚至本月，”他在 Facebook 页面上播出的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;萨努西将因涉嫌侮辱皇室的演讲而于 1 月中旬面临煽动罪审判，他说引发政府中期更迭并非违宪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，政府在马来人中的支持率较低，是因为未能让他们相信他们的政策权利——包括从大学录取到购房折扣等一切方面的优惠待遇——将继续受到他的多种族政府的保护。&lt;/p>;&lt;p>;然而，政治政变归根结底是数学。&lt;/p>;&lt;本周早些时候，砂拉越执政联盟GPS联盟重申对安瓦尔的支持。政治分析家 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示，这意味着任何推翻安瓦尔的举措都无法获得简单的议会多数。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦 GPS 表示不，[迪拜行动]就不再可信，”Syaza 说马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的盟友也认为对政变的担忧被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些关于政变的讨论都是不必要的，而且我们只是落入了反对派的手中，”一位消息人士表示，由于无权发表媒体声明，该消息人士要求匿名。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Clever or con? Young China merchant sells 70,000 virtual ‘Einstein brains’ online to university students seeking advice, ‘spiritual nourishment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246366/clever-or-con-young-china-merchant-sells-70000-virtual-einstein-brains-online-university-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/72672618-f249-4f3a-a1fe-193d060d6b5b_e87a5823.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位通过销售向学生提供在线建议的中国在线企业家虚拟“爱因斯坦大脑”在过去五年中已售出 7 万套，在大陆社交媒体上引发了分歧。图片：南华早报综合/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名22岁男子，其虚拟服务今年在淘宝电商平台售出约7万件，引起不少关注&lt;/p>;&lt;p>;来自中国北方河北省的张江西创建了一个名为“爱因斯坦的大脑”的资源，他在其中回答人们的问题并提供“情感安慰和精神滋养”，价格为0.5元（7 &lt;/p>;&lt;p>;企业家张先生从 17 岁起就在淘宝上卖东西，当时他正在寻找一种创造稳定收入来源的方法，这时一位朋友开玩笑说他缺钱。智力。&lt;/p>;&lt;p>;就在那时，他灵光一现，创造了“爱因斯坦的大脑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/d67d1bb7-3c2d-4de7-acf5-17ae2c572976_79494633.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张江西声称他和他的客户都从他的在线聊天服务中受益。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年年初，他在淘宝上推出了这款虚拟产品，并使用了这位历史天才的大脑图像以及有趣的标题：“这个是爱因斯坦的大脑。一旦你买了它，它就会在你的大脑中生长。”张写道。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝网是由《南华早报》的所有者阿里巴巴运营的。&lt;/p>;&lt;p>;当顾客完成购买后在线支付后，他们被邀请与张聊天。这项服务主要由年轻人使用。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频片段中，可以看到张坐在电脑前回复顾客的消息。他的聊天框中充满了联系人列表和聊天记录。&lt;/p>;&lt;p>;张在视频中说：“他们主要是大学生和中学生。”&lt;/p>;&lt;p>;有些人还来自顶尖教育机构包括北大在内，所以讨论的话题往往是学习、考试和未来的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“他们也可能在寻求精神食粮。”张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的许多客户都很聪明，有有趣的想法，因此他们反过来教育和激励他，这是他喜欢的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论了很多有趣的事情，”张说。&lt;/p>;&lt;p >;“我想给尽可能多的人带来欢乐，与他们聊天也让我快乐，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;销售 70,000 套让张赚了 35,000 元人民币（4,900 美元）。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;除了“爱因斯坦的大脑”之外，他还提供其他虚拟聊天服务，其中包括“对爱说不”和“幸福”。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了不同的看法。一些人赞扬张的创业精神，另一些人则认为这是一种骗局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/27/231e2e50-ab3f-4a8b-b31c-47febe93ae91_1a3f59d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位商人说他已经售出了 70,000 件，大部分卖给了大学生，在过去的一年。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一个非常有趣的想法。 “他是个天才。”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我想买一个。”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是骗局吗？”一位持怀疑态度的在线观察者问道。&lt;/p>;&lt;p>;“这些买家确实需要大脑，但不需要爱因斯坦的大脑，”另一个人打趣道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new district councillors propose neighbourhood fairs and Instagrammable ‘check-in’ spots to boost growth, but will residents and visitors join the party?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247320/hong-kongs-new-district-councillors-propose-neighbourhood-fairs-and-instagrammable-check-spots-boost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/6cad69d0-dc43-4961-9bbc-18b4956e7935_e9688e92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;庙街夜市最近进行了全面整顿，旨在吸引更多的人。照片：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港改组后的区议会提议在社区举办嘉年华，并设立可在 Instagram 上发布的“打卡”地点，以帮助促进经济增长，但经济学家和旅游业领导人仍持怀疑态度这些想法是否会成功。&lt;/p>;&lt;p>;其中提出的举措包括在九龙城举办泰国风格的节日嘉年华，在那里可以感受到东南亚国家的文化影响力，以及装饰泰国著名的许愿树。 &lt;/p>;&lt;p>;在北京“爱国者专”的执政理念下，18个区议会提出举办博览会的想法，以响应政府组织活动促进地方经济发展的号召。新当选的成员于1月1日开始任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /04/ff2bdd3c-abc4-41d2-b7be-c9c5ea4b676e_564ab869.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 12 月庙街吸引了人们。油尖旺区议会将研究与西九文化区在街上举办更多活动的可能性。摄影：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;集市除了设有摊位出售各区特色美食和手工艺品外，还会有现场表演，并为参加者提供奖励，让他们在附近的购物中心消费&lt;/p>;&lt;p>;查看不同议会的议程发现，观塘计划举办最长的活动，即从1月25日开始为期23天的集市，以庆祝农历新年。&lt;/p>;&lt;p >;至少有六个区议会打算围绕2月24日元宵节举办集市，而西贡、南区和东区等其他区议会将举办庆祝中国传统宗教人物的活动，例如海神谭公。和天后，生日标记为五月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /04/5834667c-fed8-4d05-9abc-5d9caea2e79f_34c7870c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀柏丽购物大道。已提议在该市的某些景点进行特别的灯光展示以吸引游客。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新议员还建议在当地景点装上特别的灯光，包括大埔区林村的许愿树，以吸引人们。&lt;/p >;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔定邦表示：“一系列的展会肯定有助提升每个社区的氛围。” “多亏了它们，居民们才能互相见面，从而使各地区和谐相处。”&lt;/p>;&lt;p>;但他对这些活动的经济力量表示怀疑，指出当交易到来时，居民在当地消费的意愿较弱。 &lt;/p>;&lt;p>;据入境事务处统计，12月24日至26日期间，香港人出境人数超过105万人次，其中大多数人越过边境前往深圳等附近城市。&lt;/p>; &lt;p>;但三天内，包括内地游客在内的游客到访香港的人次仅为 36 万人次。&lt;/p>;&lt;h3>;区议会寻求社区版“夜韵香港”活动&lt;/h3>;&lt;p>;吴国强Natixis企业与投资银行高级经济学家卓恩将这些建议描述为“勾选框”，而不是“把蛋糕做大”。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，餐饮业可能会遭受生意损失，因为他们的一些顾客可能会被集市上的食品摊位吸引，”他说。 “我认为，鉴于香港人在消费方面保持保守，这种情况很有可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有长远规划，这些短期展会不会带来具体的经济效益。 ”&lt;/p>;&lt;p>;18 个议会中只有 4 个在其经济计划中概述了长期建议。例如，油尖旺会研究与西九文化区在庙街举办更多活动的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;只有两个区议会提出凭借其地区特色举办集市——泰国九龙城&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游公司Walk in Hong Kong联合创始人Paul Chan Chi-yuen表示，仅仅创造上镜的照片就足够了。如果活动缺乏特色，景点或超本地市场可能不足以吸引游客。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 11 月零售额较去年同期增长 15.9%&lt;/h3>;&lt;p>;“你可以找到上镜的照片他警告说，每个地区最终可能会争夺同一群人的注意力，从而可能削弱影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们需要， “从长远来看，这是一个更具战略性的吸引游客的蓝图，我们看到更清晰的战略目标和各方之间更好的协调。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家关卓钊警告不要举办这么多类似的活动大约在同一时间，并表示各地区应该轮流举办不同主题的集市。&lt;/p>;&lt;p>;“将集市变成可以产生利润并带来更多消费力的东西需要很长时间”，Kwan ACE 商业与经济研究中心主任说道。 “你要不断地组织它，提醒和说服居民和游客，某个展会是独一无二的，或者只能在某个地区举办。&lt;/p>;&lt;p>;“不要把短期展会当作新引擎增长。”&lt;/p>;&lt;p>;Kahon Chan 的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Houthi drone boat detonates in Red Sea a day after US warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247335/houthi-drone-boat-detonates-red-sea-day-after-us-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/0e9f3ebd-c988-46b3-827e-e3734d1220d9_72ca396d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海军中将布拉德·库珀（右）和美国国防部长12 月 19 日，劳埃德·奥斯汀在巴林麦纳麦海军第五舰队总部。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一艘装满炸药的胡塞武装无人机船在红海引爆，但没有造成任何损害美国海军表示，总部位于也门的组织无视国际社会要求停止的呼吁，继续发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次袭击发生在一天前，包括美国、英国和日本在内的 12 个国家发布了一份声明联合声明警告胡塞武装，除非停止袭击，否则将造成未具体说明的“后果”，一名美国官员周三表示，这是最后一次警告。&lt;/p>;&lt;p>;控制也门大部分地区、与伊朗结盟的胡塞武装已发动袭击自 11 月 19 日以来，一波又一波无人机和导弹袭击商船，试图为他们所谓的以色列在加沙军事行动的抗议造成代价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装该活动对国际航运造成了极大的破坏，导致一些公司暂停通过红海的运输，转而采取更长、成本更高的绕行非洲的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;领导美国海军部队的布拉德·库珀中将中东地区的一名官员周四告诉记者，胡塞武装爆炸的船只驶入红海约 50 英里（80 公里），然后在密集的航道中引爆。&lt;/p>;&lt;p>;“它距离船只几英里以内。库珀告诉记者，袭击的目标尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;库珀表示，目前已发生 25 起袭击事件。胡塞武装袭击了穿越红海南部和亚丁湾的商船，并补充说，“没有迹象表明他们不负责任的行为正在减弱。”&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装的反复袭击加大了美国总统乔·拜登的压力，要求其采取行动。军事回应，而他的政府由于担心地区紧张局势升级而不愿这样做。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在红海击落胡塞武装的导弹后，马士基停止了红海航运&lt;/h3>;&lt;p>;退役四星海军陆战队上将弗兰克·麦肯齐 (Frank McKenzie) 在中东领导美军，直至 2022 年退休。 他表示，拜登政府对红海袭击以及伊拉克和叙利亚基地美军的反应过于“试探”， &lt;/p>; &lt;p>;“要重置威慑，我们必须采用德黑兰理解的暴力行为，”麦肯齐在周四在《华尔街日报》上发表的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;美国上个月其他国家 /地区推出了繁荣监护人行动，以保护民用船只，库珀说，这包括来自22个国家的捐款。库珀说，到目前为止，美国军舰和美国合作伙伴已经击落了两枚巡航导弹，六枚反舰队弹道导弹和11架无人机。&lt;/p>; &lt;p>;周日，美国军舰沉没了三艘胡塞速度船，以保护一艘商业船只，以保护一艘商业船只免受被劫持。&lt;/p>; &lt;h3>;美国制裁网络融资Houthi红海航运攻击&lt;/h3>; &lt;p>;一位高级拜登政府官员周三对记者说：“如果这再次发生，我们可能会做完全相同的事情” 。同一位官员在不愿透露姓名的情况下发表讲话说，向胡塞斯的12个国家声明非常明确。&lt;/p>; &lt;p>;“我不会预料到另一个警告，”这位官员说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周三联合国，一名美国国会议员告诉联合国安理会美国认为红海的局势已达到“拐点”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;问&lt;/p>; &lt;p>;询问繁荣行动守护者是否可以针对胡塞的职位库珀说，罢工以防止他们攻击船只，说22个国家的联盟本质上纯粹是防御性的。&lt;/p>; &lt;p>;“在此行动的防御方面之外发生的任何事情都是完全不同的行动，”他说。 ，主要的运输线已通过红海暂停其运营。&lt;/p>; &lt;p>;库珀说，遭到攻击的船只直接与55个国家/地区的联系。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，无论船只的公司如何所有权或目的地，这些胡塞的攻击肯定会破坏稳定，并违反国际法，显然……必须立即停止。”库珀说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steps up efforts to adapt as US-led ‘reshoring’ campaign seems set in stone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247294/china-steps-efforts-adapt-us-led-reshoring-campaign-seems-set-stone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/9715251A-1981-4EC6-A350-B1FC96E6E603F9_D022B72D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”来自其他国家的资源供应链。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管在大多数其他问题上进行了反对分歧，但两个主要政党的政客似乎都准备继续美国将制造业重定向到中国的运动 - 这一巨大的变化即使在其上也是如此早期阶段已经为重塑全球经济做出了很大的作用。&lt;/p>; &lt;p>;罗伯特·莱特特（Robert Lighthizer）是唐纳德·特朗普政府期间的美国贸易代表，他对任职期间施加的广泛关税政权赞扬&lt;/p>; &lt;p>;在没有免费的贸易中，去年出版了他作为决策者的时间的概述，中国鹰描述了他根据1974年《贸易法》第301条提出的行动 - 进口税和随后的乔·拜登（Joe Biden）政府维持和建立的其他限制是“历史上的成功”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对使美国经济从中国重新定位，但两个政府都采用了不同的言辞来描述他们行为。尽管Lighthizer在他的书中指的是“战略性脱钩”的过程，但Biden和他的官员表示，美国正在“危险”。无论如何，结果都是相似的：对中国访问高科技组件的更严格的控制和专有技术。&lt;/p>; &lt;p>;与游戏计划一起被称为“小院子高栅栏”  - 某些决定性的部门得到严格的保护为维持经济关系 - 美国正在推动由自己及其盟友领导的供应链多样化。尽管这些努力以几个名称，包括“ Friendshoring”，“重新培训”和“近距离发货”，但中国政府都将其视为解耦的形式。&lt;/p>; &lt;p>;中国政策几乎可以肯定是一个概念问题在11月的总统大选中，两党关于在不久的将来不太可能消失的两党共识，分析师敦促北京通过开放自己的情况来适应这种情况。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;“地缘政治冲突不会在短期内停止。他补充说，失业是华盛顿重新工业化的主要驱动力，并警告当前趋势可能会持续10年以上。 [IT]涉及大量投资。与十年前相比。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的出口在哪里？越来越少的美国 - 至少直接直接&lt;/h3>; &lt;p>;《重新倡议》是一项总部位于美国的私人智囊团，自2010年以来，已经将近200万个制造业工作带回了该国，这一趋势是它仅加速。 P>;美国在2022年增加了364,000个制造业工作岗位，比去年上涨了53％。大约一半是在芯片和电动汽车行业中创建的，而电器，化学药品和电气设备和化学品也有强烈的涌入。同年美国直接投资的堕落。墨西哥还取代了它是美国最大的贸易伙伴，并于2023年初向前迈进。&lt;/p>; &lt;p>; ye yu，上海国际研究所世界经济研究所助理主任，他说美国的Curbs可以&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这家中国科技巨头意外地在美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）访问中国的情况下意外公开了其伴侣60手机，尽管限制了本地筹码设计，但在美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）访问中国，这是中国科技巨头的60个手机，尽管限制了限制&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“服务部门是美国的优势，但是他们很难为美国境内的创新行业建立全面的供应链。只要看看他们的汽车工人的罢工，您就会看到影响。” &lt;/p>; &lt;p>;。 ，”她解释说。 “这就是为什么制造商将搬到墨西哥和越南的原因。” &lt;/p>; &lt;p>;重新倡议在2023年上半年跟踪了807个关于重新投资和外国直接投资的公告，估计与这些转变有关的工作估计有182,000个工作。但是，只有9％的人从中国回来，而韩国则为17％，英国15％，来自德国的11％。&lt;/p>; &lt;h3>;美国公司寻求工厂“备份”到中国随着零旋转的加速加速&lt;/h3>; &lt;p>;中国投资者进行了自己的改编，增加了在墨西哥和越南等新兴制造中心的地位，以进入美国市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于北京中国与全球化中心（CCG）智囊团的研究员王Zichen认为西方的重新工业化，印度等晚期经济体的工业化可能不是中国发展的“零和游戏” 。 CCG高级研究员说，要增强自己的韧性，试图利用其作为多个领域的世界上最大的消费品市场的地位，包括在11月的就职供应链博览会上。&lt;/p>; &lt;p>;他是CCG的高级研究员Weiwen作为第四次工业革命的一部分，来自美国的经济政策将不足以阻止全球化。他指出，供应链转移的很大一部分是技术中的很大一部分。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这可能为中国提供机会，包括美国盟友在内的其他国家（包括美国盟友）可能会有“相似的回应”。通过发展国内市场并进行更多的创新投资来减少对其他国家的依赖。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the ruins of a historic market, a Japanese artisan looks for his cats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247315/ruins-historic-market-japanese-artisan-looks-his-cats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/84058870-065A-41F2-B284-626495AA605C_7348EF90.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，靠近周四在日本瓦吉马的一场地震触发大火中燃烧的“ asaichi”早晨市场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Kohei Kirimoto，第八代漆工工匠，周四穿过他在日本沿海城镇Wajima的世纪以来的工作室，仅与他的失踪猫有关。仅适用于生活在他的家和工作空间中的三只猫，还适用于生活在瓦吉马（Wajima）的“ asaichi”晨市上的数十个社区猫，以其蜿蜒的海鲜，小吃和工艺摊位而闻名。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“这一地区和土地上的人们的温暖反映在猫的日常生活中，” 31岁的基里莫托说：“我想帮助那些隐藏在某个地方的猫回到他们的地方” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01/26A27E1D-D-DB14-- 4274-A97B-205E260922D2_AD2051BD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本漆艺术家Kohei Kirimoto在搜索附近的猫时显示了他缺少的猫的照片周四在日本瓦吉马（Wajima）的一场地震触发大火中燃烧的“ asaichi”晨市。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;瓦吉马是元旦下午7.6级地震袭击日本中部的最难受击中的社区之一自2011年福岛灾难以来，国家就已经见过。 &lt;/p>; &lt;p>;对幸存者的寻找近100人已被确认。&lt;/p>; &lt;p>;地震达到了日本强度量表，弯曲道路并击落数百座建筑物的最高读数。但是，也许最大的文化损失是一场巨大的大火，消耗了大部分的asaichi市场。 Urushi”木碗和家具，是该国的文化遗产。 Kirimoto本人获得了国际赞誉，将艺术与珠宝和设计师包融合在一起。&lt;/p>; &lt;p>;在瓦砾中四处走动，他说，这种古老的遗产及其名望远非他的脑海。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”我不担心工具和艺术。”他说。 “我可以根据需要重新创建这些作品。我只关心生活，只关心猫的生活。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/04/53B2EAE6-D63E-4355-B1FC-6416DC96A9F7_25F7_25F6F6F6F65F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四，在日本瓦吉马（Wajima）的一场地质触发的大火中燃烧的猫失踪的猫与家人相近。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，Kirimoto四处走动，为猫，一些朋友和熟人停止聊天。他们一起浸入破坏的现场，让他们想起了灾难最初震惊后前进的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，我们的思想是空白的，”他说。 “但是我们需要在脑海中燃烧此图像，用快照记录下来，然后最终开始恢复过程。这就是要做的。基里姆托说，爆发也带来了个人伤亡，猫帮助了。另一个三岁的孩子是他经常在大流行中的伴侣。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢他们给我的所有幸福，”他闯入抽泣。 “我很感激。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian dog-eating stereotype persists in US, but Lao & Thai restaurant wants to ‘open minds’ to new foods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247334/asian-dog-eating-stereotype-persists-us-lao-thai-restaurant-wants-open-minds-new-foods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 07:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/05/e29DAA56-8064-40BD-88C8-E4DCEE9CE337_FF3CD591.JPG“ alt =”>;必须克服亚洲关于吃狗肉的刻板印象。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大卫·拉萨文（David Rasavong）的文化自豪感在他的整个餐厅中都很明显。&lt;/p>; &lt;p>;它在家庭肖像的墙上，令人惊叹的壁画描绘了他家人从家人的旅程。老挝前往加利福尼亚。它在菜单上盛满老挝和泰国菜肴，例如Nam Khao的脆皮椰子米沙拉和炒米粉的面条，请参见EW。&lt;/p>; &lt;p>;加利福尼亚州弗雷斯诺的餐厅完全开业。一项毫无根据的指控以种族主义的刻板印象，关于亚洲食物使用狗肉，带来了六个月的骚扰，以至于41岁的拉萨文（Rasavong）因对家人的安全而关闭了先前的位置。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/01/01/05/11f33b86-075a-4139-b389-b38d-7bed989abed989a0f59a0f59_88b81818181818184e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大卫·拉萨文（David Rasavong）在午餐时间在加利福尼亚弗雷斯诺（Fresno）的餐厅Love＆Thai中为顾客提供服务。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的早期餐厅本身仅开放了七个月，当时五月所谓的动物福利十字军在社交媒体上暗示，一只斗牛犬绑住了在菜单上，隔壁的一个未连接的房屋将提供。&lt;/p>; &lt;p>;在最初的评论，硫酸词，语音邮件和呼叫下来的第二天。拉萨文（Rasavong）的身体在叙述时，尤其是一个老妇的电话时仍然会紧张。&lt;/p>; &lt;p>;“她对我如此厌恶，大喊大叫，而我唯一能记得她在最后听到她的说法。拉萨文说：“回到你来的国家，你是吃狗狗的母亲。” &lt;/p>; &lt;p>;几天之内，他关闭了那家餐厅&lt;/p>; &lt;h3>;反亚洲种族主义在我们身上游荡在停车场。民意调查显示，2023年趋势&lt;/h3>; &lt;p>;虚假的指控涉及长期以来对亚洲美食和文化的长期污秽，这些概念在美国持续了150多年在1800年代，移民开始到达更明显的人数，随后是其他亚洲社区。这也是亚裔美国人正在与之抗争的亚裔社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;可能令人惊讶的是，某些人在“停止亚洲仇恨”成为一个集会的三年后，扎根于种族主义刻板印象的主张使一家家庭的餐厅倒塌了哭。但是对于许多亚裔美国人和太平洋岛民来说，这是他们以前以侮辱或以“笑话”为幌子听到的，以及对其文化实际食物的其他负面反应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 12月，一位喜剧演员因打扮像UPS送货司机的穿衣而受到反弹，然后走进一家与笼中的小狗一起进行社交媒体视频的亚洲餐厅。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/05/e1127c1b-aa19-4057-A5B0-D169B9B9B9E72187_C23A0A94.JPG ;“>;酥脆的五花肉是在Love＆Thai餐厅展出的，该餐厅被错误地指控虐待狗将其变成肉后重新运营。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有希望，有更多的人会学会从Trope讲真话。自从大流行首次加剧了反亚洲敌对行动以来，AAPI社区本身试图控制亚洲食物“肮脏”，“怪异”但“异国情调”的叙述。此外，从传统和新媒体上了解了亚洲侨民的食物的胃口。&lt;/p>; &lt;p>;仍然有些时刻，拉萨文感觉像是没有人，甚至没有媒体，甚至在他的身边。他说，有几名记者认为这些索赔是真实的。&lt;/p>; &lt;p>;，但他很快得到了很多社区支持，封闭最终是一个新的开始。&lt;/p>; &lt;p>;购物中心的物业经理为他提供了接管另一家餐厅腾空的套房的机会。 Nkundwe P Van Wort-Kasyanju是荷兰的图形设计师，总部位于洛杉矶的室内设计师Danny Gonzales免费提供了他们的服务。这幅壁画是当地艺术家 Hana Luna Her 绘制的。到11月3日新空间的盛大开放，Love＆Thai绝对感受到了爱。拉萨文说，这个地方整天都在熙熙&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该继续前进的旅程，”拉萨文说：&lt;/p>; &lt;p>;拒绝透露他是否会采取法律行动。 “别误会我的意思。人们需要意识到这项业务并不容易……但是您知道，我们相信我们正在做的事情，到目前为止一切都很好。” &lt;/p>; &lt;p>;实际上，食用狗肉是各个方面发生的事情《怀疑美食：美国进食亚洲人的文化政治》的作者罗伯特·库（Robert Ku）说，在世界上，世界上没有被视为家族宠物。希腊人和罗马人都引用了它。法国人在第二次世界大战期间也吃了狗肉。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当中国移民来到美国时，它与它们联系在一起，作为“中国人是这些奇怪饮食的神话的一部分，”库说。 “这是当天真正去中国餐馆的景点之一，因为它带有&#39;危险&#39;。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/05/6492E56F-80F5-41E7-86F4-0C0C0FA2AD3BC2_1DF983BF.堂兄Tito Thepkaysone在加利福尼亚州弗雷斯诺的Love＆Thai Restaurant上煮一些泰式餐厅。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着其他亚洲移民群体的到来，刻板印象传播到包括它们。&lt;/p>; &lt;p>;“这是真正模糊的亚洲身份无论您是泰国人，韩国人，越南人还是柬埔寨人都没关系。你们都是一样的。” &#39;&lt;/p>; &lt;p>;从家里到公共场所的食物。自出版的午餐盒时刻，一本超过二十多篇个人论文和插图的汇编为慈善机构筹集了6,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;该项目“对我们所有人来说都是一件有力的事情，” Leo-imineto说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;香港必须反思其日常种族主义，以加深全球南部领带&lt;/h3>; &lt;p>;“我们试图证明这并不总是与美国人或白人或白人或同化有关，”她说。 “您也可以有欢乐的时刻……我希望它可以使人们的思想更多一些 - 或者使他们想尝试新食物。” &lt;/p>; &lt;p>;这实际上是出版和食物的重要一年亚洲美食的媒体。 《出版商周刊》在观察到今年即将出版的九本有关中国和台湾美食的新烹饪书后，在八月份专门专门针对中国和台湾美食专门发表了一篇专题文章。亚洲以外的几位作者长大。标题范围从素食中国食品到功夫食品和美国测试厨房的非常中国食谱。&lt;/p>; &lt;p>;，儿童读物作者格蕾丝·林（Grace Lin）发行了中文菜单，该菜单在最喜欢的中国菜肴后面传达了民间传说。他们都分享了个人轶事，读者似乎经常被“人格驱动”的食谱所吸引。这是关于他们背后的故事，我认为人们对此做出了回应。随着亚洲侨民的日益增长，可以开采这么多食谱并“出版商很精明，可以知道这些书有一个市场，” ，Rasavong正忙于为等待的第三方送货司机填写在线订单。由于餐厅复兴最初的喧嚣已经平息，他对维持生意持乐观态度。拉萨旺（Rasavong）还希望他的处境会提醒其他人在讲话之前思考。是您不应该说确实确实越界的某些事情。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK antimonarchy group makes new report to police about Prince Andrew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247333/uk-antimonarchy-group-makes-new-report-police-about-prince-andrew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 06:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/05/4AC567D4-C4B0-4206-AD2A-D0E608B693DA_420FD8CE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国的王子和英国王子。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;的泳池照片周四在英国反对制度集团说，它已向伦敦的警方投诉了关于安德鲁王子的警察，此前美国法院文件详细介绍了与杰弗里·爱泼斯坦有联系的人。要解开文件中与耻辱的美国金融家爱泼斯坦（Epstein）联系的人的身份，他们在2019年在等待性犯罪的审判时自杀了自己。&lt;/p>; &lt;p>;在其中，安德鲁（Andrew）正式被称为约克公爵（Duke of York） ，被指控摸索一个女人。 01/05/C3556521-C732-429F-A75E-67A8FDFE8FFA_6DEB7F6A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2021年。照片：纽约南部地区（SDNY）的讲义/美国地方法院/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Andrew在2019年底在公众的愤怒之后，于2019年底撤职英国广播公司（BBC）电视采访，他捍卫了与爱泼斯坦的友谊。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年2月，现年63岁的前皇家海军直升机飞行员在2022年2月解决了弗吉尼亚·吉弗雷（Virginia Giuffre）带来的民事案件，他声称他在她时在她进行性侵犯她时对她进行了性侵犯17岁。&lt;/p>; &lt;p>;安德鲁的母亲，已故的伊丽莎白女王（Queen Elizabeth），此后不久将他剥夺了他的荣誉军事冠军和赞助，从而有效地将他拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;他一直否认性行为&lt;/p>; &lt;p>;袭击甚至遇见了大都会警察在2021年10月宣布，它已将其审查已关闭了朱夫尔在美国民事诉讼中的主张中的审查，并指出它将“不采取进一步的诉讼”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;伦敦部队说，它还研究了第4频道新闻的报告，英国社交名流Ghislaine Maxwell在英国被贩运，修饰和受虐待的妇女和女孩。&lt;/p>; &lt;H3>;机密的杰弗里·爱泼斯坦案文件公开了&lt;/p>; &lt;h3>; /h3>; &lt;p>; giuffre声称，安德鲁在爱泼斯坦的前情妇麦克斯韦的家中虐待了她，后者于2022年被判刑。&lt;/p>; &lt;p>;共和国首席执行官格雷厄姆·史密斯国会议员重新开放，在议会中辩论此事，安德鲁的哥哥查尔斯国王查尔斯公开回应索赔。&lt;/p>; &lt;p>;法国法国 - 法国 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 -  &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;尽管他的个人身材低下，但安德鲁在圣诞节那天在公开场合与他的前妻，莎拉，约克公爵夫人和英格兰东部桑德灵厄姆的王室成员一起参加教堂服务。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers ask Joe Biden administration to bar investments in Chinese tech firm Quectel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3247332/us-lawmakers-ask-joe-biden-administration-bar-investments-chinese-tech-firm-quectel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.05 05:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/05/372ECB1F-A05F-4380-ADF0-3C4C6A639FCE_A6C2143F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”民主党人，领导中国共产党的众议院选择委员会。照片：Getty Images/AFP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国共产党的美国众议院选择委员会要求总统乔·拜登（Joe Biden）政府通过将其指定为军事实体，以禁止美国对中国科技巨头Quectel的投资。 &lt;p>;由共和党人兼委员会主席兼代表Raja Krishnamoorthi签署，小组的排名民主党人Raja Krishnamoorthi表示，有“重要的证据”表明该公司“可能为国防工业基础贡献了贡献”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; Quectel将自己描述为物联网（IoT）解决方案的全球供应商。物联网是使用传感器和其他无线技术在互联网上与计算系统进行通信的物理对象。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这封信警告说，Quectel“在获得市场份额，美国”和“全国各地智能设备中有数千万级Quectel模块”，其作为中国军队的贡献者的地位“高度相关”。&lt;/p>; &lt;p>;该公司称这些索赔为“虚假指控”和&lt;/p>; &lt;p>;说：“我们的产品仅为民用用例而设计，并且不会对美国国家安全构成任何威胁”，说“没有依据可以将Quectel添加到任何美国政府限制列表中”。 Quectel的总统Norbert Muhrer告诉路透社。&lt;/p>; &lt;h3>;保持中国影响力调查“免于偏见”：领先的众议院民主党&lt;/h3>; &lt;p>; 9月，联邦通讯委员会主席杰西卡·罗森韦尔（Jessica Rosenworcel）主席杰西卡·罗森韦尔（Jessica Rosenworcel她宣布Quectel构成了不可接受的国家安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;她说，FCC愿意合作，共同解决威胁并将Quectel添加到该机构的覆盖列表中，该清单禁止使用联邦资金从受批准的公司。&lt;/p>; &lt;p>; Gallagher和Krishnamoorthi早些时候曾提出过担心中国遥不可及的设备，这些设备嵌入了中国制造的连接模块。&lt;/p>; &lt;p>;将Quectel与中国军事，立法者联系起来该公司表示，该公司正在为导航卫星系统Beidou提供其技术，中国“认为对其军事行动至关重要”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/05/d595fb00-68b1-68b1-4c18-a083-a083-0e77474dadf249_764f249_764faffd7.jpgggd7.jpg gpg“ >; Quectel应列为一家中国军事公司，并遭受投资限制。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们补充说，Quectel是华为技术的主要供应商，它具有“设计模块以集成到华为的平台中”。美国电信巨头华为禁止出售新设备，于2022年就国家安全关注而出售。&lt;/p>; &lt;p>;小组的信中说，中国媒体“吹捧了华为对Quectel模块的使用，因为它减少了Huawei对Huawei的依赖性的依赖西方公司，从而减少了华为对美国出口控制和制裁的脆弱性”。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，拜登（Biden）的行政命令列出了与中国军方有关的59家公司，以防止美国投资者支持北京军事 - 工业综合体。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>