<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘I’ve missed him a lot’: AI gives Hong Kong boy grieving for late brother chance to reconnect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261497/ive-missed-him-lot-ai-gives-hong-kong-boy-grieving-late-brother-chance-reconnect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/e55b676f-0b38-4a89-8745-19a3db694b2f_1b3c7338.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭富城（右）和他的母亲。他说他想在虚拟世界里和逸丽一起玩捉迷藏、打篮球、游泳。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;九岁香港人郭一骏因罹患自身免疫性疾病及肺炎的弟弟一礼去世而陷入悲痛之中，2020 年。&lt;/p>;&lt;p>;当莫里斯突然发现自己正在与栩栩如生的《逸来》复制品互动时，他泪流满面，这是由专业团队使用人工智能 (AI) 和虚拟现实技术制作的作品。 &lt;/p>;&lt;p>;“我非常想念他，”莫里斯说，并补充说他想在虚拟世界中与逸丽一起玩捉迷藏、篮球和游泳。&lt;/p>;&lt;p>;莫里斯的父母为他在一家医院参加了悲伤管理课程，莫里斯是非营利组织“爱我们的孩子基金会”运营的“梦想*2聚集”计划的受益者之一，该计划帮助年轻患者实现可能因身体或精神原因而阻碍的愿望。 &lt;/p>;&lt;p>;在志愿者的帮助下，多家初创企业和科技公司贡献自己的专业知识，为已故亲人创建人工智能版本，受益人的家庭成员也可以参与这一过程。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/1d922e73-383c-4071-bd71-4b40f0784224_4687cb6e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫里斯在虚拟世界中与他已故兄弟的复制品进行互动。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的母亲说，这次娱乐活动是一个表达莫里斯对已故兄弟的爱的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我实际上是当莫里斯[看到娱乐节目]哭泣时，我很感动，”她说。 “我不知道过了这么久，他的感情还在。”&lt;/p>;&lt;p>;这位41岁的前钢琴老师补充说，她选择将逸丽描绘成一个正在学习的幼儿学会走路，因为如果他活下来的话，这将是人生的下一个阶段。&lt;/p>;&lt;p>;这位三个孩子的母亲因自身免疫性疾病而失去了生命，这种疾病是在经过数月无果的医学检查和持续性肺炎后才被发现的。疫情期间。 2020 年 2 月，他在即将接受治疗时去世。当时他七个月大。&lt;/p>;&lt;p>;由于大流行期间实行的社交距离协议，母亲和父亲是唯一被允许的两个人到逸来的病房探望他。他们决定不告诉家人他正在生命的最后一刻，以免他们看到他病得有多严重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/35583048-0171-48ee-98d9-f27b0f459bee_1e01304e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;莫里斯和他的母亲。她说，在他生命的最后时刻不让他见到他的兄弟的决定已经成为一种遗憾。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这一决定已成为家人挥之不去的遗憾，尤其是莫里斯。&lt;/p>;&lt;p>;除了他们的作品创造了逸的形象之外-lai，志愿者利用人工智能重建了已故母亲的图像和声音。她的成年女儿和十几岁的女儿能够看到和听到母亲的声音，对她们写的一封信做出回应，信的剧本是由志愿者写的。&lt;/p>;&lt;p>;母亲称赞她年幼的女儿们坚持生活，并在情感上支持了他们的事业。她去世后，家人都在照顾她。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学工程学院教育副院长李·谭教授重建了这位女士的声音。企业家汤冠华创造了她的面部表情，而 HTC 虚拟现实部门客户和产品支持主管张昌明则为她建造了虚拟现实客厅。&lt;/p>;&lt;p>; Tong 表示，要制作出准确的嘴部动作来匹配粤语发音是一项挑战，因为大多数软件都是为英语使用者设计的。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 必须使用不到一分钟的录制断断续续的短语来制作出流利的短语。分钟的演讲，但他表示，面对所涉及的情感，技术挑战并不重要。&lt;/p>;&lt;p>;“假设我们在工程方面将录音质量提高了十倍，这是否意味着家人会找到它更好的？”李说。 “我们不能将技术熟练程度与家人的感受等同起来。”教授表示，他的团队的产品可以捕捉母亲的口音和声音，但在模仿她的节奏方面可以做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;Lee其初创公司 Vocofy AI 开发了一种文本转语音模型，可以为失去说话能力的人保留原始声音。他表示，出于道德考虑，他的团队通常会拒绝重建死者声音的私人请求.&lt;/p>;&lt;p>;但是他开始了这个项目，因为他被女儿们的故事所感动，并且知道她们已经同意有限地再现母亲的声音。&lt;/p>;&lt;p>;“我松了一口气。这是我继续工作的动力。”李说。 “对我来说，技术能力不是关键，重要的是技术运用得好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel will not give in to Hamas demand to end war in Gaza, says Netanyahu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261494/israel-will-not-give-hamas-demand-end-war-gaza-says-netanyahu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/a02ead53-bafb-4bee-a899-615533d675c4_6fbdfd1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列准备暂时停止加沙战争，以争取人质获释，但不会同意哈马斯彻底结束战争的要求，总理本杰明·内塔尼亚胡部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有准备好接受哈马斯各营走出掩体、再次控制加沙、重建军事基础设施并重新威胁加沙公民的情况。”以色列在周边定居点、南部城市和全国各地，”内塔尼亚胡周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯已经通过调解人进行了数周的谈判，以达成潜在的停战协议，其中包括释放在加沙的人质和在以色列关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;屈服于哈马斯的要求对以色列来说将是一次“可怕的失败”，对哈马斯和伊朗来说是一个巨大的胜利，并且将预示着根据内塔尼亚胡办公室发布的一份声明，内塔尼亚胡表示，对以色列的朋友和敌人来说，这都是“可怕的弱点”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，这一弱点将阻碍任何进一步的和平协议，这显然是指以色列可能实现正常化。与沙特阿拉伯的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/0e5a01af-4eca -4002-a2b7-05a4ea516bc7_d25b22d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，从以色列的一个秘密地点可以看到，人道主义援助物资正在加沙地带北部空投。联合国表示，自 10 月 7 日以来，加沙地带已有多达 170 万人（占加沙人口的 75% 以上）流离失所，其中一些人不止一次为了寻求安全而流离失所。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这种弱点只会使下一场战争更加临近，并将进一步推动下一次和平协议的达成，”内塔尼亚胡说。 “联盟不是与弱者和战败者结成的，而是与强者和胜利者结成的。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚内塔尼亚胡的言论将为停战留下什么可能性，这场战争已接近七日。一个月后，以色列军队继续准备对加沙南部的拉法发动潜在袭击。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚周日指责以色列总理破坏调解人的努力。&lt;/p>;&lt;p >;驻扎在卡塔尔的哈尼亚胡表示，内塔尼亚胡希望“为继续侵略、扩大冲突范围以及破坏通过各种调解人和各方所做的努力找到不断的理由”。&lt;/p>;&lt;p>;他说哈马斯 - 被认为是美国和欧盟的恐怖组织 - 正在为当前的谈判带来“严肃性和积极性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/05/3d64f656-cac3-4199-8424-cd9f48471a0d_2739aa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人已开始返回尽管基础设施严重受损，但还是前往加沙汗尤尼斯市。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，哈马斯在派代表团前往开罗之前，与调解人和抵抗派别进行了一系列接触，并举行了密集的会议和磋商。&lt; /p>;&lt;p>;哈尼亚补充说，该组织仍然渴望达成一项全面协议，保证以色列军队撤离并达成一项严肃的囚犯/人质交换协议。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周日早些时候，黎巴嫩指责以色列发动的空袭在黎巴嫩南部的一个村庄造成四名平民死亡，两人受伤，促使真主党向边境发射火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;以色列战机瞄准了 Mays al-Jabal黎巴嫩国家通讯社周日报道称，造成了“大规模破坏”。以色列迄今尚未发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;据真主党旗下的 Al-Manar 电视台报道，真主党称其向什莫纳镇发射了“数十枚”火箭，以回应以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;自十月份针对哈马斯的战役开始以来，以色列军队几乎每天都与黎巴嫩真主党发生跨境交火。自上个月以色列和德黑兰开始直接相互攻击以来，与伊朗支持的真主党的紧张关系似乎加剧。&lt;/p>;&lt;p>;由于持续的跨境战斗，数万名以色列人和黎巴嫩人逃离了边境附近的家园.&lt;/p>;&lt;p>;这场冲突在哈马斯 10 月 7 日袭击以色列时爆发，造成 1,200 人死亡，并引发了加沙战争，这场战争摧毁了该飞地的大部分地区，并导致超过 34,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据信真主党拥有超过 10 万武装分子，其中许多人驻扎在以色列边境附近。该组织拥有比哈马斯更大、更先进的导弹和其他武器库。这两个激进组织均被美国视为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cuba opens visa-free doors to Chinese tourists as direct flights resume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3261481/cuba-opens-visa-free-doors-chinese-tourists-direct-flights-resume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/28518f11-166b-4933-8111-12e78ffcf4d8_fd3ececb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;古巴允许中国游客免签入境。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着两国之间恢复直航，中国护照持有者本月将可以免签证进入古巴。&lt;/p>;&lt;p>;古巴旅游部长胡安·卡洛斯·加西亚 (Juan Carlos Garcia)周末在科科岛海滨度假胜地举行的古巴国际旅游博览会上宣布了免签政策，并表示中国也将成为明年该活动的“主宾国”。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社援引加西亚的话说，该政策将于本月生效，中国和古巴之间的直航航班在 Covid-19 大流行期间暂停后将于 5 月 17 日恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据上海新闻媒体澎湃新闻报道，周日，在线旅行社携程网上搜索古巴酒店和飞往该国的航班的搜索量猛增。&lt;/p>;&lt;p>;携程副总裁秦静表示，距离和前往古巴旅游的成本意味着古巴并不是中国游客的热门目的地，但其独特的人文和自然景观却具有很强的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借免签政策以及近期开通或恢复的直飞航班，古巴将成为中国游客的首选目的地。”中国前往墨西哥、巴西、古巴等拉美目的地，游客的时间和成本预计将大幅下降。”澎湃新闻援引秦的话说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是古巴最大的贸易伙伴，双边贸易去年的贸易额达 8.62 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公告是在中国自 5 月 1 日开始的为期五天的“黄金周”劳动节假期结束时发布的。&lt;/ p>;&lt;p>;央视报道，出国度假的人增多，5月1日国际航班预订量比2019年疫情前同期增加了20%。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲据国家广播公司报道，中东和中东是最受欢迎的目的地之一，但泰国、马来西亚、新加坡、格鲁吉亚和哈萨克斯坦等与中国有免签证计划的国家的机票需求量特别大。&lt;/p >;&lt;p>;在过去六个月中，中国与其他国家达成了多项互免签证协议，以鼓励旅游业和增加交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 ForwardKeys 上个月的一份报告中，一位分析机票、旅行社和其他行业数据的旅游预测机构表示：“放宽签证要求在吸引中国游客方面发挥着重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;但 ForwardKeys 中国市场分析师 Nancy Dai 表示，其他因素“比如在预订度假目的地时，安全问题和航班连通性也发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[80% of Hong Kong retailers and hotels have already ditched single-use plastics, but smaller catering industry outlets lag behind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3261492/80-hong-kong-retailers-and-hotels-have-already-ditched-single-use-plastics-smaller-catering-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/63bb3bd2-718a-4f52-a10f-d16fa276be16_38ddb6b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环餐厅的顾客使用环保容器和餐具。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接受政府检查的香港零售商和酒店超过80%已遵守禁止销售或分销一次性塑料制品的新禁令，但餐饮业表示该行业中只有大约一半的小型经营者能够遵守规定。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业联会会长黄家和周日表示，规模较大的经营者更有能力做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;“由于政府已经实施了禁令，大型餐厅很快就遵守了规定，”Wong 补充道。 “他们不想因为自己的名气而影响自己的形象。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，部分餐饮业者会向顾客收取环保餐具费用，部分顾客会选择使用自己的餐具.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/897ec6da-1198-4369-81cb -4f15ba23c31c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观塘外卖早餐排成一排，作为一次性塑料禁令的第一阶段，包括聚苯乙烯容器和一次性餐具，于上个月生效。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;环境保护署告诉《华盛顿邮报》，在禁令实施的第一周，其访问过的餐厅中，超过一半已经改用非塑料一次性餐具。&lt;/p>;&lt;p>;该部门没有透露检查了多少个地方，但大多数大型连锁餐厅已经“全面更换”了餐具，以符合新规定&lt;/p>;&lt;p>;官员补充说，一些外卖顾客没有接受提供的餐具。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，其目标是在政府授予的六个月宽限期内检查 20,000 家食品零售商。政府允许转向绿色替代品。&lt;/p>;&lt;p>;一次性塑料禁令于 4 月 22 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性塑料器具，例如餐具和吸管第一阶段禁止销售和赠送外卖食品。&lt;/p>;&lt;p>;一次性塑料餐具也不再提供给餐厅顾客就餐。&lt;/p>;&lt;h3>;一次性塑料餐具塑料引领香港泡沫塑料巨头转向绿色选择&lt;/h3>;&lt;p>;黄表示，大约一半的中小型餐厅利用了六个月的宽限期，但尚未遵守新规定.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，有些人已经停止提供任何类型的一次性餐具。&lt;/p>;&lt;p>;“他们主要担心的是替代餐具的成本和质量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们主要担心的是替代餐具的成本和质量。” p>;&lt;p>;Wong 表示，塑料餐具要便宜得多，这一变化会增加管理费用，尽管纸质替代品似乎无法胜任这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;一些顾客表示纸质餐具不切实际因为它们太软，很快就湿透了。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，他希望政府能在名单上增加更多的绿色餐具供应商，以增加市场竞争并降低餐馆的运营成本。&lt;/p>;&lt; p>;环境保护署表示，到目前为止实施进展顺利，接受检查的酒店和零售商的合规率超过80%。&lt;/p>;&lt;h3>;湿漉漉的环保勺子在香港流行开来。一次性塑料禁令&lt;/h3>;&lt;p>;它没有透露上周检查了多少家商店、酒店和宾馆，但目标是总共检查 20,000 家。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Shiu Ka代表零售业的立法者 -fai 表示，他不知道有任何商店违反规定。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，塑料器具只是其产品系列中的一小部分，他们可以出售替代品。 &lt;/p>;&lt;p>;香港百货商业职工总会副主席钟博文同意零售店受禁令影响较小。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示希望如果零售商无法在宽限期结束前出售其库存的塑料器具和餐具，政府将提出解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“最理想的情况是允许他们出售所有产品，因为这些产品运营商的成本......政府可以考虑是否延长宽限期，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea brings hypersonic tech to the Aukus table in a sign Seoul is moving closer to the US and its other allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261304/south-korea-brings-hypersonic-tech-aukus-table-sign-seoul-moving-closer-us-and-its-other-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/15928341-f4cb-4b12-8380-d257f4c4bf9a_695fb9f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国确认正在就加入 Aukus Pillar 2 进行谈判分析人士表示，该国的高超音速能力将对联盟非常有用。其战斗机 KF-21 Boramae 正在开发中，能够携带高超音速导弹。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国先进的高超音速技术将成为奥库斯对抗中国武器的“良好贡献者”，首尔加入安全条约的愿望表明它进一步倾向于美国分析人士称，美国及其其他盟友。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防部长申元植确认韩国正在就参加奥库斯计划进行谈判，并可能加入美国的第二支柱，之后进行了评估。领导澳大利亚、英国和美国之间的三边防务联盟。&lt;/p>;&lt;p>;周三，申在墨尔本参加了澳大利亚和韩国之间的 2+2 会议，即涉及外交部长和国防部长的会谈。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他确认两国讨论了韩国为澳大利亚、英国和美国之间的国防技术共享协定做出贡献的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“在今天的会议上，我们还讨论了韩国为澳大利亚、英国和美国之间的国防技术共享协定做出贡献的可能性。” Shin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持 Aukus Pillar 2 活动，并且欢迎成员考虑将韩国作为 Aukus Pillar 2 合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;这是首尔首次确认加入该联盟的讨论。上个月，奥库斯防务长官表示，这三个国家正在考虑扩大奥库斯的第二个支柱，并将日本列为未来可能的成员国之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京批评东京可能的参与《Aukus》中主张日本应“认真反省侵略历史，放弃军事安全小圈子的做法，真正走和平发展道路”。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus于2021年推出，两个关键支柱：第一支柱支持澳大利亚采购常规武装核动力潜艇，而第二支柱则侧重于尖端技术，包括量子计算、人工智能和高超音速技术。&lt;/p>;&lt;p>;而第一支柱仅限于由于核心三国没有增加成员国的计划，扩张将在第二支柱进行，据报道，不仅日本，韩国、新西兰和加拿大也被列为潜在合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国“这是一个拥有令人印象深刻的技术的国家，我们确实拥有共同的价值观，”澳大利亚国防部长理查德·马勒斯在 2+2 会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;“随着 Aukus Pillar 2 的发展，未来将会有机会，我们也看到了与日本相关的情况。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/03/0a7221f8-28ab-43ac-bb55-9674c431f1ee_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨尔本2+2会议见证了澳大利亚和韩国外交部长黄英贤和赵太烈以及国防部长理查德·马勒斯和申元植会面讨论未来的 Aukus 伙伴关系。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高超音速技术是首尔可能做出贡献的第二支柱的核心领域之一。高超音速导弹的飞行速度比音速快五倍以上，并且可以从低得多的角度接近目标，这使得传统导弹防御系统更难检测到它们。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，只有俄罗斯和中国这两个国家在其军队中使用高超音速导弹，而美国及其盟国仍处于超音速武器技术的开发阶段。&lt;/p>;&lt;p>;美国取消了高超音速 AGM-183A 空射快速反应武器的开发计划在多次试验失败后，韩国于 2023 年开始专注于开发更小型的高超音速攻击巡航导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;韩国也一直在开发高超音速导弹技术，以应对朝鲜持续的核和弹道导弹计划的近期威胁，其中包括开发自己的超音速导弹技术。&lt;/p>;&lt;p>;2020年8月，时任韩国国防部长郑景斗首次透露了首尔的高超音速导弹开发计划。韩国高超音速巡航导弹的测试原型被称为“Hycore”，随后于 2021 年公布。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，Hycore 将于今年开始测试。预计其速度将达到 6.2 马赫，并于 2030 年代初作为韩国本土战斗机 KF-21 Boramae 上的空对地导弹开始服役。&lt;/p>;&lt;p>;马尔科姆·戴维斯 (Malcolm Davis)，澳大利亚战略政策研究所的一位高级分析师表示，加入韩国的先进国防和高科技部门，包括其在高超音速等优先领域的发展，将为 Aukus Pillar 2 做出“良好贡献”。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为，通过高超音速以及反高超音速防御系统在远程打击关键项目上进行合作的能力将使韩国能够为任何合作带来大量的专业知识，并且有可能开辟新的发展途径，”戴维斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，可以在军事技术之外追求的一个领域是基于高超音速的快速太空访问，这将成为太空的关键机会澳大利亚和韩国在太空领域的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;戴维斯强调，“来自专制对手的挑战”是使高超音速技术成为 Aukus Pillar 2 优先领域的主要驱动力。&lt;/p>;&lt;p >;“[中国和俄罗斯]在此类技术的开发和部署以及具有增强射程的快速打击能力以及穿透综合空中和导弹防御系统的能力的战术优势方面更加先进，”戴维斯说。&lt;/p>;&lt; “Aukus成员及其韩国和日本等合作伙伴必须发展进攻性高超音速打击能力，以在更远的范围内对中国军队造成威胁，并开发有效的反高超音速系统来击败中国的高超音速威胁，这绝对是至关重要的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，北京一直在使用 DF-17，这是一种配备高超音速滑翔飞行器 (HGV) 的中程导弹系统。根据五角大楼 2022 年的一份报告，DF-17 的航程为 1,600 公里（1,000 英里），其“主要目的”是“打击西太平洋的外国军事基地和舰队”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/f564ec8c-ea4e-4fad-9542-32288af9d308_7c058af3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年的一次阅兵向世界展示了中国的中程导弹东风17，但后来又透露东风27也已经生产出来但一直处于保密状态。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有DF-27，一种中程弹道导弹，配有高超音速滑翔飞行器，射程为5,000至8,000公里——足以打击夏威夷戴维斯表示，北京将“强烈反对”首尔支持或参与国防技术共享伙伴关系的任何举动。&lt;/p>;&lt;p>;戴维斯表示，北京将“强烈反对”首尔支持或参与国防技术共享伙伴关系的任何举动。 &lt;p>;“可以肯定的是，中国会批评并可能向首尔施压，要求其放弃这一举动，并可能试图利用韩国的内部政治动态，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;高级官员詹姆斯·刘易斯 (James Lewis)华盛顿智库战略与国际研究中心副总裁兼战略技术项目主任表示，首尔参与 Aukus Pillar 2 将是“表明它正在向美国及其盟友靠拢”的一种方式。 .&lt;/p>;&lt;p>;“韩国人可能希望科技合作不要那么具有挑衅性。刘易斯说：“韩国正在重新考虑其外交政策，虽然它不想激怒中国，但他们也不愿意成为朝贡国。”&lt;/p>;&lt;p>;“这也是向中国发出的一个信号，即以邻为壑有后果。韩国关注奥库斯是一种政治姿态，虽然没有军事同盟，但又更近了一步。&lt;/p>;&lt;p>;“在技术方面，韩国担心自己正在失去技术优势，并寻求外部帮助来复兴。” Aukus 可能会成为解决科技狭隘主义的良药。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German teen turns self in after attack on politician]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261491/german-teen-turns-self-after-attack-politician?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/9755b0d5-ea0c-405c-a29c-c2dc6e2817b7_3cf08623.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德累斯顿的一张选举海报，显示德国社会民主党主要候选人马蒂亚斯埃克（左）和卡塔琳娜·巴利出席即将举行的欧洲议会选举。警方称，周五晚上，袭击者殴打了埃克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 17 岁的德国议员在袭击一名议员后向警方自首，德国领导人谴责此次袭击是对民主的威胁。&lt;/p>;&lt;警方在一份声明中称，这名少年于周日早上向东部城市德累斯顿警方报案，并称自己是“击倒社民党政客的肇事者”。&lt;/p>;&lt;p>;Matthias Ecke，41 岁，据警方称，周五晚上，总理奥拉夫·肖尔茨领导的社会民主党 (SPD) 的欧洲议会议员在德累斯顿张贴欧盟选举海报时遭到四名袭击者袭击。&lt;/p>;&lt;p>;埃克“严重受伤”，并且他的政党表示，袭击发生后需要进行手术。肖尔茨周六谴责这次袭击是对民主的威胁。 “我们决不能接受这种暴力行为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;埃克是萨克森地区社会民主党欧洲选举名单的负责人，他只是德国最新一个受到攻击的政治目标。&lt; /p>;&lt;p>;警方称，一名为绿党张贴海报的 28 岁男子于当晚早些时候在德累斯顿同一条街上遭到“拳打”和“脚踢”。&lt;/p>;&lt;p>;上周第二周绿党代表在德国西部的埃森竞选时遭到虐待，另一名绿党代表在该国东部的车内被数十名示威者包围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据警方临时数字，2,790 人2023 年，德国针对政客的犯罪行为高于前一年的 1,806 起，但低于 2021 年立法选举时记录的 2,840 起。&lt;/p>;&lt;p>;一群反对极右翼的活动人士呼吁《明镜周刊》杂志称，周日德累斯顿和柏林举行了反对埃克袭击事件的示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;据《每日镜报》报道，内政部长南希·费瑟计划下周与德国各地区内政部长召开特别会议解决针对政客的暴力问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s provinces trim thousands of government jobs to spend more on Beijing’s science and control priorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3261336/chinas-provinces-trim-thousands-government-jobs-spend-more-beijings-science-and-control-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fd4acf2a-b52e-4189-b234-585ccf23fada_ce9da3d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在河南，考生走出举办 2024 年考试的考场中国国家公务员考试。该省正在削减数千个公共机构工作岗位。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地方政府正在煞费苦心地从庞大的公共机构中裁减数万名员工，以将更多资金用于新的政策优先事项，包括科学研究和针对基层的职位&lt;/p>;&lt;p>;由于地方政府试图避免公众对“铁饭碗”或保障就业的变化进行监督，正在进行的改组基本上没有引起人们的注意。&lt;/p>;&lt;p>;去年春天宣布的主要共产党和国家机构的变化也给这一影响蒙上阴影，北京方面采取行动，对包括科学技术、金融部门和社会稳定在内的广泛关键政策领域实行更直接的党控制。&lt; /p>;&lt;p>;一年后，随着中央和地方政府设立了涵盖这些领域的新机构，重组的性质和规模开始变得明显。&lt;/p>;&lt;p>;中部河南省已制定自4月中旬中国经济规划师公布省级事业单位缩编细节以来，这一举措引起了数百万中国公务员的关注，在过去的几年里，省级事业单位裁员超过5,600人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;预计新增科研和技术创新机构岗位3330余个，包括省科学院、重点实验室、人才培养等。该计划概述了关系民生和基层稳定领域的就业增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国将政府工资中的工作人员大致分为两类：政府机关中的行政官员（称为行政编制）和在政府部门中任职的人员。 &lt;/p>;&lt;p>;河南省政府表示，事业单位重组计划不会影响在职人员，如学校、医院、广播、城市管理和社会福利等。对于学校和医院。&lt;/p>; &lt;p>;参与裁员运动的河南官员说，关键的人数减少方法不会涉及大规模裁员。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经收紧了每个单元的人员配件。根据人员臃肿的严重程度，我们会告诉他们，每两到三个退休或辞职只能招聘一名。因此，几年后，他们将达到目标数字。”他在匿名条件下说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问，每个人的工作量都会增加，我们听到了投诉。但这仍然比裁员好。新加坡的李·库恩·尤鲁（Lee Kuan Yew）公共政策学院说，收紧新招募可能是“缩小中国公共部门大小的唯一途径”。&lt;/p>; &lt;p>;“就像其他国家一样，除非他们，否则很难解雇公务员被发现存在纪律问题。工作保障使公共部门成为中国最受欢迎的雇主，鉴于失业率上升，人们倾向于停留在系统中，直到退休。”一名社论工人说，尽管他的单位正在追求“每两项退休政策的一次招聘”，但由于预算缺乏资金，他们并未在他的办公室取代两名退休人员。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的办公室随着年龄的增长，我们没有被告知新鲜的血会在不久的将来加入我们。 &lt;/p>; &lt;p>;在亨南（Henan）的劳动力的修剪量少于提供的永久工人，这表明北京在选定的省和城市进行了为期四年的审判后，决心在所有省份进行公共机构改革。 &lt;/p>; &lt;p>;全面加深改革的中央委员会 - 中国对习近平总统领导的机构改革的最高决策机构 - 批准了2020年2月的公共机构改革试点计划。&lt;/p>; &lt;p>;问五个省份 - 山西，海隆吉安，内蒙古，江西和山东 - 在全省公共机构中进行了更改，而包括江苏在内的其他四个省则被要求选择城市为飞行员。根据媒体报道，Div>; &lt;p>;试点省份着重于合并非核心公共职能，包括官方媒体，城市行政管理或成冈和地质勘探部门，以进行裁员。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年10月Heilongjiang报道说，简化了2,735家公共机构，并从公共机构中削减了83,000多个“员工”，而在中国东部，江苏省报告说，在四个飞行员城市的市政机构削减了40％以上的削减，从而削减了超过9,500个工作。 2022。&lt;/p>; &lt;p>; wu说，最新一轮紧缩的努力可能不一定意味着中国公务员的数量会下降。但是，自XI于2012年上台以来，政府薪资下的劳动力官方统计数据似乎正在逐渐上升，因为XI需要部署更多的手来确保稳定。理想主义工作期望”：中国的求职者面临现实&lt;/h3>; &lt;p>;基于国家统计局的数量，公共行政，社会保障和其他组织的城市雇员人数从2012年的1540万增加到近2000万在2022年。城市就业总雇员的百分比从同一时期的10％增长到12％。经济活动的总体软化 - 可能是中国政府冻结其员工人数的一个令人信服的理由。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，除了富士省外，所有大陆省和市政当局都有预算赤字。河南的收入为4510亿元（620亿美元），但支出为11.1亿元人民币（1,520亿美元），根据其省政府工作报告。</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Neglected disease’: Nepal readies for more snakebite cases as summer approaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261353/neglected-disease-nepal-readies-more-snakebite-cases-summer-approaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/8A3008B1-1333-4955-ADF9-9C14DC1140FF_F56850B0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;和蛇的保护。照片：Kamal Devkota &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在9月的一个温暖的夜晚，Rachana Kharel在尼泊尔南部的Bardiya区的家中烹饪，当时她突然在自己的体内经历了“强烈的当前感觉”。然后，她的腿上看到了两个咬伤的痕迹，一条蛇滑走了。&lt;/p>; &lt;p>; kharel的家人将她赶到了尼泊尔古尼镇最近的蛇咬治疗中心。她花了不到45分钟才能到达Bheri医院，并从被确定为眼镜蛇咬伤的治疗中接受治疗，如果未经治疗，可以在一到两个小时内杀死人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们过去曾经遵循各种预防性的预防性这位20岁的学生说：“以阻止蛇从屋子里阻止蛇的措施，但以前从未在附近遇到过这样的叮咬。” “幸运的是，我们及时到达了医院。” &lt;/p>; &lt;p>;虽然卡雷尔及时接受治疗，但尼泊尔的许多其他人都不幸运。蛇位仍然是该国普遍存在的致命威胁，尤其是在其农村人口中，但专家认为，有针对性的宣传运动和增加的治疗方法可能会使死亡人数减半。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/a20289b0-4018-4018-4a5d-ae5d-ae1a-d3cb1d9c83c83f9c83f9_ed18453d.yed18453d.jpg =“颜色：＃999;”>;尼泊尔的毒素协会在学校举办了蛇咬意识计划。据世卫组织说，在全球范围内，近138,000人死于蛇。照片：Kamal devkota &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年《医学杂志》中的研究柳叶刀（据说是尼泊尔的第一个蛇虫流行病学研究），估计有多达37,661该国南部平原每年蛇咬病例和3225例死亡。但是，过去二十年来政府的医院报告的数据平均显示20,000例住院和每年约1,000人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;在全球范围内，每年有近138,000人死于蛇位，根据世界卫生的数据。组织，一项2019年的研究估计，其中70％的伤亡是在南亚的。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年，由于缺乏全球健康受到关注，WHO将Snakebites列为被忽视的热带疾病议程。&lt;/p>; &lt;p>;在尼泊尔这样的国家，医生说依靠传统的治疗师和未经证实的技术，以及在被咬伤后的头几个小时内延迟接受重要的医疗干预措施，常常导致死亡。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“大约80％的人在到达医院之前就死了，”尼泊尔东部BP Koirala健康科学研究所的教授Sanjib Kumar Sharma在本周在亚洲表示。 “死亡原因通常是由于运输的延迟。” &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;尼泊尔南部低地的地区最容易受到蛇的影响。整个地区温暖的气候和爬行动物栖息地。尼泊尔有大约89种蛇，尽管大多数常见的叮咬来自眼镜蛇，克拉特和毒蛇家族。&lt;/p>; &lt;p>;研究和来自医生的轶事证据表明，蛇比率不成比例地影响尼泊尔偏远村庄的妇女和儿童，，，，尼泊尔偏远村庄，，，，偏远村庄，，，偏见。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;许多女孩和妇女在月经期间由于古老的印度教传统而在月经期间留在室外空间，在他们的月度周期中驱逐她们。&lt;/p>; &lt;p>; krishna acharya，&lt;/p>; &lt;p>; krishna acharya，一名麻醉师在尼泊尔古尼（Nepalgunj）的政府经营的Bheri医院工作，在今年结束的八年任期内治疗了2,000多名蛇咬患者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他最初未经培训来处理蛇咬患者，但在见过训练后接受了培训。在不得不被转介给指定的蛇咬伤中心后，有很多护理的患者涌入。&lt;/p>; &lt;p>;全国有110个以上的蛇咬伤中心，大部分是由公立医院或治疗中心运营的。尼泊尔军队和尼泊尔红十字会。政府还发布了有关蛇咬管理的国家指南 - 详细介绍了临床表现，对蛇咬伤的诊断和管理 - 并提供了免费的抗蛇毒瓶。&lt;/p>; &lt;p>;，但医生说这还不够管理蛇钉和治疗可能很昂贵。&lt;/p>; &lt;p>;蛇咬治疗的平均费用约为10,000卢比（75美元），如果患者需要重症监护和生命支持，则可以高达40万卢比，这是许多人的天文数量根据阿查里亚（Acharya）的说法，居住在尼泊尔的村庄。&lt;/p>; &lt;p>;阿查里亚（Acharya）现在在加德满都的国家创伤中心工作。 Sharma建议在课程中包括有关当地发现的蛇和治疗技术的章节。&lt;/p>; &lt;p>;“许多不应该死于蛇的人在尼泊尔死亡，”阿查里亚说。 “这是一种被忽视的疾病，因为它影响穷人。城市里的人，除了少数例外，不会受到蛇咬伤的影响。这就是为什么对此几乎没有兴趣的原因。 /D8F2377E-0328-4F55-A503-ABA93D0E7053_9C3B352D.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;寺庙。蛇比比例地影响尼泊尔偏远村庄的妇女和儿童在室内和室外。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; kamal devkota是一名保护生物学家，多年来一直在研究蛇，并在尼泊尔毒素学协会工作，以研究和教育人们他说，&lt;/p>; &lt;p>;尽管在尼泊尔是一种主要宗教的印度教中崇拜蛇，但他说，人们在很大程度上出于恐惧而杀死蛇，并且缺乏有关有毒物种的信息。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Devkota说，夏季基础设施发展和野火造成的栖息地损失已将许多蛇物种推向人类定居点，主要是为了寻找食物。人类蛇冲突不仅导致蛇的数量增加，而且导致蛇的杀戮，这对生态系统产生了影响。&lt;/p>; &lt;p>;“据说蛇是农民的朋友，” Devkota告诉这一点亚洲一周。 “它们有助于农场的害虫防治，这将有助于提高生产力并最大限度地减少农药的使用。如果他们的人口减少，那么它也会影响其他取决于蛇的猛禽。 /Images/canvas/2024/05/03/abe9b877-aadc-49d9-8fc0-fc0-fc0-fc0-f8cfb304baea_baea_ba72bb01.jpg“ alt =”>; &lt;div>;他的奉献精神和尊重，并在加德满都的蛇节期间寻求祝福。蛇在尼泊尔的主要宗教印度教中被崇拜。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;医生和保护主义者说，这些爬行动物在医学上也很重要，尤其是在尼泊尔，用于研究挽救生命的反毒液，用于鲜为人知和新发现的有毒蛇。目前，来自印度的尼泊尔进口抗蛇毒物主要是为那里提供的“四大”  - 印度眼镜蛇，普通克拉特，罗素的毒蛇和锯齿式的毒蛇。&lt;/p>; &lt;p>;有限治疗中心和医生的短供应供应某些物种的有效性较低，并且在患者中引起不良反应的机会更高。 - 柳叶刀研究的作者。&lt;/p>; &lt;p>;，但到目前为止，尼泊尔还没有计划投资于生产自己的反毒性和私人公司的努力。&lt;/p>; &lt;p>;“多少尼泊尔生产的抗蛇毒物将被使用吗？”尼泊尔流行病学和疾病控制司人畜共患病和传染病控制科科长赫曼特·钱德拉·奥贾（Hemant Chandra Ojha）问道。 “需求非常低，因此它将不可持续。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;专家说，挽救生命中的生命的主要方法之一是通过社区层面的公共意识运动。另一个正在扩大蛇的治疗中心，在偏远地区提供反触发因素。&lt;/p>; &lt;p>;流行病学和疾病控制部以及加德满都扶轮社的中镇旋转俱乐部发起了运动，以使用本地语言进行预防措施传播有关预防措施的信息在南部地区。它们包括向家庭提供有关保持周围环境清洁，在网下睡觉以及意识到晚上走路的信息。但是，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，阿查里亚（Acharya）认为，强调预防措施的意识运动是&lt;/p>; &lt;p>;“人们需要了解有关蛇咬治疗中心的位置的信息，并且应该容易及时地使用它们，”他说。 “如果我们有针对性的运动并专注于蛇咬受影响的地区，则死亡率可以减半。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/03/CF7749DE-C045-46E3-BA25-19E418230C7B_D32FAED2.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999>; 999>; 999;“>; 999;”>;绿色竹snake。专家表示，挽救蛇咬伤生命的主要方法之一是在社区开展公众宣传活动。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，也有一些计划培训包括护理人员在内的更多医疗保健提供者，医生说医生在拯救蛇的人中起着至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; ojha说，政府正在其国家医学科学院的医学生教育，他们毕业后将部署到各种政府医院，并在高危地区扩大服务并每年通过培训增加新的人力资源。 &lt;/p>; &lt;p>;在社区层面，像卡纳尔这样的蛇咬人幸存者也在帮助提高认识。她说，在去年事件发生后，她附近的人变得更加认真。&lt;/p>; &lt;p>;“我主要分享我的经历，”她说。 “我告诉他们你需要尽快去医院。他们看到了它如何帮助我生存，所以我周围的人现在更加意识到。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It’s not 1938’: annual antisemitism report finds worst outbreak since World War II]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3261484/its-not-1938-annual-antisemitism-report-finds-worst-outbreak-world-war-ii?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 18:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/05/8E152967-A2CE-49B6-90E6-3D4822E99028_5C2C618C.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;>; ultra Orthodox犹太人在耶路撒冷步行。档案照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在哈马斯对以色列的令人震惊的袭击后的七个月中，自第二次世界大战以来，全世界都看到了最严重的反犹太主义爆发。 /p>; &lt;p>;如果这种趋势持续下去，根据特拉维夫大学当代欧洲犹太人研究中心的报告，许多国家的犹太人将不再能够在安全和自由方面实现自己的身份。 -Defamation League（ADL）在美国。&lt;/p>; &lt;p>;去年，在美国，平均每天对犹太教堂和犹太机构有3个炸弹威胁。&lt;/p>; &lt;p >;“这一年不是1938年，甚至不是1933年，” Uriya Shavit教授说。 “然而，如果目前的趋势继续下去，犹太人在西方生活的能力将会落下帷幕——佩戴大卫之星、去犹太教堂和社区中心、送孩子去犹太学校、经常在校园里参加犹太俱乐部，或者发表演讲报告指出，在哈马斯和其他巴勒斯坦极端主义团体的大屠杀之前，反犹太主义一直在稳步增加，但10月7日控制”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/05/478E6AF2-8149-8149-477B -95DD-7D550ED6DE03_E812B21A.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“ 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国，约有600万犹太人居住，在2023年1月至9月之间，总共计算了约3500起反犹太主义事件在一年中的最后三个月中。&lt;/p>; &lt;p>;在其他国家（例如德国）的情况相似，从去年1月到9月，1,365起反犹太主义事件被评估为2,249，从10月到12月。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;其他拥有大型犹太少数民族的国家，包括法国，英国，澳大利亚，意大利，巴西和墨西哥 - 也有所增加。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;题为“对“对未来的关注”的报告西方的犹太人的生活警告说，不要解释这种趋势是加沙地带中人道主义灾难的反应。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为与冲突有关的一些最邪恶的反犹太人陈述是在其中做出的。它说。 >;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strong Hong Kong dollar weighing on tourist spending, finance chief Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261485/strong-hong-kong-dollar-weighing-tourist-spending-finance-chief-paul-chan-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 18:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/05/81D7DC89-C380-4C82-89F0-15822AD03E0E_4488DED7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”强劲的香港美元和不断变化的客户习惯。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;财政部长表示，强大的香港美元正在权衡游客的支出。 >; &lt;p>;财政部长Paul Chan Mo-Po在周日还发出了警报，因为美国的利率可能会持续更长的时间，他说这可能会损害该市的出口，入站投资和资本市场。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;他说，尽管最近有积极的迹象，但仍可能会阻碍城市的经济复苏。他的每周博客。 “美联储上周维持利率稳定。与顽固的通货膨胀相比，与今年早些时候相比，市场对降低的市场期望有所减弱。 &lt;/p>; &lt;p>;美联储上周宣布，其基准贷款利率在5.25％至5.5％的范围。他说，劳动节“黄金周”假期的前三天的P>; &lt;p>;近650,000，对去年的数字增长了25％。&lt;/p>; &lt;p>;休息时间从5月1日至5日在大陆上。&lt;/p>; &lt;p>;他说“改变当地人和游客的消费模式”，加上强大的香港美元，尤其可能会打入零售和餐饮部门。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Chan敦促公司开发新产品并接受技术。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/05/05/cdcf4899-59ee-4226-a139-9697af335b49_b49_b14745af.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”佐治亚州第比利斯的亚洲开发银行委员会。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“新产品不仅可以满足消费者不断变化的需求，而且还可以提高需求，从而提高销售，”他说。 “至于新的管理方式，公司可以通过采用更多的数字解决方案来降低成本并提高效率。” &lt;/p>; &lt;p>; chan一直在佐治亚州第比利斯的亚洲发展银行委员会参加年度会​​议委员会会议这是“从数十亿到万亿美元的主题 - 促进私营部门的气候变化”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，许多参与者对香港数字经济以及创新和技术领域的发展感兴趣。 chan &lt;/p>; &lt;p>;在全体会议上说，对于气候和过渡投资，存在数万亿美元的巨大资金差距，以及在帮助气候融资方面的发展和发展经济体方面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;敦促成员共同努力动员私营部门资源和渠道资金，通过创新的金融产品和服务来支持绿色和气候过渡项目。&lt;/p>; &lt;p>;在他的每周博客文章中，陈还指出，香港的国内生产总值有所增加连续五个季度，在今年的头三个月中增加了2.7％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市的基准悬挂式指数最近也上涨了近14％，而房地产市场已成为当局在2月份取消冷却措施后更为活跃。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why does China still have child brides despite 1950 ban? Decoding origins, how candidates are picked and raised]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3260116/why-does-china-still-have-child-brides-despite-1950-ban-decoding-origins-how-candidates-are-picked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 18:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/05/c1036957-D0B3-425C-95DC-DEB8F5A6AAEE_6212D424242424.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”这种做法将于1950年5月1日正式禁止。 &lt;/p>; &lt;p>;从婴儿期或童年时代开始，并抚养她作为未来的妻子。但是他们如何找到“候选人”并抚养她呢？为什么习俗在1950年5月1日正式被禁止后仍然存在。在中国，来自负担许多孩子的家庭所面临的财务困难。&lt;/p>; &lt;p>;通常无法养活女儿，家庭将这种做法视为女儿和家人的出路。&lt;/p>; &lt;p>;它也通过减少未来的婚姻费用来使新郎的家庭受益，因为不需要新娘价格，婚礼仪式也更简单。&lt;/p>; &lt;p>;这允许来自适度背景的儿子嫁给负担。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/2024/04/24/24/b555ad816-776d-4129-948c-948c-6fa833c-6fa833 ea77700bf_6cbf_6cbbf_6cbbf_6c1.1.pg_jpg_jpg_jpg_jjpg jjjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jjj jj jjj jjj jj jj jj j” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;注定要成为妻子的小女孩经常在中国的农村村庄努力工作。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，采用一个年轻女孩不仅为儿子确保了未来的妻子，而且还增加了一对额外的手，为收养家庭的劳动需求做出了贡献。 &lt;/p>; &lt;h3>;选择和升高&lt;/h3>; &lt;p>;大多数tong yang xi都被贫穷的家庭采用，在饥荒期间被遗弃在路边被遗弃，或者是从饥荒期间出售孩子的绝望父母购买的。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;有时，背景相似的家庭交换了女儿，以抚养tong yang xi。&lt;/p>; &lt;p>;有时候，家庭会比儿子大的女儿，相信他们可以照顾自己的未来丈夫。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;这些孩子新娘的命运各不相同，在很大程度上取决于购买家庭的财务稳定性。&lt;/p>; &lt;p>;通常，他们的身份低下，负担家庭家务，以学习如何成为家庭主妇并经常受到虐待由官方妻子，甚至使他们成为育儿的“工具”。&lt;/p>; &lt;p>;在极少数情况下，卖给富裕家庭的人接受了适当的教育，并受到了对婚姻必不可少的美德。&lt;/p>; &lt;p>;婚姻通常会在14岁或15岁时举行。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果她的订婚在婚礼前死亡或拒绝嫁给她，她可能会被迫嫁给别人，甚至被送去回到她最初的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;更多的富有同情心的家庭可能会将他们作为女儿。但是，在更苛刻的家庭中，它们可以被卖给奴隶制或被迫卖淫。&lt;/p>; &lt;h3>; BAN BAN &lt;/h3>; &lt;p>;普遍存在的tong Yang XI实践被正式禁止，并颁布了中国的初婚。 1950年5月1日的法律也废除了安排和强迫婚姻，重婚，conc亵的法律，同时将一夫一妻制确立为标准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/24/86a06992-6acf-40d3-a1b0-c4b0-c4b6dbf32642_59595595de0ff.jpg.jpg jpg“ alt =”在非常温柔的年龄收养后，女孩的婚姻通常发生在14岁或15岁。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管禁令，但这种传统在某些农村地区仍然存在。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 2006年2月，一次悲惨的事件发生在东南省福建省的邦阳村，当地老师朱·舒恩（Zhu Shiwen）在那儿残酷地杀死了他的Tong Yang Xi妻子ZhuXiumei。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该事件显示，在距离4,300多名居民的小型山村，有近1000个汤阳十一号。&lt;/p>; &lt;p>; Zhu xiumei在出生后仅四天就被带到了丈夫的家中。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;她的丈夫渴望自由选择自己的伴侣，他谈到婚姻时说：“我后悔嫁给她。我们俩都牺牲了Tong Yang XI的“怪物”。年轻人找不到妻子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>