<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China military official warns of ‘erroneous ideological trends’ spreading in PLA]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244221/china-military-official-warns-erroneous-ideological-trends-spreading-pla?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;“敌对势力”在中国影响力加大，导致军队错误思想蔓延&lt;/p>;&lt;p>;南部战区空军政治工作部部长陈佐松周三在中央党校机关报《学习时报》发表长文&lt;/p>;&lt;p>;陈以“建设与世界一流军队相适应的文化软实力”为标题，概述了解放军面临的意识形态风险，并呼吁建立对执政的共产党“绝对忠诚”的文化&lt;/p>;&lt;p>;“我国社会思想感情日益活跃、复杂。信息技术变革给意识形态领域带来的变数和隐患越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;“敌对势力加大认知渗透和破坏力度，各种错误思潮和论调……蔓延到军营。”&lt;/p>;&lt;p>;来自南海军事司令部的陈也呼吁引导部队反对此类想法。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京对“意识形态渗透”保持高度警惕之际，军方高级官员罕见发表上述言论习近平主席表示，西方国家的活动“一刻也没有停止过”。&lt;/p>;&lt;p>;身兼中共中央军事委员会主席的习近平为解放军制定了目标，让其成为“世界第一”到本世纪中叶建成“一流”军队。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候的一次军事检阅中，习近平表示，在安全不稳定不确定因素增多的背景下，解放军要“敢打仗”、改进训练。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国军舰访问有争议的柬埔寨海军基地进行联合演习&lt;/h3>;&lt;p>;陈在周三的文章中表示，军队应该“广泛看待信息化和智能化军事革命的趋势，认识到“西强东弱”的时代和趋势；东方崛起，西方衰落’”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，军队应该有耐心、有信心，对党忠诚、对习近平忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员还表示军队要“利用好现实和重大任务中的敌人存在”，积极练兵，树立敢打敢拼的态度。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国军队加大了对自治台湾的武力威胁。北京将台湾视为其领土的一部分，并且并未放弃使用武力控制该岛。&lt;/p>;&lt;p>;南中国海的紧张局势也在加剧，五角大楼 10 月份表示，它已经看到南中国海的紧张局势。中国飞机的“胁迫性和危险性”行为有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，解放军应该提高宣传技巧，以“可以接受”的方式向外界传达“真实、全面”的形象中国军队。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar’s junta wants China’s support. Analysts expect ‘cautious pragmatism’ from Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244256/myanmars-junta-wants-chinas-support-analysts-expect-cautious-pragmatism-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸执政军政府在与激进组织再次发生冲突一个月后呼吁中国支持其走向稳定的道路，但分析人士预计北京将采取“谨慎的实用主义”。&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在周三发出的，当时中国最高外交官王毅在地区峰会之前在北京会见了缅甸副总理兼外交部长丹瑞。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据中国外交部的一份声明，丹瑞对王说，“缅甸仍面临许多国内挑战，希望继续得到中国的支持和帮助，以实现国内和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;王表示中国不会干涉缅甸内政，但希望缅甸能够“实现民族和解”和“尽快在宪法框架下继续政治转型进程”。&lt;/p>;&lt;p>;多个武装团体于10月下旬对缅甸北部掸邦、克钦邦省政府发起协同攻势和上实皆地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国西南部的云南省与缅甸的掸邦和克钦邦有 2,000 公里（1,250 英里）的边界。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，虽然北京方面愿意支持地区稳定，除了需要解决针对中国公民的电信诈骗之外，它不会干预缅甸局势。&lt;/p>;&lt;h3>;罗兴亚难民“像狗一样”被迫离开缅甸，在印度面临迫害&lt;/h3>; &lt;p>;北京中国与全球化智库高级研究员安迪·莫克表示，中国对缅甸政治局势的态度“倾向于主张稳定，同时尊重主权”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国坚持丹瑞的通话是缅甸军政府首次公开请求中国协助其政治局势。 。北京加强了与军政府以及该国北部武装民族的合作，以打击网络犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;据东南亚政治研究人员冯嘉诚 (Kalvin Fung Ka-shing) 称在东京早稻田大学，军政府在北部各州因叛军攻势失利后，正试图加强与中国、印度和俄罗斯的关系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，军政府“可能希望确保北京的友谊，以期将民族武装组织与外交支持隔离开来”。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，王毅表示，两国应共同努力根除网络赌博和电子诈骗这一“毒瘤”，并补充说，两国在电信诈骗方面已“取得显著成效”，并“有效震慑了犯罪分子” .&lt;/p>;&lt;p>;上个月，缅甸向中国移交了 31,000 名电信诈骗嫌疑人，其中包括 63 名“金融家”和犯罪集团头目，北京公安部称这些犯罪集团诈骗了中国公民大笔资金。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;根据中方声明，丹瑞表示缅甸高度重视发展对华关系，愿深化双边各领域合作。&lt;/p>;&lt;p>;冯表示，北京的“首要任务”是防止缅甸北部掸邦的冲突蔓延到边境。&lt;/p>;&lt;h3>;随着缅甸战斗威胁边境，中国和印度“争夺影响力”&lt;/h3>;&lt;p>;“北京试图调解种族冲突，中国特使在这方面发挥着重要作用，”他指的是9月份会见了两位军政府部长的邓锡军。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚智库新世界研究中心主席许敬基包容性亚洲表示，鉴于中国与西方和该地区的隔绝，军政府越来越依赖中国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，军政府需要中国的帮助“充当调解人，与少数民族武装达成停战协议”联盟以维持其政权，因为中国对该联盟具有相当大的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，军​​政府在武装团体的袭击中“面临崩溃的危险”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国不太可能直接干预......但会发挥影响力来帮助维护缅甸的和平与安全，确保网络诈骗活动不会在军政权的庇护下重新出现。”他补充说，许多总部位于边境地区的网络犯罪活动都被民族武装联盟摧毁了。&lt;/新德里贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学国际关系教授斯瓦兰·辛格表示，多年来北京一直试图与军政府保持距离，并且由于对电信欺诈和网络诈骗的担忧，最近表现得“非常谨慎”。辛格表示：“因此，我们看到的是谨慎的实用主义决定了中国与缅甸的接触。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，王毅在北京还会见了泰国外长 Parnpree Bahiddha-Nukara。 ，并再次强调要打击网络犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“双方要维护稳定畅通的生产供应链体系，共同打击网络赌博、电信诈骗、人口贩卖等跨国犯罪据官方通讯社新华社报道，王毅表示，“推动中泰关系取得新发展。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s China pushes development of native apps based on HarmonyOS, as adoption of Huawei’s mobile operating system accelerates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244236/mcdonalds-china-pushes-development-native-apps-based-harmonyos-adoption-huaweis-mobile-operating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据快餐称，麦当劳中国部门将与华为技术公司合作，基于鸿蒙操作系统的下一代版本构建原生应用程序随着美国批准的电信设备和智能手机制造商自主开发的操作系统在其广阔的国内市场的采用势头强劲。&lt;/p>;&lt;p>;麦当劳的中国分公司 - 拥有超过 5,500 家餐厅的网络美国快餐连锁店周三发表声明称，每年有 20 万名员工为超过 10 亿名顾客提供服务，是首批承诺在鸿蒙操作系统上开发原生应用的大陆跨国食品公司之一。&lt;/这家总部位于伊利诺伊州芝加哥的公司表示，华为移动操作平台的新版本HarmonyOS Next将使麦当劳的客户能够通过智能手机、平板电脑和智能汽车等各种设备访问其应用程序来订餐。&lt;/ p>;&lt;p>;麦当劳中国与华为之间的合作协议进一步支持了这家总部位于深圳的科技巨头在大陆扩大鸿蒙操作系统作为替代生态系统的采用的战略，该战略由公司创始人兼首席执行官任正非今年制定对抗美国制裁的影响。 HarmonyOS Next 将不支持所有安装新操作系统的华为设备上基于 Android 的应用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;麦当劳在中国（该公司仅次于美国的第二大市场）采取了最新举措，几周前它收购了私募股权公司凯雷集团 (Carlyle Group) 所持有的麦当劳运营部门的全部 28% 股份。并管理该快餐连锁店在大陆、香港和澳门的业务。&lt;/p>;&lt;p>;此次交易后，麦当劳在其中国业务的持股比例从 20% 增至 48%。由国家支持的企业集团中信牵头的财团拥有 52% 的控股权。&lt;/p>;&lt;p>;与华为的合作也是在麦当劳签署战略协议之际进行的，该公司的目标是到 2027 年在全球开设 50,000 家餐厅与 Alphabet 的 Google Cloud 合作，在其全球餐厅中应用生成人工智能 (AI) 解决方案。然而，谷歌的人工智能解决方案在中国大陆尚不可用。&lt;/p>;&lt;p>;华为与麦当劳中国的合作建立在鸿蒙操作系统从越来越多的中国大型科技公司那里获得的势头之上。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国互联网公司，包括电子商务巨头京东、视频游戏巨头网易外卖市场领导者美团上个月开始聘请 HarmonyOS 应用程序开发人员来构建原生应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》的所有者阿里巴巴集团也在开发其工作协作应用程序钉钉的新版本。与 HarmonyOS 平台兼容。&lt;/p>;&lt;p>;华为预计将于 2024 年第一季度推出 HarmonyOS Next 开发者预览版。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大型科技公司寻求与华为一样的 HarmonyOS 应用开发者华为消费者业务集团首席执行官兼董事长余承东表示，目前有超过 7 亿台设备运行在 HarmonyOS 上，超过 220 万第三方开发者为该平台开发应用程序其智能汽车解决方案业务部门在 8 月份的公司年度开发者大会上进行了介绍。&lt;/p>;&lt;p>;鸿蒙操作系统于 2019 年 8 月作为华为的替代操作系统首次亮相，此时距离美国政府将华为列入实体名单三个月后。根据这份贸易黑名单，未经华盛顿批准，华为不得从美国供应商购买软件、芯片和其他技术。&lt;/p>;&lt;p>;华为的信心最近因该公司首款 5G 智能手机 Mate 60 Pro 的强劲销售而受到提振。自 2020 年 10 月起推出手机系列，采用先进的中国制造处理器。 Counterpoint Research 的数据显示，10 月前 4 周，华为智能手机销量同比增长 90%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Singapore agree to let each other’s citizens travel visa-free]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244258/china-and-singapore-agree-let-each-others-citizens-travel-visa-free?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和新加坡在年度论坛上同意推出相互30天免签旅行安排。&lt;/p>;&lt;据《海峡时报》报道，新加坡副总理黄循财表示，该协议将“促进更多的民间交流，从而巩固我们双边关系的基石”。&lt;/p>;&lt;p>;黄循财据新加坡媒体报道，习近平在天津与中国国务院副总理丁薛祥共同主持了此次活动，并表示双方希望加强各领域合作，并希望两国之间的直航航班数量能够超过疫情前的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌表示，该协议对于两国公民来说将是“好消息”，并补充说“加强人文交流……符合两国人民的根本利益” .&lt;/p>;&lt;p>;他没有提供有关该安排的更多细节，只是表示该安排将“在另一个日期”生效。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部表示，两国“将制定实施方案”详细信息……并于 2024 年初实施”。&lt;/p>;&lt;p>;此前，新加坡公民可以前往中国进行最长 15 天的社交访问，这一安排在 Covid-19 大流行期间被暂停，并于 7 月恢复。然而，中国大陆公民一直需要签证才能进入新加坡。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的黄和中国的李同意加强“互利合作”&lt;/h3>;&lt;p>;根据新加坡总理办公室的数据，创纪录的周四的论坛上签署并批准了 24 项协议，涵盖教育和贸易等领域，包括升级自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，会议审查了广泛领域的合作，包括中国的“一带一路”倡议以及数字经济、可再生能源、科技创新等领域。&lt;/p>;&lt;p>;“黄副总理和丁副总理一致认为，新中合作是全面和深入的声明称，多年来，随着各国各自的发展重点不断发展，不断进步。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还一致认为，双方应继续采取前瞻性做法，挖掘新兴领域的机遇交付高质量成果，造福两国并为地区繁荣做出贡献。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deepest lab on Earth: China launches mega facility more than 2,000m below ground in search of dark matter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244249/deepest-lab-earth-china-launches-mega-facility-more-2000m-below-ground-search-dark-matter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最深、最大的地下实验室位于中国西南部地表以下 2,400 米（7,874 英尺）处，已开始运营据官方通讯社新华社周四报道，中国锦屏地下实验室经过三年的大规模升级和扩建后，正式启动。&lt;/p>;&lt; p>;该设施为其他地方的科学家提供了无法获得的特殊测试条件，预计将开辟深地实验的新领域。&lt;/p>;&lt;p>;该实验室位于阻挡大多数宇宙射线的极深处，被视为这是科学家探测暗物质的理想“超洁净”场所，暗物质是一种不可见的物质，据信至少占宇宙的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;房间容量为 300,000 立方米（7930 万立方米），大约有 120 个奥林匹克规模的游泳池，它现在也是世界上最大的地下实验室 - 几乎是意大利格兰萨索国家实验室大小的两倍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家希望建造一台强大的望远镜来寻找黑暗据欧洲核研究组织（CERN）称，暗物质不会吸收、反射或发射光，因此极难被发现，该组织还拥有研究这种奇怪和未知物质的设备。 &lt;/p>;&lt;p>;CERN 强大的粒子加速器大型强子对撞机位于法瑞边境日内瓦附近的地下 100 米处。国际研究人员使用该对撞机寻找暗物质。&lt;/p>;&lt;p>;科学家已经能够从暗物质对可见物质的引力效应推断出暗物质的存在。揭开它的谜团可以帮助研究人员更好地了解宇宙的组成以及星系如何结合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;锦屏实验室一期工程于2010年竣工时，其容量约为4000立方米。清华大学与国有雅砻江水电开发公司联合建设的二期工程于2020年12月开工。&lt;/p>;&lt;p>;该研究设施位于中国西南部四川省锦屏山深处，可通过汽车通过隧道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;岳茜，清华大学工程物理系教授告诉新华社，该实验室暴露的宇宙射线通量极小，相当于地球表面的亿分之一，为科学家寻找暗物质提供了超洁净的空间。 &lt;/p>;&lt;p>;实验室的其他条件，包括极低的环境辐射和天然放射性气体氡的浓度，也将增强暗物质探测，“以便我们能够开展最重要的科学调查”，Yue &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该实验室还将支持粒子物理、核天体物理、宇宙学、生命科学和岩石力学等领域的跨学科研究。&lt;/p>;&lt;p>;十新华社称，由清华大学、上海交通大学、北京师范大学以及中国原子能科学研究院、中国科学院岩土力学研究所等单位的科学家组成的研究团队已进驻该设施。 &lt;/p>;&lt;p>;据中国新闻社报道，四川医科大学华西医学中心的一个团队在实验室研究深地医学，已经能够识别出适应极低背景辐射的分子目标。报告称，这一发现可能会改善肿瘤治疗。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Science Museum better off relocating for expansion, with current site ‘suitable’ for new showcase of national triumphs, culture chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244251/hong-kong-science-museum-better-relocating-expansion-current-site-suitable-new-showcase-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 18:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港文化部长表示，香港科学馆搬迁后的扩建效果会更好，并称其现址位于尖沙咀“适合”转变为展示国家成就的新机构。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周四表示，该建议只是初步构想，政府仍在收集意见。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不要求立法者在短时间内就博物馆的内容和选址做出决定，”在他的局向立法会提交一份概述文件的第二天，杨向记者表示&lt;/p>;&lt;h3>;香港博物馆以国家航天计划为主题展览，展出稀有文物&lt;/h3>;&lt;p>;文化体育及旅游局定于下周星期一与立法会事务委员会会面，讨论&lt;/p>;&lt;p>;该局在文件中建议将科学馆迁至沙田香港文化博物馆旧址，该博物馆将关闭，并将藏品转移至全城其他场地。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此举将腾出位于尖沙咀的科学馆场地，用于展示国家成就，这是今年施政报告中推出的项目，作为推广爱国主义教育的措施之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新博物馆将展示国家历史，包括外国入侵和国家抵抗、中国共产党的发展和新中国的成立。国家安全、航空航天技术和香港特有的内容预计也会包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，当局选择市中心地点是为了方便吸引游客和提供大空间。&lt;/p>; &lt;p>;杨说，去年审查了该市的博物馆后，政府发现遗产博物馆的几个展览可能更适合安置在尚未竣工的未来机构中。&lt;/p>;&lt;h3>;英国国家美术馆馆长称赞香港故宫博物院的展示风格&lt;/h3>;&lt;p>;例如，其粤剧展览可以迁往未来推广香港非物质文化遗产的博物馆，金庸画廊和李小龙画廊可以他说，“通过审查，我们还发现我们需要更多空间来升级科学馆的展品，”杨说。 “简单地在原址上扩建博物馆可能不符合我们的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;审查导致当局建议将遗产博物馆遗址改造成更大的科学博物馆，他补充道。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;身兼立法会议员的岭南大学教授刘志鹏表示修改科学馆的建设是积极的一步，因为它落后于中国大陆和海外的同行。&lt;/p>;&lt;p>;但他对政府在多个新博物馆上的支出表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都知道经营一家公共博物馆就像烧钱，”刘说。 “钱从哪里来？”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员颜文宇周四上午与杨会面讨论该计划，他表示政府的建议太复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么不找个地方扩建一座科学博物馆呢？”颜说，并补充说政府不应该为寻找土地而苦苦挣扎。 “当前的提案可能会导致花费更多的时间和金钱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Prabowo flying high despite ‘negative sentiments’ towards Gibran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244190/indonesia-election-2024-prabowo-flying-high-despite-negative-sentiments-towards-gibran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着印度尼西亚为二月份的总统选举做准备，普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 和他的竞选伙伴吉布兰·拉卡布明 (Gibran Rakabuming) 的领先优势基本上没有受到影响批评和争议不断增加。他们在民意调查中持续强劲的领先优势对最接近的竞争对手甘贾尔·普拉诺沃构成了严峻的挑战，后者缺乏独特的政治品牌可能会让他付出高昂的代价。&lt;/p>;&lt;p>;自从佐科·维多多总统的长子纪伯伦加入普拉博沃的竞选以来十月，他成为了批评的焦点，话题包括裙带关系、他父亲涉嫌滥用权力，以及他本人缺乏政治经验等。然而，这些攻击似乎并没有减缓他们的选举势头，尽管纪伯伦最近的一系列失态进一步火上浇油。&lt;/p>;&lt;p>;上周的一次讨论中出现了一个令人尴尬的例子，当时36岁的她说，孕妈妈“需要硫酸”来防止胎儿发育不良。纪伯伦随后在周一的另一场活动中重复了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;他后来为这些言论道歉，称他的意思是“叶酸”，一种有助于胎儿神经系统形成和增强子宫的化学物质。用于生产电池、化肥、纸浆和纸张的硫酸对人类消费来说是危险的。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么印度尼西亚的 Z 世代和千禧一代可以决定国家的下一任领导人&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，纪伯伦的言论很快引起了强烈反对，并导致无数表情包取笑他的失礼行为。&lt;/p>;&lt;p>;医生兼直言不讳的纪伯伦批评者 Tifauzia Tyassuma 在 X（前身为 Twitter）上表示，纪伯伦的错误描述为“一个”。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦还因涉嫌违反规定，让儿童参与竞选活动而受到雅加达选举监督机构的调查，当时他邀请了一些年轻人和他一起上台领取书籍12 月 1 日在雅加达北部的一次活动期间分发了免费牛奶。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，他还在 12 月 3 日雅加达无车日活动期间分发了免费牛奶，该活动禁止政治竞选活动。纪伯伦否认有不当行为，声称他在分发牛奶时“没有任何竞选特征”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所的客座研究员马德·苏普里亚特玛 (Made Supriatma) 认为，政客犯下的错误是“正常的” “在民主国家”，他们不太可能影响两人在民意调查中的领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;“对纪伯伦的负面情绪非常高，但他们在民意调查中仍然领先。人们将普拉博沃和纪伯伦视为理想的总统和副总统候选人。他们希望[未来五年]仍能像佐科维时代一样。”马德在谈到维多多的流行昵称时说道。&lt;/p>;&lt;p>;马德表示，普拉博沃的“轻松、欢快的竞选活动”让他在众多舞会上跳舞。活动，也引起了印度尼西亚年轻、精通社交媒体的选民的共鸣。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，除了自己的强大竞选活动之外，Prabowo 还受益于 Ganjar 缺乏清晰、独特的品牌。&lt;/p>;&lt;p>;Prabowo 已将自己转变为坚定的支持者公众相信，如果当选，维多多的忠实拥护者将维持总统的受欢迎计划。&lt;/p>;&lt;p>;前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 在最近的民意调查中排名第三，他明确表示自己反对维多多，参加竞选传达变革的信息并攻击总统的新资本项目。阿尼斯还将自己描绘成一名虔诚的穆斯林，并得到伊斯兰政党和公众人物的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中爪哇前省长甘贾尔在执政的印尼斗争民主党 (PDI) 的支持下竞选-P)，在后者叛逃到普拉博沃阵营之前，维多多和纪伯伦都属于该组织。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多日益强大的家族与民主民主党主席、维多多长期担任政治领袖的梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 之间的裂痕日益扩大，因为她认为总统最终背叛了他们的政党。&lt; /p>;&lt;p>;虽然甘贾尔已经证明自己是一名忠诚的 PDI-P 特工，但分析人士表示，在公众眼中，他的定义仍然不明确。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然不知道甘贾尔是否会继续佐科威的计划或反对它们。 Ganjar 的定义是什么？他是谁？他是什么？答案根本不存在。”Made 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我遇到了组织 Ganjar 活动的团体，我问他们，‘Ganjar 的品牌是什么？’他们说，“这就是我们试图找到的东西，到目前为止我们还没有找到。”&lt;/p>;&lt;p>;分析印度尼西亚政治和政策的时事通讯《Reformasi Weekly》的作者凯文·奥罗克 (Kevin O&#39;Rourke) 说在最新的周五版本中，甘贾尔“仍未采取立场或传达引起广泛共鸣的信息，也没有创造令人难忘的口号”。&lt;/p>;&lt;p>;“甘贾尔尚未以易于理解的方式描述他的候选资格。他强调自己作为州长的记录、对宽容的尊重和对治理的承诺，但这并没有吸引足够多的人，”奥罗克写道。&lt;/p>;&lt;p>;梅德认为现在定义 Ganjar 的品牌“太晚了” ，距 2 月 14 日选举还有两个月。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他在第一轮被淘汰，我不会感到惊讶，”梅德说。&lt;/p>;&lt;p>;这也无济于事印度尼西亚国家研究与创新局政治研究员瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示，普拉博沃和甘贾尔都寻求同一类型的选民，这解释了为什么普拉博沃在民意调查中的优势通常是以牺牲甘贾尔的利益为代价的。&lt;/p>;&lt;p >;“他们分享选民的部分，他们相互竞争。他们竞选团队的[积极性]最终将决定谁将成为领先候选人。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃的竞争对手最近加大了攻击性，将矛头指向维多多，后者几乎正式支持普拉博沃及其儿子纪伯伦。&lt;/p >;&lt;p>;阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 的竞选搭档穆海明·伊斯坎达尔 (Muhaimin Iskandar) 上周指责维多多利用其内阁职位玩弄不正当政治。他声称，他曾被许诺在维多多第二任期内阁中担任国防部长一职，但该职位最终落到了普拉博沃手中。&lt;/p>;&lt;p>;穆海明的民族觉醒党曾是维多多联盟的一部分，并在 2014 年支持他的候选资格。以及2019年总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃突然成为部长。最初我应该担任国防部长，这就是我得到的承诺，”他在 11 月 26 日的一次小组会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年大选中，普拉博沃和他的 Gerindra 政党在这位前特种部队指挥官猛烈批评了维多多第一届政府。因此，当普拉博沃在竞争激烈的选举中落败后，宣布他将接受担任国防部长的提议，加入维多多的联盟，这震惊了全国。&lt;/p>;&lt;p>;周一，维多多驳回了穆海明的主张。部长级任命“完全是总统的特权。他告诉记者，不存在“向盟友承诺席位”之类的事情。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的 Anies Baswedan 在选举战略中瞄准了佐科威的 Nusantara 计划&lt;/h3>;&lt;p>;上周，阿古斯·拉哈乔 (Agus Raharjo) 提出了另一个爆炸性的说法。反腐败委员会（KPK）的前主席说，在2017年，维多多（Widodo）要求终止对曾经的众议院议长和维多多（Widodo）政治盟友之一的腐败调查。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”。&lt;/p>; &lt;p>;“总统独自召唤我。我很惊讶地被自己召唤，没有其他KPK成员，我被一个小清真寺的后门带入了记者的景象，”阿格斯在11月30日的电视转播采访中说。 >; &lt;p>;“我进入了[总统办公室，]他尖叫：&#39;停止它！&#39;我很吃惊……应该停止什么？我坐下后，我意识到我被告知要停止针对[Setya Novanto]的[他的腐败指控]。 =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，维多多否认了指控，并指出了他在2017年发表的声明，当时他说setya应该遵循所有法律程序。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Setya因犯有伪造的招标和接受回扣而被判处15年徒刑，造成2亿卢比（1.287亿美元）的州损失。&lt;/p>; &lt;p>;让所有这些咆哮？ [Agus的陈述]出于什么目的有什么兴趣？”维多多（Widodo）周一告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;虽然阿格斯（Agus）与任何候选人没有联系，但他的言论很快被普拉博沃（Prabowo）的竞争对手抓住，包括甘贾尔（Ganjar）的副总统候选人穆罕默德·马夫（Mohammad Mahfud）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “让公共法官[agus的陈述]。但是我们不能干预执法。我本人从来没有这样做。 Agus的声明可能对Widodo的受欢迎程度以及Prabowo的可选性几乎没有影响。&lt;/p>; &lt;p>;“由于政府在低通货膨胀中提供社会服务支出，Widodo积累了强烈的普及，并且这种地位倾向于倾向于奥罗克说。总统，因此拉哈尔乔的启示可能会大大没有引起注意。 ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia sets presidential vote for March 17 as Putin weighs running for a fifth term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244250/russia-sets-presidential-vote-march-17-putin-weighs-running-fifth-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯于3月17日将总统选举日期定为总统，预计将是弗拉基米尔·普京的另一个shoo他在二十年来上台的反对派。瓦伦蒂娜·玛特维恩科（Valentina Matvienko）的负责人说，实际上是在总统竞选中开始的。正式宣布他是否将对另一项六年授权进行投票。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这位71岁的年轻人将于下周举行年终新闻发布会，他可以在那里宣布候选人资格。&lt;/p>; &lt;p>;这将是他第一次举行自2022年2月命令俄罗斯军队进入乌克兰以来，俄罗斯自此以来的新闻稿。 &lt;/p>; &lt;p>;在这些地区也计划进行投票。 。 H3>;普京向孩子们致意，视图“核按钮”，因为连任临近&lt;/h3>; &lt;p>;普京将在第五个总统任期任职。在2020年进行宪法改革之后，他可以一直担任总统。 /p>; &lt;p>;但是，由于西方对乌克兰的支持陷入困境，克里姆林宫的负责人在最近几周内变得越来越有信心，乌克兰的反击在很大程度上未能刺穿俄罗斯的界限。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯经济也证明了反对反对反对反对反对的俄罗斯经济制裁并随着俄罗斯的重新提供对亚洲客户的能源出口。&lt;/p>; &lt;p>;在他的前两个总统任期之后，普京在2008年至2012年之间短暂担任总理，而他的门生Dmitry Medvedev成为总统。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;开关是在两个以上的宪法上禁止&lt;/p>; &lt;p>;在他的长期统治期间，普京一直沉默了异议，并将俄罗斯变成了威权主义和民族主义。&lt;/p>; &lt;p>;几乎所有反对派都被监禁，或者已经被囚禁，或者已经被流亡或已被囚禁。 &lt;/p>; &lt;p>;自乌克兰战争开始以来，俄罗斯以加强的立法对战争的反对者囚禁了对军队的批评。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to head into holiday season with wave of dining and shopping discounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244248/hong-kong-head-holiday-season-wave-dining-and-shopping-discounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 18:30 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港餐厅，零售商，购物中心及其铁路运营商将提供一波折扣和优惠，以增加假期的支出对于旅游部长来说，他还透露，他将领导一群专家决定该行业的最佳前锋。&lt;/p>; &lt;p>;文化，体育和旅游业部长凯文·杨·云（Kevin Yeung Yung-Hung）周四表示，政府表示政府已经说过跨部门努力领导着促进当地消费，多样化的经济活动，提高服务质量并发起促销活动。说。当局将通过创建正确的环境来领导。但这取决于其他部门，需要提出创新的活动和折扣……将组织诸如即将举行的Winterfest和Fireworks Show等重大活动，以鼓励公民的参与并促进旅游业。秘书补充说，开始为假期和更多本地活动做好准备，并提供交通和购物的折扣。 =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;除了在除夕和二月份的《新年》和《农历新年》中，还将举行每场“冬季Harbourfront Pyrotechnics”展览Yeung说。肺部，香港零售管理协会的安妮·托·雅（Annie Tse Yau on-Yee）和MTR公司的董事总经理香港运输服务部门Jeny Yeung Mei-Chun。&lt;/p>; &lt;H3>;香港领导者指出经济大步指向财政首席执行官&lt;/h3>; &lt;p>;圣诞节庆祝活动将是第一次，因为大流行结束后，边界完全重新开放。一些零售经营者抱怨说，由于游客的支出习惯的变化，尤其是来自大陆的那些现在，他们现在寻求文化经验而不是简单地购物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当天，杨宣布他将主持一个新的旅游战略委员会，该委员会将取代旅游战略组织。他说，委员会将把行业代表视为成员，并旨在提高旅游业发展的速度和质量，以及与相关部门的促进协同作用。&lt;/p>; &lt;p>;“我们旨在推出旅游业他说：“开发蓝图2.0。香港主持了星光熠熠的路易·威登（Louis Vuitton）表演&lt;/h3>; &lt;p>;秘书也指出，自从今年2月初的边界全面重新开放以来，旅游业的恢复。他指出，第三季度的游客人数已达到10044万，约占2017年和2018年同期访客总数的68％。&lt;/p>; &lt;p>;，但总体经济增长仍保持不变。乏味。政府预计今年的预测从4-5％的增长降低后，今年将有3.2％的扩张。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong High Court grants opposition activist permission to challenge prison ban on ‘obscene’ book containing The Birth of Venus image]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244240/hong-kong-high-court-grants-opposition-activist-permission-challenge-prison-ban-obscene-book?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 17:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港高等法院已允许根据《国家安全法》监禁的反对派激进主义者，以质疑监狱禁令禁止一本历史书籍，该书包含一本历史书籍文艺复兴时期杰作的“淫秽”形象。&lt;/p>; &lt;p>;大法官罗素·科尔曼先生周四裁定，欧文·乔·卡·辛格（Owen Chow Ka-Shing）的司法审查申请是相当有争议的，应在一次完整的听证会上进行进一步的审查。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该决定意味着惩教服务部将需要提供拒绝拒绝活动家接受欧洲历史和文化书的朋友的原因。&lt;/p>; &lt;p>;听证会可能会接受欧洲历史和文化书。&lt;/p>; &lt;p>;在明年3月至5月之间举行。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Chow的律师早些时候在法庭上提交申请，惩教服务专员违反了他的言论自由，通过限制了在Lai Chi Kok接待中心的还押时获得艺术材料的机会。&lt;/p>; &lt;p>; 9月初，该中心收到的中心收到26岁的乔（Chow）的一位朋友要求他收到这本书，其中包含意大利文艺复兴时期艺术家桑德罗·波蒂切利（Sandro Botticelli）的著名绘画图像。&lt;/p>; &lt;p>;监狱卫队将这本书归还给发件人，并附上了一本书备忘录到显示绘画的页面，上面写着：“裸露！返回！” &lt;/p>; &lt;h3>;香港活动家在监狱禁令“淫秽”诞生金星书籍&lt;/h3>; &lt;p>;律师律师认为，金星的诞生既不是世界上最大的金星之一著名的艺术品本来可以被认为是鼓励暴力，混乱或威胁该设施的“安全，良好秩序和纪律”。&lt;/p>; &lt;p>;该禁令构成了对乔的宪法保护权的过度限制，律师辩称，由于他们将错误归因于专员未能“欣赏本书的本质以及绘画的历史和文化背景”。 &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; chow是47个因阴谋颠覆国家权力的反对派人物之一通过计划在2020年通过非官方立法委员会的初选来瘫痪政府并推翻该市领导人。&lt;/p>; &lt;p>;三十一个被告选择承认承担责任，并等待判处判决&lt;/p>; &lt;p>;，他在2021年6月被高等法院授予了临时释放，半年后半年撤销了他的保释条件。&lt;/p>; &lt;h3>;香港国家安全警察逮捕了被判入狱的激进主义者和他的两名律师&lt;/h3>; &lt;p>; Chow和他的一名法律顾问在10月下旬被指控，原因是据称未经许可在监狱中取出投诉信。 &lt;/p>; &lt;p>;乔（Chow）指控该案妨碍他向申诉专员提出投诉，以指控他拒绝他收到两本与佛教相关的书。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 >; &lt;p>;该部门否认了这些指控，称它们是“纯粹的小说”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A blessing’: China court lauds rule of law, backs transgender staffer fired for being ‘absent’ while on leave recovering from reassignment surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3243608/blessing-china-court-lauds-rule-law-backs-transgender-staffer-fired-being-absent-while-leave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;详细信息已经出现了北京法院在2020年由北京法院的司法裁决出现的，该司法裁决维护了跨性别妇女的权利，该跨性别妇女因“被解雇为“缺席”在她抽出时间从性别重新分配手术中恢复过来。&lt;/p>; &lt;p>;上海联邦工会在线发布了以前未知的细节，这些细节重新点燃了有关中国平等就业权利的讨论。 &lt;/p>; &lt;p>;此案涉及中国电子商务平台Dangdang的跨性别雇员，她姓Gao，她的雇主在与她申请病假后在2018年解雇了她在2018年被解雇后出庭。主管在性别重新分配手术的那天。&lt;/p>; &lt;p>; gao提交了医疗证明，并记录了医生的建议，她在手术后需要两个月的工作。&lt;/p>; &lt;p>;她的休假申请是她的上级但人力资源人员确认她的申请表明她的证书包含“不清楚的内容，无法证明疾病”。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃＃ 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; gao在她第一次申请病假后两个月被公司解雇，然后两个月后，她正式寻求劳资纠纷仲裁。&lt;/p>; &lt;p>;她的重新分配手术后，该公司发送了GAO的一封信，她被用作非法解雇的证据。&lt;/p>; &lt;p>;在信中，该公司将Gao称为“ MR”，称她为“精神病患者”和说他们必须“保护”其他员工免受她的侵害。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，世界卫生组织从其国际疾病分类（称为ICD-11）中删除了“性别认同障碍”，以搬到维护跨性别权利。 Dangdang应该继续履行她的原始雇用合同。&lt;/p>; &lt;p>;此外，法院说，丹丹应在申请病假之日起仲裁之日起支付薪水，该日期为128,028 Yuan（ $ 18,000）。&lt;/p>; &lt;p>;北京第2号中级人民法院继续指出，“社会宽容是法治的祝福”，并强调了“尊重各种生活和保护尊严的方式&lt;/p>; &lt;p>;根据非营利组织北京LGBT中心的2021年国家跨性别健康调查报告，跨性别社区的失业率为15.9％，高于中国注册的城市，同年的失业率为3.96％。&lt;/p>; &lt;p>;在调查的7,600名跨性别受访者中，有一半表示，他们没有在工作中表达其性别认同，34％表示他们遇到了工作场所歧视，包括拒绝，拒绝，经过性别重新分配手术的293名受访者的孤立和骚扰。三分之一说，他们继续使用出生时分配的性别，这主要是由于“工作场所和父母的压力”。 &lt;/p>; &lt;p>;在2019年1月1日，中国最高人民法院包括“关于平等就业权利的争议”，作为诉讼因由，歧视雇员可以通过提起诉讼来捍卫自己的权利。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京律师，他一直在研究问题并要求匿名，告诉邮报，诉讼因由通常仅在雇佣过程的寻求工作阶段应用，这使跨性别部门对实际在职工作场所的歧视没有受到保护。&lt;/p>; &lt;p>;，但她赞扬了政策制定者致力于改善中国跨性别人士的生活条件的努力。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，国家卫生委员会更新了有关性别重新分配手术的法规。&lt;/p>; &lt;p>;降低了新法规手术的最低年龄为20至18岁，并取消了先前的要求，即跨性别者应在手术前一年接受心理或精神病治疗和评估，并赢得了LGBTQ+社区的掌声。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>