<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong ringleader of ‘Dragon Slaying Brigade’ bomb plot team suffers panic attack after grilling over past relationships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262035/hong-kong-ringleader-dragon-slaying-brigade-bomb-plot-team-suffers-panic-attack-after-grilling-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 17:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/5fbb4d9c-44b0-4ee2-89e4-6476e0a2d132_cd1fa445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;惩教署的一辆货车在期间运送一些被告上个月的诉讼程序。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年针对香港警察的炸弹阴谋被挫败的“屠龙大队”的头目周四在法庭上因辩护律师而遭受恐慌形容他与数名女性支持者的关系是“打野”。&lt;/p>;&lt;p>;黄振强在高等法院作证，指控六男一女被控《联合国（反恐措施）条例》 .&lt;/p>;&lt;p>;七人分别为严文谦、张俊富、张铭宇、李家田、黎振邦、许湛荣及刘佩英。他们都表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;黄在听证会上崩溃了，因为辩方辩称他在炸弹阴谋发生的那一年与支持者“玩弄”，以挑战证人的可信度。 &lt;/p>;&lt;p>;辩方询问了他与一名泰国女子的关系，该女子的银行账户被用来处理众筹筹集的现金，另一名女子据信领导了一个抗议团体，黄说第三名女子曾帮助处理抗议团体。 &lt;/p>;&lt;p>;法官 Judianna Barnes 夫人被迫将听证会推迟近一个小时，直到黄能够发言。&lt;/p>;&lt;p>;法庭上出示的 Telegram 聊天记录也显示黄曾将他在招待金融支持者和其他支持者方面的角色描述为类似于“男妓”。&lt;/p>;&lt;p>;“我在开玩笑。招待[所有这些人]既累又难，这就是为什么我感觉自己就像一名男妓。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄曾是一名建筑工人，他解释说他经常吃饭出去会见了几位支持者，并补充说他与支持者有着“不同”类型的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他早些时候告诉法庭，一位名叫佩仪的女子在 12 月 7 日帮助他打包了逃生包， 2019 年，就在他和其他大队成员准备在湾仔放置两枚炸弹的前一天。&lt;/p>;&lt;p>;严的辩护律师梁迈克尔 (Michael Leung) 指出，佩仪在与黄的 Telegram 聊天中对他的行为提出了质疑。使用他当时的女友（一位名叫 Rin 的泰国女子）的银行账户来处理该组织的资金。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 还联系了一位名叫 Kan 的队友，并请求后者帮助隐瞒真相。一个秘密。&lt;/p>;&lt;p>;黄周四承认，他要求简向凛隐瞒自己当年 11 月在泰国进行团队建设时与另一名女性发生过短暂关系的事情。&lt;/p>;&lt; p>;梁辩称，证人利用他的队友掩盖了他的个人历史，黄否认了这一论点。&lt;/p>;&lt;p>;他否认与一名名叫克里斯蒂的女子发生性关系，据信克里斯蒂是一群前线抗议者的负责人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ 208bbd55-3ecc-48ec-9194-6243ac39a516_a475004e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;审判将于周五继续。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩护律师还辩称，他的当事人 Yim 并不是该团队的活跃成员，并援引了 Telegram 群聊的内容显示他经常回避。 2019 年 11 月至 12 月期间，他参加了示威活动，与女友共度时光。&lt;/p>;&lt;p>;在爆炸案被挫败的前一天晚上，在黄在现场斥责他之后，任才同意从荃湾的一个仓库领取团队的装备。梁说。&lt;/p>;&lt;p>;在回答律师的论点时，黄说：“我责怪[任]，因为他太专注于和女朋友一起出去玩，没有专注于我们团队的任务。” &lt;/p>;&lt;p>;目击者早些时候告诉法庭，他最初希望该团伙在当年12月1日的袭击中使用枪支和爆炸物，但由于任某缺席，该计划被取消。&lt;/p>;&lt; p>;周四法庭获悉，Yim 选择带女友去韩国旅行。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周五继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leonardo DiCaprio’s ‘The Beach’ suffers water shortages after Thai heatwave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262040/leonardo-dicaprios-beach-suffers-water-shortages-after-thai-heatwave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/871e6792-58e1-4731-890e-e66b1519d6b7_c5161965.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名游客在泰国南部附近的船上摆姿势拍照皮皮岛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位旅游官员和当地人表示，因莱昂纳多·迪卡普里奥主演的好莱坞电影《海滩》而闻名的令人眼花缭乱的泰国度假岛屿，在席卷亚洲的酷热热浪之后正面临严重的缺水问题。周四。&lt;/p>;&lt;p>;皮皮岛群岛位于泰国南部西海岸，每年吸引数十万游客前往其原始海滩和碧绿海水。&lt;/p>;&lt;p>;但是致命的最近几周，热浪导致该地区气温创下历史新高，并且降雨量长期偏低，导致水库水位不足。&lt;/p>;&lt;p>;“向岛屿供水的私营公司可能不得不代表该地区酒店的甲米酒店协会主席 Wichupan Phukaoluan Srisanya 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/58bfe309-68d7-49eb-b6ff-ee52950d7584_34cc65a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在泰国南部偏远的玛雅海滩享受阳光，这里现在因莱昂纳多·迪卡普里奥电影《海滩》的拍摄地而闻名。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，如果天气持续干燥，岛上当局已经讨论了从大陆进行水运的问题，但会推迟，希望雨季能够到来5 月。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们想向计划前往这些岛屿的游客保证，我们可以处理好此事，”Wichupan 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不愿透露姓名的居民表示，他们已经几个月来淡水短缺，并表示一些酒店因此限制预订。&lt;/p>;&lt;p>;回国游客在网上发帖警告游客在入住前“检查住宿是否有淡水”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人在评论网站 TripAdvisor 上写道，“自来水已经停止运行”，因为岛上的水库自 4 月底以来就已经干涸。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们长期以来警告人类引起的气候变化将产生更频繁、更持久和更强烈的热浪。&lt;/p>;&lt;p>;据数据显示，虽然厄尔尼诺现象有助于推动今年异常温暖的天气，但亚洲变暖的速度也快于全球平均水平联合国世界气象组织。&lt;/p>;&lt;p>;当地旅游经营者多次呼吁对缺乏足够水库和基础设施的皮皮岛进行长期供水投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/bc17ce0b-a89d-482f-9245-5d8e1726b292_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皮皮岛乘船游览，这是泰国皮皮岛国家公园的一个岛屿，是皮皮岛群岛的一部分。照片：TAMARA HINSON&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国湾，另一个非常受欢迎的旅游岛屿苏梅岛也经历了类似的干燥炎热的天气，但当地旅游局表示游客没有受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一辆水车就足够了，但它使酒店的运营成本增加了三倍，”苏梅岛旅游协会主席 Ratchaparon Poolsawadee 说。&lt;/p>; &lt;p>;最近的极端高温席卷了亚洲，引发了中暑死亡、学校停课和绝望的祈求降温降雨。&lt;/p>;&lt;p>;在四月份的大约一周时间里，曼谷当局每天发布极端高温警告，高温指数为 –其中考虑了包括湿度在内的其他因素 - 最高可达 52 摄氏度（125 华氏度）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin warns of global clash as Russia marks Victory Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262029/vladimir-putin-warns-global-clash-russia-marks-victory-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/af87261a-c902-48bf-a2b5-36f18dcedb50_c1112e2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军人在莫斯科举行的胜利日阅兵式上游行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四指责西方冒着全球冲突的风险，并表示在俄罗斯纪念苏联战胜苏联之际，任何人都不会被允许威胁世界上最大的核国家第二次世界大战中的纳粹德国。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯军队向乌克兰西方支持的军队挺进，普京指责“傲慢”的西方精英忘记了苏联在击败纳粹德国方面所发挥的决定性作用，并煽动煽动世界各地的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道这种过大的野心会导致什么后果。俄罗斯将尽一切努力防止全球冲突，”​​国防部长谢尔盖·绍伊古在五月罕见的暴风雪中检阅部队后，普京在红场表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但与此同时，我们不会允许任何人来威胁我们。我们的战略力量始终处于战备状态。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/78e582e7-65c3-455a-84b6-1f927b64ded2_75b4a54b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军机飞越红场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京于 2022 年派军队进入乌克兰，他将这场战争视为与西方斗争的一部分，他说西方在战争结束后羞辱了俄罗斯。柏林墙于 1989 年倒塌，侵犯了他所认为的莫斯科势力范围。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和西方国家称普京正在进行帝国式的土地掠夺。他们发誓要击败俄罗斯，俄罗斯目前控制着乌克兰约18%的领土，包括克里米亚和乌克兰东部四个地区的部分地区。俄罗斯表示，这些曾经属于俄罗斯帝国一部分的土地现在又属于俄罗斯的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;苏联在第二次世界大战中失去了 2700 万人，其中包括数百万人在乌克兰，但最终击退了纳粹军队前往柏林，希特勒在那里自杀，1945 年，红色的苏联胜利旗帜在德国国会大厦上空升起。&lt;/p>;&lt;p>;“在西方，他们想忘记第二次世界大战的教训，”普京说，并补充说，俄罗斯向所有参与击败纳粹德国的盟友表示敬意。他提到中国人民反抗日本军国主义的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们记得，人类的命运是在莫斯科和列宁格勒、勒热夫、斯大林格勒、库尔斯克和哈尔科夫附近，明斯克、斯摩棱斯克和基辅，在从摩尔曼斯克到高加索和克里米亚的激烈血腥战斗中。”&lt;/p>;&lt;p>;纳粹德国的无条件投降于 1945 年 5 月 8 日晚上 11 时 01 分生效，法国将其定为“欧洲胜利日”，英国和美国。在莫斯科，已经是 5 月 9 日，这一天成为苏联在 1941-45 年卫国战争中的“胜利日”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/219a8954-5e69-47d9-a028-1a6ecb53ac55_9d94ca56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;俄罗斯在莫斯科展示了一辆T-34坦克。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一场显示战争压力的精简阅兵中，俄罗斯仅展示了一辆T-34坦克。战斗机飞过俄罗斯三色旗。&lt;/p>;&lt;p>;阅兵式上还展示了俄罗斯的亚尔斯洲际战略导弹，一位电视播音员称该导弹“有保证打击全球任何地点的目标的能力”。&lt;/p>; &lt;p>;在反常的寒冷天气中，围观者都穿着外套，广播中可以看到地面上有大片的积雪。&lt;/p>;&lt;p>;没有来自西方的领导人。&lt;/p>;&lt;p >;出席的有白俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦、乌兹别克斯坦、古巴、老挝和几内亚比绍的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;2005年，俄罗斯纪念第二次世界大战结束60周年，美国总统布什、法国总统希拉克、中国国家主席胡锦涛等50多位外国领导人出席。自普京 2014 年吞并克里米亚以来，许多领导人选择远离克里米亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/09/d4fdcaa9-8741-46af-ad84-6d7f2d5e18cb_a4b93bde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与几内亚比绍总统乌马罗·西索科·恩巴洛以及塔吉克斯坦总统埃莫马利·拉赫蒙。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯官员警告称，乌克兰战争正进入迄今为止最危险的阶段——普京多次警告称，存在一场涉及乌克兰的更广泛战争的风险。世界上最大的核大国。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周危机进一步加深：美国总统乔·拜登签署了对乌克兰 610 亿美元的援助；英国称乌克兰有权用英国武器打击俄罗斯；法国总统埃马纽埃尔·马克龙拒绝排除派遣法国军队与俄罗斯军队作战的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周一作出回应，宣布将在莫斯科演习后演练部署战术核武器，作为军事演习的一部分据称来自法国、英国和美国的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社和法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian maritime authorities too stretched, underfunded to stem trade in US-sanctioned Iran oil, observers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262018/malaysian-maritime-authorities-too-stretched-underfunded-stem-trade-us-sanctioned-iran-oil-observers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/caeba706-7ed5-48c9-824b-ec22893b4c66_ad814a24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在货物从船舶转运到沙巴附近的海上石油平台。分析人士称，马来西亚的海上资产资金匮乏，无法全面巡逻海域。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，由于来访的美国代表团透露华盛顿安全部队一直在监视，马来西亚资金不足的海事当局可能难以遏制美国制裁的伊朗石油在其沿海猖獗的转运。马来西亚水域的船对船石油转运。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部的两名代表本周在吉隆坡与马来西亚政府会面，担心德黑兰出售受制裁石油的能力依赖于服务提供商总部位于马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长布赖恩·纳尔逊在接受马来西亚媒体成员采访时表示，美国已向马来西亚海洋部门颁布了有关其所从事的服务类型的指南.&lt;/p>;&lt;p>;“这些是船对船的转运，特别是在夜间，我们时常会看到这种情况。它们的真正目的是混淆商品的来源，在本例中是伊朗石油。”纳尔逊说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/09/88f0cf1d-1bb8-4812-9132-c7980e1d04c8_d181f44b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;备用船只附近位于马来西亚水域的 Velesto Naga 7 海上自升式钻井平台和石油生产平台。伊朗石油更名为马来西亚石油，使马来西亚成为中国第四大石油出口国。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贸易中，伊朗石油由老化油轮组成的“黑暗舰队”转移，并被错误地重新命名为“马来西亚混合油”，然后以大幅折扣出售给小型石油公司。中国炼油厂。分析人士称，规模如此之大，以至于从理论上讲，马来西亚将成为全球第四大对中国的石油出口国。&lt;/p>;&lt;p>;纳尔逊和美国财政部总法律顾问尼尔·麦克布莱德正在马来西亚和新加坡进行为期四天的访问讨论伊朗石油问题以及如何防止马来西亚成为巴勒斯坦激进组织哈马斯筹集资金和转移资金的管辖区。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，尽管华盛顿提出抗议，但由于马来西亚的海上资产状况不佳，这项贸易可能仍在进行。资金不足，无法全面巡逻水域，包括该国面积约 574,000 平方公里的专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;“[马来西亚海事执法机构]尽管是马来西亚的前线海上执法机构，但长期以来一直受到马来西亚战略与国际研究所的托马斯·丹尼尔 (Thomas Daniel) 表示：“缺乏资源和资产来执行其任务。”&lt;/p>;&lt;p>;为该机构建造三艘新的近海巡逻舰因成本问题而受到阻碍，导致仅交付了一艘，而另外两艘需要注入现金，预计于 2026 年交付。&lt;/p>;&lt;p>;美国根据 1961 年的《对外援助法》，正在将一艘美国海岸警卫队快艇转让给马来西亚今年年底。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/7a3f5b7f-b829 -4586-966b-0972a5c1fab7_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柔佛州依斯干达公主城丹绒帕拉帕斯港的集装箱。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚通讯部长法赫米·法齐尔(Fahmi Fadzil)表示，该国准备与美国同行接触，以更好地了解担忧，同时强调将遵守联合国制裁，但不承诺华盛顿自己的禁运。&lt;/p>;&lt;p>;“当谈到单方面实施制裁时，我认为我们必须评估这种情况，”法赫米周三在吉隆坡告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;在老式油轮船队中，每天都会发生船对船转运，即在海上油轮之间运输原油、石油产品、液体散装化学品和液化天然气，而船只无需停靠港口或其他设施。&lt;/ p>;&lt;p>;虽然各国对其专属经济区并不拥有完全主权——其他国家保证在这些区域的航行自由——但国际海事组织的公约要求在专属经济水域进行石油运输之前必须进行标记。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于美国的伊朗监察组织“伊朗联合反核组织”一直在追踪德黑兰的石油转运情况，声称自美国总统就职以来，中国已购买了超过 900 亿美元的伊朗石油尽管 2019 年对德黑兰实施了制裁，乔·拜登仍于 2021 年 1 月当选。&lt;/p>;&lt;p>;中国的小型私营炼油厂隐藏在阿曼原油、伊拉克原油、俄罗斯乌拉尔、沥青混合料、内米纳或马来西亚混合油的品牌之下 –被称为“茶壶”的投资者以低于基准价格每桶 4 美元的大幅折扣购买伊朗石油。&lt;/p>;&lt;p>;按照布伦特原油基准，目前石油交易价格为每桶 83.70 美元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;伊朗石油更名为“马来西亚”，使马来西亚成为中国第四大石油出口国，仅次于沙特阿拉伯、俄罗斯和伊拉克，专家指出，进口数量超过了马来西亚的原油总产量。&lt;/p>;&lt; p>;使情况进一步复杂化的是横跨马来西亚的马六甲海峡和南中国海的重要贸易路线，以及对后者的重叠主张以及中国海警侵入马来西亚专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年6月，一艘中国驳船被发现非法打捞1941年在马来西亚半岛海岸沉没的两艘二战时期英国军舰上的钢材和未爆炸弹药，这一行为被谴责为掠夺历史遗迹，这让中国政府措手不及。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air India Express flights disrupted for second day as cabin crew call in sick in revolt over merger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3262021/air-india-express-flights-disrupted-second-day-cabin-crew-call-sick-revolt-over-merger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/553c562c-1ebc-4a7f-9c04-42e562a3c129_740faf5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度航空快运作为机组人员不得不取消 80 多个航班集体请病假。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度航空旗下廉价航空公司周四取消了 85 趟航班，一天前，数十名机组人员在最后一刻请病假，导致其运营严重中断。&lt;/p>; &lt;p>;政府努力将负债累累的航空公司私有化后，该航空公司于 2022 年被印度企业集团塔塔集团 (Tata Group) 接管。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道将突然的大规模病假与员工对新招聘政策的不满情绪联系起来。以及新所有权带来的促销。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司目前正在与印度亚洲航空整合，作为其积极扩张计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;印度航空快运在一份声明中表示，它已“尽一切努力减少给客人带来的不便”，但周四被迫取消 85 趟航班。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/09/412b21ef-88db-41ec-89a2-1065a2b603bc_0efa92a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度航空快运机组人员请病假后，航班连续第二天中断。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们敦促预订乘坐我们航班的乘客在前往机场之前检查他们的航班是否受到干扰的影响，”它补充道。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该航空公司在周三的另一份声明中表示，自周二以来，由于人员短缺，已有 90 多个其他航班“中断”，但没有澄清这些航班是否被延误或取消。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官阿洛克·辛格 (Aloke Singh) 周三表示，该航空公司被迫缩短未来几天的航班时刻表。&lt;/p>;&lt;p>;“自昨晚以来，我们的 100 多名机组人员在轮班值班前报告生病了“在最后一刻，严重扰乱了我们的运营。”辛格说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这一行为当然不能代表公司 2000 多名机组人员继续响应职责的号召。 ”&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，这家廉价航空公司已解雇了至少 20 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;印度航空快运发言人周四表示，该航空公司采取了适当的行动，但没有提供更多细节。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示：“我们正在对某些人采取适当措施，因为他们的行为给我们成千上万的客人带来了严重不便。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，新德里机场出现混乱场面，据印度媒体报道，焦躁的乘客等待航班延误和取消的最新消息。&lt;/p>;&lt;p>;印度航空快运的困难只是以塔塔集团航空业务为中心的一系列混乱中的最新一起，塔塔集团的航空业务正处于困境之中。该集团于 2021 年从政府手中收购印度航空后进行了改造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/09/4249212e-6184-424b-b6f4-22d2a1e299ca_30d1ec8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架维斯塔拉客机降落在贾特拉帕蒂·希瓦吉国际机场孟买。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;广泛的缺勤现象与新加坡航空当地子公司 Vistara 的经历相呼应，该公司预计将在今年年底与印度航空合并。那里的飞行员还因疲劳担忧和减薪而集体请病假，迫使该航空公司在一周内取消了 100 多个航班，并最终缩减了航班时刻表，以防止进一步取消。&lt;/p>;&lt;p>;印度航空Express 表示，正在向受航班取消影响的客户提供退款或重新安排航班的选择。印度民航部也介入，敦促该航空公司及时解决问题并提交航班取消报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s IPO revival is ‘inevitable’ as returning investors drive surging applications, stock exchange CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262022/hong-kongs-ipo-revival-inevitable-returning-investors-drive-surging-applications-stock-exchange-ceo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/ad443e6b-4e3e-432e-92fa-b3eb2c954dd4_e95fb92a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港交易及结算所有限公司行政总裁陈宝仪 (香港交易所）于 2024 年 5 月 9 日在中环交易广场香港交易所通大厅举行的资本市场论坛（CMF）上发表讲话。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上市申请激增香港交易及结算所有限公司（香港交易所）行政总裁表示，亚洲第三大股票市场的投资资金流量不断增加，为香港交易所创造了完美的条件。&lt;/p>;&lt;p>;香港重新回到全球投资的视野中上个月，中国证监会宣布将便利中国领先企业在香港上市。监管机构还宣布扩大沪深港通跨境投资计划，以提升香港国际金融中心地位。&lt;/p>;&lt;p>;“新举措开始吸引市场资金流向，成交量有所提升。”香港交易所行政总裁陈怡婷在联交所连通大厅举行的资本市场论坛上表示，“这只是一个问题，”一些最大的中东公司将在香港进行首次公开​​募股（IPO）筹集资金。”她补充说，中国大陆行业领导者在香港交易所的出现是“不可避免的”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/2007ae11-3775-46fb-b131-1f0afc0cd594_b918d1e3.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港交易所行政总裁陈宝仪在香港交易所交易广场举行的 CMF 资本市场论坛上致辞。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;港交所是2009年至2019年间七次成为全球最大IPO目的地的香港交易所，今年已收到超过100份上市申请，第一季度申请数量增加Chan 表示，投标数量比去年减少了 30%，达到 60 笔投标。&lt;/p>;&lt;p>;这对于该交易所来说是个好消息，该交易所在 12 家公司的融资额下降 29% 至 6.044 亿美元之后，全球排名跌至第 10 位。今年前三个月。这是自 2022 年第二季度筹集 5.8 亿美元以来筹集的最少金额，也是 15 年来最糟糕的第一季度表现，此前香港基准恒生指数在过去三年中下跌了 35%。&lt;/p >;&lt;h3>;香港IPO市场将由“难以置信的庞大”中国公司推动：花旗&lt;/h3>;&lt;p>;隧道尽头出现曙光，证监会的新规定已经帮助恒生指数上涨陈说，过去一个月增长了近 8%。涨势现已蔓延至本月，该指数已上涨约 5%。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 对中东地区在香港 IPO 市场的参与不断增加充满信心，并指出资本市场的出席情况论坛。该论坛由香港交易所和沙特交易所母公司沙特 Tadawul 集团联合主办，在证券交易所通大厅举行，该大厅一直是该交易所的交易大厅，直到 2017 年才实现电子化。&lt;/p>;&lt;p>; “香港论坛为来自中东和中国的投资者和公司高管提供了一个讨论可能的交易的平台，”陈说。 “希望其中一些谈判能够成为交易甚至首次公开募股，这将进一步加强香港作为中国大陆和中东之间的桥梁的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;石油巨头阿美公司等沙特阿拉伯公司符合资格在港交所于 9 月将沙特交易所 (Tadawul) 添加到其认可交易所名单后，该公司申请在香港进行第二上市。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，首只交易所交易基金 CSOP 沙特阿拉伯 ETF亚洲追踪中东最大的公司，包括在香港交易所上市的沙特阿美石油公司。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯[依赖石油]王国正在通过发展高科技和其他制造业的新领域来实现经济多元化行业。这为我们世界各地的投资者提供了许多有趣的投资机会。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，这对于世界第二大经济体的投资者来说是一个绝佳的机会。&lt;/p>;&lt; p>;“我们正在关注中国大陆，那里的中产阶级人口增长非常快，他们也在寻求多元化投资。”&lt;/p>;&lt;p>;香港将在中产阶级之间发挥关键的联系作用。她说，这是两个方面，因为在香港上市的国际公司已经由内地投资者通过沪港通计划进行交易。这些互联互通计划于 2014 年启动，允许股票、债券和其他产品跨境上市。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些中东和国际公司来说，考虑在香港上市的可能性确实是一个非常重要的选择。非常有吸引力的报价，”她说。 “它很独特，因为只有香港有 Connect 计划。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No good reason for Europe to follow the US’ China containment strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3261775/no-good-reason-europe-follow-us-china-containment-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.09 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/5848e0d1-c158-4dcd-ab03-b86017a201de_3346c840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;中国国家主席习近平今年首次国事访问均选择欧洲国家。六个月前，我四次访问欧洲，对习主席行程中的法国、塞尔维亚、匈牙利等9个国家进行了考察。&lt;/p>;&lt;p>;通过与100多位欧洲朋友的交谈，我感受到欧洲人的自主意识不断增强。这更加坚定了我的信念，即美国拉拢欧洲遏制中国的战略注定会失败。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰危机爆发两年后，欧洲智库和媒体的一些反思变得更加普遍。一些人批评美国干预欧洲事务的后果和冷战后北约五轮东扩的后果。&lt;/p>;&lt;p>;另一些​​人则认为制裁无效，无法击败俄罗斯。越来越多的人开始反思这场导致能源价格上涨、通货膨胀严重、民生负担加重的危机。&lt;/p>;&lt;p>;由于明年欧元区经济增长预计不会超过 1.5%，因此欧洲领导人迫切需要关注复苏和人民福祉。欧洲比以往任何时候都更需要经济反弹，而中国游客重返巴黎、柏林和罗马等城市令人兴奋不已。&lt;/p>;&lt;p>;本月到目前为止，我已参加了在法国、德国和比利时举行的 12 场活动。没有听到任何欧洲人谈论与中国脱钩，我感到很欣慰； &lt;/p>; &lt;p>;相反，法国和德国经常提到中国所谓的“产能过剩”。中国不喜欢这个词：它既不与事实相匹配，也不有利于合作。但在我看来，“产能过剩”至少比脱钩或“去风险”更可取；它暴露了欧洲人的焦虑及其妥协的愿望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电动汽车（EV）和太阳能电池板生产和销售的迅速增长，再加上世界上最大的最大绿色金融体系已将欧洲人自称为低碳发展的奉献精神进行了严格的压力测试。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲必须承认，尽管如此，中国在缓解气候变化方面的领导才能。中国的可再生能源能力超过了全球总数的40％。中国电动汽车的销售额占全球总数的60％，太阳能电池板的产量超过了全球产出的80％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管这对中欧贸易和投资产生了意识形态和地缘政治影响，但我与欧洲朋友的对话并没有揭示对中国的无限批评，而是无限的要求。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲渴望一系列成果，包括中国旅游业的增加，乌克兰危机中的中国调解，低碳发展和气候变化的合作，加速实施中国欧盟投资协议与太阳能和太阳能合作。去年，法国在中国的直接投资增长了84％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，德国外国投资的10％以上去年去了中国，这是自2014年以来的最高比例。领先的经济显然是在投票支持中国。从2035年开始，欧洲将禁止出售新的汽油车，从而助长了对电动汽车的需求，这可以预期在中国的电动汽车行业有助于满足。&lt;/p>; &lt;p>;，而一些欧洲政客在中国公开挥舞着他们的拳头，他们在私人上意识到欧洲对与中国的经济合作的依赖。欧洲人越来越意识到，在失去俄罗斯之后，他们负担不起中国的负担。&lt;/p>; &lt;p>;在整个欧洲，民粹主义桶装造成了政治上的转变。在下个月的欧洲议会选举之前，右翼分子正在变得越来越突出，而传统上与右翼相关的人物和政党在荷兰、瑞典、意大利和其他地方正在成长为一股力量。在法国，德国，芬兰，葡萄牙和丹麦的支持中，对右翼民粹政党的支持正在上升。&lt;/p>; &lt;p>;许多普通的中国人可能不了解欧洲政治的含义，甚至不愿意这样做。但是，欧洲右翼分子愿意专注于国内发展和经济增长是值得称赞的。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多普通的欧洲人来说，唐纳德·特朗普（Donald Trump）复出的前景是美国总统令人震惊。但是结果，他们认识到他们必须继续沿着战略自治的道路上。这也反映了拜登政府未能在欧洲举行欧洲的情况。尽管中国与美国之间可能存在结构性和战略竞争，但中国和欧洲之间没有实质性的战略矛盾。并追求公平，公平和理性的国际秩序。欧洲根本没有逻辑基础与中国寻求全面和战略性的竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在习近平总统访问法国之前的五天，我慢跑了埃菲尔·塔（Eiffel Tower），埃菲尔（Eiffel）博物馆和巴黎圣母院大教堂。在这座光明的城市中，没有从19009年大流行的短暂歇斯底里出现的反中国感觉的阴影。塞纳河左岸的老书供应商的热烈问候增加了巴黎在明亮的阳光下的美感。&lt;/p>; &lt;p>;我相信，增加的交流将导致包括法国人在内的欧洲人摆脱困境 - 以中心思维并重返实用主义。这就是为什么我对中国 - 欧元关系的未来感到乐观的原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong works on an ETF of HKEX stocks for Tadawul exchange in push for collaboration with Saudi Arabia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262007/tadawul-listed-fund-hkex-stocks-works-hong-kong-riyadh-create-financial-products-foster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 15:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/09/FCD97540-6F43-4720-AD32-2BCD9079302F_FA530C81.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年5月9日在中央香港证券交易所（HKEX）的连接大厅举行的论坛。照片：Edmond So。据沙特阿拉伯集团（Saudi Tadawul Group）在城市的第一个资本市场论坛的发言人说，创建更多的金融产品，使投资者能够将资金投入彼此的资本市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;交易所交易基金（ETF）纽约市副财政秘书迈克尔·王·怀恩说，香港的基准股票指数正在进行中。一旦准备就绪，ETF将被列出在利雅得的Tadawul证券交易所进行交易，以将中东投资者暴露于中国和香港的公司收益和资本增长。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在与几个金融合作Wong在香港交流和清算有限公司（HKEX）的连接大厅（HKEX）的论坛上说。 “我们相信这将进一步加强我们的双向资本流动。” &lt;/p>; &lt;p>;新ETF将补充香港上市的CSOP沙特阿拉伯ETF，该Arabia ETF追踪了56个中东股票，包括世界上最大的公司沙特阿美公司。自11月开始在香港交易以来，CSOP的ETF上涨了9.2％ 。颜色：＃999;“>;香港副财政秘书迈克尔·王·韦·卢恩（Michael Wong Wai-lun），在2024年5月9日在香港证券交易所（HKEX）的资本市场论坛上发表讲话。照片>; &lt;/div>; &lt;p>;自2023年2月，首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-Chiu）访问以来，新金融产品强调了香港和利雅得之间的一系列合作和协议。在这次访问之后，Hkex和Tadawul同意在环境，可持续性和治理（ESG）的金融科技，交叉上市和披露标准方面共同努力。香港的货币管理局与沙特中央银行合作。&lt;/p>; &lt;p>;证券和期货委员会（SFC）可能是监管机构的首席执行官朱莉娅·李格·伊恩（Julia Leung Fung-Yee）在访问期间的下一个加紧努力。 SFC投资产品执行董事Christina Choi。崔在与王国资本市场管理局融资和投资助理副副副代表Fahad bin Hamdan的小组讨论中说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“资产经理可以创建新产品，她说，使用沙特经理的[地方]专业知识，除了在王国中拥有更多香港的金融产品。香港司法部同意与沙特司法部合作解决争议和避免。甚至国泰航空航空公司都已经进入了香港对利雅得的拥抱，计划在第四季度恢复两个城市之间的直接旅客航班，将旅行时间缩短至六个小时。&lt;/p>; &lt;p>;正式的谈判以进行投资促进黄说，香港和沙特阿拉伯之间的保护协议正在进行中。王说，市政府计划在利雅得开设经济和贸易办公室。香港和沙特阿拉伯将走得很远，将忍受时间的考验。今年的版本将政府，金融和商业社区的1,000名代表带到了中央的Hkex Connect Hall。与中东一起筹集中国大陆和香港的枢纽。与Tadawul的Hkex协议为塔瓦杜尔上市的公司打开了大门，以在香港安装次要列表或所谓的双重主要清单。&lt;/p>; &lt;p>;作为国际金融中心，香港在Hkex首席执行官Bonnie Chan表示，将世界和大陆连接起来。 。她说，中国的中产阶级人口不断增长和在中国的财富积累是惊人的，创造了对多元化的需求。&lt;/p>; &lt;p>;下一版资本市场论坛将于明年2月19日至20日在利雅得举行他说：&lt;/p>; &lt;p>;说：“我们不仅在努力吸引投资者，”他说。 “我们正在努力在两个资本市场之间进行更多的电导率和整合。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs shuts down 2 online stores selling fake luxury goods worth HK$920,000; 2 arrested]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262013/hong-kong-customs-shuts-down-2-online-stores-selling-fake-luxury-goods-worth-hk920000-2-arrested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 15:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/09/890B0FE6-684F-459D-88E5-2BB7A35895A7_3929AC31.JPG“ ALT =”>; ，与香奈儿（Chanel），迪奥（Dior）和古奇（Gucci）等品牌。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关关闭了两家在线商店，出售伪造的品牌香水和化妆品，逮捕了一对嫌疑犯，并夺取了价值920,000港元（117,600美元） 。在两天前的Yuen中。&lt;/p>; &lt;p>;官员在突袭中逮捕了一名23岁的男人，一名25岁的男人逮捕了大约1,900件伪造物品。&lt;/p>; &lt;p>;伪造由化妆品组成以及标有Chanel，Dior，Gucci，Tiffany＆Co和Louis Vuitton等著名奢侈品牌的香水，估计街头价值为920,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;检查员说，两家在线商店声称这两个在线商店声称商品声称商品声称商品是并行的IMPORT产品 - 合法进口真正的商品 - 以及以较低价格提供的限量版产品，以吸引在线购物者。&lt;/p>; &lt;p>;“一瓶伪造的名牌香水售价为350港元[US 45美元]，约占真正产品价格的30％。” D8/Images/Canvas/2024/05/09/EC2EF840-C698-4F82-BF5B-F5B-F5336B289CF5_DBF5_DBF7C089.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;假装美容产品和香水引起了健康和安全的问题。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他解释说，虽然伪造物品模仿了真正产品的外观，设计和注册商标，但包装上有明显的差异，并且在瓶子上印有文本&lt;/p>; &lt;p>;刘&lt;/p>; &lt;p>;警告说，由于扣押的产品旨在直接使用皮肤，因此缺乏质量保证会增加健康和安全问题。他补充说，样品将被带到政府实验室进行测试。&lt;/p>; &lt;p>;检查员提醒消费者在信誉良好的商店或在线商店购买商品，并避免从可疑商店购买购买。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“如果有疑问，客户应与商标所有者或其授权代理商联系。” 。出售或拥有任何带有锻造商标的产品的出售或销售可处以最高五年的监禁和500,000港元的罚款。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man, seize HK$9.4 million worth of suspected ketamine in air purifier filters shipped from overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262019/hong-kong-police-arrest-man-seize-hk94-million-worth-suspected-ketamine-air-purifier-filters-shipped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 16:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/09/8DF3ED08-4CFA-41DC-A524-7AC070019AAF_33CCF5EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;警方已经抓住了涉嫌可疑的酮胺，价值9400万港元。照片：Facebook/香港警察部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察已逮捕了一名涉嫌贩毒者，并没收了超过940万港元（120万美元）的价值的涉嫌氯利锅中的可疑酮胺，这些酮胺隐藏在空中净化器过滤器中&lt;/p>; &lt;p>;该部队麻醉品局的高级检查员Adam Tong Wai-Kwok周四表示，在Kwai Chung工业建筑的一个细分公寓中发现了21.6公斤（47.6磅）的运输工具。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/ba5efd9-26f7-44af-980b-ca3331c238054_92227551b.jpg.jpg.jpg.jpg. ＃999;“>;在空气净化器过滤器中发现了21.6kg（47.6磅）的牵引。照片：Facebook/香港警察部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两个袋子，带有1.8公斤的氯胺酮，以及切割工具和圆柱形的滤镜，已被削减了在现场发现。高级检查员说，&lt;/p>; &lt;p>;也有一个大型空气净化器。估计的街道价值超过940万港元。&lt;/p>; &lt;p>; TONT表示，初步调查表明，空气净化器在将其运送到公寓之前从海外运到该市，在那里取出了毒品。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他说，该行动阻止了该批次在城市的地下市场中循环。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/05/09/c8716080-c003-4aab-aab-aab-ae9a-1880c2024f5b_0df8e58e.jpg“ alt =”在现场发现了包含11个相同的过滤器。照片：Facebook/香港警察部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察因涉嫌贩运危险毒品而逮捕了这名26岁的年轻人 - 这是一种犯罪根据该部队的调查，仍在进行调查，尚未排除进一步的逮捕。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;官方数字显示，癫痫发作的五种主要非法药物 - 可卡因，大麻，甲基苯丙胺，海洛因和氯胺酮 - 去年从2022年的7.9吨增长了68％，至13.29吨。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines says ‘not turning against’ Beijing, economy doing well despite maritime feud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262006/south-china-sea-philippines-says-not-turning-against-beijing-economy-doing-well-despite-maritime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.09 15:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/09/731CE07D-8120-4FC8-9B6D-662D5B42D024_5DDD627A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;”>;在Bacolod City，Philippines，Philippines，Bacolod City的食品供应商。该国的经济在第一季度增长了5.7％。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾说，与北京的地缘政治紧张局势没有影响东南亚国家的经济，政府仍然愿意与中国投资者合作。&lt;/p>; &lt;p>;似乎没有任何迹象表明这些问题对经济产生了显着的不利影响。在彭博社调查中看到的扩张。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和中国之间在南中国海的竞争主张方面的紧张局势在最近几个月升级。巴里萨坎说，去年菲律宾去年为三个铁路项目提供了中国融资，因为没有提供资金。他补充说：“我认为根本没有任何试图违反菲律宾的中国投资者，尤其是私人投资者，只是因为我们在西菲律宾海上遇到了这些问题。”菲律宾统计局周四表示，&lt;/p>; &lt;p>;在三个月内的国内生产总值比一年前增长了5.7％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年东南亚扩张最快的菲律宾经济体已经出现了更多的迹象表明，利率高17年，通货膨胀率正在造成家庭活动的损失。消费占产出的70％以上，上一季度每CEN增长4.6，这是大流行后最慢的。 Ng Pilipinas在下周的会议上提供了二十年来最侵略性的货币收紧，以使关键率稳定为6.5％。&lt;/p>; &lt;p>;政府支出仅增加了1.7％。在第一季度，投资在第四季度上涨了1.3％，比11.6％。 Balisacan告诉马尼拉的简报。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，Balisacan在增长前景上保持乐观菲律宾将在2024年实现其增长目标，除非政府在战斗通货膨胀方面的收益被颠倒。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 09 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>