<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Return of China-Japan-South Korea talks brings hope of de-escalation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3264450/return-china-japan-south-korea-talks-brings-hope-de-escalation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/4ccf261d-81d3-4ae6-b630-ed960709529d_927dbc0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（中）在一次会议上讲话5 月 27 日，在首尔举行的三边峰会期间，日本首相岸田文雄（左）和中国总理李强举行联合新闻发布会。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;时隔四年后，中国、韩国和日本领导人本周在首尔再次举行第九次三边峰会。这次会议是在地缘政治高度紧张和地区安全威胁的背景下举行的，会议结束后几小时朝鲜发射侦察卫星失败。&lt;/p>;&lt;p>;中韩关系跌至最低点，而首尔和东京关系正在升温。复兴之后，三个国家不同的价值观和优先事项引发了人们对其能否达成共识的质疑。不出所料，峰会宣言回避了棘手的政治争议，转而支持人文交流、可持续发展和救灾等相对非政治的合作领域。&lt;/p>;&lt;p>;虽然知识产权和流行病防范等问题值得单独声明，朝鲜半岛、南海紧张局势升级以及日本被绑架事件在很大程度上被回避或进行了有限的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;差异也很明显。虽然这三个国家都确认了朝鲜半岛无核化的重要性，但中国总理李强呼吁“有关各方保持克制” — — 这被视为对北京认为美国、日本和韩国之间加强军事关系的间接谴责。相比之下，首尔和东京谴责平壤的卫星发射计划，该计划违反了联合国制裁并破坏了朝鲜半岛的稳定。不同的安全愿景证实了协调三国地区优先事项的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这些分歧，峰会还是勾画出了深化合作的蓝图。首先，通过更多的企业参与。超过 280 名商界官员和部长在峰会期间召开会议，承诺促进跨境商业联系并建立常设工作组。&lt;/p>;&lt;p>;联合领导人声明还对三边会议的召开表示欢迎2024 年企业家论坛由三边合作秘书处组织，该秘书处是三国政府于 2011 年成立的国际组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;让企业利益相关者参与这一过程，注入自下而上的视角，重点关注更多围绕共同的经济利益，而不是自上而下的军事紧张局势争论。&lt;/p>;&lt;p>;由于公司在这三个国家都拥有大量股权，企业合作可以为邻国之间的可持续接触提供一条富有成效的途径 — — 即使这些国家的政府在政治和安全问题上存在分歧。例如，韩国企业仍然在中国大量投资，因此培育商业关系可以为地区稳定创造制度激励。&lt;/p>;&lt;p>;第二个建议是从政治因素较少的领域开始，这些领域可以轻松获胜，根深蒂固的政策协调习惯最终可以在更重要的议题上取得进展。应对气候变化、促进技术创新和加强公共卫生等共同任务为团队合作带来了有意义的胜利——这些领域在这三个国家都得到了两党国内支持。&lt;/p>;&lt;p>;在如此重要但相对非政治性的问题上开展切实合作可能有助于恢复经济复苏认为中国是值得信赖的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;根据皮尤研究中心的民意调查，日本和韩国是去年对中国最持负面看法的国家之一（分别为 87% 和 77%） ）。建立多边协调记录，即使是在非安全问题上，也可以恢复声誉，并为应对更棘手的挑战进行合作提供便利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，此类外交重任势在必行。地区信任恶化。只有首先建立基本的合作习惯和所承诺的民间联系，峰会上提出的更加迷人的愿景——三边伙伴与东盟或太平洋岛国等其他实体共同参与——才可能变得可行。&lt;/p >;&lt;p>;第三点也是最根本的一点是必须保持北京、首尔和东京之间开放的对话渠道。即使突破难以实现，仅仅通过谈话就可以防止小摩擦不必要地升级。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，该地区已经看到了此类外交紧张局势带来的不稳定后果。 2017年，中国因导弹防御系统问题对韩国实施非正式经济制裁，由于无法直接表达不满，导致两国之间出现重大裂痕。最近，韩国与美国的战略结盟以及中国对此的反应，使得政府层面的沟通变得更加脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;同样，2019 年首尔和东京之间因历史争端和冲突而爆发的危机。领导人层面接触的失败加剧了相互出口管制。由于缺乏政府参与，公众情绪恶化导致企业抵制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在根深蒂固的不信任潜伏的地方，激进的外交——好战的公开声明和针锋相对– 在谈判桌上没有面对面的情况下成为默认模式。保持对话渠道开放可以防止贸易或军事活动等问题上的小分歧升级至失控。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，峰会的联合声明反映了弥合这些鸿沟的局限性。它避免直接指出朝鲜的挑衅性卫星发射，也没有提出加强安全合作的具体建议，反映出在如何实现平壤核野心方面持续存在的分歧。其他领域的分歧，包括与台湾海峡有关的地区安全，仍然是更紧密联盟的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;不过，重启对话渠道本身奠定了重要的基础。经过近五年的暂停进程后，三边会议的最大成就是恢复了竞争对手之间的基本承诺，即外交、经济相互依存和地区稳定仍然是优先于冲突的事项。&lt;/p>;&lt;p>;从基础的过渡仍然存在许多障碍。从危机管理到邻里合作。通过对话缓解地方性紧张局势只是一个开始。但通过承诺继续对话而不是陷入外交深度冻结，中国、韩国和日本如果新的对话进程能够持续下去，就为一条更具建设性的道路打开了大门。谈话刚刚重新开始——现在真正的工作开始了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US jury finds Donald Trump guilty in election interference trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264780/us-jury-finds-donald-trump-guilty-election-interference-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 05:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/6619c36a-e9a1-4027-bc7b-b5c3550dd84f_ae58eee8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普（中间），两侧是他的两个案件于周三交由陪审团审理前，出庭律师托德·布兰奇和埃米尔·博夫在曼哈顿刑事法庭出庭。照片：《华盛顿邮报》/彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统、今年 11 月可能成为共和党总统候选人的唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在一场备受关注的纽约州选举干扰事件中被判犯有全部 34 项罪名审判涉及伪造商业记录和向成人电影明星支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是美国历史上第一位面临刑事指控的前总统。此案由曼哈顿地区检察官办公室提起，是预计将在 11 月大选前接受审判的四起案件中唯一的一起，而且一些分析人士称，这也是最弱的一起。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[All Eyes on Rafah: viral post uses AI in service of Gaza activism. Is it ethical?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264779/all-eyes-rafah-viral-post-uses-ai-service-gaza-activism-it-ethical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 03:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/30b4dd5a-d6d5-4085-8863-4cb0553f9e7d_eac57340.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦学生网络成员在一个组织总部外抗议5 月 10 日，意大利那不勒斯的以色列航运和物流公司。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;难民帐篷横跨广阔的沙漠，数以万计的人整齐地排列着，一些人在中心组织起来拼出：“所有人都注视着拉法。”&lt;/p>;&lt;p>;这是一条被全球数百万人分享的帖子，其中包括诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊 (Malala Yousafzai)、布里奇顿女演员尼古拉·考夫兰 (Nicola Coughlan)和模特贝拉·哈迪德 (Bella Hadid) – 回应以色列周日的导弹袭击，该袭击造成加沙地带南部城市流离失所的巴勒斯坦人营地中数十名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但是这张图片的特点是模糊、不寻常的阴影和人工智能典型的模式重复似乎是假的。专家表示，它代表了人工智能生成的激进主义形象的一种新形式。&lt;/p>;&lt;p>;“这是人工智能在病毒式激进主义中使用的第一个主要例子，”美国社交媒体顾问马特·纳瓦拉 (Matt Navarra) 说。王国。 “这是我们之前使用社交媒体平台生成信息的演变，这些信息可能会像病毒一样传播并吸引媒体和政客对特定事业的关注。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;纳瓦拉说，通过人工智能生成图像可以让活动人士避免违反版权或规避社交媒体平台有关暴力和煽动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列-加沙战争过程中，许多活动人士、记者和人权组织抱怨称，拥有 Instagram 和 Facebook 的 Meta 等社交媒体公司删除了有关加沙暴力内容和暴力的图像和视频，包括受伤和被杀的巴勒斯坦人的照片。&lt;/p>;&lt;p>; “普通人并不是特别擅长使用 Photoshop 或采购内容，这不会侵犯版权，也不会显示人们不喜欢或 Meta 不希望在平台上发布的可怕内容，”纳瓦拉说。 “当然，人工智能为创建病毒式活动人士帖子提供了机会。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，正如生成式人工智能的出现为活动人士提供了一种更简单、更便宜的工具来创建强大的图像，而无需依赖库存照片或违反元规则，它也可能导致潜在的滥用。专家担心，一些内容创建者可能会创建高度吸引人的人工智能生成图像来宣传虚假信息或添加垃圾邮件链接。&lt;/p>;&lt;p>;“目标很可能是获得大量病毒式关注，获得大量关注喜欢，获得大量分享，获得大量评论，”纳瓦拉说。 “然后，一旦它像病毒一样传播，就会翻转该页面并添加垃圾邮件内容或网络钓鱼内容的链接，或以其他负面或垃圾邮件的方式使用它。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，人工智能图像提供了经过净化的版本拉法难民营正值记者和活动人士努力在社交媒体上分享来自加沙的真实照片之际。&lt;/p>;&lt;p>;“人们一直在发布非常生动且令人不安的内容，以提高人们的认识，但这些内容却遭到了审查。合成媒体像病毒一样传播，令人不安，”人权观察高级研究员兼数字权利倡导者黛博拉·布朗说。她去年 12 月与人合着了一份报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“All Eyes on Rafah”一词是在以色列于 5 月 6 日对拉法哈马斯发动袭击之前创造的，造成超过 1数百万人逃离埃及边境附近的加沙南部城市。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织加沙和西岸办公室负责人里克·皮佩尔科恩 (Rik Peeperkorn) 在 2 月份公开反对以色列计划时使用了这句话。进入拉法周围地区，试图摧毁哈马斯据点。&lt;/p>;&lt;p>;“所有人的目光都集中在拉法身上，”皮佩尔科恩在世卫组织新闻发布会上说，并指出拉法是流离失所的巴勒斯坦人仅存的避难所之一。 &lt;/p>;&lt;p>;这个口号近几个月来被亲巴勒斯坦和人道主义团体采用，并在大学校园的标语牌上潦草地写着。周日之后，以色列的袭击造成 45 人死亡、200 人受伤，这一口号在社交媒体上流行起来。据加沙卫生部称。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称这次袭击是自三周前以色列发动攻势以来对该市最致命的一次袭击，是一个“悲剧性错误”。&lt;/p>;&lt;p>;Instagram 尚未给病毒式传播的“所有人都关注拉法”贴上标签。该图片在 Instagram 上分享了超过 4000 万次，让用户知道它是由人工智能生成的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/31/97925264-cd51-4a45-b295-1fffed5d121d_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界卫生组织代表 Rik皮佩尔科恩 (Peeperkorn) 出席了周一在日内瓦举行的第 77 届世界卫生大会开幕式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果合成内容没有被标记，并且会混淆或混淆实际发生的情况，那就是一个问题，”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列导弹袭击后拉法难民营的一些照片显示出比人工智能显示的蓝天下整洁的难民营更加严峻和混乱的现实：导弹袭击后的几个小时内，难民营已经散落一地。残骸遍地，一些帐篷里只剩下阴燃的橙色余烬，灰色的烟雾滚滚升腾到灰色的天空中。&lt;/p>;&lt;p>;自从以色列周日袭击拉法以来，记者和活动人士表示，他们无法在网上分享照片社交媒体报道了罢工造成的人员伤亡。周一，驻纽约的独立调查记者莉拉·哈桑 (Lila Hassan) 发帖称，自从她试图分享拉法一名被斩首儿童的照片以来，她无法在 Instagram 上参与或发布任何内容。&lt;/p>;&lt;p>; “我没有收到警告，我什至无法提交投诉，”哈桑在社交媒体平台 X 上写道。“这是我无法绕过的审查制度。”&lt;/p>;&lt;p>;据 Human人权观察、Meta 等社交媒体公司多次删除有关加沙暴力内容和暴力的图像和视频，包括受伤和被谋杀的巴勒斯坦人的照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/8520f233-3975-4e38-997c-bc898e12f996_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 18 日，在德国柏林举行的亲巴勒斯坦抗议活动中，一名参与者举着“所有人都注视拉法”的标语牌。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;去年 12 月，这家总部位于纽约的非政府组织发布了一份 51 页的报告，记录了 Meta 在以色列-加沙战争期间的政治限制：“Meta 的违背承诺：Instagram 和 Facebook 上巴勒斯坦内容的系统审查。”&lt;/p >;&lt;p>;报告称，2023 年 10 月至 11 月期间，记录了巴勒斯坦人及其支持者在 Instagram 和 Facebook 上发布的超过 1,050 条“删除和其他压制内容”。&lt;/p>;&lt;p>;在被审查的照片中，有一张以色列人向巴勒斯坦人撒尿的视频以及一名巴勒斯坦儿童大喊“阿拉伯人在哪里？”在他的妹妹被杀之后。 Meta 称他们违反了其关于暴力和煽动的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“在这些情况下，”报告认为，“共享材料的新闻价值如此之高，以至于很难证明阻止这一决定的合理性。” “所有的目光都集中在拉法”病毒传播后，一些亲以色列活动人士反驳道：“10 月 7 日，你的眼睛在哪里？”据《以色列时报》报道，其中一幅描绘了一名哈马斯士兵站在一名红发婴儿旁边的画面，该画面后来被 Instagram 删除。 “如果你的眼睛盯着拉法，请帮助我们找到我们的人质，”“立即带他们回家”创建的另一个 Instagram 故事说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他犹太评论家谴责“所有人都盯着拉法”，因为它鼓励“懒惰”和“ “毫无成效的”激进主义。&lt;/p>;&lt;p>;“分享看起来与加沙完全不同的人工智能图像实际上有什么作用？”总部位于伦敦的《犹太纪事报》的数字主管乔什·卡普兰 (Josh Kaplan) 问道。&lt;/p>;&lt;p>;“《全民关注拉法》的帖子是另一种乏味、懒惰的方式来表达‘我关心’，而不是‘我关心带来冲突’卡普兰说：“我们的目标是尽可能减少人类痛苦，”甚至“我不关心所有被杀的平民”。 “它没有说任何有成效的事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing not allowed to boost 737 Max production yet, US regulators say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264777/boeing-not-allowed-boost-737-max-production-yet-us-regulators-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 02:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/22363886-f0a2-433c-918f-4a371d157c58_fc65ff53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音标志位于 737 Max 侧面2022 年 7 月在英国举行的范堡罗国际航展。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国监管机构不会立即允许波音公司增加 737 Max 产量，因为该机构要解决持续存在的安全问题，该机构管理员周四表示，在与包括即将卸任的首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 在内的公司官员举行了三个小时的会议后。&lt;/p>;&lt;p>;未来几个月，美国联邦航空管理局将继续加强对波音公司的监管，公司负责人与波音公司的负责人之间将每周举行会议并每季度进行交流。 &lt;/p>;&lt;p>;这家飞机制造商在 1 月 5 日的新型 737 Max 9 飞行中发生门板爆裂后，于 2 月份被美国联邦航空局 (FAA) 禁止增加其最畅销飞机的产量。&lt;/p>;&lt; p>;美国联邦航空局局长迈克·惠特克周四表示，他预计波音公司“在未来几个月内”不会获​​得增加 Max 产量的批准，并且尚未与波音公司就该问题进行讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;他表示，美国联邦航空管理局将在未来几个月内监控波音公司，以了解其质量和安全改进情况，“让我们对它们是否处于正确区域有一个基本了解……我们希望确保系统按照正常运行安全可靠。”&lt;/p>;&lt;p>;737 Max 的生产对于公司的财务至关重要。上周，该飞机制造商的最高财务主管表示，到 2024 年，他们将烧钱而不是产生现金，部分原因是交付延迟。&lt;/p>;&lt;p>;“系统性变革并不容易，但在这种情况下是绝对必要的，而且这项工作是在涉及飞行公众的安全方面，无论是波音公司、航空公司还是美国联邦航空局，从未真正做到过这一点。”惠特克在一份声明中表示。 “但我们将让该公司承担起每一步的责任，以确保这些变化的发生。”&lt;/p>;&lt;p>;波音公司还表示，由于中国对电池的监管审查，最近几周向中国的交付已被推迟与驾驶舱录音机有关的问题是导致其现金消耗恶化的另一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是卡尔霍恩今年与惠特克举行的第二次高调会议，因为波音公司在质量问题日益严重后寻求让美国联邦航空管理局取消成本高昂的生产限制迫使监管机构放慢其快速增长的 737 生产计划。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司目前的产量远远低于 FAA 指令允许的每月 38 737 Max 飞机的产量。惠特克表示，波音公司并未要求解除上限，他们甚至还没有对此进行初步讨论。&lt;/p>;&lt;p>;作为更广泛的管理层变动的一部分，卡尔霍恩将于今年年底离开公司 -阿拉斯加航空事件后宣布了这一任命，但波音尚未任命继任者。&lt;/p>;&lt;p>;出席会议的包括波音商用飞机公司新任主管斯蒂芬妮·波普、波音质量主管等波音公司其他高级领导人消息人士称，伊丽莎白·隆德 (Elizabeth Lund) 和波音公司飞机项目高级副总裁兼总经理迈克·弗莱明 (Mike Fleming)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/31/d496913d-912e-4c6b-ac17-d3b7606d7ac2_2e49af05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联邦航空管理局管理员迈克·惠特克周四在华盛顿举行的新闻发布会上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司本月表示，它增加了针对制造和质量角色的新培训材料，平均每位员工的培训时间增加了约 20 至 50 小时，同时还提供了 7,000 多个新工具卡尔霍恩在 5 月 17 日的波音年度会议上表示：“我们预计美国联邦航空局将花任何必要的时间来审查该计划并追究我们的责任。”与其说是结束，不如说是开始。”惠特克上周表示，波音公司在解决安全问题方面面临着“漫长的道路”。他补充说，90 天计划“并不是整个过程的结束。这只是一个开始，要让波音回到制造安全飞机所需的水平，这将是一条漫长的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空局早些时候表示，波音必须采取措施改进其安全管理系统 (SMS)波音公司在 2019 年承诺实施该计划，并将其与质量管理体系相结合，以“在制造质量控制方面实现可衡量的系统性转变”。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司高管和惠特克 2 月份的会议持续了大约七个小时。 &lt;/p>;&lt;p>;波音公司面临针对 Max 9 空中紧急事件的单独刑事调查。美国司法部本月表示，波音公司违反了 2021 年协议中的义务，该协议保护该飞机制造商免受因 737 Max 致命空难而受到刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司否认违反了该协议。美国司法部指示波音公司在6月13日之前做出回应，并打算在7月7日之前决定是否起诉波音公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World Bank finds Chinese company committed violations in Bolivian infrastructure project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264778/world-bank-finds-chinese-company-committed-violations-bolivian-infrastructure-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/73d88a8b-2bb0-4d9f-b228-dd30561437ef_a1a49604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们翻修和扩建连接 San Jose de Chiquitos 和 San 的高速公路玻利维亚的伊格纳西奥·德·贝拉斯科。图片来源：世界银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界银行对玻利维亚一个价值2.3亿美元的基础设施项目进行的调查发现，中国一家大型国有建筑公司存在多项违规行为，包括无视当地劳动法和环境法损坏，使已经延误且超出预算的企业的工作变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;该银行董事会于 2017 年批准了这笔融资，并将其授予玻利维亚公路管理局 (ABC)，后者随后委托中国建筑工程总公司、世界上最大的建筑公司来领导这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员和世界银行代表预计这项工作将于 2023 年 11 月完成。然而，该项目仍未完成，此后出现了许多问题。 &lt;/p>;&lt;p>;中建集团是在全球运营的中国国有企业投资组合的一部分，活跃于100多个国家，主要从事高速公路建设、港口管理、机场建设和运营以及能源分配。&lt;/p>; &lt;p>;据“一带一路”官方网站称，中国建筑是北京“一带一路”倡议的重要参与者，在过去两年内已签署了价值 2200 亿美元的合同。&lt;/p>;&lt;p>;中国建筑和玻利维亚公路局合作完成了不回应评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/755be12a -e553-4f03-b59c-747901b257b8_d0deb72e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玻利维亚圣何塞德奇基托斯和圣伊格纳西奥德贝拉斯科之间的高速公路升级项目。图片来源：世界银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界银行发言人没有详细说明对中建集团采取了哪些措施，称“借款人，在本案中是玻利维亚政府，有责任”玻利维亚政府已从世界银行获得 2.3 亿美元的融资，用于翻新和改造工程。扩建一条连接圣何塞德奇基托斯市和圣伊格纳西奥德贝拉斯科市的高速公路，距离约 200 公里（124 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;该项目旨在拓宽和铺设以前的碎石路，以改善交通沿公路走廊，使沿线约 125,000 名居民受益，其中 62% 是原住民。&lt;/p>;&lt;p>;原住民领导人表示，居民参加了世界银行安排的简短会议，并必须签署出席名单以证明尽管他们表示他们的担忧被忽视，但还是举行了此类磋商。&lt;/p>;&lt;p>;中建还面临着操纵当地人签署不利的土地特许合同以使用他们的“借坑”的指控——从洞或坑中挖出砾石、粘土，为建设项目提取土壤或沙子。&lt;/p>;&lt;p>;在几个有记录的案例中，提供的土地使用付款低于市场价值，而土著社区并没有意识到这种差异。&lt;/p>;&lt;p>;外包合同涉及的所有各方都必须签署保密协议，禁止他们寻求外部法律或财务建议。这些文件通常用西班牙语和中文编写，也被禁止由外部翻译人员审查，并且只能在巴黎提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行董事批准的管理报告承认，“可能存在挑战” “在中国公司与土地所有者之间的合同谈判中”，但“没有迹象表明个人或社区被迫签署双边协议，以获取其土地用于取土坑开发，以换取补偿”。&lt;/p>;&lt;文件称，中建集团“通过与各自所有者的合同安排，获得了临时开发土地的使用权”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这些是自愿买卖双方自愿的交易，卖方拥有拒绝合同的可能性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/77d4f0e9 -b312-4fb9-afcc-ae6eb46490a4_2bfa7891.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;借坑场地，圣克鲁斯路走廊的一部分，正在关闭，等待重新植被。图片来源：世界银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然该文件没有强制要求对受涉嫌滥用合同行为影响的居民进行赔偿，但它表示玻利维亚政府同意制定一项协议，以确保更好地了解情况&lt;/p>;&lt;p>;该协议将在签署借土坑使用合同之前详细说明补偿方案、土地恢复措施以及环境和社会影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是，马里奥·帕尼亚瓜 (Mario Paniagua) 是土著人民顾问，总部位于拉巴斯的非政府组织 Fundación Tierra 和投诉发起人之一对报告的说法提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“合同没有具体说明工作期限、他们打算提取的材料数量，或者帕尼亚瓜说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些条款几乎完全集中在这些社区对中国公司的义务上，使其能够继续运营。”&lt;/p>;&lt;p>; Paniagua 表示，当地人没有足够的信息来就是否将土地出让给中国建筑做出明智的决定。&lt;/p>;&lt;p>;当地人还向调查人员抱怨，中国建筑应该建造经济适用房作为使用受疫情影响的土地的补偿。该项目。该公司确实建造了住房，但帕尼亚瓜表示，这些房屋尚未完工，并且无视该地区的气候特征。&lt;/p>;&lt;p>;帕尼亚瓜表示，每个家庭都应该根据资产损失数量获得一套房子，但中国建筑“从来没有详细说明了他们要赔偿的具体内容，并强调不留下任何书面证据”，并且这些建筑物“实际上无法居住”。&lt;/p>;&lt;p>;帕尼亚瓜说，“这些社区完全被中国建筑欺骗了”，并补充道该公司威胁那些敢于举报的人，将采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行的报告指出中国建筑还涉及许多其他犯罪行为。其中包括附近社区重要水源的污染以及不遵守劳动法的行为，包括拖欠工资、拖欠医疗保险和遣散费以及工人缺乏足够的防护设备。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现“没有适当的标志、人行道、人行道和人行横道，甚至在学校前面”，导致至少一起致命事故。&lt;/p>;&lt;p>;管理行动计划于5月16日获得批准后，世界银行负责拉丁美洲和加勒比地区的副行长卡洛斯·费利佩·哈拉米洛表示，调查“指出了实施方面的挑战，我们可以从中学习和改进”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/d92196a5-497c-4244-9ea4-47168c65e7bc_8df7de9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡洛斯·费利佩·哈拉米洛 (Carlos Felipe Jaramillo)，世界银行拉丁美洲和加勒比地区副行长。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于华盛顿的非政府组织银行信息中心执行董事 Elana Berger 多年来一直关注玻利维亚的项目。&lt;/p>;&lt;p>;同时承认她表示，将调查作为向前迈出的一步，为世界银行资助项目造成的损害提供解决方案和经济赔偿仍然是一个“巨大的问题和机构内部的差距”。&lt;/p>;&lt;p>;伯杰指出，类似的违规行为玻利维亚的公司经常出现在与中国公司合作的项目中。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在她的团队参与过的大多数情况下，这些公司是否遵守最高环保标准的答案“几乎普遍没有” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国建筑还卷入了与世界银行有关的其他争议。 2009年，这家中国公司被判与菲律宾当地公司合谋操纵部分由该银行资助的道路项目的投标。当时，中国建筑被禁止参与世界银行项目六年。&lt;/p>;&lt;p>;对于该公司参与玻利维亚项目，世界银行发言人表示，制裁期满后，该公司恢复了参与资格。&lt;/p>; &lt;p>;发言人补充说，根据该机构当前的处罚制度，“大多数取消资格现在都附有释放条件，其中通常包括对被取消资格的公司的诚信合规系统和控制进行必要的增强”。&lt;/p>;&lt;p>;世界世行尚未评论这家中国公司是否会因在玻利维亚发现的违规行为再次受到制裁。&lt;/p>;&lt;p>;对于该项目中存在的问题，世行董事会已下令制定分阶段的行动计划，该计划应分阶段进行。持续到 2025 年 2 月。这些措施包括审查道路安全标准、减轻环境破坏以及对 ABC 员工进行更多培训，以达到世界银行的质量标准。&lt;/p>;&lt;p>;该银行还呼吁玻利维亚政府要求中建集团将在 10 月份之前就有关建筑工人安全的“所有悬而未决的申诉”提出解决方案。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI shuts down influence networks in China and Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264776/openai-shuts-down-influence-networks-china-and-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 02:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/0e6e1a54-5471-4356-a01e-639d68214ad7_de22c40f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; OpenAI 表示，在它识别的所有操作中，AI-生成的材料与更传统的格式一起使用，例如主要社交媒体网站上的手写文本或模因。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OpenAI 表示，在过去三个月中，它已经切断了 5 个秘密影响行动，其中包括位于中国、俄罗斯、伊朗和以色列的网络，这些网络访问了 ChatGPT 制造商的人工智能产品，试图操纵公众舆论或塑造政治结果，同时掩盖其真实身份。&lt;/p>;&lt;p>;这份新报告发布之际，人们普遍担心人工智能在今年全球选举中的作用。 OpenAI 在其调查结果中列出了影响力网络使用其工具更有效地欺骗人们的方式，包括使用人工智能生成更大容量的文本和图像，并且比人类单独生成的语言错误更少。&lt;/p >;&lt;p>;但该公司表示，最终，根据其评估，这些活动未能因使用 OpenAI 的服务而显着扩大其影响范围。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去一年半的时间里， OpenAI 情报和调查团队首席研究员 Ben Nimmo 在周三的新闻发布会上表示：“如果影响力行动使用生成式人工智能，可能会发生什么，有很多问题。” “通过这份报告，我们真的想开始填补一些空白。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，其将其目标定义为隐蔽的“影响力行动”，即“欺骗性的尝试”操纵公众舆论或影响政治结果，而不透露其背后行为者的真实身份或意图”。尼莫说，这些团体与虚假信息网络不同，因为它们通常可以以欺骗性的方式宣传事实上正确的信息。&lt;/p>;&lt;p>;虽然宣传网络长期以来一直使用社交媒体平台，但他们对生成式人工智能工具的使用相对较新。 OpenAI 表示，在它确定的所有操作中，人工智能生成的材料都与更传统的格式一起使用，例如主要社交媒体网站上的手写文本或模因。&lt;/p>;&lt;p>;除了使用人工智能生成图像之外、文本和社交媒体简介，一些影响力网络还使用 OpenAI 的产品，通过总结文章或调试机器人代码来提高生产力。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 识别的五个网络包括亲俄罗斯“Doppelganger”等团体”、亲中国网络“Spamouflage”和一个名为“国际虚拟媒体联盟”(IUVM) 的伊朗组织。 OpenAI 还标记了以前未知的网络，该初创公司表示首次识别出这些网络来自俄罗斯和以色列。&lt;/p>;&lt;p>;这个新的俄罗斯组织被 OpenAI 称为“Bad Grammar”，使用了该初创公司的人工智能该公司表示，该组织利用 OpenAI 模型以及消息应用程序 Telegram 来建立垃圾内容管道。&lt;/p>;&lt;p>;首先，秘密组织使用 OpenAI 的模型来调试可以在 Telegram 上自动发布的代码，然后在使用数十个帐户用俄语和英语回复这些 Telegram 帖子。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 引用的一个帐户发表了评论，认为美国不应该支持乌克兰。 “我厌倦了这些脑部受损的傻瓜在美国人受苦时玩游戏，”它写道。 “华盛顿需要明确其优先事项，否则他们会感受到德克萨斯州的全部力量！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;OpenAI 通过指出评论中包含常见内容来识别一些人工智能生成的内容AI 错误消息例如：“作为 AI 语言模型，我是来提供帮助的。”该公司还表示，正在使用自己的人工智能工具来识别和防御此类影响力操作。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数情况下，网络的消息传递似乎没有获得广泛的关注，或者人类用户将发布的内容识别为由人工智能生成。尼莫说，尽管其影响范围有限，但“现在还不是自满的时候”。&lt;/p>;&lt;p>;“历史表明，如果没有人在寻找影响力行动，多年来一无所获的影响力行动可能会突然爆发。”&lt; /p>;&lt;p>;Nimmo 还承认，可能有一些团体正在使用公司不知道的人工智能工具。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道还有多少操作，”Nimmo 说。 “但我知道有很多人在寻找它们，包括我们的团队。”&lt;/p>;&lt;p>;Meta Platforms Inc. 等其他公司过去也定期披露有关影响力运作的类似信息。 OpenAI表示，它正在与业界同行共享威胁指标，其报告的部分目的是帮助其他人做这种检测工作。该公司表示计划在未来分享更多报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel war cabinet member Benny Gantz’s party submits bill seeking early election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264774/israel-war-cabinet-member-benny-gantzs-party-submits-bill-seeking-early-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 01:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/95062262-e4e2-4a13-8388-fe8833250eb4_10b50595.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列战时内阁成员本尼·甘茨 (Benny Gantz) 离开三月在华盛顿举行会议。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战时内阁部长本尼·甘茨领导的中间派政党周四提出了一项解散议会的法案，这表明即使总理有足够多的议员留住他，本杰明·内塔尼亚胡政府的压力也日益增大&lt;/p>;&lt;p>;此举是在甘茨于 5 月发出最后通牒之后做出的，要求内塔尼亚胡在 6 月 8 日之前同意加沙战争的第二天计划。他威胁说，如果不达成这样的协议，他将退出联盟，尽管在没有甘茨的情况下，总理的利库德集团和极右翼盟友仍然拥有多数席位。 7 哈马斯在他任内发动袭击。此后以色列对加沙的进攻引起了国际社会的批评，包括以色列最重要的盟友美国的批评。&lt;/p>;&lt;p>;甘茨在 10 月 7 日袭击后不久加入了内塔尼亚胡政府。作为战时内阁成员，他帮助管理了以色列在加沙的攻势，但随着战争的拖延，紧张局势日益加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/8c43879e-af95-40c0-9dc6-f4454acaef91_21736998.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 以色列总理本杰明·内塔尼亚胡三月在德国柏林向媒体发表讲话。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“十月初七是一场灾难，需要我们回去取得人民的信任，建立一个广泛而稳定的联合政府来带领我们安全渡过难关”甘茨民族团结党议员普尼娜·塔梅诺 (Pnina Tameno) 在一份声明中表示，“安全、经济以及最重要的是以色列社会面临着巨大挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在提出该法案将允许我们在本届会议上提出这个问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;纳塔尼亚胡的利库德集团回应称，解散政府将损害战争努力，并对解救仍在进行中的 120 多名人质的努力造成“致命打击”。自 10 月 7 日袭击造成 1,200 人死亡以来，该事件一直在加沙举行。&lt;/p>;&lt;p>;民族团结随后发表第二份声明，指责内塔尼亚胡解散政府，但表示仍有时间找到一些中间立场。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“内塔尼亚胡，现在醒悟还为时不晚——要么我们一起取得胜利，要么你们继续单独采用‘分而治之’的方法，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;甘茨已经自 10 月 7 日以来，内塔尼亚胡成为内塔尼亚胡的主要政治对手，最近的民意调查显示，如果提前举行选举，他将获得最多选票。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的政党在议会 120 个席位中仅拥有 8 个席位，并且内塔尼亚胡最初的右翼联盟控制着 64 个席位的多数席位。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US will implore Europe to help keep Chinese supplies from reaching Russian ‘war machine’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264775/us-will-implore-europe-help-keep-chinese-supplies-reaching-russian-war-machine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/2f5dfacb-681b-4c7c-8f39-f39ae57080f4_83a71a0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在哈尔科夫附近的火箭袭击现场工作周四。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府高级官员将敦促欧洲盟国和工业领袖采取措施，阻止俄罗斯从中国获得国防物资，这些物资可能会大大增强其针对俄罗斯的军事行动。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国财政部副部长沃利·阿德耶莫 (Wally Adeyemo) 将在柏林告诉德国商界领袖，美国和欧洲“必须为中国做出明确的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业要么可以在我们的经济中开展业务，要么可以为俄罗斯的战争机器装备军民两用商品。他们不能两者兼而有之，”根据美国财政部周四发布的摘录，他将说道。 “克里姆林宫知道，只有在中国的协助下才能实现其军事目标。”&lt;/p>;&lt;p>;阿德耶莫将强调华盛顿为确保美国半导体制造商在监督其芯片的使用方面保持警惕并防止通过第三国“转运”所做的努力与中国一样，他表示“我们联盟中的每个国家以及北约的每个成员国也必须始终如一、明确地向北京传达这样的信息：中国人教唆俄罗斯军工基地是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/68f39ed3-2762-4b2e-9c63-d9bd330b54e0_48ecdc8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部副部长沃利·阿德耶莫 (Wally Adeyemo) 将于周五在柏林发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国海关部门的数据，2023年中俄贸易额飙升至创纪录的2400亿美元，较2021年增长超过64% ，在俄罗斯入侵乌克兰之前。美国表示，进口增加包括军民两用商品，这些商品是具有军事用途的民用产品，对俄罗斯的战争至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;阿德耶莫是在本周访问基辅后发表此番言论的，期间与他的总统进行了交谈。乌克兰同行将实施新战略，以对抗莫斯科逃避美国制裁的努力。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在柏林，他将谈论美国及其合作伙伴“将愿意制裁任何公司或”，并补充说关键部件“特别来自中国和其他国家”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部发言人称华盛顿的指控“毫无根据”，并于周四表示北京“对军品出口始终采取审慎、负责任的态度，严格管理两用物品出口，不会像美国那样为了牟取暴利而刻意拖延战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“超过60%的军品出口中国国防部发言人吴谦表示，俄罗斯出口的武器零部件和军民两用物项来自西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在布鲁塞尔向北约同行通报情况关于北京通过提供军民两用组件向莫斯科提供的援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/31/d3b18739-4b56-4347-993b-a92d12415115_c8f3131f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国防部长格兰特·沙普斯表示“致命助手”正在流动从中国到俄罗斯，用于对乌克兰的战争。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，英国国防部长格兰特·沙普斯在安全问题年度论坛伦敦防务会议上透露，美国和英国军事情报部门发现“有证据表明，俄罗斯和中国正在合作开发用于乌克兰的战斗装备”。&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯称，从中国向俄罗斯提供的“致命援助”流入乌克兰是“重大进展”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 与美国总统乔·拜登的政府撇清关系，称“迄今为止”尚未观察到任何提供致命援助的计划。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文表示，他期待与美国总统拜登的政府进行对话。英国“更好地理解该评论到底指的是什么”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部发言人吴周四表示，沙普斯试图与其“冷战思维”“煽动对抗”。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel seized the Philadelphi corridor along the Egypt-Gaza border. Why that’s important]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264755/israel-seized-philadelphi-corridor-along-egypt-gaza-border-why-thats-important?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/9ed9f006-2c10-4025-acab-9ebc9bfdcb81_8242f553.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在加沙南部边境地区进行军事行动条。照片：以色列陆军/讲义/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;费城走廊（或称萨拉赫丁走廊）是加沙地带与埃及边境的一个狭窄缓冲区，以色列现在声称其控制着该地区。&lt;/p>;&lt; p>;这条带刺铁丝网巡逻路沿边境延伸 14 公里（8.5 英里），最窄处约 100 米（330 英尺）宽，据说在其下方挖有隧道用于走私。&lt;/p >;&lt;p>;它是在 1967 年至 2005 年间加沙直接处于以色列占领之下时由军方建造的，并已成为以色列当前攻势的关键目标，由哈马斯 10 月 7 日的袭击引发。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已将其强加于以色列。在史无前例的哈马斯袭击后不久，对长期封锁的领土进行了围困，实际上使费城走廊（以色列对埃及人和巴勒斯坦人称为萨拉赫丁的路线的名称）成为加沙唯一不受以色列完全控制的边界。&lt;/p>;&lt;p>;A以色列和埃及于 2005 年达成协议，将走廊建立为缓冲区，作为当年以色列单方面从加沙地带撤军的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;其目的是促进对进出巴勒斯坦领土和阻止入侵和走私。&lt;/p>;&lt;p>;一些房屋必须被拆除，以便为费城路线让路，这也加剧了拉法地区最南端的加沙一侧与该镇埃及一侧之间的分歧– 英国殖民政策的残余。&lt;/p>;&lt;p>;2005 年 9 月以色列军队从加沙撤军后，埃及成立了一支专门负责守卫边境的部队，约有 750 名人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/f08517ad-d773-4371-9c81-cb3e6148f4fe_dcac5139.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队出现在加沙地带边境附近。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了避免违反 1979 年以色列-埃及和平条约中的非军事化条款，埃及军队的既定目的是打击该地区的“恐怖主义”，正如2005 年协议。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙一侧，巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（当时由巴勒斯坦权力机构统治该领土）部署了警卫以确保走廊安全。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2007 年 6 月，激进组织哈马斯控制了加沙地带，尽管伊斯兰运动在选举中取得压倒性胜利，但与阿巴斯的法塔赫党的竞争阻碍了伊斯兰运动取得领导权。&lt;/p>;&lt;p>;边境地区随后成为人们日益关注的武器贩运焦点，据称，费城走廊下挖了数百条隧道，用于走私各种物品，从武器到汽车、毒品，甚至肯德基等食品.&lt;/p>;&lt;p>;根据国际组织的说法，武装战斗人员在这些地下路线中纵横交错，而走私者则出于各种原因为平民的出行提供便利——无论是看病还是参加婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;对于巴勒斯坦人来说，隧道是绕过哈马斯夺取政权时以色列对整个加沙地带实施的陆地、海上和空中封锁的一种方式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当埃及总统阿卜杜勒·法塔赫2013 年塞西上台后，开罗采取行动摧毁了许多隧道，指责巴勒斯坦武装分子利用这些隧道向邻近的西奈半岛的圣战组织运送武器和战士。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月 7 日袭击事件发生后，以色列-加沙战争，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡强调了边境地区的战略重要性。&lt;/p>;&lt;p>;周三，以色列军方表示已采取“行动控制权”路线。&lt;/p>;&lt;p>;“费城走廊……必须掌握在我们手中。必须关闭它，”内塔尼亚胡在 12 月 30 日的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，任何其他安排都无法确保我们所寻求的非军事化。”&lt;/p>;&lt;p>;开罗立即提出抗议埃及政府国家信息服务局局长迪亚·拉什万 (Diaa Rashwan) 一月份告诉泛阿拉伯新闻频道 Al-Ghad，这种“占领”是“根据双方之间的协议而被禁止的”。拉什万表示，这甚至会构成“违反以色列-埃及和平条约的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;美国斡旋的 1979 年协议是第一个和平协议以色列与阿拉伯国家之间的条约。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We should not be the focus today’: 2 opposition figures acquitted in Hong Kong 47 case but prosecution to appeal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264770/we-should-not-be-focus-today-2-opposition-figures-acquitted-hong-kong-47-case-prosecution-appeal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/845505bd-e707-45e1-a060-2e505901c275_43d55b81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，市民等待进入西九龙法院。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名前区议员在香港关键的国家安全案件中被判无罪释放颠覆罪，法院表示，鉴于他们对“否决权”保持沉默，无法确定他们的意图或“五项要求”——指向其他被告有罪的要素。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，大律师刘遵义和社工李裕顺于周四保释出西九龙法院。将对两人的无罪释放提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;北京实施的国家安全法生效两周后，共有 47 名反对派人士因其在立法会非官方“初选”中的角色而面临颠覆罪指控。 &lt;/p>;&lt;p>;由三名高等法院法官组成的小组发现，非官方初选的目的是最大限度地增加反对派夺取立法会控制权的机会，作为不分青红皂白地否决预算案并最终“破坏、破坏”的阴谋的一部分。或推翻”该市的政治制度。&lt;/p>;&lt;p>;该案的核心是阴谋“否决”预算并使政府瘫痪，直到政府同意2019年社会动乱期间抗议者的“五项要求” ，法院根据国家安全法裁定这是颠覆行为。&lt;/p>;&lt;p>;在对指控提出异议的 16 人中，只有刘和李被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;“我不应该成为今天的焦点……如果说今天有主角的话，这个判决就是主角。”判决书下达后，李在离开法院大楼时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“希望大家能够读到，看看法官们是如何处理这个案子的。这对香港更有意义。”&lt;/p>;&lt;p>;在对每名被告作出判决时，法官会梳理证据，包括被告在网上和向媒体发表的公开言论，以确定他们是否知情&lt;/p>;&lt;p>;虽然刘是“无悔墨迹”声明的签署人，但法院无法确定该声明是否为刘本人签署，称大律师没有留下任何同意不加区别地否决预算的想法的痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;“无悔签署”是一份由 33 名被告签署的在线声明，检方认为这证明了他们“坚定不移”誓言”达到颠覆国家政权的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 30/f5782374-ed54-4f37-a404-f4e85cd13bf2_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院承认刘遵义已陷入“第二十二条军规”情况看看他的名字包含在声明中。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[刘]并没有在其Facebook专页上张贴该声明，亦没有在其竞选工作中运用该声明，这是事实。事实上，否决预算案和五项要求的想法并没有出现在[刘]的竞选活动中，”法院在判决中指出。&lt;/p>;&lt;p>;法院还承认刘发现自己陷入了困境。看到他的名字出现在声明中，这是一种“第二十二条军规”的情况，同意他要求删除自己的名字，或者在社交媒体上进行澄清，“相当于‘政治自杀’”。&lt; /p>;&lt;p>;法官表示，他们无法断定刘在国家安全法颁布之前或之后是否同意该计划，并且“不确定他在任何阶段是否有颠覆国家政权的意图” &lt;/p>;&lt;p>;对于另一名被无罪释放的被告人、前公民党党员李裕顺，法庭驳回了他关于该党否决权立场的证词，但指出“他的证据总体上是真实的，并且得到了支持”。 &lt;/p>;&lt;p>;法院指出，李只是在非正式初选前夕“后期才入伍”，并且“对是否有更多选择但采用模板持保留态度” ”。&lt;/p>;&lt;p>;判决还强调，李“在自己的 Facebook 上没有说过任何关于‘否决’或五项要求的字眼”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们接受了[李]法院补充说，“证据表明，他在看过《国家安全法》后，立即通知其团队成员停止分发旧版小册子，并设计了一个未提及这五项要求的新版本。”&lt;/p>; &lt;p>;“考虑到与他相关的所有证据后，我们无法确定他是该计划的一方。同样，我们也不能确定他在关键时期是否有颠覆国家政权的意图。”&lt;/p>;&lt;p>;周四检方表示打算对无罪释放提出上诉。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/9c266245-2c6d-4edb-92c4-90db32e75b5a_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院驳回了李裕顺关于党否决立场的证词，但指出“他的证据总体上是真实的，并得到了党的支持”他引用的文件”。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大律师唐嘉华表示，控方一般很难就判决事实，例如法庭上所提供的证据提出上诉&lt;/p>;&lt;p>;他表示，此案再次证明，在“一国两制”的治理框架下，香港的司法独立和普通法原则并没有改变。 &lt;/p>;&lt;p>;“我看了300多页的判决书，里面一一列举了所有的证据。”童说。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能说这是一个袋鼠法庭。” 。你不能因为这是对国家安全法的[审判]，就说它是任意的，人们必须被定罪。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会去年七月通过了一项法律修正案，允许检察官对高等法院的无罪释放提出上诉法院法官对在没有陪审团的情况下审理的国家安全案件的法律的理解。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: unpacking the judgment and key arguments concerning 14 defendants found guilty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264767/hong-kong-47-unpacking-judgment-and-key-arguments-concerning-14-defendants-found-guilty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.30 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/8351843e-df7a-48d6-8e7a-34b0e2eabf89_7ac78c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，警员在西九龙法院外站岗。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，香港国家安全法官对 16 名反对颠覆罪的反对派人士中的 14 人定罪，裁定被告明知并参与了一项阴谋，其意图是&lt;/p>;&lt;p>;高等法院援引被告的社交媒体帖子、WhatsApp短信、选举平台以及在选举论坛和新闻发布会上的演讲作为证据，目的是控制与他们的非官方初选有关的选举论坛和新闻发布会。 &lt;/p>;&lt;p>;被告是否签署了题为“坚决抵抗，无怨无悔”的网上声明，承诺不分青红皂白地否决政府预算，引发宪政危机，也受到关注。考虑因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;法官将两位支持该宣言的活动人士何桂林和周嘉诚形容为“激进”，同时他们也对其他一些没有签署该宣言的人定罪。声明。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》对判决进行了解读，并强调了有关 14 名被判有罪的被告的关键论点。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;何，站出来了作为非官方初选的候选人，她说她参与是为了鼓励人们在世界无法忽视的大规模投票中投票。&lt;/p>;&lt;p>;但法院裁定何鸿燊想要“一个全新的政治制度和结构” ”之后再三表示现有的立法会“功能失调”，无法为香港人服务，并称她正在寻求高投票率，以将她送到立法会“抵抗并打破僵局”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/6c390ccb-d3dd-49ad-a462-3983a448833a_f04012de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Gwyneth Ho 表示，她参加这次活动是为了鼓励人们投票，这是世界无法忽视的大规模投票。图片讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;判决书亦引述她利用立法会选举制造政治紧张或引发宪制危机的言论。&lt;/p>;&lt;p>;“[何]在我们看来，她是持有最激进政治观点的参与者之一，这从她的言论和行为中得到了体现。”书面裁决写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她实际上希望根除当时存在的政治结构和制度。在香港，反对‘一国两制’原则。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;周先生被法院视为“激进分子”，因为法院认为他挑战“主要”组织者戴耀廷谈协调协议中的用词，该协议是参与者在会面后达成的。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，人们可以清楚地看到[周]对他的政治意识形态。我们相信[周先生]会利用一切可用手段迫使政府回应[抗议者]的五项要求。”法官们写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/3a9357a4-067d-46b6-b79f-b90bacb6ec9a_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Owen Chow 是三名被告中唯一在法庭上发起“墨无悔”声明的人，另外两人早前已认罪。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周先生是三名被告中唯一在法庭上提出“墨无悔”声明的人，而另外两人早前已认罪。法院还承认他是该声明的“保管人和监护人”，因为他创建了该文件供其他人签署。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现[他]参加初选的意图很明确，判决书上写道：“这是他推翻当时现有政府和政治结构的第一步。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;郑，来自现已解散的公民党，在辩护中声称，他曾表达过与其他人不同的意见，但他的观点没有被接受，党也认可了这一声明。&lt;/p>;&lt;p>;但法官们并不认为他是“盲目背诵党的路线”，正如他承认非官方民意调查中的候选人有一个共同目标，即撼动政治体系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/30/74e3819d-8945-4078-b151-e2ad7dbab3c1_cf3c2dc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑达在辩护中声称他表达了与其他人的不同意见，但他的观点没有被接受。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑的公开表态也与党否决政府预算的立场一致，他打算以更“激进”的方式获得支持。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;法院认为，前立法会议员、前人民力量主席陈伟文尽管缺席协调会议，但他充分意识到在立法会获得多数席位的力量。&lt;/p>; &lt;p>;陈声称他的政党只同意参加候选人之间有共同政治行动议程的“初选”，法院称这是利用权力否决预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/5d7f6f87-8453-44cc-b1ca-8b18609e7e7a_6e90df00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院认为，尽管陈伟文缺席协调会议，但他充分意识到获得立法会多数席位的力量。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但法院表示，他签署的声明“简单明了”，“正是”共同的政治行动议程。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;身为香港民主民生协进会副主席的何鸿燊声称，据他了解，该宣言并没有约束候选人否决政府预算。但法院驳回了他的辩护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/6f546e04 -2d0a-479d-a65b-25f2f2791939_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kalvin Ho 声称，据他了解，该声明并未约束候选人否决政府预算。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;评委亦留意到何鸿燊曾呼吁选民不要支持拒绝签署声明的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;作为同党党员和前主席，施先生也采纳了何先生对声明的解释，但他的主张也被法院驳回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/826ac671-9bf2-49c1-9b02-7339d00ba864_b8404862.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;法院裁定施德来希望通过承诺否决预算和“坚持进步立场”来获得支持。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院还裁定，施先生希望通过承诺否决预算和“坚持进步立场”来获得支持，并指出这将是“如果他让步，那就是“政治自杀”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;法院认为，前区议员杨先生没有明确将封锁预算与抗议者捆绑在一起”的要求，并表示她将“绝对否决”预算案，因为她认为政府“不公正”，而这样的行动将“真正”造福香港人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/ffac89bf-0905-4576-975f-f156dc293001_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Clarisse Yeung 没有明确地将预算封锁与抗议者的要求捆绑在一起。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;尽管彭表示有兴趣探索大湾区的商机，但法院并不认为他“不太可能意图与他人一起否决预算或破坏政府”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/30/e5ee104e-95f7-440e-8b04-dcd38ca11279_41951644.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法院没有找到 Michael Pang “不太可能有任何意图与其他人一起行动否决预算或破坏政府”。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院表示，庞还将政府和中国共产党描绘成“敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;法官驳回了奥尔选举经理的证词，后者称被告“非常忙碌”，没有密切关注政治动态，因此不支持否决预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/5a9a689b-14fb-44f1-ae62-412db9dc9628_bc160cb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法官驳回了柯瑞奇选举经理的证词，后者称被告“非常忙碌”，没有密切关注政治动态。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总而言之，有任何最新进展，都有责任向[选举经理]和[Or]通报。这简直是​​荒谬的。”判决书写道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定，余的目的是帮助实现“政治体系的巨大变革”，并且不准备这样做。鉴于她在各种场合的公开声明，妥协。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 30/c5168b64-4921-4525-9a2d-72e1d43c5f6f_8f3bc7d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;评委们裁定，Winnie Yu 的目标是帮助实现“海洋”政治制度的改变”，并且不准备妥协。相片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;社会民主党联盟，被称为“长毛”的入狱政客&lt;/p>;&lt;p>;“作为前立法会议员和资深政客，我们确信他深知持续否决预算案的可怕后果。判决书上写道：“立法会多数议员的预算。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/30/0df032f5-4285-42b9-a2c0-cb09b6df2ea8_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁国雄深知其可怕后果法院发现，立法会多数议员持续否决预算案。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他无疑知道这会对政府的运作造成严重的不良后果。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;&lt;p>;法院表示，来自民主党的黄知道她的团体将尊重并遵守旨在获得立法机关多数席位的协调机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/5a8dd5fa-197f-4117-b633-688a0a16b726_51138ade.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;法官表示，黄海伦知道行政长官永远不会答应抗议者的要求，不分青红皂白的否决将导致潜在的宪政危机。摄影：李国强&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官又指黄作为经验丰富的立法会议员，深知行政长官绝不会答应示威者的诉求，随意否决会导致潜在的宪制危机，会导致政府瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;法官重点关注前民主党议员林郑月娥的“辩论笔记”，林郑月娥没有作证或传唤任何证人庭审期间，他完全了解非官方初选的目的，并根据判决，同意党派否决预算的立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/156c9b32-08a8-442d-99ae-cdfd0b0a8921_0d8c800b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;判决显示，林卓廷完全了解非官方初选的目的，并同意党派否决预算案的立场。摄影：郑焱&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与黄海伦类似，林郑月娥作为立法会议员的经历也让法院得出结论，他知道这对政府运作造成的严重不利后果。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;法院不采纳吴先生不同意选举阴谋的辩护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/4c2fc76d-c374-44d7-9258-e4ad41725e2d_c3484e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;法院不接受吴戈登关于不同意选举情节的辩护。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;判决书还列举了他与组织者戴耀廷之间的互动，显示吴某并非独立行事，他“自愿且故意”继续为该事件提供便利。反对派计划在立法会获得多数席位。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>