<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK trader goes on trial in Denmark for ‘well-designed, organised’ massive tax fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254999/uk-trader-goes-trial-denmark-well-designed-organised-massive-tax-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/ae66ea0b-175d-4df3-a012-e73d20e38f6b_580b66cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦哥本哈根市的景色。桑杰·沙阿 (Sanjay Shah) 于 2022 年 6 月在其居住的迪拜被捕，被指控实施价值 90 亿克朗（13.2 亿美元）的骗局，使他控制的公司能够在 2012 年至 2015 年间以欺诈手段索取丹麦退税。照片：盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名英国对冲基金交易员被控在一次价值数十亿美元的骗局中欺骗丹麦税务机关，周一在哥本哈根受审，政府希望收回这起重磅案件中的资金.&lt;/p>;&lt;p>;桑贾伊·沙阿 (Sanjay Shah) 于 2022 年 6 月在他居住的迪拜被捕，被指控实施 90 亿克朗（13.2 亿美元）的骗局，使他控制的公司能够以欺诈手段索取丹麦税款2012 年至 2015 年间的退款。&lt;/p>;&lt;p>;53 岁的沙阿周一不认罪，并表示他没有违反丹麦法律。&lt;/p>;&lt;p>;如果格洛斯楚普区哥本哈根法院判定他有罪。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡在 2023 年腐败指数排名中排名第五，丹麦领先&lt;/h3>;&lt;p>;经过多年谈判，阿拉伯联合酋长国于 12 月将 Shah 引渡到丹麦。其中包括 2022 年 3 月两国签署引渡条约。&lt;/p>;&lt;p>;检方声称，沙阿“利用精心设计和组织的欺诈计划，提交了 3,000 多份申请，非法收受超过 90 亿克朗” ”。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，沙阿控制的外国公司假装拥有丹麦公司的股份，并欺诈性地要求股息税退税。&lt;/p>;&lt;p>;检方表示希望追回沙阿非法获得的 72 亿克朗。&lt;/p>;&lt;p>;在描述案件的复杂性时，检察官 Marie Tullin 告诉法庭，该案涉及超过 300,000 份文件。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是秘密她开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;沙阿的辩护律师之一卡雷·皮尔曼 (Kare Pihlmann) 在审判前告诉法新社，审判花了近 10 年才开始，因为“案件的复杂性”案”、其“国际性”以及“将沙阿先生移交给丹麦的问题”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/11/c7828351-369d-40fa-902d-0a3716f17fb5_e6d9c3d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辩护律师 Kaare Pihlmann （左）和 Mikael Skjoedt 抵达格洛斯楚普的法庭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦媒体将沙阿描绘成一位三个孩子的父亲，他炫耀自己华丽的生活方式，同时还通过慈善音乐会为他创立的一个组织筹集资金，“自闭症摇滚”。&lt;/p>;&lt;p>;沙阿的前助手安东尼·马克·帕特森最近决定承认自己是共犯。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 1 日，这位英国人被判处八年监禁。法庭可能会传唤他作为沙阿案件的证人。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，帕特森表示，他一被沙阿于 2013 年创立的投资基金 Solo Capital 招募，就“陷入了深水区”。 &lt;/p>;&lt;p>;“到了秋天，当我完全了解内部工作流程时，我开始意识到我们必须计划 2014 年交易时的交易模式，”帕特森告诉法庭。&lt;/p >;&lt;p>;他对参与该计划表示“遗憾”。&lt;/p>;&lt;h3>;丹麦在挫败恐怖袭击后将六人还押候审&lt;/h3>;&lt;p>;沙阿的律师告诉法新社，他的当事人担心在丹麦获得公平审判。&lt;/p>;&lt;p>;“丹麦有非常非常优秀的法官。独立、专业。这不是问题所在，”皮尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于，一些政府代表，特别是内阁部长，多年来一直对此案发表评论，给人留下他犯有欺诈罪的印象， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能违反了无罪推定原则。”&lt;/p>;&lt;p>;此案已被丹麦媒体广泛报道，丹麦政府希望能够挽回损失。 &lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月，当起诉书公布时，检方表示已成功扣押约 30 亿克朗，约占总数的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说， ......想要拿回钱是非常困难或几乎不可能的。检察官 Per Fiig 在当时的一份声明中表示：“按照规定，所有被扣押的资产都必须与实际扣押的国家分享。”&lt;/p>;&lt;p>;金融日报 Borsen 表示，沙阿拥有“数十亿”资产丹麦当局正在关注的各种银行账户以及伦敦的房产（包括一套价值约 1.25 亿克朗的公寓）。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 5 月，迪拜法院命令 Shah 向丹麦税务机关支付超过 1.2 美元亿美元，另一项审判也在英国进行。&lt;/p>;&lt;p>;利用欧洲税法漏洞的所谓“cum-ex”和“cum-cum”骗局已在多个欧盟国家。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社估计，这些骗局已使欧洲纳税人损失高达 1500 亿欧元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new hypersonic drone beats F-22 in aerodynamic efficiency: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254642/chinas-new-hypersonic-drone-beats-f-22-aerodynamic-efficiency-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/38fc4f1c-33d6-4481-913c-d8fb0387c268_0b5484e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国高超音速无人机已被证明优于美国 F -22 猛禽在风洞测试中。图片来源：EPA-EFE/美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一组研究人员称，中国新型无人高超音速飞机现在可以挑战美军最先进战斗机的空气动力学性能。来自北京的科学家。&lt;/p>;&lt;p>;新型高超音速无人机在亚音速飞行中升阻比达到8.4。虽然不是特别高，但已经与 F-22 猛禽相当。&lt;/p>;&lt;p>;升阻比是衡量空气动力效率的关键参数。数值越高，表明飞机对重力的抵抗力越大，从而能够飞行更远的距离。&lt;/p>;&lt;p>;F-22 是美军中唯一能够进行超级巡航或持续飞行的隐形战斗机超音速。&lt;/p>;&lt;p>;推出近 20 年后，这款战斗机仍然处于保密状态。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空管理局 (FAA) 高级航空航天工程师 William Oehlschlager 表示，F根据他在美国顶尖军事工程大学弗吉尼亚理工大学的演讲，-22 的最大升阻比可以达到 8.4。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/ba1627c7-e6db-4969-a3a0-ce1af3197a38_574aca59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;MD-22 高超音速无人机的艺术家印象图。图片：中国科学院力学研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;效率比亚音速F-35低，因为需要保持更高的速度。&lt;/p>;&lt;飞机速度越快，遇到的阻力就越大。在1.5马赫时，F-22的升阻比降至4左右。&lt;/p>;&lt;p>;中国高超音速飞行器即使在六倍音速巡航时也能保持高于4的升阻比，表明与F-22整体相比具有优越的气动效率。&lt;/p>;&lt;p>;这种性能使无人机即使在高空稀薄大气中也能灵活机动，这对依赖预测飞行轨迹的导弹防御系统构成了挑战.&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国高超音速飞行器的气动参数是基于理论模型。&lt;/p>;&lt;p>;但这次的数据来自具有“现实工程约束”的风洞测试。中国科学院力学研究所高温气体动力学国家重点实验室张晨安研究员领导的团队。他们的研究结果于2月23日发表在同行评审的中国学术期刊《力学学报》上。&lt;/p>;&lt;p>;张和他的同事没有透露无人机的型号，但它与MD-22非常相似宽速区高超声速飞行器，于2019年公开。&lt;/p>;&lt;p>;MD-22由广东航天科工研究院力学研究所研制，是一种可重复使用的高超声速技术临近空间应用的测试平台，具有超长航程和高机动性。&lt;/p>;&lt;p>;这款无人机可以在 8,000 公里的距离上以高达 7 马赫的速度运送 600 公斤（1,300 磅）的有效载荷（5,000 英里），相当于中国与美国大陆之间的距离。&lt;/p>;&lt;p>;MD-22 重量仅为 4 吨，可以通过吸气式发动机推动，在机场跑道或机场跑道上起飞从火箭发射场垂直发射。&lt;/p>;&lt;p>;它可以承受高达六倍的重力过载，同时高速转弯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;名字MD -22来自“鸣笛”，即“鸣箭”，2000多年前中国历史学家司马迁在他的诗中提到过“鸣箭”，“鸣箭射出，不服从射箭者将被处死”。 &lt;/p>;&lt;p>;张的团队描述的新模型长度超过12米，翼展近6米，明显大于MD-22。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其气动布局，包括尾部突出的三个发动机短舱基本保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;张和他的同事在论文中写道，中国火箭之父钱学森“于1946年首次提出高超音速飞行的概念”。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着航天技术的进步，高超音速技术已逐渐从概念探索走向实际应用。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国实验室模拟使用太空武器、高超音速攻击美国军舰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;MD-22系列高超音速飞行器的气动设计与洛克希德·马丁公司的SR-72、波音公司的“瓦尔基里”和英国的“Skylon”有很大不同，其外观更加简洁、时尚。&lt;/p>; &lt;p>;张的团队在论文中表示，中国科学家和工程师克服了升阻比、稳定性、热防护和有效载荷集成等方面的挑战，实现了该技术的“工程实用性”。&lt;/p>;&lt;p>;他们写道，他们未来的重点将是降低成本、提高可靠性和提高雷达隐身性能，“实现从功能性到可用性的阶段性转变”。&lt;/p>;&lt;p>;空气动力学设计是决定雷达隐身成败的重要因素。高超音速飞行器项目。美国HTV-2无人机因高速飞行失去稳定性两次坠毁，导致NASA放弃该项目。&lt;/p>;&lt;p>;但中国持续支持该领域的研发，并进行了多次试飞.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists warn crippling red tape, restrictions risk balking Beijing’s bid to create ‘new productive forces’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254984/chinese-scientists-warn-crippling-red-tape-restrictions-risk-balking-beijings-bid-create-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/79c4d544-6b2e-4acb-a8d2-0654a4fa160c_682e4dcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京再次承诺减轻学术和科学研究负担中国。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京承认，中国科学家进行研究的方式——常常发现自己被繁琐的繁文缛节所阻碍，并在争夺资金时沉迷于认可——正在阻碍国家在推动创新和技术自给自足的“生产力”方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;政府顾问再次呼吁进行改革，以减轻学术界的负担，满足科学家的需求并招募人才新鲜人才进入研究领域，同时推广他们的想法并将其转化为具体成果。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一再恳求并承诺努力减轻此类负担，但尤其是年轻人才，仍然受到繁文缛节的阻碍。中国人民政治协商会议全国委员会委员袁亚翔表示，这些都影响了中国推动科技主导型经济增长的雄心。该委员会就政治和社会问题向政府机构提出建议和建议。&lt;/p>; &lt;h3>;“不可接受且令人不安”：韩国感叹在关键技术上输给了中国&lt;/h3>;&lt;p>;“不合理的格式和官僚要求太普遍了，一些表格和申请程序忽视了科研人员的需求”，中国科协副主席袁上周在北京“两会”期间向媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些任务往往需要广泛、重复和”他说。&lt;/p>;&lt;p>;也在“两会”期间，科技部部长尹和军表示领导层承诺减轻此类负担并推动进步。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是将年轻科技人才从采购、报销和文书工作等繁琐的工作中解放出来，确保他们有足够的时间进行研究。”尹告诉媒体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新的电话习近平主席将责任放在了本土技术和对“新生产力”的更大追求上，并指出了新能源汽车、生物制造和商业航天等以科学为中心的领域。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会上周发布的一份工作报告和预算也表明，政府将把更多资金投入到实现大规模经济转型所需的科技领域。&lt;/p>;&lt;p>;这些拨款与北京的计划一致推动从芯片制造到人工智能等领域的自力更生，以对抗西方的技术遏制举措，并从美国手中夺取技术霸主地位。&lt;/p>;&lt;p>;政协委员袁表示，事实上，科学研究人员经常陷入繁琐的官僚机构，这暴露了研究管理体系中的根本问题。他还表示，这反映了新时代科技创新机制与生产力发展之间的差距。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“两会”：习近平告诉科学家打好科技攻坚战&lt;/h3>; &lt;p>;高层呼吁科研变革在中国并不新鲜。 2016年，习近平呼吁对研究人员个人建立更好的评估体系。 2020年初，科教部级主管部门表示，研究评估和改革的方式即将发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;专项行动针对的一个问题是认识的“四唯”现象。只奖励论文、头衔、文凭和奖项。但尽管做出了努力，它仍然给中国的学术研究人员带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，尹部长誓言将推出政策，鼓励机构将一半以上的基础研究经费分配给年龄以下的个人35. 此外，在重点实验室的评估中，将强调青年科研人员的培养，作为重要的评估标准。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，还将着力解决和改善一些紧迫的民生问题，包括&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多中国科学家感叹，科研早期阶段的资助一直存在困难，原因是：缺乏先前的成就。他们的要求包括增加非竞争性资金分配，以确保科学家在最需要资源的早期阶段获得资助。&lt;/p>;&lt;p>;在许多研究机构中，赠款和特殊项目通常被称为科学家所戴的“帽子”科学家——与内部资金和资源分配密切相关，而拥有此类帽子可以为他们在外部资助申请中提供竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;此类帽子往往与个人工资、住房福利、工作直接相关任命和晋升，但追求这些可能会导致过分强调恶名，而不是鼓励人们继续关注真正的科学创新。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India moves to implement citizenship law opposed by Muslims, weeks before election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254996/india-moves-implement-citizenship-law-opposed-muslims-weeks-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/23ff1277-8146-4cfb-9d61-b8aec8c9a618_5a5f7290.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bhartiya Janta 党的支持者在公开集会前举着海报印度总理纳伦德拉·莫迪在斯利那加讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度周一宣布了实施 2019 年公民法的规定，批评人士称该法是反穆斯林的，几周后，印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 将为印度教民族主义政府寻求罕见的第三个任期。&lt; /p>;&lt;p>;《公民身份修正案》向 2014 年 12 月 31 日之前从穆斯林占多数的阿富汗、孟加拉国和巴基斯坦逃往印度教徒占多数的印度的印度教徒、帕西人、锡克教徒、佛教徒、耆那教徒和基督徒授予印度国籍。&lt;/p >;&lt;p>;2019 年 12 月该法律颁布后几周内，新德里和其他地方爆发了抗议和宗派暴力，莫迪政府尚未制定该法律的实施规则。在几天的冲突中，数十人死亡，数百人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /11/cee3afc4-1650-4c12-a25b-b648a6e62f67_a211fb73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在前往在瓦拉纳西的喀什黄金印度教寺庙进行祈祷。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“莫迪政府宣布实施《公民身份修正案》”，政府发言人在短信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次印度人民党 2019 年宣言的组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;这将为受迫害者在印度获得公民身份铺平道路。”他指的是执政的印度人民党 (BJP) 2019 年选举宣言。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林团体表示，该法律与拟议的全国公民登记册相结合，可能会歧视印度的 2 亿穆斯林——世界第三大穆斯林人口。他们担心政府可能会在一些边境州取消没有证件的穆斯林公民身份。&lt;/p>;&lt;h3>;印度新的共同民法是否会煽动印度教与穆斯林之间的分歧？&lt;/h3>;&lt;p>;政府否认了这样的指控：它是反穆斯林的，并捍卫了该法律，称需要帮助在穆斯林占多数的国家面临迫害的少数群体。&lt;/p>;&lt;p>;它表示该法律旨在授予公民身份，而不是剥夺任何人的公民身份，并称早期的抗议活动具有政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪于 2014 年上台，此后巩固了自己的地位，重点关注增长、福利经济、加强基础设施和激进的印度教民族主义。&lt;/p>;&lt;p >;民意调查显示，他将在 5 月之前举行的大选中轻松赢得多数席位。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German court sentences US man to life in prison for tourist rape-murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254993/german-court-sentences-us-man-life-prison-tourist-rape-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/20197f56-c7c2-44a9-90d9-d124ee9c00ec_56180a01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方报告袭击事件后新天鹅堡的景色2023 年 6 月 15 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，德国一家法院判处一名美国男子无期徒刑，罪名是去年在巴伐利亚著名的新天鹅堡附近强奸并杀害了一名美国游客。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;南部城镇肯普滕的地方法院判处被告特洛伊·菲利普·B. (Troy Philipp B.)，31 岁，上个月审判的第一天，他做出了内容广泛的供词。&lt;/p>; &lt;p>;法官还指出“罪行特别严重”，这意味着他不太可能按照德国无期徒刑的惯例在 15 年后获释。&lt;/p>;&lt;p>;Troy Philipp B 被判犯有强奸和谋杀罪。这名 21 岁的美国妇女以及她 22 岁的美国公民朋友被谋杀未遂。&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月，两名女子在新天鹅堡地区徒步旅行时，正值一场徒步旅行结束时。他们前往意大利和西班牙进行欧洲旅行。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，被告和年轻女子在山路上的相似地点滑倒后，两人与被告进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;“今天的冒险已经够多了”，据说 B 在返回城堡的路上对妇女们说道，然后提出带她们去附近的观景点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/54f27c41-25f8-4ac7-8b56-0bf6265601a5_2b31557b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在菲森附近施万高的新天鹅堡拍照。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，当时30岁的男子在一个僻静的地方将21岁的女子推倒在地，然后强奸并勒死了她调查人员。&lt;/p>;&lt;p>;她的朋友介入，导致一场混战，被告将 22 岁的女子推下 50 米（165 英尺）的陡坡。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人随后继续对这名 21 岁女子进行性侵犯，并在拍摄过程中用皮带将她勒死。&lt;/p>;&lt;p>;被两名偶然发现犯罪行为的徒步旅行者打断，他将强奸受害者推倒在地。 &lt;/p>;&lt;p>;这名 21 岁的女孩在她失去知觉的情况下落在了斜坡底部，旁边是她的朋友，她给紧急服务部门打电话，告诉他们她的朋友“喘着粗气”。&lt;/p>; &lt;p>;当山地救援人员找到这两名妇女时，22 岁的妇女受了伤，但能够说话。&lt;/p>;&lt;p>;强奸受害者受重伤，被直升机送往医院，当晚因抢救无效死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;在 2 月 19 日备受瞩目的审判开始时，被告承认了自己的罪行，他的律师告诉法庭，他对自己的行为“深感羞愧”。&lt;/p>;&lt;p>;建成新天鹅堡由路德维希二世国王于 19 世纪建造，是德国参观人数最多的景点之一，每年吸引超过一百万游客。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba media arm to invest HK$5 billion in Hong Kong’s film and culture sectors over 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254987/better-tomorrow-alibaba-media-arm-invest-hk5-billion-hong-kongs-film-and-culture-sectors-over-5?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/6400774b-e399-4bfa-a7e1-2812ac8c7d14_7c779970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀星光大道。根据计划，阿里巴巴数字传媒娱乐集团旗下电影公司将在该市设立办公室，作为其第二基地。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电子商务巨头阿里巴巴的娱乐和媒体部门将在未来一段时间内向香港文化和电影产业投资至少 50 亿港元（6.393 亿美元）。未来五年，努力重启行业。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一宣布的计划，阿里巴巴数字媒体娱乐集团将与香港和中国内地的知名公司合作制作影视内容，同时还将培养新鲜人才。&lt;/p>;&lt;p>;该部门旗下的阿里巴巴电影公司也表示将在该市设立办公室，作为其第二基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/77121eaa-f78e-4579-80ca-42aa7b26092d_de44e5d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;公司代表和官员在启动仪式上登台。文化部长杨润雄表示，香港一直在加强与中国内地在创意产业方面的合作。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文化体育旅游局局长杨润雄在节目启动仪式上表示很高兴见到阿里巴巴&lt;/p>;&lt;p>;“我们热切希望阿里巴巴数媒娱乐集团与香港影视界更加紧密地合作，开拓合作新模式，开拓业务领域，培养新的人才，创造丰富和多元化的影视内容，这将使我们的影视娱乐产业的发展更上一个台阶。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的母公司，阿里巴巴集团，拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;该计划被称为“香港文化艺术产业振兴计划”，将包括与邵氏影业、电视广播、英皇电影、寰亚集团合作、华影影业、本小海传媒有限公司和欢喜传媒集团。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴数字传媒娱乐集团表示，此次投资旨在通过制作香港广播剧、电影和表演来支持文化和娱乐产业的发展&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲电影奖：香港卓家辉荣获最佳新锐导演奖&lt;/h3>;&lt;p>;“阿里巴巴影业第二办公室即将在香港正式成立，阿里影业总裁李杰表示，希望通过此次投资，展现公司共同开创香港电影新时代的信心和决心。&lt;/p>;&lt;p>;香港电影工作者联会发言人田天基启文表示，他不记得以前有哪家私营机构在该行业进行过如此数额的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我说这是非常令人鼓舞的——这是50亿港元。即使只是一半，我也会为这个消息感到振奋。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴数媒娱乐集团将在未来五年内投资这 50 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港农历新年票房惨败；业内人士指责节日旅游&lt;/h3>;&lt;p>;根据国家最新的五年发展规划，香港被要求将自己定位为东西方国际文化交流中心。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示香港一直在加强与中国内地在创意产业方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰表示，阿里巴巴投资计划潜力巨大，投资将有助于香港留住人才。 &lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港制作的节目在亚洲和内地都有影响力，但面临来自其他地方制作的节目的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;田说，在过去的一年里，该市的电视台&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，在香港看到的东西方交流，独特的香港风味融合了亚洲各国的元素，仍然存在。”有吸引力，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[12 hospitalised in New Zealand after LATAM flight dips violently: ‘people flew through the air’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3254988/12-hospitalised-new-zealand-after-latam-flight-dips-violently-people-flew-through-air?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/2a6cdad8-8369-4187-ae02-1edfaed520da_2ecbc433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼的一架拉丁美洲飞机。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;航空公司和急救人员表示，周一，从悉尼飞往奥克兰的 LATAM 航班出现技术问题，导致飞机剧烈下降，导致 12 名乘客入院治疗。&lt;/p>; &lt;p>;LA800 航班（一架波音 787 梦想客机）在塔斯曼海上空遭遇未具体说明的“技术事件”后，至少有一人伤势严重。&lt;/p>;&lt;p>;乘客告诉新西兰媒体，飞机很快失去了高度，将一些扔向天花板。&lt;/p>;&lt;p>;“人们飞到空中是因为他们没有系安全带，”一名乘客告诉公共广播公司 RNZ。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人受了重伤。 。人们也真的很害怕。”身份不明的男子声音颤抖地说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/11/052293fd-2ac5-4672-ae31-5713ff59bf84_80961ee5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉丁美洲航空发言人表示“这是一次技术事件” ”在飞行过程中“引起了强烈的震动”。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乘客布莱恩·乔卡特(Brian Jokat)告诉当地新闻网站Stuff，事件发生时他正在睡觉，醒来后发现他的座位邻居在天花板上&lt;/p>;&lt;p>;“他的背靠在天花板上，在空中，然后他跌倒了，头撞到了扶手上。整个飞机都在尖叫，”Jokat 描述场景时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“然后飞机[开始]俯冲，我[正在]只是想，‘好吧，就是这样，我们完成了。”&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于智利的航空公司的发言人表示，“飞行期间发生的技术事件”“引起了强烈的移动”。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机降落在奥克兰机场该航空公司表示，“按计划进行”，并补充说“对这种情况可能造成的任何不便和不适深感遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚造成该事件的原因。&lt;/p>;&lt;p>;杰拉德·坎贝尔新西兰圣约翰救护车服务中心的负责人表示，当飞机降落到新西兰最大的城市时，医护人员首先意识到了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;由十几辆救护车和其他医疗车辆组成的方阵赶赴现场治疗伤员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的救护人员评估并治疗了大约 50 名患者，其中一名患者病情严重，其余患者病情中度至轻微，”坎贝尔说。&lt;/p>;&lt;p >;“12 名患者被送往医院，”他早些时候将数字定为 13 人。&lt;/p>;&lt;p>;其中至少有 3 名接受治疗的人是机组人员。&lt;/p>;&lt;h3>;波音 737 的灾难会发生吗？扩大空客在亚洲的领先地位，为中国商飞带来提振？&lt;/h3>;&lt;p>;《新西兰先驱报》分享的手机视频显示，机组人员和乘客忧心忡忡地在照顾一名受伤的妇女，而空乘人员则询问机上是否有医生。 &lt;/p>;&lt;p>;来自航空公司跟踪器 FlightAware 的数据显示，这架飞机在三小时的飞行中大约两小时后失去了高度。&lt;/p>;&lt;p>;美国飞机制造商波音公司近年来遭遇了一系列安全问题，包括狮航和埃塞俄比亚航空 737 Max 飞机的致命坠机事故。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司仍在 1 月份发生的一场近乎灾难性的事故中挣扎，当时一架波音 737 Max 9 阿拉斯加航空公司喷气式飞机的机身面板在飞行途中爆炸.&lt;/p>;&lt;p>;波音代表未能立即发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰总理因波音飞机不断发生故障而被迫进行商业飞行&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰的运输事故调查委员会表示，它“已了解所报告的事件”，并且正在“收集进一步的信息，以便决定是否展开调查”。&lt;/p>;&lt;p>;如果发现智利当局可能对这一事件进行调查，已经发生在国际空域。&lt;/p>;&lt;p>;LATAM 表示，前往圣地亚哥的乘客将于周二晚上离开新西兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: energy exploration should not involve countries outside the region, Beijing says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254989/south-china-sea-energy-exploration-should-not-involve-countries-outside-region-beijing-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/ca197bc0-5895-4768-aa54-38e19255a409_b80f1046.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部发言人表示，南海的主权声索国必须不以资源开发损害中国领土主权和海洋权益。图为南海东部开平南油田的钻井平台。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部发言人周一表示，马尼拉在南海勘探能源的计划不得损害中国利益，也不得让域外国家卷入其中。&lt;/p>; &lt;p>;汪文斌在北京举行的例行新闻发布会上补充说，南海领土争端应由中国与其他声索国“直接谈判并妥善处理”。&lt;/p>;&lt;p>;“关于南海领土争端，王说：“在包括资源开发在内的海洋问题上，有关国家不能通过资源开发损害中国在南海的领土主权和海洋权益，更不能邀请域外国家介入。”&lt; /p>;&lt;p>;王毅是对菲律宾驻美国大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹的言论做出回应，后者在马尼拉表示，菲律宾及其盟国正在“精心策划”在中国南方钻探石油和天然气的计划。海洋。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们开始探索海洋时，我们将有机会了解如何确保这次探险的安全，”Romualdez 说。 “我们正在与我们的盟友密切合作，不仅是美国，还有日本和澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些选择包括邀请美国公司投资资源开发。罗穆阿尔兹。讨论还可能包括越南等与中国有重叠主张的国家。&lt;/p>;&lt;p>;南海盆地估计蕴藏着 110 亿桶未开发石油和 190 万亿立方英尺（5.4 万亿立方米）的石油资源。但中国、越南、菲律宾、台湾、马来西亚和文莱之间的领土争端以及争议水域的能源勘探导致执法船之间经常发生对峙，进一步加剧了敌对声索国之间的紧张关系。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾作为一个能源净进口国，一直在寻找在有争议的水道开发能源的方法，包括通过 2018 年与北京的联合伙伴关系。&lt;/p>;&lt;h3>;加强马尼拉与堪培拉的关系是否会带来领先优势西方在南中国海的支持？&lt;/h3>;&lt;p>;但北京和马尼拉之间关于联合勘探的谈判被北京友好的罗德里戈·杜特尔特政府于 2022 年 6 月取消，理由是宪法限制和主权问题。&lt;/p去年1月，中国国家主席习近平和菲律宾总统小费迪南德·马科斯同意重启谈判，但12月，马科斯表示，由于海上紧张局势加剧以及两国船只之间发生事件，谈判陷入“僵局”为了帮助满足其能源需求，马尼拉于 2022 年取消了菲律宾人所有权要求，并允许外资完全拥有可再生能源项目，例如太阳能、风能、水力以及海洋或潮汐能资源。努力让公众更容易获得清洁能源。&lt;/p>;&lt;h3>;中国准备就南海争端与马尼拉进行“持久战”&lt;/h3>;&lt;p>;然而，与中国的联合勘探计划面临不确定性特别是去年 1 月，菲律宾最高法院裁定 2005 年与中国和越南达成的南海石油勘探协议（这是竞争对手中的首个此类协议）允许外国独资公司开采该国的自然资源，违反了菲律宾宪法。 “不遵守宪法保障”。&lt;/p>;&lt;p>;随着与中国的关系恶化，菲律宾近几个月加大了从该国其他地区获取石油和天然气供应的力度，其中包括苏禄海。菲律宾能源部副部长亚历山德罗·塞莱斯 (Alessandro Sales) 表示，以色列公司 Ratio Petroleum Energy LP 预计将在下个月派出一艘船只进行 3D 地震勘测。&lt;/p>;&lt;p>;塞莱斯在上个月接受采访时表示，国家不应仅仅依赖礼乐滩的资源。礼乐滩是一座位于南沙群岛东北部、顶部平坦的海底山脉。由于马尼拉和北京之间的紧张关系，菲律宾承包的集团已停止对该地的勘探。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the US’ ‘bamboo ceiling’ slowing East Asian career progress?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254912/us-bamboo-ceiling-slowing-east-asian-career-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/70b9cba3-277f-4c09-badf-5c8c8c9c869c_9db1754d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Advanced Micro Devices 首席执行官 Lisa Su 在主题演讲中举起一块芯片2023 年 1 月 4 日在 CES（原名消费电子展）上发表的讲话。在美国企业界，白人女性和男性进入高管层的可能性仍然是亚洲同行的两倍多。照片：Matt Haldane &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2012年，当李一诺成为全球咨询公司麦肯锡公司的合伙人时，她为自己的成就感到自豪。她是一位典型的优等生，2000 年毕业于北京精英清华大学，2004 年在加州大学洛杉矶分校获得分子生物学博士学位，第二年加入麦肯锡。&lt;/p>;&lt;p>;但当她环顾四周时她不禁注意到，在麦肯锡全球约 3000 名合伙人中，只有两名东亚人达到了崇高的高度。麦肯锡并不是唯一一家面临这种困境的公司。根据高管平等指数，白人女性和男性进入高管职位的可能性是亚裔女性和男性的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;尽管白人女性和男性的教育水平、中位数收入和失业率在美国处于最高水平，亚洲人在突破“竹子天花板”进入高层的记录上一直表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们很容易将其归咎于种族主义和种族歧视，白人主导文化中的偏见无疑是一个因素，但现实情况更加微妙。虽然亚洲人传统上以其数学和科学实力而自豪，但仔细观察就会发现，东亚人在突破方面远远落后于南亚人，谷歌、微软和 IBM 就是如此，更不用说星巴克和诺华了。在标准普尔 500 强公司中，南亚人在首席执行官与人口的比例上甚至超过了白人。&lt;/p>;&lt;p>;南亚人在政治上也表现出色。虽然包括美国贸易代表凯瑟琳·戴 (Katherine Tai) 在内的东亚人几乎不存在，但大约 130 名南亚人在乔·拜登总统的政府中担任职务。&lt;/p>;&lt;p>;除了东亚人缺乏领导技能的刻板印象之外，研究表明，他们被认为缺乏创造力、自信和沟通技巧，虽然有能力，但不够热情和善于交际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/11/e1be8133-106b-4b43-a478-46ffc515b0bd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊2023 年 6 月 23 日，印度总理纳伦德拉·莫迪在白宫东厅与高级官员和首席执行官会面时，苹果公司首席执行官蒂姆·库克在旁观看。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;一个问题是，儒家东亚社会传统上所重视的许多品质——谦虚、沉默寡言、首先考虑他人、让自己的作品为自己说话——在喧闹、傲慢、自吹自擂的西方国家被视为弱点。尤其是美国。&lt;/p>;&lt;p>;李说，重点不是让不同的亚裔少数群体相互对抗。但拥有强烈的观点、寻求知名度、坚定自信并坚定地发表意见——这些在美国成功的常见要素——对于东亚人来说并不总是自然而然的，甚至在那些被教导不要挑战权威人物的人中可能会显得粗鲁。&lt; /p>;&lt;p>;一些研究表明，东亚人也往往比其他族裔更加孤立，他们之间的社交多于与外界的社交，削弱了打造更广泛的领导资历所需的社交网络和声誉。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国对 TikTok 新加坡首席执行官的拷问中，所有人都看到了种族主义&lt;/h3>;&lt;p>;最近，百人民间团体委员会召集了几位成功的东亚人，对他们自己与竹制天花板的斗争进行了一些反省。随着职业生涯的结束，大多数人表示他们找到了解决办法。&lt;/p>;&lt;p>;美国前驻华大使骆家辉表示，作为一名年轻检察官，他意识到仅仅赢得刑事案件还不够，花时间至关重要建立了来自其他种族和社区的同事的社交网络，建立了信任和认可，这有助于他的政治生涯的进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉原玛丽（Mari Yoshihara），第一位担任美国总统的亚裔女性夏威夷大学马诺阿分校的研究系指出，即使在追求个人抱负的同时，在不培养排他性的情况下，努力改善其他亚洲人的晋升机会也非常重要。对于独立媒体公司 RADII 的企业家兼创始人 Brian Wong 来说，这是一种自信，相信自己有权与其他人坐在一起。&lt;/p>;&lt;p>;东亚人也可能是受害者他们的历史和文化，植根于儒家思想以及等级、和谐和美德的原则。虽然这可能会产生一种信念，甚至是优越感，即相对于咄咄逼人、暴发户的西方，东方是有序的，但这种心理结构也会减缓适应速度。李说，东亚社会很难摆脱残酷的竞争，它只是以不同的形式出现。他指出，假装文化大革命不是自信的，即使不是彻头彻尾的侵略性，也是虚幻的。&lt;/p>;&lt;p>;也许是真实的。当东亚人和其他移民觉得自己很平庸时，竹制天花板正在崩溃的迹象就会出现，这是越南普利策奖获得者 Viet Thanh Nguyen 等人提出的观点。&lt;/p>;&lt;p>;少数族裔常常承受着吉原说，他们必须在公共角色中代表整个社区。 “亚洲人应该享受平庸的奢侈。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok gets thumbs up in China for ‘tough stance’ against US lawmakers pushing new effort to ban the ByteDance app]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3254975/tiktok-gets-thumbs-china-tough-stance-against-us-lawmakers-pushing-new-effort-ban-bytedance-app?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/bb4d4278-700b-437c-8e8e-595cf116f6a6_212e0b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洋基体育场棒球比赛中的球迷坐在 TikTok 广告下2023 年 4 月 14 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科技独角兽字节跳动再次面临美国对其旗舰 TikTok 应用的禁令，除非其剥离，但字节跳动在在召集年轻用户反对这项立法后，他们试图效仿美国平台几年前采取的一些更具侵略性的策略。&lt;/p>;&lt;p>;这一回应与美国前总统唐纳德·特朗普之前禁止该法案的努力形成鲜明对比。 2020 年的 TikTok，当时字节跳动提出将其美国业务出售给甲骨文的提议，被认为“跪下”得太快。&lt;/p>;&lt;p>;同年，商务部和科技部出台了规定可能会阻止字节跳动出口其 TikTok 算法，这是其成功的秘诀。这使得这家中国公司除了将这场斗争带到华盛顿之外别无选择。上周，该公司在应用程序内向美国用户发出警报，要求他们“大声疾呼”反对美国的新立法。在众议院能源和商业委员会以 50 比 0 的投票结果推进该法案之前，大量向代表发出的呼吁激怒了议员。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动子公司 TikTok 在 X（前身为 Twitter）上进行了言辞攻击。问：“为什么国会议员抱怨听取选民的意见？恕我直言，这不是他们的工作吗？”然而，字节跳动在此事上基本上保持沉默，只是否认了《华尔街日报》的报道，即 2012 年在北京创立该公司的张一鸣曾与动视暴雪前首席执行官鲍比·科蒂克就 TikTok 收购事宜进行过接触。&lt;/ p>;&lt;h3>;美国立法者寻求强制出售 TikTok，官方媒体抨击“反华表演”&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok 更积极的推动很快在中国得到了赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;胡民族主义小报《环球时报》前主编西津周日在 X 上发帖表示，他支持“TikTok 的强硬回应”。 《环球时报》隶属于中国执政共产党的喉舌《人民日报》。&lt;/p>;&lt;p>;国有报纸《解放日报》旗下的新闻网站《上海观察家报》表示，“TikTok 不会坐以待毙” ，写了一份周五的报告。 “它动员了用户进行反击”。&lt;/p>;&lt;p>;话题#TikTokUsersBombardUSCongressOfficesWithCalls也在中国社交平台微博上疯传，吸引了超过7000万的浏览量。根据微博网站的数据，该话题一度成为周末第八大热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 这次的回应反映了美国科技巨头在上一个时代使用的一些策略互联网立法。 2012 年，包括 Google、Reddit 和 Firefox 开发商 Mozilla 在内的几家最大的美国平台封锁了他们的网站或徽标，以回应他们认为会扼杀互联网自由的反盗版法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;一位昵称徐谷亮的微博用户提到了 2014 年的另一起案例，当时 Uber 通过动员用户反击，成功游说弗吉尼亚州立法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，互联网平台已经被放到了平台上。全球范围内推出一系列旨在削弱其影响力和市场力量的立法提案和法规。这些担忧只会在美国围绕 TikTok 加剧，立法者担心该平台无法独立于北京运营。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国网民担心 TikTok 的斗争可能会进一步激怒犹豫不决的美国立法者投票支持新法案总统乔·拜登表示，如果获得通过，他将签署该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“在大量的电话中，美国官员可能会更加坚决地扼杀[TikTok]，”一位名为 Roc_Xu 的微博用户写道。&lt;/p>; >;&lt;p>;根据 Affable.ai 2023 年 6 月的一项估计，TikTok 近五分之一的用户投票年龄低于 18 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/55838b8e-5109-4f9c-85cd-816bac1b4b21_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;2024 年 2 月 12 日，手机上显示美国总统乔·拜登的 X 账户。拜登的连任竞选活动也加入了 TikTok，鉴于他的政府反对该应用程序，这引起了轰动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院的新法案将要求苹果 App Store 和 Google Play 等应用分发平台删除“外国对手控制的应用程序，例如 TikTok” ”或其他被视为由位于或主要在被视为对手的国家/地区运营的个人或实体控制的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;该法案是近一年来第一个让字节跳动剥离 TikTok 的显着立法努力。去年参议院的一项法案也遭到了这家中国社交媒体巨头的大力游说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普曾试图使用行政命令将 TikTok 和腾讯控股的微信从应用商店中删除，这通常是一种较弱的法律措施。拜登上任后推翻了这些命令，呼吁采取更加“基于证据”的方法来确定应用程序是否构成国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;随着拜登现在支持该法案，特朗普再次成为共和党推定候选人对于今年的总统选举，他改变了立场。&lt;/p>;&lt;p>;“如果摆脱 TikTok，Facebook 和 Zuckerschmuck 的业务将会翻倍，”这位前总统周五在他的社交媒体平台 Truth 上发帖表示。社交，暗指 Facebook 所有者 Meta Platforms 的首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg)。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman, 63, dies of burns after pyjamas catch fire as she lights gas stove]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254990/hong-kong-woman-63-dies-burns-after-pyjamas-catch-fire-she-lights-gas-stove?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/31e040e7-32cf-45a0-9636-b2117ec94e4f_6be70923.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 63 岁妇女因背部严重烧伤而死亡。照片：Facebook/wainamwf&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一名 63 岁香港妇女因煤气炉着火睡衣并造成严重烧伤而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名女子衣服着火，跑出公屋向邻居寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“这名女子（行走困难）走出公寓时大声呼救，惊动了邻居”一位熟悉该案的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该女子上半身的衣服着火了，但在紧急服务到达之前在她的公寓外被扑灭。&lt;/p>;&lt;h3>;火警可能会响起消息人士称，未能向香港大楼居民发出火灾警报&lt;/h3>;&lt;p>;该女子背部严重烧伤，并在现场被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，初步调查显示，该女子背部严重烧伤，并被宣布当场死亡。这名女子打开燃气灶做饭时，睡衣着火了。当时她独自一人。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生于中午12时40分左右，发生在受害人薄扶林华富村华明楼家中。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称正在调查中表示这是一起“意外”，将进行尸检以确定死因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/11/1931d6f6-5554-48f0-bc7b-97cff6ee7a48_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博科华富村富林.该女子衣服着火，跑出公屋寻求邻居帮助。相片：谭咏麟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月6日左右，新界公屋发生瓦斯爆炸，一名79岁男子全身30%烧伤&lt;/p>;&lt;p>;急救人员在现场发现该男子为独居男子，头部、双手及胸部均被烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往屯门医院救治。 &lt;/p>;&lt;h3>;“可疑”分间公寓起火，一名香港人死亡，另一人伤势严重&lt;/h3>;&lt;p>;在紧急救援人员到达之前，超过 250 名居民逃离公共住房区。&lt;/p>;&lt;p>;警方爆炸发生在早上6时15分左右，当时该男子在元朗洪福村洪乐楼六楼单位打开煤气炉做饭。&lt;/p>;&lt;p>;另一名消息人士称，初步调查发现没有可疑情况。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，包括机电工程署在内的当局已对此事件展开调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>