<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: what we know about aid convoy deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253953/israel-gaza-war-what-we-know-about-aid-convoy-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/244a316f-5c4d-464c-adfe-fb4cc70cc5a3_82ca376b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数十人在救援过程中死亡，人们哀悼周四在加沙城的分发点。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自加沙争夺援助造成数十人死亡以来，哈马斯控制地区的卫生部称以色列军队向他们开枪，但军方坚称有数十人丧生，因此出现了相互矛盾的说法大多数人死于踩踏。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，我们所知的是：&lt;/p>;&lt;p>;一名目击者称，数千名急需食物的人冲向加沙城拉希德路的救援卡车周四黎明前。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉法新社：“由于人们离坦克太近，士兵们向人群开枪。”出于安全原因，该目击者拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方官员表示，最初发生了“踩踏”事件，涉及数千人。部分车队随后设法继续赶路。&lt;/p>;&lt;p>;“数十名平民冲向卡车，接近附近的坦克和部队，”该官员说。&lt;/p>;&lt;p>;“士兵们向空中鸣枪示警，然后向那些构成威胁但没有离开的人开枪。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以说，我们的反应有限，火力有限……这不是我们的大规模事件。 ”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队发布的航拍视频显示，据称有数十名加沙人包围了加沙城的救援卡车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是黑色-没有声音的黑白镜头引发了许多问题。&lt;/p>;&lt;p>;它不包括事件开始或结束时发生的情况，并且斑点被涂黑或像素化，有两个区域似乎显示军车停在援助车队的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队尚未回复法新社提供更多信息的请求。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，有 115 人被枪杀，超过 750 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示，“这起不幸的事件导致数十名加沙人伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社图片在加沙城的希法医院，尸体被白色裹尸布包裹着。&lt;/p>;&lt;p>;该市卡迈勒阿德万医院院长霍萨姆·阿布·萨菲亚 (Hossam Abu Safiya) 表示，所有伤员都是被“占领军的子弹和弹片”击中的。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/896fa663-5034-4e25-8a7c-8d748217cd20_798e21ed .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军队向一群巴勒斯坦人开枪后，周四，人们将受害者的尸体转移到加沙城的 Al-Shifa 医院等待援助。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯的发言人表示，周五访问希法的联合国小组在幸存者中发现了“大量枪伤”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这家医院正在治疗昨天受伤的 200 多人，”联合国人道主义事务协调办公室 (OCHA) 的 Georgios Petropoulos 周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们见过有人受枪伤。我们看到了截肢者，也看到了昨天受伤的年仅 12 岁的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件不能再继续下去。我们需要在整个加沙建立安全通道，以到达需要人道主义援助的人们。”&lt;/p>;&lt;p>;英国、法国和德国以及欧盟和非洲联盟都呼吁对所发生的事情进行调查。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着以色列-加沙战争的扩大，哈马斯正在地缘政治上取得进展&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他的国家将开始向加沙难以到达的地区空投援助，一些人其他国家已经在这样做。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还表示，华盛顿将敦促以色列允许更多援助卡车进入，并研究可能的“海上走廊”援助。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗谴责“野蛮行径”犹太复国主义政权的袭击”，中国表示“震惊”，阿拉伯国家联盟领导人表示，这一“野蛮”行为表现出“对人命的彻底蔑视”。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚宣布暂停从以色列购买武器。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，援助人员一直警告加沙平民的处境日益绝望，本周，一名联合国人道主义官员表示，大范围的饥饿“几乎不可避免”。&lt;/p>;&lt; p>;联合国估计显示，220 万人（占加沙人口的绝大多数）面临饥荒威胁，特别是在加沙城周围的北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部周五报告称，共有 13 名儿童死亡“营养不良和脱水”。&lt;/p>;&lt;h3>;BTS 粉丝告诉韩国流行音乐厂牌“代表人类”，解雇亲以色列的美国老板&lt;/h3>;&lt;p>;根据联合国巴勒斯坦难民机构的说法，近东救济工程处称，2 月份有超过 2,300 辆援助卡车进入加沙，与 1 月份相比下降了约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;平均每天有 100 辆卡车进入加沙，而每天进入加沙的卡车数量约为 500 辆战前。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，从埃及运送援助物资的 38 辆卡车组成的车队已“进入加沙，由私人承包商分发”。&lt;/p>;&lt;p>;其发言人哈加里表示，飞机以及已部署坦克来保护车队路线，但没有对援助车队进行空袭或坦克射击。&lt;/p>;&lt;p>;他说，部队“在过去四个晚上”进行了类似的车队保护行动，没有任何问题。 .&lt;/p>;&lt;p>;大多数加沙援助车队都是由联合国机构组织的，但近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼在 X 上的一篇帖子中表示：“近东救济工程处和任何其他联合国机构都没有参与此次分发。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;这些卡车本应通过与埃及接壤的拉法边境口岸进入加沙，然后接受以色列当局的检查，但目前尚不清楚援助来自何处。&lt;/p>;&lt;p>;这些援助卡车上贴有 Jamiya al 的贴纸。 -Umma 非政府组织，但不清楚他们来自哪个国家，因为这是该地区非政府组织的通用名称。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China removes Hong Kong affairs veteran Zhang Xiaoming from senior role at top advisory body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253954/china-removes-hong-kong-affairs-veteran-zhang-xiaoming-senior-role-top-advisory-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/b5d4ef68-5eb2-47c1-a276-c8017fba225f_42d0b4d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张晓明担任港澳办主席期间，受到反社会势力的震撼政府在该市举行抗议活动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京前港澳事务高级官员张晓明已被免去中国最高政协副秘书长职务。&lt;/p>;&lt;p>;据国家电视台中央电视台报道，周六，在为期两天的中国人民政治协商会议（CPPCC）常务委员会会议结束时，通过了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台的报道很简短，没有给出具体信息一位消息人士告诉《南华早报》，他仍然是全国政协和共产党的委员。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;张，60岁，原正部级官员，低于65岁的正常退休年龄。&lt;/p>;&lt;p>;他开始在香港和澳门工作中国人民大学法学院毕业后，1989年进入港澳办，2004年至2012年担任港澳办副主任。&lt;/p>;&lt;p>;随后升任北京驻香港联络办公室主任， 2017 年成为港澳办主任。&lt;/p>;&lt;p>;但张的任期因 2019 年香港反政府抗议活动而受到冲击，这些抗议活动是由现已撤回的引渡法案引发的。&lt;/p>;&lt;p>; 2020年2月，中央任命全国政协副主席兼秘书长夏宝龙接任主任，张为常务副主任。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，张为副主任。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，他在港澳办的职务被原河南省委副书记、公安局长周济取代。&lt;/p>;&lt;p>;“[我]尊重和尊重相信中央政府的人事安排，”香港全国人大常委会唯一代表李慧琼告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Sun 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese astronauts take a walk to fix damaged solar panel on Tiangong space station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253937/chinese-astronauts-take-walk-fix-damaged-solar-panel-tiangong-space-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/ac7e2445-47b2-4339-8613-b4b8c975cad6_57b6e6ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国天宫空间站上的两名宇航员穿着八号装周六，修复损坏的太阳能电池板的小时任务。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，中国天宫空间站上的宇航员进行了轨道设施的第二次太空行走维修，在为期八小时的任务中完成了受损太阳能电池板的修复。&lt;/p>;&lt;p>;中国载人航天工程局称，宇航员唐洪波和蒋新林离开空间站，使用安装在设施外部的机械臂修复天河核心舱上的面板。&lt;/p>;&lt;p>;第三号宇航员唐胜杰神舟十七号机组成员留在飞船上，与地球科学家协调，帮助控制机械臂。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国航天员首次完成在轨航天器舱外设施的维护工作该机构周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;宇航员唐洪波和姜安全返回问天实验舱。&lt;/p>;&lt;p>;在修复任务期间，宇航员还检查了空间站的表面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/277ca709-b51d-4a53- b8c4-d76d543ec67d_714af97b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，中国天宫空间站上的宇航员修复损坏的太阳能电池板。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月21日，神舟十七号机组首次执行舱外维修任务，开始执行面板修复任务。&lt;/p>;&lt;p>;演习持续了约7.5小时。&lt;/p>;&lt;p>;周六太空行走后，太阳能电池板的供电“正常”。&lt;/p>;&lt;p>;天宫号的柔性太阳能电池板，位于天河号和问天号上和蒙天实验模块，为空间站供电。&lt;/p>;&lt;p>;在10月宇航员升空之前，机构副主任林西强表示，空间站的太阳能电池板受到小型飞行太空碎片的轻微损坏。&lt;/p>;&lt; p>;该机构周五宣布了太空行走计划，称机组人员已经检查了他们的宇航服和空间站设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 12 月执行任务以来，机组人员一直在练习操作太空站该机构表示，他们还熟悉了机械臂，并熟悉了各种安全和调试程序。&lt;/p>;&lt;p>;在将空间站控制权移交给神舟十八号机组人员后，神舟十七号机组人员计划于四月返回地球其成员和出发日期尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;在天宫飞船上剩余的时间里，神舟十七号船员将继续按计划进行生命科学、微重力等领域的科学实验。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state media in positive economic spin mode in countdown to ‘two sessions’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253941/chinas-state-media-positive-economic-spin-mode-countdown-two-sessions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/8c821271-7cff-4831-9665-8c61fd9ad6ad_15521840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对中国经济健康状况的担忧依然存在。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体正试图对经济做出积极的宣传，以消除全球对下周全国人大年度会议之前经济放缓的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;周六，共产党喉舌《人民日报》在一篇社论中重点关注了农历新年期间创纪录的票房和假期支出的增长，称这些增长反映了“中国高质量发展的活力和韧性”。&lt;/p>; >;&lt;p>;“国际政治经济环境负面因素增多，国内周期性、结构性问题更加复杂。”社论称。 “不过，我们的经济总体上处于良好复苏之中。我们仍然是世界最大的增长引擎。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年中国经济从2022年开始增长5.2%，略高于5%左右的官方目标。但去年股市暴跌、房地产行业低迷以及党对安全的重视让投资者感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;下周全国人民代表大会召开时，观察人士将关注北京将给予什么支持&lt;/p>;&lt;p>;“目前还不确定中国将采取哪些具体措施来刺激经济增长，”北京一所顶尖大学的一位不愿透露姓名的经济学家表示。&lt;/p>;&lt;p>;“肯定的是然而，他们会谈论经济前景以提振信心，因为官员们认为信心和认知是最大的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;人民日报在社论中表示，中国的长期经济前景是乐观的，得益于中国庞大的人才库、科学技术的进步以及电动汽车、太阳能电池和锂电池的强劲出口。&lt;/p>;&lt;p>;但中国 1 万亿元人民币（1,390 亿美元）的出口面临着巨大挑战。电动汽车、锂电池和太阳能电池，包括美国和欧盟采取更高的关税和采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动可能会阻碍世界第二大经济体的关键部分，除非中国实现多元化分析师称，这也刺激了内需。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由党的宣传部门管理的《经济日报》周六也处于保证模式，呼吁公众“客观看待中国的结构性问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“人口老龄化和政府债务高企是许多国家共同面临的问题，[中国经济]也感受到了Covid-19大流行和国际形势恶化的影响。社论称，地缘政治环境，特别是美国的各种遏制措施。&lt;/p>;&lt;p>;虽然党和中央政府出台了政策来解决这些问题，但人们应该有信心，问题是解决的。文章称，只要政策落实得好，这些问题就能得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;在12月的党的年度经济工作会议上，习近平主席承诺把发展作为第一政治任务，引导舆论，发挥中国的优势2024 年“前景光明”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky calls for more Western air defence systems to ‘save lives’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253951/ukraine-war-zelensky-calls-more-western-air-defence-systems-save-lives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/23489952-8bb3-4715-9e03-887991e43b78_2d0722e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，敖德萨的救援人员在事故现场搬运一具尸体俄罗斯无人机袭击后，公寓楼严重受损。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基周六敦促西方提供更多防空系统，此前俄罗斯最近的空袭造成五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;隔夜空袭乌克兰官员称，南部港口城市敖德萨的炮击造成三人死亡，靠近俄罗斯边境的哈尔科夫地区的炮击造成一人死亡，前线赫尔松地区的炮击造成一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯继续袭击平民， ”泽连斯基在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要合作伙伴提供更多的防空系统。我们需要加强乌克兰的防空盾，为我们的人民提供更多保护，免受俄罗斯恐怖袭击。更多的防空系统和更多的防空系统导弹可以拯救生命。&lt;/p>;&lt;p>;由于重要的 600 亿美元援助计划被搁置，乌克兰目前在两年战争中处于不利地位。 &lt;/p>;&lt;p>;内政部长伊戈尔·克利缅科 (Igor Klymenko) 周六在 Telegram 上发帖称，在敖德萨，“一座九层建筑因俄罗斯恐怖分子的袭击而被摧毁”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;乌克兰紧急服务部门表示，此次袭击造成至少三人死亡，其中包括一名儿童，其他人仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;“救援人员打捞出了一名儿童的尸体，据信是一名三人- 到五岁的孩子，来自房屋的废墟，”乌克兰总检察长办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;现场分享的视频显示，一栋住宅楼的几层楼倒塌，外墙被撕裂。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在哈尔科夫，一名 76 岁的男子在午夜过后不久的炮击中丧生，地区州长奥列格·西内古博夫 (Oleg Synegubov) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;省长称，周六上午，赫尔松地区前线又造成一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军表示，俄罗斯连夜发射了 17 架伊朗“Shahed”无人机，并发射了三枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;据称，它击落了 14 架无人机，但坠落的碎片对敖德萨和哈尔科夫的住宅楼造成了损坏。&lt;/p>;&lt;p>;基辅似乎也发动了自己的夜间无人机袭击，损坏了圣彼得堡的一座住宅楼，俄罗斯第二大城市。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯城市负责人报告称发生了一起“事件”（以前用来描述乌克兰袭击的语言），但表示没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/e0d401bc-aea0-45eb-83f0-e3751d7dd644_a5ee4ebc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和荷兰首相马克·吕特访问了哈尔科夫被俄罗斯空袭摧毁的社区。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯社交媒体上的视频显示，一架无人机从天而降，坠入大楼，引发爆炸，当地人称，窗户和窗户都被炸飞了。无人机袭击引发了小规模火灾。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰媒体报道称，俄罗斯防空系统击落了一架无人机，该无人机的目标是距离圣彼得堡被袭击建筑物不到一公里的一个油库。&lt;/p>; &lt;p>;近几个月来，基辅袭击了几家俄罗斯炼油厂，据称这是对莫斯科袭击乌克兰电网的公平报复。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击发生之际，俄罗斯正寻求在战场上发挥其优势。&lt; /p>;&lt;p>;基辅承认其武器装备和数量严重落后，在援助延误的情况下面临着弹药短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长表示，西方承诺的弹药中有一半迟到了，他称严重的延误会造成生命和领土损失。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队在上个月占领阿夫季夫卡后向西推进，并在最近几天占领了几个小村庄。&lt;/p>;&lt;p>;视察前线军事哨所周六，乌克兰新任总司令亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrsky) 表示，“前线局势仍然困难，但已得到控制”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 20:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[120 workers axed after sudden collapse of Hong Kong contractor as officials scramble to contain any knock-on effect at related firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253950/120-workers-axed-after-sudden-collapse-hong-kong-contractor-officials-scramble-contain-any-knock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/f65d652c-5575-4fe9-911f-746e64957640_d6330a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人向香港建造业总工会寻求帮助冯祥记的倒闭。图片来源：Facebook/HKCIEGU&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于一家拥有44年历史的香港公司突然倒闭，约120名建筑工人被解雇，其他公司的更多前线工作岗位也面临风险，近20家商业伙伴向工会寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;政府部长孙玉娴表示，劳工处已为著名承包商冯祥记的约120名员工设立求助热线，该公司于2019年进入清盘程序。周五。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙周六表示，该公司所欠的工资和遣散费将由破产工资保障基金支付。他补充说，当局正在与工会合作，查明是否有更多分包商在冯祥记倒台后也陷入困境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/67727409-92e5-4c60-bd62-bf68ec22facc_70baeec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工长克里斯·孙（Chris Sun）表示，官员们希望与分包商取得联系。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们了解到有二、三级分包商，希望同时与他们取得联系，了解有多少工人孙说。&lt;/p>;&lt;p>;香港建造业总工会维权及投诉主任吴伟良表示，很难估计&lt;/p>;&lt;p>;工会已收到20多起冯祥记员工的求助，已与近20家合作伙伴取得联系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拖欠款项最多的公司逾6,000万港元，而一家脚手架分包商则欠1,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，部分分包商在农历新年前已向工人支付工资，预计假期结束后冯祥记买单。&lt;/p>;&lt;p>;“但是农历新年刚过，它就说正在自愿清算。许多企业都感到震惊。我们工会的人也感到震惊。这么一家老牌公司为什么会发生这种事？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然很难推测，但一定有很多幕后行动。”&lt;/p>;&lt;p>;冯祥记的运营子公司，祥记冯祥建筑公司根据公司注册文件，该公司于周五任命了一名清算人，开始自愿清算该公司。周年申报表显示，截至1月8日，其负债为600万港元。&lt;/p>;&lt;p>;与冯祥记有关联的其他公司，包括冯力工程有限公司，也于同一时间向当局提交了清盘通知。 &lt;/p>;&lt;p>;自周五上午以来在网上流传的一份员工通知（工会成员吴已证实）中，该公司表示，在事件发生后，它做出了必要但“极其困难和痛苦的决定”，以“减少各方的损失”。资金周转出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;通知中写道：“我们深知，这个消息对大家，特别是长期为我们做出贡献的人们来说是一个巨大的打击。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们相信，在你们的努力下，每一位员工都能克服挑战，找到新的机会，取得成功。”&lt;/p>;&lt;p>;强制性公积金计划管理局表示，该集团已拖欠数月供款2023年和今年1月，涉及约10名员工，涉及约6万港元。&lt;/p>;&lt;p>;建造商会执行董事梁敬国对公司倒闭和现金流问题表示震惊。&lt; /p>;&lt;p>;“行业的现金流问题确实给中小企业带来了压力”，他指出，龙头企业也面临着类似的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/000f97db-d9b8-458a-9344-113193859528_1130c5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Godfrey Leung 希望利率开始下降。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示现金流问题是高利率和私人建筑市场放缓的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望利率在第二季度开始下降，并希望政府继续有序地推出公共工程项目。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，投资失误导致了一些经济崩溃过去。他补充说，疫情后人力和材料成本增加导致的成本超支可能也给建筑公司带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;冯祥记成立于1980年，曾参与半山豪宅项目英皇国际控股有限公司的薄扶林山发展项目、长沙湾的住宅大厦以及大屿山愉景湾的单层建筑。&lt;/p>;&lt;p>;发展局和房屋当局表示，冯祥记的联属公司&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局表示，该公司兴建的观塘项目已接近完工，其余工程将“按合约条款”处理。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 20:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong worker’s body undiscovered for 7 hours after he dies at Tuen Mun construction site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253952/hong-kong-workers-body-undiscovered-7-hours-after-he-dies-tuen-mun-construction-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/75df195d-2711-4819-a1e4-4f4a2174f66f_f7b62575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该名工人，64岁，被送往屯门医院，在那里后来被证实死亡。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名工人在屯门一建筑地盘倒地后死亡，七小时后仍未被发现。&lt;/p>;&lt;p>;64-负责屯门新界西堆填区扩建工程的环境保护署在一份声明中表示，死者负责扩建堆填区。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，该工人于周五下午 2 点左右在工地工作时联系了他的妻子。&lt; /p>;&lt;p>;工地主管下班没回家，她随后​​打电话给他。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑工地脚手架倒塌，2人死亡、3人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;员工随后在施工现场巡逻，并在午夜左右观看闭路电视录像。警方发现他于约七小时前下午5时30分左右倒在平台上。&lt;/p>;&lt;p>;该工人随后被送往屯门医院，其后证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，据报道，该男子也是一名出租车司机，有高血压病史，死因仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署署长徐浩光向死者家属表示诚挚慰问死者表示，他“对这起事件深感悲痛”。&lt;/p>;&lt;p>;他的部门还表示，已指示承包商全力配合调查，并在 7 天内提交事件报告。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局称，承包商将向工人家属发放特惠救济金。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局将调查尖沙咀项目是否存在涉嫌建筑问题&lt;/h3>;&lt; p>;劳工及福利局局长孙玉涵周六表示，他的部门非常关注此事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会彻底调查并了解事件的详情，包括联络有关公司”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，我们正在积极为受此事件影响的家庭和住户提供援助。”&lt;/p>;&lt;p>;死亡事件恰逢2 月 20 日，启德一栋 30 层建筑发生竹脚手架倒塌事件，造成两人死亡，随后对全市建筑工地进行了为期两周的检查。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，两名建筑工人也在港铁公司管理的西九龙文化区附近的一处地点疑似发生地下沼气泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;当局相信，在接到报告前 12 小时内，这两人仍未被发现。发誓如果雇主被发现有疏忽，将提出指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 20:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 arrested in India after Spanish tourist gang-raped during trip with husband, police looking for more suspects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3253949/3-arrested-india-after-spanish-tourist-gang-raped-during-trip-husband-police-looking-more-suspects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/d37ab685-fe95-407b-a8db-f6ca64753660_09f621c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名活动人士在抗议强奸和谋杀期间举着标语牌2021 年新德里一名 9 岁女孩的照片。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名骑摩托车穿越印度偏远东部地区的西班牙游客被轮奸，三名男子被捕当地媒体报道称，袭击发生在周五晚上，地点是东部贾坎德邦的杜姆卡区，这对夫妇当时停下来，在帐篷里露营过夜。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在贾坎德邦东部的杜姆卡区。 >;&lt;p>;警官 Pitamber Singh Kherwar 告诉《印度时报》，该女子于晚上 11 点左右到达一辆警察巡逻车，并被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;Kherwar 表示，警方已拘留了三人。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名妇女正在杜姆卡当地一家医院接受治疗，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家犯罪记录局的数据，2022 年印度平均每天报告近 90 起强奸案。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于受害者普遍存在耻辱感以及对警察缺乏信心，大量强奸案未被举报。调查。&lt;/p>;&lt;p>;定罪的情况仍然很少，案件在印度堵塞的刑事司法系统中滞留多年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;臭名昭著的轮奸和谋杀案印度学生在 2012 年成为全球头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，23 岁的理疗学生乔蒂·辛格 (Jyoti Singh) 在新德里的一辆公共汽车上被五名男子和一名青少年强奸和殴打，并被扔下等死。 &lt;/p>;&lt;p>;这起可怕的犯罪事件让国际社会关注印度性暴力严重程度，并引发了数周的抗议活动，并最终修改了法律，对强奸罪判处死刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s disgruntled food delivery riders seek government help settling pay, contract disputes with platform operators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253944/hong-kongs-disgruntled-food-delivery-riders-seek-government-help-settling-pay-contract-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/2acd72c0-b87c-4296-a0db-823051196a0d_ca5ad3df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔的一名送餐员。 2月26日午餐高峰期间，超过500名骑手拒绝送货。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港劳工当局在解决送货骑手与主要食品之间的纠纷方面正在发挥更积极的作用据《华盛顿邮报》获悉，包括上周 500 多名骑手罢工的平台运营商。&lt;/p>;&lt;p>;罢工组织者 Nervin Deol* 表示，各种紧迫问题促使他们采取行动，在 11.30 之间的午餐高峰期停止工作。自上周一以来，上午和下午 2 点。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，配送平台 Foodpanda、Deliveroo 和 KeeTa 已经改变了骑手接收订单的方式，并且每笔订单费用的计算方式并不透明。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/da6ceec8-0bfb-4617-b8f6-8152161db48c_204189fc.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的送货骑手。香港劳工处表示，公司代表和骑手之间的会议将很快举行。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去，骑手与平台运营商之间的纠纷曾多次浮出水面，但周三，Deol 和其他骑手首次向劳工部递交请愿书向政府寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该部门回复说，公司代表和乘客之间的会议将很快举行。&lt;/p>;&lt;p>;周五，该部门告诉《华盛顿邮报》，它已经早些时候针对骑手过去的投诉采取了多项行动，包括去年成立了一个联络小组，以改善政府、平台运营商和其他利益相关者之间的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“从各个来源收集的数字平台工作人员的反馈部门发言人表示，该部门已委托政府统计处对平台员工的工作状况进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，部门已委托政府统计处对平台员工的工作状况进行调查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港食品配送平台对订单的收费高达 85%：监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系 Foodpanda 和 Deliveroo 时拒绝详细说明如何解决骑手罢工或他们的问题” >;他说，乘客们希望该部门“对合同进行一些修改，或者可能改变雇佣合同”。&lt;/p>;&lt;p>;个人乘客与他们加入的公司签署了协议，但这些不是雇佣合同。&lt;/p>; &lt;p>;例如，Deliveroo 骑手受到“供应商协议”的法律约束，而 Foodpanda 骑手则作为“独立承包商”签约。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的 Deol 表示，加入的骑手自 2015 年以来一直是 Foodpanda 骑手。 Foodpanda 在 2014 年推出时获得了一份完整的雇佣合同，与其他员工一样享有养老基金、年假和病假以及定期用餐时间等福利。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，该公司在 2019 年更改了条款并以自由职业的方式雇用他们，多年来逐渐取消了所有福利。&lt;/p>;&lt;p>;最近，Foodpanda 收紧了“接受率”要求，该要求跟踪骑手对收到订单的反应，旨在阻止他们&lt;/p>;&lt;h3>;香港还有第三家送餐服务的空间吗？&lt;/h3>;&lt;p>;从 80% 上升到 90%，而且未能达到目标目标让他们损失了一笔奖金。 Deliveroo 的费率为 80%。&lt;/p>;&lt;p>;Deol 表示，这些年来，骑手的小时费率和每笔订单费用也有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;Foodpanda 骑手过去的收入高达 75 港元（美元）每小时 9.6 美元），每份订单的收费为 20 港元，但现在他们的收入因订单而异，而且他们不知道如何计算。&lt;/p>;&lt;p>;Deol 强调，乘客并没有要求更多&lt;/p>;&lt;p>;Foodpanda 周五对《华盛顿邮报》做出回应，称其意识到其费用调整引起了一些骑手的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;“我们知道快递公司正在采取行动表达他们的意见，但我们想重申，我们没有减少对整体服务费用的投入，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们我们对服务费组成部分的权重进行了细微调整，将 100% 的调整重新调整为更加多样化的支付方案。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，每笔订单的费用变得更加多样化，因为“多个组成部分” ” 必须考虑到计算中的因素，例如距离、地点和送货时间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港食品配送商称美团公司的条款与现有运营商类似&lt;/h3>;&lt;p>;称优化服务根据订单需求制定费用结构是食品配送行业的“常见做法”。&lt;/p>;&lt;p>;Deliveroo 重申，该公司“不断吸收骑手的反馈并重新评估业务实践，以确保满足他们的需求” ”。&lt;/p>;&lt;p>;劳资审裁处去年7月首次裁定快递员应被归类为雇员。这是为了回应 100 多名骑手针对现已解散的 Zeek 配送平台提出的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;立法者和工会成员认为，这是定义骑手与平台运营商之间关系的里程碑式裁决，但几乎没有什么变化。 &lt;/p>;&lt;p>;民主建港联盟劳工事务发言人、立法会议员颜文宇表示，政府已承诺委托其他地方研究保护数码的立法&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府的目标是到 2027 年完成政策审查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他补充说，配送平台的骑手仍然是自营职业者，没有法定的雇员福利。&lt;/p>;&lt;p>;根据立法会秘书处文件中的数据，香港在各个平台上约有 114,000 名数字工作者，没有提供送货平台骑手的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists produce a powerful winter-proof lithium battery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253745/chinese-scientists-produce-powerful-winter-proof-lithium-battery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/3ca3e09c-fd3f-456a-96d5-02c16a93c16d_8d8e0445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种用于锂离子电池的新型电解质可以帮助电力车辆和飞机在极端温度下运行。图片来源：浙江大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家研制出一种新型电解质，可以让锂离子电池在低至-80摄氏度（-112华氏度）的温度下充电和工作。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的工作还揭示了电池内一种以前未知的离子传输方法，可以为制造能够在极端条件下运行的高能电池铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;这些电池可以浙江大学教授、该开发项目的主要科学家之一范秀林表示，该技术具有广泛的应用，包括电动汽车、航空、海洋电子、铁路、极地勘探和电信。&lt;/p>;&lt;p >;锂离子电池在低温环境下的使用受到限制，因为“几乎不可能”制造出同时具有高能量密度、宽工作温度和快速充电的电池。&lt;/p>;&lt;p >;原因之一是因为电解质（一种在电极之间传输离子的电池组件）实现所有这些方面需要矛盾的特性。&lt;/p>;&lt;p>;但是，使用详细介绍的新电解质，这种电池可以成为现实。周三在同行评审期刊《自然》上发表的论文。&lt;/p>;&lt;p>;浙江大学的研究人员与美国的合作者一起开发了一种由非常小的溶剂分子组成的电解质，这种电解质使电池具有“无法达到的性能” ”与现有的电解质设计。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的研究结果表明，该电解质使锂离子电池能够在 60 度到负 80 度的温度范围内保持高容量和稳定性，并且实现了寒冷条件下的超快速充电。&lt;/p>;&lt;p>;在超低温下，电池“可以在 10 分钟内充电至 80% 的充电容量”，范告诉中文新闻网站《科学》锂离子电池电解质通常由溶解在有机溶剂中的锂盐制成。电解质是电池中离子电导率（或离子传输）的限制因素。&lt;/p>;&lt;p>;但是经过四年的研究，其中包括在较宽的温度范围内筛选不同的溶剂，该团队开发了一种使用溶剂的电解质称为氟乙腈。&lt;/p>;&lt;p>;使用软包锂离子电池（或扁平袋电池）进行测试，研究小组发现电解质实现了电池内以前未知的结构传输方法。&lt;/p>;&lt;h3 >;“更便宜、更安全”：中国团队的钙电池提供了锂的替代品&lt;/h3>;&lt;p>;电解质中的小溶剂分子在锂离子周围形成两个鞘层，并为离子传输创建通道，称为配体通道据《自然》杂志报道，“配体通道促进的传导机制为在极端条件下运行的高能电池铺平了道路。”论文称。&lt;/p>;&lt;p>;与传统电池相比据《自然》杂志报道，在 -70 度的温度下，这种机制使电解质的离子电导率提高了 10,000 倍。&lt;/p>;&lt;p>;除了锂离子电池之外，研究小组发现，他们的电解质设计原理“也对于钠离子电池和钾离子电池非常有效”，范告诉科学时报。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究仍然存在局限性，因为可能需要进一步的工作来确保电解质能够在传统的环境中有效运行据《自然》杂志报道，电池设计。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前的工作可以作为其电解质设计原理有效性的模型，但“我们相信这种电解质将来可以实现商业用途”，范说，并指出商业化的一个潜在限制因素是溶剂的成本。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How pork allowed earliest Chinese immigrants to find success amid structural racism in America, build self-reliant community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253939/how-pork-allowed-earliest-chinese-immigrants-find-success-amid-structural-racism-america-build-self?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/df1030fc-3ab7-4819-afc8-ec6071bc0a49_89c0da88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为了在新环境中建立社区感和熟悉感， 19 世纪洛杉矶的中国移民在他们的社区内开设了猪肉屠宰店。图片：南华早报composite/Shutterstock/urn: cambridge.org&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国以移民国家而闻名，但它的历史也因其仇外和种族主义的过去而被定义。&lt;/p >;&lt;p>;1882 年通过的《排华法案》是该国通过的第一个基于种族的移民限制，随后进行了越来越严厉的更新，直到该法律于 1943 年被废除。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，大量中国人决定留在美国，并在完成美国铁路系统建设工作后的几年里常常试图打造自己的未来。&lt;/p>;&lt;p>;这些人面临着巨大的困难，并且在他们的道路上可能会面临强烈的种族主义。但他们建立了一个有弹性且稳定的支持系统。一个这样的例子是洛杉矶围绕猪肉肉店建立的复杂的中国经济网络。&lt;/p>;&lt;p>;同行评审期刊《美国古代》最近发表的一项研究重点关注洛杉矶的唐人街，并分析了“ “猪肉经济”创建了一个营养和金融安全网，使华人社区能够规避他们在美国面临的制度性种族主义。&lt;/p>;&lt;p>;王嘉靖，美国达特茅斯学院的人类学考古学家和研究作者，告诉《华盛顿邮报》：“长期以来，猪肉一直是大多数华人移民社区的主食，因此这项业务为他们提供了稳定的蛋白质来源。&lt;/p>;&lt;p>;”对洛杉矶唐人街的猪骨头的分析还表明，居民可能会将利润更高的部分卖给唐人街以外的人以获得额外收入，同时自己消费更便宜的部分。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/02/0b4c8f4d-0bbf-4873-b408-15cf4b414cb9_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;猪拥有重要的牲畜物种中的地位，特别是在饲养牲畜以维持生计的社会经济弱势社区中的地位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;排华时期，洛杉矶唐人街容纳了 5,000 至 15,000 人。这里挤满了华人开的企业，如自助洗衣店、草药店和蔬菜店。&lt;/p>;&lt;p>;肉店（唐人街至少有四家）对村庄的成功至关重要，并且常常建立社会安全网&lt;/p>;&lt;p>;通过骨骼分析，研究人员可以确定这些猪可能吃的是由家庭和商业稻米废弃物制成的泔水，借鉴了中国南方流行的做法。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然尚不清楚洛杉矶地区是否有稻田，但稻叶植硅体的存在进一步支持了这些猪是由中国移民在当地饲养的，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;大米表明加州有一个广泛的中国经济网络，该网络可能一直向北延伸到萨克拉门托，向北延伸超过 600 公里。&lt;/p>;&lt;p>;随着肉店取得成功，他们遭到了白人屠夫的种族主义强烈抵制，他们上演了公众抗议“将猪肉贸易从中国人手中夺走”。&lt;/p>;&lt;p>;他们会抵制与中国商店合作的企业，解雇中国工人，并散布未经证实的说法，称米渣使中国猪肉劣质玉米喂养的猪。&lt;/p>;&lt;p>;有证据表明种族主义运动确实产生了影响，因为加利福尼亚州的一些地区确实经历了中国猪肉产业的衰退。&lt;/p>;&lt;p>;但是尽管如此 - 或者因为在逆风中，肉店建立了一个自力更生的网络，并将在唐人街发挥至关重要的社会和金融作用。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一家名为 Sam Sing 的肉店为中国同胞提供经济适用房和食物，特别是姓黄的人，因为它与业主相同。&lt;/p>;&lt;p>;Sam Sing 还将提供证词，证明中国移民在回国后可以返回美国。一位名叫 Wong Yee 的菜农甚至在访问中国时将钱存放在商店里，这表明 Sam Sing 正在提供银行服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这些例子表明，中国移民是多么依赖中国人开的商店生存。在一个强烈反华的社会里，”作者写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/02/b034c28b-963b-4a3a-adb1-ca03458385f0_5493bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上图所示的洛杉矶唐人街已经演变。最初的唐人街建于 19 世纪，是一个充满活力的华人移民社区，他们面临着歧视和充满挑战的生活条件。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洛杉矶唐人街在1933年达到顶峰，随后开始衰落，并在外部力量的作用下加速衰落。研究报告作者、格林内尔学院助理教授 Laura Wai Ng 表示：“排华法案于 1943 年结束，原来的洛杉矶唐人街的大部分地区在 1930 年因联合车站客运大楼的建设而被摧毁。&lt;/p >;&lt;p>;“后来，1940年代末和1950年代初修建的101高速公路摧毁了原来洛杉矶唐人街的其余部分。”&lt;/p>;&lt;p>;唐人街的破坏凸显了如何利用考古学来重述边缘化社区的历史。洛杉矶唐人街早已不复存在，历史通常是由当权者书写的，这意味着最早的中国移民的故事往往不会被讲述。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，对物质记录的考古研究提供了另一种途径历史上被边缘化的社区可以通过它重新获得自己的声音。”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>