<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israeli army says 14 Israeli hostages, 3 foreigners handed to Red Cross in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242882/israeli-army-says-14-israeli-hostages-3-foreigners-handed-red-cross-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 00:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队称，周日，十四名以色列人质和三名外国人被移交给加沙红十字会。&lt;/p >;&lt;p>;“根据从红十字会收到的信息，14 名以色列人质和三名外国人质已被转移到红十字会，”在以色列之间商定暂停战斗的第三天，该组织在一份声明中表示和哈马斯，那就是巴勒斯坦囚犯在以色列获释。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，“有理由相信”一名被关押在加沙的美国人质将于周日获释。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有理由相信其中一名美国人质今天将被释放，”沙利文告诉 NBC 的“会见媒体”节目。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文拒绝透露可能被释放的人质的身份。当被问及是否是一名父母被杀的四岁女孩时，他说：“我们知道是谁，但我无法证实。”&lt;/p>;&lt;p>;美国沙利文告诉哥伦比亚广播公司新闻，乔·拜登总统和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡计划于周日晚些时候进行通话。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡周日在加沙境内会见了安全部队，并表示这场行动远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么能阻止我们，我们相信“我们有力量、力量、意志和决心来实现战争的所有目标，这就是我们要做的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯已同意交换 50 名人质在为期四天的休战期内，巴勒斯坦武装组织在以色列监狱关押了 150 名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，哈马斯已释放了 26 名以色列人和 4 名泰国人作为人质，而以色列则释放了 78 名囚犯巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;正在帮助调解该协议的埃及表示，已收到 13 名以色列人和 39 名巴勒斯坦人的名单，计划于周日第三次释放。&lt;/p>;&lt;h3>;“那是我的儿子！” &#39;第二批人质获释，泰国家庭欣喜若狂&lt;/h3>;&lt;p>;这是自 10 月 7 日哈马斯武装分子在以色列南部肆虐、造成 1200 人死亡、约 240 名人质以来冲突首次停止。&lt;/p>;&lt;作为对那次袭击的回应，以色列发誓要摧毁控制加沙的哈马斯武装分子，轰炸该飞地并在北部发动地面攻势。巴勒斯坦卫生当局表示，约有 14,800 人死亡，其中约 40% 是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;在伦敦，数千名反对反犹太主义的抗议者周日举行游行，抗议针对犹太人的仇恨犯罪增加。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者举着标语牌，上面写着“与英国犹太人肩并肩”和“对反犹太分子零容忍”。其他人则展示了被巴勒斯坦激进组织哈马斯扣押的以色列人质的面孔。&lt;/p>;&lt;p>;一些人用希伯来语唱歌，而另一些人则高呼“带他们回家”以提及人质。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大都会警察局10 月 1 日至 11 月 1 日期间，该机构收到了 554 起反犹太主义犯罪报告，比一年前的 44 起增加了 10 倍多。同一时期，有关仇视伊斯兰教的犯罪行为的报告几乎增加了两倍，达到 220 起。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;周日游行开始时，警方逮捕了极右翼活动人士汤米·罗宾逊 (Tommy Robinson)，因为他拒绝应警察的要求离开该地区。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动的组织者要求罗宾逊不要离开由于他的出现可能会造成痛苦，因此参加了周日的游行。&lt;/p>;&lt;p>;周日的游行是在英国首都亲巴勒斯坦抗议者最近一次示威要求加沙地带永久停火的一天后举行的。&lt; /p>;&lt;p>;警方估计周六有 45,000 人参加了示威活动。他们没有立即估计周日游行的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这次游行能够让人们明白，这个国家没有种族主义的立足之地，”旅行社凯特·沃斯 (Kate Worth) 说，说。 “我们都是平等的。对于犹太人来说，现在发生的事情是绝对不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-linked tanker seized off Yemen by unidentified armed attackers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3242878/israel-linked-tanker-seized-yemen-unidentified-armed-attackers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部官员称，周日，一艘与以色列附属公司有关的油轮在也门海岸被身份不明的武装人员扣押在同一条航线上发生一系列事件后，这一事件得到了证实。&lt;/p>;&lt;p>;“有迹象表明，数量不明的身份不明的武装人员于 11 月 26 日占领了亚丁湾的 MV Central Park。美国和联军正在该官员表示，“我们正在密切关注局势。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;海事安全公司 Ambrey 表示，在涉及拥有和管理的中央公园船只发生事件后，“美国海军正在介入局势” ”声明称，如果它不改道前往荷台达港。&lt;/p>;&lt;p>;安布雷补充说，美国联军军舰的通讯已被拦截，警告中央公园不要理会这些信息。&lt;/p>;&lt;p>;安布雷说，登船发生在也门港口城市亚丁近海，该地区的另一艘船只报告“两艘小船上的八个人穿着军装接近”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在一名美国国防官员之后发生的称周五，一艘以色列拥有的货船在印度洋疑似伊朗无人机袭击中受损，一周前，胡塞武装在红海南部扣押了一艘与以色列有关的货船。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装宣称自己是伊朗附属团体“抵抗轴心”的一部分，自十月以来，哈马斯武装分子对以色列发动了前所未有的袭击，以色列对以色列发动了一系列无人机和导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在巴勒斯坦武装分子袭击之后，以色列誓言要“粉碎”控制加沙地带的哈马斯据以色列当局称，10 月 7 日，袭击造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;加沙哈马斯政府表示，近 15,000 人在以色列空中轰炸和地面行动中丧生，其中大部分是平民自那时起就在巴勒斯坦领土上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis has lung inflammation, but commits to Dubai visit for COP28]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3242876/pope-francis-has-lung-inflammation-commits-dubai-visit-climate-conference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周日透露，他患有肺部炎症，但将于本周晚些时候前往迪拜在气候变化会议上发表讲话。&lt; /p>;&lt;p>;方济各没有参加每周日在俯瞰圣彼得广场的窗户前露面的活动，就在梵蒂冈表示他患有轻度流感的第二天。相反，方济各在他居住的梵蒂冈酒店的教堂里进行了电视直播，并进行了传统的中午祝福。&lt;/p>;&lt;p>;“兄弟姐妹们，周日快乐。今天我不能出现在窗前，因为我有肺部炎症的问题，”弗朗西斯说。下个月是教皇的 87 岁生日，他补充说，坐在他旁边的一位牧师会为他朗读当天的感想。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;方济各在这些评论中表示，他将前往阿拉伯联合酋长国参加关于气候变化的 COP28 会议，并将如期发表演讲，周六向与会者说。&lt;/p>;&lt;p>;“除了战争之外，我们的世界还受到另一个巨大危险的威胁，即气候变化，它使地球上的生命面临危险，特别是对子孙后代来说，”教宗在教宗宣读的话语。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢所有伴随这次航行祈祷并致力于保护共同家园的人，”教宗用他对地球的称呼说道。 &lt;/p>;&lt;p>;在视频中，可以看到教皇的右手缠着绷带，还有一根似乎是插管的东西。梵蒂冈没有立即回应美联社关于他是否正在接受静脉注射或其他治疗的询问。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇称自己患有肺部炎症，而梵蒂冈前一天称方济各在罗马一家医院进行了 CT 扫描，“以排除风险”，这两者之间的差异并未得到立即解释。肺部并发症”，检查结果呈阴性。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，弗朗西斯因肺炎住院三天，梵蒂冈称其为支气管炎，需要静脉注射抗生素治疗.&lt;/p>;&lt;p>;这个周末，罗马的深秋风很大，异常寒冷。&lt;/p>;&lt;p>;教皇的声音很低，有时他在解释原因的简短介绍性讲话中几乎喘不过气来。他没有出现在橱窗里，最后他添加了他通常的请求“不要忘记为我祈祷”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers scammed out of HK$705 million in 9 months by phone tricks, with telecoms companies sending thousands of alerts daily]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242853/hongkongers-scammed-out-hk705-million-9-months-phone-tricks-telecoms-companies-sending-thousands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;今年 1 月至 9 月，有 2,506 名香港人被骗走 7.05 亿港元（9,040 万美元），移动运营商已开始发送更多资金每天有超过 117,000 个警报警告人们提防电话诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;每天约有 9 人通过电话受骗。最新官方数据显示，在此期间每月发生 278 起案件，高于去年的 235 起和 2021 年的 95 起。&lt;/p>;&lt;p>;警方证实，“猜猜我是谁”电话诈骗数量激增，2019 年有 1,822 起案件。前九个月，远高于去年全年的 1,540 起举报。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因“有偿约会”、“裸聊勒索”诈骗逮捕了 30 人&lt;/h3>;&lt;p>;在这些骗局中，骗徒打电话给受害人，冒充陷入困境的家庭成员索要钱财。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名71岁退休妇女报称，她损失了3.3港元的全部积蓄接到冒充她儿子的电话后，诈骗者声称他因打架导致另一人受伤而被捕。该女子相信是她的儿子需要钱保释并赔偿受伤者，从而上当受骗。&lt;/p>;&lt;p>;上周三，保安主任邓平在给立法会议员周文江的书面答复中-keung 表示，5 月至 9 月期间，该市的电信运营商已发出 1,800 万条语音或文本警报（平均每天 117,647 条），以警告手机用户注意潜在的诈骗者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;接到外地来电且前缀为“+852”，显示为本地号码的用户警报说：“电话来自香港以外的地区。谨防欺骗。”&lt;/p>;&lt;p>;这些努力是当局为阻止电话诈骗而采取的更广泛行动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;警方记录显示，2017 年各类欺骗行为增加了 52.5%。今年首9个月与2022年同期相比，案件由19,444起上升至29,650起，损失总额由33.8亿港元增至49.9亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;网购诈骗是最大单宗此类案件占 24.1%，而电话诈骗占 8.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港快速支付系统从周末开始加强安全措施：警方&lt;/h3>;&lt;p>;在电话诈骗中， “猜猜我是谁”策略是三种常见伎俩之一，另外两种是虚假绑架和冒充官员的诈骗者。&lt;/p>;&lt;p>;在虚假绑架诈骗中，诈骗者声称与受害人关系密切的人被绑架并索要赎金。&lt;/p>;&lt;p>;在第三个骗局中，骗子冒充中国大陆官员，指控受害者违法，然后索要现金或银行详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;这些骗局并非虽然是新鲜事，但人们仍然上当受骗。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士表示，他预计此类电话诈骗不会很快结束，因为电话诈骗集团不断改变策略以避免被发现。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称：“情报显示，电话诈骗的头目和关键人物并不在香港。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港狗肉诈骗新花样，25港元面条买家损失415,000港元&lt;/h3>; &lt;p>;在该市被捕的人主要是那些银行账户被用来向受害者收取金钱的人以及用于联系目标的注册 SIM 卡的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，他相信一些犯罪团伙利用因在香港登记的SIM卡与受害人联络，电信运营商无法检测或发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;今年3月底以来，电信公司在检测非本地诈骗电话时成功拦截了更多超过 140 万个可疑来电。&lt;/p>;&lt;p>;这些电话伪装成前缀为“+852”的本地电话号码。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方警告说，虚假聊天群组根本就是投资诈骗——警方在上周四最新的诈骗警报中表示，有人接到疑似广华医院及香港中文大学医院员工的预录电话，要求提供个人资料.&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 帖子中，警方建议人们保持警惕，不要向不认识的来电者透露自己的信息。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，已与警方成立了一个工作组通讯事务管理局办公室与移动网络运营商于去年9月协调处理电话和网络诈骗的方式。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还致力于加强反诈骗宣传和教育方面的合作，以传播其信息。警告更全面。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China thaw means Beijing can focus on development, not security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242659/us-china-thaw-means-beijing-can-focus-development-not-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席与美国总统拜登为跌至最低点的中美关系按下重置键40 年前，他们在旧金山进行了四小时的峰会。会谈除了承诺继续对话外，并没有取得太大进展，但这足以让世界其他国家集体松一口气。&lt;/p>;&lt;p>;峰会的意义不容低估，尤其是因为会议之前，悲观和厄运主导了世界上最重要的双边关系轨迹的叙述，特别是在美国二月份击落了一个中国“间谍”气球之后。&lt;/p>;&lt;p>;拜登描述道这些会谈是“我们进行过的一些最具建设性和富有成效的讨论”。中方则较为乐观，称赞此次峰会具有“战略意义和深远影响”，称赞习近平引领大国关系的远见和智慧。&lt;/p>;&lt;p>;但重置会持续多久？由于美中关系背后的系统性分歧仍未解决，人们有理由怀疑。例如，拜登强调两国应该负责任地管理竞争，防止其演变成冲突，而习近平则大声问“我们是对手还是伙伴？”。&lt;/p>;&lt;p>;很少有人会想到美中之间的外交回到20或30年前的水平，但今天有必要向美国和中国老一辈领导人学习如何在双边关系的关键时刻处理对手与伙伴问题。&lt;/p>;&lt; 1969年中苏边境冲突后，毛泽东决定转向美国。 1970年，他邀请美国记者埃德加·斯诺夫妇在天安门城楼参加国庆庆祝活动，这一信号得到时任美国总统理查德·尼克松的热烈欢迎，并于1972年访华，全面恢复中美关系。 1979年建交。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1989年，北京血腥镇压天安门抗议活动后，国际舆论转向反对中国，邓小平秘密会见了老布什总统的国家安全顾问布伦特·斯考克罗夫特，强调必须改善中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;当江泽民执政期间，他曾在不到三年的时间里与两位美国总统周旋，两次面临可能导致中美关系出现偏差的关键时刻。 1999年，美国误炸中国驻贝尔格莱德使馆，造成三名中国记者死亡，激怒了中国公众。 2001年，美国侦察机与中国战斗机空中相撞事件引发两国重大争端。&lt;/p>;&lt;p>;江泽民以灵活和战略耐心处理了这两起事件，使两国关系重回正轨。走上正轨，并获得美国对中国加入世界贸易组织的支持，为中国未来二十年的经济繁荣铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;现在，双边关系再次走到了十字路口。习近平可能已经放弃了邓小平长期以来保持低调、伺机而动的口号，但他清楚地知道稳定中美关系的重大风险。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在旧金山进行魅力攻势时告诉我们拜登表示，“地球足够大，足以让两国取得成功”。他还向美国商界领袖保证，“‘下一个中国’仍然是中国”，因为世界上两个最大的经济体紧密相连，尽管怀疑者可能会认为，中国在习近平的领导下已经发生了彻底的变化，很难回到过去的美好时光.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和美国合计占约占世界经济的三分之一、近四分之一的全球人口以及约五分之一的全球贸易。如果北京和华盛顿能够找到确保持久共存的方法，那将是世界和平与发展的最佳稳定力量。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年唐纳德·特朗普对中国发动贸易战以来，北京已经转移了焦点偏重安全，远离发展，指责华盛顿试图通过其联盟网络压制中国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国有充分理由优先考虑安全，但它以牺牲经济为代价走得太远了。再加上政策失误和严厉的零新冠控制，中国经济在增长缓慢、地方政府债务、房地产市场低迷和外国投资急剧撤出等日益严重的问题中陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 70 年代末，邓结束了毛泽东以阶级斗争为中心的极左政策，主张把经济建设作为“改革开放”的中心任务。这句话的意思是，所有政策的制定都必须支持各个领域的经济发展，从而确保中国经济在过去四十年的强劲增长。&lt;/p>;&lt;h3>;回归意识形态，中国经济增长落后&lt;/h3 >;&lt;p>;然而，在过去五年中，安全问题已成为重中之重。去年，习近平在党的第二十次全国代表大会上发表主旨演讲时，曾提出要以发展为中心，但更多的精力放在国家安全和社会稳定上，强调“政治安全是根本任务，经济安全是根本任务”。 &lt;/p>;&lt;p>;但实际上，恢复经济活力和国内外企业信心是一个更大的挑战对于中国的领导层来说，尤其是因为习近平在消除了所有其他政治派别后，进一步巩固了他作为中国几十年来最强大领导人的地位。&lt;/p>;&lt;p>;现在，中国和美国正走向一段令人不安的平静时期，中国领导层必须抓住机遇，在安全与发展之间找到更好的平衡。这就要求我们重新努力，真正把发展作为政府的中心任务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 2 at city’s airport in connection with smuggled dried shark fins worth HK$2.6 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242869/hong-kong-customs-arrests-2-citys-airport-connection-smuggled-dried-shark-fins-worth-hk26-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在香港机场逮捕了两名来自巴西的旅客，他们检获了 900 公斤（1,984 磅）干鱼翅，其中包括连续两天发生的不同事件，价值 260 万港元（333,603 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关周日表示，一名 35 岁的乘客从巴西经埃塞俄比亚抵达香港周五，在 15 件托运行李中发现了超过 450 公斤的干鱼翅，其中包括可能属于濒危物种的鱼翅，价值约 130 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该男子在海关进行了海关检查。一批管制物品的申报单，并展示了《濒危野生动植物种国际贸易公约》（CITES）文件的图片。&lt;/p>;&lt;h3>;中国内地宠物店提供运送珍稀动物，更不用说香港了&lt;/h3>;&lt;p>;但据海关称，渔农自然护理署后来发现该文件无效。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示怀疑部分鱼翅属于鲨鱼来自《濒危野生动植物种国际贸易公约》附录二所列的濒危物种。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有适当的贸易管制，该类别所列的物种可能面临灭绝的风险，并受到《濒危动植物物种条例》的监管。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在周四的类似案件中，机场海关官员还逮捕了一名从巴西经埃塞俄比亚抵达该市的 38 岁妇女，因为他们发现了超过 450 公斤的干鱼翅，其中包括濒危物种的鱼翅， 15件托运行李，市值约130万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反走私行动检获价值2,200万港元的濒危野生动物物品&lt;/h3>;&lt;p>;“海关称，两起案件均发现，犯罪集团不仅企图使用伪造或无效证件，还故意采购尚未监管的干鱼翅，并将其与预定鱼翅混在一起，以逃避侦查。” p>;&lt;p>;案件已交由渔业处跟进调查。&lt;/p>;&lt;p>;海关呼吁公众不要携带受管制物品进出香港。&lt;/p>;&lt; p>;根据香港《保护濒危动植物物种条例》，任何人无牌进口或出口濒危物种，一经定罪，最高可被罚款港币1,000万元及监禁10年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong travel agents seek police help after surge in scammers using bogus social media accounts to cheat customers seeking cheap deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242870/hong-kong-travel-agents-seek-police-help-after-surge-scammers-using-bogus-social-media-accounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 19:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;冒充香港旅行社提供廉价优惠的虚假社交媒体账户激增，促使当地贸易机构寻求警方帮助据报道，一名顾客被骗子损失了 4 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会执行董事杨淑芬周日表示，仅本月就有四到五家旅行社收到约 60 起居民关于 Facebook 广告的询问。&lt; /p>;&lt;h3>;香港狗肉骗局新花样，购买25港元面条的买家损失415,000港元&lt;/h3>;&lt;p>;“有消费者致电旅行社询问这些旅游产品为何如此便宜，并意识到杨说：“这些都是虚假广告，试图通过极低价的旅行和酒店套餐优惠来骗取他们进行转账。”近几个月来，冒充代理机构并提供特价优惠的欺诈性社交媒体账户激增，东瀛旅游（EGL Tours）——深受预订日本旅游的香港人欢迎——透露，该公司已发现 100 多个冒用其名称的虚假 Facebook 页面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受害者被要求通过将钱转入个人银行账户来支付门票或旅行套餐的费用，但没有收到预订确认，也无法再次联系卖家。他们随后向旅行社核实，发现自己被骗了。&lt;/p>;&lt;p>;在一篇帖子中，一个假账户使用“EGL Tours”名称和商标，没有蓝色 Facebook 验证徽章，提供了两项往返业务 -国泰航空飞往东京的舱位机票低至港币 6,590 元。该账户拥有10万粉丝，获得3.8万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;不过，东瀛旅游的官方Facebook页面同时显示其英文和中文名称，拥有17.6万个赞和18.5万个关注者。&lt;/p>;&lt;h3>;Hounax平台涉嫌诈骗131名香港人近1.2亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;根据国泰网站，12月初往返香港至东京的商务舱机票售价为17,632港元，而经济舱机票则为17,632港元。费用为港币 4,752 元（含税费）。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，议会和旅行社计划在旅游界立法会议员的帮助下，在两周内与警方的商业罪案调查科会面，寻求意见并讨论后续行动姚伯良。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，自年初恢复免检疫旅行以来，冒充旅行社的诈骗行为日益猖獗，并强调旅行社也是受害者。&lt;/p>;&lt; h3>;香港警方警告假聊天群是投资诈骗的高发&lt;/h3>;&lt;p>;“当居民成为这些虚假广告的受害者时，他们的愤怒往往会指向旅行社，甚至可能寻求赔偿从他们。这在行业内引起了很大的困扰。”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望在与警方会面时，能够强调这个问题，并努力维护行业的利益。”&lt;/p>; &lt;p>;EGL Tours 表示，自 7 月底以来，已发现 103 个利用该公司名称和商标模仿该公司的欺诈性 Facebook 页面。发布的虚假产品包括酒店和自助餐套餐、航班优惠甚至音乐会门票，价格极低且不合理，所有这些都是为了欺骗消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了 30 名因“有偿约会”、“裸身”的人-chat敲诈勒索诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，截至周五已收到超过2万个客户询问，并注意到诈骗案件有日益严重的趋势，但没有透露涉及的受害者人数。&lt;/p >;&lt;p>;EGL Tours 表示，尽管自 8 月以来多次向 Facebook 母公司 Meta 投诉这种情况，但该公司一直无法为其页面获得官方验证徽章，即所谓的蓝色勾号，因为它被告知该公司知名度不够高。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，在周六向这家社交媒体巨头发出法律信函以及相关媒体报道后，该公司才获得“蓝色勾号”。&lt;/p>;&lt;p >;东瀛旅游执行董事禤国全表示，公司仍在整理细节，并将于周二举行记者会，披露实际的金钱损失、后续行动和法律对应。&lt;/p>;&lt;p>;杨说该委员会上周向提供在线销售的会员发布了一份备忘录，警告顾客注意虚假社交媒体广告。&lt;/p>;&lt;h3>;香港快速支付系统从周末开始加强安全措施：警方&lt;/h3>;&lt;p>;“这些虚假页面提供的联系信息（包括地址和电话号码）往往很模糊。他们中的许多人使用 gmail 等通用电子邮件地址，而合法的旅行社通常拥有自己的域名，”Yeung 说。&lt;/p>;&lt;p>;“消费者的另一个危险信号是诈骗者倾向于使用个人银行账户。消费者如发现收款人并非旅行社，切勿进行银行转账。&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技商会名誉会长方宝侨呼吁市民，如发现网上有特别优惠，应保持警惕。社交媒体并留意危险信号。&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者没有提供试图窃取您个人信息的链接。相反，当人们询问优惠详情时，他们会通过 Facebook Messenger 与人们互动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当页面运营商​​反复要求您提供个人信息进行预订时，人们应该意识到危险信号。航班并付款。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says respiratory disease surge driven by range of pathogens, calls to ‘minimise personnel movement and visits’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3242868/china-says-respiratory-disease-surge-driven-range-pathogens-calls-minimise-personnel-movement-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 19:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国卫生部门周日表示，在全国儿科部门努力应对之际，多种病原体导致儿童急性呼吸道疾病激增&lt;/p>;&lt;p>;国家卫生健康委员会新闻发言人米锋表示，病例增长是由流感病毒、鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒（RSV）和腺病毒推动的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他敦促医疗机构及时提供有关儿科和发热门诊服务需求的最新信息，并要求学校采取充分的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;“应努力落实米说：“学校、托儿所、养老院等人口密集的重点地点采取了有效的疫情防控措施。”&lt;/p>;&lt;p>;“这包括尽量减少人员流动和探访。”&lt;/p>;&lt;p >;医院还被告知要提高根据感染严重程度对患者进行分级的能力，以便更好地识别重症患者。&lt;/p>;&lt;p>;中国的一位官员表示，不同年龄组受到不同病原体的影响疾控中心首席免疫规划专家王华庆表示，肺炎支原体感染以5-14岁年龄段为主，其余以不同类型发病为主。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委员会没有说明如何许多儿童受到影响，但北京周四告诉世界卫生组织，肺炎支原体儿童的门诊和住院人数早在五月份就开始增加。&lt;/p>;&lt;p>;由其他病原体引起的呼吸道疾病，包括RSV、腺病毒和流感病毒，从 10 月份开始激增。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Covid-19 是流行的病原体之一，但它并未被列为激增的首要原因。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，流感已成为流行病的主要原因。据市卫健委称，该病连续五周成为各年龄段报告疾病的首位&lt;/p>;&lt;p>;内地媒体报道，全国儿科门诊或住院都排起了长队，许多医院扩大了服务范围，以应对新冠肺炎疫情。 &lt;/p>;&lt;p>;据天津电视广播电台报道，天津市儿童医院昼夜不停地运转，每天门诊和急诊科收治儿科患者超过13000人次，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;河北省一家妇幼保健院在其官方微信帐号上表示，为了给患病儿童腾出更多空间，该医院合并了妇产科病房。&lt;/p>;&lt;p>;民航总局北京医院上周还表示，其儿科门诊每天接待550-650人次，比去年同期增加30%至50%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一激增促使世界卫生组织上周要求中国提供有关儿童呼吸道疾病激增的更多信息&lt;/p>;&lt;p>;中国在回应中表示，此次病例激增并不存在新的或不寻常的病原体。&lt;/p>;&lt;p>;支原体肺炎感染通常会引起轻微的呼吸道症状，但专家和官员表示由于细菌对大环内酯类抗生素具有耐药性，今年的疫情尤为严重。&lt;/p>;&lt;p>;对病例激增的担忧促使许多省市公布了家长可以为孩子接受治疗的地点清单。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;山东省、广东省、内蒙古呼和浩特市等多个地区卫健委编制了提供儿科诊疗服务的医疗机构名单。&lt;/p>;&lt;p>;这些名单包括以下信息：儿科住院床位的最大容量和数量。&lt;/p>;&lt;p>;家庭可以根据所在地和医疗需求选择医疗机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sierra Leone declares nationwide curfew after attack on barracks: ‘we’ll clean this society’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3242867/sierra-leone-declares-nationwide-curfew-after-attack-barracks-well-clean-society?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 18:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在身份不明的枪手袭击了军营并试图闯入首都弗里敦的军械库后，塞拉利昂宣布在全国范围内实行宵禁，政府周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;政府声明称安全部队已控制局势。&lt;/p>;&lt;p>;“周日凌晨，一些身份不明的人试图闯入军队威尔伯福斯军营的军械库。他们遭到断然拒绝。”信息部长 Chernor Bah 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“全国范围内的宵禁已宣布立即生效……我们强烈建议公民呆在室内，”声明补充道。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位要求匿名的高级官员表示，弗里敦的中央监狱是开放的，并且一些囚犯逃跑了。根据美国国务院的一份报告，该监狱设计可关押 324 名囚犯，2019 年关押了 2,000 多名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少人越狱，但社交媒体上分享的视频显示一些人逃离监狱区域，背景中可以听到枪声。&lt;/p>;&lt;p>;路透社尚未证实这些视频的真实性。&lt;/p>;&lt;p>;这个西非国家的政治局势已经发生变化。自 6 月份总统朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 在一场有争议的选举中再次当选以来，紧张局势一直持续，选举结果被主要反对派候选人否决。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 8 月导致 6 名警察和至少 21 名平民死亡的反政府抗议活动是企图推翻政府，总统马达·比奥当时表示。&lt;/p>;&lt;p>;周日，他在总统的 X 社交媒体帐户上发布消息称，一些身份不明的人袭击了军械库，导致安全遭到破坏。&lt;/p>; &lt;p>;“随着我们安全部队的联合小组继续清除逃亡叛徒的残余人员，我们已宣布全国范围内的宵禁，并鼓励公民留在室内，”该帖子称。&lt;/p>;&lt;h3>;African政变让中国“一带一路”项目过不去&lt;/h3>;&lt;p>;2020年以来，西非和中非已发生8起军事政变，对该地区的民主屡屡造成打击。&lt;/p>;&lt;p>;经济共同体西非国家联盟谴责某些人企图在塞拉利昂“获取武器并扰乱宪法秩序”。美国驻弗里敦大使馆在一份声明中表示，此类行为没有道理。&lt;/p>;&lt;p>;一名遇到一群人的路透社记者称，周日，弗里敦军营附近空荡荡的街道上仍能听到零星枪声。叛变的士兵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将净化这个社会。我们知道我们在做什么。我们并不是在追寻任何应该从事正常事务的普通平民。”一名身穿军装的蒙面男子在开车离开前说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Digital resurrection’: devoted father in China aims to make dead daughter ‘happy in heaven’ with online videos of her life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242337/digital-resurrection-devoted-father-china-aims-make-dead-daughter-happy-heaven-online-videos-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位慈爱的父亲一直在利用大陆社交媒体来纪念去年在事故中丧生的女儿。&lt; /p>;&lt;p>;这名男子姓赵，55岁，来自东南部广东省，他在自己的抖音账户上发布了女儿玉婷自7月份生日以来27年的生活片段。&lt;/p>;&lt; p>;他说他的目标是“以数字方式复活”她的生活。&lt;/p>;&lt;p>;父亲在女儿还是个小女孩的时候就开始记录。为了记录女儿的快乐时光，他于2002年购买了一台昂贵的数码录像机，并拍摄了十几个小时的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频涵盖了从生日晚宴到毕业典礼等重要活动的所有内容。日常生活中发生的事情，比如和父母打闹，看电视节目时大笑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;这些视频是赵上传的，就好像他的女儿还活着一样。&lt;/p>;&lt;p>;虽然智能手机让录制和分享视频变得很容易，但对于许多中国家庭来说，保留视频曾经是一种奢侈&lt;/p>;&lt;p>;赵说，他受到皮克斯电影《寻梦环游记》的启发，他相信唯一能让一个人消失的是遗忘，而不是死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他在玉婷去世前发布了多条视频，她很高兴看到人们喜欢她。&lt;/p>;&lt;p>;他相信发布更多女儿的视频会“让她在天堂幸福”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赵的账户拥有 10 万粉丝，其中一些人表示，他们将玉婷视为自己的“数字朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;其他在现实生活中认识这个女孩的人仍然关注该账户以纪念她。有的甚至还发了自己的雨婷照片和视频，让赵从不同的角度看到女儿的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个不被父母爱的女孩，看到这些视频我感到安慰和爱。 ，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“她生活可能并不长，但很丰富、很精彩，有父母的爱。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当你谈论她、在视频中看到她并记住她时，她就在你身边，”第三个补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military urges ceasefire in Myanmar’s civil conflict as rebel group claims border trading point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3242866/chinese-military-urges-ceasefire-myanmars-civil-conflict-rebel-group-claims-border-trading-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 18:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，缅甸境内一个武装民族组织声称控制了一个边境贸易点，中国军方喉舌呼吁立即停火。 &lt;/p>;&lt;p>;《解放军报》周日发表社论称，中方维护边境安全的决心坚定不移。&lt;/p>;&lt;p>;“维护中缅边境安全稳定是我们共同的愿望”中方高度关注缅北有关冲突，敦促有关各方立即停火、和平对话，避免事态升级。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;军政府与叛乱分子发生冲突，中国与缅甸开始安全测试实弹演习&lt;/h3>;&lt;p>;周六，中国人民解放军在缅甸开始了为期四天的实弹演习一些观察家认为，此次演习是自 2017 年以来的首次演习，旨在向缅甸军政府和武装团体发出缓和紧张局势的信息。军政府发言人佐敏敦 (Zaw Min Tun) 周六向缅甸媒体证实，中国已向其通报了此次演习，他称此次演习是“定期的” ”并“促进边境地区的稳定与和平”。&lt;/p>;&lt;p>;军政府正面临着三年前上台以来最严峻的武装挑战。&lt;/p>;&lt;p>;北方叛乱团体正在加强协调对各种政府目标的攻击。据缅甸民族民主同盟军附属媒体《果敢报》报道，周六，其中一个组织缅甸民族民主联盟军 (MNDAA) 声称已控制了与中国接壤的边境城镇缅甸木姐区的一个主要贸易点。 &lt;/p>;&lt;p>;果敢党 Facebook 页面上发布的一段视频显示，Kyin San Kyawt 边境贸易区升起了 MNDAA 旗帜。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸官方媒体报道称，军方反对派周四在木姐使用无人机向车辆投掷炸弹，摧毁了 120 辆汽车据法新社报道。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月冲突爆发以来，已确认中方人员伤亡，并有报道称边境中方一侧遭受破坏。&lt;/p>;&lt;p>;中国没有正式承认军政府，但与政府保持良好关系，并多次坚称不会干涉缅甸内政。&lt;/p>;&lt;p>;外交部助理部长农融本月早些时候访问缅甸，呼吁采取更强有力的措施保护缅甸中国人在该国的利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 18:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>