<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘We need free air con’: Philippines suspends in-person classes due to heatwave, jeepney strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260682/we-need-free-air-con-philippines-suspends-person-classes-due-heatwave-jeepney-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/1f7e97af-91a5-49f8-aa40-959f5894f836_4509a719.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在菲律宾马尼拉消暑。该国部分地区正在经历极其炎热的天气。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾教育部门周日表示，由于酷热和吉普尼司机全国范围内的罢工，菲律宾将暂停所有公立学校的面授课程两天。&lt;/ p>;&lt;p>;近几周来，极端高温席卷了东南亚，促使数千所学校暂停上课，当局也发布了健康警告。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾的许多学校没有空调，让学生在拥挤、通风不良的教室里感到闷热。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于最新的高温指数预测……以及全国交通罢工的宣布，全国所有公立学校将于四月实施异步上课/远程学习2024 年 29 日至 30 日，”该部门在 Facebook 上表示。&lt;/p>;&lt;p>;教育部门监管着这个群岛国家的 47,000 多所学校。&lt;/p>;&lt;p>;一些吉普车司机还计划举办三场活动。周一开始的全国罢工，抗议政府计划逐步淘汰许多菲律宾人上班和上学时使用的冒烟车辆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/3e164ef5-5658-48db-a343-23d0925ff519_3e25f515.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;马尼拉，一名妇女在吉普尼车内用手扇纳凉。政府希望逐步淘汰冒烟的车辆。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉创下历史最高气温后，学校暂停了面授课程。&lt;/p>;&lt;p>;该市气温创下历史新高州天气预报员的数据显示，周六气温为 38.8 摄氏度（101.8 华氏度），炎热指数达到 45 度。&lt;/p>;&lt;p>;炎热指数衡量的是温度感觉，同时考虑了湿度。&lt; /p>;&lt;p>;周日天气持续炎热，许多人涌向有空调的购物中心和游泳池避暑。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我在这里经历过的最热的天气，”南希说Bautista，65 岁，由于天气炎热，他位于马尼拉附近甲美地省的度假村已被订满。&lt;/p>;&lt;h3>;最终目的地：菲律宾吉普尼司机抗议逐步淘汰计划&lt;/h3>;&lt;p>;“许多我们的客人是朋友和家人。他们在游泳池里游泳来抵御炎热。”&lt;/p>;&lt;p>;三月、四月和五月通常是一年中最热和最干燥的月份，但今年的厄尔尼诺天气现象加剧了这种情况。 &lt;/p>;&lt;p>;国家天气预报员格莱扎·埃斯库拉尔 (Glaiza Escullar) 表示：“预计到五月第二周，全国所有地方（不一定只是马尼拉大都会）的气温都会更高。”&lt;/p>;&lt;p>; “直到 5 月第二周，这些地区的气温有可能会超过今天测量的温度。”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉北部打拉省的卡米林市周六记录的气温为 40.3 摄氏度，是今年全国最高的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着气温的升高，31 岁的 Gerise Reyes 计划带她两岁的女儿去马尼拉附近的一家购物中心。&lt;/p>; &lt;p>;“家里很热。这是我经历过的最热的天气，尤其是上午 10 点到下午 4 点之间。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要免费的空调来削减电费。”&lt;/p>;&lt;p>;全球气温骤降去年创下历史新高，联合国天气和气候机构周二表示，亚洲变暖速度特别快。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是最容易受到气候变化影响的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是最容易受到气候变化影响的国家之一。 p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong duo help propel London college to record-breaking triumph in UK’s ‘toughest team quiz’ University Challenge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3260680/hong-kong-duo-help-propel-london-college-record-breaking-triumph-uks-toughest-team-quiz-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/957c16d9-b40a-485c-aee8-c84931c44068_a2f09b77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港组合 Justin Lee 和 Adam Jones 参加大学挑战赛与队长 Suraiya Haddad 和 Sourajit Debnath 一起。图片来源：BBC&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有多少香港人能说出12世纪纳瓦拉国王桑乔六世的女儿是谁？哪个西非内陆国家讲班巴拉语？或者什么矿物熔化后可以用作铝土矿的溶剂来生产铝？&lt;/p>;&lt;p>;这些只是该市贾斯汀·李卓华和亚当·琼斯·永健回答的一些令人头疼的问题，这些问题导致了他们的学院在有 62 年历史的英国智力问答节目“大学挑战赛”中第五次破纪录获胜。&lt;/p>;&lt;p>;被 BBC 称为“电视上最艰难的问答团体锦标赛”，来自伦敦帝国理工学院的二人组四重奏出炉了在与其他 27 所英国大学的较量中脱颖而出，推动该机构取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次有趣的经历，”正在学习化学的李在决赛中击败伦敦大学学院后告诉《华盛顿邮报》。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/d825df82-3f12-4a96-bdbc- 5aff89232925_0cac3916.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）Lee 和 Jones 在智力问答节目《大学挑战赛》中与队长 Suraiya Haddad 和 Sourajit Debnath 进行交流。照片：BBC&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在进入四分之一决赛之前，我从未想过自己会真正获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;“我的很多朋友和琼斯补充道：“我们一家人都感到非常自豪，这很好。”​​&lt;/p>;&lt;p>;《大学挑战赛》于 1962 年首次播出，但在 1987 年至 1994 年间暂停，目前已经播出了 53 季。&lt;/p>;&lt;p>;李和琼斯都是 22 岁，在香港出生和长大，后来移居英国 - 李 17 岁，琼斯 14 岁进入寄宿学校。&lt;/p>;&lt;p>;两人与香港保持密切联系，并在对于在这座城市长大的感受，人们有着截然不同的看法。&lt;/p>;&lt;p>;李说，“香港是一个非常艰难的成长地。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在这样的环境中长大的。李先生在红磡长大，曾就读于九龙城拉萨尔小学，随后进入拉萨尔书院，后者是他第一次参加测验的地方。&lt;/p>;&lt;p>;李承认，要同时兼顾学业压力和各种杂事，是一件很困难的事。的课外活动。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，他的学校教育有助于他最终在大学挑战赛中取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;“我的很多知识都归功于[La Salle]，我取得了那里有很多朋友。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港教育局长在旅行批评中“按计划”参加英国贸易展&lt;/h3>;&lt;p>;但他补充说，他从工作压力中得到了一些缓解在全家搬到英格兰南海岸的布莱顿后。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯在中环长大，就读于中华国际学校，为香港的学术生活描绘了一幅更加美好的图景。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯在中环长大，就读于中华国际学校。 >;&lt;p>;正在研究计算机的琼斯表示，他相信国际学校带来了一种不那么“严厉”的学术研究方法。&lt;/p>;&lt;p>;“我玩得很开心。我无忧无虑，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这两个 22 岁的年轻人都在伦敦帝国理工学院攻读综合硕士课程，在搬到英国之前他们都不知道大学挑战赛。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;两人在紧张的压哨比赛中表现出色，两支由四名学生组成的球队相互对抗。&lt;/p>;&lt;p>;每轮比赛都以“10 人先发”开始。正确回答的团队将获得三个相关的奖励问题，每个问题价值五分。&lt;/p>;&lt;p>;帝国队在决赛初期连续正确回答了八个起始问题，给了他们一个有利的开局，这将使他们在比赛中取得好成绩。令人信服地以 285-120 战胜伦敦大学学院。&lt;/p>;&lt;p>;李在奖金问题轮中回答了三个有关罗马历史上被解雇的问题，琼斯在决赛中回答了与艺术和文学相关的问题。本月早些时候。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/996f8eb3-c636- 493a-9bbd-b76faac548d0_9510811e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦帝国学院大学挑战赛队的 Justin Lee 穿着他标志性的幸运连帽衫。图片来源：BBC&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有时候，在播音员还没来得及问完问题之前，两人就回答正确。&lt;/p>;&lt;p>;他们说出了解决问题的关键。他们的成功在于坚持不懈、对主题感兴趣，以及愿意花时间一起做好准备的强大团队的支持。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯、李和他们的队友观看了剧集的重播。他们的团队也拥有广泛的兴趣。琼斯是一位热心读者，也是帝国读书俱乐部的委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，他对历史感兴趣，在业余时间阅读维基百科文章以获取乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;“与做得好的人是因为他们对某些主题真正感兴趣，”琼斯解释道。 “如果你真的对某件事感兴趣，那么学习那件事根本不是一件苦差事。”&lt;/p>;&lt;p>;他们还得到了一些幸运符和吉祥物的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在李穿着连帽衫赢得了前几场比赛后，这成为了他的标志性造型，希望球队能够继续连胜。&lt;/p>;&lt;p>;李还提供了球队的吉祥物，一只名叫卡罗尔的毛绒水獭，因定期换装而走红网络。&lt;/p>;&lt;h3>;受英国移民潮影响，教育界受打击最严重的香港小学&lt;/h3>;&lt;p>;每场比赛前，球队的后备队员都会举行比赛卡罗尔起身，每个人都会在额头上亲一下，以求好运。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯在网上聚光灯下的冷静举止受到称赞，但他承认自己实际上非常紧张。&lt;/p>;&lt; “在我们的第一集之前，我流了鼻血，”琼斯说。 “护士必须来检查我的血压，她说我的血压相当于 50 岁男人的血压。”&lt;/p>;&lt;p>;两人都表示，他们本赛季最美好的回忆是一个周末，当时在拍摄间隙，他们在曼彻斯特闲逛了一天，靠近剧集拍摄地。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，尽管竞争压力很大，但他们很享受这段经历。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯说：“我认为很多乐趣不一定只是获胜，但整个过程非常愉快。”&lt;/p>;&lt;p>;根据规则，两人现在将不再被允许出现在节目中，但李和琼斯表示，他们现在可以再次专注于学习。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，他们会鼓励其他人追随他们的脚步，保持动力并每天继续学习非常重要.&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想这样做，这是完全可能的，”琼斯告诉其他学生。 “只要坚持下去。”&lt;/p>;&lt;p>;“了解更多的事情不应该成为耻辱，”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“更多地了解世界和自己的愿望永远是这是一件好事，应该受到鼓励。”&lt;/p>;&lt;p>;* 答案按顺序排列：贝伦加里亚 (Berengaria)，他与英国国王狮心王理查结婚并成为英国女王。马里。冰晶石。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s domestic national security law subject to ‘rigorous’ legislative process with measures to protect innocent, justice chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260679/hong-kongs-domestic-national-security-law-subject-rigorous-legislative-process-measures-protect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/6a87ee3d-fcfd-4d83-ba1c-d5ec487d7f18_19c007a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会上月通过《维护国家安全条例》。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港律政司司长形容香港最近颁布的国内国家安全法的立法程序是“严格的”，并增加了公共利益保护条款和保护“无辜者”的措施。 &lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国亦表示，公众需要考虑构成犯罪的所有要素和联系，而不是孤立地批评确定法律是否足够明确时的部分或措辞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/28/2f2e9a2b-085e-4d59-b897-ad43e37fb354_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林国禄。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥周日在脸书发文称，他继续就上个月颁布的《维护国家安全条例》进行讨论和解释，最近的两项立法林郑月娥与香港明天更好基金会智囊团和香港中华厂商联合会贸易团体分享会议。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥称立法程序“严谨”，并表示政府认真回应立法会议员的质询，同时提出适当建议修例回应意见。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥强调该法符合国际人权标准。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安法1月上旬：逮捕战线一片寂静&lt;/h3>;&lt;p>;“例如，为了回应媒体行业的期望，我们将‘公共利益’作为‘非法泄露国家秘密’的抗辩理由，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们[还]采取措施保护‘无辜第三方’免受嫌疑人或逃犯行为的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该条例，泄露国家秘密是当目的是揭示政府履行其职能对公共秩序、安全或健康“严重影响”或“严重威胁”时，则允许。&lt;/p>;&lt;p>;但该辩护只能适用于非法行为的人无意危害国家安全而获取、拥有或披露国家机密。&lt;/p>;&lt;h3>;北京在报告香港人权状况后猛烈抨击美国&lt;/h3>;&lt;p>;该立法还保护参与其中的个人与后来被认定为潜逃者的人先前存在的财产合同、合资企业或投资。&lt;/p>;&lt;p>;“香港拥有独立的司法系统，所有与[条例]相关的案件都将在香港审理，最终裁决也在该市进行。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;经过快速立法程序后，该条例于 3 月 23 日生效 - 该法案在短短三周内获得立法机关批准并签署成为法律在当局结束为期一个月的公众咨询活动后。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥上周在接受《华盛顿邮报》专访时表示，只有在“确实有迫不得已的情况”时才会使用该法律，并驳回了不要这样做的建议。立即调用它“让人们感觉更舒服”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Sunak won’t rule out July general election amid Poulter’s resignation, council polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260676/uks-sunak-wont-rule-out-july-general-election-amid-poulters-resignation-council-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/d3369067-4c25-4856-a42a-a8d7711ad7a9_9e14334f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在唐宁街出席新闻发布会伦敦。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 再次拒绝排除 7 月举行大选的可能性，因为人们猜测，保守党在地方选举中的灾难性结果可能会迫使他采取行动。&lt;/ p>;&lt;p>;苏纳克表示，他不会“说比我已经说过的更多的话”，即全国民意调查可能会在今年下半年进行。&lt;/p>;&lt;p>;大多数威斯敏斯特分析师将此视为十月或十一月的意思，尽管从技术上讲它也可能意味着七月。&lt;/p>;&lt;p>;但是，5 月 2 日的市长和议会选举中的惨败可能会导致对他的领导力的挑战，或者说服他相信更早的民意调查与分裂的政党一瘸一拐相比，今天可能是一个更好的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;保守党前卫生部长叛逃到工党可能会进一步惊吓本已不安的保守党议员，并增加苏纳克的压力。&lt;/p>; &lt;h3>;英国国王查尔斯在癌症诊断后恢复公职&lt;/h3>;&lt;p>;丹·保尔特 (Dan Poulter) 周六宣布退出保守党，他指责保守党不再优先考虑捉襟见肘的国家医疗服务体系。&lt;/p>;&lt; p>;周日早上，在保尔特令人震惊的叛逃之前录制的节目中，苏纳克被问及特雷弗·菲利普斯 (Trevor Phillips)，2024 年下半年是否意味着 7 月。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“除了我之外，我不会说什么已经说过了，这一点我已经说得很清楚了。”&lt;/p>;&lt;p>;当被反复追问是否排除七月份的可能性时，他说：“我不会那样做。&lt;/p>;&lt;p >;“你将尝试从我所说的内容中得出你想要的任何结论。我会一直尝试说同样的话。你应该听我说的话，我一整年都在说同样的话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/28/cf0ed83e-5008-4fe6-b2b2-e765657ff9f9_fcdd02d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前卫生部长 Dan Poulter 宣布周六，他宣布退出保守党，因为他指责保守党不再优先考虑国民医疗服务体系。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当菲利普斯说他想知道何时预订暑假时，苏纳克回答说：“实际上，特雷弗，这比你或任何人的假期更重要。我有一项工作要做，就是为国家做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们一直在谈论的，我们正在为解决非法移民问题做出贡献。在投资国防方面，我们正在兑现承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;在不到一周的时间里，保守党预计将失去大约一半的议会席位进行选举，而他们的两个最引人注目的席位地区市长面临着艰难的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，西米德兰兹郡市长安迪·斯特里特 (Andy Street) 和蒂斯谷市长本·侯辰 (Ben Houchen) 的失败可能导致苏纳克面临不信任投票，需要 52 名保守党议员才能触发不信任投票。&lt; /p>;&lt;p>;周五威斯敏斯特有传言称，苏纳克最早可能在周一打响竞选发令枪，以阻止不安的议员可能提出的挑战，但唐宁街对此不予理睬。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;英国苏纳克将于 7 月主办欧洲政治共同体会议&lt;/h3>;&lt;p>;他最晚可能举行选举的日期是 2025 年 1 月 28 日。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克寻求巩固他的首相地位本周发布了一系列公告，包括卢旺达庇护立法的通过以及承诺到 2030 年将国内生产总值的 2.5% 用于国防。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长格兰特·沙普斯敦促同事考虑在会议之前罢免苏纳克。大选“让他继续工作”。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《泰晤士报》，“现在不是试图任命另一位保守党领袖的时间或地点”。&lt;/p>;&lt; p>;但 BMG 的一项调查显示，2019 年支持保守党但后来抛弃该党的选民更有可能投票给其他领导人领导下的保守党。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 16:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[She left Malaysia to sail the world seeking freedom, adventure – and the ‘soft life’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3260553/she-left-malaysia-sail-world-seeking-freedom-adventure-and-soft-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/463e2797-9801-4e3f-9f8b-e3543a8f781a_5ffda82b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在帆船之家的典型一天包括以下内容Syasya Syahirah Nor Azmi 的维护、导航和休闲。照片：Instagram/whatswrongsyaa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正是风浪的诱惑，让Syasya Syahirah Nor Azmi放弃了马来西亚槟城岛繁华首府的生活，去追求温柔的生活。一艘帆船在离家超过 18,000 公里（11,000 英里）的地方摇曳。&lt;/p>;&lt;p>;通过她的 Instagram 帐户“Syasya Syahirah Adventure Life”，这位 28 岁的冒险家为粉丝们提供了一扇了解她生活的窗口乘坐博纳多 57 帆船，与哥斯达黎加、尼加拉瓜和墨西哥海岸附近的海洋节奏和谐相处。&lt;/p>;&lt;p>;一切始于一次偶然的机会，获得了一个地点船员们的航行已演变为为期两年的加勒比海航行。 Syasya 的梦想现在已经扩大到包括明年到达法属波利尼西亚并跨越太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;“从我还是个孩子的时候起，我就对探索周围的世界充满了强烈的好奇心，”她在《本周》杂志中说道。来自哥斯达黎加的亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;她的旅程不仅仅是探索，更是对自由、冒险和简单生活的积极拥抱。现在，她的生活包括航海、钓鱼、在岸上旅行时补充必需品，以及在水晶般清澈的海水中畅游，所有这些都记录在社交媒体上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/463e2797-9801-4e3f-9f8b-e3543a8f781a_b1edbba9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;Syasya 在船上的典型一天包括维护、导航和休闲。照片：Instagram/whatswrongsyaa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我儿时的梦想是成为一名空乘人员，这样我就可以旅行或成为一名职业运动员。我的家人一直都知道我有环游世界的伟大梦想，”她说。 “虽然我从未想过通过航行来实现这一目标，只是通过飞机或火车，但从未超越过。”&lt;/p>;&lt;p>;Syasya 是越来越多寻求互联网上所谓的“软生活”的亚洲年轻人中的一员 -一种更注重个人幸福而不是对职业目标或成功的不懈追求的生活方式选择。 “柔软的生活”精神提倡舒适和最小的压力。&lt;/p>;&lt;p>;招聘机构 Randstad Malaysia 去年的一项调查强调了这种心态转变，该调查显示 79％ 34 岁以下的员工曾考虑过辞去目前的工作，追求更好的工作与生活平衡。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡赋予员工要求更多在家工作、每周工作 4 天的权利&lt;/h3>;&lt;p>;认识到这一优先事项的变化，特别是在年轻人中，新加坡本月早些时候宣布了一项新准则，从 12 月开始，员工有权要求增加四天工作周和在家工作日。&lt;/p>;&lt;p>;Syasya 的旅程世界始于去年十月，意外邀请加入前往荷兰加勒比海岛屿库拉索岛的船员队伍。&lt;/p>;&lt;p>;尽管船舱距离很近，但她很快就拥抱了在美丽的自然环境中独立生活的乐趣。她与一位船长和另外两名船员分享了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;从将钓鱼线抛入海中，到发现隐藏的海滩和观看日落，每张 Instagram 上传内容都记录了 Syasya 的海上冒险经历。她的帖子捕捉到了欢笑和陪伴的坦诚时刻，她享受着友情或清凉饮料的简单快乐，一望无际的大海始终在眼前。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直着迷于自由和冒险“这就是住在帆船上的感觉。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“能够去不同的地方旅行，探索新的视野，过一种接近自然的简单生活，这种想法真的很吸引我。这是一种远离喧嚣的城市生活，拥抱更加宁静祥和的生活的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;船上典型的一天包括维护、导航和游泳等休闲活动、阅读和创建社交媒体内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26 /6307b8e7-da7d-488b-a29e-af78ef3cdfdc_25ffce9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Syasya 在海滩上喝着鸡尾酒，享受“柔软的生活”。照片：Instagram/whatswrongsyaa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“住在船上意味着无休止的修理事情，而炎热和潮湿的天气让这变得更加困难。有微风时，是可以忍受的——只需打开舱门让气流流通即可。但在无风的炎热天气里，谢天谢地有发电机运行的空调，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们遇到了一些小问题，例如调整索具和添加更多太阳能电池板，但我们对细节的关注确保了总体上顺利的航行体验。”&lt;/p>;&lt;p>;她承认，冒险家的生活还有其他缺点。&lt;/p>;&lt;p>;“住在船上有时会非常孤独，远离朋友和朋友。家庭。当我们遇到其他巡洋舰时，我们可以联系，但最终总会有再见，我们再也见不到他们了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于空间有限，又想念亲人，会变得非常孤独。另外，船上工作永无止境。我确实偶尔会崩溃……我也最想念马来西亚食物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/26/80715bbf-d0b7-4d0b-84fc-67cc72737493_11b89b89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘坐博纳多 57 帆船离开港口船。照片：Instagram/whatswrongsyaa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Syasya 的逍遥根基很深。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚西部的适耕庄小镇长大海岸，她的人生道路是在柔佛州的一所专门学校学习体育，然后涉足时装设计并经营自己的企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我以田径运动员的身份去了柔佛州的一所体校。通过体育运动，我有机会参加比赛。对我来说，这是一种旅行方式。我很早就找到了明智的旅行方式。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年高中毕业后，Syasya 在一家酒店工作，后来又在一家咖啡馆工作，还学习了时装设计。虽然她最初在巴生谷的一所大学就读运动科学，但她最终决定退学，这让她开始了穿越马来西亚的背包旅行，最后在乔治市结束，在那里她在槟城开启了人生的新篇章岛屿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/0981e2e0-db25-4e8a- be4b-e48785015a73_1f2aef54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Syasya 号帆船在补给后，在甲板下看到一批货物。照片：Instagram/whatswrongsyaa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我在酒吧、雪茄店和咖啡馆工作以谋生。疫情发生时，我参加了三个月的在线课程。大流行之后，我开始在周日跳蚤市场出售新鲜柠檬水，只在周末工作，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“有人在杂货店寻找模特工作。我还在乔治城开了一家旧货店。从我获得的所有这些经验中，我结识了很多朋友并建立了强大的网络。”&lt;/p>;&lt;p>;Syasya 认为在槟城的经历加深了她对不同文化的了解，并增强了她与不同背景的人建立联系的能力.&lt;/p>;&lt;p>;“生活在槟城，周围都是来自世界各地的朋友，让我们可以毫不费力地拥抱多样性。我们经常组织文化交流活动，我们聚集在一起庆祝我们独特的传统和习俗。我所建立的友谊极大地丰富了我的视野，给我的生活带来了无限的乐趣。”她说道。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国“FIRE部落”在不确定的世界中寻求财务自由&lt;/h3>;&lt;p>;船上的生活与 Syasya 留下的城市生活相去甚远。她醒来的不是拥挤的街道和熙熙攘攘的咖啡馆，而是海浪轻轻拍打船体的声音。当大多数人匆忙赶往工作场所时，她却整天探索偏远的岛屿并沐浴阳光。&lt;/p>;&lt;p>;当她驶向新的视野时，Syasya 向那些想要追随她脚步的人提出了一条简单的建议：就去做吧。&lt;/p>;&lt;p>;“当你获得千载难逢的机会去做一些不同寻常的事情时，要有勇气迈出下一步，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“始终保持开放的心态并拓宽您的视野。这种接受新体验的意愿可以带来个人成长和意想不到的机会。因此，拥抱未知，承担风险，抓住每一个出现的机会。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 16:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar’s opposition foreign minister urges China to stop ‘arms deals’ with ruling junta]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260590/myanmars-opposition-foreign-minister-urges-china-stop-arms-deals-ruling-junta?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/d7d28876-2ab5-46d4-aadb-2d8d5f7ffd04_c6a4be12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军组织了联合活部队和活- 4月初，中缅边境大陆一侧举行消防演习。有报道称，中国是缅甸军政府的主要军事支持者之一。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸反对派呼吁中国停止向执政军政府提供武器，称该政权正在利用这些武器“杀害自己的人民和平民”。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们正在努力鼓励我们的邻国，请不要支持军政府，不仅在商业或经济上，而且在提供军火交易方面，”外交部长辛玛昂 (Zin Mar Aung) 表示。缅甸民族团结政府在布鲁塞尔接受采访时。&lt;/p>;&lt;p>;NUG 声称自己是缅甸的官方流亡政府，代表此前由诺贝尔奖得主昂山素季领导并在一次选举中被赶下台的民选文职政府。 2021年政变。&lt;/p>;&lt;p>;辛玛昂表示，她的政府已致函北京正式转达这一要求，并收到回执，但没有实质性答复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “如果一个国家支持军政府，他们就支持[军政府]杀害自己的人民和平民，”她在访问期间告诉《华盛顿邮报》，她试图鼓励欧盟加大对该政权的制裁力度。&lt;/ p>;&lt;p>;周五，欧盟将对缅甸众多个人和实体的限制措施延长一年。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称中国是缅甸军政府的主要军事支持者之一。&lt;/p>;&lt; p>;去年联合国的一份报告称，自政变以来，军政府进口了至少 10 亿美元的武器，其中大部分来自俄罗斯、中国和新加坡的个人和企业。&lt;/p>;&lt;h3>;“极其危险” &#39;：印度因将罗兴亚人驱逐到缅甸而受到严厉谴责&lt;/h3>;&lt;p>;自民族团结联盟被驱逐以来，缅甸一直陷入冲突。本月早些时候，反对派组织声称对该国首都内比都发生的大规模无人机袭击事件负责。 Zin Mar Aung 发誓会发动更多袭击。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会发动更多无人机袭击时，她回答道：“当然。” “这是我们向军政府施加压力的军事策略的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;西方国家对该政权实施了严厉的制裁，而包括欧洲议会和法国参议院在内的一些立法机构也承认NUG 作为缅甸的官方政府。&lt;/p>;&lt;p>;军政府已被排除在东盟（东南亚国家联盟）的政治层面活动之外，尽管辛玛昂敦促十国联盟采取进一步行动并停止对话与内比都在各个层面上的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们需要被禁止，而不仅仅是在政治层面，”她谈到该政权的领导人时说道。 “尽管东盟已经禁止政治代表……其他一些官僚层面仍然存在。因此，我们希望他们停止邀请[军政府]。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国与缅甸军政府保持着外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，时任外交部助理的农融一个月后，吴丹瑞访问北京并会见了外交部长王毅。根据中国的一份声明，王告诉副总理，缅甸应“在宪法框架内尽快实现国内和解，继续政治过渡进程”。&lt;/p>;&lt;p>;辛玛昂对中国的做法并不感到惊讶。与军政府正在进行的外交努力。对她来说，这表明该政权对保护中国在该国投资的能力缺乏信心。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者发起缅甸核心小组，以增加对亲民主斗士的支持&lt;/h3>;&lt;p>;“北京并没有真正明确地选边站队，尽管他们出于自身利益而与军政府接触，以保护他们的投资。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;NUG 一月份发表了一份 10 点立场文件在中国，将北京描述为“一个特别重要的国家，不仅是两国之间的紧密，深刻的历史联系，而且是中国作为全球超级大国的地位”。&lt;/p>; &lt;p>;承诺支持北京的一英寸&lt;/p>; &lt;p>;“任何对邻国国家安全构成威胁的组织都不得被允许在缅甸领土内建立存在。” &lt;/p >; &lt;p>;如果上台，努格官员说，她的政府将保证中国的所有投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 16:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-Zhuhai-Macau Bridge has carried 10 million vehicles since opening, Xinhua says after US outlet’s ‘ghost bridge’ report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260677/hong-kong-zhuhai-macau-bridge-has-carried-10-million-vehicles-opening-xinhua-says-after-us-outlets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 16:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/28/75FEA224-97B8-4C0B-B972-4AFAACC8424B_CEF2BA3A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;穿越。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过1000万辆汽车已经使用了一座巨大的桥梁，自从五年前开放以来，它与Zhuhai和澳大利亚人联系起来。一家美国广播公司称其为未充分利用的“幽灵”交叉。&lt;/p>; &lt;p>; xinhua报告说，去年的车辆流量达到326万，每天使用香港Zhuhai-Macau桥的平均每日8,900。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;分别从2019年和2022年的860,000和160万辆汽车急剧增加归因于大流行后边境的重新开放，以及针对香港驾车者的无配额计划的推出，该计划是为了向北向北行驶的无配额计划。 &lt;/p>; &lt;p>;世界上最长的海上穿越。朝北开车正在成为香港和澳门居民的一种普遍生活方式。今年，数百万辆汽车已进入并从朱海边境控制点退出，同比增长113％。平均有13,600多辆和16,100辆汽车分别在工作日和周末越过边境。&lt;/p>; &lt;h3>; Mega Bridge Project在香港Dolphin Habitat上&lt;/h3>; &lt;p>;发布了最新数据，最新数据发布了在美国政府资助的美国广播公司的美国广播公司之后，周六发表了一篇文章，称居民给人留下了印象，这座桥的印象没有用，许多媒体称其为“幽灵桥”。&lt;/p>; &lt;p>;自4月21日出版以来，《美国之声》文章也质疑建造巨型桥的必要经过两年的延误和数十亿美元的预算超支之后，2018年10月下旬，香港的该项目的滚雪球票据向1200亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;当局估计，2008年估计有8,000辆私人汽车将越过桥梁。日。&lt;/p>; &lt;p>;大陆和香港之间边界的关闭，严重影响了桥梁的使用，2019年至2021年之间的交通急剧下降，当时每月只有几千辆汽车在一个点。&lt;/p>; &lt;h3>;巨大的香港Zhuhai-macau桥停车场将驱使更多的游客&lt;/h3>; &lt;p>;安全局最近发布给立法委员会的最新数字建议自去年7月1日实施无配额计划以来，私人汽车通过香港Zhuhai-Macau桥的当地港口一直在增长。&lt;/p>; &lt;p>;该计划允许大约450,000个私人香港的汽车所有者前往广东省进行商务或观光，而没有先前配额系统的限制，该系统仅允许19,500辆汽车越过巨型桥梁的边界。&lt;/p>; &lt;p>;驾车者可以申请开车到广东并每次旅行最多30天，但一年中不超过180天。&lt;/p>; &lt;p>;今年3月，使用当地港口的私人汽车的每日平均值约为9,620，其中包括5,010个出站和4,610辆入站私家车。考虑到其他跨境车辆（包括航天飞机，教练和货车）时，平均交通流量约为12,200辆。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Someday soon China might dominate the hydrogen supply chain too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260668/someday-soon-china-might-dominate-hydrogen-supply-chain-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 15:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/7e80127d-d44a-461b-b0d9-9a32184068d9_efee517b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在博世氢能动力总成系统公司操作设备，这是一家中国公司- 4 月 14 日，德国合资企业在重庆成立。接下来，中国可能会成为氢经济领域的强大参与者。图片来源：新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去十年来，欧洲和美国的制造商一直在针对中国在钢铁和铝材领域的“不公平”竞争展开斗争。最近，战场已转向太阳能、电池和电动汽车，但一个新的战线已经出现：氢经济。&lt;/p>;&lt;p>;支撑这场冲突的是减少碳排放、减缓全球变暖和到 2050 年实现净零排放目标。到目前为止，随着风能和太阳能的飞速发展，以及交通运输领域，随着电动汽车和为其提供动力的电池开始占据相当大的份额，迄今为止，大部分进展都发生在能源领域。全球汽车市场。&lt;/p>;&lt;p>;在所有这些方面，中国因其在促进绿色经济增长、提供清洁电力和电力方面所发挥的作用而受到（环保人士）赞扬或（竞争对手）严厉批评。迄今为止，氢在我们未来经济发展中的作用仍然是看不见的，心不在焉的。虽然日本等国家几十年来一直在谈论氢动力汽车，但氢能源始终过于昂贵且过于复杂。&lt;/p>;&lt;p>;直到现在，这种情况才开始发生变化，而中国将再次处于其中。的争议。中国的国有企业及其为实现政策目标而战略性地利用广泛的补贴将破坏全球现状 — — 并为缓解全球变暖的斗争提供新的重要进展。&lt;/p>;&lt;p>;是的，氢正开始成为消除发电和运输中化石燃料的现实贡献者，但最重要的是，它为解决以前棘手的领域开辟了道路——取代钢铁、水泥和工业化学品制造中的化石燃料，例如氨和甲醇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，争议因两个主要原因而平息。首先，中国将注意力仅限于国内氢的使用，而不是作为出口机会。其次，十多年来，中国一直是世界领先的氢气生产国，这并不是出于任何绿色环保的需要，而是因为它是其庞大的化学工业的核心，不可或缺。&lt;/p>;&lt;p>;今天，中国占了主导地位。占全球氢气供应量的 30%（约 3300 万吨）和氢气消耗量的 30%。它还占全球生产氢气所需电解槽供应量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;但这一直是一个问题而不是机遇，因为中国三分之二的氢气是棕色的——通过煤炭气化和在此过程中排放大量碳。只有使用可再生能源生产，才能在应对全球变暖的斗争中发挥有用的作用，但中国的氢只有约1%算作绿色氢。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国风能和太阳能的爆发式增长发电——大部分在内蒙古和新疆偏远干燥的内陆地区——即将改变这一切。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家发展和改革委员会的 2022 年氢能政策，中国氢能联盟预测，可再生能源可以到2060年，可用于生产该国80％的氢。其余的可能是蓝色的氢 - 仍然使用煤炭生产，但伴随着碳捕获，使用和存储（CCUS）。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，随着减缓全球变暖的努力，需求将激增，它将对全球氢市场产生重大影响。它已经拥有世界领先的制氢基础设施。它拥有丰富的风能和太阳能等可再生能源，可以促进从棕色氢到绿色氢的过渡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着对绿色汽车的需求激增，国内氢需求已经爆炸式增长 -特别是对于目前的电动汽车电池还不够强大的重型卡车和公共汽车。最重要的是，它是世界上很大一部分化石燃料密集型重工业的所在地，包括钢铁、化工和水泥，其中氢可以在消除化石燃料方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于巴黎的蒙田研究所进行了一项引人入胜的研究：“中国正在等待时机，等待两件事。首先，向欧盟、日本等其他国家学习绿色氢能政策的经验。其次......等待自己的市场参与者准备好与全球市场上同等水平的技术竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，其电解槽比欧洲生产的电解槽便宜，但使用的技术较差，并且效率较低。目前其国内管道基础设施规模很小。其不明确的标准可能会阻止其在许多外国市场竞争，至少目前是这样。&lt;/p>;&lt;h3>;气候行动：中国如何加速迈向净零世界&lt;/h3>;&lt;p>;但是未来的竞争挑战是显而易见的。拥有14亿市场的临界质量，国有企业专注于基础设施建设，大量本土电解槽和燃料电池制造商之间的激烈竞争，国家和地方政府的定向补贴以及大量的外资合资企业随着风险投资伙伴为创新做出贡献，中国很快将不可避免地被公认为氢经济的全球主导力量。&lt;/p>;&lt;p>;它很可能在全球市场脱碳和帮助我们方面发挥关键作用实现我们的净零目标。中国氢经济领域的竞争对手是否这么看是另一回事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong set for hot and sunny weather later in the week, after more rain and thunderstorms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3260674/hong-kong-set-hot-and-sunny-weather-later-week-after-enduring-heavy-rain-and-wind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/ce0dc817-d596-4a4d-8def-1eb1be8675f2_9b361da1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海滨有风。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人预计本周晚些时候会出现炎热晴朗的天气，但首先必须忍受已经袭击该城市十多天的更多降雨和雷暴。 &lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，低压槽令周日天气较为阴沉，雷阵雨预计将逐渐东移。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报员预计雨势会在傍晚减弱周一将有晴间一到两场阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;但周二至周四将再次出现频繁阵雨和雷阵雨，预计南方北部地区将形成另一个低压槽。周中，中国将向海岸靠拢。&lt;/p>;&lt;p>;周三是中国大陆劳动节“黄金周”假期的开始，为期五天，预计将为这座城市带来超过80万游客。&lt; /p>;&lt;p>;天文台表示：「随着高空反气旋加强，广东沿岸天气会逐渐好转，直至周末日间天气炎热。」&lt;/p>;&lt;p>;有阳光的时段预计从周五开始，下周周一和周二阳光充足，气温在 26 至 32 摄氏度（78.8 至 89.6 华氏度）之间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在未来一周迎接更多潮湿天气&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;过去11天，本市天气不稳定，天文台发布了5个黄色暴雨警告和13个雷暴信号，部分地区有水浸报告。&lt;/p>;&lt;p>;邻近的广东省已暴雨引发的破纪录洪水已造成多个城市至少四人死亡、数万人流离失所。据报道，至少有 10 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;预计该省未来几天将有更多降雨，出现大雨、冰雹和龙卷风的风险很高。&lt;/p>;&lt;p>;A周六下午，强烈的龙卷风也袭击了南方城市广州，造成 5 人死亡、33 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;内地当局周六宣布，广州本月总降雨量已达到 455.8 毫米（17.9 英寸），这是自 1951 年以来 4 月份最高水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s e-scooter accidents jump 6-fold after easing of rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3260675/japans-e-scooter-accidents-jump-6-fold-after-easing-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/ebbddc72-4269-4465-8e19-511ae5c2f73d_d8d8cf26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骑电动滑板车的女人的特写。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本自 7 月开始允许用户在没有驾驶执照的情况下乘坐电动滑板车后，每月平均涉及电动滑板车的事故数量增加了六倍。国家警察厅的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;交通专家警告说，随着踏板车使用者数量的增加，发生致命事故的风险，而公众对与这种相对较新的交通方式相关的交通规则的认识似乎也在提高。 &lt;/p>;&lt;p>;自7月起的六个月内，共发生85起涉及电动滑板车的交通事故，造成86人受伤。这几乎与自 2020 年 1 月提供可比数据以来三年零五个月内记录的事故总数相匹配，即 88 起事故和 91 起伤害。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的道路交通法，电动滑板车的用户最高时速 20 公里每小时不需要持有驾驶执照，但禁止 16 岁以下未成年人驾驶。&lt;/p>;&lt;h3>;日本警告炎热夏季，因为该国的气温“非常令人担忧”&lt;/h3 >;&lt;p>;新规定下的电动滑板车长度必须在190厘米以下，宽度在60厘米以下，并且前后绿灯。它们主要用于道路使用，但也可以在人行道上以时速 6 公里或以下的速度使用，并闪烁绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;2 月午夜左右，在大阪繁华的南区发生的一起事件中，警方对一名妇女处以罚款。驾驶踏板车在人行道上非法超速，被罚 20 多岁。该女子告诉记者，她认为在人行道上骑行不会受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;一些骑手不知道时速超过 20 公里的踏板车仍然需要许可证，正如 2 月份名古屋的一个案例所证明的那样，在日本中部，司机撞到了行人，造成严重伤害。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，使用两轮车辆的人似乎越来越多，东京公司 Luup Inc. 提供了一种据一位官员称，电动自行车和踏板车共享服务的应用程序每月下载量比放宽规则之前增加了两到三倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Luup截至 3 月底，10 个都道府县设有租赁亭。&lt;/p>;&lt;p>;维也纳科技大学交通研究所的资深科学家 Takeru Shibayama 强调了交通教育的必要性，特别是针对年轻用户的教育。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“由于车辆行驶时安静，存在与行人相撞的风险……严重的话可能会致命。重要的是要执行道路法规，并稳步加强学校和其他地方的交通教育。”Shibayama 说。&lt;/p>;&lt;p>;此前，电动滑板车与发动机排量在 50 立方厘米以下且要求骑乘者要求相同的轻便摩托车被归类为相同类型。要持有驾驶执照，请戴头盔并用数字板注册车辆。&lt;/p>; &lt;p>;现在，这些属于新法规的车辆现在被归类为指定的小型电动自行车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China looks to France to foster ‘positive’ and ‘pragmatic’ EU policy on Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260669/china-looks-france-foster-positive-and-pragmatic-eu-policy-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 13:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/28/7d70be02-8bb9-4ab3-8f4b-cb7949a2732a_968d146e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟与中国之间的关系因市场担忧而紧张对中国产品的准入和国家支持。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着欧盟加强对中国产品和市场准入的审查，中国呼吁法国引导欧盟采取“积极”和“务实”的对华政策。&lt;/p >;&lt;p>;就在中国国家主席习近平预计的欧洲之行前几天，外交部长王毅在周六致电法国总统外交顾问伊曼纽尔·博纳时发出了这一呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部报道，王说：“我希望法方推动欧盟继续奉行积极务实的对华政策。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平将据报道，他最早将于下周日访问法国，庆祝两国建交60周年。匈牙利已确认中国国家主席将于5月8日至10日在塞尔维亚过境后访问匈牙利。中国尚未确认此行。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是中国与欧洲国家之间一系列交流的一部分，因为史无前例的贸易不平衡和欧盟内部日益增长的不满情绪使中欧关系面临巨大压力。缺乏进入中国市场的机会。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧盟委员会对北京方面在医疗设备采购方面向中国公司提供的所谓优惠展开了调查。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟还在调查风力涡轮机和太阳能电池板等绿色产品的中国制造商是否获得国家补贴，从而使他们在赢得欧盟合同方面具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国制造的电动汽车也受到审查由于担心国家支持正在转化为欧盟市场的价格优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京希望这些调查不会导致经济脱钩或对中国的高科技遏制，这是华盛顿正在追求的道路。&lt;/p>;&lt;p>;为此，它敦促欧洲国家发挥自治权，这种做法在一定程度上与法国总统埃马纽埃尔·马克龙关于建立更强大、更独立的欧盟的主张相一致。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;马克龙去年四月访华后表示，欧盟应采取战略自主，而不是成为美中冲突中的“附庸”。&lt;/p>;&lt;p>;王在周六的通话中表示北京和巴黎追求“独立自主”，反对“分裂世界和阵营对抗”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，国际社会期望两国有“共同声音”。&lt;/p>; &lt;p>;“在国际形势复杂多变、挑战热点众多的背景下，国际社会期待中法两国在事关世界和平稳定、人类前途命运的重大问题上形成一致立场，王说：“中国愿与法方加强高层交往……推动两国各领域合作迈上新水平。” ”&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，双方同意在人工智能发展方面进行合作，继续加强在应对气候变化方面的协调，并为“双方企业提供良好的环境”，但没有详细说明。&lt; /p>;&lt;p>;他们还就乌克兰和以色列-巴勒斯坦冲突等共同关心的国际和地区问题进行“协调”。&lt;/p>;&lt;p>;该部还援引博纳的话说：“双方应携手推动热点问题降温，应对气候变化等全球性挑战，为缩小南北差距、避免阵营对抗作出积极贡献。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>