<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘No senior zone’: South Koreans see red as more businesses turn away old people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3222578/no-senior-zone-south-koreans-see-red-more-businesses-turn-away-old-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/9612399e-b559-445a-80a5-afa29f05d32c_7ccd94e8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国热门旅游岛屿济州岛“Jembonei”旅馆的经营者已经制定了不接待 39 岁以上访客的规定，因为酒店业正在根据潜在客户的出生时间区分潜在客户。&lt;/p>;&lt;p>;在他去年发布在网上的一则通知中在预订网站上，业主表示这个决定“令人痛苦”但不可避免，理由是在这家共有 3 个宿舍式房间和 12 张床位的小型民宿中，年轻顾客和老年人混合在一起会带来“不便”。&lt;/p>;&lt; “年轻顾客喜欢熬夜聊天喝酒，而老年顾客则早睡，”这位30多岁的要求匿名的店主说。 “年轻人和老年人不喜欢与不同年龄段的人打成一片，这造成了一种尴尬的气氛。”&lt;/p>;&lt;p>;他驳斥了他歧视老年人的说法。 “是这样的。年轻人喜欢踢足球，老年人喜欢玩门球[类似槌球]。这不是歧视问题，而是与不同世代之间的文化差异有关，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国宪法第 11 条规定，“在政治、经济、社会或文化方面不得有歧视性、宗教或社会地位而生活”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，Jembonei 是济州岛许多只为 20 多岁和 30 多岁的顾客提供服务的小型旅馆之一，这些旅馆经常为顾客提供晚宴.&lt;/p>;&lt;p>;今年5月8日双亲节，有人在网上分享了一张照片，济州一家咖啡馆的玻璃门上贴着告示，上面写着：“禁止老年区——60岁以上老人不得入内” ”，广为流传。旁边的另一张贴纸上写着：“欢迎导盲犬。”&lt;/p>;&lt;p>;这张照片引发了愤怒，有人评论说：“这是否意味着老年人连狗都不如？”&lt;/p>;&lt;p>; “别忘了我们都 60 岁了，”另一位评论道，并补充说，在一个传统上尊重老年人的国家，这家咖啡馆的告示助长了对老年人的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，也有支持咖啡馆老板决定的评论。&lt;/p>;&lt;p>;一些人断言，许多老年人在咖啡馆和餐馆里没有礼貌，说话声音太大，因为他们的听力不好，导致年轻顾客避开这些地方。&lt;/p>; p>;&lt;p>;旅馆、咖啡馆、夜总会和其他仅面向年轻人的场所在韩国通常被称为“无老年区”。&lt;/p>;&lt;p>;它们的崛起于 2019 年首次登上头条，当时韩国的一家小餐馆首尔南部的新林洞区张贴了一个标语，上面写着：“我们礼貌地拒绝为任何 49 岁以上的人提供服务”。&lt;/p>;&lt;p>;后来，这位有两个成年子女的中年老板为她的举动辩护，说一些中年男性顾客粗鲁地骚扰她。&lt;/p>;&lt;p>;首尔梨花大学社会福利教授郑顺德表示，虽然公开禁止老年人入内的企业不多，但主要地区的许多电影院和咖啡馆城市只关注年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;“这些地方就像虚拟的无老年人区一样运作，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“必须指出的是，老年人占这个县有大量的顾客，随着韩国在低出生率的情况下老龄化速度非常快，他们会越来越多，”她补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;济州岛希望禁止“无孩子”业务。并非所有人都同意&lt;/h3>;&lt;p>;与“禁止老年区”形成鲜明对比的是，有数百家咖啡馆和餐馆以及图书馆被指定为“禁止 12 岁以下儿童进入”的“禁止儿童区”。&lt;/ p>;&lt;p>;上个月，进步派基本收入党的立法者龙惠仁带着她蹒跚学步的孩子进入国民议会，并呼吁在全国范围内废除反儿童区，这引起了人们的关注。&lt;/p>;&lt; p>;为了克服世界上生育率最低的国家之一，她告诉记者：“我们必须彻底改革排斥儿童和老人的社会。”&lt;/p>;&lt;p>;但她的呼吁得到了褒贬不一的回应。&lt;/p>; p>;&lt;p>;根据市场研究公司 Hankook Research 在 2021 年的数据，十分之七的人认为企业主有权禁止儿童进入他们的场所。&lt;/p>;&lt;p>;“我自己是有孩子的父母但我对‘禁止儿童区’没意见，”该国最大的在线新闻门户网站 Naver 上的一条热门评论说道。在公共场所，而不是因为无辜的儿童本身。&lt;/p>;&lt;p>;首尔崇实大学社会福利教授 Hur Joon-soo 表示，设立禁止老人和儿童进入的区域是歧视性的，反映了对不同种族、性别的歧视&lt;/p>;&lt;p>;“老年人和年轻人之间的鸿沟正在迅速扩大，因为年轻人错误地怀疑年长者在经济放缓和工作稀缺的情况下拒绝提前退休，从而阻碍了他们找工作的努力，”Hur &lt;/p>;&lt;p>;他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着该国 5100 万人口的快速老龄化和家庭日益分散，孙辈与祖父母共度时光以及与长辈交流的机会减少，这种代沟正在加深。&lt;/p>; p>;&lt;p>;韩国国家人权委员会在 2017 年援引宪法裁定“无儿童区”是非法的，但这一裁定很少得到执行。&lt;/p>;&lt;p>;Hur 敦促国会制定一项禁止基于年龄的歧视的法律，呼吁政府帮助扩大社区空间，增加不同世代相互交流和交流的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国人比其他人更容忍基于年龄的歧视在年龄上，”他说。但他补充说，人们都是不同程度的“年龄歧视者”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has tamed the world’s most powerful explosive, military scientists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222649/china-has-tamed-worlds-most-powerful-explosive-military-scientists-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 17:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/01/6edf907d-39c1-4f0c-8b07-0910ffce02d7_f872eec7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国研究团队表示，他们已经显着提高了世界上威力最大的炸药的安全性&lt;/p>;&lt;p>;这一突破可以加速该炸药在战斗中的大规模应用，使中国武器在破坏力方面遥遥领先。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;CL-20 是现存最致命的非核炸药。引爆时，它会产生破坏性冲击波，其爆炸压力比 TNT 和 RDX 等其他常见炸药高出许多倍。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一次战争演习中，中国国防研究人员在南方击沉了整个美国航空母舰舰队中国海域拥有24枚高超音速导弹。有军事专家认为，这些武器使用的是CL-20弹头。&lt;/p>;&lt;p>;CL-20的量产难度极大。根据五角大楼 2021 年委托美国能源技术中心进行的一项研究，中国是迄今为止唯一拥有这种工业能力的国家，并在其一些最新武器中使用了这种炸药。&lt;/p>;&lt;p>;但是使用由四川省新能源材料军民共创中心的炸药科学家郭昌平领导的中国团队表示，CL-20 由于其对冲击的敏感性仍然有限。&lt;/p>;&lt;p>;郭和他的同事开发了一种新的纳米技术，可以帮助合成具有超高稳定性的 CL-20 复合材料。&lt;/p>;&lt;p>;在落锤试验中，新型 CL-20 炸药的冲击灵敏度或“H50 值”为 68cm（26.8英寸），远高于 13 厘米处的原始材料。&lt;/p>;&lt;p>;落锤测试涉及将重物从指定高度落到爆炸材料样品上，并测量它是否引爆。一半样品起爆的高度称为H50值，用于衡量冲击灵敏度。&lt;/p>;&lt;p>;“CL-20具有很高的机械灵敏度，这使得它在使用过程中容易发生安全事故它的研制、生产、贮存、运输和使用，由于摩擦和冲击。它的安全性能需要提高，”郭的团队在 4 月份发表在《中国炸药与推进剂学报》上的一篇同行评议论文中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻求一种新方法来突破当前的技术障碍。它将激发未来高安全性、高能推进剂和炸药配方的设计和制备，”科学家们补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国核建设过快会让邻国感到担忧：分析人士&lt;/p>; h3>;&lt;p>;根据近年来一些官方媒体的报道，中国的 CL-20 研究与其核武器计划密切相关。威力更大的炸药可以缩小核武器的体积，让洲际弹道导弹的射程更远。&lt;/p>;&lt;p>;为中国核弹头研制起爆装置的炸药专家于永忠教授提出了使用笼式炸药的想法形化合物作为研究高能炸药的新方法。&lt;/p>;&lt;p>;他提出将炸药材料的“二维”平环结构转变为“三维”笼状结构，从而导致1979年合成了世界上第一种笼式炸药797#。&lt;/p>;&lt;p>;1994年，余在他的实验室合成了第一种CL-20化合物，并在一些中文期刊上报道了这一发现。&lt; /p>;&lt;p>;两年后，一个美国军事科学家小组宣布了一种具有相同结构的材料，但表示他们是在 1987 年发现的。&lt;/p>;&lt;p>;据 John Fischer 的首席科学家称能量学技术中心，CL-20 的开发超出了为能量材料界制定的每一个目标。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管在某些应用中与 HMX 炸药相比，它的功率增加了 40%，但 CL-20 可以&lt;/p>;&lt;p>;苏联的解体也降低了对威力更大的炸药的紧迫性，测试和部署 CL-20 的成本很高。由于没有要求，采办界对它没有兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没能完成它，”菲舍尔去年告诉《国防》杂志。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国敦促加强武器技术的自力更生以对抗西方制裁&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国投入了大量研究资源用于工厂大规模生产 CL-20。&lt;/p>;&lt;p>;一些美国国防工业专家表示，中国已经将 CL-20 纳入多种武器系统。他们警告说，这种高能材料可以将弹头推进更远的距离，或者让舰船和飞机携带更多的弹药，因为它们可以做得更小更轻。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，北京理工大学于的团队赢得了中国特别为表彰为CL-20量产做出贡献的国防科技进步奖。&lt;/p>;&lt;p>;这是我国军事科学领域的最高奖项，授予做出重大贡献的个人或团体。为国防科技发展做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Hong Kong buildings safe from lightning and what caused more than 12,000 cloud-to-ground strikes in 1 morning?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222746/are-hong-kong-buildings-safe-lightning-and-what-caused-more-12000-cloud-ground-strikes-1-morning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 16:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/b4dd46a7-2245-410b-a50a-4f38b6a0862d_b9ea7528.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四早上受台风玛瓦影响的风暴导致超过 12,000 个云到-地面雷击，屯门一名公屋租户亲身遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;在黄色暴雨警告生效期间，和田村的一个单位遭到雷击。疑似外墙部分混凝土剥落。尼泊尔租户 Gurung Preeti 说，她在给女儿梳头时看到了一个火球，并听到了一声巨响。&lt;/p>;&lt;h3>;香港记录了大约 12,000 次雷击，而暴风雨则触发了黄色警报&lt;/h3>;&lt; p>;虽然房屋署后来表示经过调查后不需要进行室内维修，但租户说她的女儿非常震惊，以至于她觉得留在单位里不安全。&lt;/p>;&lt;p>;邮报调查了事件是如何发生的以及居民在自己公寓中的安全程度。&lt;/p>;&lt;h3>;1.是什么导致了如此多的雷击？&lt;/h3>;&lt;p>;较冷的空气较暖的空气可以捕获更多的水分子，这些水滴和冰晶在暴风雨期间相互碰撞并分开，在云层中形成电荷。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;常见的闪电分为三种类型：云对地、云对云和云对空。&lt;/p>;&lt;p>;云对地雷击是最罕见的，也是最常见的三者中最危险的类型，因为它涉及到地面而不是停留在大气中的闪电。&lt;/p>;&lt;p>;当存储在云中的带电空气通道放电到地面时可以观察到。&lt; /p>;&lt;p>;周四上午，台风玛娃位于日本最南端的冲绳县西南 200 多公里（124 英里）处，是今年迄今为止全球最强风暴之一。&lt;/p>;&lt;p>;它的影响香港及邻近地区均有震感。据香港天文台称，自上周五以来，它在广东造成“持续酷热”的天气。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台署理高级科学主任林学贤表示，周四早上的闪电也是持续高温的影响&lt;/p>;&lt;p>;“高温引起的雷暴有时会带来更多更强的闪电，但并非每次都会发生。”&lt;/p>;&lt;h3>;科学家首次利用激光引导闪电&lt; /h3>;&lt;h3>;2.为什么建筑物容易受到雷击？&lt;/h3>;&lt;p>;建筑物非常容易受到雷击，因为它们通常比周围环境高。它们的外墙在雨后也会保持湿润，成为良好的电导体。&lt;/p>;&lt;p>;例如，根据其网站，纽约帝国大厦每年约有 25 次被闪电击中。&lt;/p>; &lt;h3>;尽管有闪电，仍有更多勇敢者攀登马来西亚未完工的摩天大楼&lt;/h3>;&lt;p>;根据国家海洋和大气管理局的说法，闪电经常袭击同一个地方，尤其是当它是一个高大而孤立的物体时。&lt;/p>;&lt; p>;美国国家气象局表示，一道闪电可以将它经过的空气加热到 50,000 华氏度（27,760 摄氏度），比太阳表面的温度高五倍，如果没有适当的保护措施，会对建筑物造成严重的火灾破坏。 &lt;/p>;&lt;h3>;3.为什么建筑物有避雷针却被雷击中？&lt;/h3>;&lt;p>;避雷针放置在建筑物顶部以保护其结构完整性。它由高导电材料（例如铜）制成，并连接到一条通向地面的电线。&lt;/p>;&lt;p>;它是闪电及其电流的安全有效路径。&lt;/p>; &lt;h3>;72岁港人打高尔夫球时被闪电击中&lt;/h3>;&lt;p>;注册工程师兼机械专家卢国强表示，和田村发生的事故实属罕见，预计可能会出现问题建筑物的防雷系统。&lt;/p>;&lt;p>;“如果避雷针安装正确，它一定能正常工作。电流被吸引到第一个和最高的接触点后，它会传递到地面，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“防雷线从屋顶连接到地面。它可能在中间某处损坏了。”&lt;/p>;&lt;h3>;4.市区遭雷击的风险有哪些？&lt;/h3>;&lt;p>;前天文台助理台长梁永武表示，每栋建筑物安装的个别防雷系统共同构成了城市的一道屏障， &lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有听说过城市里有雷击伤亡的消息。”这些病例大多来自乡下或海里，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港徒步旅行者在沙田遭雷击身亡&lt;/h3>;&lt;p>;“当你在乡下时，会有雷击威力大，行进方向随机，除了保持警惕和听天由命外，没有其他方法可以保护自己。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，如遇雷电，居民可转介根据其特定位置的闪电临近预报制定应急计划，并在远足前制定退出计划，例如在必要时改变路线或取消行程。&lt;/p>;&lt;p>;“注意天气变化并定期审查发生意外的可能性天气预报员在其网站上说，在接下来的几个小时内会有雷暴。&lt;/p>;&lt;p>;Emily Hung 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s internet watchdog will set up fast lane for businesses to report online slander as economic revival tops list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3222734/chinas-internet-watchdog-will-set-fast-lane-businesses-report-online-slander-economic-revival-tops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 15:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/a2f34516-75df-4f9c-bbda-cd89466304b3_34996535.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高互联网监管机构已承诺为与网络诽谤，因为它加强了对企业的保护，以重振该国陷入困境的经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家互联网信息办公室 (CAC) 周三在北京举行的一次座谈会上做出了最新承诺，10 个国家-国有企业和私营企业受邀讨论如何更好地保护企业免受损害声誉的恶意网络行为的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;这是继网信办于 4 月底发起为期三个月的专项行动以禁止网络诽谤企业家之后，针对散布对中国公司及其所有者或高管的虚假或不准确指控的网站和账户。&lt;/p>;&lt;p>;CAC 副主任牛一兵主持了座谈会，并谈到如何贯彻落实习近平主席关于改善中国根据周四在该机构官方微信账号上发布的一份声明，商业环境。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平为民营企业喝彩，但“行动胜于雄辩”吗？&lt;/h3>;&lt;p>;CAC 将声明说，通过建立专门的网络举报渠道，方便企业举报网络诽谤。并承诺将跟进网站是否对举报的谣言采取迅速彻底的行动，并公示处理结果。&lt;/p>;&lt;p>;改善企业上网环境是确保中国经济稳定的“当务之急”声明指出，产业和供应链，以及产业和经济安全。&lt;/p>;&lt;p>;应该更加努力“客观地分析与企业有关的虚假信息和侵权问题的原因”企业家的权益”，它说，同时承诺“有效解决困扰企业和企业家的网络有害信息，着力改善网络商业氛围”。&lt;/p>;&lt;h3>;他们先是攻击自由派，然后是民营企业：中国极左势力崛起&lt;/h3>;&lt;p>;网信办警告称，发布恶意信息胁迫企业以期收取高额结算费的社交媒体账户将面临严厉打击。&lt;/p>;&lt;p>;声明称：“[我们]将对发布恶意信息胁迫[企业]的龙头账号进行严厉处罚，严厉打击聘请网络喷子对企业进行诽谤抹黑的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;监管部门还强调要正确处理新闻舆论监督和网络举报的正当性。&lt;/p>;&lt;p>;出席座谈会的10家龙头企业包括电信设备巨头中国电子科技集团、中国声明称，东方航空、医疗器械制造商迈瑞医疗和中国领先的乳制品公司伊利集团。它没有提到是否有任何中国互联网巨头在场。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的两年里，许多中国社交媒体影响者都在宣传反商业言论，例如“私营企业家是叛徒”或“它是中国的国有企业是时候接管更多的民营经济了”。&lt;/p>;&lt;p>;一些人还在网上公开了这些企业家的私人信息，包括他们的健康记录、财务账户、旅行路线、家庭住址和电话号码。 ，在目标人群中引起恐慌。&lt;/p>;&lt;h3>;民族主义博主司马南被中国社交媒体封禁&lt;/h3>;&lt;p>;成为此类网络攻击受害者的著名实体包括联想及其前董事长柳传志，他近四十年前创立了这家公司，并帮助它成为了世界上最大的 PC 制造商。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来对大型科技公司的打压也助长了对其科技高管的偏见。从南华早报所有者和阿里巴巴创始人马云到 TikTok 背后的公司 ByteDance 的创始人张一鸣，一大批中国科技高管从公众视野中退出被解读为对在中国开展业务的低信任度投票&lt;/p>;&lt;p>;在中国传媒大学港澳台与世界事务中心高级研究员秦峰看来，中国企业面临的更大问题是“政府权力过大”不断干预很多企业都在商界，而当私营部门需要澄清和信心时，他们总是迟到。&lt;/p>;&lt;p>;“官僚们只有在党的领导人明确表态后才会采取行动。现在，即使是国家互联网审查机构 CAC，也在吹捧中国经济方面发挥着作用。这两年民营企业家的谣言浮出水面时，他们的反应应该快得多。现在，对企业信心的损害已经造成，”秦说。&lt;/p>;&lt;p>;“网信办应该以互联网时代的速度保护企业的合法权益。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Minister says Malaysia still keen on Chinese firms in second 5G network roll-out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222733/minister-says-malaysia-still-keen-chinese-firms-second-5g-network-roll-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 16:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/5e27d312-d35d-4425-8bf6-bb8fb42b892a_eca396b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚将保持自由市场，并允许手机运营商决定是否与之合作通信部长 Fahmi Fadzil 表示，在推出第二个 5G 网络期间，包括华为技术有限公司在内的中国设备制造商。&lt;/p>;&lt;p>;“政府本身没有与任何这些网络设备供应商签订任何合同义务”他周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个商业决定，“需要说服的是电信公司和移动网络运营商，”他在吉隆坡的办公室说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，政府仍将考虑一些西方国家对华为可能参与网络的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国等国已避开华为设备，声称由于该公司与中国政府的潜在联系，它构成了国家安全风险。华为否认这些说法毫无根据。&lt;/p>;&lt;h3>;“最佳交易获胜”：马来西亚不排除中国华为建设第二个 5G 网络&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚计划最早部署第二个 5G 网络1 月，在对由国有数字国家有限公司单独运营的现有网络进行了长达数月的官方审查之后。该计划吸引了华为的游说尝试以确保合同，促使美国和欧盟警告马来西亚存在安全风险。 《金融时报》。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣的政府一再表示，建设第二个网络的合同将通过公开招标程序授予。&lt;/p>;&lt;p>;法赫米表示，他的部门也在考虑加强有关移动网络运营商及其提供的服务质量的现行法律。他说，这些提案可能会在 2024 年年中之前提交给议会。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是关于覆盖范围，而是关于你如何持续获得良好的覆盖范围，”他说。 Fahmi 说，4G 网络已覆盖马来西亚近 97% 的运营区域，但还没有一家运营商独自实现这一覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;Fahmi 补充说，拟议的修正案还可能解决“确保来自社交媒体平台的合规性”，特别是在仇恨言论和煽动性内容方面。&lt;/p>;&lt;p>;最近由独立新闻中心领导的一项研究发现，“在线用户使用分裂语言和基于仇恨的叙述围绕种族、宗教和皇室”在去年 11 月马来西亚大选前夕。&lt;/p>;&lt;p>;“选举日之后，年轻的 TikTok 用户创建的制造恐惧的内容迅速传播开来，并具有很高的跨平台放大率.种族内容经常与宗教相交，”该报告称。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚新议会中最大的单一政党 PAS 是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;选举结果导致悬峙议会，伊斯兰党 PAS 赢得最多席位。研究发现，伊党主席阿都哈迪阿旺及其政党是种族问题的最大扩音器。在获得前竞争对手的支持组建新政府后，安瓦尔最终被任命为总理。&lt;/p>;&lt;p>;法赫米周四表示，政府正在采取措施防止此类内容在六个州选举前在社交媒体上扩散今年。他的部门正在就此事与包括 Twitter、Telegram、ByteDance Ltd. 的 TikTok 和 Meta Platforms Inc. 的 Facebook 和 Instagram 在内的平台进行接触。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我可以说 TikTok、Meta在与 MCMC 的接触方面非常合作，”Fahmi 说，他指的是马来西亚通信和多媒体委员会。 “我们希望继续与大多数社交媒体平台保持良好的工作关系。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Niigata Prefecture declares war on ‘ferocious’ raccoons as critters destroy crops, buildings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3222740/japans-niigata-prefecture-declares-war-ferocious-raccoons-critters-destroy-crops-buildings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 16:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/38dd8cd7-2ff5-48f3-ad80-7a71a7b74762_340af380.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;动画电视节目引发了浣熊作为宠物的热潮将近 50 年后，一个日本的一个县正在向现在被视为害虫的小动物宣战。&lt;/p>;&lt;p>;日本北部新泻县的县政府正在加紧努力根除浣熊，因为这些小动物会破坏农作物、破坏建筑物和基础设施并危及本地物种。自 2005 年以来，日本将浣熊列为外来入侵物种，全国约 80% 的寺庙都曾遭受过浣熊爪子的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，新泻县的浣熊捕获量急剧增加. 2010 年捕获了第一只浣熊，随后在 2014 年捕获了第二只，但到 2020 年这一数字上升到 10 只，这是该县提供统计数据的最后一年。&lt;/p>;&lt;p>;新泻市地方当局正在对全国进行调查该县获得现在居住在该县及其首选栖息地的浣熊的估计数。然后将制定控制计划和建议，因为该县试图防止 2020 年北海道县因浣熊造成价值 1.2 亿日元（865,000 美元）的农作物损失。&lt;/p>;&lt;p>;新泻县还发布了一份针对任何遇到浣熊的人的建议清单，指示人们不要接近它们，小心处理可食用垃圾，并在动物经常出没的路线上喷洒醋或其他驱虫剂。任何人如果发现浣熊住在他们的屋顶上，都应该用烟雾将它们熏出来，或者请有资质的灭虫人员。&lt;/p>;&lt;p>;东京情报大学博物学家兼文化人类学教授凯文·肖特 (Kevin Short) 同意，有些事情必须采取措施减少浣熊在它们身后留下的破坏痕迹——尽管他认为根除将是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“这些动物不属于这里，它们造成了很多问题，但这真的不是他们的错，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;在 1977 年第一部“浣熊无赖”卡通片在日本电视台播出后不久，幼浣熊的进口就开始了。根据自传体在 1963 年出版的小说中，这只毛茸茸的动物的冒险经历让成千上万的父母相信，它们将成为自己孩子的完美宠物，每年有多达 1,500 只浣熊进口到日本。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不需要人们很早就意识到它们根本不是好宠物，”肖特说。 “当它们完全长大后，它们会很凶猛，因为它们是野生动物，所以不能信任它们在孩子身边。”&lt;/p>;&lt;p>;胃口大开，不适合被关在笼子里或被允许在日本的小房子里自由活动，很多车主很快就意识到了自己的错误。与其他同样被列为入侵物种的外来宠物（例如鳄龟、水貂、猫鼬、小龙虾和老鼠）一样，浣熊发现自己被丢弃在附近的森林中。&lt;/p>;&lt;p>;浣熊以它们的适应性很强，很快就适应了森林生活，并决定到 2008 年在日本 47 个都道府县中的每一个都道府县过野外生活。&lt;/p>;&lt;p>;“人们没有杀死宠物的道德毅力，我相信他们仍然有依恋感，但将它们带到农村并放生只会带来新的问题，”肖特补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“它们繁殖速度非常快，对环境的适应性很强，好奇心强，聪明， “ 他说。 “他们吃的东西不挑剔，所以可以是生活垃圾、农场的水果和蔬菜，也可以是淡水螃蟹和虾、蠕虫、昆虫和青蛙。”&lt;/p>;&lt;p>;日本本土的“狸猫”貉有肖特说，它们也被边缘化，被更具攻击性的入侵物种赶出，因为它们天生缺乏攻击性，“无法与入侵者竞争”。 And he is not optimistic that Niigata will be successful in its campaign.&lt;/p>;&lt;p>;“There have been successful eradication campaigns against invasive species in the past – the mongoose in Amami-Oshima and Okinawa – but those were islands and getting rid of raccoons from Niigata will just free up more territory for others from neighbouring areas,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;It seems that Japan has not learned its lesson when it comes to exotic pets. Wildlife experts are warning consumers not to buy Asian small-clawed otters that now have a fan base after people saw them in zoos across Japan. These creatures consume as much as 20 per cent of their body weight every day, are difficult to tame, have a powerful bite and require large areas to swim and run.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asiana flight attendant’s struggle during door open incident sparks calls in South Korea to ditch skirts for trousers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222721/asiana-flight-attendants-struggle-during-door-open-incident-sparks-calls-south-korea-ditch-skirts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/908ad68f-5933-4bf5-9f8b-61a60f9db8fe_a137927d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在韩国，要求航空公司允许和鼓励女性机组人员的呼声越来越高在一张病毒图像显示韩亚航空公司空乘人员穿着裙子后，为了他们的利益和方便他们在飞行中的安全职责穿裤子，然后在最近的一次飞行事故后被批评为不实用。&lt;/p>;&lt;p >; 5 月 26 日，据称一名 30 多岁的男性乘客在韩亚飞机降落在大邱国际机场之前打开了距离地面 213 米的紧急出口。他告诉警方，他感到窒息，想下飞机。&lt;/p>;&lt;p>;机上 194 名乘客没有在事件中受伤，但有 12 名乘客因呼吸困难被送往医院。警方在询问这名男子后，以涉嫌违反《航空安全法》为由逮捕了他。&lt;/p>;&lt;h3>;在半空中打开韩国飞机门的失业男子“想赶紧下车”&lt;/h3>;&lt;p>;周一，一名大邱国际机场一位官员分享的事件照片在网上疯传。画面中，一名女乘务员堵住紧急出口，阻止乘客从不安全的出口下机。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片在网上引发热议，有人说航空公司工作人员穿的制服裙子不舒服，不合身。机组人员被分配执行安全任务。&lt;/p>;&lt;p>;《航空安全法》将机组人员定义为“登上飞机并为乘客安全履行职责的人员，例如飞机紧急疏散”。&lt;/p >;&lt;p>;航空公司为女性机组人员提供裙子作为制服已成为惯例。最近一些航空公司开始提供裤子，并允许女乘务员选择，但大多数女乘务员仍然穿裙子。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我怀疑裙子和高跟鞋是否适合制服。考虑到他们（机组人员）负责处理和指挥这类事件，裤子和运动鞋不是更适合他们的工作吗？”一位网友写道，另一位网友评论说：“除了女空姐，没有安全员穿裙子。”&lt;/p>;&lt;p>;这不是第一次有人批评空姐制服不实用。&lt; /p>;&lt;p>;2013年2月，韩国国家人权委员会建议韩亚航空允许女性员工选择穿裤子。在此之前，航空公司要求所有自称女性的员工都必须穿裙子。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构当时表示，限制女性乘务员穿裤子并以这种方式规范她们的仪表是对性别的歧视女性，因为它基于这样的假设，即女性在服务行业工作时仍应以某种方式考虑美容问题。&lt;/p>;&lt;p>;十年过去了，但航空公司和服务业的过时做法部门似乎仍然存在，因为几名女机组人员作证说她们在工作时不愿穿裤子。&lt;/p>;&lt;h3>;“我以为飞机会爆炸”：乘客在半空中打开舱门&lt;/h3>; &lt;p>;一位在韩国航空公司工作的空姐在不愿透露姓名的情况下告诉韩国时报，制服“有时感觉太紧了，很难走动。”她争辩说，一些女空乘人员不愿要求穿裤装制服，因为公司氛围仍然不鼓励女性穿长裤。&lt;/p>;&lt;p>;但是，航空公司争辩说，空乘人员可以自由选择她们想穿的衣服。&lt;/p>;&lt; p>;“空乘人员可以要求穿任何他们想要的制服，这是他们的个人选择，”韩亚航空的一位官员告诉韩国时报。公司对裙子和裤子的制服一视同仁，不能强迫女服务员穿一种或另一种制服，因为这是员工自主的范围，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;女性比例这位官员说，没有要求裤子和裙子的工作人员。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$44 million worth of fake goods, with luxury brands Rolex, Chanel and Patek Philippe among haul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222712/hong-kong-customs-seizes-hk44-million-worth-fake-goods-luxury-brands-rolex-chanel-and-patek-philippe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 14:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/7c8d9a4a-d390-47b7-ab9c-904ef4056f44_1059029e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关人员没收了价值超过 4400 万港元（560 万美元）的物品在为期两周的打击违禁品行动中，搜查假冒名牌产品，包括手表和运动鞋，并逮捕了三名男子。&lt;/p>;&lt;p>;代号为“Tracer”的行动于 5 月 15 日至29日打击进出口和销售仿制理查德米勒、百达翡丽、劳力士、万国、香奈儿和爱马仕等知名品牌的仿冒品。&lt;/p>;&lt;p>;海关周五透露，官员其知识产权调查局在22起案件中发现了78,000多种假冒产品。检获的物品包括手表、皮革手袋、服装、运动鞋和手机配件。&lt;/p>;&lt;p>;海关总署督察梁卓辉表示，调查发现约 90% 的违禁品运往海外，而&lt;/p>;&lt;p>;他说，大部分货物都是从新界10多家物流公司的分拣中心查获的，然后才运出该市。&lt;/p>;&lt;一名知情人士称：“查获的物品包括7000多只价值1800万港元的山寨手表，运往中东、欧美，包括迪拜、荷兰、德国、法国等地。和美国。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关在农历新年前关闭了涉嫌走私的商人&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，案件涉及另外 1,400 个假冒名牌手袋，估计价值为150 万港元。它们是爱马仕、路易威登和古驰产品的复制品。&lt;/p>;&lt;p>;官员还查获了 6,000 双带有伪造的耐克和阿迪达斯商标的运动鞋。超过4万件价值1000万港元的手机配件被没收，包括仿制苹果和三星的耳机、充电器和手机壳。&lt;/p>;&lt;p>;在22起案件中的两起，海关人员查获了伪造商标和盗版Blu-深圳湾口岸两辆入境卡车上的影视剧光碟。两名司机被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关在世界杯前夕查获 3,000 多件假球衣&lt;/h3>;&lt;p>;伪装成送货员的人员将盗版光碟有控制地运送给一名旺人5月16日，角店，一名57岁的店员被捕。&lt;/p>;&lt;p>;三名嫌疑人均被保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;梁说他们正在调查查获78,000件物品的来源。&lt;/p>;&lt;p>;该局助理警司杨元生表示，他们会继续严厉执法，打击此类违法活动，从源头打击进口冒牌货品。 &lt;/p>;&lt;p>;在香港，出售或拥有任何带有伪造商标的商品最高可判处五年监禁和罚款港币 50 万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI-powered drone tried to kill its human operator in US military simulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222714/ai-powered-drone-tried-kill-its-human-operator-us-military-simulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/992d93f0-f00b-40e1-996a-7e34e05c30ba_7e63ff06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;任务很简单：“摧毁敌人的防空系统”。&lt;/p >;&lt;p>;但在最近的美国军事测试模拟中，一架由人工智能驱动的无人机添加了自己有问题的指令：“并杀死任何挡路的人”。&lt;/p>;&lt;p>;上周在一次会议上发言根据主办此次峰会的皇家航空学会发布的一份摘要，伦敦，美国空军人工智能测试和运营负责人塔克“辛科”汉密尔顿上校警告说，人工智能技术可能会以不可预测和危险的方式运行。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，他描述了一个模拟测试，在该测试中，一架支持 AI 的无人机被编程为识别敌人的地对空导弹 (SAM)。然后应该由人类签署任何罢工。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Hamilton 的说法，问题在于 AI 决定它宁愿做自己的事情 - 炸毁东西 - 而不是听一些哺乳动物的。&lt; /p>;&lt;p>;“系统开始意识到，虽然他们确实识别了威胁，”汉密尔顿在 5 月 24 日的活动中说，“有时人类操作员会告诉它不要杀死那个威胁，但它通过杀死它来达到目的那种威胁。那它做了什么？它杀死了操作员。它杀死了操作员，因为那个人阻止了它实现其目标。”&lt;/p>;&lt;h3>;AI 带来的“灭绝”风险与核战争、流行病相当：专家&lt;/h3>;&lt;p>;根据 Hamilton 的说法，无人机然后用一个明确的指令进行编程：“嘿，不要杀死操作员——那很糟糕”。它没有工作。&lt;/p>;&lt;p>;“那么它开始做什么？它开始摧毁操作员用来与无人机通信的通信塔，以阻止它杀死目标，”汉密尔顿说。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军没有回应有关模拟更多细节的请求... &lt;/p>;&lt;p>;不过，虽然汉密尔顿描述的模拟指出了 AI 更令人担忧的潜力，但美国军方在最近对这项大肆宣传的技术的其他测试中却没有那么反乌托邦的结果。&lt;/p>;&lt; p>;2020 年，一架人工智能操作的 F-16 在五次模拟混战中击败了人类对手，这是美国国防高级研究计划局 (DARPA) 组织的竞赛的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，据《连线》杂志报道，美国国防部与 AI 飞行员一起成功进行了 F-16 的首次真实世界试飞，这是到 2023 年底开发新型自主飞机的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Melons better than gold’: poverty-stricken Chinese man hikes for 3 hours carrying fruit to hospital bed of ‘brother’ landlord]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222180/melons-better-gold-poverty-stricken-chinese-man-hikes-3-hours-carrying-fruit-hospital-bed-brother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/6faed925-3517-432b-9795-180a3e7973b5_aac2f4cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国人花了他仅有的一点钱买了两个瓜然后走了三个几个小时将它们交给住院的房东，这在大陆社交媒体上触动了许多人的心。&lt;/p>;&lt;p>;房东詹晨敏在抖音上发布了一段他的房客薛文明 5 月 20 日探望他的视频，并且说：“两个瓜胜过万两黄金。”&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的詹说，37 岁的薛某名下只有 13 元（1.8 美元），但花了 11 元买礼物。 &lt;/p>;&lt;p>;看到站在病房门口的薛某满头是汗，感动得流下了眼泪，詹说：“他连自己吃饭的钱都没有，却花在了我身上。”&lt; /p>;&lt;p>;3 月，在中国西北部陕西省西安市郊拥有一栋三层楼房的詹以每月仅 100 元人民币（14 美元）的价格租给了薛某一个房间。&lt;/p>;&lt;p>;他根据中国媒体新黄河的报道，通常每个月的费用在 300 到 500 元之间。&lt;/p>;&lt;p>;詹说，薛是一名来自中国中部河南省的农民工，他的父母有残疾，还有一个智障兄弟&lt;/p>;&lt;p>;但受教育程度低的薛某只能打零工，勉强糊口。&lt;/p>;&lt;p>;詹说他连问都没问薛支付惯常的押金。后者说他的房东“像个大哥”。&lt;/p>;&lt;p>;正在接受脑瘤治疗的詹某说，他也有糖尿病，不能吃这些瓜，但他还是炫耀了一番&lt;/p>;&lt;p>;当晚薛离开时，詹坚持要他 100 元作为回程的路费。薛只收了30元，并承诺会退还。&lt;/p>;&lt;p>;内地社交媒体被两人的友情感动，有人称其为“滴水回春”。&lt;/p >;&lt;p>;另一位评论薛：“他物质上很穷，但精神上很富有。”&lt;/p>;&lt;p>;“瓜一定很甜”，第三位评论说。&lt;/p>;&lt;p>;故事上个月，在中国东部的山东省，一名银行职员帮助一名昏倒在街上的女孩，给她水和食物，并照顾她直到她的家人&lt;/p>;&lt;p>;第二天，女孩端着奶茶回来感谢银行职员。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mai Mizuhashi’s breakout stardom, Hong Kong’s vanishing books and a weak ringgit — SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3222570/mai-mizuhashis-breakout-stardom-hong-kongs-vanishing-books-and-weak-ringgit-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/40699eb8-fb14-4e97-a328-53fedbc2809f_d9086cba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区引起了我们读者的共鸣，并阐明了热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; p>;Mai Mizuhashi，艺名 MARiA，是最新一季 Ride the Wind 的突破明星，这是一档以女性为中心的真人秀节目，邀请 30 岁以上的公众人物参加流行偶像形式的比赛。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士一致认为，随着中国制作寻求超越国界并吸引国际观众，以及越来越多的观众对屏幕上的多样性持开放态度，无论地缘政治紧张局势如何，这种趋势都将继续下去。&lt;/p>;&lt; p>;点击此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡和马来西亚共享世界上最繁忙的陆路边界之一，每天有超过 300,000 人往来。现在，新加坡人正利用令吉走弱的机会进行更多跨境旅行，从而引发了货币短缺。与此同时，马来西亚人要求对林吉特的糟糕表现作出回应，一位经济学家指出，这可能是由于货币政策不那么激进和人民币走软等因素造成的。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，一位居住在台湾的女性在一个匿名的 Facebook 群组中发帖称，她最近在工作期间，遇到了她在 20 年前抛弃的女儿。这位送货员写道，在她前面收食物的女人有一种熟悉的感觉。但直到她面前的女人开始哭泣并喊“妈妈”时，她才意识到自己是谁。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;中国南方航空公司禁止新加坡樟宜机场地勤人员服务其航班，原因是一名乘客称他在用普通话提问时遭到辱骂，这是继香港航空解雇机组人员后与旅客待遇相关的第二次争议香港的旗舰航空公司国泰航空。观察人士表示，最近的事件没有国泰航空丑闻那么受关注，因为后者涉及香港，而香港与中国大陆的关系比新加坡更深。&lt;/p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;自从香港的公共图书馆加大力度清空可能构成潜在国家安全风险的书架以来，香港书店已成为关注的焦点。从这些商店的货架上消失的是有关北京 1989 年镇压天安门广场学生抗议者的书籍，以及香港民主派知名人物的书名。官员们强调他们并没有禁止书籍，该市文化部长表示，如果发现这些书籍的内容没有违反法律，这些书籍将重新回到公共图书馆的书架上。&lt;/p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚的度假胜地巴厘岛发布了一套针对外国游客的新规定，以遏制行为不端的游客，一系列事件突显了不受控制的群众活动的后果到印度教徒占多数的目的地旅游。禁止事项包括侵犯圣地；攀爬圣树；参与亵渎圣地的行为——例如拍摄不雅或裸照；使用一次性塑料。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;数百万吨未收割的小麦受到中国中部河南省异常强降雨的影响——该省占中国小麦产量的四分之一以上– 根据农业分析师的估计，以及邻近地区。受影响作物的图片在网上和当地媒体报道中广为流传，农民们哀叹他们的产量下降和经济损失。北京东方农业咨询公司高级分析师马文峰表示，至少有 2000 万吨小麦受到影响。他补充说：“这种现象通常每三四年发生一次，但今年受影响的油田规模很少见。”&lt;/p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>