<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Forest City fallout: Malaysia’s Anwar, tycoons urged to ‘walk back threats’ over casino report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260819/forest-city-fallout-malaysias-anwar-tycoons-urged-walk-back-threats-over-casino-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/0234cd81-b5c7-40c7-8f87-36925e833c73_64e54d0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 22 日拍摄的马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim)。据称，赌场计划可能会削弱他和他的政府在马来人中本已微弱的支持。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着森林城市的余波不断展开，问题日益增多，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)因带头呼吁关闭有关赌场扁平化城市项目计划的有争议的报告而面临批评。伊斯兰主义者对公共话语的控制。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔周五否认了彭博社的报道（该报道被当地新闻媒体广泛转载），该报道称他已就建立马来西亚第二家赌场以复兴的可能性会见了两位大亨柔佛州南部耗资1000亿美元的森林城市开发项目。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚中国支持的项目面临延误和争议&lt;/h3>;&lt;p>;总理还敦促文件中提到的各方报告对彭博社引用的匿名消息来源“采取必要行动”，新闻自由倡导者谴责此举让人想起该国的“独裁过去”。&lt;/p>;&lt;p>;赌博在马来西亚的多元文化社会被视为禁忌 –特别是在占多数的马来族中，他们主要是穆斯林，法律禁止参与任何形式的博彩。然而，马来西亚人也是多产的赌徒，该国国民经常出现在亚洲其他地方的赌桌上。&lt;/p>;&lt;p>;拥有马来西亚最大彩票业务的成功公司是彭博社称已与安瓦尔进行谈判的各方之一。 &lt;/p>;&lt;p>;该公司的律师已向警方报案，以查明报告中“未透露姓名的消息来源”的身份，他们声称该消息来源散布“完全不真实和虚假的言论”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信警方将采取必要措施调查此事，并鼓励任何出版物在未经事先核实的情况下提出任何指控之前更加巧妙地进行，”成功集团在周日晚些时候发表的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/2bdd066a-609a-490b-b63e-5f1a86bb9c75_7f9fdeb3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;云顶集团首席执行官林国泰 (Lim Kok Thay) 和他的妻子于 2018 年合影。该集团经营马来西亚唯一的赌场综合体云顶名胜世界。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭博社亚洲公关团队的一位代表表示，该媒体目前对此问题不予置评。&lt;/p>;&lt;p>;这个有争议的故事，周四发表的消息援引未透露姓名的消息人士的话称，安瓦尔已会见了成功集团创始人文森特·陈(Vincent Tan)和经营马来西亚唯一赌场的云顶集团的林国泰(Lim Kok Thay)，讨论在该国获得第一个也是唯一一个赌博许可证后建立新赌场的可能性50 多年前就发布了。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社报道称，安瓦尔、政府高级官员和两位大亨与马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔的代表一起共进午餐并就该计划进行了初步会谈。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;它补充说，陷入困境的中国房地产开发商碧桂园（森林城市背后的主要参与者）热衷于在其股东中有国王的项目中添加赌场。&lt;/p>;&lt;p>;Berjaya Corp和云顶随后发表单独声明，否认其领导人参与任何此类会谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/29/4dbfed3d-f13f-48b2-959c-6030563e5922_51b9364f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;森林城市发展模型2023 年，马来西亚新山碧桂园展厅。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;媒体自由倡导者对言论自由和公共话语的潜在影响表示担忧。安瓦尔和被点名的公司的彭博社报道。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔和这些公司“应该收回对报道中引用的匿名消息来源的威胁，并允许媒体报道国家重要问题，而不必担心总部位于美国的保护记者委员会的东南亚高级代表肖恩·克里斯平 (Shawn Crispin) 表示，这是报复。&lt;/p>;&lt;p>;“安瓦尔政府是在改革主义平台上当选的，但这种对媒体的恐吓与马来西亚的威权主义有着不解之缘。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;赌博长期以来一直是马来西亚的政治热点问题，有关所谓赌场计划的争议可能会侵蚀已经存在的问题。安瓦尔和他的政府在马来人中的支持率很弱，在分裂严重的 2022 年全国大选中，马来民族主义少数群体将一个强大的马来民族主义少数派推入议会。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，如果 [安瓦尔] 参与赌场事件，塔斯马尼亚大学亚洲研究教授 James Chin 表示：“这将损害他作为伊斯兰主义者的声誉……这对他来说是政治禁忌，因为他试图吸引穆斯林或右翼选票。”&lt;/p>; &lt;p>;陈表示，任何在森林城建造赌场的计划都会增加说服国王的障碍，而国王在宪法上是马来西亚伊斯兰教的领袖。该国现任国王也是该开发项目所在州柔佛州的苏丹。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀疑苏丹不会允许赌场在那里，除非他们做了像新加坡那样的特殊交易，当地人不能参观。”Chin 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/29/d79a86b5-8879-4c4b-98b4-965b68c31830_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赌客在云顶名胜世界赌场的老虎机上赌钱，马来西亚。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，公众对赌博的广泛反对并没有阻止公司涉足利​​润丰厚的行业，并向政府缴纳巨额税款。&lt;/p>; &lt;p>;自 1969 年获得该国唯一的赌场牌照以来，云顶集团已发展成为一家价值数十亿美元的企业集团，经营着横跨马来西亚、新加坡、英国和美国的庞大赌场业务。&lt;/p>;&lt;p>;云顶据报道，2023 年其马来西亚业务的总收入约为 102 亿林吉特（21 亿美元），当年向政府缴纳了约 3.133 亿林吉特的税款。&lt;/p>;&lt;p>;成功公司广受欢迎的多多博彩品牌的纳税额约为2023 财年的收入为 1.061 亿林吉特，当时的收入略高于 60 亿林吉特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/29/2d706ce5-3177-4716-a255-8bb585706620_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水景十二月的森林城市公园。该开发项目面临着延误和买家接受度低的问题。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;森林城市——马来西亚与中国最大的私营房地产开发商之一的合资企业——于2016年大张旗鼓地推出，但面临着延误和成本低的问题由于它正在努力实现与新加坡隔着狭窄海峡相望的一座充满花园、海滩、高尔夫球场和水上乐园的未来城市的愿景，因此受到了买家的青睐。&lt;/p>;&lt;p>;森林城市的麻烦在 2020 年进一步加深中国政府实施资本管制以稳定人民币，这实际上切断了开发商碧桂园核心目标市场的客户准入。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is poised to be a bigger force for regional prosperity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3260686/hong-kong-poised-be-bigger-force-regional-prosperity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/95621d47-3f5b-4a96-b64b-c404e035a244_be626f03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年港珠澳大桥一景在 2023 年香港-东盟峰会上，行政长官李家超承诺，香港将成为连接中国与世界其他地区的“增值门户”。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）于 2022 年 1 月 1 日生效，涵盖所有 10 个东盟成员国以及中国、日本、韩国、澳大利亚和新西兰。它代表世界30%的人口和全球国内生产总值的30%，体现了开放和充满活力的贸易关系的优点，而这也是香港成为全球物流、贸易和金融中心的基础。&lt; /p>;&lt;p>;香港于2022年1月申请加入RCEP，预计今年将成为全球最大自由贸易协定的成员。不少RCEP成员均表示支持香港的申请。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，所有RCEP成员，包括东南亚国家联盟经济体，均已成为香港重要的贸易伙伴。该市已与 15 个 RCEP 成员中的 13 个签署了自由贸易协定。 2022年，RCEP成员占香港商品贸易总额的71%，2021年占服务贸易总额的46%。&lt;/p>;&lt;p>;随着成员经济体之间的贸易增加，香港将大大受益于RCEP成员资格。与此同时，鉴于香港与区域市场（尤其是大湾区市场）的地理邻近性和人文联系，香港可以通过提供一流的专业服务、基础设施和互联互通，为区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）和区域做出贡献。湾区和中国其他地区。这将有助RCEP成员获得所需的服务和技术支持。&lt;/p>;&lt;p>;正如李强总理去年在寻求更大区域经济的演讲中所说，香港是RCEP成员的“重要贸易和投资伙伴” &lt;/p>;&lt;p>;在去年的香港-东盟峰会上，行政长官李家超承诺，香港将成为连接中国与世界其他地区的“增值门户”，同时利用香港的优势香港完善的制度、卓越的互联互通、便利营商的环境、简单低税制、卓越的效率和百年积累的专业知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当香港崛起时如果理事会正式成为 RCEP 成员，它将能够更好地在三个关键方面为该集团做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;首先，贸易协调可以大大有助于加强市场准入、刺激出口增长和支持新兴经济体的新兴产业。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港尚未与日本或韩国签署自由贸易协定，但它已是日本农产品和产品的最大海外市场之一。 2023年，韩国成为香港第六大贸易伙伴，两国之间的贸易较2019年每年增长1.8%。&lt;/p>;&lt;p>;通过进一步降低关税、与欧盟调整贸易法规和合规要求，以及通过简化文件和审批流程，香港成为 RCEP 成员将有利于所有成员之间实现更加无缝的贸易创造和多元化。&lt;/p>;&lt;p>;其次，香港可以利用其在金融服务和全方位专业人才方面的优势服务以补充现有发展举措并满足新发展举措的融资需求。长期以来，香港一直是中国内地外商直接投资进入东南亚的重要渠道。&lt;/p>;&lt;p>;香港也被许多大湾区企业视为内地以外的第一站，这得益于香港的&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的市场政策和做法已与RCEP的规定义务基本同步。从监控货物流到促进高质量小额贷款，从智能合约到数字货币，香港将成为 RCEP 成员之间多维一体化的建设性知识库。&lt;/p>;&lt;p>;第三，企业和投资者也将欢迎市场准入的改善和资本流动成本的降低，这有利于区域充满活力。 2022年，香港成为东盟第五大外国直接投资来源地，同比大幅跃升40.4%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港着眼于一带一路计划下的东南亚、中东商业联系&lt;/h3>;&lt;p>;当香港加入RCEP时，区内资本流动和投资预计将大幅上升。香港与海湾国家的关系迅速发展，以及与欧盟、英国和美国的长期联系，使其能够成为寻求增长的资本进入东亚和大洋洲的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;香港香港还可以促进联系和伙伴关系，帮助东盟和其他RCEP成员获得所需的技术支持和知识，以便在“一个国家，两种制度”的支持下充满信心地进入大湾区和更广阔的内地市场。&lt;/ p>;&lt;p>;香港长期以来被视为东西方交汇的门户。加入RCEP后，我们可以进一步巩固我们作为各国之间“超级联系人”的地位，以促进相互投资并寻求机会。在建立联系并为RCEP增加价值的过程中，香港将为自己创造新的机遇。作为亚洲的国际城市，我们现在应该释放真正的潜力，共创更美好的共同未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ICBC, Agricultural Bank post profit drops on margin squeeze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3260852/chinas-icbc-agricultural-bank-post-profit-drops-margin-squeeze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 09:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/237ba9af-8b8a-4ee2-a849-b25cce6c5da4_3f1c8deb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国工商银行上海分行外的标牌2022 年 8 月 26 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的银行中国工商银行 (ICBC) 公布季度利润一年多来首次下降，因为利润率继续下滑该银行周一在一份交易所备案文件中表示，第一季度净利润下降 2.78%，至 877 亿元人民币（121 亿美元）。其净息差从 2023 年底的 1.61% 收窄至 1.48%。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行正处于长期紧缩之中，利润率已收窄至历史新低。过去几年，北京一直呼吁银行降低贷款利率，并加强对资金短缺的房地产行业和地方政府等领域的贷款支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国农业银行也出现了首次季度利润下滑。一年多来，净利润下降1.6%至704亿元。净息差从2023年底的1.6%收窄至1.44%，不良贷款率下降至1.32%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/37f0a4b2-fd4e-406d-a1b3-ab5bcf5f5a92_ab9668d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;这张 2016 年资料照片中，北京的一扇玻璃门上有中国农业银行的标志。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工商银行和农业银行最新公布的2022年第四季度净利润下降。&lt;/p>;&lt;p>;交通银行周五表示，第一季度净利润增长1.4%。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，去年中国商业银行综合利润增长3.2%，为2020年以来最慢增速。&lt;/p>;&lt;p>;盈利今年的前景可能仍然黯淡。彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 预计，由于企业和家庭需求疲软，2024 年银行贷款增长将从去年的 11% 放缓至高个位数。&lt;/p>;&lt;p>;中国 3 月份房屋销售持续低迷，而房屋销售量则持续下滑。新房和二手房价格较上年同期下跌幅度更大，这表明该行业尚未出现人们所期待的好转。&lt;/p>;&lt;p>;政府可能会向以工行为首的国有银行施压，要求他们继续BI 分析师弗朗西斯·陈 (Francis Chan) 在一份报告中写道，降低贷款利率，进一步侵蚀利润并使其难以增长利润。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China now home to 369 unicorns, with an average value of US$3.8 billion, led by AI and semiconductor firms, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3260831/china-now-home-369-unicorns-average-value-us38-billion-led-ai-and-semiconductor-firms-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/cafd56bb-3924-4f91-a461-042f19eeb698_85a25d46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国369家独角兽企业中超过四分之一参与了国家人工智能和半导体领域。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国目前拥有 369 家独角兽企业（估值超过 10 亿美元的初创企业），其中超过四分之一涉足国家人工智能 (AI) 领域一份新报告显示，这些中国独角兽公司的平均估值为 38 亿美元，包括专业服务巨头毕马威 (KPMG)、中关村独角兽公司在内的五家机构周日联合发布的一份报告。公司发展联盟和咨询公司长城企业研究院——出席今年为期五天的中关村 (ZGC) 论坛，该论坛于周一在北京结束。&lt;/p>;&lt;p>;在 16 个行业中，人工智能独角兽是估值最高的企业，报告称，平均为 67.6 亿美元，其次是金融科技公司，为 65.7 亿美元。在369家独角兽企业总数中，人工智能和半导体领域的独角兽数量分别占14.1%和12.2%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的独角兽企业总数仍落后于美国。报告称，该报告并未涵盖大陆企业在美国的同行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/29/ededd99e-3a3b-4a37-a434-21af57a0f8ef_8433d1ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中关村的艺术装置北京国际创新中心，4月25日至29日举行的2024年中关村论坛会场。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和美国有700多家独角兽企业根据胡润研究院本月早些时候发布的《2024 年全球独角兽指数》，中国在去年的全球独角兽数量为 1,453 枚中超过 340 枚。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，ZGC 的报告称，北京铸造的独角兽数量最多。独角兽企业数量为 114 家，其次是上海的 63 家和广东省南部科技中心深圳的 32 家。&lt;/p>;&lt;p>;内地独角兽数量的增长反映了香港首次公开募股 (IPO) 的惨淡状况，上海和深圳，更多公司推迟了上市计划。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》的所有者阿里巴巴集团上个月取消了菜鸟智能物流网络的上市，此前该公司取消了菜鸟智能物流网络的分拆。云计算业务，并于去年 11 月冻结了盒马连锁店的 IPO。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/29/24e62849-2cf9-420b-be23-8dc7c70b6389_3906c712.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年中关村论坛四月开幕式2024 年 2 月 25 日在北京。由国家支持的年度论坛于周一结束。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中关村报告，中国科技巨头孵化了25家独角兽企业，其中包括视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股、电子商务巨头阿里巴巴、互联网搜索和人工智能冠军百度。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，在 369 家中国独角兽企业中，超过 70% 也获得了具有国际背景的基金的投资。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，资本公司是中国独角兽公司的主要资金来源。其中包括红杉资本（原红杉资本中国），该公司投资了 369 家独角兽企业中的 96 家。中信资本参与了其中 74 家独角兽企业的融资，而腾讯则投资了 56 家公司。&lt;/p>;&lt;p>;不过，华盛顿和北京之间不断加剧的地缘政治紧张局势可能会影响中国初创企业未来的融资工作。美国总统乔·拜登去年签署了一项行政命令，限制美国对中国敏感技术的投资，包括半导体和人工智能。美国国会的一个小组去年对四家美国风险投资公司在中国大陆这两个行业的投资进行了调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired China woman, 63, turns physical and mental clock back with regular workout regime, impressing many]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259447/retired-china-woman-63-turns-physical-and-mental-clock-back-regular-workout-regime-impressing-many?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 09:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/69639fbe-a52e-4cc6-84e6-b9859721a8e7_12d27b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位63岁的退休妇女给很多人留下了深刻的印象人们通过令人印象深刻的健身房锻炼方式来延缓衰老。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位63岁的中国女性因其年轻的外表、苗条的身材和积极的抗衰老方式在网上赢得了赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;珍珍，来自中国西南部的云南省，退休后八年一直定期在健身房训练。&lt;/p>;&lt;p>;出生于1960年10月，身高160厘米，体重46公斤，体脂率为17，让人惊叹她苗条年轻的外表。&lt;/p>;&lt;p>;在小红书上的一篇疯传帖子中，珍珍讲述了健身如何帮助她克服对衰老的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我可以了感受身体的活力每天都在慢慢提升，流汗就是为了最好的成就感。”她说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/ec3b4b9a-32b7-4bb1-9a12-b66d3ba923f3_3191f95e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;珍珍通过严格的锻炼已经拥有了令人羡慕的体格。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为我们没有人能够战胜衰老，但如果我在变老时健康快乐，那我就没什么好担心的”&lt;/p>;&lt;p>;珍珍是一个 36 岁儿子的母亲，也是一家消防系统安装公司的前项目经理。 55岁退休后，她发现自己没什么可打发的时间，还担心自己会变老。&lt;/p>;&lt;p>;她的右脚踝曾在工地上受伤，走路时就肿了。她的膝关节也很无力，弯曲起来很困难。&lt;/p>;&lt;p>;当珍珍看到一个驼背的老人拄着拐杖慢慢地走着时，她被吓到了，心想：“我要像”&lt;/p>;&lt;p>;她决定开始锻炼，以培养更健康的身体和更幸福的生活。因此，在过去的八年里，她每天都会在健身房训练两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;在私人健身教练的指导下，她优先进行力量训练，通过增加肌肉力量来保护关节。她将其与平衡训练结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;“健身让我感觉充满活力。 “我总是那么专注于锻炼，根本没有时间去想自己是健身房里最年长的阿姨。”珍珍说。&lt;/p>;&lt;p>;“曾经有一段时间，我想我已经到了告别紧身裤和紧身裙的年纪了。现在困扰我腰部和手臂的赘肉少了很多。我喜欢锻炼后的身体线条。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 18/150d3bbf-7066-4cbc-a7a8-4fc7f7eb08d2_809e40c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在线观察者对这位退休人员所取得的成就表示赞扬和羡慕。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在小红书上，珍珍解释说，她从未做过美容手术来让自己看起来更年轻，退休前也没有锻炼过。&lt;/p>;&lt;p>;她的这些话引起了广泛的共鸣，许多人承认了同样的恐惧，并钦佩她的人生观。&lt;/p>;&lt;p>;有人说她看起来不像她的年龄，而另一些人则称赞她的纪律和毅力。&lt;/p>;&lt;p>; “我30岁的时候也没有这样的身材，”一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;“阿姨，你重新定义了60多岁，”另一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望当我到了你这个年纪的时候，我也能像你一样。”第三个人插话道。&lt;/p>;&lt;p>;“当我退休时，我同意我的健身教练的意见，我会努力锻炼到 65 岁。 ”，珍珍在 63 岁生日时说道，并补充道：“在今天的训练中，我告诉他我要继续坚持到 70 岁。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Homebuyers snapping up flats because of discounts, market has too much stock for price increases, analysts warn Hong Kong developers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3260829/homebuyers-snapping-flats-because-discounts-market-has-too-much-stock-price-increases-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/dafa6a36-e8a6-40c2-b420-9be647b363b9_4cf72b4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港地产开发商鹰君集团位于香港何鸿燊的安曼田项目文田一带。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鹰君集团宣布其安曼田项目另外150个单位的新更高价单后，分析人士表示，由于开发商新推出的房屋价格上涨，香港人买房的意愿降低&lt;/p>;&lt;p>;开发商在周六的第一轮销售中售出了该项目位于何文田地铁站上盖的全部 260 个单位。新名单上的单位范围从一房到三房，面积从340平方英尺到783平方英尺不等，售价从701万港元（895,618美元）到1,940万港元，即每平方英尺18,597港元到28,350港元，折扣后。&lt;/p>;&lt;p>;新价目表比第一份价目表中发布的每平方英尺折扣价高出约 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“购房者购买的主要原因也是唯一的原因香港仲量联行董事长曾祖钊表示，最近推出的项目中所有单位都被抢购一空，这是开发商提供的折扣价。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦开发商提高后续单位的价格，销售就会放缓，”曾说。 “[这是]因为市场上的库存太多。”&lt;/p>;&lt;p>;买家有很多选择，因此对价格上涨的接受程度较低，他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着香港新房推出量创七年来新高，分析师称需求放缓&lt;/h3>;&lt;p>;香港上个月新房供应预期连续第二个季度升至历史新高。截至3月底，未来三至四年一手私人住宅供应量预计将达到11.2万套，较预期的10.9万套环比增加3,000套，增幅2.7%根据房屋局上周五公布的数据，截至去年12月底。&lt;/p>;&lt;p>;Onmantin第一批单位的价格范围比附近的In One便宜25％以上上述住宅项目是华懋集团去年5月推出的。这也是该社区自 2016 年以来的最低价，当时嘉里建设以每平方英尺 19,000 港元的平均价格推出文田高原开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;香港大亨李嘉诚的旗舰开发商长实集团 (CK Asset Holdings)，在 4 月初的第一轮销售中，黄竹坑 Blue Coast 项目的 422 个单位中的 98% 已售出，该项目的定价低于 Southside 住宅区所有已竣工项目的价格。&lt; /p>;&lt;h3>;限售措施取消后，香港房价11个月来首次上涨&lt;/h3>;&lt;p>;这些单位的售价比成本低20%以上，这意味着长实集团将在此方面蒙受重大损失第一批。&lt;/p>;&lt;p>;开发商随后将后续单位的价目表上调最多 10%。在 4 月 13 日的第二轮销售中，该公司售出了 130 套，占待售单位的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;同样，香港开发商会德丰地产 (Wheelock Properties) 对其 Seasons Place 住宅的第一批 130 套进行了定价。将军澳项目处于该地区五年来的最低水平。截至上月底，该公司已售出全部 366 套待售单位。随后，开发商将第二批 282 套单位的价格提高了 1%，并售出约 60%，即 170 套。&lt;/p>;&lt;p>;市场是否接受提价还取决于所在地区，Martin 表示莱坊董事兼大中华区研究及咨询部主管黄先生。&lt;/p>;&lt;p>;“启德、元朗、屯门等供应相对较多的地区，将面临较大的价格上涨挑战。”说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Longer visas for Hong Kong visits a ‘catalyst’ for producing world-class science and tech hubs, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260835/longer-visas-hong-kong-visits-catalyst-producing-world-class-science-and-tech-hubs-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/6e42bff2-d661-4e40-b4bf-a9bff19402ba_b02e5097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;签证变更可以帮助香港作为经商地点受益内地和海外各方的会议。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在让中国内地研究人员更容易在香港停留更长时间的新措施将成为推动北京、上海和大湾区的“有效催化剂”观察人士称，湾区将成为有影响力的科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;北京和上海在科技、创新和教育领域的杰出研究人员将受益于国家移民管理局宣布的政策旨在促进跨境合作的周日。&lt;/p>;&lt;p>;从 5 月 6 日起，他们可以申请一年至五年的多次入境签证，在香港和澳门各停留最多 30 天时间，比其他类型出境签注的正常7天期限更长。&lt;/p>;&lt;h3>;大陆人士的香港、澳门商务签证长度增加一倍，达到每次旅行2周&lt;/h3>;&lt;p>;多次入境去年2月实施的签证试点计划仅适用于湾区的人才，这是中央政府的蓝图，旨在将香港、澳门和邻近的广东省九个城市打造成高科技和经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学资深工程学者、立法会议员黄锦辉表示，北京和上海的首次申请者可能需要两到三个月的时间才能完成工作单位和地方当局所需的程序。获得为期7天的香港商务签证。&lt;/p>;&lt;p>;“政策变化将大大简化流程，激励内地顶尖学者更频繁地前往香港，”他周一表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这将成为增强中国主要创新集群之间互联互通的有效催化剂。”&lt;/p>;&lt;p>;根据总部位于日内瓦的世界知识产权组织去年9月发布的全球创新指数，中国拥有五个最大的科技集群中的三个。&lt;/p>;&lt;p>;东京以南的日本城市横滨拥有最大的集群，其次是大湾区、首尔、北京和上海-苏州。&lt; /p>;&lt;h3>;香港将与进博会一起举办全球人才高峰会&lt;/h3>;&lt;p>;兼任香港科技创新联盟副主席的黄先生表示，他预计随着时间的推移， ，加强合作将推动中国三大集群发展成为有影响力的世界级科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;北京和上海拥有包括北京大学、清华大学和复旦大学在内的精英院校，这些大学已经拥有数十所重点大学国家实验室。这两个城市也是中国顶尖独角兽公司总部的所在地，字节跳动位于北京，小红书位于上海。&lt;/p>;&lt;p>;京港学术交流中心主席许海山表示，政策将鼓励本地大学邀请大陆学者进行较长时间的教学，并加深参与当地的联合研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;许和黄当时在北京参加一年一度的中关村论坛，这是一个专注于面向未来的产业和创新生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;许先生表示，最近参观北京东北部的怀柔科学城给他留下了深刻的印象，那里拥有跨学科研究机构和创新初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;许先生说他和访问北京的香港学者认识到加强国家创新生态系统内的合作对于保持国际竞争力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“香港不能埋头苦干。我们必须加强与首都的联系，以帮助中国技术走向海外。”许说。他的组织组织研讨会并为海外交流提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;周日宣布的一系列措施中的另一个亮点是延期内地商务签证持有者前往香港、澳门的停留期限。单次入境最长7天期限将增加一倍，达到14天。&lt;/p>;&lt;p>;内地人员即将可在全国3400个公安机关管理机构的指定柜台办理一次性入境商务签证申请。国家，而不是通过他们居住的当地办事处。他们还可以通过这些站点的“智能签证设施”申请多次入境签证。&lt;/p>;&lt;h3>;港珠澳大桥自通车以来已有1000万辆汽车通行：新华社&lt;/h3>;&lt;p>;关于周一，入境事务处无法提供过去五年来香港的内地商务签证持有者人数的最新数据。但其公布的早期数据显示，2015 年至 2019 年间，这一数字在 110 万至 130 万之间。&lt;/p>;&lt;p>;香港中华厂商联合会会长卢永高表示，将停留期限加倍将鼓励与海外有联系的内地公司在香港举行商务会议。&lt;/p>;&lt;p>;“对于难以获得进入内地签证的海外商人来说，他们现在可能有更多动力要求内地同行在香港举行会议&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会行政总裁杨伟添表示，这项措施有效地满足了商界的需求和时机。香港将于 5 月 7 日至 8 日举办全球人才峰会，可谓恰逢其时。&lt;/p>;&lt;p>;“任何促进包括人力资本在内的资源顺畅流动的改进措施，无疑对香港经济有利，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, rare Yoon-opposition meet offers hopes of bridging political divide: ‘better than nothing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260836/south-korea-rare-yoon-opposition-meet-offers-hopes-bridging-political-divide-better-nothing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 08:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/cf8d96c6-f8a0-4087-8816-25f094ee726b_735d809e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（右）摆出姿势周一在首尔青瓦台举行会谈之前，与主要反对党民主党党首李在明合影。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国保守派总统尹锡烈与该国最高反对派领导人之间的首次正式会晤被视为在经常动荡的政治格局中朝着更稳定关系迈出的重要一步.&lt;/p>;&lt;p>;虽然周一的会谈未能达成任何具体协议，但两位领导人都承认迫切需要进行医疗改革，并解决了最近因医生和教授的抗议而导致医疗服务中断的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;分析人士表示，尹恩惠与自由派反对党领袖李在明之间的会谈“有些令人鼓舞”，并表明他们试图弥合分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/62daf4f9-dbad-4d35-a891-7ef56b2fc4d6_f8f43aed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;尹石烈（右四）与李（左四）周一在首尔进行讨论。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 4 月 10 日的议会选举中取得巨大胜利后，李在镕周一敦促尹在使用总统否决权时保持克制。&lt; /p>;&lt;p>;该请求是在反对派控制的国民议会计划对尹政府内部潜在的滥用权力和腐败问题进行调查之前提出的。&lt;/p>;&lt;p>;李明博领导的朝鲜民主党 (DPK) 赢得了 175 票。在本月的选举中，国会获得了 300 个席位，而尹领导的执政保守派人民力量党则成功获得了 108 个席位，比防止反对党弹劾总统所需的 101 个席位多了 7 个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;讽刺或“虚假”消息&#39;？尹被指控在韩国大选前将两者混为一谈&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜发言人朴成俊 (Park Sung-joon) 援引李在镕的话说，在谈到长达 130 分钟的茶水讨论时，“我感到沮丧和失望”周一在青瓦台与尹先生会面。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这次会议的意义在于我们迈出了对话的第一步。”&lt;/p>;&lt;p>;李以 15 的语气开始了会议。分钟的现场电视讲话，呼吁调整政策，以减轻人民面临的经济困难，包括高通胀、利率上升和汇率波动。&lt;/p>;&lt;p>;李提到了2024年民主报告哥德堡大学民主多样性 (V-Dem) 研究所对尹 2022 年 5 月上任以来韩国的民主轨迹表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在生活在一个人们“他们担心如果说错话可能会被捕。”李说，并指责政府打压批评新闻媒体和记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/855925e5-7fbe-4e43-897e-79617e058835_5894c72a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;本月早些时候，从韩国坡州边境附近可以看到朝鲜军事哨所（上）。朝鲜紧张局势已列入会谈议程。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;讨论期间还提到了与朝鲜的紧张局势，李敦促尹寻求缓和局势的途径。&lt;/p>;&lt;p>;“人们李说，他们担心“互相倒刺会导致两个竞争对手之间“交换炸弹”，并敦促尹寻求缓和与朝鲜日益紧张的紧张局势的方法。&lt;/p>;&lt;p>;李还敦促尹允许特别检察官进行调查涉及多起有争议的事件，包括涉嫌掩盖一名海军陆战队员的死亡事件，这名海军陆战队员去年在强降雨期间进行的搜索行动中神秘死亡，以及 2022 年首尔万圣节人群拥挤事件导致 159 人死亡。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/9d12b77e-8677-4f2c-8bfe-e054ac75af1b_1a749090 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国的尹和他的妻子金建熙去年在日本走下飞机。金正恩因腐败指控而受到审查。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我也希望你能借此机会澄清围绕你的家人和其他人的各种怀疑，”李说，但没有透露尹的妻子金根的名字-hee，因腐败指控而受到审查。尹先生表情紧张，没有做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;李在镕换了话题，以领土争端和历史恩怨为由，主张优先考虑国家利益的外交立场，特别是在日本方面。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;朝鲜民主主义人民党发言人表示，李在镕致开幕词后，会谈转为闭门会议，尹在会上“以 85 比 15 的比例”主导了对话。&lt;/p>;&lt;p>;关于对于会谈结果，青瓦台发言人李道云表示，两位领导人未能达成任何正式协议，但鉴于罢工对医疗服务造成严重干扰，他们确实同意医疗改革的必要性。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;二月份，数千名年轻医生举行罢工，以响应政府大幅增加医学院入学人数的提议。大量医学教授加入，导致各大医院的外科手术和紧急救治被延误。&lt;/p>;&lt;p>;总统领导力研究所所长崔进表示，这次会议是首次自尹两年前就任总统以来，两人之间的合作一直受到许多人的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其令人失望的是，在改善民生这一关键问题上没有达成切实的协议，”崔在《本周》杂志上表示。亚洲，并补充道，由于没有事先协商确定议程，这次会议注定会失败。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，两人同意再次会面，这在某种程度上令人鼓舞，”崔说，并指出尹和执政党领导人此前曾拒绝会见李在镕，并称他为涉嫌在担任城南市市长期间与金融交易有关的腐败行为的嫌疑人，正在等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;李已否认了这些指控，称这些指控是出于政治动机。 &lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚尹李下次会议的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/29/3d006f87-6e07-49f5-80bc-d831be474b48_f7ce931c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党领袖李抵达上周二，他在首尔中央地方法院出席了有关他担任城南市市长期间腐败指控的听证会。照片：EPA-EFE/韩联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仁川国立大学政治学教授李俊汉表示，这次会议证实尹恩惠不太可能改变其行动方针并进行调整尽管最近的选举结果被视为对他领导力的谴责，但他顽固的治理风格。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，这“总比没有好”，因为这次遭遇至少是一次“弥合问题的尝试”。独立《韩民族报》前执行主编郑锡求表示，这次会议让尹在党派紧张气氛中与反对派接触。&lt;/p>;&lt;p>;选举失败。&lt;/p>;&lt;p>;“主要反对党将面临来自活动人士和改革韩国党的越来越大的压力，要求他们加强针对尹的运动，”郑说，他指的是一个新的激进反对党，该党已成为该国的第三个政党- 出人意料地在议会中获得 14 个席位后成为最大的政治实体。&lt;/p>;&lt;p>;“执政派与反对党之间的紧张关系将进一步升级，引发激烈的对抗，”荣格告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump and DeSantis meet to make peace and discuss fundraising for ex-president’s campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260848/trump-and-desantis-meet-make-peace-and-discuss-fundraising-ex-presidents-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/14b0365e-99cf-4aa3-be80-ac3f2af7440e_9ebdc65f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（左）和美国前总统唐纳德·特朗普。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周末与佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯举行私人会面，标志着这两位前竞争对手在经历了充满侮辱的残酷共和党初选后关系解冻据三名知情人士透露，他们的自尊心受到了伤害。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位知情人士称，这次会议持续了三个小时，目的是帮助这些人冰释前嫌，并讨论潜在的联合筹款活动。与其他人一样，他也要求匿名，以分享私人聚会的细节。&lt;/p>;&lt;p>;州长在谈话中承诺帮助特朗普，因为他将在大选中面对美国总统乔·拜登”该人士说道。另一位表示，最终以两人握手结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /30/c1e5f3c6-8f88-4983-99eb-c38717886481_01676240.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年唐纳德·特朗普和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。照片：坦帕湾时报/ TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次会议由《华盛顿邮报》首先报道，由佛罗里达州房地产投资者史蒂夫·威特科夫 (Steve Witkoff) 精心策划，在他位于好莱坞的贝壳湾俱乐部 (Shell Bay Club) 举行，佛罗里达州。&lt;/p>;&lt;p>;威特科夫没有立即回应通过他的办公室发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;周一，特朗​​普表示两人“昨天进行了一次精彩的会面”，并且他“非常高兴得到佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯的全力和热情支持”。&lt;/p>;&lt;p>;“谈话主要涉及我们如何密切合作，让美国再次伟大。还讨论了佛罗里达州的未来，这太棒了！”他在自己的社交媒体网站上写道。 “我非常感谢罗恩支持从美国历史上最糟糕的总统手中夺回我们的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在竞选州长和总统期间拥有深厚的捐助者网络。他为竞选白宫积累了巨额资金，以银行存款 1.3 亿美元参加竞选。&lt;/p>;&lt;h3>;作为和解协议的一部分，迪士尼获准暂停针对佛罗里达州州长的联邦诉讼&lt;/h3>;&lt;尽管德桑蒂斯在一段视频中因未能获得关注而放弃竞选 2024 年共和党提名时对特朗普表示支持，但他尚未代表特朗普进行竞选或筹款。相反，他有时会针刺特朗普，包括回应佛罗里达州立法机构中一些共和党人希望帮助资助特朗普法律法案的新闻报道：“但不是挥舞否决笔的佛罗里达州共和党人……”&lt;/p >;&lt;p>;共和党初选的特点是这两个人曾经是盟友之间的激烈竞争。特朗普痛斥德桑蒂斯不忠诚，并给他起了个绰号“罗恩”“DeSanctimonious”，而德桑蒂斯暗示特朗普将在 11 月再次失败，并表示多年来他“快球失去了拉链”。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯的盟友相信如果佛罗里达州州长想要再次竞选总统，他有明确的途径。但由于一个绝大多数支持前总统的政党中挥之不去的敌意，这条道路可能会变得复杂，特别是如果他在 11 月获胜的话。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war protesters arrested at University of Texas, Columbia University activists defy order to disband]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260847/israel-gaza-war-protesters-arrested-university-texas-columbia-university-demands-activists-leave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 07:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/c3e9563d-b3b9-4d6e-bccb-9ef61f5ff18c_dd0015f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名亲巴勒斯坦抗议者在德克萨斯州警察局被捕周一，德克萨斯大学奥斯汀分校。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着警方在德克萨斯大学和哥伦比亚大学逮捕更多人，周一，美国各地的大学恳求亲巴勒斯坦学生抗议者清理帐篷营地，其紧迫性越来越高表示将开始让那些违抗最后通牒的学生在下午截止日期前离开营地。&lt;/p>;&lt;p>;周一返回德克萨斯大学奥斯汀分校的抗议者很快受到了数十名警察的欢迎，其中许多人是警察。穿着防暴装备。六名抗议者很快被捕，其他人也一一被拘留。一群抗议者封锁了一辆载着被捕示威者的警车的道路后，警察使用了胡椒喷雾。人群后退，但继续封锁校园出口。随后，警察使用两枚闪光弹清理出一条道路，以便面包车可以离开。&lt;/p>;&lt;p>;共和党州长格雷格·阿博特在社交媒体上转发了警察抵达拥有 50,000 名学生的校园的视频。 “不允许露营。相反，正在实施逮捕。”阿博特说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /30/fe8738cc-822b-4ba3-9a1a-c7a7ed00abe1_b1ec4e32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名亲巴勒斯坦抗议者走过德克萨斯大学的德克萨斯州警察周一在奥斯汀。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在上周，数百名警察——其中一些骑在马背上并手持警棍——冲进大学里的抗议者，导致一些人跌倒在街上。据州公共安全部称，警方在大学和雅培的要求下逮捕了 34 人。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，由于活动人士违反了下午 2 点的最后通牒期限，哥伦比亚大学开始让学生停学。向学校发言人 Ben Chang 致信。&lt;/p>;&lt;p>;相反，学生们在 300 多人的营地中继续高喊口号、鼓掌和击鼓。似乎没有任何官员进入营地，截止日期过后，至少有 120 个帐篷尚未打开。&lt;/p>;&lt;p>;数百名抗议者在广场周围游行，在成堆的用于毕业典礼的临时地板和绿色地毯周围游行。少数反示威者挥舞着以色列国旗，其中一人举着标语，上面写着：“反哈马斯的口号在哪里？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/d6dda53e-d825-4099-9462-a05dceec6411_171584ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周一，纽约警察密切关注哥伦比亚大学外抗议的学生。图片来源：纽约每日新闻/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼哈顿常春藤盟校发出的通知称，如果抗议者在截止日期前离开并签署一份承诺遵守大学政策的表格到 2025 年 6 月或更早毕业，他们可以以良好的信誉完成本学期。信中称，如果没有，他们将被停职，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;“大学代表与组织者进行了真诚的对话，并维持这种对话，”张说。 “当学生抗议者无法就所讨论的问题达成共识时，我们充满希望，但我们感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学的早期抗议活动，示威者在校园中心搭起帐篷，引发了全国各地爆发亲巴勒斯坦示威活动。学生和其他人一直就以色列-加沙战争及其不断上升的死亡人数发生争执。许多学生要求他们的大学切断与以色列的经济联系。全国校园被捕人数接近1000人。抗议活动甚至蔓延到了欧洲，在亲巴勒斯坦抗议者占领索邦大学主庭院后，法国警方将数十名学生从索邦大学驱逐出。&lt;/p>;&lt;p>;大学课程即将结束，各校园正在为开学做准备。毕业典礼，给学校清理营地的额外动力。南加州大学取消了主要的毕业典礼。&lt;/p>;&lt;p>;但在一些知名大学，学生们仍坚持己见，哈佛大学、宾夕法尼亚大学、耶鲁大学等大学的对峙也在继续。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国大学因以色列-加沙战争抗议而紧张&lt;/h3>;&lt;p>;耶鲁大学在周一的一份声明中表示，虽然它支持和平抗议和言论自由，但它不会容忍诸如此类的违反政策的行为作为营地。学校官员表示，抗议活动发生在住宿学院附近，许多学生正在那里准备期末考试，团体在校园内举办活动和搭建建筑必须获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;在罕见的情况下，西北大学该大学表示，它与代表芝加哥附近校园内大多数抗议者的学生和教职人员达成协议。它允许和平示威，直到 6 月 1 日春季课程结束，要求拆除除援助帐篷外的所有帐篷，并限制示威区域仅允许学生、教职员工进入，除非大学另有批准。&lt;/p>;&lt;p>;并且在罗德岛州布朗大学，学校校长克里斯蒂娜·H·帕克斯顿 (Christina H Paxton) 向抗议领袖提供了与官员会面的机会，讨论他们关于从与以色列有联系的公司撤资以换取结束营地的论点。&lt;/p>;&lt;p>;在给学生的信中在哥伦比亚大学的抗议者面前，学校官员指出考试即将开始，毕业即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促你们拆除营地，这样我们就不会剥夺你们的同学、他们的家人和朋友享受这一重要时刻的机会，信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;根据信中规定的条款，离开营地的学生将受到纪律处分，直至 2025 年 6 月。已经受到纪律处分或面临骚扰或歧视指控的学生对于营地内的活动，不符合优惠资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/fbc56d94-1b7e-4eed-a8ad-bc2258cc5e80_caa076f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名德克萨斯州士兵在亲巴勒斯坦抗议者附近站岗周一，德克萨斯大学奥斯汀分校。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哥伦比亚对抗议活动的处理引发了联邦投诉。&lt;/p>;&lt;p>;代表犹太学生的集体诉讼指控其违反合同哥伦比亚大学声称，尽管有政策和承诺，但该大学未能维持安全的学习环境。它还对取消面对面授课的做法提出质疑，并寻求迅速向法院采取行动，要求哥伦比亚大学为学生提供安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，代表亲巴勒斯坦学生的法律团体正在敦促美国教育部采取民事措施权利办公室调查哥伦比亚大学是否遵守 1964 年《民权法案》以及他们所受到的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;大学发言人拒绝对这些投诉发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;被捕已成为抗议活动的核心部分，学生和越来越多的教师要求特赦抗议者。问题在于停学和法律记录是否会伴随学生度过他们的成年生活。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 25 dead in Peru after bus plunges into ravine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3260846/least-25-dead-peru-after-bus-plunges-ravine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/6808d4ff-5015-4873-9086-ebef83920531_676853e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名打扮成平民的警察正在检查一辆公共汽车的残骸，周一，秘鲁卡哈马卡安第斯地区的山路坠入峡谷，造成至少 25 人死亡。图片来源：Policia Nacional del Peru / 法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地政府表示，一辆巴士从秘鲁北部山路坠入峡谷，造成至少 25 人死亡、十几人受伤。周一。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员奥尔加·博巴迪拉 (Olga Bobadilla) 告诉 RPP 电台，周日晚间的事件发生在卡哈马卡安第斯地区的一条坑洼不平的土路上，“巴士坠入深渊”约 200 米（约 650 英尺）深。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，通行费从最初的 23 人更新为 25 人。&lt;/p>;&lt;p>;载有 50 多名乘客的巴士最终停在河边，部分乘客市政官员 Jaime Herrera 表示，船上人员被水冲走。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/30/4e15fddc-3c84-4dc8-bd00-568eba7f06a1_ee7294e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察检查坠落巴士的残骸周一，从秘鲁卡哈马卡安第斯地区的一条山路进入峡谷。照片：秘鲁国家警察局/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;救援人员和消防员正在事故现场，伤者已被疏散至医院。&lt;/p>;&lt;p >;塞伦丁市政府宣布哀悼 48 小时，数十人聚集在事故现场附近的警察局，许多人哭泣，迫切需要亲人的消息。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁道路上事故频发，原因是超速行驶、路况恶劣、缺乏标志以及交通规则执行不力。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该国登记的交通事故死亡人数超过 3,100 人。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在调查公交车是否值得上路。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>