<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel on edge for Iranian retaliation after embassy strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258883/israel-edge-iranian-retaliation-after-embassy-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 02:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/ec3c702e-a67f-4bea-8ae9-1a978471a992_8ae1c359.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗人参加一年一度的圣城日纪念活动和德黑兰葬礼4 月 5 日，七名革命卫队成员在叙利亚的一次袭击中丧生。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周五准备应对伊朗或其代理人的袭击，因为越来越多的警告称，伊朗驻大马士革大使馆一名高级官员上周被杀，遭到报复。&lt;/p>; &lt;p>;印度、法国、波兰和俄罗斯等国家已警告其公民不要前往该地区，该地区因加沙战争而紧张，现已进入第七个月。白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，来自伊朗的威胁是真实可行的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，尚未向平民发布新指示，但要求人们保持警惕。&lt;/p>;&lt; p>;“在过去的一天里，在收到有关伊朗袭击的报告和声明后，军方进行了形势评估，并批准了针对一系列情况的计划，”首席军事发言人丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）在周五的电视声明中表示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/5060fb6f-b450-41e9-949c-e948f8adfdf7_2e64b954.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一名骑自行车的人经过伊朗德黑兰的反以色列标牌。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列外交部没有对有关以色列部分外交使团已部分撤离并加强安全措施的报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“报复将会到来，”以色列最大的日报《新消息报》写道。 “目前，前提是很快就会发生，在接下来的几天内。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列没有声称对 4 月 1 日导致穆罕默德·礼萨·扎赫迪 (Mohammad Reza Zahedi) 准将身亡的空袭负责。伊朗革命卫队海外圣城军高级指挥官和其他六名军官在大马士革大使馆大院参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;但伊朗最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊表示，以色列“必须受到惩罚”他说，这次行动相当于对伊朗领土的袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;在王布林肯的通话中，中国敦促美国在中东发挥建设性作用&lt;/h3>;&lt;p>;“这正在发生以色列国家安全研究所高级研究员拉兹·齐姆特 (Raz Zimmt) 表示，伊朗很难不采取报复行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然认为，伊朗不想进行全面、直接的军事行动。”与以色列的军事对抗，当然不是与美国的军事对抗。但它必须做点什么。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，以色列国防部长约夫·加兰特和陆军参谋长赫兹·哈勒维将军与来访的美国中央司令部司令迈克尔·库里拉将军举行了会议，以协调可能的应对措施。&lt; /p>;&lt;p>;伊朗消息人士和以色列主要保护者美国的外交官称，德黑兰已向华盛顿发出信号，希望避免局势升级，不会仓促采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/0cea1179-7239-49a4-a6d9-b898c03ada78_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 5 日，人们参加伊朗德黑兰的葬礼，悼念在叙利亚袭击中丧生的七名伊斯兰革命卫队成员。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但任何反应都可能失控的风险仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;由于伊朗认为大使馆袭击等同于对伊朗的袭击齐姆特表示，伊朗本身而不是黎巴嫩真主党等代理人直接攻击以色列领土的可能性确实存在。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗拥有能够直接打击以色列的导弹，最近几周，以色列加强了防空系统，拦截了哈马斯从加沙和真主党从黎巴嫩发射的数千枚火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方已召回预备役人员，为北部边境的任何升级做好准备。几乎每天都与真主党开火。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯要求中国和其他国家遏制伊朗对以色列的攻击&lt;/h3>;&lt;p>;周五晚些时候，据称已发现约 40 枚火箭发射从黎巴嫩进入以色列，其中大多数其中一些被拦截，其余的落在空地上，没有造成任何伤害。&lt;/p>;&lt;p>;军队已将大部分部队和装甲车撤出加沙。&lt;/p>;&lt;p>;部长们表示，此举是为了在对拉法市发动长期承诺的袭击之前，据信那里有数千名哈马斯战士，旁边还有超过一百万从加沙其他地区流离失所的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列，尽管有由于没有正式的安全指示，一些家长表示，他们的孩子被告知在逾越节学校假期期间将书本带回家，为可能的课程中断做好准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says China shouldn’t see Joe Biden’s meetings with Japanese, Filipino leaders as a threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258884/us-says-china-shouldnt-see-joe-bidens-meetings-japanese-filipino-leaders-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 02:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/03fd29bc-e9ee-476b-b8b3-febc9797de63_6e4cd20d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（中）欢迎菲律宾总统费迪南德·马科斯周五，Jnr（左）前往弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫高级官员周五表示，中国“没有理由”将美国、日本和菲律宾之间的首次三边峰会视为威胁.&lt;/p>;&lt;p>;“这些会议与任何其他国家无关。这是为了深化和振兴现有的联盟和伙伴关系，并加强一些新的联盟和伙伴关系，”白宫国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;描述三个长期盟友之间扩大国防和经济交往的情况他补充说，这仅仅是为了探索战略印太地区的“共同机会”，“中国没有理由将此视为任何形式的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来华盛顿一直致力于通过安全集团和共同防御协议建立一个盟友网络，以抵消所谓的北京在有争议的南海、东海和台湾海峡日益增长的威胁。中国反对这些努力，称其为“集团对抗的排他性组织”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，美国总统乔·拜登接待了菲律宾总统小费迪南德·马科斯和日本首相文雄。岸田先生在白宫进行会谈，涉及两国在该地区与中国的各自领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;与日本的重叠主张集中在东海的尖阁诸岛（中国称之为钓鱼岛）和就菲律宾而言，它是南中国海的仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们团结一致时，我们就能为所有人打造更美好的未来， ” 拜登周四在与领导人会面前表示，警告“在南海对菲律宾飞机、船只或武装部队的任何攻击都将援引我们的共同防御条约”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京同意南海问题在马尼拉紧张局势加剧之际，他们与越南建立了热线&lt;/h3>;&lt;p>;在联合声明中，他们承诺继续相互支持，通过军事建设来对抗北京的“侵略行为”，并宣布计划进行三边演习和“其他海上活动” ” 明年在印度-太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉在争议海域面临着来自北京的越来越大的压力。 3月5日，中国海警和中国海上民兵与菲律宾海警发生冲突。 3 月 23 日，中国的高压水枪损坏了菲律宾的一艘补给船，并造成部分船员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;为了落实峰会期间做出的承诺，美国和菲律宾外交部长、国防部长以及国家安全顾问在周五国务院。柯比表示，“第一次集体会议”不仅展示了“美菲联盟的力量，而且展示了三边合作的力量”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/53623aef-e932-4efb-b936-ae8beb27bc63_5bb76cbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;（左起）菲律宾总统小费迪南德·马科斯、美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄周四在白宫会面，照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三边会谈后几小时会议期间，北京召见了日本和菲律宾外交官，谴责他们在华盛顿的“消极举动”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周五警告东京和马尼拉“减少参与三边合作”。牺牲他国利益”，指责其带来“地区对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;“要知道三边峰会与合作是否真的不是针对中国，答案就在三边峰会上”声明，”她说。 “这不是对中国的抹黑攻击还能是什么？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Misconduct allegations against University of Hong Kong head Xiang Zhang ‘not substantiated’, governing body says after 6-month probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3258882/misconduct-allegations-against-university-hong-kong-head-xiang-zhang-not-substantiated-governing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 01:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/2e3faff4-2143-4bec-acf9-883185cff85d_facc3ea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张翔说他的“名字终于被洗清了”。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最古老大学的管理机构表示，经过数月的调查，针对校长不当行为和管理不善的指控尚未得到证实。&lt;/p>;&lt;p >;在周五深夜的一份声明中，香港大学（HKU）校董会表示，已接受五人小组提交的报告，该小组调查了一系列针对张翔校长的举报电子邮件.&lt;/p>;&lt;p>;“根据专家组掌握的证据，举报电子邮件中有关副校长不当行为的指控并未得到证实，”该委员会表示。&lt;/p>;&lt;p>;它说。小组根据大学的举报政策对投诉电子邮件中报告的每一项事项和问题进行了调查。&lt;/p>;&lt;h3>;警方在校园内部调查中调查香港大学文件泄露&lt;/h3>;&lt;p >;声明称，市议会委员会将审查报告的调查结果，并提出措施，防止此类问题再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，张在午夜后发布的一份声明中表示，他的“名字终于被洗清了”经过六个月的调查，他谴责那些通过匿名电子邮件散布针对他和大学的严重诽谤言论的人。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，大学在使用匿名举报系统时应谨慎行事，以防止滥用行为并保护被告的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/c5135600- 34fd-4bd8-958a-a2b54394da61_b9bd70da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学的声誉已受损，校长说。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美籍华裔科学家张指出该事件对大学声誉造成的损害，并指出一些已经签署协议的国际知名学者与香港大学的合同已被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;“同事们现在担心被卷入毫无根据的投诉，这种担心极大地妨碍了他们的日常工作。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，学校的发展计划也遭遇挫折，有的甚至被搁置。”&lt;/p>;&lt;p>;“全球人才招聘计划受到阻碍，顶部此前曾承诺加入港大的国际学者都被吓退了。”&lt;/p>;&lt;p>;调查小组由大学审核委员会主席吴永嘉担任主席，成员包括两名校董会成员和两名非成员五人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学成立小组调查对校长的指控&lt;/h3>;&lt;p>;去年 9 月，校董会成员收到匿名举报人发来的电子邮件，这些举报人指控张行为不当，并管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控包括不当处理一家中国大陆公司的捐款、未经招标而招募美国猎头聘请一名负责机构发展的副校长和一名医学院院长，并要求&lt;/p>;&lt;p>;张先生当时表示，举报人故意歪曲事实，抹黑他和学校的名誉，构成“严重诽谤”。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，他对歪曲信息以及利用媒体对他、港大和支持港大的人士进行“抹黑”的行为感到“非常愤怒和失望”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan hopes to be ‘best partner in Asia’ for foreign tech firms as it seeks to reclaim industry edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3258819/japan-hopes-be-best-partner-asia-foreign-tech-firms-it-seeks-reclaim-industry-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/b586e633-d4a6-434a-a988-c681ce1c5a10_3909c87b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第七届人工智能博览会的参观者，这是 2023 年东京 NexTech 周的一部分，日本最大的人工智能技术公司贸易展。美国科技巨头正向日本的人工智能、网络安全和芯片生产投入数十亿美元，日本在 20 世纪 80 年代主导了硬件行业。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，大规模的海外和国内投资为日本提供了重新夺回科技桂冠的机会，但要成为中国的令人信服的替代品，该国必须拥抱快速创新。&lt;/p >;&lt;p>;美国科技巨头正在日本投入数十亿美元用于人工智能、网络安全和芯片生产，日本在 20 世纪 80 年代主导了硬件行业。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌去年在该国推出了一个区域网络防御中心本月，亚马逊网络服务将斥资 140 亿美元扩展日本云基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;在最新举措中，ChatGPT 制造商 OpenAI 的合作伙伴微软本周承诺投入 29 亿美元来推动日本云基础设施的发展。 &lt;/p>;&lt;h3>;Meta、IBM 加入新联盟以保持人工智能开放，但微软和谷歌袖手旁观&lt;/h3>;&lt;p>;“地缘政治紧张局势使日本成为比中国更具吸引力和稳定的合作伙伴金融科技公司 AND Global 首席执行官 Khos-Erdene Baatarkhuu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;与韩国等邻国相比，“日本科技行业曾经处于领先地位，但由于对数字和移动趋势的反应较慢而失去了优势”他说，韩国。&lt;/p>;&lt;p>;但是“现在，凭借支持性的政府政策、有弹性的初创企业以及全球科技格局可能发生的变化，日本有机会重新获得其科技优势”。&lt;/p>;&lt;然而，目前还没有。日本在瑞士管理学院 IMD 最新的全球数字竞争力排名中排名第 32 位。&lt;/p>;&lt;p>;在 1,200 多家科技“独角兽”（价值超过 1 美元的初创企业）中，只有 7 家日本公司出现。十亿 – 由 CB Insights 列出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/f4f8683d -0f22-4099-b311-26209c0875fe_00ab2129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者参观第七届人工智能博览会，这是 2023 年东京 NexTech 周的一部分，这是日本最大的贸易展人工智能科技公司。在瑞士管理学院 IMD 最新的全球数字竞争力排名中，日本排名第 32 位。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khos-Erdene 表示，企业“追求完美的态度”和对“稳定和逐步改进”的偏好是部分原因。&lt;/p>; &lt;p>;“日本的传统企业文化往往是规避风险和等级森严的，这会抑制软件行业典型的快速创新。”&lt;/p>;&lt;p>;日本科技投资公司软银首席执行官孙正义 (Masayoshi Son) Group 警告说，如果日本忽视人工智能，该国可能会成为一条目瞪口呆的“金鱼”。&lt;/p>;&lt;p>;“日本醒醒吧！”他在十月份的一次公司活动中说道。 “我想站在进化论的一边。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本首相在国事访问开始时与美国讨论科技合作&lt;/h3>;&lt;p>;儿子和包括苹果老板蒂姆·库克和亚马逊创始人在内的科技巨头周三，杰夫·贝佐斯与日本首相岸田文雄和美国总统乔·拜登一起参加了华盛顿晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;在当天的峰会上，岸田和拜登誓言要加强“我们作为全球领导者在发展中的共同作用”。并保护下一代关键和新兴技术”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还在联合声明中同意与“志同道合的国家合作，加强全球半导体供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;半导体为从手机到汽车等各种设备提供动力的芯片近年来已成为一个关键战场。&lt;/p>;&lt;p>;美国和一些欧洲国家因担心军事用途而阻止向中国出口高科技芯片技术。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，台湾芯片巨头台积电面临着客户和政府担心中国可能入侵台湾的压力，要求其生产多元化。&lt;/p>;&lt;p>;台积电开设了一个工厂2 月份在日本南部新建了一座耗资 86 亿美元的芯片工厂，并计划建造第二座耗资 200 亿美元的工厂，生产更先进的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在本月参观台积电工厂时，岸田表示，他“感觉日本在过去三年中在芯片相关补贴上花费了 3.9 万亿日元（250 亿美元）——占国内生产总值的比例比日本还要高。美国或德国。&lt;/p>;&lt;p>;索尼和丰田等日本公司也与美国巨头 IBM 合作开展名为 Rapidus 的半导体项目，目标是从 2027 年开始在日本大规模生产两纳米逻辑芯片。&lt;/p >;&lt;h3>;薯条啊嘿！日本在台北的帮助下为国产半导体注入新活力&lt;/h3>;&lt;p>;专业 IT 副总裁横田英明 (Hideaki Yokota) 表示，日元汇率跌至 34 年来的最低点，“这是投资日本的绝佳时机”智库 MM 研究所。&lt;/p>;&lt;p>;科技公司希望中国能够成为他们的“亚洲最佳合作伙伴”，而其劳动力拥有许多受过高等教育的工程师，随时可以被抢购，他说。&lt;/p>;&lt; p>;他说，成熟的日本企业，尤其是汽车和家用电器领域的企业，提供了使人工智能盈利的现实机会。&lt;/p>;&lt;p>;但 Khos-Erdene 警告说，日本不应依赖其作为发达国家的遗产。 &lt;/p>;&lt;h3>;“情况很严重”：随着人口减少，超过四分之一的日本人已经到了退休年龄&lt;/h3>;&lt;p>;“作为一家科技公司的首席执行官，我认为日本正处于十字路口。”他说，问题不在于该国能否成为“这些变革性技术的生产者，而不仅仅是消费者”，而在于多快的速度。&lt;/p>;&lt;p>;微软计划为日本 1.25 亿人口中的 300 万人提供人工智能培训。&lt;/p>;&lt;p>;日本和美国大学还合作开展由 Nvidia 和 Arm 等跨国公司资助的新技术研究项目。&lt;/p>;&lt;p>; Khos-Erdene 表示：“总体而言，日本对人工智能的承诺对于经济振兴具有巨大潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过促进合作、留住顶尖人才以及向美国和中国等成功模式学习，日本可以在缩小人工智能差距并重新确立其作为全球科技格局中的主要力量的地位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: 5 takeaways from March data as exports tumbled, but ‘reasonable story about external demand’ appears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3258829/china-trade-5-takeaways-march-data-exports-tumbled-reasonable-story-about-external-demand-appears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/2e927777-4c5d-4fba-a75c-a7c459a5394e_e5384d0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国3月份出口同比下降7.5%早些时候。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国出口同比下降 7.5% 3 月份同比增长 2797 亿美元，低于预期，与 1 月和 2 月合计 7.1% 的增长形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;“这主要是由于比较基数较高去年3月出口额同比猛增10.9%。凯投宏观分析师表示，在考虑了出口价格和季节性变化后，我们估计出口量将升至新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们怀疑出货量能否继续增长不过，这很快。过去一年的增长至少部分是由出口商大幅降价推动的。但随着制造企业的亏损比例攀升至历史新高，它们降价的能力已经减弱，出口价格近期已趋于稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“[人民币]持续的贸易加权升值也将导致出口价格企稳。”品点资管总裁兼首席经济学家张志伟指出，今年3月份工作日比去年同月减少了两个工作日，而今年前两个月今年比去年同期多了两个工作日，“3月份出口增速放缓更多”。&lt;/p>;&lt;h3>;3月份中国出口下降7.5%，但海外需求有望反弹&lt;/h3>; &lt;p>;“工作日效应扭曲了情况，就像第一季度由于中国假期而经常出现的情况一样。今年是闰年，数据进一步复杂化。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;但张补充说，今年前三个月的出口增长了 1.5%，从去年 1.2% 的萎缩中反弹。上一季度的数据显示出“外部需求的合理情况”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 3 月份进口同比下降 1.9%，低于预期，而上年同期下降 3.5%今年前两个月的增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;“较高的比较基数也发挥了作用，但进口量略有下降，”凯投宏观分析师补充道。&lt;/p>;&lt; p>;“不过，我们预计未来几个月进口将会反弹，因为财政刺激措施可能会继续支持建筑活动和工业大宗商品的需求。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的目标是在 2024 年将经济增长保持在 5% . 前景对它有利吗？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;3月份中国贸易顺差为586亿美元，而今年前两个月为1251亿美元。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;3月份中国对美国出口同比下降近16%，而今年前两个月则增长了5%。&lt;/p>;&lt; p>;对俄罗斯的出口量下降了 15.67%，而 1 月和 2 月的合计数字增长了 12.5%，而上个月对欧盟的出口量下降了 14.95%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;上个月中国对其最大贸易伙伴东南亚国家联盟的出口量同比下降 6.25%。&lt;/p>;&lt;p>;中国与 10 个国家的贸易大幅增长-去年，出口量猛增 35.43%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观 (Capital Economics) 分析师预计，今年出口量增长将放缓，因为“发达经济体的消费者支出正在增长”。经济降温以及去年出口价格大幅下跌的推动力正在消退”。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月进口量略有下降，但由于财政支持提振了大宗商品需求，未来几个月进口量可能会反弹，”他们添加。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Electric ‘beng bengs’ create a sensation in US. Now about those delivery charges …]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258879/electric-beng-bengs-create-sensation-us-now-about-those-delivery-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/ea0d0377-9567-40d5-bd1c-00a3d66424eb_ede1e8a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗浩（右）和朋友带着中国制造的beng在美国满载。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于担心国内汽车生产可行性的美国人来说，这是个坏消息。埃隆·马斯克和唐纳德·特朗普担心的超廉价中国电动汽车已经在美国土地上行驶。&lt;/p>;&lt;p>;好消息是这些车辆只有三个轮子。&lt;/p>;&lt;p>;包括一辆摩托车类似带有车把的前部和轻质皮卡后部的“崩崩”——在中国有时会这样称呼柴油车，因为它的特点是行驶起来很崎岖，发动机声音很大，会喷出废气——一直是中国农业生产中的主力车。几十年来的堡垒。&lt;/p>;&lt;p>;较新的全电动版本具有相同的名称，尽管它们提供更平稳、更安静的行驶，非常适合灵活的短途货物运输。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，现在在美国购买它们的价格低至 600 美元（不含运费）。稍后再详细介绍。&lt;/p>;&lt;h3>;当耶伦猛烈抨击中国电动汽车产能过剩时，部长称此类说法“毫无根据”&lt;/h3>;&lt;p>;今年之前，这些车辆在美国从未出现过，突然成为一个新的商机就在过去几个月，对于中国企业家和物流公司来说，一小批货物开始装着大木箱陆续抵达美国集装箱港口。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都始于一位名叫 Bobo 的视频博主的视频来自美国的她来自北京，现在和家人住在密歇根州迪尔伯恩——巧合的是，亨利·福特的家乡。&lt;/p>;&lt;p>;圣诞节她送给美国公公一辆三轮车，很快就引起了当地的轰动。 beng beng 能够承载高达 700 公斤（1,543 磅）的负载，只需插入标准 110 电压插座即可充电；充满电后，它可以行驶最远 60 公里（37 英里）。反过来，一个高亢的女声用中文警告：“请注意，倒车”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/63a921d3-045d-434e-8c75-c38da3f36413_0dfa7dd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;密歇根州迪尔伯恩电动汽车小红书上“波波”发帖截图：“现在我的岳父和我们一起去早市了。”&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;当一家人将其合法注册为摩托车并在当地街道上骑着它时，许多邻居都拍了照片，并询问在哪里可以买到一辆。&lt;/p>;&lt;p>;随着 Bobo 的视频在网上疯传， 1月中旬，中国社交媒体平台上，来自贵州省、现居纽约市的25岁罗浩给朋友打电话。一个小时之内，他们决定开展一项业务：从中国购买电动三轮车，然后在美国销售。&lt;/p>;&lt;p>;他们一月份向一家中国制造商下了订单后，第一批两打电动三轮车本格斯跨越太平洋，于3月1日抵达洛杉矶港。当天，罗的销售收入达到1万美元；他在三周内就卖完了所有的供应。&lt;/p>;&lt;p>;但是，罗在美国销售的每辆车，运费很容易就达到原价的两倍或三倍。在电商平台速卖通上，一辆从中国山东发货的三轮电动三轮车售价为612.51美元，但运往美国的运费为1,460美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/41808b54-f9bc-4f4a-9fdf-a0318a1cd8d3_561b11c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;速卖通模型截图。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“所有东西在到达美国之前都非常便宜。一旦三轮车到达，我们可能还需要租一辆卡车将其运送给另一个州的买家，这进一步增加了数百美元的总成本。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;由于由于成本高昂，罗说他的第一次创业尝试并没有产生利润，但他也没有亏钱。他在社交媒体上发帖后，也吸引了不少人效仿。&lt;/p>;&lt;p>;深圳通达物流是最早涉足这一业务的货运代理公司之一，主要承接个人订单。直接来自海外客户。&lt;/p>;&lt;p>;他们通常在淘宝等电商平台下订单；车辆被送往中国指定仓库，然后由拓达负责将车辆运送至客户的最终目的地。淘宝网和速卖通均由阿里巴巴集团运营，该集团还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;h3>;理想汽车表示，下周即将推出的最便宜车型将“给你带来快乐”&lt;/h3>;&lt;p>;不过，据该公司一位姓邹的经理透露，到目前为止，与拓达的其他业务部门相比，出货量还很小。&lt;/p>;&lt;p>;“看来这个想法只是开始流行起来。”邹说，他对这种贸易的可持续性表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;邹说，他已经收到了来自美国、加拿大和加拿大等地的中国侨民的 1000 多个询问。欧洲到目前为止，但大多数在了解价格后并没有跟进。过去三个月，该公司总共只发货了大约20辆车。&lt;/p>;&lt;p>;大多数客户担心他们是否可以在自己的国家或州合法注册这样的车辆，对此他无法保证，Zou &lt;/p>;&lt;p>;“即使在美国，每个州的车辆牌照规则也不同。如果你能在洛杉矶获得车牌，你可能无法在纽约获得车牌。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，用木箱运输组装好的个体车辆的成本仍然太高邹补充道，该法案禁止大规模出口。&lt;/p>;&lt;p>;他说，我们需要的是“资本的涌入”，以便能够将零部件运往美国，然后在那里组装。他指出，这将有助于“在美国销售......变得更具成本效益”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，罗的第二批进口三轮车已经运往美国。他还在考虑引入美国股东，并将主要目标客户从海外华人转向美国农民——与当地农具商店签订合同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/257b52da-75b6-4c16-952e-569544826e35_0ebf2a24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” ” 罗和他的一辆进口蹦蹦。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管运费很高，但他认为这些车辆对美国人来说仍然有吸引力，因为即使包含运费，价格仍然至少是美国人的10倍比皮卡车便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“价格太低了，很多人都觉得不合理，”罗说，他指的是他遇到的美国买家。&lt;/p>;&lt;p>;“然后中国人制造的三轮车将成为第一个打开美国电动汽车市场的产品。”他开玩笑说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Berlin Zoo gorilla, believed to be oldest in the world, turns 67]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258880/berlin-zoo-gorilla-believed-be-oldest-world-turns-67?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.12 23:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/cab05af7-a527-44cf-9f59-19969cc40b49_97fc7820.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界上最年长的雌性大猩猩法图在柏林庆祝她的 67 岁生日动物园。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柏林动物园的一只雌性大猩猩被认为是世界上最古老的大猩猩，将于周六庆祝她的 67 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;Fatou它出生在野外，自 1959 年以来一直生活在柏林动物园。周五，动物园管理员在篮子里送给了它一份特别的生日礼物，里面有树枝、生菜、葡萄、香蕉和一些瓜。&lt;/p>;&lt;p>;然而，据动物园称，由于动物园管理员正在仔细观察她的饮食，因此没有太多水果的空间。在她高龄的时候，Fatou需要非常柔软的食物，即使没有牙齿也可以很好地咀嚼。&lt;/p>; &lt;p>;大猩猩通常在野外居住长达35年，通常在人类护理中最多50年。 。 /CANVAS/2024/04/12/88AF0511-0E41-4184-A12D-A2377FB120EB120EB_D828A029.JPG“沙拉，草药，树枝，可食用的花朵和浆果。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在一位饮食的水手用小大猩猩用作法国马赛的一家酒吧的付款手段之后，她终于来到柏林动物园动物园的说法。多年来，动物园一直在4月13日庆祝她的生日。&lt;/p>; &lt;p>; fatou居住在自己的大猩猩围栏中，不属于该小组，动物园说这是保护她免受保护的努力的一部分&lt;/p>; &lt;p>;她有机会随时与其他五只动物接触，但撤回并保持距离。最大的猿类物种。它们被认为在野外濒临灭绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s world-leading patent applications being sped up, scrutinised to boost key industries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3258849/chinas-world-leading-patent-applications-being-sped-scrutinised-boost-key-industries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/12/B041E94D-2591-4CB2-99A1-A33C8C8AF1417E_491C2728.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国正在寻求在AI等领域提高其专利评论。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在审查其世界领先的年度专利申请方面逐渐变得更加高效，更快，这与全球技术越来越高的努力相一致。然而，P>; &lt;p>;仍然关注缺乏原始创新以及其广泛的专利组合的不均匀发展，该公司继续超过国际领域。&lt;/p>; &lt;p>;中国国家知识产权管理局（CNIPA），THE THE中国国家知识产权管理局（CNIPA）根据其周三发布的年度工作指南，该国最高的IP监管机构打算缩短今年的专利申请审查期限为15.5个月，从2023年的16个月和2022年的16.5个月下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在正式发布之前，该部已经涉及其计划，以提高新兴领域的专利审查标准，例如大数据，人工智能和遗传技术。&lt;/p>; &lt;p>;“ [我们将扩大审查范围加快了这一过程，并加强了支持关键技术突破和关键行业的高质量发展的审查机制。 29。&lt;/p>; &lt;p>;专利被认为是创新和技术能力的重要标志，但中国也因大量补贴专利申请人而受到批评，并强调了数量而不是质量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界国际专利组织（Wipo）上个月发布的数据显示，中国连续第五年保持《联合国专利合作条约》专利申请第一大来源国的地位，2023年提交了69,610件申请，而2023年中国提交了55,678件申请。 &lt;/p>; &lt;p>;，最近，在北京促使技术自力更生的推动下，专利在不断上升的国际竞争背景下，即在美国与半导体等非常重要的部门（例如半导体）中成为人们关注的焦点。领导力还着手收紧质量监督并减少不合格的应用程序。曾经担任科学技术部长的科学。中国共产党中央党学校的喉舌说，对尖端技术的基本研究为新兴行业带来了道路，这是“一个国家的实力和未来发展的生命线”。&lt;/p >; &lt;p>;“作为主要权力，我们必须在原始创新方面取得突破，”他敦促回应中国领导人的早期电话，其中包括习近平总统，他呼吁一月份致力于提高“破坏性创新”。&lt;/p >; &lt;p>;中国在WIPO的2023年创新指数，瑞士，美国，新加坡和韩国等尾随国家中被调查的132个经济体中，中国排名第122位，并且是唯一的中等中等收入国家，并且是唯一的中等收入国家。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国的创新质量表现出显着差异，特定行业的缺陷是中国与美国之间差距背后的关键因素，” CICC发布的有关中国专利质量的研究报告报告说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管计算机科学，通信和运输技术等领域仍然是中国创新质量的亮点，并达到了全球边界水平，但在药品，化学药品和半导体方面仍然存在明显的缺陷。 &lt;/p>; &lt;p>;基于对美国专利和商标局授予的专利的分析，该报告称，中国的专利主要来自电气工程行业与在美国，日本和德国等国家/地区看到的相对平衡的布局相比。专利质量；该报告说，提高专利质量需要增强行业的创新能力。在过去几年中，向海外国家的专利申请占申请总数的10％。 ，而不是具有进入海外市场的意图或盈利能力。因此，申请人在多个国家/地区并不积极寻求大量专利保护。” CNIPA于2022年下半年发布的专利调查报告还指出，在中国专利中缺乏国际竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;在持有专利的企业，与信息传输，软件和IT服务相关的企业中，具有最高的比例根据CNIPA的调查结果。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的另一份声明中，CNIPA表示将与美国，欧洲联盟，日本和南方合作，在国外提交的专利申请。韩国改善其专利起诉公路（PPH）网络，该网络的目的是将PPH计划下的专利申请的审查时间缩短到三个月。&lt;/p>; &lt;p>; PPH使PPH启用了已成功从一个办公室获得专利的申请人要求加快在另一个办公室加快相关申请的处理，允许第二个办公室利用第一台办公室所做的工作，从而加快申请流程。根据CNIPA的说法，已经与来自32个国家或地区的专利考试机构建立了PPH合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could China’s Taichi light-based chip show the way on AI?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3258854/could-chinas-taichi-light-based-chip-show-way-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/12/EAE24E20-3901-434E-B7F9-179F3FCE1670_FD56067C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：Tsinghua University的Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;科学家开发了Taichi，Taichi是一种基于轻的人工智能芯片，他们说，比传统的电子芯片更快，更节能。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在周四在同行评审杂志科学上发表的一篇论文中，研究人员说，芯片的能源效率是高性能NVIDIA H100 GPU的1000倍以上，这是美国政府贸易，在中国无法使用的芯片限制。&lt;/p>; &lt;p>;根据研究团队的说法，芯片在人工通用智能（AGI）任务中的表现良好，例如图像识别培训和类似于ChatGpt的内容。&lt;/p>; &lt;p>;接受培训后Taichi来自多种艺术风格的图像可以以各种艺术家的方式将输入图像转换为作品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/04/12/E1DD82BF-4AD2-4303-A4BB-3CA0F5A81E23_AB7F41BB.JPG.JPG“ ALT =”图像以各种艺术家的方式进入作品。图片来源：dai Qionghai &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;芯片使用光子集成电路（图片），这些电路（图片）使用光而不是电信号来处理数据，使信息能够以极高的高速和高速和带宽，但能量比电子设备少得多。&lt;/p>; &lt;p>; AI计算已成为一个高能的行业，研究人员正在尝试提高效率。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ taichi paves paves the paves the paves the大规模光电计算和高级任务的方法，进一步利用了现代AGI的灵活性和潜力。是迈向现实世界中光子计算的有前途的一步，支持AI中的各种应用。由Tsinghua自动化系的教授Dai Qionghai和该大学电子工程系的副教授Fang Lu领导。&lt;/p>; &lt;p>; dai和他的团队通过设计可扩展且高度强大的分布计算来获得结果架构。&lt;/p>; &lt;p>;使用图片的传统方法是堆叠它们，但Dai的团队将它们安排成群集，形成了浅层但广泛的体系结构。&lt;/p>; &lt;p>; Taichi中，计算资源分布在多个独立簇，分别针对子任务。&lt;/p>; &lt;p>;“它不是Taichi的独家算法。 Dai在论文中说：“计算和任务分布也可以帮助现有图片扩展其计算能力。 1623类Omniglot数据集中的91.89％的准确性）和高保真人工智能的内容，最多有两个数量级的效率。” &lt;/p>; &lt;p>;去年10月，该团队推出了一个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，诸如计算单元集成和光电接口等问题的光学芯片说，泰奇的工作强调了芯片在处理大型高分辨率图像和培训数十亿参数模型方面的潜力&lt;/p>; &lt;p>;“我们预计泰奇将加速更强大的光学解决方案，作为对基础模型的重要支持和AGI的新时代，”该团队说， .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: The Netherlands pledges €1 billion in extra support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258874/ukraine-war-netherlands-pledges-eu1-billion-extra-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 22:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/12/D2E634EB-067E-46DC-8D1B-701554AD01D6_E3CF4EC3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;荷兰总理马克·鲁特特（Dutch Rutte）参加Vilnius的新闻发布会。荷兰将为乌克兰提供4亿欧元的经济支持和修复能源基础设施，这些能源基础设施在最近几天和几周内再次受到俄罗斯的攻击。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;荷兰总理马克·鲁特（Mark Rutte）周五承诺为乌克兰提供了另外10亿欧元的军事支持，他说“每天都在俄罗斯侵略中遭受摧残”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他还宣布了4亿欧元的经济支持和维修能源基础设施，该基础设施在最近几天和几周内再次受到俄罗斯的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;“荷兰将释放10亿欧元今年获得军事支持。这是已经达成协议的20亿欧元的最重要的年。” ：“乌克兰必须赢得这场战斗。为了他们的安全和我们的安全。 &lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰需要更多保护自己的站点”。与国际合作伙伴一起。”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polish lawmakers vote to move forward with work on lifting near-total abortion ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258867/polish-lawmakers-vote-move-forward-work-lifting-near-total-abortion-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.12 21:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/12/B06BE4D1-229E-44B7-82F0-494461A57629_07DA3C5E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；中间派总理唐纳德·图斯克领导的政党正在寻求修改法律，允许妇女在怀孕 12 周以内终止妊娠。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;波兰立法者在周五投票继续努力提出提案，以取消对堕胎的近乎全部禁令，这是传统罗马天主教国家的高度分裂问题，该国拥有其中之一欧洲大多数限制性法律。他们中的两个人提议在怀孕的第12周使堕胎合法化，这与欧洲规范一致。&lt;/p>; &lt;p>;一个计划提议将终止怀孕的妇女进行非刑事援助。在大多数情况下，第四个将保留禁令，但在胎儿缺陷的情况下允许流产 - 这项权利被2020年法院裁决所取消。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i--i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/dd1ae438-4227-4227-410d-a9d8-1b627fa0fa0fa0fe_1126e908.jpggg &lt;pgg“ 999;“>;反对堕胎主义者参加了关于波兰议会在波兰议会中自由化堕胎的辩论。在这个传统的罗马天主教国家，堕胎是一个高度分歧的问题，该国拥有欧洲最严格的法律之一。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中间总理唐纳德·图斯克（Donald Tusk）的政党正在寻求改变法律，以允许妇女终止怀孕直至怀孕的第12周。&lt;/p>; &lt;p>;堕胎权权利倡导者说，继续在法案上工作而不是直接拒绝它们的决定是朝着正确的方向迈出的一步。但是他们还说，法律可能不会很快发生。&lt;/p>; &lt;p>;，任何自由化法案都可能会被总统安德烈·杜达（Andrzej Duda）否决，安德烈·杜达（Andrzej Duda）上个月否决了一项法案药丸不是堕胎药，而是紧急避孕药，可向15岁及以上的妇女和女童提供非处方药。杜达（Duda）的第二任期也是最后一个任期一直持续到2025年夏天。&lt;/p>; &lt;p>;堕胎反对者在一个长期以来一直认为天主教信仰是民族身份的基岩的国家也被动员secularisation.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/1ecec1e7-8b1b-4361- 928F-C0890BC09525_170753D2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在华沙儿童的反对堕胎活动家。天主教会呼吁信徒将周日定为“捍卫受孕生命”的祈祷日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;天主教会在国家新闻社PAP提出的一份声明中，呼吁忠实的天主教教会使周日成为“为捍卫构想的生活”的祈祷日。 。生殖权利倡导者表示，即使在这种情况下，医生和医院也会拒绝女性，因为他们担心自己会承担法律后果，或者出于道德上的反对。根据卫生部统计数据，2022年在波兰医院只进行了161次堕胎。&lt;/p>; &lt;p>;现实是，许多波兰妇女已经堕胎，通常从国外邮寄药丸。有助于提供药丸估计的小组估计，居住在波兰的妇女每年进行约12万名堕胎。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰&#39;堕胎仙女&#39;帮助波兰的女性难民&lt;/h3>; &lt;p>;这不是一个妇女进行自己的堕胎犯罪。但是，在这种情况下协助妇女是一种犯罪，可处以最高三年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;通过的四个账单之一是左派的提议，这将是一项将协助协助一名妇女的妇女堕胎。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲议会周四通过了一项决议，要求将堕胎权纳入欧盟的基本权利宪章。立法者呼吁两国堕胎局限性的两国波兰和马耳他，以解除对该问题的限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>