<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In Kuala Lumpur, children go hungry as food inflation squeezes poor despite Malaysia ‘getting richer’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261839/kuala-lumpur-children-go-hungry-food-inflation-squeezes-poor-despite-malaysia-getting-richer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/9d5c64d4-32d9-4c46-b657-48a71e19775f_2d7de563.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡的许多低收入家庭正在努力负担基本生活费用在生活成本飙升的情况下，人们开始吃米饭和鸡肉等食物。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据联合国周三发布的一份报告，由于高通胀迫使吉隆坡低收入家庭中每两个孩子中就有一个每天吃的饭少于三顿。马来西亚首都最贫困的人口放弃食物或依赖方便面等低营养选择。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚从 Covid-19 大流行中恢复的情况并不均衡，林吉特货币长期疲软，导致家庭面临着更高的生活压力。由于进口成本增加，大米和鸡肉等基本​​食品价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;联合国儿童基金会表示，接受调查的低收入家庭的儿童中有 95% 生活在相对贫困中，而 40% 的家庭收入较低将他们置于贫困线以下，即每月 2,816 林吉特（590 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;为联合国儿童机构进行这项研究的研究公司 DM Analytics 负责人穆罕默德·阿卜杜勒·哈立德 (Muhammed Abdul Khalid) 表示，这些数字尤其重要。与马来西亚经济的反弹（2023 年以 3.7% 的速度稳定增长）相比，这一点就显得十分明显。&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家正在变得越来越富裕，但我们的孩子吃得越来越少，”穆罕默德在周三的演讲中说道。 &lt;/p>;&lt;p>;该研究敦促政府推出为期 1,000 天的全民儿童保育津贴，以支持从出生前到两岁的父母以及残疾人及其照顾者。 &lt;/p>;&lt;p>;报告作者建议，社会关怀支出可以通过计划削减马来西亚慷慨的补贴制度所节省的资金来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，52％的儿童所有接受调查的家庭每天的饭量都少于三餐，这一比例较疫情爆发前的 45% 有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;“高粮价和经济拮据是父母努力为孩子提供均衡健康营养的重大障碍。报告称。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是联合国儿童基金会和联合国人口基金联合资助的“边缘生活”研究的一部分，对居住在瓜拉 16 个低成本公共住房计划中的 755 个家庭进行了调查去年 10 月至 11 月期间，吉隆坡。&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭主要来自该国占多数的马来人，16% 是印度人，其次是 2% 是华人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/0451d8ef-e15a-4641-af11-a118159b884f_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在吉隆坡排队领取食物捐赠。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，接受调查的 10 个家庭中有 9 个表示，他们正在努力应对不断飙升的生活成本。&lt;/p>;&lt;p>;单亲母亲面临的财务状况最为严峻压力，59%的女户主家庭生活贫困，而超过三分之二的残疾人户主家庭生活在贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;为了垫高资金，户主家庭要么承担额外的工作，从退休储蓄中提取资金，向家人和朋友借钱，要么出售手机等个人物品。&lt;/p>;&lt;p>;“这些策略强调了家庭所经历的巨大经济压力以及他们的生活时间。报告指出，这导致了成年人抑郁症的增加，因为三分之一的家庭认为他们的财务状况只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总体失业率很高，疫情期间，家庭收入中位数从 2021 年 3 月的 12% 降至去年 10 月的 5.9%，家庭收入中位数恢复到新冠疫情前近 3,000 林吉特（632 美元）的水平。&lt;/p>;&lt;p>;研究指出，饮食习惯发生了显着变化，70% 的受访家庭将更多的钱花在鸡蛋上，因为鸡蛋是最实惠的蛋白质来源，而大流行期间这一数字为 52%，大米的支出也类似。&lt;/p>;&lt;p >;然而，这一举措也导致了方便面等不健康食品的消费量增加。&lt;/p>;&lt;p>;“这些饮食模式的转变反映了家庭为应对日益增长的人口增长带来的挑战而采取的适应性措施。报告称，“负担能力比营养考虑更重要”。&lt;/p>;&lt;p>;家长们还担心，孩子的教育质量和受教育机会将受到影响，因为他们难以应对从交通到公共服务等各种费用不断上涨的问题。 - 联合国儿童基金会表示，课程活动和学费。&lt;/p>;&lt;p>;联合国机构呼吁政府扩大对所有贫困家庭的社会援助，而不仅仅是赤贫人口，并改善现金发放计划的实施，将每 30 人月收入 2,000 林吉特（421 美元）或以下的家庭有 10% 没有获得关键援助。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的最低工资水平太低，不足以满足工人的需求。考虑到生活成本、贫困线收入、工资中位数和生产力等关键因素，我们的计算表明，最低工资应定为每月 2,102 林吉特，而不是目前的每月 1,500 林吉特。” /p>;&lt;p>;上周，总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 宣布，该国 160 万公务员队伍将全面加薪至少 13%，该公务员队伍占马来西亚 3300 万人口的 5%，是马来西亚最大的官僚机构之一。 &lt;/p>;&lt;p>;截至 2021 年世界银行上次评估时，马来西亚的基尼系数（衡量收入不平等的经济工具）为 40.7。经济学家将任何高于 40 的值视为最高收入者和最低收入者之间存在巨大工资差距的指标。&lt;/p>;&lt;p>;DM Analytics 的穆罕默德表示，政府将花费不到 GDP 的 1% 来实施联合国儿童基金会的建议，这可以通过计划削减燃油价格补贴节省下来的资金来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该将[补贴节省]给这些人。它不仅会提高生活成本，还会改善社会流动性、改善健康状况和教育成果。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada to grant special work permits to Hongkongers seeking permanent residency in bid to retain them amid backlogged cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261840/canada-grant-special-work-permits-hongkongers-seeking-canada-permanent-residency-bid-retain-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/12605a25-72be-4deb-a465-df1150484637_81ec1a71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大正在努力阻止香港永久居留权申请人回国。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大将允许香港永久居民申请人在等待申请决定期间申请特别工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;渥太华宣布新措施周二，为了防止香港人在数千起积压案件中被迫离开加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;此举是为了回应政界人士越来越多的呼吁，他们表示批准居留申请需要更长的处理时间令香港人对其工作和学习即将到期感到不确定。&lt;/p>;&lt;p>;在北京实施的国家安全法之后，加拿大于 2021 年为香港人推出了定制的移民通道。与英国和澳大利亚相比，加拿大针对年轻人、应届毕业生和在加拿大学习的人的政策是最简单的。&lt;/p>;&lt;p>;“由于申请量大，处理时间长渥太华政府周二表示，“途径已经增加，许多申请人在永久居留申请最终确定之前面临着在加拿大的临时身份到期的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;“一项新的公共政策将在未来几周，让香港永久居留途径申请人在等待永久居留申请的决定期间延长其身份并在加拿大获得新的开放工作许可证。”&lt;/p>;&lt;p>;新举措将于渥太华表示，自 5 月 27 日起，该政策将保留五年，以允许香港申请人延长在该国的临时身份。&lt;/p>;&lt;p>;但它也提醒申请人，如果他们的临时状态在申请前已过期超过 90 天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /08/49d557b6-ddf5-4bc3-9140-6ec094a60ddc_2a940eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新措施将于 5 月 27 日开始。照片：Edmond So&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国会议员关珍妮 (Jenny Kwan) 是新民主党住房、移民、难民和公民身份方面的批评者，她一直主张延长香港申请人的工作和学习许可证，她对这一决定表示欢迎周二的新政策。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然更有效和高效的措施是自动续签香港人即将到期的工作和学习许可证，以便可以将稀缺的资源用于加快处理永久居民申请；然而，这项临时措施将有助于确保那些因永久居民申请而面临长期处理延误的人不会被迫返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;关认为，在《香港永久居民申请》颁布后情况尤其如此。香港《维护国家安全条例》涵盖 39 项罪行，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；关先生早些时候表示，超过8000份香港人提交的申请被困在系统中，处理时间从最初引入特殊移民通道时的六个月增加到了现在的6个月。长达21个月。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，超过14,680人签署了一份请愿书，要求加拿大加快审批流程，称由于缺乏提前延长开放工作许可证的措施，导致一些签证过期的个人无法获得签证。医疗保险、就业和教育。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年8月，已有9,947名香港人通过加拿大途径申请永久居留权，其中包括“工作移民”和“学习移民”路线，其中 5,245 人的申请获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;Connor Mycroft 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[He was a propaganda mastermind who shaped North Korea’s Kim family cult of personality. Now, he’s met his end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3261836/he-was-propaganda-mastermind-who-shaped-north-koreas-kim-family-cult-personality-now-hes-met-his-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 13:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/c2e8f28c-7088-462e-814d-432230e9da1c_e92078cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金基南 2009 年在首尔合影。他就是其中之一是极少数访问过韩国的朝鲜官员之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宣传策划人金基南 (Kim Ki-nam) 在朝鲜去世，他自冷战时期建国以来一直统治着朝鲜家族王朝，并帮助建立了个人崇拜。 94岁。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩多年来健康状况不佳，于周二去世，据朝鲜官方通讯社报道，称他一生致力于“捍卫和加强朝鲜民主主义人民共和国的神圣斗争”。朝中社发布的官方传记称，金正恩从童年的艰辛中走出来，从1956年开始在朝鲜劳动党中央委员会工作，赢得了朝鲜人民的信任。国家创始人金日成。据朝中社报道，他用了 60 多年的时间巩固党的意识形态基础，并帮助培养支持国家的人才。&lt;/p>;&lt;p>;作为权力背后的大国之一，金基南发挥了至关重要的作用。随着领导权转移到创始人的儿子金正日手中，并帮助现任领导人的孙子金正恩继任，他在塑造国家信息方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;“金基南是从 20 世纪 60 年代开始，他一生都是精英职业宣传员。”美国史汀生中心 38 北计划高级研究员 Rachel Minyoung Lee 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/54cc860a-35b8-4fbe-812a-c775fae26d7f_9cb876b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;金基南于 2009 年离开首尔为韩国前总统金大中举行的追悼会。他是极少数访问韩国的朝鲜官员之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“金正恩也信任和依赖这位来自他祖父以及随后他父亲时代的宣传老手，多年来让他担任重要的宣传职务在 2019 年初从宣传界退休之前，”Lee 说道。他曾在 CIA 开源企业担任分析师近二十年。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他还担任过信息和情报局党委书记。据朝鲜领导层称，宣传部（也称为宣传鼓动部）金基南于 1976 年被任命为朝鲜主要报纸《劳动新闻》的主编，并成为该国记者协会主席。观看网站。&lt;/p>;&lt;p>;他在党的宣传机构中的领导作用和对媒体的指导使他拥有非凡的权力来指导国家的日常信息传递。他还帮助确立了金日成长期以来的自力更生原则（即“主体”）和金正日的军事第一理想（即“先军”）。&lt;/p>;&lt;p>;宣传鼓动部门一直是一个培训部门金氏家族王朝的根据地。金正日在掌权前就加入了该组织，现任领导人的妹妹金与正在国际信息传递中发挥着关键作用，在该组织中占有重要地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/fd8e382a-c2c0-4ba2-b0c5-4dc824a3ee90_1c026017.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金与正是朝鲜领导人金正恩的妹妹，在金基南曾经领导的宣传鼓动部门中地位显赫。照片：KCNA via KNS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正日于 2010 年 5 月再次任命金基南为该部门主任，就在金正恩正式上任的几个月前李说，这可能是为了帮助确保权力的平稳过渡。&lt;/p>;&lt;p>;也许他的影响力最大的衡量标准是，朝鲜是冷战时期建立的唯一一个主要家族王朝。自 20 世纪 40 年代以来，它一直保持着持续的权力。&lt;/p>;&lt;p>;它之所以能做到这一点，部分原因是几十年来不断转移其信息传递的重点。朝鲜最初宣传自己比韩国更繁荣、管理得更好。但随着其邻国变得更加富裕，而平壤的主要恩人苏联在 20 世纪 90 年代初崩溃，该国宣传了朝鲜人民保护者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;它为经济斗争辩护：为建立一个可以防止美国入侵的核武库而做出的必要牺牲，同时指责历任美国总统利用制裁和金融胁迫来扼杀其增长。美国及其合作伙伴为朝鲜提供了机会，通过废除其核武器计划来参与该地区繁荣的经济。西方称该计划是不必要的开支，使该国成为世界上最贫穷的国家之一.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/5668d6b8-52b3-45fa-a1ac -fab6a0bf2321_e3eda0c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩上个月出席平壤住房开发一期工程竣工仪式。实地考察已成为朝鲜国家宣传的主要内容。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;实地考察成为国家宣传的主要内容，领导人参观农场、工厂和建筑项目。这有助于转移金氏家族对经济管理不善的指责，金氏家族被描述为对国家最微小的细节深感关注，并将过错转移到未能执行领导人命令的干部身上。&lt;/p>;&lt;p>;金氏基南也在海外留下了印记。 2009年前总统金大中去世后，他率代表团访问韩国，并会见了时任韩国总统李明博。金大中于 2000 年对平壤进行了历史性访问，会见金正日，给分裂的半岛带来了和解的希望。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体最后一次提及金基男公开露面是在2021 年，当时他在知名官员的讲台上观看准军事部队阅兵式，以纪念建国 73 周年。&lt;/p>;&lt;p>;今年，现任领导人金正恩已采取行动反对这一想法和平统一的国家宪法，并拆除了他的父亲和祖父为统一半岛概念设立的纪念碑。这引发了人们对现任领导人可能正在为战争做好准备的担忧——金正恩建立核武库并无视美国要求重返谈判桌的呼吁加剧了这种担忧。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩付出了代价据朝中社报道，他参观了灵柩，向金基男表示敬意，并“对失去一位对朝鲜劳动党事业无限忠诚的老革命家感到悲痛”。&lt;/p>;&lt;p>;“金基男” -nam 被认为是朝鲜宣传中最重要的人物之一，”世宗研究所研究员 Cheong Seong-chang 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says Russian operatives dominating on TikTok as information war rages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261828/ukraine-says-russian-operatives-dominating-tiktok-information-war-rages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/72ba409c-e18a-4a73-b5fa-4cf7c236125e_d9a3429b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基视察防线建设工地四月的哈尔科夫地区。照片：法新社乌克兰总统新闻服务 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰警告克里姆林宫正在扩大对 TikTok 的使用，以质疑弗拉基米尔·泽连斯基总统任期的合法性，并在俄罗斯在网络空间施压其优势之际削弱国家士气。 ”专注于俄罗斯战时传播虚假信息的高级官员安德烈·科瓦连科 (Andriy Kovalenko) 表示，由于戒严令，我们的业务受到了干扰。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯因其运营规模而在 TikTok 上占据主导地位”，科瓦连科，他在基辅接受采访时表示，他领导国家安全与国防委员会下属的一个部门。 “俄罗斯人已经开始系统地开发 TikTok，并成功地利用了这个平台。”&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯利用其弹药和人力优势来利用乌克兰日益减少的武器库存，它也越来越多地将 TikTok 视为其战略的一部分。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于北京的字节跳动有限公司拥有的社交媒体应用程序是包括 Telegram 和 X（以前称为 Twitter）等其他平台在内的武器库的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;据 TikTok 发言人称，自战争爆发以来，TikTok 在乌克兰加强了安全保障措施，并删除了有害的错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，97% 的错误信息内容已被删除该发言人表示，在将其标记到该平台之前。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰提出批评之际，由于对数据安全和错误信息的担忧，字节跳动正面临来自美国和欧盟越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登上个月签署了一项法律，要求字节跳动剥离该服务，否则将面临禁令，因为担心中国政府可能会利用该应用程序进行宣传或监视美国居民。&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟，监管机构还仔细检查了该应用程序。 TikTok 表示，它将在欧盟所有 27 个成员国推出本地语言功能，以遏制今年选举前的错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府和欧盟执行机构欧盟委员会都在其中。已经禁止在官方设备上使用该应用程序的机构。&lt;/p>;&lt;p>;然而，包括拜登和德国总理奥拉夫·肖尔茨在内的政界人士在该平台上运营账户，试图吸引更年轻的受众，吸引该服务，该服务拥有超过十亿用户&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平本周开始了欧洲之行，第一站是巴黎，法国总统马克龙试图向中国领导人施压，要求其利用其对克里姆林宫的影响力来帮助结束俄罗斯的入侵习近平和弗拉基米尔·普京在挑战美国领导的全球秩序方面有着共同的目标，北京指责华盛顿试图扼杀其发展。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯行动者擅长科瓦连科表示，他们正在操纵 TikTok。他说，他们用乌克兰 SIM 卡创建虚假账户，或操纵地理位置技术，让自己看起来像是在乌克兰，并可以利用 TikTok 的算法来接触更广泛的用户群。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的人不多。” TikTok 上的乌克兰博主和那些正在做这件事的人并没有夸大点击量，”他说。 “我们需要调整我们的方法，并考虑关注这个社交网络。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 发现了一些针对乌克兰战争的秘密影响行动，试图人为地放大亲俄和亲乌克兰的言论，它在关于执行社区准则的努力的第四季度报告中表示。据报道，该公司在此期间删除了乌克兰境内的 200 万个视频。&lt;/p>;&lt;p>;Kovalenko 拥有超过 543,000 名 TikTok 粉丝，他使用自己的帐户发布强调乌克兰对战争观点的短视频。他表示，禁令尚未制定。&lt;/p>;&lt;p>;科瓦连科表示，相反，乌克兰希望 TikTok 和其他社交媒体服务提供商在基辅开设全面的办事处，以帮助更有效地打击虚假信息。&lt;/p>; >;&lt;p>;他说，在乌克兰向其驻欧盟代表投诉后，TikTok 屏蔽了 24 个亲俄罗斯频道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia AI fund Alat would divest from China if US asked, CEO Says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3261818/saudi-arabia-ai-fund-alat-would-divest-china-if-us-asked-ceo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/baf45672-476e-411c-8074-084a0d099114_44257820.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特阿拉伯正在争夺先进技术的区域领导地位，希望创建数据中心、人工智能公司和半导体制造。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯新成立的半导体和人工智能技术投资基金负责人表示，如果美国要求，该国将撤资中国。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，我们的要求是保持制造和供应链完全分开，但如果与中国的合作伙伴关系会给美国带来问题，我们将撤资，”阿拉特公司首席执行官阿米特·米达 (Amit Midha) 表示。投资公司由公共投资基金提供 1000 亿美元资金支持。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员告诉沙特阿拉伯同行，他们需要在中国和美国技术之间做出选择，因为他们的目标是打造沙特阿拉伯半导体据彭博社报道，作为正在进行的一系列国家安全问题谈判的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在美国寻求值得信赖、安全的合作伙伴关系，”米达在接受彭博新闻采访时表示加利福尼亚州米尔肯研究所全球会议的主席。 “美国是我们的第一大合作伙伴，也是人工智能、芯片和半导体行业的第一大市场。”&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯正在争夺先进技术的地区领导地位，希望建立数据中心、人工智能公司和半导体制造。其雄心勃勃之际，美国越来越多地审查中东与中国的关系，担心沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国等国家可能成为北京获取中国企业被禁止从美国购买技术的渠道。&lt;/p >;&lt;p>;美国已要求总部位于阿布扎比的人工智能公司 G42 剥离中国技术，以换取继续使用为人工智能应用提供动力的美国系统。该协议为微软向 G42 投资 15 亿美元铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Alat 将在 6 月底宣布与两家美国科技公司建立合作伙伴关系，并将与一家美国投资公司共同投资，米达说。他拒绝评论哪些公司参与了这些谈判，或者它们是否专注于人工智能、芯片或两者的结合。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Chinese defence minister Wei Fenghe emerges after months of speculation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3261826/former-chinese-defence-minister-wei-fenghe-emerges-after-months-speculation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/6b24c253-69e3-4c18-838a-5a0d083c6f60_7c196ad0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国前国防部长魏凤和，于 2023 年退休。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一在一位高级官员的葬礼上献花表示，中国前国防部长、火箭军老兵魏凤和在缺席国家活动引发了数月的抗议后，他在政治上可能是安全的。关于他命运的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;魏的名字出现在81岁的奥云切马格葬礼上的花圈上。奥云切马格于2008年至2013年担任全国人民代表大会常务委员会副委员长。&lt;/p>;&lt; p>;在国家电视台中央电视台的黄金时段新闻简报中，在殡仪馆旁边的其他前国务委员的悼念中，可以看到魏晋三的悼念，中间还有国家主席习近平和其他现任官员的花圈。&lt;/p>; &lt;p>;魏在2015年组建火箭军时担任习近平军事改革的一部分，在他的继任者李尚福去年10月突然被免去国防部长职务且没有任何解释后，他就从公众视野中消失了。&lt;/ p>;&lt;p>;李和魏一样，大部分职业生涯都在中国人民解放军火箭军度过，他也被剥夺了国务委员职务，并被免去中央军事委员会最高决策机构的职务。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;魏的间接再次露面表明，他可能逃脱了继李的耻辱之后解放军高层的清洗，其中包括管理中国核武库的火箭军指挥官。&lt;/p>;&lt; p>;在官方场合直接和间接露面是中国不透明体系中政治命运的重要指标，该体系几乎没有透露任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;魏去年缺席官方国庆招待会，这是他的第一个迹象。可能有麻烦了。他也没有被列入2月份接受党领导层新年祝福的大约130名退休高级官员的名单中。&lt;/p>;&lt;p>;每年的仪式通常是为获得国务委员级别的退休高级官员保留的&lt;/p>;&lt;p>;他的前任——前国防部长常万全、梁光烈、曹刚川和迟浩田——都出现在国家通讯社新华社发布的名单中。&lt;/p>;&lt;p>;解放军清洗其中包括周亚宁和李玉超，他们是火箭军司令员，他们在 2018 年晋升为国防部长后接替魏军，一直担任该职务直至 2023 年退休。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将 9 名解放军将领从最高立法机构中撤职11月，两人以及七名解放军高级军官被免职，其中包括两名副手和一名火箭军装备开发项目负责人.&lt;/p>;&lt;p>;全国人大常委会在 2 月份发布的 2024 年第一份公报中确认，所有九个国家都涉及腐败调查。&lt;/p>;&lt;p>;解放军尚未完全消除腐败调查的后果。清洗。现任国防部长董军于 12 月接替李克强，是第一位担任该职位的海军司令，但尚未被任命为国务委员，也没有在中央军委中获得一席之地。&lt;/p>;&lt;p>;所有之前国防部长获得了中央军委委员的政治地位，中央军委由习近平担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;军队一直是习近平影响深远的反腐败运动的主要目标之一。落马的两名最突出人物是前中央军委副主席郭伯雄和徐才厚。郭于 2016 年因受贿罪被判无期徒刑。徐于 2015 年在接受军事法庭审判时因癌症去世。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities to install AI tech at country parks to spot wildfires, tally visitors. But can it see the wood for the trees?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3261819/hong-kong-authorities-install-ai-tech-country-parks-spot-wildfires-tally-visitors-can-it-see-wood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.08 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/511d926a-4621-4881-98fa-2e956aa2ed69_ecf279a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府飞行服务队直升机向园山山火洒水长三月。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环保部门表示，他们计划利用人工智能更好地探测山火并记录郊野公园游客数量，以节省人力。&lt;/p>; &lt;p>;渔农自然护理署周二表示，使用新技术可以确保对保护区进行更有效的管理，因为过去涉及物理监视的工作使用了太多人员。&lt;/p>;&lt;p>;“郊野公园和海岸公园......郊野公园官员李英明告诉政府顾问委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“这些地区的管理涉及劳动密集型监测和监视工作，例如陆地和海上巡逻，以及驻场工作人员。”&lt;/p>;&lt;p>;使用基于人工智能的技术将使当局能够更准确地统计进入郊野公园的游客数量，更好地发现野火他补充说，以及打击非法捕鱼和快艇。&lt;/p>;&lt;p>;周二，该部门的郊野公园和海洋公园委员会召开会议，讨论该市 32 个郊野公园和海洋公园的管理问题时，提出了这个话题。 &lt;/p>;&lt;p>;郊野公园护林员服务主任Mariah Stewart表示，该署在香港仔和大榄郊野公园的多个入口安装了28个自动红外线感应器，作为2022年的试运行。&lt;/p>;&lt;p >;该政策使 2023 年的游客人数比实际统计的游客人数增加了 70%，香港仔郊野公园和大榄乡村的统计系统分别记录了 90 万和 110 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;斯图尔特说结果表明，“自动计数器可以捕捉到之前可能被低估的游客流量”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，当局计划在新界中部和香港岛的郊野公园安装 60 个传感器。 &lt;/p>;&lt;p>;该署于2017年推出试点计划，在大榄郊野公园天富仔山火瞭望台设立人工智能辅助山火探测系统。&lt;/p>;&lt;p>;官方统计数据显示，2014年至2023年之间有210次野火爆发，损坏了2,700公顷（6,671英亩）的土地和63,000多棵树。&lt;/p>; &lt;p>;乡村公园官员说，李说，李说，该部门将部门部署到整个11个查询人员中去年的火灾季节，该季节从9月到4月进行，以进行全天候的监视。&lt;/p>; &lt;p>;探测器可以通过收集和发送有关潜在的实时信息来“节省有价值的人力资源”他补充说，野火，包括时间，位置和规模以及提供图像。 /Images/canvas/2024/05/08/ce14ff38-7a0b-45b4-45b4-899b-cc00ee5e5d1c765_a89bd95e.jpg“覆盖该市乡村公园的70％。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年部门从创新，技术和行业局获得资金，以在所有11个look望台上安装野火探测器，形成一个将覆盖的监视网络&lt;/p>; &lt;p>; Lee说，该网络预计将在2026年中期完成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2022年，该部门安装了视频分析监视系统兰塔岛（Lantau Island）附近的水域的两个景点，另一个在阿吉拉尔角海洋保护区（Cape d&#39;Aguilar Marine Reserve）收集了有关非法捕鱼和超速活动的情报。&lt;/p>; &lt;p>;海上公园官员伊万·陈·库克·库恩（Ivan Chan Kwok Kuen）周二说，该部门正在工作他补充说。 chan说，今年将在北兰岛岛建立类似的系统，以监视Sha Chau和Lung Kwu Chau Marine Park和The Brothers Marine Park。他说，这两个地区构成了该市脆弱的中国白海豚种群的关键栖息地。&lt;/p>; &lt;p>;他说，预计在2025年将在Cape d&#39;Aguilar海洋保护区安装另一个系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan stumps up US$1 billion in arms-race insurance for US-led hypersonic missile-interceptor project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261742/japan-stumps-us1-billion-arms-race-insurance-us-led-hypersonic-missile-interceptor-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 11:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/08/2F2980AC-BF72-4967-9661-A50E1A21D2C7_1689487E.JPG“ ALT =”>;上个月在白宫举行的联合新闻发布会。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本预计将在与美国共同开发下为30亿美元的导弹拦截系统捐款10亿美元，因为它试图抵制报告高级高级部署&lt;/p>; &lt;p>;武器 - 包括高音导弹。&lt;/p>; &lt;p>;此举是一位分析人士说，此举是针对该地区加速“军备竞赛”的保险，因为一位分析师是从最近的冲突中学到的，尤其是对伊朗的中和化学。上个月对以色列的无人机和导弹攻击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/07777 /2F2980AC-BF72-4967-9661-A50E1A21D2C7_595DE0FF.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”白宫上个月。图片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东京的关注中心，其与俄罗斯等领土争端的国家有关，据报道，俄罗斯因对乌克兰的战争而从朝鲜收到了导弹，中国是&lt;/p>; &lt;p>;日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）和美国总统乔·拜登（Joe Biden）于去年8月在基希达（Kishida）在华盛顿完成协议的细节。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据美国国防部在3月发布的2025年预算估计的估计，美国将为Glide阶段拦截器项目提供超过20亿美元的款项。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿和东京的目标到2032年底。目的是针对从美国海军军舰发射的导弹，以在脆弱的滑行阶段拦截高超音速射弹。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在桑基报纸上的一份意见书中，美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔（Rahm Emanuel &lt;/p>; &lt;p>;在周四发表的文章中，他呼吁“可靠的集体威慑”，以击败“恐吓其邻居和一个不可预测的朝鲜试验弹道弹道弹道弹道，他呼吁“可靠的集体威慑”。 &lt;/p>; &lt;p>;“要在印度太平洋地区实现综合的空气和无误的防御建筑……我们需要紧急加速下一代技术的发展，以应对导弹和导弹和拉姆说，&lt;/p>; &lt;p>;滑行阶段拦截器系统对于综合防御的目标至关重要。 >; &lt;p>;东京Kokushikan大学的国际关系教授亚科夫·辛伯格（Yakov Zinberg他在乌克兰“完善”了高超音速导弹，他们正在使用它，因此对于美国和日本来说，找到一种发现和反击新能力的方法非常重要。 &lt;p>;“他们还将对策视为反对[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京的言论的有效方法。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/07/288F0C0A-C085-4CFF-BFD9-9748DA310973_45E3CDA8.JPG朝鲜州媒体上个月发布的图片显示了它所说的“超大号弹头”，用于发射战略巡航导弹。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本还担心中国和朝鲜开发高超音速武器的努力，而北京和平壤都声称拥有一种可以战斗的武器。&lt;/ p>; &lt;p>;“我不认为这些武器是运营的，但我们确实知道中国和朝鲜都在为它们努力，并且北方为俄罗斯提供了在乌克兰使用的导弹，”辛伯格说。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯可能正在协助朝鲜开发高级武器，以换取在乌克兰的支持。我们现在在亚太地区看到了一场军备竞赛，它比冷战更危险……冷战是在意识到危险的两个超级大国之间，但今天并非如此。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/07/c542b683-4bbbf-4646-bbbf-4646-b897-f497-f45ac79999999999c2_3574444444444444444444444444444.44。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;上个月以色列人在伊朗发射的导弹遗体上聚集，该遗体被固定并降落在阿拉德市附近的内盖夫沙漠中。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国对近年来竞争对手所取得的技术进步的担忧加剧了Glide阶段拦截器项目的紧迫感。今年早些时候，美国国会批准将该项目的资金加倍以加快其开发和部署的速度。&lt;/p>; &lt;p>;与现有的反少诉系统类似，美国 - 日本项目将需要实施高级检测和跟踪系统，随着首要任务中的长期雷达的发展。&lt;/p>; &lt;p>;拦截计划的计划正在成型，因为也正在开发和推出其他防御计划，例如联合美国 - 以色列铁梁系统：一种基于激光的定向能源武器，旨在应对广泛的空中威胁，从无人机到弹道导弹不等。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s new iPad Pro is powered by AI-focused M4 chip in first revamp since 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261814/apples-new-ipad-pro-powered-ai-focused-m4-chip-first-revamp-2022?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/08/18BF3F54-271D-4C7D-868E-EED6C22C0EFC_523C5874.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”以AI为注重的M4芯片。照片：通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Apple的讲义揭示了新的以人工智能为中心的iPad Pro和更大的iPad Air，旨在振兴过去两年来一直苦苦挣扎的平板电脑。 ，并且具有更快的M4芯片，可以处理AI任务。新的iPad Air看起来像是先前的版本，但具有更大的屏幕尺寸选项和M2处理器。&lt;/p>; &lt;p>;新的13英寸iPad Pro的深度为5.1毫米，该公司表示，这使得这有史以来最薄的苹果产品。较大的版本比其前任重量轻，而11英寸型号的重量低于1磅。&lt;/p>; &lt;p>;自从联合创始人史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）首次引入苹果新iPad发行中苹果最长的干旱时期的揭幕设备于2010年。该产品阵容先前于2022年10月更新，当时苹果在iPad Pro中添加了更快的芯片并推出了重新设计的低端模型。&lt;/p>; &lt;p>;苹果希望将iPad从严重的低迷。上个季度，该设备的销售额特别弱，当时他们跌落17％并错过了分析师的估计，但苹果预测iPad的收入将在当前时期反弹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/979e8c58c58-255e-4dc2-4dc2-98c1-cd0182ec83c3_7586ef20.7586ef20.jpg20.jpg20.jpg20.jpg20.jpg“ “颜色：＃999;”>;苹果说，新的M4芯片中的神经发动机比2017年的原始神经发动机快60倍。照片：通过EPA-EFE进行讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;周二的宣布对激发投资者的影响并不多。苹果活动通常就是这种情况，因为大多数关键细节都是提前报道的。截至纽约下午12:06，股票几乎没有变化为181.90美元，使其一年中的股份下跌了约6％。&lt;/p>; &lt;p>; M4芯片（取代iPad Pro中的M2）是苹果本土处理器系列中的最新部分。中央处理器比当前 iPad Pro 的中央处理器快 50%，图形引擎快四倍。苹果说，该芯片是建立在第二代3纳米技术的基础上的。&lt;/p>; &lt;p>;主要改进是所谓的神经发动机，该公司表示，该发动机比2017年以来的原始神经发动机快60倍。这将有助于iPad Pro在设备本身上处理AI任务。苹果计划在6月10日作为其全球开发人员会议的一部分进行进一步讨论其人工智能计划。&lt;/p>; &lt;p>; iPad Pro的OLED屏幕 - 有机发光二极管的缩写 - 意味着颜色更准确地复制并出现更脆。它与 iPhone 和 Apple Watch 中使用的底层屏幕技术相同，但规模更大。 Apple 展示了如何使屏幕比之前的 iPad 显示屏更亮，并改进具有高动态范围的内容。 Apple首次还为Pro用户提供哑光纹理屏幕选项。&lt;/p>; &lt;p>;先前的iPad Pros使用了Mini LED屏幕，这是一种产生盛开效果的技术 - 以可能混乱的方式流血。一个图像。该公司表示，新型号是黑色和银色的。&lt;/p>; &lt;p>;即使过去两年的销售量下降，iPad在全球范围内仍然是最畅销的平板电脑。根据研究公司 IDC 的数据，第一季度 iPad 销量接近 1000 万台，苹果占据了 32​​% 的市场份额。 IDC 表示，自去年以来，单位销量仍下降了 9%。三星电子位居第二，占据 22% 的市场份额。华为Technologies，Lenovo Group和小米构成了前五名的其余部分。&lt;/p>; &lt;p>;以及新硬件，Apple更新的Final Cut Pro和iPad的Logic Pro。它还启动了一个名为“最终切割摄像头”的新应用程序，以启用iPhone和iPad在视频拍摄期间提供其他相机角度。&lt;/p>; &lt;p>;新的iPad Pro和iPad Air将相机移至景观侧，并回应&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Apple频繁的请求。苹果试图通过引入一对高级配件来从iPad线上挤出更多收入。新款售价 299 美元和 349 美元的妙控键盘（一款内置触控板和键盘的 iPad 保护套）现在采用更耐用的铝材料制造，使 iPad 看起来更像笔记本电脑。新的$ 129 Apple Pencil Pro Pro包括针对艺术家的新手势。&lt;/p>; &lt;p>;该公司周二没有更新iPad Mini，但它确实计划在今年年底之前对该产品进行更改彭博新闻报道。&lt;/p>; &lt;p>;以及改进的规格，iPad的价格更高。 11 英寸型号现在的起价为 999 美元，高于之前型号的 799 美元。 13 英寸型号起价为 1,299 美元，较起价 1,099 美元有所上涨。这使它成为苹果迄今为止最昂贵的平板电脑。&lt;/p>; &lt;p>;所有新iPad在下周开始销售，可在星期二订购。该公司还将第10代iPad的价格降低至349美元，并正在停止$ 329的第九代型号。&lt;/p>; &lt;p>;更新的iPad Air中的M2芯片都将均可用于11英寸的型号和新的13英寸版本。据苹果称，这是对 2022 年 M1 芯片的升级，使平板电脑的速度提高了 50%。 11英寸版本的价格继续起价为599美元，而13英寸型号为799美元 - 使其成为苹果最便宜的平板电脑，并带有近笔记本电脑尺寸的屏幕。&lt;/p>; &lt;p>;苹果说，它已开始推出。该公司表示，新的iPad买家选择了该型号的较大版本后，iPad空气更大。&lt;/p>; &lt;p>;新iPad Air以蓝色，星光，银色和太空灰色出现。 iPad Air 的存储容量增加了一倍，起价为 128 GB。它高达 1 TB。 iPad Pro以256千兆字节的存储开始，最高可达2吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US pauses bomb shipment to Israel to signal concerns over Rafah invasion: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261820/us-pauses-bomb-shipment-israel-signal-concerns-over-rafah-invasion-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/08/5905E66B-B17C-42F8-A816-DCF5BFB4727A_DBB52EFC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;加沙地带南部的Rafah的Tal al-Sultan区。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国上周暂停了一枚炸弹，以至于担心以色列正在做出决定对南部加沙城市拉法发动全面攻击的决定，违反愿望&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该货物本应包括1,800磅重的（900公斤）炸弹和1,700磅重的500磅（225公斤）炸弹，该炸弹量应该由1,800磅重的2,000磅（900公斤）炸弹组成。在讨论敏感问题的匿名条件下发表了讲话，我们关注的是较大的爆炸物以及如何在茂密的城市环境中使用它们。&lt;/p>; &lt;p>;超过100万平民在拉法庇护在以色列对哈马斯的战争中撤离了加沙的其他地区，该战争是在10月7日激进组织对以色列的致命袭击之后。&lt;/p>; &lt;p>;美国历史上一直为以色列提供了大量的军事援助。这仅在10月7日的哈马斯袭击事件发生后加速了，在以色列造成约1200人丧生，并导致大约250名被激进分子俘虏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/e96d62cb-3db1-4bdc-a6c5-fd14eb4eb4eb4fe28d_d4f93f93f53.jpg53.jpg gpg&#39; ;“>;在以色列罢工后，以色列部队在加沙地带南部拉法的东部发动地面和空中行动后，烟雾升起。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;暂停援助装运是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府与美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府之间日益增长的日光的最引人注目的体现，后者曾呼吁以色列做更多的事情来保护加沙无辜平民的生活。白宫的几个月反对派。&lt;/p>; &lt;p>;美国官员说，上周决定停顿该货物的决定，尚无关于是否以后是否要进行货物的最终决定。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;五角大楼拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;以色列周二将坦克送入拉法，并抓住了与埃及的过境点，但白宫早些时候表示，以色列承诺这是“有限的行动” 。当被问及有关武器的报道持有的报道时，她补充说：“从以色列的对话，与我们的同行进行艰难，直接对话的意义上，两件事可能是正确的……在确保公民的生活得到保护并得到这一承诺时” 。如果我们必须用指甲作斗争，那么我们将做我们必须做的事情”。 /d8/images/canvas/2024/05/08/80FA8925-4EDC-43AD-B277-2936AAA1DD79C_3A65CAEA.JPG“拉法穿越的加沙一侧。照片以色列的国防军通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，国会通过了950亿美元的国家安全法案，其中包括为乌克兰，以色列和其他盟友提供资金。该计划包括对以色列的140亿美元的军事援助，尽管停滞的转移与该措施无关。&lt;/p>; &lt;p>;国务院分别考虑是否批准是否批准继续转移联合直接攻击弹药工具包，哪个将精确的指导系统放在炸弹上，将其置于以色列，但审查并不涉及到即将发货。&lt;/p>; &lt;p>;美国在与伊斯兰国的长期战争中很少战争中抛弃了2000磅的炸弹。&lt;/p相比之下，以色列在七个月的加沙战争中经常使用炸弹。专家说，该武器的使用部分有助于推动哈马斯 - 经营卫生部说至少34,789人死亡的巨大巴勒斯坦伤亡人数，尽管它没有区分激进分子和平民。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;美国 - 以色列的关系在民主党和共和党政府之间已经接近。但是，自成立以来，美国领导人威胁要坚持援助以挥霍以色列领导才能。&lt;/p>; &lt;p>;总统德怀特·艾森豪威尔（Dwight Eisenhower 1957年，西奈（Sinai）在苏伊士危机中期。&lt;/p>; &lt;p>;罗纳德·里根（Ronald Reagan）在中东升级暴力时推迟了F-16战斗机向以色列的交付。总统乔治·HW布什（George HW Bush）持有100亿美元的贷款担保，以迫使在被占领地区停止以色列和解活动。&lt;/p>; &lt;p>;路透社和法国法国法院的其他报告&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s overcapacity dilemma solvable with ‘painful’ industrial revamp, scholars say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261757/chinas-overcapacity-dilemma-solvable-painful-industrial-revamp-scholars-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.08 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/07/ADB3F593-F8D3-4E92-9D22-11414DFD9725_FA5054E2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>;中国围绕电动汽车的越来越多的货物，例如电动汽车在电动汽车中的增加，来自其他国家。照片：中国每天通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国应接受某些行业的“痛苦重组”，以缓解产能的问题，因为无所作为可能会妨碍该国的经济复苏，并激励美国和欧洲加剧北京顾问对这些部门的审查。电池和电动汽车（EV）作为例子 - 但是所涉及的行业的重排最终将是有益的。卢在周日接受国家支持的经济观察员的采访中说。该国正在用便宜的商品淹没全球市场，以挤出竞争对手，尤其是在新能源中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该受试者仍然是一个有争议的。尽管中国钢铁和石化部门的领导者公开承认供求方面的失衡，但新兴技术的人认为，这个问题与其仍在开发的行业无关。&lt;/p>; &lt;p>;“最近，销售增长率和销售增长率和新能源汽车的销售价格已大大下降，这也提醒我们，将来完全排除过度供应新能量车的关注是不合适的。根据5月3日惠誉评级的研究报告，今年第一季度上涨了34％。美国评级机构说，同一时期，反映了中国电动汽车的柔和需求和潜在的回顾性关税。卢说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，即使EV具有强大的潜力，长期的需求是尤其是确定的，尤其是当海外市场的贸易限制被考虑到中国中国出口商的重要因素时，卢说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是中国企业在开放环境中的自然权利卢（Lu）说：“在国际市场中，国际市场的相应份额。 &lt;/p>; &lt;p>; huang yiping是中国人民银行货币政策委员会成员，也是卢教学的国家发展学院院长，他说出口帮助中国缓解了过去的过度容量问题。&lt;/p >; &lt;p>;，但Huang在周四的一次经济观察者访谈中说，“全球化的逆转”和地缘政治紧张局势的上升使世界其他地区不太开放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;产能问题过剩，最根本的原因是宏观层面的经济失衡。超过三分之二的交易范围，因为他们可能会歧视外国商业利益。美国金融机构在4月12日表示：“美国在2023年占所有新措施的一半。在欣华大学中国经济实践和思维学术中心主任，他说，投资者完全意识到中国的产能问题，但像美国这样的竞争对手无法提出引人注目的替代方案 - 缺点li归因于无法分发从全球化到制造业。&lt;/p>; &lt;p>;“以美国为例。如果它继续全球化，其汽车制造业将遭受损失。硅谷和华尔街。问题是他们如何通过税收和其他政策分配这些收益，以便自己的汽车部门可以分享。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 08 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>