<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What Marco Polo and Matteo Ricci can teach China and Italy today]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273417/what-marco-polo-and-matteo-ricci-can-teach-china-and-italy-today?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/6bbe1412-d733-440e-b8eb-1132308e4444_37b0a306.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼和中国国家主席习近平在北京7月29日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一切都始于700多年前，意大利商人马可波罗踏上了他的中国传奇之旅。他讲述的中国城市生活、繁荣的商业、便捷的交通系统和复杂的社会结构吸引了欧洲人的想象力，并启发了克里斯托弗·哥伦布等探险家。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，意大利总理乔治亚·梅洛尼踏上了中国的土地，旨在重振关系。此次访问是在意大利退出中国“一带一路”倡议之后进行的，标志着意大利对两国关系和经济合作的重大重新评估。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼和习近平主席在各自的访问中重新审视了中意两国深厚的历史联系。通过对话，我们清楚地认识到，文化交流不是遗迹，而是合作的基础。&lt;/p>;&lt;p>;马可波罗的遗产已经延续了几个世纪。意大利传教士利玛窦和画家郎世宁都是耶稣会士，他们也因对中意关系做出的贡献而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;利玛窦于 16 世纪抵达中国，认识到在一个有着如此深厚文化底蕴的国家传播福音基金会需要适应性策略。他身着儒家儒袍，研究中国文学和哲学。他赢得了徐光启、李贽等文人的推崇，并将欧洲的几何学、天文学和机械钟表引入中国。他的方法表明，真正的接触和相互尊重可以促进不同文化之间深厚、持久的联系。&lt;/p>;&lt;p>;18 世纪，郎世宁作为一名画家被选入清宫，最终在三位皇帝手下任职：康熙、雍正、乾隆。在那里，他学习中国水墨画，与中国艺术家合作，将中国传统美学与意大利明暗对比技术融为一体。这些历史交往奠定了丰富的文化基础，也为现代外交提供了重要的借鉴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼访华期间，北京世界艺术博物馆举办了马可·波罗与丝绸之路展览。 ，展示来自意大利和中国机构的 135 件文物，包括手稿、绘画、雕塑、瓷器、纺织品和玻璃器皿。它强调了两国之间持久的友谊，强调了商业、艺术和文化的交流如何丰富了两国的社会。&lt;/p>;&lt;p>;外交官们可以从马可波罗、利玛窦和郎世宁的轨迹中汲取灵感，以建立跨文化的相互理解文化。这种方法可以帮助各国解决贸易争端和不同政治制度等复杂问题。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼的访问不仅是一种平衡之举，也是一项战略举措。意大利并没有拿与西方盟友的关系冒险，而是希望将自己定位为东西方之间的桥梁。这种做法可以为意大利乃至更广泛的欧盟赢得更大的外交影响力和经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;例如，意大利支持欧盟对中国电动汽车 (EV) 征收高达 37.6% 的关税，这似乎是自相矛盾的其努力促进与中国的经济合作。但这反映出欧盟国家必须在保护国内产业和促进贸易关系之间取得微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;这与美国将中国电动汽车关税提高四倍至100%的更具对抗性的立场形成鲜明对比。意大利和中国表达了不同的观点，但愿意进行建设性对话表明致力于寻找共同点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利正在推动“更公平”的贸易关系，旨在解决去年贸易逆差达到 400 亿欧元（436.8 亿美元）。这种经济失衡是一个主要问题，但它也为两国提供了一个机会来谈判有利于各自行业的条款。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼的中国之行制定了一项三年行动计划。中国总理李强在会见梅洛尼时，特别呼吁在造船、航空航天、新能源、人工智能等领域开展合作。意大利去年退出中国的“一带一路”倡议可能看起来像是双边关系的一次挫折，但它也为更加平衡和互利的关系打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;注重中小企业之间的合作大型企业以及电动汽车和人工智能等行业的发展表明中意关系的务实态度。两国似乎都认识到合作与竞争可以在两国关系中共存。例如，中国与欧洲在人工智能治理方面的合作表明，人们认识到建立信任和包容性思维的更广泛必要性。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是欧洲国家被拉入中国轨道的标志，而是一种认识合作可以带来的好处。欧盟和中国应该脱钩或不能合作的说法越来越受到挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;文化和艺术在促进关系方面的力量在最近的展览中被视为中国与意大利共同纪念马可·波罗逝世700周年。例如，威尼斯总督宫正在展出“马可波罗的世界”，展出了 300 多件作品，包括绘画、历史文物和文学贡献。&lt;/p>;&lt;p>;强调文化开放的重要性和好奇心，展览提醒人们文化和人与人之间的交流如何弥合差距。&lt;/p>;&lt;p>;即使各国在复杂的经济和政治关系中，共同的文化体验也可以建立持久的联系并开辟新的领域合作途径。国际关系不必沦为军事和经济实力之争。外交可以是多方面的，涵盖艺术、科学、哲学和人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;通过利用丰富的文化联系并注重互利的经济合作，各国可以建立不仅符合其国家利益，而且有助于促进经济发展的关系。全球稳定、繁荣和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese project in Indonesia’s Kalimantan brings opportunities, controversy over growing clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3273880/chinese-project-indonesias-kalimantan-brings-opportunities-controversy-over-growing-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/ae44e4c3-513f-4bcc-a2a5-7ddfbb8dd082_70b81bc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚加里曼丹工业园工地施工。照片：Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一辆黑色双舱四轮驱动皮卡车停在北加里曼丹Mangkupadi村Kampung Baru的一家鲜鱼店前，车上载着三名中国人国民和一名印度尼西亚人下了车。他们走进店里，花了30多分钟检查和挑选鱼才离开。&lt;/p>;&lt;p>;他们走后，店主Kaesi难掩笑容。这不仅是因为这群人花了近 50 万卢比（30.70 美元），而且后来其他中国顾客进入她的商店并花了更多钱，给她留下了可观的利润。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不”似乎不担心钱的问题。他们每次在这里购物大约花费 50 万到 100 万卢比，”这位 35 岁的女士告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Kaesi 的顾客只是众多来到这里购物的中国工人中的一部分。她在印度尼西亚的一角与印度尼西亚加里曼丹工业园 (KIPI) 项目相关，该项目于 2021 年 12 月开始建设。&lt;/p>;&lt;p>;它们带来了新的商机，但也因其影响力日益增长而引发争议，一些当地人认为抱怨该项目及其工人的权利优先于他们的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/890f01f5-3053-4492-b8d6-4f2f996c3516_4ba64d55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kaesi 是北加里曼丹 Mangkupadi 村的一名鱼贩，她说受益于中国工人涌入该地区。照片：Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚政府宣布 KIPI 将成为“世界上最大的绿色工业园区”，总统佐科·维多多称其为该国绿色能源的未来工业，以清洁能源为动力，生产电动汽车电池、石化产品和铝。&lt;/p>;&lt;p>;KIPI 还被指定为印度尼西亚国家战略项目之一，被认为对国家发展至关重要，并被赋予特殊的机制和法规加快其建设。该项目最终将覆盖北加里曼丹东海岸 Mangkupadi 和 Tanah Kuning 村的 30,000 公顷（74,130 英亩）土地。&lt;/p>;&lt;p>;KIPI 也被视为中国与印尼关系的重点项目，并被特别去年维多多与中国国家主席习近平在北京会晤后发布的关于深化全面战略合作的联合声明中提到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于 2021 年破土动工时，维多多估计至少需要 10 万名工人KIPI 的建设费用为 60,000 美元，运营费用为 60,000 美元。它由一个由来自中国、印度尼西亚和阿拉伯联合酋长国的公司组成的财团运营。&lt;/p>;&lt;p>;尽管很难找到参与 KIPI 的公司的官方记录，但努加尔研究所（Nugal Institute）这个智库一直在正在收集有关该项目的数据，表示可以确认青山控股集团和泰昆石化两家中国公司以及中国建筑工程总公司和中国中铁工程咨询集团这两家中国承包商参与了该工业园。&lt;/p >;&lt;p>;也没有关于 KIPI 的中国工人人数的官方数据，但当地人估计他们的数量已经达到数百人。&lt;/p>;&lt;p>;Nugal 的研究和管理协调员 Merah Johansyah，表示由于缺乏透明度，KIPI 需要接受审计。他还列举了他们记录的一些工人权利问题，包括公司没有向工人提供适当的合同，使他们很容易受到少付工资和临时解雇的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们敦促对该项目进行审计。他们怎么能让中国人自由进入这个国家并获得更多报酬，而当地劳工却没有工作合同？” Merah 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Nugal 的调查结果以及该地区居民的证词揭示了与该项目相关的非法征地事件，一些当地人声称他们被迫离开土地或被要求出售土地非营利组织可持续森林圈协会的活动经理 Yosran Efendi 表示，当地人没有就此提交任何正式报告，因为他们太害怕而不敢报警或因公司的恐吓而上法庭，这些公司威胁说，如果他们拒绝放弃土地，将采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的受访者告诉《亚洲周刊》，公司还在社区安插了间谍，让当地人不敢说出此事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们太害怕抗议，因为这是我们反对政府，”她说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;因此，约斯兰表示，他们将在下个月带领当地代表前往雅加达与该国人权委员会 (Komnas HAM) 会面。 “我们将协助他们与 Komnas HAM 会面。我们希望委员会能够就此案采取行动。”约斯兰说。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政府收到了大量与 KIPI 等国家战略项目有关的侵犯人权指控。 6 月，Komnas HAM 表示，过去三年记录了至少 1,675 起与国家战略项目相关的侵犯人权案件，主要涉及土地纠纷和环境破坏。&lt;/p>;&lt;p>;土地负责人 Lena Purnama Sari Bulungan Regency机构否认与该项目相关的当地人土地补偿存在任何问题，坚称KIPI合法地进行了一切。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有问题，我相信它来自某人谁没有在那里[有效的登陆权]。他们只是顺势而为，赚点钱。”Lena 说道。&lt;/p>;&lt;p>;当《亚洲周刊》访问其办公室时，KIPI 没有人能够发表声明，因为据说经理们正在出差。 。一位自称 Wibowo 的安全负责人表示，采访需要“事先通知”，并承诺将任何信息转发给管理层。然而，截至发稿时尚未收到采访请求的回复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/09/ea347505-0538-49a6-8b84-1cdf46d51807_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加里曼丹工业园项目附近的路标以汉字为特色。照片： Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Kaesi 则对这个项目感到很高兴，她说她和她丈夫的生活得到了改善中国工人已成为他们的常客。&lt;/p>;&lt;p>;在 KIPI 来到小镇之前，Kaesi 的丈夫是一名传统渔民，只卖少量的鱼。今年早些时候，他们开始通过“试错”的方法从其他村庄和地区收集鱼类，以发现什么吸引中国人的味蕾。&lt;/p>;&lt;p>;他们花了几个月的时间才了解到中国人更喜欢鳙鱼。带鱼、海鳗、石斑鱼，甚至海参——这些物种都不怎么受印度尼西亚人青睐。&lt;/p>;&lt;p>;每当中国人有特殊活动时，比如农历新年或元宵节，他们的财富就会攀升。在中国阴历正月十五日庆祝。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们计划在我们的商店里放一个中国日历，以便我们知道他们的特殊日期，”Kaesi 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/b645b83d-ba7a-4c6d-87c1-0e0a5584ba60_a58c2e50。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆罕默德·阿克巴 (Muhammad Akbar) 经营一家旅行社，为进出 Mangkupadi 村的人们提供服务。许多为该项目引进中国工人的公司都使用他的服务。照片：Richaldo Hariandja&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;命运之轮也转向了穆罕默德·阿克巴(Muhammad Akbar)。他经营一家旅行社，为进出Mangkupadi村的人提供服务，许多为该项目引进中国工人的公司都使用他的服务。&lt;/p>;&lt;p>;阿克巴讲述了一次他从伯劳带中国工人的经历。 ，东加里曼丹，到项目现场，他们支付了他 300 万卢比的服务费——比最初同意的多了 50 万卢比。他说奖金是由于路况而定，他们很感激这位 35 岁的人愿意接受这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我问为什么，他们说，‘没关系，你应得的这，”Akbar 说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人影响了 Mangkupadi 和 Tanah Kuning 生活的许多方面。例如，自项目开始以来，道路标记已修改为中文和印度尼西亚语。&lt;/p>;&lt;p>;位于摄政首府的卡尔塔拉大学与运营 KIPI 的公司签署了一份谅解备忘录，布隆甘县政府将于2022年开设中文强化课程。该课程的毕业生将被招募到工业区工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，并非所有当地人都从中国工人的涌入中受益，一些人对他们认为的特殊待遇表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;Amran 是一名前渔民，自 90 年代中期以来一直居住在该地区，他指责政府无法耕种他的土地。&lt; /p>;&lt;p>;他说 KIPI 当局已在他的土地上放置了一个标志，将其标记为该项目的一部分，并将对任何未经其许可在该地区开展活动的人采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们想要派遣工人到日本，他们需要学习日语。那么为什么当他们来到我们家时我们需要学习中文呢？他们应该学习我们的语言，而不是相反。”54 岁的他沮丧地说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Starbucks feels chill in China as prices, vibes lose favour with thrifty coffee fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3273882/starbucks-feels-chill-china-prices-vibes-lose-favour-thrifty-coffee-fans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/1c0fb15b-6560-4eb9-927c-8cf034ea8bc1_2cc56e39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者走过北京一家户外购物中心的星巴克咖啡馆2023 年 12 月 23 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，星巴克在中国大陆一直面临来自瑞幸咖啡和科蒂咖啡等价格较低的竞争对手的压力，但这家美国连锁店在市场上的最新业绩这家总部位于西雅图的咖啡供应商表示，截至 6 月 30 日的季度，其 7,306 家大陆门店的收入同比下降 11%，至 7.338 亿美元。由于交易量和平均订单价值下降了 7%，同期商店销售额下降了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;咖啡一度被视为中国中产阶级的地位象征，如今却扮演了更加实用的角色在全国范围内支出下降的情况下。因此，瑞幸、科蒂和其他公司通过以极低的价格销售啤酒，稳步蚕食星巴克的市场份额，赢得了注重成本的消费者的心。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变增加了星巴克的压力根据世界咖啡门户网站去年年底的一份报告，这家美国咖啡巨头于 1999 年在中国开设了第一家咖啡店，特别是在中国已超过美国，就门店数量而言，成为全球最大的品牌咖啡店市场。去年，门店总数猛增 58%，达到 49,691 家。&lt;/p>;&lt;p>;Cotti 成立于 2022 年，由瑞幸咖啡前董事长陆正耀执掌，凭借 9.9 元（美元）的全包价格席卷了市场。 1.40 美元）咖啡菜单和积极的以特许经营为中心的扩张战略。星巴克的价格因产品而异，但最受欢迎的产品之一高杯拿铁售价约为 30 元。&lt;/p>;&lt;p>;Cotti 在不到两年的时间内开设了 7,500 家门店，并承诺再建一家门店今年下半年“快递店”8000家。其最小的商店（有的只有 1 平方米）坐落在便利店和餐馆内，人员配备最少且成本低廉。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，星巴克今年迄今仅新增 826 家新店，代表每年扩张 13%，分析师称这一速度比国内同行“慢得多”。&lt;/p>;&lt;p>;“星巴克在短期内将继续失去在中国的市场份额，这在很大程度上是由于晨星公司的高级股票分析师肖恩·邓洛普（Sean Dunlop）在一份报告中写道：“消费者的折衷选择和当地竞争对手广泛提供的更具成本效益的选择。”预计第四财季下降 12%，全年下降 7.2%。与此同时，邓洛普表示，该公司的新店预计将产生 50% 的现金投资回报率，远低于几年前的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;星巴克全球首席执行官 Laxman Narasimhan在上周的财报电话会议上表达了对业绩的不满，将中国业务的下滑归因于“前所未有的扩张和大众市场价格战”造成的运营环境“严重混乱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/57f82972-3b5a-4ff1-9180-bcda86ea7023_0cf7d9cb.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 8 月 1 日，一名男子在北京一家 Cotti 咖啡店小憩。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cotti咖啡激进的定价和扩张策略伤害的不仅仅是星巴克。瑞幸是中国最大的咖啡连锁店，拥有超过 2 万家门店，尽管收入增长 35.5% 至 84 亿元，好于预期，但第二季度利润同比下降 12.8% 至 8.71 亿元。&lt;/p >;&lt;p>;“自去年第三季度开始，瑞幸咖啡开始大幅降价与科蒂竞争后，其利润明显下降，”浦银国际首席消费分析师林理查德表示。&lt;/p>;&lt;p>;竞争导致瑞幸自营店的平均订单额下降了约10%。林说，其特许经营店（这是其在低线市场与 Cotti 竞争战略的关键组成部分）的下降幅度可能会更大。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，瑞幸咖啡已经缩减了折扣力度并放慢了扩张的步伐。这一努力提高了毛利率，林表示下半年同店销售下降应该会放缓。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，星巴克在 2023 年将咖啡桂冠输给了瑞幸咖啡，一直在苦苦挣扎。以削减成本。它还誓言将继续在低线城市扩张，以捍卫其市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师对此持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“中国咖啡市场的增长潜力肯定在于低线城市考虑到一线城市已经非常饱和，”林说。 “但坦率地说，我不认为星巴克能够在中国的小城镇和乡村获得很大的吸引力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/27a0e7c6-05e0-4945-9f69-047622446998_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人2023 年 12 月 8 日，离开北京瑞幸咖啡店。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;星巴克的品牌定位与消费者情绪完全不一致。&lt;/p>;&lt;p >;莱斯特大学的研究人员2014年进行的一项研究通过星巴克的案例调查了中国人对西方品牌的态度，得出的结论是该品牌是人们展示自己地位的工具。这既包括他们的社会阶层，也包括更主观的特征，比如现代、国际或时尚。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，很多喝咖啡的人，甚至是一二线城市的白领，林说：“他们是星巴克的主要目标受众，他们购买咖啡是出于需要，而不是为了品牌。” “既然如此，他们为什么会选择 30 元的星巴克咖啡而不是更便宜的东西呢？”&lt;/p>;&lt;p>;“全面复苏将取决于可比商店销售增长的恢复，我们不认为该公司会回归未来十年内达到 2021 年的峰值水平。”晨星公司的邓洛普 (Dunlop) 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan appetite for themed outlets from vampire bars to ninja restaurants spreads to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273682/japan-appetite-themed-outlets-vampire-bars-ninja-restaurants-spreads-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/3f29de0f-07a4-4207-bd9a-b187f68a3d80_d400b145.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Post 介绍了一些最奇怪的主题酒吧以及日本和中国的餐馆。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主题餐饮店不是什么新鲜事，但论新奇感，日本还是领先于其他国家的。&lt;/p>;&lt;p>;不过，正如通常的情况一样，日本的生活方式趋势经常进入中国。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》仔细研究了两国的一些主题酒吧和餐厅。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;东京的吸血鬼咖啡馆设有一间德古拉 VIP 室，采用哥特式装饰，饰有头骨、荆棘、诅咒和鲜血。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/cfcdedde-270e-424a-bede-0f854a57fc50_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;与德古拉一起用餐：东京这家吸血鬼主题咖啡馆很可怕。图片来源：小红书/TheHoneyBeak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;身穿燕尾服和法式女仆装的工作人员，妆容惨不忍睹。&lt;/p>;&lt;p>;棺材形状的菜单提供烤肉被称为“叛逆者的惩罚，火死”的鸡肉菜肴。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;东京的科学吧孵化器装饰得像一个生物实验室，配有烧杯、酒精灯和试管。&lt;/p>; &lt;p>;顾客进入时必须穿着白色实验服。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/08/8c183150-3fcf-4136-86df-dbbe19deb84f_c1578516.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在科学主题酒吧中使用实验室玻璃器皿日本首都。图片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经理是一位生物研究员，想打造一个学术交流的场所。&lt;/p>;&lt;p>;饮料是试管里的，饭菜是进来的酒吧还提供“DNA算命”服务，通过采集皮肤样本并使用适当的实验室设备进行测试来预测食客的命运。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;忍者是日本重要的文化象征，在 1603 年至 1868 年间活跃于现实生活中的间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;不仅仅是对历史的致敬，忍者东京餐厅再现了古代忍者村落。&lt;/p>;&lt;p>;入口处的牌子上写着：“忍者正在训练，请按剑上的按钮寻求帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/d6dcc7a4-7b46-4343-8cf3-9cf74c1c2ec6_c3a094cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;忍者东京在为顾客提供美食的同时，还提供历史课程和惊喜。照片：忍者餐厅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此时，忍者服务员跳出来迎接顾客。&lt;/p>;&lt;p>;食客们可以体验到忍者技术，比如当顾客吃东西时会冒出烟雾。一把剑从盘子下面拔出来。忍者大师还会施展魔法。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;东京一家监狱主题餐厅，结合了监狱和医院的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;穿着盛装的女服务员迎接顾客就像护士给他们戴上可拆卸的手铐。&lt;/p>;&lt;p>;他们可以在类似牢房、手术室或太平间的地方吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;要下订单，顾客用他们的手铐敲击柜台。吸引服务器注意的门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/ 4d3c1b0e-9da6-44ce-b198-94de03a0510d_2b936d64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;笼中美食：东京的一家监狱主题餐厅在牢房里为顾客提供服务。照片：监狱餐厅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;提供头型碗里的软饮料和卫生巾上的果冻，模仿监狱的恶劣环境。&lt;/p>;&lt; p>;Cosplay囚犯也在场吓唬人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国并没有被抛在后面，上海一家学术主题酒吧就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>; DJ 一边播放电子音乐，一边通过投影仪传达社会学主题进行社会学讲座。&lt;/p>;&lt;p>;鸡尾酒和咖啡饮料均以学术理论命名。&lt;/p>;&lt;p>;北京也是户外哲学的发源地主题酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位老板张佳宁告诉北京青年报：“喝了几杯酒后，在轻松的氛围中进行哲学讨论，让谈话更加畅快。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Record US$20 billion Taiwan defence budget to ‘mostly cover existing expenses’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273907/record-us20-billion-taiwan-defence-budget-mostly-cover-existing-expenses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/1770e8aa-d50c-4ef4-ae58-0df99749b4f3_efa8b108.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾军队在 7 月的汉光军事演习中进行，这是岛上最大规模的年度演习战争游戏。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾领导人赖清德政府提议明年在国防上花费创纪录的 6,470 亿新台币（199 亿美元），以应对来自北京日益增长的威胁，但相对而言分析人士表示，新武器的可用资金所剩无几。&lt;/p>;&lt;p>;国防开支总额达到新台币 3.13 万亿，史无前例，几乎是黎智英前任蔡英文第一年列出的 3,590 亿新台币的两倍。 - 2016 年文在寅任期内。&lt;/p>;&lt;p>;赖也是倾向独立的民进党 (DPP) 党魁，他一直热衷于展示其政府对改善台湾防御的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英办公室周二晚间发表声明称，“我们决心加强自卫并深化与民主伙伴的合作，以确保和平与繁荣”。&lt;/p>;&lt;p>;两天后，在举行的纪念仪式上在晋升高级军事职务时，赖重申决心建立一支“强大、自力更生”的军队，抵御中国人民解放军的任何潜在侵略。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在推动国防改革，恢复一年义务兵役制，并通过自力更生的国防和军事采购确保足够的武器装备，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赖告诉聚集的军官，政府的努力在上个月的汉光军事演习中得到了验证，这是岛上最大规模的年度演习”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赖提到“中国对台湾持续进行心理和军事恐吓”，包括在台湾进行大规模演习，并表示台湾军队还必须加强现代战争能力。 &lt;/p>;&lt;p>;其中包括人工智能、无人系统、分散式指挥和控制以及多军种联合打击能力。他说：“这些领域在俄罗斯-乌克兰战争和以色列-巴勒斯坦冲突中已经清晰可见。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/8331024d-8964-49a9-9452-4268e4a5fc69_c1c6fc43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾领导人赖清德在七月份的年度汉光军事演习期间观察花莲空军基地的演习。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 5 月 20 日上任以来，被北京贴上“分裂分子”、将战争带入台海的黎智英，一直在进行倾听之旅岛上陆军、海军和空军部队的规模。&lt;/p>;&lt;p>;拟议预算 — — 仍需要岛内内阁的最终批准和立法机关的审查 — — 预计 2025 年的国防开支将比去年高出约 6.6%今年为新台币6068亿元。&lt;/p>;&lt;p>;此次增加将使台湾的国防预算占GDP的比例从今年的2.5%上升至2.65%左右，但仍低于美国反复建议的3%，台湾主要武器供应商。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统、现任共和党总统候选人唐纳德·特朗普六月表示，美国免费向台湾提供保护是“愚蠢的”，并坚称台北必须付出更多代价如果它希望华盛顿帮助保卫台湾。&lt;/p>;&lt;p>;在同一次采访中，特朗普对从如此远的距离保卫台湾的可行性表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为台湾的一部分其领土最终将置于大陆控制之下，必要时可使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;像大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何单方面改变现状的行为，并致力于为台湾的防御提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;大陆2024年的国防预算为1.67万亿元人民币（2,320亿美元），增长7.2%与去年相比，至少是台湾的 16.5 倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台北中国高级政策研究委员会的军事分析师 Zivon Wang 指出，拟议的创纪录支出反映了莱（Lai）改善岛屿防御能力的决心。&lt;/p>; &lt;p>;王说，政府立即达到3％的目标是“具有挑战性的”，因为我们还有其他预算分配安排来照顾” ，尽管他希望美国将继续向台湾施加压力。新台北的塔姆坎大学国际关系与战略研究教授P>; &lt;p>; Ying-Yu Lin还表示，台湾必须根据我们的实际需求充分利用其支出，尽管美国压力很大。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“毕竟，我们的国防支出大幅增加将挤出其他预算分配，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;林指出，今年创纪录的预算提案的主要原因是军队人员的增加开支。这包括征兵从四个月延长到一年，按照美国的另一个要求。此外，现役和预备役士兵需要接受培训以使用新的军事工具或武器。所有这一切都需要更多的支出。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;政府已宣布从明年1月生效的军队，公共办公室和学校的人员加薪3％，这一举动将进一步增加林补充说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据王的说法，新高度支出的另一个因素是国防部需要为其军事投资付费，包括内部的采购台湾和美国。一旦这些……到2026年和2027年结束后，将有更多的财务灵活性继续相关或新的军事投资。和2028年。其中包括108个M1A2T坦克，66 F-16V街区70架战斗机，29个Himars火箭系统和100个从美国购买的Harpoon陆基导弹系统。&lt;/p>; &lt;p>;根据国防部，付款还与各种国内生产和外国购买的无人机有关。此外，预算的一部分将用于该岛的国内建造潜艇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong’s community living rooms transform the lives of subdivided flat tenants?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274029/can-hong-kongs-community-living-rooms-transform-lives-subdivided-flat-tenants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/10/7A3A3823-391E-4CA0-B5EE-A55C02198B16_231BBBBB2E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; p>;香港的细微细分房屋（以较差的生活条件而臭名昭著）被预计将在纽约市长本月查看跨部门特遣部队的一项提议后受到监管。&lt;/p>; &lt;p>;在三个中的最后一个。 - 伊迪丝·林（Edith Lin）和维维安（Vivian Au）一部分系列介绍了如何继续居住在这样的房屋中的人们如何提高生活质量。阅读第一部分和第二部分。&lt;/p>; &lt;p>;香港家庭主妇Ng Yuk-fung的生活在去年11月的“社区客厅”开业后，距她在Tsuen Wan的细分公寓仅10分钟开放。&lt;/ P>; &lt;p>; NG的家中，她的丈夫和八岁的儿子是一个100平方英尺的空间，他们只能坐在床上，在夏季的炎热中闷热，以节省电力成本护发素。&lt;/p>; &lt;p>;她只有一个电动炉子来烹饪，并挂在室内或建筑物的屋顶上干燥。&lt;/p>; &lt;p>;自11月以来，NG和她的儿子Alvin Leung Wing -tung，是由非政府组织Caritas香港经营3,000平方英尺社区客厅的定期访客带12个炉子，两个烤箱和两个冰箱的厨房，以及一个带洗涤和干燥机的洗衣区。&lt;/p>; &lt;p>;一切都是免费的。&lt;/p>; &lt;p>; ng，39岁租户一起在厨房准备饭菜。阿尔文患有注意力缺陷多动障碍，总是抱怨自己没有人可以玩，他开始与其他孩子混合，他的社交技能得到了改善。 t听我说，”她说。 “我们经常用言语和愤怒互相伤害，但是现在他学会了保持镇定，并在知道自己错了时道歉。” &lt;/p>; &lt;p>; ng说她的压力减轻了。她不再像以前那样与丈夫，家庭的养家糊口者（41岁）和物流行业工作。作为NG和她的家人，旨在为他们提供更多的琐事，休息一下，见到其他人并探索潜力。&lt;/p>; &lt;p>;除了Caritas Center和其他类似的“扩展生活空间”之外政府由非政府组织经营，已提供1亿港元（1,290万美元）的政府资金，并邀请非政府组织在Nam Cheong的Sham Shui Po提供的私人开发商提供的第四个项目中，到Kwa Wan和Hung Hom，范围为2,200平方英尺。英尺至6,900平方英尺，至少为1,750户家庭服务。&lt;/p>; &lt;p>;与房屋部长Winnie Ho Wing-yin一起暗示，即使在此类住房的拟议法规生效之后，香港仍将继续细分公寓说社区客厅的想法应该留下来，并在其规模和服务范围内进行转变。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/08/10/24F886AD-459B-4FEB-8A22-3F8F38B7C7AAA_EB60AFC0.JPG0.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;没错），她的丈夫和他们八岁的儿子阿尔文（Alvin）共享一个100平方英尺的空间，只有坐在床上用品上的空间。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;去年12月，第一个由政府领导的社区客厅在开发商拥有的私人住宅建筑的一楼开业Sham ShuiPo。FukWa Street的SINO Group &lt;/p>; &lt;p>;运营商Lok sin Tong仁慈协会九龙获得了2675万港元，以经营4,300平方英尺的空间三年，免于支付租金和租金和租金和费率。&lt;/p>; &lt;p>;言语很快就出现了，有一个新的社区空间旨在改善租户的生活质量。 Sham Shui Po拥有22,153个细分的公寓家庭，截至2021年的人口普查。&lt;/p>; &lt;p>;在半年内，该中心袭击了政府每年为500个家庭提供服务的目标。&lt;/p>; &lt;p>;中心首席Chui。 Wui-chung说，一些设施几乎在工作日的下午4点至晚上8点已预订，因为许多家庭放学和工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;包括两个带有淋浴的浴室，可以预订30-30-30-分钟会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; chui说，阵雨很受欢迎，因为一些细分的平面租户想在夏季保持凉爽，而其他人则担心卫生不必与其他租户共用浴室&lt;/p>; &lt;p>;在其细分的公寓中也是厨房，配备了多达八个家庭的厨房。 600平方英尺的客厅和餐厅70座位的餐厅也很快在工作日的晚上填满。&lt;/p>; &lt;p>; chui说，他的团队已经为不同年龄段的人群创造了空间，并在下午延长了沐浴时间，以鼓励老年人老年人&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以为我们现在拥有的空间中的500个家庭提供最舒适的环境，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该地区是最贫穷的地区之一在香港，需要更多此类中心。&lt;/p>; &lt;p>;“如果社区客厅分散在Sham Shui Po的不同地区，他们将更容易被居民进入。&lt;/p>; &lt;p >;他说，该中心将与15分钟路程的另一个社区客厅合作，还希望与包括医疗保健服务提供商在内的其他部门合作，以满足居民的需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/&lt;/ H3>; &lt;p>;高级社会工作主管Kenneth Pang Che-Chung发起了Tsuen Wan的Caritas社区客厅项目，他感到高兴的是，他的辛勤工作有助于改善使用它的450个细分家庭的人们的生活。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他第一次想到了七年前这种共享社区空间的想法，但是花了一些时间才终于下台了。&lt;/p>; &lt;p>;即使在2021年获得资金支持之后，他也有很难找到一个足够宽敞的场地。&lt;/p>; &lt;p>;他注视着一家1,200平方英尺的空置商店，但货币的每月租金为130,000港元。然后，庞遇到了曾在Tsuen Wan Market四楼的粮食和环境卫生部的空旷的工作人员。&lt;/p>; &lt;p>;与当局进行了谈判并解释了新想法后，他的团队成功地使政府获得了政府。 &lt;/p>; &lt;p>;该地点进行了翻新，每年花费200万港元，经营新中心也收到了家用电器的捐款。&lt;/p>; &lt;p，该地点进行了翻新。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 >;“当我们提供厨房和洗衣服务时，电费很高，并一直打开空调。” “水费和维护费用也。” &lt;/p>; &lt;p>;团队为细分平面租户组织了户外活动，但最多只能接受50名参与者。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们有更多的资源，我们可以丰富我们的活动或拥有更多的活动。”他说。为了支持未来的运营。&lt;/p>; &lt;p>;注意到城市的所有地区都不可用大空间他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;公共场所（例如公园和空置商店）也可以考虑到这些目的。业务部门积极参与提供场地，以建立带有细分公寓群的地区的社区客厅。&lt;/p>; &lt;p>;决定前进的方向一年并检查其有效性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; Sze Lai-Shan，社区组织协会副主任，该协会帮助贫困家庭，希望随着更多她说，社区客厅开业，他们的服务将更加紧密地满足租户的需求。她希望政府将优先考虑在Yau Ma Tei，Tsim Sha Tsui和Mong Kok等地区增加更多客厅，这些地区是2021年最不合格的公寓。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府主导的中心本月在九龙市的Kwa Wan开业，单身母亲莎莉·张*（Sally Zhang*在一个160平方英尺的空间中，她说他们必须至少走20分钟才能到达新中心。&lt;/p>; &lt;p>;她很高兴看到另一个社区客厅在霍姆·霍姆（Hung Hom）开业，距离她五分钟回家，但说这甚至可能很难使用。她在包括餐饮行业在内的各个领域的兼职工作只能赚取9,000港元。 &lt;/p>; &lt;p>;“我希望改善我们的生活质量”。默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/10/bce58876-66e9-4452-b5bf-c126bf-c126bf4f45800_477777777777777777777777b5f8f.jpg“ alt =”客厅为分区公寓的家庭提供休息，做饭和洗衣服的空间，而无需支付任何高额费用。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;来自caritas的社会工作者pang并没有停止思考扩大从小人物扩展人们的生活空间的想法房屋。&lt;/p>; &lt;p>;除了满足日常需求外，他希望香港各地的社区客厅成为社交枢纽，人们聚集在一起，结交朋友并学会了使用他们的才华。&lt;/p>; &lt;p>;”租户有很多能力，这些都是他们的社会资本。 wan。&lt;/p>; &lt;p>;她喜欢为家人做零食，但在她的100平方英尺的烹饪空间中只有一个狭窄的烹饪空间。&lt;/p>; &lt;p>;她从未梦想过直到一天开始开展业务她自愿为自己的专业，雪花脆脆，中心的每个人都赞扬了脆脆的零食。&lt;/p>; &lt;p>;在社会工作者的帮助下，她在5月注册了Kimmy的patisserie，在社交媒体上宣传了她的品牌，并且是被邀请在慈善宴会上提供小吃。&lt;/p>; &lt;p>;当参加宴会订购20包的人时，她很高兴。陈说，为她的第一订单赚取3,600港元的$ 3,600的乐趣令人难忘，这促使她开发了10多种雪花脆片的口味以上。&lt;/p>; &lt;p>; Chen希望她的刚起步的业务可能会帮助减轻丈夫的负担，谁在餐饮业工作，每月20,000港元。他们有一个11岁的女儿，还有一个儿子，三个。 “我珍惜开展业务的机会。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump faces sinking ship jokes as Celine Dion jabs him for playing ‘Titanic’ song at rally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274041/trump-faces-sinking-ship-jokes-celine-dion-jabs-him-playing-titanic-song-rally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 07:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/11/e60ed5a1-65b0-40ac-8fd2-83a58444444444444440ef45f40e3.jpg“ alt =”>;电影《我是：席琳·狄翁》（Celine Dion）于6月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;塞琳·迪翁（Celine Dion）周六在唐纳德·特朗普（Donald Trump）戳了一个戳刺，因为她在选举集会上使用了她为灾难电影泰坦尼克号（Titanic）唱歌的歌曲，讲述了海军陆战线的沉没。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在周五在美国蒙大拿州的一次集会上演奏了1997年的曲目“我的心将继续”之后，共和党美国总统候选人在社交媒体上被嘲笑。在大屏幕上。&lt;/p>; &lt;p>; dion的管理团队和她的唱片公司Sony Music Entertainment Canada在X上的一份声明中说，该歌曲和视频的使用已获得“绝不”的授权。&lt;/p>; &lt;p>;“席琳·狄翁（Celine Dion）不认可这或任何类似的用途……实际上，那首歌？”它添加了。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上的用户在詹姆斯·卡梅隆电影的核心中使特朗普的竞选活动与沉没的船之间的类比。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普已经出现了自卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在美国选举竞赛中取代了美国总统乔·拜登（Joe Biden）以来，前总统&lt;/p>; &lt;p>;前总统出现在贝德登（Biden）7月退出比赛之前赢得白宫21岁，但哈里斯（Harris）自从替换票的顶部取代拜登（Biden）并宣布明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz谈论爱情和卡梅隆电影《泰坦尼克号》的配乐。它成为有史以来最大的歌曲之一，售出了1800万张，并赢得了奥斯卡奖，金球奖和几个格莱美奖。&lt;/p>; &lt;p>; dion，56岁，被迫在2023年和2024年，说她在被诊断出患有自身免疫性障碍后不足以进行巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;，但上个月她在巴黎奥运会开幕时从埃菲尔铁塔上唱歌让粉丝们感到高兴。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s campaign says it was hacked, blames Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274040/donald-trumps-campaign-says-it-was-hacked-blames-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 07:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/11/8B7700FB-0154-454E-907B-ACB-ACB-ACB-ACB3C09BCA_51770A43.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，明尼苏达州，7月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的运动周六说，其一些内部交流被黑客入侵，并指责伊朗政府，并以特朗普和伊朗之间的敌对行动而没有​​提供直接证据。 /p>; &lt;p>;“这些文件是从敌对美国的外国来源非法获得的，旨在干预我们在我们的民主进程中的2024年大选和播种混乱。 >; &lt;p>;路透社尚未独立验证所谓的黑客的身份或他们的动机。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普竞选活动提到了微软研究人员的星期五报告，称伊朗政府绑定的黑客试图闯入有关闯入的说法。报告称，黑客接管了属于前政治顾问的帐户，然后用它来针对官员，这是6月的美国总统竞选活动的“高级官员”。该报告没有提供有关目标身份的进一步细节。 Microsoft发言人在发布报告后拒绝命名目标官员或提供其他详细信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗的外交部及其联合国代表没有立即回应置评请求。 &lt;/p>; &lt;p>;周五，为了回应微软的调查结果，伊朗在纽约的联合国的使命表示，其网络能力“防御性和成比例地与面临的威胁成比例”，并且没有计划发起网络攻击的计划。 &lt;/p>; &lt;p>;“美国总统大选是伊朗不干预的内部事务，”伊朗的使命表示。&lt;/p>; &lt;p>;美国前总统在上任时与伊朗有紧张的关系。在特朗普的领导下，美国于2020年杀死了伊朗军事指挥官Qassem Soleimani，并退出了伊朗核协议。在白宫的数年。”虽然没有迹象表明嫌疑人与伊朗有关，但美国有线电视新闻网 (CNN) 上个月报道称，美国掌握了有关伊朗针对特朗普的阴谋的情报。伊朗上个月下旬否认了这种指控。根据先前的情报社区评估，俄罗斯已努力涂抹民主党的票。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexican drug lord ‘El Mayo’ says he was ambushed and kidnapped before being taken to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274035/mexican-drug-lord-el-mayo-says-he-was-ambushed-and-kidnapped-being-taken-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 06:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/11/5F546DE8-873C-4C8F-8DE2-EE703FE00B0_B3B25C6C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 7月被美国当局在德克萨斯州逮捕。照片：美国国务院通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;墨西哥毒品卡特尔领导人Ismael“ El Mayo” Zambada说，当他认为他要与北部州长见面时，他被伏击和绑架根据他的律师周六发布的一封信。&lt;/p>; &lt;p>;在两页的信中，桑巴达说，苏纳罗亚的遗嘱，然后违背他的意愿。参加7月25日与当地政客的会议，包括索纳罗亚州长RubénRochaMoya，来自执政的Morena党。&lt;/p>; &lt;p>;，但在任何会议举行之前，他被带到一个房间里，被撞倒了，一个头罩被放在头上，被戴上手铐，然后乘皮卡车乘坐登陆地带，被迫驶入一架私人飞机，最终将他和古兹曼·洛佩兹（GuzmánLópez Chapo”Guzmán，根据这封信。德克萨斯州7月在飞机上与古兹曼·洛佩兹（GuzmánLópez）一起。&lt;/p>; &lt;p>;在赞巴达（Zambada）的评论之后，它提出了有关贩毒者与锡那罗亚（Sinaloa）的一些政客之间联系的疑问”并听到州长的版本。&lt;/p>; &lt;p>;州长办公室没有立即回复周六的置评请求。当宣布Zambada和GuzmánLópez被捕时，Rocha告诉当地媒体，他当天在洛杉矶。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/11/f824874c-5ccd-4827-8a88888888888888888888888888-409fb3f436d3_1126e908.jpg 7月，据信载有墨西哥毒iSMAEL伊斯马尔“ El Mayo” Zambada和JoaquínGuzmánLópez，他是“ El Chapo”的儿子，在7月在新墨西哥州圣特雷莎的私人机场的停机坪上看到了7月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 8月初，Zambada，现年76岁，在前一周被送入美国拘留后，他第二次在美国联邦法院亮相。&lt;/p>; &lt;p>;guzmánLópez显然已经与美国当局进行了很长时间的谈判。 >;但是美国官员说，当古兹曼·洛佩兹（GuzmánLópez）的飞机降落在埃尔帕索（El Paso）附近的机场时，他们几乎没有警告。两人均被捕并仍被监禁。他们在美国被指控犯有各种毒品犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;美国驻墨西哥大使肯·萨拉萨尔（Ken Salazar）说，这架飞机已经从锡那罗亚（Sinaloa没有飞行计划。他强调飞行员不是美国人，也不是飞机。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着古兹曼·洛佩兹打算上交自己，并带着Zambada和他一起获得更有利的待遇，但他的动机仍然不清楚。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Zambada被认为比他的知名和闪光的老板“ El Chapo”更参与卡特尔的日常运营，后者在2019年在美国被判处无期徒刑。 &lt;/p>; &lt;p>; Zambada在包括纽约和加利福尼亚在内的许多案件中被指控。检察官于2月在纽约提出了针对他的新起诉书，称他为“负责向美国进口大量麻醉品的犯罪企业的主要领导人”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has turned inward to sell Xinjiang cotton after a trade ban. Will it be enough?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273899/china-has-turned-inward-sell-xinjiang-cotton-after-trade-ban-will-it-be-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.11 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/09/8F90A616-170B-473F-9969-849F54005D3F_EE8302B6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; >; &lt;p>;在香港的美国客户开始回避续签订单之后 - 改变了毛巾工厂的所有者归因于对中国进口的限制加剧 - 他以意外的方式做出了回应。&lt;/p>; &lt;p>;而不是试图赢得胜利。他从海外的那些笨拙的买家那里，他在新疆乌耶古尔自治区开始了一条新的生产线，这是一个中国的地区，在这里，对美国的出口几乎都是禁止的。&lt;/p>; &lt;p>;“我看不到太多希望收回美国的订单，因此从新疆生产的产品不再重要，因为大多数客户都是国内的，”洪说。 “至少我们可以削减成本。” &lt;/p>; &lt;p>;洪在新疆的新线路使他非常适合去年6月在地区首都乌鲁姆奇的中国 - 欧洲博览会，当局邀请他展示自己的本土&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自美国出口禁令袭击该地区以来的两年中，中国的大多数纺织品和服装制造商都在努力填补所需的真空。 /p>; &lt;p>;全球零售商在2019年开始在美国和欧洲联盟的指控开始在美国和欧洲联盟浮出水面后，在中国最大的棉花种植地区切断其供应链的压力。&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;国际服装品牌（最著名的是耐克和H＆M）在2020年对这些担忧做出了回应，声明拒绝了与该地区的任何链接。第二年，当立法开始在西方立法机关上努力时，这些声明重新浮出水面并使中国互联网用户陷入狂热。&lt;/p>; &lt;p>;激怒的网民呼吁抵制，使用标签“我支持xinjiang棉花”标签推动消费者避免来自有问题的外国公司的产品并以爱国主义的形式购买当地公司。&lt;/p>; &lt;p>;，但即使有相当大的规模外国客户。&lt;/p>; &lt;p>;“的确，我们在新疆的成本减半，但我们的总体利润不像以前一样，”他说。 “这些订单根本不弥补。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; xinjiang，一个在中国远西部的地区，表面积大约是法国的三倍，供应五分之一全球棉花供应和中国90％的股票。它已成为国际头条新闻，因为政府和媒体（主要是在美国和欧洲）所称的地区当局已拘留了估计有100万穆斯林少数民族的成员，并遭受了许多人的强迫劳动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;否认了这些指控，《 Uygur强迫劳动预防法》  - 禁止从新疆进口的所有进口，除非可以成功提出强迫劳动的“可抵制推定”  -  2021年下半年通过了美国国会并于2022年6月颁布。&lt;/p>;。 &lt;p>;北京做出了有力的回应，他说，在外交部简报公司中停止使用“世界上最好的棉花”的公司只会伤害自己。但对于新疆当局和企业来说，这项禁令 — — 根据立法的日落条款，有效期为八年，尽管无限期延长的可能性很高 — — 给当地经济带来了巨大压力，该国是中国名义 GDP 最低的国家之一甚至在禁令之前。&lt;/p>; &lt;p>;虽然几乎没有公共数据可以衡量该法对新疆经济产生的全部影响，但该地区的外国直接投资下降了54.6％，只有5014万美元根据当地政府的投资。&lt;/p>; &lt;p>;在贸易方面，新疆在2023年向美国的总出口价值约为3.73亿美元，距离2020年下降了92％。 &lt;/p>; &lt;p>;新疆历史上一直依靠其他地区和中央政府的帮助来支持其经济发展。自2015年以来，地方当局已经推出了许多投资激励措施，试图通过纳税和运输的税收和补贴来发展纺织品和服装行业。&lt;/p>; &lt;p>; Hong和他的合作伙伴一直在运行他们的合作伙伴从出口重的江苏省的毛巾业务已有十多年了 - 直到去年的情况特别黯淡，才考虑到遥远的干旱地区。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要找到出路，”洪说。 。 “仅仅因为美国人削减订单，我们就失去了三分之一的业务。我们甚至没有在制作中使用新疆棉花，我们从巴基斯坦进口了。酒店品牌。 “他们面临抛弃中国供应商的压力。” &lt;/p>; &lt;p>;收入下降了60％。作为回应，该公司将其出口的股份转移到了包括韩国，日本和东南亚几个国家在内的近距离市场的组合。在国外出口，一半向美国出口。”洪说。 “现在情况完全相反。 &lt;/p>; &lt;p>; hong表示，他的公司决定在当地政府提供了一家免租金工厂后，决定在新疆开设一条生产线，是其2,000平方英尺的10倍江苏的电表（21,528平方英尺）的设施。&lt;/p>; &lt;p>;“电力和人工成本是我们在江苏支付的一半。我们只需要购买自己的设备，并在生产中使用棉花。到2023年10月，在新疆有3,725家公司为织物业务注册，这是2014年的数量。官方数字透露。&lt;/p>; &lt;div>;均来自该国其他地方的投资。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;该地区还加剧了与其五个中亚邻国 - 哈萨克斯坦，吉尔吉斯斯坦，塔吉克斯坦，土库曼斯坦和乌兹别克斯坦的贸易 - 在2024年最初六个月中，这是66.9％的出口商。 &lt;/p>; &lt;p>;海关数据显示，与去年同期相比，这些货物的价值总计1.476亿元人民币（207亿美元），增长了23.9％。&lt;/p>; &lt;p>;现在代表服装和鞋类根据2023年的海关数据，中国对五个国家的总出口价值的60.7％，电子产品占30％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但与中亚的贸易激增仅弥补了中国纺织品出口的某些短缺，这一问题加剧了更广泛的经济中的嗜睡。&lt;/p>; &lt;p>;该领域的制造商在第一季度出口了672亿美元的商品，一年一度的商品 - 根据中国海关数据，低6.9％。在此期间，向美国，欧盟和日本的货物缩减了18.4％，24.7％和8.7％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这种趋势不太可能很快逆转，因为美国继续进行严格审查该地区的纺织品贸易，并相应地更新其立法范围。国有的新疆天山毛纺股份有限公司是新疆最大的服装公司之一，于 2023 年 9 月与另外两家企业一起被列入该法案的禁止企业名单。根据路透社的说法，周四将五个金属和化学公司添加到了名单中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个直接了解该公司业务的人说，它在2023年出口了20,000件少的服装。与2022年相比，没有公众有关该公司每年生产多少件衣服的信息。&lt;/p>; &lt;p>;“美国的订单现在几乎为零。美国和法国曾经是我们最大的客户，但在新冠疫情期间，法国也开始削减订单。幸运的是，德国的命令仍然保持稳定。”该人说，并补充说，其他出口目的地不太可能解释业务损失。&lt;/p>; &lt;p>;中国的纺织品行业报告说，去年的出口价值为2936亿美元，是8.1 per cent drop in export value compared to 2022. Fabrics and clothing contributed 8.6 per cent to the total value of China&#39;s 2023 exports – a figure that also fell on a year-on-year basis, but only by 4.6 per cent.&lt;/p >;&lt;p>;Sheng Lu, a professor of fashion and apparel studies at the University of Delaware, said while China&#39;s sector will “undoubtedly remain one of the world&#39;s most competitive” given its manufacturing capabilities, geopolitics will continue to be a drag on exports. &lt;/p>;&lt;p>;“Due to deteriorating relations, sourcing from China is regarded as high-risk for US fashion companies,” Lu said. “这促使[这些]公司减少‘中国风险敞口’并将订单转移到其他地方。 For Chinese manufacturers that heavily rely on exports, the worst may be yet to come.”&lt;/p>;&lt;p>;China reported weaker than expected economic growth in the second quarter of 2024, with a 4.7 per cent expansion year on year falling short of the government&#39;s annual target of “around 5 per cent”.需求放缓似乎与之相关，6 月份零售额同比增长 2%，与 5 月份 3.7% 的增速相比，下滑幅度值得注意，也是中国去年解除冠状病毒限制以来的最低增速of 2022.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Clothing sales were hit particularly hard during that month, with a drop of 1.9 per cent reported despite growth of 1.3 per cent in the first half of the year.在中国消费者表示“不确定自己的财务前景”时会减少购买的非必需品中，服装排名接近榜首。 These results were published on July 9 in the 2024 McKinsey China Consumer Report, after a survey of nearly 12,000 respondents was conducted last year.&lt;/p>;&lt;p>;All these are worrying signs for Chinese policymakers, who have repeatedly stressed the importance of shifting the primary source of economic growth from manufacturing to consumption.&lt;/p>;&lt;p>;Hong, meanwhile, has been dealing with numerous challenges. On top of receiving smaller orders from hotels and restaurants for his towels this year, fierce competition from domestic players – bordering on “price-slashing”, he said – has led him to expect another 30 per cent drop in sales by December.&lt;/p>;&lt;p>;Chen Li, an analyst from Chinese think tank Anbound, said weak foreign and domestic demand, along with geopolitics-induced shifts in supply chains, would mean more undercutting among clothing manufacturers.&lt;/p>;&lt;p>;“Low prices lead to a decline in companies&#39; profit margins.从长远来看，这将阻碍企业发展，因为企业无法在品牌建设、产品创新和营销方面投入更多资源。”陈说。 “Small and medium-sized enterprises will become extremely fragile, and likely to be eliminated in the market, thus having a major impact on the economy in the long run.”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;With manufacturers duking it out over a shrinking pool of domestic demand, Zhang Zhiwei, president and chief economist at Pinpoint Asset Management, said many will look to move production out of the country.&lt;/p>;&lt;p>;“Those with access to the international market [will] seek to expand overseas,” Zhang said. “It is a trend I expect to continue for the coming years.”&lt;/p>;&lt;p>;Sun Ruizhe, president of the China National Textile and Apparel Council, named “Arabic, Southeast Asian, Central Asian and African countries” as top destinations for Chinese businesses in a July speech to members.&lt;/p>;&lt;p>;With the broader economic picture still hazy, however, some companies are content to stay put.&lt;/p>;&lt;p>;Li Qingrong, general manager of Sichuan Firstlady Textile – another company promoting its wares at the China-Eurasia Expo in Urumqi – said business went down by one-third since Japanese clothing brand Uniqlo cancelled its orders over cotton sourced from Xinjiang.&lt;/p>;&lt;p>;“Now most of our buyers are Chinese,” she said. “他们知道事情是如何运作的，以及确切的生产成本是多少，这与通常以更高价格购买的外国买家不同。这进一步压低了我们的价格。” She expects another 20 per cent drop in sales by the end of the year.&lt;/p>;&lt;p>;“We don&#39;t have particular plans, the economy is not looking great for everyone,” she said, adding that her family-owned business has nearly 300 employees.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hong, still adjusting to running a factory in Xinjiang, said he has started to plan for the future despite this year&#39;s gloomy outlook.&lt;/p>;&lt;p>;“We have to change our business model, from customising for other brands to creating our own brand for domestic customers,” Hong said.&lt;/p>;&lt;p>;“These things take time.我们需要生产更高质量的产品，这样即使销量减少，我们也可以以更高的价格出售，”他说。 “I think labelling products as &#39;made with Xinjiang cotton&#39; would still do well in China.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka’s Rajapaksa clan eyes comeback in presidential election, faces ‘herculean task’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273985/sri-lankas-rajapaksa-clan-eyes-comeback-presidential-election-faces-herculean-task?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/19d4d12d-d521-43fa-bd21-d8a16b6ae9ad_7afc2300.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Namal Rajapaksa, son of ex-Sri Lankan president Mahinda Rajapaksa, greets his supporters on August 7 after being nominated by Sri Lanka&#39;s ruling Podujana Peramuna party as their presidential candidate for the upcoming election. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;As Sri Lanka gears up for its first presidential election since the crippling 2022 economic crisis, the once-powerful Rajapaksa family has announced a political heir in a move seen by observers as its comeback bid.&lt;/p>;&lt;p>;This week, the Sri Lanka People&#39;s Front (SLPP) led by the Rajapaksa clan unveiled Namal Rajapaksa, the 38-year-old son of popular war-time leader Mahinda Rajapaksa, as the presidential candidate for the election on September 21.&lt;/p>;&lt;p>;Analysts say a “herculean task” lies ahead for the younger man, who has been hailed by his father as the youth leader demanded by the earlier protest movement.&lt;/p>;&lt;p>;The family rose to power in the last stages of Sri Lanka&#39;s three-decade civil war with separatist Tamil group LTTE and was hailed as heroes, especially by the country&#39;s Sinhala Buddhist majority, following the victory of government forces in 2009.&lt;/p>;&lt;p>;After dominating Sri Lankan politics for close to two decades, the clan met its downfall during mass protests sparked by the country&#39;s debilitating economic crisis.&lt;/p>;&lt;p>;In May 2022, while serving his third tenure as prime minister, Mahinda Rajapaksa was forced to quit the position and flee to a naval base in eastern Sri Lanka. His brother, then president Gotabaya Rajapaksa, was forced to leave the country and resign just two months after thousands of Sri Lankans gathered in Colombo to protest against the regime over unbearably high living costs and scarcity of essentials such as medicine and fuel.&lt;/p>;&lt;p>;Namal Rajapaksa was forced to resign as the youth and sports minister in the same crisis.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/8143947d-643f-465d-b0bf-15d7fc27048d_fc19948b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Demonstrators protest inside the President&#39;s House in Colombo after Sri Lankan President Gotabaya Rajapaksa fled amid the country&#39;s economic crisis, on July 9, 2022. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The protesters stormed into official buildings and occupied the presidential premises, as well as the president&#39;s and prime minister&#39;s official residences, where they swam in the president&#39;s pool, slept on his bed and played his piano.&lt;/p>;&lt;p>;In 2023, in a landmark judgment, Sri Lanka&#39;s apex court ruled that Gotabhaya Rajapaksa, Mahinda Rajapaksa, and their younger brother and former finance minister Basil Rajapaksa were responsible for the country&#39;s economic crisis.&lt;/p>;&lt;p>;Now, as Namal Rajapaksa awaits his first presidential election, many experts say the clan still has ambitions to return to the forefront of Sri Lankan politics.&lt;/p>;&lt;p>;“Running Namal [as a presidential candidate] shows that they have a political future,” Paikiasothy Saravanamuttu, executive director of the Colombo-based think tank, Centre for Policy Alternatives (CPA), told This Week in Asia.&lt;/p>;&lt;p>;But Saravanamuttu said the younger Rajapaksa&#39;s ultimate goal was the following presidential election, rather than the 2024 contest.&lt;/p>;&lt;p>;“If a Rajapaksa candidate does not run, then that whole legacy and that whole [attempt] about creating a dynasty fails,” Saravanamuttu said. Namal Rajapaksa, however, faces a herculean task to show that he can do reasonably well at the 2024 election to show there is still support for his family, according to Saravanamuttu.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/090afce3-b614-43c9-a079-d2ad4d975602_f079018b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sri Lanka&#39;s then-President Gotabaya Rajapaksa and his Prime Minister brother Mahinda Rajapaksa pose for a group photograph after the ministerial swearing-in ceremony in Colombo in 2019. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;However, Melani Gunathilaka, a protester from the movement that toppled the Rajapaksa regime, has called on Sri Lankans to continue the fight against the clan.&lt;/p>;&lt;p>;“I think Sri Lankans will remember what they fought for [during protests], and will defeat the Rajapaksas not only this time but also in the future. This is Rajapksas trying to show their power, trying to see what chances they have,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;While there was still a core group of Sri Lankans who supported either Mahinda Rajapaksa or the clan, it was unclear if they would support Namal Rajapaksa, said Saravanamuttu, adding that the younger Rajapaksa lacked the charisma of his father.&lt;/p>;&lt;p>;Rajni Gamage, a political scientist at the Institute of South Asian Studies, National University of Singapore, agreed, saying: “Namal Rajapaksa&#39;s political skills and the party&#39;s resilience will be severely tested during this process.”&lt;/p>;&lt;p>;The clan&#39;s high dependency on 78-year-old Mahinda Rajapaksa to appeal to Sri Lankans was a “key weakness” given the politician&#39;s age, according to Gamage.&lt;/p>;&lt;p>;“For the political future of the Rajapaksa clan, the key family members in the party need to regroup and build from the base,” Gamage said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/55b90805-afc1-406a-b2ab-f0afb6798c6f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Breuer, International Monetary Fund Mission Senior Chief for Sri Lanka, speaks during a media briefing in Colombo last year on the first review under the IMF&#39;s extended facility fund arrangement. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Namal Rajapaksa&#39;s candidacy was announced as divisions within his political party became more pronounced with the coming election. Some SLPP parliamentarians wanted to support the incumbent president Ranil Wickremesinghe in the election just days before Namal Rajapaksa&#39;s candidacy was announced.&lt;/p>;&lt;p>;Some of these SLPP parliamentarians felt that opportunities within the party were limited for those who were not a part of the Rajapaksa family, Gamage said.&lt;/p>;&lt;p>;The presidential election is seen as a pivotal part of Sri Lanka&#39;s reforms outlined under the International Monetary Fund&#39;s US$2.9 billion bailout, which the country secured after its 2022 default.&lt;/p>;&lt;p>;While several indicators show that Sri Lanka&#39;s economy is recovering with growth of 5.3 per cent and inflation easing to below 5 per cent in the first quarter, many Sri Lankans are still dissatisfied with the high cost of living due to the IMF&#39;s austerity measures, according to analysts.&lt;/p>;&lt;p>;As such, Namal Rajapaksa could be biding his time to chart a successful political career over the medium term amid the current deep economic and social crisis, said Jayadeva Uyangoda, a political scientist and professor emeritus from the University of Colombo.&lt;/p>;&lt;p>;“Namal Rajapaksa might be thinking along these lines if there is a deep political crisis and if people become unhappy with the new government, he might be thinking that it will open up chances for him five to six years down the line.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>