<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines’ Marcos denies ‘poking the bear’ with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256050/south-china-sea-philippines-marcos-denies-poking-bear-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/38fae28d-946a-49c9-a608-904f8d624511_f4c69f88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船被中国海警的水炮击中这张照片由菲律宾武装部队提供，于 3 月 5 日发货。照片：菲律宾武装部队/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，北京在南海的广泛主张对菲律宾构成的威胁正在增加，但他认为，菲律宾政府正在努力主张对争议地区的主权并不意味着通过“戳熊”来引发冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力让事情保持平稳，”马科斯周二在总统府接受采访时表示马尼拉皇宫。他补充说，挑战在于“既然威胁已经增加，我们必须采取更多措施来保卫我们的领土”。&lt;/p>;&lt;p>;与台湾一样，菲律宾和北京之间在一系列有争议的问题上也陷入了对峙。珊瑚礁和岛屿已成为该地区的一个关键热点。自马科斯 2022 年上任以来，菲律宾军方和海岸警卫队加大了行动力度，为偏远前哨基地的部队提供补给，并护送他所说的“世世代代”依赖这片水域的渔民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/9c84092d-c2c2-4928-b87f-5865a37d842b_d6b1da11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月5日，菲律宾武装部队提供的这张照片显示，一艘菲律宾补给船被中国海警船的高压水枪击中。图片来源：菲律宾武装部队/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一立场引发了北京方面的谴责，其渔船和海警船组成的舰队经常拦截菲律宾船只，甚至与菲律宾船只相撞。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们没有煽动任何形式的冲突。我们没有煽动任何形式的对抗，”66 岁的马科斯在谈到政府的政策时说道。 “我们只是想养活我们的人民。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充道，“中国对我们的海岸警卫队采取了一些非常激进的行动。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国已经在北部湾。下一个是南中国海吗？&lt;/h3>;&lt;p>;本月，在向仁爱礁前哨基地运送物资的途中，马尼拉表示，两艘中国海岸警卫队船只向其包租的船只发射高压水枪，导致四名菲律宾水手受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;马科斯扭转了前任总统罗德里戈·杜特尔特的政策，加强了与美国军方的关系，让美军有更多机会进入菲律宾基地，并恢复联合海上巡逻。作为回报，华盛顿在菲律宾在南海问题上大力支持菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯的采访是在美国国务卿安东尼·布林肯访问马尼拉的同一天进行的。在与马科斯会面之前，布林肯批评了他所说的北京的“挑衅”行为。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯还加强了与其他美国盟友的关系。菲律宾去年升级了与澳大利亚的关系，与英国和加拿大签署了防务协定，并正在与日本就相互军事访问协议进行谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马科斯表示，菲律宾不能接受中国的广泛主权声索是北京根据 1947 年的地图得出的，该地图显示了一条模糊的“九段线”横扫了南海的大部分地区。 2016 年，联合国法庭做出了不利于北京方面主张的裁决，但习近平政府拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;尽管陷入僵局，马科斯强调，他一直在与北京方面进行谈判，并且他不想成为援引菲律宾与美国数十年来签订的共同防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及什么可能促使他利用该防御协议时，马科斯表示菲律宾将不得不面临“生存威胁” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们永远不会回答这个问题，”他说。 “当你谈论共同防御条约时，援引实际的彻底的暴力冲突，那么这是一条非常非常危险、非常非常滑的路。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普呼吁俄罗斯白宫表示，入侵北约成员国“精神错乱”&lt;/h3>;&lt;p>;关于唐纳德·特朗普可能连任总统的影响（如果发生的话），马科斯表示，这将带来“毫无疑问的一些变化”，但他没有说考虑到两国是条约盟友，我们认为这种关系将会发生根本性的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们恪守我们所签订的条约的协议，我认为外交政策将保持平衡并且不会有任何根本性的变化、激进的举动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine drone strikes on Russia’s oil refineries mark new phase of war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256051/ukraines-drone-strikes-russias-oil-refineries-mark-new-phase-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/7642bd26-49a6-4cdd-be72-5d4fb4b373b2_09849d63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 24 日发布的卫星图像显示一座炼油厂着火1 月 19 日，位于俄罗斯-乌克兰边境附近的克林齐。照片：Maxar Technologies via AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰对抗俄罗斯入侵的斗争已进入新阶段，本土无人机技术将与俄罗斯对抗长达 2,000 公里（1,200 英里）的大片主要是苏联时代的石油设施。&lt;/p>;&lt;p>;今年至少有 9 家主要炼油厂遭到成功袭击，据估计，目前该国总产能的 11% 已关闭。 &lt;/p>;&lt;p>;随着前线冲突向有利于莫斯科的方向发展，无人机行动正在成为乌克兰防御的一个关键支柱——无论是其象征意义还是其战略目标。&lt;/p>;&lt;p>;它给出了基辅有能力深入俄罗斯领土，打击对克里姆林宫战争至关重要的工业，为其武装部队提供燃料供应，并为其金库提供石油美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/759d5fd7-79cb-4510-b8f2-9ad20a25b8c5_a8f6481b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月份，乌克兰无人机袭击了俄罗斯梁赞的一家炼油厂，浓烟滚滚。图片来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“俄罗斯是一个拥有军队的加油站，我们打算摧毁那个加油站，”联合创始人兼首席执行官弗朗西斯科·塞拉-马丁斯 (Francisco Serra-Martins)无人机制造商 Terminal Autonomy 在接受采访时表示。 “我们将重点关注打击最严重的地方，那就是财政资源。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管无人机行动已成为乌克兰军方的成功故事，但在俄罗斯在战场上取得一系列胜利后，乌克兰军方急需无人机行动– 对于世界市场和基辅的西方盟友来说，这是一个潜在的变数。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰如何使用致命的海上无人机瞄准俄罗斯黑海舰队&lt;/h3>;&lt;p>;最近几天国际油价稳步上涨人们越来越担心这些到目前为止已造成严重消耗性损失的袭击有一天可能会摧毁一处主要出口设施。&lt;/p>;&lt;p>;就在六周前，基辅政府才建立了无人系统部队，专注于无人机的专门单位。到那时，乌克兰武装部队已经利用该技术取得了巨大的效果，摧毁了俄罗斯黑海舰队的多艘船只，并损坏了波罗的海的一个石油设施。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机 - 无人系统 - 已被证明是可行的俄罗斯总统泽连斯基 2 月 6 日表示，“无人机能够对占领者及其装备进行大规模破坏。”&lt;/p>;&lt;p>;到二月中旬，无人机袭击已损坏五家炼油厂。紧接着，俄罗斯从 3 月 1 日至 8 月 31 日禁止燃料出口，以确保在需求季节性上升之前有充足的国内供应。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰领导人似乎感觉到了这一点，即使他们仍处于守势美国中央情报局前俄罗斯高级分析师彼得·施罗德表示：“他们需要能够继续给俄罗斯带来痛苦。”最初主要是象征性的行动，特别是去年对克里姆林宫的无人机袭击，已成为“对战略目标造成损害的协调一致的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;据表示，这一成功来之不易。接受彭博社采访的无人机制造商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/7db4606f -6bb5-4680-ad63-e3367ef8ef5b_e10b1799.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三月，一架无人机袭击俄罗斯梁赞的一家炼油厂。图片来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些飞行器的设计必须能够克服俄罗斯复杂的干扰能力，使用地形导航或视觉定位，发射后不需要任何电子通信。&lt;/ p>;&lt;p>;它们需要在长达 1,000 公里的范围内运行，同时还携带足够大的爆炸物有效载荷，以便对具有弹性的设施造成有意义的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的无人机行动表明“​​我们乌克兰国家安全局局长瓦西里·马柳克 (Vasyl Malyuk) 3 月 12 日对彭博社表示：“我们不仅限于前线，而且还在海上和深入敌后执行任务。” ”&lt;/p>;&lt;p>;第二波无人机袭击于同一天开始，损害了俄罗斯一些最大的炼油厂——下诺夫哥罗德的 Norsi 炼油厂和莫斯科附近的梁赞炼油厂。尽管多次尝试，无人机还是未能袭击 Surgutneftegas 位于 Kirishi 的炼油厂，该炼油厂位于波罗的海沿岸，主要生产用于出口的燃料。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰表示，今年将生产超过 100 万架无人机&lt;/h3 >;&lt;p>;在俄罗斯境外，尽管该国是主要出口国，但石油市场对无人机袭击反应不大。由于地缘政治风险上升，原油期货价格上涨。虽然欧洲基准柴油价格也有所上涨，但仍低于 2 月份胡塞武装对红海航运发动袭击最严重时的水平。&lt;/p>;&lt;p>;如果乌克兰无人机成功让基里希下线，这种情况可能会改变，从而可能消除每天生产约 150,000 桶柴油，主要用于出口。如果基辅开始瞄准俄罗斯在波罗的海或黑海的主要石油出口码头，原油市场可能会经历更多的不安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果乌克兰想加大对俄罗斯炼油收入的压力咨询公司伍德麦肯兹有限公司短期石油研究总监马克·威廉姆斯表示，“他们将瞄准滨海边疆区或新罗西斯克港口的关键产品出口码头基础设施。”“然而，这将进一步给其与西方盟友的关系带来压力，因为对全球石油和成品油价格的影响将是巨大的。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，乌克兰的无人机行动仅专注于对俄罗斯境内的经济产生影响——削弱该国将原油加工成燃料和磨损的能力削弱其防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;“这基本上是一种新形式的消耗战，这些系统被大量部署在战略地点，”在乌克兰设有生产设施的美国公司 Terminal Autonomy 的塞拉-马丁斯说该公司于去年成立。&lt;/p>;&lt;p>;这些无人机被设计成低成本且一次性使用，这意味着俄罗斯防空系统发射的导弹的成本可能比其瞄准的飞机高出 40 倍。&lt;他说，即使无人机被击落，这仍然是经济上的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的无人机制造商表示，这些攻击还有一个心理目标。该人士表示，莫斯科的宣传试图让其公民忘记国家正处于战争之中，但加油站排起长队会让他们的日常生活中感受到冲突的现实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然俄罗斯州长往往是第一个在其官方 Telegram 账户中评论炼油厂无人机袭击事件的人，当局已共同努力消除对更广泛民众的影响。&lt;/p>;&lt;p>;一些地区已要求人们不要拍摄无人机攻击或拍摄其造成的损害的照片。列宁格勒地区政府甚至禁止此类视频和图片，但违反该命令的处罚尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此非常重视，”该地区负责人阿列克谢·穆欣 (Alexei Mukhin) 表示。总部位于莫斯科的政治信息中心，为总统行政部门提供咨询服务。 “人们想知道俄罗斯何时会反击。” 知情人士上个月表示，莫斯科一直在考虑一项计划，以便更容易在其炼油厂部署军事级防御系统。 。据国际文传电讯社周二报道，这可能包括“铠甲”导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;无人机已成为乌克兰军事战略中日益重要的元素，但它们并不能替代北大西洋公约组织（北约）的尖端武器。几位为购买提供资金的知名商人表示。&lt;/p>;&lt;p>;基辅必须依赖这些无人驾驶飞行器，因为其盟友不愿提供能够摧毁俄罗斯境内目标的远程导弹，担心局势升级。除此之外，面对俄罗斯最近的进展，美国 600 亿美元的军事援助在国会被搁置了数月之久，这使得乌克兰甚至越来越缺乏炮弹等基本弹药。&lt;/p>;&lt;p>;“针对俄罗斯能源基础设施的行动表明基辅可以继续造成一些痛苦，”前中央情报局分析师、现华盛顿新美国安全中心兼职高级研究员施罗德说。 “但它不太可能对战争进程产生战略影响。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也生产自己的巡航导弹和远程无人机，包括伊朗设计的“沙希德”无人机，它用来袭击乌克兰的民用和军事基础设施。泽伦斯基本周表示，仅 3 月份就有超过 320 艘 Shahed 下水。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰两年多后，前线遭遇军事挫折，西方盟友的支持也动摇，乌克兰炼油厂的成功袭击表明无人机行动还将继续。&lt;/p>;&lt;p>;“这几周向许多人表明，俄罗斯战争机器存在我们可以用武器触及的漏洞，”泽连斯基 3 月 16 日表示。“我们自己的无人机是什么？具有真正的乌克兰远程能力。乌克兰现在将永远拥有一支空中打击力量。”&lt;/p>;&lt;p>;基辅武装部队将有更多的无人机在俄罗斯领土上空运行，该国数字化转型负责人米哈伊洛·费多罗夫 (Mykhailo Fedorov) 表示部长的职责还包括监督飞机的制造。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是远程无人机数量空前的情况，”费多罗夫说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s son-in-law Jared Kushner praises ‘very valuable’ potential of Gaza’s ‘waterfront property’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256043/donald-trumps-son-law-jared-kushner-praises-very-valuable-potential-gazas-waterfront-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 12:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/e312ae8c-d8d4-4fea-8232-638467b828fd_594759df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭加沙地带中部后冒出浓烟星期五。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的前白宫顾问兼女婿贾里德·库什纳称赞加沙“海滨财产”的“非常有价值”的潜力，建议以色列应该移除库什纳在 2 月 15 日接受采访时表示，“如果人们专注于建立生计，加沙的海滨财产可能会非常有价值。”哈佛大学肯尼迪政府学院的一个项目“中东倡议”的 YouTube 频道上本月首次报道，并于周二由《卫报》首次报道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想想流入这条隧道的所有资金网络和所有弹药，如果这些可以用于教育或创新，可以做什么？”&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个有点不幸的情况，但我认为从以色列的角度来看，我我会尽最大努力把人们转移出去，然后清理干净，”库什纳补充道。 “但我不认为以色列已经表示他们不希望人们随后搬回那里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二回应“那些不诚实地使用选定的在他的讲话的一部分中，库什纳发布了整个互动的视频，称他坚持自己的言论，“并相信，只有当国际社会及其公民开始要求他们的领导人承担责任时，巴勒斯坦人民的生活才会得到改善”。&lt;/p>; &lt;p>;约 150 万流离失所的巴勒斯坦人在加沙南部城镇拉法避难，以色列在哈马斯 10 月 7 日发动致命袭击后寻求消灭哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;超过 31,000 名巴勒斯坦人被杀，超过 70,000 人死亡自以色列对哈马斯的战争开始以来，加沙地带就有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;周一，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡同意派遣一个以色列官员小组前往华盛顿，与拜登政府官员讨论未来的拉法行动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和内塔尼亚胡周一发表讲话时达成了举行此类会谈的协议，这是他们一个多月以来的首次互动，因为盟友之间因加沙粮食危机和以色列在战争期间的行为而产生的分歧日益扩大据白宫称。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全顾问杰克·沙利文表示，会谈将在未来几天内举行，预计将有军事、情报和人道主义专家参加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/e312ae8c-d8d4-4fea-8232-638467b828fd_0196a3bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列空袭加沙地带中部后冒出浓烟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月的采访中，库什纳还表示，“通过正确的外交”，将平民从拉法送出并可能进入埃及是可能的，他还提出以色列南部内盖夫沙漠的计划。&lt;/p>;&lt;p>;此外，库什纳建议他“在内盖夫推平一些东西，我会尝试将人们转移到那里”，并补充道：“我知道那不会”这不是流行的事情，但我认为这是一个更好的选择，这样你就可以进去完成工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为以色列比很多人都走得更远。库什纳补充道：“库什纳在特朗普政府中致力于解决广泛的问题和政策，包括中东和平努力。&lt;/p>;&lt;库什纳上个月表示，如果上周成为共和党推定候选人的特朗普赢得 2024 年总统大选，他对重新入主白宫不感兴趣，他将专注于自己的投资业务以及与家人的生活。佛罗里达远离公众视线。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU united in unease over possible Trump win, but few agree on future path]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256009/eu-united-unease-over-possible-trump-win-few-agree-future-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/3695d1fd-2fcb-45e0-b39b-174a15792612_d5cad413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普在演讲中讲话周六在俄亥俄州万达利亚举行的政治集会。图片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布鲁塞尔的议员、官员、外交官和商界人士都在紧张地关注着唐纳德·特朗普重返白宫的前景，但他们无法就如何入主白宫达成一致。采取行动吧。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统在 11 月大选前的最近民意调查中与现任美国总统乔·拜登并驾齐驱，他誓言将对所有进口产品征收 10% 的普遍关税，并在对中国货物征收 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺停止资助乌克兰对俄罗斯的战争，并表示如果俄罗斯入侵北约盟国，从而给欧洲带来冲击，他不会进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已承诺停止资助乌克兰对俄罗斯的战争。 >;&lt;p>;对于一些有影响力的声音来说，特朗普阵营的言论意味着欧盟必须为经济战做好准备——利用一些针对中国而开发的武器库。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;欧洲议会贸易委员会主席贝恩德·兰格在接受媒体采访时表示，“特朗普上台后，将不再尊重国际规则，对所有商品征收10%的关税，将贸易用作武器等等。”周二的简报会。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们必须假设这将是与美国的不同关系，因此准备好我们的工具箱很重要，必要时使用[它]。”&lt;/p >;&lt;p>;特朗普担任总统时，朗表示，他必须与美国贸易代表办公室 (USTR) 的官员举行秘密会议，因为他们不被允许与所谓的跨大西洋盟友会面。&lt;/p>;&lt;p>; “美国贸易代表办公室的人员被禁止与我交谈，因此我们不得不在华盛顿组织一些秘密会议，”这位资深德国议员回忆道。 “多年来，没有人知道他们在美国贸易代表办公室的电话号码——即使在特朗普领导下，也应该避免这种情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟通过的回收和权利法可能会严重影响与中国的贸易&lt;/h3>;&lt;p>;周二，高级官员证实，欧盟正在针对各种地缘政治情景制定应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道 2025 年会发生什么。我们正在准备各种情景，但我不知道欧盟贸易副总干事莱奥波尔多·鲁比纳奇 (Leopoldo Rubinacci) 在美国商会组织的一次活动上发表讲话时说道。对于企业高管来说，特朗普是房间里的大象。发言者们似乎不愿意提及这位前总统的名字，更不用说讨论他的连任会给跨大西洋关系带来的压力了。&lt;/p>;&lt;p>;自特朗普第一任期以来，布鲁塞尔大部分地区都受到创伤，鲁比纳奇呼吁美国企业帮助确保双边关系再维持四年，而无需直接点名前总统。&lt;/p>;&lt;p>;由于“共同关切”，中国可能是双方可以继续合作的一个领域，添加了 Rubinacci。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/dc81ddff-7dd5-4ac0 -91ef-adcf8183afae_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，人们在基辅一座教堂举行的活动中为受伤的乌克兰人员献血。俄罗斯于 2022 年 2 月 24 日入侵乌克兰，随后的战争引发了整个欧洲的安全担忧。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果你相信这段关系，你真的必须继续支持它，因为这是这段关系得以发展的唯一途径。继续，它不会受到未来可能做出或可能不做出的一些政治决定的太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登政府领导下，跨大西洋关系有所改善。双方在与俄罗斯入侵乌克兰有关的经济制裁和出口管制方面进行了深入合作。&lt;/p>;&lt;p>;拜登任期初期成立的跨大西洋贸易和技术委员会，两国在某些领域的协调方面进行了试水欧盟贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis）在谈到面向中国的政策时表示，但结果大多令人印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，欧盟当然希望通过多种方式取得更切实的进展。”周二的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“一个典型的例子是钢铁行业和美国 [Section] 232 关税。我们感到遗憾的是，尽管我们付出了很大的努力并提出了建设性的建议，但我们仍未能达成协议。”这位拉脱维亚人表示。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟未能通过要求对中国企业进行审计的供应链法&lt;/h3 >;&lt;p>;“几十年来，全球钢铁产能过剩一直是一个严重问题，”他补充道，同时也对有助于减少对中国关键矿产依赖的协议缺乏进展表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺由于在第二个任期内与欧洲的经济关系再度紧张，并对中国采取更加严厉的措施，人们对 TTC 形式（下一次会议将于 4 月在比利时举行）是否能够生存持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;共和党国会议员德克萨斯州的纳撒尼尔·莫兰认为，双方必须努力瞄准“美国两党支持”的地区，其中之一就是中国。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们对待美国，选举其实并不重要。 TTC 正确……如果你能想象维恩图找到欧洲同意的共识领域……那么共和党和民主党都同意，”莫兰说。&lt;/p>;&lt;p>;观察家对欧盟是否应该这样做表示怀疑正如瑞典首相乌尔夫·克里斯特森 (Ulf Kristersson) 上周在接受 Politico 采访时所建议的那样，通过证明对北京的强硬态度来赢得特朗普的认可。&lt;/p>;&lt;h3>;随着欧洲因特朗普的威胁、乌克兰和中东而感到不安，王前往慕尼黑&lt; /h3>;&lt;p>;“我认为欧洲不会因为试图取悦特朗普而获益，如果这意味着违背其自身的利益和政策，”比利时政府外交顾问皮埃尔·伊曼纽尔·诺埃尔 (Pierre Emmanuel Noel) 表示。&lt;/p>;&lt; p>;“如果特朗普是美国人民想要的，我们将再用四年的时间来尽可能地趋同。”&lt;/p>;&lt;p>;斯洛文尼亚外交部长在商业活动间隙向《华盛顿邮报》发表讲话塔尼娅·法琼 (Tanja Fajon) 确认她将在两周内访问中国，并建议无论华盛顿谁当选，欧洲都将继续与北京合作。&lt;/p>;&lt;p>;“传统上，欧洲与大西洋的伙伴关系极其重要，因为它基于国际法价值观、民主价值观、尊重人权。因此，传统上，这是我们密切合作的领域，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但另一方面，我们也必须看到全球趋势，而中国是一个正在崛起的经济体，我们需要在以下方面共同努力：应对全球挑战。当然，美国和中国之间存在系统性竞争，但我们必须找到一种方法来共同应对重大挑战。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomes 19 companies from mainland China, US to set up or expand locally in latest deal to promote I&T development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256040/hong-kong-welcomes-19-companies-mainland-china-us-set-or-expand-locally-latest-deal-promote-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 12:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/777cfeed-489c-43d0-8fff-d0abbb4abc72_c8f4471d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（后排第三位）右）出席签约仪式。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近20家来自中国内地和美国的公司已签署协议，在香港设立店铺或扩大业务，作为政府促进发展的最新举措的一部分&lt;/p>;&lt;p>;这 19 家公司于周三参加了合作伙伴关系签字仪式，一天前，香港立法机构通过了一项国内国家安全法，当局称该法不会影响正常商业活动或国际交流&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超表示，这些新公司连同去年宣布成为政府战略企业引进办公室合作伙伴的其他30家公司，将为香港带来400亿港元的投资和13,000个就业机会。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们的到来将创造重要动力，并有助于吸引大量合作伙伴和相关公司来到香港。反过来，他们将支持我们快速崛起的创新科技行业，”他在香港政府总部举行的仪式上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信他们将继续在香港蓬勃发展。 。众所周知，香港是世界上唯一一个在一国两制原则下融合中国优势和全球优势的城市。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港作为对于渴望进入中国市场的国际公司和愿意扩大其全球影响力的中国内地公司来说，香港是一个超级联系人和超级增值者。”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;10家科技公司将在香港建立基地：创新首席&lt;/h3>;&lt;p>;此次仪式共有 25 家公司参加，其中 6 家公司因 Covid-19 大流行而缺席去年 10 月的签约，另外 19 家公司来自第二批。&lt;/p>;&lt;p>;最新加入的公司中有 6 家来自美国，其余来自中国内地，涵盖生命健康技术、人工智能与数据科学、金融科技、先进制造、新能源等关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;一批公司横跨类似行业。&lt;/p>;&lt;p>;政府办公室于去年十月举办了首次签约仪式，首批 30 家主要公司承诺在香港投资约 300 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;当局当时表示，投资预计将创造约 10,000 个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在两年前的首次施政报告中提出，该政府办公室于 2022 年底成立，旨在吸引战略和人才&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波早前表示，期望重点企业有助吸引相关行业的其他企业，从而推动香港创新科技生态系统的发展.&lt;/p>;&lt;h3>;‘两会’代表力促保持香港特色，助力内地企业&lt;/h3>;&lt;p>;办事处旨在打造“一站式服务平台”，寻找目标企业，帮助内地企业政府表示，为这些公司在土地、税收和融资等领域开展业务提供“定制解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室还帮助公司员工办理签证申请，并寻找合适的人选。 &lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，它已经会见了至少 200 家企业的代表。&lt;/p>;&lt;p>;立法者周二一致通过了一项国内国家安全法案，履行了被搁置的宪法义务。二十多年前的大规模抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;该法律涵盖 39 项犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;洪艾米丽的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Jardine House, Hong Kong’s first skyscraper, led the evolution of the modern Central district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/topics/iconic-central/article/3255939/how-jardine-house-hong-kongs-first-skyscraper-led-evolution-modern-central-district?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/067a76ba-b0a3-4727-a311-e8075814a41a_839aed9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港置地怡和大厦 50 周年纪念视频缩略图（晨间工作室） )&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中环历来是这座城市跳动的心脏，商界精英在这里达成交易，社会上层人士在此交流。但是正是在1973年，一栋开创性的建筑预示了现代中心的诞生。&lt;/p>; &lt;p>;那年，香港的第一个摩天大楼，52层的康诺特中心，由高级海滨的房地产开发商在高级滨水区开设中央地点。当时，这是亚洲最高的摩天大楼，也成为世界上最知名的建筑物之一，其1,748张圆形玻璃窗。&lt;/p>; &lt;p>;这座建筑是现代建筑能力的一个例子，展示了亚洲最快的升降机和最快的升降机和最快的升降机。最大的空调冷水机以及加压的楼梯间，将消防安全提升到了新的水平。&lt;/p>; &lt;p>;更重要的是，它标志着中央的新时代，是香港的商业枢纽，在接下来的一半中世纪将看到其经济从80亿美元（以今天的美元）增长到2022年的GDP约3600亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; 1989年更名为Jardine House，该建筑在今天仍然是中央的标志。其宽敞的公共空间（建筑本身仅占总场地的 36%）仍然是一个受欢迎的休闲场所，拥有带瀑布的舒缓矩形水池以及由英国艺术家设计的永恒优雅的青铜雕塑“双椭圆形”亨利·摩尔（Henry Moore）&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/03/03/19/b867041e-6172-48e5-48e5-48e5-48e5-48e5-48e5-48e5-48e5-48e5--48e5--48e5--48e5--48e5--48e5--48e5--48e5--48e5-e5- B875-DE626A604156_71009A24.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 1980年代中央区。 Jardine House（背景，带有圆窗）于1973年作为香港Connaught Center的第一个摩天大楼开业，而Landmark（前景）已更名为Landmark Atrium，它仍然是豪华品牌和A级A级旗舰店的所在地。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;五十年来，贾丁·豪斯（Jardine House）吸引了领先的公司在那里担任租赁，包括全球金融机构，享有声望的律师事务所和会计服务公司。许多原始租户从未在其他任何地方重新安置。&lt;/p>; &lt;p>;由于不断的更新和维护工作，该建筑物仍然感觉与今天一样好。此外，它已发展成为具有环保功能的智能建筑，有助于节约用水、最大限度地提高能源效率并确保废物的正确收集和回收。现在，它还配备了机器学习技术，该技术利用数据分析来减少运营碳足迹。&lt;/p>; &lt;p>;香港贾丁·豪斯（Jardine House）的遗产超出了其战略位置。多年来，它已经看到姊妹财产升高，每个物业都标志着中央区的另一个里程碑。&lt;/p>; &lt;p>;在1980年代初期，地标及其办公楼的分阶段完成，位于佩德街的交叉口Des Voeux Road Central将Central重新定义为不仅开展业务的地方，而且还享受优质的生活方式。它成为体验生活中更美好的事物的目的地，也是看到和看到的主要地点。原来的建筑现在称为地标中庭，仍然是许多全球奢侈品牌旗舰店和甲级写字楼的所在地。它与2012年具有里程碑意义的雨伞下的其他三座高级商业建筑相邻。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/19/6A5556C72-61C3-4140-BA30-BF3FB3FB3AEFABB_F75CAC4B.JPG“首次开放时，建筑物不仅将中央区重新定义为工作场所，而且还享受了优质的生活方式。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其中最小的是地标chater，该公司于2002年开业，也已成为高端生活方式目的地。著名的国际拍卖行苏富比（Sotheby&#39;s）将于今年晚些时候在那里开设最先进的沉浸式展览空间，以举办其拍卖和展览。&lt;/p>; &lt;p>;其他两座“地标”建筑正在不断发展的图标，只是像贾丁之家。地标亚历山大始建于 1904 年，在 1950 年代经历改造，在 1970 年代中期再次改建，成为今天看到的 37 层塔楼。 1965年，地标王子的大楼以开创性的功能完成：一座高架的行人桥，将建筑物与普通话东方酒店联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;在整个1970年代，香港土地将进一步开发一座行人桥网络，将行人桥网链接在链接建筑物的建筑物中中央。随着更多开发商的财产也与MTR系统有直接的联系，该地区已成为一个独一无二的商业和生活方式领域，代表了在香港现代生活的现代生活。&lt;/p>; &lt;p>;也有助于定义该市作为全球金融中心是一个和两个交换广场，香港土地于1985年开业，分别为52层和51层。该综合大楼内的新综合香港证券交易所及其交易大厅。&lt;/p>; &lt;p>;今天，香港土地的中央投资组合是一个由12个相互联系的主要商业建筑的生态系统，可提供450,000平方米（480万平方英尺） ）A级办公室和豪华零售空间。这是一个既工作又娱乐的地方，是人们在争取更高成就的同时互相激励的地方。该投资组合还展示了建筑物不仅是结构的，而且还展示了随着时间的流逝而发展的动态空间。&lt;/p>; &lt;p>;观看视频，以更多地了解中央区及其天际线的历史和演变，从这些角度来看谁在那里度过了一天。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, Beijing’s South China Sea presence seen as ‘threat’ to national interests, survey shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255997/indonesia-beijings-south-china-sea-presence-seen-threat-national-interests-survey-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/19/47340C0A-1F81-4E89-94DE-3DC514B14B14CFF_676E04DB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2020年1月，在印度尼西亚纳图纳岛以北的印度尼西亚独家经济区海上的巡逻。照片：大多数印度尼西亚人通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数印度尼西亚人将中国在南中国海的存在视为一名一项调查显示，“威胁”并赞成与其他东南亚国家捍卫该国主权的联盟。该国最高军事和外交官员在周二的一次研讨会上表达了有关南中国海的主权。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于雅加达的智囊团在南中国海领土纠纷的五个主要城市中进行了312人的投票，特别是他们对北纳图纳海上印度尼西亚主权的看法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024 /03/19/385b0043-8ecb-4b83-9c37-e9c2b0be7289_24f99930d.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; hadi tjahjanto，印度尼西亚的政治部长，法律和法律，法律和安全事务部长。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周二发布的调查结果发现，超过73％的受访者认为中国在南中国海的存在是对印度尼西亚的威胁。 /p>; &lt;p>;印度尼西亚不是南中国海的索赔人，而是其在北纳图纳海的独家经济区（EEZ）属于中国所谓的九义什么境内，北京用来要求北京索赔约90％有争议的水域。&lt;/p>; &lt;p>;小规模冲突在有争议的水域中爆发了多次，包括2022年12月，当时中国派出海岸警卫队5901，这是世界上最大的海岸警卫队，巡逻北纳图纳纳北部海。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2023年，中国再次单方面发布了一张新地图，在其标准地图上增加了一条划线线，因此其10次拆卸线要求整个南中国海地区。在某些地方，虚线与我们在北纳图纳海的EEZ重叠。 /p>; &lt;p>;“这引起了包括印度尼西亚在内的所有国家的强烈抗议。我们反对，因为该地图不符合1982年的UNCLOS。 p>; &lt;p>;“南中国海的不稳定将产生全球影响，并成为对我们国家利益的威胁。所有印尼人都对雅加达对该地区发生冲突的潜力的看法分享了。虽然有超过三分之一的受访者认为北纳图纳海有“控制海洋地区的威胁”，但有22％的受访者表示，那里对印度尼西亚的主权没有“外部威胁”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;调查还显示，有14.3％的受访者认为印度尼西亚可以通过促进与中国的经济合作来加强其在有争议的水域的主权。&lt;/p>; &lt;p>;另外16.7％的人表示，印度尼西亚应该与美国合作，主要是发展国内国防工业。&lt;/p>; &lt;p>;，但在所有潜在选择中，有39.1％的受访者表示，印度尼西亚应与其他东南亚国家（东盟）国家（即马来西亚，新加坡和菲律宾）合作，以增强南中国海。将近一半（47％）同意印度尼西亚应该与他们结盟。印度尼西亚驻菲律宾大使阿格斯·威德霍霍（Agus widjojo）说。依靠东盟来解决南中国海的领土争端，但表示印度尼西亚也应加强其外交努力，以加强其在北纳图纳海的地位。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，菲律宾总统费迪尼德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）在海外旅行期间取得了成功，寻求盟国，以击退中国在南中国海的影响力。 “从这些访问中，[小马科斯]还获得了大量的军事援助和投资。 &lt;/p>; &lt;p>;根据印度尼西亚海事安全局（Bakamla）的伊尔万西（Irvansyah），&lt;/p>; &lt;p>;，大多数在北纳图纳纳（North Natuna Sea）穿越印度尼西亚EEZ的外国船只都是平民，“因此，我们不一定必须首先部署海军来处理这些船只”。伊尔万西（Irvansyah）在研讨会上说：“如果军方参与其中，在南中国海往往会上升，这种观点往往会增加。” “东盟的海岸警卫队认为我们的合作需要得到加强。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/03/19/83CE79D1-AC05-4E3B-A7AD-B735B85B85CFD16_9DC1B257.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999海军船在2020年1月的访问中访问了与南中国海接壤的纳图纳群岛的军事基地。照片：总统宫殿/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Irvansyah说，巴卡姆拉去年启动了东盟海岸警卫队论坛的成立，以促进该地区海上安全部队之间的沟通。菲律宾将于6月在达沃（Davao）从印度尼西亚接管论坛的主席。 ，”他说。在过去的20年中，小，只有GDP的0.8％。我们需要与东盟国家合作，以防止该地区发生冲突。”他在研讨会上说。&lt;/p>; &lt;p>;除了增加预算以改进海上安全外，埃里克还敦促官员继续东盟团结一致锻炼是对印度尼西亚在9月首次举办的东盟国家的联合军事演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ex-minister S Iswaran returns from Australia to face corruption charges, surrenders passport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256033/singapore-ex-minister-s-iswaran-returns-australia-face-corruption-charges-surrenders-passport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 11:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/74792202-82A7-4719-89-89-13BBA3704B9C_498D4862.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; s。新加坡前运输部长伊斯瓦兰（Iswaran）于一月份离开了城市州的州法院。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前运输部长S伊斯瓦兰已返回新加坡并将其护照交给当局，该市总检察长的会议厅在周三的一份声明中说。 >;前运输部长被保释，被要求在周二之前返回新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;刑事案件披露会议已在星期二上午在高等法院固定，但已押后总检察长的会议厅说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在新加坡，刑事案件披露会议是一个正式的系统，双方都披露了有关此案的信息 - 包括概述其案件和他们将要依靠的证据 - 促进审判过程。&lt;/p>; &lt;p>;司法机构的发言人确认，3月19日的披露会议没有举行。&lt;/p>; &lt;p>; iSwaran，他面临的披露会议在2月16日至3月4日之间，最初被授予了20多项指控，其中包括涉嫌腐败的两项指控，最初被允许离开新加坡。他在此期间前往澳大利亚，以帮助他的儿子安定下大学。&lt;/p>; &lt;h3>; ex- ex-新加坡部长被指控犯有腐败，在疾病&lt;/h3>; &lt;p>;后留在澳大利亚，但前部长在旅行中生病，并于3月4日允许在新加坡外呆16天。&lt;/p >; &lt;p>;根据扩展条款，ISWARAN必须每天通过视频通话向调查官报告。&lt;/p>; &lt;p>;当Iswaran于2月8日提出初步申请才能前往澳大利亚。其中包括一笔额外的保释金为50万新元（374,000美元）的现金，其现有保释金为80万新元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除此之外，还需要Iswaran提供他的旅行行程和海外地址调查官，并始终保持调查官的联系。&lt;/p>; &lt;p>;本文首先由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Wed, 20 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slams Britain, EU for criticising Hong Kong domestic national security law, urges end to illusions of ‘colonial influence’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256035/beijing-slams-britain-eu-criticising-hong-kong-domestic-national-security-law-urges-end-illusions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 11:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/98A1DA63-ABB5-48D7-B2223-16624D46B580_92A5C6E9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;香港。照片：Warton li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京抨击英国和欧盟批评香港新近通过的国内国家安全法，告诉前者停止干涉该国的内部事务并“放弃幻觉&lt;/p>; &lt;p>;周三上午凌晨，中国外交部在香港外交部的专员办公室谴责英国外交大臣戴维·卡梅伦和欧洲联盟理事会，这两者都在法律在周二在城市的“只有爱国者”立法机关中获得一致通过后的法律。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该办公室的发言人说，英国在返回香港后没有“没有主权，治理或监督”中国统治于1997年，没有资格就城市事务发表不负责任的言论。发言人说：“国际关系是出于根深蒂固的殖民思想和类似教师的行为。在香港的殖民影响，并以任何方式停止干涉香港的事务和中国的内政。表示，保护国家安全条例不会影响该市持续的高度自治和其居民的权利和自由。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪&lt;/p>; &lt;p>;明确定义，只针对少数危险的国家的人他说，安全性补充说，外国机构和人员在其常规活动中受到法律的完全保护。&lt;/p>; &lt;p>;他说，该立法不会影响正常的商业活动，市场研究和信息自由流，而是将创造一个更稳定，更可预测的商业环境。&lt;/p>; &lt;p>;北京在该市的外交事务部门还表示，英国至少有14个法律来保护国家安全，去年引入的新法律有许多模糊的定义。 &lt;/p>; &lt;p>;办公室说，英国应“放弃笨拙的伪善和双重标准的技巧”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他还抨击了卡梅隆在周二的讲话。 “中国坚定地反对他们。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/20/20/20/20/58a9f9b3b3b3 -098A-4955-B9DC-683ADC2E87B8_C3DC43A2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;立法者和政府官员在马拉松比赛后通过第23条法案在腿上姿势。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，立法程序是严格和标准化的，立法的内容是科学和合理的，具有明确定义的犯罪和适当的元素与国际法和普通实践一致的处罚严重性。&lt;/p>; &lt;p>;英国和美国政府批评该市通过《国内国家安全法》之后的几个小时，措辞强烈立法机关及其模糊的语言给某些居民带来了不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;外交大臣卡梅伦警告法律中的“深远影响”。&lt;/p>; &lt;p>;“国家安全和外部干扰的广泛定义对于那些在香港生活，工作和开展业务的人来说，这将变得更加困难。”他说。 “法律未能为包括外交任务，在那里运作的国际组织提供确定性。” &lt;/p>; &lt;p>;“它将巩固自我审查的文化，现在以香港的社会和政治格局为主导，并启用他说。由于首次公开反对而被搁置了二十年的强制立法。&lt;/p>; &lt;p>;立法者批准了该法案的91修正案，这是《基本法》第23条的宪法要求，并补充了国家安全法北京施加在城市上，以结束2019年的反政府抗议混乱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;新法令涵盖了39个罪行分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；并盗窃了国家机密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;法案通过后，城市领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）宣布该法律将于周六生效。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟理事会专员办公室发言人说，国内法律的通过是城市和国家的内部事项。&lt;/p>; &lt;p>;“我们敦促欧盟面对香港社会的强烈呼吁为了支持国家安全立法，放弃虚伪的双重标准和狭窄的偏见，遵守国际法和国际关系基本规范的原则，并立即停止干预香港事务和中国的内部事务。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;理事会在法律通过后的一份声明中说，立法可能会加剧对基本自由和政治多元化的侵蚀，并有可能影响工会办公室的工作以及其成员国及其成员国的领事以及其公民和公司在城市。&lt;/p>; &lt;p>;美国州副发言人韦德特·帕特尔（Vedant Patel）周二表示，该立法“在截断的公众意见期之后，“通过非民主选举的立法委员会进行了快速通行”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“他们使用诸如&#39;外部干扰&#39;之类的短语，这是非常模糊的，”他说。 “我们正在分析这项立法，我们正在研究不仅是美国公民，而且我们可能拥有的其他美国利益的潜在风险。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland is the world’s happiest country for seventh year, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3256027/finland-worlds-happiest-country-seventh-year-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 10:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/55B21B16-BF8F-40F2-B7F9-11BFC072ACE0_755C2532.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;和瑞典。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;芬兰在周三发表的年度联合国赞助的世界幸福报告中连续第七年一直是世界上最幸福的国家。&lt;/p>; &lt;p>;，北欧国家保留了自己的位置在丹麦，冰岛和瑞典落后的芬兰的10个最开朗的中，阿富汗&lt;/p>; &lt;p>;自2020年塔利班重新控制以来，遭到了人道主义灾难的困扰，一直居住在接受调查的143个国家的底部。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;自十多年前发布以来，美国和德国分别不在23日和第24位。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆。 60，香港在86岁，台湾自我扎的岛上31岁。最快乐的国家不再包括世界上任何最大的国家。在整个前20名中，只有加拿大和英国的人口超过3000万。” &lt;/p>; &lt;h3>;幸福的关键？它在我们的内部，世界上最幸福的人之一说&lt;/h3>; &lt;p>;在阿富汗，黎巴嫩和约旦被注意到自2006  -  10年以来幸福感最高的下降，而东欧国家塞尔维亚，保加利亚和拉脱维亚则报告了最大的增长。 &lt;/p>; &lt;p>;幸福等级是基于个人对生活满意度的自我评估以及人均GDP的自我评估，社会支持，健康的预期寿命，自由，慷慨和腐败。&lt;/p>; &lt;p>;芬兰赫尔辛基大学的幸福研究员詹妮弗·德·保罗（Jennifer de Paola）表示，芬兰人与自然的紧密联系和健康的工作与生活平衡是他们生活满意度的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>;此外，芬兰人还可能拥有她说，与美国通常相当于经济利益的美国，“对成功生活的更多了解”。社会，对州当局的信任，腐败水平低，自由医疗保健和教育也是关键。 。自2006  -  10年以来，在30岁以下的小组中，年龄较大的一代人现在比年轻人更快乐。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，在中欧和东欧，在同一时期，所有年龄段的幸福都大大增加西欧各个年龄段的人都报告了相似的幸福水平。&lt;/p>; &lt;p>;幸福不平等在欧洲以外的每个地区都增加了，作者将其描述为“令人担忧的趋势”。&lt;/p>; &lt;p>;上升尤为独特作者说，在古老的和撒哈拉以南非洲，反映了“收入，教育，医疗保健，社会接受，信任，以及在家庭，社区和国家一级的支持社会环境的存在”。&lt;/p>;>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China allows more durian from Vietnam as surging trade underpins new ‘codependency’ in ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3255976/china-allows-more-durian-vietnam-surging-trade-underpins-new-codependency-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/19/EB68E538-3F87-453F-B1CC-7BC9AF621965_553E2A2A20.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;去年，中国的进口东南亚水果飙升至创纪录的水平。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南的榴莲榴莲今年的榴莲出口将在北京许可后，将在2023年的价值上增加三分之二到达仍然不饱和的市场。据估计，从越南所有榴莲出口的价值将膨胀至今年35亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些27种覆盖701.5公顷（1,733英亩），每年可产生14,030吨榴莲，中国使馆，越南周一说。大使馆在其网站上的一份声明中补充说，中国现在允许Binh Phuoc的65块榴莲，涵盖2,412公顷的土地。&lt;/p>; &lt;p>;越南去年的榴莲价值21亿美元，而这一数字也有在2022年飙升的价格仅为1.881亿美元。在水果满足植物检疫要求之后，中国允许2021年新鲜的越南榴莲。&lt;/p>; &lt;h3>;闻起来像胜利：国家争夺中国的榴莲国王，因为农作物蓬勃发展&lt;/h3>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;中国消费者将榴莲视为高端零食，并经常在特殊场合赠送它们。一个榴莲可以出售100至200元（14美元至28美元）。&lt;/p>; &lt;p>;来自泰国和越南的榴莲出口，越南在中国市场中占主导地位，但中国正在培养一份年轻的家用农作物，马来西亚正在寻找榴莲与中国的贸易协定，菲律宾正在扩大水果的生产。 25关于该年度贸易集团出口价估计值的报告。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与中国的土地边界有助于越南通过卡车或火车的越南舰船榴莲，与其他出口商相比节省了运输成本，与其他出口商相比。 Ho Chi Chi Minh City的Infocus Mekong研究咨询公司Ralf Matthaes说，&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;卡车交通“绝对是巨大的”。 Nguyen说，&lt;/p>; &lt;p>;中国从越南榴莲贸易中获得了与越南更广泛的关系。两国对南中国海部分地区的主权纠纷，造成偶尔的摩擦。&lt;/p>; &lt;p>;“中国可以从中获得的是越南越来越依赖中国，这产生了某种相互依存，”他说。 Nguyen补充说，&lt;/p>; &lt;p>;从贸易中赚钱的越南榴莲种植者对中国会感到“更积极的情绪”。贸易集团说，越南的种植者 /H3>; &lt;p>;越南种植者都可以在所有季节中收获榴莲，据vietnamplus引用。该组织说：“越​​南榴莲的农作物可以全年收获，这是与其他国家的季节性相比的优势。” Matthaes表示，要使种植者转换农作物，这意味着让土地下来耕种和无利可图的一年。 2022年，海关数据显示。据越南，泰国占越南的剩余大部分余额。越南新闻来源表示，该国的榴莲达到了24个世界市场，但有99％以上的出口向中国。根据榴莲全球贸易概述报告，联合国食品和农业组织的出口报告。第二大进口商新加坡获得了约3％的收入。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 11:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>