<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Who can the US really count on in a war with China over Taiwan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260241/who-can-us-really-count-war-china-over-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/19ef6802-1e01-4b62-a2c3-194a24a2fa17_1b1495c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月16日，卫兵在台北自由广场降下台湾国旗。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美在台湾问题上摊牌的最坏情况下，美国的盟友会背靠背站在一起吗？我的回答是：不一定。美国在全球有60多个盟友和合作伙伴。但当与中国发生战争时，对美国有帮助的人不会超过少数。&lt;/p>;&lt;p>;以泰国为例。自拉玛四世国王（1851-1868）以来，泰国的外交政策一直是“随风而行”的政策。这种“竹子外交”使暹罗成为唯一摆脱殖民统治的东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;如今，北京与曼谷的关系被双方形容为“亲如一家”。过去几年，中国已超过美国，成为泰国坦克、两栖船坞舰等军事装备的主要供应商。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的情况也类似。由于对朝鲜核化深感忧虑，首尔无法对北京表现出敌意，因为北京负有向朝鲜提供军事援助的潜在条约义务。&lt;/p>;&lt;p>;最好的例子是看似顽固的尹锡烈（Yoon Suk-yeol）。亲美总统在2022年访问台湾后决定不与来访的时任美国众议院议长南希·佩洛西会面，这引发了解放军在台湾各地的实弹射击。这充分说明了首尔在中美之间的小心翼翼。&lt;/p>;&lt;p>;日本有条约义务在冲突中向美国军队提供后勤支持。它可能也允许美国使用其基地，但其参与的可能性不大。日本舆论普遍反对卷入台海冲突。根据《朝日新闻》去年的一项民意调查，只有 11% 的日本受访者表示他们的武装部队应该加入美国的战斗，27% 的人表示他们的军队根本不应该与美军合作。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自二战以来，澳大利亚参加了美国的每一场重大战争，看起来是最可靠的盟友。近年来，澳大利亚敦促华盛顿遏制华为技术的影响力，并支持成立Aukus（澳大利亚、英国和美国之间）等安全组织以及重振四边安全对话（美国、日本、日本之间）。澳大利亚和印度）。&lt;/p>;&lt;p>;在台海战争中，澳大利亚也可能让美国使用其军事基地。但堪培拉也明确表示，它没有承诺参与任何台湾冲突以换取美国核动力潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾，总统小费迪南德·马科斯似乎决心加入美国阵营，这是东盟的另一个做法领导人都想尽办法避免。美国已获准进入九个军事基地，这些基地对于加强美国在所谓第一岛链上急需的前沿军事存在最为有用。最近，美国陆军的中程能力陆基导弹系统在菲律宾的演习中部署。&lt;/p>;&lt;p>;但是，似乎是为了缓解北京的担忧，外交部长恩里克·马纳洛去年 4 月表示，菲律宾不会让美国储存武器用于任何对台行动。美军也不得在这些地点加油、修理和重新装弹。这些承诺是否可靠，时间会证明一切。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那么，美国能否像一些人所说的那样，在印太地区建立一个“迷你北约”呢？好吧，奥库斯看起来太小了，英国不会成为该地区的主要参与者。即使日本加入，粘合力也不够强。&lt;/p>;&lt;p>;四方机制有安全因素，体现在联合军演上，但不会成为军事联盟因为印度。作为一个崛起的大国和不结盟运动的创始人，印度太自豪了，不能依赖任何大国。它的野心是成为像中国一样的全球强国。它不应该希望被视为与经济和军事实力远远超过其自身的北方邻国为敌。&lt;/p>;&lt;p>;美国的盟友是否加入美国对中国的战争，首先取决于美国是否得到涉及。如果华盛顿断定这位最新的台湾领导人是一个麻烦制造者——正如传言乔治·W·布什总统提到前总统陈水扁那样——为什么它会用美国人的血写一张空白支票？&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;乌克兰的冲突也让人们重新思考。如果由32个国家组成的北约在与俄罗斯较量时犹豫不决，那么美国有什么信心与几个半心半意的盟友一起对抗中国呢？是的，俄罗斯比中国拥有更多核弹。但解放军的规模是俄罗斯军队的两倍，军事预算是俄罗斯军队的三倍多。众所周知，解放军拥有更好的无人机、预警机和其他力量倍增器，例如高超音速武器。&lt;/p>;&lt;p>;人们对美国的“战略模糊性”谈了很多 — — 没有具体说明是否会在军事上协助台湾冲突——但对华盛顿来说，最大的战略模糊性来自北京：强大的中国会对最终和平统一更有信心，还是会变得更加不耐烦并诉诸武力？&lt;/p>;&lt;p>;相当多的美国将军公开预测一些最坏的情况，但到目前为止，即使台湾民进党再次当选，北京仍在谈论和平统一。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿可以依靠其盟友是最好的情况——更有可能的是，一厢情愿的想法。联盟是一种权宜婚姻。美国在该地区的联盟更像是萧伯纳所描述的那种婚姻——一个关着窗户睡不着的男人和一个开着窗户睡不着的女人之间的婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harvey Weinstein hospitalised after rape conviction overturned: ‘needs a lot of help’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260657/harvey-weinstein-hospitalised-after-rape-conviction-overturned-needs-lot-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/c0a59619-880b-4f3f-aca9-f1be655e2aee_107ab574.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈维·韦恩斯坦于 2020 年 2 月抵达纽约法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈维·韦恩斯坦 (Harvey Weinstein) 的律师周六表示，这位曾经的电影大亨在上诉法院裁定他 2020 年的强奸案无效后返回纽约后住院接受一系列检查律师阿瑟·艾达拉 (Arthur Aidala) 表示，韦恩斯坦周五抵达市监狱后，被转移到曼哈顿贝尔维尤医院。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对他进行了检查，然后将他送往贝尔维尤。看来他在身体上需要很多帮助。他有很多问题。他正在接受各种各样的测试。艾达拉说，他的健康状况有点像火车失事。&lt;/p>;&lt;p>;周六，给医院留下的信息没有立即得到回复。寻求评论的消息也已发送给市和州惩教办公室。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/5e075e4d-6d9e-46e5-8cc9-db91468bbbd2_a867dfc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈维·韦恩斯坦的律师亚瑟·艾达拉 (Arthur Aidala) 在 New 杂志上向媒体发表讲话周四约克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，纽约上诉法院裁定初审法官允许陪审员看到和听到太多与案件不直接相关的证据，因此撤销了对他的定罪。他面临的指控。它还取消了他 23 年的监禁，并下令重审。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，他们打算对他进行重审，罪名是他在 2006 年强行对一名电视和电影制作助理进行口交，并强奸了一名有抱负的演员。 2013 年。&lt;/p>;&lt;p>;上诉裁决后，韦恩斯坦仍被拘留，因为他于 2022 年在洛杉矶被判犯有另一起强奸罪，并被判处 16 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;有一段时间，韦恩斯坦一直患有多种疾病，包括心脏问题、糖尿病、睡眠呼吸暂停和眼部问题。&lt;/p>;&lt;p>;艾达拉表示，周五下午，他在从北部州转机前往纽约市的途中与韦恩斯坦进行了交谈。周四上午公布上诉裁决后不到 24 小时，他就入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;美国法院推翻了哈维·韦恩斯坦 (Harvey Weinstein) 在 #MeToo 审判中对 2020 年强奸的定罪&lt;/h3>;&lt;p>;他说他的当事人的疾病是身体上的疾病，并补充说他在精神上“非常敏锐”。双脚牢牢地踩在地上。”&lt;/p>;&lt;p>;律师表示，州惩戒机构和监狱官员通常需要一两周的时间才能安排运送囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;“他没有得到治疗出色地。他们甚至拒绝给他喝一口水，不给他食物，也不让他上厕所，”艾达拉说。 “他是一个 72 岁的体弱多病的人。”&lt;/p>;&lt;p>;艾达拉说，他被告知贝尔维尤的医生计划在韦恩斯坦被送回赖克斯岛监狱之前对​​他进行大量检查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;律师表示，他定于周一与韦恩斯坦会面。他补充说，他计划在韦恩斯坦周三在曼哈顿出庭时告诉法官，应在劳动节之后进行重审。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Houthis claim to shoot down US Reaper drone, release footage showing wreckage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260655/houthis-claim-shoot-down-us-reaper-drone-release-footage-showing-wreckage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 02:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/b65bb99b-6a1b-4eaa-82ce-43eb86aa5673_8db68d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疑似美国 MQ-9 Reaper 的残骸周四，据称胡塞武装在也门北部萨达省上空击落了无人机。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;也门胡塞叛军周六声称击落了另一架美军的 MQ-9 Reaper 无人机，并播放了与已知无人机部件相对应的零件片段.&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装表示，他们用地对空导弹击落了“捕食者”飞机，这是叛乱分子在对以色列-加沙的施压行动相对平静之后，本周重新发动的一系列袭击的一部分&lt;/p>;&lt;p>;美国空军中校、国防部发言人布莱恩·J·麦加里 (Bryon J. McGarry) 周六承认，“一架美国空军 MQ-9 无人机在也门坠毁”。他说调查正在进行中，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装称这起事件发生在周四，发生在该国萨达省的他们的据点上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/91bd08dd-84d5-4638-bdba-b196dce6a75b_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，胡塞武装据称在也门北部萨达省上空击落了一架似乎是美国 MQ-9 Reaper 无人机的残骸。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡塞武装发布的视频包括他们所说的针对无人机的导弹发射，其中一名男子在镜头外背诵胡塞武装的口号。击中：“神是最伟大的；美国之死；以色列必死；咒骂犹太人；伊斯兰的胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频包括无人机部件的几个特写镜头，其中包括制造无人机的通用原子公司的标志，以及与该公司制造的已知部件相对应的序列号。&lt; /p>;&lt;p>;自2014年胡塞武装占领该国北部及其首都萨那以来，算上周四的一架，美国军方已在2017年、2019年、2023年和今年被叛军损失了至少五架无人机。&lt; /p>;&lt;p>;收割机每架成本约为 3,000 万美元，飞行高度可达 15 公里（50,000 英尺），并且在需要着陆前的续航时间长达 24 小时。&lt;/p>;&lt;h3>;美国公司以1美元出售乌克兰先进的“灰鹰”和“死神”无人机&lt;/h3>;&lt;p>;这起无人机事件发生之际，胡塞武装对红海和亚丁湾的航运发动袭击，要求以色列结束加沙战争，这场战争已造成更多人死亡那里有超过 34,000 名巴勒斯坦人。 10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子袭击以色列，造成 1,200 人死亡，约 250 人被扣为人质，战争由此开始。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月以来，胡塞武装已对航运发动了 50 多次袭击，扣押了一艘船只，并击沉了另一艘船只据美国海事管理局称。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，胡塞武装的袭击有所减少，因为美国领导的也门空袭行动瞄准了叛乱分子。由于威胁，通过红海和亚丁湾的航运已经减少。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员推测，由于美国领导的针对叛乱分子的行动以及开火后，叛乱分子可能已经耗尽了武器。无人机和导弹在过去几个月中稳步增长。然而，叛乱分子上周再次发动袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas releases video of 2 Gaza hostages, as it ponders Israel ceasefire deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260656/hamas-releases-video-2-gaza-hostages-it-ponders-israel-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 02:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/eb00d848-5182-4bbc-8ae9-4a13e80d2e92_19fcff39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者走过在加沙举行的以色列人质海报周四，特拉维夫以色列国防部总部外举行抗议活动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯的武装派别周六发布了一段视频，视频中两名男子在加沙被扣为人质，视频中还活着。&lt;/p>;&lt;p>;活动组织人质和失踪家庭论坛在一份声明中确认这两人是基思·西格尔和奥姆里·米兰，他们在 10 月 7 日哈马斯袭击以色列南部期间被武装分子绑架。&lt;/p>;&lt;p>;“基思·西格尔和奥姆里·米兰的生命证明奥姆里·米兰是最明确的证据，表明以色列政府必须尽一切努力在独立日（5 月 14 日）之前批准一项返回所有人质的协议。”论坛表示。&lt;/p>;&lt;p>;“生者应该返回为了康复，被害者应该得到有尊严的埋葬。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/3b29f9e2-e8fb-4e90-9921-0f2d792ef9e9_bd2ebd8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人质奥姆里·米兰的妹妹纳马·米兰受到安慰4 月 8 日，他们的父亲丹尼·米兰 (Dani Miran) 在意大利罗马举行的新闻发布会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新视频是在哈马斯发布另一段视频三天后发布的。人质赫什·戈德堡-波林还活着。&lt;/p>;&lt;p>;西格尔和米兰似乎是在胁迫下说话的。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经被哈马斯囚禁了 202 天。这里的情况令人不快、困难，而且有很多炸弹，”米兰在视频中说道，这表明视频是在本周早些时候拍摄的。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候达成一项协议，让我们摆脱困境了。”这里安全、健康……继续抗议，这样现在就能达成协议。”&lt;/p>;&lt;h3>;在哈马斯视频中，美国以色列人质称生活在加沙“地狱”&lt;/h3>;&lt;p>;周六的视频来了哈马斯表示，在有报道称调解人埃及派代表团前往以色列以启动陷入僵局的谈判后，它正在研究以色列关于加沙停火的最新反建议。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长以色列卡茨周六表示，计划中的入侵如果达成协议以确保人质获释，则可能会暂停对加沙南部城市拉法的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;西格尔也在视频中发表了讲话，他在谈到他们被囚禁时崩溃了。&lt;/p>;&lt;p>;西格尔在视频中也发表了讲话。 >;&lt;p>;“我们这里有危险，有炸弹，压力很大，很可怕，”他把脸埋在怀里哭泣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/426b704e-3ce4-4aa4-8cab-0430de4f47d4_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;前哈马斯人质阿维娃·西格尔 (Aviva Siegel) 二月份在日内瓦接受采访时，身穿印有她丈夫基思·西格尔照片的 T 恤。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想告诉我的家人，我非常爱你们。让你知道我很好对我来说很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“去年我们一起庆祝的逾越节给我留下了非常非常美好的回忆。我真的希望我们能得到最好的惊喜。”他呼吁总理本杰明·内塔尼亚胡尽快达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;西格尔说，他看到了以色列示威活动的镜头，要求达成协议以确保达成协议。释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望并相信你们都会继续下去，”他对定期举行集会呼吁内塔尼亚胡达成协议的示威者说道。&lt;/p>;&lt;h3 >;以色列军队从加沙“在囚禁期间被谋杀”的人质尸体中找到&lt;/h3>;&lt;p>;据以色列官员称，10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子在袭击以色列期间绑架了约 250 人。&lt;/p>;&lt;p >;军方表示，其中 129 人仍被关押在加沙，其中 34 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社统计，此次袭击导致 1,170 人死亡，其中大多数是平民以色列官方数据。&lt;/p>;&lt;p>;据该地区卫生部称，以色列在加沙的报复性军事攻势已造成 34,388 人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong van driver arrested in connection with hit-and-run smash that left 6 minibus passengers injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260652/hong-kong-van-driver-arrested-connection-hit-and-run-smash-left-6-minibus-passengers-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/23a6e5af-8e73-4fa2-8e90-a1fb763b3561_c4b3aca9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事故发生后，小巴撞上灯柱后翻转。照片：Facebook / @Keylex Chow&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名涉嫌肇事逃逸案件的56岁司机，该司机在一辆面包车和一辆小巴相撞后被捕元朗八乡一带造成六名乘客受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该男子林姓男子因涉嫌危险驾驶、酒后驾驶、离开交通意外现场及未报告而被拘捕。 &lt;/p>;&lt;p>;林怀疑货车失控，于下午四时左右在季宫住宅区附近的锦上路与一辆绿色小巴相撞，并据称逃离现场。&lt;/p>; &lt;p>;小巴碰撞后撞到灯柱并侧翻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/27/db93284b-00b6-4c13-956f-ee0be3150625_9ca484c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交通中断一个多小时事故发生后。图片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五男一女，年龄介乎44至68岁，头部、手脚受轻伤，被送往博爱前往元朗医院接受治疗。小巴司机没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方在锦上路拘捕面包车司机。他未通过酒精测试。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方调查两起涉及司机被自己车辆撞死的事故&lt;/h3>;&lt;p>;该小巴行驶于72号干线，由元朗港铁站开往吕公田村。 &lt;/p>;&lt;p>;锦上路是新界连接锦田至上水的一条双车道车道，交通因事故而中断一个多小时。双向行驶的车辆必须共用同一条车道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 23:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pace of Hong Kong’s economic recovery may need to be re-evaluated but no drastic changes to forecasts, finance chief Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260651/pace-hong-kongs-economic-recovery-may-need-be-re-evaluated-no-drastic-changes-forecasts-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/283f42b9-7026-4ebb-b14e-7b64f8cb7ea2_1c6415ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波维持 2.5 之间的经济增长预测全年分别增长 3.5% 和 3.5%。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长警告称，由于美国降息可能会延迟，因此有必要重新评估香港经济复苏的步伐，但他补充说，不会对增长预测进行任何大幅调整。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周六表示，香港可能会在更长时间内面临较高的利率环境，因为美联储早些时候表示任何降息可能需要一段时间在一系列令人惊讶的高通胀数据之后，这一时间比之前预期的要长。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，该市的降息可能需要推迟。我们可能需要重新评估经济增长的步伐，”陈在香港新闻博览活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;但陈维持对 2.5% 至 3.5% 的经济增长预测不变。全年，与第一季度的范围相同。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，由于出口强于预期，因此不会对预测进行任何大幅调整。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计”到目前为止，我们认为在温和的通胀和低失业率的情况下没有任何理由大幅修改我们的预测。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港第一季度经济增长在 2.5% 至 3.5% 之间，陈保罗表示&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;失业率保持在2.93%的低位，通货膨胀率低于1%。房地产价格每年下跌约 7% 至 9%，而股市则下跌 14%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Chan 表示，在取消所有限制措施后，房价和营业额已趋于稳定。 2月份住宅房产降温措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们初步分析，尽管高利率会给市场带来压力，但住宅房产仍有需求。”&lt;/p>;&lt;p>; “我们预计房价不会波动，交易会趋于稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;随着降温措施的取消，二手房价格近一年来首次出现上涨。提振陷入困境的房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，3月份住宅均价上涨1.06%，这是11个月来的首次上涨。&lt;/p>;&lt;p>;根据差饷物业估价署 (RVD) 的数据，该指数从上个月的 302.5 攀升至 305.7。上涨幅度广泛，各种规模的房屋都有上涨。&lt;/p>;&lt;p>;价格仍比一年前下降 13.2%，比 2019 年 9 月的历史高点下降 23%。到目前为止今年，价格下跌了约1.8%。&lt;/p>;&lt;h3>;财政部长赞扬内地机构放宽与香港的贸易规则的举措&lt;/h3>;&lt;p>;陈还指出，内地股市上涨后，香港股市上涨中国市场监管机构公布了五项旨在提升香港金融中心地位的措施，这些变化后投资者基础扩大的前景也提振了市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;中国证监会上周宣布此举将促进中国领先企业在香港上市，并扩大沪港通跨境投资计划，以进一步加强内地与香港资本市场之间的互联互通。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是继市场监管机构近期采取的举措之后推出的提高新股上市门槛，加强退市监管。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京商务部的数据，1-3月期间流入内地的外资下降了26.1%。&lt;/p>; &lt;p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长庄大亮教授表示，延迟降息不会对香港的复苏造成太大影响。&lt;/p>; &lt;p>;“近期楼市和股市均出现反弹，显示资金从美国市场流入香港。到目前为止，这种势头仍然可以保持。”他说。 “降息只是推迟了一段时间，所以短期影响很小。”&lt;/p>;&lt;p>;他预计，由于降息的积极作用，该市经济将实现3%至4%的温和增长。得益于房地产降温措施的取消和股市的改善。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 22:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tornado hits China’s hail-battered southern city of Guangzhou as province battles deadly floods with more rain forecast]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260650/tornado-hits-chinas-hail-battered-southern-city-guangzhou-province-battles-deadly-floods-more-rain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/5d207cf1-48b6-4285-81af-338198a85036_b246de9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六龙卷风席卷广州，碎片飞入空中。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六下午，一场强烈的龙卷风袭击了中国南方大城市广州，广东省省会广州遭受暴雨和冰雹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;当局龙卷风强度为三级，比最高五级低两级。据官方通讯社新华社报道，目前正在对造成的损失进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;距离龙卷风发生点约 2.8 公里（1.7 英里）的广州市白云区良田村气象站记录了据新华社报道，下午3点左右，最大阵风达到每秒20.6米。&lt;/p>;&lt;p>;市政府当天早些时候在许多地区发布了雷暴、暴雨、冰雹和龙卷风警报。&lt;/p>;&lt;h3>;记录-中国广东遭受特大洪水袭击，造成 4 人死亡、数千人流离失所。&lt;/h3>;&lt;p>;此时，广东正与暴雨引发的破纪录洪水作斗争，这场洪水已造成多个城市至少四人死亡、数万人流离失所。据报道，至少有 10 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;预计未来五天该省将有更多降雨和强对流天气。&lt;/p>;&lt;p>;广州当局周六宣布，该市当月总降雨量已达455.8毫米，为1951年以来4月最高降雨量。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 22:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A woman might win the presidency of Mexico. What could that mean for abortion rights?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3260647/woman-might-win-presidency-mexico-what-could-mean-abortion-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/49cf6614-d32e-44b4-8445-8fc2cb94c66c_b9ddcee9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;充满希望的总统克劳迪娅·谢因鲍姆在墨西哥城的竞选集会上。照片：ap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果一名女性于 6 月 2 日赢得墨西哥总统职位，她的统治会考虑性别吗？&lt;/p>;&lt;p>;学术界、人权组织都提出了这个问题投票可能会选出 2024 年至 2030 年墨西哥第一位女总统。&lt;/p>;&lt;p>;在三名候选人中，领先者是克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum)，她承诺保留总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯 (Andrés Manuel López)奥夫拉多尔的遗产步入正轨。接下来是 Xóchitl Gálvez，代表多个反对党，其中一个历史上是保守派。&lt;/p>;&lt;p>;Sheinbaum 或 Gálvez 的胜利并不能保证他们支持某些与性别相关的政策。&lt;/p>;&lt;在一个拥有超过 9800 万天主教徒的国家，两位领先候选人都没有分享关于堕胎的具体建议。两人都建议在暴力和杀害女性的浪潮中采取平等和保护妇女的措施。&lt;/p>;&lt;p>;以下是墨西哥下一任总统在堕胎和 LGBTQ 权利方面将面临的一些挑战。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/f52cc4fa-d534-4c07-b947-2fe409c04305_44f7657b.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Xochitl Galvez（左）和 Claudia Sheinbaum。在一个拥有超过 9800 万天主教徒的国家，加尔维斯和谢因鲍姆都没有就堕胎问题提出具体建议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;墨西哥 32 个州中有 12 个州已将堕胎合法化，其中大部分是在过去五年内实现的。在其立法机构遵守最近法院的裁决，要求对其刑法进行改革后，又有几个州将加入其中。&lt;/p>;&lt;p>;还有几个州允许在母亲生命受到威胁的情况下堕胎，并且在以下情况下在全国范围内堕胎是合法的：怀孕是强奸造成的。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥最高法院去年裁定，禁止堕胎的国家法律违宪，侵犯了妇女权利。这项裁决延续了拉丁美洲扩大堕胎机会的趋势，一年前美国最高法院却反其道而行之，推翻了 1973 年确立全国堕胎权的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;尽管墨西哥的裁决命令将堕胎从联邦刑法中删除，并要求联邦卫生机构向任何提出要求的人提供该程序，各州正在等待进一步的法律工作以取消所有处罚。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥的天主教活动人士帮助妇女调和信仰与堕胎权利&lt;/h3>;&lt;p>;在大多数已将堕胎合法化的州，堕胎权利活动人士表示，他们在努力使堕胎安全、可及且由政府资助方面面临持续的挑战。&lt;/p >;&lt;p>;为了解决限制和禁令，数十名志愿者（被称为“陪伴者”）建立了一个全国性网络，按照世界卫生组织制定的指南分享有关自我管理药物堕胎的信息。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁获胜，下一任总统都不会直接影响堕胎立法，因为每个州对其刑法都有自治权。&lt;/p>;&lt;p>;但是，总统确实可以作为其成员中的道德权威产生影响专门从事堕胎诉讼策略的组织 Abortistas MX 的律师宁德·莫利纳 (Ninde Molina) 表示，“州长的大部分行为都模仿了总统的做法，”莫利纳说。&lt;/p>;&lt;p>;她是担心 Sheinbaum 和 Galvez 都没有分享有关堕胎、LGBTQ 权利和保护移民的具体提案的活动人士之一。&lt;/p>;&lt;p>;“这种冷淡的提案传达出这样的信息：这些不是基本权利，”莫利纳说。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/27888629-7814-4357-b8aa -d086ba27c459_287c9fc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥反对派总统候选人 Xóchitl Gálvez 的支持者参加在米却肯州塔林巴罗举行的竞选集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然她不会立即担心堕胎政策受挫，但如果洛佩斯·奥夫拉多尔或希因鲍姆设法获得司法部门的批准，情况就会改变旨在用民众投票选出的新法官取代现任法官的改革。&lt;/p>;&lt;p>;“法院也处于危险之中，”莫利纳说。 “人们可能会觉得[选举法官]很有吸引力，但他们没有意识到这意味着什么。”&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果堕胎案件到达最高法院并且其目前的组成发生了变化，那么莫利纳说，挫折确实可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;来自墨西哥万岁运动的艾萨克·阿隆索支持右翼活动家爱德华多·维拉斯特吉的总统愿望，他认为谢因鲍姆和加尔韦斯都不代表墨西哥的保守派利益。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在他的队伍中，没有人赞成将堕胎的妇女定为犯罪。但由于他们坚信堕胎是不合理的，他们希望政府出台政策，通过改善收养制度来鼓励生育。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥终止了联邦堕胎禁令，但各州的限制仍然存在&lt;/h3>;&lt;反堕胎组织全国家庭阵线主任罗德里戈·伊万·科尔特斯表示，不能将现任政府视为盟友。 “2018 年之前，堕胎仅在墨西哥城获得批准，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“说阿图罗·萨尔迪瓦领导下的最高法院存在意识形态偏见是非常相关的，”他说科尔特斯谈到了一位目前为谢因鲍姆提供咨询的法官。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他说，无论谁赢得选举，他的组织将继续“照顾首要且基本的权利：生命”。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“仅仅因为女性获胜并不能保证性别观点，”墨西哥国立自治大学的学者 Pauline Capdevielle 说。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们看到的是保守派人士采取的策略，目的是创造一个反对女权主义传统的女权主义假象。”&lt;/p>;&lt;p>;卡普德维尔说，真正的改变将从将女权主义者纳入政府开始。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不是要把女性放在没有女性的地方，而是将这些问题政治化并真正促进变革。”&lt;/p>;&lt;p>;一些女权主义者表示支持希因鲍姆，但她和洛佩斯·奥夫拉多尔也都表示支持由于对抗议性别暴力的妇女缺乏同情心而受到批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/27/b27cc5da-17cb-4b10-ad58-8f8046b62e11_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女举着横幅，上面用西班牙语写着：“法律2020 年，堕胎权利抗议者聚集在墨西哥城国民议会前，他们呼吁“安全、自由堕胎”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际特赦组织和其他组织谴责过度堕胎在国际妇女节抗议期间对妇女使用武力，并表示墨西哥妇女的抗议权利受到了污名。&lt;/p>;&lt;p>;根据卡普德维尔的说法，墨西哥性别议程中需要解决的一些问题是生殖正义和妇女参与政治进程。&lt;/p>;&lt;p>;“必须巩固堕胎权，”她说。 “这对所有女性来说还远未成为现实。”&lt;/p>;&lt;p>;Capdevielle 说，全面的性教育、避孕药具的获取以及 LGBTQ 群体的权利也应优先考虑。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;人权观察高级研究员克里斯蒂安·冈萨雷斯·卡布雷拉 (Cristian González Cabrera) 表示：“这个群体的需求不太可能在墨西哥总统选举中占据突出地位。”&lt;/p>;&lt;p>;同性恋和跨性别人群经常出现在选举中。墨西哥遭到袭击和杀害，这个国家以“男子气概”文化和高度宗教信仰的人口为标志。人权组织 Letra S 记录了过去 6 年里发生的 500 多起 LGBTQ 人被杀事件，其中去年发生了 58 起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新的死亡事件发生在今年，其中包括变性人社区的三名成员。冈萨雷斯·卡布雷拉说，这一群体与移民一样特别容易受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“LGBT 移民继续遭受犯罪集团和墨西哥官员的虐待，”他说。 “这些侵犯人权的行为往往没有得到有效的调查或惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;Sheinbaum 去年表示，作为墨西哥城市长，她为跨性别者创建了一个特别单位，并表示她的梦想是” &lt;p>;González Cabrera 强调，自 2022 年起，墨西哥所有州都承认同性婚姻，但部分 LGBTQ 权利尚未在全国范围内得到保障。&lt;/p>;&lt;p>;“有 11 个州在法律上承认跨性别者的性别认同尽管最高法院的裁决承认这一权利，但通过行政手段是不可能的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;González Cabrera 表示，为了制定有利于 LGBTQ 人群的议程，政府应该与社区接触”组织了解他们的需求，分配资源来解决基于性取向和性别认同的暴力问题，支持 LGBTQ 移民，并鼓励地方政府将其立法与法院关于其权利的裁决保持一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Timber!’: Tree planted in Wan Chai by former Hong Kong governor Chris Patten in 1993 gets felled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260648/timber-tree-planted-wan-chai-former-hong-kong-governor-chris-patten-1993-gets-felled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 22:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/933ab974-e186-4779-bc46-b09aa89ddef6_69487903.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据休闲报报道，这棵树遭受了真菌感染及文化事务署。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港末代总督彭定康1993年在湾仔繁华地段种植的一棵树被砍倒，前任领导人猜测可能是因为&lt;/p>;&lt;p>;工人们周六使用电锯，在卢押道与庄士敦道交界处，用电锯切割了这棵三层高的贫瘠垂枝无花果。&lt;/p>;&lt;p>;休闲文化服务部门周六晚上表示，这棵树已经感染了真菌，自去年 9 月台风“苏拉”袭击该市以来，其健康状况恶化。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，工作人员已进行了维护工作，例如松土、铺设有机覆盖物、浇水、使用杀虫剂和杀菌剂。&lt;/p>;&lt;p>;但2月19日，该树仍被评估为无法抢救，对公众构成安全隐患，因此于周六被移除。&lt; /p>;&lt;p>;彭定康在回复《华盛顿邮报》关于移除这棵树的询问时表示：“我在世界各地种过树，包括香港和我自己的花园，但我记不清所有的树了。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“大概这棵树的状况很糟糕。它发生了。显然，对于认真的人来说，任何其他原因都太愚蠢了，无法考虑。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港山顶缆车在因树木倒塌而暂停三天后恢复服务&lt;/h3>;&lt;p>;教育大学研究地理及环境科学讲座教授吉永表示，这棵树注定要灭亡。&lt;/p>;&lt;p>;他解释，湾仔的道路狭窄，树坑的宽度和长度一般约为1米，因此对于长着大拱形树枝的垂枝无花果大小的树来说，它太小了。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个小坑里种植一棵三层高的树是不可想象的，也是不可能的。这是灾难的根源，”他说。 “它能存活这么久真是一个奇迹。”&lt;/p>;&lt;p>;吉姆呼吁当局解决这个问题，要么在小坑里种植一棵较小的树，要么扩大坑的大小以容纳更大的树。&lt; /p>;&lt;p>;“如果这个问题不解决，另一个问题将会重演。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他多次敦促当局扩大现有榕树坑，但没有成功。 1994年，美国乡村歌手John Denver在同区种植。&lt;/p>;&lt;p>;这棵树高逾10米，种植在庄士敦道与湾仔交界处约1米长、宽的坑内路。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, France agree to deepen military cooperation as South China Sea tensions rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260645/china-france-agree-deepen-military-cooperation-south-china-sea-tensions-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/07c2e3d8-9058-4274-97f9-3725ece1de74_08fa1241.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中法海空军成立新的战区间合作与对话机制。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着南海紧张局势持续升级，中法两国军队建立了新的战区间合作与对话机制。&lt;/p>;&lt;中国国防部周五在声明中表示，两军海空军的协作将有助于进一步深化互信与合作，共同维护地区安全稳定。&lt;/p>;&lt;p>;王秀斌上将国防部声明称，中国人民解放军南部战区司令员和法国太平洋和法属波利尼西亚海域司令员杰弗鲁瓦·丹迪涅海军少将周四签署了该协议。南部战区是解放军负责南海事务的机构。&lt;/p>;&lt;p>;此次签署是在德安迪涅访问南部战区之际签署的，他还与王毅就“国际和地区安全”等问题交换了意见。 &lt;/p>;&lt;p>;据南部战区消息，法国代表团周三至周五访问法国海军和空军。&lt;/p>;&lt;p>;合作协议的签署习近平主席与法国总统马克龙去年访华期间达成共识，同意深化军事沟通，加强安全问题相互了解。&lt;/p>;&lt;p>;迈向更加紧密的一步中法军事关系正值中国和菲律宾围绕南海海洋权利的对抗日益加剧之际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此时法国首次参加“肩并肩”演习是美国与菲律宾的年度海军演习，从周一持续到 5 月 10 日。演习范围将超出菲律宾领海，进入北京也声称拥有主权的南海水域。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、据菲律宾官方通讯社报道，参与演习的美国和法国海军舰艇周四从巴拉望岛驶往西菲律宾海的演习区，指的是被马尼拉视为其专属经济区的南海地区。 /p>;&lt;p>;马尼拉指责中国海警对执行仁爱礁军事前哨补给任务的菲律宾船只进行撞击和发射高压水枪。该浅滩中文名为仁爱礁，由马尼拉控制。它是两国都声称拥有主权的南沙群岛的一部分，中国称之为南沙。&lt;/p>;&lt;p>;法国和菲律宾下个月还将开始就一项防务协议进行谈判，该协议将允许两国军队在对方领土上举行演习据美联社报道，法国驻马尼拉大使玛丽·丰塔内尔周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;法国在太平洋和印度洋拥有领土，高度重视该地区的安全。有 160 万公民居住在包括法属波利尼西亚在内的法国海外领土。&lt;/p>;&lt;h3>;随着与美国的联合演习拉开帷幕，菲律宾表示中国民兵“激增”&lt;/h3>;&lt;p>;法国海军已在过去曾在南海进行巡逻，以促进航行自由。&lt;/p>;&lt;p>;中国对所谓历史“九段线”下的几乎整个南海拥有主权。&lt;/p>;&lt;除了菲律宾之外，这条资源丰富、繁忙的水道的其他声索国还包括马来西亚、越南和文莱。 2016 年，海牙常设仲裁法院表示中国的主张没有法律依据，但北京方面拒绝了这一决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Curtain to close on another Hong Kong cinema with President Theatre to shut on Tuesday after nearly 6 decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260646/curtain-close-another-hong-kong-cinema-president-theatre-shut-tuesday-after-nearly-6-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/6b068b9c-5bff-4860-973d-456246d350ed_eb85d6c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾总统剧院将于周二关闭。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;位于香港繁华铜锣湾的总统剧场电影院运营商透露，经过近60年的运营，将于周二永久关闭，成为第二家关闭的电影院。大约一周后永久关闭。&lt;/p>;&lt;p>;纽波特赛道周六在其社交媒体页面上表示，电影院将于4月30日永久关闭，并对公众的支持表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;粉丝很快就对即将关闭表示悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，我从小就是长期支持者……电影院要关门真是太可惜了，”一位网友写道&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“电影院是我中学时代的记忆，是和很多朋友一起看电影的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;“能不能别关门啊？我总是去总统剧院看电影。”另一条评论说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/27/f736536d-1f85-4eb9-82c4-a8fdaa2b6cf8_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾电影院即将关闭令粉丝失望。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;原总统剧场于1966年开业，后关闭并重新装修后重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;公司仍会经营两间戏院、旺角新港戏院及屯门海兰剧场。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》已联系新港戏院征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;就在一周前，启德剧院在最后一次演出后永久关闭。 4月21日是香港电影日，也是香港的“电影日”。&lt;/p>;&lt;p>;是次活动由香港戏剧协会主办，共有63家影院参与，其中包括嘉禾、百老汇院线、英皇院线等旗下院线戏院及MCL，当天票价30港元。&lt;/p>;&lt;p>;嘉禾表示启德戏院因租约期满而关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人呼吁多减价戏院售票日促进城市业务&lt;/h3>;&lt;p>;在冠状病毒大流行期间，由于严格的社交距离规则，该市的电影院行业面临着挑战，一些运营商被迫关闭电影院。&lt;/p>;&lt;p >; 位于铜锣湾的维多利亚新艺城在运营四年后于 2022 年永久关闭。运营商表示，此举是由于租赁协议即将到期和疫情的影响。&lt;/p>;&lt;p>;百老汇剧院也于 2022 年关闭了位于好莱坞广场购物中心的钻石山分店。&lt;/p>;&lt;p>;香港票房统计数据显示，去年电影年收入为 14.3 亿港元，比 2022 年的 11.4 亿港元增长 25%。&lt;/p>;&lt;p>;但 2023 年收入仍较 2019 年下降约 25%，当时的票房收入收益达19.2亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>