<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will leveraging China’s massive workforce offset its declining population? Demographers explain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226169/will-leveraging-chinas-massive-workforce-offset-its-declining-population-demographers-explain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/818ad61a-6674-407e-b7c4-1cbe33dcab70_e9ea3d60.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管似乎已经失去了长期以来“人口最多国家”的称号与印度相比，中国有潜力保持其相对于邻国的人口优势，但分析人士表示，这将要求中国更好地利用其庞大且仍在增长的优质工人队伍。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管印度的人口规模可能超过印度中国人民大学人口学研究员李龙在年初中国人口协会举办的研讨会上表示：“与中国相比，印度要拥有支持中国经济快速增长的相同人口资源将是一项挑战6月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应忽视中国庞大人口所固有的优势，包括人口素质、分布优势、[高]劳动生产率和劳动力参与率，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;李预测，中国劳动年龄人口比例和劳动参与率在同一发展阶段一直高于印度，未来40年印度不太可能打破中国的历史记录。&lt;/p >;&lt;h3>;中国家庭的经济损失迫使退休人员重新就业&lt;/h3>;&lt;p>;此外，李说，中国年轻工人的受教育程度传统上比印度更快，城市化进程也比印度快得多。 &lt;/p>;&lt;p>;印度政府采取了多种措施提高人口素质，但在人才素质方面仍存在不足。中国现代国际关系研究院南亚问题研究员楼春浩上周在国营《光明日报》上发表的一篇评论文章中表示，要有效开发和利用人力资源。&lt;/p>;&lt;p>;“短期来看，印度还不具备充分有效利用“人口红利”的必要条件。&lt;/p>;&lt;p>;“如果教育、就业等方面的治理能力缺乏系统性进展，人口老龄化、医疗卫生、社会公平、就业问题得不到有效解决，庞大的年轻人口不仅不能带动经济社会发展，反而可能成为阻碍经济社会进步的‘人口负担’。”&lt;/清华大学中国经济实践与思考学术中心主任李稻葵在同场研讨会上表示，认为人口总量减少会抑制需求、削弱创新力和经济活力，这是一个普遍的误解。 &lt;/p>;&lt;p>;“决定中国经济长期增长潜力的不是人口总量，而是充足的人力资源能否得到加强和充分利用，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;随着中国人的寿命越来越长，受教育年限越来越长，国家几十年来的工作年龄标准已经不能准确描述中国的人力资源储备。&lt;/p>;&lt;p>;中国的强制退休年龄是男性60岁，女性上班族55岁，女性蓝领50岁，而全国平均预期寿命为77.93岁。&lt;/p>;&lt;p>;李预计，到2040年，中国劳动力资源总规模将持续增长并坚定不移地再坚持十年——如果充分利用，这个资金库可以有效抵消人口老龄化带来的部分压力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国老年人再就业是一个“迫切需要解决的现实问题” ”&lt;/h3>;&lt;p>;去年中国人口减少85万，这是六十年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;近代史上首次新生儿数量降至1000万以下，加剧了人们对人口问题的担忧。中国日益加深的人口危机，引发了新一轮关于如何鼓励生育的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在用尽一切办法鼓励家庭生育，地方政府和私营部门都提供激励措施.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由于人口下降难以逆转，更多人口学家希望中国更好地利用现有劳动力，提高商品质量以抵消数量下降。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国的结婚人数也跌至20世纪70年代末以来的最低水平，连续九年下降。据民政部统计，去年新婚夫妇数量为 683 万对，几乎是 2013 年的一半，2013 年结婚人数为 1,347 万对，创历史新高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping has yet to decide whether to order Taiwan unification by 2027: top US military adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226202/xi-jinping-has-yet-decide-whether-order-taiwan-unification-2027-top-us-military-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/949d7863-66c0-4b33-a246-f9ad277ce9fa_58299db7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平尚未​​决定是否下令与台湾军事统一美国政府最高军事顾问表示，到 2027 年，他呼吁加速美国武装部队的现代化，以防止出现这样的举动。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国参谋长联席会议在华盛顿举行的国家新闻俱乐部活动上发表讲话。参谋长马克·米利将军试图澄清美国政府一再重申的对北京对这个自治岛屿的意图的评估。&lt;/p>;&lt;p>;习近平“公开表示，他已要求中国人民解放军发展军事能力”到 2027 年将台湾与中国统一。所以他没有说，‘我已经决定进攻和入侵’”，米利解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“他说，你们将军们，你们要发展出这样做的能力那;我们稍后再做决定。这里面有一个非常微妙的区别，”米利补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“决策过程仍然必须发生，这就是我所理解的威慑理念。”&lt;/p>;&lt; p>;“你要确保习近平主席每天醒来都会说今天不是那一天，而且这个决定永远不会到来，”米利说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们（在军事现代化方面）进展得越快，我们越快保持军事优势，那么我相信……我们更有可能阻止战争……如果战争确实发生，我们就会获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;美国军方和政府官员最近提出了不同的建议对北京台湾统一计划的时间表评估、预测，包括军事能力和实际攻击意图。&lt;/p>;&lt;h3>;美国计划向台湾出售 4.4 亿美元的武器和军车支持&lt;/h3>;&lt;p>;迈克尔海军上将美国海军作战部长吉尔戴去年表示，五角大楼不应排除解放军采取“2022 年或可能的 2023 年窗口”的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;几周后，五角大楼负责人空中机动司令部将军迈克·米尼汉 (Mike Minihan) 表示：“我的直觉告诉我，我们将在 2025 年作战。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 在 3 月份表示，他同意中央情报局局长威廉 (William) 的评估伯恩斯表示，中国希望在 2027 年之前做好入侵台湾的准备。&lt;/p>;&lt;p>;然而，五角大楼官员最近表示，这种攻击并非不可避免，正如美国印太司令约翰·C·阿奎利诺 (John C. Aquilino) 上将在梅在美中关系全国委员会组织的一次活动上。&lt;/p>;&lt;p>;米利周五解释了中国古代军事战略家孙子，强调需要更快地将人工智能和量子计算纳入美国军事行动提供威慑能力，阻止解放军入侵台湾。&lt;/p>;&lt;h3>;蔡英文总统表示，美国的防御行动对台湾安全“至关重要”&lt;/h3>;&lt;p>;“孙子告诉我们，看到自己，看到敌人，你就能赢得1000场战斗。嗯，人工智能和量子计算将做到这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“仅这两种技术的结合就足以使战争的性质发生巨大变化，”米利说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“因此，我们的任务……是通过优化这些战争技术来维持我们当前的决定性优势、我们的杀伤力和战备能力、我们的能力。我们这样做不是为了发动战争，而是为了阻止大国战争。”&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对台湾拥有主权，并坚决反对与自治的台湾进行任何形式的官方往来，北京认为台湾是一个叛徒省份与大陆统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何以武力夺取该岛的企图，并有法律义务保卫该岛。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust prosecutors allege armourer hid cocaine to avoid prosecution after fatal on-set shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226203/rust-prosecutors-allege-armourer-hid-cocaine-avoid-prosecution-after-fatal-set-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 05:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/b92eb707-6757-4128-98eb-06704ce5311f_7d69ade4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新墨西哥州检察官指控军械贩汉娜·古铁雷斯·里德 (Hannah Gutierrez Reed) 将可卡因传递给其他人避免审查她在电影摄影师哈利娜·哈钦斯被枪杀的《铁锈》片场中对武器的处理情况。&lt;/p>;&lt;p>;在新墨西哥州第一司法地方法院提交的一份新文件中，检察官表示，一名证人可以证明古铁雷斯·里德转移了2021 年 10 月哈钦斯被枪杀后，他们得到了一小袋可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;电影摄影师哈利娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 即将在男性主导的领域达到新的认可水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;检察官声称，军械商这样做是为了避免被起诉，并阻止警方获得可以确定她如何使用枪支以及意外枪击情况的证据。&lt;/p>;&lt;p>;检察官没有透露证人的身份，称他们将因挺身而出而被“列入电影业黑名单”。&lt;/p>;&lt;p>;这一指控是新任命的检察官试图对鲁斯特案提出指控的最新进展。在对演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 的指控被撤销后，古铁雷斯·里德 (Gutierrez Reed) 是唯一剩下的被告。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，检察官指控这名军械商篡改证据，罪名是涉嫌在枪击当天向其他人传递毒品，但没有提供证据透露更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;铁锈电影的武器主管被控在拍摄当天倾倒毒品&lt;/h3>;&lt;p>;“20个月后出现秘密证人？没有实际的证实或证据？国家不会透露此人的身份吗？古铁雷斯·里德的律师杰森·鲍尔斯在一份电子邮件声明中表示，这是对 15 世纪英国已废除的秘密、明星室起诉的倒退。&lt;/p>;&lt;p>;“就像国家案件和调查的其他所有事情一样，它充满了声音和愤怒，但没有任何意义。”&lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯·里德面临过失杀人罪的指控。检察官一直在审查她在致命枪击事件发生当天的电影中的行为。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，检察官声称古铁雷斯·里德在致命枪击事件发生前将一颗实弹装入鲍德温的左轮手枪中，当时她可能处于宿醉状态。这一指控是在她的律师试图驳回对她的非自愿过失杀人指控后提出的，称这些指控没有依据。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，检察官在收到有关鲁斯特枪击案的新信息后，撤销了对鲍德温的刑事指控。枪在箱子里。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US intelligence officials issue fresh warnings over risks of doing business in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226199/us-intelligence-officials-issue-fresh-warnings-over-risks-doing-business-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 03:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/24d95037-5d09-4e10-ba91-7aaf6811ccd5_9a42c9af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国情报官员再次对在中国开展业务的美国公司发出警告，并援引了最新消息反间谍法将于第二天生效。&lt;/p>;&lt;p>;国家反情报与安全中心周五发布的公告警告高管们，中国反间谍法的更新即将生效该法案于 7 月 1 日生效，对在中国开展业务的公司“有可能造成法律风险或不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，该法律扩大了中国间谍法的范围，并扩大了北京对间谍活动的官方定义。公告称，由于其“含糊不清”，“任何文件、数据、材料或物品”都可能被视为与该法律相关。&lt;/p>;&lt;p>;中国反间谍法的修改引起了美国的进一步担忧这些公司已经发现自己陷入了日益紧张的中美关系之中。该法只是习近平主席为加强国家权力、遏制外国影响而采取的一系列措施之一。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和英国对香港国家安全法的“歪曲事实”被驳回&lt;/p>;&lt;h3>;美国和英国对香港国家安全法的“歪曲事实”被驳回&lt;/p>; h3>;&lt;p>;今年早些时候，中国当局对美国咨询公司贝恩公司中国办事处的工作人员进行了询问。官员们还突击搜查了总部位于纽约的尽职调查公司明茨集团北京办事处，并拘留了其五名中国员工。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发表了一份简短声明，称明茨集团涉嫌非法经营，而另外表示不知道贝恩公司上海办事处遭到任何突袭。&lt;/p>;&lt;p>;该公告还提请注意中国的其他立法，包括 2021 年《网络漏洞报告法》，据称该法可以为北京提供“它还讨论了 2017 年《国家情报法》，称该法可能会迫使在美国公司工作的当地中国公民协助北京的情报工作。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU leaders agree to ‘de-risk’ the bloc’s trade dealings with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226197/eu-leaders-agree-de-risk-blocs-trade-dealings-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/cb009993-2e67-485f-a00d-70f2b0854b45_b59b8b38.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟成员国领导人已同意追求贸易集团的“去-在与中国打交道时采取“冒险”战略，并减少其供应链中的关键依赖。&lt;/p>;&lt;p>;周五在布鲁塞尔举行的峰会上，27 位欧盟领导人表示，“寻求确保公平竞争”非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;但声明也强调，欧盟“无意脱钩或向内转” &lt;/p>;&lt;p>;峰会前，拉脱维亚总理克里斯贾尼斯·卡林斯表示，去风险首先需要评估欧盟对中国的依赖程度以及在哪些领域，然后削减这种风险敞口，以便在出现以下情况时地缘政治紧张局势——欧洲并没有陷入“干旱”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在经历过以往的经历后，欧盟正试图“步调一致”，“吸取我们在我们的业务中相当痛苦地吸取的教训”。爱尔兰总理利奥·埃里克·瓦拉德卡 (Leo Eric Varadkar) 补充说，“中国不是敌人”，但欧洲对于其对北京的依赖“不要太天真”，这一点很重要。&lt; /p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 在 3 月份前往北京与中国国家主席习近平会面之前的一次讲话中提出了降低风险的决定。&lt;/p>;&lt;p>;上周，冯德莱恩公布了一份关于去风险的前瞻性路线图。来自法国、德国、意大利和荷兰的外交官对该计划可能会削弱个别国家的国家安全权威并寻求淡化其条件表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟针对中国的“去风险”计划遭遇一些成员国的抵制&lt;/h3>;&lt;p>;周五峰会结束后，欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔表示，领导人就中国问题进行了强有力的辩论，并“很快”就对华政策达成一致，展现了欧盟的团结。&lt; /p>;&lt;p>;在为期两天的欧盟领导人聚会中，关于中国的讨论持续了两个小时。内部争端以及欧盟与其他国家的关系占主导地位，这与美国优先考虑中国的方式截然不同。随着与北京的紧张关系加剧，华盛顿一直在敦促其欧洲盟友对中国采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越来越将中国视为系统性竞争对手，但我们有自己的欧盟对华政策爱沙尼亚总理卡亚斯·卡拉斯在峰会前表示：“与我们的跨大西洋合作伙伴相比，我们的跨大西洋合作伙伴对此有着强烈的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在峰会上，欧盟领导人分享了美国对北京与莫斯科联盟的看法。他们的声明敦促中国“敦促俄罗斯停止侵略战争，并立即、完全、无条件地从乌克兰撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;中国不谴责俄罗斯入侵乌克兰的决定已被证明是一个痛处。过去一年中，中国与欧盟的关系令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;此外，通过淡化瓦格纳准军事组织上周末针对俄罗斯军事领导人的企图起义，北京加深了某些国家对其与莫斯科联盟的警惕。一些欧盟官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人还将台湾视为影响其对华政策的分裂性问题。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲理事会反对任何单方面改变现状的企图。领导人声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这再次确认了欧盟一贯的‘一个中国政策’。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人还对强迫劳动和中国西藏和新疆自治区少数民族成员的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;他们对二月份恢复的中欧人权对话表示欢迎，尽管人权组织谴责其毫无意义。&lt;/p>; &lt;p>;“当一个政府犯下危害人类罪时，‘软化语气’不应该成为欧盟的选择，”人权观察组织欧盟宣传主任菲利普·达姆 (Philippe Dam) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“达姆说：“中国各地数百万维吾尔人、西藏人、香港人、人权捍卫者和民间社会的困境值得欧盟各国政府发表无关紧要的声明。”&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟领导人应该承诺采取具体行动来解决问题北京的暴行罪行，追究责任，并应对中国政府对全球人权秩序构成的系统性威胁，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil court votes to bar former PM Jair Bolsonaro from elections until 2030]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3226196/brazil-court-votes-bar-former-pm-jair-bolsonaro-elections-until-2030?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/93f299a9-aa7c-4ee8-b65b-72b8bfbdf2a5_ecb876a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法官小组于周五投票决定对巴西极右翼前总统贾尔·博尔索纳罗进行投票在认定他滥用权力并对国家的电子投票系统提出毫无根据的怀疑后，他没有资格再次竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;一旦所有法官的投票结束，该决定将禁止博尔索纳罗在 2030 年之前竞选，这将颠覆这位 68 岁老人的政治前途，很可能会消除他重新掌权的任何机会。&lt;/p>;&lt;p>;该国最高选举法院的七名法官中有四人一致认为，博尔索纳罗滥用职权，利用政府沟通渠道推动选举圣保罗因斯珀大学政治学教授卡洛斯·梅洛表示：“这一决定将终结博尔索纳罗再次当选总统的机会，他知道这一点。” “此后，他将努力避免入狱，并选举一些盟友来保住他的政治资本，但他不太可能重返总统宝座。”&lt;/p>;&lt;p>;该案的重点是一个2022 年 7 月 18 日，博索纳罗在会议上利用政府工作人员、国家电视台和巴西利亚总统府告诉外国大使，该国的电子投票系统被操纵。&lt;/p>;&lt;p>;“博索纳罗滥用职权通过召开会议：检查。他使用政府工作人员和建筑物来实现选举目标：检查。他将国家利益与竞选活动的利益混在一起：检查，”帮助起草取消资格条款的选举法专家马龙·雷斯 (Márlon Reis) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗将能够向最高法院提出上诉。他还面临其他法律麻烦，包括刑事调查。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西和中国官员恢复防务会谈并讨论非法捕鱼&lt;/h3>;&lt;p>;博尔索纳罗周四在巴西利亚对记者发表讲话，表现出挑衅态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这对我天上的上帝不公平！让我看看我做了一些反对民主的具体事情，”他说。 “也许我的罪行是在四年里做了正确的事。”&lt;/p>;&lt;p>;在本周早些时候的一次采访中，博尔索纳罗承认他获胜的机会很小。该裁决将使他不能参加 2024 年和 2028 年市政选举以及 2026 年大选。未来的刑事定罪可能会将他的禁令延长数年并导致他入狱。&lt;/p>;&lt;p>;前总统费尔南多·科洛尔·德梅洛和现任总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦过去曾被宣布没有资格，但博尔索纳罗的案件标志着第一次总统因违反选举行为而不是刑事犯罪而被停职。巴西法律禁止被判刑的候选人竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;巴西最高法院恢复了卢拉的资格，此前，当时的法官、现任参议员塞尔吉奥·莫罗在判处这位左翼领导人近 10 年徒刑时存在偏见。因腐败和洗钱而入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;作为 Covid-19 疫苗调查的一部分，巴西警方突袭了博尔索纳罗的家&lt;/h3>;&lt;p>;在法院投票前，博尔索纳罗的坚定盟友、议员卡洛斯·乔迪 (Carlos Jordy) 发表讲话，表示前总统仍然期望法院做出“重大改变”。然而，乔迪表示，他已经在考虑没有博尔索纳罗作为巴西右翼政治旗手的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们犯下了这种在选举法庭上没有先例的不公正行为，博尔索纳罗仍然存在乔迪在电话采访中表示：“博尔索纳罗是巴西最大的政治人物。”&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗在其自由党内担任礼仪性领导职务，并走遍巴西批评卢拉，卢拉在去年 10 月的选举中以三分之二的微弱优势获胜。几十年来。&lt;/p>;&lt;p>;审判协调员玛丽·桑蒂尼表示，这次审判重新激发了博尔索纳罗的网上基础，支持者声称他是不公平司法制度的受害者，并将他的命运与美国前总统唐纳德·特朗普的命运进行比较。 NetLab 是里约热内卢联邦大学的一个研究小组，负责监控社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与去年两极分化的选举之前的水平相比，参与度相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;一周以来，博尔索纳罗的支持者继续提供支持，捐款帮助他支付圣保罗州政府因他在 Covid-19 大流行期间屡次违反卫生协议而征收的 110 万雷亚尔（约合 23 万美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p政治分析家托马斯·特劳曼表示，虽然博尔索纳罗的目标是成为右翼的拥护者，而且他的支持将产生重大影响，但他在卢拉任期开始时前往佛罗里达州几个月的决定削弱了他的实力。这反映在整个资格审判过程中，社交媒体上右翼的愤怒有限，而且没有抗议的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“不会发生群众运动，因为他的规模缩小了。他去了佛罗里达州并没有领导反对派，这一事实导致他的规模缩小了，”特劳曼说。 “反对派领袖显然不是博尔索纳罗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oscar-winning Little Miss Sunshine actor Alan Arkin dies aged 89]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226195/oscar-winning-little-miss-sunshine-actor-alan-arkin-dies-aged-89?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/ef550a89-7fb6-4314-9deb-5b4597fd2cbf_186fbe50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;艾伦·阿金 (Alan Arkin)，《阳光小美女》和《逃离德黑兰》的演员，以诙谐机智和即兴创作而闻名据他的儿子们称，他已去世，享年 89 岁。&lt;/p>;&lt;p>;亚当、马修和安东尼·阿金 (Adam、Matthew 和 Anthony Arkin) 都追随他们的父亲进入娱乐业，他们说他是“一种独特的天赋力量，无论是作为艺术家和男人。”&lt;/p>;&lt;p>;“他是一位慈爱的丈夫、父亲、曾祖父，我们深爱他，我们将深深怀念他，”他们在周五的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿金凭借 2007 年的《阳光小美女》获得奥斯卡最佳男配角奖，该片由格雷格·金尼尔、史蒂夫·卡瑞尔和阿比盖尔·布莱斯林主演。&lt;/p>;&lt;p>;阿金于 1934 年 3 月 26 日出生于布鲁克林，父母是俄罗斯裔德国犹太移民，他开始了自己的职业生涯。从小就开始学习表演课程。&lt;/p>;&lt;p>;他的家人在 20 世纪 50 年代搬到了洛杉矶，阿金获得了洛杉矶多所戏剧学院的奖学金，然后于 1955 年退学，组建了民谣乐队 The Tarriers .&lt;/p>;&lt;p>;该乐队因 1956 年的《香蕉船之歌》而大受欢迎，他在接下来的十年里继续追求音乐事业和演艺事业。&lt;/p>;&lt;p>;他是芝加哥乐队的成员著名的第二城即兴剧团，并在 1957 年与 The Tarriers 一起首次出现在大银幕上的《Calypso Heat Wave》中。&lt;/p>;&lt;p>;他在百老汇首次亮相于《From the Second City》，并由此在广受好评的电影《From the Second City》中出演了一个角色。喜剧《大笑吧》，他因此获得托尼奖。&lt;/p>;&lt;h3>;演员朱利安·桑兹在加利福尼亚山区失踪几个月后确认死亡&lt;/h3>;&lt;p>;阿金罕见地获得了奥斯卡最佳男主角提名1966 年的喜剧《俄罗斯人来了，俄罗斯人来了》中，他首次出演故事片，饰演被误认为间谍的苏联水手罗扎诺夫。&lt;/p>;&lt;p>;随后又出演了 1967 年的《等待》与奥黛丽·赫本搭档的《黑暗》，以及 1968 年的《心是孤独的猎人》，他因扮演聋哑人而获得第二次奥斯卡提名。&lt;/p>;&lt;p>;许多评论家认为阿金的最佳表演来自 1970 年的《第 22 条军规》，改编自约瑟夫·海勒畅销悲喜剧战争小说的电影。&lt;/p>;&lt;p>;从 20 世纪 70 年代到 90 年代，阿尔金经常出现在舞台、电视和大银幕上，在《剪刀手爱德华》、《大角布兰克》(1997) 和《雅各布》中扮演著名角色。 《说谎者》（1999）。&lt;/p>;&lt;p>;他亲自创作了阳光小美女角色的背景故事，认为胡佛爷爷应该是一个过气的前萨克斯管吹奏者，嗜好脱衣舞俱乐部和毒品。&lt;/p>;&lt;p>;他自己创作了阳光小美女角色的背景故事。 “我喜欢那些滔滔不绝地谈论哲学的名誉扫地的人物，”阿金说。 “他完全在外面，敞开心扉，疯狂。”&lt;/p>;&lt;p>;他凭借 2013 年最佳影片奖得主《逃离德黑兰》再次获得奥斯卡提名，他在片中扮演了一位脾气暴躁的好莱坞制片人，为紧张的伊朗人质惊悚片带来了喜剧效果。 &lt;/p>;&lt;p>;阿金认为，早年作为即兴表演者的经历给了他很多教训，但他说，其中最重要的教训之一是失败。&lt;/p>;&lt;h3>;演员凯文·史派西是一个“性欺凌者” ”，伦敦法院告诉&lt;/h3>;&lt;p>;“观众知道他们看到的很多东西都会失败，但这没关系，”他在 2008 年告诉《洛杉矶时报》。“现在，如果你失败了，这是一个道德问题，对数字运算者不利。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是我从即兴创作中学到的一件事是，无论你喜欢与否，所有的生活都是即兴创作。&lt;/p>; &lt;p>;“20 世纪一些最伟大的科学发现来自人们掉落的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;Arkin 和他的三个儿子一起，留下了他的妻子 Suzanne、四个孙子和一个伟大的儿子。 -孙子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gunman kills two at Moldova’s main airport after being denied entry into country, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226194/gunman-kills-two-moldovas-main-airport-after-being-denied-entry-country-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/f974e705-5ff4-47c9-8103-12dc1ce9ee6b_b2bfc414.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一名外国人在摩尔多瓦主要国际机场被拒绝后开枪打死两人警方和内政部表示，该男子已进入该国。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，警方在东欧国家最大的机场基希讷乌国际机场拘留了该男子。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，危险已经消除。警方在 Facebook 上表示：“袭击者受伤，正在接受治疗。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，航班将在短暂延误后恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲领导人在摩尔多瓦峰会上与俄罗斯紧密合作&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;一名警方消息人士称，这名抵达的乘客是从土耳其飞来的，他对边防警卫使用了枪支。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔多瓦的 Newsmaker 网站援引未透露姓名的官员的话称，该男子从一名乘客身上缴获了一把枪。边防警察被带到禁止入境的地区后。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，他随后开枪。&lt;/p>;&lt;p>;摩尔多瓦于 1991 年从苏联独立，人口260万，正在推动加入欧盟。它位于罗马尼亚和乌克兰之间&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court deals setback to LGBT rights, strikes down President Joe Biden’s student-loan forgiveness plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226191/us-supreme-court-deals-setback-lgbt-rights-strikes-down-president-joe-bidens-student-loan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.30 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/5bf1520a-9fdc-411c-a4c1-84cc20615bc1_5e61589b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高法院周五在其最重要的裁决中做出了两项备受瞩目的争议裁决年度最佳裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定宪法赋予的言论自由权允许某些企业拒绝为同性婚礼提供服务，这对 LGBT 权利构成打击，裁决有利于网页设计师她引用自己的基督教信仰来挑战科罗拉多州的反歧视法。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，法院给乔·拜登总统带来了惨痛的失败，阻止了他取消 4,300 亿美元学生贷款债务的计划 — —此举旨在造福多达 4300 万美国人并兑现竞选承诺。&lt;/p>;&lt;p>;在保守派法官尼尔·戈萨奇 (Neil Gorsuch) 做出的 6 比 3 裁决中，法官们推翻了下级法院驳回丹佛的裁决-该地区企业主 Lorie Smith 正在申请豁免科罗拉多州一项禁止基于性取向和其他因素的歧视的法律。&lt;/p>;&lt;p>;Smith 的企业名为 303 Creative，销售定制网页设计。争议的焦点是美国宪法第一修正案对言论自由的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“第一修正案将美国设想为一个丰富而复杂的地方，所有人都可以自由地按照自己的意愿思考和言论，戈萨奇写道。&lt;/p>;&lt;h3>;反 LGBTQ 的强烈反对扰乱了美国的自豪感事件&lt;/h3>;&lt;p>;法院的三名自由派法官对这一决定持不同意见。在异议书中，自由派法官索尼娅·索托马约尔写道：“今天，法院历史上第一次授予向公众开放的企业拒绝为受保护阶层成员提供服务的宪法权利。”&lt;/p>;&lt; p>;法院在 10 月份开始的任期的最后一天做出了裁决。&lt;/p>;&lt;p>;该案涉及 LGBT 人群不受歧视地从企业寻求商品和服务的权利与言论自由权的冲突，因为史密斯断言，艺术家（她自称）的企业为公众提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯住在丹佛郊区利特尔顿，是一位福音派基督徒，她说她相信婚姻只是一个男人和一个女人之间。 2016 年，她先发制人地起诉了科罗拉多州民权委员会和其他州官员，因为她表示，她担心自己会因拒绝根据科罗拉多州公共住宿法为同性恋婚礼提供服务而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;该法院拥有 6 比 3 的保守派多数席位。 12 月，自由派法官在该案的口头辩论中表示，有利于史密斯的判决可能会赋予某些​​企业歧视的权力。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯和她的律师表示，她并没有歧视任何人，但反对与她的基督教信仰相矛盾的信息。 &lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州、民权组织和众多法律学者警告说，如果史密斯获胜，将会产生连锁反应，不仅允许基于企业主的宗教信仰的歧视，还允许基于潜在的种族主义、性别歧视和反宗教观点的歧视。&lt; /p>;&lt;p>;许多州都有公共住宿法，禁止住房、酒店、零售企业、餐馆和教育机构等领域的歧视。科罗拉多州于 1885 年首次颁布了一项法案。其现行的《反歧视法》禁止向公众开放的企业因种族、性别、性取向、宗教和某些其他特征而拒绝向人们提供商品或服务。&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州认为其《反歧视法》监管销售而非言论，以确保“平等机会和平等尊严”。因此，史密斯可以自由地出售她想要的任何东西，包括带有圣经段落的网站，阐述异性婚姻的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登政府在此案中支持科罗拉多州，认为史密斯的豁免申请没有通过。太过分了，因为她寻求有权拒绝为同性伴侣创建任何类型的婚礼网站，即使是一个简单的简单说明后勤细节的基本婚礼网站。&lt;/p>;&lt;h3>;乔和吉尔·拜登在怀特提供“欢乐” LGBTQ 攻击增多之际，众议院骄傲活动&lt;/h3>;&lt;p>;在同一天的另一场听证会上，法官以 6 比 3 的结果裁定拜登败诉，有利于六个反对该政策的保守倾向州。法院的行动对拜登于 2022 年 8 月宣布该计划后申请救济的 2600 万美国借款人造成了打击，并对这位民主党总统造成了政治挫折。&lt;/p>;&lt;p>;阿肯色州、爱荷华州、堪萨斯州、密苏里州、内布拉斯加州和南方州卡罗莱纳州对 7 项债务减免提出质疑，两名个人借款人也反对该计划的资格要求。法院在 10 月开始的任期的最后一天做出了裁决。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 8 月拜登宣布该计划到去年 11 月，下级法院阻止了 2600 万美国借款人申请救济。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登的计划履行了他在 2020 年竞选时的承诺，取消了部分 1.6 万亿美元的联邦学生贷款债务，但遭到了共和党人的批评，他们称该计划超越了他的权力，并且对大学来说是不公平的利益 -受过教育的借款人，而其他借款人则没有获得此类救济。拜登寻求明年连任。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，美国政府将为收入低于 125,000 美元并获得贷款支付大学和其他高等教育的美国人免除最多 10,000 美元的联邦学生债务为来自低收入家庭的学生提供 20,000 美元的佩尔助学金。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是在最高法院有效禁止美国学院和大学长期使用的平权行动政策一天后做出的。 、西班牙裔和其他代表性不足的少数族裔学生。拜登周四表示，保守派占多数的最高法院是一个与国家基本价值观脱节的机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s premier plays up economic prospects, and first home-grown large cruise ship undocks: 8 stories you might have missed in June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226118/chinas-premier-plays-economic-prospects-and-first-home-grown-large-cruise-ship-undocks-8-stories-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/814291c4-e8b6-4dd6-8e7b-9141c9e748c6_62eb92dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;六月，经济界的目光聚焦在一座中国北方城市上经济论坛第十四届新领军者年会。在其他地方，中国第一艘本土大型邮轮出港，实现了中国高端制造业的突破。&lt;/p>;&lt;p>;此外，婚姻和出口下降，青年失业率上升，中国削减了各种基准贷款和政策利率试图提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李强总理夸大了中国的经济6 月底，世界经济论坛第 14 届新领军者年会开幕，并指责“西方”在 1,500 名政策制定者和企业高管面前呼吁“去风险”。&lt;/p>; &lt;p>;李克强在为期三天的“夏季达沃斯”论坛在北方城市天津拉开帷幕之际发表主旨演讲，他表示，中国第二季度国内生产总值(GDP)增速将快于第一季度4.5%的增速一年中的三个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有希望实现今年设定的 5％（经济）增长的目标，”他说，并补充说中国经济正在实现其目标的轨道上，同时还承诺推出“务实有效的政策”来促进增长。&lt;/p>;&lt;p>;“今年以来中国经济回升明显向好。”&lt;/p>;&lt;p>;李承认&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道西方有人呼吁‘去风险化’。” “‘减少依赖’，我认为这两个词都是伪命题。”&lt;/p>;&lt;p>;“即使某个行业面临供应链风险，也不应该由政府或任何组织来决定。”决定做什么。企业对经济风险和产业挑战最敏感，更应该有话语权。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;年底C919国产客机首飞后5月，我国首艘国产大型邮轮经过近四年的建造，于6月初离开上海码头，开始试航。&lt;/p>;&lt;p>;被视为我国造船和高端制造的重大突破，Adora Magic City 是一艘 135,500 吨级邮轮，由国有的中国船舶工业集团公司的子公司上海外高桥造船厂建造。&lt;/p>;&lt;p>;它代表了中国的一项重大技术进步，是最后一类高水平船舶。国内尚未生产的端船，但部分零部件仍从海外采购。&lt;/p>;&lt;h3>;你需要知道的：中国第一艘国产大型邮轮时间表&lt;/h3>;&lt; p>;这艘323米长（1,060英尺）的船舶已完成93%以上的建造工作和85%以上的内部工程，预计将于今年年底交付。&lt;/ p>;&lt;p>;外高桥证实，阿多拉魔幻城将于7月、8月两次试运行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;16-24岁年龄段失业率再创新高6 月份公布的数据显示，尽管上月城镇调查失业率为 5.2%，与 4 月份持平，但 5 月份失业率为 20.8%，高于 4 月份的 20.4%。&lt;/p>;&lt;p>;预计该失业率将7 月和 8 月进一步上升，将有创纪录的 1158 万名大学毕业生离开校园。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国在 6 月份下调了两项基准贷款利率，这表明北京政策制定者的目标是以减轻家庭的财务负担，并有助于稳定正在降温的房地产行业。&lt;/p>;&lt;p>;央行的举措进一步激发了人们对更广泛的经济刺激措施的希望，以支撑中国的总体增长并稳定市场信心。投资银行大幅下调了对该国 2023 年国内生产总值 (GDP) 的预测。&lt;/p>;&lt;p>;5 年期贷款优惠利率 (LPR)（抵押贷款的参考利率）在 6 月份从 4.3% 下调至 4.2%固定利率，而一年期贷款优惠利率（企业贷款中期贷款基准）则从 3.65% 下调至 3.55%。&lt;/p>;&lt;h3>;更大的政策宽松即将到来吗？中国降低抵押贷款利率以提振经济&lt;/h3>;&lt;p>;此次降息是在 5 月份经济活动普遍降温之后，引发市场对中国疫情后复苏步履蹒跚的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;LPR 规模降息幅度与央行本月早些时候宣布的中期借贷便利下调10个基点相同。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2019年中国出口下降7.5% 6月份公布的数据显示，5月份与去年同期相比，上月进口下降4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;由于主要贸易伙伴和产品的外部需求减弱，出口大幅下降至2835亿美元。与4月份8.5%的增幅形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球经济放缓，品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示，中国出口疲软证实了依赖内需的必要性。&lt; /p>;&lt;p>;“由于下半年全球需求可能进一步减弱，政府在今年剩余时间里提振国内消费的压力更大，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;进口、与此同时，下降至 2177 亿美元，降幅较 4 月份的 7.9% 收窄。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6 月份证实，中国结婚人数跌至历史最低水平自 1970 年代末以来的水平，进一步说明了该国不断恶化的人口危机，其中包括 60 多年来的首次人口下降。&lt;/p>;&lt;p>;婚礼登记量连续九年下降，去年 683 万新婚夫妇几乎减少了一半与2013年一样多，当时有1347万对新人结婚，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;中国上一次结婚人数如此之少是在四十多年前，当时1979年有637万对夫妇登记结婚.&lt;/p>;&lt;p>;然而，当时中国的人口还不到10亿，而2022年的人口为14.1亿，这意味着现在的结婚率要低得多。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;中国本土种植的榴莲最终预计将于 6 月上市，但绝大多数消费者可能需要数年时间才能买到它们，而且近几个月来预计产量大幅下降。&lt;/p>; &lt;p>;在热带岛屿海南省，经过四年多的种植，农民们正在为全国首次大规模国产榴莲收获做准备。他们热衷于利用国内对榴莲迅速增长的需求来获利，这种水果已迅速成为中国最受欢迎的进口水果。&lt;/p>;&lt;h3>;中国能否在首次大规模收获榴莲时降低当地榴莲价格？&lt;/h3>;&lt;但海南省农业科学院热带果树研究所所长、海南省农业科学院研究员冯学杰预计，今年海南榴莲产量仅约50吨（11万磅）。这仅占今年中国榴莲消费总量的 0.005% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;新的预计产量也远低于中央电视台 3 月份报道的 2,450 吨数字。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据今年的新预测，在经济形势低迷、疫情影响挥之不去以及关系不佳的情况下，中国将再次出现全球最大的美元百万富翁年度外流咨询公司 Henley &amp; Partners 估计，中国大陆将失去 13,500 名高净值个人（可投资财富总额超过 100 万美元的人），其次是印度的 6,500 名。总部位于伦敦的投资移民咨询公司预测，排名第三的英国将失去 3,200 名此类个人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国百万富翁不断离开，资金外流可能“比平时更具破坏性”&lt;/h3>;&lt;p>; 2022 年，中国失去了 10,800 名高净值人士，其次是俄罗斯的 8,500 名和印度的 7,500 名。&lt;/p>;&lt;p>;在被认为对富人最具吸引力的国家中，澳大利亚排名第一，预计将减少2023 年将有 5,200 名高净值人士流入，其次是阿拉伯联合酋长国，流入 4,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why reports of Chinese spy base in Cuba are met with shrugs in Latin America, where US influence is waning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226144/why-reports-chinese-spy-base-cuba-are-met-shrugs-latin-america-where-us-influence-waning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/02d69810-5266-4b75-a9e6-d294ef1044c5_01180c53.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1962年10月23日，美国国务卿迪安·腊斯克召开了理事会美洲国家组织在华盛顿召开紧急会议。在苏联总理尼基塔·赫鲁晓夫和古巴领导人菲德尔·卡斯特罗达成协议后，他告诉成员们，两架美国飞机发现了古巴境内的核导弹设施建设。&lt;/p>;&lt;p>;腊斯克试图让拉丁美洲伙伴相信一场危机这种威胁整个地区，所有美洲国家组织成员都应进行干预，阻止哈瓦那继续前进。他们同意了。美洲国家组织秘书长乌拉圭的何塞·安东尼奥·莫拉当天晚些时候宣布，拉丁美洲国家将采取“多边措施”遏制苏联的进步，这是华盛顿的重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;学者和政府官员回顾了这一点最近几周，《华尔街日报》援引美国泄露的情报报道称，中国即将在古巴领土上建立间谍基地。据《华尔街日报》报道，两国还讨论了建立联合军事训练设施的问题，这加剧了华盛顿对距离其海岸 145 公里（90 英里）的中国军队的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，白宫证实该基地的存在，据称该基地自 2019 年以来一直位于古巴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在许多拉丁美洲国家，这些报道甚至没有出现在媒体上。除古巴外，其他国家均未发表声明对此消息发表评论。该地区五个主要经济体阿根​​廷、巴西、智利、哥伦比亚和墨西哥的外交部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;虽然情况不具有直接可比性，但派驻间谍和与核武器不同，在古巴训练军队不会立即威胁该地区的大多数国家 - 专家表示，这是华盛顿正在失去拉美裔人心的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;明显冷漠的原因，他们解释说，对大多数拉美国家来说，与中国的关系日益重要，而且人们普遍认为，在过去20年里，华盛顿已经不再关心该地区，而是首先将精力集中在中东，现在又集中在印度-太平洋地区。 .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京通过扩大外交存在和投资填补了这一空白，超越美国成为该地区许多最大经济体的最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 5 个拉丁国家美国贸易协定提供“新因素”，削弱美国影响力&lt;/h3>;&lt;p>;中国已与智利、哥斯达黎加、厄瓜多尔和秘鲁签署自由贸易协定，并正在与乌拉圭进行深入谈判。此外，22个拉美国家已加入“一带一路”倡议（中国国家主席习近平提出的1.1万亿美元基础设施计划），巴西将在2021年成为中国在全球投资的主要目的地。&lt;/p>;&lt;p>;Leland Lazarus前美国驻中国沉阳总领事、现任佛罗里达国际大学中国-拉美学者的特朗普表示，承认美国理所当然地认为其对该地区的历史影响力是“令人不安的”。他说，对 2000 年代初所谓的反恐战争的关注以及最近对与东南亚国家关系的重视，让华盛顿付出了“权力和威望”的代价。&lt;/p>;&lt;p>;拉扎勒斯表示，虽然外国俄罗斯和中国等大国的政策重点主要针对其近邻，但这并不完全是华盛顿的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“无论美国官员多么强调我们的历史、家族和语言联系，你只要看看我们的战略文件就知道[拉丁美洲]不是主要优先事项，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;2023年中国在美国的拉丁美洲后院采取的5项贸易举措&lt; /h3>;&lt;p>;巴西智库观察中国联合创始人蒂亚戈·贝西莫指出，20世纪拉美国家与苏联的贸易关系几乎为零，美国支持政变阻止共产主义在该区域。但他表示，当今与中国贸易的重要性意味着，极不可能对北京和哈瓦那之间的军事协议做出强有力的外交反应。&lt;/p>;&lt;p>;贝西莫表示，虽然中国被视为重要的进口合作伙伴作为大宗商品供应商和基础设施工程的主要融资者，持续的国内危机给人留下了“美国是一个相对衰落的国家”的印象。&lt;/p>;&lt;p>;与苏联不同，他说，“没有中国寻求输出其政治或经济制度的证据”。然而，美国“以利用其他国家国内政治中的争议问题作为讨价还价的借口而闻名”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国提供了另一种选择，”贝西莫说。 “例如，当华盛顿要求提供贷款作为回报时，拉丁美洲现在与中国对话是很常见的……归根结底，拉丁美洲的首要任务是经济增长和政治稳定。与这两个问题无关的任何其他地缘政治问题都是大国需要解决的问题，而不是我们的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;这似乎也是拉丁美洲左翼政党的多数观点。圣保罗组织。该论坛成立于1990年，目前由玻利维亚、巴西、古巴、多米尼加共和国、洪都拉斯、墨西哥、尼加拉瓜、巴拿马和委内瑞拉的执政党以及其他19个拉丁美洲和加勒比国家的政治组织组成。&lt;/p>; &lt;p>;在周四于巴西利亚举行的论坛年度峰会之前的框架文件中，相关党派的左翼领导人称中国是“该地区稳定与平衡的因素”。他们还强调中国“不干涉拉美国家的内政”。&lt;/p>;&lt;h3>;古巴领导人访问中国，因岛屿之争陷入困境，经济、能源困境&lt;/h3>;&lt;p>;该文件称，中美关系拉美与北京之间的合作建立在“相互尊重”的基础上，没有受到利益冲突的影响，因为中国“没有攻击或非法占领拉美任何领土，没有实施单方面制裁，没有推动政变，也没有建立军事力量”。独裁政权”。另一方面，美国被描述为一个“陷入结构性危机的帝国”和一个在拉丁美洲“实行扩张主义、军国主义、战争……并加深环境过度开发”的国家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这些观点安德烈斯·贝洛基金会（Andrés Bello Foundation）执行董事帕西法尔·德索拉（Parsifal D&#39;Sola）表示，虽然中国还不是该地区的大多数，但忽视他们是错误的。安德烈斯·贝洛基金会是哥伦比亚波哥大的一个智囊团，专门研究中国与拉丁美洲之间的关系。 /p>;&lt;p>;他表示，即使在哥伦比亚和墨西哥等美国影响力的据点，与中国的关系也越来越重要，这些国家的领导人也不想选边站队。为了恢复其在该地区曾经拥有的威望和影响力，美国“必须站在国际议程的最前沿，首先解决拉丁美洲人的问题和需求”，并且不以遏制中国影响力为主要目标&lt;/p>;&lt;h3>;习近平告诉拉丁美洲和加勒比地区，中国将把关系带入“新时代”&lt;/h3>;&lt;p>;德索拉还表示，不要试图动员地区领导人应对这些地区的潜在威胁考虑到中国的存在对各国安全构成的威胁，华盛顿必须接受这样一个事实：“中国会留在这里，不会去任何地方，无论美国做什么，它的影响力都会增长”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想为了遏制这种影响，一个好的起点是利用美国在该地区的资源，特别是在美国历来实力雄厚的领域，例如为基础设施发展、创业和创新提供咨询，”德索拉说。&lt;/p >;&lt;p>;“拉丁美洲幅员辽阔。你如何看待美国和中国之间的竞争，或者你如何评估古巴间谍基地的真正风险，实际上取决于你的立场。因此，这种接触必须以国家为重点，而不是像中国越来越多地以地区为重点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>