<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong driver who tried to smash through roadblock charged with 7 offences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275844/hong-kong-driver-who-tried-smash-through-roadblock-charged-7-offences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/4facbc53-3069-4ba0-b3f9-324d93c1aeb1_ae4a7696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方在一场戏剧性的对峙后打开了司机的车门-在何文田下车。图片：Facebook / @Sam Kwong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方指控一名涉嫌在追逐中试图冲破路障的司机，据称导致一名警员受伤、四辆私家车受损，其中七人受伤违法行为，包括鲁莽驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频中，这名 40 岁男子驾驶一辆租来的汽车，试图在何文田公主道的车辆之间穿行，警方当时正在周五晚上设置了路障拦截他。&lt;/p>;&lt;p>;警方周日表示，他们已指控嫌疑人一项未经授权乘坐交通工具的罪名、一项鲁莽驾驶罪和一项袭击警察罪警官、一项贩毒罪、一项持有与他人有关的身份证罪、一项无证驾驶罪和一项驾驶没有第三方保险的车辆罪。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控预计周一在九龙城法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;网上视频显示，丰田车在停在一排汽车前面后停了下来，警员们拔出枪，拿出警棍，逼近这辆丰田车。周五晚上 8.30 左右在路障处。&lt;/p>;&lt;p>;据称，司机在试图逃离现场时撞到了站在车后的一名警察。&lt;/p>;&lt;p>;警察最终打碎了车窗并警方称，该男子持有过期的驾驶执照，警方在车内发现了价值 20,000 港元（2,600 美元）的非法毒品。车辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tech experts warn against city legal action over Telegram app after French arrest CEO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275842/hong-kong-tech-experts-warn-against-city-legal-action-over-telegram-app-after-french-arrest-ceo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/c3fc035c-35d8-4d5b-89ca-77f51b062d75_4575b2a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创始人被捕后，专家警告香港不要对 Telegram 应用程序采取法律行动在法国。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;技术和安全专家警告香港当局，尽管该公司首席执行官因涉嫌松懈而在法国被捕，但该市针对即时通讯应用 Telegram 采取的任何法律行动都“不会有成效”帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 周六在巴黎郊外的布尔歇机场被捕，法国媒体报道称，调查涉及 Telegram 缺乏管理员，据称该平台允许犯罪活动通过该服务进行操作而无需干预。&lt;/p>;&lt;p>;Telegram 在 2019 年反政府抗议期间在香港获得关注。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者广泛使用它来相互交流和组织活动.&lt;/p>;&lt;p>;市法院过去曾对利用 Telegram 频道集会抗议者的人定罪，罪名包括煽动犯罪行为和教唆袭击警察。&lt;/p>;&lt;p>;但网络安全专家告诉我们由于对社交媒体和即时通讯服务的内容监管模糊规则的担忧持续升温，该市当局采取的法律行动不太可能成功。&lt;/p>;&lt;p>;“2019 年的示威活动进展顺利 -国际政治和企业风险咨询公司 Steve Vickers and Associates 的首席执行官史蒂夫·维克斯 (Steve Vickers) 表示：“现在，该应用程序已被香港反政府分子广泛使用。”此时的波浪会适得其反，”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25 /cb8cae91-9ed4-4620-8544-b7a9a9ee2cca_1e0924ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Telegram 消息应用程序的创始人兼首席执行官 Pavel Durov 已于巴黎指控该平台监管不严，纵容犯罪行为。照片：路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Vickers 补充说，对于该市当局来说，监测法国案件中的法律进展就足够了，因为执法机构可以利用调查中暴露的“漏洞”来解决其问题。 &lt;/p>;&lt;p>;该应用程序以其增强的安全功能以及能够在群组中容纳多达 200,000 名成员的能力而闻名，其用户包括各大洲的抗议者和集会组织者。&lt;/p>;&lt;p>;这些包括有关俄罗斯-乌克兰战争及其在英国最近的反移民骚乱中的使用的内容频道。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，香港的粉丝俱乐部也使用 Telegram 作为会员讨论名人新闻和组织活动的论坛.&lt;/p>;&lt;p>;它是世界上最受欢迎的即时通讯应用程序之一，在全球拥有近十亿用户。&lt;/p>;&lt;p>;香港信息科技学会名誉会长方宝侨联邦表示，杜罗夫的被捕为该市和其他地方类似起诉的可能性敲响了“警钟”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果此案得到证实，[杜罗夫]入狱，这将是也给其他社交媒体平台敲响了警钟。”Fong 警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道政府和执法机构如何决定什么是令人满意的[监管]。”&lt;/p>;&lt;p>;三个网络安全Vickers 和 Fong 等专家表示，Telegram 作为即时通讯平台的地位具有广泛的用途，但监管机构并未禁止该平台。&lt;/p>;&lt;p>;“Telegram 可以显示或[允许用户]查看其他用户Vickers 解释说：“在附近，因此，在内乱情况或示威活动中，它可以用来组织或指挥人群。”&lt;/p>;&lt;p>;网络安全公司 VX Research 的安全研究员兼总监 Anthony Lai Cheuk-tung，解释称，Telegram 在配合执法要求方面比竞争对手 WhatsApp 或 iMessage 更加“挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;“Telegram 抵制了一些国家合法强制访问用户数据的努力，有时会导致服务封锁”Lai 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，Telegram 的条款确实允许他们配合合法的披露令。”&lt;/p>;&lt;p>;已联系 Telegram 和安全局征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港警方发言人没有对杜罗夫案作出任何直接评论。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示：“警方在进行任何行动时，都会根据实际情况并根据情况采取行动” ”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯于 2018 年禁止 Telegram，原因是 Telegram 拒绝向俄罗斯安全部门移交加密信息。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令于 2020 年解除，但封锁 Telegram 的 IP 存在困难地址意味着尽管有禁运，服务并未受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;但 Hauzen 律师事务所的技术律师 Joshua Chu Kiu-wah 表示，如果杜罗夫的案件进入审判阶段，结果可能会影响当局处理社交媒体的方式和在线平台所有者，因为许多国家尚未就在线平台在预防犯罪方面的责任制定明确的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“杜罗夫案可能为社交媒体公司敲响了警钟，促使他们重新评估其内容审核政策和保护措施。”楚说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，此案还可以刺激制定更明确的消息服务管理政策。&lt;/p>; &lt;p>;朱补充说，检察官应该使用披露令来解决网络平台上的不当行为，而不是逮捕所有者。&lt;/p>;&lt;p>;他说，干预防止非法行为是执法机构的责任，而不是网络平台运营商的责任.&lt;/p>;&lt;p>;Telegram 总部位于迪拜，由杜罗夫于 2013 年创立。&lt;/p>;&lt;p>;杜罗夫于 2014 年离开俄罗斯，因为他拒绝遵守政府要求关闭其 VK 社交网站上反对派活动人士的要求他出售了媒体平台。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to target security and trade in talks with US adviser Jake Sullivan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275833/china-target-security-and-trade-talks-us-adviser-jake-sullivan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/3506b5d8-f67d-4856-9d5e-53c707fe9801_c2c58c4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高外交官王毅（左）与白宫握手顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 一月份在泰国曼谷。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当杰克·沙利文(Jake Sullivan)成为首位访问中国首都的拜登政府美国国家安全顾问时，台湾将成为北京官员本周将提出的首要战略安全担忧之一。&lt; /p>;&lt;p>;沙利文将于周二至周四在北京与中国外交部长王毅进行新一轮“战略对话”。&lt;/p>;&lt;p>;这将是两国高层之间的第五次会晤这是自一月份在泰国曼谷举行会谈以来的首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;外交部北美和大洋洲事务司司长杨涛周日表示，这次会议也是评估协议进展的一个机会11月，中国国家主席习近平与美国总统拜登在旧金山达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;“这是双方落实两国元首会晤共识的重要手段新华社援引杨洁篪的话说。&lt;/p>;&lt;p>;杨洁篪表示，峰会以来，外交、经济、执法、气候变化等团队一直保持着沟通，中美两军也是如此。两国人民的交往也日益增多。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国持续对华遏制打压战略，中方对此予以坚决回应。他表示，中美关系仍处于关键时刻，在经历一段时期的下滑后正试图稳定下来。&lt;/p>;&lt;p>;新华社报道称，沙利文和王预计将讨论“国家安全与经济活动之间的界限” ”以及乌克兰战争、中东特别是台湾等重大国际和地区问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将重点表达对台湾问题、发展权、中国战略安全的严重关切报告称，“澄清其严正立场并提出严肃要求”。&lt;/p>;&lt;p>;北京一贯坚称台湾是国家核心利益——将任何走向正式独立的举动称为跨越“红线”。北京要求美国坚持一个中国原则，并恪守之前联合公报中做出的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认自治的台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取台湾的举动，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;预计两位官员还将讨论重大经济紧张局势，从贸易关税、投资限制到报复性制裁。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国商务部宣布将 105 家中国和俄罗斯实体纳入其制裁名单。出口管制清单，声称从中国的进口“填补了俄罗斯国防生产周期的关键空白，增强了其军工基础”。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部周日予以回击，表示强烈反对&lt;/p>;&lt;p>;“美方做法是单边制裁和‘长臂管辖’的典型，破坏国际贸易秩序和规则，阻碍各国正常经贸往来，影响国家安全和贸易安全。”商务部表示：“中方敦促美方立即停止上述错误做法，并将采取必要措施，坚决维护中国企业的合法权益。”&lt; /p>;&lt;p>;北京还敦促美国“停止将经贸问题政治化和安全化”。&lt;/p>;&lt;p>;中国从未谴责俄罗斯对乌克兰的袭击，并因其在乌克兰问题上的立场而受到西方的批评。战争。杨洁篪重申中方主张和平与政治解决、反对美方单边制裁和胁迫行动的立场。他说，中国将继续采取强有力的措施保护自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>;他对中东问题也发表了类似的评论，称中国致力于促进和平，“特别是支持巴勒斯坦人民恢复合法民族”。 &lt;/p>;&lt;p>;在南海问题上，杨洁篪表示，中国的领土主权和海洋权利有“历史和法理依据”，周边国家有“信心、智慧、能力”管控南海问题。该地区的问题。他警告说：“该地区以外的国家不应挑起对抗或加剧紧张局势。”&lt;/p>;&lt;p>;一位美国政府高级官员周五表示，沙利文将解决美国对北京支持俄罗斯国防工业和南方活动的担忧。中国海，以及朝鲜、中东、缅甸和台湾等全球问题的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;该官员补充说，双方将讨论今年晚些时候习近平和拜登之间可能举行的会面。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一种激烈的竞争关系……不过，我们致力于负责任地管理这种竞争，并防止其演变成冲突，”该官员表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two bus crashes in Pakistan leave at least 36 people dead, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3275841/two-bus-crashes-pakistan-leave-least-36-people-dead-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/2bbf789e-1e10-48ef-a687-2c39bdc1a49d_28d74480.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府官员为在巴士事故中丧生的人进行葬礼祈祷8 月 23 日星期五，巴基斯坦什叶派穆斯林前往伊拉克阿尔巴恩朝圣期间的伊朗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，巴基斯坦周日发生两起相隔数小时的公交车事故，造成至少 36 人死亡、数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;第一起事故发生时，警方和官员称，一辆载着什叶派穆斯林朝圣者从伊拉克经伊朗返回的巴士从巴基斯坦西南部的高速公路坠入峡谷，造成至少 12 人死亡、32 人受伤。当地警察局长卡齐·萨比尔说，司机在莫克兰沿海高速公路上经过俾路支省拉斯贝拉地区时刹车失灵，失去了控制。&lt;/p>;&lt;p>;俾路支省当局表示正在安排运送尸体朝圣者前往旁遮普省埋葬。旁遮普省首席部长玛丽亚姆·纳瓦兹 (Maryam Nawaz) 在事故发生后表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;几小时后，东部旁遮普省卡胡塔地区一辆公交车坠入山沟，造成 24 人死亡，警方和官员说，其中包括两名妇女和一名儿童。巴控克什米尔政府高级官员奥马尔·法鲁克表示，没有幸存者。&lt;/p>;&lt;p>;最初，当地警方称有七人受伤，但后来医生和政府官员表示，巴士上的所有人都受伤了在事故中丧生。救援官员拉贾·莫阿扎姆 (Raja Moazzam) 表示，大部分尸体已被辨认。&lt;/p>;&lt;p>;据居民称，巴士事故发生在周日早些时候，当地人最初参与了救援工作，紧急服务人员也派出了救护车稍后到达。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/4e50a9b2-e192-47ae -9acd-726380b3797b_67389416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加巴基斯坦拉卡纳一名什叶派穆斯林朝圣者的葬礼祈祷，他在伊朗的一次公共汽车事故中丧生周六前往伊拉克朝圣。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这辆巴士正前往巴基斯坦管辖的有争议的喜马拉雅克什米尔地区——印度和巴基斯坦都声称对该地区拥有主权——突然从潘纳大桥坠落政府高级官员萨达尔·瓦希德 (Sardar Waheed) 表示，在卡胡塔地区，他们使用重型机械抬起残骸，以确保没有人被困在下面。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总统阿西夫·阿里·扎尔达里 (Asif Ali Zardari) 和总理谢赫巴兹·谢里夫 (Shehbaz Sharif)，在单独的声明中，他们对两起事故表示哀悼和悲痛。他们要求当局确保为受伤朝圣者提供最好的医疗救治。&lt;/p>;&lt;p>;周日发生的车祸发生在几天前，几天前，28 名巴基斯坦朝圣者在前往伊拉克的途中在邻国伊朗发生的一起巴士事故中丧生。周六，一架巴基斯坦军用飞机将遇难者遗体运回家乡，埋葬在南部信德省。&lt;/p>;&lt;p>;数千名什叶派前往伊拉克圣城卡尔巴拉，纪念阿尔巴恩（Arbaeen，阿拉伯语中的数字 40）。纪念先知穆罕默德的孙子侯赛因的去世，他成为伊斯兰教历史动荡的第一世纪抵抗的象征。&lt;/p>;&lt;p>;公交车撞车事故在巴基斯坦很常见，主要是由于司机的疏忽造成的，他们经常违反交通规则规则。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese developers, cities tempt homebuyers with perks like private-jet shares, residency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3275696/chinese-developers-cities-tempt-homebuyers-perks-private-jet-shares-residency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/863347f5-647b-4822-bafc-78a68050c88a_4b1330fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江苏省南京市在建的万科住宅项目，中国，2024 年 3 月 12 日。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从私人飞机到大城市的永久居留权，中国大陆资金短缺的开发商正在提供越来越积极的激励措施来吸引购房者，努力吸引购房者本月，国有房地产开发商招商地产南京分公司宣布，其一项目的购房者将有资格获得福利包括飞行课程和私人飞机 5% 的股份。这一策略遵循了早些时候的一则广告，声称买家将是“有天赋的私人飞机”，该广告在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国的一些城市，包括苏州和武汉等主要城市中心，为吸引购房者、刺激需求，宣布将允许外地购房者申请居住。&lt;/p>;&lt;p>;“2024年初以来，开发商和地方政府不断出台积极的支持政策，”市场研究公司龙洲经讯中国金融分析师张晓曦表示。 “由于新房销售价格受到管制，开发商不能随意降低销售价格。因此，它们提供了更有价值的激励措施，起到了事实上的折扣作用。”&lt;/p>;&lt;p>;由于政策制定者努力减少经济对房地产的依赖，监管支持“一直是微不足道的”，私人开发商不得不依赖2020年北京“三条红线”政策和中国恒大倒闭引发全国房地产危机后，他们利用自己的资源卖房。她补充说，相比之下，国家支持的开发商，尤其是那些与地方政府关系密切的开发商，可能会获得更多的财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;但监管机构正在加大力度。 5月，中国央行向地方政府发放了3000亿元人民币（420亿美元）的再贷款便利，用于收购未售出的住房并将其转变为经济适用住房，同时取消了全国首套和第二套住房抵押贷款利率下限。需求增加。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府虽然在清理住房库存方面行动迟缓，但在过去一个月出台了 70 多项措施来增加住房市场的流动性。北京、南京、青岛和广州都实施了鼓励居民卖旧房“换”新房的规定，广州甚至正式取消了非内地公民在该市购房的限制。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国地方政府还计划发行特别债券为购房提供资金，并向陷入困境的建筑商注入现金，分析师认为此举比再贷款更有利，因为前者的融资成本较低。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，世界第二大经济体的房地产市场尚未显示出复苏的迹象。国家统计局数据显示，7月份70个主要城市房价连续14个月下降，中国房地产信息百强开发商销售额环比下降36.4%至2790亿元。 &lt;/p>;&lt;p>;由于房地产市场依然低迷，二线城市的开发商比三四线城市的开发商采取了更为激进的营销策略，因为“市场需求不足”。总部位于上海的易居中国研究院副院长严跃进表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/022534a1-9b22-4967-a215-e8a694887e16_31c937b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;武汉是中国少数几个试图通过为买家提供申请居住机会来刺激房地产销售的城市之一。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，在北京、上海等一线城市，由于需求比其他地方更旺盛，开发商在促销力度上往往更加保守，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在中国最昂贵的城市中，北京房价跌幅最大，根据 E- 编制的数据，截至周三，8 月份房价同比下跌 32%，至每平方米 43,006 元。 &lt;/p>;&lt;p>;广州每平方米价格下降 3%，至 12,015 元；与香港接壤的南方大都市深圳，每平方米价格上涨 2%，至 65,746 元。上海的房价上涨了 6%，达到每平方米 75,568 元。&lt;/p>;&lt;p>;“经济基本面更强、人口前景更好、潜力更大的二线城市惠誉评级亚太区企业评级高级总监 Tyran Kam 表示：“地方政府融资力度加大可能会在推出新政策（以提振房地产市场）方面拥有更大的灵活性。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，在由于中央政府缺乏更广泛的支持政策，我们认为房价压力（包括一线城市）可能会在短期内持续存在。”&lt;/p>;&lt;p>;“新房价格避险” Gavekal 的张说：“调整的幅度与二级住房一样多。” “人们正在等待更多折扣，尤其是当他们对房价上涨前景不太乐观时。由于预售问题，人们还对房屋交付存在担忧。开发商正试图出售更多成品房，但这需要时间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines, China trade blame after second collision at Sabina Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275838/south-china-sea-philippines-china-trade-blame-after-second-collision-sabina-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/0e7609f3-eb38-42dc-9aee-0ce2fcc45e23_5109e60d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日萨宾纳号附近发生碰撞的视频片段中的帧抓取南海有争议水域的浅滩被菲律宾海岸警卫队扣留并释放。照片：法新社/菲律宾海岸警卫队 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，中国和菲律宾的船只在有争议的南海浅滩附近再次相撞，双方互相指责，距离去年发生类似的对峙不到一周。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海警发言人甘宇表示，周日，一艘菲律宾船只“拒绝接受”中国海警船只的控制，并“故意与其相撞”。&lt;/p>;&lt;p>;据”甘补充说，中国海警“基于人道主义理由立即营救”碰撞事故，并表示马尼拉应对该事件承担“全部责任”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，菲律宾否认了这种说法，指责中国船只而不是采取“侵略性和危险”的行动，包括撞击和使用高压水枪攻击据称是执行“人道主义任务”的渔业局船只。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/68472895-e673-4a2d-b0bb-49bdc24b42f3_e6fdb720.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;马尼拉指责中国船只撞击渔业局船只并使用高压水枪。图片来源：法新社 / 菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据马尼拉报道，渔业和水生资源局的一艘 BRP Datu Sanday 船遭到八艘中国船只的攻击，其中包括一艘来自菲律宾的船只海军。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海国家特遣部队表示，中国船只试图“围堵”达图桑迪号。它进行了“极其危险的操作”，导致菲律宾船只的发动机故障，迫使菲律宾渔民提前终止向菲律宾渔民提供燃料、食品和医疗用品的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“有传言称我们的人员坠落该工作组表示：“中国海警落水并随后被中国海警救起的说法完全没有根据。”&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2 月份从黄岩岛驱逐了同一艘船，黄岩岛是另一个有争议的南海地物，在中国被称为黄岩岛和菲律宾的帕纳塔格浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;周日的冲突是萨比纳浅滩附近一周内发生的第二次此类冲突，此前两艘菲律宾海岸警卫队船只在周一早些时候与中国船只相撞而受损。&lt;/p>;&lt;p>;双方的反应与周日类似，马尼拉猛烈抨击中国船只的“危险和非法举动”，中国海警称这次“故意”碰撞是菲律宾方面“不专业和危险”的举动。&lt;/p >;&lt;p>;中国声称对南海大部分地区拥有主权，近几个月来，南海与菲律宾就珊瑚礁、岛屿和其他有争议地物发生的海上和空中冲突日益紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;周六，菲律宾指责北京在黄岩岛附近的一架巡逻机 15 米（49 英尺）范围内“发射照明弹”，马尼拉也声称对黄岩岛拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本月，马尼拉表示，8 月 8 日，两架中国军用飞机进行了“危险动作”，并向一架在黄岩岛巡逻的菲律宾空军飞机的航线上投掷了照明弹。&lt;/p>;&lt;p>;沙比纳浅滩，在菲律宾被称为贤滨礁。中国和菲律宾的埃斯科达浅滩对菲律宾可能具有战略价值，可以作为为驻扎在马尼拉控制的仁爱礁搁浅军舰上的部队提供补给的中转站。&lt;/p>;&lt;p>;中国还声称对仁爱礁拥有主权。浅滩——北京称之为仁爱礁，马尼拉称之为阿云金浅滩。该地区是有争议的南沙群岛（中国称为南沙群岛）的一部分，自去年以来一直是两国之间多次发生冲突的地点。&lt;/p>;&lt;p>;南海局势已经升级。人们担心事故会引发潜在的军事冲突，而这场冲突可能会将菲律宾的条约盟友美国卷入其中。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月份马尼拉派出其最先进的海岸警卫队船只之一以来，紧张局势尤其加剧。 BRP Teresa Magbanua 进入萨比纳浅滩附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;据马尼拉称，这艘船被派去监视所谓的中国在浅滩的非法填海活动，但北京方面否认了这一指控。&lt;/p>;&lt; p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文本周首次访华期间会见中国外交部长王毅，南海预计将成为讨论的关键议题之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reuters team member missing following Russian strike on east Ukraine hotel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275840/reuters-team-member-missing-following-russian-strike-east-ukraine-hotel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/6a2afee3-d4cb-4e6d-92e2-47841d44c294_0d3bdaec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员在俄罗斯袭击后收集火箭碎片周日，乌克兰顿涅茨克地区克拉马托尔斯克的蓝宝石酒店。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社周日表示，在俄罗斯对乌克兰东部城市克拉马托尔斯克一家酒店的袭击中，一名成员失踪，另外两人受伤。过去 24 小时内，俄罗斯的袭击在全国各地造成 12 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在两年半的战争中又一个致命的一天，乌克兰对俄罗斯边境地区的袭击也造成 6 名平民死亡，俄罗斯官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;双方的袭击发生在基辅庆祝从苏联独立以及交战双方交换战俘的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科继续其尽管乌克兰向库尔斯克地区推进，但乌克兰东部的袭击和进展仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰东部城市克拉马托尔斯克，周六晚蓝宝石酒店发生袭击后，搜救行动正在进行中。路透社称，报道战争的六名工作人员留下来。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克是顿涅茨克地区乌克兰控制下的最后一个主要城市，经常被用作援助人员和外国记者的基地。&lt;/p>; &lt;p>;路透社表示，“我们的一名同事下落不明，另外两人已被送往医院接受治疗”，并补充说“正在紧急寻求更多信息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/1a448c12-bb44-4b09-8071-47a9e54bf2a9_7dcdae18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，当地人在乌克兰东北部哈尔科夫市的俄罗斯火箭袭击现场清理残骸。过去24小时内，至少有12名平民因俄罗斯在全国各地的袭击而丧生。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构表示，“另外三名同事已被找到”，并表示“正在与克拉马托尔斯克当局合作，支持我们的同事及其他们的工作”。顿涅茨克地区负责人 Vadym Filashkin 早些时候表示，两名记者受伤，一名记者失踪，并称袭击发生在“半夜”。&lt;/p>;&lt;p >;他说救援行动正在进行中，“瓦砾正在清理”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰检察官表示，该酒店于周六晚上 10 点 35 分被俄罗斯伊斯坎德尔导弹击中，接下来的袭击还损坏了该建筑门。&lt;/p>;&lt;p>;记者看到当局向当地人发放胶合板，让他们保护窗户。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克距离前线约 20 公里（13 英里），人们对这座城市感到恐惧随着俄罗斯军队继续向乌克兰东部推进，袭击事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，许多当地居民正在睡觉或休息。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在用手机看电影66 岁的娜塔莉亚哭着告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在经历过类似的经历后，她已经疏散过一次，但后来又回来了，现在她会“考虑”再次离开。&lt;/p>;&lt;p>;“上床睡觉很可怕，”她声音沙哑地说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位居民，84 岁的瓦西里，住在附近罢工期间玻璃破碎后，酒店正在窗框上粘贴胶合板。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/25/e62d3827-d647-4979-bbeb-72122d934120_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰紧急服务部门进行搜救周六，在蓝宝石酒店的废墟中开展行动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们一直在担心……现在轮到我们了，”他补充道，“关键在于你有多幸运。”&lt;/p >; &lt;p>;老年建造者说，他已经“看到了一切”，第二次世界大战的幼儿记忆。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰说，俄罗斯周六在战争爆发的顿涅茨克地区袭击了七名平民，杀死了七名平民，当苏米边境地区进一步炮击时，北部杀死了四人。&lt;/p>; &lt;p>;顿涅茨克领导人菲尔什金（Filashkin）后来说，周日上午，另外一个人在乌克兰斯克（Ukrainsk）的前线村庄被杀害。&lt;/p>; &lt;p >;乌克兰警察说，俄罗斯在周六在苏米地区炮击了约50个定居点 - 从基辅开始入侵俄罗斯库尔斯克地区。官员们说，俄罗斯的八人在哈尔基夫市。&lt;/p>; &lt;p>;，对贝尔戈罗德边境地区的袭击杀害了六名平民。&lt;/p>; &lt;p>; belgorod州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫（Vyacheslav Gladkov）说，有5人在罢工中丧生拉基特诺伊村（Rakitnoye）曾在一次袭击中受伤。&lt;/p>; &lt;p>;他说，另外13人受伤，其中6人处于“严重状态”，其中包括一名16岁的重症监护。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;格拉德科夫后来说，一名男子在南部的乌克兰无人机袭击中被乌克兰无人机袭击杀害。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰一直在库尔斯克地区的部分地区袭击，这是一场入侵超过13万人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong schools see ‘crazy’ surge in number of applications from mainland Chinese pupils]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275832/hong-kong-schools-see-crazy-surge-number-applications-mainland-pupils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/25/d14b3f75-3c4444444440f8-a2b0-1f1c2c7c3a51_7855a93e.jpg“移民检查站。照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港公立中学报告称，近几个月来寻求来自中国大陆的学生的学生人数激增，一个地区宣布了一个“满屋”有些人不得不拒绝教育当局提到的大多数申请人。&lt;/p>; &lt;p>;中学也必须在暑假中组织密集的英语课程，因为潜在的学生的能力很差，其中一些得分小于10。在入学语言测试中，在100个中。尽管学生排位较差的结果差，但下个月开始的学年。&lt;/p>; &lt;p>;“今年的情况很疯狂，”他说。 “过去，只有少数学生被录取。 “但是现在，我们有20多名新学生进入了二和三表格。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎所有学生都是由地区教育办公室派遣的，我们无法拒绝。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;但是，一位不愿透露姓名的学校校长告诉邮报，一些学校会试图“独自”填补尽可能多的地方，以避免由学术标准相对较差的学生的转诊。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Chan King-Tat，Pok Oi医院Tang Pui King Memorial College的负责人，Yuen Long District中学主管协会主席，他还告诉教育部门的学校，他的学校也被教育当局承认来自各地的三名学生边境。&lt;/p>; &lt;p>;“大陆的学生过去直接申请了我们的学校 - 他们不是政府派遣的。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; chan补充说，这是“前所未有的教育当局的举动，他还指出了新学生应该接受哪些主题。&lt;/p>; &lt;p>;，但陈解释说，他的机构只能承认这三个推荐之一，因为两个人的学业表现不够好。 ”。边境。&lt;/p>; &lt;p>;其他人是在海外居住后与家人一起返回城市的孩子。&lt;/p>; &lt;p>; chan补充说，官员说这是该地区北区的“满屋”最接近边境的。&lt;/p>; &lt;p>;移民局发言人说，根据2022年12月启动的Top Talent Pass计划批准申请的18岁以下的受抚养人的人数为47,732。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该计划旨在从城市以外的地区招募人才，约有95％来自大陆的申请人。&lt;/p>; &lt;p>;成功的申请人的孩子有资格免费入学。 &lt;/p>; &lt;p>;香港的非本地父母可以通过与机构的直接接触或通过教育局的区域办事处为他们的孩子寻找一个地方。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/08/08/25/ee5fd378-7d25-49f9-a647-047-04646fda01c1c151 c151 c151_9c6fg6fgg484.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;跨境学生在2023年上学的第一天在Sheung Shui Mtr站。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该局发言人说，它无法在区域教育办公室提供学校安置的申请数量。&lt;/p>; &lt;香港教育工作者联盟主席和中学副校长P>; Wong Kin-Ho同意今年寻求年度入学的儿童人数，尤其是最近几个月来，他已经达到了“前所未有的高位”。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们今年的年度申请已翻了一番，从去年的70左右增加到今年的140个，”他说。 “但是我们最多可以承认其中八个。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，有70％的申请人是通过顶级人才计划招募的父母的家属，其余的是单向许可证或香港人的持有人。 /p>; &lt;p>; Wong说，这所学校早些时候建议，英语技能较差的大陆学生可以在较低的一年开始，因此他们可以更好地管理自己的课程，而不是落后。&lt;/p>; &lt;p>; kan wai -Hung是HKTA的校长，Yuen Yuen Institute在Kwai Tsing District No 1中学，该地区表示，该地区的40多所学校今年也经历了增加的入学率。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“申请人是他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; kan说，分布在不同的年级及其亲戚，例如在香港学习的堂兄弟姐妹。大陆儿童非常巨大，因为有些收入来自农村地区，并且没有在幼儿园或幼儿的游戏小组中学到英语。&lt;/p>; &lt;p>; lee yi yi yi yi-yi-ying，是补贴中学委员会的负责人，也是九龙的校长九龙汤的学校说，她预计大陆申请人的增加，除非最高人才计划被修改。&lt;/p>; &lt;p>;她说，一些大陆的学生在边境各地都有国际学校的英语技能，但这是他们是少数派。开设了粤语课程，以帮助大陆学生整合并分配香港学生来帮助他们进行调整。&lt;/p>; &lt;p>;*在受访者的请求中更改了名称&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China moves to ease low-level officials out from endless meetings, reports and red tape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275507/china-moves-ease-low-level-officials-out-endless-meetings-reports-and-red-tape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/22/6d661b9e-a21a-4528-9fcc-fa082c332108_e469164d.jpg“ alt =”>;官员们有简化的会议和文件要求以及减少社区级的检查和评估。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已揭开了新的法规，以应对“形式主义”并减轻基层官员的负担，以在无休止的繁文tape节中改善治理。&lt;/p>; &lt;p>;问题。&lt;/p>; &lt;p>;这个问题根据中央委员会总委员会和国务院公布的新法规，形式主义的形式主义（以文书工作，会议和检查为特征）阻碍了当地领导人有效地完成工作的能力。&lt;/p>; &lt;p >;该法规是该法规的重要组成部分，以提高治理质量，并与习近平总统在第三次全球俱乐部提出的指令保持一致，中央委员会总部的发言人周一对新华社表示： “它首次以旨在降低基层负担的内部法规的形式建立了机构规范”。常规问题，初级党官员经常被他们必须提出的大量会议和广泛的报告所淹没。这些压力阻碍了习近平与反腐败有关的野心，振兴了缓慢的经济并使国家恢复活力。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的第三次全球比赛中，中国还宣布了计划，宣布了计划，以改善旨在减少“无意义的形式和官僚主义”的机制。 。它说，将努力提高研究质量并使此类活动降低。 &lt;/p>; &lt;p>;新颁布的文件包括改革，以简化文档，限制会议，修订评估协议以及轻松对本地级别组织施加的负担。&lt;/p>; &lt;p>;新准则，包括新准则，如何创建本地政策文件旨在将任务保持在最低限度。此外，该文件建议不要使用不必要的复杂评估系统或以详细的标准为官员负担，从而使他们专注于采取政策行动。&lt;/p>; &lt;p>;在4月，中央工作组应对形式主义和中国的最高反腐败中央纪律检查委员会（CCDI）的看门狗报告说，根据CCDI共同发布的报告，&lt;/p>; &lt;p>;受官僚任务的负担。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2023年，在吉林省的长春进行了一项未经授权的倡议，该局将评估的频率从每两年每年改变为每年，并将原始的98评估标准扩展到179个得分标准 - 导致一些学校有些学校有些学校。为了准备大约1,000个审查文件。&lt;/p>; &lt;p>;南方地区教育局甚至从中小学借了老师在局工作。&lt;/p>; &lt;p>;同一份联合报告说， Pipeline Giant Pipechina因在各个部门的协调会议上的协调不足而面临批评。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，其总部下令参加800多次会议。平均而言，员工必须在每个工作日参加三次以上的会议。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，对相关部门提出了过度会议的担忧，但在接下来的六个月中，他们的人数进一步增加。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这次大量会议大大消耗了工作时间，促使员工对这种做法造成的效率低下和中断的强烈反馈。”运行社交媒体帐户和应用程序，以减轻预防僵尸帐户，黑客和巨魔损害的压力。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，北京的网络空间看门狗命令许多地方政府关闭其社交媒体帐户，曾经被视为在管理这些帐户的官员中，削减预算，机构改革和疲劳的宣传工具。&lt;/p>; &lt;p>;此外，还制定了更严格的规定，以阻止高级办公室借用太多的当地单位员工，包括教师等众多公共部门工人。导致混乱和混乱。组织只能诉诸形式主义，以应付高级部门的官僚要求。”他在周一的一篇文章中写道，当地媒体媒体guancha.cn.cn. &lt;/p>; &lt;p>;他说，在河畔省省的一个例子中村官员报告说，收取农村健康保险费比征收农业税更具挑战性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据他的说法，农民的负担大大增加，许多人不愿付款。去年，他们每年必须支付380元人民币（53美元），而先前仅​​10元（1.40美元）。&lt;/p>; &lt;p>;才能达到收集目标，高级健康保险部门排名GRASS。 - 基于他们在收集健康保险方面的绩效的根基组织，通常会导致对那些跌倒的人的惩罚性措施。他写道，从居民那里造成了巨大的挫败感和混乱。在确定的责任下，防止从高级当局转移责任。在周二的一次会议上，他敦促官员简化检查，评估和评估以减轻基层单位的负担，从而使他们更多地专注于“实际实施”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN: Taliban restrictions on Afghan women and girls provide a ‘distressing vision’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3275837/un-taliban-restrictions-afghan-women-and-girls-provide-distressing-vision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 20:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/6b7d55d7f-37f7-4cfd-9ff1-d25dd4034eff_5f0b43e3.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，2023年5月23日在阿富汗喀布尔。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;塔利班的新恶习和美德法律，其中包括禁止妇女的声音和公共场合的裸露面孔，提供了“令人痛苦的愿景”对于阿富汗的未来，联合国最高官员在周日警告。&lt;/p>; &lt;p>; Roza Otunbayeva负责该国的任务，他说，法律扩大了对妇女权利的“已经无法忍受的限制”房屋外面的“即使是女性声音”显然认为是道德上的违法行为。它们包括一个要求女人在家外面掩盖自己的脸，身体和声音的要求。&lt;/p>; &lt;p>;法律使副教和美德部有权处于规范个人行为的前线，并执行警告或诸如警告或逮捕如果其执法人员声称阿富汗人违反了法律。祈祷迟到了，看一眼不是家庭成员的异性成员，或者拥有亲人的照片。” i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/08/25/d7511382-c0d8-4097-4097-9ddc-e9bc69a133389_fbcec3d0.jpg ：＃999;“>;塔利班美德与副部长的穆罕默德·法奎尔·穆罕默德（Mohammad Faqir Mohammad）在2024年8月20日在喀布尔举行的新闻发布会上讲话>;该任务说，它正在研究新批准的法律及其对阿富汗人的影响，及其对联合国和其他人道主义援助的潜在影响。&lt;/p>; &lt;p>;塔利班官员没有立即回应对有关该援助的言论。联合国批评。&lt;/p>; &lt;p>;在周日由州控制的广播公司RTA，副部长兼美德部长穆罕默德·哈立德·哈纳菲（Mohammad Khaled Hanafi）播出的言论中说，没有人有权基于不适当的习俗侵犯妇女权利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“我们致力于确保基于伊斯兰法律的妇女的所有权利，任何在这方面有投诉的人都将被听到和解决。”尽管有法令，但除了许多公共空间，教育和大多数工作。&lt;/p>; &lt;p>;联合国以前曾表示，官方承认塔利班是合法的统治者，但他的生活尚有“舒适和繁荣”的生活。&lt;/p>; &lt;p>;阿富汗几乎是不可能的，而对妇女和女孩的限制仍然存在。 08/25/47B3CAC5-4E6B-4371-9E87-40DA665B156C_6F235392.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; burqa-clad afghan Afghan妇女在坎大哈尔，星期四，星期四。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管没有国家认可塔利班，但该地区的许多人都与他们有联系。&lt;/p>; &lt;p>;上周三，阿拉伯联合酋长国阿联酋官员接受了塔利班大使驻塔利班大使驻阿拉伯湾。 “这包括通过开发和重建项目提供人道主义援助，以及支持为区域降级和稳定而致力的努力。” &lt;/p>; &lt;p>; otunbayeva计划向联合国安理会报告阿富汗的局势塔利班在六年级以上的女子教育制止三年后，9月18日。&lt;/p>; &lt;p>;代理高等教育部长纳达·穆罕默德·纳迪姆（Nada Mohammed Nadim他会重新开放。&lt;/p>; &lt;p>;“没有人应该把自己当作牧师，或者告诉我们是否允许妇女教育，”他在周日在喀布尔举行的新闻发布会上说。 “我们已经证明，任何决定都不会违反伊斯兰法或阿富汗文化。这是一个非常敏感的问题，因此不可能在几周或几个月内做出决定。我们不能完全说出这一点，在这个日期，这将被解决。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee defends controversial sex education advice for schoolchildren]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3275834/hong-kong-leader-john-lee-defends-controversial-sex-education-advice-schoolchildren?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 19:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/474DD68F-4934-4205-BF18-57D3F016C8BD_6A9AF108.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：ISD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的领导者和教育负责人周日为政府的性教育计划辩护，该计划要求学生避免婚前性行为和遏制性欲，并坚持下去是“保护大三学生”的有效方法。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）和教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-Lin）在教学材料的公民，经济学，经济学，经济学，经济学，经济学，和社会课程的一到三个学生的课程因“失去联系”和“不现实”而受到批评。&lt;/p>; &lt;p>;如果年轻的夫妻无法应对怀孕的后果，提出的一些建议包括避免婚前性，在恋爱关系的早期对亲密关系设定限制，并发展“自律，自我控制和对色情的抵抗”。&lt;/p>; &lt;p>;为“避免和转移”性欲望的方法提供的一个例子是“去当一个男孩与女友独自一人的生理反应时，要在体育馆里一起玩羽毛球。&lt;/p>; &lt;p>;这句话引发了在线嘲弄，互联网用户建议邀请参加羽毛球比赛，应该是洪Kong版本的“ Netflix and Chill”是性活动的委婉语。&lt;/p>; &lt;p>; Choi在电视采访中说，性教育的目的是教孩子们“爱自己，尊重他人并对自己负责”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的做法不保守 - 我们希望保护年轻人并为他们提供正确的成年和社会复杂性的价值观……与未成年人发生性关系是非法的， ”她添加了。 4828-A0CF-1B65B21B9E60_81D8A1E5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;教育局的“承诺形式” 。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与16岁以下的女孩发生性关系可能会判处五年徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;如果女孩年龄在13岁以下，最高刑期是律师的生命。&lt;/p>; &lt;p>;崔说，在考虑了快速的社会变化和年轻人可以在线访问的大量信息之后，设计了12至14岁的学生的课程。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Lee支持Choi，并说政府应通过教育帮助塑造社会。 &lt;/p>; &lt;p>;社会旨在通过教育建立。 &lt;/p>; &lt;p>;性教育专家早些时候说，建议在建议的年轻夫妇中，这项建议加强了一种塑造受害者的文化，以表现出健康的形象，并为了避免性感衣服的视觉刺激。</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>