<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Asia’s dying rivers will take people and economies down with them]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3262647/why-asias-dying-rivers-will-take-people-and-economies-down-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/cd1f67ea-0cef-4f90-afbe-36c194ac7fc9_03f47aab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;世界自然基金会最近的一份报告对湄公河的鱼类敲响了警钟。五分之一的物种面临灭绝，这些重要的生物承受着巨大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;湄公河拥有令人难以置信的生物多样性，有一千多种鱼类，包括传说中的湄公河巨型鲶鱼。该报告还表示，鉴于鱼类保护状况的数据有限，受威胁物种的真实数量可能要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;湄公河的困境只是整个亚洲普遍存在的问题的一个例子。整个大陆的淡水生态系统正在崩溃。罪魁祸首众多但很常见，包括使用炸药和电刑等破坏性技术进行过度捕捞、污染栖息地的工业废物、采砂和农业径流。&lt;/p>;&lt;p>;在印度和孟加拉国，恒河豚面临灭绝。 。全球保护机构估计，恒河海豚仅存 2,500 至 3,000 只。渔网缠结、破坏栖息地的水坝、工业污染和农业径流正在给它们的种群造成严重损失。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有一千多种鱼类的广阔淡水生物多样性面临着严峻的威胁尽管最近承诺保护它。值得注意的是，其中三分之二的物种，包括极度濒危的中华鲟和白鲟，在地球上其他地方都找不到。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国庞大的人口、蓬勃发展的经济和不断增长的资源需求造成了严重的威胁网其淡水生物多样性。水污染、栖息地破坏、河流破碎化、过度捕捞和外来物种入侵都导致生物多样性下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种损失比标志性生物（例如海龟）的消失要严重得多。湄公河巨型鲶鱼、恒河豚或中华鲟。充满多种物种的淡水生态系统是健康河流的命脉。数十亿人依靠这些河流获取食物、收入和重要服务，包括防洪、水净化和养分循环。&lt;/p>;&lt;p>;仅湄公河沿岸的渔业就为至少 4000 万人提供食物和生计，产生了估计每年 110 亿美元——占该地区经济的很大一部分。失去这种负担得起的蛋白质来源和经济驱动力将威胁到整个地区的粮食和经济安全。&lt;/p>;&lt;p>;我们如何才能扭转威胁亚洲淡水生物多样性的破坏浪潮并确保其未来？资源有限和信息缺乏是解决亚洲淡水生物多样性危机的主要障碍。我们需要创新的解决方案来弥补河流监测方面的差距。&lt;/p>;&lt;p>;环境 DNA 提供了一种突破性的方法。该方法分析水样中水生生物（甚至稀有或难以捉摸的物种）留下的遗传痕迹。这是一种非侵入性技术，可以在不干扰生态系统的情况下提供有价值的见解。中国、日本、泰国等地的研究证明了该方法的高灵敏度、成本和时间效率、全面的检测能力和广泛的空间覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;基于社区的公民科学是加强监测的另一个潜在的游戏规则改变者努力。通过授权当地社区参与生物多样性监测，我们可以显着增加数据收集。这包括基于社区的计划，培训志愿者识别和记录物种。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，iNaturalist，最受欢迎的生物多样性公民科学平台之一，可以协助分配监测鱼类种类。然而，重要的是要承认潜在的偏见，包括社区中已经存在的偏见和由具有不同培训或经验水平的新参与者引入的偏见。&lt;/p>;&lt;p>;从监测转向应对淡水生物多样性危机需要双管齐下。方法，优先考虑战略栖息地保护并实施环境流量法规。这些法规必须保证鱼类种群关键产卵和育苗场的持续健康。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，鼓舞人心的模型已经存在。印度尼西亚金宝河沿岸的当地社区建立了名为 lubuk larangan 的创新鱼类保护区。这证明了基于当地生态知识的社区驱动的河流管理方法的力量。&lt;/p>;&lt;p>;赋予当地社区权力对于保护淡水生物多样性至关重要。经济奖励计划可以进一步激励保护。越南的生态系统服务付费就是一个典型的例子。该计划于 2008 年启动，通过水力发电厂等受益者的付款来补偿管理森林和维护健康流域的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;该计划已为管理大片森林的超过 100,000 人提供了帮助。越南的计划展示了基于市场的自然保护解决方案的力量。它降低了政府成本，赋予社区权力并促进可持续生计，为实现健康河流和繁荣社区的可持续未来提供了宝贵的模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于河流本质上是无国界的，我们需要共同努力支持区域倡议。东南亚保护组织最近的一项合作带来了希望。我们设计了一个框架来指导保护 11 个区域国家的 90 种极度濒危鱼类的工作，并提供赠款资助其实施并促进取得切实成果。&lt;/p>;&lt;p>;这种合作精神也延伸到了金融部门。多边开发银行可以通过在贷款实践中优先考虑淡水健康来产生重大影响。一个有效的例子是汇丰银行水计划，该计划于 2012 年启动，承诺在五年内提供 1 亿美元。它与世界自然基金会、水援助组织和地球观察组织合作，目标是加强 10 个重要河流流域的水资源管理，并为数百万人提供安全用水和卫生设施。&lt;/p>;&lt;p>;世世代代，人类一直以自满的态度看待亚洲的壮丽河流，利用它们作为生命和资源的来源。然而，这种无节制的使用损害了它们的活力，将淡水生物推向灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;拯救亚洲河流的当务之急远远超出了对鱼类物种的保护；从本质上讲，这是自我保护。现在是时候听取河流的紧急请求了，以免完全浪费采取行动的机会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[David DePape, who attacked Nancy Pelosi’s husband with hammer, gets 30 years in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263167/david-depape-who-attacked-nancy-pelosis-husband-hammer-gets-30-years-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 04:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/89ae3ed3-da88-41c0-b6e3-303aa96e0de1_ad32af7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013 年 12 月，大卫·德帕普出现在加利福尼亚州伯克利。图片来源：美联社《旧金山纪事报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年闯入美国前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 家并用锤子袭击其丈夫的男子于周五被联邦法院判处 30 年监禁检察官表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一次出于政治动机的袭击中，大卫·德帕普于 2022 年 10 月 28 日清晨强行进入佩洛西位于旧金山的家，距离当年的国会选举仅一周。当时，众议院议长佩洛西正在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，德帕普受到了被称为 QAnon 的极右阴谋论的驱使，他在审判证词中承认，他的意图是劫持佩洛西人质。&lt;/p>;&lt;p>;44 岁的德帕普与佩洛西的丈夫保罗对峙，并用锤子敲打他的头部，随后赶到现场的警察制服了袭击者。&lt; /p>;&lt;p>;陪审团于 11 月判定德帕普犯有企图绑架一名联邦官员并袭击一名联邦官员的直系亲属的罪名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/f12a7313-d3f5-40dc-bc91-99462a6a7699_41497095.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方随身摄像头镜头显示，2022 年 10 月，大卫·德佩普（左）在保罗·佩洛西位于旧金山的家中袭击保罗·佩洛西。照片：法新社旧金山警察局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;82 岁的保罗·佩洛西 (Paul Pelosi) 在周五宣判前致法官的一封信中描述，颅骨骨折和其他伤害持续影响着他。&lt;/p>;&lt;p>;除了头晕和残留的金属板之外，佩洛西说，他的大脑难以保持平衡，左手神经受到永久性损伤。&lt;/p>;&lt;p>;在另一封信中，第一位当选众议院议长的民主党人南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 敦促法官判处“很长”的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，据报道德帕普大喊“南希在哪里？”闯入她家后，这与 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦内一些入侵者的叫喊声相呼应，当时美国总统唐纳德·特朗普的支持者冲进国会大厦，试图推翻乔·拜登总统的选举。&lt;/p>;&lt;p>;检察官已要求旧金山联邦法院的美国地区法官杰奎琳·斯科特·科利判处非法居住在美国的加拿大公民德帕普 40 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;在法庭文件中，司法部辩称，虽然他没有被判犯有恐怖主义罪，但他的罪行仍然符合定义，因为他的目的是通过“恐吓或胁迫”影响政府。检察官还表示，德帕普并未对自己的行为表现出悔意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/18/2cb929b5-8a01-4705-b75b-764de49cab5d_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;David DePape 于 2022 年 11 月出现在美国治安法官 Alex Tse 面前。 法庭草图：路透社的 Vicki Behringer&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院指定的 DePape 辩护律师要求判处 14 年徒刑，称他的当事人在袭击发生前的几年里已经失去了控制力部分原因是虐待关系。&lt;/p>;&lt;p>;德帕佩仍面临因佩洛西闯入和袭击而产生的单独州指控，包括谋杀未遂，可能被判处 13 年至终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;在周五宣判后的一份声明中，佩洛西的发言人表示：“佩洛西家族为他们的教皇以及他拯救自己家人的巨大勇气感到无比自豪。”袭击当晚以及在本案中作证时，我牺牲了自己的生命”，指的是保罗·佩洛西的家族绰号。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 05:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Max the cat gets honorary ‘doctor of litter-ature’ degree from US university]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263166/max-cat-gets-honorary-doctor-litter-ature-degree-us-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/28ed839d-c6b3-42ae-a53d-997aa37960ce_65d7aa90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Max 猫站在佛蒙特州立大学伍德拉夫大厅前十月的卡斯尔顿。照片：佛蒙特州立大学，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佛蒙特州一所大学在学生们的投票之前，将“垃圾博士”的荣誉学位授予了该社区深受喜爱的猫麦克斯。周六毕业。&lt;/p>;&lt;p>;佛蒙特州立大学卡斯尔顿校区向这只猫致敬，不是因为它捕鼠或打瞌睡，而是因为它的友善。&lt;/p>;&lt;p>;“麦克斯猫一直是学校里一位深情的成员。卡斯尔顿家庭多年来”，学校在 Facebook 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/18/156ab4cc-3603-4cb6-9c12-127206eaaef4_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在佛蒙特州莱文沃斯大厅前宠物麦克斯猫十月，卡斯尔顿州立大学。照片：佛蒙特州立大学，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这只受欢迎的虎斑猫和它的人类家人住在通向校园正门的街道上的一所房子里。&lt;/p>;&lt; p>;“所以他决定去校园，他刚刚开始和大学生一起出去玩，他们很爱他，”店主阿什利·道周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在校园里进行社交活动大约四年了，学生们看到他都会很兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;他们把他抱起来并和他一起自拍，他甚至喜欢和在学校对面的一栋大楼见面的潜在学生一起旅行。她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至不知道他怎么知道要走，但他确实知道，”陶说。 “然后他会跟随他们进行巡演。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/422507db-b595-4b6e-924b-73993687102e_be01c722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛蒙特州立大学的猫麦克斯的特殊文凭十月的卡斯尔顿。照片：佛蒙特州立大学来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学生们称陶为麦克斯的妈妈，返回城镇的毕业生有时会问她麦克斯怎么样。&lt;/p>;&lt; p>;不过，Max 将不会参加毕业典礼。&lt;/p>;&lt;p>;他的学位将稍后交付给陶氏化学。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US man Kevin Bui pleads guilty to starting fire over stolen iPhone, killing Senegalese family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263165/us-man-kevin-bui-pleads-guilty-starting-fire-over-stolen-iphone-killing-senegalese-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 04:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/7af23156-bda0-4fce-813a-a6c6ec6c0640_8f9710d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kevin Bui 出现在预订图像中。照片：美联社丹佛地方检察官 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名科罗拉多州男子周五承认谋杀指控，他因 iPhone 被盗而在 2020 年引发一场房屋火灾，导致塞内加尔家庭的 5 名成员死亡。他错误地追踪到了那所房子。&lt;/p>;&lt;p>;Kevin Bui，现年 20 岁，火灾发生时还是一名青少年，但被作为成年人起诉。检察官将他描述为 2020 年 8 月 5 日深夜在丹佛一个街区引发火灾的三名朋友的头目。&lt;/p>;&lt;p>;Bui 错误地认为最近抢劫他的人就住在他的住处。根据该案之前的证词，在使用应用程序追踪他被盗的 iPhone 到一般区域后，他回到家中。&lt;/p>;&lt;p>;Bui 承认两项二级谋杀罪。被告与检察官达成的认罪协议建议判处最高 60 年监禁 - 每项罪名 30 年。&lt;/p>;&lt;p>;每项二级谋杀罪的最高刑罚为 48 年，美国罚款 100 万美元。法官凯伦·布罗迪 (Karen Brody) 定于 7 月 2 日量刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18 /7af23156-bda0-4fce-813a-a6c6ec6c0640_c28d5513.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kevin Bui 出现在预订图片中。照片：丹佛地方检察官来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;听证会上，Bui 与他的律师坐在桌旁，双手被铐在身前，穿着绿色监狱制服。&lt; /p>;&lt;p>;他对法官的问题做出了敷衍的回答，而他的父母则在法庭旁听席上观看并通过耳机聆听翻译转述的诉讼程序。 Bui 的父亲在听证会后告诉记者，他们接受了认罪协议。&lt;/p>;&lt;p>;受害者亲属似乎没有出庭。&lt;/p>;&lt;p>;Bui 是三个朋友中最后一个进入法庭的火灾导致 29 岁的 Djibril Diol 和 23 岁的 Adja Diol 以及他们 22 个月大的女儿 Khadija Diol 以及他们的亲戚 25 岁的 Hassan Diol 和她 6 个月大的女儿 Hawa Baye 丧生。另外三人从家中二楼跳下逃生。&lt;/p>;&lt;p>;去年，火灾发生时 14 岁的 Dillon Siebert 被判处三年青少年拘留和七年监禁。州监狱针对年轻囚犯的计划。&lt;/p>;&lt;p>;根据一项协议，他承认犯有二级谋杀罪，检察官和辩方称，该协议平衡了他在策划火灾中的次要角色、他的悔恨和对康复的兴趣与恐惧&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，19 岁的加文·西摩 (Gavin Seymour) 在承认一项二级谋杀罪后被判处 40 年监禁。西摩的认罪是在试图获取互联网搜索历史证据失败后提出的，这导致他们的逮捕被驳回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/18/9b40d18f-a32f-479e-a928-87b579a36422_a84474c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Abou Diol 拿着他的2021 年 1 月，科罗拉多州丹佛市举行新闻发布会后，他的头像是他的兄弟 Djibril Diol 和其他家庭成员的照片。照片：美联社《丹佛邮报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大火持续了几个月，没有任何线索。监控视频显示，三名嫌疑人戴着全面罩，身穿深色连帽衫。由于担心火灾是仇恨犯罪，许多塞内加尔移民在家中安装了安全摄像头，以防自己也成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;在没有其他办法的情况下，警方最终获得了向 Google 询问的搜查令火灾发生后 15 天内，这些 IP 地址曾搜索过该住宅的地址。&lt;/p>;&lt;p>;找到的 IP 地址中有 5 个位于科罗拉多州，警方通过另一份搜查令获得了这些人的姓名。在对这些人进行调查后，警方最终确定布伊、西摩和西伯特为嫌疑人。他们在火灾发生大约五个月后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，科罗拉多州最高法院维持了对 Google 用户关键字历史记录的搜索，批评者称这种做法为数字拉网，有可能损害人们的隐私和隐私。宪法保护他们免受不合理的搜查和扣押。&lt;/p>;&lt;p>;但是，法院警告说，它并不是对此类搜查令的合宪性做出“广泛宣布”，并强调它只是根据本案的事实做出裁决。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia stages ‘historic’ first swimwear fashion show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263164/saudi-arabia-stages-historic-first-swimwear-fashion-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 02:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/2618866e-98c1-4767-97d5-99f8282e7645_2b4b2498.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;模特在沙特阿拉伯展示摩洛哥设计师 Yasmina Qanzal 设计的泳衣周五，乌玛哈特岛的红海度假村。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯于周五举办了首场泳装模特时装秀，这对于不到十年前要求女性穿着遮体长袍的国家来说，这是一项挑战极限的举措&lt;/p>;&lt;p>;池畔秀展示了摩洛哥设计师 Yasmina Qanzal 的作品，其中大部分是红色、米色和蓝色的连体套装。大多数模特都裸露肩膀，有些模特的腹部部分可见。&lt;/p>;&lt;p>;“这个国家确实非常保守，但我们试图展示代表阿拉伯世界的优雅泳衣，”Qanzal 说。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们来到这里时，我们了解到沙特阿拉伯的泳装时装秀是一个历史性的时刻，因为这是第一次举办这样的活动，”她说，并补充说能够参与其中是“一种荣幸”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/adf2e8f2-576d-47a2-8f45- daa1e7635aa5_29d24d8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，模特们在沙特阿拉伯红海时装周期间展示 Yasmina Qanzal 的夏季海滩装系列作品。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场时装秀于首届红海时装周的第二天在位于沙特阿拉伯西海岸的瑞吉红海度假村举行。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该度假村是 Red Sea Global 的一部分，Red Sea Global 是由王储穆罕默德·本·萨勒曼 (Mohammed bin Salman) 监督的沙特阿拉伯 2030 年愿景社会和经济改革计划的核心所谓的巨型项目之一。&lt;/p>;&lt;p >;2017 年成为王位第一顺位继承人的穆罕默德王子发起了一系列重大社会改革，旨在软化沙特阿拉伯因历史上倡导瓦哈比主义纯粹主义形式的伊斯兰教而产生的严峻形象。&lt;/p >;&lt;p>;这些变化包括让挥舞棍棒的宗教警察靠边站，这些警察过去常常将男子赶出商场祈祷，重新引入电影院，组织男女混合音乐节。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化与镇压的力度同时加大。针对异议，包括可能抗议此类举动的保守派神职人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/32c097ef-c895-4929-93de-b740b9279c66_b92fe4d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;模特们在红海展示 Yasmina Qanzal 夏季沙滩装系列的作品周五在沙特阿拉伯举行时装周。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参加周五时装秀的叙利亚时尚影响者 Shouq Mohammed 表示，鉴于沙特阿拉伯试图向世界开放并发展其时尚和文化，这并不奇怪。 &lt;/p>;&lt;p>;根据沙特官方时尚委员会去年发布的一份报告，2022 年时尚产业产值达 125 亿美元，占国家 GDP 的 1.4%，就业人数为 23 万人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是沙特阿拉伯第一次举办泳装时装秀，但为什么不呢？说真的，为什么不呢？”穆罕默德说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，我们这里就有。”&lt;/p>;&lt;p>;周五也参加了活动的法国影响者拉斐尔·西马库尔布 (Raphael Simacourbe) 表示，在他看来，没有什么不妥之处，但在在沙特背景下，这是一项重大成就。&lt;/p>;&lt;p>;“他们今天这样做非常勇敢，所以我很高兴能成为其中的一部分，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli military finds bodies of 3 hostages in Gaza, including Shani Louk, 22]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263161/israeli-military-finds-bodies-3-hostages-gaza-including-shani-louk-22?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 01:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/fa271a56-f9e8-424f-9ec9-739d0a664875_f4ecf0f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ricarda Louk 展示了她女儿 Shani Louk 的照片，她是在 10 月 7 日的袭击中丧生。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周五表示，其驻加沙部队在 10 月 7 日的袭击中发现了哈马斯劫持的三名以色列人质的尸体，其中包括德国裔以色列人沙尼·卢克 (Shani Louk)。&lt;/p>; &lt;p>;一张 22 岁的沙尼在一辆皮卡车后座上扭曲的身体的照片在世界各地传开，暴露了武装分子对以色列南部社区的袭击规模。&lt;/p>;&lt;p>;军方确认另外两具尸体为 28 岁女性 Amit Buskila 和 56 岁男性 Itzhak Gelerenter。&lt;/p>;&lt;p>;这三人均在 Nova 音乐节上被哈马斯杀害军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在新闻发布会上表示，这是加沙边境附近的一个户外舞会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/18/7d52ff59-6a90-42e9-a2f8-b5a4c3cd8eeb_e34a8004.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人质的肖像周五，柏林倍倍尔广场的一个装置中，包括伊扎克·盖勒伦特（Itzhak Gelerenter）（前）在内的人被固定在一个巨大沙漏前的椅子上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称这些死亡事件“令人心碎”，并表示“我们将遣返所有人质，无论是生者还是死者。”&lt; /p>;&lt;p>;军方表示，尸体是在一夜之间发现的，但没有详细说明，也没有立即提供尸体所在位置的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;以色列一直在加沙地带南部城市拉法开展活动，它声称有情报显示人质被扣押。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯领导的武装分子在 10 月 7 日的袭击中杀害了约 1,200 人，其中主要是平民，并绑架了约 250 人。&lt;/p>;&lt;p>;大约其中一半人质已获释，其中大部分是在 11 月为期一周的停火期间被以色列扣押的巴勒斯坦囚犯的交换。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/13a884a1-1c30-4a2a-b3a1-f33d43697d31_01150635.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肖像周五，柏林倍倍尔广场的一个装置中，多名人质被固定在椅子上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，大约 100 名人质以及大约 30 人的尸体仍被扣押在加沙。据加沙卫生官员称，自袭击以来，以色列在加沙的战争已造成超过 35,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡发誓要消灭哈马斯并带回所有人质，但他几乎没有取得任何进展。他面临辞职压力，美国威胁要减少对加沙人道主义局势的支持。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人分为两个主要阵营：希望政府暂停战争的人和希望政府暂停战争的人。释放人质，以及其他认为人质是根除哈马斯所付出的不幸代价的人。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔、美国和埃及斡旋的断断续续的谈判收效甚微。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[America’s last pandas expected to leave Atlanta for China this autumn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263162/last-pandas-any-us-zoo-expected-leave-atlanta-china-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 01:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/7ce6bf60-35ef-4bb6-aff0-dbc43131b302_1db1a3ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十二月，亚特兰大动物园的四只熊猫之一在栖息地休息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最后一家饲养大熊猫的动物园预计今年秋天与四只巨熊告别。&lt;/p>;&lt;p>;亚特兰大动物园正在为归还大熊猫做准备动物园官员周五表示，父母伦伦和杨阳带着他们在美国出生的双胞胎雅伦和希伦一起前往中国。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，目前还没有具体的转移日期，但很可能发生在10月至12月之间。&lt;/p>;&lt;p>;自去年11月华盛顿国家动物园将三只大熊猫归还中国以来，这四只亚特兰大大熊猫是最后一批在美国的大熊猫。由于两国外交紧张局势加剧，贷款协议失效，其他美国动物园已将大熊猫送回中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/18/037fa716-262b-4793-80d4-a78783a842b5_8cc01fb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四只熊猫之一十二月，亚特兰大动物园的它们在栖息地休息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚特兰大于1999年从中国引进了伦伦和杨洋，作为即将到期的25年贷款协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;亚伦和希伦出生于2016年，是自父母来到亚特兰大动物园以来出生的七只大熊猫中最小的一个。它们的兄弟姐妹已经由中国成都大熊猫繁育研究中心照顾。&lt;/p>;&lt;p>;美国有可能在亚特兰大熊离开之前迎来一对新的大熊猫。圣地亚哥动物园上个月表示，工作人员最近前往中国会见大熊猫“云川”和“新宝”，它们最早可能在今年夏天抵达加利福尼亚州。&lt;/p>;&lt;p>;亚特兰大动物园官员在新闻稿中表示，他们应该能够在大熊猫离开之前分享“重要的提前通知”。&lt;/p>;&lt;p>;至于亚特兰大未来是否会接待任何大熊猫，“尚未与中国的合作伙伴进行讨论”，动物园官员表示。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is incoming Taiwan vice-president Hsiao Bi-khim the island’s new ‘US whisperer’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3263159/incoming-taiwan-vice-president-hsiao-bi-khim-islands-new-us-whisperer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.18 00:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/f15212e2-3c5d-4ef9-a9e0-1bca9666e210_4386275c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾即将上任的副总统萧碧琴，曾任作为该岛事实上的驻美国大使。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及在时任台湾总统陈水扁领导下担任副总统是什么感觉时，吕秀莲曾回应说她感觉就像壁纸。&lt;/p>;&lt;p >;从 2020 年至 2023 年担任台湾事实上的驻美国大使的任期来看，很少有人预计候任副总统萧美琴会装饰墙壁。&lt;/p>;&lt;p>;“萧美琴是一股力量总部位于华盛顿的布鲁金斯学会、前美国国家安全委员会成员瑞安·哈斯 (Ryan Hass) 表示：“萧在外交政策和国家安全方面拥有强大的能力，在华盛顿享有广泛的支持，并且了解美国-台湾政策问题密切。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括拟议的互惠税收条约、潜在的贸易协定以及美国的武器销售和对台湾施压以加强其自身防御，以补充当选总统赖清 - te 的简历更注重国内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/2ec7cb89- a5b0-4f49-a2ef-ddaa5eb0d771_eb689b​​e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萧先生推动了台湾的独立，并为这个自治岛屿提供了更大的全球支持。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，萧在周一与黎智英一起宣誓就职后，将开拓新的领域。台湾从未有过强有力的副总统，该职位没有正式的宪法作用，而黎智英喜欢主持大局。&lt;/p>;&lt;p>;随着倾向独立的民进党开始实施一系列内阁高层变动，预计将出现一系列内阁变动。萧在台湾总统任期内连续第三个任期，在赖智领导的政府中的管辖权预计将发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为所有的分工还没有解决，但他说他希望她华盛顿德国马歇尔基金会的邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 表示，“当涉及到重大决策时，她不会在没有他的情况下做出这些决定。而且我们不知道他们之间是否有阳光。”&lt;/p>;&lt;p>;Glaser 认为黎智英和萧敬腾关系很好，但补充道：“他们从未合作过，彼此也不认识，所以&lt;/p>;&lt;p>;萧在北京不太受欢迎，他在华盛顿任职期间曾推动两个中国三轨问题：台湾独立和全球对这个自治岛屿的更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的欧亚集团 (Eurasia Group) 的艾娃·沉 (Ava Shen) 表示：“中国不太喜欢她被任命为副总裁。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们担心，由于她在华盛顿人脉广泛，她会能够帮助赖以拉近美国和台湾的距离。这是中国不希望发生的事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家，包括美国在内，都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;执政的民进党成员、52 岁的萧正因“勾结”而两次被北京列入黑名单并实施制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，北京禁止她和她的家人进入大陆、香港或澳门，并禁止她与大陆组织或个人合作。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，萧在担任驻华盛顿台北经济文化代表处（台湾事实上的驻美国大使馆）负责人期间积累了丰富的经验和商誉，其影响力肯定会引起北京方面的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;“试图通过民主和透明等价值观来识别台湾的品牌宣传活动是很有价值的工具，她非常擅长这些，”美国亚洲协会政策研究所的西蒙娜·格拉诺 (Simona Grano) 表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;“她一直小心翼翼地塑造了一个勤奋的外交官形象，致力于通过软实力与志同道合的民主国家培养联系。”&lt;/p>;&lt;p>;这一努力的一部分包括与格拉诺补充道，中国的“硬实力和战狼外交，称自己为台湾的猫战士”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/18/1c0a7f70-cc00-4608-bf1d-eb4e9c6eafed_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萧的背景有赋予她以美国白话巧妙地阐述问题和辩论的独特能力。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;萧还展现了与美国人沟通的真本事。&lt;/p>;&lt;p>;她出生在日本，母亲是美国人，父亲是台湾人。台湾第一位混血副总统。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾台南度过童年后，萧移居美国，在欧柏林学院攻读学士学位，并在哥伦比亚大学攻读政治学硕士学位。&lt;/p >;&lt;p>;这种背景赋予了她一种独特的能力，能够用美国白话巧妙地阐述问题和进行辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“她非常能干、直接、自信，似乎非常了解她的选区和选民， ”亚洲协会政策研究所的罗里·丹尼尔斯（Rarry Daniels）说道，他曾多次会见萧。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一个直率的人，而不是像赖智那样的零售政治家。但她能够以热情、个性和庄重的方式传递信息。”&lt;/p>;&lt;p>;3月份，在她和黎智英当选后，萧对华盛顿进行了一次“个人”访问。她的行程没有透露，但分析人士表示，考虑到他们的长期关系，这可能包括与美国副国务卿库尔特·坎贝尔的会面。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对她见到的人一直保持沉默。但如果她不和库尔特说话我会感到惊讶。他们是老朋友了，”民进党驻华盛顿代表处主任迈克尔·丰特 (Michael Fonte) 说。 “每个人都认为她会成为美国对赖的耳语者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆对此次访问表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚决反对反对萧美琴以任何名义、任何借口访问美国，”大使馆发言人刘鹏宇表示，并补充说华盛顿不应“安排……美国政府官员与萧美琴之间任何形式的接触”。&lt; /p>;&lt;p>;随着美国及其许多盟友对中国日益警惕，台湾的明星地位不断上升，为萧萧发挥核心中间人作用铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;美国与台湾之间的一个重大问题萧正密切关注 — — 据报道希望在离开华盛顿之前完成 — — 美台 21 世纪贸易倡议，这是政府主导推动达成双边协议的努力。&lt;/p>;&lt;p>;双方完成了第一阶段本月早些时候的谈判，但协议的宣布掩盖了未来更艰难的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;一个关键问题是，仅以 40% 选票获胜的即将上任的台湾领导人是否会愿意花掉自己的钱？有限的政治资本将国内利益集团施加在棘手的劳动，农业和环境问题上。&lt;/p>; &lt;p>;“如果莱在猪肉和牛肉上妥协，他们将在其其他议程中遇到巨大的问题，” Glaser。 “看上去像他是美国的巨人可能不是一个好时机。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而莱伊和霍斯（Lai）和霍（Hsiao）在最近几个月（据报道是在美国的压力下）选择反对燃烧的亲依赖性陈述 - 分析师 - 分析师 - 分析师正在观察相对硬线对是否可以像外交总统的Tsai ing-wen一样坚定地导航。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/18/04ad2ad2-0a26-4737-9637-9633-Eb7465faf228_798e21ed.jpg.jpg“ alt =” alt =“台湾北部即将离任的领导人泰·兴（Tsai Ing-wen）（中锋）在1月在岛上总统大选之前在新台北市举行的竞选集会上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hsiao在华盛顿很喜欢，但她也挤了一些羽毛。&lt;/p>; &lt;p>;“她在她的时候生气了很多人在这里。 “她走得太远了。” &lt;/p>; &lt;p>;这位总部位于华盛顿的分析师指出，当中国的经济恶化时，Hsiao对自己的提及是大使，而她对Covid-19的犯罪感到“几乎是欢乐”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/分析师说，P>; &lt;p>; HSIAO还试图在幕后更改台北经济和文化代表办公室的名称，包括“台湾”。 ，长期以来，美国长期以来尚不清楚华盛顿在大陆袭击时是否会捍卫台湾。 /p>; &lt;p>;另一位支持反对派Kuomintang党的分析师，并且对Lai的选举区非常熟悉，他说，当选总统享有众人瞩目的焦点，鉴于她的受欢迎程度和他的他的受欢迎程度可能会造成对Hsiao的很多外交责任&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;即使幕后紧张局势也会出现，莱（Lai）和霍（Hsiao）也有望根据其相对脆弱的政治任务来努力预测和谐。&lt;/p>; &lt;p>;说。&lt;/p>; &lt;p>;说格拉诺（Grano）：“他们将谨慎地分开自己的角色并努力争取一个曼联团队，或者这将削弱他们已经削弱的立场，因为他们现在失去了立法多数。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s April economic data delivers ‘mixed bag’: 6 takeaways as property slump drags on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3263077/chinas-april-economic-data-delivers-mixed-bag-6-takeaways-property-slump-drags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/9F40AE79-D414-4233-95A4-E1F17A11D80E_CE397584.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;>;中国的财产投资在中国的一年下降了9.8％一年中的前四个月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的零售额是关键消费指标 4 月份同比增长 2.3%，而 3 月份的增长率为 3.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“国内需求看起来已经疲软，零售额增速从 3.1% 放缓至凯投宏观分析师表示，3 月份同比增长 2.3%，至 2.3%，远低于预期，与销售水平基本停滞一致。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局发言人刘爱华表示，“某些指标由于假期和去年同期基数较高等因素，零售销售出现放缓。”Lynn Song 表示，4 月份零售销售的最大拖累与汽车销售有关， ING 大中华区首席经济学家表示，家用电器的增长也放缓了。&lt;/p>;&lt;p>;“在 2024 年的大部分时间里，消费增长可能会保持温和，因为在工资增长不温不火以及持续的负面财富影响的情况下，消费者信心仍然低迷。 ”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;前四年中国房地产投资同比下降9.8%相比之下，第一季度下降了 9.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业仍将是今年经济的主要拖累，”ING 的宋补充道。&lt;/p>; &lt;p>;在一年的前四个月中，售出的新房屋的地板空间同比下降了20.2％，而新房屋的总销售价值下降了28.3％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; /div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;4 月份中国城镇总体失业率降至 5%，低于 3 月份的 5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份劳动力市场“再度收紧”凯投宏观分析师表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国整体固定资产投资（涵盖基础设施建设、制造业和房地产支出等主要项目）增长了今年前四个月增长4.2%，而1-3月期间增长4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“4月份固定资产投资增速放缓且不及预期，反映出经济增速放缓高盛分析师表示，“今年迄今为止政府债券发行速度、房地产投资依然低迷以及月度社会融资总额创历史新低”。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施和制造业投资继续领跑。 ING 的 Song 表示，投资增长仍然主要由公共部门推动。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，房地产投资增长继续令人失望。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国工业品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示，4月份产出同比增长6.7%，保持“强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;“工业活动看起来将成为主要经济增长点之一ING 的宋表示，“今年第二季度的增长动力。”&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观分析师表示，由于出口强劲，工业生产继续加速。&lt;/p>;&lt;p>;“同比高盛分析师表示，由于去年比较基数较低、制造业[采购经理人指数]稳健以及出口量强劲增长，4月份工业生产年增长率显着上升，超出市场预期。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;高盛分析师表示，中国 4 月份的经济活动数据“喜忧参半”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计政策宽松将在未来几个月继续，尤其是在需求方面（例如，财政，住房和消费）。管理层。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“第二季度降息的可能性正在上升。”&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观的分析师表示，他们预计未来几个月随着财政状况的好转，利率将再次回升。他们补充说，&lt;/p>; &lt;p>;“但是，考虑到经济面临的潜在结构性挑战，任何近期的改进都不可能维持。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok testing 60-minute videos, in threat to YouTube’s long-form content domain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263124/tiktok-testing-60-minute-videos-threat-youtubes-long-form-content-domain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.18 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/17/4EA3D2AB-8DA6-4E34-A1D2-D9B3E6DF1F65_17F09D70.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”对YouTube的威胁。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; tiktok为某些用户提供了将60分钟视频上传到平台的选择。这可能会为YouTube和流媒体巨头带来麻烦。&lt;/p>; &lt;p>;飞行员首先是由Tech新闻通讯作家Matt Navarra公开发现的。 Tiktok在周四确认了TechCrunch的功能。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚该更新可用的区域，以及何时以及何时可以访问更多用户。该公司告诉TechCrunch，它没有立即计划广泛推出60分钟的上传功能。&lt;/p>; &lt;p>;该更新是中国拥有的社交媒体平台的最新努力，以扩大其产品产品，因为用户增长速度减速。刚推出时，该平台只允许创作者发布 60 秒的视频。现在，所有用户的限制为 10 分钟，部分创作者的限制为 15 分钟。 Tiktok竞争对手Instagram Reels和YouTube短裤提供相似的上传长度。&lt;/p>; &lt;p>;测试将Tiktok与YouTube相同。它可以让内容创建者上传需要更长持续时间的视频，例如在YouTube上很受欢迎的深入教程或家庭和大学视频博客。&lt;/p>; &lt;p>; YouTube在美国的总体用户方面击败了Tiktok。去年，超过 80% 的美国成年人告诉皮尤研究中心，他们曾经使用过 YouTube，而 33% 的人使用过 TikTok。这个短形式平台的用户偏向年轻人：18至29岁的年轻人中有62％告诉Pew他们使用Tiktok，而同一年龄段的93％的用户使用YouTube。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;但Tiktok在观看的几分钟内领先于YouTube：去年，商业内幕姐妹公司Emarketer预测，在2024年，成年Tiktok用户在平台上平均每天55分钟，比YouTube的平均水平高5分钟。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;“由于Tiktok的内容较短，该平台风险会发现用户发现剪裁内容并离开平台观看YouTube上的完整版本，” Emarketer分析师Sara Lebow在12月写道。 “增加视频长度可能会阻止用户观看一半的视频文章有关Tiktok的视频文章，并在YouTube上完成内容。” &lt;/p>; &lt;p>;上周，Business Insider上周报告说，Google领导者正在鼓励销售广告的员工大写。与客户就禁令进行“周到的对话”来禁止美国Tiktok禁令的可能性。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok没有立即响应发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;较长的视频功能也可能威胁到流媒体服务例如Netflix，Hulu和Disney+。 TikTok 拥有大量非官方上传的热门电视节目和电影短片库，用户可以通过观看这些短片来完整观看该节目。访问更长的节目视频可能会使此活动更加普遍。&lt;/p>; &lt;p>;电视网络也正在攻击Tiktok。去年，流媒体平台 Peacock 将其喜剧节目《Killing It》的试播集上传到了 TikTok。该集分五部分上传，获得了数百万次观看。较长的视频持续时间将意味着一集可以上传到一个GO中，并且收视率可能会从流媒体服务转移到Tiktok。 RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 18 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK multinational Arup confirmed as victim of HK$200 million deepfake scam that used digital version of CFO to dupe Hong Kong employee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263151/uk-multinational-arup-confirmed-victim-hk200-million-deepfake-scam-used-digital-version-cfo-dupe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/712881fd-8654-4663-976a-a8e3a13b6353_585caf18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;设计公司 Arup 已确认其是 Deepfake 骗局的受害者其中一名香港办公室员工被公司首席财务官的数字重建版本愚弄后转移了 2 亿港元。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家英国大型跨国公司已确认其是一场 Deepfake 骗局的受害者，该骗局中，其香港办事处的一名员工在被骗后转移了 2 亿港元（2560 万美元）。被该公司首席财务官的数字重建版本愚弄了。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方在二月份举报这一骗局时没有透露涉案公司的名称，但总部位于伦敦的设计和工程公司奥雅纳表示周五是受害者。警方表示，这是该市警员首次遇到此类诈骗中使用的虚假视频电话会议。&lt;/p>;&lt;p>;香港分行财务部的一名员工在半年中收到一条网络钓鱼信息。 - 据警方称，一月这似乎是该公司驻英国首席财务官表示必须进行一项秘密交易。&lt;/p>;&lt;p>;该员工参加了一场视频会议，他认为该会议是该公司的员工首席财务官和其他代表，并被指示在一月份一周内向五个银行账户进行 15 次转账，总计 2 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“早在 1 月份，我们就香港发生的一起欺诈事件向警方报告。不幸的是，我们现阶段无法透露细节，因为该事件仍在调查中，”奥雅纳发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的财务稳定性和业务运营没有受到影响，也没有受到任何影响。我们的内部系统遭到破坏。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/e52b5dcc -d289-4ebc-9eda-33df146c3dae_45f90190.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥雅纳一些最著名的项目包括北京国家体育场、悉尼歌剧院和滨海湾新加坡金沙。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司首席信息官 Rob Greig 表示，他希望奥雅纳的经验能够帮助提高人们对此类欺诈者日益复杂和不断发展的技术的认识。&lt;/p >;&lt;p>;“与全球许多其他企业一样，我们的运营经常受到攻击，包括发票欺诈、网络钓鱼诈骗、WhatsApp 语音欺骗和深度伪造，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所看到的情况问题是这些攻击的数量和复杂程度近几个月来急剧上升。”&lt;/p>;&lt;p>;根据公司网站显示，奥雅纳香港办事处拥有超过 2200 名员工，曾从事香港等项目国际机场、西九龙文化区和港珠澳大桥。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，这家拥有 78 年历史的公司在 140 个国家/地区拥有超过 18,500 名设计师、顾问和专家。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其最著名的一些项目包括悉尼歌剧院、北京国家体育场和新加坡滨海湾金沙酒店。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，除受害人外，视频通话中的所有人都在场，是真实人物的虚假表现。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查发现，这些参与者是由骗子利用公开的视频和音频片段以数字方式重建的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>