<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Activist Koo Sze-yiu jailed for 9 months over protest attempt, marking his second prison sentence under Hong Kong’s colonial-era sedition law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252174/activist-koo-sze-yiu-jailed-9-months-over-protest-attempt-marking-his-second-prison-sentence-under?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 15:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/6e14ae8f-998d-418a-aeb2-acd32ac2cc25_4228897c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021年古思尧在东区法院外。78-岁的维权人士是国安法生效以来第一个两次因煽动叛乱罪被定罪的人。图片：KY Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;资深反对派活动人士古思尧因试图抗议去年“爱国者专用”的区议会选举而被判入狱九个月，这是他在洪治时期第二次入狱香港殖民时代的《煽动叛乱法》。&lt;/p>;&lt;p>;周五，西九龙法院判处这位 78 岁的老人有罪，罪名是计划在香港选举办公室外扔“地狱钱”并揭开手工制作的棺材，棺材上印有抗议标语。 12 月 8 日，西九龙，即该市选民投票前两天。&lt;/p>;&lt;p>;总裁判官苏伟德发现公开展示的目的是激起对新行政秩序的不满，并煽动对香港的仇恨香港政府和中央当局。&lt;/p>;&lt;p>;“被告利用区议会选举，号召其他人拒绝投票结果，从而煽动抵抗，”该裁判官说，他得到了市领导的支持，听取了国家安全案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/12870c46-303c- 4a0c-9480-13bba024b856_c6b4a125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙法院根据香港殖民时代煽动叛乱法，判处78岁的古思尧有罪。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所以说，古永锵在多年的活动中所建立的抗议惯例，即使用棺材和纸钱的目的，传达了推翻中国人的信息共产党政权。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，鉴于被告的藐视法律行为，有必要判处具有威慑力的刑罚，以防止效仿行为和2019年社会骚乱的死灰复燃。&lt;/p>;&lt;p>;顾先生是被控企图或准备实施一项或多项具有煽动意图的行为，根据《刑事罪行条例》，初犯可判处最高两年监禁，再犯最高可判处三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;煽动叛乱并不属于北京颁布的国家安全法概述的四种犯罪行为之一，但终审法院于 2021 年裁定，这一殖民时代的罪行能够威胁国家安全，并且适用于国家安全审判的法律原则&lt;/p>;&lt;h3>;“香港活动人士古思尧前往抗议时因煽动叛乱被捕”&lt;/h3>;&lt;p>;古是第一个被逮捕的人自 2020 年 6 月国家安全法生效以来，他两次被判煽动叛乱罪。此前，他因试图在 2022 年北京冬奥会之前抗议中国共产党而被判入狱九个月。&lt;/p>;&lt;p>;这位退伍军人患有直肠癌的活动人士自去年12月8日被捕以来一直被拘留。那天早上，在计划于长沙湾库务大厦外举行示威活动的几个小时前，他被警方国家安全部门拘留。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候的审判听说，古先生准备了抗议横幅，声称该市是“一个国家” “两制”的治理原则已“送入太平间”，新的选举制度只允许忠于中国共产党的人参加。&lt;/p>;&lt;p>;一名警方调查员表示，警方担心其意图抗议可能引发暴力和骚乱。&lt;/p>;&lt;h3>;香港回击美国领事馆关于国家安全法的言论&lt;/h3>;&lt;p>;辜在一次谨慎的采访中表示，反对派候选人被禁止竞选公职新政权下。他还指责政府剥夺居民的基本权利，导致该市政治发展的“大倒退”。&lt;/p>;&lt;p>;这位活动人士似乎对周五的判决并不担心，并表示他的目的一直是促进民主和民主。 &lt;/p>;&lt;p>;“几十年来，我一直参加和平请愿和示威……我很高兴成为这场社会运动的战士。我一直渴望成为民主和人权的战士和烈士。”他在缓解声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;辜表示，在北京强加的国家安全统治下，香港正在经历“巨大灾难” &lt;/p>;&lt;p>;他形容香港人“一只脚踩在这个世界，另一只脚踩在黑社会”，并补充说“他们不能即使他们痛哭流涕，也会找到他们的坟墓”。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论被治安法官打断，并警告他不要在法庭上发表政治演讲。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Do you hear an echo? Probably, and it could be the answer for improving AI speech recognition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252076/do-you-hear-echo-probably-and-it-could-be-answer-improving-ai-speech-recognition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/c5a52972-96cf-42e4-a162-c15abf165ccc_ff565909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人类听到回声的方式可以在提高自动回声方面发挥重要作用语音识别。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国科学家的开创性研究，人脑能够理解带有回声的语音，因为人们能够将声音分为两股——直接语音和回声。&lt;/p >;&lt;p>;浙江大学的研究小组表示，这一发现可能为改进机器的自动语音识别铺平道路，以便从录音中生成更准确的转录本。&lt;/p>;&lt;p>;“强烈的回声会严重扭曲包含关键信息的语音包络。该团队周五在同行评审期刊 PLOS Biology 上发表的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“当前的研究表明，听觉系统可以有效地恢复被回声衰减或消除的语音包络低频分量，为可靠的语音识别提供合理的神经基础。”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;任何地方都可能有回声——从在线会议到大型礼堂的讲座。而且它会让人们更难理解所说的内容。&lt;/p>;&lt;p>;为了确定人类如何仍然能够理解这种扭曲的言语，科学家们研究了当人们聆听带有回声的录音时大脑的反应。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为此，研究人员招募了约 50 名年龄在 19 岁至 33 岁之间的以中文为母语的人，并向他们播放小说片段的中文旁白，有回声或无回声.&lt;/p>;&lt;p>;参与者在安静的房间里通过耳机收听音频，同时通过脑磁图（MEG）记录他们的神经反应。这是一种非侵入性测试，可测量大脑中电流产生的磁场，以绘制其活动图。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员随后向参与者提出理解问题，以检查他们对故事的理解。分析表明，无论有任何回声，他们理解内容的准确度都高于 95%。&lt;/p>;&lt;p>;科学家将收集到的神经信号与两个计算模型进行了比较。他们发现，第二个模型比模拟大脑适应回声的模型更好地解释了神经活动，该模型将声音分为原始语音及其回声的两个处理流。&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示分离听觉流的能力对于在拥挤的环境中专注于特定的说话者（例如在聚会上进行对话）以及在混响空间中清楚地理解某个说话者可能很重要。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能工具，例如ChatGPT 是投资分析领域的一场“革命”：贝莱德&lt;/h3>;&lt;p>;主要作者、杭州浙江大学生物医学工程与仪器科学学院研究教授丁鼐表示，新发现可以用来改善机器处理回声录音的方式。&lt;/p>;&lt;p>;他说，由于深度学习的进步，将语音转换为文本的自动语音识别技术近年来得到了快速发展。&lt;/p>;&lt;p>;深度学习是一种机器学习和人工智能 (AI) 技术，可训练计算机像人类一样处理数据，并使计算机能够执行图像识别和语音识别等任务。&lt;/p>;&lt;p>;丁，研究脑科学和人工智能，说：“这一发现表明了开发算法的潜力，可以识别和分离音轨中的声源，就像大脑的工作方式一样，使语音识别更加准确。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还可以用更多的东西来训练机器&lt;/p>;&lt;p>;他表示，未来人工智能的发展方向之一是让系统具备处理无需用户预处理时可能出现的问题的技能。输入材料并干预过程，让AI更智能、更强大。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt preparing shelter area at Gaza border for feared Rafah exodus: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252170/egypt-preparing-shelter-area-gaza-border-feared-rafah-exodus-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 15:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/2726b863-6643-4c15-be2a-0cc4370f0383_ff20916e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子在分隔埃及和加沙地带的墙附近休息。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四位消息人士称，埃及正在加沙边境准备一个可以容纳巴勒斯坦人的地区，以防以色列对拉法的进攻导致巴勒斯坦人越境逃亡。开罗的应急行动。&lt;/p>;&lt;p>;埃及否认做了任何此类准备，并多次对以色列毁灭性的加沙攻势可能将巴勒斯坦人驱赶到西奈半岛的可能性发出警报——开罗表示这是完全不可接受的——呼应约旦等阿拉伯国家发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;美国一再表示将反对巴勒斯坦人离开加沙。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士表示，埃及对敲定谈判持乐观态度。停火可以避免任何此类情况，但在边境建立该区域是一种临时预防措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/16/7ad62fd0-3f42-4caf-b01e-8f7c2076a16a_78573598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帐篷和避难所加沙地带南部拉法的流离失所者。图片来自法新社 Maxar Technologies&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三名安全消息人士称，埃及已开始准备一片沙漠地区，并配备一些基本设施，可用于庇护巴勒斯坦人，并强调这是应急措施。 &lt;/p>;&lt;p>;由于此事的敏感性，路透社采访的消息人士拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列发誓要推进“强大的”拉法行动&lt;/h3>;&lt; p>;以色列表示将发动攻势，摧毁哈马斯在拉法的“最后堡垒”，那里有超过 100 万巴勒斯坦人在其毁灭性的加沙攻势中寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其军队正在撤军。制定了一项将平民从拉法疏散到加沙地带其他地区的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但联合国援助负责人马丁·格里菲斯周四表示，认为加沙人民可以疏散到安全地点的想法是一种“幻想”警告称，如果以色列在拉法发动军事行动，巴勒斯坦人可能会涌入埃及。&lt;/p>;&lt;p>;他称这种情况为“埃及的噩梦”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及已表示反对巴勒斯坦人从加沙流离失所，这是更广泛的阿拉伯国家拒绝重演“Nakba”或“灾难”的一部分，当时大约 70 万巴勒斯坦人在 1948 年围绕以色列建国的战争中逃离或被迫离开家园。&lt;/p>; &lt;p>;第一个消息来源称，营地的建设在三四天前开始，它将为任何跨越边境的人提供临时住所，“直到达成解决方案”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/d51f6e37-a2cc-4a66-b830-12c0ffc7202b_9d4cfb9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙南部拉法的一个帐篷营地，位于埃及边境。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及消息来源的说法时，埃及国家信息局局长表示：“这种说法没有事实依据。我们的巴勒斯坦兄弟已经说过，埃及也已经说过，没有为这种可能性做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>;活动组织西奈人权基金会周一发布了图像，称显示建筑卡车和起重机在巴勒斯坦地区工作。区域和混凝土屏障的图像。&lt;/p>;&lt;p>;西奈基金会援引身份不明的消息人士称，该建筑工程的目的是在巴勒斯坦人大规模外逃时创建一个安全区域。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙人质在戏剧性的救援行动后与家人团聚&lt;/h3>;&lt;p>;路透社从与该地区卫星图像相匹配的建筑物、树木和栅栏的位置确认了视频中拉法的部分位置。&lt;/h3>;&lt;p>;路透社p>;&lt;p>;路透社无法确认整个视频的位置或拍摄日期。&lt;/p>;&lt;p>;目前约有 150 万巴勒斯坦人居住在拉法，占加沙地带一半以上根据联合国巴勒斯坦难民机构的数据，拉斯维加斯大道的人口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/16/33ea7f8f-71d8-4a81-a054-d76180b645b6_ea94c24a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带行动的以色列士兵。图片来源：法新社以色列陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，需要扩大对拉法的攻击，以消灭哈马斯，该组织是 10 月 7 日袭击事件的幕后黑手，造成 1,200 人死亡。根据以色列的统计，以色列和另外 250 人被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯控制的加沙卫生部门称，以色列对加沙的攻势已造成 28,000 多人死亡，在拉法避难的人们的命运已经变得岌岌可危。这是包括以色列西方盟友在内的国际社会关注的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登告诉以色列总理本雅明·内塔尼亚胡，如果没有计划确保避难者的安全，以色列不应继续进行拉法行动那里。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及威胁要废除与以色列的和平条约。这意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院发言人表示：“总统已经明确表示，我们不支持强迫巴勒斯坦人离开加沙。美国不会资助埃及境内流离失所的巴勒斯坦人的营地。”&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室已命令军队制定撤离拉法的计划。但目前还没有任何计划。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在接受美国广播公司新闻采访时表示，他们可能会前往拉法以北被军队清理的地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;以色列农业和农村发展部长阿维·迪希特 (Avi Dichter) 周三表示，撤离是“军事问题”，以色列军队知道如何去做。&lt;/p>;&lt;p>;迪希特在接受以色列陆军广播电台采访时表示，撤离是“军事问题”。是“拉法以西足够的土地”，并提到了阿尔马瓦西 - 以色列军方表示平民应该在进攻初期逃往海岸地区。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争给埃及之间的关系带来了压力以色列于 1979 年签署了和平协议。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联盟秘书长、埃及前外交部长艾哈迈德·阿布·盖特本周早些时候表示，以色列的行动威胁到与埃及和约旦签署的协议的连续性 — — 参考与这两个阿拉伯国家签署和平条约。&lt;/p>;&lt;p>;埃及外交部长萨梅赫·舒克里 (Sameh Shoukri) 2 月 12 日表示，埃及已维持该协议 40 年，并且只要双方都致力于遵守该协议，埃及就会继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;德新社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Australia relations: winemakers up Hong Kong shipments ‘hoping the door will open’ as Beijing ponders lifting tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252171/china-australia-relations-winemakers-hong-kong-shipments-hoping-door-will-open-beijing-ponders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/fbb40d13-e3a8-4058-a908-9d84f3254b04_3b5ef9e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着关系的改善和发展，中国一直在取消其他商品的贸易壁垒澳大利亚官员和业界预计，北京去年开始的葡萄酒关税审查将在下个月取消。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚酿酒商已将数百万瓶葡萄酒运往香港，押注中国将很快取消对澳大利亚进口的关税并重振价值数亿美元的贸易根据行业数据和贸易数据。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2020 年 11 月，北京响应堪培拉要求调查新冠病毒起源的呼吁，澳大利亚向中国出口了价值近 8 亿美元的葡萄酒。 19 月通过阻止进口。&lt;/p>;&lt;p>;但随着关系的改善，中国一直在取消其他商品的贸易壁垒，澳大利亚官员和业界预计，北京去年开始的葡萄酒关税审查将在下个月取消。 &lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府去年 12 月表示，有信心在 2024 年初取消关税。去年 11 月，总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 成为七年来首位访问中国的澳大利亚领导人，希望改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府表示，有信心在 2024 年初取消关税。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚贸易部长本周表示，因中国法院对澳大利亚作家判处死刑缓期而发生的外交对抗不应危及贸易进展。&lt;/p>;&lt;p>;贸易数据显示，澳大利亚酿酒商 12 月份向香港出口了近 250 万升葡萄酒，价值 6,550 万美元，高于近年来的每月约 685,000 升，也是 2019 年 9 月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括运往香港的葡萄酒香港是DMG Fine Wine，其品牌包括Handpicked和House of Arras。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官William Dong表示，DMG通常每年在香港销售一到两柜葡萄酒，但现在在香港有10柜，每瓶大约有 12,000 瓶。&lt;/p>;&lt;p>;他说，大部分葡萄酒都指定销往中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望中国的大门能够打开，所有的东西都会进入……我们一切准备就绪，”董说。&lt;/p>;&lt;p>;香港是一个贸易中心，也是向中国大陆供货的潜在中转站。它没有对澳大利亚葡萄酒征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;运往香港的葡萄酒数量远低于关税前澳大利亚每月向中国出口约1000万升的葡萄酒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;托运商数量也有所减少，行业机构澳大利亚葡萄酒管理局表示，12 月有 531 家出口商到香港，比去年同期增加 138 家，但少于 2019 年 12 月向中国大陆出口的 2,366 家。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国对葡萄酒的需求有所下降——这是全球酒精消费下降趋势的一部分，而中国对啤酒和烈酒的偏好发生了变化——而法国和智利等竞争对手的出口国已经取代了澳大利亚的葡萄酒市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;对中国销售的损失导致澳大利亚严重供过于求，澳大利亚的葡萄酒库存量已上升至超过 20 亿升。&lt;/p>;&lt;p>;但澳大利亚酿酒师表示，他们乐观地认为自己可以在几年内再次成为中国最大的运输商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多中国客户对澳大利亚葡萄酒持积极态度，”理查德·伯奇 (Richard Burch) 说道他表示，如果关税取消，他的公司 Burch Family Wines 已将大约 1,500 瓶酒运往香港，用作中国经销商的样品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然葡萄酒销量减少，但中国饮酒者正在转移转向更昂贵的瓶子，为酿酒师保留利润。&lt;/p>;&lt;p>;运往中国的澳大利亚葡萄酒的平均价值从 2016 年的每升约 4 美元上升到 2020 年底的 10 美元，而运往香港的瓶子则于使用 Trade Data Monitor 获取的海关数据显示，12 月份的平均价值约为每升 26.50 美元。&lt;/p>;&lt;p>;运往澳大利亚另外两个主要出口市场（英国和美国）的葡萄酒价值在 1 美元之间每升 3 美元。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚最大酿酒商 Treasury Wine Estates 的首席执行官表示，中国对于 Treasury 的高价 Penfolds 葡萄酒来说是一个“重大增长机会”。&lt;/p>;&lt;p>;Tim福特表示，财政部尚未向中国运送葡萄酒到香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我们计划今年运送的葡萄酒存放在澳大利亚的仓库中，”他周四对分析师表示。&lt;/p>; &lt;p>;包括 Casella Family Brands、Australian Vintage 和 Pernod Ricard 在内的澳大利亚其他主要葡萄酒生产商均未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府于 10 月宣布与堪培拉达成协议，解决葡萄酒关税争端。商务部表示，中方愿与澳方相向而行，通过对话协商，共同促进经贸关系健康发展。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 7 in connection with syndicate that laundered record-breaking HK$14 billion through ‘stooge’ bank accounts, shell companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252158/hong-kong-customs-arrests-7-connection-syndicate-laundered-record-breaking-hk14-billion-through?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 13:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/c941460c-d814-4778-83e2-6822694dd2a8_e5539da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港海关展示反腐行动中检获的部分货物洗钱活动。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关逮捕了七名涉嫌参与洗钱集团的人，该集团通过“傀儡”银行账户和空壳处理了140亿港元（18亿美元）的资金该集团与印度的一个移动应用诈骗和该国的两家珠宝公司有关，嫌疑人被指控通过涉及宝石和电子产品的交易洗钱，香港海关周五透露，被捕人士中有一名 34 岁男子，据该部门称，据信是此次行动的主谋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/99ad4677-22f0-4238-838e-d0e0b8da7b62_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关展示在该市最大的洗钱案件中查获的电子产品等商品。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的妻子、兄弟和父亲也被捕，另外三名香港居民被控设立大量空壳公司和傀儡银行负责电子产品、宝石和珠宝交易的账户。&lt;/p>;&lt;p>;“这些银行账户用于接收多笔本地和海外交易，然后进行复杂而频繁的交易，并进行多层洗钱活动，”负责人苏泽特·叶东青 (Suzette Ip Tung-ching) 说&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，傀儡账户持有者是指那些将其银行账户出借或出售给犯罪集团以收取诈骗资金和洗钱犯罪收益以换取数百或数千美元的人。&lt; /p>;&lt;h3>;香港警方在为期17天的打击洗钱集团行动中逮捕了458人&lt;/h3>;&lt;p>;叶补充说，当局发现涉及以其名下注册的公司的价值数十亿美元的银行交易之间存在重大差异，以及进出口报关金额约9,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;她形容洗钱金额“惊人”，其中一个账户每天收到的金额高达1亿港元，每天进行的交易多达50次。 &lt;/p>;&lt;p>;海关发现，案件涉及的约29亿港元与印度的一个移动应用程序诈骗案以及两家涉及伪造案件的印度珠宝公司有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Avdiivka at risk of falling to Russian forces: White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252159/ukraines-avdiivka-risk-falling-russian-forces-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/362304f4-bf72-45e5-a729-929c3b1262af_99a5ed57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夺取阿夫迪夫卡是俄罗斯实现完全控制该地区的关键组成工业顿巴斯地区的两个省份。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰已向陷入困境的乌克兰东部城市阿夫季夫卡派遣士兵，白宫表示，经过数月的激烈战斗，该市面临着落入俄罗斯军队手中的风险。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全委员会发言人约翰·柯比周四在华盛顿援引乌克兰的报道对记者说：“阿夫迪夫卡面临落入俄罗斯控制的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;“在很大程度上，发生这种情况是因为乌克兰地面部队的炮弹弹药即将耗尽。俄罗斯正在派遣一波又一波的征兵部队攻击乌克兰阵地。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在全面入侵乌克兰近两年后试图围攻阿夫季夫卡，基辅在该镇的立足点似乎越来越摇摇欲坠。 ，供应线受到威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/9c4b5455 -0af5-479c-899b-6f5d3282e55f_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;严重受损的住宅楼 Avdiivka。资料图片：自由欧洲电台，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夺取阿夫迪夫卡是俄罗斯实现完全控制顿巴斯工业地区两个省份目标的关键，并可能将总统交给总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在下个月寻求连任时，取得了一场战场胜利，以吸引选民的注意。&lt;/p>;&lt;p>;“在阿夫季夫卡，一些地方正在进行演习，将我们的部队撤到更有利的位置，在一些地方，我们正在撤退。”乌克兰军方发言人德米特罗·利科维 (Dmytro Lykhoviy) 在电视评论中表示：“迫使（俄罗斯）撤出阵地。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的“ATM”？一些日本人质疑东京对基辅的持续援助&lt;/h3>;&lt;p>;“因此，关于这一切的关键公告是，向阿夫迪夫卡提供补给和从那里撤离是困难的。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，军方已经启动了提前准备好的“后备后勤大动脉”。&lt;/p>;&lt;p>;“前线局势——阿夫迪夫卡，东部总体情况。我们正在尽一切可能确保我们的士兵拥有足够的管理和技术能力，以保护尽可能多的乌克兰人的生命。”乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在夜间视频讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰最著名的战斗之一第三突击旅表示，它已被赶往阿夫季夫卡，以增援基辅当地的部队。&lt;/p>;&lt;p>;该旅由突击步兵组成，表示阿夫季夫卡的局势“地狱般”、“充满威胁且不稳定” ，但该旅对该镇部分地区进行了针对俄军的突袭，造成重大人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;该旅去年夏天参加了乌克兰东部的反攻，并参加了另一个城镇巴赫穆特战役在乌克兰东部，在去年 5 月被捕获之前坚守了数月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/16/a2220966-8b79-4967-89d8-21eee4461529_24394880.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月，阿夫季夫卡的一名乌克兰士兵。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“敌人正在继续积极轮换其部队（在阿夫季夫卡周围），并向该镇部署新的部队和装备，”该旅在&lt;/p>;&lt;p>;“该旅被调入时，情况极其危急。”&lt;/p>;&lt;p>;该部队副司令马克西姆·佐林 (Maksym Zhorin) 表示，战斗比之前的战斗激烈得多。巴赫穆特战役，基辅军队在阿夫迪夫卡的人数和火力均处于劣势。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅摧毁了俄罗斯军舰，陆军参谋长警告前线“困难”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯军队一直在试图推进自 10 月以来，俄罗斯一直在该镇进行攻击，并从三面包围了该镇，为在那里挖掘的乌克兰军队留下了有限的补给路线。&lt;/p>;&lt;p>;Lykhoviy 表示，俄罗斯已在阿夫季夫卡前线集中了约 5 万名士兵，并在该市进行战斗俄罗斯战术突击团体规模虽小，但规模不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“坦克和其他装甲车形式的装甲部队正在加入其中，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/e12f9917-50db-4521-9be2-c050e0fbf926_7f3bbc1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰人操作的瑞典制造的弓箭手榴弹炮向顿涅茨克地区的俄罗斯阵地开火。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿夫迪夫卡 (Avdiivka) 位于俄罗斯控制的顿涅茨克堡垒以北，战前人口为 32,000，如今只剩下不到 1,000 名居民。 2014 年，莫斯科代理人开始起义，控制权。&lt;/p>;&lt;p>;该镇有一座大型焦化厂，但在战争期间已停止运转。&lt;/p>;&lt;p>;双方都将阿夫季夫卡视为俄罗斯全面夺取政权的关键。俄罗斯官员称，乌克兰控制着顿涅茨克和卢甘斯克省，并作为通往顿涅茨克市的门户，顿涅茨克市的居民区遭到了乌克兰的炮击，有时来自阿夫迪夫卡。&lt;/p>;&lt;p>;但是疲惫的乌克兰军队，其中一些人一直在战斗近两年来，它们部署在绵延 1,000 公里（620 英里）的前线，但面临炮弹严重短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国国会尚未通过进一步援助乌克兰的补充立法，急需的炮弹无法交付。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在“乌克兰战争中损失3000辆”后改装旧坦克&lt;/h3>;&lt;p>;“国会不采取行动的代价是惨重的。它由乌克兰士兵承担。”柯比说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要国会立即通过国家安全补充法案，”柯比说。&lt;/p>;&lt;p>;几周后谈判结束后，美国参议院日前通过了相应法案。然而，共和党在众议院拥有微弱多数，而该党右翼边缘的议员一直反对美国进一步向乌克兰提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;该计划包括向乌克兰提供约 600 亿美元的援助，其中大部分专门用于军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;北约主席延斯·斯托尔滕贝格周四表示，美国延迟通过对乌克兰的新援助已经在战场上伤害了基辅。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基他的办公室宣布，周五将在柏林与德国总理奥拉夫·舒尔茨（Olaf Scholz）和法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）会面。对乌克兰的任期安全承诺和支持。周六的会议。&lt;/p>; &lt;p>;路透社，法国 - 普雷斯和DPA &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China LGBT woman helps grandmother, 73,  divorce, says split should encourage others to leave bad marriages, find happiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3251073/china-lgbt-woman-helps-grandmother-73-divorce-says-split-should-encourage-others-leave-bad-marriages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/06/70F5A41F-6332-47E8-B8D5-D864DD55D324A_28560E95.JPG“ ALT =”>;与她不忠的丈夫离婚说，她的祖母的勇敢应该激励别人在悲惨的关系中同样地做，无论他们的年龄如何。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一位妇女宣布了她73岁的大陆社交媒体上的73岁奶奶的离婚，以鼓励更多的妇女留下不愉快的关系年龄。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国南部广东省的那个女人，她在Xiaohongshu上使用克里斯这个名字，她陪同祖母在2月3日陪同她的离婚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;克里斯说，她的祖父是祖父欺骗祖母，这最终帮助她决定在数十年的不幸之后离开他。&lt;/p>; &lt;p>; 20多岁的女人说她是唯一支持祖母决定的人。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/02/02/06/e0b54c64-a9222-4448f-82f7-82f7-82f-82f-82f-82f-82f-82f-01d1d1d127190199905222459. “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这位73岁的祖母与她的奸淫丈夫并肩多年。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;要申请离婚，女人需要她的家庭注册手册，该手册在她女儿的家中。&lt;/p>; &lt;p>;她的儿子 - Law拒绝给她文件，称她为“疯子”，但是当她告诉他在婚姻中这对她有多痛苦时，他感到宽容。&lt;/p>; &lt;p>; chris陪同祖母取回小册子并说服了另一个小册子家人。&lt;/p>; &lt;p>;她还鼓励她说：“即使世界没有认真对待女人的话，我们也需要保持镇定并勇敢地说出我们的想法。” &lt;/p>; &lt;p>; a克里斯说，LGBT女人和女权主义者说，她小时候受到祖母的启发。&lt;/p>; &lt;p>;这位女人，她使她作为电工生活，很少接受正规教育，教了她的孙女女人一样作为男人的能力，需要互相支持。&lt;/p>; &lt;p>; 2月4日，老年妇女的离婚故事在中国等同于X的微博上的热门名单中名列前茅，许多人恭喜她“实现精神自由”。 &lt;/p>; &lt;p>;“人们总是说老人太老了，无法离婚，但是女人追求幸福永远不会太晚。我尊重她。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/7bf628c9-708a-44487-b332-6d32-6d8590899999d30d30_161c040404040408.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;随着该国人口年龄的增长，中国申请离婚的老年人人数正在上升。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该国在2021年将夫妇分开的30天冷却期，使离婚率在2022年下降到0.2％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;中国的人口正在迅速衰老，有2.8亿人。在2022年，其人口的19.8％。&lt;/p>; &lt;p>;同时，离婚的老年夫妇的百分比也在上升。北京Xicheng地区人民法院记录，其一半的离婚案件是2021年60岁或以上的人提起的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Regina Ip hits back at criticism of domestic national security legislation, insists it will not turn Hong Kong into another mainland Chinese city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252161/regina-ip-hits-back-criticism-domestic-national-security-legislation-insists-it-will-not-turn-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 14:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/16/DAA60067-4A04-4F07-AF96-1EBCE52DEF34_3D849F11.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;批评香港的国内国家安全法。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;顶级政府顾问Regina IP Lau Suk-Yee表示，国内国家安全立法不会将香港变成另一个中国大陆城市，拒绝外国商人对拟议的法律的担忧&lt;/p>; &lt;p>; IP，立法者和政府最高决策机构的召集人，破坏了该市的司法独立性。 &lt;/p>; &lt;p>;理事原则将消失。 1997年对中国。&lt;/p>; &lt;h3>;没有使者，商业室反对香港国家安全法：部长&lt;/h3>; &lt;p>;根据IP的说法，一些外国也怀疑该市在该市之后仍然具有司法独立性法律的通过，香港有责任根据《基本法》第23条制定。&lt;/p>; &lt;p>;询问在制定立法后，香港的互联网和数据运营是否会受到影响，IP强调了咨询文件没有说它将涉及将城市的数据移交给大陆，反之亦然，称这些担忧“完全错误”。另一个中国城市。我认为我们应该继续向他们解释。派他们的代表听一些大案件的审判。我们的法院允许他们倾听和现场直播服务。他们是否发现法庭上有任何违规行为？ &lt;/p>; &lt;p>; ip强调，根据该市的普通法制度进行了有关香港的相关立法工作。&lt;/p>; &lt;p>;“修订后的法规和参考示例都是普通法律和法规，不会影响司法独立性，法治和一个国家，完全两个制度。” /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/16/17ee5f92-3adf-4f1a-a42e-a42e-7f08294518ca_6e4f2df2df6.jpg6.jpg“ >;司法部长Paul Lam Ting-Kwok表示，“外国朋友”了解该市有宪法责任制定自己的安全立法。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;司法大臣Paul Lam Ting-Kwok早些时孔负责制定自己的国家安全立法。&lt;/p>; &lt;p>;，但是一些外国商业室和外交官告诉《邮报》，他们担心投资的风险和潜在的执法标准，这些标准可能会影响当地安全下的国民法律，尽管其中许多人对拟议的立法表现出公众的支持。&lt;/p>; &lt;h3>;专家说，对香港安全法的更明确性才能确保投资者放心，专家说&lt;/h3>; &lt;p>; 《基本法》第23条，将创建一系列新的罪行。&lt;/p>; &lt;p>;这些是：叛国；起义，煽动叛变和不满，并以煽动性的意图行事；破坏;外国干涉；盗窃国家机密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;该立法将与北京实施的国家安全法坐在一起，该法将其取消分裂，颠覆，恐怖活动和与外国部队的勾结。&lt;/p>; &lt;p>;公众咨询。&lt;/p>; &lt;p>;在新立法上将在2月28日结束，政府表示计划今年将该法案付给立法机关。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Europe reels from Donald Trump threat, Ukraine and Middle East, Wang Yi heads to Munich meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252121/europe-reels-donald-trump-threat-ukraine-and-middle-east-wang-yi-heads-munich-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/8ebabcce-4429-401a-8351-830e6c4e38e9_02416e76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅计划出席慕尼黑安全年会会议于周五至周日在德国举行。照片：SOPA 图片来自 ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一年前，中国最高外交官王毅在慕尼黑停留，进行了一场所谓的“欧洲魅力攻势”，最后的莫斯科之行结束了。&lt;/p>;&lt;p>;在巴伐利亚城市举行的年度安全会议上，王对美国在乌克兰战争上的立场进行了几乎不加掩饰的谴责。&lt;/p>;&lt;p>; “一些势力可能不希望看到和谈成为现实，”中国外交部长表示，并补充道，“他们不关心乌克兰人的生死，也不关心对欧洲的伤害……他们的战略目标可能比乌克兰本身更大” .&lt;/p>;&lt;p>;周五，当王毅抵达慕尼黑并在同一论坛上发表讲话时，观察家预计华盛顿将再次成为房间里的大象。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计王毅将与美国会面国务卿安东尼·布林肯在会议间隙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六午餐时间的演讲以及与西方官员的双边会议上，王预计将把北京视为负责任的全球国家欧洲大部分地区对美国前总统唐纳德·特朗普可能重返白宫感到退缩。&lt;/p>;&lt;p>;他的演讲结束后，美国国务卿安东尼·布林肯、印度外交部长苏布拉马尼亚姆立即参加了一个小组讨论苏杰生和德国外长安娜莱娜·贝尔博克将上台。&lt;/p>;&lt;p>;但王毅是否会见外长尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普本周不止一次暗示美国不会辩护如果遭到俄罗斯的攻击，违反跨大西洋安全组织宪章的规定，将成为北约盟友。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将在慕尼黑安全论坛上倡导“平等有序的多极世界”&lt;/h3>;&lt;p>;前者”德国智库墨卡托中国研究中心 (Merics) 在一份报告中写道：“美国在回应欧洲对特朗普的警告时表现得不可靠。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，王毅周六的讲话将重点关注王毅将就“中国关于构建人类命运共同体、倡导平等有序的多极世界的主张”进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;然而，王毅将与英国首相戴维·卡梅伦和英国首相戴维·卡梅伦等多位外长会面。欧盟首席外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 在前往法国和西班牙与当地同行会晤之前。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，在欧洲对特朗普可能连任总统感到恐慌之际，中国特使将试图为北京的利益寻找机会。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/a21c9565-02b7-4ccb-ae20- 289f582dcadc_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 10 日，美国前总统唐纳德·特朗普在南卡罗来纳州康威举行的竞选集会上发表讲话。他有可能重返白宫白宫引起了一些欧洲领导人的担忧。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“慕尼黑安全会议通常是中国不仅与欧美领导人举行双边会晤，而且还提供校准信息的场所。 Merics 的 Abigaël Vasselier 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“今年的会议绝对值得关注，以了解中国当前对欧洲安全和跨大西洋伙伴关系未来的看法。”&lt; /p>;&lt;p>;撇开特朗普不谈，随着俄罗斯入侵乌克兰即将迎来两周年之际，王将登陆一个日益厌战的欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;与一年前相比，裂痕已经出现。欧盟在这场冲突上的团结，很大程度上取决于中国在欧洲最亲密的朋友匈牙利的立场。&lt;/p>;&lt;p>;周三在布鲁塞尔，布达佩斯再次成为 27 个成员国中唯一反对旨在制定的新一揽子制裁措施的国家。阻碍俄罗斯的战争机器。&lt;/p>;&lt;h3>;随着欧盟提出新的贸易限制，中国反对对乌克兰进行“单边制裁”&lt;/h3>;&lt;p>;有报道称匈牙利特别反对将三名中国大陆人和一名香港人列入名单该实体因帮助俄罗斯公司逃避欧盟制裁并获得欧洲制造的军民两用商品而被列入欧盟黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;去年，欧洲仍然希望北京能够帮助促成乌克兰停火。但如今欧盟的期望更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;与去年相比，乌克兰和中国官员之间的会面几乎没有传出。峰会前发布的一项调查慕尼黑安全指数显示，大多数乌克兰人将中国视为“威胁”而不是“盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人预计北京会积极干预，但特朗普“在不久的将来，我们将越来越多地看到领导人管理与中国的个人关系，这样他们就不会开始积极帮助俄罗斯，”一位不愿透露姓名的欧盟高级外交官表示。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟的对中国采取更强硬立场的计划有可能脱轨&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，在当今另一个主要地缘政治问题中东问题上，欧盟存在深刻分歧。&lt;/p>;&lt;p>;爱尔兰和西班牙这本周要求欧盟审查与以色列的贸易协议，称其对加沙的轰炸不符合协议的人权原则。&lt;/p>;&lt;p>;随着其他成员国支持以色列自卫的权利，欧盟内部的紧张局势加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;自10月7日哈马斯袭击引发当前危机以来，北京一直是巴勒斯坦的坚定支持者，多次呼吁立即停火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/7425716b-dd22-4902-be1d-d75bd501f2a0_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 10 月 7 日巴勒斯坦哈马斯武装分子发动袭击以来，被扣押在加沙的以色列人质的亲属和支持者周四在特拉维夫举行示威活动，要求释放人质，并点燃照明弹并封锁道路。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在联合国有关冲突的投票中，它与南半球国家的立场一致，预计慕尼黑也会回应巴勒斯坦的观点.&lt;/p>;&lt;p>;业内人士预计中东也将成为慕尼黑欧盟对话的核心焦点，但北京在这些地缘政治问题上获得利益的余地很小。&lt;/p>;&lt;p>;“在外交事务中马德里智库埃尔卡诺皇家研究所的米格尔·奥特罗 (Miguel Otero) 表示：“欧洲可能看起来有很多分歧，但这些分歧还不足以让中国利用。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，人们认为王将集中精力加强与仍然渴望与中国接触的主要国家的关系，尽管更广泛的欧盟与中国关系因贸易不满和北京与莫斯科的密切关系而陷入困境。&lt;/p>;&lt;h3>;北约主席赞扬美国对中国的支持唐纳德·特朗普领导下的政策转变&lt;/h3>;&lt;p>;正当欧盟争论是否对廉价的中国太阳能电池板采取行动时，北京智库中国与全球化中心正在慕尼黑组织一场会外活动，敦促欧盟、美国和中国将拥抱“三边气候合作”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望与德国、法国、意大利、西班牙等主要成员国的接触将使欧盟政策保持在友好的轨道上，”法兰克福和平研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“他们享受了中国最近提出的免签证商务旅行等提议，也是‘战略自主’的自然支持者，中国鼓励这种自主，以阻止美国与欧盟的关系”&lt;/p>;&lt;p>;例如，在西班牙，关于是否以及如何邀请中国投资进入其电动汽车行业的争论正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将西班牙视为一个在欧盟内部，特别是东部和北部地区对中国的态度发生变化之际，他是欧洲的理性行为者。”奥特罗说。 “在西班牙，中国仍然被视为我们必须合作的伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国考虑进行更多贸易调查，欧盟强调需要“遵守规则”&lt;/h3>;&lt;p>;观察员观点与此同时，法国队正在打一场双方的比赛。它也对中国在电动汽车和电池等高科技行业的投资持开放态度，尽管它正处于与北京的贸易争端的风口浪尖。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎敦促欧盟委员会进行调查&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这场冲突发生在巴黎准备今年晚些时候中国国家主席习近平进行国事访问之际。各种消息来源，政府庆祝双边关系 60 周年。&lt;/p>;&lt;p>;“对抗中国很容易，但很大程度上会适得其反，”巴黎法国国际关系学院的马克·朱利安 (Marc Julienne) 表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“法国希望与世界第二大经济体中国保持良好关系，这是可以理解的，”他补充道。 “但尝试保护法国和欧洲的利益也是合法的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Call for a Minimum 75 percent Tobacco Tax Increase to Motivate Smoking Cessation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/health-environment/topics/tobacco-tax/article/3252017/call-minimum-75-percent-tobacco-tax-increase-motivate-smoking-cessation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 12:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/02 /15/HLK08993.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;COSH，香港大学及南非开普敦大学经济学院学术界&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港吸烟与健康委员会（委员会）敦促香港加强全面控烟措施，加速降低吸烟率。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据世界卫生组织的建议，政府将在 2024-25 年度预算中将烟草税提高至少 75%，因此征税额将占卷烟零售价格的 75%。这一举措至关重要，因为政府的目标是到 2025 年将吸烟率降低至 7.8%。在全球范围内，提高烟草税被认为是减少吸烟的最有效措施。&lt;/p>;&lt;p>;将烟草税提高 75% 将卷烟零售价约为每包115港元，这是许多吸烟者考虑戒烟的潜在转折点。委员会亦主张在未来每年加税时设立自动加税机制，以抵消通胀和收入增长的影响，并避免因烟草业提价而导致税收占卷烟整体零售价格的比例下降。香港特别行政区行政长官在2023年施政报告中建议于2024年推出下一阶段的控烟措施。委员会主席唐秀才先生表示：“到2021年，香港的吸烟率为9.5%。政府必须迅速有效地采取行动，在不到两年的时间内将吸烟者人数减少10万以上，以实现这一目标。当务之急是尽快全面启动控烟措施。”&lt;/p>;&lt;p>;童先生补充说，与其他控烟措施相比，提高烟草税所需的实施成本和执法资源最少，立法时间也最短。和实施，同时交付最快和最显着的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年 2 月宣布提高烟草税后，综合戒烟热线在一周内接到的电话数量增加了一倍。由2023年3月至2023年10月，与加税前八个月相比，累计求助次数激增近35%，达到超过1,800个。&lt;/p>;&lt;p>;委员会执行董事黎慧贤女士表示41个国家已达到世界卫生组织建议的烟草税水平，该水平占卷烟零售价的75%或以上，以降低烟草产品的承受能力。其中，有17个国家将烟草税比例提高至卷烟零售总价的80%以上。尽管去年烟草税增加，但由香港吸烟与健康委员会委托进行的2023年控烟政策相关调查发现，近70%的受访市民支持在2024年进一步加税。近65%的人支持每年加税。此次电话调查收集了 5,600 名 18 岁及以上公民的反馈。其中，1,500人从未吸烟，1,500人成功戒烟，2,600人是吸烟者。香港大学护理学院王曼平教授表示：“公众对提高烟草税有强烈支持。吸烟者表示，如果烟草零售价格上涨，他们要么戒烟，要么减半吸烟。他们建议卷烟有效零售价应定为中位数100港元和平均数140港元。”接受调查的吸烟者和成功戒烟者列举的试图戒烟的原因包括省钱（占所有受访者的54%）和吸烟产品的高成本（22.8%）。王教授进一步指出，第十四届“戒烟赢”大赛初步数据显示，2023年2月加税实施后，超过30%的烟民表示卷烟消费量减少，近40%的烟民表示戒烟意愿增加。尽管香港的吸烟率低于 10%，但这种习惯仍然给该市的经济带来沉重负担。开普敦大学经济学院名誉研究员哈纳·罗斯博士估计，吸烟每年会给香港带来约 448 亿港元的医疗和社会成本。吸烟者数量的减少将减轻这种社会负担并对公共财政产生积极影响。罗斯博士表示，如果香港在下一财年将烟草税提高75%或更多，可能会将吸烟率降低至8.8%，即下降0.7个百分点。这可挽救多达 9,350 人的生命，并减少与吸烟相关的社会成本近 50 亿港元。罗斯博士指出，拟议的 75% 增税考虑了通货膨胀和收入增长的调整。鉴于不同品牌的价格差异很大，她根据最受欢迎的品牌建议加税。不过，如果香港在下一个财政年度冻结烟草税或仅根据通胀情况进行小幅调整，则上一年烟草税增加的影响将因收入增长而逐渐减弱。随着香烟变得更加便宜，这可能会导致吸烟率立即反弹。罗斯博士指出，尽管 2023 年税收增加，但香港的卷烟仍然比许多其他国家更便宜（按实际价值计算更便宜），包括法国、澳大利亚、新西兰、英国、菲律宾、马来西亚、泰国和中国大陆。联合国开发计划署报告称，低收入人群比富裕人群更容易吸烟并面临相关健康风险。这种差异占贫富死亡率差距的近一半。此外，低收入家庭将较大比例的收入花在烟草产品上，加剧了他们的财务压力。提高烟草税对低收入吸烟者特别有利。增加的成本更能促使他们戒烟、减少消费或完全避免开始吸烟，比富裕的同行更能促使他们戒烟、减少消费或完全避免吸烟。黎女士还指出，低收入吸烟者的平均月收入为10,600港元，其中14%用于购买香烟。她补充说：“戒烟可以节省大量费用，相当于7.5个月的公屋租金或13个月的互联网使用量，从而提高低收入群体的生活质量。”退休人士、成功戒烟者刘伟明先生也赞同黎女士的观点。他的戒烟使他能够通过慈善捐款为社会做出更多贡献。作为“戒烟赢大奖”比赛的参与者，刘先生退休生活的改善证明了戒烟的好处。香港多界人士支持加强控烟政策。香港吸烟与健康委员会与102个机构合作，撰写并寄出一封公开信给财政司司长。这封信敦促政府加快下一阶段的烟草控制措施，主要目标是在2024-25财年将烟草税提高至少75%，以达到世界卫生组织的标准。此后，建议采用年度增长机制来维持税收水平并保护其有效性免受收入增长和通胀侵蚀。联合签署者涵盖广泛的领域，包括医疗专业、学术界、教育、社会服务、家长、患者、戒烟团体、邻里福利和青少年服务。这种多元化的支持凸显了支持烟草税政策的广泛社会背景。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/2048w/public/d8 /images/2024/02/15/table_new.jpg?itok=eOKZ4WC4&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[YouTube co-founder Steve Chen returns to Taiwan to tap tech talent, link island with Silicon Valley]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252026/youtube-co-founder-steve-chen-returns-taiwan-tap-tech-talent-link-island-silicon-valley?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/48737caa-c312-4e3d-b2f0-cfe344c8e99f_6a0aadf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾被 YouTube 联合创始人 Steve Chen 誉为科技人才尚未开发的资源，也是硅谷潜在的利润丰厚的合作伙伴。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在加州生活了几十年后，YouTube 联合创始人、百万富翁陈士骏回到了他的出生地台湾，计划通过建立联系来收获岛上尚未开发的科技人才与硅谷合作。&lt;/p>;&lt;p>;陈正在筹划一个项目，支持台湾人民孵化大型公司，他说这些公司可以借助硅谷的关系、资本和专业知识快速成长。&lt;/p>;&lt;p>;他计划于 2024 年第二季度启动该项目，可能以初创企业孵化器的形式启动，并每八周培训三到五个初创团队。如果成功，该平台可以证实政府官员和经济学家的说法，他们表示台湾需要更多的外部接触才能实现增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“其中一些人将返回台湾前往美国的台湾人数量将会增加，”陈说。 “希望我们能够催生一个不断上升的周期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的梦想是它们都成为独角兽，”Chen 补充道，他使用的是一个行业术语，指的是估值超过 1 美元的未上市初创企业陈说，台湾有足够的人才来组建几家大型科技公司，尽管岛上的职位空缺数量不断增加，为世界提供了尖端的计算机、电话和服务器硬件.&lt;/p>;&lt;p>;但陈说，拥有必要知识的人往往缺乏国际曝光或外国联系，而这些对于建立可以在台湾以外发展的企业是有用的。&lt;/p>;&lt;h3>;经过长期衰退后，台湾乘着人工智能需求浪潮实现两位数出口增长&lt;/h3>;&lt;p>;“这不是一个容易创办硅谷大型公司的地方，”他说。 “台湾 2300 万人民中的大多数人都没有足够的外部曝光度。”&lt;/p>;&lt;p>;Chen 于 2005 年与前 PayPal 同事 Chad Hurley 和 Jawed Karim 共同创立了 YouTube。Chen 和 Hurley 于 2006 年将 YouTube 卖给了 Google，价格为16.5亿美元。 2014 年至 2018 年，他成为 Google Ventures 的驻场企业家，并于次年搬回台湾。&lt;/p>;&lt;p>;这位 45 岁的台北居民大部分时间都与台湾“创业者”成员打交道。 “金卡”计划，一项吸引外国人才到岛上居住至少三年的移民计划。截至 11 月，已有 6,570 人通过此途径获得了居住权和工作许可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些初创团队的“成功率”将是硅谷的接受率加速器，陈说。加速器通过旨在筹集资金和推出产品的指导和教育来帮助初创企业成长。&lt;/p>;&lt;p>;他找到了 40 或 50 名金卡外籍人士，他们可能能够“培养一些想法”并与台湾人合作工程师创业。陈说，这种匹配方法将取代在硅谷无处不在但在台湾却没有的“咖啡店”文化。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展委员会主任孔明信在 2022 年表示，台湾将试图在接下来的十年里吸引 40 万外国工人，因为台湾出生率下降导致当地人数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的空缺职位数量已从 2020 年初的 555,000 个增加到略高于 100 万个根据台北104人才库的数据，2023年12月，平均每两个职位就有一名本地申请人申请。&lt;/p>;&lt;p>;但陈发现，台湾的“工程资源”远多于台湾。硅谷，薪资只是美国同类公司的一小部分。他补充说，每一美元的筹款“在台湾都会走得更远”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府已经帮助国内科技公司与硅谷建立联系，韩国初创企业也早已访问了加州科技集群， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师称，台湾规模较小的本土企业往往无法向海外扩张，因为它们无法获得外国资金来源，或者没有对客户在国际上的需求没有形成清晰的想法&lt;/p>;&lt;p>;“这是很酷的技术，但他们缺乏全球市场意识，”促进台湾全球足迹的非营利组织 Crossroads 的秘书长 David Chang 说。 “我认为我们最终观察到的总体问题是台湾创始人缺乏能力。”&lt;/p>;&lt;p>;原本来台求学的28岁危地马拉人卡米拉·萨恩斯(Camila Saenz)设定四年前建立了一个互联网平台，为 110 名移动语言导师与学生匹配。她曾考虑将这个名为 Tuteemi 的平台扩展到日本和韩国，但她表示，她在台湾的大多数初创公司“导师”提供的建议都过于本地化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;她说，在硅谷，“每个人都有很好的人脉关系”，有可能遇到大型国际科技公司的负责人。 “在初创企业和资金方面，台湾总是可以使用更多。”&lt;/p>;&lt;p>;陈承认，与新加坡和迪拜等地相比，在台湾起步可能会很困难。&lt;/p>;&lt; P>;“我认为在全球生态系统中的台湾在某些方面比优势更多的缺点，但是仍然很难找到一个可以找到如此出色的资源和工程师的地方。 >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>