<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Was North Korea’s latest missile launch meant to sway US election, test weapons for Ukraine war?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278260/was-north-koreas-latest-missile-launch-meant-sway-us-election-test-weapons-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/c4a94faf-fd29-447e-a4e2-97897437eb35_40462c2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在韩国首尔的一个电视台观看新闻，据韩国参谋长联席会议称，朝鲜于9月12日向东海发射了多枚弹道导弹。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜试射短程导弹这是 73 天内的首次，此举被视为旨在美国总统大选前夕，并测试可能部署在乌克兰战争中的武器。&lt;/p>;&lt;p>;周四的发射，一周前，平壤警告首尔和华盛顿将为联合军事演习付出“高昂的代价”。&lt;/p>;&lt;p>;导弹在平壤顺安机场附近发射，向东飞行约 360 公里，然后降落在朝鲜半岛。韩国参谋长联席会议表示，此次发射是一次“严重威胁朝鲜半岛和平与稳定的挑衅行为”，并发誓将做出“严厉”回应。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示韩国和美国正在密切监视朝鲜的军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;远东研究所 (IFES) 高级研究员 Lim Eul-chul 表示，朝鲜一直在关注朝鲜的军事活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜现在正在努力赶上因自然灾害而推迟的武器测试，”林告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/7ddc19d7-6f9f-4ee2-a1b3-e58cde07f2ce_10c13ceb。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在朝鲜领导人金正恩监督的升级火箭发射系统性能测试中，目标爆炸。图片来源：路透社的朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据朝鲜中央通讯社报道，尽管发生了洪水，领导人金正恩最近对农作物生产表示乐观，并承诺增强该国的核能应对美国及其盟国威胁的能力。&lt;/p>;&lt;p>;东国大学政治学教授金容贤 (Kim Yong-hyun) 将导弹发射解读为平壤试图收集潜在武器销售的测试数据克里姆林宫对其乌克兰战争表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜正在展示其短程导弹能力，可能是为了将其出口到俄罗斯并加强双边关系，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;此外，金教授表示，平壤可能会试图影响美国总统选举，对唐纳德·特朗普有利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“朝鲜可能会继续采取挑衅行为，以表明[乔]拜登政府的朝鲜政策失败了，这些导弹发射可能标志着这场运动的开始，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但 IFES 的 Lim 表示，朝鲜几乎放弃了修复关系的希望&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜也知道自己无法影响美国大选，目前过于专注于 2021 年第八次党代表大会上提出的任务，包括武器开发首尔梨花女子大学国际研究政治学教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示，最近的导弹测试代表了“在开发和部署新进攻能力方面取得的渐进进展”。&lt;/p>;&lt;p>;“从政治上讲，这些发射表明金氏政权正在坚持其冷战 2.0 政策，尽管国内发生了自然灾害，美国他说：“总统竞选，韩国更新了对朝战略”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/12/1470bc91-607d-42a6-9170-0b09e60d1723_c86bb3d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩发表讲话庆祝朝鲜民主主义人民共和国建国日的讲话照片：KCNA/KNS/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 8 月 15 日的解放日讲话中，韩国保守派总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 强调了他对朝鲜的基于自由的方针，将韩国身份与民主价值观和市场经济联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺让朝鲜人有更多机会了解国际新闻，增加对人权非政府组织的资助，以及政府为脱北者提供更多帮助。与这些举动相矛盾的是，他提议成立一个朝韩对话和人道主义合作工作组。&lt;/p>;&lt;p>;但伊斯利说，金氏政权迄今为止无视他的提议，他可能会做出更积极的回应。&lt;/p>; &lt;p>;“首尔的人事变动和立法反对将使政策执行变得复杂。尹先生在与美国和日本的三边合作方面取得了巨大进步，但他的戴维营伙伴、岸田首相和拜登总统即将离任”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“最具挑战性的总之，朝鲜正在获得俄罗斯和中国的支持，同时拒绝外交努力并不断升级对韩国的威胁”，他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers act to cut supply chain emissions in construction, building materials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3278278/hong-kong-developers-act-cut-supply-chain-emissions-construction-building-materials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/8c38f2f6-acd9-4831-84de-0f9c03e2ddf0_7baffb30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 9 月 7 日，建筑工人在中环工地劳动图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十几家香港房地产开发商和建筑公司成立了一个工作组，以标准化低碳建筑材料的采购，作为其气候行动计划的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;该组织被称为香港房地产科技联盟，正在寻求减缓或停止整个行业供应链中建筑材料的排放。高管们表示，需要重大采购转变、政策激励措施和技术文件框架来推动投资，帮助建筑业向低碳产品和制造业转型。&lt;/p>;&lt;p>;联盟成员包括香港置地、信和集团、太古地产和新世界发展，以及香港机场管理局和房地产投资管理公司海因斯亚太公司。一份声明称，它于周四加入咨询公司 Reset Carbon，以实现其长期目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们以及香港和中国大陆的行业和供应商面临的主要挑战是中环最大的房东香港置地的数字化转型和创新主管 Kent Jan 表示：“低碳建筑材料的可用性和可信度缺乏透明度。”&lt;/p>;&lt;p>;约 60% 的碳排放政府数据显示，香港的电力消耗源于建筑物的电力消耗。根据英国皇家特许测量师学会的数据，全球 28% 的排放来自建筑物的生命周期运营，11% 来自施工过程和建筑材料的生产。&lt;/p>;&lt;p>;“许多香港公司通过制定基于科学的目标，要求他们参与供应链，在碳减排方面取得了更大的进展，”Reset Carbon创始人兼首席执行官利亚姆·索尔特(Liam Salter)告诉《华盛顿邮报》。 “如果我们希望供应链对此做出回应，我们需要发出更大的需求信号。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/12/2c23f4d1-3139-4768-aa13-8166dd0dbf93_c3084aa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Liam Salter，创始人兼 Reset Carbon 首席执行官。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一份声明称，房地产科技联盟已推出技术采购指南，旨在加速低碳建筑市场的发展。它计划通过标准化碳核算和披露、提供行业基准并寻求政策支持来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;该指南指出，采购招标应包括绩效规范，例如低碳产品评级、回收内容和材料作品。它补充说，这些是对制造过程的能源效率和碳强度的补充。&lt;/p>;&lt;p>;该指南纳入了建筑承包商、材料供应商、建筑师、测量师和结构工程师的意见。&lt;/p>;&lt;香港建筑业的大公司通过节能措施，在减少其物业的碳足迹方面取得了长足进步。然而，高管们表示，建筑材料行业的努力因缺乏标准和信息而受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;香港置地已承诺到 2030 年将其运营和能源采购产生的排放量较 2019 年的水平减少近一半，简说。他补充说，关于其供应链合作伙伴的排放量，业主的目标是将单位使用材料（主要是钢材和混凝土）的强度降低 22%。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于德国的 BuildingMinds，该公司帮助客户使用数字工具保护房地产资产价值，业主越来越多地被要求计算其投资组合中的“隐含碳”。其首席执行官 Marek Sacha 表示，必须开发科学方法来估算旧建筑中的碳含量。&lt;/p>;&lt;p>;香港绿色建筑委员会已将隐含碳评估作为其绿色建筑的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然香港承诺到 2050 年实现碳中和，但政府的气候行动计划并没有过多关注解决具体问题。 - 联盟指出，建筑物的碳排放。它补充说，如果没有监管支持，创新战略就很难取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;这些战略包括大规模工程木材、吸收二氧化碳的混凝土，以及消除建筑中所有混凝土的“气泡甲板”方法。楼板的中间。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bomb threat stokes fear in Ohio’s Springfield after Trump amplifies pet-eating rumours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278330/bomb-threat-stokes-fear-ohios-springfield-after-trump-amplifies-pet-eating-rumours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 08:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/13b85341-ee08-4a2f-b073-2de66f629d4f_d9b66065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在对建筑物发出炸弹威胁后，官员们调查了斯普林菲尔德市政厅9 月 12 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，俄亥俄州斯普林菲尔德市的政府大楼和一所初中在收到电子邮件炸弹威胁后于周四进行了疏散，这让这座位于美国中心的美国小城感到不安。唐纳德·特朗普放大了反移民阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;近几天来，在海地移民吃宠物的毫无根据的故事在社交媒体上疯传后，斯普林菲尔德成为了人们关注的焦点，这位共和党前总统和现任白宫候选人尽管已被揭穿，但仍然在推动这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人指责特朗普和他的竞选搭档、俄亥俄州参议员 JD 万斯煽动种族紧张局势，因为他们利用斯普林菲尔德阴谋论将移民提升为一场竞选活动11 月大选前的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;周四，特朗普在亚利桑那州图森市的一次竞选集会上加强了这一言论，称“移民正在与镇上的鹅一起走开”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在演讲中提到斯普林菲尔德后立即补充道：“我对年轻的美国女孩被野蛮的犯罪外国人强奸、鸡奸和谋杀感到愤怒”，但没有提供具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;斯普林菲尔德当局表示，有没有关于宠物受到移民社区成员伤害的可信报道——特朗普在周四与民主党副总统卡马拉·哈里斯的辩论中也重申了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周四谴责这些说法是“污秽”并表示它们正在危及人们的生命。&lt;/p>;&lt;p>;周四，斯普林菲尔德警方表示，在当地时间上午 8:24 通过电子邮件发送炸弹威胁后，市政厅和其他几座政府大楼已被疏散。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方在一份声明中表示，“当局在爆炸物探测犬的协助下调查并清除了威胁中列出的所有设施。”&lt;/p>;&lt;p>;富尔顿初中和斯普林菲尔德卓越学院也被列入名单声明称，他们受到威胁并已撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前正在与联邦调查局代顿办公室合作，以确定电子邮件的来源。”&lt;/p>;&lt; p>;来到学校接孩子的海地移民 Mackenso Roseme 表示，目前社区的紧张局势“令人担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我有点压力。我认为可能会发生一些事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一个用英语、西班牙语和海地克里奥尔语写成的标牌通知罗丝姆和其他家长，学生们已被转移到高中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/5b0b340a-5c66-46f3-a49e-5b757ed3faf8_8ad13ef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 12 日，亚利桑那州图森市的竞选集会上，一名男子拿着人工智能生成的唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 带着猫远离海地移民的图像。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市长 Rob Rue 告诉斯普林菲尔德新闻太阳报，发出炸弹威胁的人声称来自该市，并提到了海地移民问题。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有炸弹威胁，特朗普几个小时后仍在他的真相社交平台上转发与阴谋论相关的表情包。&lt;/p>;&lt;p>;他声称俄亥俄州“被非法移民淹没，其中大部分来自海地，他们正在占领城镇”斯普林菲尔德人口约 58,000 人，近年来海地移民数量不断增加，据《斯普林菲尔德新闻太阳报》报道，从 10,000 人增至 15,000 人。 &lt;/p>;&lt;p>;多年来，该市的社会服务、学校和住房一直受到压力，一些人指出移民是一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;俄亥俄州州长迈克·德温（Mike DeWine）——像特朗普一样的共和党人——给出了一些建议周四接受采访时，德温表示，有 15,000 名海地移民居住在斯普林菲尔德，这对这座城市来说是“巨大的变化”，并补充说，他们是在临时保护身份 (TPS) 下居住的。 ，允许外国人在美国生活和工作。&lt;/p>;&lt;p>;“他们为什么来？他们是来找工作的，”德温告诉福克斯新闻记者。 “我们的欢迎没有错。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，一群多种族的牧师在斯普林菲尔德召开了新闻发布会，携手祈祷，并呼吁社区团结起来。&lt;/p>;&lt;p >;“今天发生了一些事情，一些暴力威胁，”第一浸信会教堂前牧师韦斯·巴比安说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是促使神职人员迅速前来的部分原因共同表达我们对海地社区的支持以及对整个社区福祉的关心。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Ocean Park may live-stream panda cubs before highly anticipated public debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3278286/hong-kongs-ocean-park-may-live-stream-panda-cubs-highly-anticipated-public-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 07:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/1c87897f-4ecc-4753-a4c2-1933f6eac439_3fa3ca9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋公园主席Paulo Pong表示场地正在规划人群为公众迎接这对新大熊猫采取的控制措施。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迫不及待想要亲眼见到香港两只大熊猫幼崽的游客可以先在网上观看，海洋公园主席透露正在考虑进行现场直播的提议&lt;/p>;&lt;p>;主席庞建义在接受《华盛顿邮报》采访时表示，公园还在计划在北京赠送的一对成年大熊猫抵达之前采取人群控制措施。&lt;/p>; &lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，这对熊猫将于 9 月 26 日抵达并接受至少 30 天的隔离。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 表示，尽管照顾另外四只大熊猫会带来额外的经济负担，但票价将保持不变。除了现在的两只之外，他希望大熊猫能够为我市的旅游事业带来帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“关于【大熊猫宝宝】的直播，我们还在和团队讨论中，我们会尽快安排好。” “我们将很快做出决定，因为我们知道公众对看到它们很感兴趣。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尚未确定幼崽与公众见面的日期，但公园主席表示他们可能会在明年第一季度准备好。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在考虑潜在的名字之前，还需要更多时间来观察他们的个性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/aeb018b7-7cae-4e13-ae9c-9c3c9ff7212d_210036a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋公园的双胞胎幼崽“小兄弟”。该公园表示可以进行在线广播。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年晚些时候抵达的成年夫妇的名字可能会由政府组成的小组选出，并听取公众的建议.&lt;/p>;&lt;p>;“我们渴望让熊猫经济为我们服务，并希望也能帮助增加香港的游客数量，因为我们知道熊猫肯定可以为旅游业带来帮助，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;主席没有提供公园正在考虑的任何合作的细节，但表示愿意接受香港和该地区的意见，“提出新想法”，以“为公园带来收入” .&lt;/p>;&lt;p>;“当人们谈论熊猫经济时，我们将直接受益，因为我们希望更多的人来参观，无论是当地人还是海外游客，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;他承认照顾六只大熊猫会增加公园的财务压力，但表示新来的熊猫将“创造机会”。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 敦促当局继续甚至加大对公园的财政支持，表示还将寻求企业赞助和捐款来建造新设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在两年后用完空间，因为小熊需要自己的空间， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是最直接的财务压力，但除此之外，我们认为这对公园有非常积极的影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与熊猫相关的商品和活动也在筹备中。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 表示，公众可以期待主题食品和饮料，以及表演和无人机表演等“一系列节目”。&lt; /p>;&lt;p>;“在规模、地点和音乐方面，我认为有很多不同的方式可以使其与其他无人机表演有所不同，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望保持这种势头，我们希望在人们仍然非常了解这些新熊猫的时候这样做......这样我们就可以促进香港旅游业。”&lt;/p>;&lt;p>;他说价格将保持不变，因为主办这是“一种荣幸”大熊猫和新熊的到来是“香港和海洋公园的欢乐时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望确保人们能够前来参观，”他补充道。 “我们[也]相信这是一种社会责任。我们一直在努力向人们宣传我们的保护工作、香港的自然面和生态。”&lt;/p>;&lt;p>;公园一日通行证的价格为每位成人 498 港元（64 美元）每位小童港币249元。残疾人士和60岁以上的游客可享受折扣。&lt;/p>;&lt;p>;Pong表示，公众将在“年底”见到新的成年大熊猫，但可能会及时安排参观“在第一个月左右”，因为熊需要时间来适应游客。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想吓到他们，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/2146aa37-8a40-4ed6-a5a2-97fa5a32f9be_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客经过海洋公园熊猫馆。北京赠送的两只成年大熊猫预计将于9月26日抵达。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;已故安安和安安的栖息地已安装了新的植物和攀爬架。嘉嘉一直在为来自四川省的新成年大熊猫的到来做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还派出了我们的团队前往四川，与即将到来的两只大熊猫一起工作。他们正在互相适应，所以他们会很好地适应新的环境。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还送了我们自己的竹叶，这样他们就会习惯吃我们的竹叶。”因为它们是不同的类型。他们在四川服务的熊猫和我们在广东的熊猫不一样。”&lt;/p>;&lt;p>;公园不打算增加熊猫看护人员的数量。&lt;/p>;&lt;p>;香港欢迎上个月，大熊猫迎迎生下了一对双胞胎，一公一母。她以 19 岁或 57 岁高龄成为世界上最年长的大熊猫妈妈。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 7 月 1 日（即香港回归 27 周年）宣布赠送两只大熊猫，一个月后，这些幼崽就出生了。返回中国统治。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 07:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new Vietnam envoy calls for ‘patience’ in dealing with differences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278275/chinas-new-vietnam-envoy-calls-patience-dealing-differences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/dfb2aeaf-a461-43c4-91ec-35f3bb290def_61cb2b8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京新任驻越南大使何伟（左二）到任周三在河内。图片：中国驻越南大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新任驻越南大使呼吁两国共同努力，加强团结，以“耐心”管控分歧。&lt;/p>;&lt;p>;周三抵达河内内排国际机场时，曾在中国外交部负责边界和海洋事务的何伟借用了越南革命者首先使用的一句话，称赞这两个邻国之间的双边关系就像“同志加兄弟”。胡志明主席。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他期待在两国执政党最高领导人的指导下与越南人民合作，“坚定对（社会主义）制度的信心，决心团结合作，保持耐心管控分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;“要把两国关系打造成国家间睦邻友好、合作共赢的典范，并将继续习近平在机场对中越两国外交官表示：“新时代中越‘同志兄弟’传统友谊将焕发出新的内涵。”据中国外交部称，在担任该职务近六年后，薄熙来于上月底在一次外交改组中离开河内。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名职业外交官，他曾在外交部部门工作过一段时间在成为中国驻特立尼达和多巴哥外交使团参赞以及后来在印度的外交使团参赞之前，他曾在马尼拉的中国大使馆负责亚洲事务。 2017年至2018年，他还担任驻多伦多总领事14个月。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，他被任命为外交部边界和海洋事务司副司长。当时，华南地区的紧张局势正在加剧菲律宾提起国际仲裁，以反驳北京对大部分航道的“九段线”主张。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，仲裁庭做出了有利于菲律宾的裁决，驳回了中国对大部分航道的大部分主张。南中国海。北京拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南也是南海多个地区的主权声索国，与菲律宾一样，越南也直言不讳地批评北京对南海的广泛主权声索。资源丰富的海域。&lt;/p>;&lt;p>;为了巩固其在南海的存在，河内悄然但急剧地加速了在几个有争议的珊瑚礁上的填海造岛活动。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括岛屿建设巴克加拿大礁是一个狭窄的环礁，菲律宾、马来西亚和中国也声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;该环礁已成为越南在南沙群岛（中国称为南沙群岛）的最大前哨基地，并已成为越南在南沙群岛的最大前哨基地。根据战略与国际研究中心的亚洲海事透明度倡议，中国有潜力修建一条 3,000 米（9,843 英尺）长的跑道，就像中国在永暑礁、美济礁和渚碧礁的人工岛上建造的跑道一样。&lt;/p>; &lt;p>;此举引起了北京的抗议，河内于 7 月向联合国提交了一份意见书，寻求正式确认其超出 200 海里（370 公里）界限的合法大陆架外部边界，延伸至有争议的海域。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，两国领导人一再誓言将双边关系作为外交优先方向，并承诺增进互信与合作。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，两国领导人表现出团结一致。越南前警察局长苏林被任命为越南执政党共产党总书记后，他作为这个东南亚国家的最高领导人首次出访中国。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席在北京会见林郑月娥时习近平强调了越南与越南的意识形态纽带，并表示双方应着力发展“更高的政治互信、更扎实的安全合作、更深层次的务实合作、更牢固的民意基础……更好地管控和解决分歧”。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump ally Laura Loomer in racism row after ‘curry’ jab at Kamala Harris’ Indian heritage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278326/trump-ally-laura-loomer-racism-row-after-curry-jab-kamala-harris-indian-heritage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 06:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/9211f7a4-2ceb-4dbd-ab6d-0bfbb57695d3_1df2e2e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MAGA 活动家劳拉·卢默 (Laura Loomer) 在唐纳德开始前向媒体发表讲话特朗普四月在曼哈顿刑事法院受审。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;不和的 MAGA 阴谋论者劳拉·卢默 (Laura Loomer) 和美国国会女议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) 在周三开始的社交媒体口水战中互相指责对方存在种族主义，卢默与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 一起度过了这场口水战。 &lt;/p>;&lt;p>;几天前，卢默在 X（以前的 Twitter）上发布了一条消息，指出“如果卡马拉·哈里斯获胜，白宫将闻起来像咖喱”，以及其他反印度比喻。&lt;/p>;&lt; “这令人震惊，而且极其种族主义，”格林周三晚反驳道。 “它并不代表我们作为共和党人或 MAGA 的身份。这并不代表特朗普总统。”&lt;/p>;&lt;p>;格林与极右翼政治活动家一直存在竞争，她要求她的前朋友删除她的种族主义帖子。&lt;/p>;&lt;p>;卢默回应道一长串愤怒的回复，其中一条将佐治亚州的女议员称为“愤怒的反犹太分子”，她曾声称著名犹太银行家操作的太空激光器被用来点燃加利福尼亚州的野火。她还称格林为“国会中最悲惨的谎言混蛋”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/13/d20a2f5f-53fd-460c-b1bb-fc6444c976c1_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会女议员马乔里·泰勒·格林参加竞选活动与美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普的活动。照片：《亚特兰大宪法报》，来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的两位代理人过去相处得很好。&lt;/p>;&lt;p>;格林表示，她支持卢默的失败，并为此做出了贡献。 2020 年佛罗里达州国会竞选活动，但在 2022 年没有支持她。格林表示，这导致了他们关系的恶化。&lt;/p>;&lt;p>;卢默声称她不再信任格林，并质疑这位女议员对 MAGA 运动的承诺。卢默本周在宾夕法尼亚州与特朗普共度时光，这位共和党美国总统候选人在周二的总统辩论中发表了奇怪且看似毫无根据的说法，称俄亥俄州的海地移民正在吃人们的宠物。这种种族主义阴谋论也不止一次出现在 Loomer 的 X feed 上。&lt;/p>;&lt;p>;这位经常宣扬 9 月 11 日阴谋论的活动人士，周三还与特朗普一起参加了袭击周年纪念仪式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;X 上的许多 MAGA 支持者敦促卢默和格林停止为了特朗普而争吵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要赢得一场选举，播下分裂的种子不是赢得选举的方法！”右翼影响者亚历克斯·斯通发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为什么要这样对待彼此？”另一位 MAGA 支持者问道。 “为什么我们要在我们一生中最重要的选举之一中攻击共和党同胞？”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sets some global standards for 6G tech as it looks towards next-gen communications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278257/china-sets-some-global-standards-6g-tech-it-looks-towards-next-gen-communications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/267b459b-2231-42f2-89fc-f7c6d5ed4ead_9cd658b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国制定的新 6G 标准旨在增强沉浸式通信，超可靠低延迟和AI集成。图片来源：Shutterstock Images &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在国际电信联盟（ITU）的支持下制定了三项关键的6G技术标准，标志着在制定下一代电信国际框架方面取得了重大进展。 &lt;/p>;&lt;p>;新标准旨在增强联盟国际移动电信 2030 框架中概述的场景：沉浸式、超可靠低延迟和人工智能集成的通信。&lt;/p>;&lt;p>;崔凯，咨询公司 IDC 负责电信行业的副研究总监强调了标准的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，沉浸式通信“不仅仅是 VR 或多媒体屏幕。他说，任何需要高带宽、低延迟和高可靠性的服务都可以从这些架构和模块中受益。&lt;/p>;&lt;p>;这些进展在 7 月 26 日联盟电信标准化部门研究组 13 的全体会议上得到了认可。 ，一个致力于未来网络和新兴技术的工作组。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项合作得到了中国科学院上海高级研究院（SARI）胡洪林的支持，和中国电信。胡先生在通信技术领域研究了20年，是信息中心网络领域的领军人物。&lt;/p>;&lt;p>;从4G到5G再到现在的6G，每一次演进都需要建立标准作为指导和参考。行业专家和公司努力参与这些标准的制定，旨在尽早确保竞争性的市场地位。&lt;/p>; &lt;p>;但是，6G的运营技术途径中仍然存在分歧，如所讨论的那样中国移动研究所无线部门首席技术官Liu Guangyi在3月发表的学术论文中。对于6G的开发，”刘写道。 “相比之下，诸如中国移动，日本DOCOMO和韩国SKT等东亚运营商更加主动。” &lt;/p>; &lt;p>;拟议中的标准旨在帮助不同的6G要求，例如需要发送安全的内容，保持安全内容，保持最新数据并检查系统的性能。他们为沉浸式和人工智能服务定义功能。&lt;/p>; &lt;p>; cui说，添加到系统中的新功能（例如，快速计算的能力）可以处理信息。他说，自我评估，因此系统可以根据需要进行更改。联网。它还为创建标准的基础奠定了坚实的基础，该标准将用于6G的未来技术。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-listed firms seek localised calculation references for emissions, HKICPA says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3278276/hong-kong-listed-firms-seek-localised-calculation-references-emissions-hkicpa-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.13 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/12/00232272-feff-44c1-a1b5-a1b5-a0f3b060f799_acb1afbc.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;区。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港需要开发针对上市公司改善环境披露的温室气体排放和预测的局部计算参考。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;这些需求是基于培训讲习班期间对香港认证公职会计师研究所（HKICPA）进行气候风险披露的公司官员的反馈。 p>; &lt;p>;“参与者一直在重申他们需要更多香港特定的温室气体排放因素，以便他们不必使用[海外参考]……气候[风险]场景。”论坛于周四。&lt;/p>; &lt;p>; HKICPA是一个法定机构，负责在香港对认证公职人员的专业培训和开发。它也是本地会计行业的标准制定者。上市公司必须发布环境，社会和治理报告以及其财务披露。治疗。根据美国环境保护局的说法，甲烷的语法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然香港上市的公司通常使用美国，英国和联合国和联合国气候变化的政府间小组讨论的因素作为排放披露的基础KWEI指出，他们希望拥有更多与本地相关的参考。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化影响在本地相关的更相关的预测 - 涵盖风暴和洪水风险的预测 - 也将在进行场景分析时帮助公司。她说，这将需要政府和商业合作。&lt;/p>; &lt;p>;“在发展中市场基础设施上需要更多的公私合作伙伴关系……以增强和促进收集，组织，报告，分析和共享和共享[排放和气候相关数据]。必须从明年开始从自己的运营中披露温室气体排放以及购买的能源。从2026年开始，将需要归因于其供应链合作伙伴的排放披露。&lt;/p>; &lt;p>;他们还必须进行场景分析并就其气候弹性进行披露。例如，这可能包括投资于更多的气候硫基础架构，或将运营转移到风险较低的地区。&lt;/p>; &lt;p>;，在特定于位置的气候数据或排放因素不可用的地方，Hkex表示，公司可以从KWEI指出，到2027年，中国其他国家或城市计划到2027年，在2027年之前将大约100种产品开发出100种产品的排放因素。她说，多年来的磋商，HKICPA将很快发布香港的可持续性披露标准。 。 Kwei说，与ISSB的那些。&lt;/p>; &lt;p>;这将由香港的银行，证券和股市监管机构决定何时以及如何在将来纳入标准。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia judge dismisses 2 criminal counts against Trump in election interference case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278325/georgia-judge-dismisses-2-criminal-counts-against-trump-election-interference-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.13 06:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/13/688D4738-2AF4-46F4-A7BF-F0FDD13E7BAAF_D292B935.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;八月在威斯康星州拉克罗斯举行的活动。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;佐治亚州的一名法官周四驳回了美国2020年针对共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的选举干预案中的两项犯罪罪名，另一项针对美国前总统盟友的罪名。 /p>; &lt;p>;富尔顿县法官斯科特·麦卡菲（Scott McAfee）发现，州检察官无权提出这些指控，这些指控与所谓的据称在联邦法院提交的虚假文件有关的指控。&lt;/p>; &lt;p>; McAfee允许其余的剩余时间前进的案子，包括对特朗普的八项指控。特朗普和14名共同被告对球拍和其他指控不认罪，这是由于检察官所称的计划是一项推翻特朗普在2020年大选中在佐治亚州狭窄失败的计划。&lt;/p>; &lt;p>;此案自6月以来一直搁置佐治亚州上诉法院考虑了首席检察官富尔顿县地方检察官范妮·威利斯（Fani Willis）是否必须因涉嫌与她与前最高副代表的浪漫关系有关的不当行为而被取消资格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的论点。&lt;/p>; &lt;p>;计划于12月举行，这意味着该案将在11月5日大选之前不会进展站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/209/09/13/4c0b2470-8064-4bda-4bda-af5d-52cf11b40f90_60_6deaac00.jpg 00.jpg“ alt =”富尔顿县地方检察官范妮·威利斯（Fani Willis）在7月在亚特兰大地区检察官办公室进行新闻采访时听。照片：通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普为推翻全国选举失败而面临的一个单独的联邦案件，美国最高法院的裁决也大大减慢了他的选举失败，这也被美国最高法院的裁决大大减慢了这发现总统对刑事起诉有广泛的豁免权。&lt;/p>; &lt;p>;周四的决定与指控有关特朗普及其盟友聚集了一批欺诈性总统选民的指控，并提起了一项民事诉讼，提出了挑战包含虚假索赔的选举结果的民事诉讼。 /p>; &lt;p>;该裁决意味着，在去年获得的起诉书中针对特朗普的最初13项犯罪罪中有5项现已被抛弃。麦卡菲（McAfee）在三月份驳回了其他六项罪名，其中包括针对特朗普的三项。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）在一份声明中说，该裁决表明特朗普及其法律团队“再次占了上风”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;威利斯办公室的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的另一项决定中，麦卡菲维持了该案的主要指控，敲诈勒索已提出了所有针对所有的人被告。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House approves legislation to restrict tax credits for EVs using Chinese battery technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278324/us-house-approves-legislation-restrict-tax-credits-evs-using-chinese-battery-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.13 05:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/13/b61d0059-09a7-43d5-a076-9fc7aaf5059a_e3a6b78b.jpg“ alt =”>; ，福建省，周二。美国房屋已经通过了一项法案，以限制使用中国电池技术的任何电动汽车的税收抵免。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国众议院周四通过了一项共和党法案，限制了电动汽车税收抵免，这可能会危及美国汽车制造商与中国电动汽车电池公司之间的许可协议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;由白宫反对的法案被作为中国周的最后一项法案，这是共和党领导的一项努力推进与中国有关的立法。自周一以来，大约有两打此类法案清除了会议厅。&lt;/p>; &lt;p>;所有通过众议院的立法也必须清除全民民主党领导的参议院，然后才能将其发送给总统的办公桌。要签署为法律。&lt;/p>; &lt;p>;由西弗吉尼亚州代表卡罗尔·米勒（Carol Miller）赞助，在2024年《美国法案》中，中国的统治地位将限制使用从中国获得许可的电池技术的汽车中的电动汽车税收抵免。交易超过500万美元。&lt;/p>; &lt;p>;该法案通过了217-192，主要沿着党派线路，只有七个民主党人支持它。&lt;/p>; &lt;p>;使用中国制造的电池的消费者电动汽车已经已经是美国总统乔·拜登（Joe Biden）的签名2022气候立法被禁止从《降低通货膨胀法》（IRA）获得税收抵免。&lt;/p>; &lt;p>;，但该法律允许制造商许可中国技术在美国建造电池以获得信誉。它还允许合资企业符合某些条件。&lt;/p>; &lt;p>;中国参与的拥护者认为，它可以创造就业机会，让美国从技术转移中受益并帮助更便宜地生产电动汽车。&lt;/p>; &lt;p >;一些美国顶级汽车制造商已经咬了一下。福特汽车公司打算从中国当代安培技术公司（CATL）（CATL）（世界上最大的电池制造商之一）许可技术，以在其计划的密歇根州计划的电池设施中生产锂离子电池。&lt;/p>; &lt;p>;工厂。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社周四报道，最初的价值为35亿美元，并将雇用约2500名工人，尽管该计划已被缩减。&lt;/p>; &lt;p>;通用汽车公司与CATL有关许可协议的谈判。据报道，包括特斯拉在内的其他公司也参加了会谈。&lt;/p>; &lt;p>;米勒的法案是出于共和党议员对中国参与美国炮台工厂造成的国家安全风险的担忧。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该法案还遵循拜登政府的措施遏制中国电动汽车和电池制造商的影响，该公司目前在全球电动汽车供应链中主导了。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，白宫宣布了四倍的所谓第301条对中国电动汽车的关税至100％，加上锂离子电池和其他清洁能源产品（如中国生产的太阳能电池）的关税。&lt;/p>; &lt;p>; 1974年《贸易法》第301条授权政府对违反美国贸易协定或从事不公平贸易行为的外国实施贸易制裁。&lt;/p>; &lt;p>;虽然新的关税利率尚未生效，但预计美国贸易代表的办公室&lt;/p>; &lt;p>;众议院共和党人周四辩称，《米勒法案》中的限制将阻止中国亿万富翁从美国纳税人资金中受益，并遏制中国在电动汽车领域的统治地位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;民主党人反对该法案将有效地帮助中国保持其主导地位，因为IRA信贷使美国电动汽车的生产更加可行。&lt;/p>; &lt;p>;在美国汽车制造基地的立法者中引起了一场辩论。众议院中国问题特别委员会共和党主席约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar) 表示，“美国人民不希望中共附属公司在他们的城镇开店”，而民主党众议员黛比·丁格尔 (Debbie Dingell) 则认为，该法案将“导致美国失业”，并使“美国公司更难竞争”。 Images/Canvas/2024/09/13/FA31C929-B009-4C3B-96C6-FACDC43F7C4D_3F71DB98.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;中国众议院选择委员会主席支持该法案。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加利福尼亚民主党代表朱迪·库（Judy Chu）表示，对米勒法案中的一项规定扩大了限制在获得税收抵免的实体清单的担忧&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“该法案包括一项有害条款，该规定针对从一个对抗国家来到美国的有害条款，但他们自己与他们自己无关他们的原籍政府。”楚说。报告称，这项立法将“提高美国消费者的税收，惩罚美国汽车制造商，威胁高薪汽车工作岗位，破坏我们政府保护美国汽车供应链免受中国不公平竞争的努力，并阻碍实现能源安全的努力”。 &lt;/p>; &lt;p>;战斗气候变化”。&lt;/p>; &lt;p>;联合汽车工人也反对该法案，称其为“攻击好工会工作”，对“密歇根州的近2,000个电池制造工作”的打击。&lt;/p>; &lt;p>;观察员说，本周通过的所有法案不太可能成为11月5日之前或1月份国会会议结束之前的法律。&lt;/p>; &lt;p>; Elaine Dezenski，该中心高级主任关于民主国防基金会的经济和金融权力，“中国周”法案的最重大影响可能是他们向商业世界发送的信息。&lt;/p>; &lt;p>;“他们向市场发出信号对于那些正在考虑在中国和其他地方投资的人来说，政府正在承认某些风险。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia relations might have a few limits after all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278051/china-russia-relations-might-have-few-limits-after-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.13 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/12/772CF11C-1FDC-427A-A51C-50423C87BE3F_9983483B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”当俄罗斯和中国在日本海和俄克斯海上启动了2024年的海洋军事演习时，出现了关于它们在全球舞台上应对美国统治地位的能力的问题。尽管莫斯科与北京之间的军事合作信号是统一阵线对阵西方的阵线，但对他们的“无限制”伙伴关系是否会导致重大的地缘政治变化，或者仅仅是备受瞩目的展示。 >;在过去的两年半中，自俄罗斯开始对乌克兰的全面入侵以来，俄罗斯和中国军队进行了几项联合军事演习。 7月，中国和俄罗斯的海军在中国南部广东省的一个军事港口进行了一次演习，“共同解决海上安全威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，这并没有帮助莫斯科保护其黑海舰队免受黑海舰队的影响经常发生乌克兰袭击。舰队的主要基地是克里米亚的塞瓦斯托波尔市，但是在乌克兰沉没了大量俄罗斯军舰之后，克里姆林宫不得不将许多高价值的俄罗斯海军资产东部移至Novorossiysk。 Vostok 2022练习 - 包括中国在内的总共13个国家未能帮助俄罗斯对战争初期占领的乌克兰哈尔基夫地区的重要部分的控制权。正如俄罗斯总参谋长瓦莱里·杰拉西莫夫（Valery Gerasimov）全神贯注于监督俄罗斯远东地区的大规模演习时，乌克兰利用了这种情况来收回哈尔基夫的大量部分。&lt;/p>; &lt;p>;未来几周将揭示。 Kyiv是否会实施相同的战术并发起另一种进攻 - 有可能旨在捕捉俄罗斯的Belgorod或Bryansk地区的一部分 - 俄罗斯军方正忙于与日本海和Okhotsk海中的中国部队一起进行演习。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;过去，俄罗斯主要是通过美国主导的联盟的和平计划与北大西洋条约组织进行了军事演习。但是，在2014年乌克兰危机爆发之后，北约停止了与莫斯科的所有形式的军事合作，而克里姆林宫则试图扩大与北京的军事关系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ，俄罗斯和中国经常进行海军演习。正在进行的演习似乎是更广泛的金砖国家安全架构的一部分。当俄罗斯太平洋舰队和中国海军就“保卫该地区海上交通和海上经济活动区的实际行动”进行协调时，中国外交部长王毅正在圣彼得堡出席金砖国家领导人第十四次会晤，讨论安全事项。&lt;/p>; &lt;p>;有趣的是，王不是由他的俄罗斯同行谢尔盖·拉夫罗夫（Sergey Lavrov）邀请俄罗斯的，而是由俄罗斯联邦安理会秘书谢尔盖·肖古（Sergei Sergei Shoigu）的秘书。王对俄罗斯的访问和联合军事演习反映了莫斯科和北京之间的军事合作的增加，这似乎使西方的一些决策者和战略计划者感到担忧。&lt;/p>; &lt;p>; 4月，美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）被指控中国“为俄罗斯的国防工业基础提供宝贵的支持”，尽管他还指出“中国没有直接向俄罗斯提供武器，带有导弹，弹药”。美国中央情报局的主任威廉·伯恩斯（William Burns）最近表示，该组织尚未看到中国向俄罗斯发送武器的证据。&lt;/p>; &lt;p>;从西方角度来看，目前的俄罗斯 - 中国军事合作水平似乎是可以接受，因为北京并不能直接支持莫斯科在乌克兰的战争努力。据报道，今年早些时候，中国国家主席习近平向乌克兰总统泽连斯基保证，他不会向俄罗斯提供武器。美国高级官员尚未确认莫斯科和北京之间的任何武器贸易的事实表明，中国领导人正在遵守诺言。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫斯科，另一方面，它与中国的“无限制”伙伴关系处于有史以来最有利的时期。拉夫罗夫今年一月表示，俄中关系“比冷战时代旧框架内的任何军事联盟都更加持久、可靠和先进”。但冷战期间，莫斯科和北京卷入了中越边境冲突。在1979年的越南战争期间，苏联为河内提供了支持。&lt;/p>; &lt;p>;即使在如今，莫斯科和北京之间的关系远非理想，尤其是在俄罗斯天然气供应中国。但是，克里姆林宫与西方隔离，旨在向俄罗斯观众展示中国对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）所描述的华盛顿计划“以任何代价维持其全球军事和政治主导地位”的支持。&lt;/p >; &lt;p>;“以应对所谓的现有俄罗斯威胁并包含中华人民共和国，美国及其卫星的借口正在增加其在北极和亚太地区的俄罗斯西部边界附近的军事存在，普京强调说，宣布海洋2024军事演习。&lt;/p>; &lt;p>;中国似乎对俄罗斯采取了相当谨慎的立场，但俄罗斯军方在乌克兰获得的经历无疑对北京产生了极大的兴趣。鉴于联合军事演习是一个在参与部队中分享经验的机会，因此人们的解放军与俄罗斯军队一起参加了比赛也就不足为奇了。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，北京仍在小心避免越过非正式的非官方。西方的“红线”，避免向俄罗斯提供武器。这种方法使中国能够在与克里姆林宫保持军事伙伴关系的同时平衡其与西方的经济关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>