<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ruling LDP braces for blow in snap Japanese election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284032/ruling-ldp-braces-blow-snap-japanese-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/42c974b6-687a-4f2c-a85d-0d69bc2352b2_13b6caa7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民在日本大选中的投票站投票东京新宿区。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本选民周日前往投票站进行议会选举，选举将决定下一任首相，预计将达成一项可能成为焦点的权力分享协议&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，这样的安排不太可能改变东京的国防和安全前景，并补充说权力分享不会成为执政党的新战略。&lt;/p>;&lt; p>;投票前的民意调查显示，几十年来主导日本政坛的执政保守派自民党 (LDP) 预计将无法获得执政所需的多数席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/9375ca38-5f65-43fd-838d-a1ae9ecd6daf_b546a965.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抱着孩子的男子在东京的一个投票站为大选投票。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望作为一个公平、公正和真诚的政党重新开始，并寻求你们的授权，”日本首相石破茂在周六的集会上对支持者说道.&lt;/p>;&lt;p>;第二大党是立宪民主党，由受欢迎的前首相野田俊彦领导。&lt;/p>;&lt;p>;“自民党的政治就是迅速实施政策，惠及那些给予政策的人大量现金，”野田在周六告诉支持者。 “但那些处于弱势地位、无法提供现金的人却被忽视了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/27/846852cf-48a6-4b1b-994b-4314de32ff0b_2b850fcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党立宪民主党领袖日本，野田佳彦在竞选活动中发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京国际基督教大学政治和国际研究教授史蒂芬·纳吉(Stephen Nagy)表示，自民党和反对党之间的权力分享协议，如果长期持久，可能会让日本“更加关注国内”。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着旨在解决通货膨胀、人口结构、不平等、贫困和住房问题的政策”，纳吉说，并补充说，日本的严重损失自民党可能会“齐心协力尽快推翻石破”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/27/5d458995-78fd-4d28-8bbd-25f9e19a97ab_323d6dc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相兼自民党主席石破茂在新闻发布会。随着选民周日前往投票站，日本似乎将迎来多年来最接近的全国选举之一。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本立命馆大学政策科学研究生院教授上洼正人表示，即使在野党以牺牲自民党为代价获得席位，日本首相在防卫安全方面的领导力不太可能受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;日本立命馆大学政策科学研究生院教授上久保正人表示，即使在野党获得议会席位&lt;/p>;&lt;p>;“在国内政治方面，自民党的权力将会减弱，但野田佳彦表示，他将上洼表示，朝野双方不会在安全政策上与自民党发生根本性分歧。他补充说，朝野双方将讨论安全问题，并在共识的基础上推进。&lt;/p>;&lt;p>;“这将导致形成多数派，朝野在安保政策上达成一致的情况，在日本是前所未有的。我认为这将是战后日本政治中的第一次。”上洼说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本天普大学亚洲研究助理教授迈克尔·库切克 (Michael Cucek) 表示，如果自民党及其联盟伙伴公明党失败为了获得 50% 加 1 个席位的多数席位，石破茂可能采取的一种选择是找到足够的“志同道合的非自民党独立人士来拼凑出多数席位”。&lt;/p>;&lt;p>;另一种选择是辞职库切克说，在这种情况下，高一早苗在自民党总裁选举中排名第二，并且仍然受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“领导人指挥或领导国家的能力将大大削弱与岸田所享受的情况相比。因此，日本在任何倡议上的领导地位都将受到损害，甚至消失。”库切克说。&lt;/p>;&lt;p>;前首相岸田文雄 (Fumio Kishida) 在其政府受到一系列丑闻的冲击后于 8 月下台。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/2070c9a9-1ed5-4ca0-95eb-32a44f36991c_6c57be51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本前首相、自民党大选候选人岸田文雄在竞选活动中向当地居民挥手停止。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年末，数十名自民党政客被发现多年来一直在建立价值 410 万美元的秘密行贿基金。&lt;/p>;&lt;p>;随着丑闻的全面展开，岸田解散了四名内阁成员，并逮捕了一系列议会助手和会计师。&lt;/p>;&lt;p>;然而，世界第四大经济体的选民仍然对对行贿基金丑闻的影响感到沮丧，并因该国物价上涨而感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;一些民意调查显示，自民党及其联盟伙伴公明党可能很难获得众议院所需的 233 个席位。 &lt;/p>;&lt;p>;石破将这一门槛作为他的主要目标，如果错过这一门槛，他在自民党中的地位就会受到损害，并可能要求执政党寻找其他联盟伙伴或领导一个少数派政府。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;北卡罗来纳州立大学教授利维·麦克劳林 (Levi McLaughlin) 指出，权力分享对自民党来说并不是什么新鲜事，他的研究主要涉及当代日本的政治，他表示，自民党领导人在保留多数席位方面一直保持灵活性。日本议会下议院和上议院。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着向其他政党（包括长期的政敌）做出姿态，寻求至少多数控制权，最好是在一个政党中获得绝对多数”或两院，”麦克劳克林说，并指出多数意味着超过三分之二的席位。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举后，麦克劳克林表示，看到石破伸向民主党寻求支持，这并不奇怪。民进党，正如前首相安倍晋三在2021年参议院选举后向该党示好，为他获得足够议会选票以推进修宪的目标寻求支持。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会成为在政府中建立自民党与民进党关系的先例，”麦克劳克林说，并补充说自民党也可能会接触日本革新党或维信。&lt;/p>;&lt;p>;“但民进党的领导层可能不太不稳定，而且麦克劳克林说：“比伊信更受民众支持，因此可能是自民党更令人愉快的小规模和可塑性合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，自民党-公明党联盟中的两党都有在选举中“未经考验”的新领导人，麦克劳克林表示，前者有“已经陷入困境的”石破，公明党有石井敬一，他将取代山口那津夫的长期任期。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举将考验他们对日本公众和各党派的吸引力&#39; 选区。两位领导人似乎都没有一定程度的魅力或经验来激励他们的政党支持者，”麦克劳克林说，并指出这可能意味着选民对自民党和公明党的热情持续下降。&lt;/p>;&lt;p>;“这他指出，无论是在这次选举之后还是在未来，这种衰落使得联盟从两个政党扩大到三个政党的可能性更大。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众对自民党总体上存在“相当大的反对”，但麦克劳克林特别表示，自民党和整个联盟在四分之一个世纪的权力分享中“经历了无数的动荡”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这次选举之后，他们肯定会运用从选举中学到的经验教训”麦克劳克林补充道：“数十年的联盟谈判旨在加强稳定的伙伴关系，以保留权力。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社、法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian forests pay the price for growing global biomass energy demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284033/indonesian-forests-pay-price-growing-global-biomass-energy-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/7ddcb74f-0de7-4fad-bed1-b044af621e80_7f057613.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哥伦打洛州 Pohuwato 的几家木颗粒生产公司附近可见森林砍伐印度尼西亚省。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚各地正在砍伐大片原始森林，以满足国际上对生物质材料迅速增长的需求，生物质材料对于许多国家向清洁能源转型至关重要。&lt;美联社在检查卫星图像、公司记录和印度尼西亚出口数据时发现，自 2021 年以来，几乎所有因木屑颗粒生产而被毁坏的森林生物质都被运往韩国和日本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两国都提供了数百万美元来支持印度尼西亚生物质生产和使用的发展。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚国营公用事业公司还计划大幅增加其燃烧的生物质数量&lt;/p>;&lt;p>;专家和环保人士担心，国际和国内需求的不断增长，加上国内监管薄弱，将加速森林砍伐，同时延长高污染化石燃料的使用。&lt;/p>;&lt;p>;生物质是一种有机材料，如植物、木材和废物，许多燃煤发电厂可以轻松改造，将其与煤炭一起燃烧来生产能源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/a3e4c2a0-1fe0-439d-9296-78246702467e_c4855b2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在印度尼西亚哥伦打洛省 Pohuwato 的一个港口，工人们将一袋袋木屑颗粒装载到驳船上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“生物质生产——直到最近才开始在印度尼西亚实现工业规模——对该国的森林构成了可怕的新威胁，”Timer 说Manurung，印度尼西亚环境与保护组织 Auriga Nusantara 主任。&lt;/p>;&lt;p>;随着各国加速能源转型，对生物质的需求不断增长：生物能源的使用量平均每年增加约 3%国际能源署表示，2010 年至 2022 年间。&lt;/p>;&lt;p>;包括 IEA 在内的专家表示，以可持续的方式实现这一需求非常重要，例如利用废物和作物残渣，而不是将林地转变为种植林地。生物能源作物。&lt;/p>;&lt;p>;森林砍伐会导致侵蚀，破坏生物多样性地区，威胁依赖森林的野生动物和人类，并加剧极端天气造成的灾难。&lt;/p>;&lt;p>;许多科学家和环保主义者拒绝接受完全利用生物质。他们说，燃烧木质生物质比煤炭排放更多的碳，而砍伐树木大大降低了森林从大气中去除碳的能力。&lt;/p>;&lt;p>;批评者还表示，使用生物质共燃，而不是过渡。直接转化为清洁能源，只会延长煤炭的使用时间。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，生物质生产导致整个群岛的森林砍伐。&lt;/p>;&lt;p>;Auriga Nusantara 报告称，超过 9,740 公顷（24,070 英亩）的森林被砍伐自 2020 年以来，允许生物质生产的地区的森林已被砍伐。印度尼西亚已为超过 140 万公顷（3,459,475 英亩）的能源种植林颁发了许可证，其中超过三分之一的土地是未受干扰的森林。 Manurung 说，这些特许区一半以上是苏门答腊犀牛、大象、猩猩和老虎等旗舰物种的栖息地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/5d93efca-c001-49bb-80cb-ce63a6124587_22bd626c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家警告说，森林砍伐正在对当地野生动物和森林生态系统产生潜在的破坏性影响。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在苏拉威西岛哥伦打洛省碳含量丰富的森林中，砍伐、粉碎和运输老树以制造高能量木颗粒的过程已得到简化。根据国际环境组织 Mighty Earth 与美联社分享的卫星分析数据，从 2021 年到 2024 年，Banyan Tumbuh Lestari 拥有的特许经营区有超过 3,000 公顷（7,410 英亩）的森林被夷为平地。另外 2,850 公顷（7,040 英亩）的土地被清理用于伐木道路。&lt;/p>;&lt;p>;树木被砍伐后，在最大木材出口商 Biomasa Jaya Abadi 拥有的特许权附近的一家工厂将其转化为木屑颗粒根据印度尼西亚环境和林业部数据库汇编的 Auriga Nusantara 数据，2021 年至 2023 年印度尼西亚将生产颗粒燃料。该数据库没有 2020 年之前木屑颗粒出口的记录。&lt;/p>;&lt;p>;Biomasa Jaya Abadi 没有回应多次的采访或置评请求。 Banyan Tumbuh Lestari 没有公开的联系信息；美联社联系了他们的主要股东寻求评论，但没有得到回应。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚环境和林业部；能源和矿产资源部以及海事事务和投资部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;经济研究所能源经济学家 Alloysius Joko Purwanto 表示，印度尼西亚生产的几乎所有木屑颗粒都运往海外以满足国际需求。东盟和东亚研究所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府数据，从 2021 年到 2023 年，印度尼西亚大部分木屑颗粒销往韩国（61%）和日本（38%）。&lt; /p>;&lt;p>;“很明显，日本和韩国政府正试图从印度尼西亚购买更多生物质，以降低本国的排放量，”印度尼西亚经济与法律研究中心执行主任 Bhima Yudhistira 表示。&lt; /p>;&lt;p>;根据美联社对公开商业和政府协议的审查，两国通过研究、政策、建设和其他支持，为印度尼西亚生物质能的发展提供了数百万美元的财政支持。&lt;/p >;&lt;p>;负责推动韩国生物质扩张和政策的韩国林业局没有回复置评请求。日本农林水产省也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;生物质生产和利用的推广恰逢印度尼西亚国内生物质利用的增加。&lt;/p>;&lt; p>;该国国家电力公司 Perusahaan Listrik Negara (PLN) 计划在全国 52 座燃煤电厂实施 10% 生物质混烧。&lt;/p>;&lt;p>;PLN 估计这将需要 800 万吨生物质据印度尼西亚民间社会组织 Trend Asia 称，到 2023 年底，木屑颗粒行业的产能将不足 100 万吨，远远高于这一水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现 PLN 的雄心，木屑颗粒行业的产能将增长 66% Mighty Earth 的一份报告称，将需要人工林土地，“这可能会以牺牲完整、富含碳和吸收碳的森林为代价”。&lt;/p>;&lt;p>;PLN 发言人格雷戈里乌斯·阿迪·特里安托 (Gregorius Adi Trianto) 告诉美联社该公司的计划依赖于“有机废物，如树枝、稻米废物和木材工业废物……而不是来自积极砍伐的森林”的生物质。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚对其不断扩大的生物质缺乏明确的法规和监督行业，专家担心森林砍伐可能会在未来几年激增。&lt;/p>;&lt;p>;“在监测和监管印度尼西亚生物质生产问题方面，我们已经远远落后了，”Yudhistira 说。 “肯定缺乏尽职调查，森林正在遭受损失。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs to do more to compete with Singapore, Dubai on gold trading, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3283929/hong-kong-needs-do-more-compete-singapore-dubai-gold-trading-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/de109ad4-a871-4a6f-b119-567f05eedc5b_ff43572a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场管理局公布了扩大其容量的计划黄金库容量从150吨增至1000吨。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府正在朝着正确的方向采取措施，推动香港成为国际黄金交易中心，但还需要做更多的工作才能赶上新加坡和新加坡等竞争对手。据业内人士称，迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;“过去 12 年来，新加坡一直通过分配土地建造金库和提供其他激励措施来推动其黄金产业发展，”J. Rotbart and Company是一家精品金银交易和存储服务提供商，在香港、新加坡和菲律宾设有办事处。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，香港黄金市场自2019年下半年以来一直在下滑，当时他说，社会动荡导致经济受到扰乱，随后从 2020 年到 2022 年持续了三年的 Covid-19 大流行。&lt;/p>;&lt;p>;香港机场管理局上周一公布了将其金库容量扩大到 1,000 吨的计划行政长官李家超在第三次施政报告中表示，将加强黄金储存设施，使黄金交易与国际水平持平。&lt;/p>;&lt;p>;香港此举是在私营金属公司白银之后采取的Bullion 于 8 月在新加坡樟宜机场附近推出了一座六层高的金库，可储存多达 10,000 吨白银和 500 吨黄金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Rotbart 表示，除了机场管理局的&lt;/p>;&lt;p>;“我们公司有很多高净值客户和家族办公室，他们可能不喜欢将黄金存放在金库中。”机场设施，”罗巴特说。 “香港政府可能会效仿新加坡，支持私人承包商为这些高净值客户提供储存空间，以吸引他们在香港交易黄金。”&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波-po表示，香港可以吸引国际投资者在这里交易贵金属。&lt;/p>;&lt;p>;“为了应对日益复杂的地缘政治环境，许多投资者现在希望将黄金存放在不同地区，导致黄金价格激增。对世界一流存储设施的需求，”他上周在一篇博客文章中表示。 “这为香港发展黄金市场提供了机会。”&lt;/p>;&lt;p>;金价近期大涨33%至每盎司约2,700美元，预计将继续走高，外汇和大宗商品咨询公司 SPI 资产管理公司的管理合伙人 Stephen Innes 表示。&lt;/p>;&lt;p>;Innes 表示，金价上涨将刺激金条交易，但由于这种金属可以在许多市场进行交易，因此竞争非常激烈&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港要成为国际黄金中心，需要吸引全球央行在这里交易黄金储备，并吸引国际对冲基金来这里交易黄金。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港或许能够吸引与中国友好的国家的央行来此进行贸易，但可能无法吸引所有的央行，因为有些人会担心地缘政治问题，”英尼斯说。 “新加坡从政治方面更加中立，更能吸引央行交易其黄金储备。”&lt;/p>;&lt;p>;Innes 表示，大多数对冲基金在伦敦交易黄金，伦敦有一个黄金交易的生态系统，包括存储和结算。&lt;/p>;&lt;p>;“香港需要建立类似的生态系统来吸引这些国际贸易商。这不仅仅是存储设施的问题，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈在他的博文中也表达了类似的观点。扩大金库规模后，该市“将延伸到相关衍生品交易，如抵押品、贷款、对冲等，逐步构建完整的生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;将成立一个工作组，研究如何陈补充说，继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;其他行业参与者也提出了建议，称扩大金库存储容量只是第一步。&lt;/p>;&lt;p>;“还需要做更多工作来吸引总部位于香港的金融公司百盈资本 (Best Profit Capital) 是广州金金金融集团 (Kingold Financial Services) 的一部分，其全球大宗商品主管 Anderson Cheung 表示：“黄金交易商和央行来到香港。”&lt;/p>;&lt;p >;“迪拜和新加坡政府付出了大量努力来促进其黄金市场。香港需要采取更多措施来迎头赶上。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，金条在香港作为商品进行交易。它不受任何监管机构的管辖，也没有政府机构来领导市场的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对该行业有适当的监管，将增强投资者对黄金交易的信心。”张说.&lt;/p>;&lt;p>;金银业贸易场总裁张德熙认为，如果香港发展更多实物黄金储存设施，并与内地和内地加强合作，香港将成为最大的黄金市场之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果香港与内地之间建立黄金通，将极大促进香港黄金市场的发展，同时也促进人民币国际化， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有独特的优势，因为它是全球唯一与中国有如此多跨境贸易计划的市场。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，香港香港和中国推出了沪港通计划，以允许股票跨境交易。此后，该计划已扩展到包括债券、交易所交易基金和互换。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s own Saint-Tropez? Yacht tourism marinas may take 5 years to build, tycoon says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284010/hong-kongs-own-saint-tropez-yacht-tourism-marinas-may-take-5-years-build-tycoon-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/2d08d8c0-41fb-4f97-9db6-6e73662aeeb6_feebc978.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官宣布计划推动香港游艇旅游。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果香港的目标是成为游艇旅游、房地产和娱乐中心，那么香港可能需要长达五年的时间来开发完整的海滨基础设施，并且必须解决泊位短缺的问题&lt;/p>;&lt;p>;兰桂坊集团主席盛智文在行政长官李家超在最近的施政报告中宣布计划促进游艇旅游业和扩大停靠点后，概述了他的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;兰桂坊集团主席盛智文概述了他的愿景。 p>;&lt;p>;泽曼表示，当局需要加强海滨娱乐设施，以使这座城市具有足够的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须建造带有餐厅的码头，或许还有像欧洲那样的俱乐部和酒吧，圣-特罗佩……他们在那里吸引了很多非常好的游艇，”他说。 “如果一次规划几个设施，[这些设施]可能需要大约四五年的时间才能规划得当。”&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪在施政报告公布后，澄清了当局的目标不仅仅是为游客提供休闲游船行程。&lt;/p>;&lt;p>;政府的目标是提供额外的停靠设施，以帮助刺激高端消费，例如游艇的买卖，并允许海外游客更方便地直接航行到城市旅游。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /26/78dfba1b-3b84-4659-8819-f1ac25242f21_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商业巨头 Allan Zeman 表示，欧洲的经验表明码头如何成为人们聚集。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局选定香港仔避风塘、前南丫石矿场及红磡站附近海滨作为扩建地点。&lt;/p>;&lt; p>;同时也是游艇所有者的泽曼表示，欧洲的经验表明码头可以成为人们聚集的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在[欧洲]的夏季，人们会去所有的地方大型码头，可以看到大型游艇驶入，这是一个观看人群的地方，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士告诉邮政当局已将中东游客视为该行业的潜在市场，尽管业内人士对这个想法表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;泽曼说，考虑到那里有许多划船协会，游客很可能来自中国大陆，或者东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;“中东很远，我很少在这里看到[他们的船]......我确信他们有它们 - 他们当然有钱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市首先需要加强其他领域，例如增加清真餐饮吸引他们的选择。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦回应了上述评论，并指出系泊设施严重短缺也是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“香港有更多超过10,000艘游艇和休闲船，但据我记得，符合要求的泊位只有大约4,000个，这意味着我们至少还缺少6,000到7,000个。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/e4f120d9-0e66-4823-8dc5-1e7810418c0d_430ad86d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港仔避风塘是当局计划扩建的三个地点之一。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年在香港注册的辅助动力游艇、巡洋舰及敞篷巡洋舰数量由2019年的10,296艘增加至截至2019年底的12,553艘。根据海事处的统计数据，去年。&lt;/p>;&lt;p>;在回应《华盛顿邮报》的询问时，香港皇家游艇会发言人也表示，当局首先需要解决泊位不足的问题。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“如果没有足够的临时停泊处和国际船舶执照标准的认可，游艇旅游业就无法蓬勃发展。”“目前，外国船主无法停泊他们的船只，到达香港的水手需要确保船上有当地执照持有者。”&lt;/p>;&lt;p>;发展部长林恩表示，政府意识到其在游艇俱乐部运营方面的经验有限，并将寻求业内人士的建议。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉周四的一则广播节目显示，近年来每年约有 100 艘外国休闲船抵达这里用于旅游目的，并承认对更多停靠设施的需求已变得紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 表示，早期估计显示了三个拟议的开发项目每个地点都可以为市场提供额外的 100 至 200 个泊位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran warns it will defend itself after Israeli strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284027/iran-warns-it-will-defend-itself-after-israeli-strikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/d9c3078d-0bcf-46a7-b21a-486a42f2b1e8_a93b5536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗警告以色列，它有权自卫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周六警告称，在以色列空袭造成至少四名士兵死亡并进一步引发人们对中东全面战争的担忧后，伊朗将保卫自己。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列警告伊朗，如果对袭击作出回应，将“付出沉重代价”，美国、德国和英国要求德黑兰不要进一步升级冲突。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他希望在以色列黎明前的袭击后“这就是结束”，并指出“看起来他们除了军事目标之外没有击中任何其他目标”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登曾敦促以色列不要使用核设施和石油设施欧盟呼吁各方保持最大限度克制，避免“失控升级”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟呼吁各方保持最大限度克制，避免“失控升级”。 >;其他国家，包括伊朗的许多邻国，谴责以色列的袭击，俄罗斯等一些国家敦促双方保持克制，避免出现莫斯科所说的“灾难性场景”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗坚称，它有“以色列军队表示，以色列有权利和义务保卫自己，而其黎巴嫩盟友真主党则表示，它已经向以色列北部的五个住宅区发射了火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，周六向边境发射了 80 枚炮弹。 &lt;/p>;&lt;p>;真主党随后向以色列十几个指定地点发出了疏散警告，而以色列军队则向贝鲁特南部的两个街区发出了类似的警告。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩官方国家通讯社早前报道周日，以色列对贝鲁特南部郊区进行了新的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在德黑兰周围发生爆炸和防空火力回响后，以色列军方确认了自己的袭击，称袭击了位于贝鲁特的伊朗导弹工厂和军事设施。军方发言人表示，“报复性打击已经完成，任务完成”，以色列飞机“安全返回”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗证实以色列瞄准了军事目标伊朗武装部队总参谋部表示，只有雷达系统在袭击中受损，并免受任何威胁。立即报复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/50aafcdf-fee0-446c -a429-6a3db15210c7_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，以色列空军武装飞机从未知地点出发攻击伊朗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在保留在适当时刻做出反应的合法权利的同时，伊朗正在优先考虑在加沙和黎巴嫩建立持久停火，”它说.&lt;/p>;&lt;p>;外交部长阿巴斯·阿拉格奇与埃及、卡塔尔和叙利亚外长进行了电话会谈。&lt;/p>;&lt;p>;加沙停战努力的关键调解人卡塔尔谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示“以色列外交部表示，“我们对这种升级可能造成的严重后果深感担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 1 日，伊朗发射了约 200 枚导弹，这是对其进行的第二次直接攻击，以色列誓言要进行报复。大敌。这些导弹中的大多数被拦截，但有一个人被杀。&lt;/p>; &lt;p>;以色列报复受到了伊拉克，巴基斯坦，叙利亚和沙特阿拉伯的谴责，该谴责警告了进一步升级。约旦说，以色列喷气机没有使用其领空。&lt;/​​p>; &lt;p>;土耳其是最直言不讳的批评家之一，呼吁结束“以色列造成的恐怖”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;以色列已经在两个方面参与了战斗。&lt;/p>; &lt;p>;自上个月以来，它一直在与黎巴嫩的真主党作战，其中包括罢工，罢工杀死了该组织的高级领导和地面侵入，试图摧毁导弹&lt;/p>; &lt;p>;的地点和，自哈马斯（Hamas）2023年10月7日袭击以来一年多以来，以色列一直在加沙（Gaza）进行战争，该战争在人口稠密的巴勒斯坦领土上造成了大规模平民伤亡。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;联合国警告了这场冲突的“最黑暗时刻”正在发展，巴勒斯坦人面临严峻的人道主义危机和每天的以色列轰炸。&lt;/p>; &lt;p>;一位辩方官员说，“没有美国参与”对伊朗进行罢工，但后来以色列总统以撒·赫尔佐格（Isaac Herzog）向“我们的好朋友美国成为真正的盟友，以及公开和秘密合作”。他没有详细阐述。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全委员会发言人肖恩·萨维特（Sean Savett战斗周期可以在不进一步升级的情况下结束。加沙战争。&lt;/p>; &lt;p>;这次袭击导致1,206人死亡，主要是平民，根据以色列官方人物的统计。&lt;/p>; &lt;p>;当天持有的数十人遭到了数十人的死亡。根据哈马斯州境内的卫生部的数字，联合国认为可靠的数字，加沙的激进分子&lt;/p>; &lt;p>;以色列的报复性轰炸和加沙地面战争杀死了42,924人，多数平民，多数平民。 &lt;p>; 9月下旬，以色列将重点转移到黎巴嫩，击中了真主党的目标和领导人，然后派遣地面部队。&lt;/p>; &lt;p>;以色列说，目的是使其国家北部的北部安全数以万计&lt;/p>; &lt;p>;自9月23日以来至少有1,615人在黎巴嫩丧生。 - 对以色列领土的直接攻击，伊朗发动了300多个无人机和导弹。&lt;/p>; &lt;p>;德黑兰说，弹幕是对伊朗在大马士革的领事封隔的罢工，该袭击杀害了其伊斯兰革命卫队的司令。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>; 4月晚些时候爆炸震撼了伊朗伊朗省的伊斯法罕省，美国官员在美国媒体引用的情况下说，是以色列的报复。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗说，其10月1日对以色列的导弹袭击是以色列的报复杀害真主党首席哈桑·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah）的空袭，以及哈马斯政治领导人伊斯梅尔·汉尼耶（Ismail Haniyeh）在德黑兰的暗杀。&lt;/p>; &lt;p>;周五，加沙卫生部指控以色列袭击以色列袭击该领土北部在该领土北部北部医院的北部部队一场突袭说，造成两个孩子死亡。更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To be a belt and road education hub, Hong Kong must teach in Mandarin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3283432/be-belt-and-road-education-hub-hong-kong-must-teach-mandarin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/c62d8e-dbc3-4c97-ab2e-d441c469150b_103ac83e.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 。该市顶级大学的高等教育排名第35。照片：迪克森&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 17岁那年，亚里士多德去了柏拉图的学院学习，他在那里度过了20年，最终发展了自己的知识系统。显然，他认为知识本身就是目的。对于只想学习的人来说，能够投入数十年的学习是很棒的，但是当今大多数17岁的年轻人根本没有这种奢侈。&lt;/p>; &lt;p>;教育，尤其是学院后教育，已经成为大型企业现在被视为一项投资。学生面临激烈的竞争，以进入著名的机构，这些机构被视为通往高薪工作的门户。而且有许多行业专家，例如教育顾问，随时准备帮助他们成功。 《华尔街日报》（Wall Street Journal）坦率地说，美国顶级大学的排名使新的毕业生富人。&lt;/p>; &lt;p>;香港的大学在排名表中的表现相对好。五人在最近的高等教育名单中排名前200名，该市的顶级机构香港大学排名第35位。全球排名最高的是英国的牛津大学，连续第九年领先，随后是美国马萨诸塞州理工学院的。&lt;/p>; &lt;p>;与香港的五人相比，美国拥有55所大学前200名，虽然英国有25，而德国20。&lt;/p>; &lt;p>;，但这并不会对香港的高等教育状况感到愤怒。相反，在其最新的政策讲话中了解首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的提议是一个必要的前提，以建立“香港研究”品牌及其潜在有争议的含义。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>;。 &lt;P>; Lee的政策讲话旨在应对香港的紧迫挑战，重点是恢复经济并改善生计。由于中学后教育是大型生意，因此政府利用香港大学的排名将城市发展成专上教育的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的措施包括举办国际教育会议和展览，鼓励当地大专院校与世界各地的同行进行合作和进行交流，并吸引更多的海外学生，尤其是来自东南亚和参与腰带和道路倡议的其他国家。&lt;/p>; &lt;p>;前两项措施并不新鲜。如果我们的大学还没有这样的计划，那将是令人惊讶的。不幸的是，尽管大学的全球排名和宣传工作良好，但他们吸引了更少的国际学生。当香港根本无法与美国和欧洲建立的教育枢纽竞争时，将这些计划加倍不会产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;强调吸引来自腰带和公路国家的学生的强调看起来最大有希望的。但这也意味着对城市的大学引入了一些巨大的变化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;世界上很长一段时间以西方为中心，直到腰带和道路倡议聚集了足够的势头，开始吸引国家。迄今为止，大约150个国家已经签署了一份理解备忘录（MOU），成为中国领导的交易网络计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;主要西方国家明显不存在。例如，美国被邀请加入，但在意大利拒绝加入，这是唯一的七名成员签署谅解备忘录的团体，后来退出。 “债务陷阱”，美国发起了自己的倡议 - 全球基础设施和投资的合作伙伴关系 - 而欧盟宣布了全球门户基础设施驱动器，印度正在支持印度中部的东欧洲经济走廊。所有人都旨在对抗皮带和道路，到目前为止，所有人都几乎没有表现出来。集线器。它只需要向腰带和道路国家的学生展示，通过在香港大学学习，他们将获得良好的工作机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些机会将自然流动自己的国家发展。无数的铁路，港口，高速公路，水电大坝，桥梁，隧道和其他基础设施正在等待建造，这些项目需要许多专业人员才能成功。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学的挑战是在这个新平台上，普通话很可能是工作语言。&lt;/p>; &lt;p>;腰带和道路国家都有多样化，但都与中国公司合作，并且很可能正在与中国的设备合作。中国的Luban研讨会的普及已成为非洲和亚洲的职业培训学校网络，这是指示的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;要适当地为这些学生做好准备，我们的大学必须散发不仅知识，而且熟练的汉语技能，这将使他们能够与同行（例如中国工程师）合作。&lt;/p>; &lt;p>;，但这使得香港大学，英语是英语的媒介指示，处于独特的劣势。为了使新平台起作用，他们需要改用中文教学。&lt;/p>; &lt;p>;这是可能的吗？如果不是这样，也许大学可以经营两种教学流，一个是英语，另一个用中文进行。这样，他们不必突然改变自己的教学方法，同时仍然能够探索腰带和道路倡议开放的巨大新领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese woman, scolded at work, stops eating, needs reminders to use toilet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3283564/chinese-woman-scolded-work-stops-eating-needs-reminders-use-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/23/d02c50ca-e86c-4861-B6C8-047CB0DB4586_111182976.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她正在经历catatonic昏迷，这是抑郁症的症状。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 20多岁的中国妇女成为“僵硬的木制人”，停止进食，饮酒和在工作中被主管责骂后移动。&lt;/p >; &lt;p>;根据中国媒体媒体Hongxing News的报道，该名女子简单地从中国中部的河南省就被确定为Li，突然变得无响应，无法再吃，喝酒，移动或进行对话。 /p>; &lt;p>;揭示了李在一个月前受到团队领导人的谴责，导致她长期的不幸。&lt;/p>; &lt;p>;随着她的病情恶化，如果她的头会挂在空中，如果她一家人将其下面的枕头移走，她需要家人的帮助才能提醒她使用厕所。&lt;/p>; &lt;p>;她的医生贾·德胡安（Jia Dehuan图。&lt;/p>; &lt;p>; /files/d8/images/canvas/2024/10/23/d5a6c408-c7c6-404b-904b-90d0-f26413a302d0_4ac8f2666.jpg“ alt =”恶化，她的头会在没有枕头的情况下悬挂在空中。照片：Kinga Cichewicz/unsplash &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她指出，李具有内向的性格，并努力向周围的人开放，这最终导致了她更严重的状况。&lt;/据报道，P>; &lt;p>;承认自己的处境，并表示希望从现在开始更有效地管理自己的情绪。&lt;/p>; &lt;p>;此案在大陆社交媒体上引起了轰动。&lt;/p>; &lt;p>;“由于老板的行为，她一直在折磨自己。” &lt;/p>; &lt;p>;一位用户评论说：“如果您的工作太要求了，那最好离开而不是沉默。” &lt;/p。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;第三个观察者指出：“我有时也会感到与工作有关的压力，但我不能退出，因为找到另一个工作是如此具有挑战性。” 16至24岁的部队不包括学生，从8月的18.8％下降到9月的17.6％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/23/15B911DE-F8A1-4139-98F3-B801C063F030_4573D22299.JPG“ ALT =”中国心理学会进行的调查发现，高达4.8％的中国员工应对工作场所抑郁症。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;整体城市失业率保持稳定，在前三个季度平均为5.1％，比去年同期下降了0.2％。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; 6月，政府提出了为公司提供就业补贴和工作扩张津贴以提高青年就业率的措施。&lt;/p>; &lt;p>;在中国社交媒体平台（例如以社区为注重的douban）上，许多人表示尽管需要漫长的工作时间和大量的工作量，但仍在寻找高薪工作和不愿辞职的努力。&lt;/p>; &lt;p>;中国心理学学会对工作场所心理健康的一项调查发现，高达4.8％的中国人员工经历了工作场所抑郁症。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据Shangguan News去年的说法，近80％的员工报告了工作中的躁动感，有60％的员工报告了焦虑症，近40％的人报告了抑郁症的症状。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China leveraging Laos to link up its Southeast Asian economic interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283908/china-leveraging-laos-link-its-southeast-asian-economic-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/45576FBD-7FBA-4955-80DA-3025A7656E07_891051F2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;隧道内部的中国 - 洛斯（Charile）在隧道内部的火车通过。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国旨在扩大独特战略老挝的基础设施建设，以加速整个东南亚的贸易和投资，因为中国企业搜寻了太空，以增长离岸的空间。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;总理李·昆格（Li Qiang）在本月早些时候对东南亚国家进行为期四天的访问中，他将与老挝官员合作，将老挝从内陆转变为“土地连接”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;老挝，相对不发达，只有740万人，与北京很重要，因为它不仅与中国有边界，而且与柬埔寨，缅甸，泰国，泰国和越南的东南亚经济体共享边界。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;“老挝被视为中国的运输枢纽，将中国产品出口到子区域的其他国家，并将产品从这些国家进口到中国。”政治和公共管理助理教授Supitcha Punya说。泰国的大学。香港科学技术大学公共政策负责人纳巴哈尔·谢里夫（Naubahar Sharif）表示，去年1月，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;增加了中国东南亚的经济影响力。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚国家（东盟）的10人协会的总人口约为6.73亿，其中包括几个制造枢纽和一些世界上最快增长的经济体。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; Sharif补充说，/p>; &lt;p>;老挝是唯一一条从其首都范特尼亚人到中国的直接铁路路线的东盟国家。与老挝的曲目联系起来，使其成为“过境点”，使中国进入泰国湾（也称为暹罗湾），同时也提供了“ Seaborne Trade的提升”，Sharif说。&lt;/p>; &lt;p>;中国正在建造泰国铁路的大部分地区，并将有助于运营它。&lt;/p>; &lt;p>;日本是东南亚最大的金融，基础设施和技术帮助提供商。咨询公司Dezan Shira＆Associates表示，中国投资者，东南亚为国内工资和运营成本的上升提供了避风港。自2018年以来的协议以及中国投资者使用东南亚基地以避免我们对直接出口的我们关税。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;双向交易在2023年达到9117亿美元，而而去年，中国对东盟的直接投资从2022年增长了34％以上，至251.2亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;本月，中国和老挝签署了一份联合声明，旨在改善两者之间的“连接发展走廊”根据老挝官方新闻社的说法，国家和泰国国家和泰国。 &lt;/p>; &lt;p>;总部位于北京的亚洲基础设施投资银行分别向Thanaleng Dry Port借出了1000万美元，该港口是湄公河河边界的老挝一侧与泰国的货运码头。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2月，老挝开设了其第三大机场Bokeo International，该机场从中国开发商那里获得了资金。&lt;/p>; &lt;p>;和从中国到包括老挝在内的四个东南亚国家的湄公河，代表着“与“重要的水道” AMRO经济学家POH LYNN NG表示，中国的大量尚未开发的潜在增强区域贸易和运输网络”。&lt;/p>; &lt;p>;中国可以使用老挝将商品或人们运输到柬埔寨，中国人对财产进行了大量投资。 。 Punya说，中国特别重视老挝的农业，能源和旅游业的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;老挝人，同时，将中国视为经济增长和就业机会的一种手段，助理教授说。&lt;/p >; &lt;p>;八月，老挝榴莲种植者会见了中国进口商，讨论了将昂贵，刺激性的水果运送到利润丰厚的中国市场。北京外交部说，中国和老挝将寻求更多的贸易和投资交易，尤其是在采矿和工业方面，有27万枚榴莲树，价值超过1.555亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;”老挝拥有丰富的自然资源，这对包括中国的投资者（包括中国人）都有吸引力。” //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Help wanted: the Hong Kong domestic workers fighting to stay in city despite 2-week rule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283997/help-wanted-hong-kong-domestic-workers-fighting-stay-city-despite-2-week-rule?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/26/53A75AA6-BBAD-4956-96AF-9DFC790371B9_27829E6E6C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999规则。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;截至2024年，香港有近40万名移民的家庭工人，大多数人被菲律宾和印度尼西亚雇用，每天都在做烹饪和清洁，以及照顾儿童，以及照顾儿童，宠物和老年人。&lt;/p>; &lt;p>;一份移民家庭雇员合同已有两年，但是如果由雇主或雇员提早终止，家庭劳动人员只有两个星期可以找到新工作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some UK private schools to avoid passing all VAT rise onto pupils amid strong Hong Kong intake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3284003/some-uk-private-schools-avoid-passing-all-vat-rise-pupils-amid-strong-hong-kong-intake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/fa1a6173-5963-4ca9-887c-d27b17cd1792_2839e97a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈罗盖特女子学院等私立学校正在等待，看看是否可以英国将调整增值税政策。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;送孩子到英国私立私立学校就读的香港家长，可能不会面临20%增值税迫在眉睫的学费上涨幅度据教育工作者和顾问称，英国政府预计将在周三宣布最终决定，决定是否从明年 1 月 1 日起对私立学校学费征收 20% 的增值税，经过两个月的咨询后。&lt;/p>;&lt;p>;一所学校的校长告诉《华盛顿邮报》，该机构正在探索其他收入来源，以抵消增加的征税，而其他运营商正在寻求削减支出。 &lt;/p>;&lt;p>;Harrogate Ladies&#39; College 校长 Sylvia Brett 表示，学校不会将全部 20% 的增值税转嫁给学生，包括来自香港的学生，并指出家长们一直在努力工作，以便他们的孩子能够体验到英国有不同的教育选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望香港家长认为他们的重要性因为我们政府决定纳入增值税而变得不那么重要，”她告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这所学校位于北约克郡，约有 600 名学生，其中包括 21 名来自香港、年龄在 11 至 18 岁之间的学生。该机构表示，招收香港学生已近 30 年。&lt;/p>;&lt; p>;在其香港学生中，有17名是寄宿学生，另外四名与父母住在英国。&lt;/p>;&lt;p>;Brett表示，根据现行规定，私立学校可以向政府寻求报销，从而给他们一些费用调整方面有一定的余地。但她补充说，他们会先了解相关安排。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为香港学生提供奖学金。那么学校是否需要向政府提供全额的 20%，或者可能是费用减去奖学金金额？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们不知道的事情太多了，我们正在等待找出答案。”&lt;/p>;&lt;p>;一些私立学校已经公布了他们的费用和其他费用其网站上显示了下一学年的入学时间，但强调他们将遵守现行增值税税率。&lt;/p>;&lt;p>;英国私立私立学校今年招收了 556,551 名学生，其中超过 62,700 名学生来自海外。&lt;/p>; &lt;p>;根据国家独立学校理事会进行的年度人口普查，截至今年一月，在此类机构就读的香港学生人数为 7,677 人。相比之下，2023 年和 2022 年的数字分别为 8,011 人和 7,383 人。&lt;/p>;&lt;p>;统计数据包括父母在英国或其他地方的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/8d9bb97e-848d-4657-8a1c-14e36431a630_2ee5d4ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈罗盖特女子学院 (Harrogate Ladies&#39; College) 校长西尔维娅·布雷特 (Sylvia Brett) 表示，学校不会向学生（包括来自香港的学生）征收额外税。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年和2023年，香港是英国私立学校海外学生人数最多的城市。&lt;/p>;&lt;p>;香港紧随其后今年中国大陆的学生人数超过一万名。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论增税的前景时，布雷特表示，一些学校通过推迟修建体育馆或剧院来削减开支。&lt;/p>;&lt; p>;“从长远来看，不会有很多学校能够吸收或吸纳所有 20% 的资金，因为它必须来自某个地方，而且很少有学校拥有像慈善大锅这样的大额捐赠他们是投资收入，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们学校来说，我们正在寻找许多不同的机会。我们有一个漂亮的网站，在假期出租给合作伙伴，这可以提供额外收入。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在考虑[启动]不同的学习项目……也许有语言学校的潜力。我们可以做很多事情来提供额外收入，这样我们就不必将所有收入都转嫁出去，但我们只是还不知道。”&lt;/p>;&lt;p>;她指出，有些学校可能会对增值税政策发起法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府此前估计，由于调整后的税收，有 40,000 名学生可能退出私立学校。&lt;/p>;&lt;p>;但 Brett 表示，她的部门观察到家长正在采取一种观望态度。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能不会那么快或那么早注册。通常我们在这个时期（十月份）会收到很多申请。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Samuel Chan Sze-ming，Britannia StudyLink 的创始人，这是一家主要致力于帮助学生入学的香港公司英国私立学校的负责人表示，如果涨价生效，他预计学费将上涨10%。&lt;/p>;&lt;p>;该顾问表示，香港家长未来择校时可能会更加挑剔，会评估&lt;/p>;&lt;p>;“他们会关心学校有什么设施，比如网球场、游泳池、表演礼堂，因为他们要花更多钱”，他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/472193fb-7f16-4785- 88b1-a5ce44bab155_55278a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈罗盖特女子学院招收香港学生已近 30 年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;素里私立学校Caterham School的校长Ceri Jones在接受Chan网上采访时表示，学费调整幅度将在10到10之间。 15％。&lt;/p>;&lt;p>;“英国学校正在做的是降低我们的成本基础，这样当家长在学费之外缴纳该税时，该税对家长的净影响可能介于10％和15％，”他说。 “我们将把 12% 的增值税转嫁给家长。”&lt;/p>;&lt;p>;但 Chan 表示，最负盛名的学校预计会立即将 20% 的增值税转嫁给家长。&lt;/p>;&lt;p>; 8 月份，一些英国新闻媒体报道称，顶级私立男子精英学校伊顿公学将把学费提高 20%，从 52,749 英镑（68,400 美元）提高到约 63,000 英镑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israeli army kills top Hamas commander in West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284026/israeli-army-kills-top-hamas-commander-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 08:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/f928177a-a610-413c-9bc4-a1d4a2826bf2_aa5bd34f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击以色列后，一名消防员正在扑灭一辆汽车的火焰图勒凯尔姆位于约旦河西岸。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周六表示，其部队在约旦河西岸杀死了一名哈马斯高级指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;在与辛贝特国内情报机构的联合声明中和以色列警方，军方报告称，袭击目标是约旦河西岸西北部图勒凯尔姆的伊斯兰·贾米尔·奥德 (Islam Jamil Odeh)。&lt;/p>;&lt;p>;位于拉马拉的巴勒斯坦卫生部也证实了这名 29 岁男子的死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;哈马斯和以色列当局都确认奥德是图勒凯尔姆伊斯兰组织军事派别卡萨姆旅的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;据称，奥德向以色列人开枪。周六早上，一支以色列军队在这座与以色列接壤的城市包围了他。据报道，以色列军队随后还击，杀死了奥德。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队还在 10 月初打死了奥德的前任。&lt;/p>;&lt;p>;自哈马斯发动袭击以来，约旦河西岸的紧张局势加剧。去年10月7日，加沙地带针对以色列。&lt;/p>;&lt;p>;周六，数百人在以色列示威，要求达成协议，释放巴勒斯坦激进组织哈马斯在加沙地带扣押的人质。&lt;/p>;&lt; p>;特拉维夫的示威者猛烈抨击总理本杰明·内塔尼亚胡推迟结束与哈马斯冲突的间接谈判，并归还一年多前在 10 月 7 日袭击中被俘的剩余人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/012c00e2-1c4f-4067-bfff-232cf9e590f0_972e69e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者举着标语，抗议以色列政府并要求停火协议并立即释放人质。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列代表将在多哈与卡塔尔和美国的调解员会面，这是几周后举行的首次谈判。&lt;/p >;&lt;p>;自上一轮谈判失败后，以色列加大了对伊朗支持的黎巴嫩真主党民兵的攻击力度，并杀死了哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;据信仍有约 100 名人质被扣押。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，当地媒体周六晚间称，以色列对加沙北部的空袭造成至少 30 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >; 据报道，这次袭击针对的是沿海地带北部拜特拉希亚 (Beit Lahia) 住宅区的五栋房屋，担心那里有数量不详的人被困在瓦砾下。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，战斗已阻止了民事活动保护和紧急服务人员无法到达现场。&lt;/p>;&lt;p>;该信息无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;三周以来，以色列军方加强了在加沙北部的行动，目标是哈马斯武装分子。 &lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦消息来源报道称，数百名平民也死亡，数万人逃离该地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>