<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Make America healthy again? Fast food lover Trump and co have McDonald’s on plane]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286978/make-america-healthy-again-fast-food-lover-trump-and-co-have-mcdonalds-plane?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 10:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/a680957b-9a58-483f-92fe-ee8857b68939_3531546f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德的机上餐食特朗普周六乘坐的飞机是麦当劳。照片：X @DonaldJTrumpJr&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普挑选的卫生部长小罗伯特·F·肯尼迪被拍到与他未来的老板共享麦当劳大餐，几天前他们承诺“让美国再次健康”。&lt;/p>;&lt;p>;周六，肯尼迪与特朗普一起乘坐飞机，与特斯拉首席执行官埃隆·马斯克和共和党议员小唐纳德一起前往纽约参加终极格斗冠军赛。长子。&lt;/p>;&lt;p>;周日，小唐纳德在网上发布了一张照片，照片中这四名男子坐在麦当劳的托盘前，他开玩笑地配上标题：“让美国再次健康从明天开始”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;特朗普和著名民主党政治家族的后裔肯尼迪在 11 月 5 日总统选举前共同竞选，承诺解决加工食品问题等优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/3e88a2f3-3a69-4882-a691-17169b79571e_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普短暂出现在一次十月竞选期间，宾夕法尼亚州的麦当劳。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普周四宣布提名肯尼迪时表示，“长期以来，美国人一直被工业食品联合体和制药公司压垮”。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体评论员指出，肯尼迪似乎是食客中最不热情的，因为他小心翼翼地拿着一个打开的汉堡盒，面前放着薯条和一瓶可口可乐。&lt;/p>;&lt;p>;70 年-旧的，一个阴谋论者和反疫苗活动家长期以来一直认为，美国需要通过减少国民饮食中高含量的糖、脂肪和高添加剂加工食品来遏制肥胖流行。&lt;/p>;&lt;p>;在上周发布的播客中，他严厉批评了特朗普的饮食，称“他吃的东西真的很糟糕”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“竞选食物总是很糟糕，但去的食物到（特朗普的）飞机只是毒药，”他告诉乔波兰播客。 “你别无选择，要么给你肯德基，要么给你巨无霸。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普从未掩饰过他对快餐和健怡可乐的热爱，甚至短暂地停下来在一家快餐店工作。十月竞选期间宾夕法尼亚州的麦当劳。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢盐！”他告诉那里的工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪需要得到参议院的批准才能担任卫生部长，一些共和党资深人士对他是否适合担任该职位表示担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: inclusion drive looks to Hong Kong’s ethnic minority elders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286979/operation-santa-claus-inclusion-drive-looks-hong-kongs-ethnic-minority-elders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/c6b94c9e-c0c3-41c2-a829-437f744ca24e_123c0185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考尔·基兰迪普（左）和杨慧娴帮助香港少数族裔长者增强与邻居的联系。摄影：Cindy Sui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港一处住宅区的公园里，一位南亚老人独自安静地坐着，一群华人居民在附近聊天。&lt;/p>;&lt;p >;这样的小场景在该市东部地区太常见了，这里是大量南亚居民的聚居地。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的一些居民是来自巴基斯坦、印度和尼泊尔的老年人，他们曾在当地生活过。在香港生活了数十年，来到这座城市照顾他们的家人孙子们，而他们的儿子和女儿则长时间工作。&lt;/p>;&lt;p>;Emily Yeung Yin-chi 和 Kaur Kirandeep 正在领导一个即将推出的社区项目来支持这些居民，他们说，他们中的许多人因为不会说话而过着孤独的生活。粤语或英语。&lt;/p>;&lt;p>;“孤独是如此之大。他们没有得到社区的支持。”Yeung 说。&lt;/p>;&lt;p>;Kirandeep 说，她小时候从印度来照顾她，也经历过同样的情况，并解释说最大的挑战之一是&lt;/p>;&lt;p>;“与香港华人老年人相比，他们的圈子很小……他们不出去交朋友，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们依赖照顾者感谢他们的支持，甚至他们的孙子，医生预约、翻译。语言障碍巨大，限制他们独自外出。”&lt;/p>;&lt;p>;卫理爱华村社区中心的综合儿童及青少年服务中心（ICYSC）预计明年启动该项目，将邀请长者少数族裔居民分享他们的生活故事。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将获得圣诞老人行动 (OSC) 的资助，这是南华早报和公共广播电台香港电台自成立以来每年举办的筹款活动1988 年。&lt;/p>;&lt;p>;此后，每年的活动已筹集 3.83 亿港元（910 万美元），通过 353 个慈善项目支持香港社区。今年有 11 项值得资助的事业。&lt;/p>;&lt;p>;OSC 对该项目的资助将用于培训 45 名志愿者，他们将记录 30 名老年人和 16 名少数民族青年的故事，并进行翻译和传播共享以促进包容和相互理解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/7cfdbdff-f355-4969-b01a-d92817984698_8ab7f435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;小风格=“颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨是ICYSC综合青年队的助理社会工作主任，该队服务东区200个家庭，其中一半是少数族裔家庭她说，她从年轻人和家长那里了解到，他们有时会因为年长的亲戚在一切事情上都依赖他们而感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“有时这真的很令人沮丧，因为你是他们唯一的支持......我们往往没有我们的团队里的福利助理基兰迪普 (Kirandeep) 说：“他们只想和孙子们出去。他们认为自己什么都不知道，人们会评判他们，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我从奶奶那里听到的是‘如果我一个人出去，人们会怎么看我’我还是不知道如何沟通？&#39;&lt;/p>;&lt;p>;“她听当地人说：‘你在这里已经30年了，怎么不会说英语或中文？’”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;Kirandeep 说了很多她祖母那一代人从未有机会上学，因此学习另一种语言令人畏惧。&lt;/p>;&lt;p>;处于这种情况的老年人可能会感到孤立，并且不知道他们可以获得的服务，包括医学检查和治疗，她说。&lt;/p>;&lt;p>;该项目还将参与者与治疗师联系起来，进行艺术课程，让他们更好地表达自己的感受。&lt;/p>;&lt;p>;项目成员将与老年人中心合作，帮助少数民族居民可以了解他们的&lt;/p>;&lt;p>;“邻里社区中心想做点什么，但不知道怎么做，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在少数民族老年人和老年人之间架起一座桥梁。”长者社区中心……他们的使命不只是服务华裔长者，也服务非华裔长者。”&lt;/p>;&lt;p>;杨说，她也希望将少数族裔长者彼此联系起来，这样他们就可以结交新朋友并建立自己的支持&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望香港更具包容性，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;有关今年 OSC 受益者的更多信息，请点击此处。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Shanghai-born international maths star, curiosity is what counts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286949/shanghai-born-international-maths-star-curiosity-what-counts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/fbe6971e-4c07-42c6-afa1-54740356033b_ac9ca864.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王一林是一名初级教授法国高等科学研究所，支持数学和理论物理的高级研究。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位来自上海的数学家因其在她说有时会“感到孤独”的领域所做的工作而获得了国际最高奖项。&lt;/p>;&lt;p>;王一琳33 岁，是法国高等科学研究所 (Institut des Hautes Etudes Scientifiques) 的初级教授，该研究所支持数学和理论物理方面的高级研究。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年塞勒姆该奖项由普林斯顿高等研究院 (IAS) 监管，于 10 月底宣布。今年，评奖委员会颁发了两个奖项，一个授予王，另一个授予阿根廷数学家米格尔·沃尔什。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项于 1968 年为纪念希腊著名数学家拉斐尔·萨勒姆而设立，每年颁发给年轻人研究人员因在调和分析和相关主题方面的杰出工作而获奖。&lt;/p>;&lt;p>;王因“在复分析、概率和数学物理之间发展了深刻的新颖联系，特别是在据IAS网站介绍，她是继密歇根州立大学詹大鹏教授和美国科学院院士詹大鹏教授之后，第三位获得该奖的华裔学者。著名的陶哲轩，24岁时被任命为加州大学洛杉矶分校最年轻的正教授。 2006 年，31 岁的陶教授获得了数学界的最高荣誉菲尔兹奖。&lt;/p>;&lt;p>;“王一林发现了许多新的特征和方法来研究 Schramm-Loewner 演化，这种演化驱动了数学中许多重要的随机结构。今年塞勒姆奖科学委员会主席陶说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/1ad1a7af-2975-4c64-91b5-6cb3dab44ddf_3fbe412d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海出生的王一琳是中国第三人获得塞勒姆奖的由来： 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但王向《南华早报》强调，她不希望媒体过分强调她的“光环” ”，并认为这一荣誉是对年轻人的鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数数学研究只能由特定领域的少数数学家才能理解，有时会感到孤独，所以我真的很高兴我的工作受到很多人的赞赏，”她说&lt;/p>;&lt;p>;王出生于1991年，在上海一个良好的家庭环境中长大。她就读于上海外国语学校，这是该市一所著名的中学，学生必须学习外语。她的许多同学选择了英语，但王选择了法语。&lt;/p>;&lt;p>;这个决定对她以后的生活具有不可预见的价值，有助于为她未来在法国的学习和职业生涯奠定基础。&lt;/p>;&lt;p >;在她高三的时候，法国教育部在中国举办了一场数学优秀学生的招生活动。王在那次考试中成绩不是特别好，但她是唯一用法语而不是英语回答问卷的学生。这引起了面试官的注意，她最终被录取。&lt;/p>;&lt;p>;几个世纪以来，巴黎一直是全球数学中心，是勒内·笛卡尔和约瑟夫·路易斯·拉格朗日等著名大师的故乡。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎p>;&lt;p>;在里昂的 Lycee du Parc（一所为学生进入精英高等教育机构做准备的公立中学）学习两年后，王于 2017 年考入著名的巴黎高等师范学院。 2011年。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的四年里，王确认了自己对数学的兴趣，并决定继续深造。她于2014年和2015年在另外两所法国顶尖大学获得了两个硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;王于2015年开始在瑞士苏黎世联邦理工学院攻读博士学位，师从2006年菲尔兹奖获得者Wendelin Werner。 2019年毕业后，她前往美国麻省理工学院（MIT）担任博士后讲师。她在那里待了三年，然后于 2022 年返回法国担任现职。&lt;/p>;&lt;p>;今年的塞勒姆奖公布后，这一消息迅速在中国媒体和社交媒体平台上疯传。然而，王一直热衷于淡化荣誉，强调这只是该领域众多此类奖项之一，没有获奖的同行也同样才华横溢。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为有学术界有很多随机性，有时研究人员在正确的时间有正确的机会解决了人们碰巧感兴趣的难题，这只是巧合。”&lt;/p>;&lt;p>;王确实功劳她的一个特殊的个人特质在数学领域取得成功——纯粹的好奇心——以及探索学科内部关系的强烈愿望。 “尽管有很多问题我们找不到答案，但我们很幸运，每天都能学到新东西。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在学校，王很少参加数学竞赛。后来在法国留学期间，她表示自己很喜欢探索教育和探究的方法，其中思考的过程比最终的答案更重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我不太喜欢“数学研究的竞争性方面，因为我认为数学是一群爱好者互相激励、共同努力解决问题。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;她的性格也影响了她的职业选择。在麻省理工学院担任研究员几年后，她决定返回欧洲，因为美国“竞争太激烈，人们往往工作强度很高”。&lt;/p>;&lt;p>;明年，王将搬到母校– 苏黎世联邦理工学院 – 继续探索数学世界。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个非常自由的人，回到欧洲更适合我，”她笑着说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong infectious disease hero looks back at epidemics, pandemic and career lessons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286960/hong-kong-infectious-disease-hero-looks-back-epidemics-pandemic-and-career-lessons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/ae8bb5e9-f111-45b4-bf9a-22605dc91130_94b8e7d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾德贤博士1992年，当他还是一名实习医生时，他就开始了成为一名传染病专家的旅程。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾德贤医生完成传染病培训后，他突然发现自己身处香港 2003 年非典爆发的前线，他形容那段时间感到孤独和压力。&lt;/p>;&lt;p>;Tsang，现任香港医院管理局传染病中心医务主任孔先生回忆说，在三个月的疫情爆发之初，世界对非典（严重急性呼吸系统综合症）知之甚少，手头的医疗用品也有限。&lt;/p>;&lt;p>;“面对我们的疫情，我们吃不下饭。”同事们……下班后，我们必须回到宿舍，不能去其他任何地方，感觉就像一座监狱。”59 岁的老人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感到很孤独……我们看到了很多人。”年轻患者病情恶化近20%患者入院重症监护室。我们也有同事被感染。压力很大。”&lt;/p>;&lt;p>;但这段经历并没有阻止曾荫权与其他疾病作斗争，这位传染病专家站在抗击禽流感、猪流感、登革热、埃博拉病毒、艾滋病、疟疾、Mpox 和 Covid-19。&lt;/p>;&lt;p>;他的工作使他成为今年荣获医院管理局杰出员工奖的九人之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有我希望我能获得这个奖项，”他说。 “我感到非常荣幸。我要感谢传染病中心的同事们。没有他们，我不可能获得这个奖项。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时在玛嘉烈医院担任医学和老年病学顾问的曾先生表示，他对传染病的历史可以追溯到1992年，当时他作为实习医生患上了肺炎。&lt;/p>;&lt;p>;那一刻让他开始质疑一种疾病如何能够击倒一个年轻健康的人。&lt;/p>;&lt;p >; 两年后，他到澳洲攻读传染病硕士学位，并被派往所罗门群岛研究疟疾。&lt;/p>;&lt;p>;2002年回港，成为香港首批传染病专家之一。 &lt;/p>;&lt;p>;2003 年 3 月，香港爆发非典，曾荫权发现自己处于抗击这种神秘疾病的中心，因为他当时工作的玛嘉烈医院是抗击这种神秘疾病的中心。 &lt;/p>;&lt;p>;疫情期间，医院收治了1000多人，其中疑似病例600人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常着急，因为感染预防措施和我们当时拥有的硬件并不像今天那么理想。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当年晚些时候，香港最终连续 20 天没有报告一例病例。这一事态发展意味着世界卫生组织将这座城市从受非典影响的地区名单中删除。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发后，当局提议建立传染病中心，该设施于 2007 年建立。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;曾先生表示，在 2019 年 Covid-19 出现之前，他从未想象过自己会在职业生涯中面临另一场大流行病。&lt;/p>;&lt;p>;虽然曾先生和他在中心的同事情况要好一些由于公共医疗保健系统有 1,800 个可用隔离床位，该市当时只具备应对中小型流行病的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Covid-19 大流行期间，我们正在处理数以万计的患者。我们的医院永远不会有足够的隔离床位来应对这种情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该从历史中吸取教训，建立社区隔离设施，以应对未来的大流行，就像我们在 Covid-19 期间所做的那样。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/0a8f91af-893c-43b8-8f4a-6cc5495a1a0d_4ea1428f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;病人在公主号外的等候区休息Covid-19 大流行期间玛格丽特医院的急症室。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾荫权还表示，希望更多年轻医生成为传染病专家，以应对未来的疫情，并指出目前在该中心工作的传染病专家只有14名。医院管理局。&lt;/p>;&lt;p>;他亦回顾自己32年的职业生涯，表示有时会对病人、同事、甚至制度的一些行为感到失望，但仍然“有一半的期待”。 -满的”心态。&lt;/p>;&lt;p>;“不要总是看我们没有的东西。看看我们有什么，”他说。 “我们必须保持这种热情，否则会非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然他将于明年二月退休并辞去行政职务，但他将继续治疗患者，并分配更多时间他说，研究。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权还对他的继任者表示信心，并补充说年轻一代应该利用大数据和人工智能（AI）等新技术来应对未来的疫情爆发。&lt;/p>;&lt;p>; “忠于你的愿望，”他说。 “人工智能永远无法取代医生。就像我说的艾滋病患者，最终需要医生的护理和咨询，这是人工智能永远无法取代的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sick China dog spends 2 years beside owner’s grave, rescued by man, becomes ‘Loyal Baby’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3286975/sick-china-dog-spends-2-years-beside-owners-grave-rescued-man-becomes-loyal-baby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/18/cfef8555-d544-4edf-a61f-dcbb8a718bce_21237ccc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只在中国的病狗在主人的坟墓旁待了两年，现已获救，并成为其新主人的“忠诚宝贝”。图片来源：南华早报综合/163.com &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一只病狗在主人去世后守在坟边两年，遇见好心人治愈了她的病并照顾了她&lt;/p>;&lt;p>;中国网红、中国东部江西省流浪狗救助中心的老板@ganpojiege于11月5日发布了一段关于这只忠诚的狗的视频，吸引了85,000个点赞和数千名粉丝&lt;/p>;&lt;p>;2022年，他在省里村民的帮助下，在主人的坟墓上发现了这只狗，它患有严重的皮肤病，腿也残废了。&lt;/p>;&lt;p>;村民告诉杰哥，两年前她去世后，她一直陪伴着她的主人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/1c31c3ca-83f6-4f99-9009-885e3b9ac0ef_b7111425.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这只狗患有皮肤病，花了两小时几年前它就在已故主人的坟墓旁边。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人试图收养她，但她一次又一次独自跑回坟墓，所以他们放弃了。&lt;/p>;&lt;p>;她以山上的坟墓为家，偶尔下村去找吃的。&lt;/p>;&lt;p>;杰哥伸手抚摸狗时，狗显得很温顺。杰哥把她喂的香肠全吃光了。&lt;/p>;&lt;p>;杰哥带她回救助中心治疗皮肤病。临行前，他向坟墓主人承诺，他会经常带狗回来看望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/a85d64bd-3d72-4616-a915-9c1ecc4cea0e_9f26a312.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网红用心对待忠实用户狗的病情严重，赢得了它的信任。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他给狗狗取名中宝，英文意思是“忠诚的宝贝”。&lt;/p>;&lt;p>;杰哥救下中宝两个月后，她皮肤病复发，他送她到上海一家医院治疗。又过了两个月，她的病彻底痊愈了。&lt;/p>;&lt;p>;过去两年，中宝一直和杰哥救助的其他数百只狗住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;在他在网上发布的最新视频中中宝看上去很健康，头发长而光滑。很多人都说牧羊犬变成了“全新的狗”。&lt;/p>;&lt;p>;杰哥信守诺言，多次带着中宝回到前主人的坟前。&lt;/p>;&lt;p>;“我很感动一位网友表示：“中宝对主人的忠诚让她热泪盈眶。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“狗确实是人类最好的朋友。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/c663f855-0a14-46c2-a439-4288ec3180bb_d3020361.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这只狗现在很健康，正在接受治疗定期拜访已故主人的坟墓。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;而第三位则表示：“很高兴中宝遇到了一个好心的男人，继续代表她的主人照顾她。”&lt; /p>;&lt;p>;近年来，中国宠物市场蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国宠物市场白皮书，2023年饲养宠物的家庭数量将达到创纪录的10600户。京东去年。&lt;/p>;&lt;p>;许多人对待宠物就像对待孩子一样，这使得宠物市场不断扩大，到 2023 年将超过 2700 亿元人民币（370 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s Pegatron sells majority stake in India iPhone plant to Tata, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286976/taiwans-pegatron-sells-majority-stake-india-iphone-plant-tata-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 10:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/cf96e558-2e86-4418-90af-163d61b6cf1b_e6f67f3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔塔已与和硕达成协议消息人士称，该公司将收购印度泰米尔纳德邦一家 iPhone 工厂的多数股权。图片来源：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度塔塔电子公司已同意收购台湾合同制造商和硕在印度唯一一家 iPhone 工厂的多数股权，组建一家新合资企业，巩固塔塔作为苹果供应商的地位，两位消息人士告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;两位消息人士称，根据上周内部宣布的交易，塔塔将持有 60% 的股份并在合资企业下运营日常运营，而和硕将持有其余股份并提供技术支持,由于细节尚未公开，该人士拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士没有详细说明该交易的财务状况。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔拒绝置评，而苹果和和硕则没有置评。周日回复路透社询问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/def29c3d-3b20-4a70-98c0-3330b9a21a00_590dbf75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家生产苹果 iPhone 零部件的塔塔电子工厂位于印度泰米尔纳德邦霍苏尔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社在 4 月份率先报道称，和硕得到了苹果的支持，正在就将其在印度唯一的 iPhone 工厂出售给塔塔进行高级谈判，标志着台湾公司最近缩减了与苹果公司的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;由于北京和华盛顿之间的地缘政治紧张局势，苹果公司越来越多地寻求将其供应链多元化到中国大陆以外的地区。对于印度塔塔来说，金奈和硕工厂将加强其 iPhone 制造计划。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔是印度最大的企业集团之一，一直在快速扩展到 iPhone 制造领域，可与印度唯一一家 iPhone 代工制造商相媲美，富士康。&lt;/p>;&lt;p>;第一位消息人士称，周五，iPhone 工厂内部宣布了交易结束的消息。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，两家公司计划申请批准塔塔已在南部卡纳塔克邦运营一家 iPhone 组装厂，并于去年从台湾纬创资通手中接手。该公司还在泰米尔纳德邦的霍苏尔建造另一座工厂，该工厂还拥有一家 iPhone 零部件工厂，该工厂曾于 9 月份发生火灾事件。&lt;/p>;&lt;p>;分析师估计，印度将占 iPhone 总出货量的 20-25%今年，这一数字将从去年的 12% 提高到 14%。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔和硕工厂拥有约 10,000 名员工，每年生产 500 万部 iPhone，将是塔塔的第三款 iPhone印度工厂。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Child abuse squad arrests Australian radio host Alan Jones, 83]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3286972/child-abuse-squad-arrests-australian-radio-host-alan-jones-83?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/491dea38-26b7-4832-91a9-d22187bf9727_6cb510cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾伦·琼斯在新闻发布会上讲话2017 年在悉尼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚媒体周一报道，澳大利亚前广播节目主持人艾伦·琼斯因指控猥亵、猥亵或不当触摸多名年轻人而被警方逮捕.&lt;/p>;&lt;p>;琼斯，83 岁，自 1985 年以来一直主持广播节目，并在 2GB 广播电台主持流行的悉尼早餐节目约 18 年，直到2020年。&lt;/p>;&lt;p>;他因提倡保守思想、在直播中用尖锐问题质问总理而闻名，并多次因诽谤而被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯，澳大利亚队前教练无法立即联系到国家橄榄球联盟队和澳大利亚前总理马尔科姆·弗雷泽办公室的演讲撰稿人置评。琼斯此前曾否认对他的类似指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18 /dda333bb-7902-43a0-992a-df4207a9cef1_51228937.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;新南威尔士州警方表示，虐待儿童小组的侦探在悉尼逮捕了一名 83 岁的男子，但没有透露嫌疑人的姓名。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新南威尔士州警方在一份声明中表示，虐待儿童小组侦探在调查涉嫌非礼事件后，在悉尼逮捕了一名 83 岁男子2001 年至 2019 年间发生的性接触犯罪。警方没有透露被指控的肇事者的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯自从离开 2GB 后一直在一家数字初创公司做节目，自去年以来一直停播。据《悉尼先驱晨报》报道，警方正在调查他猥亵年轻男子的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A leader in digital competitiveness? Hong Kong still has a way to go]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3286698/leader-digital-competitiveness-hong-kong-still-has-way-go?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/789b6b9f-3549-467b-80c5-444ebf3667e2_d91234cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港创新科技及工业局局长9月2日，孙冬出席政府网络安全宣传活动暨电车巡游启动仪式，旨在增强公众网络安全意识。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士国际管理发展学院发布2024年全球数字竞争力排名后，几乎可以听到添马舰集体拍背的沾沾自喜的声音（IMD）。&lt;/p>;&lt;p>;香港上升三位至第七位，政府毫不犹豫地称赞香港是全球最具数字竞争力的经济体之一。官员们也不羞于接受功劳，政府发言人指出，行政长官李家超在最近的施政报告中提出了系统性构建创新和科技生态系统的科技举措。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡顺便说一句，名列前茅——但这不是重点，至少不是这里。培育香港创新科技的重要性不言而喻。旨在吸引高达 1000 亿港元投资的 100 亿港元（13 亿美元）政府主导基金等举措表明政府正走在正确的道路上。&lt;/p>;&lt;p>;IMD 报告认可了该市在“技术”和“知识”类别中表现强劲，分别排名第三和第五。在“知识”类别下，这座城市的最大优势之一是我们的理科毕业生数量，在这方面我们处于世界领先地位。我们在培训和教育方面取得了扎实的成绩。&lt;/p>;&lt;p>;我们在技术类别的子因素之一的“技术框架”方面也连续四年获得第一。但我们在“监管框架”子因素中的排名比去年下降了两位。虽然这座城市的传统优势——尤其是创业的便利性——使我们跻身全球前十名，但我们在人工智能 (AI) 政策等方面落后，排名第 28 位。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能在教育中的使用尤其令人担忧，因为其中大部分是针对学生作弊的。我们正在慢慢摆脱这种情况，但速度还不够快。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/15/b3e92009-bfec-4426-849c-73485aa02fbe_3b3b7ddf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 2 日，学生在课堂上使用人工智能平台。照片：Kelly Le&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;一些学校开始认识到，教育工作者的工作就是让我们的孩子为人工智能无疑发挥重要作用的未来做好准备。政府可以通过制定AI政策来加快这一变化，超出了当前的准则。&lt;/p>; &lt;p>;政府在巩固该市数字竞争力方面的作用是不可否认的。最近的 IMD 排名部分是其追赶努力的结果。但是，该报告还指出了该市可以做得更好的领域。&lt;/p>; &lt;p>;在这三个类别中，香港在“未来准备就绪”中的得分（第15位）降低了其整体排名。在三个领域，该市排名要低得多，即软件盗版（第28），政府网络安全能力（第45）和法律保护的隐私保护（第57）。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们查看其他超过我们的亚洲经济体，就像新加坡和韩国在亚洲排名第二，在全球排名第二，我们可以清楚地看到差距有多大。例如，韩国在政府网络安全能力方面排名第六，在法律隐私保护方面排名第九。例如，哈萨克斯坦，总体排名第 34 位。它的政府网络安全能力（第36位）和法律保护（第56）。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/03d31f36-ea64-a64-a64-4658-88-88-88-734-734ef1fbd1fbd1fbdbd26e_fe8222e91.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; pok fu中的网络港大楼林（Lam），4月2日见。做得好。显然，香港政府还有一些可以改进的地方。保护不足阻碍创新和技术发展。这些领域必须在我们的开发蓝图中优先考虑。&lt;/p>; &lt;p>;虽然政府不会向我们提醒我们落后的领域，但公众必须要求官员负责。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;最近的大规模数据泄露应作为唤醒电话。也许最引人注目的是 2023 年数码港黑客事件，超过 13,000 人的个人信息被泄露。一项官方调查显示，该技术中心未能实施足够有效的安全措施。&lt;/p>; &lt;p>;在这方面，政府本月将在各个部门和公共组织之间举行首个联合网络攻击和国防演习。这是朝着正确方向迈出的一步，但是政府还有很长的路要走要确保它准备领导数字前沿的城市。&lt;/p>; &lt;p>;我们可以继续努力地淘汰那些通常在数学上得分高的学生以及有关国际学生评估计划的科学以及我们的技术硬件将使我们在几年中脱颖而出。但是，为了用李最近向业务领导者提供信息，我们必须采取行动，而不是像旁观者一样行动。否则，香港很难保持竞争力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After decades of ill will, Pakistan and Bangladesh revive direct trade shipping route]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286971/after-decades-ill-will-pakistan-and-bangladesh-revive-direct-trade-shipping-route?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 08:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/18/78f444444448-48-48-48-48-4db8-904c-4d113d113d113d4988876_b0a0a0a05fef.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;容器船的鸟瞰图。巴基斯坦驻孟加拉国特使表示，这条直达航线是促进该地区贸易的“重要一步”。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;几十年来直接从巴基斯坦航行到孟加拉国的第一艘货船成功地卸下了其容器，因为双方都试图在数十年后重建联系冰霜关系。&lt;/p>; &lt;p>;两国曾经是一个国家，在一场残酷的战争之后于1971年分手，孟加拉国随后在巴基斯坦的竞争对手印度近处。&lt;/p>; &lt;p>;，但它与新德里的联系在学生领导后磨损八月的革命推翻了孟加拉国的专制领导人谢赫·哈西娜FA Zhan  - 从巴基斯坦的卡拉奇航行到孟加拉国的吉大港。&lt;/p>; &lt;p>;顶级吉大港官员奥马尔·法鲁克（Omar Faruq）周日确认，该船已将其货物卸下11月11日出发前。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦向达卡的特使赛义德·艾哈迈德·马鲁夫（Syed Ahmed Maroof）在孟加拉国的社交媒体上引发了广泛的讨论，当时他说直接运输路线是促进整个贸易的“重大一步” Maroof在Facebook上写道。阿拉伯联合酋长国，包括孟加拉国关键服装行业的原材料和基本食品。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，孟加拉国减轻了对巴基斯坦商品的进口限制，此前此前需要对到达进行强制性物理检查，导致长期延误。 /p>; &lt;p>;之前必须将巴基斯坦商品卸载到前往孟加拉国之前的饲养船（通常在斯里兰卡，马来西亚或新加坡）。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Private Hong Kong university offers alternative route to tertiary education for overseas students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3286935/private-hong-kong-university-offers-alternative-route-tertiary-education-overseas-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/aac00381-6a39-4553-8882-2d-a8334d0eba1d0eba1d0eba1d_74568c568c56.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港Shue Yan大学的学生（来自左）奶油tam suet-ching，chan woo-seok，htet htet oo wai和muaarij haider。照片：Fan Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;可负担性和对多样性的尊重是香港一所私立大学提供的新计划的吸引力之一这座城市是第一批入学学生说的。&lt;/p>; &lt;p>;来自韩国，印度，巴基斯坦和缅甸的15名学生被接受了国际基金会年度计划，香港shue yan University于9月开始。&lt;/ P>; &lt;p>;大学生副总裁Sun Tien-Lun表示，新产品将有助于更好地为学生提供学士学位的要求并帮助将学校内部化。&lt;/p>; &lt;p>;该计划还与政府建立“研究”的计划保持一致她说。英该大学表示，海外中学生对在香港进行高等教育的浓厚兴趣，该学位提供了“满足他们需求的其他途径”。一位来自韩国的21岁对金融和银行业务感兴趣。在来香港之前，他几乎在英国完成了类似的计划，但最终辞职。&lt;/p>; &lt;p>;“当我在英国参加基础课程时，我从种族主义者是各种民族的，”他说。 “所以我决定去亚洲，因为我是亚洲人。” &lt;/p>; &lt;p>;为期一年的计划售价80,000港元（10,200美元）。学习领域涵盖商业、数据分析、社会科学和中国历史。学生们在两个学期期间还参加了广东话和普通话课程。 p>; &lt;p>;“我考虑了英国。我考虑过美国，”海德尔说。 “在比较了所有内容之后，住宿成本，生活成本，教育成本，我最终确定为Shue Yan。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/44c09d09d0f-785f-785f-4e1b-ad8d-5d-5d-5d-5ddfd480827db _3b_3b58b58b642.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大学高级副总统太阳Tien-Lun表示，新产品将有助于更好地为学生提供学士学位的要求，并帮助将学校内化。照片：Fan Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;学生可以在节目期间免费享受校园内的住宿。该大学还增加了一个祈祷室，并在学校食堂提供清真食物。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只有15个人，”海德说。 “我认为树仁非常尊重提供清真食品。在一个广阔的国家，这是一件非常困难的事情。她说，这样的计划是私立大学参加“香港研究”运动的一种方式，并获得了更多的政府支持，例如更高的非本地入学和奖学金的配额。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，政府已经提供了道德支持，”太阳说。&lt;/p>; &lt;p>;“在香港学习”运动针对海外学生，尤其是来自东南亚以及其他腰带和道路国家的学生。它是在当局将公立大学的非本地本科配额翻了一番以上的20％到40％之后。年。根据大学赠款委员会的数据，其中有77％来自中国大陆，来自亚洲其他地区的19％，其余部分来自世界其他地区，该咨询机构负责为高等教育机构提供资金。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;香港目前拥有22家高等教育机构，近一半是私人机构。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ /feedx.net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style&#39;style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// https：// feedx.Site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first private residence for elderly set to welcome retirees who can afford it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286939/hong-kongs-first-private-residence-elderly-set-welcome-retirees-who-can-afford-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/17/e4f2854b-ab17-4a7a-4a7a-b5ed-ffa13d55A0E5A0E5A0E5A0E5A0E5A0E5A0E53_6D5B1E60.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Ventria Residence的产品之一在快乐的山谷中。照片：Olga Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港为老年居民的第一个私人住所将开放，在高档Happaret Happy Valley和量身定制的医疗保健服务中提供赛马场，分析师说，类似的发展旨在由于人口年龄，需要不同的经济班。 每个。 11 层的公寓是为那些身体健康且日常生活需要很少帮助的人保留的，而另外 7 层则是为身体虚弱的人提供护理之家。其中两个地板保留给需要特别注意的痴呆症患者。&lt;/p>; &lt;p>;该网站提供了健康中心，游泳池，沙龙，健身房和康复室等。&lt;/p>; &lt;p>;“需求对于高级住房，香港很大。满足老年人需求的市场&lt;/p>; &lt;p>;“为老年人提供护理服务不仅依赖政府……私人企业有必要进入市场。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/17/0c41f154-9393-4b7b7b-a64b-a64f-a64f-a64f-65e8888815ee192 e192_adb7c1c1c1c8.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;居民必须购买根据单位的规模，债券价格在700万至1800万港元之间。照片：NORA TAM &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该市有大约168万年龄在65岁或以上的人，根据官方统计数据，占750万人口的22.4％。 /p>; &lt;p>;预计到2046年，老年居民的人数将增加到274万，占人口的36％，这意味着三分之一以上的人将是老年人。他说。在两者之间港元700万港元（899,070美元）和1800万港元，具体取决于单位的规模。居民必须为60岁或以上，还必须支付100,000港元的一次性会员费，并且每月至少为55,000港元，涵盖公用事业，食品，家政和护理。&lt;/p>; &lt;p>; Sham表示拥有厨房和浴室的健康居民的68个公寓的占用率约为20％。该住所的护理总监说，大多数居民是妇女，在70年代或80年代，没有居住在香港的孩子。社会工作者为居民提供医疗保健和社会服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/3a3ff6333-cfa1-4db9-aa9b9-aa9b-d06a06a08577c377c377c3_d6549494c3_d6549494d5.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Ventria Residence的健身房。其他设施包括健康中心，游泳池，沙龙和康复室。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;痴呆症的老年人保留的地板配备了诸如面部识别系统等技术，该系统提醒员工徘徊居民，还设有花园，上面种着花朵Sham表示，为了刺激视觉和气味的能力。在大湾地区，将九个广东城市连接起来Kong和Macau。&lt;/p>; &lt;p>;专家和居民呼吁为老年人以外的老年人提供更多住房选择，或者随着人口灰和年轻人的出国迁移。&lt;/p>; &lt;p>;非营利性建设者的孔住房协会（Kong Housing Society ，运营商提供专业护理服务，在“租赁租赁”安排下的社交活动。申请人必须符合某些财务标准并全力支付捐款，以及每月的服务费。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一个针对该协会在北角的Tanner Hill下经营的老年人经营的非补贴住房项目，提供588个公寓&lt;/p>; &lt;p>;林南大学社会学和社会政策系的Yau Yau教授说，当局应向寻求建立此类项目的私人开发商提供更多的激励措施，包括较低的土地价格和利润他补充说，税收。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说。规划委员会说，政府可以在其土地销售条款中为老年人指定住房单位，以提高居民的供应量不那么富裕。&lt;/p>; &lt;p>;“老年人量身定制的住房量身城市老年人的选择，”说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>