<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese car dealer Guangdong Yongao’s collapse signals another bruising year for stagnating market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3249415/chinese-car-dealer-guangdong-yongaos-collapse-signals-another-bruising-year-stagnating-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/7015d000-2c4b-461c-9e61-51b3e2eae35d_63fca9cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在北京可以看到大量的中外汽车经销店这张资料照片摄于 2018 年 10 月。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家在南部广东省经营多达 80 家门店的中国汽车经销商上周破产，这表明汽车经销商的激烈竞争全球最大汽车市场的动荡可能会延续到新一年。&lt;/p>;&lt;p>;广东永奥投资集团销售人员1月17日通知客户，公司已经倒闭，订单暂停，员工正在等待拖欠工资。 ，《每日经济新闻》等中国媒体进行了报道。该经销商销售了大约六个品牌，包括本田汽车、沃尔沃汽车和广汽集团的电动汽车品牌 Aion。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的照片显示，约 20 辆黄色拖车将于上周三派出，用户表示，他们是被银行派去收回车辆的。彭博新闻无法核实这些图像。&lt;/p>;&lt;p>;永高的遭遇表明经销商在多方面受到挤压。汽车制造商设定的高销售目标迫使他们将汽车推出市场，而中国经济放缓导致许多消费者推迟购买，希望获得更大的折扣。据中国汽车流通协会统计，去年中国有超过三分之一的汽车经销商实现了销售目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/b57436d0-1a50-429f-b3ba-16a244bf7edc_cb59619e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;新生产的汽车停放在中国西南部重庆市的长安汽车配送中心。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体网易新闻报道，该公司周五表示，三年的新冠疫情限制、汽车市场的变化以及风控不足使其陷入危机，引用了一份声明。永奥已成立管理工作小组，将尽力保证向客户交付车辆，并支付拖欠的工资。报道称，作为应急计划的一部分，一些经销店已关闭，部分车辆已被转移。&lt;/p>;&lt;p>;早在去年 4 月，当员工向东莞市公安局投诉时，永高就出现了陷入困境的迹象。据 NBD 报道，政府关于该公司扣留工资的问题。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻社致电永奥，但无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车销量自 2017 年达到 24 辆的峰值以来一直停滞不前。万辆。根据中国汽车技术研究中心的数据，去年的交付量为 2170 万辆。&lt;/p>;&lt;p>;永高客户对于他们的汽车将发生什么情况知之甚少。谭先生住在东莞市，出于隐私考虑，他要求只透露自己的姓氏。他表示，除了 1 月 17 日接到关于永高已经破产、其汽车的文书工作将被暂停的通知外，我们还没有联系过他。&lt; /p>;&lt;p>;他于 12 月购买了一辆 Lynk 03 轿车并开回家，但数周以来一直在寻找经销商以完成注册文件并缴纳 14,000 元（1,945 美元）的车辆购置税。这使得下个月开车回老家过年的计划变得复杂，他现在需要更新将于 1 月 28 日到期的临时车牌，以保证汽车继续上路。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;Tan 表示，他被告知要等待，看看政府可能采取的干预措施能取得什么成果。 “我感到愤怒和无助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台周五报道称，东莞市政府已成立并向永高办公室派遣一个工作组收集信息。该公司表示，还将跟进车辆交付情况，并优先保护已全额付款的消费者的权利。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车制造商 Aion 表示，其分销和销售部门正在积极回应这一问题。永奥和初步评估显示，该品牌受到的影响相对较小。据公司代表称，Aion 将与经销商合作保护消费者权益。&lt;/p>;&lt;p>;控制沃尔沃和领克品牌的浙江吉利控股集团以及与本田合资经营的东风汽车集团不回应评论请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harsh but true? Chinese blogger hits a liberal arts nerve in a tough job market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249347/harsh-true-chinese-blogger-hits-liberal-arts-nerve-tough-job-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/048b9b52-be02-4516-b6bb-633963e51726_f4cb6596.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位教育研究人员表示，围绕博雅教育在其他国家可能会发挥作用，而在中国一些核心技能的教学可能会缺乏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当一位女士在直播中问中国教育博主张雪峰她的儿子是否应该选择读文科大学时，他的态度直接而严厉。&lt;/p>;&lt;p >;张在抖音（中国版 TikTok）上拥有超过 2400 万粉丝，是教育和就业市场建议的常规来源。&lt;/p>;&lt;p>;“所有文科毕业生都在加入服务行业！他们所需要的就是卑躬屈膝，”他在上个月的活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多观众以及艺术毕业生和学生来说，这些评论是无礼的——不仅是因为语言的选择，还因为暗示了他们的学位”他们说，博主的直率评价可能有些严厉，但并没有错。&lt;/p>;&lt;p>;学者和研究人员表示，有关言论的争议反映了中国高等院校长期存在的问题&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;文科包括历史、文学等人文学科专业，经济、新闻、法律等社会科学专业，以及商学院的部分专业。&lt;/p>;&lt; p>;张没有具体说明他批评的是哪些文科专业，但在社交媒体平台上响应他评论的数千名社交媒体用户从文学和新闻专业的学生到金融专业的毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;一位人类学毕业生上海一所重点大学表示，他的老师在学年伊始就告诉学生要做好找不到工作的“心理准备”。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，中国大学毕业生约有1158万人比上年增加82万人。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？&lt;/h3>;&lt;p>;在线招聘公司智联招聘的一项调查发现，只有41.3%的文科毕业生2023届的专业在毕业前就获得了工作机会，在所有五个专业类别中排名最低。商科专业表现较好，但比例低于工科专业。&lt;/p>;&lt;p>;智联招聘的报告称：“文科毕业生缺乏满足市场需求的相关技能和知识，因此他们的就业机会有限，就业选择很少” .&lt;/p>;&lt;p>;就业市场的竞争导致一些学生转向研究生院和公务员队伍，这两者都需要竞争激烈的考试，近年来吸引了数百万申请者。&lt;/p>;&lt; p>;但智联招聘的报告显示，人文社科学生的研究生学习对找工作的帮助有限。&lt;/p>;&lt;p>;张的一些教育建议与北京的优先事项重叠，北京力求在竞争中脱颖而出&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平多次呼吁中国进一步加强 STEM 教育，许多高级官员也呼吁中国进一步加强 STEM 教育。具有STEM背景的官员被任命担任重要职务。&lt;/p>;&lt;p>;习近平指出，中国要“根据科技发展动态调整和优化高等教育学科”。&lt;/p>;&lt;p>;文科学生可以选择，法律和金融曾经被认为很受欢迎，而且其毕业生很容易就业。但前者在经历了数十年的扩张后引发了对其实际就业率的质疑。在北京加强共产党直接控制的推动下，金融业面临减薪。&lt;/p>;&lt;p>;云南大学人类学家袁长庚表示，博雅教育未能为学生提供“稳定的就业” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们说张的话有道理时，他们并不是反对某种知识，而是审视社会现实与博雅教育所声称的差距， ”袁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;文学、人类学等人文学科的学生早就知道就业困难，袁补充道。但对于法律和新闻学等实践学科，“过去社会并不认为这是一门不好就业的学科”。&lt;/p>;&lt;p>;一位在一所顶尖文科大学教授宪法学的年轻讲师表示她的学生每天都忙着准备研究生和公务员考试。她担心学生找工作的压力会进一步挤压文科本应培养的“独立思考”。&lt;/p>;&lt;p>;北京 21 世纪教育研究所所长熊丙奇表示，中国的大学需要重新思考“提高大学教育质量”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么越来越多的中国学生转向欧洲（而不是美国或英国）学习&lt;/h3>;&lt;p>;“大学也在扩张不考虑教育质量，速度很快，”熊说。 “一些地方大学过于注重研究生学习，可能无法为学生提供完整的本科教育。”&lt;/p>;&lt;p>;北京某重点大学一位不愿透露姓名的教育研究员表示，“关于使用自由主义的争论艺术是一个全球趋势”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，在中国的博雅教育中，“写作和批判性思维等核心技能没有得到很好的训练”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man may face death penalty for Japan anime studio arson that killed 36 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249417/man-may-face-death-penalty-japan-anime-studio-arson-killed-36-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 10:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/c13b698e-44b6-4ca7-abac-9e364e4f5155_a5a30ec2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 7 月，消防员在京都动画工作室与大火搏斗。照片：新华社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名日本男子承认2019年在一家动漫工作室纵火，导致36人死亡，周四法庭宣判时，该男子可能被判处死刑。&lt;/ p>;&lt;p>;2019 年 7 月京都动画工作室纵火袭击是日本数十年来最严重的犯罪事件，震惊了庞大的影视卡通产业及其世界各地的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;青叶真司面临着五名指控包括谋杀、谋杀未遂和纵火，检察官正在寻求死刑。&lt;/p>;&lt;p>;火灾中丧生的许多人都是年轻员工，其中包括一名 21 岁的女性。另有 30 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;青叶承认自己实施了袭击，尽管他的律师因精神疾病而提出无罪抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为据当时的媒体报道，青叶在 9 月份开庭审理时对京都地方法院表示：“很多人会死去，现在我认为我做得太过分了。”&lt;/p>;&lt;h3>;黑寡妇案表明日本对死刑的支持&lt;/h3>;&lt;p>;他说，闯入大楼、在底层散布汽油并纵火焚烧大楼，然后据称大喊“去死吧”的指控是“正确的”。&lt;/p>;&lt;p>;消防队员称这一事件“史无前例”，并表示救援人员和扑灭大火“极其困难”。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，青叶有一种“错觉”，认为被粉丝称为京阿尼的工作室窃取了他的想法，该公司否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;青叶本人差点在火灾中丧生，90% 的烧伤，据报道需要进行 12 次手术。&lt;/p>;&lt;p>;几周后他恢复了知觉，据说在接受了恢复说话能力的手术后，他如释重负地抽泣着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本是少数几个保留死刑（绞刑）的发达国家之一。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管受到国际社会的批评，公众对死刑的支持率仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;去年没有执行任何死刑，最后一个人于 2022 年被处决。&lt;/p>;&lt;p >;当地媒体称，有超过 100 人被关押在死囚牢房中。&lt;/p>;&lt;p>;上周，一名 21 岁男子因杀害一名他暗恋的女孩的父母而被判处死刑，并被判处死刑。据媒体报道，他们放火烧毁了他们的家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /23/7932b28d-998c-4c61-8cba-d13db7b19efc_836599c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;承认纵火的青叶真司被带到在京都伏见警察局被捕后。图片：共同社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;青叶的律师已提出无罪抗辩，称他“没有能力辨别善恶并停止犯罪” “由于精神障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;对于死者家属来说，失去亲人的痛苦仍然难以忍受。&lt;/p>;&lt;p>;“请把我的女儿还给我”，一位失去了 26 岁女儿的母亲据广播公司 NHK 报道，12 岁的女儿在法庭上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我能回到那天，和她一起死去，至少是在她身边，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s premier Li Qiang orders authorities to attract long-term capital to stabilise stock market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3249414/chinas-premier-li-qiang-orders-authorities-attract-long-term-capital-stabilise-stock-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 09:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/f8bcb388-e044-4408-898d-a199abf3b30b_2d414b4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强在闭幕式后出席新闻发布会2023 年 3 月 13 日星期一，中国全国人民代表大会 (NPC) 在北京人民大会堂举行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国总理李强命令当局想方设法吸引在上海、深圳和香港的股指跌至新低后，长期投资者纷纷涌入中国资本市场。&lt;/p>;&lt;p>;国务院（中国的内阁）听取了有关中国资本运作情况的通报。据新华社报道，会议强调，要进一步完善资本市场基础制度，更加注重投融资动态平衡，大力完善资本市场基础制度。新华社报道称，李克强主持的会议是这是政府试图为内地和香港股市暴跌设定底线的最明显迹象，根据彭博社的数据，今年迄今为止，两地股市的总市值已损失超过 1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;Hang随着友邦保险、腾讯加速下跌，恒生指数跌破 15,000 点，跌至 15 个月低点&lt;/h3>;&lt;p>;恒生指数周一下跌 2.3%，至 14,961.18，这是中国放弃零利率之前 2022 年 10 月股市暴跌期间出现的心理阈值- 下个月的新冠政策。恒生科技指数下跌 3%。&lt;/p>;&lt;p>;82 家指数成分股中，除 3 家外，其余全部下跌。腾讯下跌 3.3%，至 262.20 港元，美团下跌 4.7%，至 65.40 港元，百度下跌 3.6%，至 95.60 港元，领跌中国科技龙头股。华润置地在香港下跌 11%，至 20.50 港元，同业龙湖地产下跌 10%，至 7.92 港元。&lt;/p>;&lt;p>;内地股市周一跌幅更大。上证综指下跌 2.7%，创 2020 年 4 月以来新高，而深证综指则暴跌 4.5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To cut Hong Kong A&E abuse, higher fees only part of healthcare solution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249099/cut-hong-kong-ae-abuse-higher-fees-only-part-healthcare-solution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/3894ff77-c755-42a6-a1f7-0a0382411122_4f1d672b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在旺角广华医院急症室等候，1 月 6 日。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近关于公立医院急症室收费可能增加的争论，重新引发了关于如何解决滥用急诊室问题的讨论香港的服务。虽然有些人说提高费用足以起到威慑作用，但需要采取更全面的策略来解决驱使人们前往急症室处理非紧急问题的复杂因素。&lt;/p>;&lt;p>;不要只关注费用，我们必须采取更全面的方法，优先考虑初级保健服务，同时调整急症室收费和加强患者教育，以解决所涉及的问题并促进更可持续的医疗保健系统。&lt;/p>;&lt;p>;虽然征收更高的费用可以解决方案的一部分，因为它们会阻止人们就非紧急情况寻求立即护理，但必须认识到，许多人转向急症室，因为他们获得初级保健服务的机会有限，对他们的医疗保健选择或担忧缺乏了解关于负担能力。仅靠提高费用而不引导人们选择适当的护理机构，对改变行为的影响可能有限。&lt;/p>;&lt;p>;除了调整急症室收费外，更有效和可持续的解决方案在于加强初级护理服务。初级保健提供全面的预防性护理，在非紧急问题升级为紧急情况之前解决它们。通过扩大可及性和利用初级保健提供者，我们可以将普通患者从急症室转移出去，减少等待时间，并确保为真正危及生命的情况保留紧急资源。&lt;/p>;&lt;p>;充分实现初级保健的好处护理方面，我们必须采取网络化的方式。初级保健网络建立在现有地区卫生中心模式的基础上，可以通过多学科团队提供持续的护理，包括预防、治疗和康复服务。通过将患者与适当的服务联系起来并优化资源利用，初级保健网络可以改善医疗保健结果，并具有显着的成本节约潜力。&lt;/p>;&lt;p>;一项本地研究表明，每投资 1 港元到社区健康，就能节省节省 8.40 港元（1 美元）的急症护理费用。这是因为初级保健服务可以预防慢性病的发展并减少不必要的住院，最终节省医疗资源并减少医疗支出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/affa97aa-deb3-442d-87fc-bbf4a893d51b_513e4b51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;1 月 9 日，老年患者在约旦伊丽莎白女王医院急症室等待治疗。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们可以战略性瞄准的一个领域是老年人使用急症室服务。最近的数据显示，使用急症室服务的老年人比例显着增加，从 2015/16 年的 28% 以上增加到 2022/23 年的 37%。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，我们可以考虑扩大社区规模的服务已显示出积极成果。例如，香港房屋协会的“居家安老”计划，为房协出租屋村的长者提供住房、健康和社会关怀支持。参与该计划的人员的急症室就诊率在短短三年内从 31% 大幅下降至 24%。&lt;/p>;&lt;p>;另一个值得注意的例子是赛马会临终社区关怀项目，该项目的重点是通过将医疗和社会护理融入社区，加强临终关怀。加入该计划后的三个月内，与其他生命后期患者相比，患者的急症室使用量减少了 0.6 倍。&lt;/p>;&lt;p>;这些例子凸显了社区支持和多学科护理在减少不必要的急症室的潜力。访问。通过扩大成功的计划并在初级保健网络中实施类似的模式，我们可以在改善老年人的医疗保健结果和优化资源分配方面取得重大进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/1cfc7f9e-e258-448f-9ec1-7d46d1970628_5b031b4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;8月20日，香港长者在深水埗公园休息。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;要进一步扩大基层医疗服务，我们必须探索提供护理的创新方法，例如在普通门诊诊所提供更多的非工作时间服务和远程医疗选择。这些举措可以显着改善那些因工作安排而面临挑战的人的获得机会，并确保及时提供初级保健服务。&lt;/p>;&lt;p>;从其他医疗保健系统（例如国家卫生服务体系）实施的成功举措中汲取灵感（在英国 NHS），我们可以采取措施来管理对急症室服务的高需求。其中一项措施是 NHS 111 热线，在线对患者进行分类并引导至适当的护理机构。&lt;/p>;&lt;p>;除了 NHS 111 之外，患者到达急症室后还要接受初步临床评估，由临床医生确定紧急程度和所需的适当护理服务。病情不太紧急的患者被引导到同一地点的初级保健服务，以减少急症室的病例量。&lt;/p>;&lt;h3>;急症室系统需要进行审查，以获得最佳的性价比&lt;/h3>;&lt;p>;其他一些缓解急症室服务需求的措施包括在晚上和周末提供更多全科医生服务，这被认为可以有效减少急症室服务的需求。除了提高急症室收费外，香港政府还应考虑实施这些措施，利用初级保健服务来改变人们的求助行为。&lt;/p>;&lt;p>;此外，患者教育和赋权在减少依赖方面发挥着至关重要的作用关于急症室。通过推广自我护理实践并鼓励患者区分非紧急和紧急情况，初级保健提供者可以帮助人们就其医疗保健需求做出明智的决定。&lt;/p>;&lt;p>;香港的医疗保健格局需要一个范例优先考虑初级保健作为可持续和有效系统的基础的转变。通过投资基础设施、扩大社区服务和优先考虑患者教育，我们可以解决导致滥用紧急服务的问题，改善医疗保健结果并确保人民的长期健康。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, British forces carry out new strikes on Yemen’s Houthis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249413/us-british-forces-carry-out-new-strikes-yemens-houthis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 08:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/26e26661-5a59-4fc9-9375-46535d5d58bc_016882e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名美国军方官员表示，发射了大约 25 至 30 枚弹药，包括从美国航空母舰发射的战机。照片：法新社中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国军队周一在也门进行了新一轮袭击，目标是胡塞武装地下储存地点以及伊朗使用的导弹和监视能力。五角大楼表示，他们是针对红海航运的联合组织。&lt;/p>;&lt;p>;控制也门人口最多地区的胡塞武装表示，他们的袭击是在以色列袭击加沙时声援巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p >;胡塞武装袭击扰乱了全球航运并引发了对全球通胀的担忧。他们还加深了对以色列-加沙战争的影响可能破坏中东稳定的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的回应中，美国和英国军队在澳大利亚的支持下对也门的八个不同地点进行了袭击，根据六国签署的联合声明，巴林、加拿大和荷兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的美国高级军事官员表示，大约有 25 至 30 枚弹药包括从美国航空母舰上发射的战机发射的导弹。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，过去一个月的八轮袭击未能阻止胡塞武装对航运的袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;美国继续前进胡塞武装面临“最不坏”的选择&lt;/h3>;&lt;p>;美国官员表示，袭击削弱了胡塞武装发动复杂袭击的能力。但他们拒绝提供迄今为止被摧毁的导弹、雷达、无人机或其他军事能力数量的任何具体数字。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在达到预期的效果，”美国军方官员告诉五角大楼记者&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部长格兰特·沙普斯在一份声明中表示，最近的袭击是出于自卫。&lt;/p>;&lt;p>;“这一行动将对其有限的库存和威胁能力造成又一次打击。沙普斯说。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登上周表示，尽管他承认空袭可能无法阻止胡塞武装的袭击，但空袭仍将继续。&lt;/p>;&lt;p>;上周，胡塞武装向一艘美国油轮发射了两枚反舰弹道导弹，击中了该船附近的水域，但没有造成人员伤亡或损坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登对也门的新兴战略旨在削弱专家表示，该战略——有限的军事打击和制裁相结合——似乎旨在阻止胡塞武装的行动，但并没有试图击败该组织或直接针对胡塞武装的主要支持者伊朗。尽管华盛顿试图惩罚胡塞武装袭击红海航运，但更广泛的中东冲突仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;集装箱船一直在红海暂停或改道，前往苏伊士运河，这是最快的货运路线从亚洲到欧洲。许多船只被迫走更长的路线，途经好望角。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘LV visage’: China cosmetic surgery clinic fined for urging women to get ‘luxurious face’ if they want a rich husband]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3248210/lv-visage-china-cosmetic-surgery-clinic-fined-urging-women-get-luxurious-face-if-they-want-rich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/23/5e82f145-c31c-4435-9cbf-b65226f9cb7b_39133937.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一家整容诊所被处以罚款利用广告鼓励女性接受手术以提高她们嫁给有钱人的前景。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家整形诊所因利用广告宣传整容以增加她们“嫁入豪门”的机会而臭名昭著，已被罚款造成“外表焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;罚款还因违反健康的社会价值观而被处以，它的实施重新引发了关于女性利用外表和利用婚姻作为向上社会流动的工具的讨论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;涉事公司为上海基因美生物基因工程有限公司。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年以来，该公司一直在社交媒体平台上宣传其“Reborn Beauty”整容手术。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，该程序包含专利技术，已作为安全的抗衰老解决方案进行销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/12/7712a941-470a-4964-b336-4d3db1626467_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司是因制造“外表焦虑”和违反健康的社会价值观而受到惩罚。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司使用的营销策略将整容手术的结果与实现奢华的外表和与财富联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;他们的其中一个广告中明确指出：“一张‘重生之美’的脸配上路易威登的包，嫁给有钱人，你需要一张奢华的脸。”&lt;/p>;&lt;p>;另一则广告视频甚至说：“如果你要嫁人，嫁有钱人。如果你想变得美丽，就变得华丽。”&lt;/p>;&lt;p>;根据国家企业信用信息公示系统，上海浦东新区市场监督管理局对该公司处以 3 万元人民币（4,200 美元）的罚款。违反广告法、扰乱公共秩序、违反社会道德。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，该广告将美丽与国际奢侈品牌不恰当地联系在一起，并以财富为名，制造了“外表焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;这一处罚在大陆社交媒体上广受好评。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“这太低俗了，把女性当玩物。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论道：“只罚款3万人民币还不够做这种不道德的广告。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司的营销策略反映了一种更广泛的社会趋势，即女性的美丽被货币化，婚姻被视为提升社会地位的手段。&lt;/p>;&lt; p>;这甚至导致一些网红出售该主题的课程，以吸引流量并促进销售。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位网红曲曲大女仁主张女性应该“向上结婚”，并教她们如何结婚有吸引力地包装自己，识别富有的男人，并确保他们的金钱和资源。&lt;/p>;&lt;p>;据销售数据显示，她的课程为她带来了超过 1 亿元人民币（1400 万美元）的利润。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/869a95fe-20eb-4321-8875-8f885fdf9d2c_1126e908.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此案反映了大陆更广泛的趋势，即外表被货币化，婚姻被视为提升社会地位的一种手段。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然一些人批评这些有影响力的人支持有害价值观，并称他们为“淘金者”，但另一些人则认为他们的策略是女性追求社会进步的实用解决方案。 &lt;/p>;&lt;p>;2023年12月，曲曲大女人的社交媒体账号因“多次宣扬不正确的人际关系价值观、传播有害社会价值观，以吸引眼球、谋取私利”而被封禁。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China shames struggling transport bureau over fake traffic ticket scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249360/china-shames-struggling-transport-bureau-over-fake-traffic-ticket-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/c514391d-b9a4-4e9b-ac16-fffe35d6081c_64dedd3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国房地产行业的危机给地方政府财政带来压力。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国北部的现金短缺的地方政府以任意罚款道路使用者和伪装签名而被命名和羞耻，这是使用非正统的收入计划的最新苦难机构&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国内阁&lt;/p>; &lt;p>;周五挑出了赫比省的县的运输局，指责它伪造了超过93％的交通票的签名去年发行的。&lt;/p>; &lt;p>;法律要求交通警察才能获得所谓的罪犯的签名和指纹，但她县的官员在数百例案件中没有这样做。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;省政府的调查发现，在该部门发行的2,099张交通票中的1,964张细节是伪造的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;省级当局发起了调查，一名卡车司机抱怨被罚款500元（70美元），以“在运输过程中污染道路”，但从未收到罚款的正式通知。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;它说，/p>; &lt;p>;四名交通官被暂停，其中五名高级局官员，包括其共产党秘书兼局局长，没有指定什么处罚。&lt;/p>; &lt;p>;地方当局，依赖的地方当局由于房地产行业的危机没有减弱的迹象，财政压力越来越大。在税基上。&lt;/p>; &lt;p>;一些当局试图通过对企业和个人征收一系列费用和罚款来抵消这一点。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年12月国务院将赫比省另一个城市巴祖政府施加在大约两个月的2,547家本地企业中，将约6718万元人民币施加了约6718万元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;地方政府的财务状况不佳。被视为中国经济的主要风险之一，因为它努力消除了三年严格的健康控制措施的影响。&lt;/p>; &lt;p>;没有官方估计隐藏债务有多大的估计但是各种估计表明它可能在30万亿至50万亿元。根据最新数据，中国2023年的国内生产总值约为126万亿元。同时还优化了中央和地方政府债务结构。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does South Korea have a drinking problem? Recent cases highlight ‘manly’ culture, need for alcohol law changes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3249381/does-south-korea-have-drinking-problem-recent-cases-highlight-manly-culture-need-alcohol-law-changes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.23 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/3F6998D3-954D-49C7-8C32-54AB3EE769F1_B76CD8833.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2017年5月13日，首尔的餐馆。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的酒精法律和饮酒文化在最近的新闻中引起了人们的关注，一名外科医生在进行手术时引起了人们的痛苦，两名警察因帮助醉酒的人而被罚款。根据观察家的说法，问题。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院指出，涉嫌涉嫌喝酒的驾驶汽车事故的驾驶员通过减少更多的酒精而声称他们只喝了痛苦，这导致了造成的惩罚，这导致了痛苦。尽管如此下级法院申请侵入性测试。&lt;/p>; &lt;p>;下一个法院发现他犯有饮酒罪，并判处他判处六个月徒刑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;韩国脸上的呼吁拯救狗，薪酬繁殖者在结束肉类贸易时&lt;/h3>; &lt;p>;，但上诉法院推翻了对被告的决定，强调需要正确计算其呼吸呼吸的血液酒精含量（BAC）水平。&lt;/p >; &lt;p>;最高法院维持了上诉法院的裁决，但承认“并不是那么罕见”，醉酒的司机在撞车撞车后饮酒更多，以破坏虐待后BAC测试，并避免惩罚“正如这种情况可能暗示的那样” 。李敏律师在本周在亚洲表示，他赢得了类似的法院案件，有利于被告。 ]但是我说这样的指控可能只是适得其反的，”他还在博客上写道。&lt;/p>; &lt;p>;另一位律师金·汉·比特（Kim Han-Bit &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据官方数据，拒绝呼气测试的拒绝。由于大流行限制而减少了。被捕的醉酒司机中，约有 42% 是惯犯。由于酒后驾车事故而丧生的人数增加到2022年的214人。韩国先驱报说。&lt;/p>; &lt;p>;这种趋势在名为Hoesik的公司晚餐中尤其明显，在那里，员工很难拒绝邀请邀请邀请他们的上司喝酒。每日说，在某些组织中，跳过hoesik被视为“比失踪的工作更大的罪过”。说他们“可以自由选择”是否参加公司晚餐，尽管有41％的人说，如果他们不这样做，他们“担心它会怎样”。有13％的人说出勤是“强制性的”上个月在首尔的医院。&lt;/p>; &lt;h3>;韩国对儿子的偏爱可能会看到80万人无法与当地人结婚&lt;/h3>; &lt;p>;在他60多岁的患者投诉后，警方发现医生一直在练习&lt;/p>; &lt;p>;目前没有规定在酒精的影响下，在酒精的影响下，但无法提出指控。但是，医生可能会因在醉酒时对病人造成的伤害而面临刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，很难按下此类指控观察家说，&lt;/p>; &lt;p>;据报道，该事件促使卫生当局考虑新的法规和更严厉的处罚，以阻止此类错误的医生。但是&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，反对，以此为由。儿科医生Ahn Byoung-hai本周在亚洲举行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01 /22/d40a98e0-7c82-444444444444444444444444444444444440207c6960_9f535eb3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”商店在韩国济州岛。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“政府挑出医务人员施加此类限制是不公平的。”传统上，对酒精中毒的宽容，许多“将大量饮酒等同于男子气概”。 EWHA WOMANS大学的急诊医学教授Gng-In说，医务人员的自我验证是需要饮酒的而不是法律制裁。&lt;/p>; &lt;p>;“即使在大学医院，也只有一两个医生对于每个专业……他们每天24小时，每年365天都在电话中，如果他们因下班后消耗的酒精影响而受到惩罚，他们可能会拒绝治疗急诊病人以避免惩罚。” 。上周，百万赢得职业疏忽而赢得的胜利是因为未能阻止一个60多岁的醉男人死亡。该男子拒绝透露他的确切地址，他的住宅建筑楼梯。他未能进入建筑物，并在寒冷的冬夜死亡。&lt;/p>; &lt;p>;判决后，警察要求法规和指南处理醉酒的人，抨击地方法院的裁决。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;” [醉酒]告诉我们，他想独自回家，不用担心，这是[警察离开现场]很普遍的地方。持有低级官员负责。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain ‘disappointed’ by Benjamin Netanyahu’s opposition to Palestinian statehood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249408/britain-disappointed-benjamin-netanyahus-opposition-palestinian-statehood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.23 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/722EC0E0-CAF6-4136-A9FC-301EB5FD9A23_5CC1946D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列总理本杰明尼亚尼亚尼亚尼亚尼亚尼亚（Benjamin Netanyanyahu）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）反对未来主权的巴勒斯坦国家“令人失望”。对于以色列 - 巴勒斯坦冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;询问内塔尼亚胡的评论，Sunak的发言人告诉记者：“ &lt;/p>; &lt;p>;询问了记者：“听到以色列总理的声音令人失望。” &lt;/p>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/23/55ded487-7a89-4279-4279-84f6-9dd22c06ee06ee07ee_aeee_aeeec48b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg alt &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“英国的位置仍然存在（那个）两国解决方案，具有可行且主权的巴勒斯坦国家与安全和安全的以色列生活在一起，是最好的发言人说。 P>;英国在10月7日致命袭击以色列后，支持以色列对哈马斯进行报复的权利。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登在近一个月内首次在加沙上与内塔尼亚胡在加沙上发表讲话&lt;/h3>; &lt;p>;苏纳克政府还呼吁以色列尊重人道主义法并暂停加沙地带的战斗，以便向被围困的飞地提供更多援助。它希望根据哈马斯释放人质的“可持续停火”，以限制平民伤亡。发言人说。 “但是，只要花费很长时间，我们将继续对两国解决方案的长期支持。”约翰·柯比（John Kirby）说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们谈到了红海的情况，以及需要继续国际多边方法来破坏和降解胡塞的能力，”柯比在华盛顿说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;柯比说，P>; biden和Sunak还谈到了需要减少平民伤亡人数，并增加人道主义帮助流入加沙的流动，以及在与俄罗斯战争中对乌克兰的补充资金和支持的迫切需求。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月7日的袭击导致以色列大约1,140人死亡，其中大多数是平民，根据以色列官方的法国 - 帕尔斯（France-Presse）统计。 P>; &lt;p>;武装分子还占领了约250名人质，其中约有132人说留在加沙。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的空气和地面攻势至少杀死了24,762个巴勒斯坦人，其中约有70％的妇女，年轻的妇女根据加沙卫生部的说法，儿童和青少年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US duties on Chinese tin mill steel are opposed by American business group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249407/new-us-duties-chinese-tin-mill-steel-are-opposed-american-business-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.23 06:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/d67fd7b1-aded-4e63-a030-2e34caa314f6_133333aecf0.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;来自中国的钢铁用来制造罐头食品容器。美国一个贸易组织反对征收关税。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国领先的业务集团正在寻求消除来自中国和其他三个国家的锡磨坊产品的职责，警告说额外的成本将提高消费者价格，也可能导致国内失业。&lt;/p>; &lt;p>;锡磨坊钢用于制造诸如豆类，汤和苏打水的罐头产品的容器，以及诸如发prays之类的产品。&lt;/p>; &lt;p>;“ can- Maker的观点是，如果您完成一个完成的可能性，例如在墨西哥 - 也许是使用日本钢，中国钢或其他人的钢铁 - 然后将成品的空罐进口到美国，它不受相同的关税，”消费者品牌协会的副总裁汤姆·麦德雷克（Tom Madrecki）争辩说。&lt;/p>; &lt;p>;“最终使我们的制造业工作危及了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/f808d48d48c-e7ba-e7ba-4c3b-4c3b-8c4c-a5d2cf2cf2cf2cf2f2f6ea_3ea_3ae_3ae_3ae_3c2c2c2cecf5.jpg style =“颜色：＃999;”>;白宫国家经济委员会主任莱尔·布雷纳德（Lael Brainard）声称，研究表明，“从中国廉价，补贴的进口浪潮浪费了近100万个制造业工作”。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月，美国商务部表示，经过一年的调查，它对锡磨坊钢铁施加了122.5％的反倾销职责从中国进口。此外，还要求所有中国钢铁制造商支付超过300％的反补偿职责。&lt;/p>; &lt;p>;也评估了来自韩国，加拿大和德国的生产商，也被评估为LEVIES，但价格低得多：每人2.69分别为5.27％和6.88％。锡厂产品的倾销。投票定于2月6日举行。&lt;/p>; &lt;p>;如果允许对反倾销和反抚养费的罚款，则它们将加上已经征收钢铁进口的25％的关税，最初是在当时征收的 - 总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2018年。白宫国民经济委员会主任周一声称，研究表明，美国工业社区的一波浪潮“从中国的廉价，补贴进口浪费了近100万个制造业工作”。他称钢是国家安全考虑的重要组成部分，他赞扬了华盛顿为将关键供应链从中国带走的努力。&lt;/p>; &lt;p>; 1月4日，美国统一的钢铁生产商克利夫兰 - 克利夫斯（Cleveland-Cliffs）联合钢铁工人与联合钢铁工人一起寻求锡磨坊的职责，欢迎商务部的公告。&lt;/p>; &lt;p>;该公司的首席执行官Lourenco Goncalves表示，该部门的调查和决定是“国内公司的调查和决定”国内锡厂行业的工人受到了不公平的非法贸易惯例。美国公司从外国制造商中进口锡厂产品并不是因为人为地降低了价格。他说，相反，这是因为美国锡钢制造商没有满足“质量”和其他要求。他认为，CAN制造商要求满足消费者包装的商品公司的规格。他的协会进行的一项调查表明，美国普通消费者每天使用包装商品42次。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>