<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How the US’ exceptional industrial policy is killing globalisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242719/how-us-exceptional-industrial-policy-killing-globalisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;时间可以带来巨大的变化。美国的产业政策立场当然也是如此。就在几年前，“产业政策”还是一个贬义词，华盛顿几乎专门为中国保留，好像它忘记了自己是这一做法的先驱。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪80年代，里根政府制定了“产业政策”。日本对美国汽车出口的年度上限，迫使东京接受限制日本芯片出口的规则，同时改善美国进入日本市场的准入。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国从冷战中取得胜利，华盛顿看到对产业政策的需求减少。与此同时，它对采取这种做法的国家不满，指责中国的产业政策“非市场化”。&lt;/p>;&lt;p>;大约30年后，产业政策在美国重新流行起来。在继续谴责中国的同时，华盛顿于 2022 年通过了《降低通货膨胀法案》和《芯片与科学法案》。&lt;/p>;&lt;p>;产业政策通常被定义为政府通过针对特定行业、企业或企业来塑造经济而采取的措施。通过税收优惠、补贴、保护性法规和研发支持来开展经济活动。&lt;/p>;&lt;p>;中国是后来者。北京借鉴东亚国家通过产业政策实现经济转型的经验，于 1986 年制定了自己的产业政策。&lt;/p>;&lt;p>;中国的产业政策与日本、韩国和欧盟的产业政策类似。 ，尽管更为普遍。因此，它经受住了美国向世界贸易组织提出的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国的产业政策是独一无二的。它与同类产品的区别首先在于它的用途。传统的产业政策注重内部，旨在发展国家能力。然而，美国的产业政策除了投资美国工人和科学之外，还有一个重要的额外目标：压制竞争对手，特别是那些被认为正在缩小与美国差距的竞争对手。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;里根政府的“管理贸易”自取缔以来，旨在打压日本汽车和半导体行业。这次演习取得了巨大成功，对日本失去的三个十年做出了不小的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;正如国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）所说，华盛顿今天的半导体产业政策旨在削弱中国的竞争或确保美国的竞争说得好，“尽可能领先”。&lt;/p>;&lt;p>;美国产业政策在另一个重要方面与众不同：方法。拜登政府表示，其产业政策植根于国家安全考虑，并坚称在此类问题上没有妥协的余地。&lt;/p>;&lt;h3>;中国战略 vs 美国策略。猜猜谁将赢得科技战争？&lt;/h3>;&lt;p>;很容易理解为什么华盛顿将其产业政策与国家安全联系起来：以证明其希望采取的措施的合理性。因此，美国的产业政策包括传统产业政策领域之外的极端措施。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国围绕半导体行业的“高墙”包括出口禁令、投资限制和竞争公司黑名单。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在已经因贸易而膨胀的军火库之上、Swift 全球支付系统和美元，华盛顿现在正在利用产业政策作为实现其地缘政治目标的武器 — — 就像一个不择手段的运动员绊倒竞争对手以赢得比赛一样。&lt;/p>;&lt;p>;虽然传统的产业政策美国的产业政策在境外运作，其影响范围超出了美国领土，对外国政府和企业产生了不利影响。被认为违反美国制裁的外国公司将受到巨额罚款，而违反美国规则的外国公民将面临监禁。&lt;/p>;&lt;p>;与传统产业政策不同的是，美国呼吁盟友等有意识的经济体与其竞争对手结盟。拜登政府已与韩国、日本和台湾组成“芯片4”联盟，并寻求与欧盟和七国集团建立“关键矿产买家俱乐部”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟正在它向日本和荷兰施压，要求它们对中国实施半导体出口限制，同时禁止《芯片和科学法案》下的资助接受者扩大在中国的产能。此外，美国还推行“友邻”孤立中国。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国的产业政策很可能违反全球贸易规则。中国已就美国芯片出口禁令向世贸组织提起诉讼。欧盟一些人威胁世贸组织就美国的《通货膨胀削减法案》补贴计划采取行动，该计划将北美以外制造的电动汽车排除在外。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了缓解日本对《通货膨胀削减法案》实施的类似担忧，拜登政府与东京就电动汽车电池的关键矿物达成了一项协议，该协议是作为一种自由贸易协定提出。但外交关系委员会贸易政策专家伊努·马纳克表示，如此狭窄的部门“不算是自由贸易区”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的产业政策对世界产生了严重影响。它正在制造新的贸易壁垒。在最严重的情况下，市场扭曲可能会瓦解当前的全球供应链，从而导致效率大幅低下和经济产出损失。&lt;/p>;&lt;p>;美国产业政策的一些影响已经在半导体行业显现出来。 ，不再可能自由采购或销售原材料、产品、制造机器或技术。正如台积电创始人张忠谋所说，“在芯片领域，全球化已死”。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统拜登多次强调美国全球领导力的必要性。然而，至少在产业政策方面，如果没有它，世界会变得更好。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ethnic minority Myanmar armed group seizes lucrative China-Myanmar border crossing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242860/ethnic-minority-myanmar-armed-group-seizes-lucrative-china-myanmar-border-crossing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 15:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸的一个少数民族武装组织从该国执政军政府手中夺取了通往中国、当地媒体和媒体的有利可图的过境点的控制权。安全部门消息人士周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;十月份，三个少数民族团体的武装联盟对军方发动攻势后，缅甸北部掸邦靠近中国边境的地区爆发了激烈的冲突。&lt;/p>; &lt;h3>;随着军政府和叛乱分子发生冲突，中国开始与缅甸进行实弹演习，进行安全测试&lt;/h3>;&lt;p>;这些组织占领了数十个军事阵地和一个对中国贸易重要的城镇，堵塞了现金的商业路线。束手无策的军政府。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸民族民主联盟军（MNDAA）（三大联盟组织之一）发起进攻，占领了 Kyin San Kyawt 边境大门，隶属于该组织的当地媒体称。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;果敢新闻周日报道称，“缅甸国家防卫队还报告说，他们今天早上在木姐区 Mongko 地区又占领了一个边境贸易口岸，名为 Kyin San Kyawt”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它补充说，该联盟 - 包括若开军和德昂民族解放军 -周五袭击开始后，他们在边境贸易区采取了其他立场。&lt;/p>;&lt;p>;一位安全消息人士告诉法新社，MNDAA 已在 Kyin San Kyawt 的边境贸易区升起旗帜。&lt;/p>; >;&lt;p>;大门于2022年大流行后重新开放，是缅中边境的主要贸易点。&lt;/p>;&lt;h3>;随着缅甸战斗威胁边境，中国和印度“争夺影响力”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;本周早些时候，军政府发言人 Zaw Min Tun 告诉官方媒体，停泊在边境口岸附近的大约 120 辆卡车起火，并指责武装团体。&lt;/p>;&lt;p>;战斗加剧重创了缅甸本已陷入困境的经济，损害了重要的跨境贸易，并剥夺了军方急需的税收和外汇。&lt;/p>;&lt;p>;当地报道称，通过 Kyin San Kyawt 过境点的货物包括机械、电器、农用拖拉机和消费品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Asia, organ donors are ‘overwhelmingly’ women and transplants go mainly to men: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3242710/asia-organ-donors-are-overwhelmingly-women-and-transplants-go-mainly-men-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的一项新研究进一步证明，器官捐献者主要是女性，尤其是在亚洲，而接受者主要是女性专家表示，这些令人不安的统计数据说明了性别不平等对生死攸关的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该报告于 11 月 15 日发布，基于新德里国家器官和组织移植组织 (NOTTO) 的数据，显示在 1995 年至 2021 年间，80% 的活体捐赠者是女性，其中大多数是妻子和母亲，而 80% 的接受者是男性。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的结果与亚洲学会 2021 年的一份报告相呼应。移植，总部位于韩国。根据亚太地区 13 个地点的数据，研究发现所有活体肾脏捐献者中约 60% 是女性。除香港、巴基斯坦和菲律宾外，其他地区女性活体肾捐献者比例均远超男性活体肾捐献者。&lt;/p>;&lt;h3>;器官交易黑手党在亚洲扩张，印尼加大打击力度&lt;/h3>;&lt;p>;该报告还显示，与男性相比，女性接受移植的可能性较小。在孟加拉国，接受活体肾移植的女性比例仅为 18%。&lt;/p>;&lt;p>;医生表示，没有任何根本的医学原因可以解释为什么男性比女性更频繁地需要器官移植。 “我们必须假设导致需要移植的疾病的流行率对男性和女性的影响相似。 NOTTO 主任 Anil Kumar 博士告诉《印度快报》，如果需要移植的女性得不到治疗，这绝对是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;《印度时报》的一篇社论将这些数字描述为“压倒性的”器官从母亲和妻子到丈夫和儿子的单向流动”。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员对亚洲器官捐献者性别差异的一种解释是，男性更常被视为“养家糊口的人”，因此将他们的健康作为家庭经济上的优先事项。剥夺妇女经济自由和自主权的父权社会结构强化了这种心态。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;导致这些差异的一系列复杂的社会和文化因素不能仅仅归因于亚洲文化，因为这些差异在西方也可以观察到。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，欧洲委员会器官移植委员会研究了近 60 个国家的数据，发现女性仍然是活体肾脏捐赠者器官的主要来源，占 61.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“男性始终接受活体肾脏捐赠者的器官移植。”绝大多数器官移植是在 2019 年进行的（占总数的 65%）。特别是，男性接受了 65% 的肾脏、67% 的肝脏、71% 的心脏、60% 的肺和 58% 的胰腺。”报告称。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国称性别平等目标不可能实现：“世界让妇女、女孩失望”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，孟加拉国和印度等国家的差距更加严峻，这说明了妇女在经济和社会方面面临的独特压力某些发展中国家仍然在承受着这种压力。&lt;/p>;&lt;p>;“由于男性往往是家庭收入的主要来源，女性在社会和经济压力下感到捐款，从而加剧了影响全球大多数女性的文化压力，”心脏病专家博士说。 Sanjay Zutschi。&lt;/p>;&lt;p>;“评估、手术和康复过程中的收入损失……‘阻止’男性捐献，而妻子因此‘被迫’成为捐献者，”《自然》杂志上的一篇文章的作者写道。去年的《移植》杂志。 “事实上，家庭对女性的压力越来越大。因此，女性捐献时受到不当胁迫和压力的情况并不少见。”&lt;/p>;&lt;p>;海得拉巴奥斯曼尼亚总医院器官移植协调员 Srivari Bhanuchandra 博士表示，家属认为，如果捐赠者发生任何意外，女性在捐献后，情况并没有那么严重，因为她通常是家庭主妇，特别是在低收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉是，如果女性发生了什么事，那么情况也不会那么糟糕。”这个人将会发生什么事。至少如果丈夫在身边，他可以照顾孩子。”Bhanuchandra 说。&lt;/p>;&lt;p>;和其他医生一样，他说丈夫为妻子捐献器官的情况很少见。在某些情况下，男性会从妻子那里获取器官，即使他们有一个可能是理想捐赠者的兄弟。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;器官捐献的情绪动态很复杂。医生列举了印度丈夫提出向妻子捐款的例子，但配偶却出于“内疚”而拒绝，因为她已经内化了社会秩序。&lt;/p>;&lt;p>;“即使妇女最初接受了这一提议，她被迫不接受，因为丈夫的父母——甚至她自己的父母——都劝阻她，”巴努钱德拉说。 “但在相反的情况下，当丈夫需要时，双方父母都会告诉她捐献。”&lt;/p>;&lt;p>;器官捐献与女性地位之间的联系似乎很强。亚洲移植学会的研究发现，来自菲律宾的女性活体捐献者比例最低，为 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是因为该国女性的社会地位较高。菲律宾遵循母系制度作为社会规范，”该研究称。&lt;/p>;&lt;p>;该结论的问题在于，按照这种逻辑，西方男性的捐赠率应该与女性大致相同。但总的来说，尽管他们的文化表面上具有更大的性别平等，但他们的国家仍然存在差距。研究人员表示，需要进行更多研究才能真正了解这一现象背后的因素。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;对于德里阿波罗医院的移植外科医生 Sandeep Guleria 博士来说，这种情况是可以补救的。他说，由于医院的咨询工作，越来越多的男性挺身而出。&lt;/p>;&lt;p>;在阿波罗，现在的数字几乎持平，女性捐赠的比例从十年前的约 75% 下降到 51%今年，医院将其部分归因于医生向男性保证手术后他们会没事的。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，很难判断一名女性是否愿意捐献&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常仔细地评估捐赠者，我不得不说，我们没有发现捐赠者有任何强迫行为，”古莱里亚说。 “事实上，拯救了自己所爱之人的生命所带来的满足感是巨大的。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，从广义上讲，器官捐献中的性别失衡似乎已被证明具有显着的弹性。正如亚洲移植学会的报告指出的那样：“观察到的差异并没有减少。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: 4,500 city residents based in mainland China signed up to vote at polling stations near border, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3242861/hong-kong-district-council-election-4500-city-residents-based-mainland-china-signed-vote-polling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;约4,500名内地香港人登记使用边境投票站投票区议会选举、香港政制事务政制及内地事务局局长曾国卫周日也强调，当局不会强迫公务员在12月10日的投票中投票，也不会强迫公务员投票。&lt;/p>;&lt;p>;是否会要求他们报告是否已投票。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，约有 4,500 名内地香港人已登记使用边境附近设立的投票站，”他对一家电视台表示&lt;/p>;&lt;p>;这个数字仅占分配给香港道教协会邓显纪念中学和东华三院甲仁两个投票站的38,000个投票站的12%董事学院。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;部长说出了数字并没有完全反映情况，并补充说更多香港人可以在选举日跨境投票。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我想让大家明白，很多香港人会回到内地城市交通便利，”他说。 “所以如果他们有足够的时间，他们可以返回自己的选区投票，然后再返回内地。”&lt;/p>;&lt;p>;许多居住在边境另一边的城市居民仍然与香港保持着联系，需要市政曾荫权补充说，可能需要区议员的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;上水附近两个投票站的登记将于12月5日下午6时截止。&lt;/p>;&lt;h3>;不幸的香港区民意调查候选人“不参与竞选指定席位”&lt;/h3>;&lt;p>;即将举行的区议会选举是自政府为配合北京“只爱国”的政策方向而对市政机构进行彻底改革以来的首次选举。&lt;/p>;&lt;根据改革后的体制，该市18个区议会共有470个席位，其中只有88个席位是通过普选产生的。这次改组使直选代表的比例从近 95% 降至仅 19%。&lt;/p>;&lt;p>;每个选区的三个地区委员会负责任命 176 个席位的候选人，而 179 个席位则由周日，曾荫权还谈到了他推动选举的经历，并表示他对居民参与其中持乐观态度。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港广大市民关心区议会选举，”他说。 “我个人来说，对投票情况还是比较乐观的。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;部长还形容 2021 年立法会选举的投票情况“相当理想”，这是当局改革投票制度以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;当年投票的投票率为30.2%，是自1997年英国将香港交还给中国以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;谈及政府对区议会选举的期望时，曾荫权表示：“我们不会对选民投票率做出任何估计，我们也没有具体的基准。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及公务员是否需要报告是否投票时，他表示政府只会呼吁雇员投票。&lt;/p>;&lt;p >;但曾荫权强调，公务员有责任支持政府的努力和政策。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空为香港人回内地投票提供票价折扣&lt;/h3>;&lt;p>;公务员事务局局长杨颖何佩恩在社交媒体上表示，她已致信超过10个退休公务员协会，敦促会员参与选举投票。&lt;/p>;&lt;p>;前政府雇员与全市超过17万市民一样深感忧虑。她说，公务员对城市的社会发展至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;部长敦促登记为选民的退休公务员履行公民责任，与家人和朋友一起投票。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们选出有奉献精神、有能力成为政府、社区和居民沟通重要桥梁的区议员。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong team says new cool white ceramic can reflect nearly all sunlight and cut air-conditioning costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242712/hong-kong-team-says-new-cool-white-ceramic-can-reflect-nearly-all-sunlight-and-cut-air-conditioning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 16:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港研究人员表示，他们开发出一种具有近乎完美太阳光反射率的冷却陶瓷，可减少室内空调和空调的能耗。有助于创建可持续建筑。&lt;/p>;&lt;p>;当应用于屋顶时，覆盖新型白色材料的房屋室内温度可能比零售市场上装有普通白色瓷砖的房屋凉爽 2.5 摄氏度（4.5 华氏度）该团队表示，达到相同室内温度可节省 20% 以上的空调能源。&lt;/p>;&lt;p>;据科学家称，该材料增加了现有技术工具包，可提高能源效率和应对气候变化。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“具有高耐候性机械强度高，可回收性好，莱顿弗罗斯特凹陷显着，颜色可选，冷却陶瓷可以很容易地大规模应用于不同场景和户外基础设施。”香港城市大学和香港理工大学的团队在论文中写道。本月在同行评审期刊《科学》上发表的一篇文章。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署的数据，自 1990 年以来，太空冷却产生的碳排放量几乎增加了两倍，到 2022 年将达到 10 亿吨（11 亿吨）。自 2000 年以来，空间冷却的能源需求平均每年增长 4% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，空调的使用有望在未来三年内成为全球电力需求的主要推动力几十年来。&lt;/p>;&lt;p>;随着气候变化导致我们的星球变暖，科学家们正在探索应对高温的解决方案。空调的碳足迹造成了恶性循环，加剧了对空调的需求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;在这项新研究中，香港的研究人员推进了被动辐射冷却的研究，这项技术的表面利用太空和地球表面之间的“低温宇宙”作为天然散热器来散热，创造出无能源和无制冷剂的冷却陶瓷。&lt;/p>;&lt;p>;该设计的灵感来自已知最白的昆虫，即原产于东南亚的 Cyphochilus 甲虫。&lt;/p>;&lt;p>;模仿其生物为了提高白度，该团队创造了一种具有多孔结构的陶瓷，能够有效散射几乎所有太阳光波长，从而达到创纪录的 99.6% 的太阳光反射率，优于现有产品。&lt;/p>;&lt;p>;该材料由氧化铝具有很强的抗紫外线降解和防火能力，在户外阳光照射一年后，在超过1000摄氏度的高温下，其太阳反射率下降了1.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家创造了低-受蠕虫启发的碳建筑材料&lt;/h3>;&lt;p>;它可以制成弯曲的和其他颜色。尽管着色会稍微影响其反射率，但根据他们的实验，与商业瓷砖类似的鲜艳色彩的冷却陶瓷在中午暴露在直射阳光下时仍然更凉爽。&lt;/p>;&lt;p>;它还可以被制造成防水的，从而使当水与其表面的灰尘接触或吸水时，它会自动清洁。作者表示，它可以抑制莱顿弗罗斯特效应，防止水从受热表面蒸发，并在发生火灾时实现更快的冷却效果。&lt;/p>;&lt;p>;该团队在北京和波士顿进行了现场测试、美国费城和黄石国家公园，发现这种材料在不同气候下都能起到降低温度的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主要作者、城大能源与环境学院副教授Edwin Tso Chi-yan表示，该产品定于明年年底通过他的初创公司推出市场- &lt;/p>;&lt;p>;“我们的模拟表明，使用冷却陶瓷作为墙壁和屋顶的外部围护材料，靠近赤道的地方将受益最多，”Tso 说。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，热带地区每年可节省 10% 以上的室内空调成本。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高间谍机构严厉打击非法外国气象站&lt;/h3>;&lt;p>;Tso去年，他联合创办了i2Cool公司，该公司已将其实验室发明的降温涂料和玻璃膜销往全球39个国家和地区，包括中国、东南亚、中东、非洲、欧洲和北美。&lt;/p >;&lt;p>;“作为研究人员，我们深入研究技术细节以提高产品性能。在经营业务时，团队专注于他们的实际应用程序。我们一路走来了解冷却技术的最佳使用地点和方式，以及将其营销到哪些地区。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Japan agree to reopen strategic dialogue as top diplomats meet in South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242858/china-japan-agree-reopen-strategic-dialogue-top-diplomats-meet-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中日两国高层外交官周末举行会谈后，旨在开辟更多沟通渠道。&lt;/p>;&lt; p>;周六在韩国釜山举行的会议上，中国外交部长王毅和日本外长上川洋子同意举行中日战略对话，这是自 2020 年初以来从未举行过的。&lt;/p>;&lt; p>;他们还同意在外交当局之间进行定期磋商和双边安全会谈。&lt;/p>;&lt;p>;这次会面是自上川九月上任以来两国外长之间的首次会面，比预计的时间提前一天举行与韩国外交部长朴镇举行会谈，试图恢复上次于 2019 年举行的亚洲强国峰会。&lt;/p>;&lt;h3>;经济有望成为中日韩外长会谈的首要议题&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;这次会晤距离两国领导人就发展互利关系达成共识还不到两周。&lt;/p>;&lt;p>;王毅表示，中日两国应将这一共识转化为行动，落实中国外交部称，两国关系正走在“健康、正确”的轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应将两国战略互惠关系落到实处，并制定相应的路线图和时间表。” &lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平和日本首相岸田文雄于 11 月中旬在旧金山会晤时重申了对“战略互惠关系”的承诺。亚太经济合作组织峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这个词是 2008 年创造的，但近年来很少使用，因为这两个邻国在一系列问题上存在争执。&lt;/p>;&lt;img src= “” alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上川周六表示，她准备与王“密切”合作，打造“日本外务省表示，两国关系是“建设性且稳定的”双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;并称两国外长已相互发出互访邀请。&lt;/p>;&lt;p>;但是，两国之间存在分歧&lt;/p>;&lt;p>;根据中国的报道，王毅呼吁日本严格遵守一个中国原则，而上川则表示东京在台湾问题上的立场没有变化。&lt;/p>;&lt;p >;日本外务省表示，上川对台湾海峡的和平与稳定表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她还敦促中​​国取消福岛废水排放后对日本海鲜进口的禁令，同时指出，两国各国将寻求通过对话解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国反对日本排放核污染水的“不负责任行为”，同时呼吁建立“全面、有效、独立的长期监测机制”对于所有利益相关者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan workers took 62 per cent of paid leave allocation in 2022: govt survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3242857/japan-workers-took-62-cent-paid-leave-allocation-2022-govt-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，日本私营部门工人使用带薪休假的比例更高，平均为 62.1%，即 17.6 中的 10.9%最近的一项政府调查显示，随着国家努力减少过度劳累，他们有权享受休息日。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总比例创历史新高，比上一年上升了 3.8 个百分点，但结果表明政府如果希望到 2025 年实现 70% 或更多的目标，还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么日本工人不愿意带薪休假？&lt;/h3>;&lt;p>;厚生劳动省于 1 月份进行了工作条件综合调查，对 6,421 家拥有 30 名全职员工或以上的私营企业进行了征集，其中 3,768 家给出了有效答复。&lt;/p>;&lt;p>;按公司规模划分，根据 10 月 31 日发布的调查显示，员工人数在 1,000 人或以上的企业的这一比例为 65.6%，而员工人数为 30 至 99 人的企业的比例为 57.1%。&lt;/p>;&lt;p>;按行业、邮局和部门划分其他提供多种服务的企业带薪休假使用率最高，为 74.8%，而餐饮和住宿服务行业最低，为 49.1%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为解决日本臭名昭著的惩罚性工作文化（预计长时间工作）的努力的一部分，政府为自己设定了目标到 2025 年，将所谓的“工作间隔制度”（该制度规定了一个工作日结束与下一个工作日开始之间的标准小时数）的采用率提高到 15% 或更多。&lt; /p>;&lt;h3>;“这是一场噩梦”：随着过劳死案件的增加，日本工人谴责办公室文化&lt;/h3>;&lt;p>;但调查发现，只有 6% 的公司引入了该系统。&lt;/p>;&lt; 4月份，旅游公司Expedia Inc的另一项调查显示，去年日本工人使用了60%的带薪休假，这使得日本在带薪休假率国际排名中排名倒数第二，领先于美国采取。此次调查覆盖韩国、德国、台湾等16个国家和地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China court disallows WeChat last will and testament of woman who left assets, debts to daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242306/china-court-disallows-wechat-last-will-and-testament-woman-who-left-assets-debts-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.26 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国女性在流行的微信社交媒体应用程序上发布了她的遗嘱和遗嘱，结果被宣布无效的案例该裁决是上海黄浦区人民法院本月早些时候做出的，此前该女子的女儿就遗嘱内容、视频等起诉了她的祖母。九拍新闻网站报道。&lt;/p>;&lt;p>;2021年7月16日，已故赵姓单亲妈妈在微信家庭聊天群中表示，因病危，想立遗嘱。&lt; /p>;&lt;p>;赵写道，她希望将所有资产留给女儿钱。母亲补充说，钱女士应该从当年8月19日开始偿还债务。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;不久之后，赵去世了。&lt;/p>;&lt;p>;母亲去世后，钱发现她的资产——房子、车子、股权和银行存款——都被保留了由她的祖母姓太阳。&lt;/p>; &lt;p>;祖母和她的儿子在上海外住在一起，也没有回到城市与孙女合作就遗产合作。这是因为她的儿子想要一部分赵的钱，所以他阻止了她去上海，带领Qian带阳光去法庭。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说，赵的资产应按照法律分配在她的家人之间，这意味着祖母和Qian应该同样将她的遗产分开。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚Qian是否还清了母亲的债务。&lt;/p>; &lt;p>;法院进行调解后，Qian和她的祖母达成了一项协议，即在Qian收到了母亲的所有钱时，太阳放弃了继承。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法院没有透露Qian是否已向祖母支付任何赔偿。 p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这些是公证版本，由人或代表他们，一个音频或视觉录制，带有签名的印刷文档，或口头至少有两个证人。&lt;/p>; &lt;p>;“微信上的遗嘱不是这六个，所以不是被认为是一份法律文件，”刘&lt;/p>;说</description><pubDate>Sun, 26 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Archie in Bollywood? How an American comic became the subject of an Indian Netflix film]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3242730/archie-bollywood-how-american-comic-became-subject-indian-netflix-film?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.26 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;啦啦队，前往Pop Tates&#39;soda Shop的旅行，在汉堡和热狗上盛宴，爱情三角形，以及学术挑战 - Archie Comics于1940年代首次制作，在定义了整个美国一代的意义上是标志性的。漫画一直是逃脱，阿奇也不例外。&lt;/p>; &lt;p>;现在，自1980年代以来，心爱的阿奇角色（也在印度也很受欢迎）将被印度导演Zoya Akhtar改编成一部音乐电影。名为《档案》，《十几岁的生活，爱与叛乱的故事》  - 将于12月7日在Netflix上发行。&lt;/p>; &lt;p>;行业内部人士说，Archie Comics说，将于12月7日发行。长期以来，在印度产生了文化影响，使读者第一次品尝了美国生活，甚至影响了一些宝莱坞电影。&lt;/p>; &lt;p>;“您准备好回到过去吗？欢迎来到Archies。 ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这部备受瞩目的电影将出演演员沙阿·鲁克·汗（Shah Rukh Khan）的女儿苏哈娜·汗（Suhana Khan）和电影制片人博尼·卡普尔（Boney Kapoor）的女儿Khushi Kapoor，以及经验丰富的演员Amitabh Bachchan的演员Amitabh Bachchan的Grandson Agantastya Nanda。 &lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，阿赫塔尔说：“我的童年时代的大部分时间都在阿奇漫画中，我很高兴向这一代人介绍里弗代尔。角色是标志性的，他们的少年生活无辜，世界更简单，更少的时代。阿奇漫画出版物。在海外的美国士兵迷上了被运送到他们的阿奇漫画，该角色吸引了战后一代人渴望阅读一些轻松阅读的许多人。&lt;/p>; &lt;p>;阿奇的朋友们的朋友包括可爱的角色 - 从痴迷于食物的jughead Jones到聪明的女孩隔壁贝蒂·库珀（Betty Cooper），再到富有的，被宠坏的Veronica Lodge。其他角色，例如书呆子Dexter，音乐josie，Moose和他的女友Midge，为故事增添了色彩。 Archie联合创始人的儿子Michael Silberkleit在1980年代接任首席执行官，他在2005年对《纽约时报》说：“每个人都读了所有年龄段的人。” &lt;/p>; &lt;img src =“” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Riverdale和小镇美国青少年生活如何成为印度的痴迷？它始于1960年代，在随后的几十年中持续，因为MTV和卡通网络还开始给美国文化的许多首次品尝。据报道，宝莱坞导演卡兰·乔哈尔（Karan Johar）承认，他的1998年热门电影库奇·库奇·霍塔海（Kuch Kuch Hota Hai）至少受到了Archie Comics的启发。&lt;/p>; &lt;p>;是新德里书店综艺书籍仓库的Om Arora，他发现了在Archie Comics in Archie Comics in in Archie Comics in in Archie comics in in Archie comics in in Archie comics in in Archie comics in Archie comics in Archie comics in 1974年。当时的主要进口商印度图书馆只有500份股票，因此阿罗拉（Arora）前往美国安排新协议 - 其余的就是历史。&lt;/p>; &lt;p >;根据《经济时报》的一份报告，到2006年，阿罗拉（Arora）不仅在印度，而且向整个地区的国家分发了阿奇漫画。他还开始用各种印度语言出售漫画的翻译。&lt;/p>; &lt;h3>;印度的医生&#39;保持喷泉笔的谨慎，对传统的热爱&lt;/h3>; &lt;p>; nisha verma，一名41岁她12岁的时候，总部位于德里的编辑，在她的学校图书馆里遇到了她的第一张Archie漫画。 >;“当我长大后，碰巧探索阅读小说和其他严肃的书籍时，我对阿奇的热爱仍然存在。与我的两个最亲密的朋友一起，我们奋斗了最新一期的漫画。我想诱饵是有抱负的，因为我们刚刚从青少年开始。” &lt;/p>; &lt;p>;漫画“在印度很昂贵”。 。 “对我来说，它代表了一个纯真的时代。” &lt;/p>; &lt;p>;在2009年出版商的管理变更之前，代表性更为重要，印度裔美国人角色拉吉·帕特尔（Raj Patel）被介绍给Archie Comics的第一次。该剧还探讨了经济衰退、同性婚姻和枪支管制等严重问题。甚至有僵尸的故事情节。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着时间的流逝，风格也从原始的风格化版本变成了1990年代的更多卡通绘画，以及最近的数字艺术品。&lt;/p>; &lt;p>;由华纳兄弟（Warner Bros）制作的2017年Riverdale电视连续剧，带来了Archie and of Archie and of Archie和他的朋友到小屏幕。同时，一个被称为咬合大小的阿奇（Archie）的网络漫画也成功了，甚至拥有自己的平装本。 ，并补充说“轻松访问他们无疑有助于创造追随者”。他说。 “事实上，我记得一些家长鼓励孩子阅读Archie，只是为了提高他们的英语阅读能力。虽然其中一些可能不适用于印度当代的孩子，但有数百万千禧一代一直让阿奇成为他们生活的一部分。因此，持续的兴趣和受欢迎程度。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Zoya Akhtar即将发行的Netflix电影于1964年在名为Riverdale的印第安山坡车站制作了动作，其角色来自盎格鲁 - 印度社区。阿奇（Archie）正在考虑离开里弗代尔（Riverdale）并成为一名认真的音乐家，当时维罗妮卡（Veronica）的资本主义父亲提出的重建项目使他改变了主意。本质。热爱食物，三角恋，校长，看门人，社区闲逛咖啡馆，魅力，闹剧幽默，情感 - 它具有在大多数国家，尤其是美国的少年生活的一部分，”他说。</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Mother of Thai hostage overjoyed as second group of hostages are freed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242850/israel-gaza-war-mother-thai-hostage-overjoyed-second-group-hostages-are-freed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.26 14:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;周六晚从加沙释放的泰国人质的母亲说，她的儿子是最近的四个最近的泰国国民之一&lt;/p>; &lt;p>;被证实是从哈马斯囚禁的。 “然后她把照片寄给了我，我就像，&#39;那是我的儿子！我的儿子！&#39;。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦激进组织在第二轮释放的第二轮释放中，四名泰国国民于周日抵达以色列，这是战争中为期四天的休战中的一部分以色列监狱。&lt;/p>; &lt;p>;泰国总理Srettha Thavisin说，最新版本中的泰国人身体健康，渴望与家人联系。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都安全，总体上是好的，心理健康并能够正常发言。周五，有13名以色列人与13个以色列人一起被释放，以换取来自以色列监狱的39名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过30,000名泰国国民在以色列工作，主要是农场工人，是最大的农场工人之一&lt;/p>; &lt;p>; Thongkoon说，她的儿子26岁的纳特塔普恩·奥纳卡（Natthaporn Onkaew）在农业工作，是该家庭的唯一养家糊口者，每月汇款以养家糊口，包括他的家人，包括为他的家人提供费用，包括他的12岁姐姐。&lt;/p>; &lt;p>;她说她已经在哈马斯发行的照片中确定了他，向他和其他几个人展示了一件面包车后面，穿着绿色衬衫，微笑着挥手在相机上。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我是如此很高兴，我很高兴，我根本无法描述我的感觉。 &lt;/p>; &lt;p>;“泰国政府将继续努力为安全释放和返回剩下的泰国国民，”该部在一份声明中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan says exports likely to face significant hurdles in 2024, while perks of investment trawl may take time to appear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3242851/hong-kongs-paul-chan-says-exports-likely-face-significant-hurdles-2024-while-perks-investment-trawl?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.26 14:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港出口可能会在明年面临“重大挑战”，该市财务负责人说，并补充说，政府吸引投资者的努力可能需要时间才能显而易见。合并，”财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）周日告诉一项广播节目。&lt;/p>; &lt;p>;“就出口，我们预计明年将会面临重大挑战，”这位部长说。 “在此期间，我们将专注于投资促进工作，我们将大力做。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，但陈补充说，这种政府努力的影响“可能立即可见”。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候的当局调整了香港2023年的增长预测&lt;/p>; &lt;p>; 10月份的官员说，第三季度的经济增长已增长4.1％。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“众所周知，香港的出口在很大程度上依赖于大陆的重新出口，但他今年的出口减少了，”说，但强调，消费和投资的增长正增长。&lt;/p>; &lt;h3>;香港空中交通明年的“完全康复”：Paul Chan &lt;/h3>; &lt;p>;来自中国大陆的出口10月，由于向主要贸易伙伴的货物货物仍然很弱，这是连续六个月下降的六个月，因为该月的出口从一年前下降了6.4％，至2.748亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;出口的下降也比出口的下降也大于&lt;/p>; &lt;p>;财务负责人说，香港的投资今年增长了8％，去年的收缩反弹。&lt;/p>; &lt;p>; hong &lt;/p>; &lt;p>; Chan说，Kong在消费和旅游业方面恢复了，游客的数量达到了大大党级别的60％，陈表示，停止了指定数据时期的时间。&lt;/p>; &lt;H3 >;香港是“您可以赚钱的地方”，保罗·陈告诉硅谷&lt;/h3>; &lt;p>;往返香港的国际航班数量也有望达到流行前的80％他补充说，到今年年底。&lt;/p>; &lt;p>;部长还强调了与主要公司建立合作伙伴关系的重要性，并以阿斯利康为例。&lt;/p>; &lt;p>;制药巨头早些时候宣布，将于2024年在Lok Ma Chau Loop Technology Hub开设一个研发中心，并希望在未来五年内将那里的员工人数增加到约100。公司将是因为我们认为这是一个关键的公司合作伙伴，它不会独自一人，”陈在周日说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望它的到来，它也可以带来上游，中游作为其供应链和生态系统的一部分，下游公司 - 大约80家公司。当地的医学研究行业。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的保罗·陈（Paul Chan）表示，2023年的经济增长未达到估计&lt;/h3>; &lt;p>;可能增加税收的主题，该部长说这是“他说，还为时过早。 “税收将根据经济条件波动。最重要的是，在经济周期内，我们通常保持平衡。在旧金山举行的太平洋经济合作（APEC）论坛。</description><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>