<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Brazilian envoy says Chinese new energy investments welcome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287249/brazilian-envoy-says-chinese-new-energy-investments-welcome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/578e1baa-d4c2-4824-ad83-7706e3a2056e_0c33b978.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总领事曼努埃尔Innocencio De Lacerda Santos Jr表示，他的国家将欢迎中国的电动汽车投资。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管美国和欧盟迅速对中国电动汽车 (EV) 行业采取行动，征收关税和贸易限制以限制该行业的影响力，但巴西最高外交官香港表示，香港欢迎北京在这个快速扩张且利润丰厚的领域进行更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos 表示：“两国关系已变得非常重要且非常牢固。” Jnr 上个月接受《华盛顿邮报》采访。 “中国在巴西的投资主要集中在可再生能源领域——风能、太阳能、水电——因为巴西在这些领域具有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席今年将前往里约热内卢出席第十九次二十国集团领导人峰会本周，巴西和中国之间的关系，特别是贸易方面的关系受到了更加密切的关注。今年早些时候，两国庆祝了建交50周年。&lt;/p>;&lt;p>;据中国海关统计，巴西对华出口连续三年突破1000亿美元。中国已连续15年成为南美国家最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;巴西对华主要出口产品包括大豆、石油和铁矿石，但领事表示希望实现该国出口多元化，并点名加工食品、饮料和美容产品等感兴趣的商品。桑托斯说：“多元化是巴西和中国之间贸易总体阶段的关键。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;领事在提到数字服务时表示，两国是相互“互补”的和生物技术作为可能有更多重叠的领域。桑托斯表示，虽然巴西可能不像中国那样在半导体或人工智能 (AI) 领域处于领先地位，但可以利用人工智能来提高农业生产力和可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;领事还表达了对可再生能源投资的渴望尽管中国国内的电动汽车和电池行业因过度补贴和产能过剩而受到西方国家的批评，但巴西仍然在大力开发新能源项目。&lt;/p>;&lt;p>;“巴西巨大的可再生能源潜力[使其]成为进一步投资的真正有吸引力的目的地，”桑托斯说道。他补充说，有关加强巴西电池生产和充电基础设施的讨论正在进行中，这对于该国融入不断增长的电动汽车市场并从世界绿色转型中受益至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;另一个关键因素绿色转型的关键在于获取稀土矿物；稀有的天然金属，可作为大规模生产电池和其他技术的前体材料。&lt;/p>;&lt;p>;作为稀土材料的第三大生产国，以及最大的生产国中国，已经受到许多限制贸易限制——巴西可以作为替代来源受益。桑托斯表示，他的国家对全球贸易保持“中立态度”，并优先考虑“环境可持续性和社会责任”，并补充说贸易应该成为“合作而不是分裂”的工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Andrew Tate’s human trafficking trial faces setback as Romanian court rules to remove evidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287279/andrew-tates-human-trafficking-trial-faces-setback-romanian-court-rules-remove-evidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/65e715e4-76ca-4e2c-bb09-00c20dfa12d4_46f56fd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体影响者安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 出现7 月 28 日，罗马尼亚布加勒斯特法国大使馆附近。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗马尼亚法院周二裁定，删除在人口贩运案件中收集的针对互联网名人安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 的一些证据，并给检察官五天的时间来决定是继续审判还是撤案。&lt;/p>;&lt;p>;泰特、他的兄弟特里斯坦和两名罗马尼亚女性嫌疑人于2023年6月被正式起诉，布加勒斯特法院裁定可以开始审判这 四月。嫌疑人否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;泰特对这一决定提出质疑，周二，上诉法院以起诉书中的缺陷和侵犯合法权利为由，挫败了反有组织犯罪检察官的调查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;法院裁定从案件卷宗中删除几项证据，包括两名主要受害者的陈述和泰特兄弟的证人证词，法院认为这些证据不予受理。&lt;/p>;&lt;p>;法院还表示，起诉书中存在不一致的地方，包括对女性嫌疑人的行为描述不当、缺少扣押资产的细节以及检察官未能妥善解释等。向其中一名所谓受害者提出对泰特的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“当前裁决将发送至 DIICOT（调查办公室），以纠正起诉书中的违规行为，并在五天内具体说明他们是否维持意图发送法院判决称：“嫌疑人是否接受审判，或者是否撤诉。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/19/45ecb072-1c0c-4e43-a2bb-13b1cf198aab_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 26 日，安德鲁·泰特（中）与弟弟特里斯坦抵达罗马尼亚布加勒斯特的布加勒斯特法庭时做出手势。照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰特兄弟都是前跆拳道运动员，拥有美国和英国双重国籍，是罗马尼亚面临人口贩运审判的最引人注目的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一次巨大的胜利对于我们的客户来说，他们从一开始就坚称自己无罪，”泰特美术馆的首席律师尤金·维迪纳克 (Eugen Vidineac) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“法院决定排除关键证据并要求更正起诉书，这表明缺乏确凿证据。针对她们的指控。”&lt;/p>;&lt;p>;DIICOT 无法立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在 X 上发布的视频中，泰特表示文件中的每一件事都是谎言，“这些女性”。&lt;/p>;&lt;p>;8月，检察官表示，他们已对泰茨夫妇和其他四名嫌疑人展开第二次刑事调查，指控他们组织有组织犯罪集团、贩卖人口、贩卖未成年人、与未成年人发生性关系&lt;/p>;&lt;p>;法院于三月份裁定，泰特兄弟还拥有英国逮捕令，并将在罗马尼亚审判程序结束后被引渡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian farmers must keep burning stubble despite fines, toxic smog: ‘we don’t do this for fun’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287275/indian-farmers-must-keep-burning-stubble-despite-fines-toxic-smog-we-dont-do-fun?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/785d06fb-c92b-4405-b5fd-b2982443d9b6_f0421735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民焚烧茬茬10 月 21 日，印度北部哈里亚纳邦的一片稻田。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Swaran Singh 是印度北部旁遮普邦 Bhikhi 村的少数农民之一，他们今年他没有焚烧农作物废弃物，而是投资了一台拖拉机和设备来收集农作物废弃物，以便由私人承包商清除。&lt;/p>;&lt;p>;水稻废弃物或收割后留下的残茬已被切碎并堆放他说，在他农场的一个角落里待了四五天，等待承包商处理掉它。&lt;/p>;&lt;p>;但是时间已经不多了，又要播种了。&lt;/p>;&lt;p>;“我会等几天，如果没有人来清理它，我就会放火烧它。”辛格说。 “我不能再等了，因为我必须播种才能培育下一批作物。”&lt;/p>;&lt;p>;印度粮仓旁遮普邦的辛格等农民放火焚烧农作物残渣是非法的，每年都会被指责造成北部地区的火灾。印度和邻国巴基斯坦出现由烟雾、建筑粉尘和车辆排放物组成的有毒烟雾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/b86cd8a9-e8f9-47aa-9df7-5866bd78016a_cb918ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位农民在焚烧秸秆11 月 11 日，印度北部旁遮普邦持续空气污染的稻田。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年空气质量也恶化了，从收获季节和 9 月下旬的农场火灾，引发了公共卫生危机。&lt;/p>;&lt;p>;首都德里的空气质量指数 (AQI) 周一触及 494 的峰值，规模为 500，迫使当局采取措施限制车辆移动和施工活动，并命令学校在线上课。&lt;/p>;&lt;p>;旁遮普邦周一报告称，本季度单日火灾数量最多，达到 1,251 起。&lt;/p>;&lt;p>;印度将 AQI 读数定义为0-50 为“良好”，401 以上为“严重”，这对健康人构成风险，并“严重影响”患有此病的人&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;旁遮普邦以及邻近的哈里亚纳邦和北方邦的农民表示，他们在水稻收获和播种之间有一个小窗口来清理土地。冬小麦作物。&lt;/p>;&lt;p>;说服他们使用机器砍茬或使用化学品溶解残茬的努力失败了，因为机器成本高，而且成功率低。 &lt;/p>;&lt;p>;专家表示，惩罚和补贴已经改变了一些农民的观念，但还不足以降低污染水平。&lt;/p>;&lt;p>;记者采访了旁遮普邦曼萨地区的八名农民，他们都忽视了这一点警告和焚烧残茬。&lt;/p>;&lt;p>;拾荒承包商马克汉·辛格 (Makhhan Singh) 表示，政府对农民不够严厉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/2a27e80a-9f5d-4b86-b122-e1e3892dfee4_34873b22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水牛像农民一样奔跑11 月 17 日左右，焚烧收割后的农作物残茬。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我们到达农场时，农民已经点燃了残茬，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;曼萨行政长官卡拉·拉姆·坎萨尔 (Kala Ram Kansal) 表示，今年他们对至少 150 名违反农作物焚烧法的人处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;旁遮普邦首席部长办公室没有回应有关该问题的问题，但州官员告诉当地媒体，今年火灾有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;农民苏赫德夫辛格表示，将空气质量差归咎于农民是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我们继续焚烧残茬，但政府应该意识到，我们距离火灾最近，我们会头痛，我们也有呼吸问题，”苏赫德夫·辛格在和他的亲戚放火焚烧废物时说道。 “我们这样做不是为了好玩。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: when will jailed activists in landmark national security trial be released?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3287276/hong-kong-47-when-will-jailed-activists-landmark-national-security-trial-be-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/8c9a7c07-7cc4-45e9-83af-9b1d12aa5ddb_b980e7a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前立法会议员毛静华是其中一人被判处四年零两个月的最轻刑期。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名前香港议员在一次具有里程碑意义的国家安全审判中被判有罪，其中包括莫文静，他们将在大约六个月后获释，因为他们已经度过了被拘留近四年。&lt;/p>;&lt;p>;周二，三名法官根据北京颁布的国家安全法结束了该市规模最大、持续时间最长的审判，监禁了 47 名因参与一起事件而被起诉的活动人士中的 45 人。非官方立法“初选”选举是推翻政府阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;被告和政府仍有机会上诉。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院早些时候裁定非官方选举民意调查于 2020 年举行，旨在提高反对派阵营在立法机构赢得多数席位的前景，是“破坏、摧毁或推翻”当局的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;其中 32 名选民自 2021 年 3 月以来，被控阴谋颠覆国家政权的被告一直被还押候审，在监狱中度过了近三年零九个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;对 16 名选择抗辩的人进行的为期 118 天的审判才刚刚开始2023 年 2 月，持续了 10 个月。&lt;/p>;&lt;p>;最轻的刑期是四年零两个月，前立法会议员莫文蔚 (67 岁)、郭家琪 (Kwok Ka-ki)、 63岁的范国伟、58岁的范国伟、49岁的谭文浩以及57岁的前区议员徐志坚。&lt;/p>;&lt;p>;评委给了他们三分之一的折扣由于他们早早认罪，并因过去的公职和缺乏法律知识而被额外减刑。&lt;/p>;&lt;p>;扣除还押候审的 1,359 天后，四人前立法者可能会在大约六个月内被释放。&lt;/p>;&lt;p>;但崔世安还押候审的天数较少，因为当他因另一起案件被判入狱六个月时，这一时期被中断。这意味着他还有一年的牢狱之灾。&lt;/p>;&lt;p>;被称为颠覆阴谋“主谋”并被判处10年最重刑期的前法律学者戴耀廷仍将被判入狱10年。需要再入狱八年，因为他之前在两起不同的案件中总共被监禁了 26 个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他之前的诉讼中，他已经服刑四个月了。曾是本案发回重审。&lt;/p>;&lt;p>;在判决中，三位法官表示，他们承认一些罪犯可能被戴某误导，认为该计划是合法的。那些以“无知法律”为由进行减刑的人通常会被减刑三个月。&lt;/p>;&lt;p>;但法官们也表示，这不适用于戴伊和前公民党领导人阿尔文杨玉桥，两人都是律师。两人都没有提出这样的减刑请求。法院认为这意味着他们已经做出了明智的决定，不再依赖这种“无知”，以及其他没有提出减刑请求的人。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士周嘉诚，何桂林和余慧明隶属较激进的本土派，在不认罪后被监禁81至93个月。&lt;/p>;&lt;p>;法院下令周先生被判入狱七年零九个月，是继戴镕基之后第二重的刑期，该刑期与他之前因参与 2019 年 7 月立法会骚乱而被判入狱五年零一个月的案件连续服刑。&lt; /p>;&lt;p>;这位活动人士将不得不在监狱里总共度过 12 年零 10 个月的时间，这还不包括他在监狱中度过的仅仅三年多的时间。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官表示，周是一份题为“坚决抵抗，落笔无悔”的网上宣言的三名发起人之一，该宣言的签署者承诺遵守戴的阴谋，一旦当选立法院议员，就肆意否决政府预算。&lt;/p>;&lt;p>;前记者何先生选择不求宽大，被判入狱七年，在主要参与者中第二严厉的判决。&lt;/p>;&lt;p>;在判决后不久，何女士在她的朋友上传的社交媒体帖子中表示，检方提出的叙述“不仅仅是歪曲事实或威胁” ”，但也迫使被告“自我否定他们的生活经历”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她独自一人“面对这些指控”，不是作为个人，而是作为其中的一员。谁曾“站在街头并提出”。&lt;/p>;&lt;p>;“真正定义我们身份的不是苦难本身，而是我们面对苦难的方式，”何说。&lt;/p>;&lt;p>;在根据今年三月颁布的《维护国家安全条例》，该条例是香港国家安全法的国内对应条例，除非惩教署署长确信该决定不会危害国家安全，否则任何被判犯有此类罪行的囚犯都不得提前释放。 &lt;/p>;&lt;p>;提前释放通常相当于刑期的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;新规定实际上意味着 45 名被告中的大多数人必须在服满刑期之前服满刑期。他们被释放。&lt;/p>;&lt;p>;一些被告在被拘留期间失去了家人。例如，前民主党主席胡志伟必须向监狱当局申请在 2021 年短暂参加他父亲的葬礼，然后在今年早些时候参加他母亲的葬礼。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazilian police arrest 5 in alleged plot to kill president Lula and stage coup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3287273/brazilian-police-arrest-5-alleged-plot-kill-president-lula-and-stage-coup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/d459e64d-0cc3-4a3e-8096-1fcebb0e4594_2f11c1d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总统路易斯11 月 18 日，伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Inacio Lula da Silva) 在巴西里约热内卢举行的 G20 领导人第二次会议上旁听。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西警方周二逮捕了五名涉嫌警方称，他们参与了一场所谓的政变，计划在当选总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦及其副总统上任几周前刺杀他们。&lt;/p>;&lt;p>;此次逮捕标志着首次提及在联邦警察的调查中，这是一起谋杀卢拉和卢拉选择的副总统杰拉尔多·阿尔克明的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;警方在一份声明中表示，大多数被调查者都是接受过特种部队训练的军事人员。&lt; /p>;&lt;p>;“确定了一项名为‘绿黄匕首’的详细行动计划，将于2022年12月15日执行，旨在谋杀当选的总统和副总统候选人，”警方称&lt;/p>;&lt;p>;警方在未提供任何姓名的情况下表示，联邦警察周二执行了 5 份逮捕令，以及 3 份搜查和扣押令以及其他 15 项预防措施。&lt;/p>;&lt;p >;其中包括禁止嫌疑人与其他人联系并禁止他们离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;“调查表明，该犯罪组织利用高水平的技术军事知识来策划、协调和执行非法行动。十一月月份警方声明称，2022 年 12 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 19/b103208e-4e86-4cdd-a815-b6280ccfc6ac_315b7e2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 13 日，在阿塞拜疆巴库举行的 Cop29 联合国气候峰会新闻发布会上，巴西副总统杰拉尔多·阿尔克明 (Geraldo Alckmin) 发表讲话时做了手势。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢拉于 2022 年 10 月赢得总统选举，击败右翼现任总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro)，并于 2023 年 1 月就职。&lt;/p>;&lt;p>;联邦一位直接了解调查情况的消息人士十月份告诉路透社，警方调查将得出结论，博尔索纳罗在选举失败后密谋策划未遂政变。调查预计将于本月完成。&lt;/p>;&lt;p>;巴西军队监测了联邦打击政变策划者的行动，该行动在里约热内卢州、戈亚斯州、亚马逊州和联邦特区进行。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，被调查的嫌疑人计划设立“制度危机处理办公室”，以处理政变带来的问题。&lt;/p>;&lt;p>;他们还计划抓捕并杀害一名最高法院法官如果他们成功了，警察说，但没有透露法官的名字。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US must be consistent to reclaim climate leadership role from China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3287162/us-must-be-consistent-reclaim-climate-leadership-role-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/5494c1c2-6de0-4b27-9c40-bcfc803860ee_af2cab26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太阳落在麦库克的风车农场上，德克萨斯州，2022 年 7 月 20 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着第 29 届联合国气候变化大会 (Cop29) 在阿塞拜疆巴库举行，国际社会正处于其应对气候变化的关键时刻。应对气候变化。多年来，国际气候谈判一直取决于两个最大排放国——美国和中国之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国稳步扩大其可再生能源产能并加强其在气候政策中的全球影响力，但美国由于政治动荡削弱了其领导力，它面临着信誉危机。&lt;/p>;&lt;p>;美国可能在特朗普第二届政府领导下退出《巴黎协定》的幽灵给这次会议蒙上了阴影。这种不确定性有可能破坏全球气候进程，并使许多人质疑美国在解决当今时代最紧迫危机的集体努力中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;美国对国际气候努力的承诺以一系列举措为标志。的戏剧性逆转。 2015年，在巴拉克·奥巴马(Barack Obama)总统的领导下，美国在达成《巴黎协定》方面发挥了关键作用，这是一项具有里程碑意义的协议，其中近200个国家承诺将全球变暖限制在2摄氏度以下。这被誉为外交的胜利，象征着团结一致应对共同威胁。&lt;/p>;&lt;p>;然而，两年后，唐纳德·特朗普政府宣布美国退出该协议，理由是对经济主权的担忧。这一决定震惊国际社会，标志着美国退出全球气候外交。当美国总统乔·拜登于2021年重新加入该协议时，人们重燃了希望，但美国信誉受到的损害却挥之不去。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国再次退出协议的威胁迫在眉睫，国际社会面临着进一步不稳定的前景。第二次退出《巴黎协定》不仅会削弱信任，还会削弱实现全球气候目标所需的合作框架。此举将削弱美国以身作则的能力，而美国曾经大力支持这一角色。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/ac7d404f-4d6e-4965-ac49-fab8e460bdff_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在一家工厂检查太阳能光伏组件江苏省海安市人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第 29 届缔约方会议的利害关系尤其重大，各国正在就 2025 年后气候行动的财务承诺进行谈判。最容易受到气候变化影响的发展中国家依赖富裕国家承诺的资源来过渡到可再生能源并增强抵御气候相关灾害的能力。这些财政承诺对于缩小雄心与行动之间的差距至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国作为金融和外交领导者的信誉已经下降。其他国家不得不质疑美国能否兑现长期承诺。然而，这种不确定性造成了其他全球大国开始填补的真空。&lt;/p>;&lt;p>;在美国努力应对其内部挑战的同时，中国已成为可再生能源和气候外交的主导力量。过去十年，中国在太阳能电池板、风力涡轮机、电池和电动汽车方面投入巨资，成为这些领域全球最大的制造商。中国有可能提前六年实现 2030 年风能和太阳能目标，并且也有望比预期更早达到碳排放峰值。&lt;/p>;&lt;p>;中国的成就在第二十九次缔约方会议上并没有被忽视，许多国家都参加了这次会议将其视为向绿色未来过渡的可靠合作伙伴。中国在国际气候融资中的作用仍然存在疑问，但其对可再生能源的一贯关注使其成为全球应对气候变化努力的天然领导者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于美国来说，重新夺回领先地位作为全球气候领导者，它必须雄心勃勃且始终如一。重建信任不仅需要遵守国际协议，还需要在国内取得切实进展。这包括加倍对可再生能源的投资，加速电动汽车的采用，以及制定减少所有部门温室气体排放的政策。&lt;/p>;&lt;p>;美国还必须履行其对发展中国家的财政承诺。这不仅是外交问题，也是公平问题。作为历史上最大的排放国之一，美国有道义和实际义务支持最容易遭受气候变化灾难的国家。履行承诺将表明美国认真致力于成为负责任的领导者和合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;国内政治是美国气候领导力面临的最大挑战之一。政府之间的冲突凸显了两党支持气候行动的必要性。制定超越党派界限的持久政策对于确保美国在全球舞台上保持可靠的参与者至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;气候危机不是党派问题 - 这是一个全球性问题一。美国两大主要政党必须认识到，投资可再生能源、加强基础设施和减少排放不仅是环保的当务之急，也是推动经济增长和创新的机会。&lt;/p>;&lt;p>;第 29 次缔约方会议不仅仅是一次会议；更是一次会议。它反映了世界为应对生存威胁而做出的集体努力。对于美国来说，这是一个重新致力于全球领导地位并表明其可以成为应对气候变化的可靠盟友的机会。前进的道路需要的不仅仅是言辞；它需要行动、一致性和协作。&lt;/p>;&lt;p>;巴库做出的决定将塑造未来几年气候行动的轨迹。在全世界的注视下，美国有机会证明自己能够应对挑战。通过发挥领导者和合作伙伴的作用，美国可以帮助制定一条通往所有人可持续和公平未来的道路。现在是采取行动的时候了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu says self-driving vehicle costs drop to US$34,525 as mass production ramps up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287243/baidu-says-self-driving-vehicle-costs-drop-us34525-mass-production-ramps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/2f398cb7-0b71-4b2f-a6fb-1eef5f2f48b8_f82101e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百度说RT6是全球唯一量产的4级自动驾驶汽车。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科技巨头百度周二表示，其 Apollo RT6 自动驾驶汽车的生产成本已降至每辆 25 万元人民币（34,525 美元），这标志着重大技术进步。百度联合创始人、董事长兼首席执行官李彦宏在湖北省中部省会武汉举行的一场贸易活动上发表讲话时表示，RT6 现在是世界上最先进的自动驾驶技术。据当地媒体报道，这是唯一量产的 4 级自动驾驶 (L4) 车辆，凸显了该公司相对于竞争对手的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“特斯拉代表了另一幅技术路线图……[它]想从 L2 开始李在活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;全球标准机构 SAE International 定义了自动驾驶的六个级别，从 0 级开始，完全没有自动化。 4 级代表大多数情况下不需要人工干预的自动驾驶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/19/2d3331b1-954b-435e-be1f-eef44d2a006a_f34fa7a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 11 月 12 日，百度首席执行官李彦宏在公司年度大会“百度世界 2024”上发表讲话。图片：微博&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，百度的阿波罗汽车在武汉引起了轰动，其机器人出租车以低廉的票价吸引了当地消费者的兴趣，尽管该市的传统出租车司机抱怨说，他们担心新技术可能会影响当地消费者的利益。抢走了他们的工作。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的百度将于 2022 年推出第六代 Apollo 自动驾驶汽车 RT6。在当时的一次企业活动中，李嘉诚称赞其先进的驾驶自动化和较低的产量成本。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，随着自动驾驶汽车制造成本的大幅下降，该公司将能够在中国推出更多此类汽车，并补充说“未来机器人出租车的成本是传统出租车的一半出租车”。&lt;/p>;&lt;p>;中国实现更高水平自动驾驶的竞赛正在升温。咨询公司 Counterpoint 预计，随着越来越多的公司涉足该领域，到 2026 年，中国将有约 100 万辆电动汽车 (EV) 达到 L3 自动驾驶标准。&lt;/p>;&lt;p>;典型的 L3 自动驾驶汽车配备环境检测功能能力，使其能够根据 SAE 国际制定的标准做出明智的决策，例如超越缓慢移动的车辆。然而，驾驶员必须保持警惕，并做好在特定情况下进行干预的准备。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉还希望在今年第一季度将自己的全自动驾驶系统（被国际汽车工程师学会指定为 L2 级自动驾驶）引入中国。 2025 年。根据 Tesla AI（负责为这家美国电动汽车制造商开发自动驾驶技术的部门）9 月份在社交媒体平台 X 上发布的帖子，该计划仍在等待中国当局的监管批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese President Xi Jinping to meet German Chancellor Olaf Scholz on G20 sidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287262/chinese-president-xi-jinping-meet-german-chancellor-olaf-scholz-g20-sidelines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 19:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/dd369ec8-31fb-4177-91d2-90d16a2c27f0_7c1c1c20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在巴西，中国国家主席习近平习近平（左）在二十国集团峰会上与德国总理肖尔茨交谈。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体称，中国国家主席习近平将于周二在巴西举行的 G20 峰会期间会见德国总理奥拉夫·肖尔茨。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨上次在北京会见习近平是在四月，当时两人讨论了贸易和乌克兰战争。肖尔茨已开始向中国施压，要求其在与乌克兰的战争中停止向俄罗斯供货。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨的三党联盟上周崩溃，下个月在二月份议会选举之前，他将面临对其政府的信任投票。&lt; /p>;&lt;p>;作为北京主要贸易和投资伙伴之一的德国投票反对欧盟对中国电动汽车征收惩罚性关税的计划，德国的立场引发了布鲁塞尔的批评。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最大的经济强国也面临着经济放缓。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Pakistan announce first joint counterterrorism drills in 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287215/china-and-pakistan-announce-first-joint-counterterrorism-drills-5-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/6dd3235f-7102-4da5-99f9-3490cc12ba64_0853e532.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全官员检查造成死亡的自杀式袭击现场两名中国公民在卡拉奇。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在卡拉奇发生致命袭击导致两名中国公民死亡几周后，中国正派遣军队前往巴基斯坦进行联合反恐演习。&lt;/p>;&lt;p>;此次演习众所周知中国国防部周二表示，“勇士-8”演习将于 11 月底至 12 月中旬举行，但未透露具体地点。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军西部战区部队将参加此次演习据国防部称，此次演习的重点是“联合反恐行动”和加强务实合作。&lt;/p>;&lt;p>;双方将进行“多层次、多专业的综合训练，模拟实战场景”通过联合计划和现场演习”。&lt;/p>; &lt;p>;该练习将是涉及两国的第八次反恐训练，这是自2019年以来的第一个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，有一系列攻击关于巴基斯坦的中国目标和公民，包括10月初，在南部城市卡拉奇的金纳国际机场附近的一次自杀炸弹Bal路支省解放军。&lt;/p>; &lt;p>;袭击发生后，中国派遣了一个工作队前往巴基斯坦，并敦促当局加强安全措施，并确保中国公民在Bal路支省和其他地区和其他地区的中国公民的安全&lt;/p>; &lt;p>; 3月，另一次自杀炸弹炸弹炸死了五名中国公民，当时一辆汽车被带进了在开伯·帕赫图赫瓦省大坝上工作的中国工程师的车队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;西南省巴布洛基斯坦省的一个海军空军基地和战略港口也受到了袭击。其在中国经济走廊上工作的公民，这是一个耗资650亿美元的项目，旨在建立道路和铁路联系，并开发瓜达尔的深水港口，以帮助确保能源进口。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国还一直在努力与巴基斯坦建立更紧密的联系，以扩大其在印度洋的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;，但在包括瓜达尔（Gwadar）的省份的Bal路支省的投资日益增长的投资中，Bal路支省解放军和其他地方批评持怀疑态度的分离主义团体将使当地人受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: court rules subversion scheme as severe as violent attack against government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287261/hong-kong-47-court-rules-subversion-scheme-severe-violent-attack-against-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.19 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/19/f4c21c32-b8c0-451c-906a-7116a-7116edf378f378f378f4f4f4_c7fbe6d8.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;车辆将被告带到法庭上“香港47”颠覆案件。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院裁定，现已被淘汰的反对派营地设计的颠覆性计划迫使当局屈服于抗议者的要求，就像暴力攻击一样令人震惊在市政府上。&lt;/p>; &lt;p>;三名高等法院法官周二发布了该裁决，是对45名前政治家和激进主义者的严厉判决的理由以前。&lt;/p>; &lt;p>;被告是一群人，有47名被指控在北京占领的国家安全法律下的城市最大，最长的审判中颠覆国家权力的人之一。针对两名被告的案件早些时候因不确定性是否有意参加罪行而被驳回。&lt;/p>; &lt;p>;前法律学者本尼·泰尤（Benny Tai Yiu-ti）是初选的发起人，被判处10年监禁。星期二，尽管其余的44名被告被判入狱50至93个月。&lt;/p>; &lt;p>;在西九龙法院作出的82页的书面判决中，这三名法官认为那些竞选的人2020年7月的非官方民意调查是一旦当选为立法委员会的立法者的权力，通过滥用立法者的权力来击败政府的“重要人物”。&lt;/p>; &lt;p>;大法官安德鲁·陈·欣格（Andrew Chan Hing-wai），亚历克斯·李·旺（Alex Lee Wan-Tang）和约翰尼·陈（Johnny）陈正恩（Johnny Chan Jong-Herng）驳回了辩护论点，即本案不如其他颠覆犯罪（例如对政府场所的身体攻击）那么严重。&lt;/p>; &lt;p>;“有他们说：“计划的后果将是深远的，而不是推翻[香港特别行政区]的政府。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师也已经提出了缓解措施的观点，即该计划必将失败，并说，即使没有取消候选人的资格，并且由于联合19的大流行而导致的官方竞赛推迟，反对派仍将无法确保控制多数席位legco。&lt;/p>; &lt;p>;法院拒绝了这一论点，并指出所有参与者都“努力使之成功”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/19/f47dfb14-093d-41c5-968d-968d-aa3c5-aa3c5bec5becccab0beccab0_e30d131e.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;选民前往Tai的民意调查PO在2020年。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法官说，初选的组织者已经举行了多次新闻发布会，与潜在的候选人和选举论坛的协调会议，以进一步进一步。 “ 35+项目”，指的是赢得当时70个座位立法机关的控制的门槛。&lt;/p>; &lt;p>;他们强调了初级的阶段，从技术支持到广泛的替代机制的广泛讨论。一次一名候选人被取消了正式竞赛的资格。主要政党还举行了高级会议，讨论了资金，战略和选拔者的选择。事实是，初选只不过是一项学术练习，而且该计划绝对是无法实现的。判决指的是，法官裁定，有610,000名普通公民也不这么认为。个人被告在2020年6月生效之前先检查“事实和情况”。&lt;/p>; &lt;p>;法院指出，太极在四月的一次2020年的文章标题为“实现真正的“相互破坏”的10个步骤 - 香港的命运”，该报道代表了一系列报告，反映了前任公司的“渐进思维”。&lt;/p>; &lt;p>;“本质上，[tai]审判说：“审判。在促进该计划中“非常积极”，这在新闻发布会上的“非常强烈的言语”中证明了对当局使用的政治家。&lt;/p>; &lt;p>;法院认为，无知的缓解因素不是鉴于他们的法律背景和持久性，适用于泰和杨的阴谋，但接受了一些被告被前任经纪人误导的，以为他们的参与是合法的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;单独，法院拒绝在本案中拒绝在本案中使用《安全法》的三层判刑制度，因为辩护人严格认为针对45名被告的指控是一个严格的是&lt;/p>; &lt;p>;北京规定的法律规定，“主要罪犯”的最低刑期为10年，而“活跃参与者”的刑期为10年，这意味着法院总体上不能强加于法院，&lt;/p>; &lt;p>;规定了10年的监禁10年。无论被告的缓解情况如何，任何更轻的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;法官指出，《安全法》没有提供明确的准则《刑法》基于其明确的措辞“严格和狭义”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官引起了法院的注意，该城市的国内国家安全法已于今年早些时候颁布，该市的国内国家安全法。试图根据三层政权判处判处阴谋犯罪来填补空白。&lt;/p>; &lt;p>;，但法官说，通过一个通过a确定北京的立法意图是“从逻辑上”很难一项当地立法，补充说条例不应追溯到本案。&lt;/p>; &lt;p>;他们还说，他们遵循了最终上诉法院规定的原则，该法院决定法官应适用普通法。量刑原则国家安全犯罪，避免依靠中国大陆的“无关”法律学说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean subway operator apologises for calling Chinese tourists in Seoul ‘villains’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287266/south-korean-subway-operator-apologises-calling-chinese-tourists-seoul-villains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.19 19:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/19/76408D66-0D2B-48AE-95CD-48AE-44E.86797967964EAE_BO_BO_4E93CD.JPD.JPD.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国游客在市中心的Meeongdong街上带有行李首尔，韩国。照片：epa-efe/yonhap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;首尔地铁系统的运营商在谈到有关车站不守规模的骑手和大声公告的投诉时，它抓住了Flak，将中国游客描述为“恶棍”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;回答有关申诉请愿书，以解决首尔大都会政府网站上发布的“在地铁和古老的宫殿中过多的中国公告”，首尔都市说：中国人聚集在一起，他们会变得嘈杂并做出骚动，变成小人。 P>; &lt;p>;投诉人还建议外语咨询只能用英语。&lt;/p>; &lt;p>;为了回应，首尔地铁说：“我们将审查仅将来在韩语和英语中广播公告的可能性”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/19/617D14D2-B7B6-47B9-9486-9486-31FA636BC636BC62E &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;通勤者在地铁中打包一辆地铁首尔，韩国。照片：MCT &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;社交媒体用户斥责该公司挑剔中国人，迫使它在对事件上的反弹越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对与中国游客有关投诉的不当语言表示歉意。部门回复投诉，以防止此类情节。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示将重点放在改善服务上，并确保在公开共享之前对内容进行审查。&lt;/p>; &lt;p>;首尔地铁也表示，在交付交付方面已经进行了“没有审查” 《韩国先驱报》报道说，仅在韩语和英语中宣布这一消息。&lt;/p>; &lt;p>;官方数据显示，韩国在今年上半年欢迎220万中国游客。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;反中国情绪韩国人最近一直在上升&lt;/p>; &lt;p>;根据皮尤研究（Pew Research）的说法，北京对北京的看法为80％，在2022年为80％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，最近双方之间的关系有所改善，与中国有所改善本月早些时候宣布韩国国民可以为旅游，商务和家庭访问等目的进入该国无签证。&lt;/p>; &lt;p>;这是北京第一次将设施扩展到韩国人自建立外交以来1992年的纽带。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.site.site &lt;/site &lt;/site &lt;/site &lt;/site &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>