<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Urgent action needed to save Hindu Kush Himalaya, the world’s ‘water tower’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3268163/urgent-action-needed-save-hindu-kush-himalaya-worlds-water-tower?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/f17e3746-0bca-4360-99d6-27b0cfbedfb7_6a83475b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兴都库什喜马拉雅山是世界上最大的山脉之一覆盖全球 420 万平方公里，横跨八个国家：阿富汗、孟加拉国、不丹、中国、印度、缅甸、尼泊尔和巴基斯坦。照片：EPA-EFE / ICIMOD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲各地的热浪凸显了气候变化的直接而严重的影响。我国印度正面临破纪录的气温，印度北部部分地区超过50摄氏度。中国也正在准备迎接异常炎热的夏季，此前，中国经历了 2022 年有记录以来最严重的热浪，异常高温持续超过 70 天。&lt;/p>;&lt;p>;这种极端天气与国际中心年度降雪更新报告中的惊人发现不谋而合。山地综合开发（ICIMOD）。报告显示，今年兴都库什喜马拉雅地区的降雪量几乎比正常水平低五分之一，专家建议水务官员启动干旱管理和先发制人的紧急供水策略。&lt;/p>;&lt;p>;气候的灾难性影响变化首先出现在山区，这使得下游国家处于危机的前线，特别是兴都库什喜马拉雅山的八个国家——阿富汗、孟加拉国、不丹、中国、印度、缅甸、尼泊尔和巴基斯坦——其中包括海拔最高的国家。 &lt;/p>;&lt;p>;兴都库什喜马拉雅山被称为世界“水塔”，是一个单一的生态单元，被政治边界划分，但被山脉、河流和生物多样性等自然资产统一起来。重要的是，它是亚洲 10 个大型河流系统（阿姆河、印度河、恒河、雅鲁藏布江、伊洛瓦底江、萨尔温江、湄公河、长江、黄河和塔里木河）的源头，为 20 亿人口提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;保护这些河流因此，减缓冰川融化等资产至关重要，但如果没有区域合作，这是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;ICIMOD 最近的另一项研究证实，该地区正在经历前所未有的、可能是不可逆转的变化。冰川正在以惊人的速度融化，根据目前的预测，科学家预测到本世纪末，三分之二的冰川可能会消失。例如，珠穆朗玛峰周围的 79 条冰川在短短 6 年间就已经变薄了 100m 多，而且自 2009 年以来，变薄的速度几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;区域合作势在必行在应对这场危机时。气候变化引起的自然灾害的频率和强度不断增加，对遭受贫困和匮乏的人口造成了不成比例的影响。无论事件起源于何处，国界都无法保护兴都库什喜马拉雅山国家免受这些影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果山脉上游发生森林砍伐，流经多个国家的河流将受到影响。受到更高淤积和径流增加的影响。冰川融化不仅影响山区附近的国家，还影响人口稠密的印度恒河平原。&lt;/p>;&lt;p>;此外，洪水或持续温暖天气等自然灾害往往伴随着水传播或空气传播疾病的传播。 &lt;/p>;&lt;p>;南亚国家此前曾在2010年第16次联合国气候变化大会上努力就气候变化问题表达共同立场。南亚区域合作联盟（SAARC）国家通过了一项气候变化行动计划。气候变化，其中列出了应对挑战的多项措施。尽管做出了这一初步承诺，但许多商定的措施仍未实施。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，适应研究中心和区域技术创新网络等举措表明了应对共同挑战的意愿。重振这种协作精神比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;净零这一吸引全世界注意力的碳排放雄心，往好里说是一个天真的希望，往坏了说是一个巧妙的转变。到 2050 年实现净零排放并不意味着到那时就实现零排放。这意味着到 2050 年，无论产生什么排放量，都会有森林和海洋等自然碳汇的扩大，以及能够大规模、高效、经济地从大气中吸收碳的技术解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;因此，净零是一个资产负债表概念，隐藏了气候行动的不确定性甚至不可能。最大的天然碳汇是我们的森林和海洋，两者都因猖獗的森林砍伐和废物倾倒而遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;我看不出在未来 25 年里这种情况将如何逆转。该地区一些国家正在竭尽全力减少气候变化的影响。例如，不丹是世界上第一个“负碳”国家，保护其丰富的林地是值得赞扬的壮举。本地区其他国家应该以不丹为榜样，否则这些努力将毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;政治边界、领土争端和相互猜疑正在阻碍区域合作。国家安全问题常常限制有关水灾和冰川洪水爆发的重要数据共享。但共享此类数据可以拯救生命并加强区域合作。&lt;/p>;&lt;p>;领导人和公民必须认识到，生态危机的后果将远远掩盖目前需要我们关注的许多分歧问题，而区域合作可以产生成果显着的环境和经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;该地区面临的生态挑战迫切需要区域合作。通过共同努力、分享知识并赋予 ICIMOD 等机构权力，各国可以应对气候变化、保护共享的自然资产并确保所有人的可持续未来。对这些跨境问题采取统一的方法不仅有益，而且对于该地区的生存和繁荣至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian missile attack on Ukrainian town kills 7, including 2 children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268589/russian-missile-attack-ukrainian-town-kills-7-including-2-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 04:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/a72e6fb7-7e98-4c99-b60b-df75b4969e72_9cd1703b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯袭击中部地区后，看到一座被毁的房屋维尔尼亚斯克，乌克兰扎波罗热地区。图片来源：法新社乌克兰内务部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯军队周六向乌克兰东南部城市扎波罗热郊外的维尔尼亚斯克镇发射导弹，造成七人死亡，其中两人官员称，袭击造成儿童受伤，另有 31 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基再次呼吁盟国向乌克兰提供更多远程武器和增强的防空系统，以阻止他所说的每天针对乌克兰的袭击。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总检察长安德烈·科斯廷 (Andriy Kostin) 表示，向该镇发射了两枚导弹，损坏了基础设施、一家商店和住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门确认死亡人数为 7 人，其中包括两名儿童，另有 31 人受伤，其中 8 人是儿童。消防队员扑灭了几栋建筑物的大火并完成了救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，敌人对平民再次实施了可怕的恐怖行动，”扎波罗热州州长伊万·费多罗夫在 Telegram 上发布的视频中表示消息传递应用程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/8ea42352-f4db-4893 -9421-1a017f94a370_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，乌克兰维尔纽斯克镇出现了俄罗斯导弹袭击后出现的弹坑。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生在“中午，非工作日，在市中心，人们在外面放松，没有人费多罗夫说：“军事目标”。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基发布了现场的照片，显示一个大弹坑、倒下的树木以及铺在看起来像公园的地面上的防水布。&lt;/p>;&lt;p >;“我们的城市和社区每天都遭受俄罗斯的此类袭击。但有办法克服这个问题，”泽伦斯基在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“消灭恐怖分子所在的地方。泽伦斯基表示，“摧毁俄罗斯导弹发射器、利用真正的远程能力进行打击以及增加乌克兰现代防空系统的数量”是防御此类攻击的方法。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部没有回复请求对此事件发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/b734fb57 -dfa1-4dc3-af5a-d9b8bb3fb579_4dfbd792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在乌克兰维尔纽斯克市中心的俄罗斯罢工现场工作扎波罗热地区。图片来源：法新社乌克兰内政部新闻服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯内政部在 Telegram 上撰文称，其导弹袭击了扎波罗热地区附近的地区。乌克兰火车卸下武器和军事装备，杀死了士兵并摧毁了装甲车和导弹。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子附有一张罢工照片，指出该地点为 Ukrainka 村，距离不到 10 公里（6 英里） ）。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实双方的战场描述。&lt;/p>;&lt;p>;东部的顿涅茨克地区州长表示，在乌克兰的两起炮击事件中造成一人死亡。库拉霍夫市。官员称，赫尔松地区的两人也被打死，该地区南部部分地区被俄罗斯军队占领。&lt;/p>;&lt;p>;救援队还在一栋公寓楼内工作，该公寓楼在周五的导弹袭击中严重受损。中心城市第聂伯罗。那次袭击造成 1 人死亡、13 人受伤，还有多人下落不明。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Clashes erupt as far-right AfD party says it aims to govern Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268588/clashes-erupt-far-right-afd-party-says-it-aims-govern-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.30 03:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/d6aca95e-9480-4462-9f1a-4a0ff4a9e67f_800e927f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在埃森举行的党代表大会期间聚集示威反对选择党，德国，周六。照片：德新社 / 美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼的德国另类选择党 (AfD) 在周六举行的党代表大会上宣布其在德国掌权的野心，期间蒙面示威者与警察发生冲突，就在其获得创纪录的欧盟选举结果几周后。&lt;/p>;&lt;p>;西部城市埃森部署了约 1,000 名警察，示威组织者称那里有 5 万名抗议者向议会游行。警方尚未提供数据。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要治理，首先是在[德国]东部，然后是西部，然后是联邦一级，”德国选择党联合主席蒂诺·克鲁帕拉(Tino Chrupalla)告诉周围的人为期两天的会议有 600 名代表参加，由于街道封锁，会议晚了半小时开始。&lt;/p>;&lt;p>;警方补充说，两名警官在遭到抗议者袭击后不得不住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“未知埃森所在的北威斯特法伦州警方表示，袭击者踢了两名警察的头部”，并继续“殴打倒在地上的他们”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/bf9da021-2887-405e-9980-ee3f1c97b9e8_f564705a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周六，德国埃森的极右翼德国另类选择党成员朱利安·弗拉克在防暴警察的保护下使用手机。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在格鲁加哈勒大厅附近的同一起袭击中，七名警官也受轻伤。肇事者逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候补充说，他们在另一起事件中使用了胡椒喷雾和警棍，并导致 11 名警察受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“吕滕舍尔德季度。示威者袭击安全部队，其中一些人戴着头巾。埃森所在的北威斯特法伦州警方在 X（前身为 Twitter）上表示，已逮捕数人。&lt;/p>;&lt;p>;一名地区高级官员警告说，“潜在的暴力极左麻烦制造者”可能是其中之一。 &lt;/p>;&lt;p>;6 月初，德国另类选择党 (AfD) 取得了自 2013 年成立以来最好的欧盟选举结果，赢得了 16% 的选票，位居第二。&lt;/p>;&lt; p>;Chrupalla 赞扬了政党在地方层面的进步及其强劲的欧盟选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;它落后于主要保守派基民盟 - 基社盟反对派集团，但领先于总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 的社会民主党 (SPD)，后者是领导陷入困境的三党联盟掌权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/8dd2d2c7-99a4-4144-a0b4-b66c56041038_fd407449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国选择党联合领导人爱丽丝·韦德尔在埃森党代表大会期间眨眼，德国，周六。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国选择党大会即将在九月举行的三场关键选举之前举行，这些选举将在曾经是共产主义东德一部分的州举行，而德国选择党在这些州的民意调查中一直名列前茅。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里，我们将留下来”，该党联合主席爱丽丝·韦德尔 (Alice Weidel) 在大会开幕时说道，并赢得了持续的掌声。&lt;/p>;&lt;p>;韦德尔和 Chrupalla 均再次当选为党魁。该党再执政两年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们像所有政党一样有权召开代表大会，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;令安全部队更头疼的是欧元。 2024 年足球锦标赛，东道主德国和丹麦之间的最后 16 场比赛将于周六在距离埃森不远的多特蒙德举行。&lt;/p>;&lt;p>;在移民激增和欧洲顶级经济体疲弱表现的推动下，该党1 月份的民意调查中，他们的支持率高达 22%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于一系列丑闻，主要涉及他们的欧盟首席候选人马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah)，他们的支持率动摇了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/36122326-9795-4ddc-9652-af98f92de6a4_a97db9df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 10 日，埃尔福特图林根州的一根灯柱上悬挂着一张描绘德国选择党政治家马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah) 的选举海报。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;“我相信该党在最近几个月中学到了很多东西，并且在我们未来提出主要候选人时会非常谨慎，”韦德尔周四对政治新闻媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;克拉最初面临与俄罗斯和中国有可疑联系的指控。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他告诉一家意大利报纸，并非每一个臭名昭著的纳粹党卫军成员都“自动成为罪犯”，这引发了广泛的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;这些言论促使德国选择党被其在欧洲议会的极右翼组织身份与民主 (ID) 开除，该组织的合作伙伴是法国国民联盟 (RN) 和意大利联盟。&lt;/p>;&lt;p >;虽然选择党试图将其最近的所有困境归咎于克拉，但早在之前就已经出现了问题的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份有报道称德国国民党该党在与极端分子的会议上讨论了驱逐移民和“未同化”公民的问题。&lt;/p>;&lt;p>;这些报道在德国引起震惊，并引发了数周的大规模抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;继欧盟之后民意调查显示，选择党将克拉赫逐出了派往布鲁塞尔的代表团，但 ID 小组似乎还没有准备好重新接纳他们，因此该党正在寻找新的合作伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Resignations at Hong Kong’s social worker body labelled a ‘protest’ as chairman quits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268584/resignations-hong-kongs-social-worker-body-labelled-protest-chairman-quits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/4a4fdf9c-6f8a-4770-baf1-50e4e2c36d00_acaee9b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辞职使得社会理事会只剩下一名当选成员工人身体。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;监管香港社会工作者的法定机构主席已与其他几位成员一起辞去董事会职务，批评人士称这一系列离职是“非理性的”， “抗议”政府改革计划。&lt;/p>;&lt;p>;负责监管该行业27,000名雇员的社会工作者注册管理局主席吴育明辞职，董事会中只剩下一名民选成员。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;吴恩达的离职是在周三预计通过该机构改革立法修正案的几天前。&lt;/p>;&lt;p>;吴恩达周六向《华盛顿邮报》证实，他已于周五晚上辞去职务，但拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;除吴先生外，另有六名当选议员，包括副主席何思敏、陈国邦、钟伟伦、林朝云、陆凤-平和黄锦娟也在过去两周辞职。&lt;/p>;&lt;p>;辞职浪潮使得董事会只剩下一名民选成员，即黎民乐。黎智英早前向传媒表示，他将于7月5日出席新一届董事局成员的宣誓仪式。&lt;/p>;&lt;p>;《社会工作者注册条例》授权董事局处理社会工作者的注册事宜，以及&lt;/p>;&lt;p>;5月初，该市关键决策执行委员会支持政府提出的条例修正案，将董事会规模从15人增加到27人，其中政府任命的成员多于民选成员.&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在劳工及福利局局长孙玉涵指控该委员会未能采取具体行动阻止因国家安全罪被定罪的人注册为社会工作者后做出的。&lt;/p>; &lt;p>;根据修正案，当选的董事会成员人数将保持在八人。但任命的成员将从 6 名增加到 17 名。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还将有权立即取消被判犯有某些罪行的社会工作者的注册资格，并永久取消那些涉及危害国家安全等严重犯罪的社会工作者的资格。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;直言不讳的社会工作者谢世杰表示，他相信离开的民选董事局成员对当局对董事局的攻击及其改革赋予政府任命人员更大的影响力感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;他说虽然成员的辞职短期内不会对董事会或行业产生影响，但从长远来看，修改后的立法将对行业产生巨大影响，促使更多人离开，同时阻止其他人加入。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/9bce286c-1c8d-42c7-a4ca-32c3a656acbd_802213e9.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主席吴育明已卸任，就在周三该机构改革的立法修正案预计通过的几天前。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它将影响整个行业，包括行业的专业自主权、社会问题的话语权和行业的士气，并打压社会工作者的工作，特别是在倡导、正义和平等方面的工作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢指责政府破坏当局与社会工作者之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳中华港澳研究会顾问称，这些辞职是对该机构改革的“抗议”，他称该机构此前由“激进”亲民主成员主导。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会中的大多数成员都是亲民主派，这就是为什么他们在维护社会工作者纪律和惩罚社会工作者时采取相对宽松的态度​​，”他指的是该机构对涉及国家安全犯罪的工人的处理。&lt; /p>;&lt;p>;“这导致了政府的不满，并决定重组董事会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，政府的改革旨在防止董事会包庇违法者，并确保注册专业人士恪守职业道德准则。&lt;/p>;&lt;p>;“新环境下，社工也应该肩负起责任，不能做任何破坏香港稳定、威胁国家安全的事情。”&lt;/p>;&lt; p>;立法会议员管浩明称辞职“非理性”。&lt;/p>;&lt;p>;“修正案本身并无恶意，只是为了让董事会更加透明。”&lt; /p>;&lt;p>;他警告称，辞职可能会影响该行业的声誉，并引发社会工作者之间的冲突，敦促专业人士不要对修正案采取敌对态度。&lt;/p>;&lt;p>;周六回复《华盛顿邮报》劳工及福利局表示，除了劳工局长孙前一天的言论外，没有其他评论。&lt;/p>;&lt;p>;孙周五表示，多名民选议员辞职不会影响董事会运作.&lt;/p>;&lt;p>;“这是他们自己的决定。至于他们的辞职是否会对董事会的运作产生影响，我可以明确地说，新的修正案非常明确，即使有成员辞职，也不会影响董事会的运作。”他说。&lt;/p >;&lt;p>;《2024 年社会工作者注册（修订）法案》上个月已提交立法机关进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;立法者预计将于周三进行二读和三读。&lt;/p>;&lt;p >;孙表示，如果该法案获得通过，前一个机构将在7月5日宪报刊登后停止运作，届时相关成员将宣誓以确保过渡到新董事会。&lt;/p>;&lt;p>;宣誓将要求&lt;/p>;&lt;p>;孙部长早些时候在接受《华盛顿邮报》采访时为这项改革辩护，称此举是为了“让董事会步入正轨”，并补充说，他并不担心此举会导致当局和社会工作者之间的关系紧张或影响未来的合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi and Putin are pivoting to the Global South. It may not go to plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268558/xi-and-putin-are-pivoting-global-south-it-may-not-go-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/59eb463a-dbf4-4555-ade3-09fc6f3d0ff5_d91e1a76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和普京抵达纪念中华人民共和国成立 75 周年中俄关系，5 月 16 日在北京。两人呼吁全球南方团结起来。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京上个月在北京会晤时向全球南方传达了一条信息：团结起来，变得更加强大。&lt;/p>;&lt; p>;在与西方的紧张关系不断升温之际，中国和俄罗斯的关系越来越近，两国都将目光投向了全球南方发展中国家，这些国家的 GDP 占世界的 40%，人口占世界的 80%。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士认为，这一战略重心是对抗西方主导的世界秩序的强有力的说法，但他们表示，由于中国和俄罗斯的利益分歧以及全球南方国家的保留态度，这可能不会带来任何真正的改变。&lt;/p>; &lt;p>;北京和莫斯科都利用以发展中国家为核心的多边平台，扩大在全球和地区事务中的作用。例如，新兴经济体金砖国家集团 — — 被誉为七国集团的替代品，其中中国和俄罗斯是创始成员 — — 去年邀请了六个新国家加入。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;中国东北吉林大学的中俄问题专家比约恩·亚历山大·杜本表示，北京和莫斯科深化与全球南方的关系是一个“合乎逻辑的战略选择”，特别是自乌克兰战争爆发以来。 &lt;/p>;&lt;p>;在政治和经济上受到西方孤立的俄罗斯，自2022年入侵乌克兰以来，在贸易上对中国的依赖越来越大。与此同时，中国与美国陷入了激烈的竞争，面临着越来越大的经济压力和&lt;/p>;&lt;p>;今年4月，中国外交部长王毅提出以美国为首的联盟“双反”，以应对西方国家对中俄的“双重威慑”。俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫表示，他在北京会谈期间提出了这个想法，并承诺“并肩”捍卫多极世界。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的峰会上，习近平和普京重申致力于通过上海合作组织（中国和俄罗斯于 2001 年成立的安全组织）和金砖国家促进多极世界。中国将于下个月接任上合组织主席国，而俄罗斯将于 10 月主办下一次金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“北京和莫斯科可能会加倍努力，推动中俄共同致力于深化与上海合作组织的关系并使之制度化。”杜本说。&lt;/p>;&lt;p>;但上海社会科学院国际关系专家潘光表示，通过金砖四国等平台团结全球南方的呼吁上合组织在很大程度上是象征性的。&lt;/p>;&lt;p>;“[南方国家]是一个非常模糊的概念……有很多实际的事情很难推广，”他说。 “中俄在欧亚经济联盟、一带一路、上海合作组织等很多具体问题上存在不同看法。”&lt;/p>;&lt;p>;他举了上海合作组织开发银行的例子，提出了一个想法潘表示，中吉乌铁路的正式协议刚刚达成本月，在因金融问题和莫斯科缺乏热情而陷入停滞数十年之后，俄罗斯担心其经济利益可能会因绕过俄罗斯而从中国到欧洲的贸易路线缩短而受到打击。&lt;/p>;&lt;p>;中国传统上使用穿越俄罗斯的西伯利亚大铁路是通往欧洲的主要陆路贸易路线，但自乌克兰战争开始以来一直在寻找替代方案。途经吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的新铁路将使前往欧洲的旅程减少 900 公里（560 英里），使其成为中国与非洲大陆之间最短的贸易路线。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯在这条铁路上的立场似乎已经发生了变化。它入侵了乌克兰，普京告诉吉尔吉斯斯坦总统萨德尔·贾帕罗夫，他并不反对该项目，他支持一带一路和欧亚经济联盟（EAEU），这是一个由莫斯科领导的前苏联国家贸易集团。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘表示，俄罗斯因乌克兰战争而被孤立，这使得莫斯科与北京的关系更加亲近，这可能为在上合组织和金砖国家的支持下开展更多合作铺平道路。&lt;/p>;&lt;p >;“现在有更多的共同利益，”他说，不过他补充说，北京可以通过与中国-中亚机制等平台合作来与发展中国家建立信任和联系而获益更多。&lt;/p>;&lt;p>;中国中国人民大学国际关系教授王义伟表示，中国将自己视为南半球的一部分，是一个受益于全球化的发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这给了北京一种“认同感”王表示，它代表全球南方，有义务抵制华盛顿的“去全球化”努力和霸权。&lt;/p>;&lt;p>;然而，王表示，莫斯科并不认为自己属于该组织，也不认为自己是发展中国家。&lt;/p>; >;&lt;p>;“俄罗斯认为自己是世界的一极，而不是南半球的一部分……它[实际上]反对多极化，”他说。 “所以中国的叙述与俄罗斯不同……他们对世界的看法和对未来身份的追求不同——但这并不影响他们的战略合作。”&lt;/p>;&lt;p>;普京长期以来就有复兴俄罗斯的愿景苏联解体后，俄罗斯成为世界主要强国，而入侵乌克兰被许多人视为试图通过“收复”失去的领土来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯经济似乎经受住了制裁西方在战争中强加的。去年，俄罗斯与中国、印度和中东的石油和天然气贸易强劲，经过十年的去美元化推动，卢布贸易大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;谢尔盖莫斯科世界经济与国际关系研究所中国经济与政治部门负责人卢科宁表示，俄罗斯长期以来一直奉行“转向东方”的外交政策，并在2010年代左右开始巩固与全球南方国家的关系。 &lt;/p>;&lt;p>;卢科宁表示，全球南方代表着“避免反俄制裁和保持经济发展动力的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，俄罗斯希望利用金砖四国等多边平台、上合组织、东盟和欧亚经济联盟，以便它们“理论上”可以成为“世界银行和国际货币基金组织等现有国际机构的类似机构”。&lt;/p>;&lt;p>;2月份在巴西举行的一次会议上，金砖国家财长和央行行长讨论了俄罗斯关于创建数字结算和支付平台的提议，作为“国际货币和金融体系改革”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;卢科宁表示，中国和俄罗斯在与俄罗斯合作方面有着相似的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;“在当前的地缘政治形势下，俄罗斯与南半球国家的互动几乎别无选择，”他说。&lt;/p>;&lt;在我看来，对于中国来说，南半球更多的是加强其在与美国战略竞争中的谈判地位。也就是说，中国可以在北半球和南半球之间取得平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;兰开斯特大学宗派主义、代理人和去宗派化项目的客座研究员盖伊·伯顿(Guy Burton)表示，俄罗斯对南半球的政策可能比中国更具防御性，因为其议程仍然以乌克兰战争为主。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们在国内感到强大和自信，这也使他们处于更有利的地位，可以在更加强有力和积极的海外外交政策，”他说。 “如果他们感到更加脆弱和暴露，他们的外交政策可能会更加防御性。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;吉林大学的杜本表示，许多全球南方国家各国对中国和俄罗斯的动机持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不预示着中国和俄罗斯领导的全球南方反西方联盟即将形成，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “南方国家是一个极其异质的群体，由无数不同的国家组成。印度或巴西等全球南方的主要大国有自己的利益和议程，并试图寻求更加中立的政策道路，并与美国及其盟友继续保持牢固的联系。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争杜本表示，这可能会导致南半球进一步分裂，许多国家对俄罗斯的入侵感到不安，尤其是前苏联国家，他们担心自己可能“未来成为俄罗斯领土扩张主义的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“这将可能是抑制至少一些南半球国家成为在某种形式的中俄联合领导下团结起来的更实质性集团一部分的热情的因素之一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;根据伯顿的说法，北京和莫斯科利用金砖国家制衡西方的努力可能不会奏效，因为这些成员“并非都是朋友”，例如沙特阿拉伯和伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;中间去年受邀加入金砖国家的六个国家中有东方对手。但是，尽管德黑兰已经成为成员国，但利雅得表示仍在考虑是否接受邀请。&lt;/p>;&lt;p>;“[利雅得希望]看看……金砖四国将如何对待伊朗，”伯顿说。 “沙特人……也许他们只是想保留选择余地。”&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯被认为正在利用其与中国和俄罗斯的密切关系作为对美国的影响力，而美国因利雅得的举动而感到沮丧。削减石油产量，北京还斡旋利雅得与德黑兰达成和解协议。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得还与北京和莫斯科支持巴勒斯坦国的立场保持一致。尽管华盛顿推动沙特阿拉伯和以色列关系正常化，这可能会给利雅得带来更多美国安全保证。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯加大了对美国支持以色列的批评力度，并采取了立场关于加沙冲突的看法与大多数南方国家的看法一致，更同情巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;古斯塔沃·德卡瓦略，南非国际研究所非洲治理和外交高级研究员事务部表示，乌克兰和加沙的冲突“给全球南方敲响了警钟”。&lt;/p>;&lt;p>;“[它强调]全球大国如何与我们接触以及卷入竞争的风险”他说。&lt;/p>;&lt;p>;德卡瓦略表示，中国对非洲和全球南方的长期承诺使其成为“决策过程中的关键角色”，而俄罗斯则更多地参与其中。一个“新来者”。&lt;/p>;&lt;p>;“[俄罗斯]的叙述仍在不断发展，并且经常受到争议。人们常常用实用主义的眼光来看待中国——它幅员辽阔、实力雄厚、乐于助人。人们仍然经常在意识形态的视角下看待俄罗斯……俄罗斯仍在几乎从头开始重建其联系。”&lt;/p>;&lt;p>;中国现在是非洲最大的贸易伙伴。非洲也是“一带一路”资金的主要受益者之一，但批评人士表示，这让一些国家背负了巨额债务。&lt;/p>;&lt;p>;自从俄罗斯与西方关系恶化以来，俄罗斯一直试图加强与非洲的关系。它于2014年吞并了克里米亚。自入侵乌克兰以来，它已成为莫斯科对抗西方叙事的一部分。去年，普京在主持第二次俄罗斯-非洲峰会时猛烈抨击西方未能保证非洲大陆的粮食安全。俄罗斯也是非洲主要武器出口国，但与非洲的贸易额仍远低于中国。&lt;/p>;&lt;p>;德卡瓦略表示，虽然非洲国家有兴趣与中国和俄罗斯建立关系，但他们他们对此持谨慎态度，因为担心自己可能成为“全球争端的棋子或代理人”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于南半球国家来说，不结盟的想法与中立无关，”他说。 “这是为了保持自主权和选择权。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crossbow attacker shot dead outside Israeli embassy in Serbia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268582/crossbow-attacker-shot-dead-outside-israeli-embassy-serbia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/9169c21e-4196-4bd0-84f0-b119be6b74db_24bad585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在以色列大使馆附近的十字路口封锁交通周六在贝尔格莱德。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚内政部长称，周六，一名塞尔维亚警察在贝尔格莱德以色列大使馆前杀死了一名用十字弓射中他颈部的男子。&lt;/p >;&lt;p>;当局表示，已经逮捕了一些人，安全部门已知的一些人涉嫌与此次袭击有关，塞尔维亚总理称此次袭击为“令人发指的恐怖行为”。&lt;/p>;&lt;p >;内政部长伊维察·达西奇 (Ivica Dacic) 表示，这名警官“使用武器进行自卫，击败了袭击者，袭击者因伤势过重而死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，事件发生在周六上午 11 点左右在塞尔维亚首都，当时“一名身份不明的人......用十字弓射杀了一名正在保卫以色列大使馆的宪兵，击中了他的脖子”。&lt;/p>;&lt;p>;这名军官，袭击发生时，他在医院接受了手术，他正在警卫室里。&lt;/p>;&lt;p>;达西奇后来告诉记者，有早期迹象表明，这起袭击与涉嫌与伊斯兰教极端保守分支瓦哈比运动有关的人有关。 &lt;/p>;&lt;p>;“已经有人怀疑我们正在谈论安全部门已经认识的人，我们正在谈论瓦哈比运动”，达西奇说。&lt;/p>;&lt; p>;他说，出于“预防原因”，已有几人被捕，贝尔格莱德的整体安全已得到加强。&lt;/p>;&lt;p>;达契奇补充说，特别检察官已接管此案。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“毫无疑问，这是针对塞尔维亚国家和宪兵队成员的恐怖行为。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/5bca96d3-1e9f-4936-adbe-5f8066473611_56363a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周六，以色列驻贝尔格莱德大使馆附近发生袭击事件后，警察守卫该地区，一名男子躺在地上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚总理米洛斯·武切维奇强烈谴责他所说的“令人发指的恐怖行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种疯狂的行为，这不能归因于任何宗教和任何民族。据 Beta 通讯社引述，他说：“这是个人犯罪。”总理发誓，他的国家将能够坚决应对恐怖主义威胁，并向塞尔维亚公民强调。可以“感到安全”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部称这是该国驻塞尔维亚大使馆“附近发生的未遂恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;“大使馆已关闭，没有雇员大使馆在一份声明中表示，具体情况仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日袭击南部地区，加沙战争爆发后，这个巴尔干国家继续向以色列出售武器。根据基于以色列数据的统计，以色列夺去了 1,195 人的生命，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还扣押了人质，其中 116 人仍留在加沙，但军方称 42 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据哈马斯控制的加沙卫生部的数据，以色列的报复性攻势已造成至少 37,834 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran threatens ‘obliterating war’ on Israel if Lebanon hit by full-scale attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268580/iran-threatens-obliterating-war-israel-if-lebanon-hit-full-scale-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/6e5103f8-402d-4271-ba2f-0d235a451959_9a56f116.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩激进组织真主党的战士在黎巴嫩南部进行演习。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周六警告称，由该国及其地区盟友组成的“所有抵抗阵线”组织，如果以色列袭击黎巴嫩，将与以色列对峙。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻纽约使团发表此番言论之际，人们担心以色列和黎巴嫩伊朗支持的真主党运动会爆发更广泛的地区战争。自加沙战争开始以来，双方几乎每天都会交火。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/29/44e54b4b-b43e-494c-a1b4-8562534a9c14_0ad9d9fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列的烟雾被视为周四，反导系统拦截了从黎巴嫩发射的火箭。图片来源：Jini via 新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，此类交流不断升级，双方都发表了好战言论。以色列军方表示，进攻黎巴嫩的计划已经“获得批准和验证”，这促使真主党回应称，以色列将无法在全面冲突中幸免。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体平台 X 上的一篇帖子中，伊朗代表团表示，它“认为犹太复国主义政权关于打算攻击黎巴嫩的宣传是心理战”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它补充说，“如果它开始全面军事侵略，一场毁灭性的战争就会随之而来。所有选项，包括。所有抵抗阵线的全面参与都已摆在桌面上。”&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争于 10 月哈马斯巴勒斯坦武装分子袭击以色列南部时开始。&lt;/p>;&lt;p>;支持哈马斯的伊朗已赞扬这次袭击成功，但否认有任何参与。&lt;/p>;&lt;p>;除了真主党对以色列北部的袭击之外，伊朗支持的也门叛乱分子也多次袭击红海地区的商船，他们称这是团结行动与巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/fb4fc9e7-8ef8- 492f-b7d9-1256871460fe_91406c56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，胡塞战士在支持加沙地带巴勒斯坦人的集会上游行 照片：美联社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗还支持该地区的其他组织。&lt;/p>;&lt;p>;自 1979 年伊朗革命推翻美国支持的伊朗国王以来，伊朗伊斯兰共和国一直不承认以色列。 &lt;/p>;&lt;p>;四月份，伊朗驻大马士革领事馆被空袭夷为平地，七名革命卫队士兵丧生，其中包括两名将军，之后，对地区战争的担忧也随之飙升。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗以前所未有的方式进行了反击4 月 13 日至 14 日，无人机和导弹袭击了以色列。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗官方媒体随后报道了中部省份伊斯法罕发生爆炸事件，美国媒体援引美国官员的话说，以色列对其主要竞争对手进行了报复性打击。 &lt;/p>;&lt;p>;德黑兰淡化了以色列袭击的报道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family of bus attack heroine Hu Youping thank public for kindness, rebuff donation offers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268576/family-bus-attack-heroine-hu-youping-thank-public-kindness-rebuff-donation-offers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/dc151529-19cb-49db-abc9-ad6b496ba719_669f910b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏州献花悼念校车乘务员胡友平逝世周三，她在公交车站试图制服一名持刀袭击者时受伤。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名为保护一名日本母子免受持刀袭击而受伤的中国妇女的家人要求公众尊重他们的隐私，并拒绝了捐款。&lt;/p >;&lt;p>;官方《苏州日报》周六在其微博账号上报道称，校车员工胡友平的家人感谢大家的关心和慰问。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感谢大家的善意。 ......如果好心人想捐款弘扬正能量，我们建议他们向全国各地的基金会捐款，以表见义勇为。”胡先生的家人说道。&lt;/p>;&lt;p>;胡先生，54岁，于周三去世，两天后，她在校车站试图制止袭击者时被刺伤多次。这名男子先是袭击了在车站等候的母子，然后试图上车，车上载着日本学童。&lt;/p>;&lt;p>;苏州警方表示，胡立即赶去救援，她的勇敢行为“阻止了更多人”新华社援引同样受伤的母亲的话说，胡阻止了袭击者，并让她的儿子逃脱。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者是消息称，这名男子是一名 52 岁的失业男子。&lt;/p>;&lt;p>;胡的勇敢促使网上有人建议当地政府为这个家庭建立一个账户，社区可以为之捐款。&lt;/p>;&lt;p>;但是家人表示，经过成员讨论，“我们决定不接受捐款或礼物，希望不要受到打扰。我们只希望逝者安息，家人早日恢复平静的生活。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/c1d8b213-0e10-4e8c-94d6-72db9565e8ac_a3bad440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hu周一，54 岁的尤平在袭击事件发生两天后因伤重不治身亡。照片：peopleapp.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本驻北京大使馆周五下半旗悼念胡锦涛。&lt;/p>;&lt;p>;日本大使金杉贤二也表示哀悼金杉在使馆微信上发布视频，代表日本政府和日本人民向胡锦涛致以崇高敬意和诚挚慰问。&lt;/p>;&lt;p>;金杉形容校车乘务员代表中国广大民众的勇敢和善良。 .&lt;/p>;&lt;p>;大使表示，警方初步调查得出的结论是，这起事件是一起孤立事件，尽管正在继续调查嫌疑人的动机和事件细节。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛泽东宁说，胡锦涛体现了中国人民的善良、勇敢和乐于助人的精神。&lt;/p>;&lt;p>;向胡锦涛致敬的其他活动包括在天津市广播电视塔上悬挂的灯光显示屏，描述死者的情况。作为“大写 H 的英雄”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 29/d1578d36-b4a3-42a6-ac55-63254b2a66b4_7a94a2df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，天津广播电视塔亮灯纪念胡友平夜晚。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次袭击事件在中国社交媒体上引发了一系列极端民族主义和反日言论，但这些言论很快被删除。&lt;/p>;&lt;p>;微博表示周三，微博称已封禁36个发布此类言论的账号。&lt;/p>;&lt;p>;“一些个人用户发布了煽动民族情绪、宣扬群体仇恨的极端言论，甚至以爱国之名煽动犯罪行为，”微博称.&lt;/p>;&lt;p>;周一的袭击事件是最新一起公共场所持刀伤人事件。&lt;/p>;&lt;p>;6月10日，一名55岁的中国男子因刺伤四名美国人而被捕北部吉林省一个公园里的大学导师。&lt;/p>;&lt;p>;“警方告诉我们，他（那个中国男子）失业了，运气也不好，我们队伍里有人撞到了那个男人， NBC新闻援引四名美国大学讲师之一的话说。 “他决定以他回应的方式回应。”&lt;/p>;&lt;p>;在上海，据称6月19日一名男子在地铁站持刀刺伤三名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;还有一名男子据上海新闻媒体澎湃新闻报道，一名男子周五在中国南部广西壮族自治区被捕，被指控在争吵后刺死两人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China youth embrace strange stress-relief trend of touching buttocks of sheep]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268047/china-youth-embrace-strange-stress-relief-trend-touching-buttocks-sheep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/f4516b58-2950-4e7b-bace-5f9dd09e0abe_5a91330f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的年轻人找到了缓解压力的新方式，触摸羊的臀部。图片来源：南华早报综合报道/微博/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国年轻人中出现了一种寻求缓解压力的奇特趋势——前往田野和牲畜市场触摸羊屁股。 &lt;/p>;&lt;p>;6月，中国西北部新疆的市场挤满了游客，他们急切地等待着参与这种不寻常的做法，用尼龙绳绑住的羊排成一排等待交易。&lt;/p>;&lt;p>;游客走过羊群，拍打声、笑声不绝于耳。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，不少内地社交媒体发帖建议去新疆市场摸摸羊屁股。&lt;/p>;&lt;p>;A游客在小红书上分享说，这些动物的臀部感觉有弹性和柔软，并声称触摸它们“令人难以置信的上瘾”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/02b3bf58-656e-405e-af47-f47dd6a81798_31d7b64b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奇怪的是，年轻人纷纷涌向农场触摸羊的屁股，以缓解压力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一段视频中，有人拍着羊的屁股说：“这真的可以缓解压力。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“我飞了五个小时来到新疆，就是为了拍拍羊屁股，因为这种体验在繁忙的城市里是不可能有的。”&lt;/p>;&lt;p>;在小红书上，人们还分享了详细介绍牧羊人热情好客、绵羊会产生更好的触感、最佳的拍打角度和强度水平。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者@yuyuan建议游客欣赏绵羊的沉默同意，这给人类带来了欢乐：“请轻轻拍打，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数牧羊人似乎都接受了这种时尚，尽管有些人表达了复杂的感受。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位表示，虽然他欢迎旅游业的增长，因为它带来了经济利益，但他担心过度的旅游业游客数量。&lt;/p>;&lt;p>;“太多人触摸绵羊的臀部会引发动物的抑郁症。人们不关心他们，只关心自己。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一位专家向《华盛顿邮报》讲述了这一趋势日益流行背后的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人是试图通过非常规的方式摆脱日常生活的束缚。”武汉科技大学心理学家张勇说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，盲目跟风是不可取的。这种行为暴露了对动物缺乏尊重，人们应该追求其他合理的娱乐形式。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;网上其他人也警告了潜在的健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;网上一位网友用户@xiaomarichang在小红书上分享了一张自己摸羊的照片，随后报告出现腹泻和呕吐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/26/faf2402c-ea97-4f76-bda5-0127495027d3_a923f421.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;练习奇特的消遣是中国北方的新疆。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她被告知这可能是由于农场动物体内的有害细菌造成的，因为羊圈里到处都是粪便。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势在内地社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是轻轻拍拍羊的臀部，不会对动物造成伤害，牧羊人也很满意。这是一种有趣的放松方式，”一位在线观察者在小红书上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我为这些羊感到难过。如果他们会说话，他们可能会感到被骚扰。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望当地的牧羊人能够执行规定，比如限制每天接触羊的人数，这样他们就不会太累了。” ，”其他人写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s property crisis raises questions of overseas spillover after US Congress hearing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268509/chinas-property-crisis-raises-questions-overseas-spillover-after-us-congress-hearing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/638c05e8-5654-4977-ae50-b2a2853527f5_b60ecf06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国持续的房地产市场危机引发了对海外市场的担忧大多数分析师表示，这种结果不太可能出现溢出效应。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据预测，债券违约或地方政府因中国房地产市场放缓而承受的长期财务压力将会对外国居民企业产生下游影响，而且在最坏的情况下也会产生影响。观察人士表示，但这两种情况都不太可能发生，因为问题主要在中国境内恶化，而中央政府正在测试一系列解决方案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本周美国众议院委员会举行会议后，有关中国长达数年的房地产危机可能向海外蔓延的问题变得更加尖锐，国会女议员凯蒂·波特将这种情况比作 2007 年和 2008 年的全球金融危机。&lt;/ p>;&lt;p>;高杠杆债务支持金融工具的崩溃，特别是那些在美国打包次级抵押贷款和其他风险资产的金融工具的崩溃，引发了经济大火。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在中国，规则通过了开发商的住房投机和资本过剩引发了违约并导致房地产价值陷入混乱。广泛的拖欠行为可能引发被称为“灰犀牛”的流动性危机——规模巨大且显而易见，但人们却忽视了这一危机，直到为时已晚，无法制止。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国某些地区的地方政府（通常是远东和东北地区）由于房地产市场低迷，西南部分地区的土地销售收入减少，他们用于投资大型基础设施项目的资金也减少了。分析师表示，这反过来将进一步限制就业、消费和零售业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德基和星巴克等美国品牌与欧洲时尚零售商如肯德基和星巴克一起在中国许多城市购物区开展业务。正如 Dior 和 Zara 一样，消费犹豫不决已成为中国疫情后复苏不平衡的一个标志。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然金融或债务危机几乎不可能发生，但地方政府融资压力可能会对当地经济产生非常负面的影响美国俄勒冈州威拉米特大学经济学讲座教授梁彦说。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，这种压力减少了基础设施支出、社会项目支出和对当地企业的帮助。她表示：“所有这些都可能削弱包括外国企业在内的当地经济，直接导致支持减少，间接导致消费者需求受损。”&lt;/p>;&lt;p>;包括四大国有机构在内的国内银行可能会受到打击一位研究人员表示，如果地方政府需要它们进行债务重组。许多顶级银行在国际化的香港证券交易所公开交易。&lt;/p>;&lt;p>;“这些银行处于地方政府债务问题的前线，”龙洲经讯 (Gavekal Dragonomics) 中国研究副总监克里斯托弗·贝多 (Christopher Beddor) 表示。香港。&lt;/p>;&lt;p>;“如果地方政府融资平台（LGFV）遇到债务困境，地方官员首先要做的就是依靠银行重组该平台的贷款，”他说。 “这种做法影响了几乎所有银行的盈利和股本，包括‘四大’。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地方政府融资平台（以名义借款的公司）的债券违约贝多尔表示，如果资本市场反过来阻碍其他车辆和国有企业，那么一个地方的投资（主要是基础设施）将面临“金融蔓延”的风险。 “如果发生这种情况，绝对会出现一些恐慌性抛售，因为政府的担保将突然遭到破坏。”&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织估计，这些工具的总债务激增至创纪录的 66 万亿元人民币（美国） 2023 年将达到 9.1 万亿美元，相当于该国经济的一半。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师认为不太可能发生严重的溢出效应。&lt;/p>;&lt;p>;从海外角度来看，违约风险较低，因为境内债务是半公共的梁说，以人民币计价，而今年将到期的330亿美元离岸债务“只是一个很小的数字”。她补充说，中国实力最弱的 10 个省份最多占地方政府融资平台债务的 18%，“只有一小部分债务需要某种形式的重组”。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府已经启动了部分救助去年以来，地方政府融资平台的规模不断扩大，以降低破坏稳定的违约风险。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，地方政府被允许用低息债券置换高息债务。还尝试控制允许本地工具借出的新债务金额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;个人离岸投资者表示，他们并不担心溢出效应——如果他们担心的话&lt;/p>;&lt;p>;财政部长兰福安3月份向市场保证，地方政府债务风险仍然“可控”，“协调努力”已使局势总体缓解&lt;/p>;&lt;p>;威廉·布莱尔 (William Blair) 驻新加坡货币投资组合经理克利福德·刘 (Clifford Lau) 表示，金融市场已经消化了房地产低迷风险，中央政府的措施有效地防止了任何大规模违约。&lt;/p>; &lt;p>;“引发信心危机的可能性是存在的，但我们认为目前这个时刻并不高，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;美国材料科学公司首席执行官杰夫·鲍曼 (Jeff Bowman) Cocona 于五月访问中国，会见了几位客户。他说，没有人提到获得贷款的问题，而且两家公司“自豪地展示”了最近的“大规模”资本投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cocona 生产纱线的汗水干燥添加剂，大约一半其中一部分运往中国纺纱厂。该公司大约四分之一的年收入（1000万美元至2000万美元）来​​自中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直没有太关注中国目前的房地产形势，因为情况已经很明显了鲍曼表示：“多年来一直没有进入危机模式。” &lt;/p>;&lt;p>;“预计大型国有银行将承受这些压力，并在需要时获得强有力的主权支持，”驻香港的 Pau 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay’s HK Express says staff member fired over handling of Portuguese egg tarts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268579/cathays-hk-express-says-staff-member-fired-over-handling-portuguese-egg-tarts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/e6d7cd9a-872c-4645-a7a7-469dd594f999_30f70de7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，社交媒体帖子疯传，质疑它是否是地勤人员可以拿走馅饼，但馅饼最终可能会被机组人员吃掉。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空旗下廉价航空公司香港快运周六证实，一名地勤人员因处理乘客没收的葡萄牙蛋挞而被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;该确认周三，一篇社交媒体帖子疯传，质疑地勤人员拿走馅饼是否合适，以及馅饼最终可能被机组人员吃掉。&lt;/p>;&lt;p>;据航空公司称，地勤人员违反了公司处理乘客留下食物的规定。&lt;/p>;&lt;p>;“相关机场地面服务提供商已立即终止与涉事员工的雇佣关系，并向所有员工强调了正确的程序，该公司周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司允许旅客在登机时携带食物和饮料，但食物和饮料不能在机舱内食用。地勤人员会在登机前提醒旅客相关规定，但不会没收旅客的食物。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>