<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thai rights lawyer Arnon Nampa jailed for 2 more years over royal insult, fined US$4 for using loudspeaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260773/thai-rights-lawyer-arnon-nampa-jailed-2-more-years-over-royal-insult-fined-us4-using-loudspeaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/fad3c364-07cc-45fb-988c-d1ee2d4d277f_90072e3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年泰国律师兼政治活动家 Arnon Nampa。资料照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国一家法院周一以侮辱王室罪名，判处该国一名主要民主活动人士再判处两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;这是最新提出的指控著名人权律师阿农·南帕 (Arnon Nampa) 现面临 10 多年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他因 2021 年在 Facebook 上发布的三条消息而于 1 月份被判处四年徒刑，目前正在监狱服刑。 ，加上他之前因冒犯君主罪而服刑四年。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，政府利用严格的立法来压制异议，并根据一项保护国王玛哈·哇集拉隆功和国王的严厉法律起诉了数十人。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼谷刑事法院因阿农在 2021 年哈利波特主题集会上呼吁修改泰国王室诽谤法而判处他两年零 20 天监禁。&lt; /p>;&lt;p>;泰国人权律师协会表示，他被判犯有四项罪名，包括违反冒犯君主罪、藐视紧急状态令以及未经许可使用扩音器。&lt;/p>;&lt;p>;“阿农否认了所有指控他的律师 Junjira Junpaew 告诉路透社，他的律师团队将对判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年泰国青年领导的民主抗议活动中，数万人走上街头，发起前所未有的抗议活动。呼吁改革君主制。&lt;/p>;&lt;p>;在对他宣判时，刑事法院还因使用扬声器而罚款 150 泰铢（4 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Arnon 是 150 多名抗议活动人士之一。近年来根据冒犯君主罪的法律受到指控，这些法律通常在刑法相关条款后被称为“112”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Falling yen is great for 2 sectors in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3260748/falling-yen-great-2-sectors-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/a5e55c40-e631-4d24-8ade-cf2dec6ce516_1623808a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客从 Shibuya Scramble 顶部的观景台 Shibuya Sky 向外眺望2021 年 6 月，东京 Square。日元贬值也增加了日本商业地产的吸引力。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;要深入了解亚洲奢侈品市场格局的变化，全球最大奢侈品集团路威酩轩集团 (LVMH) 第一季​​度业绩就是最佳选择。除日本外，以中国市场为主的亚洲有机收入下降了 6%。相比之下，在日本，销售额猛增 32%。&lt;/p>;&lt;p>;更能说明问题的是，LVMH 最大的部门——向中国国内市场和海外客户销售的时装和皮革制品的全球销售额增长了 10%，这表明中国游客的海外消费帮助抵消了国内销售的疲软。他们在海外的大部分支出都在日本。&lt;/p>;&lt;p>;这并不奇怪。目前全球外汇市场的头条新闻是日元持续贬值，今年日元兑美元汇率已下跌逾10%，创34年新低。此外，日元的疲软是广泛的，日本货币相对于主要亚洲货币处于多年低点。&lt;/p>;&lt;p>;日元暴跌——源于日本和日本之间巨大的利差美国——通过提高海外游客的消费能力，为日本旅游业带来了福音。它还增加了日本商业地产的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;根据 MSCI 的数据，日本零售和酒店地产是亚洲商业地产行业去年投资活动大幅增长的少数几个领域之一。与或超过 2020-2022 年交易量年均水平。&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利资本国际 (MSCI) 亚洲房地产研究主管 Benjamin Chow 表示，零售业的强劲表现“是所有考虑到日本人口不断减少，投资者不喜欢这一点，这一点更为引人注目”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果有一项统计数据能够充分说明当今亚洲房地产需求的驱动因素上个月访问日本的国际游客超过 300 万人次，创单月历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行在 4 月 12 日的一份报告中指出，亚洲市场的入境游客数量旅游业恢复最快的是当地货币贬值最严重的国家，例如日本和越南。&lt;/p>;&lt;p>;此外，虽然中国赴日游客人数仍远低于疫情前的水平，但中国游客的人均消费支出去年比 2019 年增长了 50%，这是由于奢侈品支出和高价值文化体验的增加所致。&lt;/p>;&lt;h3>;日语“katsu”源自英语“cutlet”，现在独立成英语单词&lt;/h3>;&lt;p>;日元贬值为外国游客创造了难得的机会，可以以大幅折扣购买令人垂涎的奢侈品。据彭博社报道，扣除免税折扣后，东京的香奈儿经典手提包比纽约便宜 1,423 美元。&lt;/p>;&lt;p>;东京的主要零售中心银座和表参道从销售额的大幅增长中受益匪浅。仲量联行的数据显示，去年第四季度的平均底层租金创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;然而，日本的酒店业表现最为突出。第一太平戴维斯的数据显示，去年的交易量比 2013 年至 2022 年的年均水平高出 40%。此外，该行业的外国投资比例为 2008 年以来最高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/81190f6e-fe66-4e66-88e7-4ffc49ef02b3_7ed5f534.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月21日，游客前往位于东京南部镰仓市的高德院参拜高13.35m的镰仓大佛。 3月份突破300万，创单月新高。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他领先的酒店市场中，该行业的关键绩效指标没有像日本那样大幅恢复。 CoStar的数据显示，东京、大阪和京都今年前三个月的日均房价（以美元计算）比2019年同期高出30-50%。每间可用客房的收入为18-37% &lt;/p>;&lt;p>;考虑到由于严重的劳动力短缺导致许多酒店无法满负荷运营，入住率仍然大幅下降，这一点就更加引人注目。然而，海外游客的繁荣使运营商更容易提高每日价格。&lt;/p>;&lt;p>;这也导致了严重的供应限制，建筑成本急剧上升，且缺乏熟练工人阻碍了发展。世邦魏理仕驻东京研究主管 Hiroshi Okubo 表示，尽管近年来供应量显着增加，但“市场非常紧张，酒店经营者大幅提高了房价”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客重返中国日本的高端医疗服务&lt;/h3>;&lt;p>;可以肯定的是，日元推动的入境旅游业激增并不是唯一的因素。首先，日本重新开放较晚，导致被压抑的外国旅游和购物需求不断增加，但尚未达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;其次，日本主要依赖国内旅游业。日元疲软导致日本游客出国旅行的成本更高，从而导致更多的居家度假，这进一步刺激了零售和酒店业。&lt;/p>;&lt;p>;第三，日元疲软只是几个因素之一这增加了日本对外国投资者的吸引力。政治稳定、成熟且相对透明的市场，以及在对华情绪恶化时日本日益增强的吸引力同样重要。事实上，日本的问题在于太多的资金追逐太少的理想房地产资产。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，零售业和酒店业的强劲表现挑战了人们对日本作为一个衰落国家的看法，日本的经济萎缩，并且人口老龄化。 “看看所有的投资活动。看看东京的天际线。 Greenberg Traurig 亚洲房地产业务主席 Joel Rothstein 表示：“看看所有的起重机。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然日元暴跌令日本政策制定者头疼，而且人们越来越担心过度旅游，日元贬值对亚洲旅游业加速复苏起到了关键作用。在零售和酒店行业，汇率很重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk in China: Tesla passes data security assessment that could pave way for lifting of bars to its cars’ movements]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3260774/elon-musk-china-tesla-passes-data-security-assessment-could-pave-way-lifting-bars-its-cars-movements?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/dbd6cdbf-5c87-4e52-8ef2-aa51cb25a66a_f6c0ccec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;该评论将为特斯拉车主及其其他粉丝提供“汽车在中国的街道上行驶时充满信心。”上海明亮汽车服务公司的陈金柱说。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉通过了北京数据安全规定合规性测试，该决定具有里程碑意义，据称可能为取消部分汽车使用限制铺平道路&lt;/p>;&lt;p>;这家美国汽车制造商已接受中国汽车工业协会（CAAM）（政府支持的行业联盟）的评估，并在处理个人信息时的隐私保护方面获得了明确的许可。数据，其中包括面部识别以及驾驶舱数据的收集和处理。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上的审查结果恰逢首席执行官埃隆·马斯克访问北京，在那里他会见了中国总理李强，讨论特斯拉的运营特斯拉在一份声明中表示，其在上海超级工厂组装的 Model 3 和 Model Y 车辆的认可将导致对其汽车的限制放松”进入某些国家支持的实体、机场和高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;CAAM于11月开始的评估是自愿的，特斯拉是第一批获得认可的汽车制造商之一，其他汽车制造商还有比亚迪、理想汽车、蔚来、合众和路特斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“审核结果将让特斯拉车主和其他车迷在中国街道上驾驶特斯拉车充满信心”，上海明亮汽车服务咨询公司首席执行官陈金柱说道。 “由于中国汽车工业协会是政府支持的汽车行业协会，此次审查肯定会对相关部门的政策制定产生影响。”&lt;/p>;&lt;p>;此次认可也预示着特斯拉全自动驾驶（FSD）的批准将是一个好兆头。 ）系统，其自动驾驶软件，在中国。&lt;/p>;&lt;p>;在周日与马斯克会面时，李克强表示，特斯拉在中国的业务是中美经济合作的成功范例。鼓励两国之间开展更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克此次北京之行旨在将这家总部位于德克萨斯州奥斯汀的汽车制造商的自动驾驶技术引入中国，以应对中国电动汽车市场与当地竞争对手的激烈竞争，该市场约占中国电动汽车市场份额的 60%。据《华盛顿邮报》周日报道，特斯拉中国区对外关系副总裁陶涛周五在官方《人民日报》上发表评论文章称，自动驾驶是一个关键的增长点该国电动汽车行业的推动者，并认为该技术将催生机器人出租车等新的商业模式，这是马斯克所拥护的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，特斯拉收取 8,000 美元购买其 FSD 软件，即美国订阅费为每月 99 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“对于马斯克和北京来说，这是一个分水岭，因为特斯拉在中国面临着大规模的国内电动汽车竞争以及需求疲软，”韦德布什证券公司 (Wedbush Securities) 在一份报告中表示。周日晚上的研究笔记。 “虽然特斯拉的长期估值故事取决于 FSD 和自动驾驶，但这个难题中的一个关键缺失部分是特斯拉在中国提供 FSD，现在它已经出现在门口了。” 彭博社周一报道称这家美国汽车制造商将加强与中国搜索引擎和人工智能公司百度的合作，以扫清将其 FSD 系统引入大陆市场的另一个关键障碍。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉将能够部署其自动驾驶彭博社的报道援引身份不明的消息称，该服务基于这家北京互联网巨头提供的“车道级导航”和地图。&lt;/p>;&lt;p>;自去年年底上海超级工厂 3 落成以来2019 年以来，特斯拉在中国就其汽车质量和安全问题与监管机构和客户发生了几次冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 4 月，一名女性在一件印有“刹车故障”字样和特斯拉标志的 T 恤跳在上海车展上展出的特斯拉汽车顶部，以引起人们对她将 Model 3 事故归咎于该公司的事故的关注。&lt;/p >;&lt;p>;特斯拉后来迫于市场监管机构的压力，向车主公开了具体 Model 3 的数据日志。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国汽车制造商去年没有参加上海车展，也缺席了据知情人士透露，出于对类似事件的担忧，上周四在北京举行的中国汽车展。&lt;/p>;&lt;p>;北京限制军队人员和重点国有企业员工使用特斯拉自 2021 年以来，出于安全考虑，中国制造的 Model 3 和 Model Y 也被禁止进入某些地区，例如机场。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前是特斯拉的第二大市场，交付量为 603,664 辆去年，仅次于美国，该公司去年向美国客户交付了 654,888 辆汽车，比 2022 年增加了四分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong transgender activist Henry Edward Tse says it’s time to ‘live like a normal person’, collects new ID card after ‘judicial marathon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260769/hong-kong-transgender-activist-henry-edward-tse-says-its-time-live-normal-person-collects-new-id?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/9ed6133a-618c-4930-890f-d998918314aa_dfd6a512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢贤哲与他的新身份证。这位跨性别活动家发誓要继续争取平等。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港变性活动人士表示，经过七年的法律斗争，他周一将身份证上的性别从女性改为男性，终于可以过上正常的生活了。 &lt;/p>;&lt;p>;谢英华表示，当他从湾仔入境事务大楼领取香港身份证时，他感到如释重负，称这是一场“司法马拉松”结束时的超现实时刻。&lt;/p>;&lt;p >;新文件将允许他更新他的护照、中国大陆旅行许可证和银行对账单，他希望这也能结束前线工作人员对他性别的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“因为所有问题，我一直避免做很多涉及性别或使用我的敬语的事情，”33 岁的 Tse 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾经经常跑步……但作为一个男人生活时，没有改变我的 ID卡，我无法参加女子或男子运动，”他说。 “现在，我希望自己能像正常人一样生活，做正常人该做的事。也许我可以参加一些运动并报名参加健身房。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/29/1dc3dfa7-0637-4d62-abbe-e75dce0273f9_76754dbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢霆锋表示，他七年的法律斗争已经结束已经耗尽了一切，筋疲力尽。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谢于2017年首次提起法律诉讼，当时由移民局局长担任的登记专员拒绝了将其性别从女性改为女性的申请。身份证上的性别改为男性。&lt;/p>;&lt;p>;终审法院去年二月作出有利于谢和另一名诉讼当事人的裁决，称当局拒绝允许两人在身份证上使用自己喜欢的性别没有进行全面变性手术就侵犯了他们的权利。&lt;/p>;&lt;p>;但政府只是更新了政策，允许香港人在不进行被跨性别群体认为有风险的全面变性手术的情况下改变性别标记，今年4月3日。&lt;/p>;&lt;p>;谢说，长达七年的法律斗争让人筋疲力尽。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起因自己以前的性别而被拒绝入住当地一家青年旅馆的经历。谢说，他在注册健身房会员和使用健身卡时也遇到了问题，因为工作人员担心其他人试图拿走他的钱。更衣室和厕所。&lt;/p>;&lt;h3>;经过七年的法律斗争，香港变性男子准备换新身份证&lt;/h3>;&lt;p>;该活动人士希望最新的政策变化能够解决“日常羞辱”和问题”，但表示该措施仍然引发了人权问题，他承诺采取后续行动以改善社会平等。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个不足的例子是要求跨性别者接受随机血液他说，通过测试来检查他们的激素状况。&lt;/p>;&lt;p>;所有根据该政策申请身份证性别改变的跨性别居民都必须满足某些要求，其中包括做出法定声明，以确认他们将接受持续的激素治疗治疗并按要求提交验血报告。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织香港变性平等组织主席谢先生还在三月份对政府提起了单独的诉讼，他称政府延迟向他发放血液检测报告是歧视性的做法。新身份证。&lt;/p>;&lt;p>;“我的最终目标是敦促政府承担法律责任，并在合理的时间内遵守法院命令，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Bolivia should safeguard Global South interests, says Wang Yi as South American nation appeals for Brics entry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260759/china-and-bolivia-should-safeguard-global-south-interests-says-wang-yi-south-american-nation-appeals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/32bf72e7-a92d-4bc8-9637-45c22dce6b88_4921e89b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与玻利维亚外长索萨举行会谈4 月 28 日星期日在北京隆达。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周日对玻利维亚外长表示，两国都反对“霸权和欺凌”，应该捍卫自己的主权。 &lt;/p>;&lt;p>;这是王毅与玻利维亚外交部长塞琳达·索萨·伦达在北京会晤时发表的讲话。玻利维亚外交部长塞琳达·索萨·伦达正在进行为期三天的访问，直至周二。会议期间，王毅呼吁北京和拉巴斯加强多边战略协调。&lt;/p>;&lt;p>;“中玻两国有着反对强权霸凌、维护公平正义的共同目标。”外交部通报称。&lt;/p>;&lt;p>;“两国应共同捍卫《联合国宪章》的宗旨和原则，坚定维护全球南方国家的共同利益。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;“巩固和发展中玻战略伙伴关系是中国政府的既定方针……两国应继续加强政府、立法机构、政党合作，对接发展战略，”王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，两国应在数字经济、高原农业、信息通信、绿色发展等新领域挖掘合作潜力。&lt;/p>;&lt;p>;玻利维亚外交部表示，索萨应北京邀请访华，她将讨论广泛议程，包括旅游、技术、能源和其他共同感兴趣领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，北京愿意推动中玻战略伙伴关系迈上新水平。他表示，中方坚定支持玻利维亚走符合本国国情的发展道路，坚决反对外部势力干涉中国内政。&lt;/p>;&lt;p>;据中方通报，索萨表示坚定支持一个中国原则并表示玻利维亚渴望在金砖国家框架和其他多边组织内与中国进一步合作。&lt;/p>;&lt;h3>;中俄一致致力于改革西方主导的全球体系&lt;/h3>;&lt;p>;她还强调了中国的作为玻利维亚重要战略伙伴的角色，表明玻利维亚渴望深化与中国的合作，包括经贸领域的合作。玻利维亚鼓励中国企业赴玻利维亚投资兴业，助力玻利维亚工业化。&lt;/p>;&lt;p>;中方愿与包括玻利维亚在内的拉美和加勒比国家一道，在“一带一路”下寻找更多发展机遇和道路倡议。&lt;/p>;&lt;p>;中国是玻利维亚第二大贸易伙伴。据中国外交部称，2023年，中玻双边贸易总额接近26亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;玻利维亚是希望加入主要新兴经济体金砖国家集团的40多个国家之一——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——旨在发展其新兴锂产业并促进大宗商品出口。&lt;/p>;&lt;p>;玻利维亚总统路易斯·阿尔塞最近在接受俄罗斯国有卫星通讯社采访时表达了该国加入的愿望该集团并提供其自然资源以换取技术。他表示玻利维亚“有很多东西可以分享”，特别是其自然资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;玻利维亚的锂储量估计为 2300 万吨，目前被公认为世界上最大的锂拥有国。这种至关重要的金属。各国政府和汽车制造商迫切寻求确保锂的供应，这对电动汽车电池至关重要。然而，拉巴斯长期以来发现很难增加工业生产或开发商业上可行的储量。&lt;/p>;&lt;p>;在前往中国之前，索萨正在对俄罗斯进行为期两天的访问，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫(Sergey Lavrov)表示，证实玻利维亚支持玻利维亚加入金砖国家。莫斯科今年担任金砖国家轮值主席国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deforestation in Indonesia spiked last year – but data analysis suggests better overall trend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260765/deforestation-indonesia-spiked-last-year-analysis-suggests-better-overall-trend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/cf29db2b-0404-436e-9d38-7f5d3a90fc98_723dbacc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚南苏拉威西岛 Polewali Mandar 的一片被砍伐的森林。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从受保护的国家公园中砍伐的树木到为棕榈油和造纸种植园而被夷为平地的大片丛林，印度尼西亚 2023 年的原始森林损失比上年增加了 27%今年，根据世界资源研究所对森林砍伐数据的分析。但与 2010 年代相比，损失仍处于历史低位。&lt;/p>;&lt;p>;“森林砍伐量自六年前达到峰值以来一直在下降，”全球总监罗德·泰勒 (Rod Taylor) 表示。世界资源研究所的森林计划。 “这对印度尼西亚来说是个好消息，值得赞扬。”&lt;/p>;&lt;p>;但其他人认为镍矿价格上涨有理由令人担忧，并将最近的一些森林砍伐与世界对开采印度尼西亚大量镍矿的兴趣联系起来，这至关重要绿色能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;马里兰大学全球土地分析和发现实验室的最新数据在全球森林观察上共享，全球森林观察是世界资源研究所运营的一个平台，提供用于监测世界森林的数据、技术和工具。森林。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/9cd585d8-f800-4b24- 9c2a-5b936d121f7a_10029c40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奶牛在南苏拉威西岛 Polewali Mandar 的棕榈油种植园吃草。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚是一个横跨赤道的广阔热带群岛，拥有世界第三大雨林，拥有多种濒临灭绝的野生动物和植物，包括猩猩、大象和巨大的森林花朵。有些人居住在其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;自 1950 年以来，超过 7400 万公顷（739,998 平方公里）的印度尼西亚雨林（面积是德国的两倍）被砍伐、焚烧或退化，以开发棕榈油、根据全球森林观察，纸张和橡胶种植园、镍矿开采和其他大宗商品。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是最大的棕榈油生产国、最大的煤炭出口国之一和最大的纸浆生产国。它还出口石油和天然气、橡胶、锡和其他资源。&lt;/p>;&lt;p>;在加里曼丹和西巴布亚热带岛屿上现有棕榈油树以及纸浆和造纸种植园附近的几个地点进行了工业种植园的扩建，据分析称。&lt;/p>;&lt;p>;印尼环境与林业部表示，此次扩张发生在现任政府2014年上任之前授予的特许权中。&lt;/p>;&lt;p>;印尼环境与林业部确实没有回应美联社发出的问题和置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;全球森林观察关于印度尼西亚原始森林丧失的数据（这些森林是典型的碳储存量高且生物多样性丰富的古老森林）的数据更高高于印度尼西亚官方统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为，根据分析，印度尼西亚的大部分原始森林损失发生在印度尼西亚归类为次生林的区域内，即在人类活动后主要通过自然过程再生的区域例如农业清理或木材采伐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/ f8f5d106-6f43-4959-b186-0a7eef45d2ce_3e9b32c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚莫罗瓦利工业园 (IMIP)，苏拉威西岛最大的镍生产商之一。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;次生林的碳储存能力通常低于原始林。&lt;/p>;&lt;p>;苏门答腊岛、苏拉威西岛、根据分析，姆劳库和加里曼丹。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚拥有世界上最大的镍储量，这是电动汽车、太阳能电池板和绿色能源转型所需的其他产品的关键材料。&lt;/p>;&lt;p >;印度尼西亚非政府保护组织 Auriga Nusantara 的主任 Timer Manurung 表示，森林砍伐的部分原因可能与印度尼西亚镍工业的扩张直接相关。&lt;/p>;&lt;p>;Manurung 表示目前还不清楚。印度尼西亚的森林砍伐有多少是由于采矿造成的。但他称其为“重要驱动因素”，并表示政府对该国采矿和镍工业的快速发展——包括新建20多家加工镍矿石的冶炼厂——正在“重蹈印尼油棕和纸浆木材的覆辙”，导致森林砍伐加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;但泰勒指出，与过去相比，大规模的森林砍伐似乎正在减少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/f8583556-1ee5-487c-b2fb-4733b6b9ede6_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在南苏拉威西岛 Polewali Mandar 的一个棕榈油种植园，人们将棕榈果装载到卡车上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2010 年代，印度尼西亚各地出现了大规模的油棕、木材和大规模种植园扩张。 《自然气候变化》杂志的研究发现，2004 年至 2014 年间，森林砍伐率翻了一番，达到每年约 200 万公顷。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，超过 100 公顷的原始森林损失仅占 15%根据分析，损失的百分比。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒将这种缺乏大规模森林砍伐的现象归因于公司如果被发现砍伐树木将面临声誉风险。近几十年来，非政府组织、消费者和政府（包括欧盟）一直在推动企业放弃毁林行为。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 将新许可证冻结三年。用于棕榈油种植园。根据政府数据，2021 年至 2022 年间森林砍伐速度有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;但小规模原始森林丧失在全国范围内仍然普遍存在，包括在泰索尼罗国家公园和拉瓦等几个保护区内苏门答腊岛上的辛基尔野生动物保护区。这两个地区都是老虎和大象等极度濒危动物的家园。&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺现象比平时更加​​潮湿，通常会导致降雨量减少和气温升高，从而导致为农业清理土地而引发的火灾迅速蔓延– 泰勒说，导致火灾季节比预期平静。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政府在防火能力方面的投资以及当地社区的灭火努力也是如此。&lt;/p>;&lt;p >;在 2015-2016 年印度尼西亚的最后一次厄尔尼诺现象期间，为清理农业用地而故意开始的火灾迅速蔓延，给整个东南亚带来了雾霾。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的几个省份宣布进入紧急状态，呼吸道疾病激增，数千名印度尼西亚人不得不逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚的好消息是，防火措施比过去几年要复杂得多，”泰勒说。 “这确实有所作为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Zen slap therapy? Tradition-based remedy claims to relieve stress, release negative energy, some smell a scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259361/what-zen-slap-therapy-tradition-based-remedy-claims-relieve-stress-release-negative-energy-some?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/4732d8f4-10b8-4262-9661-b858fcac598e_20087992.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在采取一种名为“禅拍”的传统中医疗法被越来越多的中国人认可。该邮报解释了这是什么，并消除了一些人对这可能是骗局的担忧。图片来源：南华早报综合报道/哔哩哔哩/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一种源于中医的新疗法，被称为“chan pai”，英文为“Zen slap”，被用来减少生长&lt;/p>;&lt;p>;这种疗法很受欢迎，在社交媒体平台小红书上，标签#zenslaptherapy 吸引了 1160 万次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;尽管价格昂贵 -在一线城市，一小时至少 600 元（83 美元）——人们正在为治疗师大量拍打穴位的服务付费。&lt;/p>;&lt;p>;穴位是身体上可以插入针灸针的特定点。 .&lt;/p>;&lt;p>;人们相信它有助于疏通经络或能量通道，消除体内的负能量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/12f291c2-ca8b-47ac-b45b-430559a86b2b_463bd059.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”从业者表示，禅宗掌掴疗法必须用力且响亮的掌掴才能有效。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《邮报》探讨了它的起源和当今的用途。&lt;/p>;&lt;h3>;禅宗拍打疗法&lt;/h3>;&lt;p>;据说这是是推拿的有力版本，推拿是一种中医按摩形式，通过对穴位施加压力来疏通经络并促进气或能量循环。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年以来一直接受禅宗拍打疗法的人，姓Wu告诉中国杂志新的每周杂志，有效的拍照应该响亮，强烈，甚至会引起疼痛。&lt;/p>; &lt;p>;从业者认为疼痛会导致康复，当接收者不再感到疼痛时，这意味着所有的疼痛&lt;/p>; &lt;p>; tcm认为潮湿是疲劳和疾病的原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;历史&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>;几年前，由自学成才的TCM治疗从业人员，丁尤伦（Ding Yuren）。中国的山东省（Ding电视节目表明，这种疗法令人着迷，以至于当治疗师在她的背上拍了一个位置时，她突然想到了前一年去世的奶奶，哭了出来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说，这种疗法第一次帮助她面对悲伤。&lt;/p>; &lt;h3>;舒缓或骗局？&lt;/h3>; &lt;p>;有些人真正相信Zen拍打的有效性。&lt;/p>; &lt;p>;在Xiaohongshu上，一个人写道：“我一生的抑郁症已在治疗中发布10分钟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /Default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/760db8a2-9335-47aaaa-a370-89d201d9cfab_ad404816.jpg“女演员周徐说，这种疗法帮助她处理了她对祖母去世的悲伤。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个人说这就像冥想，有助于消除她的所有负能量并变得更加平静。&lt;/p>; &lt;p>;，但吴说她有时会想知道如果Zen Slap是骗局。&lt;/p>; &lt;p>;她回想起在北京接受治疗，治疗师的手在她拍打Wu的背部和四肢时都很湿。&lt;/p>; &lt;p>;她告诉她，这是因为这是因为她的手正在“抓住潮湿”。吴说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 14:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Mainland China pins its hopes on Taiwan’s former leader Ma Ying-jeou after meeting Xi Jinping during ‘journey of peace’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/article/3260729/global-impact-mainland-china-pins-its-hopes-taiwans-former-leader-ma-ying-jeou-after-meeting-xi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/e4DF4F83-1E29-4ED9-8CDD-84DD1E36F882_66E8BD64.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”最新的跨性别关系，独立的威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）将于下个月接任台湾总统。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球影响力是每周策划的新闻通讯，其新闻主题源自中国，对我们的全球新闻阅读器产生了重大宏观影响。注册&lt;/p>; &lt;p>;随着台湾即将在越来越多的跨界紧张局势中看到后卫的改变，中国大陆的反应一直受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;自独立的威廉·莱·辛（William Lai Ching）以来-DE  - 由北京烙印为“分离主义者”  - 赢得了该岛的中国大陆，在他5月上任之前就加大了努力。&lt;/p>; &lt;p>;这些努力的主要渠道是前者，前者是前者台湾总统从2008年到2016年领导该岛，但仍在Kuomintang（KMT）反对党内举起体重。与执政的民主进步党（DPP）相比，KMT被认为对中国大陆更友好。在她拒绝接受&lt;/p>; &lt;p>;之后，削减了与台北的官方联系，尽管它连续三次失去了总统大选，但北京仍然将KMT视为最可行的政党，以防止倾向于独立。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Ma是一名不持有任何政府或政党头衔的私人公民，在本月初为11天“”结束时在北京。这是他们自2015年以来的第一次会议，当时他们在新加坡举行了历史性的会谈。&lt;/p>; &lt;p>;观察员建议，通过展示马达的访问，中国正在向赖发送信息，并重申与台湾和平统一的追求，在地区大国和西方国家引起关注的紧张局势升级。&lt;/p>; &lt;p>;双方试图引起和解的语调。&lt;/p>; &lt;p>;“没有无法解决的仇恨。没有什么问题是不能讨论的​​。 XI说。外国干预”不能阻止“家庭聚会”的历史趋势。要难以忍受”。&lt;/p>; &lt;p>; ma以和平缔造者的身份返回岛上，并呼吁莱（Lai），“确认基于宪法的单中国框架”，避免“走独立之路”。与此同时， /p>; &lt;p>;莱一直在忙于填补他的新内阁，挥舞着妈妈的立场，是公众的代表。分析师说，他的选择在很大程度上遵守了蔡的政策，没有明确渴望改变跨界现状。&lt;/p>; &lt;p>; lai任命了Coscordant Cho Jung-tai，前DPP主席兼前Cababinet秘书长，担任总理。&lt;/p>; &lt;h3>;北京赌注在迈因 - 耶和华之旅中，以帮助赢得台湾人的心和思想&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;以其相对温和的立场和竞争对手营地之间的交流技巧而闻名已被任命为立法机关的调解人，反对党拥有多数席位，并可能抵制DPP的否决权或否决权。分析师说，凭借在管理北京与华盛顿之间复杂动态的专业知识，能够在与美国寻求更紧密联系的同时，能够踩北京。成为国防部长。&lt;/p>; &lt;p>; Tsai Ming-yen将继续担任国家安全局的领导人，而半官方海峡交换基金会鹰派副秘书长Chui Chui-Cheng将负责大陆事务理事会。&lt;/p>; &lt;p>;新面孔包括被任命为政府打算减少经济依赖大陆并促进关键行业的经济依赖的标志的半导体经验丰富的Kuo Chih-Hui。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管政治紧张局势更大，但台湾人被认为更开放，对和解的可能性更为开放，习近平和马上都强调了青年交流。&lt;/p>; &lt;p>;在他逗留期间，马萨诸塞州领导，台湾学生要在华盛顿烈士的墓地上致敬，也是现代中国的成立父亲 - 在广州的孙子的住所。&lt;/p>; &lt;p>;其他历史遗址包括Qin Shi Huang皇帝在Xian中的皇帝作为北京的长城和马可马可桥的地点。后者仍然在第二次世界大战期间的日本入侵中留下伤痕。&lt;/p>; &lt;p>;观察员说，台湾年轻的台湾人可以在与当地人进行第一手观察和互动后更愿意改变他们对大陆的看法。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;可以作为文化之间的桥梁，根据《大陆中国杂志》上的一篇文章，该杂志专注于台湾事务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;妈妈旅行后，邀请了更多的KMT重量级人物游览大陆。前Taipei市长Hau Lung-bin参加了一个仪式，以纪念Henan Province的黄色皇帝。&lt;/p>; &lt;p>;现任的KMT副主席Sean Lien也将于6月访问大陆，而跨境论坛，而该论坛则是党的前董事长Hangh Hasiu-Chu将带领200名台湾台湾人去Zhejiang省旅行。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管KMT和北京的努力尽最大努力，但DPP还是在与中国大陆&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;本周早些时候，台湾内政部表示会很快。惠姆多军事学院院长坎格（Chiang -DDP司法委员会提议撤职，在发现Chiang迫害政治异议和滥用政府资金之后，该司法委员会提出了撤职，但分析师表示，将其视为“对中国大陆的不友好手势”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;与此同时，北京的“胡萝卜和棍子”与台北进行贸易的方法继续，在岛上改变游戏规则的事件之前嵌入了政治信息。&lt;/p>; &lt;p>;上周，北京施加了税款，并设定了职责。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此举是在莱（Lai）当选前几周从台湾暂停12款产品的暂停关税后，将其提高近四分之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;。 60秒的追赶&lt;/h3>; &lt;p>; ma ying-jeou敦促台湾的下一任总统对习近平的“橄榄分支”做出“务实地”回应。&lt;/p>; &lt;p>;没有任何问题无法通过，习近平总统在历史悠久的北京会谈中告诉台湾的玛格·耶和华。&lt;/p>; &lt;p>;视频：“外国干预无法阻止家庭聚会”：总统Xi Jinping主持台湾的Ma ying-jeou。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;台湾下一个内阁的新面孔，但安全留给了那些知道北京的“底线”的老手。&lt;/p>; &lt;p>;台湾半导体老兵JW Kuo被称为经济部长，作为新政府信号，以减少对中国大陆的依赖的新政府信号将继续。 &lt;/p>; &lt;p>;意见：台湾即将到来的政府面临艰巨的任务，以赢得公开夺回。&lt;/p>; &lt;p>;台湾将拆除所有在公共场所中的Chiang Kai-Shek的剩余雕像。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京在长期探针后在台湾的聚碳酸酯上打抗倾斜的关税。&lt;/p>; &lt;h3>;深潜水&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/04/29/AC0CBF0C-FD5C-4F86-BDEF-5FAFB44792AE_FCFBD21B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当台湾的前领导人马·耶伊（Ma Ying-Jeou）被大陆中国总统习近平吉平（XI Jinping）收到，他被简单地称为“ MA先生”北京在避免认可该岛政府的同时，在提供款待的同时，北京走了紧密的绳索。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但他不仅仅是北京的“先生”。马云，是中国大陆领导人接待的第一位前任或现任台湾总统，仍然是北京的首选，可以帮助它赢得台湾人的心和思想。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;台湾海峡的政治风险很可能在接下来飙升一年，但台湾年轻的台湾人仍然可以在社交媒体上赢得胜利。自从台湾自我统治以来，“不稳定”和不确定性的时期已经开始，选择了独立的候选人William Lai Ching-Te为下一任总统。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/04/29/29/25ba0ec8-7902-4f9b-97eb-97eb-ed04eb-ed04e9a6d26 d226f26f26f26f_27993c844f.jpg jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;照片：cna &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;前台湾总统Ma ying-jeou打电话周一访问北京的一家博物馆，以纪念第二次中日战争的博物馆，以“和平解决争议”的年轻一代。&lt;/p>; &lt;p>;“大陆和台湾的人们都受到了欺负日本军阀，遭受了沉重的伤亡。尽管我们在处境不利的情况下落后于设备和训练，但我们团结一致。 >;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/204/29/029/029BE28E-54A9- 4956-8FA4-D92A25A82775_1126E908.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; photo： >; &lt;p>;北京对台湾聚碳酸酯征收了反倾销的关税，从周六起，近四分之一的职责。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;进口台湾的热塑性聚合物将负责下一项额外的职责五年，大陆商务部在周五发表的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/A9F461A7-0475-4A9D-B65D-B65D-6BF099F099F05C1D_1D_1D19C4FE.JPG.JPG照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;台湾前总统马·杰伊（Ma Ying-Jeou连锁与历史记录相矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;在周六访问中国大陆帝国帝国城的一家博物馆中，马萨诸塞州被证明，他说这些岛屿“不属于岛屿ryukyu”  - 一个王国的名字，该王国是中国支流状态已有500多年了，直到日本于1879年吞并。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。策划的新闻通讯源于中国的新闻主题，对我们的全球新闻阅读器产生重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 14:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minimum wage to increase by 4.5% to HK$41.8 per hour this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260760/hong-kong-minimum-wage-increase-45-hk418-hour-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 14:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/29/d83a7db5-51BE-4FE6-B9B2-2C41C28DFFDD_7F9A6568.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; hong kong的最低工资将增加4.5％。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港今年将提高最低工资4.5％，至41.8港元（US $ 5.3），并引入未来调整的公式，不允许削减薪水，该帖子已经学会了。&lt;/p>; &lt;p>;最低工资也将每年进行一次审查，而不是目前每两年进行一次。&lt;/p>; &lt;p>;根据该市最低工资委员会的消息来源，&lt;/p>; &lt;p>;现有的HK $ 40小时费率将增加hk $ 1.8。 /04/29/403C4B45-FA39-4E29-915E-372865E0C981_2829C6C0.JPG“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;>;最低工资也将每年审查。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;委员会还预计，委员会还通过引入一个公式来正式化审查过程，该公式将考虑诸如消费者价格指数A，当前GDP增长和平均水平等因素内部人士说，在过去10年中，GDP增长。&lt;/p>; &lt;p>;消费者价格指数反映了家庭通常购买的消费品和服务成本的变化。索引A涉及该市约50％的家庭，这些家庭在相对较低的支出范围内。&lt;/p>; &lt;h3>;香港以每月增加3％至港元4,870 &lt;/h3 &lt;/p>; &lt;h3>;香港以提高3％的最低工资>; &lt;p>;该公式将确保未来的最低工资不会从当前利率降低。以前的HK $ 37.50。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 14:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India banned single-use plastics almost 2 years ago. Did it work?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3260639/india-banned-single-use-plastics-almost-2-years-ago-did-it-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/36EF7F30-B893-4D10-B3FC-B96CCF2489E6_F88215.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;从临时垃圾场。照片：Shaikh Azizur Ra​​hman &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度对一次性塑料（SUP）的近两年禁令（SUP）未能阻止全国各地的此类物品的泛滥和制造。将责任归咎于当局的“地面上的弱执行”。 。 - 经济的结局部分。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，在成本敏感的小型企业不愿接受非塑料替代方案的监督和不愿意在一个产生约550万吨SUP废物的国家中，该法律无牙。每年，总部位于新德里的非营利科学与环境中心（CSE）在2月份的报告中说。&lt;/p>; &lt;h3>;孟加拉国的垃圾储存资本可以将其多余的浪费变成资产吗？&lt;/h3>; &lt;p>; “在禁令实施的最初几个月，我们对违规行为采取了行动。后来，当局不再是警惕的。她说。 /04/28/48BB2647-BDC6-49B2-AAE8-DE4DE4D3D425C48_ED2458DC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被禁止的SUP一次性杯子。照片：Shaikh Azizur Ra​​hman &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度 - 世界第三大SUP WAST的生产国，根据CSE报告 - 禁止生产，分销，库存和销售19 SUP类别的项目。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年的政府禁止使用SUP随身携带的袋子比75微米薄，去年禁止使用比120微米的类似产品。&lt;/p>; &lt;p>;产品在全国范围内仍然可用，Toxics Link的Mahesh归因于“未能支持替代市场”。&lt;/p>; &lt;p>;“非塑料替代品通常要贵得多，因此企业，尤其是企业，尤其是中小型企业她说。 /Images/CANVAS/2024/04/27/65235eba-435f-4571-8385-CF00A9DC85DC85D1_ED2458DC.JPG“加尔各答的SUP和其他废料。照片：Shaikh Azizur Ra​​hman &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乔治亚州大学和加利福尼亚大学圣塔芭芭拉分校的研究人员2017年的研究发现，世界已经产生了83亿吨的维珍航空公司自1950年代初以来，塑料&lt;/p>; &lt;p>;截至2015年，全球产生的大多数废物最终都在垃圾填埋场或环境中产生，只有9％的人送来回收。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“大多数塑料在任何有意义的意义上都不会生物降解，因此塑料废物人类已经产生了数百甚至数千年，”研究合着者兼工程学副教授Jenna Jambeck Jenna Jambeck乔治亚州。 4338-A5C2-C8BC23DB884F_ED2458DC.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在加尔各答的街头市场上出售的被禁止的SUP随身携带的SUP随身携带袋。照片：Shaikh Azizur Ra​​hman &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师还指出了印度SUP禁令中的漏洞，称其“既不全面也不是整体”，因为该规则并未涵盖许多类型的相关物品&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而餐具和盘子由于其高垃圾的潜力很高而被禁止塑料污染分析师Satyarupa Shekhar说，&lt;/p>; &lt;p>;他建议包括该国的石化公司，该公司在被禁止的清单中生产了SUP，但仍建议使用瓶子。 &lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚人展示了如何保持肮脏的马尼拉河清洁，但可以保持原始吗？&lt;/h3>; &lt;p>; Siddharth Ghanshyam Singh，总部位于新德里的非营利性科学与环境中心计划经理，说禁止SUPS的举动并不是万无一失的，也没有“双重强制执行”。 Singh说。 &lt;/p>; &lt;p>;辛格说，厚度不到120微米的携带袋仍然是最广泛循环的禁止的SUP物品，这是供应商归咎于缺少，这是箱子的要求，这使得袋子和横幅的要求。 &lt;/p>; &lt;p>;“在2022年禁令进行后不久，用纸和其他材料制成的环境友好的袋子到达后不久。大商店转而使用它们。但是，该国数亿数亿的小型企业或供应商仍在使用禁止的袋子（120微米）。在这些小贩经营路边商店中，无法负担得起的替代品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些州政府在联邦授权的指令上也很容易。&lt;/p>; &lt;p>;“人们禁令完成后，经营小型企业并没有遇到任何问题。他们足够聪明，并且知道如何在执法人员的手掌上润滑并继续公开使用被禁止的手提袋，”西孟加拉邦的加尔各答的杂货商Montu Das说。&lt;/p>; &lt;p>;“我看不到任何东西&lt;/p>; &lt;p>;印度的环境，森林和气候变化部（发布了SUP禁令）没有回应重复的评论请求。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmaker says jail terms likely to be scrapped for workers who fail to report less severe child abuse cases in draft legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260746/hong-kong-lawmaker-says-jail-terms-likely-be-scrapped-workers-who-fail-report-less-severe-child?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.29 12:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/29/d0dfa07b-1300-4c67-995f-de494d475f93_1acdbe28.jpg“ alt =” apt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;面临三个月的监狱任期和50,000港元（6,400美元）的罚款。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港福利部门施加压力，要求对未在立法草案草案下未能报告涉嫌虐待儿童的专业人士处罚，其中一位立法者称，监狱条款可能会被取消除了最严重的案件外。&lt;/p>; &lt;p>;代表福利部门的立法者Tik Chi-Yuen周一表示，政府“极有可能”一项修正案，仅对那些未能提高警报的人进行监禁他说，在“严重”的虐待中。蒂克在广播节目中说：&lt;/p>; &lt;p>;“处罚可能导致犯错。专业人士宁愿不犯罪记录，因为这可能导致失去资格。或性虐待，可能面临三个月的监禁和50,000港元（6,400美元）的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;立法委员会的法案委员会在周一上午恢复了有关拟议立法的讨论，这将要求工人在23份&lt;/p>; &lt;p>; tik表示，政府将设计一个两层报告系统，将滥用标记为“严重”或“轻”。&lt;/p>; &lt;p>;惩罚将保持不变。他说，由于没有报告“严重”虐待，其中包括儿童遭受骨折，毁容甚至死亡的案件。可能的更改。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/204/29/044444444444ff6666df-02fa-- 453B-A8BC-1DB68D9A60_050_050835FC.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;立法者Tik Chi-yuen欢迎在某些情况下可能会更改以在某些情况下降低入狱时间。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tik是反对原始罚款的议员之一。立法者兼前安全负责人赖·唐·沃克（Lai Tung-kwok）早些时候表示，如果罚款太严重，费用将超过该法案的好处，这可能会给专业人员带来不适当的压力并提示虚假报告。&lt;/p>; &lt;p>;在23个专业中。&lt;/p>; &lt;p>;在立法草案中列出的18个小组来自医疗保健部门，包括医生，护士，牙医，传统的中医从业人员，药剂师和心理学家。&lt;/p>; &lt;p>;老师，寄宿学校的看守，社会工作者，育儿员工和&lt;/p>; &lt;p>;也包括为年轻人的住宅护理院长具有威慑作用。&lt;/p>; &lt;h3>;香港专业人士在新法案中面临哪些风险，以防止虐待儿童？&lt;/h3>; &lt;p>;“拟议的罚款是有利的。他们遵循同样的理由，因为未报告毒品贩运和恐怖主义等犯罪。”帮助前线专业人员认识虐待并采取正确的步骤报告案件。&lt;/p>; &lt;p>;劳工和福利秘书克里斯·桑·尤克·汉（Chris Sun Yuk-Han）早些时候表示，对法案的审议已经达到最后阶段。&lt;/p>; &lt;p >;关于监狱条款的潜在报废，他强调，应对专业人士充分意识到虐待的严重案件应施加威慑作用的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;，但当局对此有信心达成共识福利部门通过考虑立法草案的最初意图并解决该行业的关注。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>