<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India minister Gadkari’s PM job offer claim fuels talk about Modi’s successor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281154/india-minister-gadkaris-statement-pm-job-offer-fuels-talk-about-modis-successor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/da6d5003-4297-4886-b97d-b36ae38421ef_02089ad0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度道路运输和高速公路部长 Nitin Gadkari 在上个月在新德里举行的能源峰会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着印度进入关键的州选举，在一位政府高级部长透露他拒绝了反对党挑战莫迪的提议后，关于总理纳伦德拉·莫迪可能的继任者的猜测开始出现。领导力，引发了关于执政的印度人民党 (BJP) 未来的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督印度雄心勃勃的高速公路开发工作的道路和运输部长尼廷·加德卡里 (Nitin Gadkari) 上个月末告诉当地媒体，他拒绝了反对意见领导人表示愿意在 4 月至 6 月全国选举之前和之后支持他担任总理职务。&lt;/p>;&lt;p>;“我问他们，‘你们为什么希望我担任总理，为什么我应该担任总理’不和总理[莫迪]在一起吗？因此，成为总理不是我的野心。”加德卡里说道，但没有透露这一提议来自谁。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论是在四次关键的州选举之前发表的，执政的印度人民党在选举中失利后面临着艰苦的战斗在上次全国选举中获得绝对多数。&lt;/p>;&lt;p>;查谟和克什米尔的民意调查已经结束，哈里亚纳邦的最后投票阶段定于周六进行。电视台将在同一天广播两个州的出口民意调查结果和预测。另外两个邦，马哈拉施特拉邦和贾坎德邦，将在今年年底前举行选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/04/112a926a-fbbf-49a7-b21d-c7c876a2c221_be0ba897.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名克什米尔妇女在外面展示她有标记的手指9月25日，她在印控克什米尔夏都斯利那加举行的第二阶段议会选举中投票后的投票站。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sandeep沙斯特里（Nitte Education 的学术主任、研究选举的 Lok Niti Network 的国家协调员）表示，各邦已成为印度政治的中心。他说：“州选举将在塑造国家政治方面发挥重要作用。”分析人士表示，如果印度人民党表现不佳，可能会导致内部动荡。&lt;/p>;&lt;p>;最大可能的变化是任命一位新党主席。 JP Nadda 目前正在任期结束，并将加入联邦内阁部长行列。但无论结果如何，莫迪的地位都不太可能受到挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“谁是印度政府的一号人物，毫无疑问。沙斯特里说：“总理的地位远远高于其他人。”&lt;/p>;&lt;p>;“即使（关于莫迪的继任者）谈论，也是以低调的方式进行的。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师称加德卡里的声明可能更多是将自己定位为未来总理的潜在候选人，而不是立即竞逐该职位。&lt;/p>;&lt;p>;对于他是否打算留在政府高层，人们意见不一。或者当莫迪退下时，可能会展望遥远的未来。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪将于 2025 年 9 月年满 75 岁，印度人民党有一项规定，禁止超过该年龄的政客参加选举。然而，分析人士称，莫迪没有透露任何关于退休的迹象，并且很可能在超过年龄限制后继续任职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/ffe3ef27-27cb-4447-8f49-a7d7ae3d7d9e_4f761840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理6 月 4 日全国选举结果公布后，印度人民党高级领导人 Rajnath Singh（左）、党主席 JP Nadda（右）和 Amit Shah 向纳伦德拉·莫迪部长颁发花环。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;内政部长阿米特·沙阿、国防部长拉吉纳特·辛格和加德卡里被视为政府中最资深的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;北方邦首席部长约吉·阿迪蒂亚纳特也被认为是可能的候选人，但在全国选举期间在州一级遭遇重大政治挫折后，他已经失去了一些恶名，这导致印度人民党失去了联邦政府的多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;沙斯特里表示，印度人民党不太可能任命莫迪的继任者以免损害他的权威。历史上，自 1947 年贾瓦哈拉尔·尼赫鲁被任命为印度独立后首任总理以来，还没有这样的先例。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自全国大选以来，关于内部改组的传言不断。印度人民党的呼声越来越高，作为该党意识形态导师的右翼印度教团体国民志愿团 (RSS) 的高级领导人对该党的治理风格表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;在全国大选之前选举后，纳达表示该党可以满足自己的需要，这表明该党不依赖 RSS 的支持。&lt;/p>;&lt;p>;RSS 的广泛干部历来为印度人民党候选人竞选，很可能支持替代者对于纳达担任印度人民党总统来说，特别是如果印度人民党在州选举中表现不佳的话。然而，分析人士认为，该组织不太可能在没有仔细考虑的情况下推动莫迪的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;“在赢得选举方面，没有人能与莫迪的受欢迎程度和魅力相媲美，”说。独立政治评论员 Yashwant Deshmukh。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;RSS 可能希望确保其对组织事务的影响力保持强劲，同时与政府运作保持距离，他补充道&lt;/p>;&lt;p>;其他人则表示，有迹象表明印度人民党和国民志愿服务队之间在意识形态方面存在摩擦。&lt;/p>;&lt;p>;德里贾米亚·米利亚伊斯兰大学国际研究教授阿贾伊·达山·贝哈拉 (Ajay Darshan Behara) 表示印度人民党吸纳了来自敌对政党的叛逃者，这些人可能损害了在分发选举票等问题上保持忠诚的工人和领导人。&lt;/p>;&lt;p>;州民意调查的结果可能会决定 RSS 是否会更加坚定地主张自己。分析师表示，在未来几个月内。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: medical volunteers heal mind and body with pivot to arts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281262/spirit-hong-kong-awards-medical-volunteers-heal-mind-and-body-pivot-arts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/68d821bb-0c8a-449b-b197-49250afa9ba8_c5b24bd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中医林家扬表示EliCare旨在专注论“身心健康”。摄影：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当医疗义工们发现为香港及海外偏远地区提供咨询和辅导服务的效果有限时，他们改变策略，成立了新的组织。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们做了一个小小的改变，从单纯的医学转向融入艺术。我们希望关注身心健康。”中医林家扬说道。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，林家和临床辅导员黄明慧创立了Eli Care志愿者组织它将西医和传统中医、临床咨询以及艺术和工艺融入到其工作中。&lt;/p>;&lt;p>;Eli Care 凭借其将多元化专业知识结合起来的努力，入围了今年的香港精神奖团队合作类别&lt;/p>;&lt;p>;这一年度活动由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办，旨在表彰杰出人士或团体所取得的成就，否则他们的努力可能会被忽视。&lt;/p>; &lt;p>;除了免费医疗咨询（包括身体检查和药物建议）外，该团体还提供摄影、艺术和手工艺等活动，帮助满足患者的身心需求。&lt;/p>;&lt;p>; 2023年，Eli Care已参与、组织或共同主办了100多个志愿者项目。&lt;/p>;&lt;p>;该集团还与社会企业、慈善机构、学校、企业和政府机构密切合作，促进社区团结。&lt; /p>;&lt;p>;Eli Care的其他活动包括分发餐食、月饼和生活必需品，以及为贫困社区组织宴会和旅行，惠及数千人。&lt;/p>;&lt;p>;其项目涵盖手工艺工作坊和健康养生等&lt;/p>;&lt;p>;林说：“这些活动不仅提供娱乐和缓解压力的体验，还可以促进社区融合和心理健康。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/8c8b6575-6645-4d4b-b649-32f1098885b0_0ca9518e.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Eli Care还注重环境保护，定期收集食物、家具等剩余资源捐赠，并组织海滩清理和回收项目。&lt;/p>;&lt;p>;该团队由来自不同背景的志愿者组成，包括医疗保健专业人员、言语治疗师和社会工作者。&lt;/p>;&lt;p>;志愿者也来了来自不同背景，包括视力障碍人士、有特殊教育需要 (SEN) 的儿童以及精神疾病康复者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不仅仅依靠自己。我们培训了老年志愿者，他们大多已经退休，但仍然充满活力，帮助自己和他人。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;Eli Care还帮助其他组织培训志愿者，使他们在改善自己生活的同时服务他人。&lt;/p>;&lt;p>;另外，该团体继续为学生提供生命教育，分享志愿者经验和个人故事，以培养年轻一代的同理心和同情心。&lt;/p>;&lt;p>;反思 Eli Care 的使命林郑月娥表示：“我们希望团结社会各界的努力。这并不总是与筹款有关；而是与筹款有关。这是关于利用社区的力量。”&lt;/p>;&lt;p>;林还入围 2024 年香港精神奖文化类别决赛。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Hong Kong can learn from high-flying Shenzhen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3281052/what-hong-kong-can-learn-high-flying-shenzhen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/6161e463-59a7-485d-b4fd-bcce44b75f08_1f3a8cd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国庆假期香港人经罗湖站前往深圳，10 月 1 日。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港再次陷入认知问题。我指的不是城外人的坏话和负面评论。广东话有句话叫“嘴是别人的”。你无法控制其他人嘴里说出的内容，无论内容多么诽谤和不真实。&lt;/p>;&lt;p>;随着本应属于 400 多场活动一部分的两场无人机表演的取消，政府本来打算庆祝中华人民共和国成立75周年，恐怕又要吵起来了。经过数小时的等待后感到失望的不仅仅是数十万人。&lt;/p>;&lt;p>;组织者本可以更好地传达问题。他们表示，“技术故障”导致取消。直到后来我们才发现，原因其实是大气条件不适宜。考虑到电离层闪烁的潜在不利影响——包括干扰 GPS 的风险、无人机坠毁的可能性及其对公共安全的影响——我们理解这是一个判断。&lt;/p>;&lt;p>;但给人的印象是made：“故障”意味着错误。这是一堂公共关系课。与此同时，立法者现在建议需要为未来的演出制定应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;损害并没有就此停止。对香港来说更糟糕的是，我们的邻国深圳在同一天成功举办了无人机表演，尽管比原定时间要晚，而且不仅仅是一场表演，而是在五个地区连续举行。无人机运营商表示，差异在于时间安排的灵活——深圳等待情况好转，而香港则决定取消，以便烟花可以准时开始。&lt;/p>;&lt;p>;烟花确实很壮观，但可能不如“深圳举办了多场无人机表演并进行了直播，而香港却无法举办自己的表演，这一事实令人惊叹。人们更有理由感叹香港远远落后于深圳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/04/d83c14fd-5b30-4f4c-a8c7-f0ab201ebdc2_6c663441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国庆烟花汇演，庆祝国庆10月1日，从尖沙咀海滨看中华人民共和国成立75周年。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳从一个小渔村崛起，就像至少可以说，香港以闪电般的速度转变为繁华的大都市，令人印象深刻。到2018年，其国内生产总值已超过香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港的焦虑和缺乏信心并非没有道理。与香港近年来的困境相比，深圳的增长更令人难以置信。有人将深圳的崛起和香港的“衰落”称为“命运的逆转”。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，中国大陆的整体增长是惊人的。 1997年，香港的GDP约占全国其他地区GDP的18%。到 2021 年，这一数字将降至较低的个位数。在庆祝国家取得的成就的同时，我们不禁意识到自己城市的“衰落”。&lt;/p>;&lt;p>;但这不应被视为衰落——香港为国家整体发展做出了重要贡献。当然，真正的自信不是来自比较。无论如何，香港作为发达经济体，没有希望赶上发展中经济体的飞速增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但香港人缺乏信心，是我们政府必须解决的问题地址。在某些领域我们确实落后了——比如创新和技术。随着北方都市计划的推出，以及与深圳和其他大湾区开发区的协同效应，我们确实正在加快步伐。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以学到更多的经验教训两个城市的无人机故事。也许我们试图同时做太多事情，因此很难保持灵活性。为了继续无人机展示，深圳调整了展会规模，推迟了展会时间。&lt;/p>;&lt;p>;或许我们可以从中得到启发。我们需要计划，但也需要灵活的空间，以应对突发事件；我们可以随时调整和调整。政府一直在努力制定未来的蓝图，但我们如何驾驭周围不断变化的动态将决定我们能否走向更美好的明天。&lt;/p>;&lt;p>;只是提出一个计划仅仅希望一切顺利还不够。政府必须找出我们缺乏变革空间的领域，消除系统性障碍，并制定应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;当我们的政府要求我们创新和创造性思维时，它也必须表现出它会这样做这样做才能带领这座城市前进。希望和信心是行政长官李家超过去提出的主题。现在，他的政府必须表明它已准备好提供这两者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China actress goes viral with ‘my uterus is not your business’ reply when urged to have kids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3281164/china-actress-goes-viral-my-uterus-not-your-business-reply-when-urged-have-kids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/dce2448d-297b-4a75-a83e-20403b1d28e9_34d2e95d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国女演员秦岚因反对传统的强烈立场而成为头条新闻通常分配给女性的角色。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国女演员秦岚凭借一句“我的子宫不关你的事”的名言走红，成为内地女权的重要榜样。 .&lt;/p>;&lt;p>;45 岁的这位明星在 2020 年的一次采访中回应了敦促她结婚生子的评论。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年开始在沈阳工业大学会计专业学习后， 1999 年回到中国东北辽宁省的家乡，她发现自己并不喜欢那里。&lt;/p>;&lt;p>;六个月后，她赢得了一场选美比赛，这促使她开始了演艺生涯，并一炮而红。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她因在《还珠格格3》（2003）中饰演永琪王的妃子知花而家喻户晓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/54241247-9f3b-4a83-93de-947d42d1d049_db91d759.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”秦岚的选择引起了许多倡导性别平等和媒体代表性的人的共鸣。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;编剧琼瑶亲自挑选她出演这个角色，并用诗句赞叹她的美丽：“一滴秦泪，一颗星” ”&lt;/p>;&lt;p>;许多电视剧观众认为她反映了她的性格——胆怯、优雅、愿意取悦她的男人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，事实上，秦是一个独立、直言不讳的人，无视保守价值观，例如在适当年龄结婚生子的压力，而是选择与男人约会以求爱情。&lt;/p>;&lt;p>;从 2004 年到 2006 年，她与中国演员有恋爱关系内地女演员 Angelababy 的前夫黄晓明甚至同意向其经纪公司支付 1000 万元人民币（140 万美元）的违约金，以与他在一起。&lt;/p>;&lt;p>;演员和艺人经常面临来自经纪公司的处罚。秦后来在合作电影《生死城》（2009）后与中国导演陆川约会，尽管他们在 2014 年分道扬镳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/714dbcea -f7db-4869-8dd9-5fc360ea3583_f7f56e26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秦岚出生于中国东北辽宁省沉阳市。图片来源：搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近有报道称秦现在与35岁的演员魏大勋正在交往。&lt;/p>;&lt;p>;她提到尚未结婚。接受采访时，前男友向她求婚，但她拒绝了，并表示不想结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“恋爱中每个人都想找到一个完美的伴侣，但只有完美的伴侣她说：“她生活在一家螺丝厂里。”&lt;/p>;&lt;p>;她主张像明星一样生活，“只为自己发光。”&lt;/p>;&lt;p>;秦在演艺界继续蓬勃发展，成为领先者。参演的电视剧包括2018年热播的《延禧攻略》、女权剧《神奇女侠》(2023)，以及由香港著名导演兼制片人植基尔执导的将于今年上映的《刺客聂隐娘》 .&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的许多人钦佩秦的独立性和对事业的专注。&lt;/p>;&lt;p>;“她是我们的榜样。真正想结婚就结婚，而不是因为别人强迫你才结婚。”一位用户在微博上评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China advocates use of local AI chips over those from US powerhouse Nvidia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3281254/tech-war-china-advocates-use-local-ai-chips-over-those-us-powerhouse-nvidia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/ecbdf7fa-5f65-4a59-90c1-9973837cc5fa_2a3bc3a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然没有官方禁止Nvidia中国定制的H20显卡消息人士称，大陆人工智能芯片用户被鼓励采用本地制造的替代品。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据两位知情人士透露，中国当局已非正式地建议本土公司使用国产人工智能 (AI) 芯片，而不是英伟达 (Nvidia) 芯片，作为替代供应商大陆希望赶上这家美国科技巨头。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英伟达为中国定制的 H20 图形处理单元 (GPU) 尚未受到官方禁令，但消息人士称，大陆 AI 芯片用户已被告知优先考虑部署本地替代方案，包括华为技术公司开发的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;第三位消息人士称，截至8月份，大陆企业的H20订单尚未受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;有关中国对H20的默许规定的报道这家美国芯片设计公司于 5 月份首次出现，当时美国科技媒体 The Information 报道称，监管机构要求本土公司减少购买 Nvidia 芯片，转而从华为等国内供应商购买更多芯片。彭博社上周的一篇报道称，中国已呼吁本土买家远离英伟达。&lt;/p>;&lt;p>;负责监管国内半导体和人工智能行业的中国工业和信息化部尚未发布任何公开声明关于此事。该机构没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;英伟达也没有回复就报道的中国限制发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/f1491e34-1df0-48f0-80cb-e96f0d6350b6_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋于 2024 年 6 月 2 日在台湾台北 Computex 贸易展之前的一次活动中展示了该公司先进的 Blackwell 人工智能平台。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;对此事缺乏任何官方证实，某种程度上反映了世界人工智能芯片市场的高度敏感性质，台积电首席执行官徐明志预计该市场每年将以大幅增长的速度增长。高于整体半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对美国对华贸易限制的看法时，英伟达首席执行官黄仁勋9月28日在华盛顿对美国媒体表示，美国政府“做得非常出色” ” 在控制和向世界出口美国技术之间找到适当的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“世界是建立在美国标准之上的，这真是太棒了，”黄说，“Nvidia 是一家美国公司，我们的政府政府希望看到我们成功。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管英伟达的 H20 遵守美国制裁的能力有所下降，但它仍然深受中国用户的欢迎。自今年早些时候发布以来，这款定制芯片的销量稳步回升，因为中国大型云服务提供商的需求使他们能够获得 Nvidia 的技术支持和维护服务。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 预计将提供更多今年中国 H20 GPU 数量超过 100 万颗，销售额达 120 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/06/285c3d54-e6c3-4e7a-8957-796cf4d15cc3_4b2f6889.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国有中国电信是一家大型企业国产人工智能芯片的用户。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，中国制造的人工智能替代芯片的采用仍在不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;例如，国有运营商中国电信表示， 9 月 28 日的一份声明称，它已经开发了两种大型语言模型——ChatGPT 等生成式人工智能应用程序背后的技术——完全在本地生产的人工智能芯片上进行训练。虽然没有透露本地供应商的名称，但中国电信有着与华为合作的记录。&lt;/p>;&lt;p>;一周前，华为已开始向中国大型服务器公司提供其 Ascend 910C 处理器的样品，用于硬件测试和测试。据《南华早报》报道，配置。这使得该公司距离其升级版 910B 的商业推出又近了一步，该版本与 Nvidia 广受欢迎的 A100 芯片相当。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 最初被禁止销售其 A100 和 H100 GPU – 2022 年 8 月，它向中国客户提供了两种最受欢迎​​的用于训练和运行人工智能模型的芯片。后来，它修改了这些芯片，创建了 A800 和 H800，以绕过这些限制，华盛顿在收紧的政策下禁止这些芯片出口到中国。去年 10 月宣布的限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 此后开发了 H20、L20 和 L2 GPU，以维持其在中国的市场份额。尽管美国实施了几轮限制，英伟达表示，在截至 1 月 28 日的财年中，中国仍是其第三大市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police probe alleged animal abuse after dog treated at clinic for blistered skin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281306/hong-kong-police-probe-alleged-animal-abuse-after-dog-treated-clinic-blistered-skin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 09:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/715c16b7-1ed0-4a07-ba14-81bdac7bc7b5_e6d6b4e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这只狗被发现后背有多处受伤被送往动物诊所。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在调查一起涉嫌虐待动物案件，一只14岁的迷你杜宾犬被带到诊所，皮肤起泡，皮毛脱落。&lt;/p>; &lt;p>;周日晚间，警方表示已于下午 6 点 50 分收到狗主人的报告，称狗的伤口是由其家庭佣工造成的。&lt;/p>;&lt;p>;狗主人还向媒体分享了图片显示狗背上的皮肤已起泡，皮毛大块脱落。&lt;/p>;&lt;p>;警方正以虐待动物案件处理此事件，东区调查队人员将跟进。目前尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;主人表示，这只狗是由他的家庭佣工负责照顾的，并补充说这只狗已经腹泻好几天了，并且已经停止进食。&lt;/p>;&lt; p>;该男子表示，发现该狗背部受伤流血后，他将其带到北角青华街的一家兽医诊所。&lt;/p>;&lt;p>;兽医发现该狗有多处受伤，皮肤剥落，其中一只狗受伤。他补充说，在剃掉狗的一些皮毛后，伤口有手掌大小。&lt;/p>;&lt;p>;主人说，伤口据信是四到七天前由热或腐蚀性液体造成的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他告诉当地媒体，这名女佣从一月份起就开始工作，最近要求回家过圣诞节。&lt;/p>;&lt;p>;老板说他拒绝了，因为她已经一年没有工作了。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea lifts curfew on Filipino helpers after 2 go missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281307/south-korea-lifts-curfew-filipino-carers-after-2-go-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 09:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/5083ca2b-8a5b-4e89-b428-b9ff47142a20_cd237655.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔。韩国首都一直在与菲律宾护理人员开展试点项目，以减轻家庭的育儿负担。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔市政府表示，针对在韩国首都工作的菲律宾护理人员的宵禁将于本月取消，同时还将对试点计划的薪酬制度和规定进行修订。 &lt;/p>;&lt;p>;此举是在试点期间发现了一些问题之后采取的，其中包括上个月失踪的两名家庭佣工。两人后来在釜山被拘留，现在因未经授权缺席而面临法律后果。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议是首尔市长吴世勋通过减轻家庭育儿负担来解决出生率下降问题的更广泛战略的一部分– 正在接受审查，市政府官员与就业和劳工部、合作伙伴公司以及护理人员本身的代表举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;晚上 10 点的宵禁限制菲律宾工人离开他们的共同生活空间。工人们表达了对该规定的不满，声称他们是成年人，有能力决定如何度过空闲时间。&lt;/p>;&lt;p>;额外的改革将允许工人们每月领取两次工资，而不是一次，并使他们能够六个月试用期后继续在韩国工作，除非出现重大问题。未来的工作时间表还将考虑到那些在多个家庭中兼顾工作的通勤距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/07/5083ca2b-8a5b-4e89-b428-b9ff47142a20_6f5cd2a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔。韩国首都一直在与菲律宾家庭佣工开展试点计划，以减轻家庭的育儿负担。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府性别平等和家庭政策部门负责人 Kim Sun-soon 表示，这些变化是在收集了“外籍工人和家庭”的反馈后做出的。 &lt;/p>;&lt;p>;该声明是在两名违反移民法及其合同协议的菲律宾工人被拘留后发布的。这些妇女自 9 月 15 日以来未上班，于周五在釜山被拘留，据信她们接受了高于法定最低每小时 9,860 韩元（7.32 美元）的工资。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的出入境管理法规定，外国工人将面临违反签证规定，例如未经许可更换工作的情况。违规者可能会被禁止再次进入该国，并且可能需要提供额外的文件才能获得新的入境许可证。&lt;/p>;&lt;p>;为了防止未来再次发生违规行为，市政府官员表示，他们计划加强与菲律宾驻菲律宾大使馆的合作。韩国。大使馆的一名代表于 9 月 28 日参观了工人的住宿设施，警告工人违法的潜在后果。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆没有立即回应有关新规定变更的置评请求，并且被拘留的工人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府和中央政府官员都宣传该试点计划，认为这是希望扩大家庭规模的在职父母的可行解决方案。试点阶段结束后，计划在全国范围内发起一项举措，目标是到 2025 年向另外 1,200 名菲律宾家庭佣工发放工作签证。&lt;/p>;&lt;p>;但是，政府官员在为该举措争取广泛支持方面面临挑战。许多家庭称该计划负担不起，导致 24 个家庭取消了合同。工人们还对包括之前实施的宵禁在内的限制性政策表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;根据该市的数据，截至周日，169 个家庭中有 98 名菲律宾人从事全职和兼职工作。政府和部委。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teacher trainer revamps courses to offer joint degrees amid birth rate dip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281287/hong-kong-teacher-trainer-revamps-courses-offer-joint-degrees-amid-birth-rate-dip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/3ecc83f0-4b5e-40d3-a40f-c95d7e73868b_e4c2162a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大学的教师培训计划还将提供个人理财技能，心理学等领域。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的教师培训机构将把其11个教育工作者学士学位课程改革为联合学位课程，以提高毕业生的技能范围，以应对学校规模缩小的影响&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学已更新课程资料，显示下一学年的培训课程将纳入非教育元素。&lt;/p>;&lt;p>;“[ EdU]将在2025-28学年提供更多多学科课程，”大学发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们学校结合过去提供双学位课程的经验，将所有教育学士学位课程优化为双学位课程。非政府组织学友会学生辅导顾问吴宝成表示，课程改革旨在拓宽毕业生的职业生涯&lt;/p>;&lt;p>;教育局四月份公布的学生人数预测显示，预计升读小一的六岁儿童人数将从今年的 49,600 人下降至到 2029 年，这一数字将达到 31,500 人，下降 36%。&lt;/p>;&lt;p>;当局还预测，同期开始上中一的 12 岁学生人数将从 68,300 人下降到 54,300 人，下降 20%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“双学位课程可以吸引尚未确定未来职业偏好的学生，同时他们在毕业后将有资格申请教师职位，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“它使即使香港对教师的需求可能减弱，毕业生的出路也会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年和 2023 年的低出生率也促使当局削减政府资助的教育大学高级文凭课程的一年级招生人数，该课程专门从事幼儿教育减少了20%，下一学年的名额从目前的330个减少到264个。&lt;/p>;&lt;p>;该局早些时候警告说，学生人数的下降也会减少对教师的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;修改后的教育大学课程包括针对小学英语教师的本科培训计划，该计划将从下一学年开始提供数字沟通技能。&lt;/p>;&lt;p>;毕业生将获得英语教育学士学位语言，允许他们在城市任教，并获得英语研究和数字传播文学学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;“[新计划]旨在培养学生成为合格的中小学英语教师或其他英语相关专业人士。”课程描述中写道。&lt;/p>;&lt;p>;同时，小学数学教师培训项目将提供人工智能、教育技术等学科的学习。&lt;/p>;&lt; p>;“[毕业生]将具备初级数学教育、信息与通信技术、人工智能、教育技术等方面的理论综合学科知识和实践技能。”课程指南称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/3b91c01f-8a8d-46ec-97b4-b3d1e98b9fdb_1915a1fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港教育大学正在修改课程以应对出生率下降的情况。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教育大学幼儿教育课程还将纳入心理学模块，成为联合学位课程，改革意味着毕业生将“有资格申请成为会员”香港心理学会”。&lt;/p>;&lt;p>;前者的专家预计将首当其冲地受到近年来低出生率的影响。&lt;/p>;&lt;p>;此次改革还将看到有抱负的中国历史教师将学习遗产教育和艺术管理技能，而学习商业和会计教学的教师将获得个人理财资格等变化。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郭令丽，注册教师，立法会教育事务委员会成员表示，此举适应了那些在入读课程后可能发现自己不想成为教育工作者的学生。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅让学生可以选择另一种职业，她说：“他们可能会发现教师职业不是他们的菜，但这也让教育大学成为一所更全面的大学。”&lt;/p>;&lt;p>;中华基督教会协和小学（长沙湾）校长蔡世雄教育大学理事会成员表示，拥有双资格的毕业生在就业市场上将更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“教育也会随着时间的推移而发展，具有不同专业知识的候选人将永远受到雇主的欢迎，因为他们不只需掌握学科知识，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cannabis smuggling from Thailand to UK reaches record highs as drug mules warned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281136/cannabis-smuggling-thailand-uk-reaches-record-highs-drug-mules-warned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/f59697ab-df67-4fc3-b950-f3b76ede7025_f314af0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷一家商店展示的大麻花。仅今年一年，英国边境官员就查获了 15 吨大麻，其中大部分来自泰国、美国和加拿大。照片：Todd Ruiz&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国港口，海关官员放置了一批 1.4 吨的干大麻砖和预卷接头，配有“Premium”标签和 Bob Marley 贴纸 -一切都已包装完毕，准备前往其目标市场：英国。&lt;/p>;&lt;p>;自从两年前泰国成为第一个将大麻合法化的亚洲国家以来，英国港口和机场缉获的从该国走私的毒品激增.&lt;/p>;&lt;p>;仅在过去两周，英国机场就在从曼谷抵达的乘客携带的行李箱中发现了超过 260 公斤（573 磅）的大麻。被捕者中有两名马来西亚人，今年因大麻相关犯罪在英国边境被拘留的至少 90 名同胞的名单还在不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;英国国家犯罪局 (NCA) 警告说，有组织犯罪越来越多的团体在泰国、加拿大和美国种植大麻，这些国家可以合法种植高质量、高强度的大麻芽，而且成本仅为英国生产成本的一小部分。&lt;/p>;&lt; p>;这种盈利能力使这些集团能够轻松抵消走私费用，无论是通过集装箱还是雇用快递员，同时最大限度地降低与经营英国种植屋相关的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/846ef88b-9c46-43c3-8c8d-ebab57609bda_8911e9f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;英国警方发现了一个大麻农场或种植屋。照片：国家犯罪局/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，任何屈服于快速现金诱惑并因走私大麻而被捕的人，在泰国仍然丰富且合法，可以面对因贩毒在英国被判入狱 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;“被抓的风险很高，而且不值得冒这样的风险，”国家犯罪局威胁局长詹姆斯·巴贝奇 (James Babbage) 说。英国最高打击犯罪机构在 8 月份的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;仅今年，英国边境官员就查获了 15 吨大麻，是 2023 年全年总量的三倍，其中大部分来自泰国、美国和加拿大。然而走私者依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;就在巴贝奇发出警告几天后，当局在从曼谷飞往伦敦斯坦斯特德机场商务舱的两名妇女的行李中截获了 60 公斤（132 磅）大麻，价值 60 万英镑（803,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这起特别的货物与职业足球运动员杰伊·伊曼纽尔·托马斯有关，他负责策划这次进口计划。这位 33 岁的前锋曾效力于阿森纳，并在泰国效力过，他否认了这些指控，但被拘留候审，随后从他目前所在的苏格兰队格林诺克·莫顿队获释。&lt;/p>;&lt;p>;大麻被列为机密根据英国法律，该药物属于 B 类麻醉品，进口、销售和娱乐使用均属非法 - 尽管该药物泛滥的国家的使用执法并不一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/b5c99ba7-d8cf-455b-88ad-d0fa4849c5fd_c0c8237c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;打扮成大麻叶的活动人士参加伦敦的支持大麻游行。根据英国法律，大麻被列为 B 类麻醉品。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;贩运活动规模迅速升级。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，泰国海关查获了另一起董事 Direk Kacharak 表示，运往英国的 1.4 吨（3,100 磅）大麻隐藏在贴有健身中心橡胶地板标签的集装箱中，国内价值约为 2500 万泰铢（762,000 美元），出口后可能升至 1 亿泰铢林查班港的海关。&lt;/p>;&lt;p>;虽然用于药用目的的大麻种植在泰国是合法的，但出口该植物仍然是非法的。一位不愿透露姓名的资深泰国大麻种植者指出，此类走私活动的复杂性表明，外国集团参与了拥有广泛资源的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国人不太可能有能力或资本来发展超过吨这样，”他告诉亚洲本周，并补充说外国贩运者可能通过经纪人采购少量毒品，然后将其组合出口。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙的农场交货价格可能低至 10种植者称，每克泰铢（30 美分）。与此同时，目前英国 1 克大麻的黑市价格估计为 10 英镑（13 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/edfefbc9-cbe3-4917-9b5f-e7b9c767971d_064fff94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷的一家大麻店。自非刑罪化以来，泰国娱乐性使用该药物的人数激增。照片：Todd Ruiz&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国大麻非刑罪化的实验一直是混乱的，由于缺乏全面的大麻法，娱乐用途激增加剧了这一情况监管销售和消费。&lt;/p>;&lt;p>;最初的目标是进入利润丰厚的全球医药市场，但娱乐用途的迅速增长引起了公众的担忧。作为回应，前总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 承诺恢复大麻为违禁物质，动摇了对该行业的信心。然而，在法院裁决将他免职后，他的政府于 8 月垮台。&lt;/p>;&lt;p>;来自同一政党的新总理 Paetongtarn Shinawatra 在竞选时提出了强有力的反毒品平台，包括反对大麻，在去年的选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她现在似乎准备向议会提出一项经过调整的大麻法案，该法案将在不强制执行全面禁令的情况下规范娱乐用途，考虑到她的内政，此举可能有助于稳定执政联盟Anutin Charnvirakul 部长之前倡导非刑事化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/ f59697ab-df67-4fc3-b950-f3b76ede7025_9efd9223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷一家商店展示的大麻花。泰国新任总理似乎赞成监管，而不是彻底禁止。照片：Todd Ruiz&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这种不确定性中，泰国的大麻企业正在遭受苦难，失去了客户和投资者对曾经看似充满希望的经济机会的信心。当地种植者报告说，他们被大公司排挤，并且从美国进口大量廉价、高效的大麻，导致利润率下降和供应过剩。&lt;/p>;&lt;p>;这种供应过剩引起了东南亚贩运者的注意，他们不断寻找创造性的新方法来逃避海关的侦查。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚警方于 8 月 5 日宣布，捣毁了一个耗资数百万美元的行动，该行动计划将隐藏在床上用品和猫玩具中的泰国大麻从印度尼西亚走私到利物浦.&lt;/p>;&lt;p>;一周后，英国 NCA 报告称，11 名乘客在伯明翰机场被捕，28 个手提箱中装有超过半吨（1,100 磅）的大麻，所有乘客均从泰国经巴黎出发。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，犯罪团伙甚至开始在货物中嵌入电子追踪器，以监控其动向。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在风险，犯罪团伙仍然没有被吓倒，这表明对贩运人口的严厉处罚的警告英国要么被忽视，要么未能接触到庞大的潜在毒骡。 NCA 主任巴贝奇表示：“正是这些快递员面临着可能改变一生的牢狱之灾的风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope creates 21 new cardinals from around the world including Tokyo’s archbishop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281305/pope-creates-21-new-cardinals-around-world-including-tokyos-archbishop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/98d2ee36-e381-481b-b487-5f9ab6d47dd5_4a7b6ae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京大主教菊池功 (Isao Kikuchi)，将被教皇任命为红衣主教方济各 12 月 8 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周日宣布任命 21 名新枢机主教，以代表天主教信仰的全球影响力，这些人将在 12 月 8 日举行的理事会上被提名。 &lt;/p>;&lt;p>;65 岁的东京大主教菊地功将成为继 2018 年被任命为枢机主教的前田万叶之后第七位被任命为枢机主教的日本人。枢机主教们有权在秘密会议中投票选出枢机主教。新教皇。&lt;/p>;&lt;p>;出生于日本东北部岩手县的菊地将于 12 月 8 日在枢机会议上就职，这是正式任命新枢机主教的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;其中的五人根据梵蒂冈公布的名单，新任枢机主教来自阿根廷教宗的家乡拉丁美洲，而印度尼西亚、塞尔维亚、菲律宾和印度等国家也将派代表参加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/5534a6d7-71e2-4532-a82b-64124f56509b_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周日，教皇方济各在意大利罗马的圣母玛利亚大教堂参加和平祈祷活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我很高兴地向你们宣布，12 月 8 日我将召开一次主教会议，提名新枢机主教，”教皇在讲话时宣布在圣彼得广场上发表了他的三钟经祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“它们的出处表达了教会的普遍性，并体现了圣彼得圣地与世界各地更广泛的教会之间的不解之缘，”87 年老补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，意大利仍将在四位新枢机主教中占据最大份额，尽管只有三人能够在方济各继任者的选举中投票，因为第四人已经超过了教皇投票资格的年龄限制。&lt; /p>;&lt;p>;现年 44 岁的乌克兰裔澳大利亚墨尔本大主教米科拉·比乔克 (Mykola Bychok) 是最年轻的高级神职人员。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Echoes of Gaza reverberate in Malaysia, Indonesia, Thailand, Singapore on war anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3281138/echoes-gaza-reverberate-malaysia-indonesia-thailand-singapore-war-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/b4c594b9-9cd7-4443-9f0c-4303dd94f997_ecb5bca6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列大使馆前举行的亲巴勒斯坦集会四月，泰国曼谷。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着加沙纪念战争爆发的严峻周年纪念日，其回声继续在东南亚产生共鸣，该地区是数亿穆斯林的家园，他们热情地认同巴勒斯坦人&lt;/p>;&lt;p>;然而，战争的影响超越了宗教界限，触及了缺乏这种直接联系的国家。企业面临抵制，舆论严重分歧，各国政府正在努力应对规模空前的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月 7 日哈马斯致命入侵以色列引发的敌对行动已演变成一场冲突。对巴勒斯坦人的无情围困，暴力活动日益蔓延到黎巴嫩并威胁伊朗。这种升级不仅危及生命，还危及经济稳定，引发人们对油价和全球通胀的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;对于泰国来说——泰国国民与印度和尼泊尔国民一样，继续在以色列农场工作——不断蔓延的冲突意味着公民安全面临新的威胁。该国已在暴力事件中失去了 40 多名公民，其中 6 人被哈马斯绑架后仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;在社会凝聚力至关重要的新加坡，政府已禁止与冲突有关的公众示威活动并发出警告，禁止显示与其相关的符号。然而，巴勒斯坦事业的支持者仍然呼吁切断与以色列的防务关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/04/5c1060ad-2daf-43f2-ae81-9347988e1f65_986a5c4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在一次会议上发表讲话去年十月的“马来西亚与巴勒斯坦站在一起”声援集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;穆斯林占多数的马来西亚和印度尼西亚领导人一直在大声谴责，谴责以色列的袭击导致超过 40,000 名巴勒斯坦人死亡 –根据联合国的数据，大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;随着大屠杀没有停止的迹象，沮丧和悲伤已经渗透到社区，无能为力的感觉与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，马来西亚平面设计师兼插画家阿里夫·拉夫汉·奥斯曼 (Arif Rafhan Othman) 发布了将传统马来西亚蜡染设计与巴勒斯坦色彩和符号融合在一起的艺术作品，其中包括现在无处不在的西瓜。&lt;/p>;&lt;p>;围绕巴勒斯坦斗争的叙述已被“操纵和静音”，阿里夫说，所以他认为他有责任让人们谈论这一事件，帮助他们了解冲突的历史，并通过他的艺术放大受害者的声音。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他坚称自己“不是一名活动家”，他免费创作和分发的艺术作品受到了关注，出现在 T 恤和海报上，其中包括与运动服品牌 Airaz 合作制作的披肩，所得收益将捐赠给在加沙开展业务的联合国援助机构近东救济工程处。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/47665895-ac65-4f90-8c25-a006252721f8_581d7b1c.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月，班达亚齐，印度尼西亚活动人士在参加抗议以色列在加沙行动时展示西瓜符号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我只是一个喜欢画西瓜并免费赠送的人，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p >;自战争爆发以来，许多马来西亚人改变了消费习惯，抵制星巴克和麦当劳等与美国有联系的连锁店，导致巨大的经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;位于吉隆坡市中心脚下的 Suria KLCC 购物中心内吉隆坡双子塔的星巴克已经关门了，取而代之的是一家中国奶茶店。马来西亚星巴克特许经营权持有者 Berjaya Food 报告称，截至 8 月份的一年内亏损 9150 万林吉特（2190 万美元）。与此同时，麦当劳早些时候寻求对抵制组织者采取法律行动，要求其赔偿 600 万林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 对巴勒斯坦事业的承诺自上任以来塑造了他的外交政策，将他定位为对西方立场的直言不讳的批评。三月份，他在柏林与德国总理奥拉夫·肖尔茨一起发表讲话，谴责德国亲以色列的立场，声称西方忽视了数十年来“对巴勒斯坦人的暴行、掠夺和剥夺”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/a2c5ba0d-ec82-4d0d-a8b8-bc322d5e99c3_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚安瓦尔与哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 于 5 月在卡塔尔会面，后者于 7 月被杀。照片：Facebook / Anwar Ibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔也公开表示支持哈马斯，特别是在其政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚去世后，他今年早些时候在卡塔尔会见了哈马斯.&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来西亚举行了公开集会支持巴勒斯坦人，但在线激进主义已成为许多马来西亚人支持这一事业的更常见途径。&lt;/p>;&lt;p>;作家 Deborah Augustin 告诉 This在亚洲一周，她筹集了超过 10,000 美元来帮助加沙的一个家庭逃离暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“即使当我与家人和朋友外出时，我的一部分也在想着加沙，”她说，并补充说，当她目睹种族灭绝暴力的发生时，她内心的某些东西发生了“根本性的改变”。&lt;/p>;&lt;p>;“有一段时间，我每天上班前都会哭”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚人也在抵制被认为支持以色列的品牌，肯德基印度尼西亚公司报告今年第一季度净亏损 2150 万美元。印尼伊斯兰学者的主要机构印度尼西亚乌里玛委员会敦促公民继续抵制，强调支持“巴勒斯坦独立”的道义责任。&lt;/p>;&lt;p>;“永远不要停止抵制运动，因为种族灭绝已经发生了。”印度尼西亚乌里玛委员会主席乔利尔·纳菲斯 (Cholil Nafis) 周一在一份声明中表示。 “这是我们共同的人性问题，我们决不能保持沉默。”&lt;/p>;&lt;p>;对于生活在国外的巴勒斯坦人来说，无情的暴力是深深痛苦的根源。&lt;/p>;&lt;p>;“这已经走了这么久，我们都累了。即使想打电话回家看看家人过得怎么样也很困难，”26 岁的印度尼西亚大学巴勒斯坦学生拉德·阿拉达 (Raed Arada) 说，他五年前搬到了这个东南亚国家。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/692ae040-f317-4010-bde7-debd2f051b93_5ed50c78.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Raed Arada，印度尼西亚大学巴勒斯坦学生协会主席。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“听到他们的经历，持续的危险，罢工和爆炸，我们感到害怕和疲倦。在这里专注于我的大学学习很困难，因为我的心思总是在我的家人和他们的安全上。”&lt;/p>;&lt;p>;他的家人已经从拉法的家乡流离失所，现在住在汗尤尼斯的难民营中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我知道我必须在这里努力工作并取得成功，这样我才能养活我的家人，因为他们无法工作或拥有财务，”他告诉《亚洲周刊》。 “他们的家已经不复存在了。”&lt;/p>;&lt;p>;在多元文化的新加坡，政府对与冲突相关的抗议活动实施严格规定，体现了维护社会和谐与允许公民表达观点之间的微妙平衡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/c1bb02b2-28d9-426d-ac28-a0367ea4cf5d_d7491f3d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 10 月，一名活动人士在新加坡演讲角举着有关以色列-加沙战争的标语。随后他接受了警方的调查。照片：Instagram.com/goh.gilbert&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，反抗行为仍然存在，例如四月份的一次事件，活动人士展开了写有“结束SG-以色列军火贸易”的横幅这句话在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;自 1965 年新加坡脱离马来西亚以来，以色列一直是新加坡的重要军事伙伴，为其国防能力建设提供了关键支持。最近，一份停止与以色列武​​器贸易的请愿书一天之内就获得了近 2,000 个签名，凸显了公众情绪。&lt;/p>;&lt;p>;三名妇女被指控组织一个由 70 人组成的团体向总统办公室递送亲巴勒斯坦信件，未经许可的官邸也面临法律指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /04/08b31155-ea23-468d-8526-7151cd99de24_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列武器制造商以色列航空航天工业公司二月份在新加坡航展上的展位。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡政府坚称其立场是“有原则的”，符合国际法，旨在促进全球和平。在上个月的联合国大会投票中，新加坡支持一项决议，要求以色列在一年内结束在巴勒斯坦被占领土的非法存在。&lt;/p>;&lt;p>;对于拥有马来穆斯林血统的 28 岁阿米尔*来说，持续的战争促使他重新评估自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名新加坡穆斯林，亲巴勒斯坦的态度正在慢慢渗透到我的身份中，”他说，并补充说，他注意到“对话和讨论的增加”关于中东地缘政治”。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求改名&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>