<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump, Republicans blast Biden over ‘blasphemous’ Transgender Day of Visibility on Easter Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257351/trump-republicans-blast-biden-over-blasphemous-transgender-day-visibility-easter-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 10:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/48389168-02de-4cc1-ac15-88a34933ff95_b2419239.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑人酷儿变性人生命也是命集会上举着骄傲旗帜康涅狄格州议会大厦外。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普和共和党同僚周六攻击总统乔·拜登，称其为对基督教的攻击，此前美国领导人强调了今年恰逢复活节的跨性别者可见日.&lt;/p>;&lt;p>;这是影响白宫竞选的文化战争中的最新冲突，特朗普寻求宗教保守派的支持，而拜登则声称自己是包容性美国的旗手。&lt;/p>;&lt; p>;拜登周五发布公告，承认跨性别者可见日，每年的 3 月 31 日是复活节，这一天也是复活节。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人卡罗琳在一份声明中抨击拜登的“亵渎”声明。莱维特表示，此举是“拜登政府多年来对基督教信仰的攻击”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁乔·拜登失败的竞选活动和白宫向数百万天主教徒和基督徒道歉共和党众议院议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 在 X（以前称为 Twitter）上表示，宣称“复活节周日是复活节”是“无耻和令人憎恶的”。 “变性日。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国人民正在注意到，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“煽动政治暴力”：特朗普发布了带有被绑住的拜登图片的视频&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;白宫立即发表声明，指出拜登是一名虔诚的天主教徒，“主张将人们团结在一起，维护每个美国人的尊严和自由。”&lt;/p>;&lt;p>;“可悲的是，这是毫不奇怪，政客们正试图用残酷、仇恨和不诚实的言论来分裂和削弱我们的国家，”发言人安德鲁·贝茨在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统绝不会为了政治目的或谋取利益而滥用他的信仰。”他补充道，这显然是在挖苦特朗普，特朗普本周敦促他的支持者购买价值 59.99 美元的《上帝保佑美国圣经》。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和共和党人正在抓住保守派对变性人权利的不满，因为一些州限制对未成年人的性别确认护理，并禁止人们使用与出生性别不相符的浴室。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在竞选集会上宣布，“我们将禁止男性参加女性体育运动”。突出了第二个白宫任期的政策优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;复活节混乱发生之前，特朗普因其“真相社交”平台上的一段视频而受到批评，该视频展示了拜登被捆绑的形象，就好像他被绑架了一样。&lt;/p>;&lt;p>;周五发布的视频显示，两辆皮卡车在高速公路上行驶，每辆卡车都挂着支持特朗普的标志和旗帜。第二辆卡车的后挡板上有一张俯卧的拜登的照片，双手被绑在身后。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普的这张照片就是你在呼吁大屠杀或拜登发言人迈克尔·泰勒 (Michael Tyler) 表示，当你告诉“骄傲男孩”们“退后并待命”时，他指的是参与 2021 年 1 月 6 日特朗普支持者袭击美国国会大厦的极右民兵。&lt;/p>;&lt;p >;他接着说：“特朗普经常煽动政治暴力，人们是时候认真对待他了——问问 1 月 6 日为保护我们的民主而受到袭击的国会大厦警察就知道了。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队毫无歉意。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人张康宁表示：“民主党人和疯狂的疯子不仅呼吁对特朗普总统及其家人进行卑鄙的暴力，他们实际上正在将司法系统武器化以对付他。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/e0f96b99-7e32-4047-9d96-ff55629c1b94_1c4ef10d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 25 日，美国前总统唐纳德·特朗普在纽约法庭与辩护团队休庭期间离开预审听证会。照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普长期以来一直使用黑暗和好斗的语言并发布挑衅性图片。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普去年12月指责移民“毒害了美国人的血液”。&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在12月指责移民“毒害了美国人的血液”。 p>;&lt;p>;11月，他猛烈抨击他的政治对手，并发誓要“铲除在我们国家境内像害虫一样生活的共产主义者、马克思主义者、法西斯主义者和激进左翼暴徒。”&lt;/p>;&lt;p>;这引起了拜登的回应，他说特朗普正在使用“你在纳粹德国听到的语言”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists’ breakthrough discovery could improve pancreatic cancer patients’ survival rate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257073/chinese-scientists-breakthrough-discovery-could-improve-pancreatic-cancer-patients-survival-rate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/b0d0854b-a665-488f-a66f-d791f746558a_ce3d7428.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国团队的发现“标志着精准诊断和诊断的新时代”胰腺癌的治疗”，医生评论这项研究时说道。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家首次发现了两种可能预测胰腺癌化疗敏感性的蛋白质标记物，这一发现有望提高其中之一的总体生存率最致命的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;胰腺癌很少在早期阶段被诊断出来，而此时治愈的机会最大。它的平均五年生存率不到 10%。&lt;/p>;&lt;p>;一项中国研究招募了 1,171 名胰腺导管腺癌 (PDAC) 患者，这是胰腺癌最常见的亚型，占超过 95 例。占所有病例的 %，并提供了广泛的随访。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;PDAC 每年在全球造成约 466,000 人死亡，预计到 2020 年将成为癌症相关死亡的第二大原因2030年。&lt;/p>;&lt;p>;中国团队对191名患有此病的患者进行了蛋白质组（生物体表达的完整蛋白质组）和转录组（描述给定细胞或组织类型中产生的一组mRNA转录本）的测序。随访三年多。这使他们成功构建了胰腺癌预后模型，并报告了两个重要的蛋白质生物标志物的鉴定：NDUFB8和CEMIP2。&lt;/p>;&lt;p>;该研究由瑞金医院等机构的科学家和医生共同领导。 ，上海交通大学医学院和上海长海医院的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该文章最初于 1 月 29 日在线发表在同行评审期刊《自然医学》上，但后来作为封面文章正式发表3月19日最新一期。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将试验副作用更少的“优质”胰腺癌药物&lt;/h3>;&lt;p>;为了证实这些生物标志物的有效性，研究小组进一步测试了他们的发现法国和中国的医疗中心涉及三组不同的患者，每组都有 200 多名参与者。作者表示，这一过程“增强了我们研究结果的稳健性和普遍性”。&lt;/p>;&lt;p>;该研究被认为是第一个由蛋白质组学驱动的“探索与 PDAC 治疗相关的生物标志物”，高级研究员 Fan Jia上海复旦大学附属中山医院医生一月下旬在中国社交媒体账户“BioArt”上发表评论称。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现“标志着疾病精准诊疗的新时代”未参与这项研究的范说。&lt;/p>;&lt;p>;在同一篇文章中，另外两位同行专家李敏和刘明阳指出，大约 60% 的胰腺癌患者患有胰腺癌。初诊时已发生转移，30%已处于局部晚期。&lt;/p>;&lt;p>;“这剥夺了他们通过手术治愈的机会，并让他们只能选择以化疗为基础的综合治疗。 ”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;李是俄克拉荷马大学医学院的研究员、美国胰腺协会主席，刘来自中国医学科学院肿瘤医院。&lt;/p>;&lt;p>;李是俄克拉荷马大学医学院的研究员、美国胰腺协会主席。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，近年来，人们已经清楚地认识到胰腺癌是一种高度异质性肿瘤，这意味着不同患者的胰腺癌表现可能有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“如何准确预测化疗疗效、优化患者治疗组合是当前胰腺癌研究的重点和痛点。&lt;/p>;&lt;p>;胰腺癌被誉为“癌中之王”，被誉为“癌症之王”。苹果联合创始人史蒂夫·乔布斯 2011 年的生活。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No more excuses: time for government to make Hongkongers’ lives better]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256893/no-more-excuses-time-government-make-hongkongers-lives-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/b104a5f4-6b6d-430f-a373-a735beed7b8c_56910a83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政长官李家超（中）会谈3 月 19 日，第 23 条通过后向立法会议员提出。多年来，香港政府在事关香港人的问题上缺乏进展，指责政治反对派并进行阻挠，现在不再有任何借口不采取行动。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会通过第23条国家安全法后，行政长官李家超当天晚些时候突然到访立法会。他在讲话中明确表示，市政府现在摆脱了政治障碍，将全力以赴推动经济发展，改善人民生活。&lt;/p>;&lt;p>;过去，政府官员曾指责政治反对和立法会阻挠有效治理。现在，随着选举制度的改变和第23条立法的实施，这些障碍已被清除。政治阻碍的借口已经不成立。&lt;/p>;&lt;p>;政府不能继续袖手旁观或找借口。现在是我们让行政长官和官员承担责任的时候了，确保他们关于经济增长和改善民生的言论成为切实的现实。&lt;/p>;&lt;p>;香港正在处理一系列问题，包括不确定的经济前景和努力寻找明确的经济发展道路。除此之外，政府还面临预算赤字以及解决人口老龄化、心理健康服务需求、扶贫等各种社会问题的需要。政府如何应对这些挑战，同时推动经济增长并提高公民的福祉？&lt;/p>;&lt;p>;为了取得进展，政府必须通过制定五个目标来描绘令人信服的未来愿景年发展蓝图。仅仅提出发展计划是不够的，我们已经看到之前的计划最终只是白日梦或达不到预期结果。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，政府大力宣传诸如一带一路、大湾区、创新科技、赛事经济、国际金融中心地位。然而，这些计划对于普通香港人来说没有什么意义，他们努力将其视为具体未来的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在是政府超越空头承诺并兑现诺言的时候了。化为行动。五年发展蓝图至少应有两个关键指标：GDP增长和就业增长，特别关注青年就业。&lt;/p>;&lt;p>;这些可衡量的目标将展示政府努力的有效性。虽然实现这些目标的方法有多种，但重点应放在实际结果上。关键绩效指标不仅应该描述已经做了什么，还应该突出已经取得的成就。&lt;/p>;&lt;p>;此外，随着治理的外部障碍缓解，政府是时候摆脱官僚主义的繁文缛节并改进其治理结构了。内部运作。许多治理问题源于内部障碍和部门壁垒，导致效率低下、绩效不佳。&lt;/p>;&lt;p>;三位新副书记应带头指导各部门及时落实政策，形成无缝协作。政府内部机制陈旧，只会导致三心二意，阻碍进展。&lt;/p>;&lt;p>;另一个紧迫的问题是需要在官员和公众之间架起桥梁，重新建立信任并获得民众的支持。人民。尽管政府近年来组织了许多备受瞩目的活动，但公民的批评和投诉仍然如潮水般涌来。&lt;/p>;&lt;p>;忽视这些情绪就是对现实视而不见，这种消极情绪给有效的治理带来了障碍。治理。因此，赢得民意支持应该是香港政府的首要任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府必须想办法在官民之间建立真正的联系。尽管官员们尝试通过社交媒体与公众互动，但这些互动往往让人感觉疏远和疏离。虚拟领域无法培养真正的关系。官员们走访当地市场、参加晨练、与公众进行面对面的互动，影响力会大得多。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还迫切需要加强与民众的关系。提高政府在公众心目中的地位。他们应该花更多时间在办公室外与社区互动。这将有助于他们自己的身心健康，并促进更牢固的联系，而不是仅仅依赖办公室范围内的社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;h3>;透明度是扭转局面的唯一途径在香港&lt;/h3>;&lt;p>;此外，拥抱多元化参与、倾听不同声音也至关重要。今天立法会和各咨询委员会的声音缺乏必要的多样性。他们似乎都在为政府唱腔，形成回音室。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府只听取狭隘的意见，无疑会产生盲点，难以有效执政。最近围绕垃圾收费计划的争议就是仓促、考虑不周的实施导致更多问题和延误的一个典型例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/e68584cf-3fd7-46ca-b8e9-acc29b0ed91e_2e05e316.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 1月22日，香港铜锣湾区的一个巴士站出现了宣传政府垃圾收费计划的广告牌。该计划已被推迟两次，在14个地点试行后，将于8月1日在全市范围内推广。这周开始了。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，政府需要采取更开放的态度。在征求公众意见时，要吸收不同的声音。咨询委员会至少应该邀请不同政治立场和政策观点的人士参与，挑战和拓宽政府的政策思维。治理应以多元化和包容性为指导，考虑社会不同阶层的需求和愿望。&lt;/p>;&lt;p>;23条立法的通过不是结束，而是新的开始。这标志着建设香港更加美好未来的开始。因此，市政府必须拿出具体成果，立法会必须履行责任，香港人必须重拾信心。&lt;/p>;&lt;p>;未来的工作还有很多，挑战远远超出了完成《条例》的要求。 23 立法。虽然现在可能还不是开香槟的时刻，但让我们展望一下充满希望的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s fourth aircraft carrier steer towards troubled waters in Asia and challenge the US Navy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257264/will-chinas-fourth-aircraft-carrier-steer-towards-troubled-waters-asia-and-challenge-us-navy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/1e2922f2-c5b2-488b-ae44-6f5c7a3ad5d1_2fa10d64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国山东舰停靠在三亚的军港2019年，海南省。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第四艘航母预计将有助于扩大其在亚洲的海上存在，但缺乏海军作战经验，补给基地不足该地区可能会阻碍其力量投射。&lt;/p>;&lt;p>;安全分析人士称，虽然中国大陆军队部署航母的重点可能是台湾，但它也可能在南海采取武力威胁措施。&lt; /p>;&lt;p>;本月早些时候在北京举行的一次人大会议上，中国人民解放军海军政委袁华志表示，中国将很快推出第四艘航空母舰。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/2f38f42c-547b-4e49-b46b-a2e170ffca85_b9dd8a37.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，中国第三艘航母福建舰正在上海江南造船厂建造中。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;根据香港商报在社交媒体平台上发布的视频，袁在接受采访时被问及最新一艘航母是否将采用核动力时表示，该船的详细信息将“很快”公布微博。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，新航母的建设没有出现任何延误或瓶颈。他的言论首次证实了中国正在建造第四艘航母（俗称004型）。&lt;/p>;&lt;p>;该舰的插图已在网上流传，据称该艺术品来自上海江南造船厂，据信正在建设中。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家让航母弹射技术飞速发展&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示如果第四艘航母采用核动力，则可以运行“耗电”的武器系统和装备。&lt;/p>;&lt;p>;“核动力航母无需补给即可在海上运行更长时间，因此中国海军可以投射并发挥更强大的存在。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;航空母舰通常由潜艇、驱逐舰和补给舰护航，需要补给和加油。拉赫曼说，与美国不同，中国无法进入该地区的许多军事或补给基地。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国海军在海战方面经验丰富，但中国海军尚未经受考验，而且拉赫曼表示，其航母编队在战时是否能像美国人一样有效执行任务还有待观察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/21638e00-0c8b-4af3-9a8c-5a09ff2ff1d4_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国水手去年夏天，中国人民解放军海军在一艘海军训练船上列队。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了区域供应基地外，美国还可以借助澳大利亚、韩国、日本等盟友的支持，使其在竞争中占据优势。他补充道，中国人。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚战略政策研究所智库高级分析师马尔科姆·戴维斯表示，随着中国增强航母能力并追赶中国，地区力量平衡预计将重新调整。戴维斯表示，“但作战环境很重要”，并指出中国航母的主要任务是支持解放军针对台湾的联合登陆行动。&lt;/p>;&lt;p>;“所以虽然航母将使解放军海军能够更有信心地应对其他地区突发事件，但我认为其关键作用仍然以台湾为中心。&lt;/p>;&lt;h3>;在台湾紧张局势中，北京方面透露正在建造飞机4号航空母舰&lt;/h3>;&lt;p>;中国第三艘航空母舰福建舰配备了电磁弹射器和拦阻装置等先进功能，可以更频繁地发射战机。它的另外两艘作战航空母舰是辽宁舰和山东舰。&lt;/p>;&lt;p>;未命名的第四艘航空母舰可能是核动力的，其尺寸和能力可与美国尼米兹级航空母舰相媲美，戴维斯说。&lt; /p>;&lt;p>;10艘尼米兹级核动力航母无需加油即可运行20年以上，潜在使用寿命超过50年。美国海军总共拥有11艘航空母舰。&lt;/p>;&lt;p>;戴维斯表示，考虑到美国的全球责任，美国不可能将航空母舰集中在一个地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/9fcef576-7504-43e4-ab16-08fe6f3848cf_26099d3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一月份的一次演习中，美国海军的两艘尼米兹级航空母舰与导弹巡洋舰和驱逐舰编队航行。照片：美国海军/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国可以集中其航母能力，同时寻求将力量投射到第二岛链之外”，戴维斯补充道：“这开辟了道路&lt;/p>;&lt;p>;第一岛链是指千岛群岛、日本主要列岛、冲绳岛、菲律宾群岛北部、马来西亚半岛和台湾，第二个区域从日本的一些岛屿到关岛和密克罗尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;Joshua Bernard Espeña，国际发展与安全合作智库副总裁马尼拉表示，中国的第四艘航母将导致北京“更加武力威胁”，并对东南亚产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能会寻求威慑那些它认为应对东南亚紧张局势升级负责的国家。埃斯佩尼亚说，南海和台湾海峡。他补充说，因此，菲律宾等地区国家必须学会阻止中国采取挑衅性措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/29/c68e9bbf-78ad-42b0-aad1-744fb4474d06_b32aa8cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船正在3 月 23 日，一艘中国海警船在有争议的南海仁爱礁附近用高压水枪进行攻击。照片：菲律宾武装部队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国几个月来，菲律宾和菲律宾在南海陷入冲突，中国海军部署了海警船和其他非军事船只，试图迫使菲律宾船只离开有争议的水域。&lt;/p>;&lt;p>; “地区防御规划者必须制定方法来对抗（中国）的优势并利用航母特遣部队的弱点，”埃斯佩尼亚说。埃斯佩尼亚表示，中国特遣部队面临的一个缺点是，一些基于苏联时代设计的航空母舰遇到了“维护问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一直在启动关于在大流行造成的破坏后努力实现海军现代化的问题。除了航空母舰之外，中国在过去几年还推出了导弹驱逐舰和两栖攻击舰，这些舰艇具有在距沿海地区数千英里之外执行任务的能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国武装部队众议院委员会上周表示，美国海军上将约翰·阿奎利诺表示，中国的军力正在以二战以来从未有过的速度扩张。美国印太司令部负责人表示，中国大陆有望实现到 2027 年入侵台湾的目标。&lt;/p>;&lt;p>;国营小报《环球时报》援引中国安全分析师的话称，预计中国将建造更多航空母舰，作为其建设蓝水海军战略的一部分，能够在远离其水域的附近和远处投射力量。分析人士表示，这些航母可以更好地维护中国的主权和领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;一旦中国有能力建设一支能够控制第一岛链周围海域并阻止进入第二岛链的海军。戴维斯说，它将寻求将其力量投射到更远的地方，包括印度洋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，当你审视中国海军力量并考虑它是否可以挑战美国时戴维斯说：“我认为，作为中国人民解放军更广泛的军事能力的一部分，包括远程空中力量、远程精确导弹、太空和网络能力，这当然是这样的。”&lt;/p>;&lt;p>; “海权是中国不断增长的军事力量的关键组成部分，西方担心北京将利用军事力量实现政策目标，而牺牲自由开放的印太地区。”&lt;/p>;&lt;p >;拉赫曼表示，面对中国不断扩大的海军实力，东南亚小国可以从乌克兰战争中吸取教训，制定有效的反制措施。&lt;/p>;&lt;h3>;中国已在北部湾划定了界限。下一个是南中国海吗？&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，乌克兰的海上无人机最近一直在阻挠俄罗​​斯船只，其中包括本月早些时候在黑海的一次此类袭击中沉没的一艘巡逻船。&lt;/p>;&lt;p >;拉赫曼以这些攻击为例说：“使用无人机、移动反舰导弹和水雷——这些都是印太国家可以部署的更便宜的系统来对抗中国海军及其航母。”&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘All the girls in school like me’: China university student suffers delusional love disorder, warned it could lead to sex addiction and aggression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255886/all-girls-school-me-china-university-student-suffers-delusional-love-disorder-warned-it-could-lead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/e0394a67-a6bb-473f-814d-eb0e8a37eb43_95aab333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体被20岁的故事震惊了一名中国四岁学生被诊断出患有爱情妄想症，这让他认为自己对所有女同学都有吸引力。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名患有爱情妄想症的20岁中国大学生的故事在大陆社交媒体上走红。&lt;/p>;&lt;p>;中国东部江苏省一名刘姓大学生被诊断出患有这种疾病，这让他觉得所有女同学都喜欢他。&lt;/p>;&lt;p>;他的病情变得如此严重，甚至开始据荔枝新闻报道，在接受治疗后，刘先生已经开始康复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/047f7735-24b5-4e40-a033-20c38a124dcd_29273c17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，在更极端的情况下，这种情况会使患者容易进行身体攻击。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该学生于二月份出现症状，随着病情恶化，他对自己所感受到的诱惑变得全天候兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;“学校里所有的女孩都喜欢我，”刘告诉淮安市第三人民医院的医生陆振娇。&lt;/p>;&lt;p>;“他认为自己是大学里最帅的男生“ “他给很多同学带来了很多麻烦。”卢医生说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，刘医生持续精神饱满、兴奋，行为上也出现了多种变化，包括熬夜、上课分心，乱花钱。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往医院的具体情况尚不清楚，但医生诊断他患有爱情妄想症。&lt;/p>;&lt;p>;卢说，这种病是多见于春季三月至四月桃花盛开的时期。&lt;/p>;&lt;p>;这段时间天气多变，导致体内内分泌水平波动。患有这种疾病的人会变得亢奋并遭受睡眠不足。&lt;/p>;&lt;p>;一旦发病，患者会表现出过度兴奋、健谈，并患有性成瘾。&lt;/p>;&lt;p>;“更极端的情况下，患者可能会变得愤怒并攻击他人。”卢补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/19/c6ec489b-ea1a-4531-8415-550550e34252_531181d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢医生称刘医生入院后病情正在好转接受专科治疗。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医生表示，即使症状较轻，也应尽快就医。&lt;/p>;&lt;p>;刘女士经过心理治疗，目前已康复。和药物治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他的故事在大陆社交媒体上疯传。截至发稿，这条微博新闻已获得460万浏览量和3369条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“春天人类也会发热吗？”&lt;/p>;&lt;p >;另一个简单地说：“可怜的人。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No due diligence done on little-known Dubai prince before he met Hong Kong’s John Lee and spoke at wealth summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257339/no-due-diligence-done-little-known-dubai-prince-he-met-hong-kongs-john-lee-and-spoke-wealth-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/31ba0aff-7c20-449d-b54f-ac92ff2b522a_d28e3b73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum（中）和梁约翰博士（右） ），ICAPE主任兼恒生大学协理副校长（知识交流）。这位来自阿联酋的王子承诺斥资数百万美元在香港设立家族办公室，引起了轰动。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局没有调查一位名不见经传的迪拜王子的身份和财务背景，这位王子曾承诺在香港设立一家价值5亿美元的家族办公室据《华盛顿邮报》了解，在允许他接触该市领导人之前。&lt;/p>;&lt;p>;当他们邀请谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆参加高层峰会时，他们也没有对他进行任何尽职调查，因为他曾早些时候在阿拉伯联合酋长国（阿联酋）见过他的商界人士推荐了他。&lt;/p>;&lt;p>;“单独审查每个人是一项挑战，”一位熟悉峰会的消息人士表示。&lt;/p>;&lt;p >;围绕这位王子的争议开始于，最初有报道称他是迪拜统治者兼阿联酋总理的侄子，但后来被确认为统治者家族远房分支的成员。&lt;/p>;&lt;p>;随着问题的不断出现针对他的身份，一名政府顾问敦促当局对此类客人进行背景调查，然后再鼓吹他们“避免脸上鸡蛋”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/5c5de58a-aedf-46e4-9777-833c079633be_ddcb91ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”阿里·阿勒马克图姆的肖像挂在香港的一间办公室里。 《华盛顿邮报》了解到，当王子受邀在香港财富公益峰会上发言时，并没有进行尽职调查。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克图姆上周在香港逗留期间，周二与香港特区行政长官李家超一同接见，并发表讲话在周三为著名投资者和全球家族办公室行业专业人士举办的高端峰会上。&lt;/p>;&lt;p>;这位28岁的王子的高调访问因突然推迟了就职典礼而受到关注。他的家族办公室原定于第二天周四举行，理由是“迪拜有紧急事务”。&lt;/p>;&lt;p>;在有关他的亲密助手的可疑记录的报道中，他的办公室于周五表示，他将重新正式开放&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的政府官员解释说，对于与市领导的例行礼节性会面，没有既定的协议对客人进行背景调查，除非行政长官同意办公室对他们的身份有疑问。&lt;/p>;&lt;p>;该官员回忆说，周二下午，马克图姆在没有任何事先检查的情况下被护送与李以及其他知名商界人士会面。他补充说，他的同事们都很清楚王子在香港投资 5 亿美元的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，政府是在王子宣布其投资计划和&lt;/p>;&lt;p>;同样，当他受邀在香港财经事务及库务局于2017年举办的“香港致富峰会”发言时，也没有进行尽职调查。与负责外国直接投资的政府部门投资推广署合作。&lt;/p>;&lt;h3>;阿联酋王子的香港家族办公室与赌场相关公司共享空间&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士告诉《华盛顿邮报》，政府工作人员没有对包括马克图姆在内的约 500 名受邀参加活动的嘉宾的身份、背景和财务凭证进行尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;“主要目的是讨论香港的商机并鼓励他们在这里从事商业活动，”该人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，马克图姆被驻迪拜的投资推广署工作人员视为“一位活跃的商人”。政府雇员确信他确实是“酋长”，这是指定一个人为阿联酋王室成员的头衔。&lt;/p>;&lt;p>;处理尽职调查问题的专业人士经常指出，同时可以聘请专门代理人为了进行更彻底的检查，审查研讨会发言人并不常见，而且有关中东王室成员的信息可能很难发现。&lt;/p>;&lt;p>;私人办公室的网站是不到一年前根据域名创建的姓名登记记录，提供有关王子过去商业记录的信息很少。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜王子突然推迟开设价值 5 亿美元的香港家族办公室&lt;/h3>;&lt;p>;大律师唐嘉华和一名成员关键决策执行委员会表示，虽然仅仅为符合条件的家族办公室提供税收减免而进行尽职调查是不必要的，但他认为这种炒作“仅仅是因为政府希望对此进行一些宣传”。&lt;/p>;&lt;p>; “我建议，当（政府）确实打算利用案件进行宣传时，应该进行深入调查，以确保不会出现适得其反的问题，”该高级律师表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“在大张旗鼓之前，也许需要进行一些背景调查，以免脸上鸡蛋。”&lt;/p>;&lt;p>;但律师、前会计界立法会议员梁继昌表示，这是研讨会组织者审查演讲者的做法并不常见，因为他们应该是来自大型组织和上市公司的知名人士。风险也相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦谈成，双方就不存在实质性关系，也不存在利益冲突。人们不会采取太多额外的步骤来验证发言者，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港家族办公室中心的推动对私人银行业务来说是个好兆头：花旗集团&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他同意针对声誉风险，对受邀会见市领导的人员进行一定程度的审查。在这种情况下，政府可以聘请外部咨询公司，其中一些咨询公司专门从事针对中东个人和实体的尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道称，缺乏有关马克图姆财富来源的公开信息引起了人们的担忧&lt;/p>;&lt;p>;但一位曾与中东客户合作过的律师表示，缺乏有关王子的信息“并不令人意外”。&lt;/p>;&lt;p>;“信息通常很少关于中东王室成员的财富来源，除了他们声称是家庭财富外，其他人都可以了解——这通常被大多数银行家和财富管理机构视为足够的解释，他们拿他们的钱进行管理。”这位要求不要透露的律师说道。由于事情的敏感性而被点名。&lt;/p>;&lt;p>;“应该检查的一件事是他确实是一位王子，并尝试确定他声称皇室的依据 - 同样的信息可以很难被发现，当然要谨慎行事，以免冒犯王子。”&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋驻香港领事馆早些时候证实马克图姆“来自统治家族”，而两名了解王室成员的消息人士称，马克图姆来自统治家族的“远支”。&lt;/p>;&lt;p>;法国外贸银行 (Natixis Corporate and Investment Bank) 高级经济学家加里·伍卓恩 (Gary Ng Cheuk-yan) 承认，政府在审查所有 500 名成员方面存在困难。参加高层峰会的嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为，加强尽职调查很重要，特别是当政府渴望扩展到文化和商业规范截然不同的新市场时。&lt;/p>;&lt;p >;“香港如果想吸引家族办公室，可以制定优惠政策并在海外推广。没有必要通过一场大型的[公共关系]秀来展示一桩交易。如果钱来了，那就来了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府更多地专注于奠定基础，而不是拼命地展示其所取得的成就，那么这场闹剧就可以避免。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republican congressman suggests dropping nuclear bombs on Gaza and ending humanitarian aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257349/republican-congressman-suggests-dropping-nuclear-bombs-gaza-and-ending-humanitarian-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/52975524-3146-46f6-b50c-58f6d04ae533_e8b5c59c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 7 日在华盛顿美国国会大厦的共和党议员蒂姆·沃尔伯格图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;密歇根州国会议员蒂姆·沃尔伯格建议向加沙投放核武器，他的办公室称这是“支持以色列迅速消灭哈马斯”的隐喻。&lt;/p>; &lt;p>;“应该像长崎和广岛那样。快点结束吧，”沃尔伯格在社交媒体上流传的一段视频中说道，视频中提到了美国在第二次世界大战结束时向日本投下原子弹的城市。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔伯格是来自莱纳威县的共和党人，视频中还可以听到反对向加沙地带的人提供人道主义援助，加沙地带是巴勒斯坦领土，在以色列与哈马斯进行了五个多月的战争之后，该地区正处于饥荒的边缘。哈马斯是一个激进组织，10 月 7 日袭击了以色列人，引发了冲突。沃尔伯格说：“我们不应该在人道主义援助上花一分钱。”沃尔伯格发言人迈克·罗克（Mike Rorke）周六表示，这八人质任期国会议员的回答是直接回应有关美国军队部署到加沙建设港口以向巴勒斯坦人提供援助的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“国会议员沃尔伯格强烈反对让我们的军队陷入危险。他对加沙无辜人民深表同情，他们因哈马斯袭击造成 1,163 名无辜平民死亡而陷入困境，”罗尔克说。 “直到今天，哈马斯仍然扣押人质，其中包括美国人。哈马斯应该投降并归还人质。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在他的社区聚会中，他明确地用了一个比喻来支持以色列迅速消灭哈马斯，这是拯救生命的最好机会罗克补充道：“这是长期的，也是实现该地区永久和平的唯一希望。”社交媒体上的视频日期为 3 月 25 日，沃尔伯格在邓迪发表了上述言论。沃尔伯格代表密歇根州南部第五国会选区，从贝里恩县延伸到门罗县。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔伯格的公共日历显示，他于 3 月 25 日上午在邓迪村大厅举行了一次“与选民会面的社区聚会” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该视频由帐户@WhitchMI发布在X上，其用户写道：“一位坐在秘密市政厅的美国众议员在积极思考种族灭绝问题时感到很舒服。”&lt; /p>;&lt;p>;在视频中与一群人交谈时，沃尔伯格似乎是在回答有关美国花费税款在加沙海岸建造港口以更快地提供人道主义援助的问题 - 这是美国的一项倡议乔·拜登总统在本月早些时候的国情咨文中宣布。&lt;/p>;&lt;p>;联合国粮食机构本月警告称，加沙北部的饥荒“迫在眉睫”，那里三分之二以上的剩余人口在以色列与哈马斯的战争中，正在经历灾难性的饥饿。人道主义组织表示，需要在地中海建立一个港口，因为以色列封锁了通往加沙的食品、药品和其他物资的陆路通道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃尔伯格的一位众议院同事、民主党女议员黑莉周六，伯明翰的史蒂文斯在 X（前身为 Twitter）上发帖批评了沃尔伯格的言论，但没有提及他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“威胁使用、建议使用，或者上帝禁止实际使用核武器，都是不可接受的。” 21世纪的战争策略，”以色列的坚定支持者史蒂文斯写道。 “正如 WJ Hennigan 最近为《纽约时报》准确描述的那样，核武器的使用会造成人间地狱。”&lt;/p>;&lt;p>;国会女议员埃丽莎·斯洛特金 (Elissa Slotkin) 也谴责了前牧师沃尔伯格的言论。&lt;/p>;&lt;p >;“对于任何人来说，提出这样的建议都是应该受到谴责的，尤其是民选官员和自认为有信仰的人，”斯洛特金说。 “沃尔伯格应该收回他的言论，并尝试将自己置于许多密歇根人的立场上，他们认为自己是加沙伤亡者。”&lt;/p>;&lt;p>;密歇根州参议员达林·卡米莱里（Darrin Camilleri）在推特上表示，沃尔伯格已被视频捕捉到“支持并呼吁在加沙进行彻底的种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;“他绝对是一个耻辱，需要辞职，”卡米莱里说。&lt;/p>;&lt;h3>;运送第二轮加沙援助的船只因饥饿而离开塞浦路斯担忧飙升&lt;/h3>;&lt;p>;美国伊斯兰关系委员会密歇根分会也发表了意见，称“国会议员明确呼吁种族灭绝，应该受到所有重视人命和国际法的美国人的谴责” .&lt;/p>;&lt;p>;CAIR 执行董事达乌德·瓦利德 (Dawud Walid) 表示，“如此随意地呼吁采取行动，导致加沙所有人被杀害，这发出了令人心寒的信息，即巴勒斯坦人的生命毫无价值。”&lt;/p>;&lt; p>;“正是这种对巴勒斯坦人民的非人化，导致了我们每天在加沙和西岸看到的持续屠杀和苦难。”&lt;/p>;&lt;p>;国会议员丹·基尔迪称沃尔伯格的言论令人恐惧和震惊。&lt;基尔迪在一份声明中表示：“一方面反对向加沙人民提供人道主义援助，另一方面又呼吁对巴勒斯坦人民进行大规模屠杀，这是站不住脚的立场。” “我非常不同意这些极端和危险的言论。”&lt;/p>;&lt;p>;沃尔伯格在一月份也面临强烈反对，此前他告诉乌干达人“立场坚定”，不要理会来自美国的批评，民主党人说是对该国严厉的反 LGBTQ 法律的认可。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden wins North Dakota Democratic presidential primary vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257348/biden-wins-north-dakota-democratic-presidential-primary-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 06:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/3b3e8b6a-0b82-4d2e-a644-deadb6f6f09a_d69b73e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登赢得了北达科他州的民主党总统初选。&lt;/p>;&lt;p>;该州于周六公布了主要通过邮寄方式进行的初选结果。该党于二月份开始向需要选票的选民分发选票。&lt;/p>;&lt;p>;尽管还有其他七名候选人参加了初选，但拜登的胜利几乎已经确定。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普赢得了选举北达科他州共和党 3 月 4 日举行总统预选，获得全部 29 名代表。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普已经为各自政党的提名获得了足够的代表，为 1956 年以来的首次总统复选做好了准备。&lt;/p>;&lt; p>;参议员伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders) 在 2016 年和 2020 年赢得北达科他州民主党党团会议。&lt;/p>;&lt;h3>;“煽动政治暴力”：特朗普发布了带有被绑住的拜登图片的视频&lt;/h3>;&lt;p>;周六，康涅狄格州首次允许人们在选举前提前亲自投票，数年前，该国几乎所有其他州都向选民提供了这种选择。&lt;/p>;&lt;p>;周六是最后一天周二总统初选之前的提前投票和迄今为止的投票率很低。投票前三天后（由于耶稣受难日假期，周五没有提前投票），超过 120 万登记的民主党人和共和党人中有 13,476 名选民亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;由于投票率相对较低，州官员表示他们很高兴，并指出新系统没有出现重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求选民帮助我们测试系统并表达他们的声音，并且康涅狄格州的选民响应了号召。”国务卿斯蒂芬妮·托马斯 (Stephanie Thomas) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;现在只有四个州——阿拉巴马州、特拉华州、密西西比州和新罕布什尔州——不允许提前亲自投票，尽管他们可能会为符合资格的缺席选民提供选择。特拉华州此前允许提前投票，但州法院在 2 月 23 日的裁决中以违宪为由驳回了这一规定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Worrying malaise’: China’s economic and social fortunes rest on its youth, but they are lying flat and ‘letting it rot’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257238/worrying-malaise-chinas-economic-and-social-fortunes-rest-its-youth-they-are-lying-flat-and-letting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/1fd722b5-0ed9-4e32-825c-421bd5fa7581_382b123f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;宋亮青春期的大部分时间都在追求学术卓越，在成堆的教科书和课外教材之间交替使用，以获得竞争优势并晋升到排名靠前的大学。&lt;/p>;&lt;p>;她现在在大学读二年级。中国北方城市天津的一所顶尖学府。但自从入院以来，她的健康状况有所下降。她的体重增加了 23 公斤（50 磅），并放弃了跳舞——从她五岁起，她母亲就要求她每天练习跳舞，以保持良好的体形——只做很少的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“每天我都觉得太累了，”宋说，​​“我对什么都不感兴趣。我现在考上了一所好大学，实现了父母的梦想——仅此而已。”&lt;/p>;&lt;p>;和中国数以百万计的年轻人一样，宋先生多年来勤奋刻苦学习。她在中国艰难的大学入学考试中取得了成功，但和许多同龄人一样，她也遭受了倦怠和抑郁的困扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人口统计学家和分析人士表示，中国年轻人的心理健康可能会影响国家的经济发展。未来的“人力资本”，以及更广泛的经济道路，北京必须采取措施认真对待这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;没有关于中国患有心理健康问题的年轻人数量的官方数据。根据美国国家医学图书馆网站去年发布的一份报告，湖南省中南大学的研究人员估计，在 1.56 亿中国 10 至 19 岁青少年中，超过 900 万人患有抑郁症或焦虑症。&lt;/p>;&lt; p>;官方报纸《人民日报》和北京脑疾病研究所联合发布的《2022年全国抑郁症蓝皮书》将青少年抑郁症主要归因于学业压力以及与同龄人和家庭的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;同时， “平躺”和“让它腐烂”等短语分别指的是做最低限度的要求和自我放纵。这些网络流行语描述了年轻人中流行的生活方式，揭示了普遍存在的悲观情绪和缺乏动力。&lt;/p>;&lt;p>;这与习近平主席对中国年轻人的要求形成鲜明对比：愿意接受恪尽职守，努力工作，干好工作。他在过去几年的多次演讲中重复了这些观点，呼吁推动中国实现“民族复兴”。&lt;/p>;&lt;h3>;空闲时间比金钱更有价值：随着经济放缓，中国年轻人“躺平”&lt; /h3>;&lt;p>;“如果中国年轻人在动力和动力方面出现萎靡不振，那就令人担忧了，”牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“造成这种情况的原因不适通常与缺乏机会和/或对期望信心不足有关，这主要与整体经济有关，特别是与职业和社会流动性有关。”马格努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;如果根本原因马格努斯和其他分析师表示，这一问题仍未得到解决，普遍的萧条预示着低生育率，损害社会活力和创新，使中国的困境比日本长期经济停滞更糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;对于宋来说，萧条来自高水平学业压力、就业和人生前景暗淡。&lt;/p>;&lt;p>;“残酷的竞争永远不会结束。”她叹息道。 “工作难找，公务员、研究生的竞争也越来越激烈。即使你有幸在这些考试中获胜，面对高房价和沉重的抚养孩子的负担，你也会感到无助。”&lt;/p>;&lt;p>;当中国经济从强劲增长中明显放缓时在过去的几十年里，人们找工作也变得越来越困难。国家统计局表示，自2020年以来，16-24岁年龄段的失业率逐渐攀升。6月份创下历史新高21.3%，但一个月后北京暂停发布数据进行调整。这些数字应不包括寻找兼职工作的学生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近六个月后，中国恢复发布该数据。根据国家统计局的数据，12 月青年失业率为 14.9%，1 月为 14.6%，2 月升至 15.3%。 2月份中国总体失业率为5.3%。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国毕业生的数量不断打破记录。 2022年首次突破1000万，去年这一数字达到1160万。未来几个月将有创纪录的1170万大学生毕业。&lt;/p>;&lt;p>;当面临就业困难时，许多毕业生选择推迟就业或碰碰运气，在政府、工作岗位上找到一份工作&lt;/p>;&lt;p>;去年，超过300万考生参加公务员考试，竞争中央国家机关及其直属事业单位的3.96万个职位空缺。这意味着平均有大约 77 名候选人竞争一个职位。此外，去年全国约有 470 万名研究生参加了研究生入学考试，招收了 76 万个职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;随着就业前景变得更加黯淡，家长们更加努力地督促孩子获得竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>; 41 岁的北京居民陈旭庚是一名 10 岁男孩的父亲，他说，他每年为孩子的课外数学和英语课程以及击剑训练花费 8 万元人民币（11,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“和很多中国家长一样，我希望我的孩子能有一个光明的未来，我相信对教育的投资。”陈说。 “毕竟，教育为中国的社会流动提供了难得的公平机会，特别是对于没有权力或政治特权的普通人来说。”&lt;/p>;&lt;p>;陈出生在西南部四川省的一个偏远村庄。 ，从首都一所著名大学毕业后，加入了北京的一家保安公司。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国经济快速增长的时期，教育改变了我的生活。现在经济正在放缓，教育变得更加重要，因为机会越来越少，而且只适合那些做好充分准备的人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了提高孩子的竞争优势，陈为孩子支付了课外课程的费用。儿子“学得早点学得深”。&lt;/p>;&lt;p>;“我为儿子每天都要学习到晚上10点感到难过。但我们别无选择。我们身边的很多孩子学习更加刻苦。如果没有多余的钱，我们就会被抛在后面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国网民借用了社会学术语“内卷”，将教育程度的竞争比作电影院的观众：有人站出来反对获得更清晰的视野，这迫使他们身后的每个人都站起来。然后人们爬上座位和梯子。但最终，尽管他们竭尽全力，还是没有人能看清楚屏幕。&lt;/p>;&lt;p>;大学生王占星说，他曾经在内娟中幸存下来，但现在正在重新考虑其成本。高中三年，每天跟导师一对一辅导三个小时，他在高考中取得了好成绩。&lt;/p>;&lt;p>;他将于今年夏天从北京一所大学毕业，并表示自己已经现在决定退出内娟。去年考研时，他全身颤抖，最后退考了。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能再这样了。我厌倦了考试、考试，甚至拿起教科书。够了，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;他没有立即的计划：“我会混过一段时间。可能养只猫。”&lt;/p>;&lt;p>;“结婚？或许。孩子们？绝不。养孩子需要花费大量的金钱和精力，我不想让我的孩子感受到我的压力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人越来越不愿意生孩子。根据联合国的数据，生育率（女性一生中预计生育的孩子数量）从 20 世纪 80 年代末的 2.6 人下降到去年的 1.19 人。它远低于2.1的更替率，甚至低于日本1.31的生育率，而日本几十年来一直在低出生率和人口老龄化问题上苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;育儿成本正在飙升。北京智库友娃人口研究所测算，去年养育第一个孩子到18岁的平均成本为53.​​8万元。这是中国人均 GDP 的 6.3 倍，仅低于韩国。&lt;/p>;&lt;p>;人口学家、人口学家约瑟夫·夏米 (Joseph Chamie) 表示，预计本世纪中国的生育率将保持在 1.5 以下。联合国人口司。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会遵循与日本和新加坡等其他东亚国家类似的模式，即人口下降和人口老龄化，”查米说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国为将生育率提高到接近更替水平附近的各种尝试不太可能成功，因为这些措施太晚且太有限。”&lt;/p>;&lt;p>;2016年，中国取代了已有四十年历史的生育率。独生子女政策，每对夫妇最多生育两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，中国转向三孩政策，并推出现金补贴、税收减免和更长产假等激励措施。还推出“双减”政策，严格限制家庭作业的数量和难度，以及课外补习的范围和规模，减轻家长的经济负担。但这些措施并没有起到多大作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人口学家、宇娃人口研究所创始人梁建章表示，中国应该推出更有力的政策，包括取消中考。强制高中入学考试，并减少学年——以此来减少夫妇生育孩子的意愿，并缓解人口老龄化对创新和经济增长的负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;Magnus 说与日本、韩国和其他亚洲“四小龙经济体”的相似之处具有启发性。&lt;/p>;&lt;p>;“当这些国家拥有中国目前的人均收入时，他们能够期待多年不断增长的教育和职业流动性， “劳动年龄人口不断增长，经济结构发生深刻变化，这有利于家庭、私人消费和服务，进而刺激了生产性私人投资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国现在正处于一个十字路口，现状很可能导致中国偏离日本和[亚洲]四小龙所走过的道路，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和人口学家指出，中国正在未富先老，因为&lt;/p>;&lt;h3>;在就业市场困境中，中国将新增 1180 万毕业生加入劳动力队伍&lt;/h3>;&lt;p>;“如果年轻人是未来，那么至关重要的是对人力资本的投资与对物质资本的投资一样多，甚至更多。不这样做的问题是冰河而不是悬崖边缘，但它仍然是一个大问题。”马格努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;独立政治分析人士陈道银表示，对下一代前景的普遍悲观情绪将损害社会活力， &lt;/p>;&lt;p>;“到了某个时候，当经济发展受到严重阻碍而爆发金融危机时，被排除在党内体系之外的群众和精英很可能会爆发社会爆发” ，”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies of 8 Chinese migrants found on beach in Mexico after boat capsized]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257347/bodies-8-chinese-migrants-found-beach-mexico-after-boat-capsized?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 06:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/f04d7e7d-d093-4df1-a689-9d8aec92360f_339cf199.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名边境兽医志愿者持有在美国发现的中国护照-墨西哥边境。周六，八名中国移民的尸体在墨西哥南部的海滩上被发现，他们乘坐的船翻了。图片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周六表示，八名中国移民的尸体在墨西哥南部的海滩上被发现，他们乘坐的船翻了。&lt;/p>;&lt; p>;检察官办公室补充说，周四，这七名妇女和一名男子乘坐一艘由墨西哥人经营的船只离开危地马拉边境恰帕斯州的塔帕丘拉。&lt;/p>;&lt;p>;尸体所在的海岸周五在瓦哈卡州发现的，该州位于人们试图到达美国经常使用的路线沿线。&lt;/p>;&lt;p>;另一名移民在这场磨难中幸存下来。没有任何关于驾驶这艘船的墨西哥人发生了什么事的消息。&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院允许德克萨斯州驱逐拜登出境的法律&lt;/h3>;&lt;p>;数千名无证移民 - 往往是为了逃离家乡的暴力和贫困。祖国 - 每年都会经过墨西哥试图到达美国边境。许多人来自中美洲。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，去年在穿越墨西哥时被捕的移民还包括中国、印度和乌兹别克斯坦以及其他远离美洲国家的公民。&lt;/p>;&lt;p>;不断增加的移民数量使墨西哥移民设施和庇护所不堪重负，而随着非法移民成为美国总统竞选活动的中心议题，墨西哥政府面临着来自美国的越来越大的压力，要求其打击移民潮。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Pakistan projects won’t be safe if local feelings are ignored]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3256910/china-pakistan-projects-wont-be-safe-if-local-feelings-are-ignored?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/39a96d1a-dc88-421d-9245-41186c89f0c5_574c6fb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在自杀式袭击后，医务人员搬运装有受害者尸体的棺材3月26日，中国工程师在巴基斯坦比沙姆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3月26日，一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的汽车撞向在达苏号工作的中国工程师车队巴基斯坦西北部开伯尔-普赫图赫瓦省水电项目。这次袭击导致五名中国工程师和他们的司机死亡。中国外交官要求伊斯兰堡展开彻底调查，惩罚肇事者，并采取措施确保中国公民的安全。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击发生在俾路支解放军（BLA）试图进入巴基斯坦失败之后。 3月20日的瓜达尔港务局综合体。该综合体居住着中国工人和工程师，以及巴基斯坦情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;瓜达尔位于俾路支省，是全长3000公里的中巴经济走廊的顶点（中巴经济走廊）是始于新疆维吾尔自治区的“一带一路”倡议的核心部分。中巴经济走廊包括铁路、公路、能源和其他基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班于 2021 年接管阿富汗后的头两年，巴基斯坦境内的袭击事件增加了 73%，使该国陷入混乱。塔利班的接管对巴基斯坦塔利班运动 (TTP) 等圣战组织以及俾路支分离主义组织产生了重振影响。&lt;/p>;&lt;p>;周二的爆炸事件是自 2022 年 4 月以来针对中国公民最具破坏性的袭击之一。当自杀式炸弹袭击者莎里·俾路支袭击了卡拉奇大学孔子学院时。去年8月，瓜达尔的武装分子袭击了一辆载有中国工程师的巴士，全部幸存。&lt;/p>;&lt;p>;BLA的自杀小队马吉德旅自2018年以来一直在巴基斯坦对中国的经济利益、工人和工程师进行恐怖袭击。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/7c1c4007-2439-4380-875c- 596aaed48e00_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 4 月 28 日，人们参加烛光守夜活动，悼念在针对孔子学院的自杀式爆炸袭击中丧生的受害者卡拉奇大学。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦境内大多数重大反华恐怖袭击都是由马吉德旅实施的，包括达尔本丁公交车上的袭击和巴基斯坦中国领事馆的袭击。 2018年的卡拉奇事件，以及2019年中国公民经常光顾的五洲明珠酒店遇袭事件。该旅还声称对2020年巴基斯坦证券交易所和2022年孔子学院袭击事件负责。武装分子还发动了另外两起袭击，但他们要么没有认领，要么就其意图发出了含混不清的信息。&lt;/p>;&lt;p>;TTP 声称对 2021 年奎达塞雷纳酒店爆炸事件负责，但收回了针对外国官员的说法。该酒店接待了时任中国驻巴基斯坦大使农融，但袭击发生时他并不在场。同样，2021 年与大苏水电项目有关的中国工程师公交车发生自杀式袭击事件，也没有任何恐怖组织声称负责。值得一提的是，巴基斯坦将此次爆炸事件归咎于TTP。&lt;/p>;&lt;p>;最近的袭击再次针对在大苏水电项目工作的中国工程师。去年7月，巴基斯坦政府决定组建一支由巴基斯坦陆军、旁遮普游骑兵、吉尔吉特-巴尔蒂斯坦侦察兵、警察和征兵部队人员组成的特遣部队，以确保该项目“万无一失”的安全。周二的袭击将使特别工作组的效率成为人们关注的焦点，并可能恢复中国过去的要求，即允许私营保安公司保护巴基斯坦的中国公民和项目。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦拒绝允许中国私营保安公司保护在巴基斯坦的中国公民和项目。在该国开展业务，特别是在冲突地区。消息人士称，巴基斯坦当局担心，允许中国私营保安公司入驻，不仅会影响其领导力，还会强化有关中巴经济走廊的阴谋论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，西方一些人会看到中国私营保安公司的到来是中国人民解放军军队抵达巴基斯坦的先兆。&lt;/p>;&lt;p>;对于正在努力复兴的巴基斯坦新成立的脆弱联合政府来说，这次袭击的时机再糟糕不过了摆脱经济螺旋式下降。它寄希望于中巴经济走廊的第二阶段，包括开放经济特区和其他领域的合作来重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国和沙特阿拉伯是巴基斯坦新总理上任后通常访问的两个国家。最近的袭击可能会改变总理谢赫巴兹·谢里夫（Shehbaz Sharif）的焦点，从新的经济项目到中国居民和项目的当前安全措施的功效。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; BALOCH分离主义者将中国视为新殖民主义者通过与巴基斯坦国家勾结，能够进一步疏远和经济剥夺。图像/帆布/2024/03/27/AB90D8CE-0DCD-46A0-9BEE-DB599E167550_C444F181D.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999; 2022年9月2日在Bal路支省避难。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分离主义团体认为，像CPEC这样的项目将使Balochs这样的项目将其减少到自己省的少数。值得一提的是，俾路支省尽管矿产丰富，占巴基斯坦国土面积的44%，但却是该国人口最少、最不发达的省份。它也是分离主义者，CPEC及其发展项目的最贫穷的。尽管巴基斯坦政府将中巴经济走廊称为“游戏规则改变者”，但中巴经济走廊尚未给俾路支省带来物质利益。深海港口所在的瓜达尔缺乏基础设施，干净的饮用水和基本的医疗设施。&lt;/p>; &lt;p>; gwadar的电力是从邻国伊朗进口的。 2月份的暴雨引发的山洪再次暴露了瓜达尔基础设施薄弱的问题。 CPEC在Bal路支省的感知真实差距允许分离主义者利用当地的申诉来招募，筹款和宣传。&lt;/p>; &lt;p>;与圣战组织一起加入竞争者，并与Baloch分离主义团体一起攻击中国人民和财产发现很难说服北京启动新项目。在不解决Balochs的真正不满并与阿富汗塔利班政权合作以应对TTP提出的挑战的情况下，安全状况不太可能改善。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 05:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>