<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ex-French president Sarkozy says Ukraine has no place in Nato, compromise with Russia key to end war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231479/ex-french-president-sarkozy-says-ukraine-has-no-place-nato-compromise-russia-key-end-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/3c94f358-5a88-4fcc-8cb7-c5ac25cf4f9d_c07074d4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国前总统尼古拉·萨科齐暗示俄罗斯入侵基辅和巴黎，激起了人们的愤怒乌克兰可能会通过在被占领土举行新的公投而结束。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰人......将希望重新夺回被不公正地从他们手中夺走的东西，”萨科齐周三对保守派报纸《费加罗报》表示。&lt;/p>;&lt;p >;“但如果他们不能完全控制它，那么选择将是冻结冲突……或者在国际社会严格监督下进行公投。”&lt;/p>;&lt;p>;特别谈到克里米亚半岛俄罗斯于 2014 年吞并了该国，这位前法国领导人表示，“任何回到以前的方式都是一种幻想。&lt;/p>;&lt;p>;“需要进行一场无可争议的全民公投……以巩固目前的事态。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;在共和党人抗议之际，拜登寻求为乌克兰再提供 130 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;萨科齐坚称俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京“并非非理性”。&lt;/p>;&lt;p>;他辩称欧洲可以通过正确的外交手段与俄罗斯总统取得联系，这让人回想起莫斯科 2008 年入侵格鲁吉亚，当时他说他“说服[普京]撤回了坦克”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯是欧洲的国家邻居，并将继续如此，”他说。 “外交、讨论和谈判仍然是找到可接受的解决方案的唯一途径。没有妥协，一切皆有可能。”&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐还表示，乌克兰应保持“中立”，在欧盟或北约中没有地位。&lt;/p>;&lt;p>;这一言论立即得到基辅方面的回应。 &lt;/p>;&lt;p>;米哈伊洛·波多利亚克（Mykhailo Podolyak）——弗拉基米尔·泽伦斯基总统的高级助手——说这些是基于“犯罪逻辑”。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能因为害怕某人或因为波多利亚克补充道：“你们是罪犯的朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐在任期间“故意参与了俄罗斯夺取乌克兰领土的犯罪阴谋”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前任总统- 总统 — — 自从卸任以来，他花了很多时间应对一系列法律案件 — — 在法国国内也受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐“应该被视为俄罗斯影响者”，一位名叫朱利安·巴尤 (Julien Bayou) 的人说高级绿党议员告诉 LCI 广播公司，这次采访是“疯狂的”和“令人震惊的”。&lt;/p>;&lt;p>;Bayou 回忆起正在进行的调查，调查萨科齐与一家俄罗斯保险公司的利润丰厚的关系，涉嫌兜售影响力和隐瞒罪行。&lt; /p>;&lt;p>;萨科齐的前情报顾问杰罗姆·波洛告诉 LCI，这位前总统的言论“可耻”。&lt;/p>;&lt;p>;“他对 2007 年至 2012 年期间发生的事情或他所做的事情没有任何看法”波洛说。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯称其挫败了乌克兰对克里米亚大桥的“恐怖袭击”&lt;/h3>;&lt;p>;他回忆说，萨科齐是反对格鲁吉亚和乌克兰加入北约的主要声音之一。 2008 年——这并没有阻止俄罗斯后来入侵这两个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“萨科齐总统的红线是什么？他对法国安全的愿景是什么？只是屈服于弗拉基米尔·普京想要的一切吗？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯前总统兼总理德米特里·梅德韦杰夫对萨科齐的言论表示欢迎，称其“大胆而准确”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian woman who sent poison-laced letter to Trump jailed for nearly 22 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231471/canadian-woman-who-sent-poison-laced-letter-trump-jailed-nearly-22-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 10:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/05a9220a-7d4b-4944-aba7-102ebf266e7f_5665b980.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名拥有法国和加拿大双重国籍的 55 岁女性被判入狱周四，因向时任美国总统唐纳德·特朗普发送一封含有致命蓖麻毒素的信件，帕斯卡尔·费里尔 (Pascale Ferrier) 被判入狱近 22 年。&lt;/p>;&lt;p>;帕斯卡·费里尔 (Pascale Ferrier) 一月份承认违反了持有或使用违禁生物武器的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;帕斯卡·费里尔 (Pascale Ferrier) 承认有罪。 >;&lt;p>;Ferrier 承认，她于 2020 年 9 月在魁北克的家中制造了蓖麻毒素，这是一种从蓖麻子种子中提取的剧毒植物蛋白。&lt;/p>;&lt;p>;同月，她从加拿大向白宫致特朗普的信以及其他写给德克萨斯州八名执法官员的有毒信件。&lt;/p>;&lt;h3>;法官警告特朗普不要在 2020 年选举颠覆案中威胁证人&lt;/h3>;&lt;p>;她据司法部称，给特朗普的信包含“威胁性语言”，并呼吁他退出即将到来的选举。&lt;/p>;&lt;p>;“我为你找到了一个新名字：‘丑陋的暴君小丑’，我希望你喜欢它，”信中说。 “如果这不起作用，我会找到更好的另一种毒药的配方，或者当我能来的时候我可能会使用我的枪。享受吧！”&lt;/p>;&lt;p>;在发送这封信的同时，费里尔还在推特上发帖称，应该有人“朝特朗普的脸开枪”。&lt;/p>;&lt;p>;威胁美国总统是一种特定的犯罪行为这将导致最高五年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;司法部表示，2019 年，费里尔因持有武器在德克萨斯州被拘留了大约 10 周，她将责任归咎于她最终致函的执法官员。 &lt;/p>;&lt;p>;没有人因信件中的有毒内容而受到伤害。白宫的所有邮件都会经过华盛顿郊区的处理设施，部分原因是为了筛查威胁。&lt;/p>;&lt;p>;寄出信件后，费里尔于 9 月试图通过纽约州布法罗的一个官方过境点进入美国2020年2月20日。&lt;/p>;&lt;p>;她在那里被捕。据司法部称，官员在她的车里发现了一把枪和数百发弹药。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s US, South Korea defence pact won’t help Kishida’s ‘weak position’ as living costs surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231432/japans-us-south-korea-defence-pact-wont-help-kishidas-weak-position-living-costs-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/82bc3285-ea2f-4a56-bd29-8407c1856091_fc09e14f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本首相岸田文雄会见美国总统乔·拜登和南方时，国防将主导讨论周五，韩国总统尹锡烈在戴维营与日本领导人会面，这位日本领导人希望加强安全保障的承诺将有助于提高国内公众对他的支持。一位分析人士表示，朝鲜政权问题是日本关注的问题之一，普通民众更担心生活成本上升等日常事务。&lt;/p>;&lt;p>;因此，美国对国防的任何坚定承诺三方峰会中出现的国家和与韩国更密切的安全关系不太可能阻止岸田国内支持率的逐渐下滑。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候进行的最新的首相公众支持率民意调查时事出版社本月发布的报告显示，岸田的支持率为 26.6%，比 7 月份下降了 4.2 个百分点。令政府担忧的是，首相的支持率从 2021 年 10 月首次上台时的 60 年代中期高点持续下滑，现在已经跌破了关键的 30% 线，该线被认为是日本政坛的“危险区”。&lt;/ p>;&lt;h3>;拜登与日本、韩国领导人的峰会希望发出“团结”信息&lt;/h3>;&lt;p>;岸田的支持受到了对福岛核电站辐射污染水排放的担忧以及政治问题的打击。涉及副大臣秋元正俊的丑闻，他本月因涉嫌收受商人贿赂而从执政的自民党辞职。公众也因“我的号码”个人身份证的推出出现故障而感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;但大多数日本人最大的担忧是食品和燃料等日常用品的成本上涨。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，安全肯定是美国议程上最重要的事情，但我们必须记住，岸田从根本上处于弱势地位，”东京大学政治与国际关系教授重村敏光说。早稻田大学。&lt;/p>;&lt;p>;“目前他在自己的党内没有明确的挑战者，而且反对党仍然很弱，但一旦自民党中出现一个可行的竞争对手，那么他可能很快就会被击败。”重村说。&lt;/p>;&lt;p>;被党内某些人视为鸽派的岸田必须通过深化与美国的安全联盟以及与韩国达成新协议来安抚自民党的保守派。 。已经有迹象表明戴维营将达成一些协议，包括连接这三个国家的新军事热线以及联合开发拦截高超音速武器的防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;总理将然而，他发现自己左右为难，一方面是有权取代他成为党魁的保守派，另一方面是有关面包和黄油的公众角力。&lt;/p>;&lt;p>;“对于岸田来说，随着物价上涨，这并不容易，普通民众看到他们的经济状况每个月都变得更加困难，”重村说。 “与此同时，他们看到政府在新军事装备上的支出。”&lt;/p>;&lt;h3>;“高度警惕”：中国密切关注美国、日本、韩国瞄准“亚洲北约”&lt;/h3>; &lt;p>;本月早些时候，有报道称，日本防卫省将在下一个财政年度申请创纪录的 7 万亿日元（520 亿美元）预算，东京将加大支出，应对中国、朝鲜等国家带来的一系列新挑战。韩国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“日本人讨厌在他们附近的某个地方爆发战争，”重村说。&lt;/p>;&lt;p>;“人们对中国的威胁感到担忧，但我认为大多数人不相信会有战争。他们质问为什么日本需要更大的国防预算，而这些钱可以用于为老年人提供更多的社会福利支持并鼓励夫妇生育孩子。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Sorrow of the era’: famous Chinese academic denounces ‘brainless star chasing’ of TFBoys fans sparking angry backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3231278/sorrow-era-famous-chinese-academic-denounces-brainless-star-chasing-tfboys-fans-sparking-angry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/b88143a8-2dae-40c1-9351-276c7a6e826b_af55008b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位著名数学老师在上课后引发愤怒呼吁抵制他的课程他猛烈抨击了他认为的内地顶尖男子乐队TFBoys的过于热情的歌迷。&lt;/p>;&lt;p>;8月6日，乐队在陕西省西安市举行了成立十周年音乐会。人们普遍认为这场演出是他们最后一次集体表演。&lt;/p>;&lt;p>;数千人涌入这场活动，挤满了公共空间并堵塞了城市的道路。正是这种“无脑追星”，让数学博士、红遍全国的唐家峰对乐队的歌迷进行了猛烈抨击。&lt;/p>;&lt;p>;三人乐队又名“战斗男孩”—— 24岁的王俊凯和同为23岁的易烊千玺、王源于2013年首次出道。&lt;/p>;&lt;p>;西安演唱会的3万张门票被超过650万人抢购，引发热议。据九拍新闻报道，音乐会前后几天，该市所有酒店都被订满。&lt; /p>;&lt;p>;唐先生对此不满，他于8月10日在社交媒体平台微博上发泄愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“你们粉丝在疯狂什么？这种行为是我们这个时代的悲哀。我想知道这个乐队到底擅长什么？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它们真的只擅长收集粪便吗？”这位学者补充道，他指的是乐队早年被一些人起的一个嘲讽的名字，因为“TF”是中文“淘风”的首字母缩写，意思是收集粪便。&lt;/p>;&lt;p>;唐，很受坐着的人欢迎研究生入学考试和大量内地大学生在数千名粉丝网上批评他羞辱该群体后删除了最后一句话。&lt;/p>;&lt;p>;他的帖子在微博上获得了超过8万条评论和55万个点赞。&lt; /p>;&lt;p>;大陆社交媒体因唐对粉丝的批评而出现分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“终于有专家站出来痛斥TFBoys的疯狂粉丝了。”我感觉很轻松。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“唐老师，请坚持一下。肯定会有针对您的网络暴力。另一位粉丝写道：“那些粉丝就像邪教追随者一样可怕。”&lt;/p>;&lt;p>;但乐队的一位粉丝回击道：“我用自己的钱去追随我从小就喜欢的明星。这有什么问题吗？我认为你需要了解什么是相互尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位粉丝也表达了同样的观点：“你对 TFBoys 不太了解。你不知道他们有多努力，也不知道他们唱歌演得好。你年纪大了，不懂年轻人的想法。请多一些宽容，管好自己的事。”&lt;/p>;&lt;p>;“姐妹们，我们一起抗议这位老师吧。”我们向教育部举报他道德恶劣吧。告诉你认识的每个人不要参加他的课程。另一位网上观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;乐队的大部分歌迷都是女性，占西安观众的 90% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有警告，乐队演出后，数千名歌迷聚集在场馆外，堵塞了该地区的道路。&lt;/p>;&lt;p>;西安延长了地铁运营时间以容纳大批歌迷，并停放了数百辆公交车和 6,000 名警察提供安全保障。&lt; /p>;&lt;p>;该市表示，由于这场音乐会，8 月 6 日至 7 日期间，该市总共获得了 4.16 亿元人民币（5700 万美元）的旅游收入。&lt;/p>;&lt;p>;《极目新闻》的一篇社论称过去不可能也不应该禁止追星活动。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们应该用正确的价值观来引导粉丝，而不是简单地谴责或谩骂他们。遏制粉丝文化操控，加强各部门监管，严厉打击黄牛行为，让粉丝文明追星。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hong Kong showcase its ‘soul’ to lure mainland Chinese tourists? Shopping makes way for retro milk tea, old districts as local leisure shines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231407/can-hong-kong-showcase-its-soul-lure-mainland-chinese-tourists-shopping-makes-way-retro-milk-tea-old?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/ec13cf0a-572d-4351-ad8b-c0810f463e44_71153e51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;游客Lydia Shen在香港著名咖啡馆兰芳园排队点了著名的奶茶、法式吐司、猪排三明治和方便面。&lt;/p>;&lt;p>;“我在小红书上看到过这个地方，”这位来自浙江的37岁女商人说。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，她与 11 岁女儿的三天假期的大部分行程都是受到中国大陆流行的类似 Instagram 的社交媒体平台上的帖子的启发。&lt;/p>;&lt;p>;尽管炎热的夏天由于天气炎热，他们在中环的奶茶咖啡馆排队，而不是前往附近众多有空调的高档餐馆之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将为出租车和穿梭巴士在启航接游客提供优惠德&lt;/h3>;&lt;p>;“上海也有米其林餐厅，不是都一样吗？”她说。 “但我是冲着历史和当地风情而来的，所以这是值得的。”&lt;/p>;&lt;p>;两人的参观最后在餐厅复古店面合影留念。&lt;/p>;&lt;p>;他们是数百万来访者中的一员。自今年早些时候香港取消所有 Covid-19 大流行限制以来，回国的游客数量增加，但该市的旅游业尚未欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;复苏六个月后，行业领导者正在寻找让香港更好地定位的方法反对其他目的地对大流行后有新胃口和偏好的游客的惩罚性竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们不追逐数字”&lt;/h3>;&lt;p>;据香港旅游发展局称，香港欢迎2023 年前 7 个月，游客数量为 1,650 万人次，较去年同期实施旅行限制时的 124,052 人次大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，上半年入境游客人数还不到五分之二2019年，其中来自内地的游客占近五分之四。&lt;/p>;&lt;p>;该局预计全年游客人数为2580万人次，不到2019年人数的一半。&lt;/p>;&lt;p>; “我们的复苏正走在正确的轨道上，”其执行董事郑定一表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该市不应再追逐大量游客，而应关注游客的质量。 &lt;/p>;&lt;p>;“但说实话，我们并不认为人口涌入的轨迹是急剧涌入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Cheng 补充说，传入的人数确实这并不反映香港人成群结队地离开，进行“报复性旅行”，以弥补三年来因疫情而受到限制的情况。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为，一些游客因为香港形象受损而远离香港。受到 2019 年社会动荡的打击，随后北京实施了国家安全法和选举改革，以确保只有“爱国者”才能管理这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;程提到媒体报道，并表示一些人可能会这样做。已经形成了“对这座城市的看法可能与现实不同”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是如果你和刚去过香港的人交谈，他们会说，‘这和我听到的真的不一样’海外。&#39;这就是为什么我们认为‘眼见为实’如此重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会做任何大事来试图推动人们改变他们的看法。我们会采取循序渐进的方式，让人们讲述自己真实的香港故事。”&lt;/p>;&lt;p>;但董事会不会采取观望态度。&lt;/p>;&lt;香港政府已在2023-24财政年度额外拨款8.2亿港元，使总额达到13.8亿港元。其中最大的一部分（12 亿港元）将用于营销。&lt;/p>;&lt;h3>;在旅游业和消费者的推动下，香港 6 月份零售额增长 19.6%&lt;/h3>;&lt;h3>;“品味已经改变”&lt;/ h3>;&lt;p>;疫情前后的官方数据显示，来自内地的游客始终占游客总数的近五分之四，中文大学经济学家李少波称这是“过度依赖”。&lt;/p>;&lt; “我们过去常常沉迷于这些数字，谈论大陆游客对我们零售业做出了多少贡献，”他说。 “这笔钱似乎来得如此容易，以至于我们实际上不必考虑我们的旅游组合或对其他国际游客的吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;但港元走强 - 鉴于其与美元挂钩 -迫使当地旅游业重新考虑对跨境游客的依赖，以及将购物作为旅游业的支柱。&lt;/p>;&lt;p>;“很多零售或房地产行业的人都希望他们的行业能够反弹边境重新开放后，他们就壮观地回来了，期待大陆人来抢购一切。但我们需要记住，中国大陆的经济正在陷入困境。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本、泰国和台湾等目的地因其货币疲软而受到游客的欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;李说，过去三年来，内地游客的消费习惯也发生了巨大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“他们过去常常来这里挥霍昂贵的珠宝、手袋和奢侈化妆品，但这些产品大多是甚至不是香港制造的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，内地消费者找到了绕过香港的方法，通过网上购物或通过代购从源头为他们购买商品。&lt; /p>;&lt;p>;“如果你想要一个包，在欧洲有人可以帮你买。如果你想要一瓶 SK-II，就去日本吧”，他指的是这个日本奢侈品牌生产的一款广受欢迎的面部产品。&lt;/p>;&lt;p>;在描述大陆游客的口味发生了怎样的变化时，他说：“他们现在不再是每天大笔消费和购物，而是来这里享受更多本地文化体验。&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机给中国大陆游客报出三倍计程表的车费&lt;/h3>;&lt;p>;“为游客提供这些当地的体验很重要，但我们在这方面很薄弱，因为多年来，这一直不是我们的重点。”旅游局的程说，上半年对出境游客进行了调查今年的变化表明了他们的偏好发生了怎样的变化。&lt;/p>;&lt;p>;艺术和文化、自然、活动和音乐会是他们在香港要做的事情和要去的地方的首选。&lt;/p>;&lt;p>;游客部分游客被西九文化区艺术中心的世界级 M+ 博物馆和香港故宫博物院、改造后的山顶缆车、昂坪 360 缆车的全新透明车厢以及香港的新景点所吸引。迪士尼乐园度假区。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，当董事会向 30,000 名香港人询问他们会向游客推荐什么时，大澳村、蛋挞、港式奶茶、馄饨面和远足径名列前茅。&lt; /p>;&lt;p>;捷成旅游董事总经理 Lily Agonoy 表示：“新游客正在探索当地社区。例如，他们喜欢去深水埗探索。”&lt;/p>;&lt;p>;她说他们想做当地人做的事情——乘坐地铁或巴士、去露天大排档和传统的茶餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该走进香港，弘扬香港的灵魂。如果深水埗代表了老香港的一部分，那就宣传它。”她说。在疫情爆发之前，这座城市可能需要更多时间来站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;p>;“需要真正关注通过互联网和社交媒体进行的宣传，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，内地游客非常依赖小红书和抖音上的帖子，他问道：“我们有相应的材料在这些平台上宣传自己吗？我认为我们还有更多事情可以做。”&lt;/p>;&lt;p>;但岑先生对香港作为购物目的地的吸引力将会回归持乐观态度，称其零销售税政策和大量的可用品牌是一大优势。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“总有一天，美元会再次走弱，购物将重新获得更大的吸引力，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港错过了泰勒·斯威夫特和其他明星？业界将责任归咎于场馆&lt;/h3>;&lt;h3>;“像泰勒·斯威夫特一样大的地方？”&lt;/h3>;&lt;p>;与其他专家一样，Sham 建议以更多目的为导向的旅行，例如大型活动、音乐会和会议.&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府可以在吸引美国流行歌星泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）等巨星方面发挥作用，她的 Eras 巡演明年将在新加坡举行，但不会在香港举行。&lt;/p>;&lt;p>;她他说，三月份的六场演出意味着这个城市国家将迎来数千名游客，并补充道：“这是通过多方协调实现的，新加坡旅游局也发挥了作用。”&lt;/p>;&lt;p>;Apple Huang， 30多岁的广西人，家住广东省，担任化妆师，她乘坐高铁前往湾仔演艺学院观看当地歌星容祖儿的演唱会。&lt;/ p>;&lt;p>;演唱会当天晚上抵达，她打算在附近的一家酒店住一晚，然后再乘早班火车返回大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“如果火车晚点，或者一夜之间，我会在音乐会结束后立即离开，”她说。 “其实我圈子里很多人来这里就是为了看戏的。很方便，而且香港有更多国际表演者。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Lauv、Post Malone、Sam Smith 和韩国女子组合 Le Sserafim 等一些国际明星将于今年晚些时候在香港约会，但旅游局的程说，不难理解为什么其他人，比如斯威夫特，跳过了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;“大明星需要优化他们的观众里程，”他指着斯威夫特两站的场地说道。在亚洲，日本的东京巨蛋和新加坡国家体育场最多可容纳 55,000 人，而香港的场馆最多可容纳 20,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;“要到 2024 年底，我们才会拥有如此规模的设施， ”他指的是耗资 300 亿港元正在兴建的启德体育园，可容纳 5 万人。&lt;/p>;&lt;p>;郑还表示，会议、奖励旅游、会议及展览，或“MICE”领域是迄今为止恢复最好的地区之一，湾仔会议展览中心和机场附近的亚洲国际博览馆的预订已满，直至明年 3 月底。&lt;/p>;&lt;p>;会议展览中心已表示预计到今年年底，展览数量将恢复至疫情前水平的 80%，但短期内大多数活动规模仍将较小，因为大型活动需要时间来计划。&lt;/p >;&lt;h3>;深圳口岸加快通关速度的香港创科目标：内地官员&lt;/h3>;&lt;p>;大型珠宝首饰世界博览会继去年移师新加坡后，原定于九月回归，而 RISE 科技会议则将于时隔六年后，将于 2025 年 3 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;谈到旅游策略的优先事项，郑先生表示：“就我们的推广和投资而言，我们希望对香港有全面的全球覆盖，能见度。人们要知道的最重要的事情是，热闹又回来了。”&lt;/p>;&lt;p>;这一信息将随着新一轮的“Hello Hong Kong”活动一起发布，其中包括机场管理局赠送 50 万张机票今年早些时候，预计将吸引 150 万名游客。&lt;/p>;&lt;p>;“香港已经通过‘Hello Hong Kong’活动确立了自己的地位，下一步将是将信息融入到‘Hello Hong Kong 2.0’中，”他说。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To boost nightlife tourism, why not promote Hong Kong’s dai pai dong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231199/boost-nightlife-tourism-why-not-promote-hong-kongs-dai-pai-dong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/cc244d72-daae-4f3e-908f-59eb997dd737_d948cdcb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，财政司司长陈茂波宣布政府有意与&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府努力保持经济复苏势头令人钦佩，但陈的提议引发了人们对夜市盈利能力的质疑。新业务以及本已陷入困境的餐厅的竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;该提案的最大缺点是它似乎忽视了香港充满活力的当地文化和自然魅力。与其说是政府主办的新夜市，不如看看这座城市已有的东西？&lt;/p>;&lt;p>;香港长期以来一直以不夜城而闻名，而兰桂坊无疑是其中最著名的夜生活代表。在大流行之前，这里是晚上的热点地区。东西方文化的人们在酒吧结束了一天的工作，聚集在一起享受饮料、音乐和彼此的陪伴。&lt;/p>;&lt;p>;它是香港拥抱自由西方生活方式的象征，尽管这座城市一直保持着其中国文化根源。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多当地人更喜欢晚上在大排档（露天大排档）和熟食中心与朋友一起享用热餐和冰镇啤酒。&lt;/p >;&lt;p>;尽管大牌档和美食集市显然深受香港人的喜爱，但政府似乎更多地将其视为需要管理的主题，而不是需要推广的景点。除了 2017 年短暂提及香港旅游发展局对推广大排档和熟食中心的想法持开放态度外，此后几乎没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲城市以夜生活而闻名，从从东京新宿入夜后的喧嚣到台北夜市。这些旅游目的地本身就是充满活力的当地文化和传统，并不是政府精心规划的结果。&lt;/p>;&lt;p>;这些地方吸引游客是因为它们讲述了故事。香港政府若想振兴城市的夜生活，首先要考虑这座城市要讲述什么样的故事。&lt;/p>;&lt;p>;以台湾为例，台北的夜市最为出名，但其实这样的市场并不多。岛上各处都有发现。最大、最著名的夜市，如士林夜市和饶河夜市，是管理完善的景点，为当地人和游客提供服务。但它们并不是这样开始的。&lt;/p>;&lt;p>;像许多最好的旅游景点一样，这些市场有自发的、无计划的、不起眼的开始，产生了自己的人气并开始腾飞。当政府介入时，已经建立了成熟的市场和繁荣的夜生活，准备进行监管和推广。&lt;/p>;&lt;p>;香港也有自己的吸引力：大排档和熟食中心。&lt; /p>;&lt;p>;对于许多游客，尤其是来自中国大陆的游客来说，这些是香港街道上色彩缤纷的标志，是许多香港电影熟悉的背景。对于香港人来说，这些是他们最熟悉、最喜欢的地方。&lt;/p>;&lt;p>;大排档和熟食中心是政府宣传的天黑后景点的完美现成候选。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;政府不需要费尽心思来提升香港的夜生活吸引力，寻找举办更多音乐会、新会议或新国际比赛的主办方。是的，这些活动也吸引了游客，但它们是暂时的，甚至是一次性的。而且它们很可能会带来短暂的游客激增，而不会增加大多数人的夜生活享受。&lt;/p>;&lt;p>;政府应该做的是审视其管理的香港文化的特征，就大排档和熟食中心而言，欣赏它们作为文化魅力的独特体现，并抵制将它们视为低俗的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的游客和当地人更喜欢坚韧的品质闪闪发光：摆脱现代、大规模、有计划的活动，转而寻找当地历史和文化的小型、多彩、有机的部分。&lt;/p>;&lt;p>;这是政府重新审视 dai 理念的绝佳机会排洞和美食集市作为旅游景点。在此过程中，它必须重新考虑它想讲述香港夜生活的哪些故事，以及香港人的生活。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden trying to meet North Korea’s Kim Jong-un ‘without preconditions’, senior White House official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231469/joe-biden-trying-meet-north-koreas-kim-jong-un-without-preconditions-senior-white-house-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/2b6dc210-b471-4e69-b5d8-2c083d671413_8189173a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登愿意会见朝鲜领导人金正恩“无需白宫高级官员周四表示，“他们没有对这一提议做出积极回应，但仍在讨论中。”我们愿意在没有先决条件的情况下坐下来进行谈判，”白宫国家安全发言人约翰·柯比在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;柯比在拜登准备与美国领导人举行三边峰会的前一天发表了上述言论。日本和韩国，朝鲜的核能力和导弹能力的快速发展将成为主要议程项目。&lt;/p>;&lt;p>;与曾三次亲自会见金正恩的前任唐纳德·特朗普不同，拜登政府试图让通过官员参与的多种渠道实现无核化，但不是在高层。&lt;/p>;&lt;h3>;“反人民的邪恶帝国”：朝鲜猛烈抨击美国领导的人权推动&lt;/h3>;&lt;p>;这一提议柯比披露了一次高层会议的信息，但没有具体说明何时提出这一提议，这表明拜登政府正在加紧努力与朝鲜接触。&lt;/p>;&lt;p>;在相关进展中，米拉·拉普-胡珀 (Mira Rapp-Hooper)，国家安全委员会东亚事务高级主任周三在智库活动中透露，美国政府最近几周一直在特别努力邀请朝鲜参加谈判。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这样的情况自从一个月前驻韩美军未经授权越过全副武装的边境进入朝鲜以来，朝鲜的企图有所加强。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到平壤对拜登政府缺乏回应时，柯比表示：“但如果没有这种情况， ，到目前为止他对此没有表现出任何兴趣，我们必须确保我们在其他方面做好准备，以捍卫我们的国家安全利益以及我们的韩国和日本盟友的安全利益。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“这意味着我们要在我们拥有的地区投入更多能力，如果有必要的话，我们将来肯定会考虑再次这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国间谍机构发现有迹象表明朝鲜一位韩国议员周四表示，韩国正准备发射一枚洲际弹道导弹，以配合有史以来第一次独立的三方峰会。&lt;/p>;&lt;p>;柯比表示，“可能会采取某种挑衅行动” ，但我们只是不知道那会是什么样子，而且过多地担心这并不是很好地利用我们的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;在美国总统戴维营附近的休养地参与筹备会议的高级官员表示，华盛顿、拜登、日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈将同意增强威慑能力，以更好地应对朝鲜的好战以及中国不断崛起的军事实力。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia firm turns plastic into bricks, faces uphill task in recycling push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231440/indonesia-firm-turns-plastic-bricks-faces-uphill-task-recycling-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/3d2bc1d8-3a2a-412b-91fe-5b8a72bdd5b0_2d4a8679.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Ovy Sabrina 在印度尼西亚通过传播面条包、咖啡袋、吸管和塑料袋来对抗塑料垃圾广阔群岛周围的其他垃圾 - 埋在环保砖中。&lt;/p>;&lt;p>;她的家人知道在环境问题上不要妨碍她，尤其是五年前，当她提出用环保砖块制作砖块的想法时使用一次性塑料来对抗污染和首都雅加达的高排放建筑热潮。&lt;/p>;&lt;p>;利用家族传统砖厂的机械，并利用她的零废物生活方式，萨布丽娜和她的朋友诺维塔·谭推出了他们的绿色环保项目2018 年，建筑材料初创公司 Rebricks。&lt;/p>;&lt;p>;“我的家人通常告诉我去做任何我想做的事。如果人们不同意我的观点，我仍然会这样做。”这位 37 岁的女士说道。她经常与她的兄弟姐妹在共同家里的家庭垃圾分类和回收问题上发生争执。 “我们总是对那些想要参与回收计划的人说，‘放手去做’。”&lt;/p>;&lt;p>;随着该地区一半以上的人口居住在城市，并且这一数字还在不断上升，亚洲的城市人口随着财富的增加和财富的增加而猛增。人们追求更好的生活，这给基础设施、公共服务和经济适用住房带来了巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;繁华的雅加达拥有 1000 万居民，这里散布着排放大量温室气体的建筑工地，正在修建新火车队列、购物中心、休闲中心、公寓和办公室。&lt;/p>;&lt;p>;但在地面上，居民与街头小贩争夺空间，并与城市臭名昭著的交通拥堵、经常发生的洪水和令人窒息的空气污染作斗争。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着印度尼西亚首都的发展，废物收集和回收服务一直难以跟上。&lt;/p>;&lt;p>;一次性塑料（例如吸管、糖果包、塑料袋和咖啡袋）通常被发送到已经满的垃圾填埋场，被非正式的垃圾收集者烧毁，或者干脆扔进城市的运河。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决印度尼西亚垃圾和污染城市发展的双重挑战，Rebricks 在 2019 年底取得了突破，创建了一个使用符合行业标准的一次性塑料废物制成的砖。&lt;/p>;&lt;p>;该公司将火山灰、山石、印度尼西亚各地家庭捐赠的塑料废物和水泥混合制成砖，不像普通砖那样含有沙子&lt;/p>;&lt;p>;它为慈善机构和其他团体提供服务，为贫困社区建造经济适用房和卫生设施。&lt;/p>;&lt;h3>;巴厘岛的“河流勇士”清理印度尼西亚海滩和水道的废物&lt;/h3 >;&lt;p>;萨布丽娜说，该公司的价格具有竞争力，而其砖块（与传统砖一样耐用且坚固）是不可燃的，而且其生产的铺路石在潮湿时也不会变得湿滑。&lt;/p>;&lt; p>;Rebricks 的网站称其生产能力为每天 100 平方米（1,076 平方英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;但 Sabrina 拒绝透露销售细节，并补充说产量受到公司基本制砖技术的限制，并且劳动密集型机械，塑料废物捐赠常常超过对砖块的需求。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司利用社交媒体呼吁塑料废物，正在与政府谈判，为补贴住房项目提供材料。&lt; /p>;&lt;p>;“作为一个发展中国家，我们不可能说‘不发展’，”萨布丽娜说。 “发展将继续下去，但至少如果同时回收废物，它会有所帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;建筑和建筑行业约占全球能源相关排放量的 40% –行业专家表示，减少排放对于各国履行其国际气候和环境承诺至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;该行业约一半的排放来自建筑，其余来自建筑物的供暖或制冷以及供电方式，一旦使用。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化团队成员 Lea Ranalder 表示，该行业还占所有提取材料的 50%，而仅水泥生产就占全球碳排放量的 7%。联合国人居署是一个促进可持续人类住区的联合国机构。&lt;/p>;&lt;p>;该行业消耗的材料中只有不到 9% 是循环利用的（回收或再利用），从而形成“我们建造，我们丢弃”的理念” 心态，她指出。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论气候变化以及我们如何应对气候变化时，建筑行业是被忽视的巨人，”她说。 “如果不真正解决该行业的问题，当我们谈论气候危机时，我们就无法实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;改革分散的行业是复杂的。行业专家表示，亚洲许多开发商都关注利润和承受能力，认为绿色设计和建筑材料价格昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;建造绿色建筑会使成本增加 3% 至 5%，具体取决于联合国环境规划署 (UNEP) 的建筑专家乔纳森·杜温 (Jonathan Duwyn) 表示，“关于建筑类型”。&lt;/p>;&lt;p>;但随着时间的推移，随着建筑物的运营成本降低，它会变得更便宜，他说，补充说，“总体而言，成本并没有高出很多，而且我们做得越多，成本就会下降”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，培训行业劳动力 - 并确保大学和建筑学校促进可持续发展 - 是专家表示，这是创造高薪绿色就业机会的巨大机会。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府承诺投资和扩大绿色建筑开发，这将激励建筑工人追求这些类型的技能，因为他们知道，倡导循环经济的艾伦·麦克阿瑟基金会 (Ellen MacArthur Foundation) 的尼克·杰弗里斯 (Nick Jeffries) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚建筑师安迪·苏巴吉奥 (Andi Subagio) 的下一个项目将是雅加达新建筑群外的步行广场快速公交站。&lt;/p>;&lt;p>;Subagio 坐在他用 Rebricks 材料设计和建造的雅加达餐厅里，他热衷于让自己的城市变得更加可持续发展，他说这家餐厅更好地利用了自然通风，而不是安装空调.&lt;/p>;&lt;p>;这位 33 岁的人看到了现代与传统设计和建筑材料相结合的巨大好处，并补充说，用钢材、混凝土和玻璃建造的高耸结构是一种相对较新的趋势。&lt;/p>;&lt; p>;“传统（设计）是我们可以学习如何更可持续地生活的地方，”SASO建筑工作室创始人Subagio说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的“雨林城市”首都会给居民带来健康风险吗？&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;联合国环境规划署的杜温还表示，该行业应该在建筑中减少使用新材料，并采取更多措施来延长现有建筑物的使用寿命。他说，自然通风、利用自然和增加遮阳对于帮助温暖的世界降温也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;对于建筑材料，他指出用于隔热的生物基废物和可持续砍伐的木材作为选择。&lt; /p>;&lt;p>;然而，在社会上，复兴旧技术往往很困难，因为许多人认为生活在现代混凝土建筑中标志着生活的成功，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲是一些技术的发源地。增长最快的建筑市场，在 Covid-19 大流行期间暂停后，项目正在加快步伐。&lt;/p>;&lt;p>;“有大量绿色建筑正在建设中，但其建设速度被规划不那么周密的建筑所赶超。惠灵顿 Herenga Waka-Victoria 大学文化人类学讲师 Eli Elinoff 表示：她接触过的大型开发商往往更关注成本而不是环境。&lt;/p>;&lt;p>;例如，这些开发商可能会建造一千个新房屋，通常会优先选择材料供应商，并且经常将尝试新事物视为有风险的。 ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;Sabrina 的公司并没有被吓倒，计划今年在中爪哇开设第二家工厂，并在度假胜地巴厘岛开设另一家工厂，她希望明年开始在学校教授有关塑料垃圾的意识。 &lt;/p>;&lt;p>;“也许我们可以在印度尼西亚较小的岛屿上复制这一点，这样我们就可以产生更大的影响，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will efforts to help Hong Kong’s giant pandas Ying Ying and Le Le reproduce bear fruit? Mainland Chinese experts lend a paw to Ocean Park’s breeding efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231455/will-efforts-help-hong-kongs-giant-pandas-ying-ying-and-le-le-reproduce-bear-fruit-mainland-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/92854bd5-c3ce-440c-85bc-fe481543cdc7_1fe0351d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;内地繁殖专家团队抵港协助海洋公园努力帮助该市的两只大熊猫“迎迎”和“乐乐”繁殖。&lt;/p>;&lt;p>;来自四川省的专家将与主题公园的管理员合作，帮助这两只哺乳动物繁殖。中国保护大熊猫研究中心都江堰基地熊猫管理负责人周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，此次合作将重点关注繁育过程中涉及的技术和准备工作。&lt;/p>; >;&lt;p>;“由于温度、环境和缺乏可用配偶等多种因素，盈盈和乐乐的繁殖很复杂，”他说，并指出该物种的繁殖季节是从七月到九月。&lt; /p>;&lt;p>;他解释说，生活在野外的雄性大熊猫会与竞争对手竞争，只有获胜者才能与雌性大熊猫交配。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园发言人透露，都江堰中心和雅加达海洋公园的两位专家“碧峰谷中心已于上周抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;虽然两只大熊猫在三月份尝试自然交配并进行了人工授精程序，但发言人表示盈盈今年不可能怀孕。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国卧龙自然保护区再次发现罕见的全白大熊猫&lt;/h3>;&lt;p>;“虽然盈盈表现出怀孕或假怀孕大熊猫的典型行为和荷尔蒙变化，但不幸的是经评估，确定今年不会产仔。” &lt;/p>;&lt;p>;自2011年以来，香港一直未能成功繁殖大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;香港仅存两只大熊猫“迎迎”和“乐乐”大约一周前，这座城市庆祝了他们的 18 岁生日。它们的年龄相当于人类的54岁。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，都江堰中心和海洋公园多年来在该物种的饲养和繁殖方面交流了知识，并解释说，公园的一名管理员现在正在接受海洋公园的培训。 &lt;/p>;&lt;p>;该中心是四川省四个大熊猫研究所之一，在 2008 年四川地震后，香港政府拨款 1.29 亿元人民币（1770 万美元）于 2012 年进行了重建。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港有新熊猫？海洋公园，城市正在讨论从北京获得一对&lt;/h3>;&lt;p>;黄说，鉴于交配数量较多，大多数大熊猫都出生在卧龙中心。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，都江堰中心是大熊猫的栖息地。 41 只大熊猫生活在半圈养的庇护所中，其中一些大熊猫可以在约 200 万平方英尺的区域内漫步。&lt;/p>;&lt;p>;野外生活着 1,800 多只大熊猫，其中大部分生活在四川，而大约有 600 只被圈养在大陆的各个自然保护区。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，海洋公园主席庞建义 (Paulo Pong Kin-yee) 告诉《华盛顿邮报》，在安去世后，海洋公园正在从北京寻找一对新的大熊猫。安和佳佳。&lt;/p>;&lt;p>;黄说他没有关于这一决定的消息。&lt;/p>;&lt;p>;迎迎和乐乐是2007年中央政府赠送给这座城市的纪念礼物。香港从英国移交到中国统治十周年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic ‘crisis of confidence’ has shattered faith of foreign investors, warns European business head in call to action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231412/chinas-economic-crisis-confidence-has-shattered-faith-foreign-investors-warns-european-business-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/17/f6dbfeb0-31fc-4339-a00c-6c2eac3afb9c_f482c13a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;面对一场打击外国投资者对世界第二信心的“完美风暴” -欧洲驻华商业协会新任负责人表示，作为最大经济体，北京如果采取果断行动，仍能渡过经济衰退。&lt;/p>;&lt;p>;为了恢复失去的信心，中国政府必须培养更大的确定性5 月 24 日当选欧盟商会主席的延斯·埃斯凯伦德 (Jens Eskelund) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，实现这一目标的步骤应包括提高信息透明度和数据可靠性，因为以及减少政策模糊性和消除对外国企业不公平的市场限制。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有这种强有力的具体行动，埃斯凯伦德警告说，尽管欧盟企业仍然对中国巨大的市场感兴趣，但他们仍然不愿意押注于中国的巨大市场。其经济萎靡不振，这已成为全球关注的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在在经济中看到的是一场信心危机，”埃斯凯伦德说，并补充说“对未来的不安全感”已经让商业信心减弱，同时在地缘政治困难时期打压外国直接投资 (FDI) 流入的前景。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 FDI 流入的“小幅下降”是否会引发严重的信心危机？&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;他的这一敦促是在中国经济自第二季度以来持续放缓的背景下提出的，随着外部需求萎缩和房地产危机加深，导致7月份经济全面疲软。这些因素严重影响了北京今年中国经济增长“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局本周暂停发布数据，进一步引发了人们对数据透明度和经济影响的担忧。近几个月来青年失业率升至历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;Eskelund 表示，中央政府应采取具体行动，重建破碎的信心，提高政策透明度和信息获取——这些问题日益重要。 “从外国直接投资的角度来看，中国正在经历一场完美风暴，其中有许多因素正在共同作用，”埃斯凯伦德说，并指出供应链剧变、制造业搬迁、地缘政治紧张局势、国内外经济增长疲软以及欧洲人对中国的负面情绪上升——所有这些都“影响了投资者的情绪”。&lt;/p>;&lt;p>;随着货币刺激措施的实施，北京方面已经推出了针对私营部门、外国企业和消费的行动计划，这些领域被认为是推动经济增长和创造就业机会的关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;但随着政策制定者和金融官员呼吁公众保持耐心 随着经济触底反弹，许多人不愿动用储蓄，这进一步抑制了消费。外国公司继续呼吁长期寻求的市场准入和更大的透明度——这些问题经常出现在外国商会的立场文件中。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府应该为投资环境及其投资创造确定性。与欧洲的关系，并重新树立对中国市场的可预测性和效率的信心。” “首先可以解决政策模糊性和有限的市场准入问题，然后在未来几个月将[新]指令转化为具体行动，这将为欧洲公司带来推动，并有助于商界改变主意。” &lt;/p>;&lt;p>;过去几年，由于中国严格执行零新冠政策，以及西方国家要求其回流或“友好岸”供应的压力不断加大，海外对中国增长前景的信心受到打击&lt;/p>;&lt;h3>;华南企业在“谨慎”信心中避免采取重大举措：美国商会&lt;/h3>;&lt;p>;作为回应，在与美国的紧张局势加剧之际，中国在国家安全方面加倍努力，并提高了&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京还加大了魅力攻势，比如推出了由工信部发起的新圆桌沟通机制。 7月份的商务会议旨在吸引外国公司并巩固中国在全球供应链中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;但一些外国投资者对这些努力充耳不闻。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个对于重点是什么有点困惑，因为其中一些优先事项并不齐头并进，”埃斯凯伦德说。 “我们理解有必要保护国家安全，但我们担心这些信息对于外国公司来说并不是特别受欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在中国投资并在这里发展我们的业务，”他加了。 “但我们需要有一个视野，让我们对未来的发展有合理的把握。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到关于国家秘密和关键信息基础设施的明确定义，以及各级政府之间的解释[和实施]保持一致。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，公司越来越关心他们被允许获取的信息类型，特别是在打击外国咨询公司之后今年早些时候在中国推出了服务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果公司投资海上风电，是否可以研究福建沿海的风型？如果一家公司正在建立一个新工厂并采集土壤样本来筛查毒素，这是否符合国家机密？对于什么构成国家机密以及公司可以收集的信息的准确性存在不安全感。”他补充说，更自由地获取信息将使公司能够代表投资者进行审计和尽职调查。&lt;/p>;&lt; h3>;深入了解中国新的间谍法如何“吓猴子”&lt;/h3>;&lt;p>;北京周日发布了 24 点指导方针清单，以安抚外国投资者，承诺提供更多市场准入、加快跨境交易- 边境数据流动，以及更容易获得签证，以吸引外国人才。&lt;/p>;&lt;p>;但埃斯凯伦德表示，如果中国想遏制外籍人士的浪潮，中国需要迅速采取行动将这些誓言付诸实践。离开并说服新人才到来。&lt;/p>;&lt;p>;“长期免税即将到期，将使许多公司将外籍家庭派遣到中国或将他们留在这里的成本过高，”他说。 “阻止[人才]外流的立即措施是政府扩大对国际学校的免税，这些学校是世界上最昂贵的学校之一，并对居住在中国的外籍人士及其家人的租金费用实行免税。”&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Evergrande files Chapter 15 bankruptcy in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231467/china-evergrande-files-chapter-15-bankruptcy-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.18 06:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/762b49bb-9102-4e69-a606-66967dd95c4a_6410ecb1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国恒大集团周四在纽约寻求第15章破产保护，此举在其他地方进行重组交易的同时，保护其美国资产免受债权人的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国住宅建筑商的第 15 章请愿书提到了在香港和开曼群岛正在进行的重组程序。其风景之旅子公司还与附属公司天极控股一起申请了第 15 章保护。&lt;/p>;&lt;p>;国际债务重组交易有时需要在完成交易时根据第 15 章进行备案。去年，总部位于北京的开发商现代置业中国有限公司 (Modern Land China Co.) 在申请偿还 2.5 亿美元债券并表示将推进离岸债务重组协议后，也根据美国破产法第 15 章申请破产。&lt;/p>;&lt;p>;恒大一直在花了几个月的时间来完成一项离岸债务重组计划。恒大四月份透露，其尚未获得实施该计划所需的债权人支持水平。 7月，它获得法院批准对该交易进行投票。会议定于本月晚些时候举行。&lt;/p>;&lt;p>;恒大的破产律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;恒大提交申请之际，人们越来越担心中国房地产行业的问题可能会出现。随着经济增长放缓，这一问题蔓延至中国经济的其他领域。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年中期该行业爆发债务危机以来，占中国房屋销售 40% 的公司已出现违约。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的私营开发商碧桂园本月未能支付部分利息，该公司的健康状况也令投资者感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;恒大最近的负债高达 3300 亿美元。 2021 年末的一次违约引发了其他建筑商的一系列违约，导致中国各地出现数千套未完工房屋。&lt;/p>;&lt;h3>;分析师表示，碧桂园危机“可能引发蔓延效应”&lt;/h3>;&lt;p>;最后本月，恒大公布 2021 年和 2022 年合计亏损 810 亿美元，引发投资者对其 3 月份提出的债务重组计划可行性的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周一，其电动汽车子公司中国恒大新能源Vehicle Group 宣布了自己的重组计划，以减少债务。&lt;/p>;&lt;p>;该计划要求进行 27 亿美元的债转股，并出售近 5 亿美元的股票，这将使迪拜的 NWTN 获得 27.5% 的股份&lt;/p>;&lt;p>;中国恒大股票于 2022 年 3 月暂停交易。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>