<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Husband dies, wife in critical condition after electrocution in hot tub at Mexican resort]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3266536/husband-dies-wife-critical-condition-after-electrocution-hot-tub-mexican-resort?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/955eea71-9ff7-4b6d-92cc-8dff4d5482df_3befd10f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jorge &#39;N&#39; 于周二去世，他的妻子 Lizeth &#39;N当两人在墨西哥索诺拉州皮斯科港一处度假村的按摩浴缸内时，两人可能因放电而受伤。照片：GoFundMe / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据地方当局称，一名美国男子在墨西哥度假村的热水浴缸中触电身亡，他的妻子情况危急。&lt;/p>;&lt;p根据Facebook翻译的声明，43岁的豪尔赫“N”于周二在索诺拉州皮斯科港的私人住宅中死亡，利泽斯“N”因“两人在按摩浴缸内时可能发生放电”而受伤。来自索诺拉州司法总检察长办公室 (FGJES)。该度假村距离墨西哥西北边境与亚利桑那州约 200 英里&lt;/p>;&lt;p>;TMZ 援引 FGJES 消息称，这对夫妇是来自德克萨斯州的豪尔赫·吉伦 (Jorge Guillen) 和莉泽特·赞布拉诺 (Lizzette Zambrano)。&lt;/p>;&lt;p>;根据索诺拉州总检察长的说法据 NBC 附属机构 KTSM 报道，莉泽特被送往美国一家医院，情况危急。总检察长办公室表示，她遭受了与电击相符的烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;据 KTSM 报道，事故发生在当地时间周二晚上 8 点刚过的索诺兰海洋度假村。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;据报道，总检察长办公室还表示，一位认识这对夫妇的目击者说，她看到他们在按摩浴缸里，并因发现他们没有反应而感到不安，于是打电话寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的家人已通过 GoFundMe 进行了筹款。筹款活动的描述中写道：“我们最好的朋友经历了一场可怕的事故。” “豪尔赫有一颗金子般的心，总是陪伴家人和朋友。他们所分享的爱是长久以来的。我们请求您帮助把他带回家，并帮助支付她的医疗费用。”&lt;/p>;&lt;p>;索诺兰海洋度假村没有立即回应《每日新闻》的置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US considers new actions against China-based firms supplying Russia’s defence sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3266535/us-considers-new-actions-against-china-based-firms-supplying-russia-defence-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/69d49069-c007-4107-8eb1-200fdd5b120d_9e8b5e8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯和中国的国旗。美国正在考虑对向俄罗斯国防部门供货的中国公司采取进一步行动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院周四表示，美国正在考虑对一直向俄罗斯国防工业部门供货的中国公司采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;p>; “我们正在考虑采取进一步行动，”美国国务院发言人马修·米勒在华盛顿针对向莫斯科出售半导体的中国公司一天后向记者举行的简报中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望企业参与其中重新武装俄罗斯国防工业基础并加强俄罗斯国防工业基础，以便能够重新武装俄罗斯军队......将看到这些行动并三思而行。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国周三宣布大幅扩大制裁范围旨在削弱俄罗斯为乌克兰战争生产武器的能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部表示，在这些行动中，其目标是香港空壳公司将半导体转移到俄罗斯，此举将影响近 1 亿美元&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示反对制裁，并称美国向基辅供应武器“极其虚伪和霸道”，同时还敦促基辅提供武器。结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员表示，从无人机到从战场上回收的无线电、导弹和装甲车等一系列俄罗斯硬件中都发现了美国制造的芯片和其他技术。&lt; /p>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月全面入侵乌克兰以来，冲突愈演愈烈。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers to meet Dalai Lama on India trip next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266534/us-lawmakers-meet-dalai-lama-india-trip-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/ed04bae7-9ad6-40cf-ba61-85d5e61b2c80_49ce21a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西藏精神领袖达赖喇嘛，中心，位于印度达兰萨拉周二。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党国会议员迈克尔·麦考尔预计将在未来几天率领美国两党国会代表团访问印度，他和包括民主党前众议院议长南希·佩洛西在内的其他议员计划在那里访问印度。会见西藏精神领袖达赖喇嘛。&lt;/p>;&lt;p>;麦考尔、佩洛西和其他美国议员将于 2019 年访问达兰萨拉——印度喜马拉雅山北部的一个小镇，这位 88 岁的西藏流亡僧人居住在那里。 6 月 18 日至 19 日，西藏流亡政府（即藏人行政中央）的一名官员告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在达赖喇嘛计划前往美国接受访问的几天前举行的。他的膝盖接受了治疗，但尚不清楚他在此期间是否会参加任何活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/14/d7daefa4-3d81-4deb-af25-ed365d6842fd_38e89e55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国外交委员会主席迈克尔麦考尔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国立法者定期访问达兰萨拉，并宣传诺贝尔和平奖获得者达赖喇嘛为争取全球支持他偏远山区家乡的语言和文化自治所做的努力。中国认为他是危险的分裂主义者。&lt;/p>;&lt;p>;议员们的访问可能与拜登政府高级官员单独访问印度同时进行，其中包括国家安全顾问杰克·沙利文和副国务卿库尔特·坎贝尔。在华盛顿与北京的竞争日益激烈之际，美国试图加强美印关系。&lt;/p>;&lt;p>;麦考尔办公室没有立即回应置评请求。佩洛西办公室表示，由于长期的安全政策，它无法确认或否认任何即将到来的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及沙利文和坎贝尔的旅行时，美国国务院和白宫国家安全委员会的发言人没有立即回应达赖喇嘛是否计划会见达赖喇嘛，或者美国总统乔·拜登或其他美国官员是否会在美国会见他。&lt;/p>;&lt;p>;达赖喇嘛此前曾会见过包括美国总统在内的美国官员。访问美国，但拜登自2021年上任以来就没有见过他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为2020年候选人，拜登批评唐纳德·特朗普是三十年来唯一的总统他们没有与这位西藏精神领袖会面或交谈，称其“可耻”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国和中国寻求稳定不稳定关系之际，任何此类接触都可能激怒北京。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1959 年，达赖喇嘛在西藏反对中国统治的起义失败后逃往印度。中国官员对他与其他国家官员的任何互动感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国美国大使馆发言人刘鹏宇表示，北京“坚决反对达赖以任何身份或名义进行任何反华分裂活动”。反对任何国家官员与其进行任何形式的接触”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slams ‘unfounded and biased’ European Commission report on city’s political developments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266531/hong-kong-slams-unfounded-and-biased-european-commission-report-citys-political-developments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/99c0ee1c-ec5d-4c49-b4c0-33c6a5a5dbb2_fcb50413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年对香港实施国家安全法长达数月的社会动荡之后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港对欧盟委员会进行了反击，因为其年度报告称，在北京实施的国家安全法被禁止的情况下，居民的权利和自由继续受到侵蚀。 &lt;/p>;&lt;p>;在周四晚间发表的一份声明中，政府表示“强烈反对并拒绝报告中毫无根据和有偏见的内容”，并敦促欧盟停止干涉该报告。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还为国家安全立法辩护，称其适用范围完全符合国际法原则以及各国和地区的通行做法。&lt;/p>;&lt;p >;“任何外国或外部势力企图通过抹黑香港局势，破坏香港繁荣稳定，只会暴露其自身弱点和错误论据，注定不会得逞。”政府发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，欧盟执行机构欧盟委员会发布了一份长达 27 页的报告，概述了香港 2023 年的政治和经济发展情况。该报告自 1997 年香港回归中国以来一直是年度报告。&lt;/p >;&lt;p>;该委员会还表示，城市治理的“一国两制”原则正在被废除。&lt;/p>;&lt;p>;“2023年年度报告详细说明了对城市权利和权利的持续侵蚀。”委员会副主席兼外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示，“香港人民的自由和‘一国两种制度’原则的废除”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的政治反对派一直在实际上被排除在选举之外。国家安全法继续被用来压制异议，包括在国外。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事态发展破坏了人们对香港法治的信任，并影响了香港作为国际商业中心的地位。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/b9dff0ac-a78a-44ed-9f90-2eeb13df65dc_686e78c9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示，对法治的信任正在受到损害。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告的大约一半内容是关于政治局势、国家安全法和相关法庭案件的实施情况，以及人们认为该立法对自由的限制，在经历了数月频繁的暴力反政府抗议活动后，北京于 2020 年 6 月实施了这一措施。&lt;/p>;&lt;p>;该报告强调了区议会改革和随后的选举，称这导致了“政治多元化的进一步削弱”。&lt; /p>;&lt;p>;“香港的自治权以及基本自由和权利本应至少在 2047 年之前受到保护，但[2023 年]仍在继续受到侵蚀，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“针对亲香港人的审判- 民主活动家、倡导者和政治家继续遵守[国家安全法]和相关立法，但在某些情况下有相当大的延误。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2021 年 3 月以来，许多被告已被拘留，在某些情况下被单独监禁”&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出了国家安全法的治外法权，以及政府两次对海外活动人士发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，“尽管互联网自由受到限制， ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事态发展继续削弱人们对香港法治的信心。”&lt;/p>;&lt;p>;4 月欧洲议会通过一项决议，批评香港制定国内国家安全法，并呼吁对行政长官李家超和其他官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;香港于三月通过了国内安全法 –政府当时表示“强烈反对”这次投票，称其为“典型的政治霸权和双重标准的虚伪” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/21c8f475-d7a2-481e-9723 -fc44643ad52c_6a8215d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于三月颁布了国内国家安全法。照片：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管受到批评，周四的报告还是赞扬了该市法院在促进性和性别少数群体权利方面所发挥的作用。报告称，这些权利方面出现了“有希望”的进展迹象，“主要是由司法部门推动的”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，欧盟与香港之间存在着实质性的商业联系。该集团拥有 1,550 家公司，仍然是香港最大的外国商业社区，也是香港第三大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;报告还承认，“香港在执行商业协议方面行使独立权力，并制定货币政策”。政策独立于中国大陆”。&lt;/p>;&lt;p>;人们还满意的是，香港“仍然是一个独立于中国大陆的独立法律管辖区，特别是在经济政策问题上，保持不受资本限制的独立货币，以及报告称，2023 年前 11 个月，欧盟与香港之间的双边货物贸易额达 285 亿欧元（307 亿美元） ），同比增长4.2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man on Hong Kong affairs praises city’s rule of law and ‘fearless’ judges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266528/beijings-top-man-hong-kong-affairs-praises-citys-rule-law-and-fearless-judges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/14dd6f2d-10dd-4fb5-90d4-67552f939cf2_bc97e781.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳事务处处长夏宝龙办公室表示，中央政府坚定支持香港维持普通法制度。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京主管香港事务的最高官员强调，香港的法治是由整个司法和法律界的集体努力建立和维护的，包括“无畏”和“公正”的法官。&lt;/p>;&lt;p>;夏宝龙周四还表示支持香港的普通法制度和地方法院的独立性，因为北京驻香港维护国家安全办公室谴责了辞去最高层职务的乔纳森·桑普森(Johnathan Sumption)上周，英国法官在法庭上指控英国法官抹黑香港法治。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏在副国务卿张浩然访问首都期间发表上述言论郭君及其代表团，没有提及任何法官的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在终审法院的三名海外非常任法官在一周内宣布辞职后举行的，Sumption和Lawrence Collins援引&lt;/p>;&lt;p>;夏说，香港是全球法治水平最高的司法管辖区之一，中央政府坚定支持香港维护普通法&lt;/p>;&lt;p>;“香港标志性的‘法治’是通过包括法官在内的整个司法和法律界的集体努力建立和维护的。夏说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港特别行政区法官一直秉持无畏、公正、无私、廉洁的精神，为维护法治发挥了重要作用， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏说，他们表现出捍卫国家和香港根本利益的坚定决心，坚持管治原则“一个国家，两种制度”，维护香港法治。他们的努力值得充分肯定。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府将坚决维护香港法治尊严和法官尊严，坚定支持香港法院依据《中华人民共和国香港特别行政区基本法》的规定独立审判。夏说：“司法部门本周确认，加拿大法官贝弗利·麦克拉克林将于7月任期届满后从最高法院退休。”几天后，Sumption 和 Collins 表示他们将辞职。&lt;/p>;&lt;p>;80 岁的 McLachlin 提到了她的年龄以及她希望花更多时间陪伴家人的愿望，而 83 岁的 Collins 则表示他的辞职是由于政治局势&lt;/p>;&lt;p>;75 岁的 Sumption 周一撰写了一篇评论文章，认为香港的法治“严重受损”，并称香港的法官必须“在不可能的政治环境中运作” &lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港维护国家安全办公室发言人指责Sumption缺乏职业道德，称他丧失了个人诚信。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，任何企图与别有用心的政治势力勾结、编造歪理邪说、散布恶意谣言、煽动动乱的行为，在颠扑不破的真理和法治权威面前，只会是自取其辱。&lt;/另外，中国外交部驻香港特派员公署周四发表措辞强硬的声明，指责英国印太大臣特里维廉、部分美国国会议员和德国议员发表支持反华言论。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们公然指责香港政府为维护国家安全所采取的合法措施，抹黑香港的法治，并为反政府行为开脱。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们对此表示强烈不满和坚决反对”，并警告有关国家不要干涉中国内政。&lt;/p>;&lt;p>;罗是居住在英国的六名逃犯之一，他们的香港护照被香港安全负责人取消，这是香港国内国家安全法赋予的新权力下前所未有的举动。&lt;/p>;&lt;p>;特里维廉将取消描述为“令人遗憾的” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“在英国使用此类法律措施来试图惩罚言论自由是不可接受的，”她在 X（以前称为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;发言人强调，香港政府依法维护国家安全，罗致光等人士的行为“完全违法”，不应被视为“民主人士”。&lt;/p>;&lt;p>;相反他们严重危害国家安全，损害香港根本利益，破坏一国两制底线，必须严惩不贷。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prosecutors to appeal 1 of 2 acquittals in trial of Hong Kong 47]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266527/prosecutors-appeal-1-2-acquittals-trial-hong-kong-47?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/77aee8fa-9ac6-4603-93d8-ba54664ccfd6_83f6e0c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检察官将对法院无罪释放刘遵义的决定提出上诉。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港律政司已就高等法院作出的无罪判决提出上诉，该判决要求 16 名反对派人士中的一名无罪，这些反对派人士对 2020 年在一个关键的全国性选举中进行的非正式初选提出的颠覆罪指控提出异议。检察官周四表示，他们已就大律师刘伟忠无罪释放提出上诉，但不会追查第二名被告社会工作者李裕顺。也被洗清了罪名。&lt;/p>;&lt;p>;四十七名反对派人士因其在初选中的角色而面临颠覆罪指控，他们的初选是为了缩小北京选举两周后举行的立法会选举的候选人名单。实施的国家安全法于 2020 年 6 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;法官发现初选是“破坏、摧毁或推翻”政府阴谋的一部分，5 月 30 日，16 人对指控提出质疑，14 人被判有罪。 .&lt;/p>;&lt;p>;法院将于 6 月 25 日听取被定罪者的减刑请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/13/27def013-faaf-4005-84ad-07f15608c66e_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前被告李跃-避开。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门发言人没有就上诉决定提供理由，表示“没有任何进一步补充”。&lt;/p>;&lt;p>;刘及两位前区议员的李被无罪释放，因为由三名法官组成的小组表示，无法确定他们是否意图不分青红皂白地“否决”预算，以瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;p>;他们获准保释，并被要求每月向警方报到。该部门当时表示打算对无罪释放提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京实施的国家安全法，三级制度对被判犯有颠覆罪的罪犯进行分类，最高可判处无期徒刑。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[60% of Hong Kong families report high score in happiness survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266524/60-hong-kong-families-report-high-score-happiness-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/77a93bb0-4f13-4271-9cb1-242c0c96ae19_724301dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在大角咀奥海城的空地玩耍。这项针对4529名居民的在线民意调查旨在衡量后疫情时代家庭的幸福水平。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;约60%的香港家庭在幸福感调查中获得高分，研究人员表示，参与有趣的活动、确保陪伴并花时间表扬每个家庭”后疫情时代。&lt;/p>;&lt;p>;受访者被要求以 0 到 10 的范围来评价他们在家庭中的幸福感，其中后者是最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;大约 58 分一半受访者的得分在 7 至 10 之间，表明他们与家人有积极的关系。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括家庭月入 60,000 港元（7,680 美元）或以上，并接受过高等教育。&lt;/p>;&lt;p>;女性和 55 岁及以上的人也得分较高。&lt;/p>;&lt;p>;但研究人员发现，金钱并不是家庭幸福背后的唯一因素，关心和细心也同样重要。成员之间的互动也发挥了一定作用。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，建立良好的家庭关系并不需要太多时间或金钱，”研究人员之一王曼平教授说。 “只要和他们一起玩，表扬他们，陪伴他们就足够了。”&lt;/p>;&lt;p>;王是香港大学医学院健康科学专业发展副院长，该学院的合伙人赛马会项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/c2f5361c-调查发现，f93b-4738-9dc0-2832c51fdfe7_608aed48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;给家庭成员金钱和礼物并不一定会转化为更高的分数。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查发现，在得分较高的受访者中，大多数人对家人表示赞扬、与家人相处愉快，并与家人进行优质沟通，包括花钱更多的时间面对面交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“令人惊讶的是，给家人买礼物和送钱并不构成分数的增加，”王说。 “相反，需要分配足够的时间来培养与家人的优质沟通时间。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，除了通过直接互动改善与家人的沟通外，人们还可以利用技术来加强联系。&lt; /p>;&lt;p>;“疫情过后，公众变得更加熟悉和依赖科技来维持与周围其他人的社会关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;前线人员姚善明项目合作伙伴国际社会服务社的社工表示，研究人员发现，在疫情期间户外活动受到限制的情况下，通过网络平台组织活动可以促进家庭成员的参与。&lt;/p>;&lt;p>;一些非政府组织组织了网上家庭联谊活动。 &lt;/p>;&lt;p>;姚表示，这些活动在后疫情时代仍然可以加强家庭联系，因为已经恢复全日制课程的家长和孩子可以参加&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，40% 的受访者表示，与面对面的活动相比，由于时间灵活，他们更喜欢参加在线活动来改善家庭关系。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，与面对面的活动相比，他们更喜欢参加在线活动来改善家庭关系。 p>;&lt;p>;今年三月，和富社会企业与李锦记家族基金会旗下的关注团体HK.WeCARE公布了调查结果，发现家庭幸福感因疫情后的压力而跌至六年来的最低点&lt;/p>;&lt;p>;1316名受访者中，家庭幸福指数为7分及以上的比例约为55.7%，比去年下降5个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court unanimously preserves access to widely used abortion pill, mifepristone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266525/us-supreme-court-unanimously-preserves-access-widely-used-abortion-pill-mifepristone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/afa308fa-1f5e-4e90-a7cd-1e8791b3cdd7_d7588c6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院周四一致保留使用堕胎药的权利、米非司酮。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，最高法院一致保留了一种药物的使用权，去年美国近三分之二的堕胎中都使用了这种药物，这是该法院自保守派以来的首次堕胎决定两年前，法官推翻了罗伊诉韦德案。&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定，堕胎反对者没有合法权利就联邦食品和药物管理局批准米非司酮药物以及 FDA 随后采取的放松措施提起诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;此案威胁要在全国范围内限制米非司酮的使用，包括在堕胎仍然合法的州。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院正在单独考虑另一起堕胎案件，涉及在怀孕患者的健康受到严重威胁的罕见紧急情况下，关于医院紧急治疗的联邦法律是否凌驾于州堕胎禁令。&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年以来，已有超过 600 万人使用米非司酮。米非司酮会阻断激素黄体酮并促使子宫对第二种药物米索前列醇的收缩作用做出反应。两种药物方案已用于终止妊娠至 10 周的妊娠。&lt;/p>;&lt;p>;医疗保健提供者表示，如果米非司酮不再可用或太难获得，他们将改用仅使用米索前列醇，这在终止妊娠方面效果稍差。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统的政府和药品制造商警告说，在这种情况下与堕胎反对者站在一起可能会通过邀请法官二次审查来破坏 FDA 超出堕胎范围的药物审批程序。猜测该机构的科学判断。民主党政府和生产米非司酮的纽约 Danco 实验室认为，该药物是 FDA 批准的最安全的药物之一。&lt;/p>;&lt;p>;堕胎反对者在法庭文件中辩称，FDA 2016 年的决定和2021年放宽对该药物的限制是不合理的，并且“危及全国妇女的健康”。&lt;/p>;&lt;p>;米非司酮案在最高法院推翻罗伊案五个月后开始。近一年前，堕胎反对者最初赢得了德克萨斯州特朗普提名人、美国地区法官马修·卡奇马里克(Matthew Kacsmaryk)的一项全面裁决，该裁决将完全撤销该药物的批准。美国第五巡回上诉法院维持 FDA 对米非司酮的初步批准不变。但这将扭转监管机构在 2016 年和 2021 年做出的改变，这些改变放宽了该药物的一些管理条件。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院搁置了上诉法院修改后的裁决，然后同意审理此案，尽管法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito)推翻罗伊判决的作者和克拉伦斯·托马斯本可以允许在案件进行过程中实施一些限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China skipping Ukraine summit ‘not unreasonable’ but could harm its image]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266438/china-skipping-ukraine-summit-not-unreasonable-could-harm-its-image?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/ce4ce244-28f9-4706-be07-118292dc736f_5abf5d46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在乌克兰中部导弹袭击现场工作周三。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周末，当来自近 90 个国家的领导人和高级官员齐聚瑞士，为乌克兰战争制定解决方案时，两个主要参与者将引人注目地缺席：俄罗斯和中国。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯没有受到邀请，中国也明确表示不会参加周六的会议，因为会议没有达到北京的期望，其中包括莫斯科和基辅的参与。&lt;/p>;&lt; p>;据外交观察人士称，中国的决定可能会损害其在世界舞台上已经饱受打击的形象，并进一步巩固其支持俄罗斯行动的说法。&lt;/p>;&lt;p>;但北京此举背后的理由并非完全没有根据，他们说，并补充说，北京可能很快就会举行自己的峰会，将两个交战国家聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁上周证实，中国不会参加峰会，他说：“中国已经多次强调，国际和平会议需要满足三个重要要素，即得到俄罗斯和乌克兰双方的认可、各方平等参与、公平讨论所有和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;“就中国而言，这次会议似乎还没有满足这三个要素，这正是中国不能参加这次会议的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东支持中国的决定，称其“公平、公正”。此举不针对任何一方，也不针对本次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“是否支持和平不应该由某个国家或某个会议来判断。”中方真诚希望和平会议不要成为制造集团对抗的平台。不出席并不意味着不支持和平。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，即使受邀也不会出席此次会议，并对中国冷落峰会表示感谢，并赞扬北京的平衡做法.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/28a7f1e2-3346-4bfb-8b96 -88d644977f90_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人毛宁表示，中国不出席瑞士峰会的决定是“公平、公正”的。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但其他国家可能不这么认为。霍普金斯 - 南京中心国际政治居民教授戴维·阿拉斯​​（David Arase）说：“这对中国不是一个好外观。他说，莫斯科在俄罗斯破坏基辅支持的峰会。欧洲，欧洲可能会将中国的非招募作为“更多证据表明，中国对武装俄罗斯对欧洲和平与安全的武装袭击的持续外交和经济支持”。没有谴责俄罗斯的行动，而是保证与莫斯科的联系加深。&lt;/p>; &lt;p>; arase说，中国的举动符合上个月弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在上个月访问北京期间发表的冗长的联合宣言的叙述，他和他和中国的领导人Xi jining jining &lt;/p>; &lt;p>;表达了他们反对霸权的反对，并发誓要支持彼此的斗争。他补充说，随着北京对俄罗斯战争努力的日益增长的外交和经济支持。反映不好的“对中国，尤其是在西方，即使中国的立场“不是不合理”。&lt;/p>; &lt;p>;“和平会议应该是关于政治和解，这是俄罗斯的参与。没有俄罗斯，和平会议就是关于姿态，定位和压力，这可能是一种和平会议，但不可能真正导致和平。大学强调，尽管中国没有直接参与乌克兰战争，但它遭受了巨大的损失，例如在投资中 - 渴望战争结束。&lt;/p>; &lt;p>;，但在俄罗斯缺席的情况下，首脑会议他说&lt;/p>; &lt;p>;“这是问题的症结所在。在这种情况下，是否参加国际会议将无法解决基本问题。从俄罗斯的角度来看。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫（Sergey Lavrov）上个月提出中国可能是安排和平会议的人，俄罗斯和乌克兰都将参加和平会议。&lt;/p>; &lt;p>;说“乌克兰几乎没有机会接受中国作为中立，诚实的和平经纪人”，而桑说，如果北京将不得不看到“结果的具体前景”，如果是举办这样的会议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Wang对他的评估更加乐观，理由是今年正在进行的重大政治事件，包括美国，英国和法国的选举以及最近的欧洲议会投票。&lt;/p>; &lt;p>;“当这些权力机构稳定下来时他说，关于俄罗斯是否可以被击败的真相将更加清晰。战斗，我认为中国可以举行这样的和平峰会，我们可以真正达成停火协议。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed in Russia, US reporter Evan Gershkovich to be tried on spying charges, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266523/jailed-russia-us-reporter-evan-gershkovich-be-tried-spying-charges-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.13 22:05 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/13/cd413a7b-dbc5-41E-9B41-93E97E83528A_EB6F0DEF.jpg.jpg“ alt =” a>;星期四。照片：菲尔&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich）在俄罗斯被判处俄罗斯被监禁一年以上，将在乌拉尔山脉城市Yekaterinburg进行审判。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;对《华尔街日报》记者的起诉书已被敲定，他的案件被提交莫斯科以东约1,400公里（870英里）的城市的Sverdlovsky地区法院。检察官办公室在一份声明中说， /p>; &lt;p>; Gershkovich被指控为中央情报局有关CIA关于Uralvagonzavod的“收集秘密信息”。在针对他的指控中。&lt;/p>; &lt;p>;官员没有提供任何证据来支持这些指控。没有关于审判何时开始的消息。&lt;/p>; &lt;p>; Gershkovich在2023年3月前往Yekaterinburg的报告中被拘留，并被指控监视美国。记者，他的雇主和美国政府否认了这些指控，华盛顿将他指定为错误地被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;联邦安全局或FSB，据称他正在按照美国命令收集国家机密的命令。但也没有提供任何证据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/13/430c1c1c1c76- 37BC-46FE-BB54-E18E9796057C_CBB8D5B7.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在纽约时报广场上的电子广告牌标志着俄罗斯俄罗斯一年中的一年一度的俄罗斯一年。华尔街日报记者埃文·格什科维奇（Evan Gershkovich），3月29日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin将他换成被囚禁在德国的俄罗斯国民，这似乎是瓦迪姆·克拉西科夫（Vadim Krasikov）。他因在柏林在柏林杀害了一名乔治亚人的车臣后裔。 。他说，任何此类版本“不是通过大众媒体决定”，而是通过“谨慎，镇定和专业的方法”。 ，为了暗示潜在的囚犯交换。&lt;/p>; &lt;p>;格尔什科维奇（Gershkovich）如果被定罪，将面临最高20年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;他是自尼科拉斯·丹尼尔夫（Nicholas Daniloff）以来的第一位美国新闻工作者拘留的美国记者。 1986年在冷战的高峰期。格尔什科维奇（Gershkovich）被捕在俄罗斯震惊了外国记者，尽管该国在将部队派遣到乌克兰之后制定了越来越多的言论自由法律。&lt;/p>; &lt;p>;苏维埃移民的儿子，在新泽西州定居，俄罗斯是俄罗斯的俄罗斯人，但并于2017年搬到该国为《莫斯科时报》报纸工作，然后在2022年被《期刊》聘用。 /files/d8/images/canvas/2024/06/13/5A03EA71-91B4-4855-A12B-55F459CA4B4B4B4B48_1C734680.JPG“检察官周四说，2023年3月在俄罗斯被捕的格什科维奇将面临审判。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从他被捕以来，格斯科维奇（Gershkovich）一直在莫斯科的勒福沃沃监狱举行，这是约瑟夫·斯大林（Josef Stalin）清洗期间使用的臭名昭著的沙皇时代的监狱，当时处决。地下室。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府试图谈判释放他的释放，但俄罗斯外交部表示，只有在审判中判决后才考虑囚犯交换。&lt;/p>; &lt;p>;美国大使琳恩·特雷西（Lynne Tracy），他经常在监狱中访问格什科维奇并参加法院听证会，称针对他的指控“小说”，并说俄罗斯是“以美国公民为典当来实现政治目的。” &lt;/p>; &lt;p>;以来，俄罗斯当局拘留了几名美国国民和其他西方人，似乎加强了这一想法。&lt;/p>; &lt;p>;阿格斯·法国 - 法国 - 帕斯·普雷斯（Agence France-Presse）的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Ngong Ping 360 to promote and play a role in coming Doraemon exhibition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266519/hong-kongs-ngong-ping-360-promote-and-play-role-coming-doraemon-exhibition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.13 21:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/13/1DE90CC1-B761-41FD-9FD-9F9A-E1B99D8113C4_EAD01006.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ngong Ping 360的100％Doraemon和Friends Cail Car。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的Ngong Ping 360缆车吸引力将在即将来临的漫画角色Doraemon展览中发挥作用大型纪念品的“胶囊机器”。&lt;/p>; &lt;p>;标题为“ 100％Doraemon＆Friends @ ngong Ping 360”，促销小屋将于周五推出，这是为了提高城市旅游业的更广泛努力的一部分吸引更多来自中国大陆和东南亚的游客。&lt;/p>; &lt;p>;“ 100％Doraemon＆Friends Tour”是今年香港政府强调的几项大型活动之一。该展览是世界巡回演唱会的一部分，标志着Doraemon创作者Fujiko F. Fujio的90岁生日，他于1996年去世。 Ngong Ping 360加强了其在中国大陆和东南亚的促销活动。”董事总经理詹姆斯·唐·普里奇（James Tung Pui-chen）周四表示，他与大湾地区的主要购物中心合作，开展促销活动。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p >; Tung说，该公司还为菲律宾的旅游伙伴进行了简报，并将他们介绍给了Doraemon活动，以吸引更多的菲律宾旅客，以“体验香港的魅力”。&lt;/p>; &lt;p>;从9月1日星期五至9月1日，一些缆车在Tung Chung Terminus和Ngong Ping之间，旁边的大佛像旁边的大佛像旁边将装饰有著名的蓝白机器人猫的图像。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/13/13/6ab1dc3d-3da4-413f-824c-5555fc-55fc5a576bbbbbbbb76bbbb7_8a5afd5f5f.jpg gpg” all >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巨大的金胶囊机器，该机器已安装在Ngong ping的Stupa Square旁安装在几个Doraemon Standes旁边。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; doraemon及其小工具的展览（例如粉红色的“ Anywhere Door”，“ Time Blots”，“ Time Blots”和“ Memory Brade”将安装在不同部分的不同部分Ngong Ping在山景和海景的背景下设置为良好的照片机会。&lt;/p>; &lt;p>;一台2½米高的球形“胶囊机器”，可以分配纪念品（例如玩具和文具） &lt;/p>; &lt;p>; ngong ping 360在Ngong ping中，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; ngong ping 360表示，它将发布新的通行证，允许客人在标准小屋中享用无限型缆车，直到11月30日。胶囊机器令牌和Doraemon Instant Photo Machine上的免费快照。&lt;/p>; &lt;p>;通行证将在周五至7月31日购买，价格为360港元，如果他们购买三份，则可以获得15％的折扣或更多。社区”。&lt;/p>; &lt;p>;“ 100％Doraemon＆Friends Tour”活动将于7月13日开始，计划于8月4日关闭的自由入学区将延长至8月11日。 tsim sha tsui的K11 Musea将于8月18日结束。&lt;/p>; &lt;p>;自由入学区将以世界上最高的充气Doraemon形象为特色，高度为12米，以及其他大型雕塑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在“蓝色地毯”上的13个香港电影制片人的动漫风格的模特以及电影业的红地毯大会上的一部戏剧中，还将在星星大道上举办一场活动。&lt;/p>; &lt;p>;议员多琳·杨（Doreen Kong Yuk-foon）呼吁政府支持和促进商业公司组织的成功活动。&lt;/p>; &lt;p>;“这需要两只手来拍手。当涉及大型活动的成功时，仅依靠商业组织的促销工作可能会有局限性。并增强活动的可见性和影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>