<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Return of multi-entry visas crucial for Hong Kong tourism recovery, observers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288575/return-multi-entry-visas-crucial-hong-kong-tourism-recovery-observers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/28/a423514f-cfc2-45ac-a058-cdeeb13ce704_ca3794b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游团参观湾仔金紫荆广场。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，深圳居民多次入境签证的潜在回归对于香港旅游业的复苏和平衡当地人跨境消费的影响至关重要，同时强调当局和商界需要采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四暗示，关于其政府要求改变某些人的签证安排，该市很快就会有积极的消息可以分享。中国大陆&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长张大亮呼吁扩大多次入境签证的范围，而不仅仅是深圳居民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最需要游客，无论通过什么方式。只要有人来，就会有基本的消费需求，尤其是长途旅行的人。对我们来说，向更多内地城市敞开大门至关重要，例如来自蒙古或更远地方的城市。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些游客肯定会过夜。他们不买东西也要吃饭、睡觉，不像深圳人选择深度体验，当天就走。”&lt;/p>;&lt;p>;在年初的施政报告中李说，当局已向政府提出放宽规定的建议，其中包括恢复深圳居民多次入境签注以及扩大“每周一趟”安排的试点城市。&lt;/p>;&lt; p>;2009年深圳居民获准申请多次入境签注，持有人可在一年有效期内自由入境香港。&lt;/p>;&lt;p>;多次入境规定改为“每周一次”安排2015年，香港人对水货交易和过度拥挤表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;深圳是唯一实行“每周一趟”安排的内地城市。&lt;/p>;&lt;p>;访港旅客人数激增与 2023 年同期相比，今年前 10 个月增长了 37%，达到 3670 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现全年预计的 4600 万人次入境，该市需要迎接 1000 万人次十一月和十二月的访客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/ece33a07-2e7d-4797-8105-260c4dcbcdd1_fa055e00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的访客长廊。相片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;庄补充说，尽管酒店入住率达90%，但香港有能力欢迎更多游客，并补充说商界会想办法接待他们&lt;/p>;&lt;p>;“目前的瓶颈不在香港，而是内地对人员出行的限制。一旦获得一年期签证，他们就可以随心所欲地来。目前的问题不是香港不让他们来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;优质旅游服务协会主席黄杰龙表示，多次入境签证将有助于减轻经济影响前往内地消费的香港人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要让更多人到南方来，因为更多人在北方消费。”目前，约有70万香港居民周末北上，大湾区居民接近10亿。想象一下，如果只有 1%，即约 100 万人能够访问香港，那就会实现更健康的平衡。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“这项政策将有利于餐饮和零售业，但商界需要找到合适的机会来决定他们开设什么场所或提供什么服务来使事情变得有吸引力。”兼任餐饮连锁店 LH 集团董事长的黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港是国际大都市不仅吸引人们旅游，还吸引人们商业、银行和保险服务。&lt;/p>;&lt;p>;“现在来香港更多的是体验这座城市，而不是像以前那样只是大量购买东西。我认为没有必要担心平行交易等问题，因为那个时代已经过去了。”内地较高的价格以及电商平台的直销渠道降低了水货的动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“除非香港或某些产品的价格明显较低在大陆无法获得，经济原因吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港需要为游客提供更多停留更长时间的理由，因为更多持有多次入境签证的游客可能无法转化为与过去相同的经济利益，由于人均消费较低。&lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，内地的国内旅游质量不断提高，而香港似乎迷失了自己的定位和卖点。吴说：“活动和音乐会是香港比中国大陆更容易提供的体验。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员李子敬表示，香港已经改善了旅游基础设施和服务质量，包括新地标，例如启德体育公园，吸引更多内地游客体验文化活动和当地特产。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应加强旅游配套，推广本地文化体验，例如电影节、音乐节，吸引高消费内地游客，同时与内地合作，推出跨境购物节，可以吸引游客探索香港和大湾区的旅游资源。”立法会议员表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s anger over Japanese mine event clouds efforts to deepen security ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288504/south-koreas-anger-over-japanese-mine-event-clouds-efforts-deepen-security-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/e378d4b6-8764-4d7c-a46b-28b5aee1bf18_cb760a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佐渡市市长周日，渡边龙吾在新泻县佐渡市的佐渡矿纪念仪式上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔改善与东京关系的努力在纪念日本殖民历史中的韩国受害者方面遇到了障碍。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，双边紧张局势即将到来在韩国和日本需要更密切合作以应对全球挑战的关键时刻，包括唐纳德·特朗普政府即将回归及其对地区安全的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在与东京罕见的公开不和中，韩国保守党政府周日，韩国总统尹锡烈抵制了在日本佐渡金矿举行的首次韩国战时劳工追悼会，该金矿最近被联合国教科文组织列为世界遗产。&lt;/p>;&lt;p>;“这对尹政府来说是一个打击尽管面临政治反弹，韩国仍努力修复与东京的关系，”资深外交官、韩国国家外交学院前院长赵秉宰 (Cho Byung-jae) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当时，尹的支持率很低，这一外交失误可能会进一步阻碍与东京的关系以及与美国的三边安全合作的进展，”赵告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/b257daef-dfaa-4396-a8e4-4247dce7b50d_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;相川金银号遗址我的矿山位于日本佐渡岛的佐渡。照片：共同社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者认为，日本对纪念碑的处理不当，没有承认韩国劳工在朝鲜半岛殖民统治期间被迫在佐渡矿工作（ 1910-1945）。&lt;/p>;&lt;p>;“东京应该至少在这个问题上与首尔进行象征性的合作，因为两国都面临共同的挑战，特别是特朗普可能回归，他可能会推动减少赵秉宰表示，“美国的全球参与以及对盟国承担更大的安全责任”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国外交部长赵太烈周三承认了这一外交影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全理解他从意大利七国集团外长会议回来后说道。&lt;/p>;&lt;p>;他批评日本未能履行对韩国和国际社会的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;他批评日本未能履行对韩国和国际社会的承诺。 >;&lt;p>;“我们对日本的做法感到遗憾没有履行在世界遗产登记过程中做出的承诺。”他补充道，并发誓要向世界遗产委员会提出这个问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/1ec1b486-04c9-4061-9eb3-bf5a3526617a_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Akiko Ikuina，议会议员周日，外交部副部长代表东京出席了佐渡矿纪念活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;追悼会纠纷凸显了长期的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;日本在活动中的讲话仅在几小时前与首尔分享，但回避了一些措辞类似“强迫劳动”，而是表达了对工人的“感激之情”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，附近的一个关于韩国劳工的博物馆展览明显省略了对强迫劳动的提及，尽管事先达成了协议。&lt;/p>;&lt;p>;首尔还对日本提出了质疑此次活动的代表选择——国会副相生名明子，据称曾参拜供奉日本战犯的东京靖国神社等。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，韩国要求日本更换代表&lt;/p>;&lt;p>;在讲话中，生伊名承认“许多朝鲜半岛人民在矿井中承受着危险和严酷的条件”，但避免提及强迫劳动或日本殖民统治&lt;/p>;&lt;p>;沮丧的韩国官员和一群死者家属在位于新泻县佐渡岛的佐渡矿附近举行了单独的仪式，以纪念遇难者。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/1df12632-407b-47bb-8e6b-c410f8347e66_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国官员参加位于周一，日本佐渡的一处安置来自朝鲜半岛的矿工的工地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;庆南大学日本研究中心主任赵振九表示，“这一事件反映出首尔对东京不愿在历史问题上合作的不满情绪”。东方研究所。&lt;/p>;&lt;p>;关于日本战时修建的历史遗迹的争议并不新鲜。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，韩国同意登记羽岛（军舰岛）作为联合国教科文组织世界遗产，尽管它有强迫韩国劳工的历史。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称日本未能兑现准确描述该遗址历史的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;尹政府已经面临着对于用国内资金补偿强迫劳动受害者以及批准释放福岛核电站处理过的水的批评，正面临来自韩国人越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“这凸显了妥善处理历史争端的重要性，”说Cho。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不这样做，就有可能破坏脆弱的韩美日安全合作，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s logistical dream: Beijing has a new plan to counter supply-chain threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3288550/chinas-logistical-dream-beijing-has-new-plan-counter-supply-chain-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/95387b17-feff-4d64-9b28-409eca7e108f_ede72e7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国改善供应链物流的新计划呼吁港口仓储设施提高处理电动汽车等主要出口产品的效率，就像江苏省一个港口的情况一样。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项雄心勃勃的事业可以帮助中国在三年内将单位物流成本降低6.3%，因为中国在不断升级的形势下寻求增强国内市场能力并提高离岸竞争力贸易保护主义。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的目标是到 2027 年建立“统一、高效、有序的物流市场”。每 100 元人民币（13.79 美元）的物流总额根据政府官网发布的新的七部分行动计划，中国创造的国产产品的物流成本预计将从去年的14.4元削减到13.5元。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们将]解决国际物流的瓶颈……并增强国际供应链物流的服务和安全。”交通运输部运输服务副司长孟晓宇周四在发布会上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;与2023年的物流成本相比，此举预计将节省超过1万亿元人民币（1380亿美元），并使作为中国经济支柱的制造业受益。&lt;/p>; &lt;p>;该举措是在世界第二大经济体寻求支撑其出口以应对美国候任总统唐纳德·特朗普加大关税威胁的潜在影响之际提出的，这也是中国提振内需努力的一部分&lt;/p>;&lt;p>;《规划》的三大特点是，突出改革创新领域；清除瓶颈； &lt;/p>;&lt;p>;该计划呼吁港口仓储设施提高围绕国家“新三化”产业的效率——这个词是官方媒体创造的，用来形容新的出口主导动力——电力。汽车、锂电池和太阳能电池板——这代表着中国对服装、家电和家具“老三大”出口支柱的转变。&lt;/p>;&lt;p>;中国还应提高国际供应的质量和效率该计划表示，同时强调需要优化中欧班列班列和运力，增加沿线定期班列班次。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的发布是继李强总理在5月份的国务院会议上提出减少中欧班列数量后发布的。 ” ”张世新副主任说。国家发展和改革委员会秘书长在周四的吹风会上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《规划》还针对铁路和公路货运领域的改革，呼吁开放物流数据——交通运输、海关部门之间的共享机制。&lt;/p>;&lt;p>;鼓励城市将产业集群与物流枢纽结合起来，发展临空港口经济，围绕国家枢纽发展物流驱动的经济区。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还强调通过大数据等技术推进数字化转型， 5G和北斗卫星导航系统。&lt;/p>;&lt;p>;“到2027年，国家的目标是培育一批具有国际竞争力的现代物流企业……现代物流将大大增强其在增强经济韧性和安全性方面的战略作用。”产业链和供应链，”它说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volkswagen’s controversial Xinjiang plant sale signals strategic shift in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3288552/vws-controversial-xinjiang-plant-sale-signals-strategic-shift-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/43f8c937-9ac9-4e86-8d5e-4cbd42325690_eb5c548e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上汽大众乌鲁木齐工厂中国新疆维吾尔自治区的一家国有公司已被出售。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大众汽车 (VW) 出售中国一家有争议的工厂将使这家德国汽车制造商松一口气，因为该公司在全球最大汽车市场的激烈竞争中理顺了萎靡不振的业务。行业观察人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;国际汽车制造商在中国大陆的产能将减少多达 1000 万辆，因为在加速发展的过程中，它们的市场份额将继续被更灵活的本土电动汽车制造商夺走。据瑞银称，中国电气化的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车周三宣布，位于中国西部新疆维吾尔自治区首府乌鲁木齐的工厂以及位于新疆吐鲁番和安亭的两条测试跑道，上海的资产将出售给上海临港发展集团旗下的上海机动车检测认证有限公司。&lt;/p>;&lt;p>;这三项资产均由大众及其中国合作伙伴上汽集团拥有。交易细节尚未披露。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/ 8f088b73-0708-41bf-b9fc-eb55021201c9_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年 9 月的资料照片显示，大众汽车正在乌鲁木齐的上汽大众工厂组装。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通过出售新疆工厂，大众可以平息人们对政治风险的担忧，并削减过剩产能，以适应不断变化的市场，其汽油车不再销售容易。”在浙江东部拥有汽车零部件企业的钱康说。 “毕竟这家工厂已经闲置了五年了。”&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车作为过去四十年来中国大陆最大的汽车制造商之一，一直面临着处置新疆资产的压力关于中国涉嫌侵犯新疆维吾尔族穆斯林人权的争议。出售后，它将不再在该地区存在。&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车在一份声明中表示，进行此次交易是出于“经济原因”。&lt;/p>;&lt;p>;“该网站现在已经作为重组的一部分，该公司已被（与上汽集团）合资企业出售，”声明称。 “吐鲁番和安亭的测试跑道也是如此。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周四在北京举行的新闻发布会上表示，一些外国政客和组织散布有关新疆的虚假信息，包括&lt;/p>;&lt;p>;“中国将进一步扩大开放，推动经济高质量发展，将为包括德国企业在内的外国企业在华投资经营提供更多机会。” .&lt;/p>;&lt;p>;同时，大众汽车表示，将与上汽集团的合作伙伴关系再延长 10 年至 2040 年，作为其重新夺回中国汽车市场领先地位的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车还与国有一汽集团和一汽集团建立了合作伙伴关系。生产汽油车和电动汽车的江淮汽车集团可能会失去中国最大汽车制造商的地位，因为今年前 10 个月销量下降了 8.5%。 2024 年。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据提供商 CnEVPost 的数据，今年 1 月至 10 月，大众通过其在大陆的合资企业向中国买家销售了 223 万辆汽车，而比亚迪的销量为 290 万辆。比亚迪同期销量猛增35%。&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆，电动汽车（纯电动和插电式混合动力汽车）的销量自7月以来已超过传统汽油车，这得益于驾驶者对智能和环保的日益关注。友好型汽车。&lt;/p>;&lt;p>;上海经销商万卓汽车的销售总监表示，国际汽车制造商无法开发和制造符合中国消费者喜好的电动汽车。他补充说，大众和通用汽车 (GM) 等公司还需要几年时间才能赶上中国竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，通用汽车正在与其合资伙伴上汽集团就关闭工厂事宜进行谈判&lt;/p>;&lt;p>;上汽与通用汽车的合资公司今年 1 月至 10 月销量为 533,152 辆，同比下降 32.8%。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，瑞银中国汽车研究主管保罗·龚表示，对外国品牌的需求减少将导致中国大陆产能过剩 1000 万辆。&lt;/p>;&lt;p>;这些他表示，由于与国内竞争对手的竞争加剧以及市场迅速转向电动汽车和智能汽车，汽车制造商在中国还面临着每年高达 200 亿美元利润损失的风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New World Development sells Hong Kong sports park stake to parent to tackle debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3288574/new-world-development-sells-hong-kong-sports-park-stake-parent-tackle-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/80cb4e2c-67a5-43e4-9fd5-25c55b9d62a5_14e625a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新世界发展已出售其股份位于启德体育园的母公司。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展（NWD）已将其在香港最大的体育基础设施项目的股份出售给母公司周大福企业（CTFE），因为该开发商正在采取措施控制创下有史以来最大亏损后，负债累累。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展以4.167亿港元出售启德体育园（KTSP）开发商新世界体育发展的100%股权该公司在周四晚些时候向香港证券交易所提交的文件中表示，该交易金额为 5350 万美元，并向 CTFE 提供了 6.8 亿港元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;该交易已获得文化体育旅游局的批准根据一份单独的政府声明，该局（CSTB）。声明称：“CTFE 已向政府保证，将投入资源确保 KTSP 的顺利建设进度，并与政府合作推进 KTSP 的运营。”&lt;/p>;&lt;p>;NWD，九月报告全年亏损 197 亿港元，这是自已故郑裕彤 1970 年创立该公司以来最严重的亏损，该公司一直在忙着出售资产并管理债务负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/e07d0453-9ccc-47bf-8ca9-ceb84f9b3278_84bbb350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新世界最近出售了许多资产，包括D荃湾公园购物中心。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，以14.4亿元向周大福集团出售深圳前海周大福金融中心北塔30%股权（1.99 亿美元）。此前，该公司以40.2亿港元的价格将荃湾愉景新城购物中心和停车场出售给竞争对手华懋集团。&lt;/p>;&lt;p>;不过，截至6月底，该公司的债务为1,237亿港元，净负债率为55%，使其成为该市负债最重的开发商之一。该公司也将于下个月被剔除出基准恒生指数。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展誓言到 2027 年将其资产负债率降至 40% 以下，并在债务管理方面取得稳步进展义务。 7月和8月，公司完成了超过160亿港元的贷款安排和债务偿还。它还偿还了350亿港元的贷款和债务，其中包括折价回购部分已发行的外币债券。&lt;/p>;&lt;p>;郑氏家族以估计财富排名香港第三大富豪据《福布斯》报道，其资产达 221 亿美元，持有新世界发展 45.2% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展前任首席执行官、第三代接班人郑志刚在公司破产后突然辞职。 9月亏损创历史新高。接替他的是首席运营官马兆祥。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump vows to end Ukraine war. What does that mean for China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288543/trump-vows-end-ukraine-war-what-does-mean-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.29 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/b22fed04-6efa-4b05-b95a-3df584808684_e2a58a8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着上周乌克兰战争进入1000天大关，乌克兰军队用美国和英国提供的远程导弹袭击了俄罗斯境内的目标。&lt;/p>;&lt;p >;作为回应，俄罗斯向乌克兰第聂伯罗市发射了一枚弹道导弹，分析人士称，随着莫斯科和基辅试图在未来谈判中占据上风，这场闪电战已经加剧。&lt;/p>;&lt;p>;谈判前景从此成长号称能够“24小时内”结束战争的唐纳德·特朗普本月赢得了美国总统大选，并准备重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，该决议的影响这场冲突的影响可能是广泛的。&lt;/p>;&lt;p>;在整个战争期间，中国一直声称保持中立，并寻求扮演和平缔造者的角色——尽管它与受制裁的国家和地区建立了牢固的关系并保持定期沟通。外交孤立俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;中俄关系使北京与其主要贸易伙伴之一布鲁塞尔的关系变得紧张。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争的结束可能会在一定程度上缓解这种压力。一些观察人士表示，此举有助于中欧关系，并使中国企业重返俄罗斯市场。但其他人表示，这场冲突是欧盟如何看待中国及其与俄罗斯关系的转折点，只会导致进一步的紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/916024c5-9baf-43d4-9926-a717833ac8c5_1ecb2da4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民在俄罗斯人的遗址附近行走11 月 21 日乌克兰第聂伯罗发动导弹袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，特朗普的过渡团队正在考虑一系列结束冲突的选择，尽管细节已泄露给媒体，因此到目前为止可能引起了一些愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心，战争的解决方案可能会以对俄罗斯更有利的条款为基础，这可能会迫使乌克兰承认俄罗斯的领土收益，包括吞并克里米亚。 2014年以及莫斯科占领的其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院欧洲研究所所长冯中平指出，欧洲国家担心特朗普可能会以他们认为的方式解决冲突这是不可接受的，可能会迫使乌克兰做出让步，从而导致不成比例的片面解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，除非所有俄罗斯军队撤出，否则无法实现和平莫斯科占领的所有领土，包括克里米亚，都归还给乌克兰。不过，本月早些时候，他对谈判敞开了大门，表示基辅希望明年通过“外交手段”结束与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的一个主要担忧是“英国智库委员会国家安全研究员威廉·弗里尔表示，“糟糕的和平否则就会成为休战”，让俄罗斯有时间“弥补可怕的损失，并在未来对乌克兰发动新的攻击”。地缘战略。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，迫使乌克兰停止抵抗都具有挑战性。分析人士表示，即使特朗普完全切断武器供应，欧盟成员国也能够向基辅提供足够的武器，以防止彻底失败。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际问题研究所所长王义伟表示，只有当战争努力不再可持续时，布鲁塞尔和基辅才可能坐到谈判桌前，而局势最终可能会像“以色列模式”一样结束。他说，这种模式反映了以色列作为华盛顿盟友的地位，华盛顿为其安全提供了实质性支持。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰与北约的未来关系可能会效仿以色列的关系 — — 一种没有明确法规的伙伴关系[管理它] ]，乌克兰的安全实际上被‘外包’给了北约。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京将自己定位为中立仲裁者，但乌克兰及其国家普遍认为北京将自己定位为中立仲裁者。美国和欧洲的盟友作为俄罗斯的重要支持者，使莫斯科能够继续战争。&lt;/p>;&lt;p>;柏林墨卡托中国研究中心的分析师伊娃·塞沃特 (Eva Seiwert) 表示，和平协议的影响中国的全球地位将在很大程度上取决于北京参与谈判的程度。&lt;/p>;&lt;p>;“北京一直努力让自己被视为建设性的潜在和平行动者，因此美国作为和平斡旋者的‘胜利’在俄罗斯-乌克兰战争将是中国希望避免的严重反击。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心中国项目主任兼东亚项目联席主任孙云，表示北京希望看到乌克兰战争结束，无论决议是否在中国调解下达成。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，战争的结束将有助于缓解中欧关系的压力，以及中美关系&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们不应该指望特朗普的提议会成为板上钉钉的事情。相反，它是为更多谈判奠定基础的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;北京与莫斯科的密切关系已成为其与布鲁塞尔关系的绊脚石，外交专家表示，即使在特朗普的上任不会给目前棘手的中欧关系带来根本性改变。&lt;/p>;&lt;p>;塞沃特表示，俄乌冲突已成为中欧关系的转折点，也是中欧关系的解决方案。这场冲突并不能解决欧盟对中国的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“这场战争导致欧洲政策制定者开始更加关注北京和莫斯科之间的密切关系，即使战争结束，这种关系也不会消失。塞沃特说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，鉴于与中国持续的经济紧张关系，欧盟将对中俄关系保持警惕，对北京持高度怀疑态度，特别是在台湾和南方的背景下中国&lt;/p>;&lt;p>;近年来，欧盟将中国视为合作伙伴、经济竞争对手、制度对手。布鲁塞尔已采取措施减少对以中国为中心的供应链的依赖，并在人权、南海领土争端和台湾等问题上变得越来越直言不讳和自信。&lt;/p>;&lt;p>;两国关系也得到了加强。布鲁塞尔对中国制造的电动汽车征收惩罚性关税，北京谴责这一措施是保护主义，这让欧盟陷入紧张。&lt;/p>;&lt;p>;尽管紧张局势不断升级，北京方面始终将欧盟视为其最重要的合作伙伴之一。维护多边主义，对抗逆全球化势力。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，俄罗斯入侵乌克兰改变了欧洲对未来与中国关系的看法。中国是欧盟最大的商品进口来源国，也是欧盟第三大目的地国产品。&lt;/p>; &lt;p>;根据格蕾丝·西奥多洛（Grace Theodoulou）的说法，中国驻地委员会的政策研究员，中国对冲突的反应 - 包括不愿谴责俄罗斯的入侵，尽管欧盟的入侵需求 - 导致布鲁塞尔在与北京的关系中发展出“深刻的不信任感”。但是可以说，最近对电动汽车的关税也出于对长期地缘政治后果的恐惧感，而当它公开支持欧盟最具侵略性的邻居时，它显着依赖中国。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;根据中国 - 欧洲关系中心副教授Jian Junbo的说法，俄罗斯 - 乌克兰冲突已推动了集团通过大量的镜头来观察其与中国的经济和贸易关系&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，乌克兰战争加剧了欧盟对地缘政治竞争的关注。&lt;/p>; &lt;p>;“因此，欧盟在评估时更加重视安全和地缘政治竞争吉安说。冲突。&lt;/p>; &lt;p>; Feng回应了这一观点，并指出：“尽管有持续的紧张局势，促进共同合作的努力仍将继续进行，但是这些紧张局势将与协同工作一起持续存在。” &lt;/p>; &lt;p>;更不确定的不确定。根据观察家的说法，将是一项和平协议对中国关系的影响。 ，美国和中国，”人民大学的王说。&lt;/p>; &lt;p>;王补充说，特朗普可能会免除某些利益集团，例如俄罗斯能源公司，不受美国制裁，中国公司将加速他们进入俄罗斯市场的进入。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;他补充说：“此外，乌克兰战争已经破坏了中国和欧洲之间的铁路货物的80％，一旦战争结束，这种破坏将消失。” &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但是，德国研究主任郑上海汤吉大学的中心说，鉴于美国，欧盟，欧盟，俄罗斯和中国之间的复杂关系和新的权力动态，冲突的终结可能会取得不可预测的结果。&lt;/p>; &lt;p>;“一个思想流派是在同时[美国]想解决俄罗斯与乌克兰之间的冲突，实际上，它想破坏中国与俄罗斯之间的关系。对中国的压力更大。” &lt;/p>; &lt;p>;“但这是太复杂了，无法预测这种情况的结果，因为它涉及不同各方的互动和寻求平衡权力的方式。”在美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府的领导下与华盛顿的合作关系将在特朗普2.0下展开。&lt;/p>; &lt;p>;许多人也在关注特朗普的第二任期和潜在的俄罗斯 - 乌克兰和平协议将如何影响中国的紧张局势海和台湾。 p>; &lt;p>;“这里有两种可能性。这取决于特朗普所关注的问题，例如关税和贸易，有效地解决了。&lt;/p>; &lt;p>;“如果解决这些问题，南中国海和台湾海峡的紧张局势可能会缓解。否则，特朗普可能倾向于将这些问题用作杠杆作用和讨价还价的筹码。与中国。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump tariffs could be a blessing in disguise for China’s reformers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3288154/trump-tariffs-could-be-blessing-disguise-chinas-reformers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/27/689E9770-F489-489-48AB-9FBD-7296D35823582A2A2A2A2A2A2A2A2A2A2A2A2A2A2A2A_45455367.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新的能量车停在一个1月14日，在重庆的Changan Automobile配送中心。中国的统一国家市场可能意味着较小的保护主义，而浪费较少，例如电动汽车行业。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普2.0的即将出现引发了全球关注，尤其是在与中国发动贸易战升级的可能性上。然而，唐纳德·特朗普可能只是为中国提供重新平衡经济所需的“地缘政治刺激”。实际上，他的政策可能是中国急需改革的催化剂，因为它努力应对经济低迷。在世界复杂性的情况下进行国内改革。 1999年，当时的中国总理Zhu Rongji从战略上追求中国进入世界贸易组织，以利用外部力量向市场经济进行变革性转变。&lt;/p>; &lt;p>;同样，新特朗普政府的遏制策略所带来的挑战可能迫使中国实施基本的改革，以振兴其经济并导航不断发展的全球经济格局。与美国。尽管中国政策制定者同意扩大中国内部市场以持续增长的需求，但进步却很慢。&lt;/p>; &lt;p>;预计在与美国升级的经济紧张局势时，中国在2020年提出了双重流通策略。该战略优先考虑。国内市场是增长的主要驱动力，同时促进了与外部市场的协同作用。尽管对这种内向的方法进行了最初的批评，但双重流通旨在为中国寻求对外部冲击的韧性创建可行的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在这个方向上有一些积极的发展。尽管消费者的信心较低，但中国今年上半年的消费支出占经济增长的60.5％，将GDP增长提高了3个百分点。&lt;/p>; &lt;img &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/26/9f2309c5-7cf2-4727-4727-8ffd-4dffd-4d19412941294129f6bf6bf6bf_e63b599a.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们参观北京的Sanlitun购物7月2日的地区。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，中国的内部消费仍然落后于GDP增长的一部分。中国国内生产总值的消费份额尚未超过55％，低于全球平均水平约为75％。这将中国置于发达经济体和其他新兴市场的落后于GDP的百分比。此外，中国分配了100万元人民币（1.38万亿美元），以帮助地方政府为债务再融资并希望减轻对政府工作人员和地方企业的压力。&lt;/p>; &lt;p>;，一种更全面的方法，涉及直接收入向家庭转移到家庭，例如增加的养老金和租金补贴，对于加强消费者支出和推动经济增长至关重要。直接提高家庭收入的措施可能会加强经济的需求方面。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普政策的压力最终可能会促使北京实施旨在增加国内消费对中国经济的贡献的改革。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;改革可能包括加快在中国建立统一的国家市场的举措，创造了没有障碍的内部流通市场。为此，中国承诺加大力度消除地方保护主义等障碍。这一推动力是在全球地球经济环境中越来越复杂的时候。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管中国拥有世界上最大的市场之一，但它仍然相对分散且效率低下。与美国甚至是欧盟（这是27个成员国的统一市场区域之间的力量以降低交易成本，与市场经济原则保持一致，促进各个地区的经济融合并促进创新和竞争。&lt;/p>; &lt;p>;这些结构性变化可以推动中国的经济活力和效率为了可持续增长和韧性在全球市场。但是，进展受到限制。这种方法阻碍了公司外部与当地公司竞争。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，许多城市和省都试图吸引电动汽车制造商和投资者。据彭博社报道，到2019年，大约有500家中国电动汽车制造商，但激烈的竞争将这一数字降低到2023年。这导致了资源和投资浪费。统一的国家市场可能会帮助地方政府避免如此大规模的浪费。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/11/26/e6608296-4DBC-4189-BE2F-B20D4C294488_B023951C.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在7月26日在与哈萨克斯坦边境附近的Xinjiang Khorgos的一家不值班的商店中浏览游客。照片：XINHUA &lt;/SMALL >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;建立统一的国家市场可以帮助降低与研发，制造，劳动，物流和营销相关的成本。各个地区到地区的各种规定和标准可能会导致可用产品和服务质量的差异，最终伤害了消费者。&lt;/p>; &lt;p>;利用特朗普政策的压力，中国可能被迫解决内部障碍并创建内部障碍&lt;/p>; &lt;p>;作为美国 - 中国贸易战争的下一章迫在眉睫，路透社对50多个经济学家的民意调查计划中位数38每分。据路透社调查的经济学家称，关税可能会将明年中国的GDP增长最多减少1个百分点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国的长期经济前景被特朗普关税的迫在眉睫的威胁所笼罩需要快速而破坏性的变化以防止经济产出的收缩。&lt;/p>; &lt;p>;尽管面临挑战，但特朗普的第二任期对中国可能并不完全不利。它为中国提供了一个机会，可以实施对于恢复消费者和企业之间信心的重要改革，并为其18万亿美元的经济建立更强大的基础。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recount order, TikTok claims throw Romania election into chaos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288583/recount-order-tiktok-claims-throw-romania-election-chaos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 04:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/965d3940-b4d8-4b2c-822c-822a-980ca-980ce34dff00_74e174e17d33.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在宫殿的前面抗议周三在罗马尼亚布加勒斯特的胜利广场举行的议会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;罗马尼亚的总统大选周四被置于混乱状态，因为法院下令记录首轮结果，安全官员声称，通过Tiktok的干扰促进了一个鲜为人知的极右翼候选人。&lt;/p>; &lt;p>;这一举动是作为立法民意调查的国家括号，以及在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的极右翼仰慕者与亲欧洲中心主义的竞争者之间进行的投票。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;的罗马尼亚总统说，安全官员曾发现“网络攻击”旨在影响周日投票的结果，这使极右翼的候选人Calin Georgescu获得了意外的首轮胜利。&lt;/p>; &lt;p>; Georgescu将Marcel Ciolacu击败了Marcel Ciolacu。这场比赛是在12月8日与中间派埃琳娜·拉斯科尼（Elena Lasconi）一起进行的第二轮跑步从宪法法院命令首轮投票的续期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/files/files/d8/images/canvas /2024/11/29/75041589-94A8-49CF-9743-1884CE4999596_03E22D56.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;极右翼候选人Calin Georgescu周二在罗马尼亚布加勒斯特以北40公里处发表演讲。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;候选人，欧盟议会议员克里斯蒂安·特雷斯（Cristian Terhes）指控拉斯科尼的联盟救助罗马尼亚（USR）在法律截止日期后继续在线竞选。 P>; &lt;p>;在回应中，宪法法院表示，已从周日的投票中一致下令“对所有选票的恢复和重新介绍”。&lt;/p>; &lt;p>;，但法院拒绝了另一位总统候选人的单独要求，要求废除了第一轮投票，称该请求为时已晚。&lt;/p>; &lt;p>;法院将于周五下午2点重新登陆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据称在罗马尼亚境外几乎不知名，据称是乔治斯库（Georgescu）通过病毒tiktok运动，呼吁结束与俄罗斯战争中邻国乌克兰的援助，并在周四对北约发出怀疑的笔记。蒂克托克（Tiktok）说，这导致了他的“大规模曝光”。&lt;/p>; &lt;p>;在声明中，最高国防委员会要求当局“紧急采取必要的步骤”来阐明此事。&lt;/p >; &lt;p>; Tiktok否认了这些指控。该公司表示，他“受到与所有其他候选人的规则和限制完全相同的规则和限制”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/29/2e7ff39--63ce-488f-ba6a6a-198c87ec98c87ec9fa_27ab394b.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人走过装满选举海报的板子周四，罗马尼亚布加勒斯特的议会选举。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Georgescu也拒绝了这一说法，并在声明中说，对手“试图……消除罗马尼亚人民根据自己的思考和选择的能力道德，基督教和民主原则”。人民。” &lt;/p>; &lt;p>;国防委员会还说，官员们在周日的投票中发现了“旨在影响选举进程正确性的网络攻击”。&lt;/p>; &lt;p>;它报告了对该投票的“日益增长”俄罗斯的一部分“影响罗马尼亚社会中的公共议程”。&lt;/p>; &lt;p>;周三，欧盟委员会表示，它已收到罗马尼亚媒体监管机构的要求，以开放“对蒂克托克在罗马尼亚选举中的作用进行正式调查”欧盟的数字服务法（DSA）。&lt;/p>; &lt;p>;“如果委员会怀疑违反……它可以开放诉讼以调查Tiktok遵守DSA义务，”它在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;div。 >;&lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/29/9E0088989898-F4BA-4CA7-4CA7-4CA7-872D-E18675B6975B6995B6995_887F4513.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在宫殿的前面抗议周三在罗马尼亚布加勒斯特的胜利广场举行的议会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据罗马尼亚法律，如果“改变授权的分配或……候选人的命令，则可以废除选举发现第二轮投票”。 digi24。&lt;/p>; &lt;p>;“事情可能会……一个非常糟糕和不利的方向，”他说，因为选举时间表非常紧张。&lt;/p>; &lt;p>;这个国家将在周日举行议会选举，一周后总统的径流将在一周后。&lt;/p>; &lt;p>;拉斯科尼（Lasconi &lt;/p>; &lt;p>;她在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“宪法法院正在使用国家安全。”她补充说，它是“现在试图为民主国家来说绝对令人震惊”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;她说：“极端主义是通过投票而不是后室游戏进行的。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Keir Starmer vows to slash immigration with reform of points-based system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288579/uks-keir-starmer-vows-slash-immigration-reform-points-based-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 01:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/3EED8268-67BA-4ADF-AC8F-4ADF-4ED8F-4ED8F-4ED8F8F22B52B52B56_E2C555183.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）周四在伦敦唐宁街10号的新闻发布会上发表讲话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）周四发誓要减少来英国的移民数量，称他将制定一项计划，以改革基于点的移民系统在官方数据显示净迁移的数小时后，对企业培训英国工人的责任。&lt;/p>; &lt;p>;在截至2023年6月的一年中，净迁移的记录超过90万，比原始估计高得多，Starmer叫新闻发布会他决定减少数字的决心，这将归咎于前保守党政府的政策。&lt;/p>; &lt;p>;高水平的移民已成为英国的热门问题。选民担心，紧张的公共服务不能应付如此庞大的人群，而诸如医疗保健等部门说，没有外国工人就无法运作。这是一个不同的失败顺序……英国退欧用于该目的，将英国变成一个公开边界的“一个国家实验”，” Starmer告诉新闻发布会，指的是英国2016年离开欧盟的决定。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“在哪里我们发现明确的证据证明了过度依赖移民的部门，我们将改革基于要点的系统，并确保相关签证路线的申请，无论是熟练的工人路线还是短缺职业名单，现在都将带来新的期望他说，在培训我们国家的人们。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/29/f7461731-1620-4df4-4df4-80-80-794efdc3db85_325126e26epgg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人走过考文垂大学2020年9月，英格兰的校园。签证限制导致英国大学吸引了更少的国际学生。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由保守党在英国脱欧之后在2021年引入的，基于积分的移民系统为特定技能和资格分配积分，仅向有足够积分的人授予签证。 ONS说，在740,000。&lt;/p>; &lt;p>;数字在截至2024年6月底的年度确实下降了20％至728,000，这是由于前保守党政府发生变化后与研究签证的受抚养人数减少所驱动的。规则。&lt;/p>; &lt;p>; 2023数字中的大跳跃归因于更多可用数据，有关乌克兰签证的更多信息以及对其估计迁移方式的改进， Ons说的。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年的高度法律移民是英国投票离开欧盟的驱动力之一。&lt;/p>; &lt;p>;，而脱欧后变更签证的变化急剧下降欧盟移民到英国的数量，新的工作签证规则导致印度，尼日利亚和巴基斯坦的移民激增，通常是为了填补健康和社会护理空缺。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Putin threatens to hit Kyiv with new hypersonic missile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288580/ukraine-war-putin-threatens-kyiv-new-hypersonic-missile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 02:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/29/376A39CB-F651-46D5-AD3D-8C81D6369D6369D6369D4B_D4B_DE15BFGGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;消防人员在一次之后打击大火11月21日在乌克兰杜尼普罗举行的俄罗斯导弹罢工。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周四威胁要在基辅的“决策中心”袭击俄罗斯新的Hypersonic导弹，几个小时后莫斯科在一次袭击中袭击了乌克兰的能源电网，该进攻使一百万人没有权力。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯在弹幕期间发射了90多个导弹，大约100次无人机。克里姆林宫负责人称对乌克兰的“反应”在他的领土上用西方导弹袭击。&lt;/p>; &lt;p>;近三年的战争在最近几天急剧升级，双方都在竞标中部署新武器&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们不排除对军事，军事工业或决策中心的使用，包括在内，包括基辅，普京在哈萨克首都阿斯塔纳举行的新闻发布会上，指的是高音导弹。&lt;/p>; &lt;p>;基夫的政府区 - 首都的一个地区，那里有多个政府建筑物的位置 - 受到强烈的安全保护，但对此的恐惧在上周有所增加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/113079813-FA3E-4C0A-4C0A-BB91-A022222683BF297_98E97_98E96E96E6D.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四在哈萨克斯坦阿斯塔纳举行的新闻发布会上发表讲话。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯上周在乌克兰测试了其新的Oreshnik弹道导弹，普京周四吹嘘说，立即发射几种武器将具有等效的力量&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，隔夜弹幕是“对[美国] ATACMS导弹对我们领土的持续攻击的回应”。 “正如我反复说的那样，我们这边总是会有回应。” &lt;/p>; &lt;p>;普京还声称俄罗斯知道给基辅有多少次远程武器以及它们所在的位置。&lt;/p>;波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）表示，普京对罢工基辅的威胁是“对弱点的证明”，并说西方不会对他的话感到不安。&lt;/p>; &lt;p>;新鲜的罢工是乌克兰人准备了一个艰难的乌克兰人。冬天，由于近三年的战争已经损坏了它的大部分能源基础设施，并且随着俄罗斯军队在乌克兰东部的发展。特朗普一月就职典礼之前的战场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/30E4D57E-E407-E407-E415F-83BC-78EE77708EE7708A2CE_DB7513B8.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰国家安全服务的调查员显示零件俄罗斯本周在乌克兰的一个未公开的地点在乌克兰的一个未公开的地点进行了弹道导弹。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;普京建议他对特朗普的第二任期有希望他所指的。在普京说，阿斯塔纳（Astana）说，奥雷什尼克（Oreshnik战斗条件”在基辅使用美国制造的军队战术导弹系统对俄罗斯领土上的首次罢工后。喜欢太阳的表面”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin says he doesn’t believe Trump is safe after assassination attempts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3288578/putin-says-he-doesnt-believe-trump-safe-after-assassination-attempts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 01:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/82110f31-e5f0-4da7-ac444444444444444-d6ca586ca586f9bbbb6bb6bb6_1911d1202.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在他的脸上有鲜血， 7月，在宾夕法尼亚州巴特勒的一次集会中被暗杀后，被特勤局特工包围。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周四称赞美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）是一位经验丰富且聪明的政治家，但他说他不相信特朗普在尝试过一生后特朗普是安全的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;特朗普在7月在宾夕法尼亚州的暗杀企图中受伤。在9月份的另一起事件中，一名男子在据称在特朗普的佛罗里达州一家高尔夫球场上用步枪定位了自己后，被指控犯有暗杀。&lt;/p>; &lt;p>;在峰会上与哈萨克斯坦的记者交谈，普京说他已经去过哈萨克斯坦的记者。 &lt;/p>; &lt;p>;他引用了“绝对不文明的方法，用于与特朗普作战，不止一次，而且包括一次不止一次的尝试”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“由在我看来，他现在不安全。我认为他[特朗普]很聪明，我希望他谨慎并理解这一点。在美国大选竞选期间的政治反对者。作为拜登政府决定通过允许基辅用西方导弹袭击俄罗斯的乌克兰战争，普京推测，这可能是帮助特朗普的东西，是通过给他一些东西来帮助他回滚，或者使俄罗斯更加艰难的方式。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;无论哪种方式，普京都说他认为特朗普会“找到解决方案”，并说莫斯科已经准备好进行对话。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>