<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Xi Jinping weighs pros and cons of China’s shrinking population]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286813/xi-jinping-weighs-pros-and-cons-chinas-shrinking-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/9a5f4f16-0a00-4a2c-bebc-1f0badd79882_d99c06bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在最新公布的讲话中，中国国家主席习近平承认了这一点人口减少可能带来一些好处，但也可能带来经济上的负面影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席表示，中国人口减少带来的负面影响和积极影响并存，人口减少带来的好处之一是环境负担减轻。&lt;/p>;&lt; p>;根据中央财经委员会讲话的摘录，中国领导人还捍卫了过去计划生育政策的“正确性和有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;他于去年 5 月发表了这一讲话，但这些摘录于周五首次发表在共产党的顶级理论期刊《求是》上。&lt;/p>;&lt;p>;习近平告诉委员会官员，人口下降的影响“必须辩证地看待”。&lt;/p>;&lt;p>;人口下降的影响“必须辩证地看待”。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，下降可能会带来积极影响，例如“缓解资源和环境压力”以及倒逼经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;但习近平也承认劳动力减少、消费和投资动力减弱等负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“总体来看，人口下降对经济社会发展的影响既有积极的一面，也有消极的一面。我们不能只从一方面来看。有些问题需要长期考虑，我们应该避免急于下结论……我们应该努力实现利益最大化，避免损害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着出生率大幅下降，中国面临着日益严峻的人口挑战。 2023 年，该国的出生人数仅为 900 万，这是自 1949 年有记录以来的最低水平，人口连续第二年下降至 14 亿，降幅超过 200 万。&lt;/p>;&lt;p>;国家和地方政府推出了现金补贴、延长产假和陪产假等一系列政策。但人口统计学家认为，这些措施未能解决更深层次的问题，例如生活成本高、儿童保育支持不足和持续的性别不平等。&lt;/p>;&lt;p>;根据周五发表的文章，习近平指出，中国的人口变化是随着国家“发达国家用了一百多年的工业化水平，用了几十年的时间完成了”。&lt;/p>;&lt;p>;“人口转变的速度很快，人口下降的速度比预期要早，但总体来说是这样的党刊援引他的话说，该党刊经常在内部领导讲话发表数月后对其进行重点报道。&lt;/p>;&lt;p>;关于中国历史上的计划生育政策，习近平表示，这些政策“正确” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策“有效控制了人口过快增长及其带来的压力，有力支持了改革开放”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;中国的独生子女政策始于1980年，并受到严厉的惩罚，包括对违规者的罚款和经常强制堕胎。在人口老龄化和劳动力萎缩的情况下，二孩政策于 2016 年 1 月正式结束。&lt;/p>;&lt;p>;全国人口普查显示，二胎政策连续第四次下降，随后于 2021 年 5 月实施了三孩政策。年出生率下降。&lt;/p>;&lt;p>;周五的《求是》文章指出，习近平呼吁继续改革创新，促进人口高质量发展。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，仓促的决定导致“出台了一些措施”必须避免仓促行事，容易引起争议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators seek investigation of Elon Musk’s SpaceX contracts over Russia’s Putin ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286842/us-senators-seek-investigation-elon-musks-spacex-contracts-over-russias-putin-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/e9a46b91-0b78-4776-bc66-fac8c19e569e_0f21134a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名美国民主党参议员呼吁对埃隆·马斯克参与美国政府与其公司 SpaceX 之间的合同进行调查，理由是据报道他与总统弗拉基米尔·普京的接触引发了国家安全担忧。和其他俄罗斯官员。&lt;/p>;&lt;p>;参议员们在周五的一封信中要求国防部和司法部调查所谓的通信是否“应该迫使马斯克对继续参与 SpaceX 与政府的合同进行审查”。&lt; /p>;&lt;p>;“美国著名对手和美国政府数十亿美元资金的受益者马斯克先生之间的关系，对马斯克先生作为政府承包商和清关持有人的可靠性提出了严重质疑。”信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;签署这封信的两位参议员是罗德岛州的杰克·里德（兼任军事委员会主席）和新罕布什尔州的珍妮·沙欣。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯政府官员与任何拥有安全许可的个人之间的通信都有可能使我们的安全面临风险。”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在政府中的角色以及对敏感信息的访问可能会影响我们的安全。候任总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 一月份就任后将扩大规模。他已经成为一个亲密的盟友和自信的人，与特朗普一起与包括乌克兰的弗拉基米尔·泽伦斯基在内的世界领导人通话，并被任命领导政府削减成本的工作。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克和 SpaceX 没有立即回应通过电子邮件发送评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这封信以及向空军部长发出的单独请求，引用了《华尔街日报》上个月的一篇报道，称马斯克一直在联系自 2022 年以来，他一直与普京和其他俄罗斯官员保持联系。这些接触者包括副幕僚长谢尔盖·基里延科 (Sergei Kiriyenko)，美国指责他策划莫斯科影响 2024 年总统竞选的努力。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克有时不稳定的行为让他的处境变得复杂起来。与五角大楼的深厚关系，主要是通过 SpaceX 在卫星发射方面的工作以及他的 Starlink 卫星互联网服务，这对于乌克兰对抗俄罗斯的战争至关重要。尽管存在这些担忧，美国仍与他的公司签订了多份合同。&lt;/p>;&lt;p>;参议员们将 SpaceX 描述为“深深融入了我们的国防和情报太空计划”。他们还表示，该公司持有太空军国家安全太空发射计划价值超过 7 亿美元的合同，正在通过其 Starshield 部门为太空军建设专属卫星网络，并与国家侦察局签订了价值 18 亿美元的机密合同。他们写道：“虽然太空商业整合是我们创新能力的关键，但它依赖于承包商在处理我们一些最敏感的能力时表现出负责任的行为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What I gained (and lost) as a native Chinese writing in English]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3286682/what-i-gained-and-lost-native-chinese-writing-english?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/e1e171d8-9074-4459-86cd-8b827fc37087_293406c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;浙江省省会杭州市的学生在教室里学习英语，2018 年。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;语言是文化表达的灵魂。对于多语言作家来说，最根本的决定是用哪种语言进行写作。许多非英语母语人士都被英语的实用优势和艺术可能性所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个以英语为母语的中国人写作，我仍然对这个事情很着迷，因为它触及了文化和身份的本质。&lt;/p>;&lt;p>;我在长江之滨出生和长大，我的舌头沐浴在南京话的韵律中；我直到 22 岁才开始学习英语。&lt;/p>;&lt;p>;你可能会问，那为什么要用英语写作呢？ 30多年前，当我住在英国牛津时，一家中国出版商邀请我写一本关于西方毛泽东形象的书，计划恰逢毛泽东诞辰一百周年。我热切地接受了，很高兴发现西方对主席的看法是否以及如何反映更广泛的西方对中国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;当我在博德利图书馆度过了无数个小时并采访了各行各业的西方人时，我进行了艰苦的研究。 。然而，我完成的手稿并没有通过中国的审查，因为“太消极了”。在为自己胎死腹中的孩子悲伤的同时，我做出了一个决定：从那一刻起，我要用英语写作，这种语言可以让我摆脱审查制度的束缚。为了确定我的决定，我什至开始用英语写日记。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，用英语写作是一种解放——政治上和创造性上的解放。我所采用的语言使我能够以中文并不总是允许的方式探索和表达思想和想法。例如，在我的回忆录《社会主义伟大！》中，如果我用中文写，性爱场景就不会那么明确。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/e41d27be-25a7-422d-9320-64f9f64193c9_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023年，游船在江苏省南京市长江支流秦淮河上航行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的文化，深受儒家思想的影响常常以谨慎的态度对待性问题，并在层层克制中掩盖浪漫的感情。&lt;/p>;&lt;p>;作家与其工作语言之间的关系总是耐人寻味且复杂，是一场与文化和身份的共舞。对我来说，英语代表着希望。 16岁时，我被贫困家庭送去火箭工厂工作。在给机器零件上润滑油时无聊得要死，我决定自学英语作为逃避的手段。虽然不是特别有天赋，但我努力学习一门新语言，但坚持了下来。&lt;/p>;&lt;p>;工厂内我唯一的避难所是车间拐角处的垃圾场。所以只要有时间我就会去那里学习。在那里，尽管苍蝇嗡嗡作响，腐烂的食物散发出恶臭，我仍能感觉到周围的墙壁正在崩塌，我的视野在扩大。英语改变了我的生活；我不只是学习基础知识，而是学习一整套西方文化。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，我不认为用另一种语言写作会让我变得不那么中国化。身份植根于一个人的文化背景和个人经历。当我 20 多岁开始学习英语时，我的情感——实际上是我的核心身份——已经形成。它是中国的，并将继续如此。在写作中，我刻意借鉴中国的句法、隐喻和古语，希望创造出一种独特的声音来反映我的混合身份。&lt;/p>;&lt;p>;用不同的语言写作往往会带来新鲜的视角。爱尔兰作家塞缪尔·贝克特尝试用法语写作，选择法语而不是他的母语英语，以避免受某些文体习惯的束缚。他用法语写作，然后将其翻译成英语。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /15/a3060269-c66a-4d63-8756-5bb598420357_3e1b09df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国旗和中国政治家毛泽东的肖像展示在2013 年，湖北省武汉市，一艘载着冬泳运动员参加纪念毛泽东诞辰 120 周年的游泳活动的船只。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Jhumpa Lahiri，出生于孟加拉父母的美国作家在英国，也通过一种新的语言找到了解放。在她用意大利语写的回忆录《换句话说》中，她回顾了自己学习语言的历程，以及她如何在意大利语中感受到英语所没有的自由感。&lt;/p>;&lt;p>;作家选择或拒绝语言出于不同的原因。在一篇题为“说话就是犯错”的辛酸文章中，我的中国出生作家李伊云描述了她如何“否认”母语，以此作为使自己摆脱某些文化和情感负担的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;对于以英语抒情而闻名的俄罗斯流亡作家弗拉基米尔·纳博科夫来说，转向使用第二语言写作是一次充满悲伤的经历。他在接受采访时有句名言：“我个人的悲剧是我不得不放弃我的自然语言、我的自然习语，这不能、也不应该引起任何人的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;“悲剧”：不妥协的词。我只能猜测，这反映了他离开祖国和母语时的深刻失落感。如果他没有被迫流亡，也许他用英语写作的决定不会感到如此悲惨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/15/705df0be-4ec4-46fb-862a-448678082cb3_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们全神贯注2018年，在安徽省合肥市的一家阅览中心看书。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我自己选择英语是环境所迫。我转向英语是充满挑战的，也是有回报的，但我也付出了代价：失去了祖国的潜在读者。&lt;/p>;&lt;p>;在全球化的世界里，越来越多的中国出生的作家生活和工作在国外，更多人也用英语写作，特别是郭小鲁、黄阳和马玲。对于这些作者来说，英语可以充当一座桥梁，一种跨文化交流的方式，同时仍将他们的中国身份元素融入到他们的作品中。我对此说：愿百花齐放。&lt;/p>;&lt;p>;语言，就像身份一样，不必是单一的或固定的。用英文写作对我来说既是失也是得——这是向世界表达我的中国灵魂的一种方式。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China aquariums opt for robotic whales to cut costs, leaving visitors feel deceived]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3286578/china-aquariums-opt-robotic-whales-cut-costs-leaving-visitors-feel-deceived?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/3358f122-ede3-4533-a704-727332ddc02b_e5735a64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国水族馆利用机器人鲸鱼来降低与维持生命相关的成本动物。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方的一家水族馆因展示机器鲸鲨而不是活体鲸鲨而受到审查，引发了有关动物福利和消费者权利的激烈辩论。 &lt;/p>;&lt;p>;网上流传的视频描绘了广东省深圳小梅沙海洋世界十月重新开放后，真人大小的机器人鲸鲨在水域中滑行。&lt;/p>;&lt;p>;机器人展览引起了不同程度的反响。访客的反应。有些人被它的创新设计所吸引，而另一些人则感到被欺骗了。水族馆的入场费为 230 元（32 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一些游客在大众点评（美团经营的餐厅和评论服务）上的水族馆页面上表达了不满并要求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;一位评论者表示：“我不敢相信鲸鲨是假的。一张门票要收200多块钱，太离谱了。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名游客因出现假鲸鲨而扬言要“举报并关闭”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，一些游客支持水族馆的做法。&lt;/p>;&lt;p>;一位自称赛博朋克爱好者的小红书评论道：“这是展示大型海洋生物而不是将它们囚禁在水箱中的绝佳选择。水族馆不应向游客隐瞒鲸鲨的真实身份，而应利用这个机会向公众宣传动物保护的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是中国水族馆使用机器人鲸鱼的第一例。 &lt;/p>;&lt;p>;据《每日经济新闻》报道，一款类似的机器人于 2022 年在上海海昌海洋公园首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;由海昌海洋与海昌海洋合作开发上海机器人长 4.7 米，重 430 公斤，旨在模仿人类操作时真实鲸鲨的动作。&lt;/p>;&lt;p >;通常放置在水箱中，仅在表演时激活，游客反馈表明该机器人的动作与真实鲸鲨的动作并不十分相似。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/0e0dc240-72b3-47ce-9500-12fd1944a8f2_e2242536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;机器人鲸鲨的目标是模仿真实的鲸鲨，但游客的反馈显示，它的动作并没有完全复制真实鲸鲨的动作。图片来源：观察网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每头机器鲸鲨的造价高达数百万元人民币（数十万美元），但这比相关费用要便宜得多保存活体标本。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的鱼类的饲养和护理费用可能超过 1 亿元人民币（1,400 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;而鲸鲨的寿命可达 80 至 130 年中国海洋大学未来海洋研究院院长李建平表示，在野外，它们在水族馆里的存活时间通常不会超过五年。&lt;/p>;&lt;p>;尽管水族馆可以提供最佳的水质&lt;/p>;&lt;p>;上海海昌海洋公园相关负责人表示，鲸鲨属于国家二级保护动物，在中国是禁止捕捉的。展示机器人鲸鲨是保护海洋生物和促进海洋教育的一种手段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/14/5e08fb46-9b8d-484c-b858-725c77dc3f27_bec158ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多人认为展示机器人鲸鲨这是保护海洋生物的一种方式，同时也促进海洋教育。图片来源：观查网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小梅沙海洋世界的一些游客表达了被“欺骗”的感觉，甚至要求退款，但也有人称赞海洋馆不断致力于动物保护，表示只要消费者提前了解机器鲨鱼的情况就可以接受。&lt;/p>;&lt;p>;北京京师律师事务所王荣梅律师表示，公园只要不做广告宣传机器鲨鱼就没有违法。鲸鲨。&lt;/p>;&lt;p>;海洋大学的李教授对未来的技术进步表示乐观，这些进步可以使机器人以更逼真的方式移动。&lt;/p>;&lt;p>;“理想的水族馆应该是大自然本身，”他总结道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rising above racism: the Nigerian Instagram blogger sharing bits of his life in Cantonese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286828/rising-above-racism-nigerian-instagram-blogger-sharing-bits-his-life-cantonese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/870ed8cb-00f7-4102-9c07-a20b0bdb709d_57a201c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“这是为那些认为非洲一无所有的人准备的” Adekunbi哈桑·萨拉科（Hassan Salako）的所有短视频都以相同的格式开始，用粤语说话，以吸引香港人。照片：Instagram/ kunbifusion &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;说粤语的 Adekunbi Hassan Salako 并不知道一段关于非洲的 Instagram 视频会获得数以万计的香港人点赞。&lt;/p>;&lt;p>;开始他的视频”，萨拉科说：“这是为那些认为非洲一无所有的人写的。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人问我尼日利亚是否有很多动物可以看。事实上，尼日利亚还有很多东西可以提供。我们不骑马上下班，我们有汽车。我们确实有空调和电风扇。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频已获得 103,202 个点赞，它是 Salako 的 Instagram 帐户 kunbifusion 上的众多视频之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/a8dc3895-851f-4e4d-9b2a-690897c04e2b_32d8ff87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Adekunbi Hassan Salako 在 Instagram 上拥有超过 100,000 名粉丝。图片来源：Instagram/kunbifusion&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Salako所有视频的开头都是一样的格式，自称“非洲王子”，用搞笑的方式赢得了很多当地人的心与他 30 岁的女友宋慧雯 (Zoe Sung Wai-man) 一起表演小品和日常沉思。&lt;/p>;&lt;p>;从在公寓里烹饪尼日利亚美食，到带宋慧敏参观他的家乡拉各斯，自此以来，Salako 已经获得了超过 100,000 名粉丝今年一月发布了他的第一个视频。&lt;/p>;&lt;p>;Salako 出生于尼日利亚，12 年前随父亲移居香港。&lt;/p>;&lt;p>;他刚到香港时就学了粤语，并在能够流利地交谈，当他用香港人的语言与他们交谈时，他们感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;Salako 最近获得了香港护照，使免签证旅行变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;他收到的评价大多是正面的他说，“当我乘坐公共交通工具时，如果我坐下来，有些人会立即站起来或远离我，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“有时我和朋友走在街上，走在我们旁边的人经过时都会捂住嘴。”&lt;/p>;&lt;p>;这种态度也影响了中国人宋先生。当地人和他交往四年的女友。&lt;/p>;&lt;p>;她遇到了对非洲人有刻板印象的香港老人，问她为什么要和尼日利亚人约会。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会说，‘你是吗？和他在一起是因为他很有钱？他受过良好教育吗？’”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当这对夫妇试图一起租房时，他们遇到了当地房东的种族主义，其中一位房东将萨拉科错误地标记为“印度人”。&lt;/p>; &lt;p>;“经纪人告诉我最好自己签合同。但我和[Salako]一起去了那里，这样他也能看到这个地方，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“房东一开门，他就说：‘我不会把它租给他们。他们很脏，他们做的食物让我的厨房很臭。这是新装修的。我不会租给印度人。&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;Sung 表示，两人都对这一言论感到愤怒，并就房东的歧视态度与房东对质，但他毫无歉意。&lt;/p>;&lt;p>;“ [Salako]会说粤语也无济于事。一旦房东在 WhatsApp 上看到他的个人资料照片，他们就会拒绝他。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/11/15/d4c2137c-6b28-4730-9ab9-45b09bb79898_036a4185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Adekunbi Hassan Salako 今年早些时候开始在 Instagram 上创作视频年。照片：Instagram/kunbifusion&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sung表示，由于缺乏对其他文化的认识以及媒体对非洲的一维描绘，导致当地人对非洲大陆的无知。 &lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，Salako 开始在社交媒体上制作视频，用粤语分享他的生活和文化点滴。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Salako 无意搞笑，但网友们纷纷回应这对夫妇在街上得到了观众的认可，他们表示希望向城市里的人们介绍非洲文化，消除种族障碍和刻板印象。 &lt;/p>;&lt;p>;根据社会企业非洲中心的数据，截至 2021 年，约有 5,000 名非洲籍人士居住在香港。&lt;/p>;&lt;p>;为 Salako 制作视频的 Sung 表示，他们希望他的短片可以传播更多关于香港非洲社区的正面信息。&lt;/p>;&lt;p>;“很多香港人不知道非洲是一个大陆，反而认为非洲是一个只有一种语言的国家，”萨拉科说。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得这里很多非洲人很想和香港人交朋友，但他们害怕与香港当地人交谈会受到歧视。”&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，语言障碍也可能导致非洲人在与当地人互动时更加害羞。&lt;/p>;&lt;p>;Sung 对此表示同意，并表示他们希望利用 Salako 的新人气将尼日利亚介绍给更多香港人。&lt;/p>; >;&lt;p>;“例如，尼日利亚到底是什么样子？去美丽都公馆有什么推荐？或者你在香港怎么做非洲菜？”她指的是弥敦道上以其非洲社区而闻名的综合体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们同意，既然我们的追随者喜欢观看我们在这个频道上发布的视频，我们需要利用它的力量来分享一些东西人们可能不知道。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump defence chief pick Pete Hegseth was flagged as possible ‘insider threat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286839/trump-defence-chief-pick-pete-hegseth-was-flagged-possible-insider-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/16/f11ae79f-430e-4a40-937d-508adcdf6313_2fd0ca12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 走向电梯去特朗普与唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 会面2016 年 12 月纽约塔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国民警卫队军士长德里科·盖瑟 (DeRicko Gaither) 于 2021 年 1 月 14 日晚发出有关皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 的警告，他于周二成为美国公民候任总统唐纳德·特朗普提名的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;他写信给正在帮助加强安全的华盛顿特区国民警卫队司令威廉·沃克少将，“先生，这个信息非常令人不安” 1 月 20 日在美国首都乔·拜登举行总统就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;盖瑟写道，赫格斯的二头肌上有一个令人担忧的纹身，上面刻着“Deus Vult”字样。他在网上搜索后发现，这是一个与右翼极端主义有关的基督教表达方式。 “Deus Vult”是一个拉丁语短语，意思是“上帝愿意”，是中世纪基督教十字军的战斗口号。&lt;/p>;&lt;p>;盖瑟附上了一张当时担任福克斯新闻主持人的赫格斯赤裸上身的照片，显示耶路撒冷十字架的另一个纹身。这个十字架在基督教中有着悠久的历史，但最近被一些极右团体选为争取西方文明的象征。&lt;/p>;&lt;p>;“这符合内部威胁的思路。 ，”盖瑟写道，他曾是警卫队的人身安全负责人，但现已退役。路透社已获得该电子邮件的副本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这封电子邮件此前未曾报道过，但对于曾在阿富汗、伊拉克和阿富汗服役的赫格斯来说，这似乎是一个转折点古巴关塔那摩湾，有两颗铜星奖。赫格斯在书中写道，他因耶路撒冷十字架而被列为极端分子，并被解除了华盛顿的警卫职责。&lt;/p>;&lt;p>;他认为这是遭到不再需要他的军方的拒绝。 &lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉是相互的——我也不再想要这支军队了，”赫格斯在他的书《战士之战：让我们自由的人的背叛背后》中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉是相互的——我也不再想要这支军队了。” &lt;p>;国民警卫队尚未对赫格塞斯的纹身、他因宗教和政治信仰而成为攻击目标的指控以及他是否被撤回华盛顿的国民警卫队职务发表评论。特朗普的过渡团队没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但当时的华盛顿特区国民警卫队的另一名成员（现已离职）证实，赫格赛斯的纹身是他被标记为“黑人”的原因。审查，并且该组织内部有关于他们的电子邮件往来。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的人士表示，赫格斯并未被宣布为极端分子。但在 1 月 6 日的骚乱之后，警卫队领导层选择了谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及纹身问题时，海蒂·贝里奇 (Heidi Beirich) 是全球反对仇恨和极端主义项目的联合创始人，该项目致力于打击极右极端主义，并没有消除人们的担忧。但她警告不要做出任何快速判断，称它们可能只是赫格斯基督教信仰的标志，即使它们已被极端主义团体利用。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们必须相信他的话，”贝里奇说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/9661dac3-399d-4b10-9728 -b3ecd51f5286_b44e8014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 4 月，美国总统唐纳德·特朗普（右）在白宫接受皮特·赫格斯的采访。照片：路透社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普选择赫格斯担任国防部长令华盛顿感到惊讶。赫格斯经常出现在保守派媒体上，他对五角大楼领导人所谓的“觉醒”政策表示蔑视，反对女性担任战斗角色，并质疑美国黑人高级将军是否因为肤色而担任他的角色&lt;/p>;&lt;p>;如果得到美国参议院的确认，赫格斯可能会兑现特朗普的竞选承诺，将美国军队中的将军赶走，他指责这些将军在保守派所反对的队伍中奉行进步的多元化政策。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赫格斯如何成为“反觉醒”倡导者仍然是人们关注的焦点。但越来越明显的是，他在 2021 年 1 月走到了十字路口。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的播客中，赫格斯表示，他接到军事命令前往华盛顿参加就职典礼安保，但接到了他的一位同事的电话指挥官们在他向华盛顿特区国民警卫队报到的前一天被任命为指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;“少校，你可以下台了。我们不需要你。我们很好，”赫格斯回忆起被告知的情况。他说他被告知他的命令已被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;赫格斯说，当时他没有被告知为什么不再需要他，但当他写最新一本书时，他联系了该人。 &lt;/p>;&lt;p>;“他说：99.99%的我知道为什么你被……告知不要举报，因为我看到了这些电子邮件，而且我正在参加会议，有人发现你胸前有一个耶路撒冷十字架纹身……作为一个极端主义纹身，所以你被称为可能的极端主义者，特别是白人民族主义者。”&lt;/p>;&lt;p>;“是因为纹身吗，可能不是。我不知道是不是因为我在福克斯工作过。我不知道是不是因为我支持唐纳德·特朗普。这些都是不可接受的理由，”赫格斯写道。 “那一刻我说，我完成了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/16/69d216bb-0da4-4b7b-9b6f-91a382d38d48_32067f79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顶部的安全围栏上可见美国国旗和玫瑰2021 年 1 月，乔·拜登就职前，美国国会大厦周围有六角形铁丝网。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hegseth 并不是四年前就职典礼当天唯一被免职的人。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月 19 日，这一天在拜登就职之前，五角大楼官员告诉记者，经过审查后，十多名国民警卫队成员已被免职，其中包括筛选与右翼极端主义的潜在联系。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人当时表示审查超出了与极端主义团体的关系。一名警卫队成员在发现令人不安的短信后被免职，另一名警卫队成员已通过举报热线举报。&lt;/p>;&lt;p>;官员们没有透露这些人中任何人的名字，也不清楚 Hegseth 是否包含在其中。 &lt;/p>;&lt;p>;盖瑟是一名前警卫队成员向赫格斯塞斯举报的，他表示他坚持标记赫格斯纹身的决定。他的工作是确保部队的安全，并将信息发送给指挥系统以供决策。&lt;/p>;&lt;p>;“我根本不会放弃，”盖瑟说。 “我做了作为领导者应该做的事情，并将其转发出去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 08:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Singapore’s ruling PAP turns 70: can its dominance last?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286795/singapores-ruling-pap-turns-70-can-its-dominance-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/0c0d0249-d689-428a-85bf-f9674abfa1d3_b0ffd57a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡执政党人民行动党 (PAP) 的支持者挥舞党旗以及 2015 年大选前的标语牌。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于退休教育家 KH Seah 来说，投票一直是支持新加坡执政的人民行动党 (PAP) 的直接选择。&lt; /p>; &lt;p>;最近，这位67岁的年轻人发现自己重新考虑了自己的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“我感觉到一切的上涨。我属于中产阶级，但我感觉不到它的好处。”Seah 说。他补充说，今年早些时候商品和服务税提高到 9%，加上汽车所有权证书价格上涨，对人们造成了打击像他一样。&lt;/p>; &lt;p>;西海（Seah）怀旧的暗示，他错过了创始总理李·库恩·尤（Lee Kuan Yew）的决定性，与现任领导人更加协商的方法形成鲜明对比。&lt;/p>; &lt;p>; SEAH是否情绪反映了子宫颈诉支持者之间不满意的少数族裔，或表明下次大选将揭示出增长的趋势，必须在明年11月之前召集。&lt;/p>; &lt;p>;它将标志着该党寻求的第16次自1959年不间断的新加坡统治以来，该岛共和国公民的任务是始于1959年。周四，PAP将庆祝其70周年纪念日，这一里程碑可能与现任秘书长Lee Hsien Loong的党派领导层的移交为劳伦斯·沃（Lawrence Wong），后者劳伦斯·沃（Lawrence Wong） &lt;/p>; &lt;p>;政治分析师在本周在亚洲接任总理。尽管PAP仍然占主导地位，但它面临着一个渴望对该系统进行更多检查的选民，并愿意考虑可靠的反对派人物。除了新加坡的海岸外，该党还必须驾驶越来越分散的世界秩序，在这些世界秩序中，人们对多边主义和全球化的好处的长期假设受到挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;可以适应70岁的PAP，适应这些转变现实？它会继续成为新加坡人的首选聚会吗？观察员和反对派内部人士都团结一致地研究了这些关键问题，因为选举季节越来越近。其65年的统治地位源于现在正在退缩的独特国内和国际因素。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /CANVAS/2024/11/15/cd6b95f1-ec7e-42d2-8b37-4a62a45b8885a_229b55a7.jpg“ alt =”>; &lt;div>;新加坡当时的总理李·霍恩（Lee Hsien Loong）在2015年的一次大选集会上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“事实证明，事实证明成功地掌权了，”他说，”他说，”他说，”他说，但是，这种成功“也正在播种其熵的种子”。&lt;/p>; &lt;p>;在现代多党议会民主国家中，PAP是任职时间最长的管理方之一。只有统治71年的墨西哥的机构革命党在共有选举权的国家中拥有更长的记录。&lt;/p>; &lt;p>;成立于1954年，其目标是使英国统治独立，首先是由李·库恩（Lee Kuan）领导的。紫杉是秘书长。它在1959年的立法议会选举中获得了权力，迅速面对了内部部门，包括后来形成的Barisan Sosialis的左派派系，以及迫在眉睫的共产主义威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“自Coldstore和Pechah，不是一个人辛格说：“在新加坡出现了政治力量，以挑战PAP，以确保自1963年以来不受挑战。 >; &lt;p>;在国内稳定的情况下，PAP将新加坡变成了一个蓬勃发展的金融枢纽，吸引了外国投资和专业知识，同时促进了以低人工成本为特征的亲企业环境。谁写了有关子宫民行业历史的书籍，强调了该党的历史意义。问题是，这一代人不再与我们同在。过去 - 这是Lee Kuan Yew的聚会。现在，党在为他们做什么呢？他们想知道。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/11/11/11/11/11/54e0dd-dd-d- 69E4-4B8C-A54E-96B99B3B3B3B3E7C_E4C6BDCD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; lee kuan>; lee kuan>;后者于2004年宣誓就职。 Tong到Goh到Lee Hsien Loong的计划是提前几年的，从PAP的第三代（3G）领导人到第四代（4G）的过渡更加动荡。这种过渡通常旨在避免令人不安的投资者和市场。&lt;/p>; &lt;p>; wong，现年51岁，是在63岁的副总理亨斯·斯威·基特（Heng Swee Keat），63岁的副总理之后，在2021年辞职，引用了他的年龄和年龄和年龄和年龄。缺乏“足够长的跑道”来领导。与Lee Hsien Loong的14年和Goh的5年相比，他仅担任代理人两年。他于2022年4月被选中，其中包括19党的15名高级官员，其中包括4G部长，支持他为他们的下一任领导人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而王尚未正式担任秘书长的头衔，所有人的目光都将在11月24日参加党的大会，看看他是否确保该职位。卸任总理没有立即移交党的领导权是有先例的；李光耀一直担任秘书长直至 1992 年，即吴作栋就任总理两年后。但是，Lee Hsien Loong于2004年上任仅几个月后就被任命为秘书长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/11/15/6B880A72-F718-4EF8-B7DD-C0CAF58883FAB_2FC03329.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;上周与印度尼西亚总统Prabowo Subianto会面后。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者预计将在大会上任命Wong。前人民行动党议员英德吉特·辛格表示，在新加坡即将举行大选之际，不任命黄先生为秘书长是不明智的。他说：“选民对谁领导未来政府的想法毫无疑问。”黄的领导对党派的形象至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;，旺格仍然面临挑战，因为他不是第一选择领导人，在即将到来的选举中有很多要证明的事。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;也就是说，JOM杂志的一项公众舆论调查表明，他给人留下了积极的印象，排名为最受欢迎的4G领导者，领先于其他人&lt;/p>; &lt;p>;许多人会密切关注Wong是否会密切关注Wong Jayakumar说。 。安全顾问执行董事SJK GeoStrategic Advisory的执行董事Jayakumar指出，候选人的“质量降低”是公民在公共和私营部门为自己做得很好的公民而感到不得不加入该党的。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;尽管如此，执政党仍然吸引了来自各个部门的人才，前PAP MP Hong Hai表示，其强大的选举前景和有吸引力的报酬得到了支持，这在全球范围内是最高的。近年来，候选人已经加剧了，因为反对党现在正在成功地求爱能有“使命的感觉”的能力的个人。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/3f40cbee-d42a-4881-4881-9A50-75A5A2D2EE7E7E7E8C_EEEEEEEEEEE40472.JPG“ ;“>;新加坡工人聚会的支持者庆祝2020年大选中赢得创纪录的席位。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着反对派工人党继续在议会中获得更多席位，它将煽动其支持者考虑竞选公职开放的在线环境鼓励大胆的公众讨论政治。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年大选中，反对派赢得了93个席位中的10个纪录，工人党声称是第二个座位的选区。政府还正式任命其秘书长普里塔姆·辛格（Pritam Singh）首次为反对派的领导人。&lt;/p>; &lt;p>; nus&#39;singh说，帕克必须特别注意40岁以下选民的支持60，随着生活成本的上涨 - 从住房到医疗保健 - 正为这些人口统计而迫切问题。尽管政府保证，这些团体仍需要感到真正的帮助正在途中。正在影响新加坡人的每日费用，并强调政府维持强大的新加坡努力以减轻这些影响的策略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/15/AA3B42AC-3E53-4157-AF2D-59FB84F37859_C457E.JPG“ ALT =” ALT =“美元笔记来自ATM。维持货币的实力一直是PAP减轻通货膨胀影响的战略的关键部分。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于超过60岁的年龄段，与4G领导者的更深层次的联系至关重要，因为他们的政治成长年龄是由不同的领导群体塑造的。 &lt;/p>; &lt;p>;“有关子宫颈抹片如何选择其顶级领导人以及这是否最适合新加坡的问题……”他说，最终导致讨论“更大的反对派存在”的必要性&lt;/p>; &lt;p>;在国际上，城市国家面临不确定的世界秩序，提出了有关子宫民党对适应稳定和务实治理挑战的能力的其他问题。 &lt;/p>; &lt;p>;在战略咨询公司BowerGroupasia。她说：“美国的选举成果。 /h3>; &lt;p>;一名党派活动家在不愿透露姓名的情况下讲话，他在本周在亚洲告诉PAP需要刷新来解决议会中日益增长的多元化胃口。&lt;/p>; &lt;p>;“年轻选民没有对PAP的忠诚度与老一辈相同。他们为什么会这么做？这就是为什么我们继续强调挑剔的党派，以更好地使年轻人与党的立场和将为他们做的事情。今年，吸引了2300多名激进主义者和合作伙伴以更新其任务。在此计划之后，该党表示致力于促进与新加坡人的更广泛的双向交流。&lt;/p>; &lt;p>;在前所未有的举动中，社交媒体影响者和当地名人被邀请参加6月的PAP活动，并被称为“ “ PAP之友”。&lt;/p>; &lt;p>;“随着选民的动态变化，帕普必须不断刷新，改变策略并找到吸引选民的新方法。为此，他们需要更好地理解地面。将来。我在某些方面看到了他们如何制定政策的想法，我认为这可能会在未来为PAP造成问题。超过60％的民众投票并不是其与人口联系的唯一衡量标准。到目前为止，分析人士认为，帕克（Pap）从未降至此阈值以下，但是将其坚持为心理基准是不必要的，尤其是在有争议的政治时期。&lt;/p>; &lt;p>;政府仍然可以是强大而有效的观察家说，其任务低于60％。 “如果反对派仍然存在分歧，人民行动党可以继续占据主导地位，但民众选票的比例会不断下降。近年来，除WP外，反对党倾向于凝聚力。 ，该党仍然可以在议会中获得超级贡献，其投票份额要比习惯较低，允许其有效地管理。帕普（Pap）赢得了至少三分之二的席位，选举没有分裂。”他说。 “这意味着仍然存在着完整的中间立场，要求所有政党在社会所有阶层都争夺投票。” &lt;/p>; &lt;p>;其他自由民主国家由于两极分化的政治而看到了他们的中间地面缩水，这构成了构成他说。确保该党的选举成功保持在他们的控制范围内。&lt;/p>; &lt;p>;帕克与选民脱节的观念是反对派声音传播的叙述，这是党必须抵消的一个。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“它必须面对和发展有效的反叙事是当地的想法，并由反对派或与反对派联系的人物中的某些人提出，帕克不是过去的党派贾亚库玛说&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong signs ‘timely’ free-trade deal with Peru on Apec sidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286838/hong-kong-signs-timely-free-trade-deal-peru-apec-sidelines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 07:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/16/750EECEF-CFAE-48B4-BE9A-FD1C61686B42_571A2FF2.JPG“ 2024年11月15日在秘鲁的利马。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港已与秘鲁签署了一项自由贸易协议，双方都赞扬了这一点，以激发新的商机&lt;/p>; &lt;p>;在这两个经济体之间。旅游厄休拉·莱昂·彭彭（Ursula Leon Chempen）周五（当地时间）签署了该协议。 Lee和Yau还参加了直到周六的亚太经济合作峰会。&lt;/p>; &lt;p>;该交易涵盖了商品和服务，投资和其他相关领域。双方于去年1月开始谈判，并于7月结束了谈判。&lt;/p>; &lt;p>;秘鲁是与香港达成自由贸易协定的第二次南美经济，此后智利与十年前的智利生效。 &lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，该市与包括中国大陆在内的21个经济体和东南亚国家协会的成员国达成了9项自由贸易协定。&lt;/p>; &lt;p>;秘鲁是香港的第五大去年，拉丁美洲的贸易伙伴，双边商品交易达到52亿港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/11/16/88463162-F3AA-4D31-B6B9-85DEC070842A_52519F633.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999>;”秘鲁为亚太经济合作峰会。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这两个经济体的双边商品和服务贸易的平均年率增长了2019年至2023年之间的4％。&lt;/p>; &lt;p>;去年，香港从秘鲁进口了价值17亿港元的商品，其中大多数来自水果和坚果，而纽约市则将价值35亿港元的商品送往该国，主要涉及电信设备。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;香港也是中国 - 珀鲁商品贸易的收入。秘鲁和大陆之间价值45亿港元的城市货物，约占贸易总关系的约1.5％。 P>;香港的APEC商业咨询委员会代表Marjorie Yang Mun-Tak表示，该市签署贸易协议是“及时的”，认为秘鲁的中国建造的Chancay港口将成为南美的“入口点”市场。在探索新国家。&lt;/p>; &lt;p>;她敦促企业利用其他地区的机会，尤其是考虑到中国与美国之间的贸易紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;“整个贸易动荡[ ]创造了很多[波纹]，因此我们再也无法自满。”她说。秘鲁的出口商协会说，尽管该国与许多国家达成了自由贸易协定，但香港可以在将国家与亚洲经济体联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;新政可以帮助南美公司了解有关该市的低税和金融服务质量的更多信息，导致他们将香港用作扩张的跳板。&lt;/p>; &lt;p>;瓦斯克斯（&lt;P>; vasquez）也是秘鲁的前外贸和旅游部长，他说他对他很乐观在过去与其他国家签署自由贸易协议时，这两个经济体之间的业务增加了。&lt;/p>; &lt;p>;指出，香港是一个自由港口，他说关税会是一个自由港口这不是交易的主要重点，而是可以在其他领域（例如知识产权和投资）促进合作，从而使秘鲁的小型企业受益。&lt;/p>; &lt;p>; Carolina Hurtado，Liverita，Liverita，总经理，她说，这项交易将进一步鼓励秘鲁的出口，包括纺织品和鱼类产品，向城市提供进一步的交易。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她还希望利用香港的强者投资银行服务。他们没有很多用于国际产品的银行投资者或银行信息。但是我知道香港得到了。因此，对于出口商和[进口商]来说，这当然是一个很好的机会。”赫塔多说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first-wave tycoons are retiring. Are their kids ready to step up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286500/chinas-first-wave-tycoons-are-retiring-are-their-kids-ready-step?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/14/c42e309d-bc6e-4ba3-8e31-b4c1de5b0309_191b3421.jpg“ alt =”>; &lt;p>; Zong Qinghou（一次是中国最富有的人）于2月79日去世时，接管他的Hangzhou Wahaha Group的战斗很快就陷入了值得HBO系列继承的戏剧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;作为Zong的唯一孩子，Kelly Zong Fuli继承了她父亲的数十亿美元财富，在一夜之间成为该国最富有的女人。但是，在他从头开始建立的庞大的食品和饮料帝国的控制权被证明要复杂得多。&lt;/p>; &lt;p>;凯利·宗（Kelly Zong）被迫抵御瓦哈哈（Wahaha）内其他人物的挑战&lt;/p>; &lt;p>;奇观揭示了中国商业王朝面临的危机危机。该国的第一代企业家已经年老，他们的孩子正面临接管父母工作的艰巨任务 - 经营着世界第二大经济体中一些最成功的公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据全美工业和商业联合会研究协会的调查，在2017年至2022年之间，该国家族企业中约四分之三报告了继承问题。&lt;/p>; &lt;p>;包括中国许多中国的许多人大多数传奇的公司。 2022年版新财富500强富豪榜上，超过80%的企业家年龄在50岁或以上，其中31%在60岁以上，11%在70岁以上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;结果，聚光灯下降了这些老龄化的创始人的孩子，通常称为“第二代企业家”。在许多情况下，一旦父母辞职，他们就被认为是家族企业的天然继承人。总部位于北京的政策智囊团的创始人。 “在中国，&#39;成功&#39;经常与持久的遗产联系在一起，并且存在着永久保持财富的深厚渴望。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是像凯利·宗（Kelly Zong）这样的中国训练在接管时通常会面临巨大的挑战。他们不仅必须努力赢得持怀疑态度的投资者和高管赢得胜利；他们还需要制定一项战略，以引导公司在中国的经济中度过一个微妙的时期。&lt;/p>; &lt;p>;对于年轻的Zong来说，只是建立对瓦哈哈的控制证明是一场斗争。尽管Zong Qinghou已将公司从当地的瓶装水分销商建立到公司巨人，但他长期以来一直不再是多数股东。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他去世时，据报道，杭州瓦哈哈集团的46％已经成为由国有实体在东部中国城市杭州持有，由员工所有权信托信托基金（Hangzhou）持有24.6％，而Zong本人只有29.4％的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;唯一的名为Heir，Kelly Zong有权获得继承权她父亲的公平。但这并不意味着她会自动获得对公司的管理权。超过50％的投票权。因此，即使Kelly Zong继承了Zong在Wahaha的股份，她仍将降至控制和管理该小组所需的51％的多数票数。结果是凯利·宗（Kelly Zong）和瓦哈哈（Wahaha）的其他主要股东之间的紧张僵局，这导致她短暂辞去了公司总经理的辞职。&lt;/p>; &lt;p>; Zong并不是唯一的孩子一个渴望摆脱父母的阴影的中国大亨。中国的许多第二代企业家都面临着类似的困境，因为他们试图证明自己在公众的严厉审查下。&lt;/p>; &lt;p>;他的江吉人的儿子贾安芬（他是中国领先的中国设备制造商MIDEA的创始人）的儿子 - 他自己的一家投资公司。但是，与父亲的巨大企业集团相比，这一冒险的幅度为大约4200亿元人民币（590亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;现在，他现在80年代的江吉人对MIDEA的未来进行了越来越多的猜测。他的年轻人于6月被撤离公司董事会，并在他的投资中遇到了挫折。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年底，他以88.8亿元的价格收购了家庭家具品牌Kuka的29.4％的股份。但是Kuka的股价从那以后从36.7元下降到22.57元，造成纸质损失约34亿元。&lt;/p>; &lt;p>;王王王子王王王王的唯一儿子也遇到了障碍，同时也遇到了障碍。他自己的道路。他出生于1988年，他与父亲采取了极大的投资策略，其万达集团跨越了商业房地产，娱乐和体育。&lt;/p>; &lt;p>;通过他的私募股权公司Prometheus Capital，Wang Sicong投资了3多种。十亿人民币在新兴领域，例如电子竞技和现场流媒体。这些冒险在年轻的中国人中赢得了他的巨大追随者，他的专业电子竞技团队IG在2018年赢得了英雄联盟的世界冠军联盟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但是，一系列破产使普罗米修斯的资本在2020年，债务危机陷入了债务危机。导致许多人质疑王的业务敏锐度。他仍然是一个积极的投资者，但似乎仍在寻找家人的传统商业模式与他自己的企业家倾向之间的正确平衡。&lt;/p>; &lt;p>;第二代企业家通常与父母相比，通常具有根本不同的前景。 Anbound&#39;s Chen的Chen说，他在贫困中长大，经常从头开始建立他们的公司。 ，”陈说。 “这种深刻的爱使他们奉献自己的生活来创造，管理和养育自己的企业。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是他们的孩子们过着更加特权的生活。陈说，在某些情况下，他们不愿意接管家族企业，因为领导一家大公司的压力可能没有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; Easton li，28岁，从来没有对父亲的文化旅游业感兴趣商业。十几岁的时候，他搬到国外就读高中，梦想成为一名说唱歌手，反对世界上的不公正现象。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他于2020年开始在该公司工作，处理公司。父亲的慢性肾脏状况恶化，财务状况恶化。到2022年，李发现自己成为了一家年收入数百万元的公司的总经理。所有这一切都发生在旅行部门的低点，因为严格的大流行控制使旅游陷入了停顿。&lt;/p>; &lt;p>; li对他的新角色感到完全没有准备。他昂贵的海外教育没有多大用处；实际上，在他进入的紧密联系的商业世界中，它通常将他标记为局外人。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的社会格局，对人际关系和微妙互动的所有期望对我来说是完全陌生的，李说。 “这不仅仅是从学校到劳动力的通常转变；我的直截了当的性质是由西方教育塑造的，使一开始很难适应。 &lt;/p>; &lt;p>;与父亲时代相比，李的最大区别是易于访问的信息。&lt;/p>; &lt;p>;“那时，如果您没有其他人没有的信息可以赚钱，”他说。 “现在，机遇感觉如此有限，尤其是在现实经济中。” &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，该国的成长行业已经饱和。&lt;/p>; &lt;p>; “过去十年的大部分重大发展——基础设施、5G、可再生能源，甚至人工智能——对于普通人来说都是遥不可及的。先行者和大公司已经垄断了这些领域。小型私人企业努力获得贷款，但银行不断向大公司筹集资金。” &lt;/p>; &lt;p>; li的父亲于1999年创立了这项业务，这是一波先驱者的一部分，这些先驱者在中国最初的私人经济增长期间出现了。但是，自从那些令人着迷的日子以来，维持成功的业务已经变得更加艰难。 ，尤其是在非必需物品上。&lt;/p>; &lt;p>;在2000年代和2010年代初，私营企业利用了中国快速的经济扩张，尤其是在制造业，房地产，互联网和消费品行业中。&lt;/p Anbound的Chen说>; &lt;p>;上一代的命运植根于变革时代的丰富机会。但是，在一个不确定的气候下，他补充说：“这些第二代企业家是否有特权成长，是否可以危及他们的“忍者”父母的风暴仍然有问题。” &lt;/p>; &lt;p>;对于其中许多人来说新一代，这不仅是权力的过渡。由于增长的速度已经放缓，潮流发生了变化，并且工业结构的变化需要更深入，更快的现代化。&lt;/p>; &lt;p>; VIC XU，他的行业结构的变化已经变化，他们还必须驾驭全新的商业环境。&lt;/p>; &lt;p>;父亲的硬件和机械公司位于Zhangjiagang（中国东部江苏省的一个城市），对与他的父母和祖父母被仇恨的景观截然不同。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，重点是关于经济增长的更多信息，政策对业务发展更有利。”徐说。 “现在，围绕环境保护和安全的法规比以前要严格得多，这对大多数中小型企业来说是一个巨大的负担。” &lt;/p>; &lt;p>; XU，他于2019年加入家族企业，对某些行业的态度也发生了很大的变化。说。 “现在，经历了一个孩子的政策时代，出生率下降，即使传统行业仍然需要人类劳动力，较少的人愿意在工厂工作。他说，可以探索更有效的生产方法和对自动化的投资以减少对体力劳动的依赖，尽管具有技术知识的熟练个人和人员仍然很高。&lt;/p>; &lt;p>;，而虽然第二代企业家可能会很复杂，徐的任期表明青年也可以带来优势。新近铸造的经理利用了他父亲公司的海外经验，采用了他在美国学习并在日本公司工作时学到的实践。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pragmatic Southeast Asia will adapt to Trump’s ‘America first’ agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3286339/pragmatic-southeast-asia-will-adapt-trumps-america-first-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/15/AE99B698-907B-4ADE-B4C9-DB002A0C935C_23A2926C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>; 2025年1月20日，唐纳德·特朗普（Donald Trump）将再次担任美国总统，在他站在美国国会大厦的第一个就职典礼上八年后。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚一旦特朗普赢得了选举，领导人就很快就提供了祝贺信息。但从现在到他重返椭圆形办公室的第一天，该地区对于即将上任的美国政府将出现的政策变化，将会出现不同程度的恐惧、谨慎和乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;部分困难在于预测特朗普的连任将如何影响美国对东南亚的政策，这取决于这位候任总统反复无常的性格。尽管东南亚和世界其他地区一样，已经经历了特朗普总统任期的试运行，但特朗普第二届政府不一定会重复第一届政府。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，将会有更可靠的线索特朗普敲定了内阁提名，但东南亚已经做好了准备，等待白宫恢复更具交易性和民族主义的政策议程。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚是首要考虑因素，因为它依赖于贸易，并且一直在努力充分利用洛矶美联社的关系，特朗普是否会遵循他的竞选承诺，将毯子征收10％的毛毯关税，以关税，从世界各地的进口中征收关税。尤其是越南，将密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普第一届政府期间，越南对美国持续存在贸易顺差，这导致他指责河内“比中国更占我们的便宜”。 2020年，即特朗普卸任前，越南的贸易顺差达到700亿美元。此后一直在增长，今年前 9 个月就达到了 900 亿美元以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但马来西亚等其他东南亚国家却从中国和中国的经济中受益。如果中美关系在特朗普政府2.0下恶化，美国的供应链去风险战略也面临着遭受惩罚性经济措施的风险。在乔·拜登（Joe Biden）管理期间，第一个特朗普任期并静静地持续，因为从平台和基础设施到政策和人员，由于美国寻求在这个领域保持战略上的优势。&lt;/p>; &lt;/p>;， &lt;p>;在短期内，对技术的共同兴趣可能会为东南亚和美国带来方便的交易机会，因为该地区提高了数字化。但东南亚利益相关者必须清醒地认识到以华盛顿和硅谷为首的全面科技战略的长期后果，该战略将美国的国家和商业利益置于其他国家之上。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，科技政策仍处于萌芽阶段，治理框架主要是为了鼓励经济增长而制定的，一个更加自由的美国监管生态系统，为美国大型科技公司提供特权，可能会加剧数据驱动技术引发的现有但被忽视的社会危害和风险。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/8449225f-bdb3-4af5-b37d-29df9f288ba4_72e616df.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;People use smartphones as they walk through the business district in Jakarta, Indonesia, on June 30, 2022. Photo: NurPhoto/Getty Images&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;For a region that has long prided itself on foreign policy pragmatism but that has been derided by some – including in the US – as lacking principles, Trump&#39;s reputation for being transactional is not necessarily a negative.正如他 2018 年在新加坡与朝鲜领导人金正恩的会晤所表明的那样，特朗普的非传统领导风格可以为原本被认为不可想象的谈判打开空间，即使这种做法并不总能为和平或稳定带来具体成果。&lt;/p>;&lt;p>; Whether this translates to any break in tensions in the South China Sea or the Taiwan Strait depends on numerous variables, including the actions of regional players as well as Trump&#39;s largely domestic priorities and preoccupations.&lt;/p>;&lt;p>;One of the biggest, underappreciated takeaways from Trump&#39;s re-election this year is that the results reflect the US as it fundamentally is, not as some inside or outside the country wish it to be.正如普选所显示的那样，美国在国内、基于价值观的问题上仍然存在严重分歧。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普在全国范围内掀起一股强烈的红色浪潮，传递出美国即使不是主导地位，也是伟大的信息。这远非美国所处位置的失常、阶段或快照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;维护美国的主导地位 — — 有时甚至不惜牺牲伙伴国家 — — 一直是equal staple of bipartisan agendas.拜登和特朗普都青睐经济治国手段，包括关税和单边制裁，以迫使各国与美国政策保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚政府和企业领导人都知道。两国政府在 5G 和海底通信电缆等问题上都面临着艰难的选择，不仅混淆了商业和安全决策之间的区别，而且还缩小了第三国的战略空间，只能在美国或中国之间做出鲜明的二元选择。 &lt;/p>;&lt;p>;US preservation of self-interest will be even sharper in the face of a life-or-death crisis, as was clear when the world was beset by a cross-border pandemic with no reprieve in sight.&lt; /p>;&lt;p>;The difference between an “America first” and an “America only” policy from any US administration is ultimately, of tone.东南亚各国政府将像特朗普第一次上任时和拜登入主白宫时那样适应。毫无疑问，将会有摩擦，但也不会对此类冲突有任何假装，至少在特朗普领导下的华盛顿是这样。&lt;/p>;&lt;p>;现在了解得更清楚的东南亚政府应该更好地巩固自己的立场——无论是单独的还是集体的。东南亚国家联盟的一部分 - 并像一些人一直在做的那样使自己的战略组合多样化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon tells China’s Xi cooperation needed on Russia and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286835/south-koreas-yoon-tells-chinas-xi-cooperation-needed-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 04:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/27885abc-72e2-4322-82b2-25ffa4c3fb5c_757343ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese President Xi Jinping (right) shakes hands with South Korean President Yoon Suk-yeol in Bali, Indonesia, in November 2022. Photo: Xinhua&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;South Korean President Yoon Suk-yeol told Chinese President Xi Jinping that their two countries should cooperate for peace in the face of North Korea and Russia&#39;s military cooperation, Yoon&#39;s office said on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Yoon expressed his hope that “South Korea and China will cooperate in promoting stability and peace in the region in response to North Korea&#39;s successive provocations, the war in Ukraine, and Russia-North Korea military cooperation”, his office said.&lt;/p>;&lt;p>;Yoon also called for the two countries to further strengthen cooperation in the economic sector, which he called “the central axis of bilateral relations over the past 30 years”, Yoon&#39;s office said.&lt;/p>;&lt;p>;Xi and Yoon held a summit for the first time in two years on the sidelines of the Asia-Pacific Economic Cooperation forum in Lima, Peru.&lt;/p>;&lt;p>;Xi told Yoon that “in the past two years, there has been no shortage of changes in the international and regional situation”, according to Chinese state media, without specifying any country or conflict.&lt;/p>;&lt;p>;He added that irrespective of those changes, both countries&#39; economies were highly integrated, shared cultural similarities and were geographically close, advantages that should continue to be tapped into by deepening cooperation.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/7b433a46-190b-484e-a6a1-062e51fcd92f_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Japan&#39;s Prime Minister Shigeru Ishiba and US President Joe Biden take part in a trilateral meeting with South Korea&#39;s President Yoon Suk-yeol in Lima, Peru, on Friday.照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹恩惠还在亚太经合组织会议期间的三方会议上与美国总统乔·拜登和日本首相石破茂进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿及其两个亲密的亚洲盟友正在寻求在新的唐纳德·特朗普政府上台之前巩固其外交进展，许多人担心这可能会颠覆世界范围内的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家宣布成立一个“秘书处”来正式确定their relationship and to make sure it is just “not a series of meetings”, US national security adviser Jake Sullivan told reporters travelling with Biden aboard Air Force One on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Getting South Korea and Japan to work together is considered one of the diplomatic achievements of Biden&#39;s soon-to-end four-year term as president.由于日本 1910 年至 1945 年对朝鲜实行严厉的殖民统治，两国之间有着长期的相互争执的历史。&lt;/p>;&lt;p>;拜登认为，这三个国家之间的密切关系可以防范中国在该地区采取的侵略行动。 Beijing rejects.&lt;/p>;&lt;p>;Like Yoon, Ishiba and Biden are set to hold their own one-on-ones with Xi during the Apec summit.&lt;/p>;&lt;p>;“I truly believe the cooperation of our countries will be the foundation to peace and stability in the Indo-Pacific for many years to come,” Biden said as the three-way meeting started.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>