<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US-China relations: slow but key progress made after high-level visits, say American entrepreneurs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228041/us-china-relations-slow-key-progress-made-after-high-level-visits-say-american-entrepreneurs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 03:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/65ab5ea0-0114-4c6b-a313-cd10ab00113f_b6459e8f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中美高层交往为修复两国关系奠定了基础美国企业家表示，尽管今年夏天的正式访问尚未达成表明停止紧张关系的具体协议，但新的外交可能会导致进口关税降低，并创造新的机会。他们认为，这将为双方创造更友好的商业氛围。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为任何直接接触都比出于政治目的而向媒体发表的言论要好，”著名厨师兼四家餐厅的老板乔治·陈 (George Chen) 说。旧金山唐人街的一层餐厅综合体。&lt;/p>;&lt;p>;“了解这一点非常重要，如果中国和美国不合作，两个超级大国都将遭受损失。”&lt;/p>;&lt;p>;经过几个月的僵局，华盛顿和北京已恢复高层对话。美国国务卿安东尼·布林肯上周在雅加达与中国高级外交官王毅就双边、地区和全球问题进行了交谈。本月早些时候，美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 访问了北京，此前布林肯于 6 月访问中国首都，与习近平主席会面。&lt;/p>;&lt;p>;本周，美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 的气候特使约翰·克里 (John Kerry) 抵达北京耶伦在北京就环境问题进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示相信，在贸易、技术转让、安全和地缘政治问题发生争端后，她的此行有助于使两国关系“站稳脚跟”。&lt;/p>;&lt;总部位于科罗拉多州的材料科学公司 Cocona 的首席执行官杰夫·鲍曼 (Jeff Bowman) 表示，耶伦的访问可以在较长时期内建立关系。他的公司生产一种用于纱线的吸汗母粒添加剂，今年中国买家对此表现出了更大的兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;有关美国可能出台的新的对华投资禁令，您需要了解的 5 件事&lt;/h3>;&lt; “关系不是事件，”鲍曼说。 “这是一个长期的过程。”&lt;/p>;&lt;p>;在中西部威斯康星州，14年的人参种植者江明涛表示，希望美国商务部长能够跟进耶伦访问，降低贸易关税。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普于 2018 年发起的美中贸易战已促使对价值 5500 亿美元的商品征收进口关税。中国的人参关税迫使江将产量减半。&lt;/p>;&lt;p>;美国限制向中国转让先进技术，进一步加剧了两国关系的紧张，除了双方继续在人权、台湾的未来、以及南中国海的领土争端。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面寻求提高疫情后的经济增长率，并维持其作为投资地的全球吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;美国各地的零售商唐人街团结运动的联合牵头组织者布莱恩·庞 (Brian Pang) 表示，唐人街希望耶伦的访问能够改善中美关系，该运动由北美 18 个城市的华人商业中心组成。&lt;/p>;&lt;p>;种族分歧和种族歧视的影响他说，Covid-19 伤害了企业主，并补充说，“我们都对对话中出现的地缘政治状态感到焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;但两国的一些商界人士警告说，最近的高位高层访问没有达成任何具体协议。他们指出，耶伦和布林肯提到华盛顿可能对与中国军事相关的美国在华投资实施新禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国开展业务的美国公司对高层官员已经采取行动感到高兴和松了一口气。华盛顿顾问道格拉斯·巴里（Douglas Barry）关注中美贸易趋势，他表示：“我们再次开始会面。”&lt;/p>;&lt;p>;“但有一种感觉，木板被放在流沙上，”巴里补充道。 “在新常态的轮廓变得清晰之前，还有许多繁重的工作要做。”&lt;/p>;&lt;p>;新的投资限制如果生效，至少会缩小范围以适用于特定问题，而无意抛出问题。前上海美国商会会长、现任旧金山大学常驻高管克尔·吉布斯 (Ker Gibbs) 表示，“正如耶伦国务卿所说，这里面临的挑战是吉布斯说：“以确保限制措施的针对性正确，不会产生意想不到的后果。”&lt;/p>;&lt;h3>;美中深化产业联系的“宝贵机会之窗”&lt;/h3>;&lt;p>;美国国会的许多议员然而，仍然反对恢复与中国的接触。&lt;/p>;&lt;p>;监督中国共产党的众议院委员会上周对其成员认为对美国企业有害的经济行为提出了反对，同时多项针对北京的法案已转向投票。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，参议院悬而未决的《香港经济贸易办事处认证法案》可能会关闭或限制香港在华盛顿、纽约和旧金山的经济办事处，因为美国认为这些办事处是中国人。吹嘴。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Nato’s stress on global security play out in Asia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227892/how-will-natos-stress-global-security-play-out-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/3356d49e-3854-4de4-b84f-41e4f5701901_587abee9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约正在从全球角度看待安全。 “安全是全球性的”是维尔纽斯北约峰会上反复重复的口号。在采用马德里战略概念（北约十年路线图）一年后，跨大西洋联盟在升级其能力以应对日益激烈的战略竞争的世界时，交付了一些关键进展和信息。&lt;/p>;&lt;p>;首先，它有坚定不移地支持乌克兰。在维尔纽斯峰会上，各方商定了一系列承诺，以加强乌克兰在加入北约方面取得的进展。这包括一项帮助乌克兰军队过渡以达到北约运作标准的多年援助计划、建立北约-乌克兰理事会以加强政治关系以及决定放弃成员行动计划的要求，这是一条改革之路在加入该联盟之前。&lt;/p>;&lt;p>;此外，七国集团提出与乌克兰合作制定强化安全方案。然而，加入北约并没有明确的时间表或路径，这让乌克兰领导层感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟没有在维尔纽斯做出具体承诺，而是表示将“能够向乌克兰发出邀请”。当盟友同意且条件满足时，乌克兰将加入该联盟”。这让人想起2008年布加勒斯特峰会上未能做出的承诺。尽管如此，维尔纽斯向基辅发出了积极、统一的信息，表示致力于深化关系并提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;其次，承诺加强北约在复杂的全球安全环境中开展行动的准备。为此，该联盟在峰会前迅速采取行动，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格、土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森进行了会谈，埃尔多安承诺推动土耳其议会批准瑞典的入盟议定书。再加上芬兰最近加入北约，加强了该联盟在波罗的海地区的存在。&lt;/p>;&lt;p>;随着近年来安全威胁和挑战发生深刻变化，北约跟进其马德里战略构想，制定了新的、全面的防御计划。这些计划强调联合采购、互操作性、指挥结构、国防投资、生产能力和工业创新。特别重要的是北约盟国做出的具体承诺，即实现至少将国内生产总值的 2% 用于国防开支。&lt;/p>;&lt;p>;第三，北约联盟越来越多地从全球角度看待安全问题。北约印太伙伴——澳大利亚、日本、新西兰和韩国——连续第二年参加峰会，这表明欧洲-大西洋和印太安全架构之间的联系日益紧密。&lt;/p>;&lt;p>;尽管集体防御仍然是欧洲的首要任务，但中俄轴心加上北京的力量投送能力，凸显了两个地区面临的共同安全问题以及这些合作伙伴在北约议程中的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管进行了数月的讨论维尔纽斯公报中没有提及在日本设立北约联络处。考虑到有关该联盟在印太地区角色的争议性辩论，这并不令人意外，这些讨论在某种程度上反映了北约内部在如何最好地应对中国构成的威胁方面的分歧。然而，斯托尔滕贝格澄清说，这一选择“仍在考虑之中”，表明它尚未完全排除。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧洲-大西洋和印度-太平洋地区面临着不同的挑战，但存在着天然的交叉- 北约及其伙伴在捍卫基于规则的国际秩序以及支撑其的价值观和利益方面达成区域共识。&lt;/p>;&lt;p>;东京联络处将使日本在塑造世界秩序方面发挥独特且有影响力的作用。北约对印度-太平洋地区的看法，特别是在了解中国方面。凭借与北京的悠久接触历史，东京处于有利地位，可以为北约和欧洲大西洋共同体提供有关中国政策的更多见解和专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;由于北约并未登陆日本短期内，就印太战略而言，最切实的成果是与日本就未来四年的个性化伙伴关系计划达成协议。该倡议包括 16 个目标和 4 个优先事项，涵盖新出现的和长期存在的安全问题。该联盟计划与澳大利亚、新西兰和韩国开展类似的合作活动。&lt;/p>;&lt;p>;如果这一计划成真，区域联络处的设立将象征着全球安全格局的转变。然而，布鲁塞尔安全、外交和战略中心主任路易斯·西蒙指出，这不应被误认为是北约直接负责印太地区的安全和威慑。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，一个联络处日本的北约组织将像世界其他地方的其他组织一样发挥作用，并成为促进人们了解北约及其代表的工具。它还将挑战俄罗斯和中国试图推动的联盟叙述，并将帮助北约提高对该地区安全发展的认识。这对于印度等正以前所未有的热情向西方开放的国家至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到乌克兰战争以及北约内部改革和其他事态发展，北约将如何发展还有待观察。马德里战略理念和联盟的全球安全观可以与其基本和地理使命相协调。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin vows to retaliate after Ukraine attack on Crimea bridge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228040/vladimir-putin-vows-retaliate-after-ukraine-attack-crimea-bridge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/5244e1b8-808c-4eb4-b0f3-43b2c64cc42b_fe5f89ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一发誓要对乌克兰袭击连接莫斯科的桥梁进行报复- 俄罗斯吞并的克里米亚造成两名平民死亡，他们的孩子受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚桥上发生了另一起恐怖袭击，”普京在电视讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，俄罗斯将会做出回应。国防部正在准备相关建议。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“从军事角度来看，这是毫无意义的犯罪行为，”普京补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这座桥没有被拆除。 ”长期”用于军事运输，并要求采取更严格的安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在等待具体建议，以提高这一战略性重要运输设施的安全性。”&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯官员表示，乌克兰对莫斯科建造的桥梁的袭击导致一对平民夫妇死亡，他们的孩子受伤。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示，周一凌晨两架无人机袭击了这座桥，并将责任归咎于“基辅” &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯暂停允许乌克兰运输谷物的协议，对全球粮食安全造成打击&lt;/h3>;&lt;p>;在乌克兰发动攻势后，飞往莫斯科吞并的克里米亚的商业航班已暂停，大多数俄罗斯游客通常开车经过这座桥前往克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰消息人士称，乌克兰海军和 SBU 安全部门对俄罗斯建造的桥梁进行了连夜袭击。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯副总理马拉特·库斯努林告诉普京，这座桥的支撑结构完好无损。&lt;/p>;&lt;p>;这座桥在 2022 年 10 月的卡车炸弹袭击中已被部分摧毁，莫斯科将此事归咎于乌克兰，但基辅予以否认。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 02:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did US Supreme Court’s affirmative action ruling really help? Asian-Americans aren’t sure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3227980/did-us-supreme-courts-affirmative-action-ruling-really-help-asian-americans-arent-sure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/6b4ed9e9-ee12-459d-a7be-be64b899221e_7f3a01c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;17 岁的韩裔美国高中生朱莉娅·金 (Julia Kim) 正忙于研究大学对上个月美国最高法院关于平权行动的裁决感到不安。她担心：这会给本已不透明的招生过程增添更多混乱，使少数族裔相互对立，并有可能削弱她在白人占主导的郊区长大后所寻求的多样性。&lt;/p>;&lt;p>;“我要去在这个过程中，你比以前更加沮丧，因为你知道自己作为亚洲人的经历不会得到应有的重视，”来自密苏里州哥伦比亚市的金说。 “禁止平权行动是不好的，它会服务于白人的利益，特别是白人至上主义。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道亚裔美国人社区中有很多说法认为平权行动伤害了我们，但我个人不同意。”&lt;/p>;&lt;p>;6 月 29 日，法院有效终止了美国高等教育中注重种族的招生做法，颠覆了四十年的先例。六比三的裁决推翻了下级法院，裁定哈佛大学和北卡罗来纳大学实行歧视性配额制度，不公平地使学术资格较差的学生受益，而不是亚裔美国人和白人。&lt;/p>;&lt;p>;和亚裔美国人进行评估，一些人担心结果可能没有多大帮助，甚至可能对社区不利——尽管这场运动是以他们的名义进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是万能药，”加州大学戴维斯分校法学教授加布里埃尔·钦 (Gabriel Chin) 说道。 “这是否对亚裔美国人有帮助，我对此表示怀疑。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管后果还有待观察，但乔治城大学的一项研究估计，仅根据考试成绩录取会减少亚裔在顶尖大学的名额下降了一个百分点——从 11% 上升到 10%——而非裔美国人和拉丁裔的参赛人数将几乎减半，降至 11%。预计最大的赢家将是白人和富人，他们的比例将从 66% 上升到 75%。&lt;/p>;&lt;p>;“当种族这一因素被消除时，白人学生将获得最大收益，”他说。纽约亨特学院社会学教授玛格丽特·M·钦 (Margaret M Chin)。&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院坚决反对将种族作为大学录取的决定因素&lt;/h3>;&lt;p>;这一可能的结果引起了人们的担忧，即亚裔-使用了美国社区。法院审理的这两起案件是由白人保守派活动人士爱德华·布鲁姆（Edward Blum）提起的。布鲁姆此后发誓要将自己的努力扩展到就业、少数族裔合同和其他领域，但在之前的一个案件中，他试图推翻以白人妇女为原告的平权行动，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;“平权行动政策发挥了重要作用。亚裔美国人倡导基金会民间团体在一份声明中表示，“在确保亚裔美国人接受高等教育方面发挥着重要作用”。 “这些诉讼背后的白人至上主义议程利用少数反对平权行动的亚裔美国人作为其努力的棋子——将‘模范少数族裔’神话武器化，以分裂我们的社区。”&lt;/p>;&lt;p>;一个相关的担忧是亚洲人在顶尖大学中的比例已经不成比例，如果看到他们减少其他少数族裔甚至贫穷白人在顶尖大学的名额，可能会遭到进一步的社会抵制。&lt;/p>;&lt;p>;例如，尽管美国人口比例为 7% ，哈佛招生中亚裔已占 28%，耶鲁招生中亚裔占 21%。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，受“中国病毒”影响，针对亚裔美国人的偏见和暴力急剧上升。以及前总统唐纳德·特朗普等人挥舞的“功夫流感”言论。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是否会从被视为需要对美国人采取平权行动转变为‘亚洲人太多’？” Gabriel Chin 问道。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们打开潘多拉魔盒，它可能会加剧亚裔仇恨和反亚裔暴力。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多亚裔家长希望最高法院的裁决能够打开更多的大门，但尽管法院基本上禁止在招生中使用种族因素，但它仍将公开种族作为其孩子进入哈佛、耶鲁大学和其他精英大学的大门，围绕这一决定的不确定性可能会持续数年。候选人在考虑申请（例如个人论文）方面的经验。但法院没有定义这些限制，尽管它警告说，这种例外不能用于维持现已非法的配额制度。&lt;/p>;&lt;p>;制定这些限制预计将涉及广泛的诉讼。就在该决定几天后，黑人和拉丁裔团体对哈佛提起诉讼，称该大学的遗产项目偏向于以白人为主的校友的子女，也具有歧视性。&lt;/p>;&lt;p>;另一个担忧是，这一结果可能会刺激哈佛大学的发展。美国亚裔和黑人社区之间的不和，这两个群体已经看到了自己的差异。&lt;/p>;&lt;p>;Sunnie Liu，24 岁，艺术和历史双学位，最近从耶鲁大学毕业，是非营利性新生项目，追踪微信上的错误信息。&lt;/p>;&lt;h3>;哈佛传统招生在平权行动裁决后受到质疑&lt;/h3>;&lt;p>;虽然民意调查显示，超过一半的亚裔美国人社区支持对于平权行动，刘说，微信上的少数人——主要是第一代、上层中产阶级的中国郊区居民——表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;刘是来自德克萨斯州休斯顿的工人阶级中国移民的女儿，她说据《哥伦比亚新​​闻评论》数据显示，有超过 65 个右翼华裔微信账户，相比之下，有 3 个更左倾的账户，他们的声音经常被压低。&lt;/p>;&lt;p>;“传播新闻和讨论的微信群” ，包括平权行动，成为传播右翼错误信息和论点的场所，”刘说。 “一种常见的错误叙述指责‘内城黑人和棕色人种的孩子’夺走了更应得的亚裔美国人的席位。”&lt;/p>;&lt;p>;皮尤研究中心 (Pew Research) 在法院宣布裁决前不久发布的一项民意调查发现，在听说过平权行动的美国少数族裔群体中，53% 的人支持，五分之一的人反对。但中国人的反对最为强烈，其次是越南人和韩国人社区；印度人和菲律宾人是最支持的。&lt;/p>;&lt;p>;法院判决的亚裔美国人支持者认为，美国不再需要针对种族群体的特殊公平条款，“功绩”应该占上风。对一些人来说，尤其令人恼火的是哈佛录取过程中的一项规定，根据诉讼，根据论文、推荐信和校友面试，亚裔美国人的性格得分较低。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在实现我的美国梦，因为在这个国家，你的行动决定你的成功，而不是你的种族和民族，”加利福尼亚州共和党众议员米歇尔·斯蒂尔在推特上发帖称。韩裔美国人斯蒂尔最近在一场带有种族色彩的竞选活动中击败了另一位亚裔美国候选人后赢得了选举。&lt;/p>;&lt;p>;长期居住在布鲁克林的斯坦利·吴 (Stanley Ng) 表示，近 20 年前，他感到沮丧他发现亚裔美国学生没有资格参加帮助贫困学生进入纽约顶尖公立高中的预科课程。 2007 年，吴提起诉讼并最终获胜（在他的孩子毕业后很久），巩固了他对平权行动的反对。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候了，”他说。 “我们一直在等待这个。这最终成真了。”&lt;/p>;&lt;p>;Ng 多年前认识了 Blum，当时 Blum 正在招募亚洲人参加他的诉讼，他说他不相信 Blum 会利用亚洲人作为其议程的代理人，也不知道 Blum 是否会利用亚洲人作为其议程的代理人。该裁决最终将增加亚洲人的学术录取率。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，由于你的姓氏和居住地，你会自动处于不利地位，”吴说。 “至少现在这种争论将会消失。”&lt;/p>;&lt;p>;任何社区的大多数家长都希望他们的孩子进入顶尖学校，这是通向更好生活的大门。但进入哈佛大学对许多来自名牌大学相对较少的国家的第一代移民家庭产生了特别的共鸣——清华大学或北京大学、延世大学或高丽大学、印度理工学院——导致他们近乎痴迷于进入哈佛大学。很少有常春藤联盟大学在追求美国梦。&lt;/p>;&lt;p>;与该国多元化的亚裔社区中的许多问题一样，平权行动的两极分化也往往会沿着社区的许多教育、政治和代际断层线瓦解。新移民通常认为，他们成功的最佳途径就是超越其他少数族裔。&lt;/p>;&lt;p>;他们在美国出生的同龄人在看到亚洲人如何从 1960 年代的公民社会中获益后，往往更支持打破玻璃天花板的集体尝试。权利斗争最终废除了长期以来对华人不利的国籍配额。&lt;/p>;&lt;p>;“主要问题是不同边缘化社区内部的分裂，”密苏里州高中生金说。 “‘模范少数民族’的神话是故意制造出来与黑人产生隔阂的。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲的全有或全无考试历史悠久，可以追溯到中国隋朝的科举考试（581-公元618年），也引起了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“有趣的是，有很多亚裔美国家长，尤其是来自韩国、中国、日本的亚裔家长，他们不喜欢一考制在他们自己的国家，谈论那是多么残酷。现在建议测试应该是一切，这是非常不幸的，”公民组织亚裔美国人促进正义的主席兼执行董事约翰·杨说。&lt;/p>;&lt;p>;杨还表示考虑到美国有大量优秀学校可供选择，单一关注哈佛大学、耶鲁大学、斯坦福大学、麻省理工学院和其他一些学校有点狭隘。&lt;/p>;&lt;p>;对于刚从耶鲁大学毕业的刘来说，长期当时的亚裔美国人也因未能更好地理解新移民的观点、解决他们的担忧以及弥合平权行动和其他有争议问题上的社区分歧而承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;平权行动的支持者补充说，它已成为对于几乎所有申请者来说，这个招生系统令人沮丧、高风险、令人焦虑，而且往往是零和游戏。&lt;/p>;&lt;p>;只有 3.4% 的候选人被哈佛大学录取，4.35% 的候选人被耶鲁大学录取——其中许多人更多的名额通常保留给运动员、传统候选人和院长名单上的人，而受到的关注要少得多。&lt;/p>;&lt;p>;“平权行动的作用很小，”杨说。 “有人建议，如果你取消招生的某一方面，那么这一方面就会惩罚亚裔美国人。”&lt;/p>;&lt;p>;曾在该校招生委员会任职的加布里埃尔·钦 (Gabriel Chin) 补充道：“有些人肯定是种族主义者。我希望亚裔美国人不会发现自己与那群人打交道。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flailing DeSantis would do better focusing on climate change than targeting Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227971/flailing-desantis-would-do-better-focusing-climate-change-targeting-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/efa86cfa-32cb-4d16-ae3a-7c3ab1fea42d_45c3d363.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上周美国政治最重大的事态发展之一引起了人们的关注有关环境和商业方面的新闻，这些因素的综合作用对共和党的两位主要总统候选人来说变得越来越不方便。&lt;/p>;&lt;p>;他们都集中在佛罗里达州或包括佛罗里达州这一事实是考虑到它是最容易受到与气候变化相关的极端天气影响的国家之一，这也不是偶然的。&lt;/p>;&lt;p>;这三项进展中的第一个进展是前总统唐纳德·特朗普最亲近的人的支持率明显下滑明年白宫选举的竞争对手是佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。对德桑蒂斯输给领先特朗普的解释包括，他回避那些不崇拜他的媒体，以及他的形象与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一样热情。&lt;/p>;&lt;p>;还有一个共和党温和派人士对德桑蒂斯竞选团队最近投放的一则极其奇怪的广告表示强烈反对。它的主角是肌肉发达、方下巴有男子气概的男人 - 具有讽刺意味的是，他的目的是为了提升他作为最反 LGBTQ 候选人的信誉。&lt;/p>;&lt;p>;这一集揭示了州长无法从与迪士尼的持续战争中吸取教训 - 这使得他成为最反 LGBTQ 候选人的候选人。是佛罗里达州最大的雇主之一 - 反对该州的“不要说同性恋”法。它在温和派中也没有得到很好的支持，他们想知道为什么德桑蒂斯没有看到他有更大的鱼要煎。&lt;/p>;&lt;p>;煎鱼的主题给我们带来了第二个发展。德桑蒂斯州周围海洋珊瑚礁的水温达到了现代测量中未见的水平，国家海洋和大气管理局监测到某些地区的水温高达 97 华氏度（36.1 摄氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;该事件与此同时，佛罗里达州最大的奥基乔比湖正在酝酿一场有毒藻类大量繁殖的灾难。由于降雨量高于平均水平，该湖有可能溢出到居民区，而降雨量本身就是气候变化的结果。&lt;/p>;&lt;p>;还有第三个因素。随着湖泊水位上涨和飓风季节临近，许多佛罗里达人会发现抵御气候变化带来的灾难的选择越来越少。这是因为 Farmers Insurance 宣布将停止在佛罗里达州销售其自有品牌的房屋保险、汽车保险和雨伞保险，这些保险占其在该州销售的保单的近三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;DeSantis 和他的选民基础 –与共和党的很大一部分人一起——可能被右翼错误信息所蒙蔽，认为气候变化是一个骗局，因此能够忽视科学家几十年来一直警告我们的所有证据。然而，保险业并不是进步激进主义的堡垒。&lt;/p>;&lt;p>;如果保险精算专家没有警告说，最近佛罗里达州和美国其他地区的一系列恶劣天气，保险公司就不会放弃业务。美国是我们未来的常态。正如 State Farm 通过将其业务撤出加州向我们展示的那样，这种撤出正在成为整个行业的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德桑蒂斯基地中的许多人可能无法忽视年轻人要求立即采取行动削减开支的愤怒由于化石燃料的燃烧，他们中很少有人愿意在下一次飓风将屋顶掀翻时面临支付更高保险费或零赔偿的更大风险。&lt;/p>;&lt;p>;而特朗普 — — 他对通过在 2017 年让美国退出巴黎气候协议，他可能会在明年获得共和党提名，但他将面临一系列由火灾、洪水、干旱和极端高温造成的类似情况。&lt;/p>; &lt;h3>;德桑蒂斯在共和党总统提名竞选中无法与特朗普匹敌&lt;/h3>;&lt;p>;在美国大部分地区，尤其是南方，夏季正在成为室内季节。试着把这归咎于美国总统乔·拜登，他把应对气候变化作为首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;无论是特朗普在初选中获胜，还是德桑蒂斯在去年大选中取得决定性胜利后，都成功恢复了势头在中期选举中，他们将不得不努力转移选民的注意力，让他们忽视这样一个不可避免的结论：气候变化使野火变得更加猛烈、更加普遍、规模更大、损失更大。&lt;/p>;&lt;p>;面对这些因素，也许德桑蒂斯可以为他和他的州周围的汹涌大海提出自己的解决方案，而不是在他的竞选广告中与螺柱嬉戏。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crimea bridge attack: Russia tells stranded tourists to drive home via occupied Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228039/crimea-bridge-attack-russia-tells-stranded-tourists-drive-home-occupied-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/fedf020b-c213-4cd5-a003-9bc69b5ede54_54ad269c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯官员周一鼓励滞留在克里米亚的度假者在被占领的乌克兰开车回家乌克兰袭击导致连接半岛与俄罗斯的桥梁上的汽车交通中断。&lt;/p>;&lt;p>;袭击造成两人死亡，他们的女儿受伤，总统弗拉基米尔·普京命令当局修复道路并帮助滞留在克里米亚的游客。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰发动攻势后，飞往莫斯科吞并的克里米亚的商业航班已暂停，大多数俄罗斯游客通常开车通过大桥前往克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;随着交通拥堵，官员建议游客开车 400 公里（250 英里）穿过俄罗斯军队控制的领土，其中一些地区受到战斗的严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我要求半岛居民和客人不要在克里米亚大桥上旅行克里米亚驻莫斯科领导人谢尔盖·阿克肖诺夫 (Sergei Aksyonov) 表示：“出于安全考虑，请选择一条穿越新地区的替代陆路路线。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家电视台播出了该路线的地图，该路线穿过被占领的地区梅利托波尔到马里乌波尔港，终点是俄罗斯南部城市罗斯托夫。它提醒人们随身携带护照。&lt;/p>;&lt;p>;被占领的乌克兰官员表示，他们将缩短宵禁时间，让游客通过，俄罗斯军队将加强安全。&lt;/p>;&lt;p>;“安全就是安全俄罗斯任命的乌克兰南部赫尔松地区（由莫斯科控制）地区负责人弗拉基米尔·萨尔多（Vladimir Saldo）表示：“在俄罗斯军队的保证下，这一力量将会得到加强。”&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯拥有“足够的库存”集束炸弹，并在必要时使用它们&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，他已“最小化”宵禁以“让过境运输通过”。萨尔多警告说，将设立检查站以避免“破坏”，但手续将“减少”。&lt;/p>;&lt;p>;俄新社报道称，约有 5 万名游客在克里米亚度假，其中大多数游客是开车来的。该广播公司发布了一段视频，显示汽车从克里米亚排队到被占领的赫尔松地区，长达数公里。&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的东南部扎波罗热地区，该地区是基辅反攻的重点目标，莫斯科任命的州长叶夫根尼·巴利茨基巴利茨基表示，官员将确保路线“安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“道路交通将在新地区为我们的公民提供最大的便利，”巴利茨基说。&lt;/p>;&lt;p>;克里米亚官员向司机保证这条路线是可靠的。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一条著名的路线。非常好的一个，沿着亚速海，风景优美，”克里米亚议会主席弗拉基米尔·康斯坦丁诺夫说道。 “我们没有看到任何令人担忧的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯电视台播放了一些排队的镜头，一些驾车者决心无论如何都要回家。&lt;/p>;&lt;p>;“他们告诉我们：去！一切都会好起来的，上帝保佑，”一名男子告诉国家电视台。&lt;/p>;&lt;p>;但其他人似乎更加犹豫。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯游客因在圣树上拍裸照而被巴厘岛驱逐出境&lt;/h3>; &lt;p>;“我们正在考虑该怎么做，”一位女士告诉同一家国家电视台。 “回去度假还是去梅利托波尔？”&lt;/p>;&lt;p>;梅利托波尔在去年俄罗斯军队的攻势初期落入俄罗斯军队手中，并经常成为袭击目标。&lt;/p>;&lt;p>;克里米亚交通部发布了一份报告游客在出发前应注意的事项清单。&lt;/p>;&lt;p>;其中一条说明中写道，“给军车和纵队让路”。&lt;/p>;&lt;p>;还建议游客携带现金他们并警告沿途有警察和军事检查站。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From GDP to youth unemployment, 6 takeaways from China’s economic data in June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3228016/gdp-youth-unemployment-6-takeaways-chinas-economic-data-june?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/a45f2973-47db-40ef-8f6b-6f18d3f88433_160535ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;第二季度中国经济增长6.3% 2023 年季度同比增速高于第一季度的 4.5%，但低于中国数据提供商 Wind 预测的 6.8%。&lt;/p>;&lt;p>;但环比来看，中国国内生产总值GDP仅增长0.8%，增速较一季度2.2%有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;上半年，中国GDP同比增长5.5%去年，高于北京2023年全年增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;“中国第二季度GDP增速意外下滑。显然，未来几天我们可能不得不接受新一波的增长前景下调。不过，5%的增长目标看起来是非常可以实现的。”国泰君安国际首席经济学家周浩表示。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪分析公司经济学家哈里·墨菲·克鲁斯表示，季度环比增长率“对于一个正在努力获得动力的经济来说，这是一个令人担忧的结果”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的复苏正在每况愈下。 6 月季度同比增长 6.3% 低于预期，并因去年遭受封锁蹂躏的参考期而感到受宠若惊。在 2023 年初的几个月里，大流行的后遗症正在困扰着中国的复苏。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;16-24 岁年龄段的失业率创下新高6月失业率高达21.3%，高于5月的20.8%。&lt;/p>;&lt;p>;上月城镇调查失业率保持在5.2%不变。&lt;/p>;&lt;p>;青年失业率创历史新高穆迪分析公司的克鲁斯补充道，“只会增加人们的担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管背后存在结构性因素，但青年失业率的上升凸显出需要更多的政策支持来扩大内需并带动经济复苏。”汇丰银行经济学家表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;6 月份零售额同比增长 3.1%，低于 5 月份 12.7% 的增幅。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; >;&lt;p>;分析师表示，下降的主要原因是对冠状病毒敏感的餐厅销售以及汽车销售增长放缓，原因是上海于 2022 年 6 月解除封锁后被压抑的需求释放，导致基数较高。高盛。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭对支出持谨慎态度。消费者仍然对经济复苏持怀疑态度，对就业和收入增长的预期已转为负面。”穆迪分析公司的克鲁斯补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;工业生产，衡量制造业活动的指标采矿和公用事业行业上月同比增长 4.4%，高于 5 月份的 3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管汽车产量增速因高盛分析师表示，基数较高。&lt;/p>;&lt;p>;按行业细分，制造业同比增长 4.8%，公用事业增长 4.9%，采矿业增长 1.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国关注东盟贸易关系，但成员国担心陷入“地缘政治陷阱”&lt;/h3>;&lt;p>;但牛津经济研究院高级经济学家劳埃德·陈 (Lloyd Chan) 表示，由于外部挑战严峻，近期工业生产的上升只是暂时的6月份中国出口同比下降12.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对未来几个月的工业生产和出口保持谨慎展望，因为去库存压力将继续加大。此外，与美国的贸易摩擦也在加剧。”他表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;固定资产投资——北京拉动经济增长的传统工具——2019年增长了3.8% 2023 年前 6 个月同比增幅低于今年前 5 个月的 4%。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院 (Oxford Economics) 的 Chan 表示，这种改善主要是国家主导的，抵消了 1-6 月民间投资同比下降 0.2% 的影响。&lt;/p>;&lt;p>;通常占总投资三分之一的房地产投资也下降了 7.9%陈先生表示：“显然，房地产投资兴趣仍然严重不足，新屋开工率持续两位数下降，对该行业来说是不利的。”&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;高盛分析师预计未来几个月将采取更有针对性的宽松措施，以应对持续的增长阻力，包括房地产放缓和市场信心低迷，尽管他们补充说刺激幅度应该较小与之前的宽松周期相比。&lt;/p>;&lt;p>;“随着脆弱的复苏减弱，刺激措施正在注入。中国人民银行降低了一些主要贷款利率，同时延长了电动汽车销售的减税政策。但迫切需要更多，”穆迪分析公司的克鲁斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计未来几个月货币政策将会放松，并向包括房地产和建筑业在内的关键行业提供有针对性的财政支持。但额外的支持并不是灵丹妙药。 2023 年对中国来说越来越像是令人遗忘的一年。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国人民银行 (PBOC) 维持向继上个月从 2.75% 下调之后，金融机构利率降至 2.65%。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于中国经济的现状，中国人民银行的降息周期将继续下去。我们预计政策利率将在未来一两个月内再次下调 10 个基点。”麦格理集团首席中国经济学家胡拉里 (Larry Hu) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;胡还预计很快会下调存款准备金率，“以便鼓励银行向实体经济提供更多信贷。&lt;/p>;&lt;p>;国泰君安国际首席经济学家周浩确实指出，6 月份的活动数据显示出更多积极消息，工业生产增速远高于市场预期，而固定资产投资增幅也超预期。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这是消费拉动的放缓，需要需求侧的政策支持。”我们认为进一步降息或多或少是有必要的，并且预计 MLF 利率最快将在第三季度再降低 10 个基点。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“降息将转化为房贷还款，不仅有利于购房者，也有利于消费者提高消费能力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Women, girls tell of horrific, traumatic rape, sexual assault in Sudan as conflict rages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3228038/women-girls-tell-horrific-traumatic-rape-sexual-assault-sudan-conflict-rages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/75ed3e3d-22f4-4110-a91d-37256ff1ad48_e73327db.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;5 月 9 日，也就是她 12 岁生日后不久，Muna 离开了喀土穆的家，步行到当地的商店。她经常独自跑腿，很快就会回到母亲身边。但这次不是。两名买烟的士兵注意到穆娜正在挑选面包，其中一人抓住了她的手臂，另一人则举起了步枪，威胁店主与其保持距离。他们将她拖到附近的一个建筑工地并强奸了她。&lt;/p>;&lt;p>;这些士兵是快速支援部队的成员，这是一个准军事组织，在过去三个月里一直与苏丹军队作战，争夺首都的控制权。两人都享有可怕的名声。&lt;/p>;&lt;p>;穆纳被扔在路边，流着血，痛苦不堪，但在家族朋友店主的帮助下，穆纳回到了家。她的父母向司法当局提出投诉，司法当局将他们转介给一位心理学家，而心理学家则建议他们避开最近的医院，因为该医院由无国界医生组织控制。相反，他们在一家私人诊所检查了穆纳是否患有性传播感染，并向一家药房索要卫生巾和止痛药。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，一家人逃离了这座城市。在消失之前，穆娜的父母允许分享她的故事，但为了她的安全，她的真实姓名没有被使用。她的强奸行为——政府文件披露并得到两名援助人员证实——是苏丹冲突中士兵实施性暴力的更广泛模式的一部分。活动人士表示，在一个外国记者基本上被政府禁止的国家，许多案件都没有得到报道。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国报告乱葬坑后，国际刑事法院正在调查苏丹达尔富尔地区的杀戮&lt;/h3>;&lt;p>;四月，自十月政变以来一直统治苏丹的两位将军开始就一项国际支持的民主过渡计划争论不休。随着冲突不再成为媒体关注的焦点，邻国——乍得、中非共和国、埃及、厄立特里亚、埃塞俄比亚、利比亚和南苏丹——以及美国和沙特阿拉伯正在努力斡旋和平，以避免全面内战。战争跨越国界。&lt;/p>;&lt;p>;自冲突开始以来，已有超过 290 万人离开家园，其中近 70 万人在该地区寻求庇护。根据美国研究组织武装冲突地点和事件数据项目的数据，约有 3,000 人被杀。无国界医生组织和苏丹军队都被指控犯有虐待行为，包括针对像穆纳这样的妇女和女孩的性暴力。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻苏丹人权高专办表示，已收到关于 21 起与冲突有关的性暴力事件的可靠报告。至少有 57 名妇女和女童遭受暴力侵害。社会发展部下属政府打击暴力侵害妇女行为处处长苏利玛·伊沙克 (Sulima Ishaq) 表示，她的团队已记录了 88 起事件，其中 42 起发生在喀土穆，其余发生在达尔富尔地区，这是出于种族动机的袭击事件。&lt;/p >;&lt;p>;根据记录了穆纳袭击事件的伊沙克的说法，这些案件只占总数的一小部分。 “这些数字并不代表真正发生的事情”，她说。在这个大多数权力职位都由男性担任的保守国家，“性暴力存在很多耻辱，而且这一切都没有得到充分报道”。&lt;/p>;&lt;h3>;至少 22 名平民在附近的空袭中丧生。苏丹喀土穆&lt;/h3>;&lt;p>;卫生工作者和活动人士表示，绝大多数提出虐待指控的女孩和妇女都将矛头指向无国界医生组织。该准军事组织的发言人否认了所谓的毫无根据的指控，并补充说“无国界医生组织强烈谴责一切形式的不道德行为，并断然拒绝对我们部队的指控。”苏丹军队发言人没有回答问题。&lt;/p>;&lt;p>;冲突中迄今为止记录最严重的案件之一发生在 5 月 1 日，当时无国界医生部队士兵绑架了 25 名来自苏丹的妇女（年龄在 14 岁至 56 岁之间）。达尔富尔地区的尼亚拉，前往境内流离失所者营地。根据伊沙克所在单位撰写的一份事件报告，他们被带到一家酒店，在那里多次遭到强奸。伊沙克表示，七人拒绝医疗帮助，要么是因为他们害怕受到侮辱，要么是因为他们所遭受的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;战争期间的强奸和性侵犯旨在羞辱社区和个人，让他们完全屈服。 ，两者都被视为战争罪和违反国际人道主义法的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在苏丹，武装分子也犯下此类行为，试图迫使平民离开家园，他们占领了家园并将其用作避难所。为苏丹各地性侵犯受害者提供帮助的女权活动家埃纳斯·穆扎米尔 (Enas Muzamil) 表示，他们会在避难所或安置狙击手。她说：“除了抢劫、占领房屋和驱逐居民外，民兵成员还在喀土穆和达尔富尔犯下这些罪行。”&lt;/p>;&lt;p>;在和平时期，医生和卫生工作者会帮助性暴力受害者，但他们的数量正在减少。据记录遇难医务人员的协会苏丹医生初步委员会称，自战斗开始以来，至少有 27 人死于枪击或炮击。&lt;/p>;&lt;p>;同一时期至少有 3 名医生被绑架。苏丹中央医生委员会高级成员阿卜杜勒·穆内姆表示，他们与亲民主抵抗组织有联系，或者照顾受伤的战斗人员。他说，由于大多数医疗用品都是通过卫生部分发给平民的，无国界医生组织也在抢劫和征用医院。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹战争导致达尔富尔地区战事激烈，导致超过 200 万人流离失所&lt;/h3>;&lt;p >;剩下的选择就很少了。苏丹档案组织负责人马哈辛·达哈卜 (Mahasin Dahab) 表示，无数妇女和女孩正在转向社交媒体，该组织利用开源情报来记录侵犯人权的情况。她说，网上活动人士已将一些性侵犯案件提交给当地的非政府组织。&lt;/p>;&lt;p>;达哈布表示，无国界医生组织和军队的性侵犯都是历史上有罪不罚的结果。她说，“法律不支持我们关于性别暴力的主张”，并补充说，战前警察侵犯妇女的身体，但现在，“无国界医生组织将性别暴力用作战争武器”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Record 16 PLA warships sailed close to Taiwan in single day, island’s defence ministry says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228029/record-16-pla-warships-sailed-close-taiwan-single-day-islands-defence-ministry-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/d1840cec-fbd3-41b6-90b0-01c7777e853c_e0bda82a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京上周单日派遣军舰数量创纪录，超过了去年美国众议院议长南希·佩洛西访问台北期间创下的最高纪录。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部表示，周六凌晨 6 点之前的 24 小时内，解放军军舰在台湾附近航行了 16 次没有宣布附近有任何大型演习。&lt;/p>;&lt;p>;这是向台湾派出的 14 艘军舰中数量最多的，因为北京认为台湾是一个分裂的省份，8 月份对佩洛西的访问做出了反应，在周围进行了数天史无前例的实弹演习&lt;/p>;&lt;p>;4 月，台湾总统蔡英文在加州会见佩洛西的继任者凯文·麦卡锡后，台湾在一天内派出了多达 12 艘军舰，作为另一场大规模演习的一部分。&lt;/p>; &lt;h3>;随着解放军活动的增加，美国海军巡逻机飞越台湾海峡&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，北京几乎每天都派战斗机和军舰前往台湾自行宣布的防空识别区（ADIZ），因为中美关系在蔡英文的倾向独立的民进党 (DPP) 领导下，这种情况更加恶化。&lt;/p>;&lt;p>;这些访问在佩洛西访问后只会加剧，解放军喷气式飞机更愿意飞越台湾海峡中线，这是双方默认的边界几十年来，直到 2019 年，北京不再承认这条线。&lt;/p>;&lt;p>;随着台湾准备 1 月份的总统选举，届时蔡英文将达到其规定的两届任期限制，军事压力也随之增加。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;最新民意调查显示，民进党候选人赖清德领先，亲北京的国民党（台湾主要反对党）的侯裕义位居第三，落后于相对较新的柯文哲。台湾人民党。&lt;/p>;&lt;p>;据台北国防部称，上周解放军在台湾周边的行动有所增加，每天派出数十架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;解放军飞机包括轰炸机周三凌晨6点前的24小时内，无人机以及先进的Su-30和J-16战斗机进行了32次飞行。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些从台湾西南部飞往南部，另一些则越过台湾海峡中线。随后，周四和周五分别有 33 架和 30 架航班沿类似航线飞行。&lt;/p>;&lt;p>;“中华民国武装部队已监测局势，并派出[战斗空中巡逻]飞机、海军舰艇和陆基导弹系统，台湾国防部在一份宣布入侵的每日声明中表示，该声明使用了台湾官方名称中华民国的首字母缩写。&lt;/p>;&lt;p>;周六的航班数量降至 15 架，2019 年 10 架。周日和周一 11 点。国防部表示，自周日以来，没有解放军飞机越过中线或进入台湾防空识别区西南段。&lt;/p>;&lt;p>;北京国防部和解放军都没有宣布在台湾附近加强军事活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;前解放军教官宋忠平表示，这些航班和军舰的通过反映了解放军计划使台湾周边的演习正常化。&lt;/p>;&lt;p>;此类行为被认为具有政治挑衅性，是北京抗议中美更密切接触的形式。台北和其他政府，特别是华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;北京反对台北与其他政府进行官方交往，并认为这种互动是对其主权的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国是台湾的作为最大的非正式盟友，它与大多数国家一样，并不认为这个自治岛屿是独立的。然而，它反对任何强行改变现状的可能性，北京方面也不排除这种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，加强演习的原因之一可能是美国领导的西方国家最近的行动，包括周三北约公报称中国具有胁迫性，并对防务联盟的利益、安全和价值观构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“宣布军事演习并不总是必要的，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;宋尽管财政部长珍妮特·耶伦最近的访问引发了美中经济对话复苏的希望，但美国最新对台军售以及更紧密的美日韩联盟是造成紧张局势的原因。&lt;/p >;&lt;h3>;总统蔡英文表示，美国的国防法案对台湾安全“至关重要”&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·科林 (Collin Koh) 表示，解放军的活动可能与华盛顿的《2024 年国防授权法案》有关，该法案于周五在美国众议院获得通过，其中条款呼吁与台湾进行军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾附近部署更多船只而不是在台湾附近投射力量。高说，飞机使解放军能够集中精力过度扩张该岛海军的资源。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军一直……利用频繁的飞越来逐渐削弱中华民国空军的能力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;近年来发生的致命军用飞机失事事件揭示了台湾空军的捉襟见肘，他补充说，由于解放军的活动，台湾还不得不将更多的国防预算用于管理费用和维护。 .&lt;/p>;&lt;p>;“如果你是解放军的规划者，那么对台湾军队施加压力的下一个前沿是海军，这不是很合乎逻辑吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President Macron to push French ‘alternative’ on Pacific trip amid rising China-US tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228036/president-macron-push-french-alternative-pacific-trip-amid-rising-china-us-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/5ebb8a38-876b-4fbd-bfa1-6ca186253c8e_e4bb044e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统伊曼纽尔·马克龙下周将前往西南太平洋，提供“法国替代方案”他的办公室周一表示，该地区中美紧张局势不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙之行从新喀里多尼亚开始，新喀里多尼亚是法国的海外领土，在连续三次公投拒绝从法国独立后，该地区陷入严重分裂。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的行程从新喀里多尼亚开始。 >;&lt;p>;一位官员表示，他随后将前往瓦努阿图和巴布亚新几内亚，这是此次旅程的“历史性”部分，因为没有一位法国总统曾访问过该地区的非法国岛屿。&lt;/p>;&lt;p >;这位官员表示，马克龙将利用这两站来概述他的印度-太平洋战略，旨在让法国“重新承诺”该地区。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙去年在因取消与澳大利亚的潜艇合同而发生的激烈争吵，使法国成为中美争斗主导地区的制衡大国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不相信霸权，我们不相信霸权。”马克龙在 11 月亚太经合组织 (APEC) 峰会间隙表示：“我们相信对抗，我们相信稳定。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度莫迪被法国马克龙授予最高荣誉&lt;/h3>;&lt;p >;2021 年，澳大利亚时任总理斯科特·莫里森 (Scott Morrison) 取消了法国向堪培拉提供潜艇的合同，转而宣布购买美国或英国核动力潜艇的协议，之后法国就开始积极参与该地区事务。&lt;/p>;&lt;p>;这位爱丽舍宫官员表示，在中美对峙中，“我们提供的是另一种选择”。这将涉及增加法国的参与，特别是在发展援助和帮助应对自然灾害方面。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙对新喀里多尼亚的访问是在他上次访问新喀里多尼亚五年后，也是在新喀里多尼亚拒绝了 19 个月后根据有关该岛群未来的所谓努美阿协议，在第三次也是最后一次公投中宣布独立。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙当时对投票结果表示欢迎，称“法国更美丽”，包括太平洋岛屿。&lt; /p>;&lt;p>;但他也打开了“过渡时期”的大门。他说，该岛国和巴黎政府现在必须建立“一个共同项目”，“摆脱‘是’或‘否’的二元选择。&lt;/p>;&lt;p>;支持独立的活动人士抵制了投票结果要求推迟，因为在冠状病毒感染人数众多的情况下，“公平的竞选”是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;投票结果加剧了种族紧张关系，较贫穷的土著卡纳克社区普遍支持独立，而不是较富裕的白人社区。 &lt;/p>;&lt;p>;“此时此刻，总统邀请新喀里多尼亚的所有政治代表与他讨论新喀里多尼亚的未来地位以及正在进行的谈判非常重要，”爱丽舍宫官员说.&lt;/p>;&lt;p>;马克龙还将前往新喀里多尼亚东海岸，提请人们注意那里的海岸侵蚀。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US climate envoy John Kerry and China’s Xie Zhenhua hold talks as rival powers seek to contain tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228035/us-climate-envoy-john-kerry-and-chinas-xie-zhenhua-hold-talks-rival-powers-seek-contain-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.17 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/17/1c0ac30e-acf2-479a-836f-40616e62dcb5_a7d2bc9a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里与中国气候变化特使解振华举行会谈，会谈持续数月周一几个小时，敌对大国在紧张局势加剧的情况下推动重新开放沟通渠道。&lt;/p>;&lt;p>;在北京饭店举行的会面之际，双方在涉嫌中国间谍气球事件后试图让关系重回正轨。一月份。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家广播机构中央电视台表示，上午的会议持续了四个多小时，克里在晚上发推文称当天的会谈刚刚结束。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经刚刚结束在北京的第一天对话，全世界都在经历每日破纪录高温的现实。”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“气候危机要求世界最大的两个经济体共同努力限制气候变化。地球正在变暖。我们必须在多个方面采取紧急行动，特别是应对煤炭和甲烷污染的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;截至香港时间周一晚上，双方均未发表正式声明。&lt;/p>;&lt;p>;中国首席气候谈判代表谢在开场白中表示，北京方面正在寻求本周进行“实质性对话”，两位特使可以为改善美中关系做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;克里，美国总统特使早些时候表示，美国和中国“必须”在今年晚些时候于迪拜举行的 COP28 气候谈判之前的几个月内“取得真正的进展”，同时敦促北京减少甲烷排放并减少煤炭的影响-发射电力。&lt;/p>;&lt;p>;“在接下来的三天里，我们希望能够开始采取一些重大步骤，向世界发出一个信号，表明中国和美国解决共同风险的严肃目的路透社援引克里的话说，人类自己对全人类造成了威胁和挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;气候特使约翰·克里能否降低美中关系的热度？&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部对讨论守口如瓶，称将“适时”发布信息。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将本着两国元首巴厘岛会晤的精神行事，外交部发言人毛宁在谈到去年11月习近平主席和拜登国家主席的会晤时表示，“中方愿与美方就气候变化相关问题深入交换意见，共同应对挑战”。 p>;&lt;p>;克里是近几周来第三位访问中国的美国高级官员，两国在贸易和先进技术等问题上寻求相互接触，以遏制历史性的紧张局势加剧。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问了美国，不到三周后，财政部长珍妮特·耶伦也访问了该国。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的访问因间谍气球事件而被推迟，这次访问被标记为会见包括国家主席习近平、外交部长秦刚和外交政策负责人王毅在内的中国高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;习近平当时告诉布林肯，世界需要稳定的美中关系，两国利益都符合应该受到重视。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，在本月早些时候结束访问时，她与中国新经济团队进行了“直接、实质性和富有成效”的讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;厄尔尼诺现象气候变化和气候变化共同使世界陷入热浪：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;早些时候，美国国务院表示，克里于周日开始对中国进行为期四天的访问，旨在与北京合作“解决气候危机，包括…加强实施和雄心，促进 COP28 的成功”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，北京对当时的众议院议长做出了愤怒的反应，一系列交流被暂停，其中包括世界两大经济体和温室气体排放国之间的气候谈判南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 于 8 月访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;但此后气候交流逐渐恢复，克里和谢在 5 月于柏林的全球论坛上举行了最后一次会面。&lt;/p>;&lt;p>; 2013年至2017年担任美国国务卿的克里在柏林表示，中国邀请他访问，是为了“找到前进的道路，以便能够以造福世界的方式开展合作”。&lt;/p>;&lt;p >;全球变暖和气候问题是中国政府的首要任务之一，习近平早些时候强调了各国之间合作的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，习近平向共产党中央领导层表示，中国“应该扩大和发展气候变化”。深化……对气候变化、能源安全、生物安全和外层空间利用等全球问题的联合科学研究”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>