<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Air-conditioning, foreign holidays, eating out essential for Singaporeans: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270336/air-conditioning-foreign-holidays-eating-out-essential-singaporeans-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/63540a1f-39c4-48a0-bfcd-e06e63795c37_cb552aac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据一项调查，62％的新加坡人表示要去每月至少去一次餐厅是必不可少的。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数新加坡人表示，拥有智能手机、能够定期外出就餐以及打开空调是生活在热带、潮湿和寒冷地区的必备条件。昂贵的城市国家。&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡管理大学和政策研究所的一项研究，数字连接被列为必需品，而度假、外出就餐和保持凉爽也排名很高。 &lt;/p>;&lt;p>;这项基于 4,000 名参与者的大学调查结果显示：64% 的人表示空调至关重要； 62%的人每月至少需要去一次餐馆；超过一半的人每年需要去一次东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;超过十分之九的人列出了智能手机。在一个拥有世界上住房拥有率最高的国家之一，96% 的人将拥有自己的住房视为基本必需品。&lt;/p>;&lt;p>;结果出炉之际，新任总理黄循财 (Lawrence Wong) 需要解决生活成本上升、人口迅速老龄化和通货膨胀问题，为即将到来的选举做准备。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，执政党人民行动党在赢得议会席位数量方面的选举表现是最差的自建国以来，同时保持主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分之二的受访者希望政府为那些无力承担的人支付基本必需品，超过一半的人还认为当局应帮助居民解决与医疗保健、儿童保育和公共交通相关的问题。近 88% 的人表示定期预防性健康检查至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As crises hit plagued Niger-Benin oil pipeline, it may be up to China to end the deadlock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270060/crises-hit-plagued-niger-benin-oil-pipeline-it-may-be-china-end-deadlock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/775443af-703f-44a3-a1d3-a6ca9bc411c1_0b5dde61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经过多年建设，尼日尔-贝宁石油管道现已建成在各种政治危机上演的同时，国家处于停滞状态。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国资助的尼日尔至贝宁石油管道的水龙头关闭，中国发现自己正处于谈判之中，以解决困扰两国关系的内部危机。两个西非国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国投入数十亿美元建设全长 2,000 公里（1,243 英里）的尼日尔-贝宁石油管道，从阿加德姆油田一直延伸到贝宁的大西洋海岸。中国押注于石油出口来收回这笔钱，以及中国 4 月份向尼日尔提供的 4 亿美元贷款，该贷款将通过石油运输来偿还。&lt;/p>;&lt;p>;但预期为 90,000 5月初，贝宁因与尼日尔的边界争端而阻止石油装船，每天通过管道涌出的桶装原油很快就被耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在主导贝宁-尼日尔之间的谈判。 -国家指导委员会，中国外交官和中国石油天然气集团公司 (CNPC) 官员与这两个西非国家的政府官员会面，以解决争端。&lt;/p>;&lt;p>;现在，贝宁的两位前总统也加入了进来观察家表示，中国将支持调解，以试图纠正目前威胁其石油投资的局势。&lt;/p>;&lt;p>;前领导人托马斯·博尼·亚伊 (Thomas Boni Yayi) 和尼斯福尔·索格洛 (Nicephore Soglo) 于 6 月底参加了会谈，当时他们访问了尼日尔首都尼亚美，并与国家保卫家园委员会（CNSP）主席阿卜杜拉哈曼·蒂亚尼将军进行了三个小时的会面，该委员会是去年 7 月领导政变后上台的军政府。&lt;/p>; &lt;p>;萨赫勒国际研究与思考中心 (CIRES) 主席 Seidik Abba 表示，任何能够解决当前僵局的途径都会受到中国的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“尼日尔和贝宁彼此需要。阿巴表示，中国对尼日尔和贝宁之间达成这样的协议非常感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;阿巴表示，中国在谈判中发挥着关键作用。事实上，石油区块唯一一次暂时缓解是在5月份，当时中国介入并与贝宁总统帕特里斯·塔隆举行会谈，后者暂时允许从贝宁塞梅-科波吉港向贝宁出口100万桶石油。法国马赛。&lt;/p>;&lt;p>;“这是由中国促成的，中国充当中间人，说服贝宁允许通过其港口出口石油，”阿巴说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国……试图说服尼日尔和贝宁达成协议，因为中国在这两个国家都有巨大的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，各方的利害关系都很大。 “如果贝宁和尼日尔赔钱，中国也会赔钱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国石油巨头中石油已向尼日尔石油工业投资46亿美元，其子公司中石油拥有三分之二的股份该国的阿加德姆油田。它还资助并建造了尼日尔-贝宁管道，将石油从阿加德姆输送到贝宁的大西洋塞梅-科波吉港口。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔目前的国内炼油能力为每天 20,000 桶供当地使用，而该管道将在每天出口 90,000 桶 - 这对于帮助其在去年 7 月军事政变后遭受重创的经济重建大有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;正是这次政变推翻了时任总统穆罕默德·巴祖姆 (Mohamed Bazoum)，并见证了蒂亚尼 (Tiani)政变导致西非国家经济共同体（西非经共体）对尼日尔实施制裁。贝宁等一些西非国家也关闭了与尼日尔的边境。&lt;/p>;&lt;p>;在军政府的领导下，尼日尔随后切断了与法国和美国的军事关系，迫使两国军队撤离。这限制了西方国家向尼日尔开放的任何融资选择，因为这个非洲国家反而加强了与俄罗斯和中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，西非经共体解除了制裁，贝宁于3月1日重新开放了与尼日尔的边境但尼日尔军政府拒绝重新开放其边境一侧，指责贝宁政府接待法国军队，他们称在尼日尔与法国断绝军事关系后，这对尼日尔构成了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但是尼日尔的问题还没有结束。这个石油资源丰富的内陆国家还面临着反叛组织爱国解放阵线造成的内部安全挑战。上个月，它声称对部分管道的损坏负责，并威胁称，除非尼日尔取消与中国的 4 亿美元协议，否则将发动进一步袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/fbff4646-bfad-4237-8e53-8056e679b9c6_85fb4dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;由于边界争端、叛乱分子袭击以及三名尼日尔工人在贝宁被捕，从尼日尔阿加德姆油田到贝宁塞梅港的管道建设的成功是短暂的。照片：X/@folaso​​ule&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼日尔和贝宁之间的紧张关系最近也升级，贝宁因涉嫌未经授权进入塞梅港而判处三名尼日尔人 18 个月监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;尼日尔称，这三人是中石油子公司WAPCO的员工，他们前往贝宁监督石油装载。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔愤怒地关闭了管道水龙头，并警告说它正在考虑通过乍得重新调整其石油出口路线。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这一举措不可能实施，因为中国不太可能向新管道注入更多资金。&lt;/p>;&lt;p >;穿过其东部邻国的路线是该管道的早期构想之一，尼日尔计划将其穿过乍得，然后与通往克里比港的乍得-喀麦隆管道汇合。另一种选择是将管道铺设到尼日利亚海岸。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想建造一条新管道，你就必须获得投资。我不确定中国是否准备好（通过乍得）建设此类项目。如果你看看阿加德姆和塞梅之间的管道，它的大部分投资来自中国，而尼日尔只进行了少量投资。”阿巴说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国尚未从贝宁收回投资。 &lt;/p>;&lt;p>;“我不确定中国在收回对方投资之前是否会修建另一条管道。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿巴说，唯一的解决方案是，尼日尔和贝宁同意重新开放通往塞梅的石油路线——这是得到中国支持的唯一选择。&lt;/p>;&lt;p>;能源研究员弗朗西斯科·萨西表示，这样的协议可能需要数月时间才能达成咨询公司 Ricerche Industriali ed Energetiche (RIE) 的地缘政治和市场。他表示，逮捕为中国石油天然气集团公司工作的尼日尔人也会使事情变得复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我认为中国投资不太可能流向另一个风险非常大的管道项目，比如这个项目萨西说：“此次活动途经乍得和喀麦隆，凸显了中国在非洲能源外交的配置问题。”&lt;/p>;&lt;p>;生产国和过境国之间的争端可能会干扰北京在该地区的经济和金融目标他说，但它们也可能阻碍中国希望在非洲实现的政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;“为了解决争端并收回在尼日尔的石油投资，北京需要展示其驾驭非洲局势的能力。”萨西说：“西非政治陷入困境，增加了中国参与非洲政治的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;显而易见的解决方案是尼日尔和贝宁之间达成谅解，解决分歧并恢复输油管道的运营。中非专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授戴维·希恩 (David Shinn) 表示，这对两国和中国都有好处。&lt;/p>;&lt;p>;但是，希恩表示，这样的协议不会终止破坏企图。被废黜的尼日尔总统巴祖姆的支持者修建了这条管道，巴祖姆仍被尼日尔军政府软禁。&lt;/p>;&lt;p>;“中国需要投入精力解决尼日尔和贝宁之间的问题，然后帮助找到解决方案辛恩说：“叛军袭击了管道。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，他说，修建另一条穿过乍得和喀麦隆的管道可能不太现实。&lt;/p>;&lt;p>;“这会很昂贵，需要考虑一下。”建设时间长达数月，并在途经乍得部分地区时受到博科圣地的袭击。谁愿意为如此冒险的事业提供资金？” Shinn 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，中国应该在投资方面更加有选择性，尽管尼日尔与贝宁的冲突不可预测。”&lt;/p>;&lt;p>;高级信用研究人员马克·博伦德 (Mark Bohlund) REDD Intelligence 分析师表示，中国准备为乍得-喀麦隆管道的任何连接提供资金的可能性非常低。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已经对贝宁管道进行了大量投资，”博伦德说。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific eyeing daily flights to 2 Hainan cities in future, CEO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270335/hong-kongs-cathay-pacific-eyeing-daily-flights-2-hainan-cities-future-ceo-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 13:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/573c5f84-5921-4d08-928e-72f14f43002e_77e052cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客前往中国大陆海南省的海滩。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空首席执行官表示，该公司希望未来每天至少开通一班飞往中国大陆海南省两个城市的航班，但目前尚未实现这一目标。没有透露该计划的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;周六，航空公司首席执行官林少波在北京外交部驻香港机构组织的香港之行中提到了这种可能性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“国泰航空目前每周有四班飞往海口的航班，而香港快运航空每周将有四班飞往三亚的航班，这只是一个开始。”&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们希望每天至少有一个航班飞往这些城市，也许覆盖更多城市。”&lt;/p>;&lt;p>;但该航空公司首席执行官没有提供该计划的时间表。&lt;/p>;&lt; p>;本周与林郑月娥一起开始为期五天的海南之行的还有香港驻港领事馆代表、外国商会负责人以及多家跨国公司的高级管理人员。&lt;/p>;&lt;p>;崔建春，外交部驻香港公署特派员表示，此行旨在帮助与会者探索与海南合作的新机遇。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的林先生表示，其航空旅行业务的发展符合公司的预期，并补充道长途航班的需求“非常强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的长途航线表现非常好，而且短途航线的竞争也更加激烈。许多本地和外国航空公司都增加了短途航线的航班，”他说。 “我们可以看到机票方面存在一定的压力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/13/b9d86514-3ca1-47dd-a44a-67c08183901c_13366779.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空公司首席执行官林中基在演讲中提到了这种可能性由北京外交部驻香港机构组织的一次香港之行。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，香港运输部长林世雄告诉《华盛顿邮报》，当局“不会仅仅依靠国泰航空”来恢复或扩大航空业务服务，并正在向其他航空公司寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;该市的旗舰航空公司一直在努力解决员工短缺的问题，最近将其目标从今年年底转移到了 2025 年第一季度，以达到大流行前的运力&lt;/p>;&lt;p>;随着香港机场准备在今年年底启用第三条跑道，此举引发了人们对国泰航空能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波早些时候呼吁航空公司提高服务质量并扩大网络。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Beryl-hit Houston residents ‘living in hell’ without power as US city sizzles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270333/hurricane-beryl-hit-houston-residents-living-hell-without-power-us-city-sizzles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/3cb2dccd-ba16-4bdf-a25b-ab94844081f8_090197a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位居民坐在收音机里听棒球比赛7 月 11 日，她位于德克萨斯州休斯顿的公寓里一片黑暗。照片：Getty Images via AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔什·万斯 (Josh Vance) 站在德克萨斯州休斯顿 Sunnyside 社区中心的空调入口处，贝丽尔飓风在强烈的热浪中导致断电后，向公众开放的指定“降温中心”。&lt;/p>;&lt;p>;“在家里应对高温，这太糟糕了。老实说，我们正在受苦。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;风暴席卷这座城市四天后，万斯是仍然没有电的 100 万用户之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该州著名的石油公司和天然气工业经受住了风暴的考验，Beryl 仍然淹没了社区和道路，树木被连根拔起，电线杆和输电线路受损。&lt;/p>;&lt;p>;当飓风消散时，德克萨斯州有 7 人死亡，200 万顾客——其中大部分死亡据 poweroutage.us 报道，其中休斯敦的其中一半断电，其中一半仍在等待周五恢复。&lt;/p>;&lt;p>;当电网运营商努力重新连接电力时，数百人聚集在冷却中心或等待他们的车来收集冰、水和新鲜食物。&lt;/p>;&lt;p>;43 岁的万斯 (Vance) 与他的两个孩子和宠物猫住在休斯敦，但过去一周的大部分时间都在冷却中心避难以躲避高温最高温度超过 33 摄氏度（90 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“你会惊讶地发现我们如此适应[电力]，没有电力，我们就像生活在地狱一样，”他&lt;/p>;&lt;p>;美国有两个主要电网：一个用于该国东部，另一个用于西部。&lt;/p>;&lt;p>;每个电网连接到不同的电源，因此如果一个州在发电方面遇到问题，可以从其他地方重新引导电力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，德克萨斯州是唯一拥有自己的自治电网的州，这导致了经常出现的问题。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/13/19ae31ce-1a09-465d-85f9-39d929180705_859adcac.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 11 日，汽车在休斯敦的一个水和食品配送中心外排队。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;2021年2月，一场持续时间较长的寒流导致电网因供暖需求而崩溃。天然气管道也面临问题。数十名居民被冻死。&lt;/p>;&lt;p>;在休斯顿，电网由公用事业公司 CenterPoint 管理。&lt;/p>;&lt;p>;民选官员和公民都询问为什么该公司如此缓慢地当贝丽尔只是 1 级飓风（萨菲尔-辛普森飓风等级中的最低级别）时，就恢复了供电。&lt;/p>;&lt;p>;“他们低估了风暴的影响……看来他们没有做好准备。德克萨斯州副州长丹·帕特里克在周四的新闻发布会上说，他宣布对电力公司的反应进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我理解没有电力是多么令人沮丧，尤其是在CenterPoint 首席执行官 Jason Wells 告诉《休斯敦纪事报》。&lt;/p>;&lt;p>;Wells 强调，该公司能够在风暴结束后 48 小时内为 110 万客户恢复供电。&lt;/p>;&lt;p >;然而，这一进展并没有给那些没有电的人带来多少安慰，比如玛丽亚·迪奥尼西奥(Maria Dionisio)，她也在冷却中心。&lt;/p>;&lt;p>;“没有东西吃，冰箱里的所有东西都毁了，”迪奥尼西奥说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然休斯顿居民继续康复，但有些人担心本季会出现更强大的风暴。&lt;/p>;&lt;p>;“我向上帝祈祷，这背后没有[飓风]。一，因为如果有的话，我们就有麻烦了，”万斯说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China looms large as Philippines-Japan defence pact heads for Senate showdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270293/china-looms-large-philippines-japan-defence-pact-heads-senate-showdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/7a8e257a-99e8-4eaf-b8f8-abf825722606_50936118.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：日本防卫大臣木原稔和外相上川洋子7 月 8 日，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 和国防部长吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro) 在马尼拉会晤后携手共进。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾准备批准与日本达成一项具有里程碑意义的防务协议，但由于东京游说迅速通过，马尼拉参议院誓言仔细审查该协议，时机仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 8 日，菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗和日本外务大臣上川洋子签署了《互惠准入协议》(RAA) ，使两国能够在自然灾害期间联合训练部队并提供互助。然而，RAA 的全文仍然处于保密状态，只有总统府和协议签署方知道。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾参议院于 7 月 22 日正式审查该协议之前，保密面纱不太可能揭开。当它重新召集时。从历史上看，上议院批准外国条约的速度一直很慢，而颇具影响力的参议院外交关系委员会主席、总统的妹妹参议员伊梅·马科斯(Imee Marcos)发誓要从“国家利益”角度仔细审查该文件的“每一个字”。 .&lt;/p>;&lt;p>;但她对这一利益的解释可能与小费迪南德·马科斯总统推动迅速批准的主张发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/812f2137-96e3-4694-b936-79e6bb690191_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;去年，菲律宾总统小费迪南德·马科斯（右）与他的妹妹参议员伊梅·马科斯在奎松市。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马科斯参议员公开质疑她哥哥去年允许美军扩大进入菲律宾基地的决定的战略价值，认为这不符合美国的利益。国家的利益。她对这些面向台湾的新地点的位置提出了质疑，当时直言不讳地问道：“我们与台湾的斗争是什么？”&lt;/p>;&lt;p>;就在马尼拉-东京协议签署前一周，马科斯进一步引发了人们的警惕她在社交媒体上声称看到了中国“高超音速导弹”计划针对菲律宾 25 个地点的证据，但北京外交部立即否认了这一说法。这位参议员暗示，美国增加军事存在只会激起中国的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她尚未直接批评与日本的新防务协议，但她已明确表示，她所领导的参议院外交关系委员会将受到“条约的“每一行、每一个字”都受到严格审查，以确保其符合国家利益。不过，她也表示，菲律宾应该欢迎“与亚太地区邻国建立更牢固的安全关系。”&lt;/p>;&lt;p>;根据参议院的规定，该协议必须提交给委员会，经过三读并确保安全通过三分之二票数——或者至少 16 名参议员——的批准。随着明年 5 月选举的临近，如果日本军队要参加明年举行的年度“肩并肩”军事演习，议员们只有在 2 月初才能批准该条约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/e4a8bbdf-b252-4034-a720-d7425e4d1f38_6032009b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，日本士兵在与菲律宾和美军的联合登陆演习中从两栖攻击车中走出来。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;参议院有此类国际协议进展缓慢而享有盛誉：例如，菲律宾-澳大利亚访问部队协议在 2012 年最终批准之前搁置了两年。而这项新的马尼拉-东京防务协议将面临所有条约中最严格的审查在最近的记忆中。&lt;/p>;&lt;p>;使事情更加复杂的是，参议院仍有六项国际协议悬而未决，这对立法者有限的带宽提出了额外的要求。&lt;/p>;&lt;p>;但距离民意调查还有不到一年的时间，马科斯参议员——她自己也准备连任——最终可能需要权衡批准该条约的政治考量和她已经提出的反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;最近的私人调查显示，大多数菲律宾选民赞成扩大地区军事力量&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，日本政府不会留下任何机会——积极与菲律宾立法者接触，以促进该条约的通过。&lt;/p>;&lt;p>;就在一天后RAA 签署后，上川“礼节性拜访”了参议院主席弗朗西斯·“奇兹”·埃斯库德罗。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本大使馆对这次访问的描述，上川“表达了进一步加强安全和海事合作的愿望，包括通过 RAA”以及经济安全、基础设施发展和文化交流方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，埃斯库德罗向 Kamikawa 保证，他将“尽一切努力确保……尽早批准 RAA”大使馆的新闻稿称，“参议院”。&lt;/p>;&lt;p>;他后来告诉记者，该协议将有助于“加强和巩固我们在西菲律宾海问题上与中国的立场”——菲律宾对这些地区的称呼它声称对南中国海拥有主权。埃斯库德罗还承认，他的许多参议员同僚都支持 RAA。&lt;/p>;&lt;p>;然而，参议院主席很快就缓和了期望，强调参议院在考虑批准之前仍会“像其他条约一样对其进行审查”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/4da74c83-7f06-43ad-a078- bf269a94a70f_65e8700d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 9 日，日本外相上川洋子（左）在马尼拉与菲律宾参议院议长弗朗西斯·埃斯库德罗握手。照片：共同社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;退休最高法院副法官安东尼奥·卡皮奥 (Antonio Carpio) 认为，参议员马科斯最终不会反对该协议。&lt;/p>;&lt;p>;如果她要拖延这一进程，他表示，其他参议员可以作为“全体委员会”召开会议，以加快批准进程——这是 Covid-19 大流行期间用来加快立法工作的方法。&lt;/p>;&lt;p>;参议院二号人物的加入，让这一势头更加强劲。官员 Jinggoy Ejercito Estrada 表示，本月晚些时候众议院重新召开第三届常会时，RAA 的批准将成为“优先议程之一”。&lt;/p>;&lt;p>;Estrada 的同父异母兄弟、参议员 Joseph Victor Ejercito 也是如此参议员 Nancy Binay、Grace Poe 和 Juan Miguel Zubiri 都发表了类似的声明支持该协议。&lt;/p>;&lt;p>;Binay 特别强调了 RAA 的重要性，表示她完全支持批准该协议，因为它将“代表我们对地区和平与安全的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;“RAA 对国家安全的价值凸显了加强海上安全合作如何保障菲律宾的经济利益，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;甚至连盟友的参议员前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte），例如克里斯托弗·“邦”·吴（Christopher “Bong” Go）和罗纳德·“巴托”·德拉·罗莎（Ronald “Bato” dela Rosa），都表示他们将投票支持 RAA，吴告诉《菲律宾星报》，如果该协议“对人民有利，我们将支持它”。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府似乎已经通过其战略参与为这种基础广泛的支持奠定了基础。去年，时任参议院议长祖比里率领包括伊梅·马科斯在内的 11 名参议员组成的代表团对东京进行“正式议会访问”，并会见了日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问不久在马科斯总统对日本进行国事访问以及参议院批准包括中国和日本在内的区域全面经济伙伴关系协定之后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A一位马来西亚专家表示，与日本类似的密切军事联盟不太可能在东南亚其他地方复制，因为并非所有东盟成员国对中国的威胁评估程度都相同。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾和日本之间签署的协议不太可能在整个地区复制，”马来亚大学中国研究所副教授兼所长 Ngeow Chow Bing 周三告诉《亚洲周刊》。&lt;/p >;&lt;p>;“日本和菲律宾都对（来自中国的）威胁感有所增强，但并非所有国家都有相同的评估水平，这种防务条约对于这些国家来说将被视为不必要。”&lt;/p >;&lt;p>;然而，Ngeow 承认该协议仍可能产生更广泛的地区影响。&lt;/p>;&lt;p>;“日本当然可以增强美国在该地区的军事力量，而且鉴于其邻近性，它可以在该地区发挥强有力的作用。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位专家、拉惹勒南国际研究学院海事安全项目的约翰·布拉德福德 (John Bradford) 解释了东京和马尼拉都容易接受伪造文件的根本因素。 &lt;/p>;&lt;p>;“在日本和菲律宾，已经形成了强烈的政治共识，即中国力量被视为对国家安全的直接威胁，”他上个月在 RSIS 的评论中写道。国防与战略研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“在这两种情况下，这种共识都是在深入辩论以及观察到旨在容纳中国力量和避免对抗的政策失败后才形成的。”&lt;/p>;&lt;p>;布拉德福德指出菲律宾和日本以及台湾是美国防务界所谓的“第一岛链”的一部分，这是一系列阻碍从亚洲大陆轻松进入开放太平洋的陆地特征——这是一个地缘战略现实中国现在似乎有意控制。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air in some Hong Kong shisha bars contains dangerous levels of cancer-causing particles: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270331/air-some-hong-kong-shisha-bars-contains-dangerous-levels-cancer-causing-particles-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/b47f0163-7c8c-43f0-9c6a-a59a0f34fac8_d4cad3da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吸水烟在年轻人中特别流行，尤其是女性，大约四分之一的大学生表示，他们在 2020 年香港大学的一项研究中尝试过这种做法。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管室内吸烟已被禁止近二十年，但香港一些水烟吧内的空气质量却被发现含有危险水平的致癌颗粒。 &lt;/p>;&lt;p>;这一发现促使健康专家加大对政府禁止调味烟草产品提案的支持力度，称现在是该市遏制水烟使用的“黄金时机”，因为水烟对健康造成影响经常被公众低估。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 的 Jay Lee Jung-jae 博士领导的未发表的研究发现，微小的 PM2.5 颗粒（一种致癌物质）的浓度可能达到周末，该市一些水烟吧的空气中的污染物浓度高达 2,300 微克/立方米。&lt;/p>;&lt;p>;该大学护理学院的助理教授 Lee 表示，这一“令人震惊”的发现增加了背后论据的分量。除了对水烟健康风险的许多研究之外，还禁止有针对性的烟草产品（如果不是全部的话）。&lt;/p>;&lt;p>;“研究结果表明，一些水烟吧仍然允许室内吸烟，首先，二手烟和三手烟……不仅针对吸烟者，还针对其他酒吧常客、工作人员、路人和附近的企业，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常强烈的公共卫生警告……我们需要有更全面的法规来控制水烟，而禁止调味品是降低流行率的重要一步。”&lt;/p>;&lt;p>;2023年全市吸烟率为9.4%，其中吸烟率低于0.1 % 的人每天使用水烟。该市约有 100 家餐厅和酒吧提供水烟服务。&lt;/p>;&lt;p>;这项活动在年轻人中特别受欢迎，尤其是女性，大约四分之一的大学生表示，他们在 2020 年香港大学的一项研究中尝试过。&lt; /p>;&lt;p>;种类繁多的口味是一大吸引力，其次是社交元素。&lt;/p>;&lt;p>;最新研究中，研究人员从尖沙中环的八家水烟吧收集了室内空气样本工作日及周末均游览徐州、铜锣湾及湾仔，每次游览时长两小时。许多顾客被看到在室内吸水烟。&lt;/p>;&lt;p>;他们还从六家普通酒吧采集了空气样本作为对照组。&lt;/p>;&lt;p>;八家水烟吧检测到的 PM2.5 浓度范围为178 至 2,368 微克/立方米，而普通酒吧的含量在 12 至 140 微克/立方米之间。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织列出了两项安全暴露于 PM2.5 颗粒的指南 – 年平均浓度为 5 微克/立方米米，24小时平均值为15微克/立方米。&lt;/p>;&lt;p>;香港环保部门已将标准分别定为25和50。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚政府是少数几个制定这一标准的政府之一。包括一个每小时的平均标准，该标准设置为50mcg/立方米。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/07/13/78588C5107-4532-A412-9B7154890411_1915A1FC.JPG“近年来，他进行的研究表明，在与Shisha Bars的非法商业惯例作斗争中缺乏执法工作。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李说，在样品中也发现了其他致癌物质，包括苯并[a] pyrene和甲醛。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“在吸烟控制方面非常成功……但是香港政府对水管的关注较少。”由于他们永远不会看到包装。&lt;/p>; &lt;p>;公共教育工作也不足，导致人们普遍的误解，即这项活动对人的健康有害，而不是吸烟。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;李说，他近年来进行的研究表明，在与Shisha Bars的非法商业惯例作斗争中，缺乏执法努力，例如室内吸烟，街道上的促销和商品的走私。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说他认为禁止调味产品可以减少对Shisha的需求，因为这种口味是吸烟者的主要吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们在吸烟中更加控制水管吸烟的黄金时光他说。尽管新加坡实施了全面的禁令，但我们仍然可以成为水管控制中的模范案件之一，并成为全球领导者。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，政府可以引入为期一年的过渡期来减轻影响在企业上，但最终的目标应该是一个完全禁令。&lt;/p>; &lt;p>;他还警告说，他要针对尼古丁和无焦油的“更健康的shisha”产品的营销陷阱。&lt;/p>; &lt;p>;“那里是水管中的许多毒性……吸烟者不仅将其点亮几分钟，而且每次疗程至少一个小时。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/13/fc29999999999999999995-7389-7389f-a535-a535-6feceac094b9_6b9_6b16b16b16b16cedf.jpg.jpg.jpg f. ：＃999;“>;室内shisha吸烟者在酒吧。一位学者表示，公众教育力度不足导致了人们普遍的误解，认为这种活动对健康的危害比吸普通香烟要小。图片：香港酒吧和俱乐部协会主席Chin Chun-Wing &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俱乐部协会主席说，该市的大多数酒吧都是守法的他补充说，即使政府强加了，也有可能进行非法吸烟习惯。毯子禁令，年轻人在没有足够的教育方面就对shisha的危害进行足够的教育就无法立即戒掉习惯。或不安全且不通风的私人场所，他们将受到更严重的空气污染 - 几乎没有检查这些场所。 &lt;/p>; &lt;p>;该市的烟草控制办公室说，在过去的12个月中进行了68次运营，导致1,500港元（190美元）罚款130人罚款130人，以吸烟，以吸烟，以便在室内和130人处以罚款&lt;/p>; &lt;p>;的传票还向运营商发出了59张传票，以协助和教tried缩合水管吸烟犯罪，介于2020年至2024年5月之间，罚款在400 hk $ 400到4000港元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在今年上半年，海关和消费税逮捕了32人与46个与“其他生产烟草”有关的走私案件，其中包括水管。官员们占领了14吨产品，估计市场价值为8600万港元，潜在的5200万港元的未付税款。&lt;/p>; &lt;p>;海关去年逮捕了34人，逮捕了34人，与71个案件有关，抓住了30吨以上的案件。 “其他生产的烟草”，估计市场价值为1.37亿港元，潜在的3900万港元的未缴税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Albanese tells Russia to ‘back off’ as war of words over spy couple heats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3270334/australias-albanese-tells-russia-back-war-words-over-spy-couple-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 12:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/3903DF34-F015-4282-BD35-F81B81B8D9155D3_4173D3_4173D1FD.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;澳大利亚的国家安全。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯指责澳大利亚煽动“反俄罗斯偏执狂”，指控一对俄罗斯出生的夫妇进行间谍活动，促使总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）周六告诉莫斯科“退缩” 。 >; &lt;p>;“关于布里斯班的逮捕，有俄罗斯和澳大利亚公民身份的伊戈尔·科拉（Kira）和伊戈尔·科洛夫（Igor Korolev）的广泛信息，他们因试图监视俄罗斯的罪名。” &lt;/p>; &lt;p>;对俄罗斯的RIA国家通讯社致敬。大使馆说。消息，退缩。根据成绩单的说法，俄罗斯在这里和世界各地进行间谍活动。 ，周四在华盛顿举行的北约峰会上宣布了一份2.5亿美元（1.7亿美元）的军事援助计划。&lt;/p>; &lt;p>;大使馆要求从澳大利亚当局就这对夫妇的情况提供书面信息，并正在考虑“适当的澳大利亚广播公司周六报道。&lt;/p>; &lt;p>;大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;科罗尔夫在周五在布里斯班治安法院出庭。法院文件显示，每项罪名是为间谍罪做准备，该罪名最高可判处15年监禁。这些指控是2018年介绍的第一项法律。&lt;/p>; &lt;p>;他们不申请保释，并被还押在9月20日下一次将要出现的情况下还押。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。警方说，妻子40岁是澳大利亚军队中的一名信息系统技术人员，前往俄罗斯，指示她的丈夫在澳大利亚登录她的官方帐户，以获取国防材料。&lt;/p>; &lt;p>;堪培拉一直在提供国防设备向基辅，禁止向俄罗斯出口铝矿石，并批准了1000多个俄罗斯个人和实体。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China critics pan AI ‘rejuvenation’ of Jackie Chan in new film ‘A Legend’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3270226/china-critics-pan-ai-rejuvenation-jackie-chan-new-film-legend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/12/9AF34310-90D0-4BD5-AB8C-4497C945D2CC_2CCC_21539012.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;使电影偶像看起来年轻，但电影迷并没有留下深刻的印象。照片：SCMP复合/IMDB/IG@Jackiechan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Jackie Chan的新电影已因使用人工智能面对面的技术使老化的动作膜图标显得陷入困境。&lt;/ p>; &lt;p>; AI的使用也引起了人们对特技双打的潜在过度使用的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;传奇人物，该传说被吹捧为2005年电影《神话》的续集，《星报》和Zhang yixing 。这部电影于7月10日在中国首映。&lt;/p>; &lt;p>;它讲述了陈的考古学教授的故事，他发现了神秘的古董，将他带回了西汉王朝（206 BC-9），那里他为保护自己的国家而战。 /07/12/d99ad135-D57B-4CEF-A357-4E8762ADAECB_980E5467.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Bona Film Group &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;电影中的主要卖点和重要的技术飞跃是使用AI技术来数字化改变Chan的脸，将他作为27年 -  &lt;/p>; &lt;p>;电影的导演斯坦利·汤尔·莱伊（Stanley Tong Kwai-Lai）赞扬了技术进步。电影制作，使演员能够重温年轻的日子。 >;“这是技术和电影的完美组合，” Yu。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/07/12/12/12/7fb27a02-f69b-44d4-972d4-972d-dd-3f08c349d7f27f27f2 _9d45c.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;批评家瞄准的全新的，全新的，改良的陈。照片：Bona Film Group &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chan，70岁，是全球认可的中国电影偶像和武术大师。他有一系列的赞誉，包括他在2016年赢得的荣誉奥斯卡奖。评论他的年龄。&lt;/p>; &lt;p>;在传奇中使用AI技术恢复活力的尝试同样未能给人留下深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>;一些在线观察者说，“恢复活力”的陈看起来更像他的儿子，Jaycee Fong Join，比他的年轻自我。&lt;/p>; &lt;p>;许多人说，这项技术使Chan显得不自然，无法正确传达情感，有时会无意中将严肃的场景变成喜剧。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”抱歉，这个AI太分心了。当张艺兴在古代场景中死去时，AI脸的成龙看起来像是在傻笑。这使整个电影院都笑了起来。他戴着盔甲和骑马的幕后镜头，展示了他积极参加电影的活动。&lt;/p>; &lt;p>;其他人提供了双打的图像，用于远处射击，以证明他的“懒惰”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/12/d89fe782fe782-27.782-27e7-78-4ec8-8046-8046-8046-6-8046-8046-8046-6- 2E38FAC68E39_2917B1E8.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新电影于7月10日在中国首映，对电影迷来说并不顺利。照片：Bona Film Group &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“一位老年演员使用特技表演的危险场景是可以接受的，但是如果观众购买门票，希望看到70岁的杰基·陈（Jackie Chan）表演特技表演，只能用数字化的年轻脸呈现两倍，他们会感到被骗。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，生产继续面临批评。&lt;/p>; &lt;p>;“不仅有AI Jackie Chan，而且还有整形手术增强的Zhang Yixing。一位评论家说：“随着女性角色在浪漫的爱情系列中选择陈在Zhang上，这部电影确实说明了人工智能正在取代人类。人工智能不能取代真实的表演。它缺乏任何活力的感觉。 =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How much does Japan need Chinese imports? And which appliance trade surprisingly sizzles?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270308/how-much-does-japan-need-chinese-imports-and-which-appliance-trade-surprisingly-sizzles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/12/08E60C03-0491-4291-AC10-3C94152788D0_D96C53C5.JPG“ alt =”>;三分之二来自2022年，而美国只有八分之一来自美国。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本比美国的贸易崩溃更依赖中国的供应链，而不是美国的供应链。 &lt;/p>; &lt;p>;日本非常依赖的进口产品中，超过三分之二来自中国，而只有八分之一来自美国。日本经济，贸易和工业部的论文。&lt;/p>; &lt;p>;周二宣布的详细发现，评估了日本，美国，德国和总体7人群该年进口的约4,300个项目的贸易数据。 &lt;/p>; &lt;p>;日本比东京七个同龄人组成的更多类型的消费者和工业产品更大程度地依赖于单一国家（通常是中国）。&lt;/p>; &lt;p。 >;该报告应用了Herfindahl-Hirschman指数（HHI），这是一种市场集中度量的衡量标准，其中给定产品的读数超过50，这意味着一个特定国家/地区占其进口的一半以上。&lt;/p>; &lt;p>;总体而言， ，日本严重依赖进口量的4300种产品中的近47％。特别是，日本在1,406个特定物品中从中国进口了一半以上，占2022年日本从海外采购的2,015件物品中的近70％。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，美国仅占12.5％ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的进口，如今，这种类型的贸易情景仍然存在。 >; &lt;p>;中国 - 日本的经济联系仍然是“高度互补的”，并补充说，日本对中国商品的依赖有望继续。纳吉说，我看不到迈向去耦。纳吉指出，日本人的目标是“使他们的关系的敏感部分隔离”。但是，日本将限制中国对民用和军事用途的筹码和双重用途技术的访问。 &lt;/p>; &lt;p>;基础设施安全和使用关键技术。此外，日本还扩大了对公司的财政支持，以激励来自中国的业务运营的重新培训和多样化，尤其是在战略上至关重要的行业，例如半导体。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，日本，中国和韩国同意在2024年5月的一次峰会上恢复关于三边自由贸易协定的谈判。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; rumi aoyama，瓦萨达州董事瓦萨大学（Waseda University）的当代中国研究研究所说，该协议是该地区三个主要权力的领导人的“明确信号”，经济关系至关重要，必须继续。&lt;/p>; &lt;p>;“在一个地区，经济一体化的趋势正在继续，政治领导人表现出稳定经济关系的强烈意图，经济安全政策并不旨在完全解耦。重点关注亚洲经济学和公共政策的分析。&lt;/p>; &lt;p>;作为中国第二大出口国，日本的出口量从2022年2022年的1719.8亿美元降至2023年的1574.9亿美元。 p>; &lt;p>;去年，日本是中国最高的空调和稀土矿物的买家，第二大中国智能手机进口商，以及第四大进口国中国笔记本电脑和有机化学品的进口国。 /p>; &lt;p>;在“ 10公斤以下的便携式设备”类别中，其中大部分包括笔记本电脑，中国对日本的出口价值从2022年的46.7亿美元下降了0.5％，至42.2亿美元，数据显示。 2022年。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国空调的近13％被出售给日本，其出口价值占中国空调总出口总额的12.75％。&lt;/p>; &lt;p>; Ralph Jennings &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Body found of woman who went missing after taking Didi ride in Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3270332/body-found-woman-who-went-missing-after-taking-didi-ride-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 11:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/3fdf777ab-202e-47eb-bc23-e9f5e3573d36d36_64c8fd48.jpg“ alt =”>; 11.照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局发现了一名23岁妇女的尸体，她在使用骑车应用程序DIDI后在墨西哥北部失踪，这种情况激发了这种情况自从周一早些时候，在周一早些时候通过中国应用程序乘坐墨西哥市的一家酒吧在墨西哥河上，在拉丁美洲国家的拉丁美洲国家的愤怒。根据当地国家检察官的一份声明，在加利福尼亚州卡莱西多（Calexico）对面的美国 - 墨西哥边境。 >;声明说，迪迪汽车的驾驶员和涉嫌谋杀案的主要嫌疑人塞尔吉奥·古铁雷斯（Sergio Gutierrez）已上交。 &lt;/p>; &lt;p>;他的家人受到威胁。 ，中国最大的驾驶车公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; Banuelos的死在墨西哥回荡，每天至少有两名妇女在与性别有关的暴力中丧生。数据显示，官方数据虽然是实际数字要高得多。&lt;/p>; &lt;p>;去年近2,600起妇女谋杀案中，只有827个被归类为“雌性”，或者是受害人的性别动机。 &lt;/p>; &lt;p>;“&#39;不要一个人旅行，&#39;&#39;不要穿那样穿，&#39;&#39;不要在晚上出去&#39;……无论他们多么努力，我们都不应该为生活而责备一个人认为自己有权杀死我们的国家。</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did Singapore underestimate costs of hosting World Aquatics Championships?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270312/did-singapore-underestimate-costs-hosting-world-aquatics-championships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/F313AD28-D50F-44F2-A58B-05D33062A120_54130F2C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡运动中心。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;明年世界一流的水上运动员在新加坡降下来参加所谓的“游泳世界杯”时，其中一些人将在汽车中建造的游泳池中消息人士在本周在亚洲举行的一些游泳活动表示，公园在购物中心前。从最初的竞标中被低估了成本。&lt;/p>; &lt;p>;明年7月11日至8月3日，新加坡将举办WAC  -  WAC  - 全球游泳，潜水，水球，水球，艺术游泳，开放水上游泳的全球竞赛和高潜水。预计来自209名国家会员联合会的2500多名运动员将参加比赛。正在进行在12,000座新加坡室内体育场举行游泳和艺术游泳比赛的方式。&lt;/p>; &lt;p>;国际媒体也报道说，国际水上运动组织World Aquatics表示，国家体育场的能力冠军的游泳比赛大约为15,000。 12/B2B06011-AD47-40B4-8EFC-B0080A442DD8_7EB980C.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999>;住宅公寓。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但周五的当地组织委员会宣布，游泳和艺术游泳比赛将在临时游泳池举行，将在2公顷的停车场建造购物中心休闲公园Kallang。当地组织委员会Mark Chay的联合主席Mark Chay表示计划，大约约有206万加仑的水填充游泳池。使用体育场“当时是助人的”。他说。 “地方组织委员会说，以最谨慎和经济的方式做到这一点的最佳方法是建立一个新的场地。” ）说，其他活动等活动也可能使用体育场。他说，对于室内体育场，游泳池的最小深度必须抬高，并且需要加固才能处理游泳池的体重。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们最终评估所需的金额时与在开放空间中从头开始建造（一个）相比，要成为一个可验证的场地……我们选择了停车场中的一个。”最终确定。&lt;/p>; &lt;p>;除了停车场外，OCBC水上中心还将用于水球和潜水，而Sentosa的巴拉望海滩将容纳高潜水和开放水游泳。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/07/07/12/196af5-d206-4d1e-91e-21e-21e2-726d483d483d483df76767_0e6a3c52.jpg52.jpg52.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男人在苏尼萨（Sentosa）的巴拉望海滩（Palawan Beach 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;熟悉锦标赛准备的消息来源上个月在亚洲说，最初使用国家体育场的计划被广泛认为是新加坡的核心13.3亿新元（9.914亿美元）的体育枢纽“很快被意识到”被误解了。&lt;/p>; &lt;p>;“他们以两位数的数百万美元的价格为此预算，但实际上是数百万美元的数百万美元，”要求匿名的消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;“这比青年奥运会更大。这是水上运动的奥运会级别。这是一个伟大的活动，但新加坡准备好了吗？这是迈克尔·菲尔普斯（Michael Phelps）的比赛水平。 /p>; &lt;p>;虽然组织者没有透露政府分配给游泳锦标赛的多少，但另一位消息人士估计，成本将超过1亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥在2011年被选中，以举办2017年冠军赛，但在2015年，就财务原因放弃了托管权。当时的新闻媒体报道说，组织活动涉及的投资涉及新加坡活动的组织者的投资。当地组织委员会营销传播和赞助总监Amy Chong说，明年独立，他们没有详细介绍在会场上还会举行其他活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;去年2月透露，新加坡将举办冠军，这是第一个这样做的东南亚国家。俄罗斯城市喀山（Kazan）在2019年赢得了竞标，但在俄罗斯入侵乌克兰后被剥夺了托管权利。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，竞标是在体育公司接管私营部门和体育枢纽的管理后不久发生的。一位消息人士说，组织者还在寻找与新加坡独立的60年一起举办的主要体育赛事，类似于2015年在市政府举行的东南亚运动会，以举办一场大型体育赛事为了庆祝其50岁生日。&lt;/p>; &lt;p>; Sportsg于2022年12月9日接管了35公顷（86英亩）的地点。一年后，枢纽的体育，娱乐和生活方式增加了30％与2019年的流行前相比。今年，它举办了包括泰勒·斯威夫特（Taylor Swift），科尔（Coldplay）和布鲁诺·马尔斯（Bruno Mars）在内的国际表演者的售罄音乐会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/2016c451-a064-a064-464-465d-ad29-92223ea3e3e3e3e3e3e3e3fe821_9c5c5c5c5cadc2.jpggg gpg gpg&#39; 999;“>;我们歌手泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的粉丝排队在国家体育场的流行歌手时代巡回演唱会上购买商品。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府还投资使新加坡成为体育和娱乐的选择目的地，并于3月在四年内揭幕了1.65亿新元的大型体育赛事资金。 &lt;/p>; &lt;p>; Chong说。&lt;/p>; &lt;p>;在锦标赛缩短了当地组织者的时间表之前，该基金参加了世界水上运动锦标赛。 。大多数寄宿城市通常在活动开始前六到八年宣布，布达佩斯是2015年从墨西哥接任2017年锦标赛时的例外。&lt;/p>; &lt;p>; chong承认，较短的时间表肯定不是“不是”为了我们的利益。 Chong补充说，这一切都将在我们的准备和振作中进行。”委员会“评估，评估和选择”。&lt;/p>; &lt;p>;询问是否在不使用国家体育场的情况下满足每个事件的座位能力的要求，发言人说，它具有一般指南，并且是与当地组织委员会紧密合作以确保满足这些委员会。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡将阻止在大容量体育场举办重大游泳活动的趋势。 OCBC水上运动中心位于停车场约1公里（0.6英里），可以容纳3,000个，而新加坡座位南侧的Sentosa地点约为600。&lt;/p>; &lt;p>;最近的主持人多哈（Doha）在其15,500中举行了比赛。 -  Aseath Aspire Dome，而福冈去年在15,000个座位的场地举行了该活动。&lt;/p>; &lt;p>;美国上个月在美国国家橄榄球联盟的印第安纳波利斯小马队的故乡卢卡斯石油体育场举行了时间考验。 。该体育场被配置为拥有30,000名观众，并打破了2016年在里约奥运会参加游泳会议的16,000名球迷的记录。&lt;/p>; &lt;p>;临时游泳池已成为奥运会和世界锦标赛游泳的共同特征。世界水上运动协会 (World Aquatics) 的合作伙伴 Myrtha Pools 为上届福冈锦标赛、多哈锦标赛和 2024 年巴黎奥运会等比赛设置了泳池，她告诉《亚洲周刊》，这些泳池可以“在比赛结束后拆除，然后重新安装在公共水上运动场”。比赛结束后的中心。 Chong说，&lt;/p>; &lt;p>;尚无计划在冠军之后将游泳池移至新加坡其他地区，但补充说，组织者计划明年6月测试游泳池。&lt;/p>; &lt;p>;”我们要确保我们不要让事情偶然，我们希望在明年6月举行测试活动。她说：&lt;/p>; &lt;/p>;，这可能是青年人的东南亚地区活动，所以这与新加坡水上运动正在合作，这也使我们获得了更多的信心[主持]这项新活动。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>