<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Should Hong Kong raise taxes and cut costs to rein in HK$100 billion deficit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289047/should-hong-kong-raise-taxes-and-cut-costs-rein-hk100-billion-deficit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/2d841703-34db-4468-b1a5-131663717995_dd2959ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府将赤字估计增加了一倍多2024-25 财年。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，在当局将财政赤字估计增加一倍以上后，香港必须优先考虑削减开支，甚至考虑提高税收，一些人警告说，对土地销售的依赖已经变得越来越严重。 &lt;/p>;&lt;p>;财务总监陈茂波透露，他早先预测的 2024-25 财年赤字为 480 亿港元，但由于较弱疲软的房地产市场带来的收入低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;法国外贸银行 (Natixis Corporate and Investment Bank) 高级经济学家 Gary Ng Cheuk-yan 表示，最新预测凸显了对卖地收入的结构性依赖和缓慢的双重打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港目前的财政模式严重依赖资产价格上涨，但当消费者和企业信心下降时，形势可能会逆转，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府如果有的话当然可以借正确的项目。不过，在考虑加税和外部融资之前，最好先削减不必要的开支并重新分配资源。”&lt;/p>;&lt;p>;陈周一表示，来自土地出让、印花税和企业税的政府收入大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>; 4月至9月卖地带来45亿港元收入，仅占原来预估的13.6%。印花税收入达240亿港元，占预算的33.8%。&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库港澳研究会顾问刘兆佳表示，表示香港不应养成赤字的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;他指《基本法》的条款规定，政府在编制预算时应遵循量入为出的原则并努力实现财政平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/d82b6b58-03c7-4994- b8c4-e26d1711d550_0df8e58e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长陈茂波表示，来自土地出售、印花税和企业税的政府收入大幅下降。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府的收入仍然过于依赖卖地和直接税。最终，可能必须引入某些类型的间接税。无论如何，都要遵守累进原则，即富人要付出更多。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，我们的经济状况更差，因为内外经济形势都在恶化。”坟墓，隧道的尽头尚未看到。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府应该诚实地披露其财务状况，以帮助居民为未来的任何措施做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;Billy Mak Sui ——Choi，浸会大学哲学系副教授会计、经济和金融界人士表示，最新的赤字预测很大程度上是由于美国利率仍然相对较高而导致经济周期下滑的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“赤字主要是由于赤字下降所致。”利得税以及物业和土地相关收入。政府应该采取一些措施来支持房地产市场。已经做了很多事情，比如取消印花税，然后调整抵押贷款利率。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但房地产市场最关键的因素是利率。”&lt;/p>; &lt;p>;9 月份房地产交易量达到 3,843 套，创下七个月来的新低，但 10 月份出现反弹，飙升 52% 至 5,857 套。降息和政府取消所有房地产市场降温措施后出现了好转。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 表示，市场需求疲软，导致该市人口增长停滞的情况下交易减少。居民们也对高利率望而却步，而一些人发现在当前的经济环境下保持稳定的收入具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;“在需求旺盛、供应有限的房地产市场蓬勃发展的情况下，开发商在出售房产后，自然会需要购买新土地，从而增加政府卖地收入的损失。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/e35a0295-ed32-44c4-b918-0e3f01dbd3a5_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房产交易量创七个月新低9 月份供应量为 3,843 套，但 10 月份有所回升。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但智库百果园联合创始人兼经济研究总监徐嘉健表示，现在断定政府是否&lt;/p>;&lt;p>;“我们的库存有两万多个单位，但由于楼市不景气，售价不会好。”因此开发商保留了这些房屋，造成了不平衡的情况。徐说，房地产库存是一个暂时的问题，而不是长期的结构性问题。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，到达香港的内地人才倾向于租房，这使得租金价格居高不下，尽管市场销售下滑。&lt;/p>;&lt;p>;Tsui 表示，该市将在未来几年内观察入境者是否会转向购房。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉亚太主权评级总监 George Xu评级称地缘政治紧张局势以及美国当选总统唐纳德·特朗普即将上任的政府预计将增加关税，对该市 2025 年的经济和财政前景构成了重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，美联储预计的降息将逐步进行融资成本降低，对商业信心产生一些积极的溢出效应。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局强调推动举办大型活动并振兴旅游业以刺激经济。内地恢复对深圳居民多次入境签证也为这些努力提供了一些积极消息。&lt;/p>;&lt;p>;前财政部长唐英年周一表示，这项措施将为零售和餐饮业带来新的活力。 &lt;/p>;&lt;p>;“但我不认为只坚持一种方法是拯救香港经济的灵丹妙药，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;Johnny Wan 的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is South Korea’s rejection of Ukraine’s weapons request due to Trump, public objection?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288984/south-koreas-rejection-ukraines-weapons-request-due-trump-public-objection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/269d34c0-c287-4194-aaba-66e3afb4dcc4_05cf367a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看到一排模拟 30 毫米炮弹位于韩国昌原市的韩华宇航工厂。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名乌克兰特使在未能获得韩国提供武器的承诺后回国，但取得的成果有限，而首尔在围绕唐纳德·特朗普第二届政府的地缘政治不确定性中仍保持谨慎态度。&lt; /p>;&lt;p>;上周三，国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫率乌克兰代表团访问首尔，会见了韩国总统尹锡烈、国家安全顾问申元植和国防部长金正恩&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方同意加强在监测朝鲜与俄罗斯军事关系方面的合作，包括与乌克兰战争相关的部队调动和技术交流，但乌克兰对武器的要求仍未得到满足。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔 (Denys Shmyhal) 周五指出，韩国已提供 1 亿美元的援助，这是此类支持的首次实例。此前，4 月份签署了 21 亿美元优惠贷款协议，该协议将于 2024 年至 2029 年间向乌克兰支付。&lt;/p>;&lt;p>;尽管取得了这些进展，韩国尚未对基辅长期以来的防空请求做出回应导弹、炮弹和其他武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/902f0776-ce2f-40d6-8ace-5fcbd96d03cd_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫（左）周三抵达位于首尔的韩国国防部。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这并不是乌克兰第一次表达购买韩国青云防空导弹和155毫米炮弹的愿望”，一位知情人士说此事告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰特使强调了朝鲜为支持俄罗斯而部署的军队，敦促首尔重新考虑向参与此类活动的国家提供武器的禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，这位不愿透露姓名的消息人士补充道，首尔重申了自己的立场，并援引了禁止向活跃战区出口武器的法律。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，尹政府对于深化军事行动犹豫不决。韩国舆论普遍反对此举。&lt;/p>;&lt;p>;此外，尹恩惠还面临国内挑战，包括支持率低。&lt;/p>;&lt;p>;据观察人士称，政府对采取可能导致与特朗普第二届政府关系紧张的措施持谨慎态度，特朗普政府誓言要在上任后 24 小时内结束战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/7ba769d8-3a2f-48a2-97ff-c8fa2c3b66d4_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国抗议一名官员的来访乌克兰特使前往首尔。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然韩国是世界上最大的武器出口国之一，但迄今为止，它对乌克兰的帮助仅限于人道主义物资等非致命援助，扫雷设备和防弹衣。&lt;/p>;&lt;p>;尹不排除提供致命援助，特别是在有报道称朝鲜向俄罗斯派遣了数千名士兵之后。&lt;/p>;&lt;p>;不过，莫斯科警告称这样的举动将导致完全与首尔断绝外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，控制韩国议会的反对党威胁称，如果向乌克兰运送武器，将弹劾国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;专家，包括韩国政府引用的专家基辅独立在线报纸认为，韩国对乌克兰最重要的潜在贡献在于弹药供应。该国拥有大量兼容的 155 毫米和 105 毫米火炮弹药库存，这可以解决基辅面临的严重短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;韩国防务网络分析师 Lee Il-woo 强调了韩国的可靠性和具有竞争力的定价。韩国武器加上强大的售后支持，在国际市场上备受追捧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，韩国对向冲突地区出口武器的限制可能会阻止韩国武器出口潜在买家。&lt;/p>;&lt;p>;“一些客户担心，在冲突期间他们最需要的后续购买可能会受到阻碍，”Lee 解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在展示韩国日益增长的防御能力的另一项发展中，该国于周五推出了其本土研发的远程地对空导弹（L-SAM）系统。&lt;/p>;&lt;p>;旨在拦截高度为40-60公里，L-SAM将补充该国现有的防空系统，例如美国爱国者先进能力-3、M-SAM II和国产“Cheongung”。&lt;/p>;&lt;p>;对于高空威胁，韩国依赖美国制造的防空系统THAAD 系统。&lt;/p>;&lt;p>;L-SAM 由韩华航空航天公司、韩华系统公司和 LIG Nex1 开发，采用先进的“命中杀伤”技术来压制来袭导弹。精度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/9f71fc06-dd3c-47a6- 885b-975228d2c067_6a62f050.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;昌原韩华航空航天工厂的Cheongung地对空导弹系统模拟发射管。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这项尖端技术只有少数国家拥有，包括美国和以色列，”李指出。&lt;/p>;&lt;p>; “然而，新的导弹系统是否能够同时攻击多个目标还有待观察，因为朝鲜可以同时发射许多射弹，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜还通过大规模-生产可以改变航向的低空飞行的伊斯坎德尔型导弹他指出，这对韩国的防空系统构成了重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;L-SAM 计划于明年开始大规模生产，首尔希望将其销售到中东国家，例如中东国家。阿联酋和沙特阿拉伯已经购买了价值数十亿美元的韩国“Cheongung-II”拦截导弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Irish centre-right parties seek coalition deal as Trump threat looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289063/irish-centre-right-parties-seek-coalition-deal-trump-threat-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 07:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/5f42e960-fd1a-4f1d-83a3-6ce705f0fc35_5d92c40c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱尔兰总理11 月 30 日，总理）和统一党领袖西蒙·哈里斯在爱尔兰格雷斯通的威克洛计数中心。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱尔兰的两个大型中右翼政党准备开始搜寻周五的选举使他们距离执政所需的 88 个席位仅差两个席位，这一选择将有助于确定他们的政策平台。&lt;/p>;&lt;p>;爱尔兰统一党 (Fianna Fail) 和统一党 (Fine Gael)，他们共同领导自近一个世纪前建国以来，历届政府都与全球选民拒绝现任政府的趋势相反，在获得与 2020 年上次选举大致相似的票数后，分别赢得了 48 个和 38 个席位。&lt;/p>;&lt;p >;在即将离任的初级联盟伙伴绿党失去了除一个席位之外的所有席位后，必须在爱尔兰较小的左倾政党之一或一些更保守的独立立法者之间做出选择。&lt;/p>;&lt;p>;“当然有科克大学政治学高级讲师特蕾莎·雷迪 (Theresa Reidy) 表示：“这个额外的合作伙伴有可能对意识形态方向产生巨大影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/fd6c3362-158b-471d-8a70-50014d6ec800_84d516bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皇家选举计数周日爱尔兰都柏林大选期间，选民前往投票站后的都柏林协会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中左翼工党和社会民主党均获得11个席位，并表示将与所有政党讨论组建政府的问题。爱尔兰不同的独立议员群体拥有 20 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;可能需要与至少六名独立议员达成协议才能形成舒适的工作多数。&lt;/p>;&lt;p>;统一党和爱尔兰统一党已经组建了稳定的政府过去都是由独立人士支持，并且都由工党执政。相对较新的社会民主党从未掌权。&lt;/p>;&lt;p>;两个主要政党已经排除了与另一个主要政党新芬党达成协议的可能性，新芬党是左翼反对派，以 39 个席位位居第二。它的得票率从 2020 年的 24.5% 下降至 19.0%，而一年前的民意调查显示，当时它似乎有望领导下一届政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/6fa154d1-d986-4573-9255-8a9bb6a2a500_36a24a30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管都柏林发生反移民骚乱和针对难民安置的草根抗议，但极右翼候选人却没有在爱尔兰取得突破，这在欧洲几乎是独一无二的下届政府将继续面临如何应对寻求庇护者大幅增加的压力，以及许多选民对其无法将最健康的公共财政转变为沮丧的失望情绪。欧洲走向更好公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;统一党和共和党高级部长表示，组建新政府的谈判至少需要数周时间。党内人士表示，他们希望在 1 月 20 日美国当选总统唐纳德·特朗普就职典礼之前达成协议，但这并不是一个硬性的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺大幅削减公司税和征收关税，这对特朗普来说是一个挑战。这对爱尔兰经济构成潜在的重大威胁，爱尔兰经济严重依赖美国科技和制药跨国公司集群的税收和就业。&lt;/p>;&lt;p>;“理想情况下，如果我们能够在此之前组建政府[特朗普的Fianna Fail 财政部长杰克·钱伯斯 (Jack Chambers) 告诉路透社，这是积极的，但我认为我们需要组建一个能够持续的政府，并补充说谈判不应花费 2020 年所需的四个半月的时间。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New World CEO Huang has task cut out to set Hong Kong developer’s house in order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3288986/new-world-ceo-huang-has-task-cut-out-set-hong-kong-developers-house-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/b47a2f69-6f49-4968-b4dc-ec74b1911fcd_5c48b42f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Echo 黄少梅已晋升为新世界发展有限公司首席执行官。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黄少梅“意外”被任命为新世界发展新任行政总裁，引发人们对她是否是领导香港企业的合适人选的担忧。杠杆率最高的开发商摆脱困境。&lt;/p>;&lt;p>;分析师对新世界发展目前所处的处境表示严重怀疑，包括黄的领导记录，以及新世界发展的公司治理、非核心撤资和缺乏有关最新管理层改组的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“最新的变化可能会引发市场对新世界发展公司治理的担忧，”银河国际证券香港董事总经理郑中正表示。他补充说，这种剧变可能会在短期内打压其股价。&lt;/p>;&lt;p>;郑表示，虽然领导层变动可能有助于新世界发展进一步加强其中国大陆业务，但黄在香港房地产业务方面缺乏业绩记录可能会影响新世界发展的业绩。事实证明这是一个障碍。&lt;/p>;&lt;p>;黄需要向投资界证明并说服她是领导公司的合适人选，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/cf4f6b62-ed45-453f-a96e-6564fba72882_9505de29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新世界发展总部，周五重组了其最高管理层。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展周五对最高领导层进行了改组，公司内部人士黄先生接替了马兆祥。马云在接替新世界家族第三代继承人郑志刚接任首席执行官后两个月内辞去首席执行官职务。&lt;/p>;&lt;p>;黄，55 岁，拥有 20 多年的房地产经验横跨中国大陆。她于 2015 年 10 月加入新世界中国地产，担任副首席执行官，并于 2020 年 2 月晋升为首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;据晨星公司称，新世界发展在戏剧性的一年中的最新发展“出乎意料”。&lt;/p>;&lt;p>;张杰夫表示，黄女士拥有“扎实”的背景，并且“熟悉新世界发展的运营，尤其是在中国大陆”，但她必须证明她有能力带领开发商走出当前的危机。美国金融服务公司的股票分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然首席执行官的变动带来了更多希望，但我们警告说，新世界发展可能需要更长的时间才能有意义地改善其资产负债表，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;黄女士在中国大陆的成就包括开发广州周大福金融中心和深圳前海周大福金融大厦。&lt;/p>;&lt;p>;她是中国人民政治协商会议广东省委员会委员及其常务委员会，根据新世界发展的网站。黄先生还是大会港澳台委员会副主任。&lt;/p>;&lt;p>;据公司消息人士透露，黄先生的晋升反映了公司在中国大陆的资产对新世界发展收入的贡献不断增加。&lt; /p>;&lt;p>;消息人士补充说，新世界发展主席郑家纯在“数月观察”马云的表现后，决定任命黄先生。&lt;/p>;&lt;p>;内地业务贡献了该集团收入的 50%在最后晨星的张表示，有关管理层改组的细节几乎没有透露，而且在香港和内地房地产市场疲软的情况下，新世界发展去杠杆化仍面临挑战中国。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，新世界发展可能会继续其“战略重点是剥离非核心资产和加速新项目销售，以改善其资产负债表”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，新世界发展以 4.167 亿港元（5,350 万美元）的价格出售了启德体育园开发商新世界体育发展 100% 的股权。&lt;/p>;&lt;p>;所得款项占新世界发展超过 1% 的收益不到 1%。截至 6 月债务达 1,400 亿港元，晨星估计净负债率仍高于 50%。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展预计将出售更多资产以满足 13 港元的需要截至 2025 年 6 月的财政年度，撤资目标为 10 亿港元，迄今为止已完成的资金不足 50 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管这将影响公司的租金收入，但我们认为宁波新开业的 K11 购物中心张表示：“上海应该会提供一些缓冲。”&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展的股价早盘上涨 5.9%，收盘上涨 2.8%，至 6.61 港元。周五收复 6% 的跌幅，下午因领导层公告而暂停交易。&lt;/p>;&lt;p>;晨星的张估计该开发商的合理股价为 8.50 港元。&lt;/p>;&lt;p>;新世界发展将12 月 9 日，恒生指数被从香港基准恒生指数中剔除，这是该指数自 1973 年加入该指数以来第二次被剔除。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump names billionaire investment banker Warren Stephens as US envoy to Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289065/trump-names-billionaire-investment-banker-warren-stephens-us-envoy-britain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 07:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/1cb29e81-7627-4487-af36-565617c4dc28_302fda95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻伦敦大使馆， 英国。美国当选总统唐纳德·特朗普任命投资银行家沃伦·斯蒂芬斯为驻英国特使。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普任命亿万富翁投资银行家沃伦·斯蒂芬斯为驻英国特使，对于这位共和党捐助者来说，这是一个享有盛誉的职位，他今年的捐款包括 200 万美元特朗普支持的超级政治行动委员会。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周一晚上在社交媒体上发帖称，他正在选择斯蒂芬斯担任美国驻圣詹姆斯法院大使。参议院需要确认这一选择。&lt;/p>;&lt;p>;“沃伦一直梦想着全职为美国服务。我很高兴他现在有机会作为最高外交官，代表美国面对美国最珍惜和最喜爱的盟友之一。”特朗普在帖子中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/1d2c2ffb-f3f5-4ec0-8bc8-2c60934f0d19_b5ef61ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯蒂芬斯是阿肯色州小石城金融服务公司斯蒂芬斯公司的董事长、总裁兼首席执行官，他从父亲手中接管了该公司。&lt;/特朗普已经为他的内阁和高调外交职位提名了许多人选，组建了一份坚定的忠诚者名单。周末，特朗普宣布打算提名房地产开发商查尔斯·库什纳（特朗普女婿贾里德·库什纳的父亲）担任驻法国大使。&lt;/p>;&lt;p>;在第一个任期内，特朗普选择了罗伯特·“伍迪” ” 约翰逊是他的竞选活动的捐助者，也是纽约喷气机队的老板，作为他驻英国的代表。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraqi fighters head to Syria to battle rebels but Lebanon’s Hezbollah stays out: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289061/iraqi-fighters-head-syria-battle-rebels-lebanons-hezbollah-stays-out-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 06:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/88a4d1a8-ea7f-4314-a6e3-7c17c9e0cdd2_ba23c163.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚叛军在军队之上周一控制阿勒颇纳拉布军用机场后的飞机。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数百名伊朗支持的伊拉克武装人员周一越境进入叙利亚，帮助政府打击上周占领阿勒颇的叛乱分子，但黎巴嫩真主党目前没有计划加入他们，据消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的地区民兵联盟在俄罗斯空中力量的帮助下，是亲政府力量在中东地区取得成功的不可或缺的一部分。镇压了 2011 年反抗总统巴沙尔·阿萨德的叙利亚叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;但上周叛乱分子在叙利亚西北部闪电般推进，俄罗斯将重点放在乌克兰和真主党的战争上，这一联盟面临着新的考验。上周与以色列的战争以停火结束，领导层遭到重创。&lt;/p>;&lt;p>;阿勒颇叛军风暴是反阿萨德战士多年来取得的最大胜利。自 2016 年围困中占领当时叙利亚最大的城市阿勒颇以来，政府军完全控制了阿勒颇，这是这场导致数十万人死亡的战争的主要转折点之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/127d08be-aceb-48db-a35b-8a7d7b62a8dd_b96638b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈迪·巴赫拉，总统叙利亚海外主要反对派团体周一在土耳其伊斯坦布尔举行的新闻发布会上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叙利亚海外主要反对派组织负责人哈迪·巴赫拉(Hadi al-Bahra)表示，叛军之所以能够如此迅速地夺取这座城市，是因为真主党和其他伊朗支持的组织这些团体因与以色列的冲突而分心。&lt;/p>;&lt;p>;他说，自去年以来一直在为袭击阿勒颇做好准备，但由于加沙战争而受阻。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚民事自 2020 年以来，战争一直处于冻结状态，阿萨德控制了大部分领土和所有主要城市。叛军仍控制着西北部的一块飞地，土耳其支持的部队控制着北部边境的一小片地带，而美国支持的库尔德人领导的部队则控制着东北部的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚局势的任何长期升级都有可能进一步恶化。加沙和黎巴嫩冲突使该地区陷入不稳定，数百万叙利亚人已经流离失所，而且地区和全球大国都在支持该国的敌对势力。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克和叙利亚消息来源证实向叙利亚部署了更多伊朗支持的伊拉克武装人员。伊朗外交部长表示，德黑兰“将提供任何所需的支持”，“抵抗组织”将向阿萨德提供援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/f2872191-d3a6-48ed-ac67-ea6ceeeae308_17b278ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名叛军战士拿着一张最近被撕破的照片周一，真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉站在叙利亚阿勒颇北部努布尔的前总统哈菲兹·阿萨德雕像附近。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两名伊拉克安全部门消息人士称，周日晚间，至少 300 名武装分子（主要来自伊拉克巴德尔和努贾巴组织）使用土路越过官方边境，以避开官方过境点并补充说，他们是来保卫什叶派圣地的。&lt;/p>;&lt;p>;一位叙利亚高级军方消息人士称，这些武装分子以小股的形式越过边境，以避免空袭。消息人士称：“这些是被派出的新增援部队，以援助我们在北部前线的同志。”&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克人民动员部队的负责人，其中包括与伊朗结盟的主要什叶派民兵组织，表示其旗下没有任何组织进入叙利亚，也没有在伊拉克境外开展活动。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，与伊朗结盟的伊拉克武装组织卡塔布真主党的发言人在周一的一份声明中表示，该组织正在密切监视“犯罪集团对叙利亚人民的侵略”，并补充说，他们尚未决定是否派遣战斗人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩真主党长期以来是最有能力的伊朗-三位熟悉该组织的消息人士称，该组织在战场上支持军队，也是阿萨德在叙利亚的军事联盟的关键，但在与以色列发生激烈冲突后，该组织尚未被要求进行干预，也不准备派遣部队。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士称，该组织已将负责阿勒颇的高级官员撤出叙利亚北部，以帮助对抗以色列的地面战争，这场战争一直持续到上周停火。&lt;/p>;&lt;p>;两名其他消息来源（一名黎巴嫩人和另一名叙利亚人）表示，真主党于 10 月中旬从叙利亚撤军，当时与以色列的战斗加剧。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯国家和华盛顿将真主党的削弱视为一种力量。使阿萨德脱离与伊朗联盟的潜在机会。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，阿拉伯联合酋长国和美国一直在讨论如果阿萨德减少对德黑兰的依赖，解除对阿萨德制裁的可能性。如果叛军的推进迫使阿萨德更多地依赖伊朗的支持，情况可能会变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/e242883e-3600-46a5-8a19-8e5bfa787893_cf0d77aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民逃离周日，反政府武装分子聚集在莫雷克通往叙利亚中西部哈马省的一条道路上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯于2015年加入冲突，决定性地扭转了军事平衡，对阿萨德有利，俄罗斯继续支持他，并正在分析当地局势，克里姆林宫说。据俄罗斯战争博客报道，周日，莫斯科解雇了负责叙利亚军队的将军。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚政府表示，叙利亚和俄罗斯空军正在袭击阿勒颇市以东乡村的叛军控制阵地。&lt; /p>;&lt;p>;白盔救援组织和北部叛军控制地区的居民表示，战机袭击了阿勒颇市的居民区和伊德利卜省的一个流离失所者营地，造成七人死亡，其中五人死亡政府表示，军方正在努力确保周日从叛乱分子手中夺回的一系列城镇的安全，这些城镇位于阿勒颇和大马士革之间的主要城市哈马以北的前线。国家电视台称，周一叛军炮击哈马造成三人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚政府表示，最近几天已杀死数百名叛军战士，但路透社无法独立证实这一消息。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;叛军在阿勒颇，伊德利布（Idlib）和哈马省（Hama Provinces）战斗，包括土耳其支持的主流团体，以及前伊斯兰教徒的Hayat Tahrir al-Sham，前Al-al-Qaeda附属机构，叙利亚。&lt;/p>; &lt;p>;一位土耳其官员说，土耳其未允许叛军进攻，而海特·塔里尔·阿尔·沙姆（Hayat Tahrir al-Sham）也没有从土耳其提出任何指示。土耳其和伊朗外长周一讨论了叙利亚的战斗。土耳其外交大臣哈汉·菲达（Hakan Fidan）表示，叛军的进步无法通过外国干预来解释，并敦促叙利亚反对派妥协。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方发言人说，这不会让伊朗剥削叙利亚冲突将武器转移给真主党。区。&lt;/p>; &lt;p>;叛军消息来源和阿勒颇居民说，库尔德YPG集团正在与叛军达成协议下，在该市的谢赫·马克斯德（Sheikh Maqsoud）地区退出长期以来的职位。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Trump fumes over unlikely ‘Brics currency’, China should talk to US more about money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3289007/trump-fumes-over-unlikely-brics-currency-china-should-talk-us-more-about-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/02/e1d8a9b0-4c98-4c98-41a3-41a3-8546-e8546-e835e0f1b8b2 b8b2b2_04e4eae0d7a.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯才开始推动减少全球在其银行系统与全球储备货币隔绝后，对美元的依赖。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）威胁要对金砖国家征收100％的关税，如果他们追求共同的货币会感到困惑，其中一些人想知道特朗普为什么要发泄最多的事情认为&lt;/p>; &lt;p>;金砖国家 - 巴西，俄罗斯，印度，中国和南非，除了最近增加的经济体外，还远非金融联盟。他们可以创造一种共同货币来对抗美元的想法纯粹是幻想。虽然俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在今年的喀山（Kazan）最近举行的一次峰会上炫耀了五颜六色的金砖国家钞票来调情这个想法，但他很快就澄清了该集团没有考虑新货币。&lt;/p>; &lt;p>;成员。&lt;/p>; &lt;p>;国家与美国领导的世界秩序和信念的共同不满，即他们的声音没有得到应有的关注。尽管如此，该集团仍缺乏有影响力的机构或能力。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于上海的新开发银行（以前是金砖国家开发银行）不太可能扮演中央银行的作用。该组织的年度峰会为州领导人提供了新的机会，并提供了一个符合象征性政治手势的阶段，但几乎没有其他。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对我们霸权的不满情绪，但《金条》一词首先发表了。美国投资银行高盛。英国经济学家吉姆·奥尼尔（Jim O&#39;Neill）在欧洲债务危机期间，英国经济学家吉姆·奥尼尔（Jim O&#39;Neill）创造了有关贸易和投资模式的信息，例如葡萄牙，意大利，希腊和西班牙的猪标签。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;术语“金砖四”开始开始在2008年日本在日本举行的G8峰会之后的政治体重。一个未经证实的故事是，日本将G8成员列为尊敬的客人，而五个被邀请人（中国，巴西，墨西哥，印度和南非）是外围的。 G8+5的全球治理很快被抛弃，取而代之的是更加平等和包容的G20，金砖四国开始发展一些友情。第一个金砖四国峰会是在2009年，在南非在2010年加入的名称中加入了“ S”。&lt;/p>; &lt;p>;，但金砖国家是否真的讨厌美元并想取代它？一方面，绿色的“高昂特权”，而许多人的嫉妒是主要的投诉来源。许多州正在努力减少美元在全球贸易和投资中的统治地位。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，即使在金砖四国经济体中，美元仍然是国际定居点最喜欢的货币。莫斯科仅大声地谈到了在美国从乌克兰入侵后，美国将俄罗斯的银行制度从货币切断后，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国，该集团最大的经济体是在货币上削减全球对美元的依赖，这笔美元一直被认可。作为国际金融体系的主持人。尽管前中国央行行长周小川曾在全球金融危机后提出用“超级主权”货币取代美元的想法，但他的建议是建立一种以特别提款权一篮子货币为基础的货币，其中美国货币仍将是最大的组成部分。这个想法并没有起步，因为这是一场噩梦，以多种货币组成的单位预订帐户。&lt;/p>; &lt;p>;许多北京的措施通常被理解为减少美元使用的尝试旨在对冲美国激进政策的风险，而不是破坏美元的倡议。中国越来越不愿意被视为“去美元化”的啦啦队长，近年来谨慎地捍卫其持有的美元。中央政府淡化了中国主权数字人民币可以挑战美元的想法。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对关税的威胁，明确要求美元仍然是世界储备货币，以提醒中国和中国美国必须在货币问题上保持沟通。在他的回忆录中，中国前外交大臣李·扎克森（Li Zhaoxing）撰写了一篇轶事，说明了一位国家领导人如何要求他在2005年7月北京宣布这一消息之前的几个小时，以告知美国大使馆有关中国的元重估。这是特朗普2.0 ERA的世界两个最大经济体之间需要的透明度。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.site.site =“ style =”颜色：橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harvey Weinstein hospitalised after ‘alarming blood test’, lawyer says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289058/harvey-weinstein-hospitalised-after-alarming-blood-test-lawyer-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 06:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/ccd43f2e-50ad-4a61-b2cb-eeccb-eeccb-eeccf4cc05050505050505050505050d_0922051e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;曼哈顿刑事法院的哈维·温斯坦（Harvey Weinstein） 七月。周一，这位前电影制片人的照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈维·温斯坦（Harvey Weinstein法律要求指控在纽约市臭名昭著的监狱综合体中不合格的医疗服务。&lt;/p>; &lt;p>; 72岁的温斯坦被送往曼哈顿的贝尔维尤医院，“由于令人震惊的血液，他的律师伊姆兰·安萨里（Imran Ansari）在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“预计他将留在那里直到他的病情稳定，”该声明继续说道。 “他对护理的剥夺不仅是医疗事故，而且侵犯了他的宪法权利。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/d62f912b-1e49-4b09-a51d-a51d-9d759595555555555c_6deaac00.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;温斯坦出现在曼哈顿刑事法院 七月。照片：池/盖蒂图像/tns &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约市更正部发言人没有立即回复电子邮件。该机构的囚犯数据库证实，温斯坦已从曼哈顿的贝尔维尔岛（Rikers Island）转移到曼哈顿的贝尔维尤医院监狱病房。&lt;/p>; &lt;p>;温斯坦自从今年早些时候自纽约上诉法院推翻了他的2020年强奸罪以来，自今年早些时候就一直被城市拘留所。该州的定罪。该案定于2025年进行。Weinstein否认了任何不当行为。&lt;/p>; &lt;p>;在上周的一项法律申请中，温斯坦的律师指责该市为他提供了不合格的医疗服务，以供一段医疗痛苦，这是一系列的医疗服务。包括慢性粒细胞白血病和糖尿病。已经有好几个星期没有洗了，甚至还没有提供干净的内衣 - 对于患有严重医疗状况的人来说，几乎没有卫生条件。 &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/73cddddd-db9b-4fc7-9cdc-1b1a03fff54b_3288f394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;纽约里克斯岛监狱综合体。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陷入困境的监狱综合体，位于纽约市东河的一个岛上，因虐待被拘留者和危险条件而面临越来越多的审查。上周，一名联邦法官清除了可能接管监狱制度的可能的道路，发现该市已将被监禁的人口置于“违宪危险”中。&lt;/p>; &lt;p>; Weinstein的公关人员Juda Engelmayer回应&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中的指控。不管是囚犯是否值得。”他说。 “在许多方面，这种虐待构成了残酷和不寻常的惩罚。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Help from Asean nations to counter China is unlikely: ex-Philippine Navy officer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3289059/help-asean-nations-counter-china-unlikely-ex-philippine-navy-officer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 06:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/6fd1775c-fb08-4548-4548-8f7b-b34b-b34ab5134ab5138197_867_867cdfaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaffaf” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“ 3月，在前往南中国海第二座托马斯浅滩的途中，在菲律宾的一艘补给船上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马尼拉应加强与东南亚国家对中国政策的协调竞争南中国海。 [关于]我们的行动是因为他们不同意我们的中国政策。”菲律宾海军的前副司机隆美尔·昂（Rommel Ong 。 “中国在东盟中的地理经济战略的疗效对他们来说很好，并使他们能够对不同的东盟成员国首都施加某种形式的杠杆作用，尤其是在影响这些国家的政治和经济精英方面。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;中国和四个东盟成员国 - 越南，马来西亚，文莱和菲律宾 - 对资源丰富的南中国海的海上主张重叠，马尼拉是最有力的人，这是推动反对的人北京。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国政府指责华盛顿在南中国海遭遇中支持马尼拉。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些东南亚国家担心马尼拉越多与美国的坐标，中国越有可能促使对南中国海索赔采取单方面行动。&lt;/p>; &lt;p>;在最近可能引起北京的行动中，美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）揭示了工作队的存在-Ayungin，由美国服务成员组成，并以菲律宾第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的菲律宾名称。&lt;/p>; &lt;p>;在斯普拉特群岛（Spratly Islands）的环礁，第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal马尼拉在那里菲律宾海军陆战队的一小部分部队的补给任务。在南中国海的运营中，未公开的无载的地表船并承诺将在总统乔·拜登（Joe Biden）政府结束之前交付“更多”。&lt;/p>; &lt;p>; ong，他于2019年退休，他说他期望没有当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在1月20日上任的华盛顿政策的重大变化。在特朗普的第一任期内，延续特朗普的政策，所以我看不到特朗普的政策前进的任何重大变化。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/af9ff0f3-b471-42b3-b27d-3df7a0f3e485_187f45c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Rommel Ong是以前的菲律宾海军的副司机。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但Ong说，人们怀疑美国对东南亚问题的响应能力的深度，因为乌克兰和中东的战争可能会使华盛顿的优先次序复杂化。 。他补充说，与东南亚缺乏自由贸易协定也可能破坏华盛顿在该地区的影响力。总统巴拉克·奥巴马。尽管拜登政府以关注贸易和供应链的重点实施了其印度太平洋经济框架，但它并不是作为传统的综合自由贸易协定的设计。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国一直是地区综合的成员经济合作伙伴关系是与10个东盟成员国以及澳大利亚，日本，韩国和新西兰的一项巨大贸易协议。&lt;/p>; &lt;p>;北京也试图加入CPTPP，这是从跨越的贸易协议美国之后的太平洋伙伴关系退出。&lt;/p>; &lt;p>; ong指出，日本可以看作是中国在该地区影响力的反击力量。还加强了对菲律宾的支持，包括在7月签署了一项互惠访问协议，预计将通过联合练习和海上安全工作来加强军事合作。&lt;/p>; &lt;p>;印度，该协议与长期存在的领土争议有关中国在他补充说，喜马拉雅山可能是中国地区影响力的另一种替代方法。足够的竞争。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WTO chief urges likes of Singapore to defend global system ahead of new US-China trade war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289060/wto-chief-urges-likes-singapore-defend-global-system-ahead-new-us-china-trade-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 06:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/551daca1-a856-4121-baa3-baa3-baa3-baa3-baa3-2ee8787f52a7f52a7f52a7e0_2277d88888888884.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; ngozi okonjo-iweala，世界贸易组织的总干事在2024年11月29日在瑞士日内瓦举行的新闻发布会上发表讲话。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界贸易组织的负责人敦促像巴西这样的中国大国，印度，日本，新加坡，韩国和土耳其，以捍卫全球自由贸易，警告加深分散，因为美国和中国与唐纳德·特朗普返回白宫进行新的贸易战。&lt;/p>; &lt;p >;“他们需要Ngozi Okonjo-iweala周一说：“建立一个志趣相投的国家的联盟，支持多边交易系统，并以WTO为核心。 >; &lt;p>;中国国家是有影响力的国家，尽管不是超级大国或巨大的权力，但具有重要的经济，地理，人口或军事影响力。&lt;/p>; &lt;p>;上周当选为第二任期，担任WTO总干事的第二任期Okonjo-iweala认为，中等大国应“与美国和中国共同外交，旨在支撑开放且可预测的贸易关系”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已承诺对外国商品征收大量新的关税，包括25对加拿大和墨西哥进口的进口税，以及对中国产品的额外关税。&lt;/p>; &lt;p>;总统当选总统认为，进口税将创造在美国的制造业工作，并减少美国联邦联邦在实施他的“美国制造”和“美国首先”政策的赤字。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普威胁着大国民国家，这是一个主要新兴的国民经济协会，每人100百分比的关税，除非他们放弃计划在他的政府期间针对美元建立新的交易货币。它继续每天为世界各地的人和企业提供。” WTO负责人说。特朗普在担任总统的第一个任期中，全球贸易中的分裂应该是该系统中等权力的主要问题。 WTO。&lt;/p>; &lt;p>;他还通过对中国进口3000亿美元的3000亿美元征收25％的关税，并与印度等国家发起贸易纠纷。&lt;/p>; &lt;p>;自2018年以来，根据WTO估计， - 中国双边贸易的增长比与世界其他地区的贸易低30％路由器。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年上任后，美国总统乔·拜登（Joe Biden）对中国的大部分关税保持了大部分关税，并对向国家出售高科技半导体，人工智能和相关设备施加了新的限制。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;美国还阻止了这些技术的荷兰和亚洲制造商向中国出售。然而，世贸组织负责人对特朗普在白宫的第二任期感到不安。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的希望我们与政府合作，倾听……他们的担忧，并试图与他们一起解决这些担忧，她说，并补充说，美国从WTO的知识分子特制保护和产品安全措施中受益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/5f74652a-2cf5-46f1-bd9a-b9a-b9a-b98db98db98db98db9fb9fa2cb1_32cb1_32afa76.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;即将卸任的欧盟贸易专员瓦尔迪斯Dombrovskis一直是北京贸易政策的声音批评者。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿的许多人指责北京通过过量生产大量政府补贴的商品，淹没其他国家的产品，以较便宜的产品淹没了贸易。美国进一步批评了世贸组织未能解决当前的全球贸易问题。 >;像印度这样的国家也提出了这一点，她呼吁中国更加透明，并让所有166个成员国共同努力改革WTO。 WTO为了改善其所有核心职能，从规则的谈判方式到监视和争议解决方案。”她补充说，&lt;/p>; &lt;p>;基于联合国大会投票模式，尼日利亚经济学家说，WTO发现了两种贸易假设集团的增长比集团内的贸易慢40％。&lt;/p>; &lt;p>;在俄罗斯入侵乌克兰之后，自2022年以来，这种趋势就加剧了。中国和俄罗斯通常与美国及其在联合国大会的盟友不同。从长远来看，至少有5％的实际全球GDP。” Okonjo-iweala说。全球的经济。” &lt;/p>; &lt;p>;“估计使我在晚上保持起来，” Okonjo-iweala补充说，“与当前的趋势线相比，“到2040年，真正的GDP中的两位数损失”，发展中国家的下降撒哈拉以南非洲和东南亚等地区，甚至比富裕国家的地区更陡峭”，例如澳大利亚，英国，加拿大和韩国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia’s energy transition is lacking both finance and policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3288756/southeast-asias-energy-transition-lacking-both-finance-and-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/86450dde-1cdb-437f-88e5-dfdae3555284_7326c605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动人士向警察抗议29 11 月 23 日，联合国气候变化会议在阿塞拜疆巴库举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3000 亿美元可以用来做什么？对于试图建设太阳能发电厂或风力发电场的东南亚国家来说，情况并不那么严重。联合国气候变化大会第二十九届会议的结论告诉我们，该地区不能坐等发达国家提高标准。解决方案需要来自内部，其中一种可能性是政策。&lt;/p>;&lt;p>;在阿塞拜疆巴库举行的第二十九次缔约方会议上，发达国家同意到 2035 年每年提供至少 3000 亿美元来帮助发展中国家。据亚洲开发银行称，到 2030 年，仅东南亚每年就需要 2100 亿美元来满足其能源转型需求。&lt;/p>;&lt;p>;由于东南亚的经济增长属于高度碳密集型，因此迫切需要对可再生能源进行投资。随着中国和印度等国通过政策支持激励其绿色产业，东南亚面临着无法应对欧洲日益严格的环境要求并失去增长机会的风险。&lt;/p>;&lt;p>;第二十九届缔约方会议强调私人资本解决方案和国家承诺加速东南亚能源转型。但私人参与取决于商业性。投资和融资决策必须在财务上可行，而这只有在监管政策创造有利环境的情况下才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署的数据，自 2007 年以来，许多发达经济体的碳排放量一直在下降，尽管总排放量有所下降。国内产品有所上涨。 GDP与排放的脱钩在新兴经济体中并不那么明显，但仍然很明显。例如，中国的经济是 1990 年的 14 倍，但排放量却只有 1990 年的 5 倍。在非洲和拉丁美洲，经济活动和排放量也走上了不同的道路。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，在东南亚，GDP 和排放量的增长几乎相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>; div>;&lt;p>;能源是排放的最大来源，因此东南亚的脱钩需要快速采用可再生能源。但产能建设不足，煤炭仍是主要能源。其中的利害关系众所周知，但值得重申。到 2100 年，该地区的 GDP 可能因气候变化而损失 11%。大约 8700 万人生活在洪水风险区。许多东南亚国家是世界上最容易受到气候影响的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;持续依赖化石燃料的常见原因包括能源和就业保障，但这些需要与气候变化的长期风险相平衡包括洪水、干旱和高温，这些也威胁着粮食安全和公共安全。私人资本在能源转型中可以发挥作用，但不能指望私人资本独自承担这一负担。作为一个集体问题，气候变化需要集体解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，积极的社会经济发展始终受到政策和法规的推动，例如健康、工作场所安全、教育和平等方面的政策和法规。成功将经济增长与排放脱钩的市场是通过监管、经济激励、自愿行动、税收和政府服务相结合来实现这一目标的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国对其能源、交通、建筑和工业部门。它正在以世界领先的速度增加可再生能源产能，同时放慢热能扩张速度。今年上半年，可再生能源新增装机133.3吉瓦，同比增长25%，而化石燃料装机仅新增18.3吉瓦，同比下降30%。&lt;/p>;&lt;p>;中国还对可再生能源生产和电动汽车购买提供补贴，并提供税收优惠政策来鼓励可再生能源发展。对化石燃料的使用征税，并在强制性和自愿碳市场上进行碳信用额交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国能源转型的成功使其成为许多研究和分析的焦点，所有其中指出了通过政策和规划实现生态系统协调的力量。&lt;/p>;&lt;p>;衡量进展的方法有很多。我们可以查看碳排放量及其每年的变化情况。我们可以统计减缓和适应或可再生能源产能的支出。我们可以测量海平面、降雨量、温度和极端天气事件的数量。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都是进步的重要标志，并且将继续发挥重要作用。然而，它们是滞后指标，只能告诉我们我们的行动在多大程度上产生了结果。先行指标，也许也是最重要的指标，是我们为促使个人和机构采取行动而制定的政策框架。&lt;/p>;&lt;p>;从这个角度来看，包括东南亚在内的大多数国家都落后了。气候行动追踪器是一个跟踪政府措施的独立科学项目，它显示了既定意图与政策或行动之间的巨大差距。许多发展中国家和发达国家的政策被评为“不足”和“严重不足”，无法实现净零目标。迫切需要缩小差距。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在第二十九届缔约方大会上，我们继续听到人们对能源转型的深入关注——需要发展可再生能源、升级和改善输电和分配，提高使用效率。这需要大量投资，但在第二十九届缔约方会议上仅承诺提供 3000 亿美元，而每年实现净零排放目标所需的估计资金为 1.3 万亿美元，我们需要考虑如何利用我们的努力并推动更多私人资本进入这一领域。&lt;/p >;&lt;p>;一些基础设施投资需要大规模的国内和政府间干预，但许多也可以由实体经济脱碳努力来推动。正如我们所看到的，正确的政策环境可以支持加速气候投资，同时不限制经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;展望第三十届缔约方会议，各国预计将宣布更加雄心勃勃、更加一致的目标和计划，需要做好基础工作为了使我们加速进步并赶上我们错过的一切。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx。网络“样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style&#39;style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// https：// feedx.Site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>