<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s factory activity expands in January as export orders rise, business confidence hits 9-month high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3250503/chinas-factory-activity-expands-january-export-orders-rise-business-confidence-hits-9-month-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/6e847475-44d0-4e78-b871-860a6dfc7711_c5853288.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财新/标普全球制造业采购经理人指数（PMI） 1 月份维持在 50.8 不变。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;产量稳定增长、物流加快以及新出口订单自6月以来首次增加，中国1月份工厂活动有所扩大，帮助企业信心升至九个月高点周四的一项私营部门调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一积极结果与前一天发布的官方调查形成鲜明对比，该调查显示，由于需求持续疲软，上个月制造业活动再次收缩。&lt;/p>; &lt;p>;综合来看，经济仍表现不佳，需要更多政策支持。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份财新/标普全球制造业 PMI 维持在 50.8，与 12 月份持平，超出分析师 2019 年的预测。跌至50.6。 50分是增长与收缩的分界线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“物流加快、采购增加、库存上升，反映了企业信心的改善。”财新智库高级经济学家王哲表示.&lt;/p>;&lt;p>;不过，他指出，就业仍然萎缩，物价水平低迷，“通货紧缩压力持续存在”。&lt;/p>;&lt;p>;中国决策者在努力振兴经济时面临着艰巨的任务面对房地产低迷、地方政府债务风险、通货紧缩压力和海外需求不温不火的情况。&lt;/p>;&lt;p>;本周，香港一家法院下令清算该公司后，遭受危机打击的房地产行业受到新的打击。负债累累的开发商中国恒大集团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但财新调查带来了一些希望，即外部需求可能开始改善，新出口订单自去年 6 月以来首次增加&lt;/p>;&lt;p>;出口指数可能受到农历新年的影响，农历新年将于今年 2 月 10 日到来，工厂和工人都在为节前发货做准备。&lt;/p>;&lt;p>;出口指数可能受到农历新年的影响。 p>;&lt;p>;此外，对全球需求强劲的预测、计划投资、新产品发布以及开拓新市场的努力推动制造商的信心达到去年 4 月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;但工厂仍在继续裁员1月份，他们的劳动力减少，而吸引和获得新订单的努力促使他们降低产品售价。&lt;/p>;&lt;p>;在中国上周宣布大幅削减银行准备金后，通货紧缩压力加剧，增加了投资者对进一步货币宽松的押注以支持经济和暴跌的股市。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese brain chip helps paralysed man regain mobility – and it’s less invasive than Elon Musk’s Neuralink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250476/chinese-brain-chip-helps-paralysed-man-regain-mobility-and-its-less-invasive-elon-musks-neuralink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/ab8efb6a-01e1-4ae4-a60c-51d7924249d9_5060f243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第一位接受 NEO 脑芯片接口系统的患者是能够在假手的帮助下抓取物体。照片：讲义/清华大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家开发出一种无线脑机接口植入物，他们称这种植入物在首例患者身上取得了“突破性进展”，并且比埃隆·马斯克的 Neuralink 芯片的侵入性更小.&lt;/p>;&lt;p>;北京清华大学周二在微信上宣布，其研究团队开发的设备在 10 月 24 日接受植入物的人类患者康复方面取得了重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;患者是一项正在进行的人体临床试验的一部分，该试验已在国内和国际上注册，该设备必须经过进一步的研究才能获得临床使用批准。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周二，马斯克宣布第一位人类患者从他的初创公司 Neuralink Corp. 获得了植入物。&lt;/p>;&lt;p>;中国团队的植入物 - 称为神经电子机遇 (NEO) - 使四肢瘫痪的患者能够在据该大学称，这是一种由大脑引导的可穿戴假肢，并补充说，这一壮举是在没有损害神经元的风险的情况下实现的。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示，第一个人已经接受了 Neuralink 大脑植入&lt;/h3>; &lt;p>;脑机接口 (BCI) 是在大脑内的电活动与计算机等外部设备之间创建直接通信途径的设备。&lt;/p>;&lt;p>;BCI 植入物具有“协助清华大学在新闻稿中表示：“这些植入物可以帮助患有脊髓损伤甚至癫痫和肌萎缩侧索硬化症（ALS）等疾病的患者。” p>;&lt;p>;但是据该大学称，BCI 植入物还可以让我们融合计算机和大脑智能，扩展大脑的处理能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国团队的“微创”植入物只有两个人的大小硬币，设计用于安装在头骨中。清华大学表示，它没有电池，而是通过高频天线通过近场无线电源远程供电。&lt;/p>;&lt;p>;NEO 系统并未直接植入神经组织。相反，它的电极被放置在大脑和颅骨之间的硬膜外腔中。&lt;/p>;&lt;p>;电极拾取神经信号并将它们无线发送到连接到头皮的外部接收器。然后可以通过手机或计算机对信号进行解码。&lt;/p>;&lt;p>;根据该大学的说法，为了使脑机接口植入可持续，它必须是微创的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;“与 BrainGate、Neuralink 和其他植入式 BCI 相比，我们的 NEO 系统验证了一种平衡颅内 BCI 性能和侵入性的新方法，”清华大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 本周宣布，他的初创公司Neuralink 已将其第一个设备植入人类患者体内，初步结果令人鼓舞。该设备的目的是帮助患者仅用大脑控制计算机。&lt;/p>;&lt;p>;Neuralink 的植入物与 NEO 系统不同，因为它包括植入脑组织的超细线。尽管它们的设计进入大脑的深度不超过 2 毫米（0.08 英寸），但这仍然比其他一些正在开发的系统更深。&lt;/p>;&lt;p>;该大学表示，NEO 系统已经在猪身上进行了临床试验。表明电极能够对神经信号进行“稳定的长期记录”，同时保持皮质神经元完整。这些位于大脑外层的神经细胞负责记忆和学习等基本功能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年初，经过 10 年的植入物开发，该团队获得了获准进行首次人体研究。&lt;/p>;&lt;p>;第一个植入 NEO 系统的患者在 14 年前因车祸造成脊髓损伤后四肢全部瘫痪。&lt;/p>;&lt; p>;经过短短三个月的在家康复，他已经能够用假手抓起瓶子了。&lt;/p>;&lt;p>;“在机器学习算法的帮助下，患者可以独立进食和喝水。”该大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学表示，随着算法的进一步康复和开发，患者“将能够恢复多种手部运动和功能”。&lt;/p>;&lt;p>;12 月植入物背后的团队与北京宣武医院和天坛医院的医疗合作者一起，还将 NEO 设备植入了第二名正在接受康复治疗的患者体内。&lt;/p>;&lt;p>;“该研究的下一阶段是开发一种新的脑机接口促进主动康复方案，以加速受损脊髓节段的神经生长，”该大学表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia says no change in approval for Ed Sheeran concert amid calls to cancel over singer’s LGBTQ stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250500/malaysia-says-no-change-approval-ed-sheeran-concert-amid-calls-cancel-over-singers-lgbtq-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 09:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/80983086-3723-40f3-b247-b861202cb3a3_51746502.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手 Ed Sheeran 在 2022 年伦敦全英音乐奖颁奖典礼上表演。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚通讯部长 Fahmi Fadzil 周三表示，Ed Sheeran 即将在吉隆坡举行的演唱会的审批状态目前没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;法赫米表示，马来西亚伊斯兰发展局（Jakim）和内政部正在讨论批准外国表演者的演唱会许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“我已向中央电影申请局谈及此事。外国艺人的表演（Puspal）和我注意到槟城穆夫提对此的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，Jakim 和内政部是参与讨论批准演出申请的 16 个机构之一由外国艺术家通过 Puspal 委员会创作。因此，所有这些机构都会进行彻底的审查，”他在周三的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到了这些意见，但我们有一个流程。如果有需要，我们会调查此事。目前，音乐会的批准没有任何变化。”&lt;/p>;&lt;h3>;LGBTQ 马来西亚人抨击英国乐队在舞台上的亲吻是“表演激进主义”&lt;/h3>;&lt;p>;Fahmi 回应槟城州最高穆斯林牧师 Wan Salim Mohd Noor 呼吁政府取消 Sheeran 音乐会的许可，Sheeran 是 LGBTQ 群体的知名支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“作为穆夫提，我有责任敦促马来西亚政府，周三，Sinar Harian 援引他的话说：“我们已通过相关部委（通讯部和数码部）立即撤销演唱会的许可证。”&lt;/p>;&lt;p>;Wan Salim 表示，马来西亚作为一个以文化为主导的国家，穆斯林人口不应允许支持“罪恶”活动的艺术家参加音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促该国所有穆斯林抵制这场音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;这位英国歌手预计将表演2 月 24 日在吉隆坡武吉加里尔国家体育场举行，这是他“+-=÷x 亚洲巡演”的一部分，该巡演还将邀请歌手兼作曲家 C​​alum Scott 担任客座嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;Sheeran 此前曾在马​​来西亚举办过一场演唱会。 2019 年他的“Divide”世界巡演。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Shameless’: fired Shanghai man who tried to kiss, touch woman colleague on Paris business trip, says being in ‘capital of romance’ aroused him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3249365/shameless-fired-shanghai-man-who-tried-kiss-touch-woman-colleague-paris-business-trip-says-being?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/a1ea4792-c119-449d-a374-1ae32b6b8bcd_e4fb7d72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名来自中国的男子因不受欢迎而被解雇反工作场所骚扰活动人士强调，在去巴黎出差时对一名女同事进行性骚扰，以提高人们对中国大陆这一问题的认识。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着公众对中国工作场所性骚扰的认识不断提高，一起涉及一名男子因向女同事索取性骚扰而被解雇的案件中出现了新的细节。去法国出差时接吻。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子试图为自己的行为辩护，声称自己之所以这样做是因为“巴黎是浪漫之都”，结果被一家上海公司解雇。 &lt;/p>;&lt;p>;1月18日，上海市总工会在其官方社交媒体账号上披露了2016年案件的新细节。该总工会还借此机会阐明了何谓“性骚扰”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该男子吴某在酒店房间内，一名女同事拒绝了他的求爱后，抓住了她的手腕和脚踝。&lt;/p>;&lt;p>;返回上海后，他因违反规定被公司解雇。员工手册中规定的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/ 89666c38-b6f0-4525-8411-2b1380e3539f_2ef94c59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子向同事索吻，但在她拒绝后抓住了她的手腕和脚踝他。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两个月后，吴申请劳动仲裁，要求赔偿62万元人民币（87,000美元）。那次收购失败了，后来又试图起诉该公司。&lt;/p>;&lt;p>;网上观察人士形容该男子“无耻”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果法国的浪漫气氛影响了他的行为，那么“我很奇怪，为什么尊重他人的中国传统美德根本没有影响到他。”一位网上观察人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;上海市总工会复活了这个旧案，以强调《性骚扰法》中对性骚扰的定义。 &lt;/p>;&lt;p>;直到2021年1月《民法典》生效，中国法律才明确定义性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;法律规定，遭受口头、书面形式性骚扰的人、图像、肢体行为等方式可以对侵害者提起民事诉讼，企业、学校应采取合理措施，防止性骚扰的发生。&lt;/p>;&lt;p>;《妇女权益保障法》新立法修正案，规定： 2023年生效，还明确了性骚扰的定义以及用人单位保护员工的义务。&lt;/p>;&lt;p>;厦门大学法学院专门从事女性研究的姜悦教授告诉大陆媒体红星新闻认为，法律的修改代表着解决这一问题的进展。&lt;/p>;&lt;p>;但是，现行法律只规定了性骚扰可能的形式，而没有明确其内容。&lt;/p>;&lt;p>;对147起涉及职场性骚扰的民事诉讼进行统计分析后发现，由于证据不足，只有不到30%的案件以原告胜诉告终。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上针对职场性骚扰的呼声越来越高。工作场所或学校的性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2017 年#MeToo（普通话#WoYeShi）运动席卷全球，中国女性开始打破沉默。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/bbe6aaaf-018a-40c4-a802-f40055f18396_35378d35.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被解雇的性掠夺者试图声称他被自己身处“浪漫之都”的事实所激发。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近的一起案例中，去年 12 月，在一名男性喜剧演员 Eike 被曝性骚扰后，一群女性单口喜剧演员发表了一份反对性骚扰的联合声明。拍到一名女喜剧演员穿着短裤在群聊中发表厌恶女性言论的照片。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学心理健康与咨询中心副教授徐凯文表示，#MeToo 运动通常有助于减少受害者的羞耻感感受，并提高社会对此问题的认识。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flying high: how Japan Airlines’ first woman leader went from cabin crew to president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250439/flying-high-how-japan-airlines-first-woman-leader-went-cabin-crew-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/c6bb806f-27e2-477c-8c59-1a2ed95d5681_a44ad338.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸟取光子 (Mitsuko Tottori) 即将上任日本航空总裁。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前空乘人员鸟取光子 (Mitsuko Tottori) 登上日本航空 (JAL) 高层的种子是在十多年前该公司破产后播下的。&lt;/p >;&lt;p>;鸟取从机组人员一路晋升为首席客户官，于 4 月接任日航总裁，成为领导全球大型航空公司的少数女性之一。澳洲航空有一位女性老板，荷兰皇家航空和法国航空均由女性领导，并向男性集团首席执行官汇报。&lt;/p>;&lt;p>;在一个女性晋升机会仍然有限的国家，从机舱到董事会的晋升值得注意：日本的性别工资差距是七国集团中最严重的。&lt;/p>;&lt;p>;“她的案例表明，从最低职位开始职业生涯的女性可以成为公司的负责人。东京专修大学管理学教授、一本关于性别不平等的书的作者根本久美子 (Kumiko Nemoto) 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的 5 名女部长是 &#39; “在通往平等的漫长道路上取得进步”：倡导者&lt;/h3>;&lt;p>;虽然鸟取县的提名是日本公司变革的标志，但它也反映出日航在 2010 年破产后实业家稻盛和夫扭转局面后进行的彻底的组织转变。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;稻盛和夫是电子公司京瓷和移动运营商 KDDI 的创始人，于 2022 年去世，政府任命他来重振日航。这位出家的佛教僧侣在日本被称为“管理之神”，她非常重视实践经验，并表示航空公司长期以来忽视了客户。&lt;/p>;&lt;p>;她的任命证明“稻盛和夫专注于一线的理念在日本仍然存在”。日航”一位日航高管说道。这位高管表示，稻盛和夫蔑视等级制度，毫无疑问地遵守规则，鼓励所有员工充当企业领导者。&lt;/p>;&lt;p>;路透社采访了七名日航和行业消息人士，所有消息人士均拒绝透露姓名，以便他们能够了解情况。畅所欲言。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/b3b54070-d537-4a47 -b577-10b93b83d4f2_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸟取光子 (Mitsuko Tottori) 于 4 月接任日航总裁，成为领导全球大型航空公司的少数女性之一。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鸟取县成为第四位破产后总统和第一位前空乘人员。她的两位前任来自工程和维护部门，其中一位是飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;三名高管表示，日航董事会希望下一任总裁拥有实战经验。现任老板赤坂雄二 (Yuji Akasaka) 将于 4 月就任董事长，他来自工程和维护部门。&lt;/p>;&lt;p>;一位高管表示，即将卸任的董事长植木义治 (Yoshiharu Ueki) 曾是一名飞行员，他特别反对任命一位缺乏实际经验的总裁。一位熟悉日航想法的人士。&lt;/p>;&lt;p>;日航代表表示，鸟取现在无法接受采访。该航空公司拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/520a4512- 5220-4129-a79f-d4e379002df2_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将卸任的日航总裁赤坂雄二和鸟取光子。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;鸟取在管理机组人员和安全方面的长期经验是她被选中的原因之一，赤坂在本月的新闻发布会上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;她于 1985 年加入日本航空系统 (JAS)，当时成为一名喷气式飞机空姐被认为是光鲜亮丽的，而海外旅行对许多人来说昂贵且遥不可及。&lt;/p>;&lt;p >;主要是国内的 JAS，缺乏日航的声望，后来被更大的航空公司吸收。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的一个小镇为女性参政开创了先例&lt;/h3>;&lt;p>;到日航时2013 年，鸟取县被任命为机舱安全高级经理，该航空公司实施了稻盛和夫的管理系统，业务部门的领导每月举行一次会议，分享节省成本的想法和竞争情报。&lt;/p>;&lt;p>;“她可能看起来很安静外面，但她有一个强大的核心，”一位高管说道。 “她在会议上坚定地表达自己的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;猎头公司亿康先达 (Egon Zehnder) 合伙人田端信子 (Nobuko Tabata) 表示，鸟取这一代的女性很少被纳入职业发展轨道，导致公司现在几乎没有内部候选人。塔巴塔表示，因此，这位前空乘人员打破了“多重玻璃天花板”，其他公司可能会效仿，重新调整培训和晋升政策。&lt;/p>;&lt; h3>;在日本推动女性老板的过程中，平等是次要问题&lt;/h3>;&lt;p>;日航 32 名高管中有五分之一是女性，其中包括鸟取县。政府调查显示，日本大公司的高管中，女性仅占 4.7%。如果包括外部董事会成员，这一比例会更高。&lt;/p>;&lt;p>;据日航一位消息人士称，2019 年，鸟取负责机舱安全部门，并在高管会议上以合理的观点给要求严格的赤坂留下了深刻的印象。熟悉此事。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，“她引起了赤坂的共鸣。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;日航机组人员受到称赞本月，在东京羽田机场与海岸警卫队飞机相撞后，机组人员冷静应对，看到所有 367 名乘客安全离开正在燃烧的飞机。&lt;/p>;&lt;p>;在内部，机组人员的行动被视为采取措施的结果一位高管表示，2016 年北海道新千岁机场发生紧急情况，当时乘客无视警告并携带手提行李撤离，导致三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;新千岁机场发生紧急情况后，鸟取县重新调整了飞行中的安全视频，以强调这位高管表示，在羽田机场事件中，所有乘客都空手撤离，留下了手提行李。&lt;/p>;&lt;h3>;性别不平等如何影响日本的经济增长&lt;/h3>;&lt;p>;赤坂本月表示，关于性别不平等的决定鸟取是在秋天制作的，与羽田的活动无关。&lt;/p>;&lt;p>;鸟取本人似乎有一种错过了职业生涯中四处走动的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉日经 ESG，她花了“很长时间”处理客舱运营，并希望年轻员工能够在不同部门工作以获得更广泛的知识。&lt;/p>;&lt;p>;许多日本人仍然将女性高管视为“装饰品”——引入只是为了解决性别问题Senshu 的 Nemoto 表示，这种情况是不平衡的。&lt;/p>;&lt;p>;鸟取的晋升可能会改变这种状况，并传达出这样的信息：“她真正通过在公司内部积累技能和经验赢得了目前的职位”，她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan steps up battle against pollen season to help hay fever sufferers breathe easier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3250470/japan-steps-battle-against-pollen-season-help-hay-fever-sufferers-breathe-easier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/dbf74b4b-446d-4a17-b333-481a0461bde1_18a0ce33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士戴着口罩，以防雪松过敏。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本正在努力应对可怕的雪松花粉过敏季节前所未有的提早到来，政府正在加紧努力，通过一系列积极的措施来对抗这一一年一度的祸害。步，包括砍伐数百万棵违规树木。&lt;/p>;&lt;p>;东京和周边八个县以及该国最南部的部分地区已经检测到雪松花粉，这预示着广泛厌恶的最早开始日本有史以来有记录的过敏季节。&lt;/p>;&lt;p>;私人天气预报公司警告说，全国反常的暖冬促使数百万棵雪松树比平常更早开始释放花粉。&lt;/p>;&lt;h3>;日本花粉水平将创十年新高&lt;/h3>;&lt;p>;据Weathernews Inc报道，早在1月25日，患有过敏症的人就报告了打喷嚏季节的早期症状。去年直到2月2日才首次报告空气中的花粉，而近年来花粉季节到来的平均时间是2月7日。&lt;/p>;&lt;p>;日本气象协会网站上的地图表明东京周边的关东地区和本州最西南端的山口县的传感器检测到了可测量的花粉水平。&lt;/p>;&lt;p>;冢本洋子是大约 40% 的日本人中的一员。每年都会因雪松过敏，并承认每当春天听到花粉的第一个警告时，她就会呻吟。&lt;/p>;&lt;p>;“在很多方面我很幸运，因为我住在北海道，我们没有这样的情况每年都有许多树木产生花粉，但我害怕每年的这个时候必须前往东京或日本其他地方，”北海道健康科学大学感染控制教授冢本说。&lt;/p>;&lt;p >;“我对kafunsho的态度真的很糟糕，”她告诉《亚洲周刊》。 “我的眼睛非常痒，还流鼻涕。实在是让人难以忍受。我外出时总是尝试戴口罩和眼镜，但这通常是不够的。我也吃药，但效果并不好，最后还是眼睛又痒又痛。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/31/19327b69-82d2-431e-aeb3-f181260ad619_f5600b3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2022 年 2 月，日本北部札幌下起了积雪。学者冢本洋子表示，札幌白天气温一直徘徊在 0 摄氏度以上。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与气象服务一样，冢本表示，雪松花粉季节提前开始很可能是暖冬的结果，并指出，虽然气温目前札幌的气温应该仍低于 0 摄氏度（32 华氏度），上周白天气温一直保持正值。&lt;/p>;&lt;p>;日本的雪松花粉危机很大程度上是自己造成的，结果&lt;/p>;&lt;p>;在第二次世界大战前的几十年里，日本的森林里生长着多种树木，包括落叶树和常绿树，花粉并不是一个主要问题。然而，冲突结束后，在盟军轰炸行动中被摧毁的城镇必须重建。&lt;/p>;&lt;p>;城镇规划者很快用完了国家的大部分木材供应，并选择快速种植-种植雪松品种以满足需求。这些树木不仅成熟速度快，而且笔直生长，耐候和防虫，是建筑行业的理想选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/56bdce45-0d50-4449-8934-85b8843c960b_fae4a968.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;据估计，日本目前有 900,000 英亩的土地被种植雪松“杉”树覆盖。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，日本的森林覆盖率高达 70%，估计目前有 900,000 英亩的土地被种植“杉”树覆盖。&lt;/p >;&lt;p>;不幸的是，树木每年春天释放花粉云的能力被忽视了。&lt;/p>;&lt;p>;根据日本耳鼻喉科协会的数据，大约 40% 的日本人经历花粉热的主要症状，其中包括眼睛刺激、打喷嚏和流鼻涕。在某些情况下，暴露在空气中会引发呼吸短促和耳痛。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题也超出了个人福祉的范围，一些估计表明家庭支出减少了超过 3930 亿日元（26.5 亿美元） ）在过敏高峰期，即二月中旬至四月底，人们选择呆在家里而不是暴露在花粉下。&lt;/p>;&lt;p>;但是，政府正在尝试解决这个问题，宣布在 12 月开展砍伐数百万棵雪松树的活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/efd51705-adc7-4f20-ad5f-cc4a6603becf_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博物学家凯文·肖特说雪松树释放出非常轻且干燥的花粉很容易带风。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一份政策文件中，政府表示正在指定靠近主要城市的杉树高度集中的区域进行大规模砍伐作业。该计划要求在未来十年内每年砍伐近 180,000 英亩的树木。&lt;/p>;&lt;p>;资金还将投资于开发新的林业设备，以更有效地砍伐和加工树木，以及额外的花园来分配木材以及一项鼓励建筑公司使用国产木材而不是依赖更便宜的进口木材（尤其是来自俄罗斯的木材）的运动。&lt;/p>;&lt;p>;还将提供资金用于开发新药物，以缓解影响花粉暴露的症状大约有 5000 万日本人。&lt;/p>;&lt;p>;“这些树木释放出非常轻且干燥的花粉，很容易随风传播，”自然学家、东京信息科学大学前文化人类学教授凯文·肖特 (Kevin Short) 说。 “&lt;/p>;&lt;p>;树木依靠风来授粉，但它们会释放大量花粉，因为风是不可预测的。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，花粉可以在风中传播数百英里。风从周围山坡吹进城市。&lt;/p>;&lt;p>;政府砍伐杉树的计划得到了广泛支持，环保人士希望积极的重新造林运动将有助于使该国的林地恢复原状。自然状态。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s plan to extend detention period of suspects in national security cases sparks concerns among rights experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250487/hong-kongs-plan-extend-detention-period-suspects-national-security-cases-sparks-concerns-among?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/a09f5c97-00fd-47e7-a59a-8f2c4c5b003b_7a4b872c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港必须根据《国家安全法》制定自己的国家安全法基本法。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法律和人权专家对香港当局延长国家安全案件被捕者拘留期限的提议以及其他阻止潜逃者的举措表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;在周二发布的一份关于根据香港小宪法《基本法》第23条制定国内国家安全法的咨询文件中，当局建议推迟被捕者的保释，以便有更多时间进行警方调查。&lt; /p>;&lt;p>;他们还提出了其他想法，例如采取措施防止潜逃，以及收紧提前释放犯有国家安全罪的囚犯的门槛。&lt;/p>;&lt;h3>;香港安全需要进一步明确专家称，该法律旨在安抚投资者&lt;/h3>;&lt;p>;该文件提到了英国的《国家安全法》，该法授权警方在提出指控之前向司法当局寻求更长的拘留期。&lt;/p>;&lt;p>;其他还提到了英国法律，允许警方在司法许可的情况下将严重犯罪嫌疑人拘留长达 14 天。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还表示，英国法案允许某些级别的警官禁止被捕者咨询特定律师或拖延逮捕会议并规定，被认为参与外国势力威胁活动的个人可能会受到居住、与他人通讯和行动的限制。&lt;/p>;&lt;p>;政府还指出，美国对护照因刑事犯罪通缉或禁止出境的逃犯可能会被撤销。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国内国家安全法的广度和处罚受到审查&lt;/h3>;&lt;p>;学者黎彦浩，华盛顿乔治敦大学亚洲法中心的一位研究员表示，他对咨询文件中警察权力的扩张感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“从这些权力的行使方式来看，黎警告称，“香港政府似乎希望缩短这些刑事审判的司法程序，如果这些审判仍然含糊其辞，可能会造成更多正当程序问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“这将进一步损害香港特区政府的利益。”香港法律体系的完整性和司法机构的独立性。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英表示，直接将香港本土法律与其他司法管辖区进行比较是不公平的。&lt;/p>;&lt;h3>;如何香港计划修改法律，为第23条立法设立新的罪行&lt;/h3>;&lt;p>;“在英国等西方国家，他们有一些司法保障措施来防止警察或政府上诉权力，”赖补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，在延长拘留时间方面，[警方]需要法院承认他们有具体理由，然后才能批准延长拘留。”&lt;/p>;&lt;p>;安全部长克里斯邓炳强周三表示，警方需要更长的时间来处理他所说的非常复杂的国家安全相关调查。他补充说，嫌疑人被释放后也可能逃跑或通知同伙。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须审查[拘留期限]，但同样重要的是要有制衡，例如增加行政措施或法庭命令。我们将听取意见并进一步研究。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/31/d266f2bd-7d16-46d7-8585-55f026f321ce_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安局局长邓俊杰。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二十三条要求香港立法禁止叛国、分裂国家、颠覆中央政府、窃取国家机密的行为。&lt;/p >;&lt;p>;当局在文件中表示，公众可以考虑提及的相关外国法律，并提出意见，以消除处理国家安全案件中的“缺点和不足”。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，处理与国家安全案件有关的案件的经验2019年的社会骚乱表明，被捕者可能“在保释期间构成相当大的国家安全风险”，因此需要采取措施，给予警方“足够的时间”进行初步调查。&lt;/p>;&lt;p>;备受瞩目的反对派活动人士周婷婷因涉嫌勾结外国或外部危害国家安全而获得保释的她，在警方批准她前往加拿大留学后，于12月宣布不会返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;人权律师马克·戴利(Mark Daly)表示延长拘留期限和禁止被捕者联系其法律代表的建议“非常令人担忧”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/01/097f22ae-53ae-4eaf-b71d-40929a08e976_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律师 Mark Daly 表示主要保障措施防止虐待的方法是立即采取法律行动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“禁止与律师协商和延长拘留时间将引起人们对进一步偏离重要人权或法律保障的严重担忧，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“普通法世界的一个主要保障措施是立即进行法律介入......这[可以]避免滥用。这就是为什么你的律师能够尽早会见他们的客户。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，国家安全警察对 13 名通缉的立法会议员和反对派人物每人悬赏 100 万港元（128,000 美元） &lt;/p>;&lt;h3>;事情发生了：香港第23条针对外国影响、国家机密&lt;/h3>;&lt;p>;该报称，危害国家安全的人经常逃往海外，因此香港应该参考美国防止潜逃的法律，如授权警方吊销逃犯护照、暂停其社会福利、依法禁止窝藏、藏匿逃犯等。&lt;/p>;&lt;p>;该报还称，部分囚犯被判危害国家安全罪的人在获准提前释放后潜逃或继续从事相关行为，增加此类案件的假释门槛，类似于英国对恐怖主义罪犯的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/88321a6e-98c3-443a-aa53-d9cf1f0ad0d7_081bddf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Grenville Cross（中）表示调查人员需要足够的时间来完成任务。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前检察长格伦维尔·克罗斯(Grenville Cross)认同英美在拘留和护照方面的安排“对香港来说是有用的参考” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然必须在保护国家安全和维护嫌疑人权利之间取得平衡，但调查人员需要能够完成任务，这意味着有足够的时间，”克罗斯说， 1997 年至 2009 年间担任该市最高检察官。&lt;/p>;&lt;p>;“对嫌疑人来说最终不公平的是在一切都得到充分调查之前过早地起诉他们，而这正是提案力求避免的。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Viral ‘Pokémon with guns’ game Palworld sparks cloud service race between Alibaba, Tencent in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250445/viral-pokemon-guns-game-palworld-sparks-cloud-service-race-between-alibaba-tencent-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/58fc369b-252a-4cf3-b1aa-44fe4d15210b_57abfd5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Palworld 是一款动作冒险和怪物驯服视频游戏日本开发商 Pocketpair。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一款由日本工作室开发的热门视频游戏，在腾讯控股和阿里巴巴集团控股之间引发了一场意想不到的云计算竞赛，两家中国科技巨头竞相吸引玩家&lt;/p>;&lt;p>;Palworld 是 Pocketpair 开发的一款开放世界生存游戏，玩家可以捕捉并饲养称为 Pals 的生物来建造建筑和战斗，自在游戏发行版发布以来已成为热门游戏1 月 19 日在 Steam 平台上发布，不到六天的时间销量就超过 800 万份。&lt;/p>;&lt;p>;由于 Pocketpair 正在努力适应激增的游戏玩家，导致其服务器不堪重负，这家总部位于东京的公司为玩家提供了选择在私人服务器上托管游戏。&lt;/p>;&lt;p>;中国云服务提供商，包括腾讯和邮政所有者阿里巴巴，已抓住机会向大陆游戏玩家推广他们的服务器包。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/55a8f191-6604-43ae-a0c0-04fec26b5750_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Palworld，被游戏玩家称为“带枪的神奇宝贝”，已在包括中国在内的世界各地引起轰动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴正在为8名或20名Palworld玩家提供专用服务器计划，月费从26.5元到271.8元不等（3.71美元到38.06美元） 。腾讯也推出了类似的套餐，价格在26元到580元/月之间。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于Palworld的受欢迎……导致官方服务器出现问题，设置私服是最稳定的腾讯云官方微信公众号1月25日发布的一篇文章称：“阿里和腾讯在中国竞争激烈的云计算市场上屡屡展开价格战。 &lt;/p>;&lt;p>;阿里云去年 4 月宣布将其在中国的核心产品和服务的价格下调 15% 至 50%。腾讯紧随其后，承诺将部分云服务器的成本削减高达 40%。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴和腾讯正在利用 Palworld 的受欢迎程度，该游戏目前是玩得最多的游戏。尽管标价高达 29.99 美元，但这款游戏还是在 Steam 上上市。在全球最大的电脑游戏数字发行平台 Steam 上出售的游戏平均价格为 15.5 美元。&lt;/p>;&lt;p>;玩家们大多对游戏元素的巧妙混搭印象深刻，包括怪物的快感—— CBJ智库游戏分析师张树乐表示，这些生物的捕捉和可爱的动画设计。&lt;/p>;&lt;h3>;神奇宝贝公司在中国提起知识产权诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;然而，该游戏- 在玩家中被称为“带枪的神奇宝贝” - 也遇到了争议。神奇宝贝公司上周表示，计划调查 Palworld 侵犯其标志性系列知识产权的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了有关我们艺术家的诽谤性评论以及一些似乎接近死亡威胁的推文”，Pocketpair 首席执行官 Takuro Mizobe 上周在 X（以前称为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Steam 的全球平台在中国大陆无法访问，但 Palworld 已经在中国流行起来，众所周知，玩家会在中国购买和玩游戏通过虚拟专用网络在 Steam 上玩游戏。&lt;/p>;&lt;p>;Palworld 也可以在 Microsoft 的 Xbox 上使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AmCham China survey flags tensions and regulatory climate, with a third reducing investment plans for 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250471/amcham-china-survey-flags-tensions-and-regulatory-climate-third-reducing-investment-plans-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/a6702351-db97-4764-8eb5-3ea21302f5ef_1635958c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和乔·拜登于 11 月在美国公司之后会面根据美国商会最新发布的调查结果，中国表示，两国双边关系的不确定性正在影响投资计划。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管人们对中国近期经济前景的信心有所改善，但调查结果仍然显示，美国企业因双边紧张局势和监管挑战而不愿扩大在华投资。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中国美国商会 (AmCham) 的调查结果，近一半接受调查的美国公司表示，他们没有计划扩大或打算削减在中国业务的投资周四发布。&lt;/p>;&lt;p>;大部分数据是在 11 月份乔·拜登总统和习近平在旧金山亚太经济合作组织峰会期间举行会晤之前收集的。&lt;/p>;&lt;p>;大部分数据是在 10 月份收集的。 >;&lt;p>;超过去年一直令人担忧的不确定政策环境，343 名受访成员中近三分之一将美中经济关系的不确定性视为其减少 2024 年投资计划的主要原因，特别是在科技和美国商会表示，“方向相反”：在德国贸易中，美国有望在 2024 年超越中国&lt;/h3>;&lt;p>;“尽管近年来双边贸易不断扩大，美国和中国之间的不信任仍然很高，关系紧张，”中国美国商会主席肖恩·斯坦表示。 “对准确信息的需求从未如此强烈。”&lt;/p>;&lt;p>;中国市场对美国企业来说仍然很重要，一半的受访成员将其视为全球三大投资目的地。所有行业中 77% 的成员没有考虑将制造或采购转移到中国境外。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，其他最令人担忧的问题包括风险管理和政策环境的不确定性、贸易紧张局势和市场准入壁垒。 &lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，两国加强了合作，包括在美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 访问北京后于 9 月启动了金融和经济工作组会议。促进定期沟通的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但贸易前景继续因脱钩呼声、科技战和出口管制而蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;成员公司表示，他们希望两国政府可以缓和言辞，进行有效的高层对话，同时继续敦促中国政府公平对待美国企业并更有效地与外国商界接触。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与 2022 年相比有所改善，但57%的企业对中国进一步向外国企业开放市场缺乏信心，而美国企业的接待水平也很复杂——39%的企业感觉在中国不太受欢迎，对市场开放和不平等待遇表示担忧， 31% 的成员表示，他们感到更受欢迎，上升了 13%。&lt;/p>;&lt;p>;成员表示，在其他地方，据报道人才保留情况有所改善，但仍然受到双边紧张局势的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Queer Indians fight for right to safe spaces on Instagram, X, Facebook: ‘abuse is pervasive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250475/queer-indians-fight-right-safe-spaces-instagram-x-facebook-abuse-pervasive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/99ea20c8-6f7d-4b3a-bf73-3c279f79b7f0_c6a1c4b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿格拉的年轻人用手机拍照。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 16 岁印度男孩因在网上发布穿着纱丽和化妆的自拍照而遭到网上辱骂，其死亡事件引发了人们呼吁社交媒体巨头采取更好的措施。保护 LGBTQ 印度人。&lt;/p>;&lt;p>;性少数群体表示，在印度公开自己的同性恋或跨性别身份已经够困难的了，而且这种压力只会在网络世界中加剧，倡导者将贬义反馈的激增归咎于内容审核不力。&lt; Yes 创始人 Jeet 表示：“在印度，LGBTQ 创作者面临的网络虐待（主要是在 Instagram 上）非常普遍，包括死亡威胁、仇恨言论、强奸威胁、欺凌和其他形式的骚扰。” We Exist，Instagram 上的一个 LGBTQ 倡导团体。&lt;/p>;&lt;p>;广泛的虐待行为严重影响了 LGBTQ 人群的心理健康，导致一些人进行自我审查、限制在线活动，或者在极少数情况下考虑自残， ”Jeet 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;青少年影响者的死亡凸显了印度 LGBTQ 人群的有毒网络欺凌&lt;/h3>;&lt;p>;虽然存在法律保护，但对投诉的调查缓慢，而且对虐待行为的定罪很少他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;即使 Instagram 等公司针对仇恨言论制定了措辞强硬的政策，LGBTQ 倡导者仍表示，母公司 Meta 在执行方面存在不足，引发了人们对其对少数群体保护的承诺的质疑。&lt;/p>; &lt;p>;“Meta 声称拥有经验丰富的内容审核员，他们会审查多种印度语言的内容，它在改进现有系统和流程方面投入了大量资金，并致力于确保所有用户的安全，”Jeet 说。 “然而，这些话语和承诺对于 Instagram 上的酷儿用户来说似乎是空洞的。”&lt;/p>;&lt;p>;16 岁的 Priyanshu Yadav 发布了化妆和护肤教程，他于 11 月去世，这让人们更加关注，社交媒体公司面临着越来越大的压力，需要更好地保护其用户免受言语虐待和人身威胁。&lt;/p>;&lt;p>;Yadav 梦想成为一名青少年影响者 - 他生前已在 Instagram 上积累了约 17,000 名粉丝，此后这个数字一直在增长据 LGBTQ 在线内容创作者和活动家称，他的帖子所引发的恐同网络欺凌可能已经过分了。&lt;/p>;&lt;p>;警方既没有发表评论，也没有透露亚达夫自杀的原因，称目前仍在调查中。正在接受调查，而他的母亲在当地媒体上表达了对她儿子所面临的网络虐待的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/31/ba73886c-c715-419c-91f1-aba9b2630639_534959b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人使用手机新德里的电话。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;亚达夫并不是唯一面临网上严重抵制的人。&lt;/p>;&lt;p>;非二元性别律师 Reyansh Naarang自己既不属于男性也不属于女性，并使用“他们/他们”代词，他表示，在快节奏的社交媒体世界中，对少数族裔的虐待现象非常普遍，而且还在不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;“当人们提到‘少数族裔’时，这是极其痛苦的。纳朗说：“我们在网上以任何方式对我们进行负面和虐待，因为这不仅会造成精神困扰，还会迫使我们放弃我们的数字足迹。”&lt;/p>;&lt;p>;联邦政府没有回应置评请求。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/46d11421-1bb6-4f29-b705-2f339020496f_e5160489 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Meta 表示，它与世界各地的 LGBTQ 安全和倡导团体合作制定政策。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meta 不会谈论具体案例，但表示它与世界各地的 LGBTQ 安全和倡导团体合作，设计政策和工具，使其环境更安全。 &lt;/p>;&lt;p>;“这种方法总是在不断发展，来自 LGBTQ 社区在线的意见对于告知和持续改进 Meta 的技术和项目至关重要，”Meta 发言人在电子邮件评论中表示。 “我们认识到拥有一个安全的在线连接场所的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;倡导者表示，对更好的在线保护的需求从未如此迫切，相对于 2022 年，网络跟踪和网络欺凌行为将增加 25%。根据上个月发布的政府数据，去年的情况是这样。&lt;/p>;&lt;p>;网上教唆自杀的案件也从 2021 年的 10 起上升到 2022 年的 24 起。&lt;/p>;&lt;h3>;首尔将征召尚未自杀的跨性别女性超过 6 个月的激素治疗&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，少数族裔经常首当其冲地受到欺凌。&lt;/p>;&lt;p>;所有五个主要社交媒体平台 - Facebook、Instagram、TikTok、YouTube 和 X（以前称为 Twitter） ) – 媒体倡导组织 GLAAD 在 2023 年 LGBTQ 社交媒体安全指数上得分较低且不及格。&lt;/p>;&lt;p>;该指数发现 Twitter 对 LGBTQ 人群来说是最危险的。&lt;/p>;&lt;p>;Naarang 说尽管印度在 2018 年同性恋合法化后实施了一系列改革，但 LGBTQ 印度人在日常生活中也经常面临歧视，面临着警察骚扰、勒索和虐待的风险。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有回应置评请求.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/fcde606b-0af5-4a47-8589 -a72aa32038bb_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 8 月，人们参加新德里的骄傲游行。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;亚达夫的自杀促使 LGBTQ 权利活动人士呼吁拥有 Facebook、Instagram、WhatsApp 和 Messenger 的 Meta 打击其网站上的网络欺凌行为。&lt;/p>;&lt;p >;这起自杀事件引发了一场由 LGBTQ 艺术家 Roshni Kumar 发起的在线请愿活动，呼吁“Meta India 改变保护酷儿个人的指导方针”。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月底发起以来，该请愿书已吸引了近 3,000 名网友参与。库马尔说，但“Meta 没有表现出任何解决这个问题的愿望”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡反同性恋法废除一年后，平等仍然“遥不可及”&lt;/h3>;&lt;p >;Nishitha Berry 表示，她对各种性别认同的人都感兴趣，并为 YouTube 和 Instagram 制作了有关 LGBTQ 问题的视频。&lt;/p>;&lt;p>;她对 Meta India 处理像她这样的 Instagram 内容的方式提出了质疑，称它未能做到这一点。在删除之前对其内容进行适当调查，然后威胁要关闭她的帐户，因为她的帖子受到强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 没有回应对此发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;Raqeeb，一名一位 30 岁的摄影师自称既不属于男性也不属于女性，他表示社交媒体是一个雷区，他捕捉男性身体的作品“每天都会在网上受到威胁和骚扰”。&lt;/p>;&lt;p>;“似乎没有空间对于像我这样的印度艺术家来说，”Raqeeb 回忆起他的 Instagram 上发布的印地语辱骂他为“chakka”或“meetha”——同性恋的俚语。&lt;/p>;&lt;p>;“可悲的是，这需要我们社区的成员来讨论在线骚扰问题。”Raqeeb 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;跨性别唱片骑师 Swar Thapa 表示，她经常在网上被提议为妓女——印度常见的跨性别者刻板印象——被问及她的“每晚费率”。&lt;/p>;&lt;p>;“在线平台缺乏有效的算法来过滤印地语中的辱骂信息，因为现有系统主要针对英语，”塔帕说道，并引用了印地语中的“randi”一词，意思是妓女。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 没有对语言节制发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔第一位同性结婚夫妇发誓继续争取同性恋权利&lt;/h3>;&lt;p>;许多人表示，印度的法律体系无助于解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院律师希万吉·夏尔马 (Shivangi Sharma) 表示，政府为解决网上骚扰问题所做的努力印度 LGBTQ 群体的不足是因为该国缺乏保护 LGBTQ 群体的更广泛法律。&lt;/p>;&lt;p>;夏尔马指出，巴基斯坦、菲律宾、新加坡和斯里兰卡等亚洲国家提供了更多保护。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示社交媒体平台还应该实施用户友好的“安全模式”，以防止人们标记它们或评论其帖子。&lt;/p>;&lt;p>;数字权利专家 Nikhil Pahwa 表示，平台还可以增强举报功能，让用户进行海量举报&lt;/p>;&lt;p>;“面临针对性虐待活动的个人会承受情绪困扰，无论持续一个小时、一周还是一个月，”帕瓦说。 “只需单击一下，用户就可以激活此模式……提供一种快速有效的保护手段。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，对于平台来说，聘请了解当地语言和俚语的审核人员也至关重要，确保他们遵循不同文化和背景的细微差别。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House’s John Podesta to replace John Kerry as top US climate diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250499/white-houses-john-podesta-replace-john-kerry-top-us-climate-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 07:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/73771204-2137-4e75-b591-30c51e42212e_5f171cb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白宫清洁能源高级顾问约翰·波德斯塔 (John Podesta) 发表讲话2023 年 3 月在得克萨斯州休斯敦举行的 CERAWeek 能源会议上的演讲。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫高级顾问约翰·波德斯塔 (John Podesta) 将接替约翰·克里 (John Kerry) 担任美国气候变化外交官，白宫周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来一直致力于全球气候政策的前参议员兼国务卿克里本月早些时候宣布，他将辞去外交职务，转而为美国总统乔·拜登的政策工作。连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔现年 75 岁，曾为多位民主党美国总统服务，包括担任比尔·克林顿 (Bill Clinton) 的白宫办公厅主任和巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;他曾是前国务卿希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 2016 年总统竞选的主席，目前负责监督拜登政府全面的气候法案《通货膨胀削减法案》的实施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“克里国务卿已将美国波德斯塔在周三接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们重新回到了世界各地气候问题的领导地位。” “我们将确保保持通过他的努力建立起来的势头。”&lt;/p>;&lt;p>;在迪拜举行的 Cop28 气候峰会达成一项各国转型全球协议后，波德斯塔接任这一职务。正如美国成为世界上最大的石油和天然气生产国一样，远离化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上周暂停了对新项目出口液化天然气 (LNG) 的待决和未来申请的批准，此举受到气候和环境正义活动人士的欢呼，他们此前曾批评政府批准阿拉斯加有争议的石油钻探项目。&lt;/p>;&lt;p>;“波德斯塔需要从克里手中接过接力棒，带领美国奋力冲刺，结束生物多样性中心能源正义主任苏让（Jean Su）在一份声明中表示：“石油和天然气扩张，而我们仍然有时间防止最严重的气候灾难。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国气候特使解振华辞职外交官刘振民掌舵&lt;/h3>;&lt;p>;波德斯塔带来了数十年的经验以及与中国气候外交官的密切联系。克里和波德斯塔与前中国气候特使解振华有着长期、热情的关系，解振华在第 28 届缔约方会议后辞去职务。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔与克里和前美国气候特使托德·斯特恩一起在气候变化中发挥了核心作用。 2014 年促成了首个中美气候变化双边协议，这一外交突破被认为为 2015 年巴黎气候协议铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“他将为未来的工作带来重要的专业知识，特别是在以下方面：克里在周三的一份声明中表示，“应对执行第 28 届缔约方会议所面临的实际挑战。”一位白宫官员表示，波德斯塔将担任总统国际气候政策高级顾问，同时继续与实施《减少通货膨胀法案》的团队合作。该职位不需要参议院确认。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>