<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants feel pinch with New Year visitor numbers at 66% of pre-pandemic levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246816/hong-kong-restaurants-feel-pinch-new-year-visitor-numbers-66-pre-pandemic-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/881c394e-1ac1-4953-b884-f48f0f6e710e_04a3c496.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个年轻人在一年的最后一天享用一些食物，但是香港餐馆的生意并不乐​​观。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新年假期访港旅客人数为疫情前的66%，餐饮业抱怨人流量增加，生意下滑选择在其他地方度过长周末。&lt;/p>;&lt;p>;不过，财政司司长陈茂波周日表示，香港将在 2024 年努力提升其全球影响力，并举办一系列大型活动，涵盖以下领域：体育、文化、贸易和金融吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港2024年规模最大、最长的倒计时烟花即将响起，一位餐饮业负责人表示，维港两岸的餐厅都已订满。周日晚上，但其他地方“相当冷清”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人三天内出境游130万人次，打破了疫情前的时期&lt;/h3>;&lt;p>;“除此之外，很多居民香港餐饮联业联会会长黄家和表示：有些餐馆已经订满了，没有足够的顾客来维持整个晚上的生意。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，顾客选择更便宜的选择，不愿意在外出就餐上花太多钱。&lt; /p>;&lt;p>;周六，前往香港的游客有194,930人次，其中77%来自中国大陆。根据政府数据，与 2018 年同日相比，这一数字仅为 66%，而 2017 年则为 72%。&lt;/p>;&lt;p>;香港人出城人数有所减少，较去年 12 月 30 日的 347,200 人次有所下降。 2018 年周六为 291,777 人次。&lt;/p>;&lt;h3>;“北京应该让内地人更容易来香港，提高免税额”&lt;/h3>;&lt;p>;黄估计除夕夜的整体餐厅营业量值得约3.8亿港元，比去年仍实施与新冠病毒相关的社交距离措施时减少了4,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在疫情爆发前的几年，这一数字高达4.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;50岁的湾仔一家泰式餐厅老板黄琪英抱怨说，本来应该是旺季的假期，生意却陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;她由于预订量不佳，对营业额持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我在湾仔住了四十多年。说实话，这是我第一次看到这个地区像‘鬼城’一样，根本没有人。”她说。 “我不知道我的店能撑多久。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临的最大问题是租金太贵。我每天的花费加起来是 6,000 港元，但现在每天只能赚几百。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/31/ac82a0a7-2674-42d9-a91a-55b5c68774f2_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示香港在 2023 年面临多项挑战。 图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周日上午，十分之九的豪华酒店，包括金钟 JW 万豪酒店和九龙海逸君绰酒店红磡告诉《早报》，他们的晚间自助餐已经订满。&lt;/p>;&lt;p>;除夕夜自助餐的价格从750港元到1,200港元不等。&lt;/p>;&lt;p>;行业遭受了超过10 &lt;/p>;&lt;p>;陈先生在官方博客中表示，回顾2023年，香港面临地缘政治紧张局势加剧、通胀压力持续、消费模式变化等多重挑战&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，从长远来看，香港将从政府促进当地经济的努力中受益，例如“快乐香港”活动以及派出海外代表团的增加，以“扩大规模”。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港餐饮业平安夜“生意大跌11%”&lt;/h3>;&lt;p>;财政司长还强调，香港需要不断探索新的解决方案和路径，并保持好奇和开放的态度，以应对时代的变化。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，2024年将举办的活动包括1月份的亚洲金融论坛、香港国际钻石展、宝石展等。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些活动凸显了香港中西文化的丰富交融，以及其多元化和包容性的文化特色，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有了新的元素和体验，本地和国际游客都会渴望访问并返回香港。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim Jong-un says North Korea no longer eyeing reunification with South, warns of war ‘at any time’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246812/kim-jong-un-says-north-korea-no-longer-eyeing-reunification-south-warns-war-any-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/b2548ae6-88f2-4902-85a0-0320e7284808_74609fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩出席朝鲜民主主义人民共和国第九次全体会议朝鲜劳动党第八届中央委员会在党中央委员会总部举行。平壤一再指责首尔政府过去关系恶化。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导层基本上孤立，挫伤了2024年与韩国和解的希望，统治者金正恩在闭幕评论中表示，他不再努力实现统一周日举行的党内会议。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，平壤不再以统一为目标，而统一是朝韩两国长期以来的共同目标。自韩朝冲突结束以来，根据国际法，两国一直处于战争状态。 1950 年和 1953 年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该再犯错误，将他们视为和解与统一的对手，因为韩国已宣布我们是其主要敌人，”官方媒体援引金正恩的话说。 &lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜将发射新卫星、制造无人机，警告战争不可避免&lt;/h3>;&lt;p>;此前，朝鲜表示计划在 2024 年再发射三颗间谍卫星到太空。&lt;/p>; &lt;p>;金正恩在周六结束的执政党劳动党中央委员会例行年终会议上概述了该国 2024 年的安全目标。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国和朝鲜之间的关系没有任何问题。金说，朝鲜之间的关系已经发展成为处于战争状态的国家之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;当前的形势要求他的政府重新定义其统一立场他说。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜是全球最孤立的国家之一。由于其核武器计划，它受到了严厉的国际制裁。平壤认为美国和韩国是其最大的敌人。&lt;/p>;&lt;p>;“这是朝鲜领导层首次公开宣称不可能实现统一，”朝鲜人士朴永浩 (Park Young Ho) 表示。韩国国家统一研究所专家和前研究员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/99c6ef31-c2e5-4db5-bf43-a7ced405de1b_8652fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中间，在讲台上）出席在平壤举行的朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议。此前，朝鲜表示计划在 2024 年再向太空发射三颗间谍卫星。 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤多次指责首尔政府造成两国关系恶化。朝鲜观察人士还表示，金正恩的言论包含着对首尔的隐秘威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“由于敌人不计后果地采取措施入侵我国，战争已是既成事实”朝鲜半岛随时可能爆发，”金正恩说。他补充说，军方必须做好“平息韩国整个领土”的准备，如果发生袭击，必要时可以使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿否认平壤关于其正在准备与韩国一起发动袭击的指控。盟友。&lt;/p>;&lt;p>;韩国人担心未来的一年将是动荡的。韩国特勤局最近警告称，朝鲜可能会在韩国 4 月国会选举和 11 月美国总统选举之前发动新的挑衅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在扩大核武库和建设核设施的同时，朝鲜可能会发动新的挑衅。据报道，除了军用无人机之外，朝鲜还将再发射三颗侦察卫星作为 2024 年最重要的任务之一。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，朝鲜必须坚持进攻性强硬路线。&lt;/p>; &lt;p>;官方媒体周日早些时候表示，平壤希望扩大其军事监视能力。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体庆祝 11 月发射第一颗朝鲜间谍卫星取得了成功。党的会议决定2024年再发射三颗卫星。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国韩国、日本和澳大利亚因卫星发射而对朝鲜实施新的制裁。他们指责平壤使用与其洲际弹道导弹计划相关的技术。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US forces shoot down ballistic missiles in Red Sea, kill gunmen in attack by Yemen’s Houthi rebels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246811/us-forces-shoot-down-ballistic-missiles-red-sea-kill-gunmen-attack-yemens-houthi-rebels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/3236703a-a322-4044-b14e-15a9d6f099bd_b1389ae8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新招募的胡塞武装民众举起武器在也门萨那举行的游行中。伊朗支持的胡塞武装声称对红海船只发动袭击负责，他们称这些船只要么与以色列有关，要么前往以色列港口。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方周日表示，击落了也门胡塞武装在红海向一艘集装箱船发射的两枚反舰弹道导弹。美国中央司令部（Centcom）表示，几小时后，四艘船试图攻击同一艘船，但美军开火，杀死了几名武装船员。船上没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，悬挂新加坡国旗的马士基杭州号报告称，他们于周六晚上在穿越南红海时被一枚导弹击中，并请求帮助。声明补充说，“格雷夫利”号航空母舰和“拉布恩”号航空母舰响应了求救，据报道这艘丹麦拥有的船只适航，没有人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“这是胡塞武装对叙利亚进行的第 23 次非法袭击。中央司令部表示，“自 11 月 19 日以来的国际航运”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国制裁网络资助胡塞武装红海航运袭击&lt;/h3>;&lt;p>;在另一份声明中，中央司令部表示，同一艘船又发出了第二次求救信号“四艘伊朗支持的胡塞小船”发动袭击。袭击者向“马士基杭州”号轮发射小型武器，距离该船不到 20 米（65 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;中央指挥部称，船上的合同制保安小组还击。声明称，德怀特·D·艾森豪威尔号航空母舰和格雷夫利号航空母舰上的美国直升机对求救信号做出了反应，在向袭击者发出口头警告的同时，小艇船员使用小型武器向直升机开火。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，“美国海军直升机进行了自卫还击”，击沉了四艘船中的三艘，造成船员死亡，而第四艘船则逃离了该地区，没有报告称美国人员或设备受损。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装声称对红海船只发动袭击负责，他们称这些船只要么与以色列有关，要么前往以色列港口。他们表示，继巴勒斯坦激进组织哈马斯于 10 月 7 日发动袭击后，他们的袭击旨在结束以色列针对加沙地带的空中和地面攻势。&lt;/p>;&lt;p>;周六，美国驻以色列海军最高指挥官中东表示，尽管越来越多的国家加入国际海事使命，保护重要水道上的船只，而且贸易流量开始回升，但胡塞叛军尚未表现出停止对红海商船“鲁莽”袭击的迹象。&lt;/布拉德·库珀中将表示，自五角大楼十多天前宣布“繁荣卫士行动”反击袭击以来，已有 1,200 艘商船经过红海地区，没有一艘商船遭到无人机或导弹袭击。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to simplify visa applications for US tourists as both countries seek to improve relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246810/china-simplify-visa-applications-us-tourists-both-countries-seek-improve-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/88d45b1e-8e19-41f6-b409-aa3634579f48_0e2e37e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国渴望增加国际游客数量。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将简化美国游客的签证申请流程，作为加强两国人民互动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;北京还一直在寻求吸引更多国际游客，作为其推动缓慢经济复苏的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;从 1 月 1 日开始，在美国申请旅游签证的人将不再需要提交证明根据中国驻华盛顿大使馆网站周五发布的通知，他们有往返机票和酒店预订，以及行程或邀请函。&lt;/p>;&lt;p>;该措施旨在声明称，为了“进一步便利中美之间的人员往来”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，“由于签证申请是根据具体情况处理的”，申请人仍应详情请咨询中国大使馆和总领事馆。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，本月早些时候宣布将美国申请人的签证费用削减约 25%，直至 2024 年 12 月 31 日，此前还决定允许现场签证申请。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和新加坡同意让彼此的公民免签旅行&lt;/h3>;&lt;p>;此公告是在美国总统乔·拜登和习近平在 2019 年峰会上达成的协议之后宣布的。旧金山于 11 月鼓励教育、学生、青年、文化、体育和商业交流，作为稳定两国关系的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;双方观察家都警告说，多年来的疫情导致此类互动中断，加剧了相互误解和猜疑。&lt;/p>;&lt;p>;此前，在美国商务部长吉娜·雷蒙多 8 月访问北京期间，双方同意于 2019 年在中国举办下一次旅游领袖峰会。 2024年上半年“进一步恢复和发展两国旅游合作”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和习主席峰会期间，两国元首还同意增加两国之间的直航航班数量2024年初。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至11月，两国之间的直飞航班数量已达到每周70个，但这仍远低于新冠疫情爆发前超过70个的总数。每周300人。&lt;/p>;&lt;p>;在访问加州期间，习近平在美国商界领袖晚宴上表示，中国准备在未来五年内邀请5万名美国年轻人来华交流学习。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，分析人士警告说，实现这一目标并不容易，北京如果想这样做，就应该营造更加开放的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿于 6 月发布了旅行警告建议美国公民“重新考虑”前往中国大陆的旅行，理由是“当地法律的任意执行，包括与出境禁令有关的法律，以及错误拘留的风险”。&lt;/p>;&lt;h3>;从 72 小时到 30 天：陆海空五种免签证方式前往中国&lt;/h3>;&lt;p>;周日，官方通讯社新华社发表了一篇纪念明年建交45周年的评论文章，其中写道：“ [两国之间]的民间互动仍然很深入。两国之间的双赢合作不仅是可能的，而且是必要的。”&lt;/p>;&lt;p>;美国签证举措出台之际，随着经济持续低迷，中国为吸引更多外国游客做出了更广泛的努力，国际社会对中国的态度更加消极。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻其他国家的使领馆也宣布降低签证费用，公民可免签过境的国家数量已增至54个。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上个月，北京表示，来自法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚这六个国家的游客无需签证即可在明年 11 月 30 日之前停留最多 15 天。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国在经过三年严格的新冠疫情管控后于 2023 年 1 月重新开放边境，但国际游客仍然大部分远离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国旅行社接待了 477,800 名外国游客。据中国旅游部的数据，今年前六个月，仅为2019年同期的5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;今年4月至10月，中国边检部门共处理1.34亿人次入境据官方《经济日报》报道，较四年前同期下降了 30% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;分析师将糟糕的数据归因于疫情造成的持久损害以及中国负面的全球形象和损失。 &lt;/p>;&lt;p>;一些观察人士还警告称，国际游客回归缓慢最终将降低中国对海外投资的吸引力，并加剧地缘政治风险。&lt;/p>;&lt;h3>;中国旅游企业为国际游客回归做好准备随着前景的改善，外国游客&lt;/h3>;&lt;p>;然而，行业人士警告说，除了复杂的签证文件外，潜在的游客还面临其他障碍。&lt;/p>;&lt;p>;中国旅游部本月早些时候表示，正在制定一项三年行动计划，以提供更便利的服务，以帮助促进外国旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;央行周五还表示，监管机构正在寻找方法来解决一个主要问题，让游客更容易出境旅游。在现在基本上没有现金的社会中使用外国银行卡和支付应用程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This Year in Asia: money laundering in Singapore, Taylor Swift’s snubs, Robert Kuok at 100 and other highlights of 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3246787/year-asia-money-laundering-singapore-taylor-swifts-snubs-robert-kuok-100-and-other-highlights-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/025c674d-c49a-4731-b654-3ea4b091b9d1_8773b531.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特在她的“The Eras Tour”美国站表演“ 在五月。她定于 3 月 2 日、3 日、4 日、7 日、8 日和 9 日在新加坡演出。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从中国期待已久的疫情后重新开放到泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的冷落除了新加坡以外的东南亚其他地区以及马来西亚商业大亨郭鹤年诞辰 100 周年，以下是《亚洲本周》根据我们的最佳阅读故事改编的年度亮点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/b7291b8a-ca7b-4bf4-bfc5-712a7cc65fc0_fc4cf1a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;9月，一名中国游客在泰国曼谷乘坐单轨列车自拍。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国终于开始废除过去三年的惩罚性零新冠政权，中国公民有能力做到这一点因此，他们一月份前往新加坡、马来西亚和泰国，寻求逃避管制和日益不确定的经济。&lt;/p>;&lt;p>;这一被称为“跑步”文化的趋势让许多中国中产阶级成员跃跃欲试。有机会逃往更自由的东南亚牧场，拥抱大量更实惠的投资机会。&lt;/p>;&lt;h3>;“跑”文化：中国富裕阶层移民东南亚&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;今年年初，印度美食家在社交媒体上捍卫他们最喜欢的菜肴，因为一项有争议的排名将印度美食置于日本、西班牙、希腊和意大利之后。&lt;/p>;&lt;p>;一些人指责令人失望的表现被指责为“无知”和“种族主义”——而其他辛辣的评论则指出，印度——很像中国——没有单一、统一的美食，而是存在无数的地区差异。&lt;/p>;&lt;h3>;印度美食的世界第五的排名给印度人留下了不好的印象&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯废除该国所有标志性吉普尼的举动遭到了反对3 月份，抗议司机表示，昂贵的现代化建设将“导致我们的死亡”，引发了激烈的反弹。&lt;/p>;&lt;p>;数千名司机举行罢工，抗议拆除标志性的柴油动力车辆，这些车辆被拆除。几十年来，吉普车一直是菲律宾最受欢迎的公共交通形式，因为它们是根据二战后留下的美国军用吉普车改装和复制的。&lt;/p>;&lt;h3>;当马科斯在吉普车上掉头时，菲律宾司机表示愤怒承诺&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着马来西亚主权财富基金四月份将其在一个“令人惊叹的”电影制片厂综合体的股份出售给一家新加坡媒体公司，作为其初始投资的一小部分，马来西亚创意人员哀悼失去了一家从未真正兑现其承诺的设施。&lt;/p>;&lt;p>;内部人士将工作室表现不佳的部分原因归咎于该国保守派对其创意产业的无益态度。&lt;/p>; &lt;h3>;随着马来西亚的好莱坞梦想破灭，一家新加坡公司突然介入&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/31/025c674d-c49a-4731-b654-3ea4b091b9d1_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特将于三月在新加坡演出2、3、4、7、8 和 9。 图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚、泰国和菲律宾的 Swifties 感到沮丧这位美国女歌手于 6 月宣布，她的 Eras 巡回演唱会门票全部售罄，将于 2024 年 3 月在新加坡举行，但不会在东南亚其他地方举行。&lt;/p>;&lt;p>;英国乐队 Coldplay 的六场新加坡演出门票也同样售罄，留下了该地区的许多乐迷羡慕这个城市国家吸引国际巨星的能力，并想知道竞争对手中心香港是否落后了。&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特的新加坡演出让马来西亚、泰国和菲律宾的歌迷感到沮丧&lt;/h3 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月，《亚洲周刊》独家深入探讨了缅甸与泰国边境莫埃河上的残暴犯罪活动。&lt;/p>; &lt;p>;对幸存者的采访揭示了他们是如何被合法、高薪工作的承诺所诱骗，然后被贩运到无法无天的边境地区的营地，在那里他们受到酷刑 - 并受到死亡威胁 - 因为绑架者强迫他们诈骗陌生人在线。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀死你”：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/1bbc3052-2154-4212-9970-92b6c39db853_6610319a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;12 月，一名工人在河内的一个公园里使用手机。并非所有越南人都平等地分享了该国最近经济繁荣时期的成果。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着经济的繁荣和越来越多的年轻人寻求资格证书，Flexing（越南俚语，意思是吹牛）正在兴起。受人尊敬的美国大学，其薪资也与之相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;但并不是每个人都成为了成功故事的一部分，因为该国许多最贫困的人仍在努力维持生计，甚至那些工资无法维持生计的人也发现随着经济阴云笼罩在地平线上，高昂的教育成本令人望而却步。&lt;/p>;&lt;h3>;在越南，“屈辱者”拥有美国的学位、地位和财富。其他人几乎睡不着觉&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这被称为新加坡历史上“即使不是最严重”的洗钱案件之一，查获的资产价值数百万美元美元现金购买超高档房产、豪华汽车和珠宝。&lt;/p>;&lt;p>;此案导致 10 名持有其他国籍聚宝盆的华裔嫌疑人于 8 月被捕，使这一现象成为人们关注的焦点揭露“出售公民身份”的犯罪分子跨境、逃狱和洗刷数十亿美元不义之财的最新必备工具。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡洗钱调查揭露中国犯罪分子&#39; 付费护照&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/09a3e181-6dcf -4f35-add7-79a5e4e80923_435742c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，郭鹤年在吉隆坡出席名人委员会会议时被记者包围。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;出生于马来西亚的“亚洲糖王”香港富豪郭鹤年十月诞辰百岁，受到热烈欢迎包括同为大亨的李兆基和香港首富李嘉诚在内的一系列名人发来贺信。&lt;/p>;&lt;p>;郭鹤年是少数几位饱受战争恐怖考验的东南亚企业家之一，他们创办的企业随着该地区新独立国家的发展而发展。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚出生的香港亿万富翁郭鹤年诞辰 100 周年&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/a9fca53a-edeb-4598-9037-e32228d8c999_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;12 月 17 日，举着标语牌的抗议者在美国驻雅加达大使馆外举行集会，声援巴勒斯坦人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;疫情爆发以色列-加沙战争激起了整个地区的情绪，该地区最初发现自己在应对冲突方面存在分歧，这场冲突现已夺去了数万人的生命，其中绝大多数是巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;在穆斯林-印度尼西亚人对以色列的愤怒在 11 月演变为包括麦当劳和品客薯片在内的广泛抵制，而马来西亚人则成群结队地在社交媒体上宣布，由于首席执行官妻子的帖子，他们将退出总部位于新加坡的 Grab 应用程序&lt;/p>;&lt;h3>;“靴子颤抖”：马来西亚人、印度尼西亚人因加沙战争而抛弃品牌&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; 12 月份，为什么大量沙丁鱼和鲭鱼被冲上日本北部海滩而死的谜团让读者感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;这些鱼于 12 月 7 日开始被冲上岸，电视画面显示了 1.5 公里的海岸线脚踝。 - 银鱼深处。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员估计约有 1,000 吨鱼上岸，但暗示实际数字可能更高。&lt;/p>;&lt;h3>;船上发现了 1,000 吨死鱼日本海滩。现在我们可能知道原因了&lt;/h3>;&lt;p>;日本政府后来对英国《每日邮报》小报将这一事件与福岛核电站联系起来表示“愤怒和失望”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese fintech giant Ant Group gets approval for no-controller status, ending Jack Ma’s reign before seeking IPO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246806/chinese-fintech-giant-ant-group-gets-approval-no-controller-status-ending-jack-mas-reign-seeking-ipo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/8363e869-7c46-406a-8dfa-3824d4f5c031_8b37bf42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创始人此前持有的支付宝所有者蚂蚁集团控股权的分割马云等10人已获得央行批准，为该公司备受期待的IPO铺平了道路。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国央行已同意蚂蚁集团的移动支付应用支付宝没有控制人，这是这家金融科技巨头改革的关键一步，被认为是恢复其备受期待的首次公开募股所必需的&lt;/p>;&lt;p>;重组后，创始人马云的投票权从 53.46% 缩减至 6.21%。此举被视为为蚂蚁金服恢复上市铺平了道路。蚂蚁金服在马云发表有争议的演讲后于 2020 年陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁的投票权份额现已分配给杭州君瀚股权投资有限公司– 由马云和其他四人拥有，拥有 31.04% 的投票权 – 以及杭州君奥股权公司，另一家公司由其他五个人拥有，拥有 22.42% 的投票权。这些公司的投票权股份与其所有权股份相等。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行周六在其网站上宣布了有关支付宝公司（蚂蚁金服在中国的主要实体之一）的决定。蚂蚁金服是阿里巴巴集团控股公司的金融科技子公司，阿里巴巴集团控股公司拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁金服代表表示，其“2023年1月7日宣布的公司治理优化已经完成，不会影响”。&lt;/p>;&lt;h3>;马云在罕见的备忘录中赞扬了竞争对手拼多多，呼吁阿里巴巴员工做出改变&lt;/h3>;&lt;p>;蚂蚁金服在一月份宣布这一变化时表示，新的股权结构将“更加透明和多元化......促进公司的稳定发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是一个明确的信号，表明政府放松了对中国大型科技平台的限制，”戴明，上海汇辰资产管理公司的一位基金经理在一月份公告发布后表示。 “我们也可以说，蚂蚁金服恢复上市是向前迈出的一步。”咨询公司博通易观高级金融分析师王鹏博当时也表示，新架构将“利好” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然近期上市的可能性很小……[这一变化]为其未来上市铺平了道路，”王补充道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于杭州的蚂蚁金服去年年底在上海和香港双重上市的计划在最后一刻流产，自 2021 年以来已采取多项重组措施。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在一月份的公告中表示，将增加第五名独立董事，占董事会九名成员的一半以上。为了进一步与其分拆出来的电子商务巨头分离，某些高管退出了阿里巴巴合伙人计划，该合伙人是该公司最有权势的高管的集合。其中包括蚂蚁金服董事长兼首席执行官井贤栋和前首席执行官胡晓明。&lt;/p>;&lt;p>;移动支付行业将在新的一年面临更严格的监管。国务院本月早些时候发布了针对非银行支付机构的规定，更严格的许可规定将于 5 月生效。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eye doctor punches patient, 82, in head mid-surgery to ‘stop her moving’, angers public, triggers official probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3246201/china-eye-doctor-punches-patient-82-head-mid-surgery-stop-her-moving-angers-public-triggers-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/be670a6b-6417-4a44-8a3c-09dc7364d612_360c8de3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名眼科医生已被停职，等待审查他在手术过程中殴打一名 82 岁女病人头部的事件的新细节在网上疯传，随后官方展开调查。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的眼科医生已被停职，并在病毒社交媒体帖子透露他曾曾拳打过一名82岁的妇女后，接受调查。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在12月20日的一份声明中说，其总统冯的冯（Zhuang）自主地区的总统说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据《红星新闻》的一份报告，他正在针对2019年发生的一次事件进行医疗事故调查。当时，他的年长病人姓秦，正在接受左眼的白内障治疗。&lt;/p>; &lt;p>;医院说，在接受了当地麻醉后，这名妇女感到不舒服，并开始移动并抚摸她face。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/12/25/51CE2516-D15555-47B4-47B4--47B4--47B4--47B4--47B4--47B4- 8D2B-E27C800F2805_A24296C8.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;老年妇女正在接受白内障手术，并接受了局部麻醉剂。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;冯说他告诉患者不要多次移动，但她没有回应，因为她不了解普通话。&lt;/p>; &lt;p>;医院声明说，避免她的运动可能带来的负面后果，医生多次殴打患者的头部手术的视频剪辑显示，冯的两个同事似乎有助于约束这位老年妇女。&lt;/p>; &lt;p>;病人的儿子居住的苏说，他向医院抱怨医生的行为，仅收到了500元（70美元） ）补偿。&lt;/p>; &lt;p>;在SU联系AI FEN之后，在网上暴露于武汉医生AI FEN之后，在12月中旬爆发了这次四岁事件的狂暴事件。在与Covid-19的斗争中被称赞为英雄，并在微博上有200万个粉丝。&lt;/p>; &lt;p>; AI也卷入了与Aier Hospical的法律斗争中，她指责她对眼科手术过失。经历过。她失去了诉讼，并因诽谤而被医院对抗。&lt;/p>; &lt;p>;本月初事件再次爆发后，广西医院承认，医生不应在任何情况下都粗鲁地与患者打交道，并且已经违反了医务人员的行为守则。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/12/ 25/870FC3B1-57A8-4CD7-B750-75116B9A2C78_B3E69ADD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;病毒在线视频在线捕捉医生的图像击中了医生的女性头部。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;医疗老板还驳回了医院的首席执行官，因为该案未向高级管理人员报告该案。&lt;/p>; &lt;p>;当地卫生当局表示，正在进行调查，结果将很快公开。&lt;/p>; &lt;p>;在先前的不当医学行为案件中，东江苏省东部的妇科医生在分享了一张有关社会的照片后，于2月被暂停媒体关于他的工作展示了患者的生殖器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may welcome more top European, US and Asian innovators early next year, technology minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246807/hong-kong-may-welcome-more-top-european-us-and-asian-innovators-early-next-year-technology-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/1b3f2775-85b4-4f83-9b85-99f22b823f75_bc77c46c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正在努力吸引更多创新者，以推动其长期发展短期经济前景。摄影：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技主管表示，香港明年初或将迎来更多来自欧洲、美洲和亚洲其他地区的龙头企业，并承诺当局亦会协助培育本地初创企业成长为行业巨头。&lt;/p>;&lt;p>;创新科技及工业局局长孙东周日表示，实现政府在五年内吸引 100 家战略性公司落户香港的目标“极具挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，约有 30 家公司已承诺在香港落户，其中大多数来自中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最近一直在与“有几家公司，不一定限于欧洲和美国，还有一些知名的亚洲公司，”他在电视节目中说道，但没有透露具体企业的名称。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有可能会最早明年初就能看到这些海外知名公司落户香港。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/31/4d9a967a-42a7-4625-9569-ca3bd22a8f42_4302f323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新科技局局长工业界教授孙东强调，大量内地企业前往香港，“因为它们将为更具活力的创新和技术生态系统做出贡献”。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年本地经济遭受内外冲击，跨境增长乏力，加上美国可能减息，前景不明朗&lt;/p>;&lt;p>;孙还强调了计划在香港开展业务的内地公司所占比例较高，并指出他们已经与香港毗邻并拥有密切的业务联系。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，许多公司都具有很强的国际背景，例如微电子企业J2半导体，该公司聘用了来自大陆、香港、台湾和美国的人才。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆的人才是一件好事。”孙说：“企业排在第一位，因为它们将为香港打造一个更加充满活力的创新科技生态系统做出贡献，这将吸引全球关注并增强外国企业的信心。”&lt;/p>;&lt;h3>;沙特以 50 亿美元投入与富豪酒店、丽都国际合作&lt;/h3>;&lt;p>;内地最大的教育及人形机器人制造商优必选机器人公司，以及总部位于英国的全球制药公司阿斯利康是最新承诺在香港设立店铺的公司之一&lt;/p>;&lt;p>;当被问及主要以研发为中心的企业涌入是否会阻碍该市的长期“再工业化”进程时，孙表示，一些入境企业计划建立试点生产线，以帮助创收。&lt;/p>;&lt;p>;科技部长还谈到了政府支持本地初创企业的努力，并表示它们被视为“香港未来工业高质量发展的希望”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“最终，我希望在五年或十年内，这些公司将成为香港的巨头，就像今天深圳的华为、腾讯和比亚迪一样。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/147316f7-b57c-4484-b79a-2a8e5540da06_bc503797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;UBTech Robotics 是内地最大的教育和人形机器人制造商，正寻求在香港建立业务。图片：宋子文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日表示，香港正在努力提升其全球影响力，并将举办一系列覆盖多个地区的大型活动&lt;/p>;&lt;p>;这些活动包括一月份的亚洲金融论坛、二月份的香港国际钻石、宝石和珍珠展、三月份的巴塞尔艺术展，以及全球11月金融领袖投资峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“这些活动凸显了香港中西文化的丰富交融，以及多元包容的文化特色。”&lt;/p>;&lt; p>;“有了新的元素和体验，本地和国际游客都会渴望访问并返回香港。”&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，他下个月还将前往瑞士参加达沃斯世界经济论坛，他计划向全球金融领袖展示香港的优势。&lt;/p>;&lt;h3>;香港经济、房地产市场热切等待明年较低的利率&lt;/h3>;&lt;p>;财政司长还回顾了2023年并表示该市已走上全面复苏的道路，但也面临地缘政治紧张局势加剧、通胀压力持续、消费模式变化等挑战。&lt;/p>;&lt;p>;逆风对该市的大宗商品出口、经济复苏构成压力。他解释说，以及资产市场的表现。&lt;/p>;&lt;p>;但陈表示，从长远来看，香港将从政府促进当地经济的努力中受益，例如“快乐香港”活动和派出代表团的数量增加，以“扩大朋友圈”。&lt;/p>;&lt;p>;“但之前的努力播下的种子将在来年及以后结出更丰硕的成果。”&lt;/p>;&lt;p >;财政司长还强调，香港需要不断探索新的解决方案和途径，并保持好奇和开放的态度，以应对时代的变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Suspects on police bail are disappearing down a black hole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246716/suspects-police-bail-are-disappearing-down-black-hole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/c86db14f-9560-4f4b-b816-e5ab6118f25a_2bc68137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在西九龙裁判法院外等候人们2 月 6 日，香港法院即将对亲民主活动人士进行国家安全审判，这是 2020 年引入的法律迄今为止最大规模的起诉。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黑洞是时空中的一个区域，这里的引力非常强，以至于没有任何东西，包括光和其他电磁波，有足够的能量来逃脱它。天文学先驱约翰·米歇尔 (John Michell) 在 18 世纪首次推测这种现象的存在。&lt;/p>;&lt;p>;我想知道如果他知道香港在我们的警务程序中制造了一个黑洞，他会说什么。我指的是《警察条例》第 52 条规定的给予警察保释的制度。&lt;/p>;&lt;p>;当一个人被捕时，他或她就会被剥夺一定程度的自由。那个人将无法正常生活。因此，这种行为在香港或任何其他普通法司法管辖区对该人来说是非常严重的，但如果有充分理由怀疑被捕者涉及犯罪，则从更广泛的公共利益来看，这种行为是合理的。&lt;/p>;&lt;接下来发生的事情有多种可能性。最直接的问题是警方掌握的证据是否足以证明立即提出指控是合理的。嫌疑人必须在合理的时间内（一般为 48 小时）被带上法庭，并由司法人员接管案件的监督。&lt;/p>;&lt;p>;被告可以申请保释，检方可以反对的理由包括指控的严重性、证据的分量、被告潜逃或干扰证人的可能性等。大约 50 年前，作为一名初级廉政公署反贪污机构官员，在我担任逮捕人员的腐败案件中，我用最后一个理由来证明拒绝保释的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;然后，裁判官可以下令监禁直至审判，或以他或她认为合理的条件允许保释。对于根据国家安全法被捕的人，根据第42条，“除非法官有充分理由相信犯罪嫌疑人、被告人不会继续实施危害国家安全的行为”，否则不得保释。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/eb25220a-62fb-418a-87bf-0d0f8516c9d4_34e22fce.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国家安全法于2020年6月30日通过。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有如果证据不足以立即提出指控，另一种选择是允许警方保释。警察局负责人或经专员授权的官员可以允许被捕者暂时自由行走，“但须签订合理金额的担保书，无论有或没有担保人”。&lt;/p>;&lt;嫌疑人必须同意在指定时间向警方报案或出庭。保释的条件还可施加其他限制，例如要求被告定期到当地警署报到、交出旅行证件、不准离开香港等。&lt;/p>;&lt;p>;部分第 52 条第 2 条列出了保释案件中必须保存的记录。 “被逮捕者及其担保人（如有）各自的姓名、住所和职业，以及担保的情况和各自确认的金额，均应记录在册中，以便为该担保人保存。 ”&lt;/p>;&lt;p>;通常还包括办案官员的姓名和联系方式、涉嫌犯罪行为和逮捕日期。每次被告前来报案，记录都必须更新以显示下一个截止日期的日期和时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;警察保释制度有一些有趣的方面，但有两个特别引人注目。首先，嫌疑人没有义务接受警方的保释。他或她可以拒绝，实际上是说：“要么向我收费，要么放我走”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来出现过此类案例。对于嫌疑人来说，这可能是一个危险的虚张声势，因为这可能会鼓励办案人员优先处理他的案件。&lt;/p>;&lt;p>;第二，法律没有规定警方必须完成案件的任何时间限制。他们的深思熟虑，并宣布他们有足够的证据来指控该人，或者接受证据不存在并免除该人的保释要求。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，有正当理由保留人们警方保释：获得有关确切死因的医疗建议；法医建议；关于适当收费的法律建议；并进一步调查此案，看看可以在原始证据中添加哪些内容来证明逮捕的合理性。问题是多长的时间是合理的。&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士的保释决定提出的问题需要澄清&lt;/h3>;&lt;p>;我对这个主题的兴趣是由有关嫌疑人被警方保释的报道引起的持续很长一段时间，有时甚至几年。这似乎很荒谬。这么长时间的部分剥夺自由所带来的精神压力，对于尚未被定罪的人来说是一种惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我咨询了以保守态度闻名的退休警察和高级律师。大家一致认为，任何超过一年的时间都是不合理的。于是我向警方公关部门询问，截至12月1日，有多少人在未被指控的情况下被警方保释一年多。&lt;/p>;&lt;p>;答复下一个工作日传来：“警方没有保留所要求的数字。”&lt;/p>;&lt;p>;这是一个令人钦佩的快速、简洁和清晰的答复。但可惜，这是不正确的。根据第 52 条第 2 部分维护的所有书籍均包含该信息；它只是还没有被整理。没有灯灭吗？警察创建了一个黑洞。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to finish 2023 with warmest New Year’s Eve on record at 25.7 degrees, as weather forecaster predicts windy start to 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246804/hong-kong-finish-2023-warmest-new-years-eve-record-257-degrees-weather-forecaster-predicts-windy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/c0c7ebe0-4f17-49cb-bec4-7889db5f4fdd_563948ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日维多利亚港能见度较差。据天气预报称，预计东北季风将于傍晚抵达华南沿海。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周日下午 1 点，香港将以有记录以来最热的除夕夜结束 2023 年，气温为 25.7 摄氏度（78.3 华氏度），而香港天气预报员已告诉居民预计 2024 年初未来几天将有大风。&lt;/p>;&lt;p>;天文台还预测今年最后一个晚上将有晚风，并表示元旦前的气温将在 18 至 21 度之间周四本周晚些时候，气温降至 15 度。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]自 1884 年（数据开始发布时）以来有记录以来除夕夜的最高气温，”天气预报员说道。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港学者警告未来极端天气需要更协调的应对&lt;/h3>;&lt;p>;预计周日气温在19至26度之间，以“晴”和“干燥”天气为主，广东省沿海风力微弱，能见度较低。夜间多云，微风增强。&lt;/p>;&lt;p>;天文台补充，预计一股东北季候风将于傍晚抵达华南沿岸。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人施政报告必须对气候变化采取强硬态度：绿色团体&lt;/h3>;&lt;p>;预报员预计2024年头几天天气有风，元旦天气以多云为主。&lt;/p>; &lt;p>;受季风补给影响，本周中后期华南地区早晚持续凉爽。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyeing ‘if Trump’ scenario, Japan must commit to its own defence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246805/eyeing-if-trump-scenario-japan-must-commit-its-own-defence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/8aeb94a5-3456-48c6-9a08-89c3ab7bf9b3_5f0b8cce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国、韩国和日本空军轰炸机和战斗机飞行2023 年 12 月 20 日，韩国济州岛东部空域举行联合空中演习。照片：讲义/韩国国防部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024 年将看到俄罗斯、印度、印度尼西亚、韩国和台湾等一些具有地缘政治意义的大型国家的关键选举，但美国总统竞选将对日本政策制定者产生迄今为止最大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果唐纳德·特朗普外交专家称，这位直言不讳的美国前总统在任期内对优先考虑安全联盟没什么兴趣，但他重返白宫后，随着美国在该地区的参与减少，日本可能被迫应对军事上更加大胆的中国和朝鲜。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国遏制中国军事崛起的作用可能被削弱，以及朝鲜在多极世界秩序中受到较少限制的情况下，东京将面临更大的压力，要求东京展示出专家们补充说，日美安全关系的好处，同时认识到加强其防御能力比以往任何时候都更加重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/4f898a42-5f11-4c37-8820-206c4b9aa60a_48e22c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023 年 11 月 4 日，美国前总统唐纳德·特朗普出席在佛罗里达州基西米盖洛德棕榈度假村和会议中心举行的佛罗里达共和党自由峰会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任民主党总统乔·拜登和特朗普将在 11 月 5 日大选中展开 2020 年竞选的重演，前景越来越乐观，后者在共和党初选的媒体民意调查中保持着轻松的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;明海大学国际安全专家小谷哲夫表示：“如果特朗普当选总统，他将回归‘美国优先’政策，并通过仅与他的支持者组建政府来更积极地推行这些政策。”&lt;/p>;&lt;p >; 与 2017 年至 2021 年执政的特朗普第一届政府不同，小谷相信“我们会看到美国的削弱”。承诺在第二个任期内保卫“日本”。&lt;/p>;&lt;p>;在四年任期内，特朗普坚持批评与东京的联盟是不公平和片面的，因为他们的双边安全条约承诺美国将提供支持，如果日本受到攻击，但并不要求日本自卫队做出回报。&lt;/p>;&lt;p>;这位商人出身的总统威胁要结束同盟关系，呼吁包括韩国和北约成员国在内的华盛顿盟友支付“公平”的费用。分享”，即为驻扎美军提供更多资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/4e8a5719-5059-4798-af55-ee1eb0d0c58e_4e85e767.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）韩国总统尹锡烈，美国2023 年 8 月 18 日，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在美国戴维营。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，日本加强了与日本的同盟关系与美国以及与澳大利亚和韩国等志同道合的国家建立安全关系，以加强对北京在东海（包括台湾附近）挑衅性军事活动的威慑。&lt;/p>;&lt;p>;涉及自治民主国家的突发事件鉴于日本西南岛屿靠近日本领土，其中包括钓鱼岛（日本称之为尖阁列岛），台湾岛是一个特别令人担忧的前景。&lt;/p>;&lt;p>;拜登曾谈到他的国家致力于保卫台湾，被中国视为一个需要纳入其阵营的分离省份，但华盛顿官方维持“战略模糊”政策，在中国发动攻击时保留其选择余地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/d818e150-a132-4629-b064-a8990653ad2f_ceff3aee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国、美国和日本船只联合进行海军演习，以加强防御态势，应对朝鲜不断演变的核威胁和导弹威胁。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，当被问及美国是否会军事介入台湾突发事件时，特朗普一直闪烁其词。&lt;/p>;&lt;p>;小谷指出特朗普甚至可能愿意将台湾作为与中国“交易”的筹码，这反映出他多么不重视台湾的“战略重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，他可能会提出一项建议“如果中国在与贸易或技术有关的争端上做出一些让步，美国承诺永远不会干涉台湾问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到朝鲜的导弹和核计划以及与中国和俄罗斯的军事合作对于莫斯科入侵乌克兰，小谷表示，日本现在正处于世界上最具挑战性的安全环境之一，这使得与美国的联盟变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;“但这根本不是一个需要考虑的因素”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上智大学教授前岛和弘表示，日本在设计印太地区时将无法再依赖美国除非华盛顿明确承诺保卫台湾，否则日本将采取安全政策。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，日本将面临巨大的挑战”，这将使得有必要坚定地说服他的政府相信双边关系的价值美国政治和外交政策专家前岛说。&lt;/p>;&lt;p>;前岛补充说，日本应该“强调它已尽最大努力”来加强该联盟，并强调其最近政策举措的重要性，例如修改其关键安全政策文件和放宽国防设备出口法规。&lt;/p>;&lt;h3>;日本将向美国出售导弹，“非常欢迎”放宽武器出口规则&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年末，日本首相岸田文雄政府在修订后的《国家安全保障战略》中承诺，将获得摧毁敌方领土内目标的“反击能力”，并在五年内将日本年度国防开支几乎翻一番，达到国内生产总值的 2%。&lt;/p>;&lt; p>;政府还于 12 月修改了严格的武器出口规则，取消了向许可方所在地国家出口国内生产的、外国许可的致命武器的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;这是放宽法规的首个例子应华盛顿的要求，东京迅速采取行动，决定向美国提供美国开发的日本制造的爱国者地对空导弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/a5893f57-08f9-452f-bbab-48c23670c1f5_d4ad561b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;日本前首相安倍晋三和唐纳德·特朗普。照片：@realdonaldtrump/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，双日综合研究所首席经济学家 Tatsuhiko Yoshizaki 表示，日本可以借鉴过去在日本政府统治下的“成功经验”前领导人安倍晋三。&lt;/p>;&lt;p>;安倍是日本任期最长的首相，从 2006 年领导国家一年，从 2012 年到 2020 年再次领导国家，与特朗普建立了牢固的个人关系。 2022 年 7 月，他在日本西部的一次竞选演讲中被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;精通美国和国际经济和政治问题的吉崎表示，安倍成功地保持了日美同盟的稳定，“因为当他会见特朗普时，他从“成本效益”的角度解释了其重要性，而不是法治等原则。&lt;/p>;&lt;p>;对于日本来说，“安倍的做法应该有助于”管理第二次危机他补充道，特朗普任期内。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>