<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Poor reclamation work in Hong Kong project caused HK$1 billion in extra costs: auditor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288410/poor-reclamation-work-hong-kong-project-caused-hk1-billion-extra-costs-auditor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/507afb9c-67b1-4fd7-9775-d24329adc48d_5b19fbd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;报告发现承包商未能准确估计项目开始前的填海工程量。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港审计署发现，填海工程“不尽如人意”，导致屯门至赤鱲角连接路的额外成本达 10 亿港元（1.285 亿美元）。严重延误的 470 亿港元道路项目。&lt;/p>;&lt;p>;审计师周三发布了该项目的报告，强调工程质量从一开始就存在，导致工程延误&lt;/p>;&lt;p>;该道路是连接新界西北与北大屿山、机场及港珠澳大桥的策略性纽带。&lt;/p>;&lt;p>;南北道路的一部分都连接到城市的港口，被分配给不同的承包商。因此，港口的填海工程存在大量重叠。&lt;/p>;&lt;p>;审计员将填海工程标记为“不满意”。&lt;/p>;&lt;p>;与工程延期和中断相关的成本总计报告称，耗资10亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;承建商因延误而无法按计划进行工程，相关成本估计达80亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;承建商负责报告显示，该线路的南部部分获准延长两年多，而北部部分则延长一年多一点，导致进一步延误。&lt;/p>;&lt;p>;两名工人在事故中丧生审计员援引路政部门的话称，已报告了建筑工地和 173 起非致命事故。&lt;/p>;&lt;p>;但审计员表示，缺乏关于承包商是否及时报告事件的进一步细节。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/5bd19d6f-85ff-4ad3-bb49-6c263d89a45e_9c92f188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;道路的北部和南部部分，两者都连接到城市的港口，被分配给不同的承包商。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目隧道内的消防系统也改为“板式热障”，与合同中规定的不同，与2018年的规定保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;审核员告诉路政署“定期提醒其员工和顾问在指定隧道内被动防火系统时遵循相关指南”。&lt;/p>;&lt;p >;报告发现承包商未能准确估计项目开始前的填海工程量。&lt;/p>;&lt;p>;例如，估算堆石料数量为441,400立方米。但经过实地勘察，最终所需数量为832,552立方米，比合同规定的数量高出90%。&lt;/p>;&lt;p>;除了合同管理问题外，工作人员在所有43个项目中均未能满足工时要求该项目耗时数月，导致支付违约金总计 600 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，该路段的交通拥堵仍然是一个问题，日均交通量几乎从约 1 倍增加。 2021 年为 17,000 辆，到 2023 年将增加到近 30,000 辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Trump’s return signal stormier waters for Beijing in South China Sea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3288390/will-trumps-return-signal-stormier-waters-beijing-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/ba53918c-09be-4275-be77-f20ee67f35cc_6f790497.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军舰远距离监视美国军舰参加与日本在菲律宾海举行的海上演习。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士警告说，中国将面临来自美国及其印太盟友的更大压力，特别是在南中国海，理由是华盛顿巩固了地区安全联盟 — — 包括首次五方国防部长会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国、日本、菲律宾、韩国和澳大利亚的国防部长上周在东盟-国防部长会议期间在老挝举行了会谈会议增强版&lt;/p>;&lt;p>;“+”是指参加东盟十国年会的中国、美国等8个对话伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;据五角大楼称，上周四的五国会议“强调了他们共同致力于推进自由、开放、安全和繁荣的印太地区的愿景，其中国际法和主权是受人尊敬”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/5139cea3-43ed-49a6 -ad5c-cb7df7e1e58c_82013b32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）11 月 21 日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀、澳大利亚国防部长帕特·康罗伊、日本国防部长中谷将军、菲律宾国防部长吉尔伯托·C·特奥多罗和韩国国防部长金容贤在老挝万象。照片：韩国国防部通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将卸任的拜登政府一直在努力在唐纳德·特朗普上台之前加强印度-太平洋地区的安全和防务接触返回白宫。&lt;/p>;&lt;p>;虽然候任总统的“美国优先”议程给美国对盟友的支持带来了不确定性，但它也加剧了人们对在贸易和技术等领域对中国采取更强硬态度的担忧。诺丁汉大学马来西亚校区副教授本杰明·巴顿表示，五方会议的目标是“寻求在所有美国盟友和安全部门之间保持牢固的工作联系”合作伙伴&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，拜登政府在任期结束后，正在全力以赴地继续过去四年所做的事情，那就是：加强与其最亲密盟友的联系，作为遏制中国在该地区崛起的一种手段，”巴顿说。&lt;/p>;&lt;p>;“为了减轻许多这些盟友可能对回归的担忧特朗普就任总统后，外交、军事等不同角色正在幕后进行大量工作，以安抚盟国……美国仍然致力于维护其在印太地区的角色。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的第二个任期也可能给 Aukus 带来不确定性，Aukus 是美国、英国和澳大利亚于 2021 年成立的三边安全联盟，旨在对抗中国的军事崛起。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 已经讨论了在最初的三方之外扩大国防技术共享，据报道，澳大利亚与日本、韩国、新西兰和加拿大被列为其第二支柱计划的潜在合作伙伴，其中包括人工智能、高超音速和电子战等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;第一支柱支持澳大利亚收购常规武器武装核动力潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;核动力潜艇和高超音速导弹或无人平台等先进武器被认为可以使美国及其盟国在潜在的地区性对抗北京的战备和隐形能力方面具有优势。南海或台湾海峡等热点问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国、日本和澳大利亚于 11 月 17 日举行的最新三边防长会议后发表的联合声明对“进展表示欢迎”关于“与日本进行第二支柱会谈”，“最初的重点是提高与日本海上自主系统的互操作性”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是美国的长期条约盟友，是参加周四会议的唯一东盟成员国老挝，三天前美国国防部长劳埃德·奥斯汀访问马尼拉期间签署了双边军事情报共享协议。&lt;/p>;&lt;p>;在南部有争议地区发生一系列对抗后，马尼拉和北京之间的紧张局势加剧中国海，其他几个东盟国家也对中国广泛的主权声索提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国还计划在日本和菲律宾部署先进的导弹部队，作为应对台湾地区任何军事冲突的应急计划的一部分海峡。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士敦促北京留意特朗普承诺遏制中国的最初迹象。他们表示，这可能会让他通过更强大的地区联盟来应对台湾海峡和南中国海问题。&lt;/p>;&lt;p>;“北京必须重点关注特朗普（一月份上任后）不到两个月的表现， ”中国人民大学国际关系教授时殷弘说。&lt;/p>;&lt;p>;“他会做[美国总统乔]拜登所做的事情……例如航行自由行动以及联合演习。特朗普可能会进一步加强在菲律宾、[日本冲绳岛]和[美国太平洋海军基地]关岛部署远程巡航导弹，在台湾问题上针对中国[大陆]军队。”&lt;/北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于武装台湾进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;斯蒂芬·纳吉东京国际基督教大学教授表示，马尼拉被视为地区安全合作的“关键多米诺骨牌”。他表示，菲律宾的垮​​台将使美国在该地区的安全联盟变得复杂，并可能使北京在南海争端中占据上风。&lt;/p>;&lt;p>;“将菲律宾纳入[多边安全谈判]并对其进行投资经济、基础设施、安全和技术旨在防止这种情况发生。”纳吉说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza)，马尼拉智库国际发展与安全合作组织主席称菲律宾一直在与美国先进盟友日本对标&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾对中国的灰色地带策略很敏感，战略伙伴愿意分享其先进的防御武器系统和信息，”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;卡巴尔萨表示，推动五国在南海扩大军事实力和互操作性可能会促使北京“升级紧张局势并发泄愤怒，最有可能针对菲律宾，因为马尼拉是印度半岛最薄弱的一环”。 -太平洋] &lt;/p>;&lt;p>;“印太盟国的未来合作被视为充满活力，因为特朗普将重新与印太盟国建立更强有力的伙伴关系，以对抗中国在东盟和太平洋地区日益增长的影响力。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to launch Gaza ceasefire drive right away: adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288408/biden-launch-gaza-ceasefire-drive-right-away-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/1d1a87ff-c67e-4b50-9366-439cf9f5a171_3b9ce1b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童在现场行走以色列袭击加沙城一所收容流离失所者的学校。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三将再次推动加沙停火和人质释放协议，因为以色列和真主党已同意在黎巴嫩休战，他的国家安全顾问说。&lt;/p>;&lt;p>;周三黎明前在黎巴嫩南部战争中开始的休战意味着伊朗支持的真主党不再与加沙的哈马斯声援。杰克·沙利文告诉 MSNBC，这将加大巴勒斯坦激进组织同意停火和人质协议的压力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在美国和法国斡旋与真主党休战之前与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡进行了交谈。沙利文说，周二宣布了这一消息，他们同意再次尝试达成谈判人员几个月来一直未能达成的加沙协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/837204bd-eeb9-447f-adf2-d06db76375c1_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人视察卡萨姆加沙中部的清真寺及周边建筑。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“拜登总统打算今天开始这项工作，让他的特使与土耳其、卡塔尔、埃及和该地区的其他行动者进行接触，”沙利文说。&lt; /p>;&lt;p>;“我们相信，这是一个更加稳定的中东的机会的开始，在这个中东，以色列的安全得到保证，美国的利益也得到保障，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列真主党这笔交易对拜登来说是一个罕见的推动他准备于 1 月 20 日离开白宫，将权力移交给唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在周二宣布该协议时表示，美国、土耳其、埃及、卡塔尔和以色列将再次推动建立巴勒斯坦组织 2023 年 10 月 7 日对以色列发动致命袭击后，以色列仍在加沙与哈马斯交战。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，华盛顿还将推动一项长期探索的协议，以实现以色列和以色列之间关系正常化沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Americans, jailed for years in China, to return to US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/article/3288409/3-americans-jailed-years-china-return-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/27/8beef3e4-80cf-4bfd-a871-d2585b77aeee_60fb1dc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拜登政府在过去几年的多次会议上向中国提出了自己的问题。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周三表示，三名被中国关押多年的美国公民已获释并正在返回美国，并宣布与北京达成一项罕见的外交协议。拜登政府的最后几个月。&lt;/p>;&lt;p>;这三人是马克·斯维丹(Mark Swidan)、李凯(Kai Li)和梁约翰(John Leung)，他们都被美国政府认定为错误拘留者。斯维丹因毒品罪名面临死刑，而李和梁则因间谍罪名入狱。&lt;/p>;&lt;p>;白宫“很快他们将返回并与家人团聚，这是多年来的第一次”一名美国官员表示，拜登政府在过去几年的多次会议上向中国提出了他们的问题，包括本月早些时候，乔·拜登总统与中国国家主席习近平就这一问题进行了交谈。年会的场外活动秘鲁亚太经济合作组织峰会。&lt;/p>;&lt;p>;Politico 最先报道了男子获释的消息。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-media boss Jimmy Lai says he might have asked US official to impose sanctions on Beijing and Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3288407/ex-media-boss-jimmy-lai-says-he-might-have-asked-us-official-impose-sanctions-beijing-and-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/61085857-e1a5-4174-9772-c799ab8bf199_5b50cbdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方已在西部地区保持戒备九龙阁.图片：孙杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前媒体老板黎智英承认，在香港当局镇压2019年香港事件后，他可能已要求美国高级官员对北京和香港实施制裁反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英周三还试图与“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）国际游说团体保持距离，但承认他与该团体的一位关键人物进行了多次会面。成员在希望他能说服抗议者在不诉诸暴力的情况下举行示威。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在备受瞩目的国家安全审判中进行口头证词的第五天，被要求解释他的高层2019年7月在华盛顿会见时任美国国务卿迈克·蓬佩奥。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这位前媒体老板在前议员何俊仁主持的在线脱口秀节目中表示，他已向美国政府询问制裁北京和香港据称，黎智英还表示希望北京和香港官员认识到，他们将为自己的“错误行为”承担后果。 &lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院获悉，在线谈话节目播出后不久发表的《苹果日报》报道中包含了上述言论，但该视频无法再被播放。发现了。&lt;/p>;&lt;p>;赖最初否认曾在与蓬佩奥会面时提到制裁，然后承认他“一定与蓬佩奥讨论过”，因为他没有理由质疑该报告的准确性。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，如果在这里报道，我一定已经说过了”，赖告诉法庭。 “那是很久以前的事了，我不记得了。”&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的黎智英因 2020 年国家安全法涉及煽动叛乱和勾结外国势力的三项共谋罪名而受审。&lt;/p>; &lt;p>;检方此前指赖黎是 SWHK 背后的金融家。该组织最初是一个由匿名活动人士组成的团体，他们发起了一项国际运动，旨在通过在 2019 年 6 月日本 20 国集团 (G20) 峰会期间投放报纸广告来争取海外对香港抗议活动的支持。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/936e8af3-6b53-44b4-b032-e3380340f48c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英正在接受审判根据2020年国家安全法，针对与煽动叛乱和与外国势力勾结有关的三项共谋指控。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭听取前反对党议员郭荣铿向黎智英讲述该组织缺乏资金的消息。黎智英随后同意提供156万港元的过渡性贷款，以帮助该集团支付出版费用。&lt;/p>;&lt;p>;但这位前大亨强调，他的得力助手、曾在美国海军情报部门工作的马克·西蒙(Mark Simon)负责联络黎坚称，当他批准在 Twitter（现称为 X）上发布各种声明时，他并不知道 SWHK 是一个游说团体。 ， 哪个带有#StandWithHongKong标签。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认会见该组织的海报人物安迪·李宇轩(Andy Li Yu-hin)，李宇轩早些时候在承认与外国势力串谋罪名后为检方作证，并补充说他是第一次听说李宇轩的事。来自有关他于 2020 年 8 月在中国大陆水域被捕的消息。&lt;/p>;&lt;p>;但黎承认他认识律师助理 Wayland Chan Tsz-wah，检方指控他是​​律师助理 Wayland Chan Tsz-wah。担任中间人，将前媒体老板关于游说策略的指示转达给香港新社。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英表示，他是通过资深民主人士李柱铭认识陈氏的，当时他与李柱铭分享了他对陈氏的担忧。这位前大亨表示，他只认为陈是一个可以帮助向“勇敢”抗议者阵营传递信息的人，即他们的激进策略对他们的民主派产生了反作用。 &lt;/p>;&lt;p>;陈在承认与李所面临的相同共谋罪后，也成为检方证人，他声称，黎曾承诺利用他的媒体影响力来实现抗议者在午餐聚会期间无法实现的目标。 2019年10月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该律师助理还声称，黎智英随后在嘉道理道这位前大亨的家中举行会议时，表达了他希望通过担任领导职务来团结所有反对派阵线的愿望&lt;/p>;&lt;p>;但黎强调，他不可能在这些会议上说出如此“断章取义”的话。&lt;/p>;&lt;p>;他还驳回了陈提出的希望成为该运动领导人的建议。抗议者认为“滑稽”和“不可能”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们怎么会期望像我这样的人成为领导者？我是谁？如果我说出这样的话，那就太疯狂了。”&lt;/p>;&lt;p>;但这位前大亨承认，在短信中告诉陈，是时候成立一个“领导小组”来指导这场运动了。理工大学是 2019 年 11 月抗议者与警察发生激烈对抗的地点，这是“巨大的损失”。&lt;/p>;&lt;p>;赖预计将在审判继续进行时进一步解释他与陈的遭遇。周四。&lt;/p>;&lt;p>;Sammy Heung 和 Jess Ma 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US deploys fast-attack submarine to Guam, China marks space milestone: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3288373/us-deploys-fast-attack-submarine-guam-china-marks-space-milestone-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/7af4099c-6dd6-4433-be8e-73eb275ebc39_c975567a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗吉尼亚级明尼苏达号航空母舰抵达周二，美国关岛海军基地。照片：美国海军 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最重要的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/1c795345-0c83-4dfc-8fce-bc37ee1c7eb8_fcfbd21b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的第二个白宫任期必然会对中国征收新的关税，但分析人士怀疑这是否会让制造业回归。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;美国已在关岛部署了一艘最新的核动力快速攻击潜艇，这是第一艘驻扎在这个战略军事前哨基地的同类潜艇，以在面对日益增长的军事力量的情况下加强其力量投射。与竞争中国。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27 /142a19b3-df2c-4de5-8805-6f1d990f50b3_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾军方本周在台北国立政治大学 (NCCU) 训练 100 名预备役军人进行城市战。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾军方罕见地利用台北大学校园训练预备役人员，为可能发生的针对人民解放军的城市战做好准备，引发担忧和批评。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务卿称，七国集团主要工业化国家对中国构成的“经济和安全风险”及其奉行的政策越来越一致安东尼·布林肯说周二外交部长会议结束时。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/11/27/63f204ae-dcc7-4d11-8268-db6ebf889141_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，搭载两颗卫星的长征二号丙运载火箭从酒泉卫星发射中心发射升空，发射四维高晶二号03号和04号卫星进入预设轨道。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据其开发商介绍，中国已发射了世界上第一颗“自动驾驶”卫星，该卫星无需地面帮助即可保持或改变其飞行路线。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;预计中国央行12月份将进一步削减商业银行现金储备额半个百分点，以向市场注入更多流动性，同时分析师称，支持经济增长&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27 /7b9e38a1-bc32-4f65-a0e9-4ed273dba5de_125f4407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;德国慕尼黑车展上，一名员工正在清洁一辆比亚迪汽车。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位欧盟高级官员表示，欧盟和中国尚未接近敲定一项协议，以结束长期存在的电动汽车争端，他称报告表明否则“令人困惑”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Call from European Parliament to cancel Hong Kong’s customs status over national security law trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288404/call-european-parliament-cancel-hong-kongs-customs-status-over-national-security-law-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/ac0dd401-cf98-4c48-b4a9-ecd5355283fd_039a604c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲议会将就一项决议进行投票，以审查香港驻欧盟贸易办事处的地位。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲议会将要求欧盟“撤销香港特殊海关待遇”，并就长期国家安全审判审查其驻布鲁塞尔经济贸易办事处的地位上周，45 名反对派人士被判入狱 4 至 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》获得的一项决议中，立法者还将再次呼吁对包括行政长官约翰在内的香港政治领导人进行“定向制裁”李&lt;/p>;&lt;p>;这项不具约束力的决议将于周三晚间在众议院进行辩论，然后于周四进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;它敦促欧盟成员国“向国际法院提起诉讼”针对中国决定对香港实施“国安法”的司法案件。&lt;/p>;&lt;p>;根据基本法，香港是单独关税区，可以使用“中国香港”的名义参与积极参与世界贸易组织等国际组织，发展互利共赢的经济和技术与世界各地经济体的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;该决议预计将以绝对多数通过，与之前关于香港和大中华区的决议一致。&lt;/p>;&lt;p>;但通过不会改变欧盟政策或迫使执行机构欧盟委员会就该决议采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;相反，这将是针对欧盟其他机构——欧盟委员会和欧洲理事会（包括 27 个成员国）的政策建议。成员国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然联盟有尽管批评香港政府的政策，但尚未制裁任何官员。自 2020 年 7 月以来，其官方立场没有改变，当时其 27 名外交部长对国家安全法的实施做出了回应。&lt;/p>;&lt;p>;这一行动包括冻结与该市政府的所有新谈判，并限制“特定产品”的出口。敏感设备和技术”，可用于香港“内部镇压、拦截内部通信或网络监视”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周对活动人士的量刑被指控颠覆活动结束了该市规模最大、持续时间最长的国家安全审判。&lt;/p>;&lt;p>;该审判最初涉及 47 人，他们被指控密谋利用 2019 年反政府抗议的势头来赢得对政府的控制。 &lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 3 月起，45 名被定罪被告中，超过三分之二已被还押，有效缩短了他们的剩余刑期。刑期。&lt;/p>;&lt;p>;包括67岁莫文静在内的四名前立法会议员，被判处最短的监禁四年零两个月，预计最早将于明年四月刑满。前法律学者戴耀廷被判最重刑罚，可能还需要再服刑八年。&lt;/p>;&lt;p>;该决议还重点关注正在进行的前媒体老板黎智英的审判。周三返回证人席，第五天就国家安全指控作证。&lt;/p>;&lt;p>;76岁的黎智英还否认了两项根据2020年国家安全法密谋与外国势力勾结的指控。作为第三项罪名是合谋印刷和分发违反殖民时代立法的煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控试图通过与美国政界人士和活动人士的关系影响外国政府对香港和中国大陆的政策、英国和台湾。他还被指控向他创办的新闻媒体《苹果日报》的助手施压，要求其在 2020 年国家安全法实施后制定一份针对美国政府的制裁名单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中央政府驻香港联络办公室已表示“坚决支持”审判，并谴责美国和其他国家对香港司法系统的“攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;北京国家安全办公室还表示，自审判开始以来，外部势力和破坏香港稳定的人通过各种方式试图干预香港司法机构的独立判断，并表示将支持香港实施国安法。&lt;/p >;&lt;p>;议会决议将这些指控描述为“捏造”，并敦促“香港政府立即无条件释放包括黎智英在内的所有民主活动人士”。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁欧盟建立一项“支持香港民主活动人士和欧盟驻香港办事处加强监狱探访和审判观察的法律辩护基金”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧盟外交部门欧洲对外行动署称这一判决是“对香港基本自由、民主参与和多元化的又一次前所未有的打击”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟仍然深切关注出于政治动机对受惩罚的被告进行起诉，在许多情况下，严酷的监狱案件“和平的政治活动在任何尊重基本民主原则的政治体系中都应该是合法的，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟将与其成员国合作，继续密切监测人权状况&lt;/p>;&lt;p>;中国驻欧盟使团对此回应称：“香港事务纯属中国内政，不容任何外部势力干涉。”&lt;/p>;&lt;p>; “法律必须有法可依，这是法治社会的基本原则并追究违法者的责任。不应允许任何人以‘民主’为借口从事非法犯罪活动并企图逃避正义。”代表团表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China extends reach into Latin America as crane exports, trade diversification pick up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288381/china-extends-reach-latin-american-crane-exports-trade-diversification-picks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/27/570db38b-038b-44ec-84db-89ace9e616f1_04ac7fd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钱卡港。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国起重机出口正涌入一些拉美国家，表明中国在“一带一路”倡议下积极扩大建筑活动，并为贸易多元化铺平道路分析人士称，与美国的战争。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据，10 月份对秘鲁的起重机出口同比增长近 132%，而该机械的总发货量（可用于负载和卸货集装箱船——今年前 10 个月增长近 76%，达到 1.43 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，中国对秘鲁的起重机出口额从去年同期的不足 10 万美元增至超过 10 万美元。 5400万美元，正当拜登政府宣布对进口到美国的中国船岸起重机征收25%的惩罚性关税时。&lt;/p>;&lt;p>;“更有可能的是，这些起重机是用于港口建设的。 &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿据称中国港口起重机已配备了监视系统，并于9月27日生效了新的职责。&lt;/p>; &lt;p>;中国的起重机出口到墨西哥，上升一月至10月期间的年份为193％。 8月，出口飙升了1,202％。 ，在香港法国投资银行Natixis的亚太地区的首席经济学家。他们的来源。” &lt;/p>; &lt;p>;北京正在积极扩大其在拉丁美洲港口的影响将上海和秘鲁之间的运输时间缩短10到12天到约23天，并将物流成本降低至少20％。船上的起重机，市场份额达到70％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据9月份的美国国会报告，该公司生产了80％ - 在美国港口使用的岸起重机，包括10个战略海港。&lt;/p>; &lt;p>;上海Zhenhua一直活跃于中国的腰带和道路倡议下的项目 - 通过基础设施增强区域连通性的广泛战略 - 已交付18根据SeaTrade Maritime News的报道，过去三个月来到巴拿马的起重机。&lt;/p>; &lt;p>;在巴拿马，著名运河的故乡，该运河占据了全球海洋贸易的约5％，中国的起重机出口，每人1,150的起重机2024年前10个月的年份百分点年份，包括6月增长5,497％。&lt;/p>; &lt;p>;拉丁美洲港口建设的激增驱动了47根据中国海关数据，该地区的最初10个月中，中国起重机出口的年份增加了。 &lt;/p>; &lt;p>;这是其整体出口的增长率的两倍以上起源于港口，以防止中国商品进入美国市场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，中国的起重机出口在美国的起重机下降了近66％年。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普可能会进一步加剧减少的措施，特朗普周一表示，他将对墨西哥的进口征收25％的关税 - 墨西哥的进口是中国出口商的热门目的地，该目的地是寻求绕开直接运输的中国出口商 - 在他的新政府的第一天使用行政命令，该命令定于1月20日开始。&lt;/p>; &lt;p>;战略与国际研究中心的报告显示，中国已在16个港口项目中投资前20个国家或&lt;/p>; &lt;p>;总部位于华盛顿的智囊团说，去年超过27％的全球集装箱贸易通过终端，总部位于中国大陆和香港的公司持有直接股份的企业。&lt;/p>; CSIS说，&lt;p>;香港的和记者港口控股公司在拉丁美洲和加勒比海地区经营着七个港口。墨西哥有四个，两个在巴拿马，一个在巴哈马。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Under Trump 2.0, what happens to nuclear arms control?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288018/under-trump-20-what-happens-nuclear-arms-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/26/dc81c81c89b-7f8c-43f5-a265-a265-a265-a265-0de44448888887d22aff_86ad16f416f416f4.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;然后在选举之夜唐纳德·特朗普（Donald Trump）华盛顿特区的白宫，2020年11月4日。特朗普在第一任期期间的武器控制方式通常是好斗的，优先考虑新的要求而不是稳定。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与唐纳德·特朗普（Donald Trump）当选为美国总统，《新起点条约》  - 美国和俄罗斯之间的最后剩下的核武器控制协议 - 面临着不确定的未来。该条约限制了两国的战略核武库并提供验证方案，该条约将于2026年2月失效。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，由于乌克兰战争的延长，美国俄罗斯的关系已经处于历史悠久的低落状态。返回白宫引发了关于日益两极分化的世界中核武器控制未来的疑问。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在武器控制上的记录几乎不会激发信心。在他的第一任期中，他从中间范围的核力量（INF）条约中撤回了1987年的地标协议，该协议试图消除整个地面发射的导弹，范围为500公里至5500公里，引用了俄罗斯违法行为。 &lt;/p>; &lt;p>;作为国家安全顾问，对武器控制的坚定反对者，约翰·博尔顿（John Bolton）影响了特朗普退出该条约的决定。而且，作为武器控制和国际安全部副部长，博尔顿对乔治·W·布什总统的决定有影响它的主要保障措施抵抗核升级，增加紧张局势并迫使北约盟友重新评估其安全策略。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的武器控制方法经常是好斗的，将新要求优先于 稳定。他先前坚持在包括中国（一个相对较小的核武库）在内的他的坚持，在新的起步框架中，他延迟了俄罗斯的进展，这使《条约》的续签保持了疑问（乔·拜登政府签署了五年的延长之前）。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/特朗普在第二个任期内可能会再次推动新版本的新起点，他的第一个政府批评不包括非战略核武器。但是，如果他继续要求包含中国，这将增加谈判的复杂性。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的冲突进一步使新开始的前景更加复杂。自2023年以来，俄罗斯暂停了该条约的参与，以我们对乌克兰的支持为一个因素。随着特朗普的返回，莫斯科可能会看到一个机会推动更有利的条件，也许将谈判与新起点联系起来，以解除制裁或减少美国对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的策略可能会以多种方式展开：为了换取参与，莫斯科可能要求对东欧制裁或美国政策进行让步。如果面对美国的不灵活性，俄罗斯可以提高其高超音速导弹能力，或者在其他战略领域。&lt;/p>; &lt;p>;应特朗普决定不续签该条约，直接影响可能是美国俄罗斯紧张局势的急剧增加。在没有条约的情况下，双方都可以部署的战略核弹头数量不会上限。而且，为了回应俄罗斯的进步，美国可能会大力投资于新的战略能力，从而带来升级的周期。&lt;/p>; &lt;p>;，如果新开始到期，则其验证机制已实现了定期的检查和数据交流，将会丢失。这将在双方的核能周围产生危险的不透明度，从而增加危机中错误估计的风险。缺乏透明度将削弱验证措施随着时间的推移而建立的信任，从而大大增加了无意的核对抗的可能性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/25/d1e0dfa2-7139-432e-85-88 eff-7ad279999f9f9f9f9f9f9f9f60_a0d288888888888888888888888888888888883d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰警察专家和救援人员加载A 11月17日撞到基辅的一座住宅建筑后，俄罗斯高音导弹的碎片碎片。超越美国俄罗斯关系的深远影响。如果特朗普允许该条约失效，它可能会向世界发出信号，美国不再优先考虑武器减少协议，可能破坏全球武器控制框架。&lt;/p>; &lt;p>;此外，新开始的崩溃可能会促使我们盟友，特别是那些在北约跨大西洋安全联盟中质疑美国安全承诺的人。可能会有更新的呼吁扩大核共享安排，或者欧洲国家可以考虑独立发展核能力。&lt;/p>; &lt;p>;更广泛地，特朗普的回归可能意味着美国战略优先事项的转变，朝着导弹辩护和高级辩护迈进技术。特朗普第一个政府强调俄罗斯认为这是不稳定的导弹防御。&lt;/p>; &lt;p>;扩大美国导弹防御系统可能会导致俄罗斯对高超音速武器等对策的投资增加，从而进一步加剧了军备竞赛。此外，第二届特朗普政府可能会强调太空和网络战等领域，这些领域将把资源从传统的武器控制框架中转移出来，并使全面的协议更具挑战性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特朗普领导的潜在后果退出或不成功的重新谈判，新的起点是严重的。全世界可能面临危险且动荡的局势，因为两个州都可能会在未定义的威胁中扩大其武器库。武器竞赛可能会加剧，两国都转向高级技术，例如高音导弹，网络战和支持AI的目标系统。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的未经检查的扩展不仅会破坏数十年的武器控制进度，但也可能进一步破坏全球安全性。新兴技术将引入新的不可预测的动态，这可能威胁到本来已经脆弱的战略平衡。&lt;/p>; &lt;p>;在新的特朗普政府下，新的起步的未来以及全球安全环境的未来都充满了不确定性。如果特朗普选择专注于最大化美国的战略优势，以相互威慑和稳定为代价，那么世界可以看到从“美国首先”转变为“仅美国”，这是一种更加孤立的战略，可能使美国和美国和世界其他地方史无前例的核风险。&lt;/p>; &lt;p>;来年对国际安全至关重要，因为有关新起点的决定很可能会为武器控制的重新承诺或下降降低。不受约束的核竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoons not obliged to invest in Northern Metropolis, Eric Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288401/hong-kongs-no-2-official-says-citys-tycoons-not-obliged-invest-northern-metropolis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 20:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/11/11/27/d767c44c-57a4-457a4-4585-9dfb-619aa633334eb5_8c7acfce.jpce.jpce.jpce.jpc. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;首席秘书埃里克·陈（右第二）参观深圳的中国电动汽车制造商Byd工厂。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港第2号官员澄清说，参加事实发现的商业领袖没有义务承诺投资于北大都市，尽管他指出收集的回应收集到首席秘书Eric Chan Kwok-ki周三表示，这次旅行实现了帮助私营部门更好地了解区域发展模式的目标，因为“划分”项目是积极的。 - 与广东的日期交流省。 “没有期望企业代表保证任何投资。” &lt;/p>; &lt;p>;城市领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）及其代表团约有80人在远处进行了三天的备受瞩目的旅行，并在广州进行了一次交流周一，他监督香港和广东省企业签署了价值超过1000亿元人民币（138亿美元）的经济和贸易交易。&lt;/p>; &lt;p>; chan确认财务负责人Paul Chan Mo-Po正在组织一个组织“促销事件”周五在北部大都市举行的活动，邀请当地，大陆中国和外国公司。&lt;/p>; &lt;p>;该邮报报道说，预计当地和大陆的主要公司有望表现出他们的支持，并有意参加开发仪式期间的大型注射。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/27/7c8204ae-70c3-4217-a91c-0e77777777563b63b63b63b63b63b63b63b63 bb6​​209_7441ac6ff.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;首席秘书埃里克·陈（Eric Chan）说到广东城市“纯粹是交流的介绍和机会”。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府早些时候表示，他们准备在明年在北大都市出售土地包裹，以使私营部门加快该地区的发展，旨在转动该地区的发展30,000公顷（74,132英亩）与大陆边界附近的土地成为一家经济强国，并带有新的住房综合体。&lt;/p>; &lt;p>;周五的仪式是在北京的Point Man在香港事务上的电话，夏·鲍隆（Xia Baolong这种模式可以适应开发北部大都市。三天访问。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信它们是我们政府的重要参考点，并向我们的企业代表展示了此类地区的机会。” &lt;/p>; &lt;p>;当天早些时候，Chan和Chan and Chan and Chan商业代表参观了Huizhou的China-Korea工业公园，该公园是韩国电子巨头LG工厂的所在地。 Shantou特殊合作区，专注于电子车辆部门，在周三晚上返回香港之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s industrial profits drop in October as property slump flows downstream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3288387/chinas-industrial-profits-drop-october-property-slump-flows-downstream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.27 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/47ca0f3b-d80d-49a3-91a3-91a3-91a3-185558d189554d189544_1190a7777.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的大型工业公司报告了十月的利润下降，因为房地产市场的放缓继续影响相邻部门。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的大型工业公司报告说，十月的利润大幅下降，尤其是在与物业和零售部门相关的人中 - 在美国总统当选总统之后，关税越来越大的压力会更大北京国家统计局周三表示，唐纳德·特朗普（Donald Trump）上班。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，他们的总利润下降了10％。从去年同期的1月至10月的总数下降了4.3％，至5.87万亿元人民币（81009亿美元），比前9个月记录的3.5％下降。&lt;/p>; &lt;p>;损失了。据报道，在最初的10个月中，钢铁公司有233亿元人民币，而“石油，煤炭和其他燃料”企业的利润损失了377亿元人民币。在非金属矿产领域，利润在同一时期下跌了49.6％。&lt;/p>; &lt;p>;国家控制的工业公司报告说，来自外国领土的主要企业也下降了8.2％至1.85万亿元人民币作为香港，澳门和台湾在头10个月中以1.46万元人民币的合计发布了1.46万元人民币，在2023年的同一时期中增长了0.9％。&lt;/p>; &lt;p>;国内私营企业的总利润为1.6.5万亿元，下降了1.3％。&lt;/p>; &lt;p>;分析师将制造业的下降和某些材料的生产归因于建筑需求疲软，这是房地产市场中持续下跌的伤害。他指出，钢铁，水泥和重型设备可能会错过利润。&lt;/p>; &lt;p>;企业也努力通过出口和国内需求来吸收“超额容量”，市场研究公司在10月份表示。&lt;/p >; &lt;p>;中国电动汽车巨头比安特（Byd Byd）散发了一封信，要求供应商在预计明年的竞争提高之前降低价格。&lt;/p>; &lt;p>;汽车行业利润下降了3.2，来自a根据统计局的前10个月，在前10个月中总共有3758亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;“您没有对机械的需求”，经济研究公司Globalsource Partners的中国分析师安德鲁·科利尔（Andrew Collier）说，&lt;/p>; &lt;p>;但是，自9月以来，根据一系列经济刺激措施的优先贷款政策稳步推出说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;张Zhang Zhiwewei，Pinpoint Asset Management的总裁说，中国的制造业面临“由于国内需求较弱，压力造成的压力”，对经济的压力可能会随着贸易战争而加剧在地平线上。&lt;/p>; &lt;p>;周一，特朗​​普威胁要将中国商品的关税提高10％，这是他第二个任期的第一天。&lt;/p>; &lt;p>;数据确实提供了一些数据亮点，但是。&lt;/p>; &lt;p>;从今年的价格上涨中受益于中国大型公用事业公司的利润，在2024年的前10个月中，一年增长了13.8％。电子设备的生产商，包括计算机，看到了8.4 Xie说，&lt;/p>; &lt;p>;技术利润的利润增长。&lt;/p>; &lt;p>;反映了中国从传统制造业转向诸如半导体芯片，航空和电动汽车等新行业的转变。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的经济在10年的时间内将非常不同。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>