<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China should avoid seeking global ‘kingship’ amid US tensions, academic says ahead of Antony Blinken visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3224366/china-should-avoid-seeking-global-kingship-amid-us-tensions-academic-says-ahead-antony-blinken-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/9074bcf6-abfa-4b92-b8e5-6182ac7a057f_bff7d60c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京不应谋求全球“王权”，而应建设亚洲共同体专门研究中美贸易战的清华大学金融学教授表示，这是对抗华盛顿脱钩努力的第一步。&lt;/p>;&lt;p>;北京研究所金融学讲座教授鞠建东长期以来一直主张中国在全球经济治理中发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;他在本周最新一期《清华金融评论》上发表的评论是在美国国务卿安东尼·布林肯对中国进行为期两天的访问之前发表的，他是在世界最大的两个经济体之间的紧张局势升级之际，将于周日抵达北京。&lt;/p>;&lt;p>;“不要宣布王权，稳定市场并促进共享。 [这是我建议的]大国竞争战略，”他在 5,500 字的研究论文中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要划定以中国为主导的市场边界。”&lt;/p>;&lt; p>;鞠的学术文章不一定反映北京决策者的想法，但凸显了学者、经济学家、投资者和普通中国公民对瞬息万变的国际地缘政治的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;遏制中国的措施，从 2018 年开始的贸易战，供应链脱钩努力到回流激励措施，将数百家中国公司列入 10 月份宣布的高端芯片禁令黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是由于许多经济学家预计中国经济规模到 2030 年左右将超过美国，因此有望增长。&lt;/p>;&lt;p>;目前，美国占全球经济规模的 25% 左右，高于中国的 18% &lt;/p>;&lt;p>;Ju援引国际组织的估计称，中国将在2030年至2040年间取代美国成为世界最大经济体，但其在全球经济中的份额可能无法超过30%。 &lt;/p>;&lt;p>;“历史数据表明，占世界[国内生产总值]不到30%的中国，经济实力不足以谋求全球霸权，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;为了应对美国不断加强的遏制，鞠呼吁加大力度巩固中国的海外市场，并促进其市场范围内的知识、专长和技术的共享。&lt;/p>;&lt;p>;“具体路径是建立一个与中国经济密切相关的经济体的‘亚洲共同体’，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;中国应该考虑单方面向亚洲共同体内的其他经济体开放，这不仅限于他说，只要亚洲国家同意世界贸易组织下的非歧视、透明和自由贸易规则，就可以将关税降至零。&lt;/p>;&lt;p>;总部设在日内瓦的跨国贸易机构的权威已经由于美国阻止任命新法官，使其上诉机构的职能陷入瘫痪，因此受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;Ju 建议“亚洲共同体”谈判可以从发展中经济体开始，包括蒙古、柬埔寨、巴西、智利和肯尼亚，然后扩展到马来西亚、印度尼西亚、越南和新加坡，把说服日本、韩国和印度的艰巨工作留到最后。&lt;/p>;&lt;h3>;外部压力加大，中国叫嚣加入CPTPP贸易集团&lt; /h3>;&lt;p>;“建设一个拥有 20 亿至 25 亿人口的亚洲共同体是现实的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是 15 国区域综合组织的成员Economic Partnership 与东南亚国家联盟以及日本、韩国、澳大利亚和新西兰一起表示有兴趣加入跨太平洋伙伴关系全面进步协定 (CPTPP)。&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP被视为由日本、加拿大和澳大利亚等发达国家组成的更高标准的贸易和投资集团，而英国原则上同意加入11国协定。&lt;/p>;&lt;p>;同时，拜登政府，七国集团推动基础设施建设以对抗中国的“一带一路”倡议，加强其印太经济繁荣框架的工作，同时还提议与韩国、日本和台湾建立“芯片 4”联盟。&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[UN demands urgent action after Greece migrant boat tragedy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224392/un-demands-urgent-action-after-greece-migrant-boat-tragedy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/8d8c25c1-1018-4333-a6ad-d73408af657d_8aba417c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;联合国周五呼吁深入调查移民船沉没事件希腊本周据信已造成数百人死亡，并采取紧急行动防止进一步的悲剧发生。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一艘满载移民的渔船在伯罗奔尼撒半岛倾覆沉没，造成至少 78 人死亡。大约有 104 人被发现还活着。&lt;/p>;&lt;p>;虽然当时船上的人数仍不清楚，但联合国周五指出，各种目击者的说法表明人数在 400 到 750 人之间。&lt;/p>;&lt; p>;联合国难民和移民机构在一份联合声明中呼吁“采取紧急和果断的行动，以防止在地中海最近发生的悲剧发生后进一步发生海上死亡，这是几年来最严重的悲剧”。&lt;/p>;&lt;p>;他们坚称各国有义务共同解决地中海搜救行动中存在的危险漏洞，并指出“立即营救海上遇险人员的义务是国际海事法的一项基本规则”。&lt;/p>; &lt;p>;特别是，他们拒绝将那些试图在这种情况下提供帮助的人定罪，并重申“海上搜救是一项法律和人道主义义务”。&lt;/p>;&lt;p>;这些机构还坚持认为，搜救救援行动应始终以防止海上生命损失的方式进行，并表示他们欢迎希腊下令对最终导致船只倾覆的情况进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;堡垒希腊移民船悲剧归咎于欧洲的政策&lt;/h3>;&lt;p>;同时，联合国人权办公室呼吁对“可怕的悲剧”进行“彻底”调查。&lt;/p>;&lt;p>;发言人杰里米劳伦斯在日内瓦告诉记者，需要调查“人口走私者和人口贩子并确保将他们绳之以法”，更广泛地说“有很多问题需要提出”。&lt;/p>;&lt;p>;Federico Soda，负责人国际移民组织紧急部门表示，这场悲剧再次表明，地中海的移民过境方式需要改变。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，目前的地中海方式是行不通的”，他说在声明中。 “年复一年，它仍然是世界上最危险的移民路线，死亡率最高。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国难民署副主任吉莉安·特里格斯 (Gillian Triggs) 还强调欧盟有义务“将安全和团结放在首位”其在地中海行动的核心”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于地中海地区难民和移民流动的增加，集体努力，包括加强所有地中海国家之间的协调、团结和责任分担……是必不可少的拯救生命，”她在声明中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s delayed Asian Games in Hangzhou gets support from local tech firms including Ant Group and ByteDance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224363/chinas-delayed-asian-games-hangzhou-gets-support-local-tech-firms-including-ant-group-and-bytedance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/7b164108-d477-4cc1-b7ec-bff468e8e587_972a4542.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国延期的亚运会，多项运动会定于今年在杭州举行9 月，获得了金融科技巨头蚂蚁集团、智能手机品牌 vivo 和短视频平台抖音（中国版 TikTok）等本土科技公司的赞助支持。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁的移动支付应用支付宝是官方支付合作伙伴，杭州亚运会数字生活服务平台合作伙伴。周四，它赞助了第一届亚运会数字火炬传递，超过 2100 万人通过在应用程序中搜索“亚运会”注册成为数字火炬手。&lt;/p>;&lt;p>;蚂蚁集团是其关联公司阿里巴巴集团控股有限公司，也拥有邮报。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动旗下的短视频平台抖音表示，它正在与国家广播公司中央电视台 (CCTV) 合作，并将直播所有活动根据该公司发布的微信官方文章，其平台上的比赛将在抖音上发布。&lt;/p>;&lt;p>;抖音上将提供完整的回放以及大量关于运动员的视频、比赛新闻和运动技巧。同样的内容也将在字节跳动旗下的新闻聚合和信息内容平台今日头条上提供。&lt;/p>;&lt;h3>;蚂蚁集团与中国东部杭州建立战略合作&lt;/h3>;&lt;p>;杭州亚运会，由于中国严格的 Covid-19 控制，原定于 2022 年 9 月举行的会议被推迟到今年。在 15 个比赛日中，来自 45 个国家和地区的运动员将争夺游泳、田径和篮球等 40 个项目的 483 枚金牌。&lt;/p>;&lt;p>;尽管许多中国科技公司采取了紧缩措施，包括减少广告预算，以在经济逆风时降低成本，预计许多人将支持该活动以提升其全球知名度。&lt;/p>;&lt;p>;除了支付宝，其他亚洲电子钱包也参与了此次活动作为蚂蚁金服跨境支付平台支付宝+主要合作伙伴的虚拟接力活动。其中包括来自印度尼西亚的 Dana、来自菲律宾的 GCash 以及来自韩国的 Kakao Pay。支付宝+将通过其新增的面向中国游客的跨境支付服务支持奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;电子竞技将作为奖牌项目首次亮相亚运会，吸引了多家电脑和智能手机厂商作为官方供应商。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的 PC 制造商联想是全球唯一赞助 2008 年北京奥运会的中国公司，它在 5 月宣布成为奥运会 PC 和 IT 服务的官方供应商。中国智能手机制造商 Vivo 周四宣布，它将提供其 iQOO 系列作为电子竞技赛事中使用的智能手机的独家供应商。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国社交媒体和视频游戏巨头腾讯控股已经看到了三个其电子游戏《英雄联盟》、《王者荣耀》和《和平精英》被选中用于杭州亚运会的电子竞技比赛。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的科技巨头去年 1 月成为了亚运会主办方亚奥理事会和腾讯公司高级副总裁马晓义表示，将支持杭州亚运会电子竞技的筹备和发展，支持亚洲电子竞技产业的发展。 &lt;/p>;&lt;p>;在去年 5 月宣布延期之前，杭州亚运会已经吸引了多家中国科技公司的兴趣，包括国有电信网络运营商中国移动和中国电信，以及杭州的一些公司- 的公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国监控摄像头巨头海康威视于去年 1 月签约成为奥运会的官方赞助商。该公司承诺通过为赛事提供安检、交通调度等多个领域的智能服务，助力打造“智能亚运会”。&lt;/p>;&lt;p>;吉利旗下品牌帝豪、英伦、吉利、全球鹰阁与沃尔沃早在2019年就与主办方签署协议，成为杭州亚运会首家官方合作伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US revive drug control talks in lead-up to Blinken trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224390/china-and-us-revive-drug-control-talks-lead-blinken-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/29d3b941-84be-4472-9a88-3be4272d7e55_a5a62bd3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中美周四恢复禁毒合作谈判，之后恢复讨论暂停 10 个月，就在美国国务卿安东尼·布林肯访华前几天。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家药品监督管理局副局长赵军宁会见美国食品药品监督管理局副局长安迪·弗里斯特根据 NMPA 的一份声明，在北京就政策、立法和国际事务进行了交流，并“就 2023 年及未来的合作交换了意见”。&lt;/p>;&lt;p>;“中美药品监管机构之间的合作不仅有助于声明援引赵立坚的话称，“促进两国监管协调，也为全球药品监管领域合作打下坚实基础。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望双方能够共同努力，将合作计划付诸实践，以更好地保护和促进公众健康。”&lt;/p>;&lt;p>;根据声明，弗里斯特表示，她对之前的合作成果感到满意，并“期待未来有更多合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;北京为报复时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，于 8 月暂停了与华盛顿的合作。&lt;/p>;&lt;p>;在佩洛西访问之前，在禁毒方面的合作，特别是在芬太尼方面的合作尽管两国之间存在其他紧张关系，但药物合作一直是两国关系的关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯本周末会见中国领导人时，预计药物合作也将列入议程。&lt;/p>;&lt;p>;美国高级外交官原定于今年年初访问中国，但在 1 月疑似中国间谍气球在美国水域被击落后，此行被搁置。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥表示将向中国提供芬太尼的证据走私&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国数据，芬太尼过量服用每年在美国造成数万人死亡，与该药物相关的死亡人数从 2016 年的每 10 万人 5.7 人上升到 2021 年的 21.6 人。&lt;/p>; &lt;p>;中国一直被认为是非法芬太尼进入美国的主要来源，直到 2019 年北京应美国要求实施了更严格的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示中国仍然是主要成分的主要来源，但最终产能大部分转移到墨西哥等国家。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，美国对涉嫌参与芬太尼贩运的中国实体和个人实施多项制裁，中国对此表示抗议。&lt;/p>; p>;&lt;p>;5 月，美国财政部外国资产控制办公室宣布对设在中国的 7 个实体和 6 个个人实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;此前 4 月对两家中国公司和 4 名国民实施了类似制裁涉嫌向总部设在墨西哥的贩毒集团供应用于生产芬太尼的前体化学品。&lt;/p>;&lt;p>;中国警告说，美国“不合理”的制裁可能会给合作解决芬太尼危机造成“障碍”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand seeks to re-engage Myanmar junta with Asean meeting, says letter, sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224394/thailand-seeks-re-engage-myanmar-junta-asean-meeting-says-letter-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/777b0565-6089-442d-8143-8dc46000595f_e36670bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国看守政府提议“全面重新接触”缅甸的军事统治者，并已根据路透社看到的一封信和了解邀请的消息人士，邀请东南亚各国外交部长参加周日的非正式会议，以努力启动停滞不前的和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;该提议是在6 月 14 日，路透社周五看到泰国外交部长唐·帕穆威奈 (Don Pramudwinai) 致其东南亚国家联盟 (ASEAN) 同行的信件，并得到了解会议计划的三位消息人士的证实。&lt;/p>;&lt;p>;由 10 个成员国组成的东盟- 其中包括缅甸 - 已禁止军政府执政的将军们参加其高层会议，原因是军政府未能遵守其达成的协议，即所谓的“五点共识”，其中包括呼吁立即结束敌对行动、各方之间的对话和&lt;/p>;&lt;p>;据三位消息人士透露，现任东盟轮值主席国印度尼西亚拒绝出席会议。该国外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;预计将在上个月的选举后于 8 月组建新政府。&lt;/p>;&lt; p>; 印度尼西亚上个月提到其在幕后努力中取得的进展，这些努力是为了推动东盟领导人和缅甸军方在政变夺权两个月后于 2021 年 4 月达成的和平进程，让缅甸冲突中的多方参与其中&lt;/p>;&lt;p>;自政变以来，缅甸一直卷入暴力之中，军方在多条战线上作战，试图镇压为应对镇压而形成的武装民主抵抗运动。 &lt;/p>;&lt;p>;人权和一些联合国专家指责军方犯下了广泛的暴行。军政府表示正在与旨在摧毁国家的恐怖分子作战。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部长的信中没有明确表示缅甸军政府任命的外交部长已被邀请参加会议。然而，两名消息灵通人士表示，缅甸部长已受到邀请。&lt;/p>;&lt;p>;信中表示，拟议的会议将是和平进程“初步步骤的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;它引用了一位上个月在印度尼西亚举行的东盟峰会上，“一个成员国”明确表示东盟应该在领导层全面重新与缅甸接触。&lt;/p>;&lt;p>;“一些成员支持这一呼吁，一些成员唐在信中说：“我们愿意考虑，没有明确的反对声音。”国家下台，世界机构猛烈限制对飓风幸存者的援助。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸的国家支持的全球新光发表了一篇题为“无关紧要的图片”的评论文章，并附有一张联合国的照片总部设在纽约。 “在内部，它充满了自我。它的核心已经腐烂，”该文章说。&lt;/p>;&lt;p>;“傲慢、无知和自利已经污染了他们的思想，以至于他们要么否认自己的存在已经变得多么无关紧要……要么只是只是无能，无法看清现实。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国缅甸问题特使 Noeleen Heyzer 在 18 个月的任期内受到军政府及其反对者的批评后于本周辞职。&lt;/p >;&lt;p>;这位新加坡社会学家的任务是敦促军方与对立团体进行政治对话，并结束在推翻昂山素季政府后发动的血腥镇压。&lt;/p>;&lt;p>;她去年八月访问过并会见了军政府首脑敏昂莱和其他高级军事官员，此举被人权组织批评为将军们提供了合法性。&lt;/p>;&lt;p>;“本周，他们中的另一个人‘咬牙切齿’，与缅甸有关”，该专栏文章说，但没有点名 Heyzer。&lt;/p>;&lt;p>;“不应让这些人参与寻找缅甸面临的问题的解决方案，”它说。&lt;/p>;&lt;p>; “缅甸的解决方案将来自内部，并需要邻国和友好国家的帮助、合作和理解。”&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，Heyzer 会见了民族团结政府（NUG）外交部长 Zin Mar Aung ) 由在政变中被赶下台的立法者主导，该政变正在努力推翻军政府。&lt;/p>;&lt;p>;军方已宣布 NUG 为“恐怖主义”组织。&lt;/p>;&lt;p>;周五的文章是在联合国斗争之际发表的上个月遭受致命飓风摩卡飓风破坏的缅甸西部地区。&lt;/p>;&lt;p>;周二，联合国谴责军政府暂停向试图接触超过一百万人的援助人员发放旅行许可的“深不可测”决定在飓风肆虐的若开邦。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teachers should avoid physical contact with students during photos, refrain from using nicknames, education authorities say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3224385/hong-kong-teachers-should-avoid-physical-contact-students-during-photos-refrain-giving-pupils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/1b65e988-91de-4e78-aa23-189fd8ab0f30_86613cf3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港教师在与学生合影时应避免与学生身体接触，并避免根据该市教育部门发布的新培训材料，避免使用昵称。&lt;/p>;&lt;p>;周四，教育局表示，该培训套件旨在提升教师的专业价值观和行为，并帮助他们更好地培养&lt;/p>;&lt;p>;“教师是学生的榜样，肩负着传授知识和技能、启迪学生、陶冶品格的重要责任”，教材中写道。 “他们的言行、道德和价值观对学生的成长有着深远的影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港专业人士可能因不举报涉嫌虐待儿童而面临监禁&lt;/h3>;&lt;p>;黄健豪，香港教育工会主席周五表示，培训套件让学校有机会告知教师他们的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“有些教师可能对他们的行为不敏感，就像男教师可能会安排一个只有一个女学生的补习班，”他说。 “关于处理师生关系的明确指示将对教师和学校管理层都有好处。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2020-21 学年以来，教育工作者预计将至少参加六个小时每三年一次关于他们的专业角色、价值观和行为的培训。&lt;/p>;&lt;p>;学校收到四个案例研究以与教师讨论。虽然这些材料包括该局的一些笔记，但他们没有详细说明学校应该如何惩罚虚构例子中提到的教育工作者。&lt;/p>;&lt;p>;在其中一个场景中，一名学生从学校获得绰号“鹌鹑”他的同学，因为他很害羞。后来，当他的老师在告诉别人不要欺负他时也使用这个名字时，男孩感到很惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;根据该局的说法，这个例子中的老师忽视了学生的感受，并通过他的行为可能&lt;/p>;&lt;p>;“亲切地称呼学生的昵称以示友好是不恰当的，”该局表示。它补充说，即使学生没有异议，教育工作者也应该避免这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“教师应该保持专业形象……应该教导学生尊重他人，”它写道。&lt;/p>;&lt;p>; h3>;香港警方建议在教室安装闭路电视摄像机以防止犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;在另一种情况下，该局表示一名教师缺乏敏感度，与学生一起参加派对游戏，涉及使用身体接触来弹出气球，以及&lt;/p>;&lt;p>;还形容这些游戏是“下流、淫秽和冒犯性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“他没有认清自己作为教师的职业身份，维护自己的职业形象……应该向学生指出比赛存在不当观念，不应视而不见，”该局说。&lt;/p>;&lt;p>;“拍照时，教师应有意识地与学生保持适当的社交距离……教师与学生进行了不必要的身体接触，这可能会导致误解。” /h3>;&lt;p>;第三个例子涉及一名教师使用社交媒体发布对她不同意的餐馆老板的粗俗、诽谤和侮辱性评论。她还试图劝阻其他人不要光顾这家餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;“此举玷污了教师的专业形象，违背了社会对教师的期望和信心，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;教师应该该局补充说，避免在社交媒体上发表“不适当的帖子”，即使内容是私人的或仅限于朋友。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 周五表示，他相信这些材料将帮助教师避免发表不负责任的言论，并提醒他们与学生保持尊重的距离，以免造成误解。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Putin thanks UAE leader for Ukraine help, hails growing economic ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224386/russias-putin-thanks-uae-leader-ukraine-help-hails-growing-economic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/96072634-b409-4a45-9720-edfd53ece377_7d722a12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔普京周五感谢阿拉伯联合酋长国总统的努力普京在释放乌克兰战俘方面的努力，并称赞他所说的正在扩大莫斯科和阿布扎比之间的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;普京在与阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬的会谈中发表了上述评论。在圣彼得堡举行的年度经济论坛上，与许多因乌克兰冲突而置身事外的西方同行不同，阿联酋公司在会上表现突出。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋与沙特阿拉伯一样，是 OPEC+ 石油联盟的成员，其中包括俄罗斯及其与莫斯科保持着良好关系，尽管西方施压要求它帮助孤立和惩罚它，因为它在 2022 年 2 月向乌克兰派遣了数万名士兵。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基在沙特之行中说，一些阿拉伯领导人忽视了俄罗斯的入侵&lt;/h3>;&lt;p>;阿联酋没有加入西方对莫斯科的制裁，而长期以来深受俄罗斯游客欢迎的迪拜在过去 16 个月里成为吸引俄罗斯商人的磁石，有繁忙的直飞莫斯科的航班和不断扩大的经济联系.&lt;/p>;&lt;p>;“我知道阿联酋的经济和社会领域在您的领导下非常积极地发展，从这个意义上说，阿联酋当然是一个非常好的和舒适的合作伙伴，”普京告诉阿联酋总统。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯和阿联酋之间的关系发展得非常成功，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋帮助调解了至少一次俄罗斯和乌克兰之间的敏感囚犯交换。 &lt;/p>;&lt;p>;“[交流]对特定的人很重要，这永远是最重要的事情，所以也非常感谢你，”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫·穆罕默德，根据克里姆林宫的文字记录，他称普京为“我的朋友”，他说他的国家准备在乌克兰问题上提供进一步帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“......如果你认为阿联酋可以在稳定乌克兰局势方面发挥作用那里的局势，在人道主义问题上——我们准备好以一切可能的方式提供帮助，”它援引他告诉普京的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“阿联酋继续支持旨在通过对话和外交达成政治解决方案的所有努力...，”他在会后分别发了推文。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫·穆罕默德表示，他希望阿联酋今年能接待 100 万俄罗斯游客。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更改多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China supercharges preparedness for massive power outages with first emergency drill of its kind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224361/china-supercharges-preparedness-massive-power-outages-first-emergency-drill-its-kind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/8fb6578e-fdc9-4954-b3ae-c698395bc7cf_13ad2512.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为应对炎热夏季可能出现的严重能源紧缩，中国已经首次应急演练，确保东部地区能够应对大范围停电。&lt;/p>;&lt;p>;周四，国家能源局（NEA）和上海、江苏、浙江、根据国家能源局网站发布的通知，安徽和福建进行了此次演练。&lt;/p>;&lt;p>;地区。此次电力突发事件联合应急演练规模最大、范围最广、针对性最强。&lt;/p>;&lt;p>;国家能源局预计，今夏电网最大用电负荷可达39725万千瓦。&lt;/p>;&lt;p>;“电网安全保供形势较为严峻。”国家能源局表示。 &lt;/p>;&lt;p>;国家能源局表示，此次演习考虑了华东电网的“运行特点和主要安全风险”，并补充说，参加者包括约30个部门，能源监管机构、电网和相关部门发电公司、上海的地铁网络、医院和化工公司。&lt;/p>;&lt;p>;中国高度警惕夏季旺季可能出现的电力供应短缺，这可能会在弱于经济的情况下削弱其制造业和工业生产-预计经济将从大流行中复苏。&lt;/p>;&lt;p>;在演练之前，国家发展和改革委员会（发改委）周三安排了与国家能源局官员的电话会议；国有铁路、煤炭和电力部门的高管；以及地方政府官员，以确保未来几个月的稳定电力供应。&lt;/p>;&lt;p>;中国的煤炭储存量达到创纪录的 1.87 亿吨，为夏季备战奠定了“坚实”基础国家发改委新闻发言人孟薇在周五的新闻发布会上表示，在用电高峰期。&lt;/p>;&lt;p>;下一步，“按照电话会议提出的部署要求，我们将充分发挥用电煤电油气运输保障部际协调机制”，孟说。&lt;/p>;&lt;p>;上海市政府所有的国有企业申能集团周四表示，已增加煤炭储备并进行了彻底的维护，以帮助避免该市在预期的夏季热浪中出现能源紧缩。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，广东省南部的茂名市要求工业企业减少电力消耗并加强节电技术近期用电量创历史新高。&lt;/p>;&lt;h3>;青年失业率再创新高，中国经济数据6大启示&lt;/h3>;&lt;p>;5月，中国用电量达到7222亿千瓦时，同比year increase of 7.4 per cent, the NEA said.&lt;/p>;&lt;p>;During the peak summer season this year, the overall supply and demand of electricity across the country will be “tightly balanced”, party mouthpiece People&#39;s Daily reported on Thursday , citing an unidentified official from the China Electricity Council.&lt;/p>;&lt;p>;The council earlier said that China&#39;s peak power consumption in 2023 was expected to reach about 1.37 billion kilowatts at once – a rate increase of about 80 million kilowatts compared with the peak level in 2022 – assuming there are no extreme-weather events.&lt;/p>;&lt;p>;“If there is long-term and large-scale extreme [weather], the national maximum power load may increase by about 100 million kilowatts compared with 2022,” the council said in its quarterly report in April. And this estimation was repeated by the official on Thursday.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ahead of Antony Blinken visit, China urges US to avoid ‘illusion’ of strength]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224381/ahead-blinken-visit-china-urges-us-avoid-illusion-strength?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/842c6a50-e260-465b-bca9-691ce07f79c8_deec9cb5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周五敦促美国考虑北京的利益，不要与北京打交道随着华盛顿高级特使安东尼·布林肯准备访华，中国的强势地位和取得突破的预期变得暗淡。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌在例行新闻发布会上表示，这是一个“严重的问题”美国“误判”，将中国视为其最大的地缘政治挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;“相对克制”：为什么布林肯的中国之行引发了谨慎的希望&lt;/h3>;&lt;p>;而世界上最大的两个经济体在经济上展开竞争王毅说，华盛顿不应进行“恶性竞争”，更不应打着竞争的幌子遏制打压中国。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是所谓的负责任的竞争，而是一种极不负责任的霸权行径，只会把中美推向对抗，把世界推向分裂。” &lt;/p>;&lt;p>;“我想再次强调，美国不应抱有以强势地位与中国打交道的幻想，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;就在美国国务卿安东尼·布林肯访问北京的几天前，这是美国官员五年来对大陆进行的最高级别访问，华盛顿正寻求修补紧张的关系。&lt;/p>;&lt;p>;王说，两国布林肯访华期间，各国将就双边关系和共同关心的重要国际和地区问题交换意见。他说，中国也将阐明立场和关切，“坚决维护”自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，美国和中国都应该“正确看待”彼此的内外政策，找到符合两个世界大国和国际社会利益的相处之道。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，对话的大门对中国是敞开的，但“沟通必须解决双方的关切双方并有实际成果。”&lt;/p>;&lt;p>;“要解决问题，不能在损害对方利益的情况下进行沟通。不能说一套做一套，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还敦促华盛顿停止干涉中国内政，为美中关系回到稳定轨道创造条件。 &lt;/p>;&lt;p>;王的评论与本周早些时候中国外交部长秦刚在与布林肯的电话中的讲话语气相似，他在电话中告诉美国外交官美国应该尊重中国的主权、安全和&lt;/p>;&lt;h3>;“微妙的时机”：为什么布林肯的沙特阿拉伯之行是“给中国的信息”&lt;/h3>;&lt;p>;秦还重申了北京对其所谓核心关切的立场，包括台湾、分析人士建议，这是为了确保布林肯明白，中国的底线不应该受到考验。&lt;/p>;&lt;p>;在中美关系恶化的情况下，布林肯将于周日抵达北京，进行一次高风险的访问。&lt;/p >;&lt;p>;由于美国击落了 2 月份进入美国领土的疑似中国间谍气球，今年早些时候计划的访问被推迟。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[My hopes are with ‘the American people’, China’s Xi Jinping tells ‘old friend’ Bill Gates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224380/my-hopes-are-american-people-chinas-xi-jinping-tells-old-friend-bill-gates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/d78cbca0-d4ad-45c0-bbfe-e096d14fe111_58b25211.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;改善中美关系的希望在于美国人民，中国国家主席习近平习近平周五在北京会见“老朋友”比尔·盖茨时说。&lt;/p>;&lt;p>;“我始终认为，中美关系的根本在于人民。据中央电视台报道，习近平对这位微软联合创始人和亿万富翁慈善家说：“我把希望寄托在美国人民身上。”&lt;/p>;&lt;p>;盖茨是他今年遇到的第一个“美国朋友”，习近平说，欢迎他来到钓鱼台国宾馆。他还称盖茨为“老朋友”——这是对为中国发展做出贡献、关心中国利益、了解中国问题的外国实体的特殊外交称呼。&lt;/p>;&lt;p>;“在当前的全球形势下，我们可以承载开展各种有益于我们两国、两国人民和全人类的活动，”习近平说，并补充说他希望中美两国人民之间的友谊继续下去。&lt;/p >;&lt;p>;“世界正在走出 Covid-19 大流行。人们应该多走动、多交流，以增进了解，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 访问北京的两天前，习近平发出了这条信息，当时双边紧张局势继续升温。 &lt;/p>;&lt;p>;周日和周一的访问被视为稳定紧张关系的举措。布林肯将成为拜登政府中第一位访问中国的高级官员，此前因疑似中国“间谍气球”进入美国领空而引发的争执推迟了计划中的访问四个月。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的讲话是这也是中国努力通过与美国知名商界人士的会谈来传达其对美关系态度的最新例子。&lt;/p>;&lt;p>;大约两周前，中国外交部长秦刚在北京会见了特斯拉首席执行官埃隆马斯克，他说两国应及时踩“刹车”，避免“危险驾驶”，适时“踩油门”，推进互利合作。&lt;/p>;&lt;p>;与盖茨的会晤也是首次在大流行期间暂停了所有海外旅行后，习近平多年来遇到了一位外国私营企业家或商业领袖。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨，比尔和梅琳达·盖茨基金会的联席主席，这是一个他与他一起创办的慈善机构前妻，在大流行来袭之前经常去中国旅行。他于周三抵达北京，这是他自 2019 年以来的首次访问——相比之下，在过去 30 年左右的时间里，他访问了 17 次。&lt;/p>;&lt;p>;紧随马斯克之后，盖茨是最新一位备受瞩目的外国访问者自今年早些时候大流行病后重新开放以来，许多商业领袖访问了中国。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 的蒂姆库克和摩根大通的杰米戴蒙也是迄今为止访问过的 40 多位跨国公司高管之一，尽管只有盖茨会见了习近平。&lt;/p>;&lt;h3>;花旗首席执行官与伊隆马斯克、杰米戴蒙等人一起在重新开放后访问中国&lt;/h3>;&lt;p>;鼓励盖茨与北京合作，推动造福所有人的活动习近平说，中国“主要是解决自己的问题”，“绝不会走国强必霸的老路”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意广泛开展技术创新与世界各国合作，积极参与和推动应对气候变化、抗击流行病和[保护]公共卫生等全球性挑战的努力，”中央电视台援引习近平的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示中方愿继续加强与比尔及梅琳达·盖茨基金会的合作，在力所能及的范围内帮助其他发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨——2020年从微软董事会卸任，专注于与全球健康相关的慈善事业、教育和气候变化 – 是中国工程院的外籍院士。&lt;/p>;&lt;p>;周四，他公布了 5000 万美元的资金，以支持与中国的联合疾病和医学研究机构。&lt;/p>; &lt;p>;盖茨表示，该基金会致力于与中国在创新、全球减贫、公共卫生和药物研究等领域开展联合行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我很失望在过去的四个时间里不能来年。所以回来非常令人兴奋，”他告诉习近平。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，习近平和盖茨最后一次会面是在 2015 年，当时他们在中国南方的博鳌论坛间隙进行了交谈。海南省。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还在 2020 年 2 月写信给盖茨，感谢他和他的基金会支持中国抗击 Covid-19。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: explosions rock Kyiv as African peace mission visits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224376/ukraine-explosions-rock-kyiv-african-peace-mission-visits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/6817c8ca-8bf3-42ab-ae13-29c05a45b680_5b4ca370.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，基辅至少发生两起爆炸，当非洲领导人开始行动时，空袭警报响起和平代表团，希望在乌克兰和俄罗斯之间进行调解。&lt;/p>;&lt;p>;和平代表团包括来自南非、塞内加尔、赞比亚、科摩罗和埃及的领导人，他们表示正在推进与乌克兰总统沃洛德米尔会面的计划周五晚些时候，泽连斯基在周六与俄罗斯总统普京在圣彼得堡举行会谈之前。&lt;/p>;&lt;p>;基辅市中心的路透社记者听到两声爆炸。市长 Vitali Klitschko 也报告了中央 Podil 区发生的爆炸。另一名记者在首都上空看到了两枚导弹的烟迹。目前尚不清楚这些导弹是由俄罗斯还是乌克兰的防空系统发射的。&lt;/p>;&lt;p>;一名电视台工作人员看到领导人乘坐车队抵达基辅，并进入一家旅馆使用其防空洞。 &lt;/p>;&lt;p>;后来基辅解除警报，南非总统在推特上表示任务“进展顺利，按计划进行”。&lt;/p>;&lt;h3>;普京和泽伦斯基同意会见非洲领导人讨论乌克兰和平计划&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰空军表示已击落六枚“猛击”弹道导弹、六枚巡航导弹和两架无人机。市政府表示，到目前为止，他们还没有收到死亡或严重破坏的报告，但警方表示伤亡人数不详。&lt;/p>;&lt;p>;这次空袭是俄罗斯自 2018 年入侵乌克兰以来发动的多次空袭中的最新一次。 2022 年 2 月。自从乌克兰开始为目前正在进行的反攻做准备以来，莫斯科增加了频率。&lt;/p>;&lt;p>;“普京通过对基辅发动几周来最大规模的导弹袭击来‘建立信心’，就在基辅访问期间非洲领导人来到我们的首都，”乌克兰外交部长 Dmytro Kuleba 在推特上写道。 “俄罗斯的导弹向非洲传达了一个信息：俄罗斯想要更多的战争，而不是和平。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法证实这是数周以来对首都的最大规模空袭，俄罗斯也没有立即发表评论&lt;/p>;&lt;p>;非洲领导人访问基辅郊外的布查镇开始了他们的行程，乌克兰称俄罗斯占领者在那里实施了处决、强奸和酷刑，国际调查人员正在那里收集战争罪的证据. Russia denies the allegations.&lt;/p>;&lt;p>;The peace mission, which includes South African President Cyril Ramaphosa and Senegalese President Macky Sall, could propose a series of “confidence building measures” during initial efforts at mediation, according to a draft framework document.&lt;/p>;&lt;p>;The document says the objective of the mission is to promote peace and encourage the parties to agree to a diplomacy-led process.&lt;/p>;&lt;p>;Those measures could include a pullback of Russian troops, removal of Russian tactical nuclear weapons from Belarus, suspension of implementation of an International Criminal Court arrest warrant targeting Putin, and relief from the Western sanctions imposed on Russia, it indicated.&lt;/p>;&lt;p>;An agreement on cessation of hostilities could follow, and would need to be accompanied by negotiations between Russia and the West, the document stated.&lt;/p>;&lt;p>;Kyiv says its own peace initiative, which envisages the withdrawal of Russian troops from Ukrainian land, must be the basis for any settlement of the war.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>