<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine wouldn’t have attacked Nord Stream gas pipelines without US approval: Russian envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274740/ukraine-wouldnt-have-attacked-nord-stream-gas-pipelines-without-us-approval-russian-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/e5da22ff-db5a-4ac2-a049-8ade40a6f8e8_6077b464.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从空中看到博恩霍尔姆附近的 Nord Stream 2 天然气泄漏2022 年 9 月。图片：丹麦国防司令部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯驻华盛顿大使周五表示，他不相信乌克兰会在未经联合国默许的情况下袭击北溪天然气管道并表示俄罗斯将查明并惩罚此次袭击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 9 月 26 日，波罗的海海底管道压力急剧下降，地震学家检测到爆炸，引发了一波猜测谁破坏了价值数十亿美元的将俄罗斯天然气输送到德国的项目。&lt;/p>;&lt;p>;没有人声称对这次爆炸负责，这次爆炸发生在丹麦博恩霍尔姆岛附近，导致该系统四分之三的管线破裂。&lt; /p>;&lt;p>;《华尔街日报》周四报道，乌克兰最高军事指挥官批准了 2022 年对天然气管道的袭击，尽管美国中央情报局警告乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基不要实施袭击。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“他们试图将所有责任转移到他们的乌克兰傀儡身上，”俄罗斯大使阿纳托利·安东诺夫在北溪的一份声明中表示。 “我们将寻求查明爆炸事件的真正肇事者并惩罚他们。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯多次表示，北溪袭击事件是由美国和英国实施的。华盛顿和伦敦否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《纽约时报》、《华盛顿邮报》和《华尔街日报》报道称，乌克兰 — — 一再否认参与 — — 是此次袭击的幕后黑手.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克周四否认乌克兰参与其中，并将矛头指向俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;安东诺夫表示，乌克兰不可能在没有“”的情况下攻击北溪。华盛顿眨眼”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们正在谈论恐怖主义的隐性合法化，即使涉及到盟国的领土，”安东诺夫说。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典和丹麦的经济区发生爆炸。两国均表示爆炸是故意的，但尚未公开说明谁应对此负责。这些国家和德国正在调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police search for Audi driver who led officers on BMW sedan on high-speed chase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274742/hong-kong-police-search-audi-driver-who-led-officers-bmw-sedan-high-speed-chase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/a93b12fb-9ddb-43f6-9a40-02da8a0e722a_3544a138.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥迪最后一次被看到行驶在汀九桥，驶向往元朗方向的大榄隧道。照片：Facebook/ Kitty Chau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在全市范围内搜捕一名司机和他的奥迪车，此前与警员发生了一场紧张事件，其中一名警员拔出枪，而他的同事则击中了车辆的后轮。警方用警棍试图阻止其超速行驶，但未能成功。&lt;/p>;&lt;p>;周五上午9点左右，一辆警用宝马轿车开始追捕，当时发现这辆黑色奥迪车在葵福路超速冲红灯。据警方称，该车位于葵涌。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人称，该车由一名男子驾驶，还非法越过荃湾道的双线。&lt;/p>;&lt;p>;网上发布的视频显示这辆车在三车道车道上被封锁时试图超越警车。片段中，奥迪车在警方追赶前倒车加速逃走。&lt;/p>;&lt;p>;该车在荃湾道与德士古道交界处的荃青交汇处陷入交通拥堵后最终停了下来，根据力量。该交汇处距离葵福路约1.5公里（0.9英里）。&lt;/p>;&lt;p>;当追赶的警车抵达时，新界南交通组的两名人员接近奥迪车，命令其司机下车&lt;/p>;&lt;p>;在司机无视警方一再命令后，发言人说，两名警察中的一名拔出了枪，而他的同事则用警棍击打了汽车的挡风玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该车设法加速驶向新界。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名警员绊倒，左臂及左腿擦伤。受伤警员被送往医院救治。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，警车继续追捕，但在行驶至青衣长青公路时，左后轮胎爆裂。&lt;/p>; &lt;p>;最后一次看到这辆奥迪车行驶在汀九桥，驶往元朗方向大榄隧道。&lt;/p>;&lt;p>;截至下午2点，警方表示尚未逮捕与此案有关的人员。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;葵青警区重案组探员正跟进案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 mainland Chinese photographers arrested for allegedly working illegally in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274726/3-mainland-chinese-photographers-arrested-allegedly-working-illegally-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 14:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/695dbf66-981d-4ce7-8639-134c015da63a_3facbc67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名内地摄影师被捕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名内地摄影师因涉嫌在香港非法工作并向便衣入境人员提供有偿婚纱照和街拍照片而被捕。&lt;/p>;&lt;p >;入境事务处周五表示，该男子和两名女子以游客身份进入香港，并据称在周三和周四为卧底人员提供摄影服务，随后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处副指挥官梁子忠该部门的专责小组还警告当地居民不要雇用这些摄影师。&lt;/p>;&lt;p>;“雇用未经合法授权的人员是严重犯罪行为，可判处最高 10 年监禁和 50 万港元罚款，”他警告。&lt;/p>;&lt;p>;移民官员注意到内地摄影师在流行的社交媒体平台上宣传廉价的婚纱和街头摄影服务以吸引当地顾客后，进行了卧底行动。&lt;/p>;&lt;p>; Leung 说：“初步调查显示，他们每次作业的收费在 1,000 港元（128 美元）到 1,500 港元之间。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/f96f92a6-12fe-4210-9a35-28cfc323e93c_8e34c53f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嫌疑人因涉嫌向便衣警察提供非法摄影服务而被捕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在收集情报并确定嫌疑人后，他表示移民官员冒充顾客，通过社交媒体平台预订婚前和街头摄影服务，并支付押金。 &lt;/p>;&lt;p>;移民官员在逮捕行动中没收了他们的手机和设备。&lt;/p>;&lt;p>;这三人年龄在 25 岁至 30 岁之间，因涉嫌在该市非法工作而被拘留，该罪行可受到刑事处罚最高可判处两年监禁及罚款五万港元。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，初步调查显示嫌疑人彼此并不认识，并补充说，入境事务处官员正在调查他们是否来过香港并提供此类服务。 &lt;/p>;&lt;p>;他强调，该部门将继续开展网络巡逻，监控此类违法行为，并开展类似行动，以保护城市工人的利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mpox’s ‘big evolutionary jump’ hinders efforts to track its spread]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274732/mpoxs-big-evolutionary-jump-hinders-efforts-track-its-spread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 14:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/cc470466-62aa-4e6c-be2a-cc9d4d97f97c_6ccfbaf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名感染mpox的儿童在北基伍省的一家医院接受治疗刚果民主共和国东部省，8月15日。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;mpox病毒的变化只是疾病追踪者试图遏制病毒爆发所面临的最新挑战。全球卫生紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;病例激增集中在刚果民主共和国，该国面积与西欧大致相当，饱受长达数十年的冲突、严重贫困、营养不良以及难民营的蹂躏。安置数十万流离失所者。现在，就像冠状病毒、流感和许多其他带来持续风险的病原体一样，引起MPOX的病毒正在变异，这使得追踪其传播的工作变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;随着这次疫情的爆发，MPOX“开普敦附近的斯泰伦博斯大学流行病应对与创新中心主任图利奥·德奥利维拉（Tulio de Oliveira）说道。 “我们有充分的理由相信，还有更多的病例我们没有发现。”&lt;/p>;&lt;p>;2022年最后一次MPOX激增也被世界卫生组织宣布为国际关注的突发公共卫生事件在日内瓦。这是由一种较温和的病毒株（称为 clade IIb）引起的。这种新的突变菌株与一种称为进化枝 I 的毒性更强的菌株有关，该菌株似乎在儿童和青少年中以及通过性接触传播得更快。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国已经应对了以下疾病的爆发：以前的埃博拉、霍乱和疟疾——往往没有得到多少全球援助。在当前的MPOX疫情中，政府上个月报告感染人数呈指数级增长。刚果公共卫生部长罗杰·坎巴 (Roger Kamba) 在 X 社交媒体网站上发布的视频中表示，该国已制定疫苗接种策略。&lt;/p>;&lt;p>;在国家电视台随后播出的简报中，他表示有 250 万人接种了疫苗需要接种疫苗以阻止疾病传播。他补充说，要做到这一点，需要 350 万剂疫苗，这将花费数亿美元，并敦促国际社会提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不像天花那样致命，但MPOX 仍然是一种致命的疾病。报告病例中约 3% 至 6% 是致命的。感染引起的病变可导致失明、毁容和严重的妊娠并发症。自今年年初以来，刚果民主共和国已报告有 500 多人死于该疾病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;传播率最高的刚果民主共和国东部的卫生系统甚至在疫情爆发之前就极其脆弱这次疫情的爆发以及人员和医疗用品的短缺使控制该疾病的工作变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着这种病毒“在刚果民主共和国东部出现，那里有采矿城镇，有大量性工作者 - 并且斯泰伦博斯的德奥利维拉表示，“这里非常靠近多个国家的边界​​，”包括卢旺达和乌干达，风险正在蔓延。他领导的一个科学家团队发现了冠状病毒的 Omicron 变种。&lt;/p>;&lt;p>;另一个担忧是一些 MPOX 患者也可能感染 HIV，这会削弱人体抵抗疾病的能力。非洲是世界上艾滋病毒感染人数最多的地区。奥利维拉说，遏制MPOX的努力应集中于提高社区对其存在的认识、及时进行诊断并提供疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然MPOX已从其动物宿主中溢出，感染了西部和中部的人类。自 20 世纪 70 年代以来，非洲的传播频率不断增加，“当它进入人与人之间更直接的传播时，我们就会感到担忧，”德奥利维拉说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs deterrent force to protect its expanding overseas interests: expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274692/china-needs-deterrent-force-protect-its-expanding-overseas-interests-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/d053073c-fccf-40a8-aa22-62b4f0dd7ee5_0b440be9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驻扎在吉布提的中国唯一海外基地的中国军队参加科特迪瓦庆祝独立 64 周年。图片来源：Facebook/中国驻科特迪瓦大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级军事专家表示，中国需要建立有效的威慑并提高情报能力，以更好地保护其不断扩大的海外利益。&lt;/p >;&lt;p>;曾两次参加联合国维和部队的退役军官刘强表示，探索军事保护和海外部队部署是“必要的”，尽管这是“最后的手段”。&lt;/p>; &lt;p>;“这需要仔细的计划和谨慎的实践。但无论如何，这是我们非战争军事行动的重要一步，必须在法律上加以完善、深化和落实。”他在周三发表的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;刘，现任北京国盛战略智库中国海外利益保护中心副主任的文章称，中国“还需要在训练中进行定期演练，以达到威慑效果”。&lt;/p>;&lt;p>;在该智库官方社交媒体账户上发表的文章中，刘指出，中国不断扩大的海外投资意味着其人员和资产的安全也面临着越来越大的风险。&lt;/p>;&lt;p>;紧迫性刘指出，与美国及其盟国的关系恶化，导致西方对所谓“中国威胁”的情绪上升。&lt;/p>;&lt;p>;“存在反华的潜在风险。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国商务部2022年的报告，约有4.7万家中国企业在190个国家或地区开展业务，主要集中在能源、采矿、基础设施建设和制造业。他们总共雇用了410万人，其中包括250万海外非华人。&lt;/p>;&lt;p>;商务部的另一份报告显示，截至2023年底，中国对外直接投资总额已达2.8万亿美元，位居世界第三位。连续六年位列世界第一。&lt;/p>;&lt;p>;2011年利比亚内战期间，中国首次在海外使用军事力量撤离公民。此后，解放军的国际存在仍然非常有限，仅在利比亚建立了一个海外基地。 2017年吉布提。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;非洲是中国投资的重点地区，中国在非洲承包工程项目占全球的26.6%。&lt;/p>;&lt;p >;上周四，驻吉布提的中国军队通过参加科特迪瓦阅兵展示了他们的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;刘认为，中国还应该发展私营保安公司并增强其能力，特别是情报能力。&lt; /p>;&lt;p>;“我们必须有一个可靠的安全评估情报渠道，这个过程必须规范化；这些详细的任务需要专业的安全团队来指导和演练措施和应急预案。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在一些欠发达国家，许多当地的保安公司不受监管，甚至可能从事内部盗窃。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/39bd708c-0add-41f0-a2de-2e1167151917_b45a9a13 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 26 日，一名自杀式炸弹袭击者袭击了他们的车辆，五名在大型水坝施工现场工作的中国工程师及其司机被炸死在巴基斯坦西北部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与英国G4S等国际知名安保公司相比，中国私营安保公司的规模和实力还相对有限。&lt;/p>;&lt;p>;以英国的G4S为例，年收入高达200亿美元。相比之下，中国最大的安全公司Securitas Services Group 2022年的总收入约为1.2亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“发展海外安全公司还有很长的路要走，所以我们的机构或个人目前必须有刘说。&lt;/p>;&lt;p>;在中巴经济走廊（北京庞大的“一带一路”倡议的关键组成部分）工作的中国人员多次遭到来自中国的攻击。巴基斯坦当地武装组织。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，巴基斯坦与阿富汗接壤的开伯尔普赫图赫瓦省发生恐怖袭击，五名中国工程师丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Liu Xiaoqing, 68, ‘ageless goddess’ of China cinema stirs controversy with choice of young roles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274693/liu-xiaoqing-68-ageless-goddess-china-cinema-stirs-controversy-choice-young-roles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/28db10ff-852d-4eb2-b680-f590c3bb4a6e_2f2dc682.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;我们介绍中国资深女演员刘晓庆，她的年龄为68岁的她因扮演年轻得多的角色而面临批评。图片来源：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被誉为中国影坛“不老女神”的中国女演员刘晓庆因饰演比实际年龄年轻近50岁的角色而引发争议&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国西南部重庆的 68 岁女士于 1979 年因在喜剧《一家人》中扮演时尚而充满活力的配角而首次成名。&lt;/p>;&lt;p>; 1995年，刘诗诗饰演中国传奇女皇武则天，巩固了她备受推崇的演员地位，她扮演的角色从一个天真的女孩演变成一个强大而狡猾的统治者。&lt;/p>;&lt;p>;刘诗诗主演的《参演电影和电视剧超过70部，荣获百花奖、金鸡奖等多项著名奖项。&lt;/p>;&lt;p>;她也被公认为中国最具影响力的女性之一。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/4f3c2483-20df-4a58-bf78-7f1bd2bc3cc8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对于标志性女演员刘晓庆来说，生活并不总是一帆风顺。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，20 世纪 90 年代，刘在三年内筹集了 50 亿元人民币（7 亿美元），并成立了超过 26 家房地产、美容和广告公司。 &lt;/p>;&lt;p>;她的商业成功使她在1999年《福布斯》中国富豪榜上名列第45位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管取得了许多成就，刘的生活也并非没有挫折。&lt;/p>;&lt; 2002年，她因1460万元人民币（200万美元）收入逃税而入狱422天。该丑闻对她的声誉造成了重大损害。&lt;/p>;&lt;p>;出狱后，她恢复演艺事业，在舞台剧和电影中担任多个角色。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，大陆媒体猜测刘年轻的外表可能是整容所致。&lt;/p>;&lt;p>;她否认整容，将年轻的外表归因于健康的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;刘说她不抽烟、不喝酒，打羽毛球每周至少四个小时，并优先考虑皮肤保湿。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，她因扮演更年轻的角色而引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁时，她扮演了一个 16 岁的角色。电视剧《隋唐英雄3》中的老公主。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，64岁的她在电影《黑豹》中饰演一名28岁的女警察，坚持把所有动作戏都演得一无是处。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，67岁的她在《冰雪狙击2》中饰演一名18岁的强盗，从一个天真的女孩变成了一个坚强的战士，由一位比她小18岁的演员扮演&lt;/p>;&lt;p>;6月30日，刘向央视电影频道表示，自己愿意将来扮演“狐精”的角色。&lt;/p>;&lt;p>;在中国古代民间传说中，狐精是一种神话生物，以其迷人的美丽和青春的外表而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以完全‘返老还童’，扮演更年轻的角色。我的青春感是通过眼睛表达的，不是人工智能技术可以复制的。 “我一直保持着自己的身材和外貌，我有信心能够很好地演绎狐狸精。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这位魅力十足、颇具争议的女演员在抖音上拥有超过千万的粉丝，对她的评价也很高。 &lt;/p>;&lt;p>;“我很佩服刘的自信，也很羡慕她的活力。”一位网友写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/1c50feb5-f564-4f56-be67-bdee096b5fe8_11968b19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;刘主演过70多部影视剧。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不明白为什么刘拒绝接受衰老的自然恩典，而坚持违背自然规律。 “她应该扮演适合她年龄的角色。”另一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“看到一个我可以称之为‘奶奶’的人在电影中表现得像个小女孩，让我感觉很奇怪，”第三位人士说道。&lt; /p>;&lt;p>;7月9日，刘在微博回应网上对她年龄和演技的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“人们试图拆散我，指责我假装年轻。但我不是假装，这就是我。青春是一种心态。”&lt;/p>;&lt;p>;“我的生活不是由别人定义的，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thaksin’s daughter Paetongtarn Shinawatra to become new Thai PM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274716/thaksins-daughter-paetongtarn-shinawatra-become-new-thai-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/4ab9709a-1379-444a-805c-ba800b4f28a8_f46825fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为泰党领袖 Paetongtarn Shinawatra，泰国人的女儿前总理他信。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 37 岁的女儿 Paetongtarn Shinawatra 在众议院议员投票中顺利通过，将成为泰国新总理。&lt;/p>; &lt;p>;一旦被泰国国王正式任命，她将成为该国有史以来最年轻的领导人；继她的父亲他信和姨妈英拉之后，西那瓦成为第二位治理国家的女性，也是西那瓦第三位以家族姓氏担任职务的女性。&lt;/p>;&lt;p>;她令人惊叹的政治地位 - 她从未担任过国会议员或议员周三，法院在道德调查后解雇了她的前任、房地产大亨 Srettha Thavisin。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 11 党联盟轻松地支持她通过了 248 名议员的门槛，但 Paetongtarn 却进入了一个对立精英派系之间的政治竞争，她的父亲和西那瓦政治品牌仍然具有很大影响力，但受到大保皇派保守派部分人士的普遍厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;她还将负责管理东南亚第二大国家由于巨额家庭债务和不稳定的政府令投资者望而却步，该国经济正努力跟上区域内其他国家的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;75 岁的两届总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 正处于经济危机的关键时刻。泰国长达两年的政治分歧。&lt;/p>;&lt;p>;他一度具有吸引力的选举吸引力激怒了保守派精英，他们通过政变、大规模抗议和针对他及其附属政党的法庭案件进行反击，将这位电信大亨逼入自私的境地。因贪污罪被流亡 15 年。&lt;/p>;&lt;p>;他信领导的为泰党也失去了当权派主要威胁的地位，其对泰国选民的控制力一度被现代化、面向年轻人的前进党所取代。 ，在 2023 年 5 月的选举中大获全胜。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通过他的女儿，他信现在与总理办公室有直系血统，并且是一位年轻、新鲜的候选人来对抗进步运动 - 现在更名为人民党。&lt;/p>;&lt;p>;尽管赢得了最多席位和 1400 万张选票，前进党还是被挤到了反对党的一边。该党于 8 月 7 日被宪法法院解散，并在一周后解雇了 Srettha，其广受欢迎的党内高管被禁止从政十年。&lt;/p>;&lt;p>;Paetongtarn，以她的泰语绰号“Ung”而闻名。 Ing”——只有在国王批准议会对她的提名后，可能会在未来几天内，她才会正式成为首相。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她将提议组建内阁，这一过程可能会涉及来自国王的激烈讨价还价。为泰党的保守联盟伙伴，帮助了斯雷塔政府。&lt;/p>;&lt;p>;Paetongtarn 在曼谷长大，在英国学习酒店管理。她嫁给了一名飞行员，夫妻俩育有两个孩子。 2019 年，她在香港瑰丽酒店举办了一场奢华的婚宴，出席者包括他信和她的姨妈英拉——两人当时都在泰国流亡。&lt;/p>;&lt;p>;她继承了混乱的政治格局，受到前将军、大亨的跟踪。在这个王国里，选举失败者很少放弃真正的权力，民主运动经常受到政变和法院裁决的打击。&lt;/p>;&lt;p>;在她这边，Paetongtarn 的名字家喻户晓，很受欢迎。在去年的选举准备阶段，当时她已经怀孕了。 &lt;/p>;&lt;p>;但她的晋升也伴随着危险。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个非常危险的举动，”他信前坚定盟友 Jatuporn Prompan 早些时候告诉记者本星期。 “可以这么说，她的脖子将被放在砧板上......他信准备好牺牲自己的女儿了吗？”&lt;/p>;&lt;p>;2006 年的一场政变使他信下台，他成为泰国唯一一位连续获胜的总理选举，让他自我放逐了 15 年。&lt;/p>;&lt;p>;他大约一年前回来了。 2014 年，第二次政变推翻了他妹妹英拉的政府。她仍然过着自我流放的生活，以避免在泰国入狱。&lt;/p>;&lt;p>;专家还警告说，这可能是他信的最后一次掷骰子，没有任何结果。如果 Paetongtarn 陷入法律麻烦或输掉定于 2027 年举行的下一次选举，另一位直系家庭成员将竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;在一周内做出两项毁灭性裁决后，焦点又回到了干预主义宪法法院的作用，再次塑造了泰国的政治现实。&lt;/p>;&lt;p>;同为 37 岁的人民党领袖 Nattaphong Ruangpanyawut 将与反对党领袖 Paetongtarn 面对面，他敦促新政府目标是宪法改革，以解决泰国政治危机的“根源”，包括“精英利用法律摧毁人民的权力”。&lt;/p>;&lt;p>;民主倡导者谴责最新的剥夺数百万人选举权的法律举措泰国人的不满，导致政党联盟未能赢得民意调查，最终导致该国的领导人不是由公众选举产生的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 13:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities urged to raise public project advance payments to keep cash flowing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274717/hong-kong-authorities-urged-raise-public-project-advance-payments-keep-cash-flowing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/71eadcb9-1d44-4475-8630-24ed28279c09_400a92fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环工地的建筑工人。该市的建筑业正面临现金流短缺的困境。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑业表示，如果严重的现金流短缺加剧，香港当局应增加公共项目的预付款，一位商业领袖呼吁银行允许企业&lt;/p>;&lt;p>;一位中小企业代表也表示，当地的经营环境较差，大量商铺空置的问题至少会持续到今年年底。建造商会执行董事梁敬国周五表示，现金流短缺是该行业面临的最大问题。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，银行业在房地产市场低迷的情况下，现在对建筑行业的贷款持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的贷款利率比以前更高了，”他在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的贷款利率比以前更高了。” >;&lt;p>;2012年至2017年期间担任商务部副部长的梁振英呼吁提高公共项目预付款，以解决现金流问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望政府增加[预付款] ]或如果未来情况恶化，则不设定付款上限。&lt;/p>;&lt;p>;2020年2月，建筑署宣布，正在进行的公共工程的承包商可以申请2％的付款作为大流行期间临时救济措施的一部分，梁将特别预付款描述为一项“仁政”，可以为建筑公司注入现金流，因为公共项目仍处于良好状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/16/1d47e30e-62c0-41dc-bbd8-168bbcf9e7e8_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港前的建筑工地中环的观景​​轮。该部门呼吁政府增加公共项目的预付款。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但梁振英表示，私人建筑项目的数量和步伐正在减少和放缓，这将在未来两到三年带来一些“阴云” .&lt;/p>;&lt;p>;他说：“尽管我们还有项目，但我们很担心。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他预计一些专门从事私人项目的建筑公司可能会转而与公共项目竞争，以确保&lt;/p>;&lt;p>;“竞争将会更加激烈，甚至会是残酷的竞争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会是香港最大的商会之一，早些时候，据透露，最近的一项调查发现，74.3% 的受访者将现金流视为未来 12 个月最大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;香港中小企业协会会长郭志华证实一些银行在抵押品价值贬值后降低了信贷限额，甚至要求借款人偿还不足的部分。&lt;/p>;&lt;p>;“银行看到抵押品贬值就会感到不安全，因为他们也在做生意，”郭&lt;/p>;&lt;p>;他建议银行业让中小企业偿还部分本金，并推迟偿还利息一到两年，给陷入困境的企业喘息的机会。&lt;/p>;&lt; p>;3月份，香港金管局宣布银行必须在一定条件下为信贷限额调整提供至少六个月的过渡期，并且“绝不要求”按时还​​款的抵押贷款客户提前还款。&lt;/p>;&lt; p>;但郭表示，这些措施仅供参考，银行无需遵守。&lt;/p>;&lt;p>;“并非所有银行都在实施这些措施，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本周，财政司司长陈茂波敦促银行缓解中小企业面临的流动性压力，并帮助房主履行抵押贷款义务，并誓言当局将为困难的案件提供帮助。&lt;/p>;&lt;p >;陈表示，他早些时候会见了主要银行，讨论了中小企业面临的流动性问题，贷款机构的代表一致认为支持企业的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;部长自 3 月份以来一直向银行施加压力，以求说服他们在消费量疲软，股票和房地产市场中帮助中小企业和抵押持有人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 13:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Ampil barrels towards Tokyo, disrupting flights, power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3274711/typhoon-ampil-barrels-towards-tokyo-disrupting-flights-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 13:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/16/96CD12D6-21DC-413C-8FBE-699959D8263B0_E3B91631.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;上周五在东京的Haneda机场。照片：Kyodo新闻通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周五用猛烈的风和大雨燃起的“非常强大的”台风燃烧了日本的太平洋海岸，迫使取消了东京地区的数百架航班和火车日本气象局说，台风安比尔在东京以南约300公里（190英里）的情况下，留下4,000多个房屋。 P>;预计台风的眼睛不会登陆，而是将东北向东北向洪斯海海岸袭击，并从周六从周六回到太平洋之前，将东京地区的东京地区滑行。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 P>; JMA将天气系统评为“非常强大”，低于其最高类别的“暴力台风”，最大风速为105节（120mph）。&lt;/p>; &lt;p>;该机构警告人们他们“”在社交媒体帖子中，应该对风暴，高海浪，滑坡和洪水保持高度警觉。 ：00pm在首都以东的沿海浮游地区。&lt;/p>; &lt;p>;据公用事业运营商称，截至周五早上，东京邻近县的4,000多家家庭（主要是Chiba）没有权力。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;所有日本航空在周五取消了335次国内和国际航班，计划在周六进行更多计划，影响了约72,000名乘客。&lt;/p>; &lt;p>;日本航空公司到目前为止已经取消了361架航班，击中了57,000名客户。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;日本子弹火车服务网络的主要部分也将在周五关闭 - 包括东京和名古屋之间的繁忙部分 - 而东京迪士尼乐园的运营商表示，公园将从3:00 pm关闭。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/16/4D813A68-568-569B-4BDD-BDD-BDD-BDD-B036-2-BD-BDD-BDDF7C676DF7C676D_4E6B4EATT = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在东京Hachijo的台风安培中的波浪崩溃。照片：X/kunisawanet通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;台风来了，日本标志着数百万返回家乡的obon假期周，热带风暴玛丽亚在零件中倾倒了纪录的雨水北部。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将在互联网上查看所有信息，如果台风似乎还可以，那么我们将出去。 &lt;/p>; &lt;p>;到达东京。根据上个月发布的一项研究，由于气候变化而在海岸线上更快地加强土地上的持续时间。&lt;/p>; &lt;p>;来自新加坡大学和美国大学的研究人员分析了超过64,000多个建模的历史和未来风暴。 19世纪到21世纪末，提出了这些发现。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Shaanxi launches international legal affairs office for belt and road]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274641/chinas-shaanxi-launches-international-legal-affairs-office-belt-and-road?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/15/a5870847-124d-4e7d-aa26-4a8d284816de_7fae4895.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”还有丝绸之路的终点。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国西北省Shaanxi已在国际法律事务上开设了该国第一个省级级别的省级办公室，重点介绍了与腰带和道路倡议有关的问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;办公室上周在省会首都西安开业 - 曾经是古代丝绸之路的开始，今天是皮带，道路贸易和投资的焦点。&lt;/p>; &lt;p>; shaanxi Daily报道周三，它将监督迎合腰带和道路倡议的国际商业法服务示范区，北京的全球基础设施策略现已进入第二个十年。&lt;/p>; &lt;p>;它也将培训法律专业人员它说，在与海外有关的事项，研究法律理论并提供国际重点的法律服务。 &lt;/p>; &lt;p>;外国法治&lt;/p>; &lt;p>;是指2020年发起的一项旨在将中国法律与外国法律与外国法律联系起来的倡议，因为北京的全球野心不断增长和与西方的竞争加剧。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Shaanxi的司法部介绍了一些最近的举措，以改善该省的法律制度，包括涉及中国和中亚的法律问题研究中心以及有关外国事务的法律服务的新准则。报告称，P>; &lt;p>; Shaanxi的43多家律师事务所和211名律师加入了一个支持该腰带和道路计划法律工作的团体，而该省约236名律师已被认为是最高国际法律专家。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;办公室的成立是由共产党领导层吹捧的腰带和道路，因为其旗舰项目将北京的贸易和影响力扩大在全球范围内，面临挑战和怀疑论。 。 P>;在去年的政治局研究会议上，中国总统习近平说，与外交事务有关的领域的法律支持更为强大，这是向外界开放并“应对外部风险和挑战”的“紧急任务”。新华社。&lt;/p>; &lt;p>;在7月的第三次全球党之后发布的政党决议文件中，北京发誓要改善“与外国相关事务中的法治”，并呼吁建立“反对外国制裁，干预，干预和&lt;/p>; &lt;p>;本月初，中国外交部在该党的理论杂志上说，法律框架是“国际竞争的新战场”。&lt;/p>; &lt;p>;北京颁布了更多近年来，外交政策立法是针对更具挑战性的国际环境的响应，例如由于该领域的专家短缺，升级国际法研究的地位。&lt;/p>; &lt;p>;中国颁布了反对外国制裁法于2021年，为响应西方的惩罚性行动提供了法律支持。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月生效的新的外交法法，重点是国家安全和反击北京&lt;/p>;称为美国和其他国家的“长臂管辖权”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: scepticism over expanding Manila-Beijing resupply deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274671/south-china-sea-scepticism-over-expanding-manila-beijing-resupply-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/16/96A47D03-4A7D-474D-8FFF-768DE993DB2B2B2B_E249722F.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999; 3月，在南中国海的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）进行了补给任务。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马尼拉不应向北京扩大临时安排，与北京的补给任务扩大临时安排，以覆盖整个西部菲律宾海，以覆盖整个西部菲律宾海可能导致中国在有争议的水域和模棱两可的领土边界中施加统治地位。&lt;/p>; &lt;p>;怀疑主义是在菲律宾的外交部在8月8日事件发生后提出了这个想法之后的，据称中国飞机在其中一架中国飞机在一架中国飞机中掉落了耀斑。菲律宾喷气式飞机上的萨克堡浅滩的道路。&lt;/p>; &lt;p>;北京和马尼拉暂时同意菲律宾的指导方针，要求对第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal）进行军事哨所进行补给任务，这是南中国海的闪点。外交大臣恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）说，/p>; &lt;p>;北京和其他索赔人愿意合作，该协议的扩大是“当然是一个有趣的想法”。&lt;/p>; &lt;p>;。在周二在国会举行的预算听证会上，马纳洛提到了西菲律宾海的空中事件，马尼拉在其独家经济区域内的有争议的海上地区的名字。&lt;/p>; &lt;p>; Manalo指责中国“已超越了中国我们的领空”，并补充说，菲律宾与北京“对任何讨论开放”。菲律宾已经对此事发起了外交抗议。 /16/6D0BA415-E90A-41AF-8CCC-7ACA8C4C7847_77C9D191.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾外交大臣恩里克（Enrique Manalo） 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔（Don McLain Gill）托马斯·沙尔（Thomas Shoal）与中国。吉尔说，北京已经表明其目标是在加剧马尼拉领空时保持统治地位。 ，”他在本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我相信我们仍然必须等待并观察第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）将会发生什么，因为一个成功并不等于协议的成功。我们需要基于中国的一致性。菲律宾的目标是建立其海上领土的清晰路线。&lt;/p>; &lt;p>;在马尼拉的情况下，它正在努力说服其他国家，例如美国，日本，澳大利亚和东盟成员，以接受其对其对人的定义加德纳说，西菲律宾海。&lt;/p>; &lt;p>;在北京与马尼拉之间达成的任何协议中，警告歧义，他补充说，在南中国海发挥的作用是重塑国际规范和规则的竞赛，与此相比Gardiner说，对古老的Go游戏。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Matteo Piasentini，中国的安全分析师和意大利智囊团Geopolitica的印度太平洋桌子，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Matteo Piasentini，意大利智囊团&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;在南中国海，根据其所谓的10次划线线，这意味着它不承认菲律宾的主权权利。&lt;/p>; &lt;p>;任何此类扩展的协议都应符合《联合国法律公约》 Piasentini说。&lt;/piasentini说。吉尔说，中国正试图在长期存在的领土上打开多个战线。&lt;/p>; &lt;p>;“中国不打算停在海岸警卫队的一级。这不仅仅是一场海上争端。吉尔说&lt;/p>; &lt;p>;呼吁对中国提高“压力”，这是关于反对其扩张主义的……反对其扩张主义……无论是通过空中还是大海。然而，在西菲律宾的西海和联合空军行动中。&lt;/p>; &lt;p>; piasentini认为，与UNCLOS不同，领空是由不同的条约管辖的，并且高空自由是国际公认的原则。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;皮亚森蒂尼表示：“任何国家都不能像对[地面]领土提出主权要求一样对空域提出主权要求。”他补充说，有关菲律宾向仁爱礁补给任务的双边协议的细节也没有提供，而且很难评估其范围。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为他们最近达成的协议不是关于领土的。它不解决主权主张。相反，似乎更专注于管理船只如何相互作用和允许补给任务。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>