<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ryan Routh, suspect in apparent Trump assassination bid, charged with federal gun crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278778/ryan-routh-suspect-apparent-trump-assassination-bid-charged-federal-gun-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/f02e9457-736c-419e-8a47-1ae73352b817_23cd1279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞恩·劳斯 (Ryan Routh) 于 9 月 15 日在佛罗里达州马丁县被捕图片：马丁县治安官办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名涉嫌针对前总统唐纳德·特朗普实施明显暗杀的男子周一被指控犯有联邦枪支罪，这是他在决赛中首次出庭。白宫竞选已经充满暴力。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的瑞恩·韦斯利·劳斯 (Ryan Wesley Routh) 面临持有枪支的指控，尽管他是一名被定罪的重罪犯，并且拥有一把序列号已被抹去的枪支。随着调查的继续和检察官寻求大陪审团的起诉，可能会提出更多和更严重的指控。&lt;/p>;&lt;p>;劳斯在西棕榈滩联邦法院短暂出庭，他在法庭上回答了有关他的工作状况和收入的敷衍问题。他戴着脚镣，穿着蓝色连身裤，在首次出庭前与一名公设辩护人交谈并查看文件时，他微笑着。律师在出庭后拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件发生在周日下午，当时驻扎在距离特朗普打高尔夫球的地方几个洞的特勤局特工注意到一支 AK 式步枪的枪口从灌木丛中伸出。沿着路线，大约 400 码远。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名特工开枪，劳斯丢下步枪，开着一辆 SUV 逃跑，留下了枪支和两个背包，以及一个使用过的瞄准镜当局称，用于瞄准和 GoPro 相机。劳斯后来被邻近县的执法部门拦住。&lt;/p>;&lt;p>;这是几个月来第二次明显针对特朗普的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 13 日，一颗子弹擦过特朗普的耳朵。宾夕法尼亚州巴特勒的一次集会。八天后，民主党总统乔·拜登退出竞选，让位给副总统卡马拉·哈里斯成为该党提名人。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Miss Hong Kong Ellyn Ngai aims to promote women’s rights, redefine beauty standards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278774/miss-hong-kong-ellyn-ngai-aims-promote-womens-rights-redefine-beauty-standards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/37490df9-d7d7-482a-95f8-deb75c491c08_62cf99cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港小姐魏慧琳两侧为亚军艾米丽梁振英（左）与季军杨美娜。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新晋港姐表达希望利用自己的地位推动女权，呼吁给予她们更多支持，呼吁社会放宽视野” TVB。&lt;/p>;&lt;p>;这位身高 167.5 厘米（5.5 英尺）的 23 岁女孩在比赛的问答环节中，被问及女性不应以外表来定义时，她表示一些网上评论称她不配与 1988 年获胜者雷斯进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;她在周一接受广播公司采访时解释了自己对美的理解。&lt;/p>;&lt;p>;“黑人皮肤可以很美，皮肤白也可以很漂亮。”魏说。&lt;/p>;&lt;p>;“历届进入决赛的选手中，有的身材比较丰满，有的则比较瘦。有些人的眼睛较大，有些人的眼睛较小。有些人的鼻梁较高，有些人的鼻梁较低。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她相信参赛者未来应该“以多样化的方式展现自己的美丽”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/7b719741-76ce-45d1-8233-0e2b5cd28350_48d72a7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李嘉欣于1988年夺得香港小姐冠军。魏慧琳被同学称为“城大的李嘉欣”。图片：TVB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位应届公共政策及政治学毕业生表示，她想利用自己的身份回馈社会。&lt;/p>;&lt;p>;“我很渴望为社会福利、低收入居民和妇女权利等相关问题做出贡献。我希望成为港姐后，能有一个渠道帮助香港、贡献社会。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港应该为女性提供更多展示自己优势的机会。 ”&lt;/p>;&lt;p>;她还在行政长官李家超10月16日发表第三次施政报告前表达了自己的想法，提出了对职业女性生孩子的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“女性在生育时面临很多困难。涉及组建家庭或生育。例如，生完孩子后，他们的工作会发生什么变化？社会是否提供足够的支持，例如抚养孩子和托儿服务来帮助他们？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“可以增加对未生育妇女和退休后职业女性的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;Ngai 是当地舞蹈团体 Morii Girls 的前成员，该团体她于 2022 年以 Stella Ngai 的名字加入。团体去年推出泳装写真集。&lt;/p>;&lt;p>;22岁学生梁嘉莹夺得亚军及最上镜小姐，21岁杨志如获季军-up。&lt;/p>;&lt;p>;经过两轮面试和约 20 万互联网用户的在线投票，他们是从 300 多名参赛者中选出的 15 名决赛选手之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Fed rate cut opening the door, China likely to ease as economic issues grow: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278731/fed-rate-cut-opening-door-china-likely-ease-economic-issues-grow-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/d075d874-6679-4403-9c18-58cf47c98634_8e95b95f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市场普遍预期美国央行将降低基准借款利率周三。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，美联储降息可能会给中国提供宽松货币政策的空间，并降低世界第二大经济体的资本外流风险。 &lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，尽管中国可能不会立即降息，但降低存款准备金率（RRR）——商业银行必须作为准备金持有的现金数额——可能更受欢迎.&lt;/p>;&lt;p>;市场普遍预计美联储将在联邦公开市场委员会本周召开会议时将基准借款利率从 5.25 -5.5% 的区间下调至少 25 个基点。&lt;/p>;&lt; p>;外界普遍认为，中国人民银行不会降息，因为与美国的利差以及低利率对中国银行业的影响是央行的主要担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但随着美联储降息的大门打开，以及国内经济活动持续疲软，要求采取更多宽松政策（包括降息）的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;牛津经济研究院首席经济学家刘阳预计进一步加息央行将在未来两个季度实施降息，并继续提供财政支持以提振需求。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月份的数据显示整体动力进一步丧失。在信心低迷的情况下，消费者支出增长保持平稳，而作为传统需求侧增长动力的基础设施和制造业投资的扩张速度进一步放缓，”刘周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;周六，中国确认了上个月主要零售额同比仅增长2.1%，加剧了人们对世界第二大经济体的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行货币政策司司长邹兰9月初表示认为还有下调存款准备金率的空间，从而释放银行更多的流动性。&lt;/p>;&lt;p>;但邹也对银行净息差（衡量盈利能力的一个关键指标）不断缩小表示担忧，他表示这将限制银行进一步降息。央行的存款和贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为信息很明确，”中泰国际首席经济学家李迅雷上周对上海商业和金融媒体第一财经表示。&lt; /p>;&lt;p>;“也就是说，他们现在可能不会降息。”&lt;/p>;&lt;p>;7月份，中国央行将一年期中期借贷便利利率下调了20个基点至2.3%，这是近一年来首次下调政策利率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;央行降息的另一个考虑因素是人民币贬值压力人民币汇率自8月份以来有所放缓，兑美元汇率上涨1.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“货币稳定仍然是中国人民银行的首要任务，但过去一个多月人民币贬值压力已明显缓解ING 首席大中华区经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，她预计中国人民银行将在今年年底前至少降息一次。&lt;/p>;&lt;p>;“由于中国人民银行降息的规模很可能会中银国际首席经济学家关涛表示，中国央行将考虑这一影响&lt;/p>;&lt;p>;“如果美联储不大规模降息，人民币汇率肯定会双向波动。”管先生上周也对第一财经记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济表现不是那么好，但也不算差。我认为人们不应该对此过于悲观。&lt;/p>;&lt;p>;“但现实是，美国经济表现出色，这增强了美元的前景。因此，如果美国经济表现不佳，相比之下，中国经济也不会被视为疲弱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民银行已抵制长期反弹中国国债已从口头警告演变为直接干预。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国经济不景气、股市下跌和房价暴跌，中国投资者纷纷涌向避险资产，持续损害风险偏好&lt;/p>;&lt;p>;但价格压力仍然是中国经济复苏的阻碍因素，前中国人民银行行长易纲九月初在上海举行的一次论坛上呼吁北京解决物价下跌问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我说过，1万亿元特别国债计划的规模太小了。我建议未来10年每年发行5万亿特别国债——如果我们能看到这一点，A股肯定会上涨。”中泰的李补充道，他指的是内地以人民币计价和交易的内地公司的内资股票中国居民。&lt;/p>;&lt;p>;GlobalData TS Lombard 亚洲研究主管罗里·格林 (Rory Green) 表示，缩小利差将有助于缓解人民币压力和资金流出中国，但北京方面可能会考虑到来自中国的政治风险。格林表示：“我们认为，如果特朗普当选，中国可能会抑制刺激措施，而中国需要应对大幅提高的关税。” &lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，[卡马拉]哈里斯很可能会效仿[乔]拜登的策略，实施更严格的技术限制，但关税大体保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易和美国的透明度-中国关系将有助于信心和中国资产，并使北京能够提前实施刺激措施，而不是等待特朗普宣布关税。”&lt;/p>;&lt;p>;美国金融服务公司亚洲股票研究总监洛林·谭 (Lorraine Tan)晨星公司表示，只有有证据表明中国的需求正在改善，股市才会受益。&lt;/p>;&lt;p>;追踪上海和深圳上市蓝筹股的中国沪深300指数正接近2019年1月以来的最低水平.&lt;/p>;&lt;p>;“我们也希望看到房价稳定，但我们认为这可能要到 2025 年中期才会发生，”Tan 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suspect in apparent Trump assassination bid, wrote book urging Iran kill ‘buffoon’ ex-president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278772/suspect-trump-apparent-assassination-attempt-wrote-book-urging-iran-kill-buffoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/0fd24f19-389a-442f-95e5-e65a793ca12e_cfa9e751.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞安·罗斯在集会上接受采访时敦促外国领导人2022 年 4 月 27 日，我们与国际组织合作，为从基辅市中心马里乌波尔撤离平民和乌克兰军人提供人道主义走廊。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞安·罗斯 (Ryan Routh) 在网上将自己描绘成一个在夏威夷为无家可归者建造住房，试图为乌克兰招募战士来抵御俄罗斯，并描述了他对唐纳德·特朗普的支持和蔑视，甚至敦促伊朗杀死他。&lt;/p>;&lt;p>;“你有自由刺杀特朗普”，劳斯在 2023 年出版的一本显然是自己出版的书《乌克兰打不赢的战争》中这样描述伊朗，书中将这位前总统描述为 2021 年 1 月 6 日国会大厦骚乱和乌克兰战争的“傻瓜”和“小丑”。退出伊朗核协议是“巨大的错误”。&lt;/p>;&lt;p>;劳斯写道，他曾经投票支持特朗普，并且必须为“我们为下一任总统选出的那个孩子最终变得无脑”承担部分责任。 ”&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的劳斯于周日被捕，此前当局称，他在佛罗里达州西棕榈滩打高尔夫球时使用 AK-47 式步枪尾随共和党总统候选人，显然是一次暗杀企图被挫败。 &lt;/p>;&lt;p>;三名确认劳斯身份的官员要求匿名，因为他们无权讨论正在进行的调查并寻找动机。&lt;/p>;&lt;p>;通过他大量的在线足迹、公共记录、新闻采访和视频，一幅劳斯的照片浮现出来，他是一个有犯罪过去、充满愤怒和不断变化的政治观点的人。&lt;/p>;&lt;p>;他在 X 上发布的 500 多条帖子显示了他从左派到左派的观点。右翼，包括支持伯尼·桑德斯、图尔西·加巴德和尼基·黑利等政客以及特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;选民记录显示，他在北卡罗来纳州登记为无党派选民。 2012 年，最近一次是在 3 月份该州民主党初选期间亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;根据联邦竞选财务数据，自 2019 年以来，劳斯还向 ActBlue（一个支持民主党候选人的政治行动委员会）提供了 19 笔小额捐款，总计 140 美元&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 6 月，警察杀害乔治·弗洛伊德后，劳斯在推文中表示，时任总统特朗普可以通过发布行政命令起诉警察不当行为来赢得连任。然而，近年来，他的帖子似乎对特朗普产生了负面影响，他表达了对总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯、现任民主党总统候选人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“民主就在选票上，我们不能输。”4 月份，他在 X 上写道，支持拜登。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份，在宾夕法尼亚州一次集会上特朗普遭到暗杀之后，劳斯账户上的一篇帖子敦促拜登和哈里斯访问劳斯写道：“特朗普永远不会为他们做任何事情。” “向世界展示什么是同情心和人性。”&lt;/p>;&lt;p>;劳斯在亚马逊上列出的他的书中指出：“我厌倦了人们问我是民主党人还是共和党人，因为我拒绝被归为一个类别。”&lt;/p>;&lt;p>;如果世界由女性来管理会更好，他在附有他的网站和 X 帐户链接的书中写道，因为“似乎世界问题都围绕着那些缺乏安全感、智力和行为像孩子一样的人。”&lt;/p>;&lt;p>;他经常在社交媒体上发布有关乌克兰和其他冲突的帖子，他还建立了一个网站，寻求筹集资金并招募志愿者为之奋斗。基辅。劳斯在他的网站上发布了一张身材瘦长、头发蓬乱的照片，照片中他面带微笑，穿着一件饰有美国国旗的 T 恤和夹克。&lt;/p>;&lt;p>;“为了制止侵略而战斗和死亡，”他在 X 上发帖称。 2023 年 2 月，关于乌克兰。 “每个人都应该感到愤怒并提供帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16 /627cabb2-1552-456b-bf7b-7676760a63c9_38643971.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ryan Routh，新闻机构确定的嫌疑人，联邦调查局正在调查他们的言论佛罗里达州发生了一起针对共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普的明显暗杀事件。照片：社交媒体/来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是关于善与恶的问题，”劳斯在网上流传的视频中说道。他在一条推文中表示，“我将为乌克兰而战，为乌克兰而死。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社拍摄的视频显示，劳斯于 2022 年 4 月在基辅独立广场举行小型示威活动，两个月后俄罗斯弗拉基米尔·普京总统下令入侵该国。&lt;/p>;&lt;p>;他举着的标语牌上写着：“我们不能再容忍腐败和邪恶超过 50 年。为了我们的孩子结束俄罗斯。”他穿着一件印有美国图案的蓝色背心，背后有国旗。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，他还参观了“被普京杀害的外国人”的临时纪念碑。&lt;/p>;&lt;p>;但劳斯从未服役过乌克兰地面部队司令部外国人协调部的亚历山大·沙胡里 (Oleksandr Shahuri) 表示，劳斯曾在乌克兰军队服役或与乌克兰军队合作。&lt;/p>;&lt;p>;沙胡里表示，劳斯定期与乌克兰国际军团联系，并进行了他所说的“无稽之谈”。劳斯出现在一段视频中，他站在美国国会大厦前，对乌克兰没有更多地招募他试图招募的阿富汗突击队表示失望。 .&lt;/p>;&lt;p>;“他们担心任何人都是俄罗斯间谍，”他在 2023 年告诉新闻网站 Semafor。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他甚至在推特上攻击歌手布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 和戴夫·马修斯 (Dave Matthews) 将为基辅组织一场“我们就是世界”式的活动。 “我们需要一首向乌克兰致敬的情感歌曲作为支持，”他写道。 “我有歌词和音乐。”劳斯还在推特上向前篮球明星丹尼斯·罗德曼请求帮助解除对朝鲜的制裁，以缓解与该国的紧张关系。在另一则帖子中，他邀请十几名香港抗议者留在他夏威夷的家中，以逃避中国的镇压。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳斯一生的大部分时间都生活在北卡罗来纳州的格林斯博罗，那里他与执法部门的冲突包括2002年因拥有大规模杀伤性武器而被判重罪。虽然法庭记录没有提供有关此案的详细信息，但当时的一份报纸报道称，逮捕是在一家屋顶公司与警方进行了三个小时的武装对峙之后进行的。州记录将他列为失主。&lt;/p>;&lt;p>;记录还显示，劳斯在 2010 年被判犯有持有赃物的重罪，以及包括非法携带隐藏武器、肇事逃逸等轻罪。事故、超速驾驶和吊销驾照驾驶。在每起案件中，法官都判处劳斯缓刑或缓刑，使他得以逃脱牢狱之灾。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚劳斯是如何获得武器的。在大多数州，一般禁止犯有重罪的人购买或拥有枪支。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，劳斯搬到夏威夷卡阿瓦小镇，距檀香山约 45 分钟车程，和他成年的儿子一起做生意，建造小木棚。根据他的 LinkedIn 页面，这些建筑将“有助于解决美国由于无与伦比的贵族化而导致的无家可归率最高的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有人都厌倦了看到全岛无家可归的人无家可归。走吧，”他在 2019 年告诉《檀香山明星广告报》。&lt;/p>;&lt;p>;周日，他在海滩附近的蓝色灰泥房子里没有人开门，房子上画着五颜六色的木雕鱼。车道上停着一辆白色皮卡车，保险杠上贴着拜登-哈里斯的贴纸，轮胎瘪了。&lt;/p>;&lt;p>;邻居克里斯托弗·谭 (Christopher Tam) 表示，劳斯不与人交往，而且很尊重、亲切和友善。&lt;/p>;&lt;p>; “这真是太令人惊讶了，”谭说。 “如果他确实与此事有关，那对我们来说非常令人震惊。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Mark Six Mid-Autumn Festival snowball lottery draw offers HK$80 million jackpot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278766/hong-kong-mark-six-mid-autumn-festival-snowball-lottery-draw-offers-hk80-million-jackpot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/9cd6f89c-80b4-4629-9b9b-89b4f41bf3a9_f960ea92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抽奖将于 9 月 17 日晚上 9:30 举行。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的“马克六中秋”雪球抽奖中，香港人将有机会赢得高达 8,000 万港元（1,030 万美元）的奖金。&lt;/p>;&lt; p>;门票将于周二晚上 9 时 15 分发售，抽奖时间为晚上 9 时 30 分。&lt;/p>;&lt;p>;“由于抽奖金额如滚雪球般高达 5,500 万港元，预计一等奖将由香港赛马会表示，单次中奖10港元的奖金可达8,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据马会介绍，中秋雪球抽奖已举办38届。数字“7”和“15”已经被抽中了 10 次，而“12”和“40”则出现了 9 次。&lt;/p>;&lt;p>;最幸运的场外投注站是位于斯坦利街的投注站。该马会表示，中环的马六式一等奖共有 47 项。&lt;/p>;&lt;p>;屯门市广场分会共赢得 44 项冠军，而位于荃湾青山公路的分公司则共赢得 40 项冠军。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;俱乐部补充说，在今年举行的五次雪球抽奖中，有四人赢得了一等奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About time? Hong Kong watch repairer, 76, set to secure hawker licence after 6-year fight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278770/about-time-hong-kong-watch-repairer-76-set-secure-hawker-licence-after-6-year-fight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/73dfe6fa-2dd6-4599-9d00-abb4b2bb02ef_40c03789.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;薛永成一直在观塘修理人们的手表20年。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局预计将向一名获得区议会支持的 76 岁钟表修理商发放新的小贩牌照，这标志着香港政府在这方面获得了唯一的豁免。 14年。&lt;/p>;&lt;p>;从事修表三十多年的施永成周一表示，观塘区议会环境卫生委员会的批准是他的“迟到的生日礼物”。为获得执照而奋斗了六年。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴......我已经奋斗到了最后，”周六76岁的希尔说。&lt;/p>;&lt;p>;政府通常不会发放新的小贩牌照，但根据2015年的政策，2009年接受调查的无牌商贩，包括鞋匠、修表师和磨刀师等，可在区议会和食物环境卫生署的支持下获得一张继续营业的小贩牌照。&lt;/ p>;&lt;p>;Shir 在观塘裕民坊使用迷你工作台从事生意已有 20 年，但因家庭原因离开香港，错过了 2009 年的调查。&lt;/p>;&lt;p>;他修理人的手表，却有收到警告的风险，每次罚款港币500元至1,500元不等。&lt;/p>;&lt;p>;他亦因裕民坊周围的环境恶劣而多次搬迁工作空间。于 2007 年开始进行重建，其设想是将旧住宅改造成新的住宅和商业建筑。&lt;/p>;&lt;p>;Shir 在“观塘生活”社区组织的帮助下于 2018 年开始了争取牌照的斗争。专注于本地重建问题。&lt;/p>;&lt;p>;过去六年，Shir和集团创始人袁志恩向网上社区寻求帮助，以证明他在该地区的持续存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/a35ed4ad-9560-4727-af18-e83b9ed02dce_318850cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;薛永成为牌照奋斗了六年。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;眼尖的网民在香港与中国大陆合拍片《杀戮战场2：后果不堪设想》中的一个场景中发现了Shir。 2015年。一些居民还提供了Shir工作空间的旧照片。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年谈判，该部门表示原则上同意向Shir颁发固定摊位小贩牌照，但需要他经营位于骏业里行人天桥下的一个0.2平方米的空间，距离他现在的地点步行五分钟。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该计划已获得其他九个部门和利益相关者的批准，包括警方和港铁公司该部门周一告诉地区代表，新空间与 Shir 目前的工作区域类似，他的许可证是一个“特例”，因为自 2010 年以来，政府一般不会向小贩发放新的许可证。 .&lt;/p>;&lt;p>;Shir 每年必须为新许可证支付 3,458 港元，并遵守禁止他寻找继承人或转让许可证的规则。&lt;/p>;&lt;p>;但 Shir 表示，他希望他将自己的遗产传给了他的妻子，她已经五十多岁了，多年来一直和他一起修理手表。&lt;/p>;&lt;p>;“我将继续工作，直到我不再能做为止，”Shir 说。 “我希望能把执照传给我的妻子，这样她就可以继续谋生。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他们17岁的儿子尚未实现经济独立。&lt;/p>; &lt;p>;袁对没有迹象表明会针对Shir等无牌商人设立申请机制表示失望，并敦促政府进行全市调查，以调查此类经营者并保留当地文化特色。&lt;/p>;&lt;p >;“他们应该建立一个明确的机制，而不是要求商人再花六年时间才能获得牌照，”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;“更多大型重建项目即将到来。政府有责任延续手工艺的遗产。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门告诉《华盛顿邮报》，Shir 在获得区议会的支持后可以正式提交申请。它补充说，一旦成功申请并支付了牌照费用，他就可以在新地点开始经营。&lt;/p>;&lt;p>;截至 7 月份，当局已颁发了 143 个固定摊位小贩牌照。据该部门称，2010 年 5 月 21 日或之后颁发的许可证不得寻找继任者或转让。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Direct India-China flights could take off again after 4-year halt amid thaw in frosty ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278765/india-direct-flights-china-could-take-again-after-4-year-halt-amid-thaw-frosty-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/6ed3e527-e92c-4a6f-8b79-5f68f55815d9_9a4936e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客在团体旅游中听导游讲解2020 年 1 月，印度阿格拉的泰姬陵。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度似乎将在中断四年后恢复飞往中国的直航客运航班，这标志着两国关系可能解冻。随着边境紧张局势缓和，业界呼吁加强经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的航班在 2020 年疫情期间暂停，除了少数撤侨航班外，即使在新德里和印度疫情之后也从未恢复过。北京取消了 Covid-19 旅行限制。&lt;/p>;&lt;p>;印度民航部长金贾拉普·拉莫汉·奈杜 (Kinjarapu Rammohan Naidu) 上周在德里举行的亚太民航部长级会议上会见了中国同行宋志勇。&lt;/p>;&lt; p>;奈杜随后在社交媒体平台X上写道，双方讨论了“进一步加强两国民航合作，特别是推动定期客运航班早日恢复”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/258b2b23-fcb2-4e3b-95f4-2301f186cc7f_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 2 月，人们在北京的一条旅游购物街上看着出售小饰品和纪念品的商店。新冠疫情过后，中国航空旅行的复苏相对缓慢。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为现在是全面恢复航班的时候了，不仅是飞往北京的航班，还包括飞往中国各省份的航班。两国之间的贸易损失如此之大，”航空咨询公司 Martin Consulting 首席执行官马克·D·马丁 (Mark D Martin) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经济相互交织。我们是金砖四国（由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的集团）的一部分，也是新兴市场，”他说，并指出贸易商、商人以及度假者可能热衷于乘坐飞机。&lt; /p>;&lt;p>;印度工业部门，特别是电子制造业，一直在敦促政府放松对贸易和跨境旅行的限制，尽管其他人对过快放松限制持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;中国据当地媒体报道，一段时间以来，印度一直在敦促印度恢复航班。航班恢复的具体日期尚未公布，但印度旅游业官员却保持着乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正通过第三国前往中国。他们的航班途经泰国、柬埔寨、缅甸和香港。印度和中国的航空公司最好尽快恢复航班，而不是将业务交给第三国的航空公司。”印度商会航空和旅游委员会主席苏巴什·戈亚尔 (Subhash Goyal) 表示。&lt;/p>;&lt;戈亚尔表示，在服务停止之前，两国之间的航班始终几乎满员。 “从商业角度来看，没有直飞航班没有什么意义，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/16/b185673e-d24b-448b-bde7-0748c195debd_067a1a52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度航空乘客飞机准备降落在孟买机场。印度航空是安排印度和中国之间直飞航班的航空公司之一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，随着印度经济调查的发布，印度首次暗示放松对中国投资的政策，该调查通常提供对中国投资的深入了解。政府的想法。&lt;/p>;&lt;p>;该调查每年在构成国家经济政策核心的联邦政府预算之前发布。&lt;/p>;&lt;p>;经济调查称，更多来自中国的外国直接投资将带来这对印度有几个好处，例如改善当地制造业和出口，因为在西方公司从中国转向多元化的情况下，印度可能还无法完全填补中国在全球制造业中的空缺。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间重新启动航班将这对双方都有帮助，但考虑到新冠疫情后航空旅行的复苏相对缓慢，中国可能会受益更多。&lt;/p>;&lt;p>;印度至中国的直飞航班于 2019 年 12 月达到峰值，共有 539 架次定期航班路透社援引航空分析公司 Cirium 的数据称，靛蓝航空、印度航空、中国南方航空、中国东方航空、中国国际航空和山东航空等航空公司均提供此类服务。中国航空公司安排了371架航班，是印度航空公司的168架两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;马丁说，这两个国家都应该寻求建立彼此的优势，而印度是增长最快的主要经济体之一，中国是中国之一&lt;/p>; &lt;p>;“现在是时候我们利用彼此的经济优势使彼此变得更强大的时候了。航空运输一直是牢固的经济和商业联系的迹象。”他说。他们数十年来的喜马拉雅边界争端。两国都承诺加强联系并继续在边境处消除紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体报道说，部队已经同意从某些边境地区脱离，这些地区表明几个月后会改善联系。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在印度领先的在线旅行公司最近的一份报告中，香港成为了商务舱旅行最受欢迎的目的地之一。专家说，纽约市的多方面文化和通往中国大陆的门户的声誉是其受欢迎程度的关键原因。&lt;/p>; &lt;p>;如果贸易遏制放松了，那么专业人士的移动势必会随之而来，他们补充说。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“我认为至关重要的是，世界上两个最大的经济体之间的经济联系至关重要。是的，毫无疑问，存在政治分歧。 [但是]跨境旅游具有巨大的潜力，这使双方都受益。我认为这是一个很好的举动[恢复航班]。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Putin orders 180,000 more Russian troops as conflict approaches third year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278768/ukraine-war-putin-orders-180000-more-russian-troops-conflict-approaches-third-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 21:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/771A29EF-B4AF-40B5-9C80-239F0C33894D_D0F66632B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;俄罗斯军事人员的增加。照片：EPA-EFE/SPUTNIK/KREMLIN POUM &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周一命令该国的军队将其部队数量增加180,000，达到150万，作为莫斯科的军事行动在乌克兰拖延了2。½年以上。&lt;/p>; &lt;p>;普京的法令（在官方政府网站上发布）将于12月1日生效。它将俄罗斯军事人员的总数定为近240万，包括1.5百万部队，并命令政府提供必要的资金。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，俄罗斯部队的先前增加是在普京的一项法令中，将俄罗斯军事人员的总数定为约220万，包括132万部队。&lt;/p>; &lt;p>;最有能力的俄罗斯部队一直在乌克兰东部进行进攻，在过去的几个月中，他们在乌克兰的进攻中取得了渐进,， &lt;/p>; &lt;p>;。将涉及克里姆林宫所谓的“特殊军事行动”的部队数量达到了近70万。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年秋天，乌克兰的反击召集了300,000名预备役，俄罗斯当局有300,000名预备役人员。与志愿士兵们相提并论的志愿者在乌克兰战斗的军队中，他们被相对较高的工资所吸引。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/16/9dca6b65-df33-4ec3-9323-19801E7881C0_31D31D3B45C.jpg.jpg“ alt =”与口号“英雄城市”的广告合同兵役在俄罗斯的圣彼得堡拥有其英雄。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多评论员指出，克里姆林宫一直不愿召集更多的后备者，担心国内不稳定，例如2022年发生的事情，当时成千上万的俄罗斯逃离俄罗斯避免被送往战斗。&lt;/p>; &lt;p>;军事人员的短缺被广泛认为是乌克兰侵入俄罗斯库尔斯克地区成功的关键原因，于8月6日启动。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫。试图避免从乌克兰东部的部队重新部署部队，并依靠其他地区的增援部队来阻止乌克兰入侵。俄罗斯国防部周一报告说，从乌克兰部队那里收回了库尔斯克地区又有两个村庄的控制。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are Hong Kong police’s gun rules and how did officer end up fatally shooting man?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278769/what-are-hong-kong-polices-gun-rules-and-how-did-officer-end-fatally-shooting-man?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 21:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/FA4E5DF7-68A7-4F63-89A8-A4F427EE1ECF9_F09A4A08.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;香港警察还必须充分理解卑鄙的训练武力。照片：五月tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日，一名香港警察枪杀了一名武装男子，据称他在北点袭击了他的妻子和母亲后忽略了反复的警告，并向官员提前。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;部队已经为犯罪嫌疑人开火的决定辩护，后者有精神疾病的历史，说该军官采取了专业行动，别无选择。&lt;/p>; &lt;p>;这是您需要知道的关于警察枪杀嫌疑人时使用枪支和其他值得注意的案件的警察准则。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;校长辛克沃·敏在周一早些时候的一次简报中说， North Point Case跑向军官时，他正在挥舞着一把刀和一双剪刀。&lt;/p>; &lt;p>;警方在周日9.19pm左右在Kam Ping Street上参加了公寓，他们收到报道称该男子在袭击他的家人。 。 >;该男子被带到Wan Chai的Ruttonjee医院，后来在那里去世。&lt;/p>; &lt;p>; Sin说这是“关键情况”，军官“别无选择”。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/09/54443991d-a908-4ffa-4ffa-8ac-8ac-8ac-8ac-7d9ce59ce59ce58ccd4d8ccd dy4ccd_7b62f_7b62ffg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察命令指出，警察可以射击以保护包括自己在内的任何人免受死亡或严重伤害。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;警察总命令说，警察可以射击以保护包括自己在内的任何人，免受死亡或严重伤害。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他们也可以对被认为犯有严重犯罪并逃避逮捕的任何人使用致命的力量。&lt;/p>; &lt;p>;枪支也可以用来平息社会动荡，只要没有其他人&lt;/p>; &lt;p>;武力程序手册中的规则在2019年放松了，如果面对“袭击或可能造成死亡或严重的身体伤害”，允许军官开火。在上一个版本中，只有在警察面临“旨在造成死亡或严重人身伤害的袭击”时，才允许使用枪支。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;手册和警方通用命令中有关使用枪支的章节是&lt;/p>; &lt;p>;不可用，但警察消息人士早些时候说，要求警官瞄准“尸体的中心质量”，这意味着身体的最大部分，而不是四肢，因为武器和腿部很难针对。使用枪支之前的命令”。&lt;/p>; &lt;p>;官员还必须接受培训，以充分了解武力的合法用途。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;立法委员会秘书处编写的研究论文2020年，英格兰的警务模式首先采用说服力，建议和警告。它的警察通常只携带指挥棒，并在正常的日常警务中戴上手铐。&lt;/p>; &lt;p>;武装人员仅在公共或警察安全遇到严重的风险和其他警务手段的情况下，仅将武装人员部署为最后的手段。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在英格兰，警察的准则指出，在这种情况下，任何使用武力必须是合理的，或者对于法律允许的目的绝对必要，并且使用的武力程度必须是该武力的最低要求&lt;/p>; &lt;p>;与英国不同，美国的军官不仅被武装，而且有些人被认为是越来越军事化的，尤其是在9月11日的恐怖袭击之后。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;批评家对他们的严格治安抗议活动进行了挑战，除其他投诉外。&lt;/p>; &lt;p>;一般命令指南指出，使用武力的军官必须能够阐明围绕其策略的事实和情况，这是决定 - &lt;/p>; &lt;p>;发射武器或对受试者使用武力后，官员还应检查他们是否需要医疗和提供急救，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这样做是安全的。&lt;/p>; &lt;p>;致命的武力，例如使用枪支，如果受试者对官员或其他人造成死亡或严重身体伤害的危险，则可以使用。&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/09/43e9128c-38b1-4b4b4b48b4b48-99 f5-99f5-5e759334606063b_b_b7ce0dc8。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在kam ping街站点外。警方为官员辩护枪杀嫌疑人的决定。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;除了在2019年在反政府抗议期间释放枪支的几起事件，还有20例官员自2007年以来枪击嫌疑人，导致六人死亡，另外六人受伤。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年30岁的无家可归者尼泊尔人迪尔·巴哈杜尔·林布（Dil Bahadur Limbu）致命枪击是最有争议的。 P>; &lt;p>;涉及的军官告诉验尸官法院，当被要求在Ho Man Tin的山坡上进行身份证明时，Limbu用椅子的腿攻击了他。&lt;/p>; &lt;p>;他说他感到自己的生活在危险并在未能用警棍和胡椒喷雾剂征服男人后开了两枪。 2010年5月，陪审团裁定死亡是合法杀害的案件。&lt;/p>; &lt;p>;去年1月24日，警察在调查例行噪音投诉的同时，于去年1月24日在彭县岛上开枪三次菲律宾商人。该部队说，该官员认为，该男子抓住他的脖子并将他推到楼梯的飞行后，他的生命受到威胁。&lt;/p>; &lt;p>;奥利弗·戴罗·阿里马斯（Oliver Dairo Arimas），现年43岁袭击警察。他在腹部和手臂上被枪杀。&lt;/p>; &lt;p>;去年法院听说该官员别无选择，只能开枪以防止进一步攻击。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据警方的一般命令，已释放枪支或被枪杀的警察必须通过压力管理计划并探访一名高级临床心理学家。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s descent into an alternative reality is obscuring our own]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3278659/trumps-descent-alternative-reality-obscuring-our-own?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/f1599736-01E4-41F2-A949-7EE7C3DBC804_BDBB149F.JPG“ 9月13日在内华达州拉斯维加斯的世界市场中心。美国共和党的传统意识形态系泊，只是想知道他们是否只是眼花浮标。&lt;/p>; &lt;p>;它始于当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的表情，由特朗普的联合国大使Nikki Haley和美国，前总统的支持者洗劫了美国国会大厦后，参议员林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）。但这是短暂的，一旦他们看到了党中大多数其他人在选举否定主义中多么顽强。&lt;/p>; &lt;p>;我们已经看到了其他传统共和主义的爆发，包括美国众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）对乌克兰的援助。 &lt;/p>; &lt;p>;特朗普曾试图与遗产基金会的《 2025年著名项目》距离，这是一个由智囊团总统凯文·罗伯茨（Kevin Roberts）拥护的右翼热梦，后者告诉《纽约时报》第二次美国革命的过程，如果左派允许它是。对于那些年龄段的人来说，有一个虚假的断言，即海地移民正在俄亥俄州的挥舞状态。再一次 - 激起聚会中的那些渴望返回其传统风格的保守系列。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“文件/D8/Images/Canvas/2024/09/16/F8EF2616-521F-4F-4F02-A324-249AF2937D76_1F97D40F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; AI生成的形象是前总统和共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在9月12日在特朗普举行的特朗普举行的竞选集会上，将猫带走了海地移民，提到了关于俄亥俄州斯普林菲尔德的虚假的形象。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他和他的政党知道卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）赢得了辩论。对于永远不会承认失败的特朗普来说，前进的唯一途径是将红肉悬挂在美国选民的队伍面前，他们被他的政治解放为种族主义，而那些愿意忽视所有这些的人，希望前总统将改善经济。&lt;/p>; &lt;p>;前总统坚持竞选发言人史蒂文·张（Steven Cheung），他上个月表示，由于哈里斯（Harris）在这方面花费的时间，空军2将需要进行深层清洁。如果种族底色还不够清楚，他补充说：“那架飞机上的气味一定是疯了。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普对那些邪恶的评论没有任何政治代价，因此通过花费来使种族主义加倍上周的大部分时间都在全国各地与劳拉·鲁默（Laura Loomer）一起飞行 - 他说，如果哈里斯赢得了选举，白宫将“闻起来像咖喱”  - 完全否认他的辩论表现。&lt;/p>; &lt;p>;随后来了美国代表玛乔丽·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene）令人震惊的索赔 - 坚定的特朗普支持者，她是她的党派先前的偏执标准承载者 - 织布勒的评论是“令人震惊的，极其种族主义者”。&lt;/p>; &lt;p>;再次考虑一下，再次考虑这一点。永久作为无定形眼浮子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/defeault/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/09/09/09/16/c627fbf5 -93F7-4A35-9024-1E26414F9510_CE87F288.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; laura loomer在特朗普国际高尔夫俱乐部附近使用她的手机在国际高尔夫球俱乐部附近，这显然是对Donald Trampins in in Donald Trampins in in Donald trampassines in in Donald trampassins in in in Donald trampassins in in Donald trampassins in 9月15日，佛罗里达州西棕榈滩。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;急于谴责织机的急于与以前的时刻一样，我们看到一些共和党人谴责特朗普只是落入在意识到自己的立场并没有扎根之后，就像海莉对特朗普对特朗普的贬低的转变一旦在初选中失去了他的全力支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，特朗普惊人的下降成为另一种现实的结果这阻止了他进行课程纠正的原因是，它降低了哈里斯的标准，并延长了她避开有关外交政策的问题的能力。&lt;/p>; &lt;p>;在上周的关键辩论中，她在镇定方面取得了成功。她还被证明是一位巧妙的政治战略家，她将特朗普放在后脚上，并引发了偏见的愤怒，使他们疏远了将决定选举的独立选民。&lt;/p>; &lt;p>;，但在中国，我们什么也没得到尽管习近平“缺乏透明度，但前总统对中国总统习近平的表示感谢，但对中国总统习近平的表达不仅仅是。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/16/30ecf155555-1e8a-426b-8f4f46-92410066eec7_6deaac7_6deaac00.jpg“ 999;“>;民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在9月10日与唐纳德·特朗普（Donald Trump）的总统辩论中发表的辩论时，她在宾夕法尼亚州的国家宪法中心进行了辩论。 Div>; &lt;p>;哈里斯的批评听起来很像前总统比尔·克林顿（Bill Clinton）在1992年大选中的著名宣言，即他永远不会“从巴格达到北京”。这是一个口号，反对他随后努力将美国经济与中国融合的努力，这是美国商会所拥护的努力，并在美国两个政党的支持下，数十年来。&lt;/p>; &lt;p>;她没有做。&lt;/p>; &lt;p>;比特朗普在加沙的特定解决方案方面要好得多，并完全躲避了美国从阿富汗撤离。她指责特朗普“邀请贸易战”，但对她对关税的影响一无所获，这个问题跨越了国内和外交政策，并影响了我们所有人。&lt;/p>; &lt;p>;较低的特朗普，下沉，更长的时间我们需要等待答案。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China reveals how WZ-7 drone and bomber team-up can ‘burst into enemy circle of fire’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278740/china-reveals-how-wz-7-drone-bomber-joint-action-can-burst-enemy-circle-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/9A6BF914-7806-4938-9D7D-72FA8E9979FB_CD997C7F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999中国最大的飞机，可用于边境侦察和海上巡逻任务。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国军方展示了侦察WZ-7无人机和机组人员的战斗机在一段视频中一起工作，强调了该国日益增长的空中侦察能力。&lt;/p>; &lt;p>;这种协调将是退休的人民解放军上校，将提高针对快速发展目标的罢工能力，这是“中国从乌克兰战争中学到的一堂课”。&lt;/p>; &lt;p>;该视频是其第一个正式镜头善良，并于周日由州广播公司cctv。在锻炼录像中，还看到了一个带有多个船只和一些战斗机的大型海军舰队，其中包括电子射击飞机和Shenyang J-16多角色罢工战斗机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 P>; &lt;p>;未给出练习的确切位置和时间。 &lt;/p>; &lt;p>;根据李。 >; &lt;p>;他还说，借助“升级的设备，算法和情报获取功能”，空军可以使用无人机“在数百公里（数百英里）之内查找和看到[敌人]”，并以记录的信息获取信息时间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; WZ-7被称为“ Xianglong”或Soaring Dragon，具有不寻常的串联，加入了翼设计，可用于边境侦察和海上巡逻任务。 &lt;/p>; &lt;p>;高空长期无人机在2021年的首屈一指的朱海航空展上首次亮相，是中国最大的此类飞机之一 - 翼展为24米（78英尺）的翼展，长度为14米。它也被视为中国对美国军方全球鹰监视无人机的回答。&lt;/p>; &lt;p>; wz-7间谍无人机在2019年在台湾海峡和日本在其西南部冲绳和米亚科之间的水上发现了美国的间谍无人机。去年1月的岛屿。&lt;/p>; &lt;p>; PLA尚未确认这两种识别。朝鲜和俄罗斯以及海南省（Hainan Province）俯瞰着竞争的南中国海。通过在收集信息和发动攻击之间减少时间滞后。&lt;/p>; &lt;p>;“通过卫星的信息收集方法没有实时能力，而通过WZ-7和机组人员的合作，它将他说。乌克兰战场上的直播导弹系统和M142 Himars轻型火箭发射器。&lt;/p>; &lt;p>;这可能刺激了PLA，以寻求将WZ-7紧密地纳入其战斗机。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; yue补充说，无人侦察飞机具有突击队的属性，因为它们可以更准确地“深入敌人的火”。&lt;/p>; &lt;p>;“与舰队中的无人机，这基本上意味着战斗机配备了望远镜。 P>;军械行业科学技术中的文章说，无人机可以用来“暗杀敌方领导人”，他们的使用可以通过缩短冲突来最大程度地减少伤亡。它也可以用来针对台湾的移动导弹发射器和重型武器。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，而是反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于向武器提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;五角大楼去年，一名计划分析师宣布了针对台湾海峡可能对北京施加压力的可能冲突的重大行动的计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>