<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore PM Lee retains ‘full confidence’ in ministers, says rental probe highlights firm anti-corruption stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226428/singapore-pm-lee-retains-full-confidence-ministers-says-rental-probe-highlights-firm-anti-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/9f4a94aa-2fe2-4e35-84fa-9460502f5202_cd8e0fac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙周一表示，他对两件事保持“充分信心”近期根据他的命令接受腐败调查的高级部长们，并补充说，此事的处理显示了执政党坚定不移的反腐败立场。&lt;/p>;&lt;p>;在李明博下令进行紧急调查后，腐败行为调查局（CPIB）上周表示，它发现外交部长维维安·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）和内政和法律部长尚穆根（K. Shanmugam）各自租赁国有殖民时代平房并没有犯下任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的黑白平房建于 1900 年代，现在处于尚穆根管辖下的新加坡土地管理局的全面监管之下。&lt;/p>;&lt;p>;李指示 CPIB 于 5 月 17 日调查此事，随后网上对不当行为的指控源于改革党反对派人物肯尼思·杰亚勒特南 (Kenneth Jeyaretnam) 的评论。主要反对党工人党也对此事提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;除其他事项外，Jearetnam 还质疑部长们是否为位于 Ridout 路的宽敞平房“支付了低于市场价值”的租金。该国的高档荷兰村区。在上周公布 CPIB 调查结果后，这位前投资银行家声称该调查是“独立审查的骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。&lt;/p>;&lt;p>;李周一表示，他对 CPIB 的调查结果完全满意。 >;&lt;p>;“尚穆根部长和巴拉克里希南部长没有做错任何事。他们对我充满信心，”总理在议会对 CPIB 调查结果进行了近五个小时的审议后发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“本届政府过去没有、也永远不会容忍李说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡总理对部长平房租赁的“紧急”调查没有发现任何不当行为&lt;/h3>;&lt; p>;在进行 CPIB 调查的同时，李光耀还命令他最信任的助手、高级部长张志贤 (Teo Chee Hean) 进行同步调查。&lt;/p>;&lt;p>;张志贤与 CPIB 一样，得出的结论是，两位部长都没有参与腐败行为、滥用职权。李说，这一事件表明了长期占主导地位的人民行动党（PAP）决心维护其为自己制定的严格廉洁标准的决心自 1959 年上台以来。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党由李光耀的父亲李光耀共同创立，连续执政 64 年，长期以来一直以领导世界上最廉洁的国家之一而自豪。直接向总理汇报的 CPIB 因其法证调查的敏锐性在国内享有盛誉，巴拉克里希南周一告诉立法者，他接受该机构的采访是“最不舒服的”侵入性、侵扰性[和]彻底的过程”。&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根表示，他对周一漫长的议会审议表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党和反对派议员对张志贤提出质疑，张志贤进行了两项调查之一– 以及第二任法律部长 Edwin Tong，他就这一事件提出了技术和法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;Balakrishnan 和 Shanmugam，以及周一发言的其他人民行动党部长，都没有提到 Jeyaretnam 的名字，但尚穆根猛烈抨击了网上流传的关于他租用里杜路 26 号平房的“谎言”和“含沙射影”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前高级律师提到了他的儿子、东南亚首席执行官拉文德兰·尚穆根 (Ravindran Shanmugam) 的说法。家居装修平台LivSpace参与了平房的装修工程。 Jeyaretnam 在周日的一篇博客文章中提到了这一谣言。该帖子似乎于周一晚间被删除。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的 LivSpace 表示，这些说法“完全错误且毫无根据”。尚穆根将网上有关他儿子涉嫌参与翻修工程的评论描述为“完全虚假和诽谤”。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这些人说：如果你想追随我，那就追随我。我完全有能力保护自己，他们会发现我会保护自己。别打扰我的家人，”尚穆根周一在与议员的多次交流中说道。&lt;/p>;&lt;p>;一些议员还质疑，作为法律部长的尚穆根在此事上是否存在利益冲突。理论上负责监督这两座平房的机构。&lt;/p>;&lt;p>;对此，Teo 和 Shanmugam 强调，CPIB 的报告详细说明了后者如何回避此事的决策.&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是尚穆根指示时任法律部副部长向他提供可供出租的黑白平房清单。&lt;/p>;&lt;p>;所有感兴趣的潜在租户均可获取此列表，该列表不被视为特权信息。尚穆根表示，具体要求是确保官僚机构对其计划“完全透明”。&lt;/p>;&lt;p>;这位部长在 2008 年加入李总理内阁之前是该国著名的诉讼律师之一，他也提出了问题一些政治观察家表示，虽然没有证据表明他有不当行为，但这一事件会加剧这种看法。人民行动党部长 — — 世界上收入最高的政客之一 — — 越来越脱离普通公民的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡部长的年薪高达 100 万新元（739,000 美元），许多人，例如眼外科医生和前医院首席执行官尚穆根和巴拉克里希南，在进入政界之前就已经是高收入者了。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的尚穆根告诉国会议员，他已经从居住在简陋的公租房中获得了进步。他说，从童年时期的住房到能够买得起优质平房——新加坡最优质的房产类型。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他在房产阶梯上的攀登并没有降低他同情新加坡人担忧的能力。 .&lt;/p>;&lt;p>;李总理在被反对党议员梁文伟询问是否会在事件发生后加强国家部长行为准则的实施时表示，情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>; “[Leong]真正的意思是，我应该还是不应该允许部长们租用优质平房或黑人和白人？我的答案是，我不反对部长们租用黑人和白人，[如果]他们生活在自己的工资范围内并且量入为出。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s biggest AI conference kicks off this week with Qualcomm as the sole US sponsor amid escalating tech rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3226429/chinas-biggest-ai-conference-kicks-week-qualcomm-sole-us-sponsor-amid-escalating-tech-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c030604e-2ce7-4f3d-904a-21e472254e3b_95efb188.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国于本周在上海召开年度世界人工智能大会 (WAIC)在与美国日益加深的技术竞争中，展示了北京在人工智能方面的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;这项由多个政府部委主办的年度盛会吸引了中国顶尖的人工智能公司和机构。从周四到周六公布的议程主要由当地公司和演讲者主导，一些国际知名人士明显缺失。最值得注意的是，微软支持的 ChatGPT 开发商 OpenAI 将不会出席。&lt;/p>;&lt;p>;随着国内监管机构指出生成式 AI 的风险，ChatGPT 以及 Google 的 Bard 等类似服务不太可能被允许进入市场。中国市场，使人工智能成为防火墙内另一个封闭的花园，可以使本地科技巨头受益。&lt;/p>;&lt;p>;据上海市政府称，该活动吸引了超过 400 家企业参加，其中至少 30 家是其产品的开发者自己的大型语言模型 (LLM)，这是驱动 ChatGPT 等产品的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;中国企业家表示，首先将大型语言模型“关在笼子里”&lt;/h3>;&lt;p>;几家大型科技公司正在该活动的 10 个“战略合作伙伴”或主要赞助商之一。阿里巴巴集团、其金融科技子公司蚂蚁集团和腾讯控股均榜上有名。受到美国制裁的华为技术有限公司和商汤科技也赞助了这次会议。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的其他合作伙伴包括交通银行、投资公司中信集团、国有电信运营商中国电信和中国移动，以及大数据公司星环科技 (Transwarp)。基础设施软件开发商。&lt;/p>;&lt;p>;移动芯片设计巨头高通虽然不是战略合作伙伴，但却是唯一一家作为 22 个“精英合作伙伴”之一赞助该活动的美国公司。与 Covid-19 大流行之前相比，这是一个明显的转变。在 2019 年的会议上，IBM、微软和亚马逊网络服务都是战略合作伙伴，而特斯拉首席执行官埃隆·马斯克是最引人注目的演讲者之一。&lt;/p>;&lt;p>;半导体公司公开对华盛顿不断升级的芯片限制感到担忧出口到中国，但对赞助中国人工智能会议的担忧表明，美国公司正在谨慎地绕过已成为地缘政治雷区的地区。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，华盛顿正在考虑对用于训练人工智能的芯片施加额外限制，切断对人工智能的访问。去年出台限制其最先进芯片出口的规定后，该公司一直在向中国推销一款经过改进的英伟达芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在避免赞助的同时，一些美国大型科技公司仍然出现在中国。组织者表示，来自苹果、亚马逊、微软和特斯拉的代表都将出席。他们将讨论法学硕士、半导体、科学情报、机器人、虚拟宇宙、自动驾驶和区块链等主题。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，世界人工智能大会每年在上海举行，科技公司有机会与世界人工智能大会交流。中国官员。五年前，前副总理刘鹤在首届活动上致开幕词。&lt;/p>;&lt;p>;会议由八个政府部门共同主办：上海市人民政府、国家发展和改革委员会、工业和信息化部。信息化部、科技部、国家网信办、中国科学院、中国工程院、中国科协。&lt;/p>;&lt;p>;在新一轮人工智能军备竞赛中，自去年 11 月推出 ChatGPT 以来，上海一直致力于成为中国该行业目标的中心，并制定了吸引数万名技术工人的雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在一年一度的为期两天的全球人工智能开发者大会上2月，上海官员再次承诺，到2025年吸引2万至3万名人工智能从业人员和500家相关企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China curbs critical metal exports in retaliation for Western restrictions on chip industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226430/china-curbs-critical-metal-exports-retaliation-western-restrictions-chip-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/c86a0129-4898-457a-868a-7811c44cf323_fbd5ac9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周一下令限制两种关键技术元素的出口，以报复新的西方国家对其半导体行业的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制将于 8 月 1 日生效，适用于镓和锗金属及其几种化合物，它们是制造半导体和其他电子产品的关键材料。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;商务部在一份声明中表示，对镓和锗相关产品的出口管制是“维护国家安全和利益”所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;中国的出口商需要申请获得该部的许可，并提供有关最终用户以及材料将如何使用的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;在荷兰采取行动限制芯片设备出口后，中国猛烈抨击美国的“胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;批准该部声明补充说，“本公告所列对国家安全有重大影响的物项的出口”将需要获得中国国务院的批准。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，违规经营者管制措施可能面临行政处罚甚至刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰上周五宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制，继华盛顿之后限制中国的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在荷兰宣布对先进芯片制造设备实行新的出口管制之后作出的。 p>;&lt;p>;包括 ASML（世界上最重要的半导体机械生产商之一）在内的荷兰公司将需要申请许可证才能向海外出口某些先进的半导体制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰的限制将9月1日生效。&lt;/p>;&lt;p>;中方称其“滥用出口管制措施，严重扰乱自由贸易和国际贸易规则”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本对日本的出口限制23种芯片相关设备和材料也将于本月晚些时候生效。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，镓产量占全球95%以上，镓产量占全球67%以上&lt;/p>;&lt;p>;中国还是稀土元素的最大生产国，稀土元素是现代技术（包括先进空间技术和武器）所必需的 17 种金属。中国拥有世界 90% 以上的稀土产能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在喜马拉雅山发现了潜在的 1,000 公里长的稀土矿带&lt;/h3>;&lt;p>;人们越来越担心中国可能“自美国 2018 年发起贸易战以来，北京和华盛顿之间的竞争不断升级，“武器化”了其在这些关键要素上的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年推出了出口管制法，并最终在其出口管制法中增加了更多项目清单中包括一些与稀土相关的物品。&lt;/p>;&lt;p>;周一管制清单中的物品包括氮化镓、氧化镓、磷化镓、砷化镓、砷化铟镓、硒化镓、锑化镓、区域精炼的镓锗锭、二磷化锌锗、锗外延生长基、二氧化锗、四氯化锗。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK sizzles as record-breaking June heat bears ‘fingerprint of climate change’, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226432/uk-sizzles-record-breaking-june-heat-bears-fingerprint-climate-change-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/dcdeea35-91e1-4b5a-8682-d31595846939_2bc64fe8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国国家气象局表示，上个月是英国有记录以来最热的六月周一，警告说人类引起的气候变化正在使这种温度记录变得越来越有可能。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的热浪已成为一种全球性模式，科学家警告说，阻止气温上升的努力尚未达到预期目标。需要避免全球变暖带来的最灾难性影响。&lt;/p>;&lt;p>;英国气象局表示，6 月份平均气温为 15.8°C，是近 140 年来的最高气温，打破了之前 14.9°C 的记录°C 设定于 1940 年和 1976 年。&lt;/p>;&lt;p>;去年，英国创下了有史以来最热的一天，气温首次突破 40C (104F) 大关，导致机场和铁路等基础设施中断，并引发了火灾&lt;/p>; &lt;h3>;英国抗议者在创纪录的热浪之后谴责气候变化&lt;/h3>;&lt;p>;英国气象局将最新记录描述为带有“气候变化的指纹”，表示其科学家的一项研究发现，自 1940 年左右以来，6 月温度超过 14.9 摄氏度的可能性至少增加了一倍。&lt;/p>;&lt;p>;“除了自然变化之外，人类引起的气候变化导致地球大气层背景变暖，也使得达到历史最高温度的可能性英国气象局极端气候首席研究员兼首席气象学家 Paul Davies 表示。&lt;/p>;&lt;p>;上周，随着中国和美国这两个最大排放国遭遇一系列热浪，西班牙的气温高达 44 摄氏度&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，由于高温和饮用水需求增加，英国供水商东南水务公司在英国肯特郡和苏塞克斯地区实施了临时禁止使用软管和喷头的禁令。&lt;/p>; &lt;p>;英国气象局还表示，影响北大西洋的海洋热浪对英国陆地温度升高起到了潜在作用，并表示 6 月份的降雨量为平均水平的 68%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s deal to buy US Volcano landmine systems sparks controversy over safety risk and international drive for ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226431/taiwans-deal-buy-us-volcano-landmine-systems-sparks-controversy-over-safety-risk-and-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/a038f109-290b-4acf-9be1-31ab63d2d2a9_6adf579f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾在同意45.4亿新台币（美国）后可能成为“地雷之岛”反对派政界人士警告称，该协议购买了美国军火（1.41亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这也引发了人们的担忧，即使用台湾的地雷将与军方试图在岛外进行决战以减少数量的战略相矛盾。陆地上造成的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;该岛国防部上周宣布与美国签署协议，购买火山车发射的分散式地雷系统。&lt;/p>;&lt;p>;根据该协议，根据上周四公布的政府采购公告，这些武器将于 2029 年底前交付。&lt;/p>;&lt;p>;此前，美国国务院于 12 月底批准了向台湾提供 1.8 亿美元的武器包，其中包括火山地雷系统及其安装卡车。&lt;/p>;&lt;p>;该交易还包括用于训练的仿真弹药，以及后勤支持和维护评估。&lt;/p>;&lt;p>;该部没有解释为什么它提供的1.41亿美元购买价格低于最初提出的1.8亿美元总额。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平未决定是否下令2027年台湾统一：米利&lt;/h3>;&lt;p>;台湾军方表示上周五，该系统将被分配用于台湾北部、中部和南部沿海地区和海滩的未来作业。&lt;/p>;&lt;p>;据称，与传统水雷不同，该系统可以在大范围内快速部署，威慑中国大陆军队发动两栖攻击。&lt;/p>;&lt;p>;每个火山地雷发射器装有 960 枚地雷，可在 4 至 12 分钟内形成长 1,100 米、宽 120 米（3,600 英尺 x 390 英尺）的雷区，据美国科学家联合会军事分析网报道。&lt;/p>;&lt;p>;但在多数国家支持《渥太华条约》的情况下，该协议引发了台湾是否适合在岛上布雷的争议，该条约要求消除&lt;/p>;&lt;p>;“凭借能够快速在大片区域布设地雷的能力，部署该系统可能会将台湾变成‘地雷之岛’，没有人能说反对派国民党台北市议员罗志强表示，“这些地雷肯定不会对人造成危险。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然这些地雷的目的是伤害坦克而不是人，但重型民用卡车在经过部署武器的地区时，可能会意外导致地雷爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;来自靠近大陆的台湾控制岛屿金门的国民党立委陈玉珍表示，她担心重演平民被 20 世纪 50 年代和 1960 年代与大陆炮战留下的地雷炸死或致残的事件。&lt;/p>;&lt;p>;“金门地下埋有许多地雷 [金门]当时，很多人受伤。这长期阻碍了金门的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;国民党立委赖世宝表示，政府和军队应该告诉公众，在台湾之外决战的长期策略是否可行。 &lt;/p>;&lt;p>;“部署该系统意味着我们将允许战斗在我们的领土内进行。这是否意味着我们现在倾向于城市战或焦土战略？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;一些当地民间团体也对地雷的使用表示担忧，这违反了 164 个国家批准或加入的《渥太华条约》。&lt;/p>;&lt;p>;美国是 36 个国家之一，其中包括中国大陆、俄罗斯、印度和巴基斯坦尚未签署该条约。&lt;/p>;&lt;p>;台湾被北京视为一个分裂省份，且未得到大多数联合国成员国的承认，因此无法签署该条约。 &lt;/p>;&lt;p>;火山系统最初是在 20 世纪 80 年代开发的，但在 2017 年美国将其重新投入使用之前于 1990 年代末被封存。其中一些系统已被发送到乌克兰，以帮助对抗俄罗斯民进党立委王定宇表示，反坦克地雷的设计只有在被重型车辆碾压时才会爆炸，这样就不会误踩伤人。一。&lt;/p>;&lt;p>;“[地雷]很容易用肉眼识别，因为它埋在地表而不是埋在地下。而且，如果放置时间超过预设时间，它就会自毁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王还表示，只有解放军派出两栖部队登陆台湾，并且该系统才会部署。和平时期不会使用。&lt;/p>;&lt;p>;民进党立委赵天霖表示，该系统可以帮助台湾增强非对称能力，从而有助于威慑攻击。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾将测试主要功能汉光演习首次部署机场防御&lt;/h3>;&lt;p>;“某些人夸大了风险，显然是为了迎合中国，中国不希望台湾部署该系统，因为一旦发生这种情况，会给台湾带来麻烦。”国防安全研究院高级分析师苏子云表示，该系统将有助于抵抗或阻止解放军的两栖登陆。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于雷区肉眼可见，而解放军部队需要时间来清除雷区或转向另一个方向避开雷区，这将给我军大量急需的时间苏说：“集中火力攻击他们。”&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，并未正式承认台湾是一个独立国家，但在法律上有义务帮助台湾自卫，并且是它的盟友。主要武器供应商。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US$1 million in donations for French police officer who sparked riots after killing teenager]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226426/us1-million-donations-french-police-officer-who-sparked-riots-after-killing-teenager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/810c6915-2b7f-43a1-8e2d-901aaf58206f_1715e0be.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名法国警察的作品集，他上周射杀一名青少年，引发全国骚乱周一，捐款金额已超过 986,000 欧元（107 万美元），这使得向受害者家属提供的捐款相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;超过 40,000 人已向 Gofundme.com 网站上设立的该警官在线基金认捐。一位另类右翼媒体评论员的捐款。&lt;/p>;&lt;p>;该藏品轻松超过了为死者 17 岁纳赫尔 (Nahel) 的家人筹集的 189,000 欧元。纳赫尔是北非裔，与母亲一起住在一所房子里。巴黎西郊的住宅区。&lt;/p>;&lt;p>;纳赫尔的祖母说，她对警察的支持感到“心碎”。&lt;/p>;&lt;p>;“他夺走了我孙子的生命。这个人必须付出代价，和其他人一样，”她周日告诉 BFM 频道。&lt;/p>;&lt;p>;“我对司法系统有信心。我相信正义。”&lt;/p>;&lt;h3>;枪击青少年的祖母恳求结束法国骚乱&lt;/h3>;&lt;p>;交通堵塞期间发生的枪击事件暴露了法国深刻的政治分歧。&lt;/p>;&lt; p>;许多右翼人物正在寻求捍卫安全部队，而左翼人士则认为死亡是警察系统性种族主义的结果​​。&lt;/p>;&lt;p>;自周二以来广泛的骚乱和抢劫似乎已经加深&lt;/p>;&lt;p>;中间派执政党和左翼政治家谴责了为警察设计的系列，该系列是由另类右翼评论员吉恩·梅西哈（Jean Messiha）发起的，他本人与反伊斯兰政治家埃里克·泽穆尔关系密切。&lt; /p>;&lt;p>;“让·梅西哈在玩火”，执政党议员埃里克·博托雷尔在 Twitter 上写道，称其为“不雅且可耻的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;社会党主席奥利维尔·福雷 (Olivier Faure) 发表讲话向 Gofundme 发送一条信息，称他们正在促成一场“可耻”的募捐活动。&lt;/p>;&lt;p>;高级极左翼议员玛蒂尔德·帕诺特 (Mathilde Panot) 强调了为一名前拳击手举办的募捐活动，这位拳击手在“黄背心”反黄背心运动中殴打了几名警察。 2019 年的政府示威活动很快就被当局关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年在法国杀死一名年轻的北非人，可以赚很多钱，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;Messiha右翼 CNews 频道的评论员、另类右翼领导人马琳·勒庞 (Marine Le Pen) 的前顾问，周末在推特上庆祝他的基金超越了纳赫尔家族的基金。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这是为了一名“正在尽职并付出沉重代价”的官员而收集的。&lt;/p>;&lt;p>;右翼共和党党魁埃里克·西奥蒂周一为这一倡议进行了辩护，并表示他可能会做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这名警官的家人“面临困难”。&lt;/p>;&lt;p>;这名 38 岁的警察，在法国媒体上被称为 Florian M，已被拘留并被控故意杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;在枪击事件的视频中，可以看到他和一名同事周二早上在巴黎西部郊区楠泰尔拦截了一辆纳赫尔无照驾驶的黄色奔驰。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当纳赫尔的汽车开走时，这名警官拔出了武器，近距离向纳赫尔开枪。&lt;/p>;&lt;p>;总理伊丽莎白·博尔恩 (Elisabeth Borne) 表示，这次行动“显然不符合政府的规则”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;弗洛里安·M. 还面临虚假陈述的指控，他最初声称当纳赫尔向他驶来时他开枪了。&lt;/p>;&lt;p>;车内的另一名青少年告诉媒体在警察开枪前用枪托击中纳赫尔的事件发生后。&lt;/p>;&lt;p>;视频中可以听到一个声音说：“你的头部将会中弹。”&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How is China’s military learning from the Ukraine war? A drill gives clues, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3226427/how-chinas-military-learning-ukraine-war-drill-gives-clues-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/aa5cdb73-1e8e-4b1f-815a-49fc174c3a57_968cefd0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官方媒体对中国军事演习的报道让我们一睹解放军的适应情况据观察人士称，其战术以乌克兰战争为基础。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军第82集团军的一个合成旅在河北省进行的演习涉及使用侦察无人机和雷达来对抗对手配备便携式防空和反坦克导弹。&lt;/p>;&lt;p>;在大约一周前中央电视台播出的一档节目中，大队指挥员刘晨表示，参与者从错误中吸取了教训，取得了胜利。&lt;/p>; &lt;p>;“[我们的部队]在第一轮战争游戏中失败了，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们立即部署了由雷达支持的便携式防空导弹系统，这帮助我们&lt;/p>;&lt;p>;演习中，WZ-10型武装直升机中队为数十辆099A型重型坦克、07型自行火炮、04型步兵战车提供空中掩护， HJ-9红箭反坦克导弹系统和HQ-17红旗防空导弹系统得到雷达侦察机的支援。&lt;/p>;&lt;p>;北京远望军事科技智库研究员周晨明，说解放军正在向俄罗斯军队学习，特别是在无人机的使用方面。&lt;/p>;&lt;p>;“用无人机作为装甲部队的眼睛，警惕来袭的反坦克导弹甚至自杀式空袭，是其中之一周说。&lt;/p>;&lt;p>;解放军退役教官宋忠平表示，央视节目中的场景似乎反映了乌克兰的战斗情况。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰地面部队已经据报道，乌克兰使用便携式毒刺防空导弹击落俄罗斯战机，其海军陆战队部署标枪反坦克导弹摧毁俄罗斯装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰战争激励了许多军队的现代化努力， ”宋说。 “解放军一直密切关注（乌克兰战争）更新训练。”&lt;/p>;&lt;p>;在节目中，第82集团军另一位指挥员吴晓飞表示，混合训练需要不同部队协同作战，推动指挥员和士兵在现代战争中形成“本能反应”。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]以实战作为训练场景的背景，将复杂的场景分解为较小的场景，并尝试提出个性化的方案但关键的训练科目。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“经过反复演练，指挥员和士兵的反应在心理和身体上都成为本能，这样他们就可以在真实的战斗情​​况下处理类似的问题。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;第82集团军，原第38集团军，主要负责北京的安全保卫工作。&lt;/p>;&lt;p>;央视称，该旅是解放军第一支满足混合作战要求的作战地面部队，配备最先进、最昂贵的武器系统。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 people injured after ‘tremendous explosion’ rips through building in downtown Tokyo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226423/4-people-injured-after-tremendous-explosion-rips-through-building-downtown-tokyo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/bc981ff0-2300-47b5-b24a-da81d360c777_f6a72def.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，一栋大楼内的酒吧发生疑似瓦斯爆炸，造成四人受伤东京新桥区发生火灾，周围地区布满废墟。官员称，爆炸震碎了窗户并喷出烟雾。&lt;/p>;&lt;p>;消防车抵达位于东京的现场下午 3 点 15 分左右，一名目击者向警方拨打了紧急电话，发现这里布满了餐馆和办公室。 Three of the four injured people, including the owner of the bar, are believed to be seriously hurt, police said.&lt;/p>;&lt;p>;A higher-than-usual gas concentration level was detected in the bar on the building&#39;s second floor, said the police, suspecting a gas leak took place.&lt;/p>;&lt;p>;The bar&#39;s 52-year-old owner was also quoted as telling the police: “I thought I could smell something like gas or sewage in the smoking area, and when I used a lighter to light a cigarette, there was this explosion.”&lt;/p>;&lt;p>;The business had yet to open and there were no customers inside. The fire has been nearly extinguished, according to the Tokyo Fire Department.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Mini-Hitlers&#39;: Japanese seek help quitting to escape bullying bosses&lt;/h3>;&lt;p>;Apart from the business owner, a woman in her 50s who works at the bar and was inside at the time was hurt, as were two men in their 50s and 70s passing by the scene. The two men appear to have been injured by falling glass shards.&lt;/p>;&lt;p>;The incident shocked the busy area, with 28-year-old Yosuke Nishikawa, who manages a bar opposite the scene, saying he “heard a tremendous explosion.”&lt;/p>;&lt;p>;“The glass was blown off the second floor of the building, and I could see paper and glass everywhere,” he said, adding that the fire “started about five to 10 minutes after the explosion.”&lt;/p>;&lt;p>;Shinobu Nakagawa, a 26-year-old employed at a Japanese-style pub on the building&#39;s first floor, said he could “smell gas” even before starting work. “I was so scared right after the explosion, I thought maybe a car had crashed into the building.”&lt;/p>;&lt;p>;The blast took place near the JR Shimbashi Station railway station that is packed with bars and restaurants popular with office workers.&lt;/p>;&lt;p>;Amid concerns of dangers from the suspected gas leak, the area was cordoned off and passers-by were asked to stay about 30 meters from the site, according to the police.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Associated Press, Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong housing chief Winnie Ho says subsidised flat scheme will offer slim profit margins, but high demand ensures buyers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226414/hong-kong-housing-chief-winnie-ho-says-subsidised-flat-scheme-will-have-tight-profit-margins-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/43a4280e-0097-43dd-99b8-1c4db5946f55_bd0916e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港房屋署行政长官周一承认资助单位建筑商的利润率是试点计划规模较小，但补充说开发商仍然可以赚钱，因为对房产的需求很高。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，开发商可以竞标特殊住宅用地或重新规划土地以建造补贴单位以市价65%的价格出售。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局局长何永贤告诉记者：“我会说它不会产生高利润，但它（需求）会很大。”立法会房屋事务委员会会议。 “他们不需要担心缺乏买家。”&lt;/p>;&lt;p>;在立法者询问私营部门是否有兴趣参与上个月宣布的该计划时，她发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;何强调，政府去年兴建的约 8,900 个资助单位，以市价 62% 售出，超额认购约 27 倍。&lt;/p>;&lt;p>;不过，立法会议员林小洛也表示，城市规划师称，他担心该计划是否会吸引私人开发商，因为根据目前的房价和建筑成本，很难盈利。&lt;/p>;&lt;p>;“政府走在一条相对狭窄的钢丝上。 It will be difficult [for developers] to make their profits unless they can tolerate high risk and care about society,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Lam said that the government would not provide a buy-back guarantee to developers of the privately built subsidised housing, a departure from an earlier version of the scheme which ran between 1977 and 2002.&lt;/p>;&lt;p>;He added he was also concerned whether any construction projects would fall short of expectations because of unstable market conditions.&lt;/p>;&lt;h3>;Subsidised flats built by Hong Kong developers to sell at 65 per cent of market price&lt;/h3>;&lt;p>;Prices for existing homes fell in May for the first time this year, and analysts predicted a further decline because of high interest rates and oversupply.&lt;/p>;&lt;p>;But Ho insisted the government-set selling price for the new scheme had struck a balance between residents&#39; expectations and incentives for developers.&lt;/p>;&lt;p>;She said the private sector would assess market risks and come up with appropriate tender bids.&lt;/p>;&lt;p>;Ho added she hoped developers would install fixtures and fittings, such as kitchen cabinets, in the subsidised flats to make them more attractive to buyers.&lt;/p>;&lt;p>;But Wendy Hong Wen, a lawmaker who is head of public affairs and research at New World Development, a major player in construction, said she doubted that would be possible because of the 65 per cent of market value target.&lt;/p>;&lt;h3>;What to know about new Hong Kong public-private scheme to tackle housing crisis&lt;/h3>;&lt;p>;Under the new scheme, private subsidised flats must be at least 280 sq ft, with 70 per cent of homes in a single project being no smaller than 375 sq ft.&lt;/p>;&lt;p>;The government will put two sites out for tender this financial year, one in Tung Chung for 1,600 flats and another in Chai Wan for 700 flats.&lt;/p>;&lt;p>;Another site will be put out to tender in the 2024-25 financial year.&lt;/p>;&lt;p>;Developers can also rezone private land to build subsidised flats.&lt;/p>;&lt;p>;They will get a concessionary land premium of one-third of the market value for residential use, but will have to pay the full rate for commercial property construction.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retail sales jump 18.4 per cent in May, as tourism revives under ‘golden week’ and consumers splash out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226416/hong-kong-retail-sales-jump-184-cent-may-tourism-revives-under-golden-week-and-consumers-splash-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/d3d66e59-98b0-49c1-990c-a38d8ee5975a_94f84f5f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港 5 月份零售额较去年同期跃升 18.4%，政府将其归因于游客回流、居民在劳动力市场状况改善以及消费券吸引消费的情况下挥霍无度。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处周一公布的临时数据显示，零售额达到 345 亿港元（4.5 美元） 5 月份零售额 347 亿港元，略低于上个月的 347 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;零售额增长 18.4%，标志着零售额连续第六个月比去年同期有所改善。今年首五个月零售总额较2022年同期增长19.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;价值300亿港元的电子优惠券为香港零售业带来重大推动：李国强&lt; /h3>;&lt;p>;当月珠宝首饰、钟表及名贵礼品零售额较去年同期大幅增长51.8%。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到劳动节“黄金”等季节性因素该部门表示，截至 5 月份的三个月内，中国大陆的公共假期零售总额比前三个月增长了 12.9%。&lt;/p>;&lt;p>;假期期间，超过 171 万名游客进入这座城市。五天长假期间，来自中国内地的游客达625,538人次，占36.6%。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，由于旅游人数和消费者信心改善，零售总额持续增长。&lt; /p>;&lt;p>;“未来几个月零售销售应继续改善。随着交通及处理能力进一步扩大，入境旅客人数应会继续增加。&lt;/p>;&lt;p>;“劳工市场状况改善、第二期付款发放将继续支持本地消费需求。”消费券的发放，以及政府和业界的促销力度。”&lt;/p>;&lt;p>;3月至5月经季节调整的失业率维持在3%，与之前滚动的三个月持平。该利率已回落至2019年9月至11月期间的3.1%水平。&lt;/p>;&lt;p>;政府将于7月16日向合资格人士发放剩余的价值2,000港元的消费券复活节假期后，香港居民在 4 月份分发了第一轮 3,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;财政司司长表示，由于出口依然疲弱，香港经济由本地支出推动，&lt;/h3>;&lt;p>;“我们预计私人部门瑞士私人银行 Union Bancaire Privee 的亚洲高级经济学家卡洛斯·卡萨诺瓦 (Carlos Casanova) 表示：“消费将推动第二季度的表现好于预期，然后在下半年逐渐降温。”&lt;/p>;&lt;p >;卡萨诺瓦表示，预计今年国内生产总值仍将增长约 4%。&lt;/p>;&lt;p>;法国外贸银行 (Natixis Corporate and Investment Bank) 高级经济学家加里·吴卓恩 (Gary Ng Cheuk-yan) 表示，值得注意的是5 月份的反弹主要是由于低基数效应和较高的价格。&lt;/p>;&lt;p>;“反弹不应掩盖零售商和餐馆面临的挑战，即深圳或国外的出境消费继续超过游客人数，”Ng说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top diplomat Wang Yi accuses US of stoking tensions with Japan and South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226418/chinas-top-diplomat-wang-yi-accuses-us-stoking-tensions-japan-and-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/1df9dc3d-e434-41ea-9672-63b060c6748b_b186c497.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官王毅含蓄抨击美国煽动反北京情绪王毅周一在中国东部港口城市青岛举行的三边论坛上发表讲话时告诉与会者，时机已经到来。 &lt;/p>;&lt;p>;但他警告说，“某个域外大国”试图在这三个邻国之间制造不和和紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“个别域外大国出于地缘政治原因，刻意夸大我们意识形态差异，组织各种拉帮结派，达到排挤目的，试图以对抗代替合作，以分裂代替团结。”毫不掩饰地批评美国。&lt;/p>;&lt;h3>;“和平而不是分裂”：随着美国重新获得联合国教科文组织席位，中国警告不要发生冲突&lt;/h3>;&lt;p>;“亚洲是我们共同的家园，我们是邻居他说，“他们不会去任何地方”，并敦促东京和首尔恢复与北京的合作，避免受到外部影响的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的十年里，中国、日本和韩国都实现快速发展并成功实现现代化。”王说。 “关键是我们强调和平发展……并理解彼此选择的不同道路。”&lt;/p>;&lt;p>;年度论坛由总部位于首尔的三边合作秘书处主办，旨在促进中国、印度和中国之间的和平与共同繁荣。日本和韩国。近几个月来，日本和韩国一直在向美国示好，分析人士表示，在与北京争夺东亚影响力之际，华盛顿加大了讨好东京和首尔的力度。 &lt;/p>;&lt;p>;北约还表示，将在个性化伙伴关系计划的支持下与澳大利亚、日本、新西兰和韩国建立更密切的关系，该计划是一个允许非成员国与跨大西洋安全联盟合作的伙伴关系机制.&lt;/p>;&lt;p>;“我们尊重日本和韩国与世界其他国家发展关系，但任何这种关系都不能用于遏制邻国[发展]的目的，”王周一警告说&lt;/p>;&lt;p>;王毅表示，2003年中日韩发表首份《促进三方合作联合声明》，推动东亚地区三方合作与发展，维护地区和世界的和平与繁荣。 &lt;/p>;&lt;p>;“这就是三国合作的初衷和使命。”&lt;/p>;&lt;p>;“正是带着这样的初心和使命，三国合作从无到有、不断成长。”成为本地区最具影响力的次区域合作机制，为三个国家和亚洲的现代化和发展提供动力。”&lt;/p>;&lt;h3>;冲绳还是琉球？处于中日关系前线的县&lt;/h3>;&lt;p>;“我们要坚持独立自主、团结自强。事实证明，只有能够独立自主决策和主动行动的国家才能赢得其他国家的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“只有团结、自力更生的地区才能在不受外来干扰的情况下实现发展，实现可持续发展”&lt;/p>;&lt;p>;王毅对华盛顿的批评是在美国国务卿安东尼·布林肯对北京进行修复关系访问两周后发生的。 During his two-day visit, Blinken met Wang, Chinese Foreign Minister Qin Gang and President Xi Jinping.&lt;/p>;&lt;p>;However, tensions have ramped up again since the visit, with US President Joe Biden calling Xi a “dictator” and the two sides accusing each other of being disrespectful.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>