<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The Hong Kong of 20 years ago is gone. It’s time to accept it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252078/hong-kong-20-years-ago-gone-its-time-accept-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/2a9b83c4-e75c-4b2f-adb6-46955e8c7e0c_1d8087f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人在香港尖沙咀区走过商店2月12日农历新年假期。香港应该投资改善城市的公共区域，而不是花钱试图振兴我们传统的购物和夜生活场所。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港2024/25年度财政预算案即将公布。会考虑香港正在发生的根本性变化吗？人口结构和社区态度的变化将影响我们的社会和经济活动。我们需要改变我们对城市的投资、规划和管理方式。&lt;/p>;&lt;p>;一些变化与技术有关，另一些则与 Covid-19 相关，包括对健康和福祉态度的变化，以及更大的变化。可持续性意识。还有一些变化与香港居民在深圳的时间和金钱的竞争有关。这些因素的综合影响意味着香港将不再一样。&lt;/p>;&lt;p>;我们所知道的“购物天堂”已成为过去。需要新的活动来占据未充分利用的零售空间的巨大区域。这不一定是坏事。随着零售租金的下降，空间变得更适合不同类型的活动。&lt;/p>;&lt;p>;当工业活动在 20 世纪 80 年代北移时，大面积的工业建筑空间可用于其他用途。火炭成为艺术和其他创新用途的中心。香港人抓住机遇，创造了一系列新的就业机会和体验。更便宜的零售空间现在为我们的企业家提供了做一些不同的事情的新机会。&lt;/p>;&lt;p>;从香港的人口结构来看，儿童的数量大幅减少，而X、Y和X世代的数量则显着减少。 Z 正在进入中年，婴儿潮一代正在步入退休和老年。这些老年人有很多时间可以打发，而年轻的老年人（65-75岁）通常很活跃，有健康意识，有时间和金钱可以花。他们需要在这个不断变化的社会中发挥积极作用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，X、Y 和 Z 代人是伴随着互联网长大的，他们将可持续发展视为他们生活的重要组成部分。在经历了 Covid-19 大流行之后，他们特别重视健康和健身。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/15/396cd364-7208-4d36-9b7a-f88a2b013a35_951dd8d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跑者参加标准赛10公里比赛1月21日，香港特许马拉松赛事在东区走廊举行。疫情发生以来，香港人的健康意识日益增强。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与父母相比，他们购买东西的可能性较小，更愿意花钱在体验、健康和保健、体育、文化、娱乐上和户外体验。他们还在网上购物，并乐意在家里订餐并度过时光。由于外出人数减少，零售时间可能会缩短，开门时间会更晚，关门时间会更早。&lt;/p>;&lt;p>;年轻群体的饮酒量也较少。据卫生部称，酒精消费量下降了近 20%，从 2018 年的人均每年 2.84 升下降到 2022 年的 2.29 升。另一项调查发现，2018-19 年，15.3% 的受访者年龄在15至24人表示，他们在过去12个月内曾酗酒。 2020 年至 2022 年间，这一比例骤降至 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;随着婴儿潮一代的年龄增长并减少饮酒量，取代他们的年轻一代的饮酒量也随之减少。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人们对饮酒健康风险的认识不断提高。流行的医学建议是，即使少量的酒精也会对健康产生严重的负面影响。政府政策总体上寻求减少饮酒。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势对我们的夜生活和酒吧场景具有重大影响。空荡荡的场所和更少的顾客将使这些地区看起来像是废弃的街区。迫切需要对酒吧和俱乐部进行改造，让它们更欢迎那些已经觉得传统酒吧场景没有吸引力的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在家工作和灵活的工作时间意味着存在人们在一周内有更多机会参与非工作活动。再加上退休人员的灵活性，还有更多的人可以在工作日抽出时间进行其他活动。工作时间的灵活性也降低了办公室人员的集中度，减少了对餐馆和购物的需求。&lt;/p>;&lt;p>;这些都是人口结构和文化期望变化带来的必然变化。最重要的是要接受2000年代中期的香港已经一去不复返了。增加消费的激励措施将与减少不必要购物的可持续发展理念相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;新形式的体验式娱乐以及与健康和福祉相关的娱乐将变得更具吸引力。这为新的艺术和文化活动的发展提供了空间。&lt;/p>;&lt;p>;食物仍将是一个重要的焦点，但它将继续发展。不同类型的小餐馆正在空置的零售空间中开业。随着越来越多的人出于健康和可持续发展的原因减少肉类消费，我们也可能会看到更多的素食。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新的购物中心可能会成为社区活动的焦点，比以前的购物中心更是如此。过去，并设有更多与健康、健康和健身相关的商店。老旧的中心可以逐步重新定位。&lt;/p>;&lt;p>;对深圳更好的购物和更便宜的餐饮赞不绝口的香港人表示，他们喜欢在那里度过时光。为什么香港缺乏这种享受感？&lt;/p>;&lt;p>;在即将到来的财政预算案中，政府最好投资改善公共区域，而不是发放消费券并试图重振我们传统的购物和夜生活。 &lt;/p>;&lt;p>;我们应该考虑升级和粉刷我们的公共建筑，用高质量的人行道更新我们的步行空间，种植更多的树木，并为活跃的老年人提供更多的座位。最重要的是，让我们集中精力让香港成为一个美好的地方。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diplomacy’s untimely death leaves Koreas on ‘extremely bleak’ brink — amid fears of a Trump redux]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252239/diplomacys-untimely-death-leaves-koreas-extremely-bleak-brink-amid-fears-trump-redux?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/d66e488d-0b6e-41ed-85bd-823314b3a5b5_4caae0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩在试射周三，新型地对海导弹在朝鲜的一个秘密地点发射。照片：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛上演危险的边缘政策游戏，明显缺乏外交手段来化解不断升级的紧张局势，这有可能演变成朝鲜之间的直接冲突分析人士表示，随着一系列武器试验、军事演习和相互破坏威胁导致敌对行动加剧，缺乏外交举措加剧了进一步不稳定的风险。&lt;/p>;&lt;p首尔世宗大学政治学教授保坂裕二表示，朝韩两国似乎都放弃了对话，转而采取激烈、不妥协的言辞，而韩国总统尹锡烈的强硬立场只会助长平壤的侵略行为。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/f25bcc2b-b29f-4c3b-aeda- 60ca808e986c_3511d236.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国保守派总统尹锡烈自 2022 年当选以来一直对朝鲜采取强硬立场。照片：韩国总统办公室（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩 2 月 8 日在最新一次猛烈攻击中威胁称，如果敌对势力“试图触及尊严”，他们将“消灭”他们”，强调该国的“战备状态”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩现在将韩国指定为朝鲜的“主要敌人”，并将其定义为一个独立的敌对国家 –这与平壤将其竞争对手视为被占领土的传统观点大相径庭。&lt;/p>;&lt;p>;作为转变的一部分，朝鲜还废除了负责朝韩交流和对话的政府机构，并将宪法修改为称平壤军队应该在发生战争时“完全占领、征服和收复”韩国。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜猛烈抨击日本军队参拜靖国神社，首尔和中国保持沉默&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜周三在其东海岸发射了一系列巡航导弹，这是一个月内的第五次此类攻击，朝鲜继续通过洲际弹道导弹试射和成功发射第一颗间谍卫星等武器测试来展示其军事实力。 /p>;&lt;p>;作为回应，韩国和美国一直在加强联合核威慑能力，并为下个月恢复大规模年度军事演习做准备。&lt;/p>;&lt;p>;一位俄罗斯高级外交官指责此类“侵略性和挑衅性行动”加剧了朝鲜半岛的紧张局势，指责美国及其盟友对朝鲜实施“斩首袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩声称他拥有消灭韩国的合法权利俄罗斯外交部第一亚洲司司长伊万·热洛霍夫采夫在上周日发表的一次采访中对莫斯科国营的俄新社表示，“这清楚地表明直接军事冲突的风险急剧增加”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，他的警告应该通过美国及其盟友的危险步骤来看待，”他说。 “在当前情况下，平壤被迫采取合理措施……防范对其主权的任何外部攻击。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尹恩惠对朝鲜毫不妥协的态度与他的态度形成鲜明对比世宗大学的保坂表示，这对金正恩来说是一份礼物，金正恩用它来证明自己的铁腕统治和建立核武库的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;“金正恩对此感到满意保坂说：“他认为尹政府无意中对他有利。”林说，目前，试图通过进一步制裁迫使平壤放弃核武器计划是“一厢情愿”。庆南大学朝鲜研究教授 Eul-chul 表示，金氏政权担心遵守协议将意味着其自身垮台。&lt;/p>;&lt;p>;“在尹政府的领导下，缓和双方紧张关系的前景似乎极其黯淡” ”，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果说有什么不同的话，那就是朝鲜的挑衅今年只会在下个月的联合军事演习、韩国将于 4 月举行的议会选举以及 11 月的美国总统大选中加剧。 “”承诺迅速升级以威慑对方。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯利表示，朝鲜的导弹发射通常有一系列目的，从发展军事能力到增强政权的国内政治合法性，以及向更广泛的世界发出信号。&lt;/p>;&lt;p>;“通过发射如此多的巡航导弹，金氏政权超出了威慑的范围，可能试图描绘韩国保守派总统尹锡烈和拜登总统的政策作为即将到来的选举之前的失败，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /16/f7f0c82b-0d43-4125-b19f-b7c2c61766e9_f19ad394.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国 KF-16 喷气式战斗机在朝鲜半岛上空编队飞行该国空军去年举行了防空演习。照片：韩联社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹最近几周多次称朝鲜“非理性”，并强调韩国在面对敌人时需要加强防御准备以牺牲民生为代价发展核武器。&lt;/p>;&lt;p>;过去发生过这样的激烈交锋，只是为了双方恢复对话，但北韩大学政治学教授杨武镇韩国研究机构表示，这种模式这次似乎不太可能重演。&lt;/p>;&lt;p>;“令人遗憾的是，韩朝协议中的三项原则——不干涉内政、相互尊重和承认意识形态差异——已经被搁置。首尔特洛伊大学国际关系教授丹尼尔·平克斯顿表示，两国陷入僵局，“没有真正的合作可能性”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“我认为合作领域非常有限，例如避免冲突，至少在中期是这样，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;通过强化对以下国家的威胁：首尔梨花大学朝鲜研究教授朴元坤表示，金正恩可能希望“在与即将上任的美国政府讨价还价时获得筹码”。&lt;/p>;&lt;p>;但是， 《韩国先驱报》援引他的话说，实际发生袭击的可能性“几乎为零”，因为“朝鲜坚持不会对韩国发动先发制人的攻击”的立场。 “韩国和美国没有理由首先攻击朝鲜。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，人们越来越担心唐纳德·特朗普连任总统将意味着美国保卫韩国的承诺减弱，这增加了人们的呼声韩国盖洛普研究人员在 12 月和 1 月进行的一项调查显示，十分之七的韩国人支持核武器，十分之六的人表示不相信美国如果朝鲜半岛发生危机，我们将使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“面对朝鲜不断升级的威胁，仅仅提出我们可以发展核武器就可以对朝鲜起到威慑作用，世宗研究所智囊团高级研究员 Cheong Seong-Chang 表示。&lt;/p>;&lt;p>;尹在本月罕见地接受公共广播公司 KBS 采访时拒绝了获得核武器的想法，称遵守国际核协议关于核武器的《扩散条约》更符合该国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;但他确实指出，鉴于韩国先进的科学和技术，如果需要的话，韩国“不会花很长时间”发展自己的核武库。分析人士表示，自 2019 年河内第二次特金峰会破裂以来，朝鲜一直与中国和俄罗斯关系密切，因为平壤现在认为，无论谁，华盛顿都会继续采取敌对政策是美国总统。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普如果赢得选举，可能会与朝鲜达成协议，为中国壮胆：博尔顿：“我不认为特朗普会重返总统宝座，但如果他如果回到白宫，我相信世界各地的独裁领导人将有勇气采取积极行动来解决他们对自由世界秩序的不满，”特洛伊大学的平克斯顿说。 “我认为东亚和其他地区发生冲突的风险将显着上升。”&lt;/p>;&lt;p>;保坂和庆南大学的林一致认为，短期内外交将变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普将只要核问题仍未解决，尽管美国和朝鲜可能正在寻找进行有限对话的方法，但朝鲜就没有办法帮助金正恩。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，保坂预测，特朗普第二任总统将更加关注北京而不是平壤。&lt;/p>;&lt;p>;“改善美国与朝鲜之间的关系仍将困难重重，因为美国试图通过将日本、台湾和韩国捆绑起来来遏制中国[大陆]。一个防御联盟，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crazed China fans warned by famous China actor to stop booking flights for him amid rising trend of devotees behaving badly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3251212/crazed-china-fans-warned-famous-china-actor-stop-booking-flights-him-amid-rising-trend-devotees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/b3f1e7f2-a73c-4979-a3a7-3ae94a35ecc1_b4ebdec8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国著名演员王一博警告痴迷的粉丝以他的名义预订航班的人将受到调查并为其行为承担责任。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位著名演员告诉痴迷他的粉丝，不要再以他的名义预订机票，也不要散布有关他无意旅行的谣言。&lt;/据《钱江晚报》报道，王一博经纪人北京乐华娱乐2月3日在微博表示，有人为王一博预订了不受欢迎的航班，侵犯了他的权益，影响了他的工作。&lt;/p >;&lt;p>;“这种在春运高峰期间浪费运输资源的恶性行为，违背社会公德，也触犯法律。我们将调查并追究肇事者的责任。”该公司在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;王是中国大陆一位 26 岁的超级明星演员和歌手，因美貌而受到人们的喜爱。他在 2023 年的间谍电影《袖剑》中担任主角，该片还由香港演员梁朝伟和内地女演员周迅主演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/0a9ded67-88b4-46e1-a82d-c66eb3d57bb9_b70e8aef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;王一博经纪公司表示，疯狂粉丝的行为侵犯了演员的权益，影响了他的工作。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些不受欢迎的航班预订背后的人的意图尚不清楚，但据信他们是愚蠢的粉丝恶作剧。&lt;/p>; &lt;p>;王并不是中国第一个在粉丝不知情的情况下为他们购买机票甚至取消航班的明星。&lt;/p>;&lt;p>;一些粉丝还在网上查看他们的偶像选择了哪个飞机座位， &lt;/p>;&lt;p>;2021年，演员龚俊和演员王霏霏多次要求粉丝停止为他们预订飞机座位。&lt;/p>;&lt;p>;去年，陈受欢迎的越剧演员丽君在微博上抱怨说，一些粉丝不请自来到她家拍摄她父母的视频。&lt;/p>;&lt;p>;2019年有报道称，王一博的电话号码可以在网上找到。他说他接到了无数疯狂粉丝的电话，并在微博上发布了一些对话录音。&lt;/p>;&lt;p>;只需花费 10 元（1.40 美元）即可在网上购买名人的个人详细信息，包括他们的身份《钱江晚报》报道称，身份证、手机号码、社会安全号码和家庭住址。&lt;/p>;&lt;p>;在中国出售任何人的个人信息属于违法行为，最高可判处三年监禁.&lt;/p>;&lt;p>;在一系列极端活动成为头条新闻后，当局一直在打压粉丝文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/ee73b7b6-1b27-4234-8ec3-675099ee8cda_db4bcf8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”中国的明星粉丝甚至会专门预订航班座位，这样他们就可以坐在偶像旁边。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“太可怕了。我认为王一博的公司应该立即向警方报案。”一位网友在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“明星在这个世界上维护隐私并不容易，”另一位网友表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong airport facing even stronger headwinds as rivals Shenzhen and Guangzhou eye air supremacy in Greater Bay Area?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3252298/hong-kong-airport-facing-even-stronger-headwinds-rivals-shenzhen-and-guangzhou-eye-air-supremacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/67afe3e1-5dcc-402f-9dd0-9fb97079b4fb_24b2e9e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;2月18日是北京公布到2035年将大湾区建设成为高科技强国的蓝图五周年。这个拥有超过8600万人口的地区涵盖香港、澳门和广东九个城市。&lt;/p>;&lt;在四部分系列的最后一期中，劳拉·威斯布鲁克 (Laura Westbrook) 探讨了不同城市如何争夺天空，以及谁飞得更高，谁冒着被抛在后面的风险。阅读部分 、 和 。&lt;/p>;&lt;p>;当首席执行官 Pete Chareonwongsak 决定如何简化马来西亚货运航空公司 Teleport 的运营时，广州成为从东南亚城市飞往大湾区的航班的明显选择。&lt; /p>;&lt;p>;Capital A 的物流部门（前身为亚洲航空集团）已使用全球最繁忙的货运枢纽香港国际机场 (HKIA) 五年，运营 7 条航线。该公司有 39 条飞往中国大陆的航线，其中有 5 条飞往广州。&lt;/p>;&lt;h3>;专家表示，香港人意识到湾区的潜力，但更需要&lt;/h3>;&lt;p>;在其香港航线中，Teleport 的航班来自吉隆坡以及两个较小的东部城市：亚庇和古晋。 Chareonwongsak 表示，他想复制这 3 条飞往广州的航线。&lt;/p>;&lt;p>;这位 36 岁的首席执行官表示，50% 的电子商务以东南亚首都以外的二三线城市为终点，直飞湾区的货物从哪里出发会“更便宜、更快、更好”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/17/a21a995f-fb19-4397-a04d-96e93ace9a26_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pete Chareonwongsak 是货运公司的首席执行官传送。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京于2019年公布的粤港澳大湾区规划旨在将香港、澳门和广东省九个城市（包括深圳和广州）连接成一个大湾区。到 2035 年成为经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;提升香港作为国际航空枢纽的地位是这个占地 56,000 平方公里的广阔地区蓝图的一部分，但其他机场也希望自己能分得一杯羹。 &lt;/p>;&lt;p>;广州机场引起了首席执行官的兴趣，因为它“渴望”来自国际运营商的业务，并且拥有他所谓的“即插即用”生态系统，运营商了解如何从客户清关中保持效率卡车等待时间。&lt;/p>;&lt;h3>;大湾区能否吸引外国投资者？什么会让跨国公司咬牙切齿？&lt;/h3>;&lt;p>;Chareonwongsak 表示，他与机场进行了“深入讨论”，并计划从 3 月份开始测试一些直达航线，等待监管部门的批准。&lt;/p>;&lt;p>;“我们吸引那些渴望新的经营方式的人们。事情变化得很快……我认为香港甚至深圳都不再是一站式服务，”他在吉隆坡告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些专家警告香港可能会在商业争夺战中失败，但其他人则驳斥了这一想法，称蛋糕会继续变大，而且由于其优越的网络，香港将继续成为湾区的国际航空枢纽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/cf3961ae-f58d-47c3-8fc6-52abe99f8d81_dc687b4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州白云国际机场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管疫情过后内地出境需求尚未完全恢复，但深圳和广州正在积极扩大运力，并越来越多地寻求更多国际航线。这三个机场相距不到 150 公里。&lt;/p>;&lt;p>;香港机场的客运量尚未达到疫情前的水平，专家表示，香港旗舰航空公司国泰航空恢复其网络至关重要并升级其服务，以与内地竞争对手竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chareonwongsak表示，香港“默认”是开通国际航线的起点，是一个易于通关和建立的连接点贸易联系。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这座城市是建立在“惊人的联系”之上的，全球贸易和电子商务很大一部分都通过它进行中转。&lt;/p>;&lt;p>;香港已经保持了全球最繁忙航空货运枢纽的地位，广州排名第 15 位，深圳则远远落后于第 20 位。&lt;/p>;&lt;h3>;随着大湾区丰富的税收减免和激励措施，香港的明星闪耀&lt;/h3>;&lt;p >;但乘客数量却讲述了不同的故事。 2018 年，机场旅客量为 7,470 万人次，次年，由于社会动荡震动该市，该数字下降至 7,150 万人次，随后 Covid-19 大流行导致机场陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场接待了 3,950 万名旅客去年，是2019年水平的55%。&lt;/p>;&lt;p>;广州白云国际机场多年来一直追赶香港航空业的成就，2019年和2023年的旅客数量超过了香港，分别为7,300万人次和6,300万人次， 分别。它的客运量连续四年位居全国第一。&lt;/p>;&lt;p>;国际旅客占去年的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;该机场拥有全球最大的航空公司中国南方航空运营着 3 条跑道，预计到 2025 年还会增加两条跑道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/17/b895551e-7aa6-4515-b1c1-ae0d613839aa_f68b3dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳宝安国际机场。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据介绍，截至去年底，已开通100多条国际及地区航线，包括洛杉矶、罗马、巴黎、伦敦、悉尼等，每周运营 1,000 多个航班。根据中国航空航班数据服务飞飞翔的数据，从广州出发的大约四分之一的航线是国际航线。&lt;/p>;&lt;p>;该机场也是联邦快递亚太枢纽的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;深圳宝安国际机场与此同时，机场传统上一直是国内枢纽，但正在积极寻求国际扩张，并提供慷慨的补贴帮助其增加航线。它还正在建设第三条跑道，预计将于 2025 年投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;据 Variflight 称，该机场约 15% 的航线是国际航线。去年，机场旅客吞吐量为 5273 万人次，与 2019 年基本持平，其中 95% 为国内旅客。&lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会主席：中国大陆全球旅行需求强劲复苏&lt;/h3>;&lt;p >;在疫情爆发之前，香港可能拥有超过 200 个国际目的地。根据航空分析公司 Cirium 的数据，这一数字下降了 114。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场的三跑道系统是耗资 1,440 亿港元（185 亿美元）扩建工程的一部分，预计将于年底完工到 2024 年，每年的载客量将超过 1 亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港摆脱疫情影响，香港国际机场的运营商机场管理局去年展现了吸引跨境航空旅客的宏伟雄心。该计划的一部分是在湾区城市设立 30 个上游值机设施，目前数量为 15 个。&lt;/p>;&lt;p>;管理局执行董事姚绍忠告诉《华盛顿邮报》，合作领域是与珠海机场12月推出“飞经珠海香港”客运服务。当局拥有这家自 2006 年以来一直运营珠海机场的内地公司 55% 的股份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/15/674a22eb-b0b2-44bb-94a9-871ee0d0dcdc_933ed27d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;内地旅客可前往珠海机场，转乘旅游巴士至香港国际机场禁区，然后直接前往国际目的地的登机口。反之亦然，香港人可以通过珠海连接内地城市。去年8月，当局与澳门推出了类似的服务。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，迄今为止，已有4万名乘客乘坐机场与澳门和珠海之间的70分钟航班。&lt;/p>;&lt;p>;姚说，他称之为“双赢”的计划预计到 2030 年将通过长途汽车和渡轮运送 800 万名乘客。 2018-19年疫情爆发之前，有450万名乘客通过机场的陆路和海上服务前往湾区目的地。&lt;/p>;&lt;p>;珠海拥有较小的湾区机场之一，专注于国内旅行。根据 Variflight 的数据，北京、上海、重庆和杭州是其 69 个目的地之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/17/9ba30985-3a44-4198-bd44-25a9479c9249_0da0aae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场管理局执行董事Steven Yiu。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“珠海将有助带动部分二线城市旅客前往香港，香港国际旅客可利用珠海机场接驳二线城市- ”Yiu 说道，同时也消除了对湾区竞争的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍将保持我们的地位。由于需求，我们无法避免深圳和广州扩大其国际网络，这是事实。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是良性竞争。我不能说这是合作。事实上，乘客可以根据班次和价格自由选择。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“强于预期”：国际航空运输协会主席&lt;/h3>;&lt;p>;姚表示将需要广州和深圳是时候迎头赶上，并指出香港每天有 7 个航班飞往伦敦希思罗机场，这对那些想要灵活性的人来说很有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空非常重要。他们必须提供非常可靠、非常频繁的服务。这仍然是香港国际航班的优势。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，姚承认内地经济放缓影响了人们出国旅游的胃口，也是香港国际机场全面恢复客运水平的主要障碍.&lt;/p>;&lt;p>;他说，另一个障碍是当地航空公司的航班供应。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空和廉价航空香港快运航空的目标是恢复全客运航班国泰航空上个月表示，到 2 月底为止，将平均每天取消 12 个航班，这与机场对何时恢复客运量的预测相符。在经验丰富的飞行员短缺的情况下，力争确保农历新年假期期间的顺利运营。行政总裁林少波承认，取消航班的浪潮损害了该航空公司的品牌声誉，并向乘客道歉。&lt;/p>;&lt;p>;姚表示，他理解国泰航空在寻求聘请飞行员和机组人员以满足其运力时所面临的困难。目标。&lt;/p>;&lt;p>;“他们非常努力。我相信他们会回来，最迟可能在今年年底。如果没有的话，那就是明年年中了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在走出疫情后曾表示，香港仍将发挥重要作用，但湾区将充当“扩展本土市场”，将那里的客户连接到国泰航空服务的目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空签约 100 名新的中国大陆空乘人员&lt;/h3>;&lt;p>;这反映在该航空公司扩大人数上航班上有​​讲普通话的工作人员。该公司计划到 2025 年底从内地聘用 4,000 名员工，其中包括 1,500 多名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;香港最新航空公司大湾航空首席执行官许汉忠和一名 40 名员工这位年航空业资深人士寄希望于香港国际机场继续成为往返湾区国际旅行最受欢迎的机场。&lt;/p>;&lt;p>;但这位前机场管理局局长表示，深圳当局为运营更多国际航线而提供的财政激励措施是“不是很好的做法”，并与市场力量作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，深圳政府在提供 10 亿元人民币补贴以建设新国际客运航班的基础上，还为新开国际客运航班提供 3.8 亿元人民币（5,400 万美元）补贴。 &lt;/p>;&lt;p>;它得到了中央政府的支持，中央政府批准投资123亿元人民币建设第三条跑道，预计到2030年每年可接待8000万名旅客。&lt;/p>;&lt;p >;然而，内地经济放缓仍然是一个挑战。 IATA表示，国际对往返大陆旅行的需求低于2019年的40％。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场管理局的6.4亿美元零售债券，用于新跑道超额认购&lt;/h3>; &lt;p>; Law Cheung-Kok香港中国大学航空研究与政策中心的高级顾问说，这一趋势很明确。&lt;/p>; &lt;p>;与广州和深圳机场一起运营更多的长途航班和地区航班，这是乘客的份额珍珠河三角洲和湾区穿越香港的地区将下降。&lt;/p>; &lt;p>;，但法律指出，中央政府批准了所有三个机场建造了新跑道，因为它预计了长期需求。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;国际机场委员会是一个贸易机构，估计大陆的客运流量将从2019年的14亿增加到2042年的35亿，相当于每年4.2％的增长。&lt;/p>; &lt;p>;“这意味着中央政府法律说：&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/&#39; P>; &lt;h3>;香港旅游数字预测将在2025年底&lt;/h3>; &lt;p>;之前恢复到前的水平。 &lt;p>; Law说，Cathay Pacific升级并加强了其服务至关重要，尤其是为长途目的地。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在过去的几年中，大陆航空公司的质量有所提高，包括通过投资。他补充说，在新飞机，尤其是长途飞机中。&lt;/p>; &lt;p>;此外，他补充说，门票比国泰的飞机便宜20％至30％。路线，大陆的主要航空公司比国泰航空更具竞争力。 - 速度铁路网络已从国内航空公司带走了业务，促使机场寻求开发新的国际航线。&lt;/p>; &lt;p>;一些外国航空公司不愿返回香港大流行后。例如，埃及每周从开罗飞往香港飞行3次，直到2020年3月，尚未恢复其服务，但除了上海，北京和杭州外，每天都向广州提供服务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 Natixis公司和投资银行的高级经济学家P>; Gary Ng Cheuk-Yan表示，即使有一些在湾区的最佳国际路线，香港也要努力将客运交通恢复到流行前的水平。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/他说，中国的自由贸易枢纽Hainan与大湾地区的新运输联系&lt;/h3>; &lt;p>;航空业提供了一个警告性的故事，因为香港曾经是世界上五个港口中的前五个港口之一。但是大陆城市的大规模建设允许船只直接向其移动货物。&lt;/p>; &lt;p>;去年，香港在全球排名第10位，落后领导人上海，深圳和广州在第四和第六。 P>; &lt;p>;“香港在港口中的排名很大，”他说。经济与财务部表示，地理将有助于确定需求，朱海机场从珍珠河三角洲的西侧吸引乘客。&lt;/p>; &lt;p>;在东侧，香港将与深圳竞争对于寻找价格更便宜的直接连接的乘客。说。&lt;/p>; &lt;p>;“也许您共享的百分比会略有下降，但馅饼越来越大。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia extends deadline for Mahathir’s son, Mirzan to declare assets in anti-graft probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252309/malaysia-extends-deadline-mahathirs-son-mirzan-declare-assets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/18/1BEF777777777779-9D7F-F02A9D74C021_9E70D208.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Mirzan Mahathir ，被告知要向马来西亚反腐败委员会宣布其资产。照片：SCMPOST &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚反嫁接官员授予马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）的一位儿子，在对他的业务活动进行调查中，宣布自己的财富有更多的时间。&lt;/p>; &lt;p>;米尔赞·马哈蒂尔（Mirzan Mahathir）最初是1月18日，告诉1月18日，在30天内宣布他的所有资产。否则本来可以看到他在法庭上被起诉，这是马哈蒂尔上个月前顾问发生的。腐败委员会负责人阿扎姆·巴基（Azam Baki）在周六的短信中说。虽然他没有对新的截止日期发表评论，但《星报》说&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;不可能的努力&#39;：马哈蒂尔的儿子们寻求耐心寻找资产&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;该订单是MACC调查的一部分，此前Mirzan的名字出现在近年来的海上业务记录中，这是由国际调查记者联盟（全球媒体网络）揭示的。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚当局加紧了涉及前领导人和竞争对手的调查是总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）自2022年在反贪婪平台上上台以来。卷入调查的人包括前官员Ismail Sabri Yaakob和Muhyiddin Yassin，以及一个由反对派领导的国家的负责人。&lt;/p>; &lt;p>; Mahathir，他们于1月26日因感染而被送往医院米尔赞（Mirzan）的目标是成为他的儿子，调查是出于政治动机。马哈蒂尔（Mahathir）在媒体上交谈几天后，MACC透露，它也向另一个儿子Mokhzani发出了资产声明通知。在前领导人纳吉布·拉扎克（Najib Razak）因其在与州基金1 -Malaysia Development 1 Malaysia DevelopmentBhd。Najib是美国联合马来国家组织的成员时，P>; Anwar试图减轻对改革议程的新批评。帮助安瓦尔获得了权力。&lt;/p>; &lt;p>;宽大处理是皇家干预的结果，在政府撤回对副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪（Ahmad Zahid Hamidi）的47项刑事指控不到一年之后，他也是乌姆诺的总统。安瓦尔（Anwar）否认在案件中以及在MACC的调查中否认。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Greece legalises same-sex marriage, will other Orthodox countries join them any time soon?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252215/greece-legalises-same-sex-marriage-will-other-orthodox-countries-join-them-any-time-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/EF682AB5-6AEA-457E-B1FC-C45AD778744E_8A2F1FBF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;雅典的Syntagma广场。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;希腊已成为第一个根据民法使同性婚姻合法化的多数派基督教国家。至少在不久的将来，几乎肯定会是唯一的。它自己的仪式和民事领域。大多数东正教国家的公众舆论也大多反对。&lt;/p>; &lt;p>;，但存在一些变化的迹象。近年来，近年来的两个小族裔 - 东正教国家，黑山和塞浦路斯，已经授权了同性工会，而2015年希腊也是在升级到本周批准全额婚姻状况之前的同性工会。&lt;/p>; &lt;p>;公民内部可能会变得更加普遍在东正教国家中，人们倾向于欧盟。他们仍然在俄罗斯的桌子旁，该俄罗斯已经打破了LGBTQ表达，其轨道上的国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/02/16/73140241-659B-4F52-89C3-7A000A79B779B768_EEEEEEEEEEE40472.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;同性婚姻法案在雅典中央Syntagma广场的一次集会上做出了反应。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以下是东正教世界中教会职位和公众舆论的摘要，其次是个别多数 - 正统的土地。&lt;/p>; &lt;p >;东正教是一座社会保守的古老教会，具有精致的仪式和严格的等级制度。教堂主要是沿着民族线组织的，有多个独立教会共享古老的学说和实践，并且既有合作和争吵。在俄罗斯的总数较少，而全球范围内的数量较小。像其他国际教会机构一样，正统的人也面临着要求LGBTQ包容的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;大多数正统教会的2016年声明，大多数正统教会称为男人和一个女人之间的婚姻和“最古老的神圣法律制度”，并说成员说禁止进入同性工会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/02/16 /276E0DB3-67AF-4D0B-8BF4-BADBA5BBB3D61_EEEEE40472.JPG“ ALT =”>;雅典的中央含义广场。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他们是多数席位的国家，正统的信徒绝大多数人说社会不应接受同性恋或批准同性婚姻。由华盛顿的智囊团皮尤研究中心（Pew Research Center）。在最近的民意调查中，希腊人总体上狭义地支持了婚姻法。&lt;/p>; &lt;p>;希腊法律在民事领域验证了婚姻，但不需要任何教会来执行此类仪式。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管如此，希腊的正统领导人在一月份一致反对法律，称“性别及其互补性的双重性不是社会发明，而是源于上帝”。&lt;/p>; &lt;p>;希腊总理吉里亚科斯·米萨科斯（Kyriakos Mitsotakis）承认教会的立场，但我们说：“我们说：正在讨论希腊国家的决定，与神学信仰无关。 /2024/02/16/94C44AAF-DA24-4EE4-AE46-12385C7571CA_34F54C2A.JPG“ alt =”>;雅典议会的法案。在最近的民意调查中，希腊人总体上以微弱优势支持婚姻法。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公民工会可能在一些东正教国家不久的将来。 p>; &lt;p>;“就公民婚姻而言，我认为欧盟中的国家最终都会做到这一点，” Demacopoulos说。 “我的猜测是这些国家/地区的主教集会将对这一措施产生一定的抵抗力，并且根据您的位置，可能会或可能不会延迟它。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;乌克兰，同性夫妇无法合法登记自己的身份。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年，由于许多LGBTQ人民加入了乌克兰的武装部队，因此该问题变得敏锐。那一年，在议会中提出了一项法案，以建立同性夫妇的民事伙伴关系，如果其中一个合作伙伴在行动中被杀，则提供基本权利，例如赔偿。&lt;/p>; &lt;h3>;基辅：正统教会应宣布普通教会是普通的。撒旦&lt;/h3>; &lt;p>;包括乌克兰的两个竞争对手东正教教会在内的全伊克兰教会和宗教组织理事会反对法律草案，认为某些国际实体正在利用该国当前的脆弱性迫使不需要的变化。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该立法仍在等待中。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲人权法院去年裁定乌克兰侵犯了同性夫妇的权利，他们寻求为已婚异性恋夫妇提供的法律保护。&lt;/p >; &lt;p>;乌克兰是多数东正教，拥有各种宗教少数群体。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在日益保守的俄罗斯，总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）与俄罗斯东正教教会建立了强大的联盟，并使“建立了”，并使“建立了”传统的家庭价值观”他的统治的基石，将它们与西方的“变态”并列。&lt;/p>; &lt;p>;普京在2020年的宪法修订中有效地取决于同性婚姻，这增加了条款，该条款规定了该婚姻是一个结合一个男人和一个女人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2013年，克里姆林宫采用了所谓的“同性恋宣传”法，禁止未成年人对“非传统性关系”的任何公开认可。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在2022年派遣部队进入乌克兰后，俄罗斯当局加强了一项反对所谓的西方“退化”道德影响力的运动，在权利倡导者将战争合法化的权利倡导者中。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;莫斯科的族长基里尔（Kirill）颁发了LGBTQ权利。作为俄罗斯东正教教会的领袖，他管理着世界上最大的东正教群体。他将自己国家的入侵描述为与包括“同性恋游行”在内的自由主义议程的形而上学斗争的一部分。国际运动”作为一个极端主义团体，并在俄罗斯禁止它。妇女应该享有与异性恋者相同的权利，比早年减少。&lt;/p>; &lt;h3>;第一批俄罗斯人在LGBTQ“运动”之后被彩虹物品入狱，&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;白俄罗斯“家庭法规”将婚姻定义为“男人和女人之间的联合”。也没有立法禁止基于性取向和性别认同的歧视。&lt;/p>; &lt;p>;在1994年白俄罗斯在白俄罗斯合法化了同性恋，但LGBTQ社区面临沉重的污名和高自杀率。 P>;人权组织报告了数百个克格勃案件 - 该国主要的国内安全局 - 试图招募同性恋者并威胁要招募他们。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;塞尔维亚和黑山，两个塞尔维亚东正教教会具有巨大影响力的保守派巴尔干国家，其成果不同地解决了LGBTQ权利，这是加入欧盟的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; tiny Montenegro在2020年通过了一项法案，允许同性伙伴关系 - 不允许同性伙伴关系婚姻和更少的权利。在塞尔维亚，类似的法律草案从未参加过议会投票。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/02/16/bd65d678-ba2d-4e33-939e-34b32b4beb4beb49_51f7d22a.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999; 2022年8月28日在贝尔格莱德的塞尔维亚”，成千上万的信徒进军国际LGBT赛事欧元骄傲。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与俄罗斯教会保持密切关系的塞尔维亚东正教教堂反对同性婚姻的想法。&lt;/p>; &lt;p>;塞尔维亚的总统Aleksandar Vucic表示，尽管塞尔维亚已经担任女同性恋总理多年，但他不会在同性婚姻上签署一项法案。激进分子一直在竞选法律合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;在塞尔维亚的自豪游行通常被禁止或受到严格的安全保障。在黑山，尽管允许同性伙伴关系，但高度男性的社会有62万人在这个问题上仍然分歧。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;罗马尼亚是为数不多的欧盟成员之一，是为数不多的欧盟成员之一尽管LGBTQ人民的社会接受日益增长。&lt;/p>; &lt;p>;去年，欧洲人权法院裁定罗马尼亚未能通过不通过不为同性夫妇的权利执行同性权利&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;亵渎的“同性耶稣降生场景”在2月初在罗马尼亚举行的意大利的同性耶稣降生氛围&lt;/h3>; &lt;p>;，据称LGBTQ激进分子在布加勒斯特以外的和平抗议活动中遭到殴打&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，罗马尼亚举行了公投 - 由东正教教会支持 - 关于是否将婚姻的宪法定义从“配偶”缩小到“配偶联合”），&lt;/p>; &lt;p>;举行了全民投票。一个男人和一个女人之间的结合”。但是具有官方候选人身份，既不允许同性婚姻也不允许工会。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/4f5dcc15-a273-a273-4cd5-a7f5-a7f5-6c9407cb7cb7f3d_ef4d_ef4d80b80b80b8.jpg.jpg ＃999;“>;崇拜者在宗教群众期间聚集在蜡烛上，蜂蜜与蜂蜜一起贴在保加利亚的养蜂人圣哈拉拉普（Saint Haralampi）的那天。保加利亚的公众舆论大多对同性恋者怀有敌意，尤其是对同性婚姻。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;保加利亚的公众意见对同性恋者大多是敌对的，而对同性婚姻则更多。在巴尔干国家，父权制家庭传统仍然占主导。&lt;/p>; &lt;p>;去年欧洲人权法院发现，保加利亚政府违反了欧洲人权法，但未能合法地承认同性夫妇。法院还裁定保加利亚有义务对同性夫妇采取法律认可，但保加利亚没有任何执行该决定的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;保加利亚东正教教会的领导人，其中包括约80％的保加利亚人，谴责ECHR裁决，并呼吁政府不要屈服。&lt;/p>; &lt;p>;保加利亚的宪法明确禁止承认同性婚姻。修改宪法需要议会连续三次投票获得三分之二多数。这样的情况似乎很遥远。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s ex-PM Thaksin freed from detention under parole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252308/thailands-ex-pm-thaksin-leaves-police-hospital-day-parole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 08:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/18/2E30B6E7-CA7F-4343-B33C-256425B3009E_4763B7E5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;女儿Paetongtarn Shinawatra于周日从曼谷的一家警察医院获释后。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前泰国总理塔克辛·辛瓦特拉（Thaksin Shinawatra）于周日从拘留中解脱出来，此前联合政府由他的家人支持的一个政党领导，他以他的老年和生病为特殊的假释。 &lt;/p>; &lt;p>;现年74岁的塔克辛（Thaksin）在监狱任期结束前六个月从曼谷的一家警察医院获释，在去年8月从15年的自流亡返回后被判刑后，他被判处。 。泰国PBS和其他当地媒体报道。塔克辛的律师Winyat Chartmontri告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;亿万富翁政治家被包括在900多名囚犯中，符合70岁以上的监狱刑期，并患有慢性病，并遭受了慢性病。司法部。塔克辛（Thaksin）抱怨胸痛和高血压，在8月22日被送入曼谷监狱的几个小时内。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两次任期总理被判处八年监禁。腐败是他从流亡返回时指控的。玛哈·瓦吉拉隆（Maha Vajiralongkorn）在9月获得了部分皇家赦免，这使他的判决被通勤为一年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/18/ff6a9de7-0b81-4d27-aff3-aff3-dcd326132f9f_1126e908.jpg“ alt =”总理Thaksin Shinawatra中心与女儿Paetongtarn和Pinthongta坐在一辆车上，并在假释周日被释放。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理Srettha Thavisin本周早些时候说，暂停了受欢迎的政治家的判决与法律一致。他负责由泰国人泰国（Pheu Thai）领导的联盟 - 由塔克辛（Thaksin）有效地领导。&lt;/p>; &lt;p>;根据泰国法律，至少服刑至少三分之二的囚犯可能会在缓刑中提早释放。此外，在服役至少六个月或三分之一的刑期后，70岁以上并且患有严重疾病的囚犯也可能有资格释放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是泰国政治中有争议但持久的人物， Thaksin是Shinawatra氏族的负责人，他统治了全国选举，但通常要从权力中脱颖而出。他的归乡被视为与军事机构的一部分，该协议于2006年罢免了他，他的姐姐Yingluck Shinawatra政府于2014年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;塔克辛返回泰国后，斯雷特塔当选为美国新任总理的新任总理经过几个月的政治僵局。去年，塔克辛（Thaksin）的最小女儿佩腾塔（Paetongtarn）去年掌管了泰式泰国（Pheu Thai），进一步加强了氏族对权力的控制。&lt;/p>; &lt;p>; REUTERS的其他报道&lt;/p>; &lt;p>;还有更多…&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US overhauls air force to meet China challenge. Will it work?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3252288/us-overhauls-air-force-meet-china-challenge-will-it-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/AC08CED7-9E04-4BC2-96FC-48103D2BF38A_479DFA6E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国正在寻求现代化其空军。照片：美国空军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国已经对空军进行了“彻底的”改革，以确保面对日益增加的战略竞争，以确保其“持续至高无上”，但中国观察家说，根据美国空军的数据，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;二十二措施是“最近历史上最广泛的重新校准之一”，这是值得采取的观察方法。 >;“我们现在需要这些更改；我们已经没有时间重新优化我们的部队来应对大国竞争时期的战略挑战了，”空军部长弗兰克·肯德尔说。 “我们没有时间。” &lt;/p>; &lt;p>;去年9月，肯德尔说，美国空军必须重组自己，为与中国的战争做准备，该战争一直在“重新提高其部队以争夺大力竞赛&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“我们的工作是阻止战争，并准备赢得胜利。” H3>; PLA使用Microsoft混合现实耳机来维护设备，视频显示&lt;/h3>; &lt;p>;这些措施将看到创建的新办公室和命令，以允许主要命令专注于战斗准备和创建“太空期货命令“查看未来的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;最值得注意的是，空中和太空力量都将在整个服务中建立面向任务的“行动单位”，而这将“为敏捷的战斗就业训练和部署”基于中队的组织部署。&lt;/p>; &lt;p>;战斗空气机翼将与基本命令建立关系，使每个人都可以专注于自己的任务级别的准备和操作。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要为了确保我们的战斗机翼是连贯的行动单位，它们具有所需的一切才能执行战时任务。”空军参谋长戴维·阿尔文（David Allvin努力培训具有高科技技能的机组人员 - 中国提出了越来越多的挑战的领域 - 并通过以大规模任务为中心的练习以及无通知或有限通知的运营准备就绪来改善部队的准备。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;核武器中心还将通过新的指挥机构进行扩展，以加强对核力量的支持。&lt;/p>; &lt;p>;美国军方认为它必须进行重大的结构性改变，因为据前PLA教练宋方宁（Song Zhongping）称，它已将其从中东到中国和俄罗斯的战略重点关注。他说：“即使对他们来说，这也不容易。 。 >; &lt;h3>;美国空军总理警告中国推动招募飞行员培训师的努力&lt;/h3>; &lt;p>;他补充说，美国军方仍然具有很大的优势，但往往高估了对手。&lt;/p>; &lt;p>;他指出。&lt;/p>; &lt;p>;随着俄罗斯 - 乌克兰战争的表现，现代战争正在快速变化，而新技术（例如无人机）的出现似乎降低了大型船只的有效性。乌克兰没有传统的海军，但已经沉没了许多俄罗斯军舰，包括上周的一艘大陆船。&lt;/p>; &lt;p>; ni补充说，仍然有望看到有多少改变游戏规则的传统大修空军将被证明是：“很难用如此多的不确定性来预测效果。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nikki Haley says Donald Trump wants to use RNC as ‘piggy bank’ for his legal battles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252307/nikki-haley-says-donald-trump-wants-use-rnc-piggy-bank-his-legal-battles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 05:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/18/b0ddbcda-7f53-44a4a4-a5f0-d67d37aba0e3_4b5175ca.jpg“ alt =” a>;周六，南卡罗来纳州岛。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统有希望的尼基·海利（Nikki Haley）周五警告说，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的目标是“控制”共和党国家委员会，并补充说她不想看到他使用委员会作为他在CNN上发表讲话时，Haley告诉Anchor Kaitlan Collins，她担心Trump在RNC的推动新领导力之后，作为一家“小猪银行”。为了使他的净资产夸大并命令他支付近3.55亿美元的费用。&lt;/p>; &lt;p>;仅付款的利息可能会增加该数字的大约1亿美元。然后，在陪审团裁定他损害了她的声誉之后，法院命令特朗普在一月份向特朗普支付额外的8330万美元。&lt;/p>; &lt;p>;另一位法院在另一个2023年的案件中命令特朗普付款。&lt;/p>; &lt;p>;卡罗尔（Carroll）被发现对性虐待责任500万美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/18/c796b50c-c51d-47bd-94ce-Beb5e13a8005_0aab0e7c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周六在费城会议中心的运动鞋骗子的签名鞋。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我最大的问题是我不希望RNC成为他的法律辩护基金。我不希望共和党全国委员会成为他个人法庭案件的存钱罐，”黑利说。 “我们已经看到他为他的个人法院案件花费了价值5000万美元的竞选捐款。” &lt;/p>; &lt;p>;“现在我们看到他试图控制RNC，这样他就可以继续不必付款他自己的法律费用。”海莉继续说道。 “问题是，如果共和党全国委员会全神贯注于他的法律费用，这无助于我们赢得众议院、参议院或其他任何席位。 &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在北卡罗来纳州共和党主席迈克尔·韦瑟利（Michael Whatley）接替现任RNC主席Ronna McDaniel后，他将支持他的支持，他将在2月24日南卡罗来纳州南卡罗来纳州离开，他将在北卡罗来纳州共和党主席Michael Whatley接任现任RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席RNC主席后，将他的支持抛在了北卡罗来纳州共和党主席Michael Whatley后面基本的。这位前总统还认可了他的daughter妇劳拉·特朗普（Lara Trump），担任委员会的联合主席。&lt;/p>; &lt;p>;在CNN采访中，海利（Haley）抨击特朗普对RNC事务的日益明显的参与。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;特朗普的法律债务超过5亿美元。她会付钱吗？ “所有这一切都是为了让他有能力支付律师费。 &lt;/p>; &lt;p>;在特朗普进入共和党初选之前，2021年和2022年的RNC向两家正在研究前总统案件的律师事务所的RNC支付了约200万美元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;根据竞选财务报告，特朗普在2023年的筹款委员会花了约5000万美元的法律费用。 rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden blames US lawmakers’ ‘inaction’ for fall of Ukraine’s Avdiivka]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252306/joe-biden-blames-us-lawmakers-inaction-fall-ukraines-avdiivka?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 04:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/18/432bbbb742-0a31-487b-afdb-7c825d5fd448_13a668e6.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 11月在Avdiivka进行军事罢工。照片：通过路透社通过的免费欧洲无线电/无线电自由&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周六责怪国会无所作为，因为俄罗斯占领了乌克兰东部的乌克兰乌克兰据点，而游击队的争吵则在600亿美元&lt;/p>; &lt;p>;与乌克兰部队在供应量下低落的情况下，拜登在周六称沃罗迪米尔·泽伦斯基总统为“强调美国继续支持乌克兰的承诺”，根据白宫的一份声明，总结了电话。 。 p>;Biden “reaffirmed the strong bipartisan support in the US government and among the American people for Ukraine&#39;s sovereignty and territorial integrity”, and he called on Congress to urgently pass a spending bill including aid for Ukraine.&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>; &lt;p>;“乌克兰人继续勇敢地战斗，但他们的供应量较低，”国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森（Adrienne Watson）早些时候说，并补充说，乌克兰需要炮兵弹药和其他关键设备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;通话后，泽连斯基在 Telegram 上发帖称：“我很高兴能够得到美国总统的全力支持。我们也相信美国国会的明智决定。 p>; avdiivka虽然现在大部分被摧毁，但它一直是乌克兰自2014年以来坚定抵制俄罗斯侵略的象征。&lt;/p>; &lt;h3>;美国参议院通过乌克兰，以色列和台湾援助，但房屋可能会阻止&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;The statements of US support came as Vice-President Kamala Harris and Secretary of State Antony Blinken were scrambling to reassure Western allies at the Munich Security Conference that Washington&#39;s support of Kyiv&#39;s war effort against the Russian invasion would continue.&lt;/p>; &lt;p>;With existing US funding having already dried up, Donald Trump&#39;s allies in the House of Representatives have been stalling crucial Ukraine aid.&lt;/p>;&lt;p>;Trump, the likely Republican nominee in the November presidential race, opposes helping Kyiv and recently used his sway to kill a US border reform bill that would have also authorised additional aid to Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking in Munich earlier Saturday alongside Zelensky, Harris said: “As it relates to our support for Ukraine, we must be unwavering and we cannot play political games.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Hamas ceasefire talks ‘not really promising’, Qatar PM says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252305/israel-hamas-ceasefire-talks-not-really-promising-qatar-pm-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/5a4288e3-f9be-4f8b-bc21-e9c01fc71bfd_77647125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Destroyed houses are seen following an Israeli military operation at Al Maghazi refugee camp in the southern Gaza Strip on Saturday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Talks between Israel and Hamas to agree to a ceasefire in Gaza were “not really very promising” in recent days, the prime minister of Qatar, a key mediator for the negotiations, said on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;“I believe that we can see a deal happening very soon,” Qatar&#39;s Prime Minister Mohammed bin Abdulrahman Al-Thani said at the Munich Security Conference.&lt;/p>;&lt;p>;“Yet the pattern in the last few days is not really very promising. We will always remain optimistic, we will always remain pushing,” he added, speaking in English.&lt;/p>;&lt;p>;“Time is not in our favour”, he said, casting forward to beginning of the Muslim holy month of Ramadan on March 10.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/dd7d2cca-3898-43bf-b1b7-e5c1fd085f81_c8b9b34b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Qatari Prime Minister Mohammed bin Abdulrahman Al-Thani attends a panel discussion in Munich, Germany on Saturday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Al-Thani did not disclose many details about the highly sensitive talks.&lt;/p>;&lt;p>;But he did say that if an agreement were found on the “humanitarian side of the agreement”, there would be a deal on the “numbers” for an exchange of hostages and prisoners.&lt;/p>;&lt;p>;A truce between Hamas and Israel should not however depend on a deal to release hostages held by Hamas, Al-Thani said.&lt;/p>;&lt;p>;“This is the dilemma that we&#39;ve been in and unfortunately that&#39;s been misused by a lot of countries – that in order to get a ceasefire, it&#39;s conditional to have the hostage deal. It shouldn&#39;t be conditioned,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Hamas says Israeli hostages in Gaza have suffered many losses&lt;/h3>;&lt;p>;Failure to reach a deal could lead to a wider escalation in the region, he warned.&lt;/p>;&lt;p>;Israel has faced growing international pressure to agree a ceasefire with Hamas, as it prepares an incursion into the crowded southern city of Rafah in Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;Fears have grown for some 1.4 million Palestinians who have taken refuge in the city, close to the border with Egypt.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/811f0910-0124-4ac0-aba3-46fddbe5fe11_b8aefb96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Palestinian children stand behind a fence in Rafah on Saturday near the Kerem Shalom border crossing where trucks loaded with international aid enter Gaza. Photo: dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Gaza war began with Hamas&#39;s October 7 attack which resulted in the deaths of about 1,160 people in Israel, mostly civilians, according to an Agence France-Presse tally of Israeli official figures.&lt;/p>;&lt;p>;Militants also took about 250 people hostage, 130 of whom are still in Gaza, including 30 who are presumed dead, according to Israeli figures.&lt;/p>;&lt;p>;Israel&#39;s retaliatory assault on Gaza has killed at least 28,858 people, mostly women and children, according to the territory&#39;s health ministry.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>