<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[iPhone maker Foxconn sees sales decline in 2023 as electronics demand weakens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231029/iphone-maker-foxconn-sees-sales-decline-2023-electronics-demand-weakens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 17:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/17652164-51fd-4c68-923e-a48d094262c4_1a074622.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;鸿海精密工业此前预测收入持平，现在预计 2023 年销售额将下降对其为苹果和其他全球公司生产的设备的需求发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;这家台湾公司表示，目前其本季度以及全年的销售额都在下降，其大部分主要产品都在下降。业务部门萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海周一报告净利润为新台币 330 亿元（10 亿美元），而分析师平均预期为新台币 259.3 亿元。其营业利润未达到预期。该公司早些时候公布，该期间收入下降了 14%，这是自 2021 年最后三个月以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海的业绩凸显了全球电子市场恶化的预期，因为消费者和企业都持有在经济低迷时期减少支出。从苹果公司到高通公司和台积电，科技行业的领头羊都警告称，疫情后出现的经济低迷可能会比最初预期的持续时间更长。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海的最大客户苹果公司于 8 月份致电其由于全球手机、电脑和平板电脑的需求下降，导致销量出现数十年来最长的下滑。中国是这些设备的全球最大市场，但陷入了经济恐慌，一些经济学家表示，这种情况可能会随着时间的推移而恶化。&lt;/p>;&lt;p>;苹果要求供应商今年生产约 8500 万部 iPhone 15，大约是彭博新闻社报道称，与前一年一致。尽管全球经济动荡且整个智能手机市场预计将下滑，但其目标还是保持出货量稳定。但此举可能会增加整体收入，因为苹果正在考虑提高 Pro 型号的价格。&lt;/p>;&lt;p>;鸿海的收入可能会受到 2023 年 iPhone 增长乏力以及残留锁定影响带来的潜在利润压力的影响，更少-loomberg Intelligence 分析师 Steven Tseng 表示，有利的规模经济和产能迁移。&lt;/p>;&lt;p>;然而，巨大的规模效益和内部零部件供应可能使鸿海能够应对 iPhone 增长放缓和成本压力他说，富士康目前正在稳步扩大中国以外的多元化业务，以减轻美国经济和技术制裁的风险，此举最初可能会影响利润率。苹果合作伙伴正在为印度准备 12 亿美元以上的新支出，这对于一家传统上在中国中部和南部为苹果和其他美国品牌组装绝大多数设备的台湾公司来说是一笔巨额支出。&lt;/p>;&lt;p>;更长-从长远来看，富士康怀有电动汽车的雄心，尽管实现这一目标的进展一直不稳定。与洛兹敦汽车公司 (Lordstown Motors) 的 1.7 亿美元合作伙伴关系因这家台湾公司威胁要扣留资金而破裂。该事件凸显了富士康面临的挑战，因为成本飙升侵蚀了其劳动密集型电子组装业务本已微薄的利润。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese security ministry attacks ‘selfish, hegemonic and disingenuous’ US over criticism of anti-spying law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231034/chinese-security-ministry-attacks-selfish-hegemonic-and-disingenuous-us-over-criticism-anti-spying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/0bdf92dc-5e78-4822-bbc1-3ad188aa705a_2f08e199.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国反情报部在罕见的评论中为新的反间谍法辩护直接点名批评美国。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部周一在社交媒体平台微信上发帖称，“美国经常利用国家安全来炒作中国威胁” &lt;/p>;&lt;p>;近日，美方再次攻击新修订的《反间谍法》，歪曲事实，编造中国威胁美国国家安全的说法。这充分暴露了美国国家安全的自私、霸权和虚伪的核心。”&lt;/p>;&lt;p>;还用中国的一句成语“强者为所欲为，强者为所欲为”来指责美国的双重标准。老百姓没有丝毫自由。”&lt;/p>;&lt;p>;公安部一直在开展宣传攻势，以捍卫7月份生效的新法律。它更新了 2014 年生效的先前立法，并扩大了间谍活动的定义，将针对国家机构以及“涉密”定义模糊的机构的网络攻击包括在内。&lt;/p>;&lt;h3>;中国反间谍负责人敦促利用网络手段加强打击力度法律工具&lt;/h3>;&lt;p>;该法律的广泛范围还涵盖未严格保密的材料，涵盖未经授权使用“与国家安全和利益相关”的文件、数据和信息，并扩大了调查权力&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章也是在华盛顿和北京加大相互反间谍力度之际发表的。&lt;/p>;&lt;p>;微信评论特别指出了美国并表示，在国内政治两极分化的情况下，他们正在利用“中国威胁”来团结共和党和民主党。&lt;/p>;&lt;p>;“这种肤浅的工作只会加速前所未有的全球变化的发展”一百年来都没有出现过，”该部继续说道，用的是中国政府对国家崛起和西方反应最喜欢的措辞之一。&lt;/p>;&lt;p>;“它不能阻止中华民族的伟大复兴，也不能导致美国真正的国家安全。”&lt;/p>;&lt;p>;它还指责华盛顿推行“美国优先”的国家安全政策，并列举了其无处不在的棱镜监视计划、战争和军售。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全局计划从谷歌、雅虎和微软等美国互联网公司收集通信数据，并在该机构前分包商爱德华·斯诺登泄露机密文件后曝光。&lt;/p>;&lt;p>;该部门公开了其七月在微信上建立第一个社交媒体帐户。它的第一篇帖子呼吁普通中国人与国内的间谍作斗争，作为推广新反间谍法运动的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促公众加入“严峻而复杂”的反间谍斗争&lt; /h3>;&lt;p>;自该法律生效以来，它的沟通也更加积极。周五，该部在宣布逮捕一名涉嫌为美国从事间谍活动的中国国防公司雇员时，明确点名了中央情报局。此前，该部只会使用“特定国家”或“外国代理人”等术语。&lt;/p>;&lt;p>;已联系美国驻北京大使馆请其置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China’s property crisis at breaking point? Country Garden heads for debt workout while Sino-Ocean misses payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3230981/china-property-crisis-deepens-country-garden-shares-slide-bond-suspension-while-sino-ocean-misses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/7412ce15-5295-4bd5-ba23-f6890720a6e3_46381e7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的房地产危机面临着一场清算，中国两家最著名的开发商发现自己开发商碧桂园控股 (Country Garden Holdings) 停止了近十几只在岸债券的交易，而国有开发商远洋集团 (Sino-Ocean) 也承认其未能实现这一目标，该公司的股价跌至历史新低。支付利息2094万美元。金融问题加剧了人们的担忧，即陷入困境的房地产行业（曾经是中国经济增长的引擎）所期待的复苏可能会成为泡影。&lt;/p>;&lt;p>;“碧桂园暂停发行境内债券意味着银河-联昌证券董事总经理郑雷表示。 “他们可能会暂停交易，以防任何敏感信息或内幕信息被泄露，这会增加市场猜测，从而影响任何重组。”&lt;/p>;&lt;p>;中国陷入困境的开发商在过去一个月中业务疲软，中国房地产咨询公司CRIC的数据显示，7月份前100名开发商的合同销售额下降了33.1%，至3504.3亿元人民币（484亿美元）。摩根大通在 8 月 8 日的一份报告中表示，此次危机的蔓延与中国恒大集团 2021 年面临的危机无法相提并论，因为自那时以来，40% 的市场已经违约。&lt;/p>;&lt;p>;在碧桂园错过之后上周支付了2250万美元的债券息票，如果无法在30天的宽限期内还款，违约风险将上升，这家曾经最大的中国开发商在一份声明中表示，它正面临“成立以来最大的挑战”周五晚上。&lt;/p>;&lt;p>;周一香港交易中，碧桂园股价暴跌逾 18%，至 0.80 港元。追踪在香港上市的内地开发商的指数下跌 4.5%，延续上周 10% 的跌幅，徘徊在 2022 年 11 月以来的最低水平附近。&lt;/p>;&lt;h3>;中国价值 1.7 万亿美元的房地产中的白衣骑士在哪里银河-联昌的程表示，碧桂园可能已经吸收了同行的经验，因此不再考虑偿还一两笔债务来解决流动性问题。他表示，相反，停牌可能会为该公司提供一个时间窗口，以便在与境内债权人开始债务延期讨论之前提出全面的长期计划。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园的负债为 1.4 万亿元人民币最近向香港证券交易所提交的一份文件显示，截至 2022 年 12 月，公司净亏损总额预计在 450 亿元至 550 亿元人民币之间，预计 2023 年上半年净亏损将在 450 亿元至 550 亿元人民币之间。&lt;/p>;&lt;p>;摩根大通编制的数据显示，截至 1 月份，恒大面临约 350 亿元人民币的债券息票需要偿还。&lt;/p>;&lt;h3>;恒大是否太大而不能倒？&lt;/h3>;&lt;p>;此外，碧桂园的信用困境评级机构穆迪 (Moody&#39;s) 的 Kaven Tsang 领导的分析师在周五的一份报告中表示，这种情况可能会蔓延到中国的房地产和金融市场。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然碧桂园的销售疲软可能反映了该公司艰难的经营状况在中国低线城市，过去两到三个月全国销售疲软可能表明，由于对经济前景疲软、高失业率和开发商未竣工风险的担忧挥之不去，该行业将经历漫长的复苏过程。”报告补充称，这些发展可能会在短期内促使潜在购房者从私营开发商转向国有开发商，并且还可能“削弱政府为稳定房地产销售而采取的任何潜在支持措施的效果”。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国房地产：全球最大的房地产市场如何崛起&lt;/h3>;&lt;p>;评级机构周四将碧桂园的评级从 B1 下调至 Caa1，理由是巨大的再融资需求和融资渠道仍然有限.&lt;/p>;&lt;p>;房地产行业的流动性紧缩继续给更广泛的市场带来压力。追踪在香港上市的内地开发商的指数周一下跌 4.8%，收盘下跌 3.7%，延续上周 10% 的跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;远洋集团暂停交易，股价下跌 6%由于未支付2,094万美元利息，该票据将于2024年在香港证券交易所到期。根据周一上午提交的文件，利息涵盖从 1 月 30 日起至 8 月 13 日止（但不包括 7 月 30 日）的期间。&lt;/p>;&lt;p>;远洋集团还表示，正在就这些票据进行同意征求。并已收到足够的同意指示，以便在8月17日举行的会议上通过一项特别决议案。&lt;/p>;&lt;p>;远洋股份周一下跌5.1%至0.37港元。&lt;/p>;&lt;p>;李嘉兴补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bomb threat on Malaysia Airlines flight from Sydney: ‘I’ll blow up the plane’, passenger threatens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231026/bomb-threat-malaysia-airlines-flight-sydney-ill-blow-plane-passenger-threatens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 16:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/4ead040b-201d-4699-ba8d-f6d74d7921d2_4df333d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一架从澳大利亚飞往马来西亚的商业航班在发生紧急事件后于周一返回悉尼官员和媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;据九号新闻报道，马来西亚航空 MH122 航班于下午 1 点 40 分离开悉尼机场，开始为期 8 小时的飞行，飞往吉隆坡，并于下午 3 点 47 分返回跑道。&lt;/p>; &lt;p>;据九号台报道，一名自称机上的人在推特上表示，有人“威胁工作人员和乘客”。&lt;/p>;&lt;p>;据称，一名背着背包的乘客威胁要“炸毁飞机”。工作人员检查了背包，没有发现爆炸物，它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚联邦警察在一份声明中表示，他们正在应对机场的“紧急事件”，但没有提供其他细节。&lt;/p>; &lt;p>;据九号台报道，几小时后，飞机停在跑道尽头，附近有紧急车辆。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼机场表示正在支持“紧急机构处理事件。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“机场正在运营，有航班抵达和起飞，”机场声明称。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China diplomat Wang Yi’s deft touch with a tie wins online praise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231013/china-diplomat-wang-yis-deft-touch-tie-wins-online-praise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 15:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/c3fbb6ae-f717-44d2-8433-365bed6b018d_74b5ccd5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国外交部长王毅访问新加坡期间赢得了新加坡网络社区的粉丝上周，王毅与新加坡领导人在会谈中重申了实质性关系，同时也评估了双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;但这只是王毅提前做出的姿态。新加坡外长维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan) 举办的晚宴为这位中国外交官在新加坡和中国国内赢得了赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体平台上发布的一段短视频中，巴拉克里希南在酒店迎接他的客人。新加坡植物园。在看到对方没有打领带后，王立即摘下了自己的领带。&lt;/p>;&lt;p>;王作为中国最高外交官和外交政策负责人，很快就因其视频中表现出的优雅和尊重而在网上赢得了赞誉，该视频引起了密切关注。截至周一下午，观看次数已达 100 万次，点赞次数达 28,000 次。&lt;/p>;&lt;h3>;中国王毅呼吁“基辛格式外交智慧”&lt;/h3>;&lt;p>;视频分享应用 TikTok 的一名用户表示，王毅和他的团队的反应“仅表明了他们的谦逊和真正的政治家风度”。该用户写道：“无法想象美国会这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人称王为“儒雅的绅士”，并称赞中国政府知道如何与其他国家保持外交关系。&lt;/p>; &lt;p>;该场景的视频片段也在中国微博网站微博上流传，用户对王做出了类似的积极评价。一条评论写道：“这才是大国应有的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;江苏省镇江市前市级官员谭浩军表示，这次交流表明两国外交部长之间的密切关系体现了两国关系的和谐状态。&lt;/p>;&lt;p>;“从王的即兴发挥中不难看出，他是一位机智、经验丰富的外交家。他在微博上写道：“凭借他巧妙的[反应]，原本尴尬的场面变得非常和谐。”&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 上的一位中国评论员表示，王的举动说明了很多。 “外交非同小可。这些情节和细节反映了很多事情。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国资深外交官此前在与外国领导人会面时的着装就曾引起人们的关注，尤其是他的领带。&lt;/p>;&lt;去年王毅在青岛会见韩国外交部长朴槿惠时，《北京日报》报道称，两人赞扬了彼此的关系。 2021 年在雅典，王的领带因其外交角色再次成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;王在会见时任外交部长尼科斯·登迪亚斯 (Nikos Dendias) 时佩戴了一条蓝色领带，后者表示他“非常感谢”特使据中国媒体报道，戴上希腊国旗的颜色。&lt;/p>;&lt;p>;“[这一次]我无法用红领带作为回报，但当我访问北京时我会这样做，”登迪亚斯说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;中国外交部长抨击美国是“最大的不稳定来源”&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学家庄嘉宜表示，王毅的行为表明他“作为一名外交官的适应能力和能力”，并且小举动可能有助于中国在该地区的形象。&lt;/p>;&lt;p>;“但最终更重要的是政策和行为模式，”他指出中国在有争议的南中国海的行动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“那些认为脱掉领带等同于这些更大问题的人没有关注、不在乎，或者记忆力很差，”Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来随着华盛顿扩大其在东南亚地区的影响力，美国试图竭力讨好其后院国家。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“可能对菲律宾与美国关系更密切表示不满”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国仍然是菲律宾的一个重要国家，但作为该地区许多经济体的主要贸易伙伴，两国在一些问题上也存在紧张关系，包括在南海的领土争端，北京声称对南海几乎整个海域拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;王的东南亚之行包括停靠点&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，王毅在访问新加坡和马来西亚期间谈到了这一事件，当时中国海警船在马尼拉附近拦截了一艘菲律宾船只，并向其发射了高压水枪。 &lt;/p>;&lt;p>;王敦促马尼拉与北京合作缓和紧张局势，并表示美国和“一些其他势力不断在海上兴风作浪，担心南中国海”大海将不再混乱”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Raise age limit for Hong Kong public housing tenants exempt from asset declaration to 65, government adviser suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231020/raise-age-limit-hong-kong-public-housing-tenants-exempt-asset-declaration-65-government-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 16:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/fa940ea9-d53e-47c8-ab32-8c7f2d5619b0_b0772cd1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位主要政府顾问敦促当局提高香港公共住房的最低年龄房委会资助房屋委员会主席黄碧玉周一表示，免申报资产的租户的年龄门槛与香港老年人口的增加有关。&lt;/p>;&lt;p>;资产评估应从60提高到65。&lt;/p>;&lt;p>;“目前公房的等待时间为5.3年，但城市人口老龄化很快。如果继续对所有成员年龄在60岁或以上的家庭实行豁免，将对公屋成交量产生巨大影响。”黄先生在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;在“富户政策”下，这些居住公屋满10年的住户，每两年须申报一次入息及资产，超过入息门槛的住户预计须缴付更多租金及差饷。&lt;/p>;&lt;p>;入息超过入息的住户超过限额5倍、资产超过限额100倍、在本市拥有房产的，必须搬离。&lt;/p>;&lt;p>;四口之家将被要求搬离。如果他们的月收入超过154,750港元（19,753美元）或资产净值超过310万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管房地产市场低迷，超过100名香港人抓住最后机会购买公屋&lt;/h3>; &lt;p>;黄说，60岁并不算老，这个年龄段的人仍然有能力按照当前的社会标准工作。她否认她的提议会迫使老年租户离开单位。&lt;/p>;&lt;p>;“[65岁以下的居民]只需要像其他家庭一样做出声明。如果他们要支付额外的租金，这符合我们合理分配公屋的原则……如果超过收入和资产限制，他们也需要搬走。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到她是否该建议将影响其他老年居民住房政策，黄说，政府可以进行审查，并在可行的情况下对该建议进行修改。&lt;/p>;&lt;p>;房委会于五月批准了打击富裕人士的新措施公共单位的租户。从10月开始，居住公屋满两年的人每两年必须进行一次收入和资产评估。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pledges support for Cambodia’s changing of the guard in meeting with Hun Sen and son]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231000/chinas-foreign-minister-wang-yi-pledges-support-cambodias-changing-guard-meeting-hun-sen-and-son?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 14:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/0114f89a-f09e-4cce-92c5-27d223575feb_40f6462e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中方愿同柬埔寨新政府一道，构建密切、高质量的关系”，外交部长王毅周日在会见柬埔寨下一任领导人洪马奈时表示。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，王毅祝贺执政的柬埔寨人民党在上个月的国家大选中取得“压倒性胜利”中国外交部声明。&lt;/p>;&lt;p>;“由60多个国家代表组成的国际观察团一致认为，这次选举是公平、透明、依法的，选举结果反映了共同的愿望”。王毅在金边与即将上任的首相洪马内和即将离任的领导人洪森会谈时表示，“一些外部势力的喧嚣与人民的选择相比显得黯然失色。”&lt; /p>;&lt;p>;王毅表示，中方赞赏洪森为建设中柬关系、带领国家由乱走向稳定、由贫困走向繁荣作出的历史性贡献。&lt;/p>;&lt;p>;金边越来越依赖中国的援助和投资。&lt;/p>;&lt;p>;中国也重视柬埔寨作为东盟成员的战略意义。两国在南海存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，中国去年是柬埔寨最大的贸易伙伴，贸易额达116亿美元，其中中国出口额占比高达89.38%。柬埔寨海关和税务部门。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国制衡之际，柬埔寨洪森希望“回到北京轨道”&lt;/h3>;&lt;p>;美国长期以来声称柬埔寨云朗海军基地已成为海外前哨基地王毅是自洪森宣布将在任职 22 年后辞职以来第一位访问柬埔寨的外国外交官，这为他的长子铺平了道路。洪马内将于8月22日组建新政府。&lt;/p>;&lt;p>;中方愿同柬埔寨新政府密切联系，推动中柬新时代全面战略伙伴关系迈上新台阶，打造“高质量发展”据中国外交部声明，王说，“高水平、高标准的中柬共同体”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国将]坚定支持柬埔寨维护国家利益和民族尊严，坚定支持柬埔寨柬埔寨外交部在周日的一份声明中表示，中国支持“柬埔寨的主权、新兴政府的领导力和发展道路”。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨外交部在周日的一份声明中表示，中国支持“柬埔寨的主权、新兴政府的领导力和发展道路”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据柬埔寨外交部称，洪马内对中国提供 Covid-19 疫苗以及对柬埔寨社会经济发展和基础设施的帮助表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，洪马内重申了中国愿意加强与中国的战略协调，承诺促进农业、制造业、经贸投资以及旅游、教育等务实领域合作。&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨担心中国“一带一路”倡议加强监控&lt;/h3>;&lt; p>;根据中方声明，洪马内强调政府在一个中国政策以及在台湾、新疆、西藏和香港问题上不干涉中国内政的“立场不变”。&lt;/p>;&lt;p>;王毅会见周日，柬埔寨外长巴速坤会见洪马奈，讨论洪马奈对北京进行正式访问、出席在南宁举行的第二十届中国—东盟博览会、中国—东盟商务与投资峰会以及第三届“一带一路”高峰论坛的事宜。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ‘Goon Squad’ officers admit racist torture of 2 black men]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231004/us-goon-squad-officers-admit-racist-torture-2-black-men?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/fcdab23d-f004-40a3-93e8-07d1e884789d_c7d786ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;预计六名前执法人员将于周一在美国认罪。在最近承认在相关联邦民权案件中有罪后，他们在种族主义袭击中折磨了两名黑人。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，密西西比州的警察都是白人，他们给自己起了个绰号“Goon Squad”，因为他们愿意过度使用武力并掩盖真相，包括以受害者嘴中枪告终的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，警察在没有搜查令的情况下进入一所房屋，给两名男子戴上手铐，并用电击枪袭击了两名男子、性玩具和其他物品。在 90 分钟的酷刑过程中，警察用种族歧视的语言嘲笑他们。然后，他们设计了一种掩盖手段，包括向其中一名男子植入毒品和枪支，这可能会让他入狱多年。&lt;/p>;&lt;h3>;英国最大的警察部队“存在制度上的种族主义和性别歧视”&lt;/h3 >;&lt;p>;预计这些警官将对国家指控认罪，包括入室盗窃、妨碍司法公正和串谋阻碍起诉，以及对扣动扳机的警官进行严重攻击。&lt;/p>;&lt;p>;法庭记录显示，男子达成了个人认罪协议，其中包括 5 至 30 年徒刑。州指控的服刑时间将与他们在 8 月 3 日认罪后预计于 11 月在联邦法院接受的判决同时进行。&lt;/p>;&lt;p>;这些人包括五名前兰金县副警长，包括布雷特·麦卡尔平 (Brett McAlpin)、亨特 (Hunter)埃尔沃德、克里斯蒂安·戴德蒙、杰弗里·米德尔顿和丹尼尔·奥普代克，以及里奇兰市的一名警官约书亚·哈特菲尔德。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔沃德承认，他将枪塞进詹金斯嘴里，并在“模拟处决”中扣动了扳机。 &lt;/p>;&lt;p>;兰金县警察的公然暴力行为曝光后，一些居民指出了他们所说的警察文化，让警察可以全权滥用权力。&lt;/p>;&lt;p>;记者调查发现，自 2019 年以来，一些警察至少与黑人发生了四次暴力冲突，导致两人死亡、另一人持久受伤。司法部于 2 月份对此案启动了民权调查。&lt;/p>;&lt;p>;兰金县以白人为主的郊区是白人逃离首都杰克逊的几个目的地之一，杰克逊是其中一名白人的所在地。文件称，美国主要城市中黑人居民的比例最高。&lt;/p>;&lt;p>;文件称，官员警告詹金斯和帕克“回到杰克逊或珠江‘他们的那边’”。&lt;/p>;&lt;法庭文件显示，两名受害者迈克尔·科里·詹金斯 (Michael Corey Jenkins) 和埃迪·特雷尔·帕克 (Eddie Terrell Parker) 成为目标，因为一名白人邻居抱怨两名黑人男子与一名白人妇女住在家里。&lt;/p>;&lt;p>;帕克是一名童年房主克里斯蒂·沃利的朋友。她从 15 岁起就瘫痪了，帕克正在帮助照顾她。&lt;/p>;&lt;p>;“他是个幸运儿。每次我需要他的时候，他都会出现，”沃利在二月份的采访中说道。 “有时候我一个人住在这里，我不知道自己要做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;帕克和詹金斯已经离开密西西比州，不确定他们是否会回到密西西比州。状态较长一段时间。他们感到安慰的是，司法系统的至少一部分似乎发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;“通过一点点斗争，经过大量斗争，你就能说出真相，”帕克一天后说道。宣布认罪。 “真相总是胜过你编造的任何谎言或故事。”&lt;/p>;&lt;h3>;在香港成为黑人和非洲人是什么感觉&lt;/h3>;&lt;p>;詹金斯因受伤而说话仍然困难。枪声撕裂了他的舌头，打断了他的下巴，然后离开了脖子。&lt;/p>;&lt;p>;“就正义而言，我知道我们会得到它，”詹金斯说。 “但我认为这可能需要更长的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;在这些警官对联邦指控认罪后，司法部民权部门负责人克里斯汀·克拉克 (Kristen Clarke) 表示，他们在社区内煽动了不信任。本来应该服务的。密西西比州总检察长林恩·菲奇 (Lynn Fitch) 表示不会容忍滥用权力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police investigating 2 burglaries in Kowloon and on outlying island, amid 50 per cent rise in break-ins this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231006/hong-kong-police-investigating-2-burglaries-kowloon-and-outlying-island-amid-50-cent-rise-break-ins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/3236a7ce-a018-4c6f-8786-de74e8728003_67b531d4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正调查两起发生在九龙市中心及离岛的入室盗窃案今年入室盗窃案增加了 50%。警方周一表示，窃贼在前一天袭击了两起不同的案件，其中一起涉及一名入侵者在租户及其家人回家前不到 20 分钟，他设法带着 10 块手表从大屿山愉景湾的一间公寓逃走。&lt;/p>;&lt;p>;这些手表估计价值约 80,000 港元（10,230 美元）。据警方发言人称，总数。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第一季度被捕的游客人数增加了三倍&lt;/h3>;&lt;p>;周日晚上 9 点 09 分，警员被传唤到愉景湾道的公寓52岁的住户回家后发现房间被洗劫一空。&lt;/p>;&lt;p>;“监控录像显示，窃贼从窗户爬进公寓的主卧室，并于8.50左右从原路逃走。下午，”一位熟悉案件的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;警方搜查了该地区，但没有逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人据信年龄在 40 岁至 50 岁之间，高约 1.7 米（5.6 英尺）。当时他戴着眼镜，身穿长袖衬衫。&lt;/p>;&lt;p>;两小时后，警方又接到九龙一名44岁女子的入室盗窃报案。&lt;/p>;&lt;p>;晚上11时14分，她回到红磡黄埔花园家中，发现单位门开着，屋子被洗劫一空。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查发现，价值不菲的两条金项链和七对金手镯，价值不菲。” at a total of HK$100,000, were stolen along with HK$16,800,” the spokesman said.&lt;/p>;&lt;p>;No arrests have been made in connection with the case.&lt;/p>;&lt;p>;Police handled 572 reports of burglary between January and June this year, a 50.1 per cent rise from 381 cases logged in the same period in 2022.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong theft cases jump by nearly 40 per cent in first 4 months of the year&lt;/h3 >;&lt;p>;Officers solved 165 cases and arrested 147 people in the first half of this year, according to the force.&lt;/p>;&lt;p>;Police said the number of burglary reports represented a 27 per cent drop over the first half of 2019, before the pandemic, which indicated an improving trend.&lt;/p>;&lt;p>;“The rise in burglary cases was mostly attributed to cases involving residential premises. It was believed that burglars preyed on homes which were left unattended when people had resumed work, schooling and trips,” the force said in a statement last Friday.&lt;/p>;&lt;p>;Residents were reminded to properly lock windows and doors and take antitheft measures, as well as not to keep valuables at home.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court grants bail to man charged over slapping 13-year-old boy during lesson at Islamic learning centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230999/hong-kong-court-grants-bail-man-charged-over-slapping-13-year-old-boy-during-lesson-islamic-learning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 13:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/192b1bdc-f07f-4e3f-b020-fd6321312bea_52a16c9e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Hong Kong court on Monday granted bail to an unemployed man who allegedly slapped a 13-year-old boy while volunteering at an Islamic learning centre earlier in the month.&lt;/p>;&lt;p>;Shahzad Khan, 35, appeared at Eastern Court to face charges of unlawfully and maliciously wounding in connection with the alleged assault.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors confirmed he was a volunteer, not an employed teacher, at the religious centre after an inquiry by Principal Magistrate Ivy Chui Yee-mei.&lt;/p>;&lt;p>;Khan has been accused of slapping the teenager during a lesson on the Koran, injuring his eye, according to police.&lt;/p>;&lt;p>;The prosecution applied for a six-week adjournment for police to further investigate and obtain a medical report of the victim.&lt;/p>;&lt;p>;Chui granted the bail application, with conditions requiring Khan not to contact the victim and his elder sister, or return to the centre.&lt;/p>;&lt;p>;He was asked to pay HK$50,000 (US$6,395) and report to officers three times a week to secure the bail.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong religion teacher charged with slapping boy, 13, during lesson&lt;/h3>;&lt;p>;A court charge sheet shows Khan is of Pakistani descent and a holder of a recognisance form – a temporary immigration document that grants the right to reside but not to work in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;The hearing has been adjourned to September 29.&lt;/p>;&lt;p>;Police earlier said that a report was filed by the victim&#39;s family on August 10, with the defendant arrested the next day.&lt;/p>;&lt;p>;An eye specialist found the boy had a detached retina with a 180-degree tear and said he would need two operations.&lt;/p>;&lt;p>;The teenager has already undergone a six-hour surgery and another operation is scheduled for six months&#39; time.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire sale: Chinese teen who sells inherited US$139,000 property at half price to buy motorcycle has sale cancelled after mother’s legal action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230796/fire-sale-chinese-teen-sells-inherited-us139000-property-half-price-buy-motorcycle-has-sale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/f3a50503-441e-4fe9-b70d-b48e5fb95cda_3c534849.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An 18-year-old man in China sold an inherited property worth 1 million yuan (US$139,000) at half price to buy a motorcycle before legal action by his family cancelled the sale.&lt;/p>;&lt;p>;A court in Henan province in central China examined the deal between the teen, nicknamed Xiaohua, and two property agents, identified with the pseudonyms Xiaowu and Xiaoyang, and found it was unfair and cancelled the sale, Dacankao reported.&lt;/p>;&lt;p>;Xiaohua had decided to sell the property he inherited from his grandfather after his parents refused to buy him a motorcycle. Without informing his parents, he approached the agent Xiaowu.&lt;/p>;&lt;p>;The teen agreed to sell the property to Xiaowu for half its market value at 520,000 yuan (US$72,000). Xiaowu then resold it to another agent, Xiaoyang, for an undisclosed amount but at a profit.&lt;/p>;&lt;p>;When Xiaohua&#39;s mother learned of the sale, she was suspicious of the two agents and suspected they had deceived the teenager. When she failed to convince the two agents to cancel the deal, she sued in a local court.&lt;/p>;&lt;p>;The judge, He Meng, said Xiaohua should be responsible for his childish decision. However, the mother insisted that it was an unfair trade.&lt;/p>;&lt;p>;The court examined evidence from the signed contract and conversations between the teen and Xiaowu that proved to the court that the sale was completed legally.&lt;/p>;&lt;p>;However, the judge considered the disparity in age and experience between the teen and the agent and said the latter, who was aware of the property&#39;s market value, had induced the immature youngster to sell it at a much lower price.&lt;/p>;&lt;p>;“Xiaowu took advantage of Xiaohua,” He said.&lt;/p>;&lt;p>;The court overturned the deal, and Xiaohua retook ownership of the property.&lt;/p>;&lt;p>;At the time of writing, the Weibo news post of the story had attracted more than 2,000 comments, many critical of the teenager.&lt;/p>;&lt;p>;One person said: “It&#39;s a correct verdict, but I still think the boy should pay for his mistake.”&lt;/p>;&lt;p>;Another person added: “He must be spoiled.”&lt;/p>;&lt;p>;In May this year, a man in eastern China who wanted to repay a debt of 310,000 yuan (US$43,000) sold an inherited property worth 2 million yuan for 1.5 million yuan and was later sued by a creditor.&lt;/p>;&lt;p>;In February, a man in Beijing gifted a property worth 12 million yuan to his wife in a divorce settlement; however, he had already sold it to his uncle for 5.5 million yuan before the divorce.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>