<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Greater Bay Airlines launches Hong Kong to Ho Chi Minh City flights, fuelling competition among carriers for travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228587/greater-bay-airlines-launches-hong-kong-ho-chi-minh-city-flights-fuelling-competition-among-carriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/2874fdae-ce64-4b15-9068-8e72c615a9 60_df6acdfe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;初创公司大湾航空开通了香港与越南胡志明市之间的直飞航班，加剧了航空公司之间为两座城市之间旅客提供服务的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司目前每周运营两趟往返胡志明市的航班，每周二和周五。&lt;/p>;&lt;p>;这条新航线是该航空公司自去年开通以来的第六个目的地。它还飞往日本大阪和东京、台湾台北、韩国首尔和泰国曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司营销和销售总经理格洛丽亚·斯莱索格(Gloria Slethaug)周四在接受采访时表示，其下一条航线将是菲律宾马尼拉，将于8月开通，其次是明年北京和上海。&lt;/p>;&lt;p>;她说，前往胡志明市的旅客大部分为商务旅客，其余为游客。&lt;/p>;&lt;p>;该航线的开通周二的航班与国泰航空、越南航空和廉价航空公司越捷航空的竞争加剧了两个城市之间的旅客竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是中小企业、海员，最终是那些从中国大陆，特别是大湾区，经香港飞往胡志明市的人。”Slethaug 说。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市以前被广泛称为西贡，是越南人口最多的城市，约有 930 万人口人们。它是国家的金融和文化中心，过去十年香港是六大外国投资来源地之一。&lt;/p>;&lt;h3>;他们已经出发了！香港大湾航空开办首班飞往大阪的航班&lt;/h3>;&lt;p>;Slethaug表示，向越南旅客发放旅游签证对人流造成挑战，因此周二首班飞往香港的航班旅客“不多”。&lt;/p>;&lt;p>;当天首班飞往胡志明市的航班大约有一半满座。&lt;/p>;&lt;p>;“至于香港居民前往越南的签证要求，情况比我们预期的要好。过去更复杂、更昂贵。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月越南重新向海外游客开放后，香港居民需要申请25美元的电子签证。此前，申请必须亲自提出，费用为 50 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Slethaug 表示，该航空公司的三架波音 737-800 喷气式飞机正在飞往六个目的地，但第四架此类飞机将于 9 月准备就绪，该公司的目标是在今年年底前拥有总共六架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，这架额外的飞机将用于增加香港-大阪航线的航班数量，这是自 4 月份推出以来表现最好的航线。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们今年剩余时间的策略是通过增加航班来丰富我们的航线，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局将越南视为城市居民的新兴目的地。数据显示，今年上半年，香港接待了 11,776 名来自中国的游客，占疫情爆发前水平的 42%。&lt;/p>;&lt;p>;来自越南的游客仅占该市六个月期间近 1,300 万人次的游客总数，占疫情爆发前水平的 37%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大湾航空公司希望政府采取行动，增加竞争&lt;/h3>;&lt;p>;B南华旅行社助理总经理罗锦棠建议越南当局加大营销力度，吸引更多香港游客。&lt;/p>;&lt;p>;带领香港团体赴越南旅游已有30年的罗锦棠表示，结束一天工作的居民可以乘深夜航班前往胡志明市度过一个长周末，并补充说那里的低廉价格很有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“对于喜欢短途航班的人来说，胡志明市是一个不错的选择。”距离香港仅两小时车程。胡志明市还以其美食、高尔夫和法国遗产而闻名。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西贡索菲特广场酒店（25 年前在胡志明市开业的第一家国际酒店）总经理马里奥·门迪斯 (Mario Mendis) 表示，全球游客和航班的回归需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这家五星级酒店 80% 的客人是商务旅客，其余的是游客。&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多来自新加坡和马来西亚的游客访问了这座越南城市。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港大湾航空公司计划在 2027 年将机队规模扩大到 22 架。&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个负担得起的目的地，旅客一抵达就成为百万富翁”，他补充道，100 美元价值 236 万越南盾。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，游客每天仅需 5 美元至 10 美元即可游览这座城市，不包括酒店住宿费用。&lt;/p>;&lt;p>;2 上半年023，有 541 万人访问了越南，相当于新冠疫情前水平的近三分之二。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US commissions Navy warship in Australia, first ever in foreign port, response to China reach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3228588/us-commissions-navy-warship-australia-first-ever-foreign-port-response-china-reach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/78269898-daf5-4b66-8619-40d672345 401_43212024.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国周六在澳大利亚悉尼入役一艘军舰，这是美国海军舰艇首次在外国港口服役，这两个亲密盟友加强了军事联系，以应对中国不断扩大的地区影响力。&lt;/p>;&lt;p>;这艘独立级濒海战斗舰以一艘澳大利亚皇家海军巡洋舰命名，该巡洋舰在支持美国海军陆战队在瓜达尔卡纳尔岛登陆时被击沉。 1942 年 – 在悉尼港的澳大利亚海军基地举行的仪式上服役，正式加入美国海军现役舰队。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚人可以感到自豪的是，这艘由当地工业在西澳大利亚设计并以堪培拉号舰艇命名的舰艇，在美国海军历史上首次在这里服役，”澳大利亚国防部长理查德·马勒斯在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这艘美国舰艇在澳大利亚水域的服役反映了“我们共同致力于维护他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国舰艇跟踪“有史以来最大规模”的澳美联合军演&lt;/h3>;&lt;p>;此次仪式正值美国和澳大利亚之间两年一度的“护身军刀”军事演习之际，随着中国在印太地区日益增强的实力，此次演习被视为力量和团结的展示。&lt;/p>;&lt;p>;演习在澳大利亚各地举行，历时两周，包括模拟陆地和空战，以及两栖登陆。&lt;/p>;&lt; p>;除澳大利亚和美国外，加拿大、斐济、法国、德国、印度尼西亚、日本、新西兰、巴布亚新几内亚、韩国、汤加和英国的部队也参加了演习。&lt;/p>;&lt;p>;作为军演的一部分，日本陆上自卫队 (JGSDF) 周六在澳大利亚东海岸悉尼以南约 195 公里（121 英里）的杰维斯湾发射了一枚地对舰导弹。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚日本国防部表示，这次演习“标志着日本陆上自卫队首次在澳大利亚测试其能力”。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧洲国家加强其在该地区的存在，德国首次派出 210 名伞兵和海军陆战队员参加演习。&lt;/p>;&lt;p>;根据 3 月份宣布的 Aukus 项目，美国和英国已同意帮助澳大利亚获得一支核动力潜艇舰队。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，即 2030 年代初，美国应向澳大利亚出售三艘美国弗吉尼亚级核动力潜艇，澳大利亚可以选择再购买两艘。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Monkey nuts: chaos in Pakistan court as baby primate escapes during smuggling case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3228586/baby-monkey-causes-chaos-pakistan-court-during-smuggling-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/7e17f237-94ce-4b55-96ea-46fdd051934 a_e94b645e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;官员称，一只小猴子逃离了作为野生动物走私案件证据的部队后，在巴基斯坦法院造成了混乱。&lt;/p>;&lt;p>;周四，两名男子在卡拉奇郊外被拦截，他们试图将 14 只小猴子装在通常用于运输芒果的板条箱中走私。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当他们周五被带上法庭时，其中一只猴子逃脱了，造成了混乱工作人员试图将它从树上引诱下来。&lt;/p>;&lt;p>;信德省野生动物部门负责人贾韦德·马哈尔 (Javed Mahar) 说：“猴子被关在箱子里，状况很糟糕……它们几乎无法呼吸。”&lt;/p>;&lt;p>;在巴基斯坦，交易或饲养野生动物是非法的，但法律经常被忽视，而且异国宠物的市场很活跃。&lt;/p>;&lt;p>;猴子经常被街头艺人饲养以吸引顾客，在某些情况下，猴子被犯罪分子训练进入房屋偷窃。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五，走私者每人被罚款 10 万卢比（350 美元），法院下令将猴子移交给卡拉奇动物园，这一举措立即遭到野生动物官员的批评。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚市场屈服于压力，结束“残酷”的狗肉、猫肉贸易&lt;/h3>;&lt;p>;“这些猴子应该被送回它们被捕获的自然栖息地，”马哈尔说。&lt;/p>;&lt;p >;巴基斯坦的动物园因其设施简陋而臭名昭著，活动人士指责它们无视动物福利。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，法院下令关闭该国首都唯一的动物园，因为其破旧的状态。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chip bosses tell Joe Biden US has much to lose if China export curbs go further]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228583/chip-bosses-tell-biden-us-has-much-lose-if-china-export-curbs-go-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/a1e604f2-c55f-43c8-8669-adbac40f93 db_89cf1df3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据知情人士透露，美国最大芯片制造商的领导人本周告诉拜登官员，政府应该研究对华出口限制的影响，并在实施新限制之前暂停。&lt;/p>;&lt;p>;周一在华盛顿举行的会议上，英特尔公司的帕特·基辛格、英伟达公司的黄仁勋和高通公司的克里斯蒂亚诺·阿蒙警告说，出口管制可能会损害美国的领导地位行业的。由于会谈是私下进行而要求匿名的人士表示，拜登官员听取了演讲，但没有做出任何承诺。&lt;/p>;&lt;p>;芯片行业正在努力应对中美之间日益紧张的局势。华盛顿以对这个亚洲国家获得某些能力的国家安全担忧为由，迫使各公司限制向其最大市场的发货。&lt;/p>;&lt;p>;一位反对现行限制向中国出口人工智能硬件规则的高管表示，该政策尚未达到减缓中国人工智能发展的预期效果。&lt;/p>;&lt;h3>;芯片啊嘿！日本在台北的帮助下为国产半导体充电&lt;/h3>;&lt;p>;据知情人士透露，拜登团队一直在探索进一步收紧现有限制的方法，例如，针对英伟达专门为中国市场生产的芯片。除了美国的限制之外，美光科技公司等美国芯片制造商还面临北京方面的行动，这些行动损害了他们在中国开展业务的能力。&lt;/p>;&lt;p>;这三家公司的代表和国家安全委员会发言人均拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文周五表示，他同意高管们的观点，即这种方法需要是“小院子、高围栏”——有效但有限。他为政府迄今为止的行动辩护，称这些措施是有针对性的，对大多数芯片的中美贸易几乎没有影响。&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数美国设计的芯片向中国的销售有增无减，”他在阿斯彭安全论坛上表示。 “这种情况一直持续到今天。”&lt;/p>;&lt;p>;他暗示可能会采取更多限制措施，但只有在与受影响的公司进行深入讨论后才会实施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续研究对国家安全和军事应用技术的非常有针对性、非常具体的限制，并严格、仔细、有条理地做出判断 - 是的，与我们的私营部门进行深入协商，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的讨论中，英特尔的基辛格告诉国务卿沙利文知情人士称，州政府安东尼·布林肯(Antony Blinken)和其他官员进一步限制其公司在中国的业务，将危及拜登将芯片生产带回美国的关键政策。&lt;/p>;&lt;p>;这位高管表示，如果没有中国客户的订单，英特尔计划在俄亥俄州建造工厂等项目的必要性就会大大降低。英伟达的黄表示，限制其部分芯片在中国的销售只是让替代品更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，高管们认为，虽然中国客户被迫购买更多芯片来完成违禁产品的工作，但这并没有显着减缓他们的速度。他们认为，他们使用的软件的可用性和质量足以弥补任何硬件限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国芯片行业组织敦促美国不要施加进一步的限制&lt;/h3>;&lt;p>;也在阿斯彭安全论坛上发言的基辛格在周三露面时提到了在华盛顿举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实传达了一个关于中国的非常重要的信息，”他说。 “目前，中国占半导体出口的 25% 至 30%。如果我的市场减少 20% 或 30%，我就需要建造更少的工厂。”&lt;/p>;&lt;p>;他认为，允许其芯片公司进入中国市场总体符合美国的利益，因为来自中国的收入有助于推动研发。这是保持中国在量子计算等新技术领域的领先地位所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;高通 60% 以上的收入来自中国地区，该公司向小米等智能手机制造商供应零部件。基辛格本月早些时候访问了北京，展示了该公司最新的人工智能芯片，他认为中国是英特尔最大的销售地区，其中中国约占其收入的四分之一。对于英伟达来说，中国约占销售额的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，应用材料公司等芯片设备制造商的收入受到的打击最大，被迫削减了数十亿美元的预测。但公司担心这些限制会扩展到其他类别的芯片，也影响了一些设备制造商。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Today it’s a dog’: China pet abuser dumped after violent attack on girlfriend’s corgi, sparking fears about whom  he might target next]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228246/today-its-dog-china-pet-abuser-dumped-after-violent-attack-girlfriends-corgi-sparking-fears-about?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/63107d4b-2c77-44f8-bd2f-24e3c662 a65c_3b052869.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一段中国一只狗被主人男友殴打的视频在社交媒体上疯传，在这个宠物缺乏免受虐待法律保护的国家引发了公愤。&lt;/p>;&lt;p>;据星视频报道，监控摄像头记录到7月15日，来自中国中部河南省的一名身份不明的男子暴力攻击女友的柯基犬。&lt;/p>;&lt;p>;在这段疯传的视频中，该男子是当柯基犬躲在洗脸盆下面时，他蹲下来，右腿伸向柯基犬。他踢了狗十多次，狗发出痛苦的叫声。&lt;/p>;&lt;p>;然后他对狗大喊大叫，命令它进入客厅，柯基犬服从了。&lt;/p>;&lt;p>;然后，该男子跟着柯基犬，柯基犬处于公寓内不受监控摄像头监控的区域。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有图像显示他接下来做了什么，但视频中可以听到踢腿、喊叫和吠叫的声音。&lt;/p>;&lt;p>;该女子&lt;/p>;&lt;p>;报道称，她离家后不久就在智能手机上观看了监控录像。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，她觉得奇怪的是，她那只粘人的宠物每次见到男友时总是远离他。&lt;/p>;&lt;p>;她看到虐待录像后回到家，就与该男子分手并让他离开。&lt;/p>;&lt;p>;该录像被分享到网上后，前男友为自己辩护。他说这只狗是他和前女友之间关系紧张的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道她疯狂地爱着她的柯基犬。我无法理解这种感情，我相信它对我产生了负面影响，使我感到我的担心会一旦消失了。一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“离开这个人是正确的事情。我无法想象有一天他会对她做什么。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国有保护野生动物和牲畜的法律，但没有任何一般性的虐待动物法律或对宠物的保护，导致许多虐待和杀害事件逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p>;两个月前，中国东部的一名男子在与伴侣打架时将一只萨摩耶犬从七楼公寓的窗户扔出，该动物当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;中国东部警方拘留了一名男子。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月疯传的一段视频显示，一名男子在广东省一条繁忙的马路中间遗弃了一只狗，引发了网上关于虐待动物的争论，并促使警方寻找罪魁祸首。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chip battle may seem like a plot from a TV drama but Beijing is focused on reality as US silicon curtain draws near]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228484/tech-war-chip-battle-may-seem-plot-tv-drama-beijing-focused-reality-us-silicon-curtain-draws-near?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/722ee807-aae3-4f56-8393-6728c6cc85c 5_d06dfbc1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一部虚构的电视剧中，一家中国私营科技公司承接了一个国家项目，生产用于深紫外光刻机的激光设备，这种设备对于先进芯片生产至关重要，目前受到美国严格的出口限制。&lt;/p>;&lt;p>;当该公司的老板被外国政府拘留，而他的妻子（暂时控制了该企业）表示该企业正处于崩溃的边缘时，情节变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;尽管该公司的首席研究员很想套现并快速获得市场利润，但该公司的管理层仍在继续前进。妻子将房屋转抵押以筹集资金并出售股权，而研究团队则继续克服技术难题。&lt;/p>;&lt;p>;在不透露整个情节的情况下，由于网络泄漏，我们知道该剧有一个幸福的结局，名为“最好的筹码，或我的中国筹码”。该剧共24集，原定于7月10日在中国视频网站优酷播出，但因“档期调整”而在最后一刻推迟上映。&lt;/p>;&lt;p>;然而，泄露的照片和剧情爆料在网上引起了很多嘲笑，因为大多数网民都知道，中国目前正处于与美国的科技战中，与美国的科技战相去甚远，这场战斗给民族复兴蒙上了一层阴影。随着美国及其盟国升级对中国的芯片出口限制，北京被迫以精心策划的报复措施来回应，而不是通常的捶胸顿足。其中包括禁止销售存储芯片制造商美光公司的某些产品，以及限制对半导体制造至关重要的稀土金属镓和锗的出口。&lt;/p>;&lt;p>;中国半导体行业协会理事长于协康在南京举行的年度世界半导体大会(WSCE)上表示，由于美国的贸易制裁，中国面临着长期的行业混乱。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国“发展强劲数字经济和快速增长的国内市场的国家战略为中国提供了巨大的机会”他周四表示：“中国的芯片产业将转向更高的档次并升级其技术。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京决心解决其技术瓶颈，但它也一直在为与美国的长期竞争做准备。中国国内半导体行业的一个变化是上下游企业之间的合作更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;随着泛林集团等外国设备公司为遵守华盛顿更新的出口管制而撤回对某些中国客户的服务，长江存储等中国芯片制造商不得不向当地设备供应商寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;长江存储董事长陈南翔在 6 月的 SEMICON China 2023 行业论坛上表示，该公司发现很难为其进口设备获取备件。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已经合法购买的设备无法获得备件，”陈说。他表示，外国设备供应商如果无法提供售后服务，就应该“回购”设备，这表明这些进口机器中的大部分可能处于闲置状态。&lt;/p>;&lt;p>;一位因此事敏感而不愿透露姓名的业内人士告诉《华盛顿邮报》，由于美国供应商无法提供基本的客户服务，长江存储已转向本土设备供应商，要求他们为泛林集团在存储芯片生产中仍在使用的刻蚀工具定制组件。&lt;/p>;&lt;p>;“这在中国是闻所未闻的。消息人士称，“最终用户要求另一家公司为另一家公司的机器提供定制零件，这对半导体行业来说是一个巨大的挑战。”该消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;随着荷兰和日本加入美国对某些必需品的控制，对中国进口先进芯片设备的封锁将继续下去。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么这位风险投资者在美国芯片限制的情况下仍看好中国人工智能&lt;/h3>;&lt;p>;从本周六开始，日本政府将正式要求向中国出口 23 种半导体工具和材料的许可证，这实际上尽管北京方面公开抗议，但仍禁止大陆进口光刻胶等日本产品。&lt;/p>;&lt;p>;日本新的出口管制加强了对中国在全球半导体供应链中的作用的控制，即使它可以使某些供应去美国化。日本一直是中国进口芯片制造工具的最大替代采购来源国之一，中国自己的海关数据显示，从日本进口的芯片工具进口量较2019年增长了2.66倍，到2022年将达到创纪录的48亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“（日本的新管制措施）将真正阻碍中国在20纳米以下非前沿节点制造芯片的能力，”Counterpoint Research的特聘研究总监理查德·温莎（Richard Windsor）在一份报告中写道。面对日益恶化的局势，中国通过美光销售禁令和对稀土金属的限制进行报复。稀土金属的供应量中，中国占全球供应的大部分（如果不是精炼能力的话）。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使谢峰本周在阿斯彭安全论坛上表示，如果华盛顿对中国实施更多限制，北京将做出进一步反应。据报道，拜登政府正在考虑采取行动，将更多芯片列入其出口管制清单，以减缓中国人工智能的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府不能袖手旁观。中国有句俗话说，我们不会……挑衅，但我们也不会因挑衅而退缩，”他说。 “但我们绝对不希望针锋相对。我们不想要贸易战、技术战，我们要告别铁幕和硅幕。”&lt;/p>;&lt;h3>;美光负责人会见北京商务部：中国媒体报道&lt;/h3>;&lt;p>;中国得到了美国芯片公司的一些支持，他们担心美国对中国加强贸易制裁可能会损害整个行业的生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国鹰派在华盛顿以国家安全为由推动更严格的出口管制，美国芯片公司包括英伟达和英特尔在内的多家公司已开始提供定制产品，以满足中国对先进芯片不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔首席执行官帕特里克·基辛格(Patrick Gelsinger)上周低调结束了对中国的访问，这是他三个月内的第二次中国之行，目的是向客户推销其Gaudi2处理器，其中包括中国领先的服务器制造商之一新华三集团。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国半导体行业协会与中国半导体公开表达了对“美国政府[当前]贸易政策制定方向”的担忧。行业协会也反对美国对中国芯片行业的额外限制。&lt;/p>;&lt;p>;北京也在调整自己的产业战略。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司龙洲经讯研究员张蒂莉本月在一份报告中写道，中国正在转变“相对自由的风险投资模式”，以在“新的全国体系”安排下将本土半导体行业推向“一个更加自上而下的体系，专注于克服美国技术封锁的单一使命”。&lt;/p>;&lt;p>;Z杭指出，中国芯片研发新体制的特点是高层政治领导、更加注重基础研究、加强公私合作。然而，当谈到“不仅要实现一些明确的技术目标，还要在商业市场和大规模生产方面取得成功”时，中国是否能够实现这一目标，目前还没有定论。&lt;/p>;&lt;p>;中国的芯片自给自足努力也因腐败丑闻而受到玷污。被称为“大基金”的国家半导体投资基金的多名高管因腐败指控被捕。与此同时，中国开发国产光刻系统的努力尚未取得有意义的成果。&lt;/p>;&lt;p>;中国战略的另一个显着变化是当前芯片项目的透明度降低，以避免受到美国制裁雷达的影响。庆祝技术突破曾经是该行业企业公告中最喜欢的话题。&lt;/p>;&lt;p>;例如，长江存储自 2022 年 10 月以来就没有更新其企业新闻版块，电信设备巨头华为技术有限公司对其当前对先进芯片的想法保持沉默。&lt;/p>;&lt;h3>;中国南京芯片中心在中美科技战的阴影下举办半导体博览会&lt;/h3>;&lt;p>;中国最大的代工厂中芯国际今年早些时候从其网站上删除了 14 纳米工艺的提及，引发人们对其是否在向公众隐瞒其技术进步现状的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;在本周的 WSCE 上发言的大多数半导体专家似乎都承认美国的制裁将会加剧，而中国在先进芯片制造方面的自给自足将是一场日益艰难的战斗，需要巨额资本支持。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临美国加强限制的威胁，但中国半导体行业仍然是重要的投资目标。&lt;/p>;&lt;p>;华创资本合伙人胡英平在一次投资中表示。 WSCE 的专家小组表示，中国“已进入[半导体]自给自足的更深阶段”，如果没有美国的压力，这一切就不会发生。他补充说，他的基金打算投资更多处于早期阶段的芯片初创公司。&lt;/p>;&lt;p>;一位专注于硬件技术、大部分时间都花在拜访半导体初创企业的北京半导体风险投资家告诉《华盛顿邮报》，日本最新的限制并不是他圈子里的人主要关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是日本还是美国，无论制裁是早还是晚，这都再次证实了我们的信念，即国产替代是我们应该下注的地方，”他要求匿名。由于此事的敏感性。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，中国的国内市场已经受到这些制裁的影响”，他补充说，这将激励企业加快“国内替代”的努力。不过，他补充说，整个过程至少需要5到10年才能见效，而且仍然存在巨大的失败风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京电信信息门户CCTime.com的创始人项立刚表示，“像《极芯》这样的电视剧不仅无法推动行业发展，也无法反映真实的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;张莉莲补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Survivors of Myanmar’s scam mills talk torture, death, organ harvesting – and the battle to escape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228549/survivors-myanmars-scam-mills-talk-torture-death-organ-harvesting-and-battle-escape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/79aed53d-aaf7-411d-9b94-5af99ff6e7d7 _d5856cce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;*所有受害者的姓名均已更改，并省略了一些细节，以防止身份识别。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸诈骗中心的负责人不希望全世界看到里面发生的事情。抵达后，手机会被没收，工作设备在任何人离开之前都会被擦除，因为骗子老板竭尽全力隐瞒他们的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;简和马克斯是两名菲律宾人，被迫为缅甸与泰国边境的一个犯罪集团工作，他们被迫再等待 10 天，然后才于 7 月初最终获释，以便伤口愈合。&lt;/p>;&lt;p>;“他们因为我们的瘀伤而拘留了我们，”简说，展示了她背上和身上的伤疤。肩膀。 “他们不想让任何人看到。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管做出了这些掩盖努力，广泛而严重的虐待行为的证据仍在不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;受害者和反人口贩运活动人士向《亚洲周刊》提供的视频显示，电刑、殴打以及工人被戴上手铐、蒙住眼睛并被迫睡在拥挤的房间里。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频是用拍照手机拍摄的，地点和时间无法独立核实，但它们描绘了一个严峻的场景克伦邦苗瓦迪镇及其周边地区的诈骗团伙实施虐待的情景。&lt;/p>;&lt;p>;来自世界各地的数万名工人被贩运到该行业，该行业在 2019 年左右扎根，并在缅甸 2021 年军事政变后陷入过度发展。&lt;/p>;&lt;p>;里面的受害者因未能实现老板设定的高目标或只是要求回家而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p >;“这里的每一秒都像是酷刑，”尼泊尔受害者阿什拉夫 (Ashraf) 在 7 月底获释前告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些人来说，里面的虐待会导致致命。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，格蕾丝·马塔 (Grace Mata) 被拐卖到妙瓦底 (Myawaddy) 地区的 KK Park。四个月后，这名22岁的肯尼亚人在昏迷不醒的情况下被送回泰国，并被送往泰国边境小镇美索的一家医院，情况危急。大约两周后，她去世了。&lt;/p>;&lt;p>;位于 Mae Sot 的反人口贩运非政府组织 Global Alms 的首席执行官 Mechelle Moore 表示，这名年轻女子“在 KK Park 内的一家医院非法进行”，接受了一次拙劣的手术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图将家人带到这里，但速度不够快，所以我最终不得不关掉机器，”摩尔说，她提供了一封来自肯尼亚驻泰国大使馆的信函，授予她授权书马塔。 “I pulled out the tube and watched her slowly pass.”&lt;/p>;&lt;p>;Moore believes that the doctors who operated on Mata were brought in to harvest her organs – a practice that survivors told This Week in Asia they had heard rumours about. Jane 说，今年新来到 KK Park 的新来者必须接受血液检测。 Most “assume it&#39;s for organ trafficking”, she said.&lt;/p>;&lt;p>;Industrial-scale scamming requires a deep pool of workers – mainly young English and Chinese-language speakers in need of work after the lean pandemic years.&lt;/p>;&lt;p>;Most trafficked into these compounds have no idea they&#39;re in Myanmar until it&#39;s too late. For Grey, a young Filipino man, it was only when he saw the Myanmar flag that he realised he wasn&#39;t in Thailand.&lt;/p>;&lt;p>;Grey landed in Bangkok and travelled through Thailand to Myanmar – the most common route. A smaller number, like Nepal national Ashraf, fly into Myanmar&#39;s largest city, Yangon, and are driven east through the war-torn country.&lt;/p>;&lt;p>;Thinking he was in Thailand, where he was told he would be working, Ashraf was still seeking confirmation six months after his arrival. “哪个国家？你能告诉我吗？ he asked This Week in Asia in June after sharing his live location.&lt;/p>;&lt;p>;Arjun, an Indian national speaking from inside a compound on behalf of a group from across South Asia, said they haven&#39;t been paid since March.当他们四月份罢工时，他们被锁在一个没有电、没有食物的房间里三天。 The compound&#39;s name has been withheld for the group&#39;s safety.&lt;/p>;&lt;p>;“The company is treating us like animals,” he wrote. “Help us, I&#39;m begging you.”&lt;/p>;&lt;p>;He showed This Week in Asia his communications with India&#39;s embassy in Yangon asking for help, as well as an April letter sent by the embassy to Myanmar&#39;s Ministry of Foreign Affairs requesting support.&lt;/p>;&lt;p>;When asked about Arjun&#39;s case, an embassy representative, who asked not to be named, said that “getting things done” is “very difficult”.&lt;/p>;&lt;p>;“These are not areas where the police can go and get the people out. The government does not have any direct influence over these compounds,” he said, referring to the military junta that seized power more than two years ago.&lt;/p>;&lt;p>;In the absence of official law-enforcement channels, governments and NGOs are largely restricted to offering support once victims have made their way back to Thailand.&lt;/p>;&lt;p>;The fastest and easiest way to leave is for workers to terminate their “contracts” with large cash payments calculated by how much they earned the scam gang, minus inflated fees for transport and recruitment.&lt;/p>;&lt;p>;Workers often leave saddled with debt after emptying their savings, taking out loans and borrowing from family and friends to scrape the money together. This was how Ashraf finally secured his release in mid-July, forking over US$10,000.&lt;/p>;&lt;p>;Though promised high wages, most end up leaving in a significantly worse financial position than when they entered.&lt;/p>;&lt;p>;“They didn&#39;t give us our salary, they stole our money, they stole our jewellery,” Jane said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Hell on Earth&#39;: Malaysian&#39;s death at 23 linked to Asia&#39;s scam gangs&lt;/h3>;&lt;p>;As people returning from Myanmar&#39;s scam centres usually cross back into Thailand upon release, NGOs can find themselves accused of human trafficking if they assist.&lt;/p>;&lt;p>;Further complicating matters, most victims initially enter Thailand as tourists before being taken to Myanmar, only returning to their country of arrival long after their visas have expired.&lt;/p>;&lt;p>;Facing overstay charrges, many are advised to surrender to immigration authorities who can proceed with court proceedings that usually see them convicted, fined and temporarily banned from re-entering Thailand.&lt;/p>;&lt;p>;The alternative – registering under Thailand&#39;s National Referral Mechanism, created last year to process trafficking victims – results in a months-long investigation.&lt;/p>;&lt;p>;Moore said that 90 per cent of the more than 450 people she&#39;s worked with “choose to go home as soon as possible” by turning themselves into immigration officials without lodging a formal complaint.&lt;/p>;&lt;p>;“So much of this is going under the radar,” she added. “We have no idea how big this is.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Natashya Gutierrez, edited by Aidan Jones&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s ambitious plans if elected president in 2024: target his enemies, China and ‘settle’ Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228580/trumps-ambitious-plans-if-elected-president-2024-target-his-enemies-china-and-settle-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 14:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/bc5588f6-16a0-42e8-9ce9-47d745cb3e3c_3cc09057.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;If Donald Trump returns to the White House in 2025, he&#39;ll bar babies born in the US from automatically claiming citizenship, ban transgender people from the military, hold elections for school principals and swiftly end the war in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;That&#39;s according to Trump himself, who has made no secret of his intentions as he campaigns to challenge President Joe Biden.&lt;/p>;&lt;p>;His plans, shaped by a group of firebrand allies from his first term, also include ousting scores of civil servants in the national-security and law-enforcement establishment and ordering the Justice Department to criminally investigate his predecessor.&lt;/p>;&lt;p>;Outside his devoted followers, Trump&#39;s second term ambitions likely aren&#39;t widely known.他的巡回演讲和集会通常以长篇大论地讲述他对政敌和因各种刑事指控追捕他的检察官的不满而开始。 By the time he gets to his actual plans, TV networks (and sometimes even his in-person audience) have often tuned out.&lt;/p>;&lt;p>;For those with the patience to hear him out, however, Trump has started to go deep in his own policy weeds.他的许多提议可能会面临法庭挑战。 others would be difficult to pass through Congress.&lt;/p>;&lt;p>;“He is throwing down a lot of policy and nobody is picking it up,” Trump&#39;s former strategist Steve Bannon, who is once again advising him, said in an interview. “有很多智囊团、三四个工作组和许多其他载体都聚集在一起。 The second term is being put together right now.”&lt;/p>;&lt;h3>;Trump says he has been told he&#39;s a target in 2020 election investigation&lt;/h3>;&lt;p>;A coterie of aides and informal advisers from the fringe of the Republican Party are advising Trump on his policies.&lt;/p>;&lt;p>;They include Roger Stone, who recently travelled on Trump&#39;s plane with him to Iowa;退役将军迈克尔·弗林（Michael Flynn）曾短暂担任特朗普的国家安全顾问；特朗普前顾问史蒂芬·米勒(Stephen Miller)支持他最激进、最具争议的反移民措施； and Bannon, who fell out of Trump&#39;s favour but, in the final hours of his first term, secured a pardon that ended the strategist&#39;s prosecution on federal fraud charges.&lt;/p>;&lt;p>;Flynn was also pardoned by Trump after pleading guilty to lying to the FBI, and Trump commuted Stone&#39;s 40-month prison sentence on charges stemming from the investigation of Russian interference in the 2016 election.&lt;/p>;&lt;p>;Trump&#39;s plans include an upheaval of federal law enforcement, even as he and several close advisers confront a growing raft of legal challenges. Trump recently received a target letter from the special counsel investigating efforts to overturn the 2020 election, Jack Smith, who has already charged him with mishandling classified information after he left office.&lt;/p>;&lt;p>;Bannon was found guilty last year of contempt of Congress and faces four months in prison, a ruling he is appealing.&lt;/p>;&lt;p>;If he wins in 2024, Trump is expected to end all federal prosecutions of himself and his supporters and advisers.&lt;/p>;&lt;p>;At the heart of the Trump policy-development process are two aides and former White House speech-writers, Vince Haley and Ross Worthington. They are assisted by think tanks formed by Trump administration alums including the America First Policy Institute – stacked with former officials including Larry Kudlow, Kellyanne Conway, Brooke Rollins and Keith Kellogg – and the Center for Renewing America, helmed by former top budget official Russ Vought.&lt;/p>;&lt;p>;One of the former president&#39;s allies called AFPI the Trump world&#39;s shadow government.&lt;/p>;&lt;p>;A handful of people at the conservative Heritage Foundation are also involved, including John McEntee, Trump&#39;s former body man turned head of White House personnel. McEntee spent his final months of the administration trying to root out officials deemed insufficiently loyal.&lt;/p>;&lt;p>;The policies Trump and his team are devising draw from the former president&#39;s own anger toward so-called “deep state” bureaucrats he believes stymied his first-term ambitions, as well as hostility among White conservatives toward education and social movements intended to support racial diversity and gender identity.&lt;/p>;&lt;p>;Trump recently told a conference of far-right mums that he&#39;d do away with the Department of Education entirely and have parents elect principals. Trump says he&#39;d ask Congress to pass a law recognising only male and female genders.&lt;/p>;&lt;p>;He also wants to increase tariffs on China by the billions, deploy the US navy to help fight drug cartels and build more of the wall between the US and Mexico that his first administration couldn&#39;t finish.&lt;/p>;&lt;p>;Former Trump economic adviser Steve Moore said he&#39;s expected to meet Trump soon to brainstorm ideas for contrasting his economic record with Biden&#39;s. Moore says Trump should zero in on how much middle-class families&#39; bills have risen under Biden due to inflation.&lt;/p>;&lt;p>;Trump says he would immediately “settle” Russia&#39;s war in Ukraine, without elaborating. In one video, he calls it a “lie” that “Russia represents our greatest threat.”&lt;/p>;&lt;p>;Trump&#39;s 2016 campaign was guided more by his own instincts, but his 2024 run is a better-managed affair, including professionally produced, presidential-looking policy videos, shot at his golf clubs, that are catalogued in a section of his campaign website called “Agenda47.”&lt;/p>;&lt;p>;Trump would be the 45th and 47th US president if he&#39;s returned to the White House.&lt;/p>;&lt;p>;“Never before in the modern era have you had someone looking to take the White House that has such a firm set of policy objectives,” his senior campaign adviser Jason Miller said in an interview.&lt;/p>;&lt;h3>;Americans widely pessimistic about democracy in US, poll finds&lt;/h3>;&lt;p>;Former Trump officials say he&#39;d issue a fresh executive order taking aim at bureaucrats believed to be so opposed to his policies that they would quietly thwart his directives.特朗普于 2020 年 10 月签署了一项命令，创建了一个名为“Schedule F”的联邦雇员类别，该类别没有公务员或工会保护，使他们更容易被解雇。 President Biden rescinded it.&lt;/p>;&lt;p>;“I would be shocked if two-thirds of non-political appointees in the Justice Department are not forced out in the first 100 days” after Trump returns to office, Bannon said. “将会对这个腐败机构进行清洗。 These radicals inside Justice, FBI, and CIA are going to be gone.”&lt;/p>;&lt;p>;About 56 per cent of Americans maintain an unfavourable opinion of the former president, according to an analysis by FiveThirtyEight. That figure hasn&#39;t dipped below 50 per cent since Trump left office and increased by almost 3 points since May, as the Republican Party primary contest has accelerated.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;ve heard it all from Trump himself: his agenda would immediately start rigging the economy for the country&#39;s wealthiest and stifle our domestic manufacturing boom at the expense of the middle class and he&#39;d push to ban abortion nationwide,” said Jaime Harrison, the Democratic National Committee chair.&lt;/p>;&lt;p>;The Trump team wants its focus on policy to draw a distinction with other Republican candidates including Florida Governor Ron DeSantis, who has centred his campaign around his popularity in his home state and culture-war issues.&lt;/p>;&lt;p>;Trump is also attempting to cast himself as the inevitable nominee and pivot toward Biden.到目前为止它正在发挥作用。 DeSantis, his closest challenger, remains about 30 points behind in primary polling.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore vows to ‘get to bottom’ of racial discrimination allegations made by police officer before his death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228578/singapore-vows-get-bottom-racial-discrimination-allegations-made-police-officer-his-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/1af28722-378b-44fd-9b48-c370b78d7 8f3_ee21b02d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法律和内政部长尚穆根周五要求新加坡警察部队 (SPF) 调查一名警官生前提出的种族歧视、工作场所欺凌和其他指控。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，一名 36 岁男子被发现一动不动地躺在义顺房屋委员会大楼脚下，他被确认为警察，于周五晚上在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p >;该警官死前曾在脸书帖子中提出多项指控。他详细描述了他所说的有毒工作文化，并补充说，他曾寻求帮助，但遭到回避和拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子已被删除，但 Reddit 上分享了它的几张截图。&lt;/p>;&lt;h3>;“为什么这种情况仍然发生？”：种族主义事件引发新加坡的反思&lt;/h3>;&lt;p>;尚穆根将这名警官命名为 Uvaraja Gopal，并向他的家人表示最深切的哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;“他已将发了一篇帖子，其中除其他外，称他在 SPF 中面临种族歧视。这些指控和其他指控都很严重，”部长在 Facebook 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我已要求 SPF 彻底调查此事。我们将会追查到底。并承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;尚穆根重申“明确的非歧视政策”，所有官员都有权受到公平对待。&lt;/p>;&lt;p>;“SPF 作为一个组织致力于这一原则。 “我们将调查事实。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;对印度人进行种族歧视的新加坡人中的“少数”：部长&lt;/h3>;&lt;p>;在另一篇 Facebook 帖子中，警方表示，他们“意识到”该警官在工作中提出的挑战，并“向他提供了各种援助”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将彻底调查他在 [Facebook] 帖子中提出的所有问题。”&lt;/p>;&lt;p>;警方还表示他们正在协助该警官的家人度过悲痛，对他的死亡的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 已联系警方，以获取有关向该警官提供的援助的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police search for mainland Chinese parents, family of 12-year-old boy abandoned in hospital emergency department]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228579/hong-kong-police-search-mainland-chinese-parents-family-12-year-old-boy-abandoned-hospital-emergency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/22/ec1d886f-6294-493c-99e0-490381be6b da_f935d08e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正在寻找一名12岁男孩的家人，该男孩被发现被遗弃在医院急诊室。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，父母来自中国大陆的陈希尔顿于周五下午在油麻地广华医院被发现独自徘徊。&lt;/p>;&lt;p>;陈希尔顿持有香港身份证，目前由儿童福利协会照顾。 .&lt;/p>;&lt;p>;男孩看上去没有受伤。他身高 1.45 米（4.7 英尺），黑发，身材瘦削。他被发现戴着黑框眼镜，身穿深蓝色短袖T恤、卡其色短裤和黑色凉鞋。&lt;/p>;&lt;h3>;3岁香港男孩独自在家时从窗外坠落受伤&lt;/h3>;&lt;p>;油尖警区警方正在调查事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方敦促其亲属和任何有线索的人与警方或警区人员联系，电话：3661 9515，或发送电子邮件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore matchmaker ‘preaches the gospel’ in helping Asian men find Vietnamese brides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3228518/singapore-matchmaker-preaches-gospel-helping-asian-men-find-vietnamese-brides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.22 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/b04c942b-361e-437e-9de4-de1f0c1534 a4_75cd0526.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在新加坡一家旧购物中心二楼的一家商店里，越南女性照片旁边的红色横幅上写着“寻找爱情，爱情”。&lt;/p>;&lt;p>;31 年来，True Love Vietnam 总部位于乌节广场，这是一个遍布美容水疗中心和按摩院的购物中心，专门为来自亚洲各地的单身男性寻找越南伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个创意。马克·林 (Mark Lin) 于 20 世纪 90 年代初首次发现了市场缺口，当时韩国、中国和新加坡的男性开始涌向越南寻找妻子。&lt;/p>;&lt;p>;越南经济正在向外国人开放，随着金钱和文化的转移，亚洲各地的工薪阶层单身男性抓住了在国外结婚的机会。越南提供了更多的潜在妻子，允许男人在外貌、年龄甚至贞操方面更加挑剔。&lt;/p>;&lt;p>;在他的第一任妻子离开他后，林最终在 55 岁时成为了自己服务的受益者，娶了一位他认为会成为好妻子的越南女人，但他以前的任何客户都没有选择过她。&lt;/p>;&lt;p>;这位 61 岁的台湾商人一向是实用主义者，他改变了看法。 -以短信的形式向联系人发送浪漫的财富。&lt;/p>;&lt;p>;“当我结婚时，我已经 55 岁了，我又穷又老，而且还残疾和破产，”一条典型的信息写道。 “你比我强多了，你没有理由找不到老婆。”&lt;/p>;&lt;p>;真爱越南始于台湾，2002年搬到新加坡，因为林和他的第一任妻子为他们的家庭寻找机会。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;林在越南拥有20多名星探，走路一瘸一拐，未经过滤，但他很快乐，他说他确保为他的客户源源不断地提供潜在客户，并声称已经成功转型一生进行了 1,000 场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名坚定的基督徒，林说这项工作类似于“传福音”。你有好东西，你必须与世界分享。”。&lt;/p>;&lt;p>;顾客经常通过口碑来找他，或者在看到林在他的社交媒体帐户上发布的照片​​后找到他。&lt;/p>;&lt;p>;一旦支付了 2,000 新元（1,500 美元）的押金，林就开始介绍。如果客户想要更多选择，他会为他们提供为期一周的越南之旅，只要支付 4,000 新元的押金，他们就可以结识更多的女性，甚至是她们的家人。&lt;/p>;&lt;p>;一次成功的匹配使林总共获得 10,000 新元的服务费用，其中包括安排婚礼并确保该女性获得在新加坡居住的长期居留证。&lt;/p>;&lt;p>;越南在 2000 年代初禁止商业婚介，以打击贩卖新娘行为，这种做法至今仍然有效。然而，禁令执行不力使得林在越南开展业务没有太大障碍。&lt;/p>;&lt;p>;他否认自己的行为类似于人口贩卖，这一指控经常针对业内人士。 “我们可以说不，我们可以选择，”他谈到自己的生意时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于越南女性来说，新加坡的吸引力在于物质生活更加舒适的前景，以及针对家庭暴力的更严格的法律，这让人们认为新加坡男性更加尊重他人。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在寻找一个忠诚、充满爱心、重视家庭的丈夫。新加坡是一个干净、现代化的环境，同样也塑造着人们的性格。”29 岁的美甲师 Hong Thu 说道。 “这就是我爱新加坡男人的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;女人也有自己的要求。 29岁的田女士是一家网上化妆品企业的老板，她希望未来的丈夫“长得好看，身高超过1.7米，经济稳定，能够照顾妻子和孩子”。&lt;/p>;&lt;p>;我不是在找一个没用的男人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她知道别人可能会认为她是一个“拜金女”，但她并不在意，说“我的生活是我的”。&lt;/p>;&lt;p>;田女士洪图找到了林，因为他为他们的朋友介绍了新加坡丈夫。他们更愿意慢慢来，但 Lin 一直试图通过带他们去新加坡会见更多候选人来加快这一过程。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的客户往往年龄较大，但 20 多岁和 30 多岁的男性在很难找到约会时间或无法满足新加坡女性的经济和社会愿望后，也开始向 Lin 寻求爱情。其中一位是一位 5​​0 岁的离婚者和父亲，他使用别名“威士忌”来避免家人的指责。虽然威士忌不起作用，但林证实自己是靠金钱赚钱的。&lt;/p>;&lt;h3>;越南对猥亵女性的罚款为 9 美元，引发了对更严厉法律的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;他与林长达一年的越南之旅涉及两次失败的越南之旅，其中与他建立“磁性”情感联系的女性选择了另一条路。直到第三次来到胡志明市，他才找到了结婚对象。他现在正在等待她搬到新加坡，以便他们可以正式结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“越南越来越发达，[女性]可以赚钱，”他说。 “十年后，找到并娶一个越南女人就不再那么容易了。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，幸福永远无法保证。&lt;/p>;&lt;p>;林估计，他促成的婚姻中约有四分之一以离婚告终，理由是语言障碍、不忠和不相容。如果该妇女尚未获得新加坡公民身份，离婚还会迫使她搬回越南，这个过程可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，一些顾客将林告上法庭。但当爱情变质时，林不会退款。&lt;/p>;&lt;h3>;新报告揭示了越南-中国人口贩运中最脆弱的一方&lt;/h3>;&lt;p>;“每次他们在法庭上起诉我时，我都赢了。因为我没有错。你不能责怪媒人，是你自己挑选的。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他也很快就会粉碎浪漫的理想。 “如果男人和女人之间有爱情，结婚后爱情就会消失。只剩下家庭关系和法律责任了。家里没米了，还谈恋爱吗？你只需去工作并赚钱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>