<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong companies say HKEX is ‘micromanaging’ in its fix for overboarding, governance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3271658/hong-kong-companies-say-hkex-micromanaging-its-fix-overboarding-governance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/c2516678-287d-49c6-b2be-4ddf2565f1bf_e874dd8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特 Tadawul 集团首届资本市场国际版的与会者2024年5月9日在中环香港证券交易所（港交所）汇通大厅举行的论坛。图片：Edmond So。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上市公司纷纷站出来“强烈反对”该市证券交易所计划限制每位独立董事可以占据的董事会席位数量，并限制其任期。&lt;/p>;&lt;p>;“对董事职位数量的硬性限制并不能[确保]更好[业绩]，”香港上市公司商会行政总裁黄明伟表示，该商会的成员包括新鸿基地产、恒基兆业地产以及大多数在香港交易所上市的最大公司。&lt;/p>;&lt;黄在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“一名董事可能担任多个董事职务，但仍然可以贡献足够的时间和精力来服务。” “这归结为个人的正直和纪律。董事们非常清楚自己的职责以及不履行职责的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;黄的言论代表了香港最强大的游说团体之一对香港交易及结算所有限公司（香港交易所）的最强烈反对。截至 8 月 16 日，公众将就其改善公司治理的提案提供反馈。香港交易所希望将独立非执行董事 (IED) 的董事会席位上限设定为 6 个，每个席位最长可达 9 年，自 2025 年 1 月起生效，并有三年的日落期来纠正“过度董事会”问题。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/2109fb21-968c-43e2-99cc-69e365d65925_01f3dbdd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港上市公司商会行政总裁黄明伟，2007 年 1 月 23 日。照片：Jonathan Wong。&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有二十多位企业人士担任香港 181 家公司的独立非执行董事，每家公司的任职人数都超过了拟议的六名董事人数上限。据香港交易所称，香港最繁忙的五名独立非执行董事分别在 10 名或更多董事会中担任职务。数据显示，多达1,500名独立非执行董事在810家公司担任董事时间超过9年。&lt;/p>;&lt;p>;香港在解决“过度董事会”问题方面落后于其他证券交易所。在北京、上海和深圳，兼任独立非执行董事的人数上限为 3 人。伦敦证券交易所限制全职执行董事在富时 100 指数公司中只能拥有一个董事会席位。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡已规定所有上市公司董事会的三分之一必须由独立非执行董事组成，每名独立非执行董事最多为九名年，从 2022 年开始。马来西亚也有九年的限制，从 2022 年起实施的绝对上限为 12 年。&lt;/p>;&lt;p>;香港从 2028 年开始对独立非执行董事的任期实行九年限制，这是“不适当的”黄说，这相当于证券交易所的“微观管理”。&lt;/p>;&lt;p>;“董事在董事会任职的时间越长，他对业务的了解就越多，[这可以带来]更好的建议，”他说。 “没有证据表明所谓的上市公司受益。这只会限制独立非执行董事的选择，并阻止公司任命他们认为合适的人才。”&lt;/p>;&lt;p>;这是香港交易所近二十年来第二次尝试通过限制亚洲上市公司之一的董事职位来改善公司治理。最大的资本市场，该交易所首席执行官陈邦妮（Bonnie Chan）表示，这是一项“永久的工作”。 2010 年实施硬上限的提案在强烈反对后被放弃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/24/fa8665c0-4913-4d1a-ac1e-9a5109bec380_717fe844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政总裁陈怡婷交易及结算所有限公司（香港交易所）于 2024 年 6 月 27 日在中环香港交易所举行的伦敦金属交易所亚洲周上发表讲话。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不断寻求改进”，陈在上任 100 天后在 6 月份接受《华盛顿邮报》采访时说道。她说，在治理方面，“人们总是希望做得更好”。&lt;/p>;&lt;p>;公司治理对于香港交易所至关重要，因为它改革了上市规则，以吸引更多的初创企业筹集资金。全球许多最大的养老金和资产管理公司在权衡投资时已经将治理纳入考虑范围，包括董事会的性别多样性和 ESG 披露。&lt;/p>;&lt;p>;香港的资产管理公司和经纪商支持香港交易所的计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这些建议将有助于加强公司治理，”香港证券业协会主席寇洁说。 “设立上限是因为上市公司的事务复杂，需要董事花费足够的时间”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What can Hong Kong learn from Silicon Valley in push to create I&T start-up hub?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271760/what-can-hong-kong-learn-silicon-valley-push-create-it-start-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/f82beee8-420a-4fd6-9d24-f71d7712ca33_16f80dde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;参观位于硅谷门洛帕克的一家初创公司 Novoloop 的香港游客不能错过实验室长凳上放置的运动鞋，旁边还有试管和机器。&lt;/p>;&lt;p>;描述该公司的进展，首席执行官兼气候技术企业家 Miranda Wang 表示，经过多年的研究，才将难以回收的塑料废物转化为坚固的新材料，热塑性聚氨酯。&lt;/p>;&lt;p>;这种材料被用于多用途运动鞋的外底，即零件30 岁的王女士告诉她，由财务总监陈保罗 (Paul Chan) 率领的一群香港来访者Mo-po – 公司如何扩张，在印度开设一家化学回收试点工厂。&lt;/p>;&lt;p>;陈五月访问了加利福尼亚州，他很快表示香港将是一个良好的发展起点-up，因为该城市提供了通往中国大陆和亚洲其他地区的通道。&lt;/p>;&lt;p>;王后来告诉《华盛顿邮报》，该城市值得考虑作为亚洲的研究实验室基地，因为它靠近大陆蓬勃发展的科技&lt;/p>;&lt;p>;邻近的深圳有时被称为“中国硅谷”，是科技巨头腾讯、比亚迪和无人机公司大疆的所在地，也是大陆专利生产的领先者。&lt;/p>;&lt;p>; “硅谷不是一个能让公司生存下去的地方，”王说。 “让每个人继续前进的动力是拥有志同道合的人，他们也有相互分享的内部资源，以及继续前进的社会支持。”&lt;/p>;&lt;p>;旧金山湾区的南部地区享有盛誉。打造一个能够激励拥有新鲜想法的企业家实现远大梦想的生态系统。英特尔、苹果和谷歌只是众多从硅谷起步到在全球取得惊人成功的企业中的三个。&lt;/p>;&lt;p>;经历了数十年的危机和胜利后，它成为高科技创新的灯塔，为香港提供了宝贵的经验教训香港致力于成为国际创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》询问王和两位与香港有联系的硅谷科技资深人士，了解香港需要采取哪些措施来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p >;他们的首要任务是：改变投资者和科技极客的思维方式，加强大学与产业的联系，以促进创业生态系统的发展，并利用城市在包括澳门和广东省九个城市在内的大湾区的优势。&lt;/ p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;王出生于中国大陆山东省青岛市，随家人移居加拿大，并在温哥华长大。&lt;/p>;&lt;p>;结对时她正在读高中。与她最好的朋友 Jeanny Yao 一起参加一个科学博览会项目，该项目激发了他们对塑料升级改造的兴趣，寻找重新利用顽固垃圾的新方法。&lt;/p>;&lt;p>;Novoloop 诞生于他们青少年时期的梦想。王后来从宾夕法尼亚大学的分子生物学项目毕业，而姚则在多伦多大学学习生物化学和环境科学。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，即毕业前一年，他们在硅谷共同创立了 BioCellection在一家美国风险投资公司和大学资助计划的支持下。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司后来成为 Novoloop，王担任首席执行官，姚担任首席运营官。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不”没有博士学位。我们没有很多资源。很长一段时间以来，我们一直处于自力更生的状态。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;在门洛帕克，他们发现了其强大的风险投资环境的“魔力”。&lt;/p>;&lt;p>;描述了如何开始一路上取得了关键突破，王回忆道：“当地报纸来写了一篇关于我们的故事，它被分发给一群人或科技亿万富翁，就在他们家门口。&lt;/p>;&lt;p>;“你不需要每个人都说是。你只需要那个人说：“我会打赌你并帮助你”。这就是所需要的，你只要继续前进。”&lt;/p>;&lt;p>;Novoloop 迄今为止已筹集了 2700 万美元，但王将硅谷描述为一个“高压锅”，企业家面临着激烈的竞争、高租金和高昂的劳动力成本.&lt;/p>;&lt;p>;如果说香港从王的经验中得到了教训，那就是年轻的科技企业家在可能需要数年的旅程中需要大量的支持。&lt;/p>;&lt;p>;不断萎缩的美国融资市场经济低迷促使 Novoloop 寻找更便宜的供应链组件。随着印度试点工厂扩大生产能力，该公司制定了在中国和亚洲扩张的雄心勃勃的计划。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前在王的考虑地点名单上，拥有 4,257 家初创企业根据投资推广署 2023 年初创企业调查，其中许多企业的创始人来自中国大陆、英国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;该行业拥有 16,453 名员工，主要从事金融科技或电子商务。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/61dbdada-c2f2-42ce-bee2-3507d6dac1d0_3ba7d14c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Miranda Wang，Novoloop 首席执行官兼联合创始人。 “你不需要每个人都说是。你只需要那个人说，‘我会打赌你并帮助你’，”她说。照片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;David Liu，42 岁，Deltapath 的创始人兼首席执行官，Deltapath 是一家统一通信公司，为众多行业提供解决方案，包括医疗保健、零售、能源和联络中心，了解香港。&lt;/p>;&lt;p>;他出生于加利福尼亚州圣何塞，在香港生活了几年，然后于 2000 年代初前往圣克拉拉大学学习。&lt;/p>;&lt;p>;他出生于加利福尼亚州圣何塞，在香港生活了几年。 p>;&lt;p>;在那个智能手机还没有出现的时代，他发明了一种免费给香港父母打电话的方式。这是第一代基于互联网的电话系统，称为会话启动协议。&lt;/p>;&lt;p>;这个个人项目激励他于 2001 年（也就是他大学毕业前三年）在圣克拉拉创办一家科技公司。他的第一批客户是渴望节省昂贵国际电话费的企业。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，该公司已发展到在全球拥有约 50 名员工，并在奥克兰、东京、新加坡、台北和香港设有办事处。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最近的一个项目是升级香港政府的 1868 热线，居民可以在紧急情况下从城市以外的任何地方拨打该热线寻求帮助，而无需支付漫游费。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，香港与硅谷之间的心态，尤其是潜在客户和投资者之间的心态。&lt;/p>;&lt;p>;他回顾几年前，​​政府资讯科技总监办公室邀请Deltapath向香港各部门推介其通讯解决方案会议在数码港举行。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，在他演示后，政府官员不断问他：“还有谁在使用它？”&lt;/p>;&lt;p>;犹豫是否要尝鲜，他们想要一个经过验证的产品。他说，这凸显了该市私营部门中也渗透着的保守心态。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，他说，硅谷投资者准备承担风险并“尝试未知”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他们有投资未来的文化，”他说。 “当他们非常谨慎时，新的初创企业就没有机会。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说，2004 年，也就是他的公司 Juniper Networks 成立三年后，该公司被视为思科的主要竞争对手，成为 Deltapath 的首批客户之一并采用了其解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一些硅谷投资者是高净值人士，他们已退出雅虎和微软等科技巨头，并且没有可靠的业绩记录作为将资金投入初创企业的关键标准。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们喜欢这个想法、管理层和创始人，他们就会给他们一个机会，然后看看会发生什么，”他说。 “这是硅谷的关键驱动力之一。”&lt;/p>;&lt;p>;刘对香港科技中心的雄心还有一个观察：香港必须扩大人才库。&lt;/p>;&lt;p>;他说他位于中环的香港办事处很难聘用本地毕业生。他的员工来自不同的背景，包括来自印度和菲律宾的员工。&lt;/p>;&lt;p>;他认为问题始于该市的大学，这些大学没有足够多的本地最优秀的学生来学习正确的计算机科学课程。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港的文化是进入金融和银行业，或者成为一名律师或医生，”他说。 “顶尖学生并没有真正考虑计算机科学。所以最终，你没有足够的技术人才。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/24/58b27f9a-05f3-4ffd-9746-73eae1ff54e9_d5cab2ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;David Liu，Deltapath 首席执行官兼创始人表示，香港必须扩大人才库，以满足其科技中心的雄心。图片：Natalie Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在帕洛阿尔托创立硅谷风险投资公司 Race Capital 的香港企业家 Alfred Chuang 表示，问题不在于不仅在于学习正确科目的学生数量，还在于大学与行业之间的联系强度。&lt;/p>;&lt;p>;在硅谷，科技公司积极从各种有才华的学生中招募人才，而不仅限于那些学习技术的学生.&lt;/p>;&lt;p>;“香港也有很多聪明的学生。但它与美国不同，它没有推动创业精神的捐赠文化。”庄说。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福大学是硅谷科技公司的主要智囊信托机构之一，其年收入为 36.5 美元截至去年8月，捐赠金额达100亿元。 2022-23 年，斯坦福大学从中提取了 19 亿美元用于支持运营，占其年度运营预算的近四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;这笔捐赠还使斯坦福大学能够通过专门计划大力投资鼓励创业，这些计划提供为学生领导的公司提供资本和指导。据该大学称，校友和教师创建了超过 39,900 家公司，其中包括谷歌、思科、LinkedIn 和 Netflix。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福大学对政府的依赖要少得多。联邦研究经费为13亿美元，约占总营业收入的16%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，香港公立大学的捐赠资金要少得多，并且严重依赖政府支持。&lt;/p>; &lt;p>;例如，香港科技大学 (HKUST) 的捐款为 1.26 亿港元（1,600 万美元），不到其截至去年 6 月的年度营业收入的 2%。&lt; /p>;&lt;p>;33亿港元的政府资助几乎占其年收入的一半。&lt;/p>;&lt;p>;担任城市大学商学院院长委员会和科大工程学院工业咨询委员会顾问的庄先生乐观地认为，香港可以缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的起步比美国精英大学晚得多。但追赶可能很快，”他说。 “我们应该教育当地人如何通过他们的捐款鼓励研究生院的聪明学生将他们的创新商业化。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他的风险投资公司投资于早期初创企业，重点关注数据、人工智能和机器学习。他还经营着一家位于美国的非营利组织 FoundersHK，旨在连接加州和香港的科技领导者。&lt;/p>;&lt;p>;他的团队最近的一项调查显示，近一半的香港初创企业瞄准了美国或香港欧洲作为他们的市场，一些人选择了印度尼西亚和马来西亚等新兴市场。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有人考虑中国大陆，我认为这很令人担忧”，他说。 “当你问他们在哪里试运行他们的产品时，他们会告诉你亚马逊网络服务、谷歌云和甲骨文。没有人想到用大陆的技术栈。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，美国的软硬件市场之所以能够快速增长，是因为美国国内市场庞大且能够自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;“在美国之外，只有中国的消费市场可以与之媲美。如果香港科技公司不考虑这个市场，那就太浪费了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他认为大湾区可能成为香港创新的“理想市场”。&lt; /p>;&lt;p>;2022年，香港政​​府制定了发展香港成为全球创新科技中心的政策蓝图。主要方向包括巩固其作为内地与世界之间桥梁的作用。&lt;/p>;&lt;p>;被问及香港政府还能做什么时，庄说：“我的回答是，在美国，没有人依赖美国&lt;/p>;&lt;p>;“香港人已经习惯于渲染政府的不足。这导致成立了政府领导的特别工作组，我认为这不是出路。”&lt;/p>;&lt;p>;作为一名经常往返于香港和旧金山之间的人，他很高兴看到“一个非常由于人工智能的蓬勃发展，美国“充满活力的科技场景”。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，他表示，香港有潜力利用其独特的地位，为美国和内地平台创建创新的解决方案应用程序，而旧金山在不久的将来，旧金山湾区仍将是无可争议的人工智能中心。&lt;/p>;&lt;p>;尽管乔·拜登政府早些时候禁止美国在中国大陆、香港和澳门进行某些科技投资，但他表示，他相信仍然存在&lt;/p>;&lt;p>;“香港初创企业的优势在于能够灵活地在两个市场之间转换，例如，由于地缘政治紧张局势，实现了在内地看似不可能实现的目标，”他&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们能够很好地操控，那就证明了香港神奇的独特性。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: doubts surface over Philippines’ deal with Beijing on shoal missions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271757/south-china-sea-doubts-surface-over-philippines-deal-beijing-shoal-missions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/c9decf54-6e2b-4e25-a21a-62bd15aa5df2_ccc45be3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾海岸警卫队船只接近搁浅的海军舰艇 BRP Sierra Madre第二仁爱礁。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和中国在马尼拉向有争议的南中国海前哨基地的补给任务问题上再次出现分歧，双方相互矛盾的声明让人对任何明显协议的可行性产生怀疑.&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，北京制定这一安排的方式似乎表明菲律宾已经屈服于其要求 — — 菲律宾官员强烈否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;这些不同的评论只会让加剧了围绕长期海上争端最新发展的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;周日，菲律宾外交部宣布，两国已就补给和运输的“临时安排”“达成谅解”。菲律宾驻军轮流登上 BRP Sierra Madre 号——一艘海军舰艇于 1999 年故意在有争议的仁爱礁搁浅，作为军事前哨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这份简短的三段声明提供的细节很少，但该安排是两国7月2日在马尼拉第九次南中国海问题双边磋商机制讨论后达成的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/aacbc035-5412-4df1-838a-9a24b8c07a7d_0b2cbf0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;海军陆战队在“BRP Sierra Madre”号运输船上折叠菲律宾国旗，这艘运输船故意在有争议的仁爱礁搁浅。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，中国外交部发表声明称，双方“同意共同管控海上问题上的分歧”。北京声称，菲律宾将搁浅的军舰留在有争议的浅滩上，“侵犯了中国的主权”，并表示，如果马尼拉提前通知并允许中国监控和“现场核查”，中国将“愿意允许”补给工作&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，北京“绝对不会接受”，并将停止任何在浅滩上建造“固定设施”的企图。&lt;/p>;&lt;p>;中国的声明似乎证实了存在一个浅滩。双边安排，但分析人士表示，其精心设计的方式让人觉得菲律宾默许了北京的要求。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，菲律宾外交部反驳了中国的定性，描述了菲律宾外交部的声明外交部表示，“尽管如此，该协议是本着诚意达成的，菲律宾仍然准备好执行它。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/b8fb64e5-8c76-4d09-ac8f-d7dd6d0d7a20_bb7ede88 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，一艘菲律宾海岸警卫队船只接近在仁爱礁搁浅的海军舰艇 BRP Sierra Madre。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺周三也谈到了这一问题，称该安排不包括任何关于中国船只“现场”活动的协议检查。&lt;/p>;&lt;p>;“没有这样的现场检查。双方达成的共识确实是共识。”阿诺在论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿诺补充说，除非两国同意公开，否则安排的细节将保密。&lt;/p>;&lt;p >;“双方同意缓解紧张局势……以防止发生小规模冲突，以及任何可能导致士兵或任何人受伤、伤害的事情，”阿诺说。 “我们没有就任何会损害我们立场的事情达成一致。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;奎松市雅典耀政策中心智囊团高级研究员胡利奥·阿马多三世表示，中国的声明似乎在菲律宾最初宣布达成协议后，我们试图“掌握最后的话语权”。&lt;/p>;&lt;p>;“长期的游戏可能会将中国踢出我们的专属经济区，但我们确实需要一个阿云金岛（仁爱礁的菲律宾名称）补给的临时安排和该协议规定了这一点，”阿马多尔告诉《亚洲周刊》。不过，他警告说，这种情况是“南海问题上漫长而乏味的来回争论的一部分，这种争论将持续数十年”。&lt;/p>;&lt;p>;卢西奥·布兰科·皮特洛三世 (Lucio Blanco Pitlo III)，亚洲事务分析师兼研究员。亚太进步之路政策智库将双方的声明描述为典型的“敷衍”。&lt;/p>;&lt;p>;皮特洛认为，“在这种背景下，外交的成功在于言辞与实际情况之间的差异” ”。&lt;/p>;&lt;p>;退休最高法院法官安东尼奥·卡皮奥 (Antonio Carpio) 提出了更为怀疑的态度，呼吁菲律宾外交部公布该协议的全部细节。&lt;/p>;&lt;p>;卡皮奥 (Carpio)马尼拉海洋权利的长期倡导者表示，他认为政府不会同意中国提出的提前通知和现场检查的要求，因为考虑到该浅滩在菲律宾专属经济区内的地位，这将是“违宪的”。&lt;/p>; &lt;p>;“这表明中方不值得信任，”卡皮奥在《亚洲周刊》上表示。 “约定的会议纪要墨迹尚未干，中方的不诚实行为就已显露出来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/24/cc835279-e8e9-49da-a533-7abb39419266_0570cdb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自视频片段显示，6月17日，中国海警人员在仁爱礁附近与菲律宾海军士兵发生对峙。照片：讲义/菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新会谈举行在最近领土争端升级的背景下。&lt;/p>;&lt;p>;6月17日，中国人员在马德雷山脉执行任务时撞上并登上了两艘菲律宾补给船，造成八名菲律宾人受伤，其中包括一名士兵，一个拇指。在此之前，中国军队曾试图通过使用高压水枪和激光灯来阻止菲律宾类似的海上行动。&lt;/p>;&lt;p>;意大利智库地缘政治分析师马泰奥·皮亚森蒂尼 (Matteo Piasentini) 表示，“主要目标” 6 月 17 日事件发生后，双边磋商的目的很可能是“启动谈判并试图缓和紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管皮亚森蒂尼承认“期望中国一夜之间放弃主权主张是不现实的”他认为，在此类“危险事件”发生后，各方聚集在一起进行对话是一个“积极成果”。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的前菲律宾政府高级官员表示，最初的外交外交部声明可能是马尼拉“为了确定某种标记，即中国无法退出的对话点”而采取的举措。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及进一步对抗的前景时，该官员告诉《本周》在亚洲：“也许吧，但我们尝试过谈谈，对吧？这为我们采取更多防御措施和外交阻力提供了理由。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic powerhouses, tasked with lion’s share of GDP growth, vow deeper reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271731/chinas-economic-powerhouses-tasked-lions-share-gdp-growth-vow-deeper-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/bd15736e-e673-4c06-972d-bfa9d10e3dd0_1e4221d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国地方当局，特别是沿海地区，正在寻求采取行动制定支持经济增长和增加就业的政策。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中央领导层在最近的三中全会公报中的授权，中国的经济强省正在将上半年的表现与国家目标进行比较，同时加倍努力为国家经济做出贡献今年的目标必须实现。&lt;/p>;&lt;p>;一些地方当局正在推出的措施——包括刺激内需和准备等待长期债券融资的项目——可能是国家政策即将推出的暗示分析人士表示，这是在即将召开的政治局会议上提出的。&lt;/p>;&lt;p>;周二，中部省份河南省发布了 40 条通知，呼吁“持续释放有效需求”，省领导誓言要采取措施刺激经济增长&lt;/p>;&lt;p>;河南还有一批战略项目正在酝酿之中，为获得超长期特别国债支持创造了有利条件。其他措施包括扩大省会城市的房屋“以旧换新”计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济第二季度增长4.7%，低于预期，令人怀疑年度目标能否实现可以达到5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;政治局一般在7月下旬召开会议，总结上半年情况，讨论如何在解决市场担忧的同时做好下半年经济工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南方省份广东省的表现不佳，上半年国内生产总值 (GDP) 增长 3.9%，中共中央政治局委员、省委书记黄昆明本周誓言深化经济改革，释放市场活力。&lt;/p>;&lt;p>;“要着力补齐地方经济最薄弱环节，更好激发广东发展创新活力”，当地媒体援引他的话说。 &lt;/p>;&lt;p>;作为全国第一大经济省份和第一大出口省份的广东，在消费疲软和房地产危机的背景下，面临着交付压力。&lt;/p>;&lt;p>;广东第一季度固定资产投资下降到2024年一半，同比下降1.5%，房地产开发投资下降超过16%。商业地产销售面积在六个月内也同比下降了30%以上。&lt;/p>;&lt;p>;“应该采取更有效的区域刺激政策，这应该会进一步稳定广东省改革研究会执行会长彭鹏表示。&lt;/p>;&lt;p>;广东省的新措施可能包括优先支持科技企业的财政和税收支持、为开发商完成住宅提供帮助，以及他补充说，发放更多消费券以刺激消费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，广东省省会广州市政府召开会议，分析当地经济问题，评估如何预防和应对化解重大经济风险。&lt;/p>;&lt;p>;强调城市更新和促进本地企业投资是下半年保持经济发展稳定的关键。&lt;/p>;&lt;p>;广州还承诺实施300多项相关措施，帮助当地企业发展、壮大当地产业，旨在拉动投资。&lt;/p>;&lt;p>;在更大的逆风中，中国领导人对沿海经济强区提振增长寄予了更高的希望。 &lt;/p>;&lt;p>;“展望下半年，主要关注中央如何解决房地产市场问题、大规模失业问题等。” ”，香港恒生大学管理学系讲师 David Wong 说道。&lt;/p>;&lt;p>;中欧国际工商学院经济学教授朱田表示，上海和其他经济强区长三角已经做得很好，今年上半年实现了高于平均水平的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“如果能继续保持5%左右的增长，创造的GDP将是巨大的，北京将对整个国民经济充满信心。”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump calls Kamala Harris ‘radical left lunatic’, says she wants ‘execution’ of babies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271774/trump-calls-kamala-harris-radical-left-lunatic-says-she-wants-execution-babies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.25 07:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/25/fdb42cf0-73c1-4bd4-a8fe-daf419ce97_6ae5b65b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北卡罗来纳州，周三。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）周三针对美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）发动了一连串的攻击，自从她成为事实上的民主党以来，他在他的第一次集会中称她为“激进的左疯子” &lt;/p>; &lt;p>;在一场演讲中声称她因堕胎的立场而赞成“处决”婴儿的演讲，前美国总统和共和党提名人说：“她是激进的左疯子。谁将摧毁我们的国家。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们不会让这种情况发生，”他告诉北卡罗来纳州的人群。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的讲话是在59岁的哈里斯（Harris）命中这次竞选活动与美国总统乔·拜登（Joe Biden）的认可 - 在周末的历史性决定不寻求连任之后。这位78岁的共和党人一再袭击了他的年龄多81岁的拜登每一次拜登灾难”。 A8F6-4D9C-A269-801D65FBE9_9BAE2415.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;支持者为共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trumper）在北卡罗莱纳州夏洛特（Charlotte）举行的竞选活动中加油助威周三。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他声称她想要“在怀孕的第八个和第九个月中流产”，以及“直到出生，甚至出生后，执行一个婴儿”。&lt;/p>; &lt;p>;在人群的咆哮中，特朗普将哈里斯描述为美国历史上最自由的政治家。&lt;/p>; &lt;p>;“如果她当选，她将摧毁我们的国家[作为美国总统]，”他说。 “作为沙皇边境，卡马拉（Kamala）开放了我们的边界，允许2000万非法外国人从世界各地踩踏进入我们的国家。” &lt;/p>; &lt;p>; biden使哈里斯（Harris）负责与中美洲的国家合作，以帮助STOM STEN移民的潮流，但她没有对边境安全责任，也没有命名为“边境沙皇”。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯，第一位担任美国副总统的黑人妇女和亚裔美国人将成为如果她在11月5日盛行，则第一位妇女当选总统。在拜登退学以来的三天内，她震惊了一场艰难的比赛，并在民主党人中引发了新的能量。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的集会开始了两个小时。从椭圆形办公室来解释为什么他在民主党同胞越来越压力下退出比赛的国家。&lt;/p>; &lt;p>;说，民主党老板是贝登决定辞职的幕后黑手，共和党指责哈里斯掩盖了拜登的“ &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;当天早些时候，白宫否认，在决定退出选举竞赛之前，白宫否认了拜登健康的任何可能下降。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;哈里斯和特朗普本周表明，哈里斯和特朗普的竞争激烈。&lt;/p>; &lt;p>;周二完成的路透社/ipsos民意调查显示，哈里斯以特朗普的边缘两百分点领先，每人44个。百分点至42％。 SSRS 进行的 CNN 民意调查显示，特朗普以 49% 对 46% 领先哈里斯。这两种发现都在民意调查的错误边界内。&lt;/p>; &lt;p>;民主党全国委员会规则委员会已同意一项计划，在8月1日（在该党在芝加哥举行的8月19日至22日大会之前）正式提名哈里斯的计划 - 由于哈里斯在8月7日之前挑选了一个竞选伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;周三，哈里斯呼吁由Zeta Phi Beta Beta Sorority主持的印第安纳波利斯6,000多名黑人妇女集会，以帮助她振兴民主党。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;她希望在拜登（Biden）的2020年胜利中发挥了重要作用，以攻击社团的多代黑人妇女网络，以便在11月再次为民主党人提供强大的选民投票。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢“我感谢”你。现在，在这一刻，我们的国家再次需要您的领导才能。”哈里斯说。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s Politburo ‘break the deadlock’ on economic growth as half-year comes in focus?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3271700/can-chinas-politburo-break-deadlock-economic-growth-half-year-comes-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.25 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/24/99CCDB08-CBA8-46B8-A846-880F5372F0C3_0EB36C8C.JPG“ alt =”>;预计将在未来几天见面。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如何确保中国达到其年度经济增长目标将在即将到来的政治局会议上成为焦点势头。&lt;/p>; &lt;p>;更多的刺激措施和房地产市场，货币宽松和更多的财政支持都在愿望清单上，这是7月下旬举行的，并将回顾一下第一个分析师的说法，半年并提供补救措施。证券在周末的一张票据中说。 “在下半年对更多反周期政策的市场期望增加了，政治局会议已成为重点。” &lt;/p>; &lt;p>;预计，预计会议对市场预期产生了更大的影响全体会议上周，领导力集中于中期和长期目标，但不寻常地强调北京对实现其近期目标的近期目标的承诺，该目标是国内生产总值（GDP）的年度增长。分析师&lt;/p>; &lt;p>;全球第二大经济体在上半年的GDP同比增长5％。尽管如此，第二季度的势头仍达到4.7％，而四分之一季度的增长速度减慢到0.7％，势头却受到了打击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;相比CITIC Securities的分析师在周日的一份票据中说，第三次全体会议“ 7月底的政治局会议将对基本面的市场期望产生更直接的影响”。 >;在罕见地关注长期目标的传统中，第三个全球的公报强调，中国必须“坚定地努力完成今年的增长目标”，强调了领导人对当前困难的认可。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;北京人民大学的财务教授P>; Zhao Xijun表示，会议上可能会有更多详细信息，以支持政府如何支持今年早些时候宣布的大型设备续订和消费品交易倡议。&lt;/p >; &lt;p>;“这是一次非常特定于任务的会议，官员们将检查情况如何，并确定要考虑全年目标的调整。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，消费刺激应在今年剩余时间内在政策中发挥领导作用，因为“如果消费量增加，它将带来期望，投资也会增加”。&lt;/p>; &lt;p>;随着住房危机的影响作为持续的压力来源，当局可能在这方面采取更多的行动，但没有什么巨大的行动，但习近平的经济学家情报部门的高级经济学家习近平说：&lt;/p>; &lt;p>;“应该有进一步的流动性和需求 - 基金会的住房市场，尽管现任政府没有积极刺激的往绩。并在第三届全国传达的决心中，中国政府将引入更多针对性的刺激政策，包括“对房地产交易计划的支持增加并降低现有住房贷款的利率”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信“我们相信中国政府已经完全认识到经济面临的逆风，并表示强烈愿意主动提高国内需求。在周一降低短期政策利率和抵押参考率，以支持经济。&lt;/p>; &lt;p>;尽管采取了救援措施，除了对住房市场的信心降低外，中国的经济困境还包括许多在许多人中的缩放迹象人民人大学金金融研究所的高级研究员刘·齐平（Liu Zhiqin官方数据显示，6月的年度增长为0.2％，持续了一年以上的弱点。 Liu指出，有机会“稳定信心并表现出更加镇定”，而不是发行“新的开创性政策”。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他补充说，由于对水基础设施的投资是下半年GDP增​​长的主要来源，因为史无前例的洪水席卷了全国。 &lt;/p>; &lt;p>;“今年夏天有严重的洪水。在建设新的水保存项目和相关设施的加强方面，应预期投资增加，这将在推动GDP时立即产生影响。福丹大学经济学经济学教授什·莱（Shi Lei）表示，即将举行的会议，但不一定是吹捧的，可能是对中国经济战略的预先计划，以应对美国迫在眉睫的总统大选。 “我们必须考虑新任（美国）总统将如何影响我们，”他说。 “毕竟，中国经济仍然很大程度上依赖外部市场。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，人们普遍认为，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的第二次政府在本月早些时候的暗杀企图失败之后，唐纳德·特朗普（Donald Trump）的重新选举增加了可以肯定的是，对中国有更多的鹰派政策，包括对中国商品的更高关税。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death Valley heat melts skin off tourist’s feet after he loses flip-flops in the dunes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271771/death-valley-heat-melts-skin-tourists-feet-after-he-loses-flip-flops-dunes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/8da1529d-816d-46a8-95a3-1fc14f15c256_192e3b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mesquite Flat 矗立着一个“停止，酷暑危险”​​标志7 月 9 日，加利福尼亚州死亡谷国家公园，热浪中的沙丘。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;死亡谷周末有多热？&lt;/p>;&lt;p >;公园官员说，天气太热了，一名欧洲游客在沙丘中丢了人字拖，脚上的皮肤都融化了。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，气温使空气变得太稀薄这名未透露姓名的游客的经历痛苦地提醒我们，在地球上最热的地方之一，极端的危险可能会以意想不到的方式出现。 &lt;/p>;&lt;p>;根据国家公园管理局的新闻稿，周六，这名 42 岁的比利时游客在 50.6 摄氏度（123 华氏度）的高温下在 Mesquite Flat Sand Dunes 中散步。他的人字拖要么坏了，要么丢了，脚直接接触沙漠地面。结果：三度烧伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/ dc8e3b33-c1a8-4f92-80a5-a8dd80c18505_e1365314.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;死亡谷国家公园熔炉溪游客中心的一名游客在非官方温度计旁摆姿势7 月 9 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他脚上的皮肤都融化了，”死亡谷国家公园管理局护林员 Gia Ponce 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“地面可能会更热 – 170、180 [华氏度，或 76.6、82.2 摄氏度]。有时温度高达 200 度（93.3 摄氏度）。”&lt;/p>;&lt;p>;这名男子和他的家人无法独自出去，而且极度痛苦，他和他的家人招募了其他公园游客来帮忙；大家一起把他抬到沙丘停车场，公园管理员在那里评估了他的伤势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们想要一架直升机把他带出去，但直升机无法产生足够的升力在炎热稀薄的空气中飞行官员们说，他正在死亡谷最热的地区上空。&lt;/p>;&lt;p>;因此，公园管理员召唤了一辆救护车，将他带到地势较高的地方，那里的气温较低，为 42.8 度（109 华氏度），然后他就可以被空运出去.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/cb453c4e-1365-4c51-8b7e -e2ff261a69f1_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，在加利福尼亚州死亡谷举行的恶水超级马拉松比赛中，一名工作人员正在照顾跑步者的双脚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏天公园里的环境可能会致命，公园官员建议只穿不露趾的鞋子在公园及其柔软的沙丘中行走。&lt; /p>;&lt;p>;“人们认为这会像海滩一样，你可以穿着人字拖或凉鞋出去，但由于极端的温度，这些沙丘的温度和人行道一样热，”庞塞”说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，即使是经常在公园工作的护林员也对高温格外小心，并且在接触暴露在阳光下的任何东西时往往会戴上手套。&lt;/p>;&lt;p>;“我们小心翼翼地如果我们在外面，请触摸表面，例如门把手。”&lt;/p>;&lt;p>;公园官员为死亡谷游客在夏季旅行期间保持安全提供了一系列建议，包括涂抹大量防晒霜、戴帽子、保持水分、携带零食，不从空调汽车冒险超过10分钟，在上午10点后不出去远足。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China cannot support Russia and hope to woo Europe away from the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271443/china-cannot-support-russia-and-hope-woo-europe-away-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/e00c4598-3f18-40eb-bef3-36fc76217e60_51afeb1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平会见法国总统马克龙5 月 6 日，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在法国巴黎爱丽舍宫。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京非常希望在欧洲之间挑拨离间，这已不是什么秘密和美国。中国国家主席习近平五月份对欧洲的访问，特别是他与匈牙利和塞尔维亚对北约持怀疑态度的领导人的会晤，表明他认为这是一个真正的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;但如果中国想要有一个认真的机会，它就需要理解为什么整个欧洲 — — 特别是北约成员国 — — 长期以来与美国保持如此紧密的联盟。最重要的是，北京需要放弃这样的观念：这些欧洲政府是华盛顿的“附庸”，如果他们能以某种方式意识到自己的境况会好得多，他们就会用美国换中国。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲政府已经与美国结盟，因为他们认为这符合他们的利益。他们重视美国针对敌对俄罗斯提供的保护。这是欧洲人无法依靠自己的力量可靠而有效地做到的事情。俄罗斯对乌克兰的战争及其在非洲的活动只会加剧欧洲对莫斯科的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国真希望欧洲与美国脱钩，它就必须说服欧洲人，它可以提供比俄罗斯更好的保护。华盛顿可以。&lt;/p>;&lt;p>;这显然是一项艰巨的任务。但如果中国能够遏制俄罗斯对欧洲的敌对行为，欧洲人就会高度重视与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国可以呼吁俄罗斯-乌克兰战争立即停火，从所有部队撤出。俄罗斯军队从国际公认的乌克兰领土撤出，并结束所有中国与俄罗斯的贸易，直到这些步骤完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京当然会对任何事情感到非常愤怒。这样的公告。如果中国停止与俄罗斯的所有贸易，莫斯科的战争努力将会更加困难。如果俄罗斯与中国和西方隔绝，普京通过对外贸易为战争提供资金的努力将变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有中国的需求，莫斯科的石油价格甚至可能会下降比西方制裁下的情况还要严重。如果中国不提供军民两用物项，其武器的必要部件就会枯竭。莫斯科可能仍希望从伊朗和朝鲜获得武器，但面对中国的反对，即使是这两个国家也可能不愿意继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，乌克兰、欧洲其他国家甚至美国只要中国宣布呼吁普京停止战争并撤军，俄罗斯就会感到高兴，更不用说俄罗斯会听从它了。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科的遵守本身不会导致北约的终结联盟。但如果俄罗斯的侵略行为结束，那么随着时间的推移，欧洲人将恢复减少国防开支的倾向。最重要的是，欧洲人可能会认为，与中国保持良好关系对于遏制俄罗斯而言比与美国保持良好关系更为重要，尤其是在唐纳德·特朗普可能领导的美国，他质疑美国对北约的承诺。&lt;/p>;&lt;p >;当然，不能保证中国与俄罗斯贸易的停止最终会导致欧洲比美国更倾向于中国。北京也不愿意与它经常宣称的战略伙伴莫斯科为敌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过值得注意的是，普京会毫不犹豫地讨好印度等国家越南与美国在安全领域进行合作。当普京认为俄罗斯的大国利益与中国不同时，他从不羞于追求这些利益。因此，当中国的大国利益与俄罗斯不同时，中国没有理由不追求自己的大国利益。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，中国已经成为一个大国。但其领导层希望中国成为什么样的大国？它是否是一个不安全的、防御性的大国，坚持与现有的反西方伙伴合作，比如俄罗斯，其行为吓坏了欧洲和其他国家，增加了对美国的依赖？或者它是一个更加自信的国家，准备牺牲其有问题的盟友的利益来获得更多盟友，或者至少削弱他们与美国的联盟？&lt;/p>;&lt;p>;作为一名担心美国在世界上持续影响力的美国人对于世界而言，我更希望中国继续支持普京，因为这会导致欧洲害怕北京作为莫斯科的盟友，从而继续忠于华盛顿。但这符合中国的最大利益吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Benjamin Netanyahu tells Congress that US and Israel must ‘stand together’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271770/gaza-war-benjamin-netanyahu-tells-congress-us-and-israel-must-stand-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 03:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/4d21b10c-283f-4fc6-b376-16581216825b_7b409d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在国会联席会议上发表讲话周三美国国会大厦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡在国会发表的一场激烈的演讲中，毫无歉意地为以色列针对哈马斯的战争辩护，将自己置身于美国政治的紧张时刻，并且不容忍对日益严重的以色列战争的批评。加沙地带死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促美国与以色列站在一起，并表示反对他演讲的抗议者选择“与邪恶站在一起”。他呼吁美国快速向其武装部队提供更多武器，并表示如果哈马斯投降并归还所有人质，战争就会结束。&lt;/p>;&lt;p>;“犹太国家的双手永远不会被束缚。”内塔尼亚胡在联席会议上表示。 “以色列将永远保卫自己。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然内塔尼亚胡赞扬了现任美国政府，但这次演讲是他在国会的第四次演讲，相当于对美国总统乔·拜登一再要求以色列同意与以色列停火的挑衅回应。哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;这与他 2015 年最后一次登上讲台时的情景相呼应，当时他痛斥时任美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 试图达成一项限制伊朗核计划的协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/e4c6c915-538b-404e-8b27-ee02c2ddf055_4018f9c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（中）聆听以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在华盛顿举行的国会联席会议上的讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场计划数周之久的演讲也是在美国政坛发生巨大骚动之际发表的，就在拜登宣布不会寻求重新选举的几天后。选举并支持美国副总统卡马拉·哈里斯接替他。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前一周，一名潜在暗杀者在宾夕法尼亚州的一次集会上刺伤了美国前总统唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡感谢特朗普签署的《亚伯拉罕协议》，使以色列与一些海湾国家建立了外交关系，赢得了共和党人的热烈掌声。他还感谢特朗普将美国驻以色列大使馆迁至耶路撒冷，并承认以色列对戈兰高地的主权。&lt;/p>;&lt;p>;周三的与会者中有亿万富翁埃隆·马斯克，他对特朗普及其副手表示支持。内塔尼亚胡在演讲中感谢拜登作为“自豪的犹太复国主义者”，但毫不掩饰他对特朗普的偏好，并计划于 3 月前往周五在佛罗里达州的 a-Lago 与他见面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /25/08fb3868-cf47-4879-963c-edf3385c36ec_dc5031b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会女议员拉希达·特莱布 (Rashida Tlaib) 举着一块牌子，上面写着“犯有种族灭绝罪”周三出席以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在华盛顿的演讲。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡在讲话时获得了多次起立鼓掌，这反映出他在美国保留了两党的广泛支持，尽管对战争的批评越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;但大约两打美国议员宣布，他们不会参加抗议不断上升的死亡人数（据哈马斯控制的加沙卫生部称，约有 39,000 名巴勒斯坦人被杀）以及内塔尼亚胡对加沙地带战争的处理方式。 &lt;/p>;&lt;p>;哈里斯通常会主持此类活动，但缺席了先前安排在印第安纳波利斯举行的竞选集会。哈里斯定于周四会见内塔尼亚胡，拜登也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;国会警察表示，他们使用胡椒喷雾控制国会大厦外的抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;在国会大厦内，警察从会议厅移走了一名少数示威者主张停火，在内塔尼亚胡讲话时，来自密歇根州的民主党女议员拉什达·特莱布举起了一块牌子，牌子的一侧写着“战犯”，另一侧写着“犯有种族灭绝罪”。&lt;/p>;&lt; p>;内塔尼亚胡拒绝了这样的批评，称以色列部队“不应因为他们如何在加沙进行战争而受到谴责，应该为此受到赞扬。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gunman who shot Trump googled JFK assassination before rally attack, FBI director says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271769/gunman-who-shot-trump-googled-jfk-assassination-rally-attack-fbi-director-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 02:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/03381dde-a5d6-4ad0-88d9-7d093d1eb929_f2d1208e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者举着标牌，上面有托马斯·马修·克鲁克斯的照片威斯康星州密尔沃基，7 月 17 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;企图暗杀美国前总统唐纳德·特朗普的枪手据信在枪击事件发生前一周进行了谷歌搜索。奥斯瓦尔德离肯尼迪还远吗？联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 周三表示，透露了一名嫌疑人的新细节，他称该嫌疑人对公众人物非常感兴趣，但没有留下任何意识形态动机的明确线索。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 6 日的在线搜索，从与 20 岁的托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 绑在一起的笔记本电脑中找到的，指的是李·哈维·奥斯瓦尔德 (Lee Harvey Oswald)，他是 1963 年 11 月 22 日在达拉斯的狙击手上杀死美国总统约翰·F·肯尼迪 (John F. Kennedy) 的枪手。&lt;/p>;&lt; p>;“对于他的精神状态而言，这是一次意义重大的寻找。雷告诉众议院司法委员会，他似乎在同一天登记参加了定于 7 月 13 日在宾夕法尼亚州巴特勒举行的特朗普集会。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局正在调查这起枪击事件，该事件导致一场集会死亡 -戈尔并使另外两人受重伤，这是国内恐怖主义行为。克鲁克斯被一名特勤局反狙击手击毙。&lt;/p>;&lt;p>;在总统选举前几个月，调查已使该局陷入政治漩涡，立法者和公众迫切要求提供详细信息，了解是什么促使克鲁克斯陷入最严重的境地。自 1981 年罗纳德·里根总统被枪杀以来，试图暗杀美国总统或总统候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/25/bb9fcdbd-0cf4-41cf-9764-f7665d5f32d2_86565b2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷在一名美国官员面前作证周三，众议院委员会在华盛顿举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构已经制定了克鲁克斯行动和在线活动的详细时间表，但确切的动机 - 或者说为什么共和党总统候选人特朗普被选中雷说，仍然难以捉摸。&lt;/p>;&lt;p>;“许多通常的信息存储库还没有产生任何在动机或意识形态方面值得注意的东西，”雷说。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局的评估认为克鲁克斯是单独行动的。&lt;/p>;&lt;p>;雷指出，克鲁克斯对公职人员越来越感兴趣——除了特朗普之外，克鲁克斯的手机上还存有美国民主党总统乔·拜登和其他知名人物的照片——而且在这些日子里枪击事件发生前，特朗普似乎特别着迷。&lt;/p>;&lt;p>;据信克鲁克斯在事件发生前一周访问了集会现场，停留了约 20 分钟，然后于 7 月 13 日早上返回。&lt;/p>;&lt;p>;雷说，枪击事件发生前大约两个小时，克鲁克斯在距离集会地点约 180 米（200 码）的地方驾驶一架无人机飞行了约 11 分钟，使用该设备进行直播和观看录像，并获取雷所说的内容无人机的使用，以及从克鲁克斯的汽车中找到的控制器，距离特朗普集会地点仅几个小时。舞台增加了有关安全漏洞的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在集会当天下午，克鲁克斯因在活动边缘的奇怪行为而引起了执法部门的审查，包括肩扛克鲁克斯背着背包，用测距仪的镜头凝视舞台后面的屋顶，特朗普在一小时内将站在那里。&lt;/p>;&lt;p>;利用雷所说的地面机械设备和垂直管道，克鲁克斯能够提升他自己爬上了距舞台 135 米（157 码）的一座低矮制造建筑的屋顶。克鲁克斯在被杀之前用 AR 式步枪开了八枪。&lt;/p>;&lt;p>;雷说，联邦调查局认为克鲁克斯可能在携带武器的情况下设法避免被发现，因为他的武器有一个可折叠的折叠枪托。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;雷向立法者承诺，联邦调查局将“千方百计”进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经说过一段时间了，我们生活在一个高度威胁的环境中，并且可悲的是，巴特勒县的暗杀企图是我一直在谈论的另一个例子——一个特别令人发指和公开的例子，”雷说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/494c8e99-771b-404d-bc82-e6ca42b77a60_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周一在华盛顿举行的听证会上，美国国会议员 Kweisi Mfume 指着托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 向美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 开枪的大楼照片。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;听证会早在枪击事件发生前就已安排好了——作为委员会对联邦调查局和司法部日常监督的一部分。有关枪击事件的问题主导了会议。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，联邦调查局一直避免对针对特勤局的枪击事件进行同样程度的审查，原因是枪击事件发生前的安全失误，并导致金伯利局长辞职即便如此，雷也无法完全避免他通常从共和党领导的委员会收到的敌对问题，这反映出人们挥之不去的看法，即联邦调查局和司法部已经对特朗普进行了政治化——雷一直否认这一点。&lt;/p>;&lt;p>;在听证会初期，委员会主席、共和党众议员吉姆·乔丹 (Jim Jordan) 告诉雷：“我相信你明白，这个国家的很大一部分人已经对联邦调查局进行公平、诚实、公开和透明调查的能力抱有合理的怀疑。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public not fully informed about damage eco-recreation area would bring: green groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271766/hong-kong-public-not-fully-informed-about-damage-eco-recreation-park-would-bring-green-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 00:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/5382ef76-634e-4ec7-aac9-7507409f8cc9_ba018209.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退潮时，一群水牛穿过水口湾。关于将南大屿山部分地区发展为生态旅游走廊计划的公众咨询于周日结束。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港绿色团体几天前敦促当局对政府将南大屿山部分地区转变为“生态休闲走廊”的计划进行更深入的生态研究在该提案的公众咨询结束之前。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织周三表示，该开发项目将威胁海豚栖息地，并使大约 100 头水牛群暴露在游客面前。&lt;/p>;&lt;p>;他们强调居民需要更多信息，以便他们在提供有关开发的意见时能够做出明智的选择。&lt;/p>;&lt;p>;政府今年早些时候提议将大屿山的四个乡村地区转变为提供“基于生态和自然的可持续”休闲场所的场所，因为以及教育资源和计划。为期两个月的公众咨询周日结束。&lt;/p>;&lt;p>;拯救大屿山联盟召集人谢世杰表示：“政府提出的计划缺乏实质内容，因为它没有提供有关在大屿山发现的物种的详细信息。南大屿山。”&lt;/p>;&lt;p>;作为政府信息不可靠的例子，南大屿山水牛公会主席梁丽珍指出，官方数字显示南大屿山当地人口超过 200 人，并指出这个数字是与该组织自己的略多于 100 只的统计结果不一致。&lt;/p>;&lt;p>;香港海豚保育协会表示，约有 34 只哺乳动物仍留在当地水域，并警告说，根据该提案引入前往长沙的新渡轮服务将导致威胁它们的栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;“海豚非常胆小，对环境非常敏感，而增加定期渡轮的频率会进一步破坏和入侵它们的栖息地，”团体副主席Viena Mak说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/82b1eac4-911b-4e94-b62f-fa3afbe7d84d_28a18e77。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南大屿山贝澳泳滩。政府表示，预计生态康乐走廊在假期期间每天将为南大屿山额外带来4,000至6,000名游客。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据拟议的开发项目，将沿着 2 公里（1.24 英里）长的水域建立一个新的水上运动和娱乐中心以及一条无障碍步道。位于下长沙的海滩。&lt;/p>;&lt;p>;该地区还将提供额外的食物和水上运动租赁设施。&lt;/p>;&lt;p>;同时，上长沙将发展成为一个“冒险”度假胜地提供绳索课程、上坡缆车和住宿的区域。&lt;/p>;&lt;p>;还将建立一条遗产步道，沿着该市第三大水库延伸，向游客介绍社区的重新安置，以便进行大规模集水区的建设.&lt;/p>;&lt;p>;政府此前曾表示，预期生态康乐廊落成后，假期期间每天将额外为南大屿山带来4,000至6,000名游客。&lt;/p>;&lt;p>;但谢先生对拟议的建议表示担忧度假空间只会吸引“复选框”旅行者，指的是专注于拍摄热门景点照片而不是体验当地文化和环境的游客。&lt;/p>;&lt;p>;如此大量的旅行者涌入可能会破坏该地区的各种动物栖息地他补充道，因为许多游客可能对如何环保缺乏认识。&lt;/p>;&lt;p>;“他们留下了露营帐篷等垃圾，对环境造成了巨大破坏，”谢说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>