<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Argentina’s Milei has a China conundrum of his own making on his hands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243964/argentinas-milei-has-china-conundrum-his-own-making-his-hands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在第二场总统辩论中，就在阿根廷数十年来最难以预测的决选前一周，气氛紧张。庇隆主义候选人塞尔吉奥·马萨直接挑战极右翼竞争者哈维尔·米莱。他的问题需要简单的答案：“你会关闭央行吗？是还是不是？” “你会让经济美元化吗？是还是不是？” “你会与巴西和中国保持外交关系吗？是还是不是？”&lt;/p>;&lt;p>;除了单纯的竞选策略之外，这些问题还反映了民众的焦虑，他们正努力应对多年的经济不稳定，并寻求米莱的具体回应——但回应仍然难以捉摸。随着米雷于 12 月 10 日就任拉丁美洲第三大经济体总统，这些担忧成为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;当选总统不可预测的行为加剧了其政策的不确定性。采用美元作为本国货币和解散央行等雄心勃勃的计划似乎已被搁置。尽管发表了崇高的言论，但他的议程的具体内容仍然笼罩在神秘之中。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷的未来正处于十字路口，夹在米莱的意识形态抱负和治理的实际现实之间。一个关键因素是他愿意克服内部和外部的限制来推动政策，这对该地区的国际定位具有深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;在地缘政治方面，米雷多次承诺让阿根廷与美国和以色列重新结盟。他公开批评巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦，称他为“共产主义者”，并批评中国政府，称其为“刺客”。&lt;/p>;&lt;p>;此类言论凸显了米莱崛起的众多悖论之一。 ：亲市场的领导者可能会危及阿根廷与两大贸易伙伴巴西和中国的关系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，大选结束后，米雷调整了自己的公众形象，缓和了语气，并开始与帕特里夏·布尔里奇(Patricia Bullrich)等知名政客建立联系，他曾指责帕特里夏·布尔里奇是“恐怖分子” &lt;/p>;&lt;p>;即将到来的权力交接也标志着阿根廷政治格局的转变，自1983年恢复民主以来，阿根廷政治格局一直由庇隆党主导。这是第一次出现一个完全缺乏执行力的政治团体。经验丰富的人有望占据最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在 24 个地区中的 21 个地区取得了胜利，但米雷的派系没有赢得任何省长职位，并且仅占据国会 15% 的席位和超过 10 个席位。参议院的%。这些少数派不仅会阻碍任何重大改革，而且还需要采取更具战略性、更务实的治理方法。&lt;/p>;&lt;p>;由于他上台的速度，这种实用主义正受到威胁。仅仅两年时间，他的政党“自由前进”就从一个集中在布宜诺斯艾利斯的默默无闻的激进派别发展成为一支国家力量。前总统毛里西奥·马克里的支持标志着与传统右翼的尝试性联盟。但这个联盟的韧性仍未经受考验。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;米雷在政治上的迅速崛起引起了人们的担忧，特别是在外交等需要长期、持续战略的领域。&lt;/p>;&lt;p>;自大选以来，他巧妙地改变了自己的国际立场，但没有放弃冷战言论。在强调与美国和以色列等所谓自由世界保持一致的同时，他的新政府还表示，私营部门可以继续与中国和巴西开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;米莱的主要领导人戴安娜·蒙迪诺 (Diana Mondino)国际事务顾问和可能未来的外交部长解释了这一外交难题。她对商界和政界领导人表示，“我们不会断绝关系”，而是寻求私人伙伴关系而不是国家主导的协议。她在11月下旬采访她的中国记者面前重复了同样的意图。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;这种立场植根于他们政治运动的意识形态核心，即认为政府和国家机器本质上是腐败和低效的。正如米雷在选举获胜后所说：“一切能私有化的都私有化。”&lt;/p>;&lt;p>;投票结束后，中国国家主席习近平表示祝贺，米雷在 X（前 Twitter）上发布了这封信作为回报。向中国人民致以良好祝愿。在与中国大使王伟会面时，蒙迪诺邀请习近平参加就职典礼 — — 此举被解读为伸出了橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;尽管提出了这些建议，但紧张局势依然存在。蒙迪诺明确表示，阿根廷将拒绝加入金砖四国的邀请，金砖四国目前由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成。潜在的外交部长表示有意审查与中国的某些合同，理由是对其透明度的怀疑。她还批评中国延长 17 亿美元的货币互换期限，阿根廷需要这笔资金来履行其国际货币基金组织的义务。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国重申愿意与阿根廷合作，但指出“任何国家都不可能在断交的情况下仍然能够开展经贸合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;这些争议为两国关系定下了基调。一方面，缓和局势的努力表明阿根廷承认其严峻的经济形势。由于有超过 800 万儿童陷入贫困，年通货膨胀率高达 142%，阿根廷根本无法承受失去第二大贸易伙伴的后果。&lt;/p>;&lt;p>;然而，米莱的意识形态信念将对政策决策产生重大影响。当考虑到他对中国的态度时，一个惊人的讽刺就变得显而易见。尽管他主张减少国家干预，但国际贸易和投资的现实需要政府的大力参与。&lt;/p>;&lt;p>;这就是阿根廷的核心矛盾：在寻求解决步履蹒跚的经济问题时，选民选择了一位领导人他希望减少国家在生活各个方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>;米莱因此成为拉丁美洲政治中的变革性人物，不仅代表了务实的转变，而且代表了一个熟悉激进主义国家的更广泛的意识形态重新定位。经济和外交都出现波动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia claims it seized advanced US Bradley fighting vehicle from Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244130/russia-claims-it-seized-advanced-us-bradley-fighting-vehicle-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 05:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯电视台播放了在乌克​​兰卢甘斯克地区前线捕获的据称是美国制造的布拉德利步兵战车的镜头在俄罗斯炮火无法动弹并被乌克兰船员遗弃后。第一频道黄金时段节目的主持人表示，抓获了正在工作的布拉德利，他是华盛顿被抓获的数十名船员之一。今年已向乌克兰提供，将使俄罗斯军队能够识别其漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;该新闻采访了两名救援人员的几名身份不明的蒙面成员。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们说，他们在“夜色和浓雾的掩护下”返回后方取回车辆。距离乌克兰军队约 500 米（码）的“灰色地带”，在第一次尝试将其拖出雷场失败后，将其拖到雷区之间。&lt;/p>;&lt;p>;视频中显示的车辆布满弹孔，主持人据说是乌克兰无人机留下的，试图尽可能多地摧毁废弃车辆中的高科技设备。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯声称在乌克兰军队向南推进时捕获了西方坦克&lt;/h3>;&lt;p >;摄像机显示成堆的重机枪子弹和黄色尖头加农炮子弹。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名救援小组表示，这辆车似乎是布拉德利的升级版，配备了更强大的发动机，改进了“动态”防御炮火，以及更好的夜视和火力引导系统。&lt;/p>;&lt;p>;他说车辆的行驶里程只有大约 240 公里（150 英里）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India included in US lawmakers’ hearing on targeting of dissenters abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244129/india-included-us-lawmakers-hearing-targeting-dissenters-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 05:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，周三，一个有影响力的美国国会小组将印度作为华盛顿在战略印太地区的主要合作伙伴纳入其中。讨论“针对海外异见者的跨国镇压和独裁者”，其主席承诺提出立法来解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了针对一名印度政府官员参与计划暗杀一名印度人的令人不安的指控。来自马里兰州的民主党参议员、参议院外交事务委员会主席本·卡丁 (Ben Cardin) 表示：“在纽约的美国公民对印度政府持批评态度。”&lt;/p>;&lt;p>;卡丁承认需要采取更多行动，他表示他会很快就会推出《国际自由保护法》，以解决“独裁和非自由国家日益增长的跨国压迫问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“这对侨民和流亡社区的安全构成了致命的严重威胁，”他指出。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自弗吉尼亚州的民主党参议员蒂姆·凯恩 (Tim Kaine)，称新德里针对锡克分裂分子的指控“非常令人不安”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们经常说我们是世界上最古老的民主国家，而印度是世界上最大的民主国家。这不是一个受人尊敬的民主国家的行为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与一个与我们有着如此密切联系的国家打交道。我们有军事联系、经济联系，我们在美国的印裔美国人侨民社区是我们国家的重要组成部分。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，司法部宣布了指控针对 52 岁印度公民尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 的指控，他被指控犯有雇佣谋杀罪和共谋雇佣谋杀罪。&lt;/p>;&lt;p>;作为起诉书的一部分，检察官表示，一名印度政府官员仅被描述为“高级领域”警官”，曾指示古普塔涉嫌密谋杀害居住在纽约的锡克教美国活动家古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun)，他支持旁遮普邦从印度分裂出去。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，9月，加拿大总理贾斯汀·特鲁多暗示“印度政府特工”可能是暗杀事件的幕后黑手加拿大锡克教分离主义领袖哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 于 6 月在温哥华被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;爱达荷州共和党众议员、委员会高级成员詹姆斯·里什 (James Risch) 在周三的开场白中提到了印度和中国。 &lt;/p>;&lt;p>;“那些在本国压制持不同政见者的政府现在正试图扼杀世界各地的言论自由，包括美国，”他援引了印度政府官员在据称的雇佣谋杀阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;然而，里什强调，中国是利用跨国镇压镇压异议的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;来自民主党的参议员克里斯·范霍伦(Chris Van Hollen)马里兰州建议美国可以在武器出口管制中使用一项“鲜为人知”的条款来对付那些从事“此类恐吓”的国家，但没有点名印度。&lt;/p>;&lt;h3>;随着拜登加深与印度的关系，特朗普可能会美国盟友回归迫在眉睫&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，华盛顿加深了与新德里的防务合作，以摆脱对莫斯科的武器依赖，并对抗中国日益增长的军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;上个月美国和印度同意讨论共同生产史赛克装甲车，这是一种八轮装甲车系列，可以运输步兵并使用不同的武器、工程和电子系统。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，在举办之后印度总理莫迪在白宫，拜登同意允许美国通用电气与印度印度斯坦航空公司联合生产F414喷气发动机。印度还表示有兴趣购买 31 架 MQ-9B 无人机，价值 30 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿非营利倡导组织自由之家主席迈克尔·阿布拉莫维茨 (Michael Abramowitz) 作为证人出现在专家组中并表示： “一个政府是否进行跨国压迫应该是一个重要因素，决定双边关系的性质和任何伙伴关系的密切程度。”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国应该毫不犹豫地提出这个问题“直接在最高层”与国家“即使肇事者是沙特阿拉伯和印度等亲密伙伴”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位证人是被监禁的香港媒体大亨黎智英的国际法律顾问 Caoilfhionn Gallagher，他指责中国当局以死亡和强奸威胁骚扰她和她的团队.&lt;/p>;&lt;p>;“今天早上，当我在本委员会作证时，我醒来时发现了 17 种不同的强奸和死亡威胁，”她告诉专家组，并声称这是“厌恶女性和性别歧视的行为，令人痛苦和恐惧” ”黑客企图和网络骚扰活动。&lt;/p>;&lt;p>;她今年早些时候提出了类似的指控，称收到“多封虚假冒充电子邮件”的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆拒绝谈论此事她的指控以及驻华盛顿香港代表处均未回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英本周将满 76 岁，他是现已不复存在的《苹果日报》的创始人。他因涉嫌呼吁对香港和中央当局实施国际制裁以及在 2019 年香港反政府抗议活动后煽动公众仇恨而面临煽动叛乱和串谋外国势力的指控。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英已被羁押近三年，定于 12 月 18 日开始在香港高等法院受审。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK immigration minister Robert Jenrick quits, saying Rwanda bill ‘doesn’t go far enough’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244128/uk-immigration-minister-robert-jenrick-quits-saying-rwanda-bill-doesnt-go-far-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 04:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国执政的保守党周三陷入混乱，原因是其移民部长因强硬派的煽动而因有关向卢旺达派遣移民的立法而辞职首相里希·苏纳克。&lt;/p>;&lt;p>;在罗伯特·詹里克表示他因与政府移民政策“方向强烈分歧”而辞职后，这位英国领导人的地位看起来越来越脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达警告说，如果英国不尊重国际法，它将退出接受移民的条约，卢旺达就辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;前强硬派内政部长苏埃拉·布拉弗曼 (Suella Braverman) 也向苏纳克发出最后通牒，要求对移民或移民问题采取更加强硬的态度。对于英国首相来说，在下一次大选中，在炎热的一天，他们将面临一定的失败。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;在苏纳克政府发布旨在确保卢旺达被视为安全国家的紧急立法后，詹里克辞职，而英国最高法院法官上个月认为卢旺达不是一个安全国家。&lt;/p>;&lt;p>;在他的辞职中詹里克在给总理的信中写道，拟议的法律是“希望战胜经验的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;“国家的风险太大，我们不能不寻求结束这种情况所需的更强有力的保护。他写道：“这是一场旋转木马般的法律挑战，有可能使该计划陷入瘫痪并抵消其预期的威慑作用。”这被视为是指苏纳克拒绝让英国退出《欧洲人权公约》。 .&lt;/p>;&lt;h3>;被解雇的英国部长布雷弗曼攻击总理苏纳克失败和软弱&lt;/h3>;&lt;p>;该法案提议赋予部长们在考虑驱逐案件时无视《英国人权法》和《欧洲人权公约》部分内容的权力。但包括布雷弗曼在内的一些右翼保守党希望苏纳克完全离开欧洲人权法院。&lt;/p>;&lt;p>;布雷弗曼在发表一系列直言不讳的言论后于上个月被解雇，他早些时候告诉议会，政府需要进一步解决“大规模、不受控制的非法移民”。&lt;/p>;&lt;p>;她的要求之一是封锁对驱逐出境提出法律质疑的“所有途径”，以便在预计明年举行的民意调查之前获得飞往卢旺达的驱逐航班。&lt; /p>;&lt;p>;她已成为声势浩大的保守党右翼的啦啦队长，如果苏纳克在全国投票后被迫辞职，她被认为将自己定位为未来的领导人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在大选之前的民意调查中，保守党远远落后于主要反对党工党。将于 2025 年 1 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;前司法部长布雷弗曼此前曾呼吁采取更严厉的措施，并批评联合国难民公约和欧洲人权立法阻碍了政府的计划。&lt;/p>;&lt;p >;她的最新言论对于其他煽动者来说是红肉，他们认为完全控制英国边境是英国退欧拼图中的最后一块。&lt;/p>;&lt;p>;“如果保守党还没有提出任何方案，那么它在几个月内将面临选举被遗忘的局面。”另一项注定会失败的法案，”她告诉国会议员。她说，保守党面临着“要么为主权而战，要么让我们的政党灭亡”的严峻选择，并不祥地补充道：“我拒绝袖手旁观，让我们失败。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国首相苏纳克寻求新的卢旺达最高法院称移民计划非法&lt;/h3>;&lt;p>;在基加利，外交部长文森特·比鲁塔周二与布雷弗曼的继任者詹姆斯·克莱维利签署了一项新的移民双边条约，他表示，任何违反全球公约的行为都可能导致卢旺达退出&lt;/p>;&lt;p>;“如果英国不采取合法行为，卢旺达将无法继续实施移民与经济发展伙伴关系，”他在谈到这项有争议的协议时补充道。&lt;/p>;&lt;p >;巧妙地在议会中坚称英国和卢旺达“都完全致力于”这一伙伴关系，并补充说伦敦拟议的法律使“卢旺达的安全不容置疑”。&lt;/p>;&lt;p>;第一批被驱逐者将被去年六月被送往卢旺达，但在欧洲人权法院法官发布禁令后在最后一刻被从航班上拉下。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从那时起，他们的案件以及该政策更广泛的合法性就一直被搁置在法庭上，这阻碍了苏纳克“阻止”。&lt;/p>;&lt;p>;今年，近 30,000 名非正规移民乘坐简陋的船只从法国北部穿越英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;p>;工党内政发言人伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 表示，英国政府“完全混乱” .&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个政党分裂的绝望垂死的日子，显然完全没有想法，失去了任何领导力或方向感，”她告诉议会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Putin meets Saudi Crown Prince Mohammed bin Salman on whirlwind Gulf visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244127/russias-putin-meets-saudi-crown-prince-mohammed-bin-salman-whirlwind-gulf-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 03:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统普京周三抵达沙特阿拉伯，立即开始与王储穆罕默德·本·萨勒曼就石油、加沙和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来，普京很少离开俄罗斯，目前尚不清楚他在与世界最大原油生产国王储会面时打算就石油或地缘政治问题具体提出什么建议。 &lt;/p>;&lt;p>;与众所周知的王储MBS的会面是在油价下跌之后举行的，尽管OPEC+做出了承诺，该组织由石油输出国组织(OPEC)及其盟国组成。俄罗斯，进一步减产。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯电视台播出的介绍性讲话中，普京感谢王储的邀请，称他原本预计MBS将访问莫斯科，“但计划发生了变化”。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的下一次会议应在莫斯科举行，他说，并补充道：“没有什么可以阻止我们友好关系的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部早些时候曾展示克里姆林宫主席的伊柳辛-96型飞机，其两侧是苏霍伊-35S战斗机，从俄罗斯飞往俄罗斯阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;普京代表团包括石油、经济、外交、太空和核能高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;在普京首站阿布扎比期间，总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬欢迎他的“亲爱的朋友”，而阿联酋飞机飞过时拖着俄罗斯国旗的颜色。&lt;/p>;&lt;h3>;欧佩克减产令人失望，油价下跌缓解了亚洲的通胀担忧&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的关系在很大程度上由于你的立场而达到了前所未有的高水平，”普京告诉他。 “阿联酋是俄罗斯在阿拉伯世界的主要贸易伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，俄罗斯和阿联酋作为欧佩克+的一部分进行了合作，该组织成员国生产的石油占世界石油总量的40%以上，并补充说，他们将讨论以色列-哈马斯冲突和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他前往利雅得，与穆罕默德·本·萨勒曼自 2019 年 10 月以来首次进行面对面会谈。在欧佩克+重要会议推迟几天后，他出现了这次访问匆忙安排。一位消息人士此前曾表示，MBS 计划访问莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;普京上次访问该地区是在 2022 年 7 月，当时他在伊朗会见了最高领袖哈梅内伊。俄罗斯总统将于周四在莫斯科接待伊朗总统易卜拉欣·莱西。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫表示，除了石油之外，普京和穆罕默德·本·萨勒曼还将讨论以色列和哈马斯之间的战争、叙利亚和也门局势以及确保海湾稳定等问题，同时担任助手表示还将讨论乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;普京和MBS共同控制着每天开采石油的五分之一，长期以来一直保持着密切的关系，尽管两人有时都受到西方的排斥。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 2018 年 G20 峰会上，就在沙特记者 Jamal Khashoggi 在沙特领事馆被谋杀两个月后，普京和 MBS 击掌并微笑握手。&lt;/p>;&lt;p>;MBS，38试图重申沙特阿拉伯作为地区大国的地位，减少对美国的尊重，而美国向利雅得提供大部分武器。&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯必须加强人工智能游戏来对抗西方“垄断”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;普京于 2022 年 2 月出兵乌克兰，他表示俄罗斯正在与西方进行一场生死攸关的战争，并在西方试图孤立莫斯科的情况下向中东、非洲、拉丁美洲和亚洲各地的盟友示好。 &lt;/p>;&lt;p>;MBS 和 71 岁的普京都希望——也需要——高油价——他们经济的命脉。双方面临的问题是各自应承担多少负担来保持价格高位，以及如何核实负担。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，由于产量水平存在分歧，欧佩克+将会议推迟了几天。沙特能源部长表示，欧佩克+还希望莫斯科提供更多保证，以兑现减少燃料出口的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;欧佩克+中的沙特阿拉伯和俄罗斯之间的关系有时并不稳固。 2020 年 3 月，一项削减出口的协议几乎破裂，但几周内就达成了协议，欧佩克+同意创纪录地削减全球需求的近 10%。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列和哈马斯之间爆发战争以来十月，普京将这场冲突视为美国中东政策的失败，并寻求进一步发展与阿拉伯盟友和伊朗以及巴勒斯坦激进组织的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US targets defence procurement network in Hong Kong, Belgium and Sweden with Russia-related sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244126/us-targets-defence-procurement-network-hong-kong-belgium-and-sweden-russia-related-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二实施了新的与俄罗斯相关的制裁，目标是由比利时、瑞典和其他国家的人员和实体组成的国防采购网络。香港等地，华盛顿正在打击莫斯科逃避西方因乌克兰战争而实施的制裁的行为。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部在一份声明中表示，该网络由比利时的汉斯·德·吉特尔 (Hans De Geetere) 领导。 ，参与为俄罗斯最终用户采购军事应用的电子产品。据称，该网络由分布在俄罗斯、比利时、塞浦路斯、瑞典、香港和荷兰的九个实体和五名人员组成。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部还针对 De Geetere 提起了两份单独的起诉书，这些起诉书与其有关计划从美国向中国和俄罗斯的最终用户出口敏感的军用级技术，而商务部则将 De Geetere 和五个实体添加到其实体名单中。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和我们的盟友仍然专注于阻止俄罗斯或其信任的代理人获取支持莫斯科国防工业和促进其在乌克兰的残酷战争所需的关键投入和技术的任何企图，”财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长布莱恩·纳尔逊， &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。未能立即联系到德吉特尔置评。比利时媒体此前援引德吉特尔的话说，否认了逃避制裁的指控，并称他表示：“我们出口的是小饰品，而不是尖端技术。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿指责这位比利时商人是俄罗斯的长期采购代理人他担任比利时、塞浦路斯和荷兰多家公司的董事。&lt;/p>;&lt;p>;De Geetere 协调了俄罗斯客户的电子产品采购，包括俄罗斯为其武器计划和无人机发动机寻求的高优先级半导体设备财政部表示，美国已加大力度打击莫斯科逃避西方制裁的行为，以确保其措施得到执行。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟将要求习近平阻止中国企业规避对俄罗斯的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;在莫斯科入侵乌克兰后，美国、欧盟和其他西方国家对莫斯科实施了大量制裁，包括针对俄罗斯银行和总统弗拉基米尔·普京，合作伙伴寻求让俄罗斯对这场导致数千人死亡、城市化为废墟的冲突负责。&lt;/p>;&lt;p>;当俄罗斯于 2022 年 2 月向乌克兰派遣部队时，莫斯科表示正在执行一项“特别军事行动”保护俄罗斯安全。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部分别对 11 个实体和 7 人实施制裁，据称此举旨在加大对白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的压力，因为其所谓的镇压民主公民行为社会、他的家庭腐败的经济财富以及俄罗斯在乌克兰战争中的共谋。&lt;/p>;&lt;p>;周二的行动冻结了目标对象的所有美国资产，并普遍禁止美国人与他们打交道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kevin McCarthy, ousted from US House speaker role by fellow Republicans, says he will leave Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244125/kevin-mccarthy-ousted-us-house-speaker-role-fellow-republicans-says-he-will-leave-congress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;今年在动荡的九个月里输赢美国众议院议长一职的共和党人凯文·麦卡锡表示在周三《华尔街日报》的专栏中，他将离开国会，结束他的国会生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我决定在今年年底离开众议院，以新的方式为美国服务， 58 岁的麦卡锡写道。&lt;/p>;&lt;p>;这位帮助共和党在 2022 年控制众议院的前党魁和竞选筹款巨头的离开，可能会阻碍该党明年保留多数席位的希望。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的举动是在麦卡锡考虑了对他的加州选区和他本人的后果数周的反省之后做出的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一个直觉，”麦卡锡在 11 月 29 日的《纽约时报》活动中说道。“我想知道这是正确的做法。”&lt;/p >;&lt;p>;麦卡锡于 2007 年首次进入国会，在接下来的几年里，他在众议院的党内领导地位不断提升，然后开始了作为国会最高共和党人的短暂而疯狂的任期。&lt;/p>;&lt;p>;他担任议长的任期与共和党强硬派的关系紧张，去年 1 月，共和党迫使他在接受木槌之前经历了 15 次羞辱性的全体投票，然后在他支持一项避免政府关门的两党支出措施后，于 10 月 3 日将他投票下台。&lt;/p>; &lt;p>;经过数周的共和党内讧，三名经验丰富的候选人被提名，然后又被拒绝，议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 取代了他。 &lt;/h3>;&lt;p>;麦卡锡公开表示，美国前总统唐纳德·特朗普对 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦发生的致命袭击事件（暴力事件发生几天后）负有责任，这与强硬派发生了冲突，尽管他后来多次表示效忠于特朗普&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他还因与美国总统乔·拜登达成一项协议而引起了他们的愤怒，该协议避免了美国债务违约，并为 2024 财年设定了 1.59 万亿美元的支出上限。&lt;/p>; >;&lt;p>;强硬派几天内就因支出协议关闭了众议院，但此后表示他们会接受该协议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;麦卡锡是第一位被从椅子上赶下来的美国众议院议长。但他将成为继约翰·博纳和保罗·瑞安之后，在与共和党极右翼多次发生冲突后离开国会的第三位共和党议长。&lt;/p>;&lt;p>;他对乔·拜登发起了弹劾调查，重点是拜登的儿子亨特·拜登的弹劾调查。商业交易，民主党人谴责这些交易是出于政治动机且未经证据证实。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡在 2022 年以 35 个百分点的优势赢得连任，而他的加州选区在三大非民主党人看来不具有竞争力。党派选举预测者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy tells China it will terminate belt and road agreement, eliminating G7 participation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244120/italy-tells-china-it-will-terminate-belt-and-road-agreement-eliminating-g7-participation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 00:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利已正式告知中国政府，已决定终止其“一带一路”成员国资格，离开中国旗舰基建项目没有任何七国集团成员。&lt;/p>;&lt;p>;三天前，代表总理乔治亚·梅洛尼向北京递交了一份外交照会，解释罗马不会续签参与备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;2019年授权意大利参与“一带一路”的备忘录将于 2024 年 3 月到期，如果罗马没有提前三个月就退出的决定发出书面警告，意大利将自动续签五年。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利报纸《晚邮报》率先报道，多家西方新闻媒体报道随后报道了这一消息，该照会还表示，意大利希望“与中国保持战略友谊”。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，外交部长安东尼奥·塔亚尼周三似乎在罗马的一次活动上证实了这一消息。塔亚尼表示，意大利的参与“没有产生预期的效果”，并且不再是“优先事项”，并补充说，未参与的国家比意大利取得了“更好的结果”。&lt;/p>;&lt;p>;退出一直是人们关注的焦点。近几个月的猜测。极右翼领导人梅洛尼在竞选公职时发誓要退出该倡议，称加入该倡议的决定是“一个错误”，但他试图谨慎处理这一退出，以免北京进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;意大利是其中之一148 个国家签署了一份谅解备忘录，表示它将参与中国国家主席习近平的标志性举措之一的基础设施计划。&lt;/p>;&lt;h3>;失去的 4 年：欧盟如何笨拙地应对中国的经济带和发展&lt;/h3>;&lt;p>;然而，它是七国集团中唯一签署的经济发达国家，而罗马的参与长期以来一直是西方盟友特别是美国争论的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的欧盟成员国仍参与“一带一路”倡议：奥地利、保加利亚、克罗地亚、塞浦路斯、捷克共和国、爱沙尼亚、希腊、匈牙利、拉脱维亚、立陶宛、卢森堡、马耳他、波兰、葡萄牙和罗马尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着欧盟与中国关系变得紧张，人们的兴趣有所减弱。维克托·欧尔班是今年唯一参加最近在北京举行的“一带一路”论坛的欧盟成员国现任国家元首，尽管其他一些成员国派出了较低级别的代表团。&lt;/p>;&lt;p>;意大利退出的消息传出北京举行的一次高风险峰会前夕。欧洲理事会和委员会主席查尔斯·米歇尔和乌尔苏拉·冯德莱恩以及欧盟最高外交官何塞普·博雷尔将于周四会见习近平和国务院总理李强，就从贸易不满到中俄关系等棘手问题进行会谈。&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;冯德莱恩尤其是一条坚定的腰带道路评论家，并带头推出了全球门户，在布鲁塞尔作为欧洲的替代方案进行宣传。在三月份关于中国的一篇现在著名的演讲中，德国人用这一倡议作为北京全球野心的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;“中国共产党的明确目标是对国际秩序进行系统性改变，而中国则以中心……我们已经在“一带一路”倡议、新的国际银行或其他中国主导的机构中看到了这一点，这些机构旨在与当前的国际体系竞争。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国外交官经常浮动两个计划之间合作项目的想法。欧盟的官方回应是，全球门户向任何能够达到透明度、人权和可持续发展等指标标准的合作伙伴开放。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为‘一带一路’之间的合作空间不大。”和全球门户。我不认为这是意图，”一位欧盟高级官员在峰会前表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为最大的全球门户正在做的事情没有任何重叠 - 部分原因是我们有对于这些关于透明度、关于不让国家陷入债务陷阱的项目，人们有着截然不同的心态。”这位官员表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN asks Israel for access to investigate claims of sexual violence by Hamas during October 7 attack, but get no response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244117/un-asks-israel-access-investigate-claims-sexual-violence-hamas-during-october-7-attack-get-no?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员周三对哈马斯武装分子在 10 月 7 日袭击中实施性暴力的指控表示深切关注，呼吁以色列允许他的团队进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是非常非常严重的指控，需要进行调查，需要适当记录，”联合国人权事务高级专员沃尔克·特克告诉新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;“必须为受害者伸张正义，”他说，并强调他曾多次要求以色列允许其调查这些指控，但没有得到回应。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其的发表上述评论之际，联合国对 10 月 7 日哈马斯在以色列境内发动史无前例的袭击期间发生的强奸和其他性暴力事件的反应迟钝，受到越来越多的批评。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;甚至在法医检查开始之前，大量图像就表明了袭击的可怕性质，网上分享的图片和直播录像根据以色列的统计，武装分子杀死了 1,200 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;作为对哈马斯袭击的回应，以色列发誓要摧毁该组织，并对哈马斯发动了无情的轰炸和地面进攻。据加沙哈马斯政府称，加沙已造成 16,200 多人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯断然否认 10 月 7 日袭击期间发生的强奸和性暴力指控，称其为“毫无根据的谎言” .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列警方表示，他们一直在调查性暴力的证据，从涉嫌轮奸到死后肢解，一名高级警官上周表示，到目前为止，他们已经收集到“超过 1,500 名令人震惊的性暴力证据”。和困难的证词”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明内塔尼亚胡多次指责巴勒斯坦激进组织实施此类行为，他周二表示，在会见哈马斯释放的人质时，他听到了“有关性虐待和残忍强奸的案件”。&lt;/p>;&lt;p>;对巴勒斯坦武装组织的愤怒指控不断增加，美国总统乔·拜登本周呼吁各国政府和国际组织“毫不含糊地强烈谴责哈马斯恐怖分子的性暴力行为”。&lt;/p>;&lt;p>;但深感沮丧的活动人士指责联合国没有充分采取行动。反应和全球人权界的背叛。&lt;/p>;&lt;p>;直到上周，联合国才开始发表更有力的评论，包括联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯和联合国妇女署的声明。&lt;/p>; &lt;h3>;哈马斯在释放人质前给人质下药，让他们看起来“很高兴”：以色列官员&lt;/h3>;&lt;p>;周三早些时候，联合国儿童基金会负责人凯瑟琳·拉塞尔 (Catherine Russell) 将 10 月 7 日发生的性暴力事件描述为“可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;“幸存者必须得到倾听、支持和照顾。必须对指控进行全面调查。”她在 X（以前称为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谴责基于性别的暴力以及针对妇女和女孩的一切形式的暴力行为。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，这一评论很快遭到以色列外交部的谴责，认为其内容太少、太迟了。&lt;/p>;&lt;p>;发言人利奥尔·海亚特 (Lior Haiat) 谴责拉塞尔没有提及被指控的肇事者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实上，她[拉塞尔]没有提到哈马斯恐怖组织，这是另一种扭转局面的方式。对哈马斯的暴行视而不见，”他告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“通过不提及哈马斯，她正在使他们的活动合法化”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特克强调以色列本身没有回应他一再提出的独立调查指控的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常严肃地对待这些指控，”他说，但是“你需要进行相当详细的检查，看看它是否是有预谋的，是否广泛、系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法证实这一点。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= “color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调，几周来他“要求以色列当局……部署一个团队，我的团队，来监视、记录和调查以色列的问题”对以色列人的可怕袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经重复了这个呼吁，我希望人们会听到它，但到目前为止，我还没有收到回应。”&lt;/p>;&lt;p>;即使访问被否认后，特克表示，“我们会找到其他方式和手段，与我们需要交谈的任何人交谈”。&lt;/p>;&lt;p>;“需要彻底调查残暴形式的性暴力，我们需要确保正义得到伸张，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们欠受害者的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hits back at ‘unfounded comments’ after ratings agency Moody’s downgrades credit outlook to negative over closer ties with mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244118/hong-kong-hits-back-unfounded-comments-after-ratings-agency-moodys-downgrades-credit-outlook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 23:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;国际评级机构穆迪投资者的服务已将香港的信用前景从马stable降低到负面，并引用该市与大陆的经济紧密联系中国及其根据国家安全法的侵蚀，促使政府谴责其“毫无根据的评论”。&lt;/p>; &lt;p>;在周三晚上的一份声明中，政府表示，它不同意基于香港的变更加深与大陆的关系，该机构对纽约市自治的降低发表了毫无根据的评论。政府说。 ;“”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;说，禁止分裂，颠覆，恐怖主义和与外国或外部武力的行为的立法恢复了对香港的稳定和增强的信心，从而使这座城市得以实现&lt;/p>; &lt;p>;恢复其正常运作并恢复发展的道路。“穆迪还对香港特殊行政区的高度自治，我们的政治和司法机构，国家的实施发表了毫无根据的评论。政府援引5月发布的国际货币基金报告，说它再次重申了该市作为主要国际金融中心的地位，并补充说，选举制度的安全法和选举制度的变更。 “随着时间的流逝，香港的优势经受了不同的测试，并将在将来继续进行。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国在穆迪（Moody）降级主权债券前景中“失望”为负面&lt;/h3>; &lt;p >;分析师说，评级变更可能会考虑政治考虑，降级可能不会阻止投资者，尤其是大陆企业来到香港，但它是世界一直在密切关注该市的发展的标志。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三的举动发生了类似的变化，穆迪（Moody&#39;s）在周二的中国主权债券（也从马stable到负面）的前景进行了类似的变化。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于美国的机构将其决定归因于降级香港的决定负面的概况 - 自2019年以来第二次 - 与城市的机构和政治变化。 2020年，穆迪（Moody&#39;s）预计[香港]对政治，制度和经济决策的自治权将进一步侵蚀，并改变了香港的选举制度，将继续侵蚀。财务负责人警告赤字&lt;/h3>; &lt;p>;该公司表示，香港跟随大陆的脚步反映了对两者之间“紧密”的政治，机构，机构，经济和金融联系的评估它的一个档次。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，该机构将其AA3评级保留为香港的长期主权债券在第四高的水平上保持不变 - 高质量的投资等级，并享有非常低的信用风险。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;从长期的角度来看，尽管机构和政治变化很可能侵蚀了香港对国际公司的吸引力，但它们与该市长期以来的久远且在很大程度上没有改变的经济，法律，商业，商业和税收框架保持平衡。 。贸易和金融枢纽，包括作为一块经济垫脚石进入庞大且仍在蓬勃发展的大陆经济。&lt;/p>; &lt;p>;北京财政部也遭到了周二的降级，称该机构的担忧“不必要”。&lt;/p>; &lt;p>;该机构表示，中国前景下降是由于“有报道的证据”表明，政府和公共部门将为财务压力的地区和地方政府以及国有企业提供支持，对中国的财政，经济构成了广泛的下行风险&lt;/p>; &lt;p>;该机构此前在反政府抗议期间于2019年9月将香港的前景从马stable变为负面，并于第二年再次提高到马stable，同时降低了AA2的信用评级。到AA3。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;经济学家西蒙·李·索中文大学亚太商学院的名誉研究员说，穆迪的评级对香港的慷慨大方，鉴于物业的指标和股票市场的指标没有显示好迹象，政府正在录制赤字。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这现在是一个温暖的提醒，这表明世界将继续监视。如果情况变得更糟，将会进行更具体的评估。”他指的是降级信用评级而不是仅仅是前景。&lt;/p>; &lt;p>;，但李也说“绝对有”政治上的政治Outlook降级背后的考虑，并补充说评分并不总是公平的。&lt;/p>; &lt;p>;“在美国，政治与经济之间存在很多互动。我并不感到惊讶，”他说。 “这就是游戏的玩法。 &lt;/p>; &lt;h3>;市场指标表明香港仍然是“辉煌”的全球金融中心：John Lee &lt;/h3>; &lt;p>;香港的企业，他说，降级的前景将意味着借贷时可能会提高利率的运营和融资成本。&lt;/p>; &lt;p>; terence terence chong phong tai-leung。除香港和大陆外，大流行使全球政府的财政状况恶化了。他说。但是，如果这是因为我们连续两年赤字，那是有道理的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China spy agency lashes out at ‘ill-intentioned foreign forces’ that conflate espionage with business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244104/china-spy-agency-lashes-out-ill-intentioned-foreign-forces-conflate-espionage-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高间谍机构再次回击反间谍和国家机密法的批评，以平息日益上升的情绪外国投资者对中国日益不透明的营商环境感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;有关反间谍法恶化营商环境并对外国在华投资产生寒蝉效应的说法是“谬论”，而该法中国国家安全部周三在其官方微信账号上表示，此举旨在“进一步明确合法与非法的界限，减少不确定性，协助企业更有效地依法经营”。&lt;/p>; &lt;p>;“一些居心不良的外部势力不断煽风点火、抹黑中国，指责中国泛化国家安全，营造在华正常商业活动被贴上‘间谍行为’的氛围，”该安全机构表示。&lt;/p>;它明确指责美国利用1996年《经济间谍法》“打压国际竞争对手”并“炮制数十起所谓中国经济间谍案”——类似于华盛顿现在对北京的指控&lt;/p>;&lt;h3>;为了经济繁荣，中国必须“阐明、强化”私营部门的作用&lt;/h3>;&lt;p>;国安部表示，任何有关中国反间谍法的建议都会导致加速经济脱钩等于颠倒事实。&lt;/p>;&lt;p>;这一反驳之际，正值外国企业界多次对中国最近修改的反间谍法以及一系列针对外国咨询公司的突袭表示担忧。今年早些时候。外国公司还指出，有关证券投资、跨境数据传输和知识产权保护的监管缺乏透明度。&lt;/p>;&lt;p>;外国商会也对政策模糊和数据安全表示担忧，因为企业难以弄清楚这场争论发生在中国的关键时刻，因为中国领导人试图吸引和安抚西方投资者，这些投资者非常担心依赖中国的前景，因此加大了对中国的依赖。通过将业务多元化到国外来加大降低风险的力度。&lt;/p>;&lt;p>;在抵御此类努力并留住外国公司的压力下，北京方面发布了指导方针，承诺提供更多市场准入、更快的跨境数据流动和更便利的签证准入，旨在吸引外国人才和资本。但分析人士经常指出，此类措施需要时间才能见效，一些人认为还需要做更多工作。&lt;/p>;&lt;p>;国安部认为，反间谍法针对的是极少数间谍活动对国家安全构成威胁，而不关注常规商业活动。并称该法不会对外国企业在华“合法”投资和经营产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“将依法侦查间谍犯罪活动歪曲为‘打压外商’，是典型案例。”概念操纵和有缺陷的逻辑，”该部声明称。 “显然，误导和造成混乱是有意努力的，以将国家秘密与商业秘密相结合，并强行将业务活动与间谍活动联系起来。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据商务部数据，在今年的前10个月中，新成立的外国投资企业的数量达到41,947，代表一年然而，同期使用的年度增长为32％。&lt;/p>; &lt;p>;同期使用的实际外国资本总计9870.1亿元人民币（1360亿美元） - 同比下降9.4％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;和直接投资负债 - 一项广泛的外国直接投资，包括外国公司在中国的保留收益 - 第三季度的赤字为118亿美元通过国家外汇政府，标志着自1998年以来的第一季度赤字。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>