<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[K-pop stars cop flak for attending Kanye West’s South Korea concert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275819/k-pop-stars-face-heat-fans-attending-kanye-wests-south-korea-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/392fc27a-0f59-4b83-b3bc-6c1c4202dff4_a17651ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NewJeans 成员 Minji 是少数 K-pop 名人之一出席 Kanye West 在韩国的演出。照片：Instagram/newjeans_official &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参加这位前身为 Kanye West 的说唱歌手的演唱会的韩国流行艺人，包括 NewJeans、aespa 和 2NE1，由于围绕他的争议而在网上面临粉丝的强烈反对。 &lt;/p>;&lt;p>;叶周五在京畿道高阳市高阳体育场举办了他的“Ye x Ty Dolla Sign Vultures Listening Experience”，这是他 14 年来首次在韩国亮相。&lt;/p>;&lt;p>;这位说唱歌手上一次来访是在 2010 年，当时他出现在江原道骆山海滩举行的“Summer Week &amp; T”嘻哈音乐节上。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，网上发布批评 NewJeans 成员 Minji 出现的帖子，引发争议，叶演唱会上的汉尼和丹妮尔开始浮出水面。未成年成员 Hyein 和 Haerin 没有出席此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;一些人质疑该团体是否意识到叶的有争议的过去，并提及他的行为，例如他 2016 年发行的歌曲 Famous，该歌曲的歌词受到广泛谴责性骚扰美国流行歌手泰勒·斯威夫特。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，叶因参加“Nyotaimori”活动而受到批评，该活动通常被称为“身体寿司”，在此期间，寿司被放在裸体女性的身体上。与当时九岁的女儿一起举办生日派对，并在接受采访时赞扬阿道夫·希特勒和纳粹。&lt;/p>;&lt;p>;批评也蔓延到了出席音乐会的其他韩国流行名人，包括女子组合 aespa 成员 Winter吉赛尔、Red Velvet成员瑟琪、2NE1成员CL和Minzy、独唱歌手全昭美、说唱歌手Zion。 T 和 Dean 以及男孩乐队 Treasure 成员 Jihoon 和 Choi Hyun-suk。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/25/7ab77b03-2cd9-4bd1-8e62-0d8c11b65f60_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说唱歌手 Kanye West。图片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人为艺术家辩护，称音乐会的高调性质可能促使他们参加音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;“也许他们只是因为这是一位著名歌手的演唱会而去，”一位评论道。另一位补充道，“我们应该将个人争议与他们的艺术作品分开，”并指出，“看来出席的明星只是被邀请的。”&lt;/p>;&lt;p>;叶的演唱会最初被宣传为一场聆听派对，但引起了巨大关注这场演出出人意料地变成了一场长达 2 小时 30 分钟的现场表演，共有 74 首歌曲，其中包括他早期的热门歌曲《更强》和《美好生活》。&lt;/p>;&lt;p>;这场惊喜表演令到场的 35,000 名粉丝兴奋不已，标志着叶自 2022 年 7 月以来的首次现场表演。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese builder Yuzhou seeks debt restructuring recognition in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275820/chinese-builder-yuzhou-seeks-debt-restructuring-recognition-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/849e0763-4de8-41c3-8a86-d5b966c77cb7_730945e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国开发商禹洲集团控股未能支付 29 亿美元截至 2023 年底，附有利息记录。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;禹洲集团控股有限公司于周四在纽约根据美国破产法第 15 章申请破产，这是违约房地产开发商寻求美国法院承认的举措其境外债务重组并避免诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的建筑商截至 2023 年底未能支付 29 亿美元美元票据及利息，目前正在香港和香港进行重组。开曼群岛。&lt;/p>;&lt;p>;根据公司向法院提交的文件，其董事会被建议“寻求本法院承认香港程序作为债务人的外国主要程序”。如果没有美国法院的认可，“即使这些计划得到批准，此类债务的债权人也有可能在纽约对该公司提起诉讼”。&lt;/p>;&lt;p>;禹洲地产加入了越来越多的中国开发商行列，包括融创中国控股和中国奥园集团利用第15章破产制度处理境外债权人或处理跨境资产。&lt;/p>;&lt;p>;第15章承认程序是美国法院正式承认的法律步骤根据盛德律师事务所去年的一份洞察报告，公司不一定需要在美国拥有大量资产来寻求这种认可，而且往往是第 15 章规定的唯一责任该说明在解释与众所周知的第 11 章备案文件的差异时称，债务人是受美国法律管辖的债券。&lt;/p>;&lt;p>;禹洲地产于 8 月收到香港和开曼群岛法院的命令，要求对其进行投票根据周三向香港交易所提交的一份文件，离岸债务改革计划。所谓的计划会议定于 9 月 12 日举行，届时债权人将对公司的计划进行投票，这通常是完成重组程序的最后步骤之一。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，它总共有截至 2022 年 12 月 31 日，离岸市场的有息负债约为 68 亿美元，在岸市场的有息负债约为 123.1 亿元人民币（17 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 8 月，禹洲向其提供了三种选择权债权人。选择第一个选项的人将现有票据交换为短期到期的新票据，而选择第二个选项的人将获得中期票据、公司新发行的普通股和长期票据。第三种选择是将票据交换为零利率的长期票据，但现有票据的未偿本金金额不会受到削减。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司认为，其离岸债务的成功实施重组将使其能够调整其资产负债表规模，并将其资本结构恢复到健康和可持续的水平，从而使该集团的业务能够继续持续经营并蓬勃发展。” p>;&lt;p>;中国于 2020 年 8 月对高负债开发商实行杠杆上限，以遏制系统性风险，将许多开发商排除在融资市场之外，并引发了一系列违约。&lt;/p>;&lt;p>;继上周发布的一份重要报告之后在北京计划购买未售出的房屋并支撑中国陷入困境的房地产市场的三个月后，住房官员重申，他们打算扩大可入住的竣工房屋（而不是半成品房屋）的销售。旨在保护买家并稳定该行业。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump persisted in courting Putin despite adviser McMaster’s warnings, new book claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275816/trump-persisted-courting-putin-despite-adviser-mcmasters-warnings-new-book-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/eb312009-a741-4d09-a951-b0a365c6d2cb_49349a3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 2019 年在日本。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前高级助手在一本新书中称，尽管俄罗斯干涉美国民主并遭到顾问的反对，唐纳德·特朗普在担任总统期间仍决心讨好弗拉基米尔·普京。周六发布的摘录。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的第二任国家安全顾问 HR 麦克马斯特 (HR McMaster) 公布新的幕后细节之际，美国人正准备决定这位前总统是否应该重返白宫，并且美国官员警告外国新的选举干预。&lt;/p>;&lt;p>;“在担任这一职务一年多后，我无法理解普京对特朗普的控制，”麦克马斯特在《华尔街日报》发表的回忆录摘录中表示，他2018 年 3 月告诉他的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;前中将麦克马斯特于 2017 年 2 月成为特朗普的国家安全顾问，并表示从一开始，关于弗拉基米尔·普京和俄罗斯的讨论“很难与美国进行” &lt;/p>;&lt;p>;他说，特朗普将“所有涉及俄罗斯的话题”与联邦调查莫斯科干预 2016 年大选以及可能与特朗普竞选活动的关系联系起来，这项调查将困扰他的整个总统任期。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/6f7f9504-d04c-497e-a734-56288c40e4f0_7656514f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前国家安全顾问 HR 麦克马斯特（左）和前副国家安全顾问 Matthew Pottinger 在华盛顿众议院特别委员会作证前发表讲话2023 年。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员今年警告称，包括俄罗斯和伊朗在内的外国势力将采取新的行动来干预 11 月的选举，而特朗普正在其中面对副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;麦克马斯特表示，“过于自信”的特朗普总统在其执政初期就寻求通过与普京建立个人融洽关系来改善与俄罗斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;但是俄罗斯人麦克马斯特说，“特朗普是一位冷酷无情的前克格勃特工，用阿谀奉承来迎合特朗普的自负和不安全感。”&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普暴露了他对这种做法的脆弱性、他对强人的亲和力以及他相信只有他才能做到这一点。”与普京建立良好的关系，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;麦克马斯特详细介绍了特朗普在对待普京的态度上与特朗普发生的几起摩擦，这些分歧最终导致他被解雇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/8e64b887-4136-49e7-adb3-ed487a9ed528_345caae2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 23 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科郊外通过视频连线主持与安理会成员的会议。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;2018 年 3 月普京当选第四个任期后，麦克马斯特表示，特朗普想通过电话祝贺他，但他向总统解释说投票被操纵了。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;在特朗普致电普京之前，麦克马斯特表示，他警告他，克里姆林宫可能会将此次谈话视为对选举进程的默许支持，并提升俄罗斯在当时因暗杀而支离破碎的形象。 &lt;/p>;&lt;p>;他说他问特朗普：“当俄罗斯试图使我们的合法选举合法化时，你为什么要帮助他使他的非法选举合法化？”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普还是打电话给普京并向他表示祝贺，然后请求邀请俄罗斯总统访问白宫。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对麦克马斯特的厌恶，他说，“是因为我是告诉他普京正在利用他和其他政客的主要声音” ” 麦克马斯特几天后就被约翰·博尔顿取代，他也被解雇了大约一年半-半年后。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普在任期内有四名国家安全顾问，但乔·拜登总统自 2021 年上任以来就有了一名国家安全顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“对于唐纳德·特朗普，大多数人都感到厌倦了，我的时代已经到来，”麦克马斯特写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee urges businesses to proactively adopt new technologies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275812/hong-kongs-john-lee-urges-businesses-proactively-adopt-new-technologies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/58895a1d-93ca-4a48-84fc-c625c06cc95d_dd498acd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰召开会议，听取民意他即将发表的施政报告。谢梅梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首敦促本地企业积极采用更多技术，以更好地度过向全面经济复苏的过渡，同时表示相信美国预期的联邦降息将维持国内经济”讨论改善香港经济，来自不同行业的代表强调了他们面临的挑战以及他们希望政府提供哪些支持。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，当局在发展经济方面可以发挥主导作用，让私营部门参与进来行业对于采用创新和推动增长同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天听到的大部分反馈都要求政府帮助制定政策和分配更多资源，但我更大的收获是全方位的参与”他说。&lt;/p>;&lt;p>;针对多位发言者建议在营销、法律、住房和医疗保健领域使用人工智能（AI）的建议，李表示采购必须由市场来完成&lt;/p>;&lt;p>;“为了让技术真正应用于运营，公司需要进行采购。政府可以发挥主导作用，但必须依靠业界。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港18区很多改善旅游业的建议都需要本地组织和业界的参与。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府将搭建这个平台，但要让举措真正起飞，需要所有居民的参与。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于美国可能削减其关键9 月份将利率从目前 23 年来的高位下调，李先生乐观地认为此举将有助于香港经济并维持其增长。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港经济在 2019 年已显示出超过 3% 的增长。最近一个季度，上升趋势将保持积极。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，我认为降息将帮助我们，因为投资者和企业将更有信心，”他在会后的新闻发布会上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管有资金，但许多投资者在投资前都希望获得更多确定性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/bc34a1c7-65dc-41c4-8e5a-29bd2098ebf6_1a70e2d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（左二）表示，在经济转型期间，某些行业一直在艰难生存。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出口强劲，香港经济第二季按年增长3.3%，略超前三季的增幅2024 年的几个月。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，尽管实现了积极增长，但某些行业在转型期间一直难以生存，导致企业倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，在此期间，市场将迎来复兴。有些商店会开业，有些商店会关门。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府将尽最大努力帮助受打击最严重的行业。&lt;/p>;&lt;p>;两小时的电视转播应当局邀请，来自不同背景的居民参加了市政厅活动。&lt;/p>;&lt;p>;活动涉及的其他问题包括为看护者和学生提供更好的心理健康支持，以及为老年人、少数民族护理院提供更多资源少数族裔和有特殊需要的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Malaysia join forces to catapult lion dance onto Unesco cultural heritage list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275662/china-and-malaysia-join-forces-catapult-lion-dance-unesco-cultural-heritage-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/0157855a-89c4-4bff-a50f-217ee8c725f9_6c8ea32d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;舞狮很快就会被列入联合国教科文组织文化遗产名录中国和马来西亚同意提名这一著名舞蹈。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;舞狮是一种家喻户晓的古老艺术形式，现在，舞狮将被中国和马来西亚联合提名列入联合国教科文组织非物质文化遗产名录。&lt;/p >;&lt;p>;中国总理李强于 6 月首次访问马来西亚，庆祝两国建交 50 周年，期间他和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣签署了一份联合公报，将其提名为联合国教科文组织遗产，强调了该舞蹈的文化意义人类非物质文化遗产代表名录。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这两个亚洲国家的举动凸显了舞蹈在帮助人们在当地和侨民社区建立社交网络方面所发挥的作用，同时强调了“跨国文化”联合国遗产机构这份名录的目的是帮助保护世界各地文明传承的传统和鲜活的表现形式，例如例如中国的丝绸农业、阿拉伯书法和泰国的“诺拉”舞。&lt;/p>;&lt;p>;早在四世纪的著作中就发现了对舞狮的提及，其中包括中国文学经典《书经》，也称为“舞狮”。文件簿。这一传统在东南亚广泛流传，由历史上起源于中国南方的社区所传承。&lt;/p>;&lt;p>;“双方庆祝舞狮作为共同历史的一种形式，并共同促进对共同遗产的保护，” &lt;/p>;&lt;p>;中国大使欧阳玉晶称赞此举能够“在新时代更好地保护和闪耀这一共同遗产”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是两国首次合作保护具有重要文化意义的习俗：2020年，在中国和马来西亚联合提名后，忘川仪式被列入联合国教科文组织名录，该仪式涉及维持人与海洋之间可持续联系的仪式。 &lt;/p>;&lt;p>;美国弗吉尼亚州威廉玛丽学院中国研究教授艾米丽·威尔科克斯表示，自20世纪50年代初以来，北京一直将舞狮宣传为“中国民间文化的象征”，这种艺术形式在电影中广为人知，也出现在中国队在国际舞蹈比赛中获奖的舞蹈中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/4a61b4d5-c5d5-4a0b-a8c8-984c541cabb2_c61b8472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理6 月 19 日，李强与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在吉隆坡附近的布城。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“联合提名反映了这一传统的深厚根源专门研究中国表演艺术和文化历史的威尔科克斯说：“中国和马来西亚都有活跃且充满活力的当代舞狮社区。”&lt;/p>;&lt;p>;“联合提名有助于认可中华文化遗产的跨国性及其在整个东南亚地区的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;威尔科克斯表示，舞狮已成为当地马来西亚华人文化生活的重要组成部分。马来西亚华人舞狮者还为舞蹈实践的新创新做出了贡献，并举办了大型国际舞狮比赛。&lt;/p>;&lt;p>;对艺术形式的现代诠释 - 通常在婚礼、开业和开业等节日场合呈现。农历新年——身着狮子服装的舞者在有节奏的击鼓声中表演充满文化气息的杂技。&lt;/p>;&lt;p>;威尔科克斯将这一习俗描述为“具有仪式意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“在多元文化的东南亚社会，狮子面对支持同化主义的政策或当地对中国文化习俗的禁令，舞蹈有时成为中国少数民族身份的公开表达。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚于 1970 年推出的民族文化政策定义了国家身份的核心是土著马来人和伊斯兰教，强调非马来人融入马来族群。&lt;/p>;&lt;p>;“自 20 世纪 90 年代以来，马来西亚华人享有越来越多的机会公开表达[ “他们的]文化，其中舞狮是一个重要组成部分……[与]团队在当地社区形成重要的社交网络，并帮助维持文化遗产代代相传，”威尔考克斯说。&lt; /p>;&lt;p>;李克强在吉隆坡三天之行期间共签署了14份谅解备忘录（MOU），主题涵盖从榴莲贸易到半导体投资等多个领域。总部位于吉隆坡的智库新包容亚洲中心主席许景基表示，联合提名是其中一项协议的“后续行动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;Koh 表示，这份题为“执行文化合作协议执行计划”的谅解备忘录有效期至 2029 年，是“两国之间长期而密切的文化联系的体现”。&lt;/p >;&lt;p>;“中马之间的这种文化合作并不是出于地缘政治压力。它反映了两国人民的共同价值观和悠久的历史联系。”许说，并指出双边关系不仅限于贸易和投资。&lt;/p>;&lt;p>;“文化交流与合作促进民心相通，这是牢固的双边关系的基础，特别是在像马来西亚这样的多元文化社会中。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 补充说，中华遗产在马来西亚“得到了很好的保存”，融合了源自中国、印度、伊斯兰教与西方。&lt;/p>;&lt;p>;“舞狮已被马来西亚所有社区所接受。现在有舞狮队，成员主要由马来人和印度人组成。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚还打算提名 24 种节日鼓为联合国教科文组织提名，这是一种将鼓乐与受农业工人 Koh 启发的舞蹈相结合的表演。说。它引用了中国古代农民创造的农历二十四节气来指导农事和农事活动。&lt;/p>;&lt;p>;“由于该表演植根于中国古代传统，因此更有机会融入到中国传统文化中。”如果是由马来西亚和中国联合提交的清单，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tourists accuse Singapore tour bus driver of ejecting them for spending too little]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275604/china-tourists-accuse-singapore-tour-bus-driver-ejecting-them-spending-too-little?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/785acaf2-a301-4002-b599-03e99b386a60_f97a97f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群中国游客指控新加坡旅游巴士司机因为他们没有买足够的纪念品而把他们踢下车。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一名旅游巴士司机因拒绝购买更多纪念品而驱逐一群中国游客，遭到网上强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;据新加坡报纸《新明日报》报道，司机与度假者之间的分歧于 8 月 16 日被拍摄下来，并由一名团体成员发布。&lt;/p>;&lt;p>;该游客表示，这名身份不明的司机为当地一家公司工作旅游公司让他们购买钥匙扣和香水等纪念品。&lt;/p>;&lt;p>;他因为认为他们买得不够而生气。&lt;/p>;&lt;p>;据称司机拒绝了一名游客接她的要求午饭后从公交车上拿来血压药，说：“中国人不花钱就没有什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/23/f26db17e-780a-49cb-93f3-49e2fa84dcdc_e4b1eef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人之一游客甚至被拒绝获得重要的血压药物。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一名乘客完全上车之前，他还关上了车门。&lt;/p>;&lt;p>;群里要求司机道歉，但司机拒绝了并命令他们下车，让他们滞留在该城州繁忙的马场路的人行道上。&lt;/p>;&lt;p>;发布视频的游客表示，她知道旅行社可能会出售产品，但没想到&lt;/p>;&lt;p>;她说，司机辱骂他们，当他们想报警时，却遭到导游的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该团预定了新加坡旅游，马来西亚和泰国有一家中国公司，但当他们到达时，他们意识到预订已被传递给当地的一家代理机构，并且预计他们将与另一组人共享巴士。&lt;/p>;&lt;p>;之后他们被留在了原地路边，他们刚刚吃过午饭的餐厅邀请他们回去，并为他们提供免费饮料和冰淇淋。&lt;/p>;&lt;p>;一名工作人员说，随后另一辆巴士到达并接了他们。&lt;/p>;&lt; p>;一名自称是视频中人同事的司机向新明日报证实，他们确实向游客出售一些“小而实惠”的商品。&lt;/p>;&lt;p>;要求匿名的他希望得到一些理解因为司机经常要背着沉重的行李，而且很少给小费。&lt;/p>;&lt;p>;“公交车司机可以向游客出售商品，但不应该强迫他们购买，”一位来自新加坡的在线观察者在 Facebook 上表示。&lt; /p>;&lt;p>;另一位网友表示：“在一个旅游业为重要产业的国家，司机的行为是不应该被允许的。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡旅行社拒绝对这一事件发表评论，也拒绝透露是否公交车司机将受到纪律处分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/1017542f- 3ee0-4d19-a5a5-0131f0439227_12c0301d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡事件的在线观察者痛斥了司机的行为。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，该团游客已向中国驻新加坡大使馆投诉。&lt;/p>;&lt;p>;导游和巴士的不当和辱骂行为司机试图强迫游客购物的情况在中国屡见不鲜。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国北方的一名导游因对旅游团大喊“花钱了，你就被罚款了 3 万元（4,200 美元）”。天哪，不要花钱，你就是个***”。&lt;/p>;&lt;p>;同样在7月，中国西南地区的一名导游要求游客如果不想花钱就下车。她后来被取消资格并吊销执照。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Asean anchors Vietnam’s diplomatic dance between China and the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275691/how-asean-anchors-vietnams-diplomatic-dance-between-china-and-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/67097ee8-ed86-4b5f-9bb0-72d087585e94_ca3d3c62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;河内外交部外仪仗队升起东盟旗帜8月8日是越南入盟29周年纪念日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当越南新当选的领导人苏林上周飞往北京时，政治舞台不容错过。随着镜头的转动，他巧妙地驾驭着河内与其北方经济巨头之间的微妙之舞，同时努力推进国家在东南亚的战略利益。&lt;/p>;&lt;p>;越南采取了走钢丝的做法。几十年来不断完善——维护与最大贸易伙伴中国的牢固贸易关系，同时在东盟区域集团内开辟宝贵的外交空间。随着南海紧张局势不断升温，林郑月娥的外交手腕比以往任何时候都更加关键。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟在某种程度上增加了越南在与中国打交道时的外交回旋余地，”Huong Le Thu 说国际危机组织亚洲项目副主任。她说，“越南最初的希望是将其与中国的领土争端置于北京与东南亚国家联盟成员国之间的多边争端的背景下”。&lt;/p>;&lt;p>;这一战略在今年早些时候得到了充分展示。本月，越南海岸警卫队与菲律宾海岸警卫队首次在有争议海域进行联合演习。分析人士表示，此举经过精心调整，旨在加深与东盟声索国的关系，同时又不跨越北京的红线。&lt;/p>;&lt;p>;“演习主要侧重于人道主义努力，而不是军事演习，”学者陈氏旺表示。 Tuyen，国立成功大学外交政策专家。 Tran 表示，这是一场外交之舞，使河内能够加强区域伙伴关系，同时坚持不结盟的“四不”原则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/2f59c47a-7e0a-4f25-8137-27bd1492c54f_aea0d916.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;8月9日，菲律宾海岸警卫队成员和越南海岸警卫队船只在菲律宾马尼拉湾附近的联合演习中双双发射水炮。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;越南的政策始终不受外部力量的影响，并在此框架下谨慎平衡各种利益。尽管越南在做法上持谨慎态度，但这不应被误认为是软弱。”&lt;/p>;&lt;p>;越南与东盟的贸易在加入东盟后的二十年里猛增 — — 出口额从 2019 年的 58 亿美元增长了七倍。 1996 年到 2016 年达到 414.9 亿美元，帮助推进河内的经济目标。&lt;/p>;&lt;p>;“对于越南这个正在走向市场主导型经济的社会主义国家来说，在东盟经济共同体背景下的合作是一次宝贵的学习国际危机组织的 Le Thu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;越南积极参与东盟的贸易、投资和金融一体化，使其在东盟内部发挥越来越大的外交影响力 — — 特别是在感受到中国影响的邻国中近年来，河内一直致力于加强与其中两个国家的关系：柬埔寨和老挝。 Le Thu 表示：“越南在被中国取代之前是这两个国家最大的投资国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/23/f2926b1c-aef5-4c65-b713-d098710c0d94_67e29ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南外交部副部长Do Hung越南（左）上个月在万象举行的东盟外长会议上拥抱老挝最高外交官。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着越南巩固其在东盟的影响力，它还利用该区域集团以战略方式扩大其全球经济伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p >;黎杜表示：“东盟及其各种经济举措确实帮助越南为更深层次融入世界经济做好了准备。”他列举了《跨太平洋伙伴关系全面战略协议》和《区域全面经济伙伴关系协定》等提供跳板的贸易协定越南并没有将所有经济鸡蛋放在一个地缘政治篮子里。&lt;/p>;&lt;p>;尽管河内通过“一带一路”倡议加深与中国的联系以发展全球贸易，但它也从日本等其他来源获取资金，为关键基础设施项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，这种做法使越南得以实现倡导以平衡的多边方式解决地区问题。&lt;/p>;&lt;p>;“东盟参与预防南海冲突有助于其维持和加强其作为推动、连接和创建多边机制的核心作用。学者 Tran 表示。&lt;/p>;&lt;p>;Le Thu 表示，东盟作为地区争端中立仲裁者的角色也可能是增加该集团对国际合作伙伴吸引力的重要资产。&lt;/p>; &lt;p>;“除了经济利益之外，涵盖安全事务的各种东盟平台构成了越南与美国、中国、日本、澳大利亚等主要伙伴接触的多边基础，”她说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/2bd0402b-23b6-408a-a158-6ad515ccddc5_22b8527d.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南的 Do Hung Viet 上个月在老挝举行的东盟部长会议上与澳大利亚外交部长黄英贤进行了互动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tran表示，东盟的中立立场也有助于缓冲其成员国应对大国竞争的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“这创造了韧性...... ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;最终，越南熟练的外交策略表明，该国不仅将东盟视为经济引擎，而且将东盟视为经济引擎。将其视为地缘政治平衡因素。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first Portuguese culture festival likely to attract 6,000 people: organisers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275797/hong-kongs-first-portuguese-culture-festival-likely-attract-6000-people-organisers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/23fd2e11-2733-4e44-8865-3b0c9bcb9d00_b4d8e5f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环海滨将迎来该市第一条沙丁鱼节日从周四持续至 9 月 1 日。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首届葡萄牙文化节预计将吸引超过 6,000 人，其中包括来自该地区的游客，但在香港寻找场地组织者表示，事实证明，这座城市是此次活动的一大障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该市将于周四至 9 月 1 日在中环海滨的“AIA Vitality 公园”举办首届沙丁鱼节，提供葡萄牙经典美食，例如例如烤沙丁鱼、piri-piri 鸡肉、蛋挞、肉三明治和 caldo verde（一种传统的蔬菜和香肠汤）。&lt;/p>;&lt;p>;该活动还将提供一系列该国最受欢迎的葡萄酒和特色菜葡萄牙艺术家和 DJ 的表演。&lt;/p>;&lt;p>;但组织者表示，他们在举办音乐节时遇到了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Cristina Salavarria，Lemon Three Sports and Entertainment Management 公司的营销经理活动背后的主要障碍是该市缺乏足够的场地和冗长的官僚程序。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，设施必须提前一年预订，查询可能需要数周时间才能得到答复。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“例如，如果你想举办一场音乐会，你必须提交日期，每次你都会得到三个选项，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“四到六周后，你得到的答案是‘不，已经订满了’，所以你必须一次又一次地重复这个过程。”&lt;/p>;&lt;p>;活动项目经理雨果·蒙泰罗 (Hugo Monteiro) 表示，政府部门需要更加协调和一致，因为组织者必须与当局密切合作，以获得大型活动的各种许可证。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，萨拉瓦里亚将香港旅游发展局等组织描述为“最好的”，并对此次活动反应热烈，以及提供指导和宣传援助。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，旅游局想要一件事，然后另一个部门想要另一件事。所以他们没有在一起。”她说。 “与政府内部的一些人打交道非常困难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/25/c1198182-b087-4d69-83b2-b188c0f32adf_b249653b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该活动项目经理Hugo Monteiro曾表示，政府部门需要更加协调和一致。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主办单位表示，他们自去年 11 月起就开始筹备为期四天的活动，因“对香港的认识”日益增强而举办此活动。人们对葡萄牙文化有浓厚的兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;“葡萄牙已经成为一个非常时尚的国家……人们已经不再去法国或其他国家了，”蒙泰罗说。&lt;/p>;&lt;p>;Salavarria 也触及了关于香港对葡萄牙文化的兴趣：“当地人可能从澳门外出就餐中学到了一些[文化]，但即使在香港，我们也有一个非常紧密的葡萄牙社区，所以我们从那里开始。” &lt;/p>;&lt;p>;她说，组织者希望该节日能够成为一年一度的活动，并最终成为为期一个月的活动，类似于“法国五月”，一个每年五月至六月举行的艺术文化节。 &lt;/p>;&lt;p>;Monteiro 表示，门票销售显示首届活动将吸引至少 6,000 名游客，其中约 10% 来自日本、韩国、中国大陆和马来西亚等地。&lt;/p>; &lt;p>;成人单日门票价格为 80 港元（10 美元），四天 VIP 通行证价格为 250 港元。两项优惠均包括每日参观一杯葡萄酒。&lt;/p>;&lt;p>;儿童和长者住客的日票售价为港币 50 元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mike Lynch Bayesian superyacht sinking: friends say tycoon, daughter part of ‘united, loving family’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275800/mike-lynch-bayesian-superyacht-sinking-friends-say-tycoon-daughter-part-united-loving-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/f0eac3ef-7d00-4518-8f3a-e54b12eda58a_c3832fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国大亨迈克·林奇和他的女儿汉娜。照片：EPA-EFE/家庭讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迈克和汉娜·林奇的朋友表示，这对父女是“团结、充满活力、充满爱的家庭”的一部分，而这位少年被铭记为“星海中的钻石”，这位科技大亨在意大利发生事故后成为了一位出色的讲故事者。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，豪华超级游艇贝叶斯号在西西里岛海岸沉没，两人是其中七人遇难者之一。早上。&lt;/p>;&lt;p>;林奇是软件巨头 Autonomy 的创始人，并于 6 月份被证实犯有与其以 110 亿美元出售给美国公司惠普有关的大规模欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿汉娜 (Hannah) 最近完成了 A-level 课程，即将前往牛津大学学习。&lt;/p>;&lt;p>;贝叶斯航空公司的首席空姐萨莎·穆雷 (Sasha Murray) 表示：“认识她的人都知道，汉娜是航空航天领域中的一颗钻石。星辰大海。明亮、美丽、永远闪耀。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数人可能没有看到的是她与父母之间异常牢固、深厚和充满爱的关系，她最崇拜的就是父母。&lt;/p>;&lt;p >;“与他们一起游泳时，她经常说，如果发生任何事情，她会拯救他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我毫不怀疑，在她灵魂中燃烧的爱尔兰、拉丁之火让她的坚定决心永存。”&lt; /p>;&lt;p>;据了解，穆雷在本周早些时候游艇遭遇灾难后获救。&lt;/p>;&lt;p>;来自萨福克的林奇家族的亲密朋友苏珊娜·古登 (Susannah Gurdun) 分享了一系列关于林奇和林奇的感人故事。他不仅仅是英国最大的科技大亨之一。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她第一次见到他是在一次晚宴上，一想到坐在“一些重要的大型科技公司的男性领袖”旁边，她就感到“害怕” .&lt;/p>;&lt;p>;“然而，坐下后一分钟内，我所有的恐惧都消失了，”她说。 “当然，因为我发现迈克不仅仅是公司的陈词滥调。”&lt;/p>;&lt;p>;“他很吸引人。他很有趣，很友善，而且非常有趣。能够谈论任何事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25 /f6404263-9c3b-415d-9538-2fc836956bc9_fea86990.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西西里岛巴勒莫的贝叶斯超级游艇。照片：Perini Navi 新闻办公室/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;古尔敦讲述了他以人们容易理解的方式解释困难和复杂概念的“令人惊叹的能力”。&lt;/p >;&lt;p>;“尤其是，他对孩子们表现得很好，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我永远不会忘记听到他向一群孩子（包括我们 10 岁的儿子）解释物理学为什么日落时天空会变成粉红色。&lt;/p>;&lt;p>;“度过了美好的一天后，我们在船上。他用一个剥了一半的橙子作为视觉辅助工具。他们像小麻雀一样坐着，专注于他的每一句话。”&lt;/p>;&lt;p>;这位密友说，她在西班牙联合度假时意识到林奇是一个“真正的天才”。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子，安吉拉·巴卡雷斯 (Angela Bacares) 和他的女儿们向古登讲述了他“凭空变出美丽故事”的能力。&lt;/p>;&lt;p>;第二天晚上，当餐盘被清理干净时，林奇讲述了一个关于英雄的故事。与古登的儿子同龄，开始了寻找宝藏的冒险。&lt;/p>;&lt;p>;她称之为“神奇”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，得知汉娜开始表现出来，她并不感到惊讶“严肃的文学承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远不知道她自己的特殊才华可能会走向何方，这实在是太悲惨了……但我仍然感到很幸运能与他们在西班牙度过那段时光，”她说.&lt;/p>;&lt;p>;“不仅仅是因为我亲眼目睹了迈克令人难以置信的故事讲述；但因为我有机会了解那一刻对他们四个人来说是一个团结、充满活力、充满爱的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们这些以这种方式认识他的人来说，这个家庭成就 - 合作伙伴关系与安吉拉的合作 – 与他在技术和科学世界中取得的成就一样特别和美丽。&lt;/p>;&lt;p>;“也许更是如此 – 因为他同时完成了这一切。&lt;/p>;&lt; p>;“他是一个非凡的人，认识他确实是一种荣幸。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lone owl brings ‘good fortune’ to Hong Kong seafood restaurants on outlying island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275795/lone-owl-brings-good-fortune-hong-kong-seafood-restaurants-outlying-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/5788c622-85b3-44b3-be79-d2d5e6d8b3d2_877328d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长洲的一只棕色鱼鸮吸引了游客和当地的观鸟者。摄影：James Modesto&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港离岛长洲海滨，几乎每天都有摄影师排起长队，耐心等待栖息的猫头鹰，这也吸引了好奇的路人，向附近的海鲜餐厅说“好运”。&lt;/p>;&lt;p>;自本月初以来，这种现象有所增加，因为当地几个观鸟社交媒体团体上发布了一只棕色鱼鸮的帖子，显示这只鸟栖息在停泊在海岸边的渔船上。 &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》上周与观鸟者一起沿着 Pak She Praya Road 路观察了两天，以一睹这只主要在夜间活动的猎人。&lt;/p>;&lt;p>;记者在这两天的晚上 7 点左右发现了这只猫头鹰，这只鸟从北部树林俯冲到海滨，每次在该地区停留约三个小时。&lt;/p>;&lt;p>;虽然它大部分时间都在水面上寻找食物，但这只鸟偶尔会刺穿盯着人群，时不时地用锋利的爪子捕捉在水面游动的鱼。&lt;/p>;&lt;p>;大学生郭元芬说，他在网上看到猫头鹰的帖子后就赶到了岛上。社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我第一次看到猫头鹰。看到如此难以捉摸的鸟类真是太棒了。”这位业余观鸟者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我大约一年前才开始观鸟，但我已经对香港的鸟类感到不知所措了。”&lt;/p>;&lt;对于许多人来说，比如第一次来这座岛的中国大陆游客韩文江，猫头鹰让人感到惊讶。他说他被所有摄影师的目光所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道香港有猫头鹰。我的很多朋友都推荐我去这个岛，因为那里的美食和风景。”这位 22 岁的年轻人说道。 “但我认为猫头鹰也为长洲创造了独特性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/25/5215c19e-e28c-422f-8d4f-b26db3c0dea8_17c195e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前往长洲的野生动物摄影师数量增加当地餐馆的业务。照片：James Modesto&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;棕色鱼鸮是大型猛禽，体长 48 至 58 厘米，羽毛颜色为米色、棕色和浅黄色。&lt;/p >;&lt;p>;它们有又大又圆的眼睛，黄色的虹膜，肮脏的白色喉咙，米色的身体上有细细的皱纹，腿上没有羽毛。&lt;/p>;&lt;p>;正如它们的名字一样，鸟类的食物包括鱼，还有其他小型海洋动物、两栖动物、蛇，甚至啮齿动物。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港观鸟协会（HKBWS）的资料，棕色鱼鸮在香港很常见，但在新界各地分布稀疏，大屿山和长洲，偶尔在香港岛看到。&lt;/p>;&lt;p>;2008年11月，该协会的年度鸟类报告将棕色鱼鸮列为长洲的“新地点”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“香港至今已记录到11种猫头鹰。其中包括棕色鱼鸮在内的五种是留鸟，即它们以香港为‘家’，常年居住在这里。”香港生物多样性研究所研究主任江柏勇说。&lt;/p>;&lt;p>;动物摄影爱好者Vincent Wong Lai-kit 表示，他最近的一次旅行是他第三次看到猫头鹰，第一次是在 2021 年在岛上发现它。&lt;/p>;&lt;p>;“它们是值得见证的美丽动物，”这位 67 岁的老人说道。退休人员说。 “看到它我总是百看不厌，因为我知道它在长洲有着稳定的记录。”&lt;/p>;&lt;p>;过去几周，摄影师驻地附近的海鲜餐厅都对猫头鹰的受欢迎程度表示欢迎，突显出它的存在已经引起了人们的关注。帮助开展业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/29a2c4d6-b0b7- 498a-a376-6274cd487076_c94fac2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;靠近猫头鹰经常出没的海鲜餐馆都接受了这种鸟最近的流行。照片：James Modesto&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名在So Bor Kee海鲜餐厅工作的姓李的男子表示，虽然猫头鹰一直是海滨的“常客”过去几年，他感觉最近人潮多了。&lt;/p>;&lt;p>;这位34岁的老人将猫头鹰视为带来“好运”的祝福，他说：“有时，出于更多的考虑，现场有超过 50 名摄影师，其中大约 10 到 15 人会与其他食客一起在餐厅用餐。&lt;/p>;&lt;p>;“猫头鹰的受欢迎程度对我们很有帮助，尤其是在没有太多人路过的淡季时”&lt;/p>;&lt;p>;同样，在邻近兴乐餐厅工作的曾姓女士表示，过去两周她也看到顾客略有增加，其中包括一些希望看到猫头鹰的摄影师。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很感激大批人群对我们有所帮助，但这种情况不会永远持续下去，”这位五十多岁的女士说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“最终，摄影师在拍完所有想要的照片后就会失去兴趣。不过，尽管生意比[大流行前]要慢，但我们很高兴猫头鹰能够引起人们对长洲的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;除了香港之外，在东部和南部也可以找到棕色鱼鸮。中国大陆部分地区以及中东以及南亚和东南亚的大部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;这些鸟类栖息在附近有水的灌木丛和林地，例如淡水溪流、海岸和水库。&lt;/p>;&lt;由于分布范围广泛，棕色鱼鸮在国际自然保护联盟的“红色名录”上被认为是“最不受关注”的物种，该名录对各种物种的灭绝威胁进行了分类，但全球数量据信正在下降。 &lt;/p>;&lt;p>;猫头鹰的平均寿命为 9 至 10 年，但由于捕食程度较低，体型较大的猫头鹰可能寿命更长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[California summer extremes: heatwaves, wildfires, and unusual August snow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275801/california-summer-extremes-heatwaves-wildfires-and-unusual-august-snow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 12:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/790a9664-29f2-4eb1-a4d7-1b3154cac23a_9f0a889f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员在试图阻止时使用滴水炬燃烧植被八月，加利福尼亚州特哈马县米尔溪附近发生的公园火灾。 7. 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，来自阿拉斯加湾的异常寒冷的天气系统中断了西海岸的夏季，给加利福尼亚州和太平洋西北部的山区带来了降雪，并促使该地区关闭穿过国家公园的高速公路的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;据国家气象局称，经过加利福尼亚州拉森火山国家公园的 89 号高速公路的部分路段因夜间降雪量估计为 3 英寸（7.6 厘米）而关闭。气象服务。&lt;/p>;&lt;p>;该机构和地方当局发布的照片​​显示，华盛顿州的雷尼尔山上覆盖着高海拔的白色覆​​盖物，而位于约塞米蒂国家公园东南部的尖塔维斯塔 (Minaret Vista) 也覆盖着积雪。加利福尼亚州内华达山脉。&lt;/p>;&lt;p>;马德拉县副警长拉里·里奇 (Larry Rich) 表示，8 月份在尖塔维斯塔 (Minaret Vista) 看到降雪“绝对出乎意料”。&lt;/p>;&lt;p>;“并不是每天都能度过美好时光。在盛夏的冬季仙境中度过生日，”他在一份声明中说。 “这是我不会很快忘记的一天，也是一个独特的提醒，让我想起为什么我喜欢在这个领域服务。这只是让在这里工作变得如此特别的时刻之一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/25/5150163e-5259-4e2a-8954-ced76e2d2199_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从山上看到的唐纳湖发生风暴。 8 月 24 日，加州 Sugarbowl 滑雪场的 Judah Loop Trail。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在内华达州北部，一年一度的火人节前夕下了雨，促使组织者在周六的大部分时间里关闭入口大门，然后重新开放。暴雨颠覆了去年的节日，将庆祝活动及其临时城市变成了泥泞的泥潭。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州的滑雪胜地猛犸山也昨晚下雪，国家气象局警告徒步旅行者和露营者为道路湿滑做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，北加州奥罗维尔湖以南的阵雨预计将持续到晚上。&lt;/p>;&lt;p>;一夜之间，山顶上降下了细雪。气象部门称，泰奥加山口周围的内华达山脉。预报员称，自 2003 年以来，该地区从未出现过 8 月降雪。&lt;/p>;&lt;p>;泰奥加山口海拔超过 9,900 英尺（3,017 米），是通往约塞米蒂国家公园的东部入口。但每年的大部分时间通常会因冬雪而关闭，可能需要一两个月才能清除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然距离滑雪季节至少还有几个月的时间，但度假胜地迎来了冬天的气息。&lt;/p>;&lt;p>;“塔霍帕利塞兹八月天气凉爽，风很大，今天下午可能会带来本季第一场降雪的风暴！”该度假村周五在社交媒体帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;据马里兰州大学公园市国家气象局天气预报中心称，到周日早上，“异常凉爽的天气”将蔓延到美国西部大部分地区。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管预计会有降雨，但预报员还警告说，由于冷锋经过时会出现阵风，因此存在火灾危险。&lt;/p>;&lt;p>;同时，发布了山洪预警。从周五早上到周六早上，加州今年迄今为止最大的野火烧伤了疤痕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/25/adf5ecd7-fd0c-4f05-b579-d79fe58137dd_641a6eca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆拖车正在拆除一辆汽车8 月 1 日，一名男子驾车冲出死亡谷国家公园 20 英尺高的路堤，死于高热。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公园大火席卷了超过 671 平方米的面积7月下旬，它在中央山谷城市奇科附近喷发，并爬上了山脉的西坡，面积达1,748平方公里。&lt;/p>;&lt;p>;这场大火成为加州有记录以来的第四大火灾，但它已最近已大幅驯服。现有周边范围内的植被岛继续燃烧，但疏散命令已被取消。&lt;/p>;&lt;p>;该州的野火季节在七月的酷热中开始了。大火以连续潮湿年份生长的干枯植被为食。火灾活动最近已相对平静。&lt;/p>;&lt;p>;预测随着冷锋离开，夏季炎热将迅速回归。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>