<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong airport restores flight data for on-site screens, day after glitch causes delays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267748/hong-kong-airport-restores-flight-data-site-screens-day-after-glitch-causes-delays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 08:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/9901837a-d0c3-46be-b283-c057ffbf675d_c8091972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，旅客被迫检查白板上的航班信息。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港机场周一上午恢复了实时现场航班数据，一天前，“几架”飞机延误，乘客争先恐后地赶上飞机。电脑故障导致屏幕上的到达和出发信息消失。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局表示，所有航班信息显示屏，包括出发和到达大厅、登机口和行李提取大厅的航班信息显示屏，目前均正常运行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局于上午7时20分表示：“机场网站和MyHKG手机应用程序也正常运行，提供实时航班信息。”&lt;/p>;&lt;p>;“建议乘客参考最新航班信息并留出足够的时间在机场办理登机手续。”&lt;/p>;&lt;p>;周日的事件迫使工作人员在白板上匆忙写下出发时间和登机口号码，以便让乘客了解情况，引发人们对机场应急措施的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;机场管理局对给乘客带来的不便表示歉意，并表示只有“少数”航班延误，但承认解决问题的时间比预期要长。&lt;/p>;&lt;p>;政府已告知当局调查这一错误并提交报告。&lt;/p>;&lt;p>;上周一，一架货机因轮胎爆裂而导致机场跑道关闭八个多小时。紧急着陆期间。&lt;/p>;&lt;p>;关闭导致当天约 450 个航班延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Commitment of Hong Kong civil servants will be assessed by national security efforts, chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3267722/commitment-hong-kong-civil-servants-will-be-assessed-national-security-efforts-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/c305dfdd-439d-4485-b740-c1072e97fbd2_86359c1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员事务局局长杨慧娴表示政府不会“警察”工作人员的私人社交媒体账户。图片：徐弥敦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公务员的尽职程度将通过观察他们在工作中维护国家安全的情况来衡量，这一因素也将成为他们绩效评估的一部分， &lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨浩佩恩在接受《邮报》专访时也表示，“全心支持”管理层决策是“基本职业道德” ，正如她解释为什么政府禁止工作人员以官方身份批评政策一样。&lt;/p>;&lt;p>;政府两周前更新了公务员行为守则，其中包括针对该市国内政策实施的条款&lt;/p>;&lt;p>;《公务员守则》中位居首位的“核心价值观”是“维护宪制秩序和国家安全”，其次是“以人为本”和“热忱服务”。杨说，她希望各级政府工作人员认识到维护国家安全的重要性，并能够使政策“更加无懈可击”，不易受到威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“在日常工作中，他们应该能够确保流程、内部规定等的设计能够最好地维护国家安全，”杨在广泛的采访中说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们评估他们在这一领域的表现，就像我们评估他们在其他领域的表现一样……我们不会将‘维护国家安全’列为一项特定能力，但这将成为整体绩效评估的一部分.”&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，公务员队伍共有172,610人。包括有时限职位和长期职位在内，劳动力总数为 192,315 人。&lt;/p>;&lt;p>;政府在 2019 年经历了长达数月的抗议活动之后推动了公务员制度改革，其中包括数千名公共部门工作人员参加示威或举行集会反对现已撤回的《逃犯条例》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超曾表示，2009年推出的守则应将“爱国者治港”的原则纳入&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的守则，公务员不得在其职务上批评政府政策。当以个人身份表达意见时，应避免自己的观点被“误认为”政府立场。&lt;/p>;&lt;p>;被问到是否可以在个人社交媒体账户上批评时，杨说：“不要公开批评雇主作为该公司或组织的员工，这只是“基本的职业道德”。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦管理层做出决定，你就必须支持该决定，并实施该决定全心全意，否则什么也做不了……不存在不支持或拒绝这样做的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/23/0927efaa-04b2-4d31-84be-ab0715816643_2ae2436e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员不能以官方身份批评政府。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨否认了有关该规则会产生寒蝉效应、阻碍同事提出建设性意见以改善治理的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，如果同事“真正相信”他们的观点应该被采纳，他们可以通过各种内部渠道表达出来。她补充说，他们可能仍会表达失望，但他们的个人感受应该“保持个人化”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，政府不会“监管”公务员的私人社交媒体账户，但如果出现不当行为的投诉，政府将采取行动。 &lt;/p>;&lt;p>;根据该守则，违规行为会影响对公务员绩效和晋升前景的评估，并可能导致纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;过去五年，有 1,124 名公务员面临纪律处分。因严重不当行为或刑事定罪而受到正式纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;50起解雇案件中，有4起因“不当行为给政府带来名誉”，20起因“未经批准缺勤/不准时”而被解雇，21起因“不当行为”而被解雇。与冠状病毒大流行期间不遵守疫苗通行证要求有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia tipped to ease alcohol ban as it uncorks tourism potential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267605/saudi-arabia-tipped-ease-alcohol-ban-it-uncorks-tourism-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/22c3161b-82a9-461f-8058-7e3895c6cd95_5991d6f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;调酒师在利雅得的一家快闪酒吧里提供饮品提供不含酒精的鸡尾酒。沙特阿拉伯今年开设了第一家酒类商店。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯立志成为全球领先的旅游目的地和区域商业中心，这引发了人们对该国可能逐步放松酒精禁令的预期。&lt;/p>;&lt;p>;政府试水，二月份允许在利雅得的萨拉法特外交区为非穆斯林大使馆工作人员开设一家酒类商店。&lt;/p>;&lt;p>;下一步可能是沙特阿拉伯正在建设的红海岛屿度假村2030 年愿景经济多元化计划，分析师表示，酒店和餐馆可能会被允许拥有酒类许可证，效仿埃及受欢迎的沙姆沙伊赫和赫尔格达度假小镇。&lt;/p>;&lt;p>;瑞吉红海度假村是红海瑞吉度假村的一部分国营红海环球公司正在开发的大型旅游项目上个月举办了一场时装秀，展示了穿着朴素泳装的女性——这明显背离了该国严格保守的着装规范。沙特女性通常穿着隐蔽的黑色长袍，不过这种着装要求对外国游客来说已经放宽了。&lt;/p>;&lt;p>;像红海环球和利雅得附近的 Qiddiya 项目这样的娱乐中心的引入“也可能会为游客提供更自由的便利设施”。迎合国际游客，同时平衡宗教敏感性”，沙特政治评论员 Salman al-Ansari 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/21/2b79c423-6f06-47a4-b585-ba617b277438_29d24d8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;模特穿着摩洛哥设计师设计的沙滩装五月红海瑞吉度假酒店时装秀期间的系列。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“任何此类变化都可能会得到谨慎管理，以确保它们符合沙特的社会价值观，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p >;以前是一个封闭社会，只允许前往麦加和麦地那的外国穆斯林朝圣者进入，沙特阿拉伯于2019年开始提供旅游签证，现在有63个国家的国民有资格访问90天。&lt;/p>;&lt;p>;国内旅游自从沙特根据 2016 年启动的“2030 年愿景”计划开始对该行业进行大力投资以来，这一数字飙升。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年至 2022 年间，艺术和娱乐活动的价值增加了​​一倍多，而食品和住宿支出则增加了 77根据经济和规划部 3 月份发布的一份报告，这一增长的部分原因是外国公司和专业人士涌入利雅得和红海港口城市吉达。计划于 2030 年竣工的预计价值 8700 亿美元的大型项目将带来巨大商机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/21/98859cdc-5fe4-4913-993a-a0840d00a356_f2d37dd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计算机生成的图像显示“ The Line”位于规划中的未来红海大城市 Neom 的中心。照片：Neom / 法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最引人注目的开发项目是位于亚喀巴湾沿岸规划的未来城市 Neom，沙特阿拉伯与埃及共享该海湾、以色列和约旦。&lt;/p>;&lt;p>;随着 Covid-19 大流行后恢复对麦加和麦地那的定期、全面朝圣活动，沙特阿拉伯去年实现了 1 亿游客的目标，促使政府制定了新目标是到 2030 年接待游客 1.5 亿人次。&lt;/p>;&lt;p>;根据经济和规划部的数据，2020 年至 2022 年间，入境游客的支出飙升了 319%。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年旅游业占沙特阿拉伯经济的6%。政府希望到 2030 年将这一数字提高到 10%。&lt;/p>;&lt;p>;沙特希望在 2030 年举办世博会时吸引 4000 万游客，而 2034 年足球世界杯预计将在沙特举行阿拉伯，因为它是唯一投标人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/ fc8241f2-6f00-4885-84ef-f18c3ddb9a39_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特阿拉伯是 2034 年国际足联世界杯主办权的唯一申办国。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据全球房地产咨询公司莱坊的预测，到2030年，沙特阿拉伯将新建32万间酒店客房。其中，三分之二预计将是四星级和五星级评级。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明，随着酒店业的蓬勃发展，232,000 至 387,000 名关键旅游工作者可能需要住宿，”莱坊在 4 月份的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现如此雄心勃勃的旅游目标，沙特阿拉伯及其五个海湾合作委员会伙伴于 5 月批准了在今年年底前推出联合旅游签证计划（类似于欧洲申根签证）的计划。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯去年获得中国批准的旅游目的地地位，推动其到 2030 年吸引 300 万中国游客的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/21/6cef0e16-b7bb-437a-8bee-96c2ea1f93d6_745d24ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;服务员上菜阿拉伯联合酋长国迪拜的一家餐厅里，顾客正在喝啤酒。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然沙特阿拉伯“在社会自由化方面取得了重大进展”，但安萨里表示，它不太可能“完全模仿”其邻国联合国的做法阿拉伯联合酋长国将于 2020 年将饮酒合法化。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋作为全球领先的高端旅游目的地已牢固确立，计划于 2027 年开设海湾地区首个赌场度假村。&lt;/p>;&lt;p >;安萨里表示，由于其“根深蒂固的宗教和文化背景”，预计沙特阿拉伯在不久的将来不会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示某些领域有逐渐放松的迹象Neom 城市项目的监管框架提出了旨在吸引国际游客和企业的“更自由政策”的范围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学人智库二月份发布的报告得出了类似的结论，将利雅得第一家酒类商店的开业描述为向非穆斯林游客和外籍人士提供酒精饮料的“很小的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告预计沙特社会规范将“进一步放松”随着沙特王国追求 2030 年愿景，称这可能包括放宽酒精法规。&lt;/p>;&lt;p>;最终，沙特阿拉伯可能会效仿阿联酋的道路，向非穆斯林提供酒精饮料报告称，酒店酒吧和持照餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;但报告称，沙特政府将“谨慎行事”，实施改革，允许“以非常渐进和有针对性的方式”销售和消费酒精。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[18,000 cybersecurity attacks reported to Hong Kong police in 3 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267719/18000-cybersecurity-attacks-reported-hong-kong-police-3-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/186f7b55-395f-4098-9bbc-1f60526be9f0_8d1532c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年前四个月，警方向警方报告了 14 起黑客案件。那一年。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方第一季度收到超过18,000起网络安全攻击报告，其中涉及机器人僵尸电脑的事件数量增幅最大。&lt;/p>;&lt;p >;香港警队网络安全及科技罪案调查科高级警司林卓豪表示，在前三个月记录的 18,758 起事件中，网络钓鱼攻击占近 46%，而恶意软件报告则占另外 29%。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，去年同期报告了 25,510 起攻击事件。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，恶意软件事件数量从 2023 年第一季度的“显着”高水平 15,131 起下降到 2023 年第一季度的 5,482 起。今年同期。&lt;/p>;&lt;p>;在警方采取行动取缔这些网站后，涉及受害者被从非官方链接下载的虚假移动应用程序诈骗的案件有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;他强调其他类型的网络攻击正在增加，并且预计只会随着时间的推移而增加。&lt;/p>;&lt;p>;僵尸网络事件（涉及受恶意软件感染的计算机网络发起的攻击）数量在 2019 年激增 44.5%今年是五种网络攻击中增幅最大的一年。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，今年首四个月共录得超过 10,000 起网络犯罪案件，涉及经济损失超过 18 亿港元（2.3 亿美元） .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/aff114aa-7d6e-4e2b-8714 -26116fea2d94_9d5e6f54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高级警司林峰参与去年的「捉虫行动」。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中14起黑客案件，17起涉及勒索软件，涉案金额达220万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“14起黑客案件中，其中三起与黑客攻击公司电子邮件系统并向高级员工发送网络钓鱼链接以进行货币交易有关，”林在今年网络安全活动“BugHunting Campaign”的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;林表示受到勒索软件犯罪打击的公司都没有支付赎金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不鼓励公司支付赎金，因为这些犯罪集团的目的是诈骗，”他说。 “不能保证支付赎金后，犯罪团伙会销毁他们获得的数据。它并不能解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，随着网络犯罪技术的扩散，犯罪集团不需要先进的系统来实施越来越谨慎的高度针对性的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“香港企业紧跟数字化转型的趋势，也需要更新软件并确保避免漏洞。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该局局长陈顺清表示，集团设定了之所以关注公司，是因为它们处理的大量数据危及用户的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;“就像年度身体检查一样，公司也应该定期检查其网络安全系统的健康状况，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“但他们通常缺乏资源，或者对他们的系统缺乏哪些保护没有足够的了解。”&lt;/p>;&lt;p>;警方与网络安全初创公司 Cyber​​bay 合作推出了第二版周一的 BugHunting 活动旨在帮助保护当地企业和其他机构免受对其网站的有害攻击。&lt;/p>;&lt;p>;这项为期两个月的计划将企业与当地网络安全人才（有时被称为“赏金猎人”）联系起来，帮助他们管理”奖励徽章以表明他们的系统是强大的。&lt;/p>;&lt;p>;“当企业获得这个徽章时，这也会给他们的客户带来更多信心，”Chan 说。&lt;/p>;&lt;p>;60 个组织签署了去年的竞选活动。其中一半是初创企业和中小企业，另外30%是非政府组织。&lt;/p>;&lt;p>;组织者表示，在为期两个月的活动中发现了 197 个网络安全风险，其中 10% 被列出为“关键”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland retailers struggle to survive Hong Kong’s sky-high rents, fierce competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3267728/mainland-retailers-struggle-survive-hong-kongs-sky-high-rents-fierce-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/6b994090-cd57-4b63-bef5-20c2785a20b4_3c8c3483.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们路过旺角一家关门的商店物业租金一直是零售商生存的威胁。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆零售品牌在香港扩张的浪潮似乎已经退潮，多家餐饮连锁店因业务面临巨大压力而结束了租约。分析师和业内人士表示，新来者需要认真考虑他们选择的地点以及如何最好地迎合当地人的口味，以在天价租金和激烈竞争中生存下来。&lt;/p>;&lt;p>;LMM（凌萌萌），柠檬茶叶品牌上周关闭了其在香港的第一家门店，距其开业还不到一年。旺角登打士街300平方英尺的店铺，LMM每月的租金为70,000港元（8,968美元）。&lt;/p>;&lt;p>;原租期至2025年4月，但业主一直试图转让合同市场人士称，自一月起开始招收新租户，要价约5万港元。&lt;/p>;&lt;p>;同一条街上仅100米处，专营湖南辣菜的内地餐厅萝卜南行已关门几天前，距其进入香港市场仅四个月。该餐厅占地约1,745平方尺，原本租金约为每月25万港元，租约为期三年，于2026年12月结束。&lt;/p>;&lt;p>;情况与几个月前店外的景象形成鲜明对比，当人们排队购买一杯茶或尝试品尝大陆美食时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;铜锣湾的Jo&#39;s Cha也面临着类似的茶叶需求下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;铜锣湾的Jo&#39;s Cha也面临着类似的茶叶需求下降。 p>;&lt;p>;“顾客比刚开店时少了。”一名工作人员说道。 “有时候像下雨天，我们只卖大约100杯。”&lt;/p>;&lt;p>;Jo&#39;s Cha是来自中国南方城市广州的茶品牌，在大陆拥有500家门店。该公司专注于苦柠檬瓜茶，去年在旺角开设了第一家香港店，最近又在铜锣湾波斯富街时代广场旗舰购物中心前开设了一家新店。&lt;/p>;&lt;p >;“我们最忙的时候可以卖200杯。”该员工说道。 “这得益于我们拥有优越的地理位置，游客或内地人约占我们消费者的 60%。本地人只占30%左右。&lt;/p>;&lt;p>;“但竞争越来越激烈，尤其是当人们可以轻松‘北上’（在深圳购物）尝试不同类型的饮料时。”&lt;/p>; &lt;p>;工作人员表示，他们寄希望于夏季炎热，能带来更多想解渴的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这座城市的商业地产租金高，是出了名的。 &lt;/p>;&lt;p>;LMM近期在其官方红皮书上发布消息称，其香港门店的租金在3.6万至13万港元之间，而劳动力成本在6万港元之间每月至港币80,000元。帖子称，香港商铺的平均租金比内地高出20倍。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行数据显示，黄金地段高街商铺的租金今年第一季度上涨了15%与去年同期相比，涨幅最大的是尖沙咀。&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀西塔老太太的中式烧烤店租金拖欠，业主不得不寻找新租户，据市场人士透露。&lt;/p>;&lt;p>;“这些租房者一开始可能期望生意很好，但后来他们发现很难生存，因为这个行业竞争相当激烈。”仲量联行零售部门。&lt;/p>;&lt;p>;根据旅游发展局的数据，香港 5 月份接待游客近 340 万人次，同比增长 20%。其中大部分（263万）来自内地，比去年同月增加了15%。&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的人选择购买中国内地品牌，中国内地品牌越来越受到香港人的青睐。周末穿越边境去购物和用餐。据美联IC&amp;I Property统计，今年迄今已有至少20个内地食品和饮料品牌进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;来自内地的零售经营者占所有新来者的28%根据 JLL 的数据，去年这一比例还不到 5%。&lt;/p>;&lt;p>;他们中的许多人都在苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人发现很难适应当地市场，美联IC&amp;I地产执行董事卢展豪表示，“由于他们缺乏在香港经营的经验，他们租用的优质商铺并不一定是商业经营的理想选择，尽管那里的人流量很大。人流量往往无法转化为顾客和收入。”&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行的邱表示，中国大陆品牌需要做好功课并适应当地口味。&lt;/p>;&lt;p>;“如果产品和内地一样，但价格贵好几倍，很难说服顾客购买。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK election betting scandal widens as a fourth Conservative Party official reportedly investigated]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267746/uk-election-betting-scandal-widens-fourth-conservative-party-official-reportedly-investigated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 07:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/24/cd046fbd-f938-47d7-9384-90e32fa37581_a86ee112.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国伦敦议会大厦。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国媒体周日报道称，在越来越多的指控称执政党成员利用内幕信息押注英国保守党的情况下，英国保守党首席数据官已休假。英国 7 月 4 日全国大选日期公布之前。&lt;/p>;&lt;p>;《星期日泰晤士报》和其他媒体报道称，尼克·梅森是第四位因涉嫌押注选举时间而受到英国赌博委员会调查的保守党官员&lt;/p>;&lt;p>;《泰晤士报》称，已经进行了数十次赌注，潜在奖金价值数千英镑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/6533c710-879d-469a-97f1-64751eac524c_325b5651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;英国首相兼保守党领袖里希·苏纳克。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几天有消息称，两名保守党选举候选人劳拉·桑德斯(Laura Saunders)和克雷格·威廉姆斯(Craig Williams)正在接受赌博监管机构的调查。桑德斯的丈夫、保守党竞选总监托尼·李(Tony Lee)也因涉嫌赌博而受到调查，因此也请了假。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，总理里希·苏纳克(Rishi Sunak)的一名警察保镖于周一被捕涉嫌公职人员不当行为。逮捕行动是在赌博监管机构证实正在调查“与选举日期有关的犯罪可能性”之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;距离全国大选仅两周时间，这一日益严重的丑闻给赌博业带来了新的打击。苏纳克领导的保守党，人们普遍预计该党在执政 14 年后将输给反对党工党。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克本周表示，得知这些指控后他“非常愤怒”，并表示任何人发现触犯法律的人应该被开除出党。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克于 5 月 22 日宣布，议会选举将于 7 月 4 日举行。这一日期一直是严格保守的秘密，许多人都感到惊讶，因为投票结果预计在秋季发布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/7808b27a -05e1-4589-abfa-2925d7577974_74c98d7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保守党高级部长迈克尔·戈夫。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自英格兰西南部布里斯托尔的候选人桑德斯表示，她将全力配合调查。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯苏纳克的议会私人秘书以及 7 月 4 日竞选连任的议员。他承认，他因在 7 月选举日期之前对 7 月选举下注 100 英镑（128 美元）而受到赌博委员会的调查。已宣布。&lt;/p>;&lt;p>;保守党高级部长迈克尔·戈夫 (Michael Gove) 谴责了这一涉嫌赌博行为，并将其比作“派对门”(Partygate)，这是导致前首相鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson) 于 2022 年下台的道德丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;政客和官员在 2020 年和 2021 年 Covid-19 大流行期间在政府大楼内举行无视封锁的派对和集会的消息被曝光后，公众对保守党的信任度直线下降。&lt;/p>;&lt;p>;“这看起来像是他们的一条规则我们有一条规则，”戈夫告诉《星期日泰晤士报》。 “这是最具潜在破坏性的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;自由民主党副党魁黛西·库珀表示，“人们已经厌倦了这种肮脏行为”，苏纳克必须进行干预并下令进行正式调查。&lt; /p>;&lt;p>;保守党表示无法发表评论，因为调查仍在继续。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This China watcher says a ‘big bang approach’ is needed to revive the economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267695/china-watcher-says-big-bang-approach-needed-revive-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/76283fe6-c6b0-4f45-95c2-dc937395ed6a_509594e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez Garcia&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;斯科特·肯尼迪 (Scott Kennedy) 是华盛顿智库战略与国际研究中心的中国商业和经济高级顾问兼受托主席。这篇采访首次出现在 .如需了解开放问题系列的其他采访，请点击。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国政府目前已陷入长期竞争之中。尽管他们使用的语言有什么不同——无论他们强调“合作”还是“竞争”——但实际上两者都致力于制度竞争和双边竞争。我认为，自 2022 年秋季以来的过去一年和三个季度，我们看到的是努力防止这种竞争陷入彻底冲突和经济脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;这花了大约自 2022 年秋季两国政府开始谈论恢复会议以来的八个月里，两国关系已实现了某种程度的稳定。当然，缺乏直接沟通并不是关系破裂的主要原因。但政府官员（从总统和高层领导人到初级职员）以及商界人士和学术界人士恢复对话对于为两国关系保持一定程度的稳定带来希望至关重要。在某些关系领域，他们甚至可能找到合作的能力。&lt;/p>;&lt;p>;去年，我们通过内阁级官员及其工作人员的互访以及学者等。沟通不一定会产生共同点，但至少可以更清楚地识别差异所在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/20/16f37cc8-4188-48e9-8c47-a1e25d8992a3_fe8d900a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平强调合作他在 11 月与乔·拜登的会面。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;你可以提出一个论点，双方都会看到他们在这方面占据上风竞赛。如果是竞争，那就有得分，也有保持得分的方法，但双方可能会指出不同的因素来得出他们获胜的结论。但我认为，如果你客观地看待这一点，美国在过去几年的这场竞争中总体表现更好，尽管中国在疫情第一阶段表现相对较好。&lt;/p>;&lt; 2022 年，[Covid-19 变体] Omicron 克服了中国采取的任何防御措施，并压垮了整个系统。与其他国家面临同样困境而调整策略不同，中国多地实施了多次封城措施，但并不成功。此外，它突然放弃零新冠政策，进一步削弱了人们对该系统应对巨大挑战的能力的信心。结果，部分原因是2023年初只有未成年人的经济瞬间恢复。但是，尽管有官方数据显示2023年的官方数据恢复了，但经济却觉得它已经停滞不前。您增加了与美国和其他人的越来越多的紧张关系，人们可以看到为什么对中国的信心尚未恢复。&lt;/p>; &lt;p>;为什么这么重要？习近平和中国领导人需要稳定美中关系，以帮助恢复国内信心。这就是为什么中国领导人如此愿意在11月在旧金山举行峰会，尽管美国没有取消任何出口管制和技术限制，没有邀请香港行政长官李家耀参加亚太经合组织，并且继续在其他一些方面向中国施压。然而，习近平总统仍然来到旧金山参加这次会议，并强调合作。&lt;/p>; &lt;p>;我们现在可能看到稳定趋势的磨损，双方都感到沮丧。但是我认为，中国的国内问题推动了中国领导人寻求平息的联系，并且至少在使用武力方面，没有推动它们更具侵略性的国外。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为中国经济仍在挣扎。您可以在有关投资和消费方面的数据中看到，建立库存，对增长出口的依赖日益增长以及与世界各地的贸易伙伴产生的紧张关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国政府致力于通过支持对先进制造和技术的更多投资来恢复经济，这导致了从房地产到工业的信贷大规模转变。这种供应方面的方法产生了更多的生产，但消费却落后了，经济仍然是一种更加平衡和可持续的增长轨迹的一种方法。&lt;/p>; &lt;p>;在过去六个月中，北京领导增量措施以找到可以认为是恢复信心所需的最低价格。我认为，关于信贷，股票市场，住房，对私营公司和外国公司的支持，这种增量主义战略已被市场参与者解释为一种努力，他们正在勉强地接受，而不是他们的努力。重新致力于。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么您在国内和国际上没有看到买入的原因。中国确实需要，目前需要更多的大爆炸方法，以恢复使经济再次移动的信心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/23/367fb784-ef77-4bb7-9097-9097-180152a46793_5efc8d5a.jpg“ alt =”被认为越来越依赖出口来增长。照片：Chinatopix通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有趣的是，由于两位总统在旧金山见面，我们从未见过Biden Administration中的任何人公开使用“战略竞争”一词。他们仍然使用“竞争”一词，但他们使用了其他形容词。我觉得这并非巧合。他们的语言有所改变，但他们的总体观点认为这种关系主要是由竞争定义的，并且是竞争并没有改变。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，我认为中国领导人也将这种关系视为一种深切的关系坐着的竞争，但竞争的一部分是如何描述和构图。当然，这也是一场规范性的竞争。中国渴望建立联系的愿望，因为合作社有助于将自己作为想要和平并愿意采取措施实现这一措施的更负责任的演员。但是，这种叙述并没有反映在许多中国经济政策和军事行动中，这些政策和军事行动似乎更为零。美国和西方对当前的基于规则的命令。永久政权。我认为美国已经说过，它对政权更迭根本不感兴趣，并且愿意与中国和平共处，但这些在公开场合和私下里反复做出的保证，可能不会被中国许多看过颜色的人所相信。其他威权国家的革命。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;感知仍然很负面，无论您是在研究投票数据还是双方采访官员，无论他们是在中央政府还是地方政府。即使在美国的各州和城市，对话和政策的主导主题也围绕中国和国家安全，而不是与中国的经济竞争或合作。与上个四分之一世纪相比，这是一个很大的变化。&lt;/p>; &lt;p>;我想说这些观点越来越根深蒂固，因为您不仅看到政策制定者，而且在平均人群中以及电视节目，电影和音乐中。因此，他们引起了共鸣。&lt;/p>; &lt;p>;也就是说，完全有可能 - 因为历史记录表明 - 公众态度可以发生巨大变化。它们可能会变得更加消极，或者可以变得更加积极。当政策和结果发生持续变化时，它们会发生变化。&lt;/p>; &lt;p>;美国和中国的关系从1950年代到1970年代初都有最黑暗的关系，但随着尼克松的访问，关系逐渐改善，关系逐渐改善 - 首先是官员和官员和然后在更广泛的公众中 - 在1980年代，它们进一步改善。他们在随后的40多年中有起伏，有时是针对特定事件的响应，例如6月4日或1999年的大使馆轰炸。&lt;/p>; &lt;p>;，但目前的下滑并不反应特定事件，但更广泛的转变。&lt;/p>; &lt;p>;美国和西方大部分地区的主要观点是，在过去的十年中，中国在其国内经济的治理及其与世界其他地区的互动。结果，美国和西方不再鼓励中国继续采取不再追求的改革主义途径，而是专注于建立韧性，并找到与中国朝着不同方向发展的关系的方法。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，因此，从西方角度来看，这不仅是华盛顿，而且是欧洲和一些中国邻国的首都 - 中国将需要证明它确实正在回到各种各样的“改革和开放”特定方式。而且我认为可能从北京的角度来看，它对与其治理和外交政策相关的问题感到受到攻击。因此，双方都需要采取大量保证，然后实施以实现真正的稳定性。&lt;/p>; &lt;p>;我们离这很远。除非存在一些重大危机，否则我不会看到中国在政策的方向上急剧转移，而且我也看不到美国和西部从根本上改变他们的方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; i认为迄今为止双方所采取的努力已经建设性，但渐进性，远远不够。从实际层面看，航班仍然不够，包括直飞航班也太少，而且机票价格仍然昂贵。签发签证的数量已增加，但获得签证的过程仍然有些复杂。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管官方数据表明，签证申请的拒绝率很低，但中文的生活经验表明获得美国签证的挑战比以前有更大的挑战，即使对于那些应该属于对美国风险最小的类别的人来说，&lt;/p>; &lt;p>;同样，在中国旅行仍然是一个挑战，还有仍然对学术研究感到冷漠。即使官方法规不禁止现场工作，进行研究也更为复杂。人们仍然更犹豫接受访谈，很难收集数据。&lt;/p>; &lt;p>;在两国的国家利益中，对方尽可能地了解他们，这需要促进亲身旅行，研究和沟通。但双方仍面临各种障碍。其中许多是可以理解的。每个国家都需要保护其国家安全，但双方似乎都走得太远了。&lt;/p>; &lt;p>;实现50,000名学生目标的巨大挑战是美国人的印象是，前往中国旅行比其他地方旅行更风险在世界上。我有一个为学生和游客提供的一百多个替代目的地，包括中国的一些邻居。&lt;/p>; &lt;p>;我反复听到我们的学生和商人听到中国关闭的互联网，而伟大的防火墙是他们的巨大障碍。这个单一的问题是，他们不确定他们是否可以访问常规信息和新闻，并与国外的家人，朋友和同事保持联系，并且可以通过电子方式进行监视，这是阻止该目标实现的第一因素。降低这些障碍可能是北京最重要的一步。作为一个小组或单独对候选人，竞选或政党的立场。但是，作为分析的一点，人们可能会说中国政府可能会在特朗普胜利中看到优势，因为他声称自己是XI Jinping和Vladimir Putin的朋友。专注于商业问题，更多的是军事孤立主义者，在他在办公室与盟友的关系严重关系中。北京也可能期望他的总统职位将在美国范围内产生重大摩擦，并削弱美国的政治机构。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有可能得出这样的结论，但我的感觉是基于各个圈子与中国人交谈的理由尽管他们意识到那些潜在的“收益”，但我与我交谈的人们看到了巨大的风险，主要是因为他们认为会带来特朗普总统职位的不确定性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管如上所述，北京对拜登政府对竞争的关注不满意，他们似乎更担心特朗普政府潜在的特朗普政府的不可预测性，而不是在潜在的第二比登期限下继续进行竞争的可预测性。&lt;/p>; &lt;p>;使这次对话完整圈子，中国的经济面临着巨大的逆风。中国与许多邻国以及欧洲和美国的国家有紧张关系，更稳定，可预测的国际环境将为中国提供更多的空间来应对其挑战。特朗普政府可能会获得那种机会和空间的机会，这是一个巨大的问号。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Euro 2024: Hungary score late to beat Scotland 1-0; Barnabas Varga stretchered off after collision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3267743/euro-2024-hungary-score-late-beat-scotland-1-0-barnabas-varga-stretchered-after-collision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 05:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/24/21F5E649-F392-452F-A8A7-960E4E471AC6_6EBCC0F6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;匈牙利的恩德雷·博特卡（Endre Botka）在2024年欧洲杯期间，周日在德国斯图加特。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;凯文·库索斯（Kevin Csoboth）在增加时间的第10分钟得分，匈牙利夺得1-0击败苏格兰，以在2024年欧洲欧洲银行的最后16次抢夺一席之地。 &lt;/p>; &lt;p>;一场令人作呕的碰撞导致匈牙利前锋巴纳巴斯·瓦尔加（Barnabas Varga）在下半场明显震惊的队友面前被弹跳，但CSOBOTH的已故冠军使他们在比赛中保持活力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是苏格兰首次进入大型比赛的淘汰赛阶段的痛苦结局，因为他们被抓住了在死亡时自己权利的目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/7edd0e7aa-1f1e-4364-9873-573-57cbf1bf1ab06cc_463711011041104.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;球员和管家在周日在斯图特加特竞技场对阵苏格兰的比赛中接受医疗，在匈牙利的巴纳巴斯·瓦尔加（Barnabas Varga）周围举行屏幕。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;德国与瑞士1-1平局后，A组的顶部是A组，后者将作为亚军。匈牙利必须依靠其他结果，如果他们要作为最好的第三方球队之一。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰终于出现了一点点，因为他们等待自1996年以来首次获得欧洲冠军。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;教练史蒂夫·克拉克（Steve Clarke）在斯科特·麦肯纳（Scott McKenna）取代了基兰·蒂尔尼（Kieran Tierney）时，对苏格兰进行了一项强制性变化，后者在瑞士1-1平局中因腿筋受伤而受伤。&lt;/p>; &lt;p>;英语出生的卡勒姆Styles在受伤后进入了匈牙利的中场点头，Endre Botka也首次在后卫右侧出现了比赛。&lt;/p>; &lt;p>; John McGinn透露了团队跳过了他们的球队。当成千上万的苏格兰支持者聚集在酒店外面时，Prepatch午睡了，以期待他们希望的历史夜晚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/24/ee44438d1-61EA-44BD-B600-C4C14AE 98D59_850C5D7A.JPG“ 2024年欧洲杯比赛后，苏格兰球迷沮丧，周日在德国斯图加特的匈牙利对阵匈牙利。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;匈牙利到达了欧元，在2022年11月至今年3月之间进行了14次比赛不败之后，期望增加了。他们在上届欧洲联盟和德国之外还击败了英格兰两次。&lt;/p>; &lt;p>;，但背靠背的失败刺破了信心，离开了马可·罗西（Marco Rossi）的球队，需要击败苏格兰，以保持他们对他们对自己的希望保持的希望。到达淘汰赛。&lt;/p>; &lt;p>;苏格兰守门员安格斯·冈恩（Angus Gunn但是限制了真正的机会。&lt;/p>; &lt;p>;那是在切·亚当斯（Che Adams）危险的清除导致匈牙利任意球25码的距离之前，多米尼克·斯佐博斯兹莱（Dominik Szoboszlai）朝着遥远的柱子夹住了奥尔班（Orban）的标头，掠过了十字架的顶部。 &lt;/p>; &lt;p>; szoboszlai在缺少匈牙利的最后一支球队训练后耸了耸肩，耸了耸肩，在远距离罢工上锤击，直到苏格兰第53分钟才开枪。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/06/24/e08c2ed8b726-4b726-4ad5-4ad5-af32-af32-569ad794a6584a658_1126e908.jpg” “>;”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苏格兰顽强地防守，杰克·亨德里（Jack Hendry令人恐惧的事件使瓦尔加在苏格兰地区的背部容易出现，当时他试图在冈恩飞出时驾驶任意球门，而安东尼·拉尔斯顿（Anthony Ralston）也撞到了地面。&lt;/p>; &lt;p>;，这导致了长时间的停工。当医生将瓦尔加（Varga）置于恢复位置之前，他在担架上被带走时围着他披上了他。&lt;/p>; &lt;p>;第四任官员表示停止时间10分钟，这引发了两支球队的绝望追求找到获胜的进球。&lt;/p>; &lt;p>; gunn从安德拉斯·舍夫（Andras Schafer）和斯佐博斯莱（Szoboszlai）手中救了很好，然后csoboth登场。苏格兰后卫格兰特·汉利（Grant Hanley）有机会被彼得·古拉克西（Peter Gulacsi）逃脱，匈牙利在另一端进行比赛，而CSOBOTH则转向了回家，以折断苏格兰人的心。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;rs：&lt; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia confirms 1,301 deaths during haj, mostly unregistered pilgrims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267741/saudi-arabia-confirms-1301-deaths-during-haj-mostly-unregistered-pilgrims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 04:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/24/c78a5372-a5ae-4595-8870-C313C57FB4F3_350C850C8504.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在沙特阿拉伯米娜（Mina）的一年一度朝圣期间，天气炎热。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;沙特阿拉伯周日说，在强烈的热量期间发生的哈吉朝圣期间，有1300多名忠实的人死亡，而大多数死者没有官方许可。&lt;/ p>; &lt;p>;“令人遗憾的是，死亡人数达到1,301，其中83％的人未经授权表演haj并在直射的阳光下长距离行走，没有足够的庇护所或舒适感，”官方的沙特媒体机构（SPA）官方（SPA）报道。 &lt;/p>; &lt;p>;上周，根据涉及其国家回应的外交官的官方陈述和报告，法国 - 帕特利的统计是超过1,100。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/24/f3fe338d-fe08-4c8a-4c8a-b93b-345fb-345fb64599fa >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;穆斯林朝圣者在撒旦石膏仪式的第三天与雨伞一起行走，在一年一度的沙特阿拉伯米娜（Mina）朝圣期间的炎热天气中，天气极为炎热。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿拉伯外交官告诉法国法国 - 埃及人，埃及人造成658人死亡 - 其中630人未经注册的朝圣者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; riyadh没有公开评论&lt;/p>; &lt;p>;周五，沙特高级官员给法国阿肯斯·帕尔斯（Agence France-Presse）造成了577次死亡，哈吉（Haj朝圣者聚集在阿拉法特山上的阳光下祈祷数小时，6月16日，他们参加了米纳（Mina）的“魔鬼施工”仪式。&lt;/p>; &lt;p>;官员也捍卫了利雅得的回答，说：： “国家并没有失败，但没有欣赏风险的人有犯罪。” Spa报道。 ，总结了他对国家附属的Al-Ekhbariya频道进行的一次采访。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; haj是所有具有手段的穆斯林必须完成的伊斯兰教的五个支柱之一&lt;/p>; &lt;p>;沙特官员表示，今年有180万朝圣者参加，与去年相似，而160万人来自国外。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;几年来，在闷热的沙特夏季，主要是户外仪式。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/06/24/e00f1409-49f8-49f8-4295-977777777777-2f1166439f9e7_fab59a6b59a6b59a6b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg aalt >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在沙特阿拉伯麦加举行的一年一度的haj朝圣期间，大清真寺的穆斯林朝圣者是大清真寺的立方建筑。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在星期六，埃及总理莫斯塔法·马德布利（Mostafa Madbouly &lt;/p>; &lt;p>;说，它说，未注册的埃及朝圣者的死亡人数增加，源于某些公司“使用个人访问签证组织朝j计划的公司，这使其通过官方渠道阻止其持有人进入Mecca”。 &lt;/p>; &lt;p>; haj许可证在配额系统上分配给国家，并通过彩票分配给个人。&lt;/p>; &lt;p>;即使对于那些能够获得它们的人，急剧的费用也刺激了许多人，许多人在没有任何的情况下尝试了haj允许，尽管他们有逮捕和驱逐出境风险。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron pledges ‘change’ as French far-right eyes parliament rout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267742/macron-pledges-change-french-far-right-eyes-parliament-rout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 04:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/24/80908F8A-98D9-4E09-84DB-55023A1355C3_35C3_35EFB3C1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”在周五。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）周日誓言“改变”理事风格，无论谁赢得了他所说的快速选举，正如新鲜的民意调查表明他的中间派人士可能​​再次可能再次马克龙（Macron）尽管有悬而未决的议会的前景，但仍会被极右翼的人击败。&lt;/p>; &lt;p>;，他坚持要任命他的任期，直到2027年，反对反对者呼吁在极右翼国家集会（以防极右翼国家拉力赛（以防万一） &lt;/p>; &lt;p>; RN）出现。 “我听说您想改变。&lt;/p>; &lt;p>;“您可以相信我，直到2027年5月作为您的总统，我们共和国的每一刻，我们的价值观，对多元化和选择的尊重和选择，服务和国家的服务。”他补充说。 /24/BF35EEA2-884A-4A83-953A-9BA2426053DC_89C3CCC7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，星期五在法国的库里雷斯。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国民拉力赛的figurehead Marine Le Pen周六表示，Macron的辞职可能是避免剩下三年的la脚总统职位的唯一解决方案在他的任期中。&lt;/p>; &lt;p>;她的评论发表在两次新的意见民意调查中，显示了RN的35-36％的投票意图，因为6月30日的第一轮临近。他们领导了27岁的左翼联盟-29.5％，马克龙的中间派以19.5-22％的百分点排在第三位。同居”政府，总统兼总理来自竞争对手的政党。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙承认，他称之为SNAP民意调查的决定已经为一些“反对我的愤怒”而产生的SNAP民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;他还指出：“人民与领导国家的人之间的这种骨折，我们没有成功地减少。&lt;/p>; &lt;p>;“目标不能只是像事物一样继续。我听说过您想要改变。”他特别指出，他的政府对“不安全感和不受惩罚性”的“更强大，更坚定”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但马克龙坚持认为即将投票，第二轮将于7月7日举行，“既不是总统大选，也不是对共和国总统的信任投票”。&lt;/p>; &lt;p>;相反，这是一个回答“一个问题：谁应该统治法国？” &lt;/p>; &lt;p>;“即将反映您的投票的来临的政府，我希望与各种共和党人类似于反对极端的勇气的各种共和党人。” &lt;/p >; &lt;p>;在本月早些时候的欧盟议会选举中，极右派在法国以31.5％的选票结束，这是Macron的中间派文艺复兴时期的15％。&lt;/p>; &lt;p>;意见民意调查表明RN将在立法投票中取得其有史以来最好的成绩，有可能为命名总理命名，最有可能是其电视运动的年轻党负责人乔丹·巴德拉（Jordan Bardella）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;马克龙总理的加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal）周日，他曾通过欧盟议会投票发送的“听到了消息”，并告诉RTL广播，“在我们的方法中，在我们的治理中，我们必须做得更好”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/24/3b3604d0-59bd-4bd-4b61-81f3-81f3-000fe13e382d_ac7070707f82.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;法国左翼反对党La France Insoumise（France Unbowed  -  LFI）的Mathilde Panot参加了女权主义组织组织的抗议活动，以抗议法国在巴黎的法国极右翼，法国周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，周日在法国成千上万的人参加了对极右翼的女权主义示威。&lt;/p>; &lt;p>;与极右翼国家集会（RN）的民意调查约为35％，“我们必须提醒人们，他们是谈论&#39;舒适堕胎&#39;的人，他们一直在攻击计划生育服务，”核工程师和女权主义者摩根·莱格拉斯（Morgane Legras）说激进主义者参加了巴黎的数千人游行。&lt;/p>; &lt;p>;穿着紫罗兰色的抗议者从巴黎中部德拉共和国广场游行，将德拉国家放置在东部，并带有诸如“ Push Push”之类的信息支持极右派，而不是我们的权利。中心主义者在投票意图的调查中，重新落后RN以及一个称为新流行阵线（NFP）的左翼联盟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/24/4c7da1ab-112a-4db9-4db9-80af-696eb507c132_c8dfdceb.jpg.jpg“ ;“>;法国RN派对副总裁Sebastien Chenu。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; RN经过数十年的“ De-demonisation”，RN已获得前所未有的支持水平&lt;/p>; &lt;p>;是纳粹Waffen-SS准军事的成员。但是，其信息的核心仍然是对移民，伊斯兰和欧盟的敌意。&lt;/p>; &lt;p>;高级RN议员塞巴斯蒂安·凯努（Sebastien Chenu）周日，穆斯林和犹太选民誓言不要禁止杀人牲畜的仪式屠杀来生产清真或犹太肉。 。议程说，其首要任务是与“伊斯兰威胁”作斗争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/06/24/8B739DD9-9C97-4A8A-87F0-9EEF3FE6CD56CD56_8D548D6F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;希望克里斯蒂安（Christian）集体反对极右翼政党的崛起，在法国巴黎的德斯特里德斯酒店（Hotel des Invalides）面前。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在马克龙营地中，总理加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal在我们的方法中，通过我们的治理做得更好。与法国公众，与民间社会”在接受广播公司RTL的采访中。总理爱德华·菲利普（Edouard Philippe）告诉广播公司法国3。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;尤其是“不准备执政……这是一个反对党，而不是政府政党”，Attal说。马克龙（Macron）的快感赌博，德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）周日告诉公共广播公司ARD，他“担心法国的选举”，尽管“由法国人民决定”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coup-hit Niger was betting on a China-backed oil pipeline as a lifeline. Then the troubles began]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3267740/coup-hit-niger-was-betting-china-backed-oil-pipeline-lifeline-then-troubles-began?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.24 03:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/24/004906b2-ac31-4ecd-ac2d-8aca09a2e171_fe984be9.jpg“ alt =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;由中国州立州立的Petroleum公司建造和资助将内陆的尼日尔的油田与邻近贝宁的港口联系起来。照片：X/@benjimk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国支持的管道，将使尼日尔成为石油出口国受到内部安全危机的威胁，并与邻近的贝宁发生外交争议去年政变推翻了西非国家的民主政府。&lt;/p>; &lt;p>;从尼日尔中国制造的阿加德姆油田到贝宁的科托诺港的1,930公里（1,200英里）的管道运行。它旨在通过4月与中国国营国家石油公司签署的4亿美元交易来帮助这家石油富裕但内陆的尼日尔的石油生产增长了近五倍。&lt;/p>; &lt;p>;，但已停滞不前该项目面临多项挑战，包括与贝宁的外交分歧，导致该管道上周关闭。本周，当地的爱国解放阵线叛军集团也遭到了袭击，该组织声称已经禁用了管道的一部分，如果与中国的4亿美元交易未被取消。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;由前叛军领导人萨拉赫·马哈茂德（Salah Mahmoud）领导的小组在尼日尔的政府上台后举起武器，对该国构成了进一步的安全威胁，该国已经在致命的安全危机中挣扎。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;分析师说，危机可能会进一步伤害尼日尔，尼日尔是世界上最贫穷的国家之一，在政变后，危机为其大部分预算带来了现在已经拥有的外部支持。&lt;/p>; &lt;p>;尼日尔目前拥有在当地需求中，每天只有20,000桶（BPD）的当地炼油容量，而管道的每天要出口高达90,000桶 - 壮举官员和分析师表示，该国将有助于该国提高其收入，并从政变制裁中脱颖而出。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是一个完全混乱的情况，解决方案的唯一途径是两个政府直接参与和解决问题，这是一个完全混乱的情况，” &lt;/p>; &lt;p>;以非洲为重点的安全咨询公司信号风险。&lt;/p>; &lt;p>;一个主要问题是，停滞的管道运营如何影响尼日尔的整体经济增长。世界银行预计，西非国家的经济将以6.9％的速度反弹和增长最快，而石油出口作为关键提升。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” ：：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/24/24/780f2d68-d001-401-4071-bc59-dd084c45c45c45c45c4c4ca_59595595de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;贝宁总统帕特里斯·塔隆（Patrice Talon），对，中国外交大臣Qin Gang于2023年1月在贝宁的科托努。与贝宁的外交紧张局势可以追溯到七月，当时尼日尔总统穆罕默德·巴祖姆（Mohamed Bazoum）被撤职，导致西非邻国与尼日尔关闭了边界，并在所谓的当地解放集团的形成中威胁着更多袭击。石油项目。&lt;/p>; &lt;p>;贝宁与其他邻居一起重新开放了与尼日尔的边界，但尼日利亚官员拒绝开放，指责贝宁接待法国军队，在尼日尔与尼日尔陷入困境后对该国构成威胁与法国的关系。这导致贝宁的总统帕特里斯·塔隆（Patrice Talon）通过其港口出口的条件以重新开放的边境开放。费用。观察人士表示，自政变以来，僵局正在加剧地区紧张局势，政变是在一系列其他军事接管之后发生的。 It has pitched Niger against the Economic Community of West African States, or ECOWAS, which usually mediates on such issues.&lt;/p>;&lt;p>;With Niger tilting towards Russia in its diplomatic shift and Benin aligned with France and the West African bloc, China has tried to step in and resolve the impasse and benefit from its investment in the project.&lt;/p>;&lt;p>;But even Beijing&#39;s efforts, which resulted in the first lifting of oil from the Agadem field in May, collapsed as the diplomatic dispute escalated further.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Benin this week convicted and imprisoned three of five Nigerien oil workers it recently arrested at the Beninise port after they crossed from the border and were accused of “use of falsified computer data”. Their arrests prompted Niger to shut the pipeline last week, with a senior government official alleging that their oil is being “stolen by other people”.&lt;/p>;&lt;p>;A big concern for Niger&#39;s military government at this stage is “whether they have the requisite fiscal capacity to keep paying for public services” following the coup, which has made it unable to meet some of its financial obligations such as debt repayment and infrastructural funding, Cummings said.&lt;/p>;&lt;p>;The junta in Niger “definitely have to be more cautious in handling the financial position of the country” amid the continuing crises, he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>