<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Christmas comes 3 months early to Venezuela as president decrees October 1 celebration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277120/christmas-comes-3-months-early-venezuela-president-decrees-october-1-celebration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/42251db8-1f22-4748-a5ad-5870d2351082_fa0ebf4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年12月委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在加拉加斯向支持者发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，全球对委内瑞拉的关注集中在一场竞争激烈的总统选举的后果上，执政党和反对派都声称赢得了选举，以及委内瑞拉的选举结果。随后对批评者进行迫害，并对前反对派总统候选人发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;但随着政治紧张局势升级，尼古拉斯·马杜罗总统决定有一个更重要的问题需要讨论：圣诞节和启动节日的必要性今年的季节有点早。准确地说，是十月。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是九月，已经闻起来像圣诞节了，”马杜罗在周一晚上的每周电视节目中说道。 “这就是为什么今年，作为向你们所有人致敬和感谢的方式，我将宣布圣诞节提前到 10 月 1 日。”&lt;/p>;&lt;p>;但似乎并不是每个人都渴望这样做开始唱圣诞颂歌。&lt;/p>;&lt;p>;“圣诞节应该是一个充满欢乐、家庭团聚、聚会、礼物的时刻，”57 岁的办公室职员何塞·埃内斯托·鲁伊斯 (José Ernesto Ruiz) 周二在加拉加斯说道。首都。 “[但是]没有钱，加上这场政治危机，谁能相信圣诞节会提早到来？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不是马杜罗自上台以来第一次2013年，已经宣告圣诞节提前到来。他在 Covid-19 大流行期间这样做了，但从来没有这么早。此外，今年的政治气氛特别紧张，尽管马杜罗表示这个季节将“和平、幸福和安全”地到来。&lt;/p>;&lt;p>;忠于执政党的选举当局宣布马杜罗在 7 月 28 日的选举中获胜没有像之前的总统选举那样展示任何详细结果来支持他们的主张。&lt;/p>;&lt;p>;但缺乏透明度引起了国际社会对马杜罗及其盟友的谴责，而主要反对派则提交了电子版的结果其自己的选举统计显示，其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯获得了最多选票。&lt;/p>;&lt;p>;就在马杜罗宣布放假的前几个小时，一名委内瑞拉法官对前外交官冈萨雷斯发出了逮捕令，指控他犯有各种罪行，包括阴谋、伪造文件和篡权。&lt;/p>;&lt;p>;选举后爆发了针对马杜罗公告的抗议活动，政府做出回应，逮捕了数人。自那时以来，已有 2,000 多人被捕，其中包括记者、政治家和援助人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/04/e3b4b18a-1d14-44ec-9688-02fdf3c15365_4d2a7354.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月期间，抗议者与警察发生冲突加拉加斯举行示威活动，反对宣布总统尼古拉斯·马杜罗连任的正式选举结果。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们都担心如何解决餐桌上的食物，如何支付公交车费，如何送孩子上学39 岁的秘书、两个孩子的母亲 Inés Quevedo 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们不会提高我们的工资，也不会支付我们‘aguinaldo’的费用。” ’，”她补充道，指的是工人通常在年底收到的圣诞奖金。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，最低工资没有变化：每月 130 玻利瓦尔，约合 3.55 美元。工人们每月还可以获得约 40 美元的食品援助奖金，那些签署了政府福利制度的人还可以获得额外的 90 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会看看今年的圣诞节是怎么回事， ”Quevedo 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s BYD pauses Mexico factory plans until after US election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277112/chinas-byd-pauses-mexico-factory-plans-until-after-us-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/afc3b2b0-d4f8-468f-87d0-3c601057813f_d0db27ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪电动汽车在太仓港等待装船2024 年 2 月 8 日在中国东部江苏省苏州市举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的电动汽车制造商比亚迪至少要等到美国之后才会宣布在墨西哥的大型工厂投资据知情人士透露，随着美国政策的转变迫使全球企业进入观望模式，比亚迪正在墨西哥寻找三个汽车生产厂地点，但已停止积极寻找几位不愿透露姓名的人士表示，现在讨论的是私人信息。&lt;/p>;&lt;p>;推迟的主要原因是比亚迪更愿意观望美国前总统唐纳德·特朗普和美国前总统唐纳德·特朗普之间的竞选结果。知情人士称，11 月初，副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 上任。他们补充说，比亚迪暂停的工厂计划仍可能恢复或可能改变，尚未做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪在给彭博社的一份声明中表示，“尚未推迟关于墨西哥工厂的决定” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续致力于为墨西哥市场建设一家具有最高技术标准的工厂，而不是为美国市场，也不是为出口市场，”该公司在一份来自高管的声明中表示。副总裁李斯特拉。 “对于比亚迪来说，墨西哥市场非常重要。”一位知情人士表示，正在考虑的一个地区是瓜达拉哈拉市周边。该地区在过去十年中已成为有时被称为墨西哥硅谷的技术中心。比亚迪于3月份派出代表团访问该地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 04/690128ff-9514-49a4-900c-2bfdaf7e30e3_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在比亚迪位于泰国罗勇的第一家东南亚工厂内组装电动汽车。 2024 年 7 月 4 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李克强还在二月份访问了墨西哥城，参加了该汽车制造商 Dolphin Mini 车型的发布会，而高级管理层则在由比亚迪在一月份参加电动方程式墨西哥城电动大奖赛。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥的中国和西方汽车制造商（包括特斯拉）的投资公告激增。但特斯拉计划建造的大型工厂于 7 月份暂停，等待美国大选结果。特斯拉首席执行官埃隆·马斯克(Elon Musk)支持的特朗普多次威胁要对墨西哥制造的产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉已宣布计划在北部新莱昂州建设工厂，预计投资分几个阶段投资 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥可能成为比亚迪主要的海外生产基地之一，其他工厂目前正在巴西、匈牙利、土耳其和泰国建设或已经运营。与其他大型中国汽车制造商一样，总部位于深圳的比亚迪越来越多地寻求本地化生产，以避免世界各国政府开始对来自亚洲最大经济体的进口电动汽车和插电式混合动力汽车征收惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p >;虽然比亚迪此前曾表示，在墨西哥生产的所有汽车都将供当地消费，但将其价格实惠的电动汽车出口到美国等庞大汽车市场的前景将是诱人的。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥被视为一个由于靠近美国，对于外国汽车制造商来说，这里具有战略吸引力。这也是与美国和加拿大签订的北美自由贸易协定的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国已计划对中国电动汽车征收 100% 的关税，总统乔·拜登政府表示，这一行动将确保汽车的未来工业将由美国工人在美国制造。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还在关注中国公司从墨西哥向美国出口汽车的任何企图，并考虑如何阻止他们试图规避关税美国贸易代表凯瑟琳·戴 (Katherine Tai) 在 5 月份接受采访时表示，他们的目标是中国制造的电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪的李在 8 月底接受彭博新闻社采访时表示，她计划在某个时候与墨西哥即将上任的总统克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 会面于 10 月 1 日上任，该公司仍在考虑在墨西哥设立三个工厂地点。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 3 monetary pivots under the first year of central bank governor Pan Gongsheng]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277021/chinas-3-monetary-pivots-under-first-year-central-bank-governor-pan-gongsheng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/afaf7eaf-28a5-4ec9-8a96-9e8cdee7be32_f46e75f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女走过中国人民银行总部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着习近平主席发布了宏伟的目标，中国一直在重新调整其金融监管结构和货币机制，同时也对其 476 万亿元人民币（67 万亿美元）的金融业进行重组。 &lt;/p>;&lt;p>;潘功胜于2023年7月取代易纲担任中国人民银行行长，在这一年里，中国央行至少进行了三次大规模的货币调整，实现习近平的愿景，并努力使监管机构具有与美联储一样的影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国央行一直在转向货币工具，例如逆回购利率、贷款优惠利率和收益率曲线控制，并放弃银行信贷等量化指标。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国也不再设定M2（广义货币供应量指标）、新增银行贷款或总融资的增长目标.&lt;/p>;&lt;p>;这一转变反映了中国快速变化的经济和金融格局，自2008年以来的几轮刺激政策之后，市场流动性被视为充裕，以及对风险暴露和流动性陷阱的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;M2 已从 2008 年底的 47.5 万亿元人民币跃升至 7 月底的 303 万亿元人民币（42.6 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国的 M2 高于 21 万亿美元美国，尽管两国可能采用不同的定义。&lt;/p>;&lt;p>;目前的总融资规模（中国政策制定者用来衡量对非金融部门融资支持的术语）比去年底增加了十倍2008 年 7 月底达到 396 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国货币当局设计了各种再贷款计划，以优化现有贷款结构，同时试图推动更多信贷流向科技行业并控制流向科技行业。受危机打击的房地产行业和地方政府融资平台。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京已经建立了利率走廊，目前的区间为 2.7% 至 0.35%，以帮助稳定市场预期并确保央行政策能够得到有效落实。&lt;/p>;&lt;p>;一年期中期借贷便利（MLF）目前为2.3%，过去和每次展期都被广泛视为关键政策利率MLF 贷款的增加可能会引发央行利率调整。&lt;/p>;&lt;p>;不过，潘行长在 6 月份表示，央行将更加重视短期利率，而不是一年期 MLF，同时也在考虑缩小利率走廊，以实现更好的货币政策传导。&lt;/p>;&lt;p>;“7天逆回购利率基本承担了这个功能，”他在6月于上海陆家嘴论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>; “我们需要也有条件发出更明确的利率目标信号，以锚定市场信心。&lt;/p>;&lt;p>;“除了明确主要政策利率外，可能还需要适度收窄利率区间”&lt;/p>;&lt;p>;7 天逆回购利率目前为 1.7%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;习近平主席下令使用国债交易约 10 个月后为了调整流动性，中国央行周五宣布，已从一级交易商处购买短期国债并出售长期国债，净买入1000亿元人民币（140亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行在公开市场进行了近二十年来的首次国债交易，推出了人们期待已久的货币工具，以帮助管理国内债券市场和稳定经济。&lt;/p>;&lt;p>;此举标志着从2002年至2014年期间，货币供应机制由外汇资金余额驱动，过去十年主要依靠降准、MLF和日常公开市场操作。&lt;/p>;&lt;p>;虽然央行否认量化宽松随着中国当局越来越多地诉诸政府债券销售来推动经济发展，央行将在多大程度上扩大资产负债表，以及如何抵制融资请求，仍然是个问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris, Trump oppose Nippon Steel’s bid for US Steel but could Americans benefit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3277054/harris-trump-oppose-nippon-steels-bid-us-steel-could-americans-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/48e5d3a7-f776-42e9-932d-ec825f2ae3c3_e8a618af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于东京的公司总部的新日铁标牌。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁以 150 亿美元收购美国钢铁公司的出价已成为美国总统选举中的一个有争议的问题，民主党和共和党都将该交易视为对美国钢铁公司的威胁。尽管分析师表示，从长远来看，这一提议可能有利于当地行业。&lt;/p>;&lt;p>;天普大学东京校区国际关系教授迈克尔·库塞克 (Michael Cucek) 表示，共和党总统候选人最初已将这一问题政治化。和美国前总统唐纳德·特朗普。库切克补充道，即使是副总统卡玛拉·哈里斯也不得不对美国钢铁公司及其工人表示支持，尽管她支持自由开放的市场。&lt;/p>;&lt;p>;“但特朗普以他独特的方式搅动了局面，她别无选择（只能做出回应），”库切克告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统候选人哈里斯周一在关键摇摆州宾夕法尼亚州向选民表示，她支持已有 122 年历史的美国钢铁公司仍为国内企业。&lt;/p>;&lt;p>;与乔·拜登总统一起出现在匹兹堡 — 这座工业城市，工会成员对于任何寻求赢得白宫竞选的总统候选人来说都是关键 — —值此劳动节国定假日之际，哈里斯称美国钢铁公司是“一家历史悠久的美国公司”。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“维持强大的美国钢铁公司对我们国家至关重要。美国钢铁公司应该继续由美国拥有和经营，我将永远支持美国钢铁工人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/af3a3110-7f81-40d0-9189-9f597d3519bc_e84d2761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国钢铁公司宾夕法尼亚州蒙谷工厂克莱顿工厂。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，哈里斯的言论获得了人群的掌声，其中许多人是受雇于美国钢铁公司或依赖钢铁公司的关联企业的蓝领工人。公司要生存。美国钢铁工人联合会对新日铁的收购计划表示强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;拜登此前表示，不会允许外国公司收购美国钢铁公司，并支持对从中国进口的钢铁征收更高的关税.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，如果他赢得大选，他将“立即”阻止销售，并提高对外国钢铁的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;政治学教授重村俊光 (Toshimitsu Shigemura)早稻田大学国际关系教授表示，美国钢铁公司向新日铁提出的出售计划“在激烈的选举季节陷入了国内政治”。&lt;/p>;&lt;p>;在任何其他时候，新日铁的提议都将被视为“非常有吸引力”，Shigemura 说道。&lt;/p>;&lt;p>;世界第四大钢铁制造商新日铁的提案最初于 2023 年 12 月宣布，呼吁在美国公司的运营中实施新技术以提高效率，产品质量和盈利能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国钢铁公司的高级管理层认为，这笔交易符合公司的最佳长期利益，新日铁14亿美元的初始投资将有助于公司扩张。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/b04b0393-363f-4c32-ab0f- da0448e6c923_9fcdc028.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯和美国前总统唐纳德·特朗普。两位总统候选人都反对新日铁交易。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁于 8 月 29 日提高了报价，承诺额外投资 10 亿美元来升级美国钢铁公司欧文工厂的热连轧机。此外，这家日本钢铁巨头已承诺斥资 3 亿美元改造印第安纳州加里工厂的一座高炉，这将使其使用寿命延长长达 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;总裁 David Burritt 在一份声明中表示：美国钢铁公司首席执行官表示，这些资金将“远远超过”公司自身的投资规模，并使公司更具竞争力。伯里特补充道，这项投资还将保证国内钢铁行业及其员工的未来。&lt;/p>;&lt;p>;库切克表示，然而，这项相当简单的交易已成为选举中的热点问题。&lt;/p>; >;&lt;p>;“收购的政治化始于新日铁高管[此时提出这项交易]的一些非常天真的尝试，”他说。 “每个人都知道，美国大选年政治行为规则会发生变化，新日铁应该意识到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，与出售给另一家公司相比，新日铁的交易应该对美国钢铁公司的员工有更多帮助库切克表示，这将在当地市场形成垄断，并因工作重复而导致裁员。&lt;/p>;&lt;p>;该交易也遭到了二战美国战俘亲属的反对战争，尽管出于不同的原因。美国巴丹保卫者协会和科雷希多纪念协会的成员指责新日铁粉饰其企业历史，并且未能向数千名被迫在其设施中劳动的战俘道歉或提供补救措施。&lt;/p>;&lt;p>;在接受采访时在 1 月份的《亚洲周刊》节目中，协会主席简·汤普森 (Jan Thompson) 表示，她对这笔交易的进展感到“震惊”。 &lt;p>;“美国钢铁公司象征着美国在二战期间的实力，”她说。 “每辆坦克、飞机、船只和武器都是用美国钢铁制造的，它在让我们的战俘回家方面发挥了巨大作用。&lt;/p>;&lt;p>;“美国钢铁公司的工会也象征着美国的理想——公平工资、公平待遇并关心工人的福利，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，新日铁的奴隶劳工战俘……受到了不人道的奴隶劳工待遇，如果他们不做奴隶，就得不到食物。工作条件不安全，殴打事件每天都在发生。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管围绕合并存在政治争论，但分析人士认为该交易将在选举日之后完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;“当选举后事情平静下来时，交易仍有可能继续进行，这就是新日铁目前保持非常安静的原因，”重村说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，这是一个具有国家重要性的问题，也是政客们承诺保护的问题，但我们都知道，如果特朗普获胜，他就会非常善变，不会遵守诺言，”他说。 “对于民主党来说，食言可能会更困难，但并非不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;Cucek 表示同意，并表示：“选举后的第二天，强硬的言论将会消退，谈话将转向“让市场决定”作为后备论点。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s anti-corruption body issues warning after tourist poses as investigator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277106/hong-kongs-anti-corruption-body-issues-warning-after-tourist-poses-investigator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/d227456d-a8a3-4c52-bad5-c5bb00546871_5a4052a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国大陆游客在照片中冒充廉署调查员发布在网上。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国大陆游客涉嫌在网上发布的照片​​中冒充机构调查员，香港反腐败监管机构警告公众不要冒充其员工。&lt;/p>;&lt;p >;这位 30 岁的刘姓女士自称是一名来自上海的模特和时尚博主，她在类似 Instagram 的中国社交媒体平台小红书上分享了她最近去香港旅行的照片。&lt;/p>;&lt;p>;照片中，刘某身着办公室职员制服，似乎站在北角廉政公署总部外的标志旁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/b46e8774-e6da-4345-b3c6-230921455bfd_acde7f2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;该游客还展示了似乎是工作人员授权卡的东西。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还展示了一张看起来像员工授权卡的东西，上面写着她的名字和“首席调查员”级别。&lt;/p>;&lt;p>;照片中，该卡的有效期似乎到2029年12月31日为止。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署自1974年成立以来，因其成就而享有国际声誉，特别是在内地，在多部关于该问题的电视剧被拍摄后&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署以其对贪污的强硬立场而闻名，并因帮助香港成为全球最廉洁的地方之一而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署发言人表示周二，照片中的人不是他们的工作人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/93907b68-8cb8-4023-86cc-9ed9e06a1458_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;廉署提醒公众，冒充机构人员是违法行为刑事犯罪。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构提醒公众，根据《廉政公署条例》，冒充机构人员属刑事罪行，可判处最高一年监禁及罚款港币25,000元（ 3,205美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;刘的帖子引发网上热议。有网友质疑刘冒充廉署人员，称“至今有被捕吗？”、“你冒充公职人员吗？”、“你不怕伪造文件承担法律后果吗？”和“她有那么无聊吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这些照片后来从她的社交媒体帐户中删除。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong education authorities to review alleged bullying case at an international school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277101/hong-kong-education-authorities-review-alleged-bullying-case-international-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/a8a0fb08-eaea-484e-9d9a-5ddec633b085_abde9df0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局目前正在审查加拿大国际学校涉嫌欺凌的案件。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育当局表示，他们正在跟进一位母亲对香港国际学校涉嫌欺凌儿子的处理提出的投诉，该投诉被驳回据华文媒体报道，经过初步调查，阿伯丁加拿大国际学校的学生声称自己受到同学欺凌。&lt;/p>;&lt;p>;母亲告诉据媒体报道，她的儿子称，8月22日课间休息时，他被同学强行抱起并扔到长凳上，膝盖上留下瘀伤。男孩告诉他的母亲，据报道他被欺凌了一年。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，学校在查看安全录像并采访相关人士后告诉母亲，欺凌指控没有得到支持。 &lt;/p>;&lt;p>;据称学校拒绝让她观看录像后，这位母亲向教育局提出投诉。&lt;/p>;&lt;p>;教育局告诉《华盛顿邮报》，已立即跟进投诉以了解情况&lt;/p>;&lt;p>;校方已通过邮件、约谈等方式与涉案学生家长取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;校方表示，将继续调查此事。与学校密切联系并提供适当的支持。&lt;/p>;&lt;p>;学校通讯高级经理 Melanie Hnetka 周二告诉《华盛顿邮报》，现阶段不会进一步置评，因为此事已提交给该机构的法律部门。代表其处理该问题的律师。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Skies over South China Sea seen as new flashpoint as Manila begins ‘aerial provocations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277036/skies-over-south-china-sea-seen-new-flashpoint-manila-begins-aerial-provocations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/66c2b403-293c-4c2a-8371-cd539a743386_0484facb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾指责北京在菲律宾上空进行危险的空中演习南海，例如在菲律宾巡逻机的飞行路线上释放照明弹。图片：法新社/菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着菲律宾加强在中国也声称拥有主权的岛礁附近的空中巡逻和空投，南海上空已成为潜在冲突的新战线。中国智库已发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;南海战略态势感知计划（SCSPI）也在社交媒体上发布警告，敦促各方提高警惕，应对“空中挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国加强海上控制，菲律宾海上侵犯的战术和手段已经用尽。这家总部位于北京的智库周一在其微信帐号上发布的一篇文章中表示，空中入侵正在成为菲律宾在南海挑起事端的又一主要战线。&lt;/p>;&lt;p>;风险和不可预测性空中遭遇，特别是对抗性的遭遇，大大超过海上遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;“如果菲律宾继续进行空中入侵，中国将被迫采取相应措施。”空中摩擦甚至碰撞可能造成比船舶相撞更严重的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，菲律宾在有争议的南沙群岛和黄岩岛周围进行了四次军事空中巡逻。据 SCSPI 称，这“加剧了南海局势”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它表示，菲律宾还更频繁地向驻扎在有争议环礁上的人员空投物资。资源丰富、繁忙的水道，今年有四次这样的行动。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括上周为 BRP Teresa Magbanua 执行的补给任务，这是一艘先进的菲律宾海岸警卫队巡逻船，自从以来一直停泊在有争议的萨比纳浅滩上4月。&lt;/p>;&lt;p>;在南沙群岛，中国称为贤滨礁，菲律宾称为埃斯科达浅滩，最近几周双方海上冲突更加频繁和激烈。&lt;/p>;&lt;p>;在中国船只挫败了早些时候通过船只运送必需品的尝试后，菲律宾上周使用直升机运送了物资。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警周四表示，它正在密切监视这次空投行动，同时警告说“这种风险很大” SCSPI 表示，马尼拉不断增加的巡逻、空投行动和侵入北京控制岛屿附近空域的行为是“蓄意入侵”，试图改变现状。 &lt;/p>;&lt;p>;报告指出，菲律宾主要使用单引擎涡轮螺旋桨飞机，并警告说，这些飞机“应对复杂海洋环境的能力较差”，并且在海上频繁部署时容易发生事故。 &lt;/p>;&lt;p>;根据这篇文章，菲律宾飞机还经常在其广播自动相关监视（ADS-B）转发器停用的情况下运行，这大大增加了安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;停用此类转发器意味着真正的飞机的时间定位不与空中交通管制员和其他飞机共享​​，这使得保持态势感知并避免潜在的冲突或碰撞变得更加困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗Jnr 最近表示，菲律宾正在考虑部署 FA-50 轻型战斗机，为南海巡逻机护航。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，马尼拉指责北京在该地区进行危险的空中演习，例如在黄岩岛附近执行例行任务时，一架菲律宾巡逻机在其飞行路线上释放照明弹。黄岩岛是中国控制的一个富饶渔场，被称为黄岩岛。菲律宾称之为帕纳塔格浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;此次空中对峙发生之际，中国和菲律宾之间围绕有争议的南海岛礁的海上对抗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年中频繁发生的冲突其中包括双方互相撞击的指控，以及中国海岸警卫队使用水炮和军用激光的情况。大部分损坏是由菲律宾船只造成的，包括上周的特雷莎·马格巴努阿号。菲律宾船员也在一些冲突中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾决心改变现有现状，导致与中国的海上争端和碰撞频繁。随着菲律宾空中挑衅升级，发生危险空中遭遇的可能性正在增加，需要更加谨慎和警惕。”SCSPI 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity expansion slows in August despite summer travel peak: Caixin PMI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277102/chinas-services-activity-expansion-slows-august-despite-summer-travel-peak-caixin-pmi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/5ff0a056-77d4-4751-8196-8ea5c4334a1f_c3db7c7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在观音桥商圈商场挑选商品重庆，中国西南地区。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的一项私营部门调查显示，尽管夏季旅游高峰，但中国服务业活动的增长在 8 月份放缓，促使一些公司因担心成本上升而裁员。 &lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 7 月的 52.1 下滑至 8 月的 51.6。 50 关口将月度扩张与收缩分开。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管该指数连续 20 个月保持在扩张区间，但经济活动增长放缓，”财新智库高级经济学家王哲表示&lt;/p>;&lt;p>;新业务指数保持在50以上，延续了2023年1月开始的扩张序列，但增速较7月放缓。&lt;/p>;&lt;p>;出口业务加快。据Panellists称，海外客户对旅游业的兴趣支持更快的业务增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周二，国务院理事会或内阁，发表了一份通知，以改善中国服务贸易的高质量发展，包括宽松的十字架-Border人才流量和增强国际运输服务能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管仍然低于系列平均水平，但调查显示，业务乐观的水平升至5月以来的最高水平。&lt;/p >; &lt;p>;周六的一项正式调查显示了该行业的乐观图片，上个月的服务活动恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;，但新业务的增长并未转化为更多的工作。根据Caixin的调查，七月七月上升后，就业人数下降。&lt;/p>; &lt;p>;根据小组成员的说法，由于辞职和裁员的需要，由于需要降低成本而导致工作裁员。&lt;/p>; &lt;p>;平均输入。价格继续上涨，成本通货膨胀率加速至2023年6月以来最高。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，销售价格在七个月内首次下降，而下降速度自4月以来最为明显。 2022。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;轶事证据表明，不断上升的竞争导致服务提供商降低价格并提供折扣以支持销售。&lt;/p>; &lt;p>;与制造业PMI一起使用Caixin /S＆P Global Composite PMI在8月份发行了51.2，从7月开始保持不变。&lt;/p>; &lt;p>; 8月份的服务活动扩展速度较慢，制造业产出增长的速度更快。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，工厂所有者削减产品价格以保持产品价格竞争激烈，消费者收紧了他们的皮带，而生病的财产部门未能看到有意义的反弹，经济面临着与外部地缘政治不确定性相结合的挑战。花旗分析师周二说。&lt;/p>; &lt;p>;政府的2024年增长目标“约5％”可能有风险。</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Deng Xiaoping’s ‘one country, two systems’ dates back to 1957 in Tibet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276947/how-deng-xiaopings-one-country-two-systems-dates-back-1957-tibet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/67BF63E1-3963-41CF-A630-804C730C730C6FAE_08FF27C8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;邓小平首先提出“一个国家，两个系统”作为促进台湾，香港和澳门返回中国的创造性政治解决方案的大约25年，毛泽东曾为他找到对西藏问题的答案。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;那是1957年，北京和拉萨签署了十七点协议，该协议确认西藏是中国人民共和国的一部分及其自主地位。&lt;/p>; &lt;p>;紧张关系开始爆发。随后不久。中央领导层归咎于一些共产党官员的激进行动，以改变西藏的社会和政治制度。&lt;/p>; &lt;p>;毛泽东派遣了他最有能力的中尉之一邓小平，以负责这种情况并找到长期的情况术语解决方案。 1957年2月至3月期间，邓小平与其他高级官员举行了多次会议。未来总统习近平的父亲习近平是与会者之一。&lt;/p>; &lt;p>;邓小平和他的同事们研究了古老的文件以寻求灵感。最重要的是《西藏更有效治理》的《二十九条条例》，这是1793年清朝Qianlong皇帝发布的帝国法令。&lt;/p>; &lt;p>;数百年来，西藏是中国的戈迪安·基尼（Gordian Knot）。它的极端气候，高海拔和独特的社会政治条件使行政管理艰难。然而，这对于中国的稳定和安全至关重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;各个皇帝试图采用所谓的顾客帕里斯特人的方法，向拉萨提供材料和军事支持，以换取其忠诚和宗教影响。然而，在18世纪初，该地区的连续内部冲突以及尼泊尔入侵的威胁迫使北京的手。&lt;/p>; &lt;p>; Qianlong Emperor下令对藏族政府进行重组，并将其编码为帝国司令。在清官员的监督下，它通过在金色的ur中进行了彩票，正式选择了达赖和Panchen等顶级喇嘛。这是将北京定位为西藏最终仲裁者的象征性姿态。&lt;/p>; &lt;p>;该法令还提升了与中央政府联络处的董事相同的政治权威与政治权威的同等水平的安姆斯（Ambans），这与同一水平达赖喇嘛。北京将控制西藏的外交和军事事务，但否则该地区可以维持其独特的社会，宗教和政治体系。它要求西藏在不规定截止日期的情况下逐渐改革其系统。西藏没有被吸收到另一个省，但它也不是像越南这样的简单支流。&lt;/p>; &lt;p>;毛泽东达莱（Dalai Lama）提供的第十七点协议本质上是29个现代版本的29版。文章。即使在共产党的胜利范围内，毛泽东和邓也想到了西藏和内中国之间的巨大差异。尽管他们坚决认为西藏必须是中国的一部分，但他们也愿意灵活和耐心。&lt;/p>; &lt;p>; 1956年9月4日，北京决定在西藏暂停社会主义改革，以进行“六个”年”。但是，在四川，云南和青海的其他藏人居民区中，类似的计划仍在继续。邓认为，地面的条件并不成熟，可以引入根本性变化。即使祭司上帝的政治制度和西藏农奴的社会现实是对共产主义者无神论学说的冒犯，但毛和邓愿意等待。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国秘书处的会议纪要当时的共产党表明，领导人甚至讨论了让西藏保持其系统不变的“ 50年”。&lt;/p>; &lt;p>;在1957年5月14日的政治局会议上准备对西藏的改革采取“长期”的看法，但也警告说，如果在中国被迫战争，就不会害怕诉诸武力。考虑到中国当时处于其革命性热潮的顶峰 - 一年后的巨大飞跃 - 领导人对西藏的限制非常出色。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/09/cf31bebf-c89e-45f1-45f1-8fa2-2d1c79dae6e0_569666a41.jpg =“颜色：＃999;”>;从左侧，周·恩拉莱（Zhou Ellai），陈元（Chen Yun），刘·肖克（Liu Shaoqi），毛泽东（Mao Zedong），毛泽（Mao Zedong），邓小平（Deng Xiaoping）和彭·詹（Peng Zhen）在1962年北京中央委员会的一个工作会议上看到：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，藏族精英拒绝了橄榄分支，并认为时间不在他们身边。 1959年，紧张局势升级并达到了拉萨的一场武装起义。 p>; &lt;p>;没有任何文件显示，当邓与英国人进行谈判时，这段经历可能会影响邓小平，以便在25年之后为香港和平归来。但是，有了事后看来，一个国家，两个系统框架与二十九条条例的条例有一定的相似之处。&lt;/p>; &lt;p>;都强调了从帝国到现代中国的政治传统。中国统治者非常重视国家团结和安全，他们从中得出了执政的授权和合法性。获取更多领土或财富的野心很少见，而且经常被皱眉。良好的主权权力是法律和秩序的最终保证者，维护民族团结并促进中国文化。&lt;/p>; &lt;p>;只要底线没有受到挑战，中国领导才能是极其务实和灵活的。在整个中国的悠久历史中，由宗教或意识形态差异引发的重大战争很少见 - 与西方不同。 - 在16和17世纪的改革。&lt;/p>; &lt;p>;在文化大革命期间的十年无政府状态是损害毛泽东的遗产和几乎破坏邓小平的职业生涯的罕见例外。当邓小平结束时，邓回到政治时，他比以往任何时候都更加坚定坚持实用主义，搁置意识形态辩论以支持取得成果。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这是反对这样的背景孵化了“一个国家，两个系统”。如今，中国正试图比以往任何时候都更加重新与历史过去联系。在习近平的演讲中，他引用了古代政治哲学家，例如Xunzi，Guan Zhong或Han Fei。&lt;/p>; &lt;p>;对于来自英语世界的人们来说，很容易从以西方为中心的角度看其他国家。我们倾向于忘记，许多现代概念，例如狭义的领土主权，建国或自决，仅在1648年三十年战争结束时才出现。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;倾向于将一切迫使一切迫使西方叙事的典型床，同时忽略其他文明的政治传统，优先事项和哲学。这种以西方为中心的观点，结合了十足的热情，通常是当今越来越多极世界的冲突的根本原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Embrace and adapt’: Singapore transgender beauty queen on her journey to Miss Universe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277062/embrace-and-adapt-singapore-transgender-beauty-queen-her-journey-miss-universe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/0BDE60BA-3BAF-4697-9A92-7F86EA493554_BD9E8EE0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”环球小姐新加坡选美大赛。照片：Instagram/Qatrisha_zairyah &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自从新加坡环球小姐被认为是城市州最大的选美比赛以来处理在线硫酸。&lt;/p>; &lt;p>; 33岁的1.8米高时（5.9英尺）时尚顾问参加了当地和国外最大的美容竞赛，以竞选跨性别妇女，在大多数的大多数比赛中都跻身前四名他们，并在本周在亚洲告诉她，她想在最大的阶段进行测试。&lt;/p>; &lt;p>;“一生一次。卡特里莎说。这样的美容皇后。&lt;/p>; &lt;p>;如果卡特里莎赢得了新加坡选美大赛，她将是亚洲第一位参加国际环球小姐比赛的跨性别女性。&lt;/p>; &lt;p>;一名跨性别女性在当地选美大赛70年的历史上首次进入决赛，保守城市州的在线用户至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体评论中，一位用户写道：“应该：单独进行大赛，“变性兄弟宇宙”，而另一个人则质疑：“决赛入围者自然而然地出生一个男人的男人，却有一个男人的遗传学和身高却与其他自然出生的女性竞争的人竞争？ ” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/09/09/9888888080830830291-2291-4834-4834-8393 -F109304C64CB_F64445782.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Qatrisha Zairyah在当地和国外最大的美容竞赛中为跨性别妇女竞争。照片：Instagram/Qatrisha_zairyah &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Qatrisha称这种评论很痛苦，并说：“我希望我是一个天生的女性。我一直希望那样。但是在我的情况下，我确实有一条道路，我相信这条道路有挑战和挣扎，但是总有成功的出路，所以我只需要拥抱和适应。” &lt;/p>; &lt;p>; Elaine Daly ，全国环球小姐2024年的总监在本周在亚洲表示，尽管选美组织者努力创造一个包容性的环境，但他们了解到，这种重大变化可能会“引起各种反应”。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然我们承认”可能会产生负面反馈的可能性，我们更专注于这一决定对跨性别社区的积极影响，并且与宇宙小姐指令一致，以确保各种各样的选美大赛和优先考虑包容性。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;。 &lt;p>;她指出，目的是挑战过时的美容标准和刻板印象。 “我们认为这是选美大赛的自然演变，与我们致力于以各种形式庆祝美丽并为积极变革建立平台的承诺。”女人，她希望分享她的相关斗争，例如试图实现维持生计并从小就搬出。&lt;/p>; &lt;p>;在虔诚的穆斯林家庭中长大，她从小就认识到自己的身份，知道自己的身份，知道她想成为一个女人，因为幼儿园和喜欢穿姐姐的衣服。&lt;/p>; &lt;p>;十几岁回家之前。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/09/03/cd796b7d-ba85-d-ba85-d-ba85-- 4BC8-B281-15BA96B937CE_33B37F4C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; qatrisha Zairyah希望她的故事能帮助缓解对跨性别社区的偏见。照片：Instagram/qatrisha_zairyah &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然她的母亲知道自己的偏好，并且会劝阻她对他们采取行动，而父亲在撞到撞中后发现她的脸上生气了她在2012年在他们的家庭住宅附近。&lt;/p>; &lt;p>;几周后，她搬出来防止父母对她吵架。&lt;/p>; &lt;p>;她租了一个在公共住房中的房间$ 500，每月在零售业中赚1,200新元，并开始服用激素药。此后，她的家人已经成长为接受她，他们有着亲切的关系。&lt;/p>; &lt;p>; Qatrisha在泰国接受了性别重新分配手术，并在2017年合法过渡成为一名女性。她估计她的手术和药物的总成本超过了。 $ 10,000（7,640美元）。&lt;/p>; &lt;p>;这种法律认可使她能够嫁给她的丈夫32岁，她在国民服役期间认识并申请公共住房，因为男人之间的婚姻在新加坡没有得到认可。 &lt;/p>; &lt;p>;在2021年，她进入了当地的跨性别大赛，新加坡平等世界小姐，并取得了胜利。这项成就使她在巴塞罗那的国际选美比赛中竞争，在那里她成为第三名。&lt;/p>; &lt;p>;“我感到震惊；我在国际上与世界各地的所有拉丁裔竞争。我不知道我可以走这么远。然后我再次尝试。”卡特里莎说。&lt;/p>; &lt;p>;作为新加坡跨性别妇女的选美场景是有限的，卡特里莎和其他跨性别美容皇后必须前往泰国等国家进行比赛。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;环球小姐选美大赛是在2022年被泰国跨性别商业大亨安妮·贾克拉贾特（Jakrajutatip）收购的。 /div>; &lt;p>;卡特里莎（Qatrisha）代表新加坡参加了去年的国际女王小姐，被广泛认为是世界上最大的跨性别选美大赛，并以第二名。尽管对自己的成绩感到满意，但她决定结束选美的职业。&lt;/p>; &lt;p>;，但随后新加坡小姐宣布，它将放松限制，以更具包容性。今年的比赛现已向已婚，离婚或有孩子的18岁及以上的新加坡公民开放，没有年龄上限。&lt;/p>; &lt;p>;以前，选美大赛仅限于18至28岁的妇女&lt;/p>; &lt;p>;卡特里莎说，她希望自己的故事能帮助对跨性别社区的偏见，因为她指出，新加坡跨性别青年的道路并不容易。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“在新加坡，这对跨性别青年来说很难，因为，除非您在欧洲国家或可以公开接受的地方，否则会有很多心理健康斗争。因为他们不能成为他们想要成为的人，而且他们不能向父母开放。挑战或我正在经历的道路。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fugitive former Philippines mayor Alice Guo arrested in Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277096/fugitive-former-philippines-mayor-alice-guo-arrested-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 08:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/04/e31f4013-1a4b-44a6-9dd0-bdfadd1c53d1c53d_af866824.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”国会对她所谓的犯罪关系进行调查。照片：马尼拉司法部在周三的一份声明中说，Facebook/Alicelealguo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马尼拉司法部在周三的一份声明中说，在印度尼西亚，菲律宾的一名逃犯的前市长被指控与中国犯罪集团有联系。&lt;/p>;菲律宾参议院因拒绝参加对她所谓的犯罪关系的国会调查而被要求爱丽丝郭（P），也称为中国郭华国民。她否认了这些指控，坚持认为她是面临“恶意指控”的自然出生的菲律宾公民。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的移民方面已经核实了这一发展菲律宾司法部在声明中说。 /p>; &lt;p>;司法部长耶稣·克里斯平·雷姆拉（Jesus Crispin Remulla 。颜色：＃999;“>;一张污损的海报，显示对当时的可能的爱丽丝·里尔·郭（Alice Leal Guo）的支持，在七月的塔拉克省的班班（Bamban）看到。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾执法机构，包括反罚款委员会在内正义。&lt;/p>; &lt;p>;理事会声称，郭和她的同谋从犯罪活动的收益中洗钱超过1亿比索（180万美元）。&lt;/p>; &lt;p>;律师斯蒂芬·戴维（Stephen David）根据记录，没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;郭u，他于7月逃离了塔拉克省的班班镇市长，于7月逃离了该国，前往马来西亚和新加坡，然后是印度尼西亚菲律宾反犯罪机构在八月份使用她的菲律宾护照。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，当局因欺诈，洗钱和人类的指控而冻结了数十家银行帐户和与郭u岛有关的其他资产&lt;/p>; &lt;p>;参议院的调查于5月开始，当局于3月突袭了班班镇（Bamban Town）的一家赌场，发现执法人员说的是从市长部分拥有的土地上建造的设施中造成的骗局。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;菲律宾目前正在与印尼移民当局协调郭尽快返回菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社的其他报告&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>