<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden comes out swinging after disastrous debate against Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268544/joe-biden-comes-out-swinging-after-disastrous-debate-against-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 03:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/b0cec5c9-c3f6-441e-bd20-e087bb570dcb_de703548.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在北部罗利的竞选集会上发表讲话卡罗莱纳州，周五。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，情绪激动的乔·拜登(JoeBiden)出山，试图弥补与唐纳德·特朗普(DonaldTrump)的灾难性辩论表现，坚称自己是赢得11月美国总统大选的合适人选选举。&lt;/p>;&lt;p>;拜登出现在战场州北卡罗来纳州的一场竞选集会上，当时他所在的民主党内部正在传言要取代这位 81 岁的拜登成为他们的提名人。&lt;/p>;&lt;p>;“我走路不像以前那么轻松了。我说话不像以前那么流畅了。我的辩论不如以前好，”拜登在不同寻常的忏悔言论中向支持者承认。&lt;/p>;&lt;p>;“但我知道如何说实话。我知道如何完成这项工作，”他在欢呼声中说道，并发誓“当你被击倒时，你会重新站起来”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登的团队处于损害控制状态在周四的辩论后，他一再犹豫，被言语绊倒，失去了思路，这加剧了人们对他连任的能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他原本希望减轻人们对自己年事已高的疑虑，并为特朗普画上句号。 ”作为对美国未来的生存威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但总统努力反击他夸夸其谈的对手，后者在从经济到移民的各个方面发表了一系列无可争议的虚假或误导性言论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周五，距离大选还有四个多月的时间，拜登发表了他的支持者希望他能在电视辩论中说出的台词。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚你看到特朗普了吗？我的猜测是，他创下了单场辩论中撒谎最多的新纪录。”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我不全心全意地相信我能做到，我就不会再次参选。做这项工作是因为，坦率地说，风险太高了。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普对这个国家来说是一个真正的威胁。他对我们的自由构成威胁。他对我们的民主构成威胁。他确实对美国所代表的一切构成威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /29/50ef85f8-2b1c-4138-8e38-4dd3d2a143a7_74c83855.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登的支持者在北罗利举行的竞选集会上的手势卡罗莱纳州，周五。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;呼吁拜登下台的呼声中，有一位与总统关系密切的《纽约时报》专栏作家托马斯·弗里德曼(Thomas Friedman)。&lt;/p>;&lt;p>; “乔·拜登是一个好人和一个好总统，没有资格竞选连任，”他说，并称这场辩论“令人心碎”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是他保持尊严的时候了。”随着民主党对拜登糟糕表现的震惊，越来越多的人开始讨论如何在党代会之前寻找新候选人。 &lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，还没有民主党高级人物公开呼吁拜登退出，大多数人都遵守党派路线，坚持现有的选票。&lt;/p>;&lt;p>;“糟糕的辩论之夜时有发生。 ”，拜登的前任老板巴拉克·奥巴马在 X（前 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;但选举“仍然是一个一生为普通人而奋斗的人与一个只关心自己的人之间的选择。说真话的人之间；明辨是非的人......以及为了自己的利益而咬牙切齿的人。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚并没有改变这一点，这就是为什么十一月有如此多的利害关系。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/f53c2e0c-fe64-468c-9b9e-204b0ef044f8_62068a5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普周四在佐治亚州亚特兰大参加 2024 年美国大选的首场总统辩论。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，强制改变选票将在政治上充满争议，拜登将不得不在党代会之前决定退出，为另一位提名人让路&lt;/p>;&lt;p>;取代拜登位置的强有力但并非自动的候选人将是他的副总统卡马拉·哈里斯，他在周四忠实地捍卫了自己的表现，同时承认自己“起步缓慢”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着两位候选人重返竞选活动，特朗普将在弗吉尼亚州的一次集会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在民主党手忙脚乱之际，他的盟友试图表现出冷静的保证。&lt;/p>;&lt;p >;美国众议院议长、共和党资深人士迈克·约翰逊表示，很明显拜登“无法胜任这份工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普是这个舞台上唯一有资格并有能力服务的人作为下一任总统。选举不可能很快到来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK PM Rishi Sunak slams racist slur by Nigel Farage party campaigner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268542/uk-pm-rishi-sunak-slams-racist-slur-nigel-farage-party-campaigner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 01:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/ea2ef720-b465-4380-81f4-cb19339eb418_b1529a8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在英格兰北部利兹发表演讲， 星期四。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)周五谴责英国反移民改革党活动人士在大选活动进入最后一周之际对他使用种族主义诽谤。 &lt;/p>;&lt;p>;第四频道的一项秘密调查拍摄到活动人士在英格兰东部滨海克拉克顿发表种族主义、恐同和冒犯性言论，英国改革党领袖奈杰尔·法拉奇希望下周四当选为国会议员。&lt; /p>;&lt;p>;有人听到一名游说者对英国印度裔苏纳克使用种族主义诽谤，苏纳克是一位虔诚的印度教徒，也是英国第一位有色人种首相。&lt;/p>;&lt;p>;该支持者还将伊斯兰教描述为“最令人厌恶的邪教”并呼吁将穆斯林“赶出清真寺”，并将他们的礼拜场所改为酒吧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/29/236772f7-5158-4573-8932-3ee2be1a8f60_5f402276.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国改革领袖奈杰尔·法拉奇周五在伦敦接受采访时做出的反应。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法拉奇曾作为欧洲议员竞选英国脱欧，现在希望冻结移民，他称这些评论是“完整的、全面的”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他暗示上周在克拉克顿散发传单的游说者安德鲁·帕克可能是受雇在视频中表演，而这可能是受到该党受欢迎程度威胁的反对者的报酬。&lt;/p>; &lt;p>;帕克说，他是一名兼职演员，并以个人身份为改革派竞选。&lt;/p>;&lt;p>;但苏纳克说：“我的两个女儿必须看到和听到为奈杰尔竞选的改革派人士法拉奇称我为该死的巴基斯坦人。这让我很伤心，也很生气，我想他有一些问题需要回答。我不会轻易重复这些话。&lt;/p>;&lt;p>;“我这样做是故意的，因为这太重要了，不能不明确指出它是什么。”&lt;/p>;&lt;p>;第四频道否认了法拉奇的说法。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们在英国改革党总部第一次见到帕克先生，他是改革党的游说者，”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;极右翼法拉奇第八次竞选议会席位，自竞选开始以来面临着许多争议。一系列改革英国候选人因被指控发表攻击性言论而被抛弃或停职。&lt;/p>;&lt;p>;根据反种族主义组织“希望而非仇恨”的说法，自今年年初以来，改革英国已不得不撤回 166 名候选人，其中许多人发表了种族主义或攻击性言论。&lt;/p>;&lt;p>;上周，法拉奇在接受 BBC 采访时表示，由于基辅加入北约和欧洲联盟的目标，西方“激怒”俄罗斯入侵乌克兰，这引起了愤怒。联盟。最新的丑闻遭到了跨党派的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;有望接替苏纳克担任总理的工党领袖凯尔·斯塔默表示，他对这段视频感到“震惊”，法拉奇面临着“领导力考验” .&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇已经面临批评，因为他说曾在顶级私立学校接受教育并在牛津大学学习的苏纳克不“了解我们的文化”。&lt;/p>;&lt;p>;总理在法国举行的诺曼底登陆纪念活动中提前离开。&lt;/p>;&lt;p>;工党支持的《镜报》周五发布的一项新民意调查显示，苏纳克的保守党支持率为 18%，改革党支持率为 21%，两者都远远落后于工党38%。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，对改革的支持可能会分裂右翼选票，使工党获得压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/7adc935d-b514-4746-ab98-2f90f36dec51_f04c6f7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国改革派的支持者周一参加了在肯特郡梅德斯通举行的奈杰尔·法拉奇竞选活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在调查改革英国的解雇人数时，法拉奇给出了各种理由，包括指责他的政党雇佣来审查潜在候选人的审查公司。&lt; /p>;&lt;p>;在第四频道的报道中，帕克呼吁新兵进行“打靶练习”，射杀试图乘坐小船从法国穿越英吉利海峡的无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;乔治英国改革活动组织者琼斯被拍到发表恐同言论，包括将 LGBTQ 旗帜描述为“堕落”。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们正在“紧急评估”这些言论，以“确定是否存在任何刑事犯罪” .&lt;/p>;&lt;p>;帕克称这些评论为“典型的酒吧谈话”。 “我不是种族主义者，我有过穆斯林女朋友，”他告诉新闻协会通讯社。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇说，虽然这些评论“粗鲁”和“粗俗”，但琼斯却“喝醉了”观看一场英格兰足球比赛后在一家酒吧，并补充说“人们喝醉后通常会变得非常讨厌”。&lt;/p>;&lt;p>;据改革报道，这些活动人士已被解雇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and allies clash with Russia and China over North Korea at UN meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268543/us-and-allies-clash-russia-and-china-over-north-korea-un-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 02:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/83350c82-aca7-45ce-99e8-0e7a49bff3a5_27ec4a87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员用软管冲洗一枚不明导弹的残骸，乌克兰当局声称是在朝鲜一月份俄罗斯对乌克兰哈尔科夫发动袭击的地点制造的。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，美国、英国、法国在联合国安理会与俄罗斯对峙，指责俄罗斯在其军事行动中使用来自平壤的导弹和弹药，违反了对朝鲜的武器禁运。对乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚否认这些指控“完全错误”。此次安理会会议召开之前，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上周与朝鲜领导人金正恩签署了一项协议，其中双方同意在任何一方面临武装侵略时提供军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;美国还点名中国周五，表示应利用其对朝鲜和俄罗斯的影响力来保护地区和全球安全，并结束两国之间“这种日益危险的军事合作”。&lt;/p>;&lt;p>;“我呼吁我的中国同事们理解，如果朝鲜半岛局势确实继续按照目前的轨迹发展，美国及其盟国将不得不采取措施捍卫其安全，”美国副大使罗伯特·伍德告诉安理会，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;美国指责其不谴责俄罗斯的行为，是在为朝鲜壮胆，中国对此予以强烈反驳。&lt;/p>;&lt;p>;“当前朝鲜半岛局势持续紧张。这是怎么发生的？中国驻联合国副大使耿爽表示。 “美国尤其应该深刻反省自己的行为，而不是像往常一样指责别人、推卸自己的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;中俄称美韩联合军演挑衅平壤，而华盛顿则指责北京和莫斯科通过保护朝鲜免受联合国更多制裁来鼓励朝鲜。俄罗斯、中国、美国、英国和法国都是拥有否决权的安理会常任理事国。&lt;/p>;&lt;p>;内本齐亚驳回了由美国、法国、英国、韩国和日本召集的这次安理会会议，认为这是“散布毫无根据的指控，以转移人们对其破坏性行为的注意力”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与平壤的合作完全是建设性的、合法的，这一点极其重要。与美国及其盟友的军事活动不同，它不会威胁任何人。”内本齐亚说。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜驻联合国大使宋金也试图做出保证，并补充说，除非有人计划入侵朝鲜韩国或俄罗斯，“没有任何理由担心双边关系的发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“朝俄关系完全是爱好和平和防御性的，因为它们不针对第三方他告诉安理会。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/29/ec6ea50f-7dc5-46e2-b9e2-d90b3ebc0be6_c1d0b568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜大使联合国宋金周五在联合国安理会会议上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国上周对莫斯科和平壤之间的协议做出了谨慎的反应。它在周五的安理会会议上没有提及此事。&lt;/p>;&lt;p>;联合国制裁监测员 4 月表示，1 月 2 日落在乌克兰哈尔科夫市的一枚导弹的碎片来自朝鲜的一枚导弹。火星11系列弹道导弹。俄罗斯于 2022 年 2 月入侵邻国乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家检察官 5 月表示，他们检查了俄罗斯去年 12 月至今年 2 月期间发射的约 50 枚朝鲜导弹中的 21 枚碎片。美国还指责俄罗斯在 6 月中旬向乌克兰发射了“总共四枚可能由朝鲜提供的弹道导弹”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的行动使世界对所有国家来说都变得更加危险， ” 英国驻联合国大使芭芭拉·伍德沃德 (Barbara Woodward) 向安理会表示。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜正式名称为朝鲜民主主义人民共和国 (DPRK)，自 2006 年以来一直因其核计划和弹道导弹计划以及这些措施而受到联合国制裁多年来一致得到加强。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯联邦选择优先开展对乌克兰的非法侵略战争，这损害了国际不扩散制度。它危及了地区安全和我们的集体安全。”法国驻联合国大使尼古拉斯·德里维埃说。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，安理会在如何处理平壤问题上存在分歧。俄罗斯和中国表示，更多制裁无济于事，并希望放松此类措施。他们提议在 2019 年 12 月取消部分制裁，但从未将决议草案付诸表决，因为这会失败。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin wants Russia to resume production of once-banned intermediate-range missiles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3268541/putin-wants-russia-resume-production-once-banned-intermediate-range-missiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/29/ecef447b-f7de-42d1-acae-8feebdef4274_2f6af1bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在莫斯科与毕业生见面时发表讲话周五，俄罗斯总统国民经济和公共管理学院通过视频会议举行了会议。图片来源：Sputnik via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五表示，俄罗斯应恢复中程和中短程核导弹的生产，然后在美国引进类似导弹后考虑将其部署在哪里到欧洲和亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心世界上两个最大的核国家可能一起进入新的军备竞赛，普京的举动最终废除了冷战时期最重要的军控条约之一的所有剩余内容&lt;/p>;&lt;p>;米哈伊尔·戈尔巴乔夫 (Mikhail Gorbachev) 和罗纳德·里根 (Ronald Reagan) 于 1987 年签署的《中程核力量条约》(INF) 标志着超级大国首次同意削减其核武库并消除一整类核武库。 &lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普领导下的美国在称莫斯科违反该协议后，于 2019 年正式退出《中导条约》，克里姆林宫一再否认这一指控，并以此为借口予以驳回。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;俄罗斯随后暂停了自己开发先前被《中导条约》禁止的导弹——射程为 500 公里至 5,500 公里（310 英里至 3,417 英里）的陆基弹道导弹和巡航导弹。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;普京表示，俄罗斯已承诺不会部署此类导弹，但美国已恢复生产，并将其带到丹麦进行演习，还带到了菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要对此做出回应，并就下一步我们必须在这个方向上做什么做出决定，”普京在国家电视台上告诉俄罗斯安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;“显然，我们需要开始制造这些袭击系统，然后根据实际情况决定将它们放置在何处（如果有必要确保我们的安全）。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和美国是迄今为止最大的核大国，两国都对旨在减缓冷战军备竞赛并降低核战争风险的军控条约的瓦解表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2018 年表示，他希望终止《中导条约》，因为普京过去曾表示，美国撤军将引发新的军备竞赛。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/29/359afd1c-2234-4257-b72e-bdb7ab4f1027_0c42f09f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 1 月，一名俄罗斯军官走过莫斯科郊外库宾卡展示的 9M729 陆基巡航导弹。照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国公开指责俄罗斯开发9M729地面发射巡航导弹（北约称为SSC-8）是俄罗斯退出《中导条约》的原因。&lt;/p>; &lt;p>;普京在暂停提案中建议俄罗斯可以同意不在其波罗的海沿岸的飞地加里宁格勒部署导弹。自退出该条约以来，美国已经测试了具有类似特征的导弹。&lt;/p>;&lt;p>;普京本月早些时候表示，如果美国及其欧洲盟友允许乌克兰发动袭击，他可以在美国及其欧洲盟友的打击距离内部署常规导弹。使用远程西方武器深入俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;普京在周五的评论中没有透露导弹可以部署在哪里。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Clash or coexist? Defusing US-China tensions remains uncertain, even unlikely, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268497/clash-or-coexist-defusing-us-china-tensions-remains-uncertain-even-unlikely-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/7e11e146-6faa-4928-8776-09659d40b281_0dff92bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;北京承诺不会以武力夺取台湾。华盛顿发誓不会致力于推翻中国共产党。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这些是避免中美战争并实现某种形式的共存所需要的困难的、也许在政治上不可能的步骤之一。 ”目标。但我认为，在当今环境下，这座桥梁太过遥远，”乔治城大学外交服务教授丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 说道，他曾于 2015 年和 2016 年负责中央情报局东亚和太平洋部门的事务。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场战略竞争，我们必须小心，不要加剧到引发新冷战或第三次世界大战的程度。”&lt;/p>;&lt;p>;维尔德补充道，一个关键问题是两国都为自己感到自豪认为自己是人类历史上“超级杰出”的杰出人物，这种观点不会让人谦逊或迁就。&lt;/p>;&lt;p>;美国将自己视为代表有史以来最好民主的“山上之城”，怀尔德说，中国认为自己是五千年历史的守护者，是儒家思想和马克思主义近乎完美的融合。尽管北京认为美国试图遏制中国，但华盛顿却将中国视为意图取代它的霸权国家。&lt;/p>;&lt;p>;未来几年，快速崛起的中国与相对衰落的美国共存将是困难的专家表示，鉴于根深蒂固的意识形态、深深的不信任以及他们糟糕的妥协记录。在此之际，台湾、南中国海、乌克兰战争、高科技出口、经济胁迫和军事联盟等问题的紧张局势持续加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的基本价值观差异非常大，”怀尔德添加。 “这是我们必须面对的现实。”&lt;/p>;&lt;p>;兰德公司的高级政治学家迈克尔·马扎尔认为，冲突并非不可避免。 “共存是可能的，也是必要的，”这位前美国参谋长联席会议主席特别助理补充道。 “但我不确定这是否可能。” 专家表示，华盛顿可能采取的避免或尽量减少冲突的措施包括采取与中国竞争之外的外交政策；中国在世界部分地区具有相当大的影响力；向北京保证美国对台湾独立没有兴趣；缩减在中国周边地区的军事行动；他们表示，中国的待办事项清单应包括减少其对印度太平洋地区主导地位的渴望；并结束大规模工业间谍活动、对邻国的领土胁迫以及针对其认为在台湾或其他“核心”问题上侮辱的国家的惩罚性措施。哈佛学院中国论坛表示，将是：采用不以大规模出口和贸易顺差为基础的新经济模式；向华盛顿保证它没有兴趣干预美国选举；同样致力于自由和公平贸易；并停止网络攻击和黑客攻击，特别是针对政治和社会目标的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“这是一个相当雄心勃勃的清单，”美国国家战争学院前副院长马扎尔承认。 “因为在这种关系中，中国是正在崛起且不满的大国，它可能比美国更处于实现其野心的边缘。”哈佛大学政府学教授王玉华认为，问题是沟通被切断，加深了双方的刻板印象。虽然 2022-23 学年约有 29 万名中国学生在美国学习，但在中国大陆的美国学生只有约 700 名，而十年前这一数字接近 25,000 名，而且在读学生人数有限。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是更深层次问题的下游症状，”王说。 “美国在中文方面存在巨大缺陷，从长远来看，这将严重影响和平共处的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;兰德公司四月份的一份报告，“国家的命运：各种不同的国家” 《大国在长期竞争中的成功与失败》回顾了 1816 年至 2010 年间的 30 场大国竞争，发现它们往往以以下三种方式之一结束：一方崩溃或输掉一场战争；一方或另一方因无法在技术或经济上跟上步伐而放弃； &lt;/p>;&lt;p>;“有时，只有在灾难发生后才会意识到，”马扎尔说。&lt;/p>;&lt;p >;在中美关系中，台湾是最明显的潜在热战危机。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学教授大伟称之为“不舒服的共存”的关系中出现了一些乐观的小迹象。&lt; /p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和中国领导人习近平 11 月在加州举行的峰会旨在稳定此前自由落体式下滑的关系，美国击落早些时候穿越北美的中国监视气球就是一个缩影。那一年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/04a10a21-8300-4a3f -bb76-77319460383a_aa85e90d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 11 月 15 日美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加利福尼亚州。照片：《纽约时报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“到目前为止，我们很幸运，”布卢明顿印第安纳大学政治学名誉教授威廉·汤普森说。 “有些事情对于政治家来说是很难控制的。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果你谈论的是口头保证，它们就没有多大价值，”他补充道。 “双方都不太相信对方会按照他们所说的去做。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登-习峰会从高层定下了关键基调，并在全球范围内仔细研究了每一个细节，但至少同样重要分析人士指出，这些都是不再受关注的建立信任措施。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅与美国国家安全顾问杰克·沙利文去年在维也纳和马耳他以及泰国的会晤更能体现进展。分析师表示，一月份。他们得到各自领导人的授权进行谈判，经常在一起度过 10 个小时或更长时间，并对结果保密。&lt;/p>;&lt;p>;怀尔德回忆说，2008 年，作为乔治·W·布什政府的一名年轻官员，他陪同美国副国务卿约翰·内格罗蓬特与中国外交部常务副部长戴秉国在戴秉国的家乡贵阳进行了为期两天的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望与他合作，”怀尔德说。 “在战略层面上，这非常非常富有成效。这就是王毅和沙利文必须这样做的原因。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/28/37f8f535-7f7e-4358-a791-519566d4b234_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅在马耳他2023 年 9 月 16 日。图片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些分析人士表示，鉴于其限制性的签证政策、激进的“战狼”外交、缺乏他们补充说，尽管如此，美国政策制定者和立法者对中国运作方式的无知还是值得注意。&lt;/p>;&lt;p>;保守的共和党立法者经常痛斥例如，阿肯色州参议员汤姆·科顿 (Tom Cotton) 多次盘问 TikTok 首席执行官寿子周 (Shou Zi Chew) 是否是中共党员。周是新加坡人。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人因为信仰共产主义而加入共产党，”王说。 “他们加入共产党是因为他们可以找到更好的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士对共存的术语感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“目标不是建立良好的中美关系。美国德国马歇尔基金会董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 表示：“我们的目标是以不最终导致与中国发生战争的方式保护美国利益。”&lt;/p>;&lt;p>;重点，她坚称，应该是让美国盟友放心，这是华盛顿对华政策中最重要的部分。 “他们不想听到我们试图推翻中共，”格拉泽说。 “管理风险是构建风险的正确方法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/28/5053f179-e54f-418f-8a29-8e0a946a94d8_6fbd118a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目标，邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser)，德国马歇尔基金会董事总经理美国表示，“是以不最终导致与中国发生战争的方式保护美国利益”。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大国之间的对抗可以持续数十年，时强时弱，显然只是为了重新浮出水面。分析人士表示，假设到 2049 年（现代中国成立一百周年）没有决定性的“转折点”，中美竞争将持续 100 年，并经历了无数章节。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在 2017 年，中国看起来就像它的国内生产总值很快就会超过美国一样，其增长势不可挡。现在，未来不太明朗，因为中国正在努力应对房地产危机，而美国经济已经飙升。&lt;/p>;&lt;p>;同样，1991年，美国和苏联之间长达五年的冷战似乎已经结束，近年来，华盛顿与莫斯科的紧张局势以激进的新形式重新出现。&lt;/p>;&lt;p>;长期的经济活力、全球地位以及超过竞争对手的支出能力也是决定哪一方在过去获胜的重要因素专家表示，这是竞争。&lt;/p>;&lt;p>;就这一点而言，中国的脆弱性包括人口结构、不断增加的债务、青年失业以及政治继承问题以及其经济模式是否已经达到顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;美国必须处理深刻的党派政治分歧，以及《芯片和科学法案》和其他政府计划是否足以重启其物质和智力基础设施、供应链、教育和技能差距的问题。&lt;/p>;&lt;p>;两者都面临着令人不安的不平等贫富差距。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，虽然有些人担心美中对抗几乎不可避免，但输掉一场战斗或战争并不总是决定哪一方最终获胜。此外，历史仍然是一个不完美的指南，新的因素可能会改变动态。&lt;/p>;&lt;p>;兰德报告的结论是，“无法保证会出现临界点”，超级大国的竞争可能会无限期地混下去。&lt;/p>; &lt;p>;“中国可能会克服许多迫在眉睫的挑战；美国可能会克服其政治僵局；两国都可能从新兴技术中受益，并实现经济进步的新阶段。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马扎尔表示，鉴于其全球地位、地理位置和经济实力，他相信美国最终将处于领先地位。世界一流的公司。威廉姆斯认为，未来半个世纪中国的全球影响力范围将扩大，而华盛顿的全球影响力范围将缩小。&lt;/p>;&lt;p>;很少有人低估其中的利害关系。&lt;/p>;&lt;p>;“在《孙子兵法》中，孙子提醒他的读者危险，”怀尔德说。 “他说‘战争是国家的大事，不能掉以轻心，因为如果你输掉了战争，你就失去了国家’。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都面临着输掉战争的危险。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Absolutely voting for Trump’: undecided voters react to Biden debate performance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268530/absolutely-voting-trump-undecided-voters-react-biden-debate-performance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/eb1ac7bf-4b96-4164-8d72-4f6b25ae79bd_4f4680a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗杰·斯特拉斯堡观看乔·拜登总统与共和党总统候选人之间的辩论周四，前总统唐纳德·特朗普在亚利桑那州斯科茨代尔。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周四的总统辩论之前，一群无法在乔·拜登和唐纳德·特朗普之间做出选择的美国选民在比赛结束后发表了他们的裁决，这对拜登来说几乎是个坏消息.&lt;/p>;&lt;p>;在 13 名“犹豫不决”的人中，有 10 人将这位 81 岁的民主党总统与共和党候选人特朗普的表现集体描述为软弱、困惑、尴尬和难以观看。&lt;/p>;&lt;p>;吉娜65 岁的甘农是战场州佐治亚州的一名退休人员，他在 2016 年投票给了特朗普，然后在 2020 年抛弃了特朗普，转投拜登。&lt;/p>;&lt;p>;“乔·拜登从一开始就显得非常虚弱和困惑。让我担心的是，我们的全球敌人以这种方式看待乔·拜登。我感到震惊和沮丧。我讨厌看到我们的总统在电视上和全世界面前表现得那样，”甘农说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“我现在绝对投票给唐纳德·特朗普。”&lt;/p>;&lt;p>;总统辩论通常对选民的影响有限，但拜登和特朗普的竞争十分激烈，选举很可能取决于少数几个摇摆州的数千张选票。两位候选人都需要赢得尚未决定投票给谁的相对少数选民的支持。拜登的表现摇摇欲坠，而特朗普则用一系列常常是虚假的攻击来打击他。拜登糟糕的表现让他的民主党同僚感到不安，并可能加深选民的担忧，即他太老了，无法再连任四年任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/957e29f0-5cd8-4807-8e26-86b83cf20f58_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周四，一位赞助人观看总统乔·拜登与共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普的辩论。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对拜登表现感到失望的九名选民中，有七名表示，他们现在倾向于特朗普，因为他们不再相信拜登能够履行总统职责。其中三人表示，他们肯定会在特朗普 11 月 5 日与拜登的大选重赛中投票给特朗普，尽管其中两人表示不喜欢这位前共和党总统。&lt;/p>;&lt;p>;梅雷迪思·马歇尔 (Meredith Marshall)，51 岁，居住在她是洛杉矶地区的个体经营者，表示这场辩论让她感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;她在 2020 年投票给了拜登，但由于她所描述的拜登缺乏精神敏锐度，她现在倾向于特朗普。 &lt;/p>;&lt;p>;“上帝保佑我的选择不会像现在这样基于这场辩论。毫无疑问，我会投票给一个骗子和一个罪犯，而不是一个看起来精神不正常的人。”根据路透社/益普索的最新民意调查，大约 20% 的选民表示，他们在今年的总统竞选中尚未选出候选人，倾向于第三方选择，或者根本不会投票。 15 名此类选民在周四的辩论前接受了采访，他们同意在活动结束后再次接受采访，了解辩论是否改变了他们的观点。&lt;/p>;&lt;p>;这对拜登来说并不全是坏消息。&lt;/p>;&lt;p >;来自南卡罗来纳州的 28 岁精神保健经理阿什利·阿尔图姆 (Ashley Altum) 在辩论前一直在拜登和第三方候选人之间左右为难。&lt;/p>;&lt;p>;现在她更倾向于拜登。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她说她对拜登的回答感到满意，因为他比特朗普更愿意直接回答问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我确实看到拜登有点失误，但我总是感到惊讶的是，更多的人在这些情况下却没有这样做，”她说。 “我认为任何人都可以站在那里雄辩地演讲，这本身就令人印象深刻。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在辩论中指出，78岁的特朗普只比自己年轻三岁。&lt;/p>;&lt;p >;“但特朗普就是特朗普。 “从认知能力下降的角度来看，我在特朗普身上没有看到这一点。”来自南卡罗来纳州的 36 岁软件工程师汤姆·赖克 (Tom Reich) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;年龄和心理承受能力的问题在 2 月份的竞选活动中突然爆发。司法部特别检察官的一份报告暗示拜登患有记忆障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“这对民主党来说真是一场灾难，”马萨诸塞州 63 岁的鱼贩斯科特·哈灵顿 (Scott Harrington) 在观看辩论后说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“我基本上还没有决定，但希望拜登足够好，这样我就可以投票给他。我非常不喜欢特朗普。我担心拜登会表现出他不能胜任这份工作，但他比我担心的还要糟糕。我可能会弃权。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court ruling on Trump’s presidential immunity claim due Monday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268537/us-supreme-court-ruling-trumps-presidential-immunity-claim-due-monday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/353fafad-a885-4c36-86c5-9d21501a52a4_9c7bb66e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者在美国最高法院外举着牌子，法官们正在听取辩论关于唐纳德·特朗普因试图推翻 4 月 25 日在华盛顿举行的 2020 年总统选举结果而受到的刑事指控，声称享有总统豁免权。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院对共和党前总统唐纳德·特朗普的裁决因试图挽回 2020 年选举失利而声称的免于起诉的请求预计将于周一，即当前任期的最后一天。&lt;/p>;&lt;p>;美国首席大法官约翰·罗伯茨周五宣布 7 月 1 日为九个任期的最后一天- 成员法院的当前任期，从 10 月开始。&lt;/p>;&lt;p>;“届时，我们将宣布在本次法院任期内准备好的所有剩余意见，”罗伯茨周五在法官席上说道。&lt;/p>; &lt;p>;法官尚未就任期内争论的四起案件做出裁决，其中包括特朗普在下级法院驳回他要求免受四项与选举相关刑事指控的请求后提出的上诉，理由是他在担任总统时担任总统采取了导致特别检察官杰克·史密斯获得起诉书的行动。&lt;/p>;&lt;p>;其他剩余案件涉及佛罗里达州和德克萨斯州共和党支持的法律，旨在限制社交媒体公司遏制平台认为的内容的权力令人反感的事件，以及北达科他州一家便利店对借记卡“刷卡费”政府监管的挑战 - 该案件可能使企业更容易尝试撤销长期存在的联邦规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/d2bd0b29-2f5d-403b-9f32-bf7b1d4ecdf0_181a7656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一名反特朗普抗议者在美国最高法院外举着标语。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在四月份特朗普案的辩论中，法院的保守派法官表示支持美国前总统在一定程度上免受刑事指控，因为他们的某些行为上任后，但似乎不太可能接受特朗普最深远的“绝对豁免”主张。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院的最终裁决可能会缩小特别检察官对特朗普的指控范围，但似乎至少有部分内容起诉书可能会继续存在。这一决定可能会进一步推迟原定于 3 月举行的特朗普审判。&lt;/p>;&lt;p>;周五，法院以 6 比 3 的保守派多数席位推翻了 1984 年的先例，对联邦监管权力造成了重大打击。政府机构解释他们所管理的法律，导致乔·拜登总统的政府失败。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China faces no-win scenario regardless of who tops the US presidential debates: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268531/china-faces-no-win-scenario-regardless-who-tops-us-presidential-debates-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/78acfc62-ccf1-496d-975d-5a75b8c5ed03_4dc587e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在备受期待的总统辩论中时不时陷入困境与竞争对手唐纳德·特朗普。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交专家表示，尽管现任总统表现不佳，但美国总统乔·拜登与其前任唐纳德·特朗普之间的辩论并未让竞选最终向挑战者倾斜他们表示，无论哪位候选人在 11 月的选举中获胜，尽管策略不同，但结果都将是与被视为战略竞争对手的中国进行同样的“有害竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;北京中国人民大学国际关系学教授刁大明表示，“在当前的竞选格局中，这场辩论不太可能改变游戏规则，特朗普在总体民意调查和摇摆州民意调查中都处于领先地位。” “这可能会让拜登在一些关键州和选民群体中对特朗普处于不利地位。”&lt;/p>;&lt;p>;未来130天的复赛情况可能会发生变化，拜登在民调中的不稳定地位可能是由于他补充说，民主党选民的支持不太巩固，这与特朗普从共和党选民那里获得的更统一的支持形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“即使拜登的表现没有达到预期，第一按照历史标准，这场辩论提前举行，这可以让拜登有时间来减轻或尽量减少这场辩论对其竞选的不利影响。”刁说，并指出拜登团队现在肯定会面临更大的压力。&lt;/p>;&lt;拜登和特朗普都在六月份进行了辩论，比通常举行总统辩论的时间早了三个月。该活动也在主要政党大会之前举行，民主党和共和党的提名人将在大会上正式宣布。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，拜登未能缓解人们对他年龄和身体能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;刁说，美国总统辩论与其说是政策差异的较量，不如说是选民或观众印象的主观较量。他补充说，虽然两位候选人都没有出色的表现，但拜登的表现可以说是两人中较弱的一个。&lt;/清华大学国际安全与战略研究中心研究员、美欧项目负责人孙成浩表示，如果拜登的表现不理想，在选举年早些时候进行辩论可能会限制不利的局面。 &lt;/p>;&lt;p>;“这场辩论产生了重大的短期影响，在民主党内部造成了一些混乱。该党最大的问题是，除了拜登之外，他们没有可行的替代方案来团结全党并有效挑战特朗普。”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是不要夸大这场辩论的影响，孙说，并补充说距离选举还有很多时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要等待，看看事情如何发展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/e5db48eb-4870-436e-b03b-8aeed337635a_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一位赞助人在辩论观看派对上观看总统乔·拜登与共和党总统候选人和前总统唐纳德·特朗普的辩论。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周发布的一项新调查显示，特朗普在七个摇摆州中的六个州——亚利桑那州、佐治亚州、威斯康星州、内华达州、宾夕法尼亚州和密歇根州——的民意调查中领先。拜登在明尼苏达州与特朗普分道扬镳。几个月来特朗普在摇摆州保持微弱优势。&lt;/p>;&lt;p>;中国社科院美国研究研究员卢翔表示，特朗普重新进入的机会更大&lt;/p>;&lt;p>;“如果民主党不能通过司法手段击败特朗普，那么特朗普基本上会赢得选举。”陆说，此前被认为是关键战场的几个州“现在已经明显倾向于特朗普”。 。 “这场辩论不太可能影响最终结果。在这些州，我相信特朗普在辩论中的表现，无论好坏，都不会改变他们的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士认为，无论谁赢得选举，中国都将面临双输的局面，他表示，任何一位候选人都将继续与中国进行战略竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举不会改变美国面临的国内外问题，也不会改变美国已经表明的战略方向中国，”中国人民大学的刁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/ c4fd67ed-b565-4c37-870b-a0448b47b9ef_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和美国前总统唐纳德·特朗普参加首次 2024 年总统选举辩论。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;清华大学的孙教授对此表示同意，并补充道，“美国两大政党都没有就如何应对中国提出任何新的看法：这都是战略竞争” 。无论谁赢，这个大方向都不会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;中国在这场与美国的竞争中是“被动参与者”，并没有主动寻求与华盛顿进行这样的战略竞争，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“在与中国战略竞争的更广泛框架内，两位候选人仅在实施这一战略的技巧或策略上有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，孙说：“结果是一样的：有害竞争将继续，拜登和特朗普之间没有明显的偏好或显着差异。”&lt;/p>;&lt;p>;他强调，北京现在已经拥有与这两个人打交道的经验，并且将“为这两种情况做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院的卢表示，美中关系的不确定性可能会增加。 “中国将尽其所能在不确定性中建立一定的确定性，但北京无法控制结构性变化如何演变，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，每个候选人都有优点和缺点。但关键问题是未来一段时期如何更好地与美国互动，努力稳定双边关系。这是需要双方共同努力的事情。”孙说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Joe Biden can’t do it’: shaky debate has US allies bracing for Donald Trump’s return]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268535/joe-biden-cant-do-it-shaky-debate-has-us-allies-bracing-donald-trumps-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 23:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/28ba3954-17be-4fce-baa6-07458630bcb0_a78dbd03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多美国最亲密的盟友正在为唐纳德·特朗普重返做准备继美国总统乔·拜登在周四的美国总统辩论中表现不佳后，白宫作出了回应。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登在美国总统辩论中不稳定的表现周五引起了全球的震惊，促使公众呼吁他下台，并可能让美国一些最亲密的盟友为唐纳德·特朗普的竞选做准备。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登的支持者曾希望周四的辩论能够消除人们对他年龄太大而无法任职的担忧，但政界人士、分析师和投资者表示，总统声音嘶哑、说话结结巴巴的镜头给了特朗普提振。&lt;/p>;&lt;p>;全球报纸也都在谴责。法国《世界报》将拜登比作沉船。英国左倾的《每日镜报》称他的表演是“失态的噩梦”。德国《图片报》刊登了“晚安，乔！”的文章。 《悉尼先驱晨报》称，“特朗普把拜登搞成了怪物。民主党无法与乔一起获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;“乔·拜登做不到，”在担任意大利总理期间与民主党关系密切的中间派马泰奥·伦齐 (Matteo Renzi) 表示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/a321f9be-9518-4ca5-94a0-94aede2a502f_ff055c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利前总理马泰奥·伦齐不相信美国总统乔·拜登有能力在 11 月的选举中击败唐纳德·特朗普。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伦齐在 X 上表示，拜登为美国带来了荣誉，并补充道：“他不应该有一个不光彩的结局，他不应该有这样的结局。”应得的。换马是每个人的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;对于美国在亚洲最亲密的盟友之一的日本和韩国来说，与特朗普政府的关系有时会因为特朗普要求支付更多军事援助和贸易费用而变得紧张。紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;随着特朗普竞选活动的势头增强，包括日本和德国在内的国家已开始为特朗普可能的回归奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普先生没有获胜，但拜登先生可能会获胜日本前外交官、现任智库佳能全球研究所研究主任三宅邦彦 (Kunihiko Miyake) 表示，“与八年前不同，我们准备得更加充分，其他欧洲国家也是如此。”和亚洲盟友。尽管如此，特朗普先生还是难以预测。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔牙山政策研究所研究员彼得·李表示，他预计特朗普第二次会“非常强硬” &lt;/p>;&lt;p>;作为总统，特朗普向中国发起了关税战，如果他赢得 11 月 5 日的大选，他将对所有中国商品征收 60% 或更高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;分析师李在日 (Lee Jae-il) 表示，鉴于特朗普在上一任期内实施的“无数”关税相关政策，汽车制造商等依赖美国市场的海外公司将对特朗普回归的可能性增加保持警惕。尤金投资证券公司。&lt;/p>;&lt;p>;首尔梅里茨证券公司首席经济学家斯蒂芬·李表示，特朗普“可能不仅针对中国，还根据美国例外论的概念对其他国家征收关税。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在欧洲，特朗普对北约的批评以及要求其他成员国支付更多费用的做法主导了他的上届政府。随着俄罗斯在乌克兰的战争继续进行，他对北约的怀疑引发了进一步的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“美国民主在我们眼前被老年统治杀死了！”欧洲议会议员、比利时前首相盖伊·维尔霍夫施塔特 (Guy Verhofstadt) 在 X 上发布了拜登和特朗普的照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/1d743fd6-b0da-41c4-881c-f3da4b60479c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周四，总统乔·拜登和前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普参加 2024 年大选的首场总统辩论。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨此前为拜登连任前景欢呼，但执政联盟中的一名高级防务人士对拜登的表现表示遗憾，并敦促民主党找到解决办法另一位候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，像特朗普这样的人可能会再次成为总统，因为民主党无法提出强有力的候选人来对抗他，这将是全世界都会感受到的历史性悲剧，”玛丽-自由民主党的艾格尼丝·斯特莱克-齐默尔曼 (Agnes Strack-Zimmermann) 告诉《莱茵邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨的发言人没有对辩论的具体细节发表评论，但表示财政大臣高度评价拜登，从未与拜登交谈过。特朗普因为他们的任期没有重叠。&lt;/p>;&lt;p>;在辩论中，特朗普指责拜登在贸易问题上没有与中国对抗。他还表示，中国的习近平、朝鲜的金正恩和俄罗斯的弗拉基米尔·普京“不尊重”拜登，他正在将国家带入“第三次世界大战”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登反驳说，特朗普的关税提案将导致美国消费者付出更高的成本，而且他会“拥抱”金正恩和普京等人。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，这对入主白宫的俄罗斯来说没有什么影响。周五，克里姆林宫拒绝就其所谓的美国内部事务发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/28/62a06917-6cab-45ba-9eb2-cf6d06810b43_abf2ee0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国反对党工党领袖Keir Starmer表示无论乔·拜登还是唐纳德·特朗普赢得美国大选并不重要，因为英国与美国的关系“高于个人” 图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Keir Starmer，英国民主党领袖在 7 月 4 日大选前民意调查中领先的英国工党表示，英国与美国的关系牢固且“高于个人”。&lt;/p>;&lt;p>;在悉尼，几位澳大利亚官员和专家参加了题为“特朗普”的研讨会辩论播出时，“2.0”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的压倒性感觉是，这对拜登来说是一场灾难，”参加研讨会的悉尼美国研究中心教授彼得·迪恩说.&lt;/p>;&lt;p>;“辩论后情绪发生了很大变化，普遍观点是，如果你没有为特朗普 2.0 做准备，那么现在就是明智之举和明智之举。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers told to avoid 2 kinds of Japanese baby biscuits over contamination fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268528/hongkongers-told-avoid-2-kinds-japanese-baby-biscuits-over-contamination-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/c2a2a2b3-f409-475c-bd4d-835daa68321b_dcd3a841.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;产品销往市内各大连锁药店及超市。图片：森永&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局敦促居民避免购买两种从日本进口的婴儿饼干，因为它们可能受到动物粪便污染并已被下架。&lt;/p >;&lt;p>;食物安全中心周五晚间宣布，日本食品制造商森永已通知政府，其两款婴儿饼干产品可能受到动物粪便污染。&lt;/p>;&lt;p>;问题产品为一批Manna BOLO（原味）饼干，保质期为明年6月26日；一批Manna BOLO（蔬菜）饼干，保质期为明年6月27日。&lt;/p>;&lt;p>;两者都是产品此前在市内各大连锁药店和超市均有销售。进口商为JFC Hong Kong。&lt;/p>;&lt;p>;“中心得知事件后，立即联络涉事进口商跟进。&lt;/p>;&lt;p>;”据其提供的信息，涉事进口商已对受影响产品进行停售、下架，并主动启动召回。&lt;/p>;&lt;p>;该中心发言人并未详细说明饼干是如何被召回的。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人呼吁居民不要食用有关产品，商店亦应停止出售这些产品。&lt;/p>;&lt;p>;Jasmine Chau，一名两岁孩子的母亲经常吃原味饼干的女孩表示，她并不太担心可能受到污染。&lt;/p>;&lt;p>;“我女儿每隔几天就会吃一次这款饼干，每次的份量很小。”周说。 “到目前为止，她在吃完这些饼干后并没有表现出任何不适。”&lt;/p>;&lt;p>;Chau表示，她周五刚买了一包有问题的饼干，但在得知这一消息后将丢弃该产品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Elizabeth Cheung 的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of scandal-plagued Christian Zheng Sheng College denies embezzlement allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3268529/head-scandal-plagued-christian-zheng-sheng-college-denies-embezzlement-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.28 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/28/d3d35644-b3a2-43bd-9e60-220871c8aecf_74a9b09a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈伟民自一月份起就被香港警方通缉。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港戒毒中心基督教正生书院校长承认其母机构委托他部分资金拓展海外业务，但否认挪用公款&lt;/p>;&lt;p>;居住在英国的 Alman Chan Siu-cheuk 打破了数月的沉默，否认了香港警方对他涉嫌盗窃 5000 万港元（6.4 美元）的指控。百万）的捐款是从 2020 年为学院运营筹集的捐款。&lt;/p>;&lt;p>;但他没有回应警方的核心指控，即这些资金是从学院的母公司正声协会转移到了学院的个人银行账户。包括他本人在内的该慈善团体的三名前董事。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生连同该协会的创始人林熙声和另一位前董事陈友智自一月份以来一直被警方通缉。当时，另外四名前董事也因挪用资金和欺诈指控被捕。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周五看到陈的信，信中表示他从未挪用该协会前董事会的资金&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他于2021年与妻子移居英国与儿子同住，并表示该协会的前董事会希望他能继续学院在国内的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我没想到呼吁公众支持郑升的戒毒治疗工作会被误解为虚假陈述，”他说&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有挪用基督教正声会委托给我扩大服务的资金，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白我们的各个事工在香港境外进行，可被视为挪用公款。”&lt;/p>;&lt;p>;随着调查的展开，警方冻结了该协会、学院和通缉董事的所有银行账户。&lt;/p>;&lt;p >;在信中，陈先生首次透露了协会和学院在2020年筹款活动中从未披露过的一些财务数据。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这两个实体每月的开支至少为港币110万美元。&lt;/p>;&lt;p>;2020年11月至1月期间，大屿山下径校园一栋建筑的总开支至少为4,290万港元，加上未付的2,000万港元建筑费。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/28/3bc1b21f-0523-4161-9910-0f38a11065f7_9d1c7c4d.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大屿山基督教正生书院校舍。相片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这座两层楼的建筑于2015年及2016年获保安局禁毒基金资助至少港币6,200万元。厨房，于 2022 年下半年投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;陈在信中补充说，警方在 1 月份公开通缉他之前从未联系或咨询过他。&lt;/p>;&lt;p>;他还解释说，该协会董事会于2021年12月6日决定启动海外部，随后于2022年2月15日在英国注册了一个非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;“第一批拨款给2022年4月英国的决定与基督教正声会及学院的运作资金无关。&lt;/p>;&lt;p>;香港境内外的所有事工都是根据该会前任的决定。他说，董事会已成立，并补充说，2003 年在福建省设立了一个学校分校。&lt;/p>;&lt;p>;“目前在英国的服务已经开始，”他补充道。 “数百人接受了我们提供的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“接受服务的人中，有不同种族的人，也有情绪失控、隐秘的青少年和吸毒的朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;陈民汉和创始人林于 4 月 12 日辞去协会董事职务，但保安局表示，尽管现有董事声称与他们断绝了关系，但他们对董事会的控制权仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系保安局征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 28 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>