<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong national security police arrest 2 for alleged sedition after forged death will]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276678/hong-kong-national-security-police-arrest-2-alleged-sedition-after-forged-death-will?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/654943b6-64db-47fb-846d-6fc5fe62b550_9c1754f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方因涉嫌煽动叛乱罪逮捕了两人。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国安警察逮捕了两名与最近发生的自杀案件有关的人。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这对男女年龄分别为分别有41岁和28岁的女子因涉嫌煽动意图及违反《维护国家安全条例》第24条而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，该女子在最近的一起自杀案件中伪造了遗嘱，而一名男子被发现在多处放置哀悼灯，煽动公众对地方和中央政府的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，由于周六下午将进行更多检查，因此不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据警方称，该罪行的最高刑罚是七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容如下……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Black Myth: Wukong is a good omen for some, but small Chinese game developers see obstacles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276611/black-myth-wukong-good-omen-some-small-chinese-game-developers-see-obstacles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/c633de0c-d688-4d22-9057-fdfed1de4590_33493c23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑神话：悟空已经证明这是一款大预算的视频游戏以中国文化为基础的电影可以找到全球受众。但那些希望复制这一成功的人面临着许多挑战。插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国东部城市杭州的西南角，保安人员在几栋不起眼的四层别墅里站岗，阻止游客拍照。 24/7 安保人员担负着一项重要使命：确保视频游戏工作室 Game Science 的开发人员不受干扰。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月 20 日发布《黑神话：悟空》以来，曾经鲜为人知的游戏腾讯控股支持的初创企业已成为全国冠军，吸引了粉丝和新闻媒体来到艺创小镇办公园区，一睹中国首款 AAA 视频游戏创造历史的地点。据一名工作人员透露，遭到保安拒绝后，记者在附近的一家咖啡馆闲逛，等待机会抓到 Game Science 联合创始人兼艺术总监杨奇。&lt;/p>;&lt;p>;“很多粉丝来这里问我就是游戏科学大楼。”镇上的商人王丹说。 “上周之前，我不知道该公司如此受欢迎。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/30/38cdfe07-60c1-40d8-8101-a83d18cefdf7_565e2c75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游戏所在的安静、度假村式建筑群科学开发人员的工作地点被绿树环绕，位于城市一角，远离杭州市中心的喧嚣。照片：曹安&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周改变了一切。根据 Game Science 的数据，《黑神话》在发行不到四天的时间里就售出了超过 1000 万份，数字游戏商店 Steam 上的同时在线玩家数量超过了《赛博朋克 2077》和《Elden Ring》等其他热门 AAA 游戏，成为世界上最热门的单人游戏。&lt;/p>;&lt;p>;反响如此热烈，让中国视频游戏行业燃起希望，希望能推出另一款花费数年时间打造的大制作重磅游戏。制作——获得非官方 AAA 称号的游戏的典型特征。但这种兴奋掩盖了该行业仍然面临的众多挑战，包括严格的政府审查、保守的文化以及寻找最快盈利途径的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;Game Science 42 岁的首席执行官冯骥，另一位联合创始人十年前与杨一起离开腾讯创办工作室时，万万没想到他的公司会引起如此轰动。成立两年后，这位企业家为一个与中国视频游戏市场的本质背道而驰的重大决定埋下了种子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经讨论了很长时间，”冯告诉中国视频游戏新闻媒体 Chuapp。 “有一天，我正在翻阅我们 2016 年筹集资金时编写的商业计划，其中三分之一是我们想要制作单人游戏的。”&lt;/p>;&lt;p>;中国以其在线免费游戏而闻名。通过销售游戏内物品获得大部分收入的游戏。其中包括腾讯的 PUBG Mobile 和 miHoYo 的 Genshin Impact。 Game Science 认为，一款庞大的单人 3D 动作角色扮演游戏有市场，该游戏最终在中国的售价为 38 美元，在美国的售价为 60 美元，这是新 AAA 游戏的标准价格。&lt;/ p>;&lt;p>;在六年的开发过程中，《黑神话》的团队从 13 人增加到 140 多人。预计预算超过 3 亿元人民币（4200 万美元），这在中国是一笔巨额前期投资，但这个数字远低于海外主要游戏的开发成本，例如《赛博朋克 2077》的报告预算超过 4 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赌注得到了回报，中国游戏玩家&lt;/p>;&lt;p>;“目前为止我最喜欢的是美术设计和战斗设计，”已经玩了 50 多个小时的广州大学二年级学生 Eric Wu 说道。索尼PlayStation 5上的游戏。“当我在游戏中看到美丽的中国风景时，我感觉就像回到家一样，非常亲切。”&lt;/p>;&lt;p>;黑神话也可能受益于更广泛的行业趋势。研究公司 Omdia 的高级分析师崔晨宇表示，这与“近年来魂类游戏的普遍流行”相符。类魂游戏是动作角色扮演游戏的一个子类型，以其难度和黑暗幻想背景而闻名，并以 FromSoftware 的《魂》系列命名。&lt;/p>;&lt;p>;“它的成功是不可避免和偶然因素的结合，”崔说。&lt;/p>;&lt;p>;另一个因素是中国3000亿元的视频游戏产业增长放缓。中国是全球第二大视频游戏市场（按收入计算），2024 年上半年的销售额增长了 2%，达到 1,470 亿元人民币。十年前，当智能手机让数百万人上网时，该行业的年增长率为 40% &lt;/p>;&lt;p>;崔表示，从某种程度上来说，《黑神话》对于一个已经成熟并且最近一直在寻求削减成本的行业来说是一剂强心剂。&lt;/p>;&lt;p>;这款游戏已经总部位于东京的 LightStream Research 创始人 Mio Kato 表示，《黑神话：悟空》在中国也起到了“向移动游戏以外扩张的概念验证”的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“从我看到的数据来看，《黑神话：悟空》是在海外和中国都很受欢迎，但如果没有中国国内市场，它不太可能达到巨大的地位，”加藤说。 “对于第一款游戏来说，其销量非常令人印象深刻，并且创下了纪录，因为大多数[地产]往往会在特许经营的前两到三个迭代中看到销量增长。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;在国内的成功突显了这款游戏的明星阵容，包括首先获得在中国销售所需的许可。自三年前北京发起打击行动以来，该行业一直笼罩着阴云，该行动导致新许可证的发放冻结了八个月，并限制未成年人每周只能玩三个小时的视频游戏。&lt;/p>;&lt;p>;“我2017年进入游戏行业的时候，拿到牌照还是比较容易的，一般需要两三个月左右。但在 2018 年左右，当局暂停了这一进程。”在上海担任游戏发行经理六年的 Sherry Wang 说道。 “当时我们所有人都非常恐慌。”&lt;/p>;&lt;p>;王指的是 2021 年之前的 9 个月许可冻结。在上次冻结后的几个月里，多达 14,000 个视频游戏一些公司被从中国的公司登记册中删除。&lt;/p>;&lt;p>;对游戏内容的审查也有所加强。王说：“你不想参与历史虚无主义，你不想煽动政治，你不想冒犯宗教。”&lt;/p>;&lt;p>;审查制度传统上涵盖超自然元素，例如鬼魂。 《最终幻想15》用其他生物取代了骷髅，以在中国发布。&lt;/p>;&lt;p>;《黑神话》充满了自己的超自然元素，例如诸神和无头和尚，但它与中国传统文化的联系可能使该游戏受益北京试图增强其海外软实力。该游戏的灵感来自16世纪东亚最具影响力的文学作品之一的小说《西游记》。&lt;/p>;&lt;p>;“国家鼓励游戏公司走出去，也支持电子游戏作为“这是向世界展示中国软实力的载体。”在该行业工作了18年的上海游戏开发者周华明表示。 “所以对于一款能够满足这两个要求的游戏，监管机构是相当愿意发放牌照的。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，游戏科学似乎还是针对国内市场做出了一些改变。在Steam上销售的PC版本中的“酒”在腾讯WeGame商店销售的版本中被标记为“甘露”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司也陷入了争议。出于对中国在性别平等方面的倒退政策的担忧，例如过去几年习近平主席推动提高出生率和镇压女权运动。&lt;/p>;&lt;p>;一些获得《黑神话》高级访问权限的视频主播根据网上分享的截图，他们收到了一封电子邮件，告诉他们避免谈论“女权主义宣传”、政治和 Covid-19 等话题。&lt;/p>;&lt;p>;杨此前曾因据称多年前发表的性别歧视言论而受到批评，这些言论包括来自社交媒体的帖子，声称男性和女性在生物学上喜欢不同的游戏。视频游戏新闻网站 IGN 去年的一份报告详细介绍了工作室内部的性别歧视文化，中国女性此前曾试图通过呼吁抵制《黑神话：悟空》来引起人们的注意。&lt;/p>;&lt;p>;前所未有的性质游戏的发展掩盖了这些担忧。它是有史以来最畅销的中国电脑游戏之一，并在全球范围内广受好评。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在当前环境下制作这样一款游戏面临着诸多挑战，但《黑神话》的成功看起来几乎是一个奇迹，引发了关于中国何时会出现另一款如此规模的热门游戏的疑问。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我有能力[开发如此大的项目]，我也不敢这样做，”上海的周说。一位游戏开发商解释了中国不可预测的视频游戏行业所涉及的风险。 “启动 AAA 项目时，我们首先考虑的是成本效益比。”&lt;/p>;&lt;p>;“拥有其他业务的大公司可能会生存下来，但小型游戏工作室就没那么幸运了。”Sherry Wang 说，游戏发行经理。 “有时，当工作室最终获得发布游戏的批准时，他们已经耗尽了运营资金。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果没有游戏科学可能无法实现这一目标冯和杨的前雇主是全球收入最高的游戏公司的支持。冯在问答平台知乎上表示，腾讯承诺不会干预这家初创公司的运营，并向腾讯支持的 Epic Games 开发的计算机图形游戏引擎虚幻引擎提供技术支持。&lt;/p>;&lt;p >;虽然这一点以及业内人士所描述的《黑神话》的某种偶然性使这款游戏大受欢迎，但一些人仍然对业界在几年内看到另一款 AAA 游戏持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“《黑神话》的成功肯定会给这个行业带来更多的资金，这会让更多的游戏开发商愿意尝试开发这样的大项目。”Omdia 的崔估计，另一款中国 AAA 游戏至少需要两到三年的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;“我不太乐观，因为AAA游戏所需的开发周期和巨额投资不是普通开发商能够承受的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;冯，现在开始游戏科学十年后，享受着自己的劳动成果，心态更加平静。&lt;/p>;&lt;p>;“踏上取经之旅，比到达灵山更重要”，他最近说道。告诉官方媒体新华社，指的是《西游记》中人物的目的地。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan in talks with Cathay Pacific over resuming direct flights to Hong Kong, envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276639/pakistan-talks-cathay-pacific-over-resuming-direct-flights-hong-kong-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/9bf6f5cb-b6a2-4ff8-967a-cdcc1cb41e00_96e027f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于伊斯兰堡市中心的巴基斯坦纪念碑。特使 Riaz Ahmed Shaikh 表示，驻香港领事馆每月收到多达 100 份旅游签证申请。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是对香港热衷于与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体的总领事进行的一系列采访中的第四次。这是 、 和 。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦一直在与香港旗舰航空公司国泰航空就恢复中断 10 年之后恢复该国与香港之间的直飞航班进行谈判，理由是客运需求增加和潜在贸易其在金融中心的最高特使透露了机遇。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空往返于香港和信德省首府卡拉奇的航线在 2014 年 6 月巴基斯坦城市机场遭受袭击后暂停，该航空公司以“商业原因”取消航班。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总领事里亚兹·艾哈迈德·谢赫 (Riaz Ahmed Shaikh) 在接受《华盛顿邮报》专访时表示，领事馆已就恢复航线与国泰航空“联系”。&lt; /p>;&lt;p>;“我们需要告诉航空公司或说服他们的是，这条航线不再亏损，”谢赫说，他认为，自取消直航以来的 10 年来，“情况已经发生了变化” .&lt;/p>;&lt;p>;他引用了中国南方航空公司现有的广州和旁遮普省首府拉合尔之间的航班作为需求增长的例子。&lt;/p>;&lt;p>;“[乘客]总是告诉我有时三天、四天甚至更多天都找不到座位。这意味着那里有交通。”谢赫说。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆航空公司还开通了该省与该国首都伊斯兰堡之间的航班。&lt;/p>;&lt;p>;该特使坚称，该省与该国首都伊斯兰堡之间有直航航班。巴基斯坦与香港将有助促进农产品贸易，例如时令水果和蔬菜。&lt;/p>;&lt;p>;根据巴基斯坦统计局的数据，巴基斯坦向香港出口了价值1.81亿美元的商品2023 财年，其中包括 519 万美元的可食用牛内脏、381 万美元的大米和 296 万美元的玉米。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫对恢复航线持乐观态度，他表示，从据他了解，航空公司一直在收集有关重新开放该航班的可行性的数据。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系国泰航空寻求回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/760e7c3b-bcc1-4e1c-89a9-75d0d2727fbe_a2914361.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;巴基斯坦总领事里亚兹·艾哈迈德·谢赫表示，前往该国的旅行仍然安全且开放。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港对巴基斯坦的红色外游警示自2014年6月起生效，同月国泰航空取消直飞航班。该警报是第二高的警报，建议居民调整旅行计划或避免不必要的前往该国的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦安全事件清单于周二最新更新，其中包括一系列事件俾路支省发生袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;但谢赫表示，前往巴基斯坦的旅行仍然开放、安全且灵活，因为他的领事馆继续向游客、商人和其他人发放签证。&lt;/p>;&lt;p>;他表示领事馆每月在香港收到约 70 至 100 人的旅游签证申请，其中许多人对探险旅游感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;为了促进从香港到巴基斯坦的旅游，Shaikh 强调了提高香港旅游签证申请的重要性。巴基斯坦是北京“一带一路”倡议的重要合作伙伴，该倡议旨在促进区域贸易一体化。去年1月，南亚国家与教育局签署了谅解备忘录，以改善两地的战略教育合作，涵盖学者和学生的交流，以及教育文献和教具。&lt;/p>;&lt; p>;谢赫表示，有超过 500 名来自该国的学生在香港的大学就读。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2021 年人口普查，香港有 24,385 人自认是巴基斯坦人，使他们成为第五大非巴基斯坦人。该市的华裔群体。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月担任现职之前，谢赫曾担任巴基斯坦驻北京大使馆和巴基斯坦驻吉隆坡高级专员公署的商务参赞，其工作围绕&lt;/p>;&lt;p>;回顾三个月前抵达香港以来的经历，谢赫表示，他在香港并没有经历过对巴基斯坦的任何偏见或误解。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，无论是巴基斯坦人在私营部门还是公共部门寻找就业机会都没有任何障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我所见过的我们的人民已经在许多政府部门工作，因为他们正在竞争和竞争。”就业，这表明机会平等。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，谢赫表示，他希望明年举办一次活动，展示该国文化、美食和贸易的各个方面。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们将向香港人民宣传我们可以提供很多东西，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;无缝衔接连通性 我把它列为第一。由于天气原因，我在香港看到的另一个好处不仅是连通性，而且是覆盖范围内的连通性。你从港铁或巴士出来，从一栋楼走到另一栋楼，可以走地下或穿过这些通道，而不会被雨淋湿。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;虽然那里的巴基斯坦餐厅不多，但九龙这边和中环的有一些确实不错，氛围和食物都很好。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;从游客的角度来看，这里有迪士尼乐园、水上乐园、大佛——每个人都知道的景点。但除此之外，我觉得去那些只有渡轮的岛屿比较好，那里没有汽车或公共汽车，只有自行车。&lt;/p>;&lt;p>;海滩也不错。游客通常不会去那里，但住在那里的人会去那里，就像我住在赤柱一样。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines seeks naval self-reliance as South China Sea threats grow: ‘we wasted 6 years’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276602/philippines-seeks-naval-self-reliance-south-china-sea-threats-grow-we-wasted-6-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/58886786-63ec-4e3e-850c-9c460f0b5ea1_dd22573a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人员看BRP马德雷山，破旧的二战第二时期的菲律宾海军舰艇在南中国海仁爱礁搁浅。照片：中国海警/新华社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在亲北京政府的多年无所作为之后，菲律宾现在专注于通过复兴当地造船业来加强其在南海的存在——许多分析家认为这一战略支点早就该实现了。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军的现代化计划最初于 2012 年宣布，旨在建立一支强大的舰队，包括六艘防空护卫舰和三艘攻击潜艇。然而，截至今年，它只运营着两艘现代化护卫舰——BRP José Rizal 号和 BRP Antonio Luna 号——以及少数其他船只，使其在一个充满紧张局势的地区变得脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们浪费了时间。六年来，”国防分析师何塞·安东尼奥·库斯托迪奥周二对当地媒体表示，他回顾了前总统罗德里戈·杜特尔特的任期，在此期间，马尼拉转向北京并远离与美国的军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我们必须迎头赶上。现在是动员我们的工业和人民的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;随着菲律宾和中国船只在南中国海的冲突变得越来越频繁，紧张局势的加剧使马尼拉更加注重国防。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;一月份，小费迪南德·马科斯总统拨款约 350 亿美元用于军事现代化，批准了“重新视野 3”计划，该计划优先考虑在未来十年升级海军力量。&lt;/p>;&lt;p>;“建造我们自己的舰艇对经济更好，”菲律宾海军发言人罗伊·文森特·特立尼达准将在 5 月份对当地媒体表示，并强调维护从国外购买的舰艇“比它们的成本更昂贵”。&lt;/p>;&lt;p>;Custodio同意。 “我们应该投资，”他说。 “当你面对像中国这样的大国时，采取三心二意的措施是不对的……中国认为我们的舰艇是有限的。”&lt;/p>;&lt;p>;除了两艘护卫舰外，菲律宾还有两艘护卫舰两栖运输舰、三艘护卫舰、六艘近海巡逻舰和九艘快速攻击艇。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是我们不会耗尽资产，”库斯托迪奥说，他也是该公司的研究员印度-太平洋研究人员联盟智库。&lt;/p>;&lt;p>;他说，南海局势“只会变得更糟”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/c4abb64d-f3f1-498a-92b5-31f5deaa75ee_1c19a6a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，菲律宾海军人员登上一艘刚性充气艇，试图在南海仁爱礁拦截一艘中国海警船。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾已经拥有强大的民用造船业，即使是有限的海军部门的发展也是合乎逻辑的下一步，他说华盛顿智库战略与国际研究中心东南亚项目主任格雷格·波林（Greg Poling）。&lt;/p>;&lt;p>;一旦全面实施，这样的举措可以加强马尼拉与美国、日本和日本等盟友的关系。波林说，澳大利亚的海军资产将能够在当地造船厂寻求维修和补给。&lt;/p>;&lt;p>;他说，自军事现代化进程开始以来，“菲律宾海军已经取得了长足进步”。虽然仍然是东南亚主要国家中“规模最小、最不发达的海军”，但由于新型护卫舰和近海巡逻舰的引进，“它的能力比十年前要强得多”。&lt;/p>;&lt;p>;“波林表示，不可能在吨对吨或舰对舰上与中国匹敌。”他建议马尼拉海军继续关注“传统和非对称能力，例如快速攻击导弹艇”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/5cf9c465-1348-4294-ab06-0b4149fd7507_595de0ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月份，中国海警船向一艘前往仁爱礁的菲律宾补给船发射水炮。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一年半以来，“菲律宾成功抵御了中国在仁爱礁周边的灰色地带暴力，修复了马德雷山脉的面貌” “中国的反对”，他说，指的是马尼拉在 20 世纪 90 年代末故意在有争议的浅滩搁浅的二战时期军舰。&lt;/p>;&lt;p>;波林认为，这表明菲律宾努力发展对外的主要目标防御能力——反击中国在南海的侵略——“已经取得了相当大的成功”。&lt;/p>;&lt;p>;“但这将是一个长期的挑战，”他补充道，并列举了萨比纳和黄岩岛最近的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智库总裁分析师切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 表示，加强菲律宾的外部安全需要强大且自力更生的防御态势。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾他说，海军曾经在造船方面表现出色，充分利用了菲律宾海员和海洋工程师的技能。&lt;/p>;&lt;p>;但在现任总统的独裁父亲费迪南德·马科斯的统治下，缺乏政府支持，对军队的不信任挥之不去。卡巴尔扎表示，Snr 导致这些能力失效。&lt;/p>;&lt;p>;他说，直到“中国的强势崛起”。此后的几年里，中国进行了大量的海军投资，并扩大了海上外交，“以加强集体威慑作为巧妙的反制措施”，以应对中国在南海不断增加的存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/806e9cf4-87e6-4108-92f6-1e8d12198948_47dff629.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 2019 年的一次两栖登陆演习中，一架直升机准备降落在菲律宾海军的战略海运舰 BRP Davao del Sur 上。照片：法新社/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卡巴尔扎指出，菲律宾海军在全球军事排名中取得了适度的进步，摆脱了之前作为地区弱者的形象。虽然新护卫舰和导弹护卫舰的增加增强了海军武库，但他强调需要进一步采购，特别是潜艇和布拉莫斯导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾海军现在几乎与马来西亚海军持平。”卡巴尔萨表示，尽管印度尼西亚、越南和新加坡仍然拥有规模更大的海军资产。&lt;/p>;&lt;p>;通过优先考虑与志同道合的海军的联合行动和互操作性，菲律宾海军正在稳步学习整个地区和全球的海上技术进步。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“北京可能拥有一支由海军和海岸警卫队船只组成的舰队，”卡巴尔扎说，但马尼拉得到了美国、澳大利亚和欧洲等有影响力的国际海军的支持。他补充道：“这肯定会成倍增强菲律宾的海军实力，因为这些全球海军支持马尼拉遵守基于海上规则的秩序。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/2c981c52-2559-465f-91ca-6c386a9a3af0_27a5fec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;中国第三艘航空母舰福建舰五月进行海试。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月，菲律宾海军准将特立尼达表示，中国海军仍“需要几十年”才能使其航母在全球或地区冲突中有效运作。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，美国航母已经过战斗考验，“可以与中国的能力相媲美”，卡巴尔扎说。他说，这将使马尼拉能够利用“小型海军命令”来加强其海上战备并加强联盟。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军面临的真正挑战将是扩大船舶生产规模，舍温·奥纳说，前海军军官、现任马尼拉德拉萨尔大学政治学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“最具成本效益的方法是让当地造船业参与海军现代化，”奥纳说，他也是一名独立战略研究组织 Stratbase-ADRI 的非常驻研究员 – 引用了 Propmech 建造的多用途攻击艇和菲律宾钢铁建筑和海洋工程公司建造的 BRP Tagbanua 登陆艇等成功项目。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出了在购买主力舰时进行技术转让的潜力，这可以促进国内生产。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他警告说，在综合群岛防御概念下转向外部防御——这是一项旨在保护海洋安全的新战略。国家的整个专属经济区——对菲律宾构成了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为该国已经意识到，武装部队现代化需要强大的国防工业，”奥纳说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope heads to Southeast Asia in ambitious trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276677/pope-heads-southeast-asia-ambitious-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.31 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/31/f02cbe59-346a-4c97-b98d-d4a2d69abcea_129cc0e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇方济各将从下周开始访问东南亚四个国家。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;方济各教皇将于周一开始为期 12 天的东南亚之行，这是他任期内时间最长、行程最远的一次，这将挑战这位 87 岁老人日益脆弱的健康状况。&lt; /p>;&lt;p>;教宗将连夜飞行，周二抵达印度尼西亚首都雅加达，然后前往巴布亚新几内亚、东帝汶和新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;行程约 32,000 公里 –长达八个小时的时差足以使其成为一次测试之旅。&lt;/p>;&lt;p>;但方济各——对传播信仰来说是首要任务——还将发表 16 场演讲，并举行数场大型弥撒。寻求团结该地区不断壮大的天主教社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;这次旅行是他的第 45 次出国旅行，原计划于 2020 年进行，但由于新冠疫情而推迟。在这四年里，教宗的健康状况受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;这位阿根廷人现在经常使用轮椅行动，去年接受了疝气手术，并一直受到呼吸系统问题的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 9 月访问法国马赛以来，他就没有出国旅行过，并取消了两个月后在迪拜举行的联合国气候谈判上的演讲计划。&lt;/p>;&lt;p>;但最近几周，教皇显得精神抖擞，并且梵蒂冈消息人士称，除了始终与他同行的医生和护士外，此次旅行没有任何特殊的医疗安排。&lt;/p>;&lt;p>;访问的四个国家非常不同，但教宗将寻求观察人士说，加强与每个天主教社区及其政府的联系。&lt;/p>;&lt;p>;目标是“加强教皇的主权以及罗马教廷与当地天主教徒的作用，以建立共融”，说米歇尔·尚邦 (Michel Chambon)，新加坡国立大学神学家和人类学家。&lt;/p>;&lt;p>;“如果罗马教廷想要展现其普遍性，就必须与亚洲传统擦肩而过，亚洲传统在国际社会中日益发挥着重要作用。订购。”他说。 67E5-48AA-805B-B156E68E3AF7_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;通过踏上他的pape papenta papiend to Papiend to Southeast Asia，Pope Francis正在寻求寂寞谁怀疑他履行角色的能力。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;弗朗西斯也有望解决一些主要问题，这些问题标志着他担任天主教教会负责人11年，尤其是宗教间的对话，移民和环境。&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯将在雅加达的第一天大部分时间从飞行中恢复过来，第二天举行了与即将离任的总统乔科·维多多（Joko Widodo），年轻人，外交官和当地神职人员的会谈。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 9月5日，他将在伊斯蒂克拉尔清真寺（Istiqlal Mosque）会见所有印度尼西亚主要宗教的代表，这是东南亚最大的宗教，并与纳萨鲁丁·乌玛（Nasaruddin Umar）的大伊玛目（Grand Imam）签署了联合声明。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚是最大的印度尼西亚。世界上穆斯林民族，但该国也正式承认新教，天主教，佛教，印度教和儒家。&lt;/p>; &lt;p>;然而，观察者指出，对宗教少数群体的歧视日益增长。&lt;/p>; &lt;p>;“歧视基督徒对基督徒的歧视印度尼西亚的少数民族仍然是一个关注的问题。 ，以及获得建造或翻新教堂许可的困难。&lt;/p>; &lt;p>;“有些会众一直在争取许可数十年来，”耶稣会的牧师和居住在Java岛上的神学家Krispurwana Cahyadi证实，这是耶稣基督包括雅加达。&lt;/p>; &lt;p>;“我们仍然有宗教不宽容的问题，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的国家并不总是像当局演讲中描绘的理想那样顺利。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;弗朗西斯将是第三位参观印度尼西亚的教皇，这是17,500个岛屿的群岛，仅次于1970年的Paul VI和1989年的John Paul II。 9月6日，多民族巴布亚新几内亚至克里斯蒂安·劳迪蒂（Christian-Mafority有望重复呼吁在一个以森林砍伐和自然灾害袭击的太平洋国家中保护环境。&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯在东帝汶得到热情地等待着世界上最新的国家之一，是他的天主教之一旅游。&lt;/p>; &lt;p>; 130万居民中，约有97％是天主教徒。但是和其他地方一样，东帝汶的教堂受到文书儿童性虐待的全球性祸害。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，梵蒂冈批准了诺贝尔和平奖获得者卡洛斯·贝洛（Bishop Carlos Belo），他被指控性虐待性虐待&lt;/p>; &lt;p>;教皇的巡回演唱会结束了东帝汶的男孩。</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Avocados and honey imports a sign of China’s growing agricultural engagement with Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276261/avocados-and-honey-imports-sign-chinas-growing-agricultural-engagement-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/2410B480-298B-4FB5-8FB1-0E8434C535AA_B74F3252.JPG“ ALT =”>; ，菠萝，辣椒，腰果，芝麻种子和香料。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;南非准备将其第一个鳄梨运送到中国，坦桑尼亚赢得了在那里出口蜂蜜的协议，因为农业成为中国 - 非洲互动的新焦点。&lt;/p >; &lt;p>;交易是随着北京准备在下周举办中国 - 非洲合作论坛（紫红色）峰会的论坛，预计农业合作将在议程上很高。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;除了鳄梨外，中国从非洲进口的食物现在包括大豆，菠萝，辣椒，腰果，腰果，芝麻种子和香料。&lt;/p>; &lt;p>; 9月4-6日，预计9月4日至6日，非洲国家将寻求免税国家寻求免税国家&lt;/p>; &lt;p>;在北京访问中国的产品。 >;观察家说，中国计划多样化进口，减少对美国，欧盟或拉丁美洲国家等主要供应商的依赖。符合出口要求的非洲新鲜鳄梨公司。&lt;/p>; &lt;p>;在去年8月习近平吉平访问该国期间，将南非鳄梨出口到中国的交易被密封，该协议签署了双边协议&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在有了中国当局将鳄梨出口到中国的最终批准，”南非亚热带种植者协会首席执行官德里克·唐金（Derek Donkin）说，并补充说，他补充说，他补充说。第一批货物即将航行。中国卫生和植物检疫生产要求将鳄梨与大陆最大的水果生产国肯尼亚和坦桑尼亚一起出口到中国。&lt;/p>; &lt;p>; chen Mingjian，中国驻坦桑尼亚大使，证实了中国已经签署了蜂蜜进口交易的蜂蜜进口交易交易签署与坦桑尼亚。她说，中国每年需要大约3200万吨蜂蜜。&lt;/p>; &lt;p>;“确实是一个有利可图的市场。希望蜂蜜出口能够促进坦桑尼亚的养蜂业并增加对农业的投资。”非洲食品进口量增加是XI支持该大陆农业现代化的计划的一部分 - 他去年8月在约翰内斯堡做出了这一承诺。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国外交部杂种大米是与非洲农业合作的一部分。 “农业合作是中国和非洲如何提供帮助的缩影。” &lt;/p>; &lt;p>;根据波士顿大学全球发展政策中心的说法，中国向八个非洲国家（安哥拉），苏丹，津巴布韦涨到了23亿美元的贷款。 ，加纳，莫桑比克，毛里塔尼亚，纳米比亚和赞比亚 - 在2000年至2022年之间。&lt;/p>; &lt;p>;曼迪拉·巴格万丹（Mandira Bagwandeen），南非斯特伦博斯大学政治学系讲师说，在非洲农业方面的投资是中国的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;巴格温丹说，与地缘政治紧张局势相关的潜在贸易风险或争议多样化。 &lt;/p>; &lt;p>;相对较少的资本密集型投资行业是一个战略举动。” &lt;/p>; &lt;p>;“它使中国仍然可以在该地区的发展中保持大量投资并发展其在该地区的发展组合。但是，它还为其农产品 - 机械，肥料和种子创造了新市场。计划共同现代非洲的农业旨在帮助多样化中国与食品相关的供应。&lt;/p>; &lt;p>;这一过程又有助于解决非洲的饥饿和农村贫困问题，同时创造平行的行业机会，例如在建筑中，例如建筑机会约翰斯顿说，农业技术和中国的混合种子。 &lt;/p>; &lt;p>;的目标是将所有非洲国家的出口商转变为中国。约翰斯顿说，对于中国作为投资者和非洲的出口商。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，中国可以考虑对非洲的高质量产品，尤其是南非的高质量产品开放。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的细节是牛肉，葡萄酒和各种水果。南非享有访问权限，但仅适用于精选产品。希望与中国当局更深入地讨论这个问题。根据伦敦海外发展研究所的高级研究员和发展经济学家琳达·卡拉布雷斯（Linda Calabrese）的说法，来自拉丁美洲和亚洲的农产品更多。&lt;/p>; &lt;p>;在过去十年中，食品食品的每人不到3卡拉布雷斯说，中国与非洲贸易的百分之美，他补充说，中国从非洲的主要进口主要是油籽和坚果，大豆和柑橘类水果。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，近年来，中国鼓励进口非洲农业产品。以各种方式，例如阿里巴巴电子世界贸易平台（EWTP），于2016年推出，允许埃塞俄比亚和卢旺达中小型企业直接向中国消费者出售利基市场。&lt;/p>; &lt;p>;上周，中国电子商务巨头阿里巴巴的阿里巴巴（Alibaba&#39;s）上周在线零售子公司Aliexpress与埃塞俄比亚航空公司合作进入埃塞俄比亚。它将使交易者能够使用该平台出售和购买产品。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴拥有《南中国晨报卡拉布雷斯说，塞内加尔的2021年塞内加尔地区，塞内加尔的涉及肯尼亚鳄梨，南非柑橘类和卢旺达辣椒等产品的中国更容易出口。但是，从非洲大陆的“最不发达国家”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，“目前所有这些举措仍然很小，更适合支持非洲农业蓬勃发展，而不是使非洲中国的食品篮子，卡拉布雷斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[15 Islamic State militants killed in desert raid by US and Iraqi forces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276674/15-islamic-state-militants-killed-desert-raid-us-and-iraqi-forces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 11:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/504A6200-4963-4B8-9DC9-98A5FD8FF97C_737DEC2C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”针对伊斯兰国家。档案照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国军方在该国西部地区进行了一次伊拉克袭击，杀害了15人，因为他们是针对伊斯兰国的嫌疑武装分子的部队，周六早些时候。 &lt;/p>; &lt;p>;多年以来，多年以来，在伊拉克和叙利亚的自称哈里发，美国军队一直在与ISIS作战，尽管自那以来，周五突袭的伤亡人数比其他人高于其他人。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国军方中央司令部称武装分子在袭击中装备了“许多武器，手榴弹和爆炸性的自杀“皮带”，伊拉克部队说，这是该国的ANBAR沙漠中发生的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “这项行动针对ISIS领导人，以破坏和降低ISIS的计划，组织和进行对伊拉克平民以及整个地区及其他地区的美国公民，盟友和合作伙伴的攻击。”激进组织。 “伊拉克安全部队继续进一步利用袭击的地点。” &lt;/p>; &lt;p>;补充说：“没有平民伤亡的迹象。” &lt;/p>; &lt;p>;伊拉克军事声明说：“空袭针对的是针对的。藏身之处，然后是空降行动。” &lt;/p>; &lt;p>;死者是ISIS的主要领导人。 “所有的藏身处，武器和后勤支持都被销毁，爆炸带被安全引爆，重要文件，身份证和通讯设备被抓住。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/31/e2320522-b369-4125-bfbb-2e701dd6296c_ed18453d.jpg d.pg gpg“ 999;“>;美国和伊拉克部队说，ISIS领导人是在行动中被杀的人之一。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚不清楚为什么美国花了两天的时间确认参加了突袭。伊拉克没有说美国最初宣布政客在辩论该国的未来时参加了这项行动。&lt;/p>; &lt;p>;达到顶峰，ISIS统治了英国大小的一半。它试图强制对伊斯兰的极端解释，其中包括对宗教少数群体的袭击以及对被认为是叛教者的穆斯林的严厉惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;由美国领导的80多个国家组成的一个联盟是旨在与该团体作战，该组织失去了其在伊拉克和2017年控制的领土上以及2019年在叙利亚的控制。但是，激进分子继续在伊拉克和叙利亚的ANBAR沙漠中运作在世界上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity remains in contraction amid weak economic momentum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3276675/chinas-factory-activity-remains-contraction-amid-weak-economic-momentum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 11:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/0B8C0800-D4B3-4235-978A-FC162AA86A28_71DE3C38.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在中国东部的省省。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的工厂活动在8月连续第四个月保持收缩，这增加了面对世界第二大经济体的逆风。&lt;/p>; &lt;p>;官员国家统计局周六表示，制造购买经理指数（PMI） - 工厂所有者之间的情感调查 -  8月的49.1位，距7月的49.4次阅读。&lt;/p>; &lt;p>;阅读。&lt;/p>; &lt;p>;彭博社没有一项调查，该调查预测略微增加到49.5。&lt;/p>; &lt;p>;读数超过50，通常表明经济活动的扩大，而下面的读数则意味着收缩。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“中国的经济势头最近可能有所减弱。财政政策立场仍然非常限制，这可能导致经济绩效的贡献。财政政策立场需要更加支持。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;在官方制造业PMI中，新的制造出口订单子指数在8月的48.7处于48.7，而7月份的读数为48.5。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;但张警告美国经济放缓，出口可能不如上半年的增长来源可靠。&lt;/p>; &lt;p>;其他地方，非制造PMI - 服务和建筑部门的情感量度 - 八月份为50.3，而7月份为50.2。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;量规连续第20个月保留在扩展区域中。&lt;/p>; &lt;p>;在非制造PMI中，施工子索引在7月的51.2处为50.6，而服务则为服务。子指数的7月份为50.2。 >;在周三，由于房地产市场疲软和国内需求缓慢，瑞银将其2024年国内生产总值增长的增长从4.9％降低到4.6％。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望政策将成为更多在2024年的其余时间内，接下来可能会发生的支持包括更快的财政支出，政府债券发行略高，设备上的适度扩张以及耐用的商品升级和交易以及更多的货币降低。”与此同时，在UBS。&lt;/p>; &lt;p>;中，中国的官方综合PMI（跟踪服务和制造业领域）的7月份为50.1。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian civil servants among 36 arrested in raid on ‘swingers’ ring holding group sex events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276673/malaysian-civil-servants-among-36-arrested-raid-swingers-ring-holding-group-sex-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 11:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/0F140213-452A-41A6-8ECE-F3EF5B3C6519_FC9CC333F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;订户。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的“浪荡公子”集团，该集团为其147,000个订户或“客户”组织性行为，已被逮捕36人，包括公务员。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;据悉，在线操作的集团为订户提供了交换合作伙伴的机会，并在吉隆坡Klang Valley周围的公寓中参加团体性别。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;客户被控388林吉特（89美元）成为订户。&lt;/p>; &lt;p>;被捕的客户是大学生和公务员。&lt;/p>; &lt;p>;由新加坡和马来西亚人领导的辛迪加据信自今年年初以来一直在运作。&lt;/p>; &lt;p>;在6月监视和情报聚会后，马来西亚警察刑事调查部（CID）以及其他机构以及包括马来西亚通讯和多媒体委员会的其他机构突袭了一项8月25日晚上8点30分左右，首都郊区的蒙特·基亚拉（Mont Kiara）公寓。&lt;/p>; &lt;p>; CID副局长费迪尔·马苏斯（Fadil Marsus）说，有34人 -  18名男子和16名妇女 - 在第一次突袭中被拘留。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“被拘留的人包括大学生，公务员，法国公民，中国民族，尼日利亚人以及捷克共和国和菲律宾的个人。&lt;/p>; &lt;p>;“最年轻的人是一个19岁的女人。该名女子经常参加活动，直到辛迪加雇用她作为浪荡公子活动的共同主持人。”他发现了新加坡和马来西亚的头目。&lt;/p>; &lt;p>;“他们也是从客户那里收取订阅费的帐户持有人，”他在周五在吉隆坡的CID总部举行了新闻发布会。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;扣押了各种物品，包括性用具，手机，计算机和现金。&lt;/p>; &lt;p>; fadil说，这两个头目是促进辛迪加服务的在线平台的管理员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了支付388林吉特订户的费用外，如果每个客户参加了由辛迪加组织组织的任何与性有关的活动，他们还将收取400林吉特的费用。&lt;/p>; &lt;p>;“如果如果他们与伴侣一起来，他们将花费350个林吉特，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;要被接受为订户，他说客户必须经过集团进行的面试过程。&lt;/p>; &lt;p>;“辛迪加会对&lt;/p>; &lt;p>;潜在的订阅者。&lt;/p>; &lt;p>;“对于团体性活动，组织者将在活动前一天通知客户。在参与者进行团体性爱之前，任何浪荡公子的聚会开始之前的聚会会议。他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;这些浪荡公子的活动将在不同的公寓中进行，以逃避当局并远离公众关注。他补充说，一些与会者参加了至少五次浪荡公子的活动。除了组织这些活动外，集团还将在其网站上上传色情视频和照片。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将进一步调查此案。我们相信还有其他在线平台运行类似的服务。我们将追踪它们并扣押它们。他说。 br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian mercenaries leave Burkina Faso to fight against Ukraine in Kursk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276670/russian-mercenaries-leave-burkina-faso-fight-against-ukraine-kursk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 11:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/31/526BBDAE-16A8-433C-A3FB-8C8428F79B84_AB92AB6B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”库尔斯克地区将于8月21日。照片：俄罗斯国防部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰的跨境入侵进入俄罗斯，破坏了俄罗斯雇佣军在派塔领导的伯基纳法索的计划，许多人都在一名准军事指挥官周五表示，现在退出以帮助莫斯科的防守回家。&lt;/p>; &lt;p>;维克多·耶莫拉耶夫（Viktor Yermolaev他的许多战斗机已经离开了西非国家，而有些人则留在后面。 2022年2月，随着莫斯科入侵其邻居。&lt;/p>; &lt;p>;熊大队是近年来与已故Yevgeny Prigozhin和Western Analyst的瓦格纳（Wagner）近年一起出现的几个这样的雇佣军团体之一，西方分析师说，俄罗斯国家。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为乌克兰人想结束这场战争并坐在谈判桌子上，但是在他们进入库尔斯克地区之后，我们看到他们选择了战争之路，战争是我们的战争耶莫拉夫说，他也以他的呼叫标志Jedi而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯战士没有比捍卫自己的家园更高的荣誉。耶莫拉耶夫补充说，他说他曾在俄罗斯的空降部队服役15年。&lt;/p>; &lt;p>;他说他现在在俄罗斯，但拒绝提供更多细节或说有多少战斗机被拉动了&lt;/p>; &lt;p>;该单位的电报频道本周早些时候表示，“由于最近事件”该部门返回克里米亚，克里米亚，乌克兰黑海半岛于2014年吞并了俄罗斯，它的基础。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;西方安全消息人士说，准军事部门的大约一百名战斗人员离开了布基纳法索。&lt;/p>; &lt;p>;西方情报人员认为，尤其是为了为该国政府领导人易卜拉欣提供安全的任务特拉雷（Traore）于2022年上台。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在法语西非的一系列政变 -  2021年在马里，2022年的布基纳法索和2023年的尼日尔 - 导致了大幅增长在俄罗斯的影响下，俄罗斯雇佣军被要求提高新政权。&lt;/p>; &lt;p>;布基纳法索的政变领导人从前殖民统治者法国驱逐了部队和外交官，并向俄罗斯求助于军事援助。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Yermolaev拒绝讨论他们在布基纳法索的行动，但表示在库尔斯克入侵之前，非洲国家大约有300次熊旅队战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，有些人当然还有基地和财产，设备，设备，设备和弹药，我们没有把所有这些都带到俄罗斯。耶莫拉夫说，这张照片是最近的，他说他“停下来说再见”。邻近的马里。&lt;/p>; &lt;p>;该术语通常用于描述在非洲开展业务的俄罗斯雇佣军。&lt;/p>; &lt;p>; ymerolaev声称他的团体独立于俄罗斯国防部。他补充说：“但是当他们来找我们时，我们总是会为他们提供帮助。 &lt;/p>; &lt;p>;的控制权。&lt;/p>; &lt;p>;“熊基本上是一群志愿者，”瓦格纳·监视器（Wagner Monitor）的所有眼睛的卢·奥斯本（Lou Osborn）表示，其成员已与俄罗斯的GRU军事情报局签订了合同。 &lt;/p>; &lt;p>;瓦格纳（Wagner）是俄罗斯最臭名昭著的雇佣军团体，在其领导人Prigozhin去世后，去年在一次神秘的飞机失事中被解散和重组。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的安全行动。现在通过称为非洲军团的伞组协调。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Indonesia’s democracy and judiciary retreat further after Widodo’s exit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3276607/will-indonesias-democracy-and-judiciary-retreat-further-after-widodos-exit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.31 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/30/c20ADCC4-10D4-41DF-BF28-A5645D15536​​B_6208FC63.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;抗议印度尼西亚总统乔科·维多多（Joko Widodo）和他的政府在贾卡卡塔（Jakata）的政府。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚总统Joko“ Jokowi” Widodo的最后任期于10月20日在办公室结束，主持了印度尼西亚10年的民主回归。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;这是对反腐败委员会和宪法法院的攻击和直接干预的标志。两者都是以前是主要的政府监督机构。它还涉及恐吓和削弱民间社会组织，这些组织在1998年前独裁者苏哈托（Suharto）倒塌后帮助印度尼西亚实现民主化。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，维多多的受欢迎程度仍以70％以上。近年来，支持者甚至提出了宪法修正案，以使他能够竞选第三任期。尽管这些都没有去任何地方，但维多多仍然决心在他离开办公室后保持权力和影响力。&lt;/p>; &lt;p>;这导致与他的前竞争对手和即将上任的总统普拉博沃·苏不明和新联盟建立了新的联盟试图通过帮助儿子赢得办公室来为他的家庭建立政治王朝。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这些努力于今年早些时候开始于印度尼西亚总统大选。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;放弃了支持他上台的政党，印尼民主斗争政党（PDI-P），维多多通过提供他的一个儿子吉布兰·拉卡布（Gibran Rakabuming Raka），作为普拉博沃的副总统候选人，将自己的体重扔到了普拉博沃之后。在公然的裙带关系决定中，大多数法院帮助吉布兰绕过副总统候选人的最低年龄限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/df5f4f4fd7-734f-4cdc-b9bf-b9bf-b4d9eee6bd648_1126e908.jpg for >;印度尼西亚当选总统Prabowo Subianto和Gibran Rakabuming Raka于4月向雅加达的媒体讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; USMAN被任命为不道德行为的首席大法官，但决定作出了决定。 Prabowo和Gibran在滑坡中获胜。&lt;/p>; &lt;p>; Widodo和Prabowo的新联盟，即印度尼西亚前进联盟或Kim，很快就被称为Kim-Plus，因为前政治对手很快就迅速搬迁以确保新政府的位置。 &lt;/p>; &lt;p>; widodo似乎还获得了一个新的政治基础来取代PDI-P。第二大政党戈尔卡（Golkar）的领导人Airlangga Hartarto在某些人比作“政变”中被指控腐败并辞职。他迅速被维多多·忠实者Bahlil Lahadalia取代。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;最近几周，维多多的维持影响力的野心集中在11月27日的地区选举上，并有机会安装两个Kim-Plus候选人处于关键州长职位。维多多（Widodo）支持他成为雅加达的下一任州长，预计这将阻止尼斯·巴斯瓦登（Anies Baswaden）连任，埃纳斯·巴斯瓦登（Anies Baswaden）是维多多的政治敌人和批评家之一。&lt;/p>; &lt;p>;第二个是维多多的年轻儿子凯桑·帕加雷普（Kaesang Pangarep）后来成为中国爪哇中部的下一位州长。&lt;/p>; &lt;p>;就像他的兄弟吉布兰一样，29岁的Kaesang面临着一个年龄的障碍。 Kaeseng因一项选举法而被禁止运行，该法律要求州长至少30岁。 D8/Images/Canvas/2024/08/30/C9C2361B-0912-4D8D-BB7F-234DFB5FB5FDA444_BCE009C5.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; Prabowo Subianto的Jakarta住所的Joko Widodo总统。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但再次，这是一个有利但可疑的司法裁决 - 这次是最高法院的 - 似乎为他扫清了道路。&lt;/p>; &lt;p >;最高法院在5月裁定，就职典礼时必须是30岁。这使Kaesang能够奔跑，鉴于如果当选，他的就职典礼将在他30岁生日后发生。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，然后事情突然变得不固执。宪法法院在维多多的统治下觉得宪法法院已屈服并规定，于8月20日下达了两项决定，要求揭露了他的计划。&lt;/p>; &lt;p>;在一致的裁决中，法院强调了州长候选人的最低年龄在提名时申请候选人，而不是就职典礼。法院还建议将未成年候选人竞选任职的选举无效。&lt;/p>; &lt;p>;在另一项裁决中，法院大大降低了所谓的提名阈值当事方要求提出州长选举的候选人所需的要求。 /p>; &lt;p>;根据现行的选举法，一个政党（无论是与其他政党的联盟本身）都需要在省议会中拥有20％的席位或总数的25％，才能为候选人提供候选人州长。&lt;/p>; &lt;p>;法院将当事方的这个门槛减少到了独立候选人的门槛。 The result is that a party will only need 7.5 per cent of the votes to nominate in Jakarta.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/0bfa8cc5-a16f-4bb2-8a42-f1407ff797cc_a5a3bbbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A protest against President Joko Widodo at the parliament building in Jakarta. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;This change matters a lot. It will allow the PDI-P, headed by former President Megawati Soekarnoputri, to nominate a candidate for governor of Jakarta to run against Widodo&#39;s pick, Ridwan.&lt;/p>;&lt;p>;And she had been expected to back Widodo&#39;s rival, Anies.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;These decisions led to a quick response. The national legislature (DPR), dominated by Widodo&#39;s coalition and led by a Widodo loyalist, Deputy Speaker Sufmi Dasco Ahmad, defiantly announced it would immediately pass a new electoral law.&lt;/p>;&lt;p>;This would have reversed the effect of the Constitutional Court decisions in two ways:&lt;/p>;&lt;p>;First, it would reset the nomination threshold to 20 per cent, which would have blocked PDI-P from nominating a candidate against Ridwan;&lt;/p>;&lt;p>;Second, it would set a new age limit of 25 for gubernatorial candidates, enabling Kaesang to run.&lt;/p>;&lt;p>;The legislature planned to do this, even though Constitutional Court decisions are, by law, “final and binding”.&lt;/p>;&lt;p>;This contemptuous treatment of the court and Widodo&#39;s blatant dynastic ambitions triggered a massive response from civil society, which, like the court, had seemed weakened in recent years.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/48319520-c627-4e14-92d7-9021b91c02d3_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anies Baswedan, a political enemy of President Joko Widodo, speaks to the media in Jakarta. Photo: Antara Foto via Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Protesters in Jakarta besieged the DPR, tearing off gates to the legislative complex. Demonstrators holding banners that read “Emergency Warning” and “Democratic Emergency” soon erupted in other cities.&lt;/p>;&lt;p>;There have certainly been bigger demonstrations in the past against the Widodo administration&#39;s policies, but, critically, these were enough to stop lawmakers from entering the DPR and forming a quorum.&lt;/p>;&lt;p>;Dasco eventually announced the new law would be abandoned - for now. Kaesang then announced he would not run for governor of Central Java.&lt;/p>;&lt;p>;As expected, it was soon reported the PDI-P would nominate a candidate for governor of Jakarta. It is still unclear at the time of writing if Megawati will choose Anies or a member of her party, but either way, Widodo now can&#39;t be sure his candidate, Ridwan, will win.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Widodo has suffered a setback in his efforts to consolidate his power – and public humiliation, as well. But he remains a formidable political force and, when the time is right, he will want to respond to these challenges.&lt;/p>;&lt;p>;A likely target is the Constitutional Court itself. It acted with integrity and courage to defy the dominant political elite. But for years, it has been the target of an incremental campaign to undermine its independence through pressure on judges and legislative amendments.&lt;/p>;&lt;p>;The DPR now has before it a bill to amend the Constitutional Court law. It would not be surprising if this bill makes it easier for the government to remove judges, undermining its independence even further.&lt;/p>;&lt;p>;Moreover, while civil society groups rallied so effectively to stymie Widodo&#39;s dynastic ambitions, past experience suggests they are unlikely to maintain the momentum necessary to prevent the bill&#39;s passage.&lt;/p>;&lt;p>;If that happens, those recent dramatic decisions may well be the court&#39;s last gasp.&lt;/p>;&lt;p>;Tim Lindsey is a Malcolm Smith Professor of Asian Law and Director of the Centre for Indonesian Law, Islam and Society, The University of Melbourne. Simon Butt is a Professor of Indonesian Law, University of Sydney. This article was first published by .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>