<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Guatemala’s Bernardo Arévalo sworn in as president after Congress opponents delay inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248460/guatemalas-bernardo-arevalo-sworn-president-after-congress-opponents-delay-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/610a5759-8c78-4ad4-90a9-90aa3aa989b1_81d3efc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贝尔纳多·阿雷瓦洛宣誓就任危地马拉总统。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;反腐败斗士贝尔纳多·阿雷瓦洛于周一凌晨宣誓就任危地马拉总统，此前，就职典礼因国会反对派的最后一搏而被推迟了数小时。削弱他的权威。&lt;/p>;&lt;p>;由反对者引发的一系列立法挫折中的最新事件突显了阿雷瓦洛作为中美洲人口第一大国的领导人所面临的挑战，他已承诺将进行全面改革并应对不断上升的问题生活成本和暴力是移民到美国的关键驱动因素。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷瓦洛以压倒性优势赢得了 8 月份的选举，在预定的就职典礼开始后大约九小时，他宣誓就任总统，取代了保守派政治家 Alejandro Giammattei 的政府深陷腐败丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;Giammattei 跳过了仪式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/24c93d10-3ca7-4762-8af7-04aa3a9a9136_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;的支持者危地马拉的贝尔纳多·阿雷瓦洛在就任总统时欢呼雀跃。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候，阿雷瓦洛曾敦促他的支持者聚集在首都标志性的宪法广场“庆祝危地马拉的新春天”。&lt;/p>;&lt;p >;阿雷瓦洛出人意料的选举胜利被视为危地马拉的一个分水岭，这位 65 岁的老人将自己定位为民主倡导者和进步运动的领导人，致力于重塑长期由保守党派主导的政治格局。&lt;/p >;&lt;h3>;危地马拉将保持与台北的关系，同时寻求更好的北京关系&lt;/h3>;&lt;p>;阿雷瓦洛是一名职业外交官、社会学家，也是前总统的儿子，他面临着来自老牌政党的持续反对，例如贾梅泰的政党，其盟友多次试图破坏他的选举胜利。&lt;/p>;&lt;p>;危地马拉总检察长是吉马泰的盟友，曾多次试图阻止阿雷瓦洛过渡到总统职位，包括试图剥夺阿雷瓦洛及其副总统的法律豁免权，试图暂停他的塞米拉政党并取消选举。&lt;/p>;&lt;p>;总检察长办公室为其行为在危地马拉法律框架内进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷瓦洛的就职典礼在选举后陷入混乱。最高法院允许反对派议员维持其在国会的领导地位，并强迫总统所在的塞米拉党成员以独立人士身份参选，进一步削弱了该党的影响力。塞米拉在国会 160 个席位中仅占有 23 个席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一举动在国会引发了争论，当身着防暴装备的警察在街上集结时，阿雷瓦洛的支持者威胁要冲进大楼。 .&lt;/p>;&lt;p>;美国和几个拉丁美洲国家也呼吁尊重阿雷瓦洛的选举胜利。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在著名的塞米拉议员塞缪尔·佩雷斯·阿尔瓦雷斯 (Samuel Perez Alvarez) 发表讲话后，阿雷瓦洛的权威得到了提升。出人意料地当选为国大党主席。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的国际社会对贾马泰政府施加了巨大压力，要求其继续权力交接。&lt;/p>;&lt;p>;通讯社补充报道法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes liquid cocaine worth HK$490 million disguised as white wine in shipment from Brazil in biggest bust of the drug in 20 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248456/hong-kong-customs-seizes-liquid-cocaine-worth-hk490-million-disguised-white-wine-shipment-brazil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/794a9395-0ad0-4ad2-9bbe-3ce33e309153_5b4b0a10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关检获超过8.4吨非法毒品，价值44亿港元2023年的前11个月，创下了过去二十年来的单年记录。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在从巴西海运的一批货物中查获了价值 4.9 亿港元（6,260 万美元）伪装成白葡萄酒的液体可卡因。&lt; /p>;&lt;p>;香港海关周一透露，这批货物重达 444 公斤（979 磅），藏在 12 月 19 日抵达该市的 706 箱红酒和白葡萄酒中。两名当地男子在&lt;/p>;&lt;p>;该货柜从巴西抵港后，被带往葵涌海关货物检查场接受检查。巴西是一个根据过往检获情况被指定为“高风险”国家的货柜。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;两名香港居民因涉嫌贩毒在机场被捕&lt;/h3>;&lt;p>;海关助理总监曾建本表示，706个酒箱中，有37个发现重新密封的迹象。毒品调查局。&lt;/p>;&lt;p>;这37个箱子中每一个都应该装有四个三升白酒袋。&lt;/p>;&lt;p>;曾表示，样本中可卡因呈阳性。&lt;/p>;&lt;p >;“在37个箱子中共发现444公斤疑似液态可卡因。据估计，这批货物的市值约为4.9亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;港澳警方拘捕3人，检获价值880万港元的液体可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;高级警司黄浩该局的尹表示，这是自20多年前有记录以来最大的液体可卡因缉获量。&lt;/p>;&lt;p>;该局便衣人员于12月将集装箱送往元朗指定地点行动的一部分，于19日进行，但无人前来领取。&lt;/p>;&lt;p>;货柜被退回葵涌一家物流公司营运的堆场，并接受海关人员全天候监控，同时等待收货人指示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关在查获价值100万美元的巴西可卡因床单后逮捕一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;上周一，一名50岁男子突然出现在&lt;/p>;&lt;p>;一辆将集装箱运至青衣露天停车场的卡车被开着无标记汽车的便衣警察跟踪。但没有人打开货柜并收取货物。&lt;/p>;&lt;p>;收集证据后，海关人员于周六及周日在元朗拘捕一名38岁男子，并在葵涌拘捕一名50岁男子。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港执法机构在棉花糖货物中查获价值 3.9 亿港元的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;曾表示，据称这名年轻人负责安排海运，将货物从巴西运送到香港，而另一人被指控帮助收集和储存非法物质。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一下午，两人仍被拘留接受审讯。在香港，贩运危险药物最高可被判处终身监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;助理警司表示，调查显示，这批货物的目的是运往该市的地下市场，以满足&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，贩毒集团试图利用圣诞节和新年假期前繁忙的物流服务，将毒品偷运到城市并逃避侦查，”曾说。&lt; /p>;&lt;h3>;香港警方破获1,700万港元海洛因及可卡因，男子被捕&lt;/h3>;&lt;p>;他表示部门会与海外执法机构交换情报。&lt;/p>;&lt;p>;他没有排除进一步拘捕的可能，并表示正在调查以确定毒品来源以及货物的发货人和收货人。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员首个行动检获超过8.4吨毒品，价值44亿港元2023年11个月，创过去20年单年最高纪录。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关今年首11个月检获价值44亿港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;历年最高纪录是2022年全年检获的6.9吨毒品。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，海关人员在2023年1月至11月期间检获1.5吨可卡因，价值14.6亿港元，较2023年的688公斤增加118%。前年同期。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines to develop occupied islands in disputed waters amid China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248459/south-china-sea-philippines-develop-occupied-islands-disputed-waters-amid-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/13ed1593-3b7d-4453-bfd5-f9cc56508db0_fda0b73e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军队在保卫一个地区时观看一艘菲律宾海岸警卫队船只位于菲律宾占领的中业岛，当地称为 Pag-asa 岛。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉军事首长罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 周一对记者表示，菲律宾将在南中国海开发其认为属于其领土一部分的岛屿，以使这些岛屿更适合军队居住。&lt; /p>;&lt;p>;这些计划是在菲律宾和中国之间紧张局势加剧之际制定的，两国都声称对南海拥有领土主权，并相互指责在这条战略水道上采取侵略行为。&lt;/p>;&lt;p>;除了仁爱礁（当地人称为阿云金），菲律宾占据了南海的其他八个岛礁，并将它们视为其专属经济区的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾表示，浅滩中的中国船只不会阻止“危险” ” 补给任务&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望改善所有九个岛屿，特别是我们占领的岛屿，”布劳纳在参加由菲律宾总统小费迪南德·马科斯在军事总部主持的指挥会议后表示。&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望改善所有九个岛屿，特别是我们占领的岛屿。”布劳纳表示，马科斯告诉军方，随着军队继续将重点从国内安全转向领土防御，要获得国际盟友的支持。这位军事参谋长补充说，武装部队还将组建一支应对网络威胁的队伍。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括南海最大且最具战略重要性的中业岛。中业岛在当地被称为 Pag-asa，位于菲律宾巴拉望省以西约 300 英里（480 公里）处。&lt;/p>;&lt;p>;军方希望为居住在 BRP Sierra Madre（一艘生锈的军舰）上的部队带来海水淡化机他表示，菲律宾于 1999 年故意在仁爱礁搁浅，以宣示其主权主张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/15/769a7975-904c-4785-bb54-9e73fba23fad_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事首长罗密欧将军小布劳纳表示，他的国家将在南海开发岛屿，这些岛屿被认为是其领土的一部分，使这些岛屿更适合军队居住。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾不顾中国的反对，去年在南沙群岛加强了部队轮换和补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;除了菲律宾之外文莱、中国大陆、马来西亚、台湾和越南都对南海提出主权主张，南海是每年超过 3 万亿美元货物的通道。&lt;/p>;&lt;p>;军队现代化计划中还包括布劳纳说，随着菲律宾将重点从内防转向领土，采购了更多船只、雷达和飞机。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾还加强了与美国军方的关系，本月早些时候在菲律宾举行了第二次联合巡逻在紧张局势加剧的情况下，南海在不到两个月的时间里出现了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore new home sales hit 15-year low as high prices, interest rates cool market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248451/singapore-new-home-sales-hit-15-year-low-high-prices-interest-rates-cool-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/37221498-16ba-48de-9f97-de780a5b1655_aead4dad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新建私人住宅销量创15年来最低，为住房限制和经济状况疲软开始给市场带来压力。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于住房限制和经济状况疲软开始给市场带来压力，2023 年新加坡新私人住宅销售量降至 15 年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局周一公布的数据显示，去年开发商仅售出 6,671 套公寓。 12 月份销量下降至 135 辆，不到一个月前销量的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;年度数字是 2008 年以来的最低水平，也是市场降温的另一个迹象，迄今为止，该市场已避免了最糟糕的时期。全球房地产市场低迷，但越来越受到房地产购买限制和经济放缓的拖累。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，政府将外国人住房购买税提高一倍至 60%，外部需求受到打击。花旗集团预计，今年住宅项目开发商的利润将进一步下降，部分原因是约有 44 个项目在建项目规模庞大。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份将进一步考验新房需求，至少有 6 个项目将推出据房地产机构 Huttons Group 称，销售放缓拖累了开发商股价。新加坡最大的上市房地产公司 City Developments Ltd. 去年的跌幅为 19%，超过了该国基准股票指数的跌幅。&lt;/p>;&lt;h3>;由于红色-热点步伐放缓&lt;/h3>;&lt;p>;“新产品的高价格加上高利率环境可能是新产品销量下降的主要原因，”彭博资讯分析师 Ken Foong 表示。 “开发商可能需要降低售价以吸引需求。”&lt;/p>;&lt;p>;市建局本月早些时候表示，私人住宅市场的整体交易量（包括转售交易）达到去年以来的最低水平2016年。&lt;/p>;&lt;p>;交易放缓尚未对价格产生重大影响，当地需求提振了通常缺乏此类产品的地区私人住宅综合体的价值。据官方初步估计，去年房价上涨了 6.7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这意味着“政府仍有可能实施新的限制措施，以确保‘稳定和稳定的经济’” Foong 表示，“如果价格运行领先于经济基本面，就会形成可持续的市场。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师对价格趋势存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利预计下跌 3%，而花旗集团则预计下跌 3%。今年涨幅为 4-5%。彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 认为价格横盘整理，存在一定的下行风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau Jockey Club loses horse-racing rights after joint decision with authorities to terminate contract amid financial woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3248450/macau-jockey-club-loses-horse-racing-rights-after-joint-decision-authorities-terminate-contract-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/dd40f2ac-0967-42d9-a536-a61aaf05ea04_1aaa9377.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门赛马会赛马场。图片：陈启明&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门赛马会因财政困难及难以应对变化而与当局共同决定终止合同，从而失去了在澳门独家提供赛马活动的权利“社会发展的需要”。&lt;/p>;&lt;p>;行政法务司司长张永春周一表示，政府已于当天早些时候与经营该俱乐部的澳门赛马公司签署协议，终止其特许经营合同从 4 月 1 日起生效。&lt;/p>;&lt;p>;该合同最后一次延期是在 2018 年，又延长了 24.5 年，终止日期为 2042 年 8 月 31 日。&lt;/p>;&lt;h3>;广东蓝图力求消除与香港、澳门的数字边界&lt;/h3>;&lt;p>;“公司因经营困难，赛马活动无法满足当今社会发展的需要，去年提出终止赛马特许经营合同” ”，张说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管澳门赛马已有四十多年的历史，但近年来，澳门赛马在当地人和游客中的受欢迎程度却有所下降。澳门政府经过充分研究，决定受理该公司的申请。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，根据双方协议终止合约，该公司将于4月1日起停止在澳门的赛马活动。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港赛马会斥资50亿港元提升慈善工作效率&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，澳门赛马公司已承诺按照《香港赛马会条例》处理劳工权益和雇员福利问题。法律，并安排在明年3月31日之前将其马匹运往其他地点。&lt;/p>;&lt;p>;据澳门赛马会称，这家赛马和博彩运营商目前是赌场中心最大的私人雇主之一拥有约 800 名员工和 300 多名兼职人员。&lt;/p>;&lt;p>;但该俱乐部受到 Covid-19 大流行的严重影响，比赛数量大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;港澳两地之间的互通班列在疫情期间也曾一度暂停，直到去年四月才恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: China FM Wang Yi opens Africa tour with jab at US-led strikes on Houthi in Yemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248448/israel-gaza-war-china-fm-wang-yi-opens-africa-tour-jab-us-led-strikes-houthi-yemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/16b98d05-ffff-494f-a0d0-462f684ef334_40c7479c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国领导的海军行动针对也门目标发射导弹中国外交部长在访问埃及期间表示，红海的这些行为“火上浇油”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅猛烈抨击美国领导的联军在红海和中东“火上浇油”，同时再次呼吁推动加沙立即停火，建立完全主权的巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;王毅是非洲四国之行的第一站，他在开罗表达了中方对巴勒斯坦局势急剧崛起的深切关注。也门胡塞叛军在红海袭击了商船，他们抗议以色列在加沙的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;在周日与埃及外长萨梅赫·舒克里举行的联合新闻发布会上，王还指出，联合国安理会从未授权任何国家对也门使用武力，这是对美国及其盟国的毫不掩饰的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;王毅的评论是在美国及其包括英国在内的盟国对也门发动袭击后不久发表的。胡塞武装。伊朗支持的组织已警告称将进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;王说，美国领导的海军联盟帮助保护商业交通“应避免火上浇油，提高红海的紧张局势并提高整体地区安全” &lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装在也门袭击后首次向美国军舰发射导弹&lt;/h3>;&lt;p>;“必须强调的是，红海局势紧张是冲突蔓延的突出表现。加沙冲突，”他说，并补充说，巴勒斯坦领土局势仍然“非常严重和危急”。&lt;/p>;&lt;p>;王说，当务之急是平息加沙战争，这场战争导致了杀戮超过2万多人——尽快避免冲突进一步扩大甚至失控。&lt;/p>;&lt;p>;“各方有必要共同维护……红海航道……王毅还指出，巴勒斯坦问题的解决已被推迟了很长时间。 76 周年，并补充说“历史的不公正不能再继续下去”。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会必须紧急采取行动，集中全力推动停火……保护平民的安全，”他说。同时，王重申中国长期以来对“两国解决方案”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“正义必须早日还给巴勒斯坦人民，”王说，描述了“两国解决方案”。 “国家解决方案”——以1967年边界为基础，以东耶路撒冷为首都——是公正解决巴勒斯坦问题的唯一途径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“必须维护全面主权，”他补充道，并呼吁召开更大规模、更权威的国际和平会议来讨论以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;在开罗期间，王毅与总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西举行会谈，他们“一致认为，必须在两国解决方案和建立独立的巴勒斯坦国的基础上，公正、全面地解决巴勒斯坦问题，解决危机的根源。”&lt;/p>;&lt;p>;王访问期间还宣布了中方向加沙人民提供的第三批人道主义紧急援助。作为阿拉伯联盟成员，中国认为埃及在带头努力解决加沙危机方面具有优势。&lt;/p>;&lt;p>;在另一次会议上，王和阿盟秘书长艾哈迈德·阿布·盖特表示，敦促联合国安理会认真承担责任，拿出具有约束力的措施维护国际和平与安全。&lt;/p>;&lt;h3>;中国王毅呼吁与伊朗协调讨论以加战争&lt;/h3>;&lt;他们在会后发表的联合声明中表示，“联合国安理会必须听取阿拉伯和伊斯兰国家以及其他国家的呼吁，这些国家已表示反对以色列针对加沙平民正在进行的战争” .&lt;/p>;&lt;p>;声明还概述了全面、公正和持久解决巴勒斯坦问题的必要性，其基础是建立一个以 1967 年边界为基础、以东耶路撒冷为基础的完全独立、主权的巴勒斯坦国。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅此次访问埃及是非洲之行的一部分，这延续了30多年来中国外长将非洲作为首个海外目的地的传统。他还将访问突尼斯、多哥和科特迪瓦。&lt;/p>;&lt;p>;中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，在显示出一些初步迹象表明该研究所可能希望在调解结束方面发挥积极作用后，他表示以色列与哈马斯冲突之后，北京外交重新聚焦于联合国安理会。&lt;/​​p>;&lt;h3>;中国在加沙战争问题上的立场是否“明显疏远以色列”？&lt;/h3>;&lt;p>;根据卡拉布雷斯的说法，中国放弃了调解角色，转而支持国际论坛，其“立场和姿态”可以用来将自己与美国及其西方伙伴区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;通过抹黑华盛顿及其盟友，他说，北京还可以“赢得阿拉伯和穆斯林国家以及与巴勒斯坦人的悲剧产生共鸣的南半球其他国家的青睐”。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉布雷斯表示，埃及和卡塔尔是该领域的“关键参与者”。促成以色列人质交换以释放巴勒斯坦囚犯的外交努力，以及推动在加沙建立和扩大人道主义准入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，就战争的影响而言，卡拉布雷斯表示，很难看出埃及或中国会选择扮演什么角色。&lt;/p>;&lt;p>;“可以肯定的是，冲突升级及其可能造成的损害将危及两国的利益。他表示，“对海上贸易造成损害”，但带头尝试“恢复威慑”的责任落到了美国身上。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可以双管齐下：依靠美国来采取行动”风险并承担成本，同时批评并寻求利用美国领导的军事行动直接或间接导致的任何不幸事件。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：中国的和平缔造者角色在美国主导的国家中受到考验中东&lt;/h3>;&lt;p>;根据卡拉布雷斯的说法，中国不再寻求积极的调解角色，这似乎“既是一种选择，也是一种环境问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，美国是“精心策划”外交，其中卡塔尔和埃及发挥着关键作用，而沙特阿拉伯则根据可能的冲突后情景考虑到了这一因素。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学埃利奥特分校教授戴维·希恩 (David Shinn)国际事务学院表示，维护红海航行自由——国际海军特遣部队的目标——对中国也有好处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shinn，他是一名美国前驻亚的斯亚贝巴大使表示，保持苏伊士运河和红海与欧洲、北非和中东的进出口开放符合中国的重大利益。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个结果，中国在阻止胡塞武装袭击问题上的立场往好了说是奇怪，往坏了说是虚伪。美国对红海的商业交通兴趣不大，但通过试图结束这些袭击来履行国际公共利益。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 Shinn 的说法，埃及从苏伊士运河获得的收入已经下降了 40%埃及可以悄悄地敦促与伊朗关系良好的国家，例如中国，向胡塞武装施压，以结束对伊朗的制裁。攻击。这也将结束红海国际海军特遣部队的需要。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Furious China plane passenger buys 2 first-class tickets, demands seats for 3, delays flight by hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247632/furious-china-plane-passenger-buys-2-first-class-tickets-demands-seats-3-delays-flight-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/07c635f5-419f-4ea8-af53-c3a8dfe932ef_d6687861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位心烦意乱的中国乘客与机组人员、保安发生争执保安和其他乘客对他的航班座位安排造成的延误三个小时，在大陆社交媒体上受到了猛烈抨击。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一架飞机延误三小时，一名愤怒的乘客要求三个头等舱座位但只得到了三个座位，导致300人被迫重新预订航班支付了两份费用。&lt;/p>;&lt;p>;12月30日，在从北京飞往西南四川省成都的航班上，这名身份不明的男子与机组人员和乘客发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;他坚称，因为他买了两张头等舱机票，应该允许他免费为一名家人从经济舱升舱。&lt;/p>;&lt;p>;在一名赵姓乘客拍摄的一段疯传视频中，该男子被一群人包围着。一群人，包括空乘人员、保安和乘客，他对他们大发雷霆。&lt;/p>;&lt;p>;“别再咒骂我了。你没有权利这样做。”他吼道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/08/de48b672-64d4-4218-93c0-e9eb5c5608ab_64f18f70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;愤怒的乘客与机组人员和警察发生争执，激怒了机组人员他的飞行同伴。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当一名男性乘客试图指出航空公司的政策时，该男子勃然大怒，对他发起攻击。一名保安试图介入并平息事态，但该男子不肯屈服。&lt;/p>;&lt;p>;“你凭什么有权命令我？”他喊道。&lt;/p>;&lt;p>;“你浪费了我们太多的时间，我们不能再容忍了。”一位女乘客对着他喊道。&lt;/p>;&lt;p>;赵说的是这次争吵。上午11点开始，头等舱里，坐在他旁边的该男子两岁的儿子开始哭。&lt;/p>;&lt;p>;孩子原本坐在经济舱，但该男子要求机组人员把他孩子的座位升级到头等舱。&lt;/p>;&lt;p>;当他的请求被拒绝时，他很生气。无论机组人员向他解释了多少次航空公司的政策，该男子都坚信自己是对的，并且有权获得升舱。&lt;/p>;&lt;p>;最终，警方报了警，该男子被拘留。下午2点被护送下飞机。&lt;/p>;&lt;p>;赵说，其他300名乘客很恼火，他们的时间被浪费了，他们都不得不重新预订航班。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体已经这场纠纷引起了热烈讨论，许多人批评该男子以及机组人员的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这个人太自私了，”一位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“继续争吵要去几个小时？另一位表示：“船员解决问题的能力很差。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/08/a2bf11bf-f5e9-4572-bc9a-29c0371ddf0c_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子购买了两张头等舱机票，坚持认为这应该让他免费获得第三个席位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有关航班纠纷的故事经常成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，一名老年妇女因航班纠纷引发舆论热议。在江西航空的航班上，一名拒绝与她交换座位的年轻男子对她大喊大叫。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，上海的一名中国变性女子在网上分享了一段视频，在视频中她声称自己受到空乘人员的不公平待遇，但未能成功使用她的专有代词。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Earthquake, plane collision not best start to year for Japan as it faces pressure at home and abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/article/3248422/global-impact-earthquake-plane-collision-not-best-start-year-japan-it-faces-pressure-home-and-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/c204247f-b7d4-4ad7-b5d1-54452397a0c9_652f8965.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在本期全球影响力通讯中，我们回顾日本 2024 年的开局充满挑战，接下来可能会发生什么。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年结束并迈向 2024 年之际，日本面临着稳定的外交、安全和国内挑战，甚至是当地的国内事故。&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方紧张局势日益加剧的情况下海上，日本在与东盟十国建交50周年纪念峰会期间加强了与东南亚国家联盟（东盟）的海上安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;除了分别加强与菲律宾的防务合作外早些时候，日本还与菲律宾、美国和英国军队参加了为期 11 天的联合军事演习，以确保在发生地区危机时的“互操作性”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，东京批准将 2024 年国防开支增加 16.5%，达到创纪录的 550 亿美元，重点关注导弹打击能力，同时取消对致命武器出口的限制。&lt; /p>;&lt;p>;上周日，在访问基辅期间，日本外务大臣上川洋子承诺，东京将向乌克兰提供 3700 万美元的支持，用于购买先进的无人机探测系统和额外的发电机。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，日本首相岸田文雄上个月还承诺向乌克兰提供 45 亿美元，其中包括 10 亿美元的人道主义援助，以支持其重建工作。&lt;/p>;&lt;p>;慷慨的援助令日本公众感到震惊，他们感到愤怒他们称之为对乌克兰“完全疯狂”的援助，特别是在该国日本中部发生致命地震之后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在地区国家对福岛核泄漏提出批评的情况下日本继续呼吁包括香港在内的邻国解除对日本海鲜的进口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，日本在基本生活用品价格大幅上涨的情况下迎来了严峻的圣诞节。 FoodStuffs，许多人选择放弃传统的Bonenkai或年终的公司聚会。&lt;/p>; &lt;p>;据说，萨波罗市正处于结束运动以举办冬季奥运会的运动，直到至少至少为止2042年，由于公众担心成本将远远超过最初的预测。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在滚雪球的回扣丑闻中，席卷了日本统治的自由民主党，基希达的受欢迎程度极大地暴跌了，Mainichi报纸揭示了一项调查&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“不赞成率”的高度为79％。 100，幸存者将震颤描述为他们有史以来最强大，最令人恐惧的震颤。所有379人奇迹般地逃脱了日本航空公司的空中客车A350，碰撞后爆发爆发为火焰，但在海岸警卫队的六名机组人员中，有5名被绑定到地震区，死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据说日本并非所有的厄运和忧郁。登陆基础设施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;由于人口老龄化而缓解该国的劳动力短缺，日本同意使印尼移民工人数量四倍，这一举动有望带来一项行动&lt;/p>; &lt;p>;上个月，日本的太空调查进入了月球轨道，这是朝着该国首次成功的月球降落的重大步骤 - 预计下周将进入月球轨道。&lt;/p>; &lt;p， >;如果成功的话，达阵将使日本成为成功在月球上登陆的第五个国家，仅次于美国，俄罗斯，中国和印度。&lt;/p>; &lt;h3>; 60秒的追赶&lt;/h3 >; &lt;p>; 30香港游客在日本的富山中感到轻微的震颤，因为7.6规模的地震罢工邻近伊西川&lt;/p>; &lt;p>;视频：90年代的女人奇迹般地生存了5天，在日本地震瓦布尔&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 2个领先的香港旅行社取消或转移计划的日本地震袭击Ishikawa &lt;/p>; &lt;p>;随着日本寻求“正常国家”地位，其美国爱国者导弹交易，创纪录的国防预算rankle rankle saltifists &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p>; p>;意见：尽管亚洲的“侵略史” &lt;/p>; &lt;p>;视频：海岸警卫队与日本航空公司在哈尼达机场碰撞后，亚洲的五杆杀害&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;视频&lt;/p>; &lt;p>;视频：视频&lt;/p>; &lt;p>;视频：视频&lt;/p>; &lt;p>;视频：视频&lt;/p>; &lt;p>;视频：视频：视频：视频：五人&lt;/p>; &lt;p>;视频：视频&lt;/p>; &lt;p>;视频：日本航空公司在与Haneda机场的另一架飞机发生碰撞后&lt;/p>; &lt;p>;日本PM Kishida的支持暴跌之后，在陈旧的想法，LDP丑闻中暴跌：&#39;他在自动驾驶仪上&#39;&lt;/p>; &lt;h3>;深度潜水&lt;/h3 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/01/15/5c0347ed-dcef-dcef-4dcef-4d15-a586-f86303ad49bbbbbbb_2246db9.pg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;东京有望在即将到来的峰会上提升与东盟的联系，以标志着日本和东南亚集团之间正式伙伴关系50周年，以赶上该地区中国人的影响力日益增长。&lt;/p>; &lt;p>;这一举动是“自然的”据分析师称，努力补充说，通过提供更大的安全性，日本将向该地区提供更大的“选择”和对中国利益的缓冲，“针对”东南亚国家协会。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/15/dbcab847-e847-e862-462-462-46a4-846a4-84462 -358f9b80c37f_00f94ce4.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; photo：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;元旦那天震撼日本大部分地区的7.6级的幸存者将震颤描述为他们有史以来最强大，最恐惧的震颤。&lt;/p>; &lt;p>;“我今年66岁，那就是我经历过的最大地震。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/15/5865B668-7468-7461-4533-BBAD-BBAD-BBAD-BBAD-BBAD-BBAD-BBAD----------------- 591a4e336bde_ce44b612.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; photo：kyodo &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;日本政府呼吁公众不要被假的社交媒体帖子带来有关地震袭击中央地区的地震的不准确信息，或者落在元旦袭击中央地区，或者落在虚假的呼吁中寻求财务帮助。&lt;/p>; &lt;p>;最大的担忧是发表假电话的帐户，以帮助救出被困在废墟下的人，可能会转移其他受害者的帮助。鉴于救援人员在周四下午4点到期的救援人员到期的72小时关键窗口可能意味着生与死之间的区别。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/4b49f1fc-32ae-4529-91db-3d387d93774c_98dc0ffb.jpg&quot; alt=&quot; “>;”本周对东京的“秘密资金”提出的新腐败指控又受到了轰动，据称该指控被用来支持日本投票以主持2020年奥运会的投票。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，这些指控是无限制的指控东京的资金赢得了选择参加比赛的东道国的国际奥林匹克委员会（IOC）的成员，以及为IOC个人提供了2000万日元（135,000美元）的2000万日元（13.5万美元）。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/01/15/7db7e988888888-6939-4e08-4e08-8222 -7E6031BA11FE_F0E2C8A1.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; photo：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;日本外务大臣上川洋子周日出人意料地访问乌克兰，她向总统弗拉基米尔·泽伦斯基保证，东京将继续支持对俄战争，但在她的祖国，越来越多的人意识到，日本人民正在放弃对陷入困境的欧洲的无条件支持。 &lt;/p>; &lt;p>; kamikawa的访问，在此期间，她承诺日本将为乌克兰提供3,700万美元的高级无人机检测系统和其他发电机，并由日本媒体广泛介绍。这是在日本总理福米奥·基希田（Fumio Kishida）上个月向乌克兰承诺45亿美元的保证，其中包括10亿美元的人道主义援助以支持恢复工作。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;p>;全球影响新闻通讯源于中国的新闻主题，对我们的全球新闻阅读器产生重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;立即注册！&lt;/p>;！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In 100 days, how has the Israel-Gaza war transformed the region?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248452/100-days-how-has-israel-gaza-war-transformed-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 14:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/AE7187A6-3652-4A2D-AC31-EAEF1A9A8BCC_6D00701A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列旗帜在加盖萨（Gaza），从以色列人可以看出。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日以色列和哈马斯参加了战争。 1948年，战斗没有结束的迹象。 &lt;/p>; &lt;p>;拿走了其他250人。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/e914E548-6C4C-478F-9AEE-27E-27E14031BA89_832860FD.JPG ;“>;巴勒斯坦人哀悼在以色列袭击拉法的加沙地带的亲戚。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列在加沙的激烈袭击中做出了数周的反应，然后将行动扩展到地面进攻中。它说，它的目标是粉碎哈马斯并赢得该组织仍有100多名人质的释放。&lt;/p>; &lt;p>;进攻对加沙进行了前所未有的破坏。但三个多月后，哈马斯基本完好无损，人质仍被关押。以色列军方表示，战争将在2024年进行。&lt;/p>; &lt;h3>;在埃及，王伊呼吁加沙停火，巴勒斯坦国家时代&lt;/h3>; &lt;p>; 10月7日的袭击蒙蔽了以色列，并破坏了国家对国家的信仰它的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;尽管公众在军事战争努力的背后集会，但仍然遭受了深深的创伤。该国似乎在10月7日恢复 - 当家人在家里被杀时，聚会者在音乐节上被枪杀，每天都在摩托车上被绑架的孩子和老年人。&lt;/p>; &lt;p>;保留在人质的海报哈马斯囚禁的公共街道，人们穿着T恤呼吁领导者“带回家”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列新闻频道致力于全天候对战争的报道。他们从10月7日开始播放关于人质及其家人的故事，在行动中杀害的士兵的泪水葬礼以及与部队旁边微笑的通讯员的报道。&lt;/p>; &lt;p>;几乎没有讨论或同情的故事。在加沙的人道主义局势迅速飙升和恶化。很少提到战后加沙的计划。&lt;/p>; &lt;p>;一件事一直保持不变。尽管卑鄙的以色列安全官员道歉并表示他们将在战后辞职，但本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）仍然坚定地牢牢牢牢地牢牢地牢牢牢牢。 /Default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/4151cf3d-3eaa-431f-a081-a081-0bcf072f8708_fe822e91.jpg“在以色列的特拉维夫，呼吁在加沙释放以色列人质。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管他的公众批准率急剧下降，但内塔尼亚胡还是拒绝呼吁道歉，下台或调查其政府的失败。内塔尼亚胡（Netanyahu）在过去的15年中几乎领导了该国，他说战后将有时间进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;历史学家汤姆·塞格夫（Tom Segev）说，战争将震撼该国多年，也许也许几代人，即将来临。他说，10月7日的失败以及无法将人质带回家的失败使人们广泛地背叛和对政府缺乏信心。这场战争进展不佳，”他说。 “很多人感觉到这里非常非常深的事情是错误的。”在2007年哈马斯（Hamas）接管后，以色列和埃及施加了令人窒息的封锁后，在加沙很难。今天，该领土无法识别。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，以色列爆炸案是现代历史上最激烈的爆炸案。加沙卫生当局表示，死亡人数已经使23,000人黯然失色，约占巴勒斯坦领土人口的1％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;数千人仍然失踪或受伤。超过80％的人口已经流离失所，现在成千上万的人被塞入加沙南部小型空间上的帐篷营地，也遭到了以色列大火。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/15/a92f9c84-714a-714a-41ee-a679-158b90b90f90f9e06 e067 e067_d301171715301715.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在加沙地带南部拉法进行以色列罢工之后，一座损坏的住宅建筑。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄勒冈州立大学地图专家Jamon van den Hoek，纽约市大学研究生中心的同事Corey Scher估计，加沙大约是加沙的一半基于卫星分析，建筑物可能已被损坏或破坏。成本同样令人难以置信。联合国估计加沙约有四分之一的人口正在挨饿。据联合国称，加沙 36 家医院中只有 15 家部分运营，医疗系统濒临崩溃。孩子们错过了几个月的学历，没有回到学习的前景。遍布整个中东，威胁要升级为更广泛的冲突，以与伊朗支持的武装团体联盟。&lt;/p>; &lt;p>;在哈马斯袭击事件发生后，几乎很快就立即伊朗支持的真主党武装分子在黎巴嫩开始袭击以色列，触发以色列报复性攻击。 -1473-4e10-ab8c-89e83c4e5cec_d5301715.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;真主党在高级希兹博拉（Hezbollah commander Wissam Tawil）的葬礼上，在Israeli丧生的人Wissam wissam Tawil葬礼上空袭。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列和真主党之间的来回战斗并未爆发为一场全面的战争。但是它已经危险地接近了，最近1月2日发生的空袭归咎于以色列杀死了贝鲁特的一名顶级哈马斯官员。&lt;/p>; &lt;p>;真主党在以色列军事基地上以重型弹幕，而以色列暗杀了几位真主党人。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，在也门，伊朗支持的胡塞叛军对伊朗支持的胡塞叛军进行了一系列袭击，对红海的平民货船进行了一系列袭击。同时，伊朗支持的民兵袭击了伊拉克和叙利亚的美军。&lt;/p>; &lt;h3>; al半岛电视台拒绝以色列陆军声称被杀的记者是“恐怖特工” &lt;/h3>; &lt;p>;美国已将军舰派往军舰上地中海和红海遏制暴力。&lt;/p>; &lt;p>;星期四晚，美国和英国军队在也门轰炸了十几个胡塞目标。霍蒂斯（Houthis）发誓要进行报复，提高了更广泛的冲突的前景。&lt;/p>; &lt;p>;在他任职期间，内塔尼亚胡（Netanyahu）一再试图掩盖巴勒斯坦问题的问题。&lt;/p>; &lt;p>;他拒绝了各种和平倡议驳回了国际公认的巴勒斯坦权力权力，是弱小的或无关紧要的，并促进了使巴勒斯坦人在加沙和西岸的竞争对手政府之间分裂的政策。&lt;/p>; &lt;p>;，他试图使与其他阿拉伯国家的关系正常化希望隔离巴勒斯坦人，并迫使他们接受一项未能实现独立梦想的安排。在10月7日之前，内塔尼亚胡（Netanyahu）吹嘘与沙特阿拉伯建立联系的努力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯袭击以及西岸的暴力行为加剧了以色列的暴力行为-Palestinian冲突回到中心舞台上。战争现在是全球新闻广播的最高点，促使该地区四次访问，并在联合国世界法院对以色列进行了种族灭绝案。&lt;/p>; &lt;p>;沙特人已经恢复了与以色列建立联系的可能性，但是，只有这包括建立一个独立的巴勒斯坦国家。&lt;/p>; &lt;p>;“过去100天的痛苦发展毫无疑问地证明，巴勒斯坦问题和巴勒斯坦人民不能忽略，”纳比尔·阿布·Rudeine说。 ，巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）的发言人。&lt;/p>; &lt;p>;随着战争的拖延和死亡收费架，何时何时结束战斗或随后发生什么。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;以色列说哈马斯在加沙未来没有任何作用。哈马斯说，这是一种幻想。&lt;/p>; &lt;p>;美国和国际社会希望获得振兴的巴勒斯坦权力来管理加沙，并迈向两国解决方案。以色列的物体。&lt;/p>; &lt;p>;以色列希望在加沙维持长期的军事存在。美国不希望以色列重新占领领土。&lt;/p>; &lt;p>;重建将需要数年。目前尚不清楚谁将支付费用，也不清楚所需材料如何通过有限的过境点进入该领土。随着这么多房屋被摧毁，人们将在这个漫长的过程中留在哪里？&lt;/p>; &lt;p>;“我们100天前我们的生活非常好。我们有汽车和房屋。”巴勒斯坦妇女哈利玛·阿布·达卡（Halima Abu Daqa）说，她从她位于加沙南部南部的家中流离失所，现在住在帐篷营地。&lt;/p>; &lt;p>;“我们被剥夺了一切，”她说。 “一切都改变了，什么都没有。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ecuador regains control of prisons amid war on drug gangs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248446/ecuador-regains-control-prisons-amid-war-drug-gangs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 13:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/15/601855B6-8F3D-4252-8201-321A1FB7FB7FECF_4C5807C1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”毒品卡特尔。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;厄瓜多尔周日的安全部队在确保释放200多名监狱中的官员释放了200多名官员后，控制了几个被落入帮派成员手中的监狱。 &lt;/p>; &lt;p>;上周，当政府和强大的纳尔科帮派宣布危险的毒drug贵族的监狱逃脱后，政府和强大的纳尔科帮派互相战争。&lt;/p>; &lt;p>;囚犯暴动后在帮派持有控制权，囚犯和行政人员人质的监狱中，在街上，一波暴力造成了19人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上未经验证的图像在社交媒体上，抢劫，残酷的谋杀和其他袭击恐怖袭击了人口。 -70C1-4200-BAE4-134100389F3A_4DDECF7B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;厄瓜多尔武装部队站在马卡拉（Machala）Machala的Machala监狱的囚犯旁边，在Machala，Ecuador，Ecuador，Ecuador。照片：厄瓜多尔通过路透社的武装部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日，陆军分享了监狱墙被炸毁的视频，并宣布“完全控制”昆卡市的监狱据市长说，有61名员工被绑架人质。&lt;/p>; &lt;p>;他们还分享了数百名a夫囚犯，赤膊和赤脚的图像誓言要粉碎帮派，部署了22,000多名士兵&lt;/h3>; &lt;p>;“我们已经恢复了对六个中心的控制权”，并且正忙于控制科托帕克西的最后一名监狱，近年来，帕勃罗·瓦拉斯科将军曾经看到过残酷的大屠杀告诉卡拉科尔电视台。&lt;/p>; &lt;p>;当局宣布从七个省的监狱中释放201名监狱警卫和行政官员。&lt;/p>; &lt;p>;总统丹尼尔·诺贝亚（Daniel Noboa）总统在X。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“祝贺武装部队，国家警察和SNAI的爱国，专业和勇敢的工作……以实现在Azuay，Canar，Canar，Esmeraldas，Cotopaxi的拘留所释放监狱警卫和行政人员，Tungurahua，El Oro和Loja。一名监狱雇员在社交媒体上发布的一段视频中说：“我们是自由的……感谢上帝，我们都安全地离开了img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/01/01/15/99e088-e942-425a-942-9c09-9c09-739887cc4cc4cc4cc4cc4cc4cc4cc4cc4cc4cc4 cc44d4 cc44d4d4_4dddecf7b.jpg7b.jpg jpg jpg jp jp jp jp jp” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;厄瓜多尔士兵在控制厄瓜多尔库恩卡的Ceunca监狱之后，站在院子里的囚犯旁边。照片：厄瓜多尔通过路透社的武装力量&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一旦主要可卡因生产者之间的和平堡垒，厄瓜多尔经过多年的使用，厄瓜多尔就陷入了危机&lt;/p>; &lt;p>;最新危机是由该国最强大的毒品帮派老板之一的瓜亚奎尔监狱逃脱而引发的，其港口将其运送到美国和欧洲。领导该国主要帮派“ Los Choneros”的“ Fito”。 P>; Noboa反过来表示，该国“处于战争状态”。&lt;/p>; &lt;p>;他被部署到街上22,000多个安全部队，他们陷入了困境，剥夺了年轻人，以寻找纹身将他们确定为其中一个帮派的成员。&lt;/p>; &lt;p>;当局报告了1,300多人被捕，八名“恐怖分子”被杀，27名逃脱了囚犯。财富赢得厄瓜多尔总统大选&lt;/h3>; &lt;p>;两名警察也被杀。&lt;/p>; &lt;p>;诺贝亚誓言不要在暴力前鞠躬，命令“中立”负责的犯罪团体。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我相信我们将赢得胜利，直到我们这样做，我才会停止战斗。”他在周五告诉英国广播公司。&lt;/p>; &lt;p>;纳尔科帮派经常将监狱用作刑事办公室管理贩毒，命令暗杀，管理犯罪收益并与竞争对手争取权力。&lt;/p>; &lt;p>;在监狱中，大部分帮派战争都在进行，囚犯之间的残酷冲突留下了更多的冲突自2021年2月以来，超过460人死亡，许多人被斩首或活着。最糟糕的是，有7,800起谋杀案和记录的220吨毒品。未来的“监狱船”也在桌子上。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should allow mainland Chinese travellers from more cities to visit on individual trips, industry figures say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248442/hong-kong-should-allow-mainland-chinese-travellers-more-cities-visit-individual-trips-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 13:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/400CB16E-28D9-4DCE-ADE3-1EEB0C0C0CDECD_A2A96539.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;旅行者从深圳湾到达香港。香港去年迎来了3400万人次游客，其中中国大陆游客占比最大。图片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应允许来自中国大陆城市的游客进行单独旅行，以增加过夜并加强该行业的游客数量。 Miramar Group的首席运营官P>; &lt;p>; Alan Chan Chung-Yee周一在本地经营两家酒店，周一表示，每天的航班和火车服务在香港和26个大陆城市之间运营，这没有官方计划的官方计划&lt;/p>; &lt;p>;“他们构成了17个城市，可以通过高速铁路链接和其他9个直接飞往香港的城市到达。如果我们不扩大该计划的覆盖范围，我们正在浪费这些服务。香港面临着旅游业的激烈竞争&lt;/h3>; &lt;p>; 2003年首次引入的个人访问计划允许来自49个大陆城市的居民以个人身份访问香港，而不是加入旅游团体。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该计划的扩展是多年来一直在辩论的，过去的官员引用了人们对足够的基础设施和对香港人日常生活的潜在骚扰的担忧，这是由于游客的上升。&lt;/p>; &lt;p>;该计划尚未增加任何新城市自2007年以来。&lt;/p>; &lt;p>;“自上次扩大该计划以来已经16年了，目前覆盖的城市人口仅占该国总人口的30.1％。我们尚未进入单个旅行市场。” /2024/01/15/bcb0cae8-7466-4a3a-be10-bd8692f8c9dc_23e9979d.jpg“西九龙终点站。根据官方数据，去年到访这座城市的游客中有一半选择过夜。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，每日航班和火车服务的26个城市将增加该国的10.6％的人口。&lt;/p>; &lt;p>;香港去年迎来了3400万游客，12月的旅游委员会的数字达到了流行前的65％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市2023年城市最大的游客来源仍然是大陆，占超过2670万。最快的市场最快的市场位于东南亚。&lt;/p>; &lt;p>; 12月的菲律宾和泰国的旅行者人数分别为116％和流行前水平的106％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;去年的所有游客中有一半选择过夜，这比大流行之前高。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，该市有足够的酒店房间和边境检查站来处理来自大陆的更多个人游客。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港官员在吸引大陆游客的努力中也“被动”：Cy Leung &lt;/h3>; &lt;p>;“十六年前，没有足够的酒店房间，”他说。 “我们现在拥有 92,000 间酒店客房，包括宾馆在内的客房数量超过 100,000 间。去年，每天平均有17,000个空地的酒店客房，足以处理更多的大陆城市。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去的十六年中，我们还开设了许多检查站-heung yuen wai。” &lt;/p>; &lt;p>;旅游部门议员佩里Yiu pak-leung也表示，酒店可以与更多的游客保持一整夜。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港在有关恢复多重进入的Visas的谈判中对于深圳居民的&lt;/h3>; &lt;p>;“在新的一年倒计时中，并非所有酒店都饱了，除了那些几乎可以享用烟火的酒店，”他说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;“我们希望吸引更多的通宵游客，以便我们的酒店和服务行业可以继续以更稳定的方式发展。”他补充说，该市应该举办更多的活动，以吸引非高峰期的游客，并组织组织&lt;/p>; &lt;p>; yiu表示，去年的访客人物超出了他的期望，这表明该行业正在康复。&lt;/p>; &lt;p>;由于该行业仍面临员工短缺，酒店的处于约80％的速度。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>