<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines risks Beijing’s ire as it weighs using allies for South China Sea resupply runs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271263/philippines-risks-beijings-ire-it-weighs-using-allies-south-china-sea-resupply-runs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/fa9d13b4-1771-4b05-adab-f57589383aa5_696d8026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国海警人员手持斧头接近菲律宾6月17日，菲律宾军队执行仁爱礁补给任务。照片：菲律宾武装部队，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾正在考虑一项计划，让其他国家的部队参与定期补给观察家们对此举表示赞赏，尽管此举有可能被北京视为升级。&lt;/p>;&lt;p>;该提议的消息于 7 月 16 日电视节目《24 Oras》报道后首次出现。菲律宾武装部队可能会将其对仁爱礁（当地称为阿云金礁）的补给任务与由美国、日本和英国等伙伴国的舰艇和飞机参加的联合演习结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;这份报告很快就在菲律宾军方的官方脸书页面上分享。三天后，它还在脸书上分享称，该国海军正在考虑与外国伙伴“联合航行”执行补给任务，但没有具体说明任何日期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将等待国家海事局国防部长吉尔伯托·特奥多罗 7 月 16 日对记者表示：“请安理会在时间安排和其他问题上为我们提供适当的指导。”他表示，这一决定将由安理会和外交部做出。&lt;/p>;&lt;p>;A一位不愿透露姓名的前高级政府官员称该计划“很好，但可能很危险”。虽然这将为执行补给任务的菲律宾船只提供一些掩护，但分析人士表示，这可能被视为中国的“升级”。&lt;/p>;&lt;p>;将补给任务与联合演习结合起来的计划“可能会被证明是危险的” ，但中国目前的行为也是如此。总部位于华盛顿的亚洲海事透明倡议组织主任格雷戈里·波林表示，[紧张局势]一直在稳步升级，而不是菲律宾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海军举行了联合演习分析人士称，此前曾与其他国家进行过合作，但任何外国武装部队参与与马尼拉补给任务相关的演习都将构成重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾故意搁浅一艘二战舰艇“BRP”号1999 年，马德雷山脉在仁爱礁上主张其领土权利。此后，这艘破旧的船舰一直由少数海军陆战队员驻守，并定期进行补给和更换。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国军队多次骚扰前往该浅滩的菲律宾补给船，试图强行实施北京的领土主张。 6月17日，中国海警人员手持斧头和砍刀冲撞并登上菲律宾船只，造成数名菲律宾人受伤，其中一名水手失去了拇指，导致补给任务中断。&lt;/p>;&lt;p>;中国称菲律宾曾承诺清除浅滩上的残骸，但马尼拉驳回了北京的声明，称其没有做出任何此类承诺。&lt;/p>;&lt;p>;如果菲律宾请求美国帮助执行补给任务，华盛顿很可能会这样做波林告诉《亚洲本周》，请响应号召。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /20/a34f0a26-20ca-497c-b55e-ef54f1c35fcd_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队人员在为驻扎的菲律宾部队执行补给任务时通过双筒望远镜观察去年，一艘在南海搁浅的军舰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，美国“将采取一切必要措施”帮助菲律宾进行补给工作，华盛顿的偏好是维持地区现状。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图与菲律宾进行密切磋商，因为这些是他们应该主导的决定，如何最有效地重新配置这艘船，以便船上的水手有食物沙利文在科罗拉多州阿斯彭安全论坛上发言时表示：“如果菲律宾发现在波林表示，利用盟友的支持来阻止中国的侵略将是一个可行的选择。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉国际发展与安全合作智囊团创始人兼主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 告诉《本周》在亚洲，菲律宾关于更广泛海事参与的想法是“精明的”。&lt;/p>;&lt;p>;这种伙伴关系将加强“马尼拉在基于海事规则的规范方面的可信领导力和道德优势，不会屈从于中国恶作剧的灰色地带策略”，卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉处于领先地位，吸引了一批海上强国与其海岸警卫队和海军一起航行。这意味着菲律宾越来越多的追随者主张维护其主权。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/22/fa9d13b4-1771-4b05-adab-f57589383aa5_553b49d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国海警人员手持斧头6 月 17 日，菲律宾军队正在前往仁爱礁执行补给任务。照片：菲律宾武装部队，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着公众支持的不断增强，该提议提出在菲律宾，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统的政府应就南海争端对北京作出更强有力的回应，包括与马尼拉的盟友建立伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;约 71% 的菲律宾人希望建立这样的联盟来捍卫根据社会气象站周五发布的一项调查，该国在西菲律宾海（马尼拉对包括其专属经济区在内的南中国海部分的名称）的领土和经济权利。&lt;/p>;&lt;p>;海军少将菲律宾海军发言人罗伊·文森特·特立尼达承认公众支持的重要性，称这有助于提高参与补给任务的海军陆战队人员的“士气”，并确保他们有足够的补给。&lt;/p>; &lt;p>;特立尼达在周四的新闻发布会上表示，菲律宾军队将继续执行补给任务和海上空中侦察飞行，以保护该国在西菲律宾海的领土权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的所有行动都受到监管遵守交战规则和国际法。再次强调，我们的行动从未升级。中共在西菲律宾海的行动一直在升级。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands protest against mass tourism on Spanish island of Mallorca]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271331/thousands-protest-against-mass-tourism-spanish-island-mallorca?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/f2f0a8af-83d5-4011-95a5-094c4967c1ff_0c55cf7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加马略卡岛帕尔马反对大众旅游的抗议活动，周日西班牙。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，数千名当地人走上马略卡岛首府帕尔马的街头，抗议每年夏天涌入西班牙地中海岛屿的数百万游客。&lt;/p >;&lt;p>;据当地观察人士称，与八周前举行的大型示威活动相比，参加人数略低，当时组织者估计约有 25,000 人参加。&lt;/p>;&lt;p>;在“少旅游，多生活”组织的抗议活动中”，示威者举着标语，上面写着“你的奢侈，我们的痛苦”和“我们不想成为住房成本上涨的先锋”。&lt;/p>;&lt;p>;宣传抗议活动的海报代表了岛上近 1百万居民展示了客机、私人飞机、游轮和豪华游艇像一群苍蝇一样在岛上盘旋。&lt;/p>;&lt;p>;蒙太奇上方用加泰罗尼亚语写着“让我们改变航向”，并用较小的字体写着“设置限制”巴利阿里群岛常住人口近 120 万。去年，共有 1800 万名度假者前来度假，其中 460 万来自德国，340 万来自英国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/22/ffc04c1f-9140-4c33-b477-54b6ce174582_08bc7d66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加抗议周日，马略卡岛帕尔马的过度旅游和房价。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在八周前，大约一万人走上帕尔马街头，高喊“受够了！”的口号。和“马洛卡不出售！”据警方报告。组织者声称有 25,000 名参与者。&lt;/p>;&lt;p>;巴塞罗那和马拉加等其他西班牙旅游热点以及加那利群岛也出现了反对日益增长的大众旅游的示威活动。&lt;/p>;&lt;虽然旅游业对马略卡岛至关重要，该行业占该岛经济产出的 45%，但许多人抱怨只有少数人受益，而绝大多数人靠低薪工作过活，并遭受住房短缺、交通拥堵、噪音困扰&lt;/p>;&lt;p>;“我的工作是为英国人维护一栋豪华别墅，每月收入在 1,500 欧元 [1,630 美元] 到 1,800 欧元之间，”伊维萨岛的一位居民告诉《国家报》。&lt;/p>; &lt;p>;他于 2 月份搬出了家，无法支付约 1,000 欧元房间的月租。从那时起，他就睡在一家瑞典家具店后面的大篷车里，并在朋友家洗澡。&lt;/p>;&lt;p>;他的邻居也住在大篷车里，收入也差不多。 《国家报》写道：“欢迎来到伊维萨岛”，这里有顶级夜总会和停车场生活两个世界。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/a3c01ff8-e846-48e8-9d54-1174e03146ae_354a2997.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个年轻的周日，一名男子在马略卡岛帕尔马举行的抗议活动中举着一块标语牌，上面写着“停止游轮”。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;地区政府负责人玛加·普罗恩斯(Marga Prohens)告诉当地媒体，她对抗议活动表示理解。 “但我要求这些示威活动不要演变成针对度假者和居民的破坏行为，就像他们在巴塞罗那所做的那样，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;巴塞罗那抗议者用水枪向游客光顾的餐馆里的顾客喷水，并挥手致意。标语牌上写着“游客回家。不欢迎你”，用英文写的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The next 10 years: Tsinghua’s Yan Xuetong talks Trump, Taiwan and what it means for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271304/next-10-years-tsinghuas-yan-xuetong-talks-trump-taiwan-and-what-it-means-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/53b6fe0f-3187-4e48-a80a-47c6f727ad2d_4c3c851b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez Garcia&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;2013年，清华大学国际关系研究院院长阎学通在其著作《历史的惯性：2023年的中国与世界》中对国际关系做出了近300条预测。十年后，他的预测准确无误。 82.3%，其中包括对中美之间出现两极世界的预测。这篇采访首次出现在 .欲了解“开放问题”系列的其他采访，请点击。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为特朗普在台湾问题上不会比美国总统乔·拜登走得更远。如果对比拜登和特朗普时代的政策，拜登比特朗普更倾向于台独。你可能注意到的一件事是，特朗普总是声称他是自冷战以来唯一一位没有卷入新战争的美国总统。这是什么意思？特朗普确实不想在台海与中国开战。在防止两岸发生战争方面，他会比拜登更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;旧金山峰会实际上阻止了中美因台湾问题开战。解决了中美之间的主要核心问题。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾领导人赖清德就职后的这次台海演习的最后一天，中美军方官员举行了视频会议称呼。这表明中美之间已经建立了危机管理机制，防止台湾冲突升级为战争。&lt;/p>;&lt;p>;中美之间的冲突和对抗并没有在峰会后停止，反而进一步加剧。在两个重要方面发生了变化。首先，往坏处看——美国对中国的遏制从科技脱钩扩大到商业保护主义……我认为中美之间的贸易争端将会继续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;那么另一个相对的是什么？积极的改变？双方就加强学生、二轨对话、学术交流等社会交往达成一致。中美之间的社交交往比前一年变得更加宽松。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;无论选举结果如何，特朗普还是拜登获胜，中国的大势——中美关系从现在到明年上半年都将持续恶化。随着选举日趋激烈，双方及政党都不得不对华采取更强硬的态度，拜登政府肯定会推出一些对双边关系没有建设性的新政策。&lt;/p>;&lt;p>;但影响将是根据谁获胜而有所不同。如果拜登获胜，两国关系将基本沿着现在的轨道发展。但如果特朗普获胜 — — 而且他获胜的可能性越来越大 — — 中美之间的经济对抗将会加剧，甚至比安全争端更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普提高关税比拜登规模更大的中国产品，中国一定会用自己的措施予以回应。如果【华盛顿】限制中国产品进口，中国只能对美国产品进行一定程度的限制。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;无论拜登还是特朗普获胜，都应该逐步改善明年中欧关系。这是因为以色列与哈马斯的战争拉大了欧洲国家与美国之间的距离。&lt;/p>;&lt;p>;只要欧洲国家在加沙问题上与美国战略上保持距离，他们在这个问题上的立场就会改变。不可避免地要与中国人亲近。因此，改善中欧关系的政治条件将比只有乌克兰战争时欧洲国家批评中国的问题更好。&lt;/p>;&lt;p>;美国的盟友已经开始为此做好准备。今年，德国总理肖尔茨访华，中日韩对话时隔4.5年后恢复。原因很明显：他们认为特朗普不会像拜登那样在安全问题上与中国对抗。换句话说，特朗普给盟友提供的安全保护将比拜登时代弱很多，所以他们知道需要调整中美之间的平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;作为美国的主要战略竞争对手，中国也必须做好准备。我认为中国也会主动改善与美国盟友的关系——可能不是在安全方面。中国更有可能……强调与这些国家的经济和社会关系。因为无论是欧洲、日本、韩国还是其他国家，他们仍然需要中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国与美国盟友之间的经济关系不会因为美国的崛起而自动改善。在安全问题上与盟友保持距离。中国在这方面还需要做很多工作。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟就是一个很好的例子。无论中美之间的战略关系如何，欧洲都倾向于更加保护欧洲市场。民粹主义和保护主义也在抬头。&lt;/p>;&lt;p>;我个人认为，中国和欧洲国家如果想解决贸易争端，就必须把重点放在新领域的合作，而不是针锋相对的报复上。互相对抗。例如，在电动汽车方面，如果欧洲能够探索与中国合作生产，并使欧洲国家有利可图，那么欧洲可能会重新考虑合作。如果它从中国进口更多汽车，就意味着它可以向中国出口更多零部件来制造电动汽车。如果不进口中国汽车，中国的产量就会减少，然后出口的零部件也会减少。它必须形成这样一种可能有助于改善中欧经济关系的利益关系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在国际关系方面，以色列和加沙战争将减少全球的紧张局势。美国的政治影响力。这已经是非常明显的了，因为就连它的盟友也不得不在这个问题上与其保持距离。直到战争结束，这一点都不会改变。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国的[国际]关系会变得更糟，但中国的[国际]关系不一定会改善。但随着美国与其他大国的战略关系受到损害，中美之间的战略平衡将变得不利于美国。&lt;/p>;&lt;p>;从综合实力来看，中美之间的战略平衡将变得更加不利。鉴于中国或美国的经济规模已经是其他大国的四到七倍，未来10年它们与其他国家的差距将进一步扩大。美国的GDP比除中国以外的其他主要国家至少高出7倍。如果美国经济每年增长1%，那么中国以外的国家必须至少增长7%，才能避免差距扩大。这是不可能实现的。&lt;/p>;&lt;p>;那么中国呢？其他国家与中国的GDP差距至少是四倍，这意味着……如果中国每年增长2%，这些国家将需要增长8%才能防止差距扩大。这也只是极小的可能性。中国保持至少2%甚至更高的年增长率并不困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样做的结果是中美两极格局将更加突出&lt;/p>;&lt;p>;第二，未来五年，即2024年至2029年，中美GDP差距有扩大的危险。为什么？中美在人工智能和芯片研发制造方面的差距越来越大，这两件事对未来的数字经济影响很大，中美经济对数字经济的依赖越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;另一个因素是，未来五年内，外国和中国私人对中国的投资可能小于外国和美国私人对美国的投资。所以，美国的投资总额比中国还大，美国在人工智能和芯片研发方面与中国的差距也可能会拉大。因此，中美GDP差距有扩大的危险。&lt;/p>;&lt;p>;在国防开支方面，美国每年的支出超过9000亿美元。中国的支出不到其中的30%。美国也参与战争并正在积累作战经验。所以未来五年，中国缩小与美国军力差距的可能性较小。&lt;/p>;&lt;p>;2030年到2034年，预测难度更大。因为到2030年，“逆全球化”将会更加强烈，中美两国都将面临比前五年更大的发展问题。民粹主义将主导世界意识形态，两国都需要做出重大政策调整来应对。国内外两国都将面临更大的困难。那么让我们看看谁能更好地应对它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 18/9b5edc1b-e5ff-4c44-8a67-3d992da41e1c_49bb401c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;严学通教授，清华大学国际关系研究院院长。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这段时间里，我认为中国缩小与美国实力差距的前景不大。但阻止差距扩大是可能的。中美差距能否在此期间再次开始缩小？有可能，但要看中国能否做出比美国更大的政策改革。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“东方崛起、西方衰落”的说法存在两个问题。首先，东方和西方是谁并不清楚。东方包括印度、巴西、南非、越南或古巴吗？东方包括俄罗斯吗？俄罗斯当然不这么认为。那么如果我们不知道群体是什么，我们怎么知道谁在上升，谁在下降？&lt;/p>;&lt;p>;第二，如何判断上升和下降？ GDP 的快速增长或占世界 GDP 的很大份额是否等于上升？还是技术进步更快？当我们不知道东方和西方是谁、兴衰的标准时，我认为这句话只是反映了人们的一厢情愿……他们所希望的不会是现实，这取决于比较的变化。 &lt;/p>;&lt;p>;如果简单地将东方定义为中国，西方定义为美国，那么从2002年到2012年的10年间，中国在GDP方面确实迅速缩小了与美国的差距。但今天情况已不再如此。如果比较中美两国以美元计算的全球GDP比重，现在不是在缩小，而是在扩大。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“多极化”一词并不是一个概念。对世界的客观描述——这是一个愿望，而不是现实。许多国家都希望推进多极化，美国也不例外。美国……不说世界是两极的，因为美国不想承认中国与它平起平坐。其他大国也坚持多极化，因为他们希望成为世界的一极。&lt;/p>;&lt;p>;中国希望世界多极化，所以说要推动多极化。然而，当前两极格局的趋势显然远强于任何国家的阻止能力。&lt;/p>;&lt;p>;在任何两极世界中，两个超级大国都会争夺所谓的中间地带国家。 [这些国家]宁愿不选边站队、不结盟，因此，他们可以从两者中受益。但当谈到单极世界时，他们就不能使用这种策略了。&lt;/p>;&lt;p>;“全球南方”概念又开始流行，因为当中美竞争时，这些国家可以利用冲突他们之间为了各自的利益服务。这使中国处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;中国对南方国家的政策与印度等国家的政策不同。中国目前的政策是防止自己被排除在南方国家的概念之外。印度政府的政策则恰恰相反，将中国排除在“南方国家”概念之外，强调其是南方国家最重要的代表。&lt;/p>;&lt;p>;中国希望在多边场合与俄罗斯共同推动这一概念。金砖四国等组织，其中不包括西方国家。 [中国希望]所有其所属的非西方组织都加入南方这一概念，这样它就能自然地实现加入这一群体的战略目标。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;我认为俄罗斯和乌克兰今年不太可能进行直接对话。战场上并不存在绝对的僵局，因此双方不太可能坐下来谈判。双方现在都认为自己有可能在战场上前进。&lt;/p>;&lt;p>;假设特朗普明年赢得大选并就职，如果他改变美国对乌克兰的政策，直接谈判是可能的。由于美国是乌克兰的主要军事支持者，欧洲提供的军事援助不足以长期支持乌克兰。在这种情况下，不排除在2025年进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;中国既不是战争的发起者，也不是参与者。这与欧洲国家和美国不同，欧洲国家和美国实际上作为军事援助的提供者间接参与了战争。所以，中国能发挥的作用没有他们那么大。中国的调解工作是建设性的，但在促成谈判方面可能没有太大作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我4月份访问欧洲时，很多人问我这个问题。我认为他们问这个问题是因为他们对国际政治基本规律缺乏了解。俄罗斯是世界核大国，也是联合国安理会常任理事国。中国如何影响俄罗斯做出重大政策改变？这是不可能的。以色列虽然拥有核武器，但并不是一个大国，也不是安理会常任理事国。它是一个如此小的国家，但欧洲国家加上美国共同无法阻止它继续在加沙进行战争。中国无力说服俄罗斯和平。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;我认为中国不认为哈马斯和法塔赫必须等到战后才讨论如何共同和解。管理或形成某些政治关系。中方认为，现在可以鼓励他们就加沙立场以及未来如何处理巴勒斯坦问题进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;这就是中方邀请哈马斯和法塔赫在北京举行会谈的原因。我认为这为双方和解创造了一个起点。我不知道这是否能够最终促成他们之间的和解，实现对加沙地带的共同管理，因为谈判的结果不仅取决于法塔赫和哈马斯能否和解，还取决于以色列和美国是否允许他们来管理该地区。所以恐怕谈判需要在更加多边的国际环境中进行。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;台湾问题现在不太可能引发中美之间的军事冲突因为两国有管理机制。台海军事冲突已经得到控制，所以现在大家都转向讨论南海问题。这两个问题都有意外引发冲突的风险，但不存在中美之间升级为战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;你可以看到，自1991年以来，出现了很多小规模的军事冲突。包括南海在内的东亚地区存在冲突，但该地区国家之间没有发生战争。距离现在已经33年了，我认为中美两国有能力防止东亚地区小规模军事冲突或事故升级为战争的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;朝鲜的经济和军事实力如此之小，无论是在战场上、在经济发展上，还是在国际影响力上，能为俄罗斯提供的支持都非常有限。对于俄罗斯来说，朝鲜的支持总比没有强，但没有实质性意义。同样，俄罗斯现在在战争中全力以赴，所以也无法向朝鲜提供决定性的大规模支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所以从这个意义上来说，无论是从双方关系如何发展来看，朝鲜和俄罗斯对中国的需要远远大于彼此对对方的需要。所以这就决定了无论发展什么样的关系，朝中关系、俄中关系都不会受到太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，我们对朝鲜半岛的安全关注取决于当地发生的情况。不同的问题在不同的时期会引发不同的危机，总要先解决最紧迫的问题。&lt;/p>;&lt;p>;目前最大的不稳定因素是美国的政策，以及美国之间不断增加的军事演习，日本和韩国。朝鲜已经好几年没有进行核试验了。其核武器或许不是积极因素，但并不是造成当前朝鲜半岛不稳定的最直接原因。&lt;/p>;&lt;p>;【朝鲜和美国】对地区不稳定都有影响，但现在美国的因素更大、更直接、更紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为如果特朗普上台，可能会有一些转变，因为美国已经卷入了战争。加沙和乌克兰 美国在东亚挑起第三次军事冲突有好处吗？它在国内和国外都遇到了麻烦。那么特朗普为什么会追随拜登的政策而让自己陷入同样的​​麻烦呢？&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Here’s how China can fund its third plenum goal of high-quality development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271059/heres-how-china-can-fund-its-third-plenum-goal-high-quality-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/ce1115af-a9f5-4924-86dc-382d0212d74b_d880a979.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;最近闭幕的中央委员会第三次全体会议再次确认了习近平主席提出的推动“高质量发展”的首要任务，“高质量发展”是创新和科技进步的委婉说法。鉴于地方政府和银行体系面临的压力，领导层还强调了地缘政治和国内风险以及金融整合。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，国家安全担忧现在凌驾于许多经济考虑之上。但对于全球金融市场和外交政策界来说，当务之急是通过刺激需求和更果断地实施经常提到的改革（包括支持私营部门和外国投资）来重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;这些可以吗？相互矛盾的目标能否调和？答案是肯定的，但前提是北京通过实施一系列改革来实现适当的平衡，这些改革将迅速提高生产率和 GDP 增长，而国家的财务成本很少或没有。&lt;/p>;&lt;p>;两者之间存在重大脱节。中国的实际情况以及寻求切实证据的外部中国观察人士的愿望，表明当局将支持更加有利于市场的增长战略。这解释了为什么中国股市表现逊于全球平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;虽然第二季度经济结果不温不火可能会引起官员们的担忧，但强劲的出口和强劲的制造业被认为足以实现今年 5 左右的增长目标百分。鉴于中国在 Covid-19 大流行后财务状况疲软，且多年来刺激措施规模较小，呼吁采取像中国应对 2008 年全球金融危机那样规模的扩张计划是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;不良资产由于预算收入不足，地方政府过度依赖房地产开发来为其支出义务提供资金。因此，最紧迫的任务是全面的财政改革，其双重目的是确保更多的收入，并使中央和地方当局的支出责任与其可用融资相一致。三中全会讨论中提到了财政改革，但其实现仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/19/3d0cc760-9886-416b-9836-43de552fd63a_c39b02e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在前面读报纸7 月 19 日，习近平主席在北京人行道上的展板上发表有关三中全会闭幕文章的页面照片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;For在外交政策和学术界，三中全会讨论中强调的许多改革被视为是在边缘修修补补。它们是制度和监管的完善，而不是发出明确的信号，即市场力量（而不是国家）将带头指导私营部门的活动，这是 2013 年三中全会强调的一点。&lt;/p>;&lt;p>;但中国的技术上更加自给自足的目标在很大程度上是国家驱动的，并因与美国日益紧张的关系而得到加强。将更多资源投入高科技活动可能存在风险，因为许多努力可能不会成功，或者即使成功了，也只能在几年后才能看到结果。&lt;/p>;&lt;p>;中央和地方政府预算都面临压力，银行也难以吸收最近积累的不良贷款，问题在于找到足够的资金来资助这些举措，同时支持更传统的社会计划以维持消费增长。因此，面临的挑战是实施改革，在不削弱政府财务状况的情况下立即提高生产率和经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的解决方案是废除中国过时的户口制度，这是中央计划经济的残余。通过限制家庭获得当地提供的社会服务来管理家庭的流动。自由化户口体系过去被视为一个公平问题，但是在第三次全球范围内，经济含义变得同样重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;工人在北京Heiqiaocun移民村的一家餐厅外面清洁菜肴。中国的资本依靠移民劳动来保持其经济嗡嗡作响，全国各地的人们通过过上更好的生活而吸引了城市，但是较高的房地产价格和中国的限制性户口居住登记系统已将许多人驱使许多人进入北京的棚户区棚户区周边。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;移民家庭的储蓄率要比Hukou的家庭高的储蓄率更高，因为他们无法访问当地服务并购买财产。赋予约3亿移民的全部居住权，将增加消费需求，并以几乎没有成本向地方政府刺激GDP增长，因为他们的支出增加将浮出水面的收入并提升抑郁症的房地产市场。&lt;/p>; &lt;p>; hukou的显着自由化系统近年来发生，但仅在中小型城市。释放较大的城市，尤其是北京，上海和深圳等大型城市，不仅会刺激消费，而且会刺激劳动生产力。根据世界银行的城市中国报告，较大的城市往往具有较高的劳动生产率。&lt;/p>; &lt;p>;重新平衡公共投资区域分配也值得考虑。解决区域差异一直是减轻贫困的重中之重。这导致了相对于最远西方各省的区域GDP的投资增加。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在重新分配和减少贫困​​方面取得了进展，但这些偏远省份的投资回报远低于对于全国其他地区。这导致了过去十年中国GDP增长率的稳步下降。对公共投资的区域分配的一些重新平衡，以支持其他地方的更高回报会产生更快的国家增长，而预算无需额外的费用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;类似地，资产回报率在全球金融危机之前的几年中，国有公司和私营公司大致相似，但是在过去的十年半中，差距大大扩大了私营公司。一个纪律严明的重新分配使私人公司能够获得更大的份额，将无需向国家而无需实现更快的增长。&lt;/p>; &lt;p>;这些例子支持允许市场力量通过允许通过允许市场力量来确定资源的最佳利用原则劳动寻求更好的就业机会，并根据需求支出，以及资本以更高回报的地区和活动。&lt;/p>; &lt;p>;中国的增长率稳步下降，以及促进技术进步和复苏的巨大成本北京需要对增强增长改革采取行动，这不会增加其当前的财务困难。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World leaders react to Biden dropping out of White House race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271330/world-leaders-react-biden-dropping-out-white-house-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 04:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/F43C8840-FD9F-47E6-9B62-662-662E0653B2AB_BE_BE6F3A3E.JPG“ ALT =”>;拜登（Biden）于7月11日在华盛顿举行。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界领导人周日对美国总统乔·拜登（Joe Biden）决定退出他的竞选活动以寻求重新进行的消息做出了反应。 &lt;/p>; &lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）说，他尊重拜登决定退出白宫比赛的决定，而拜登（Biden 。他是一个伟人，他所做的一切都以他对国家的爱为指导。作为总统，他是加拿大人和真正的朋友的合伙人。拜登总统和第一夫人：谢谢。” &lt;/p>; &lt;p>;“乔·拜登（Joe Biden）取得了很大的成就：对于他的国家，对于欧洲而言，”德国总理Olaf Scholz说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“感谢他，跨大西洋的合作很接近，北约很强，美国对我们来说是一个好的合作伙伴。 &lt;/p>; &lt;p>;挪威总理乔纳斯·加尔·斯托雷（Jonas Gahr Stoere）告诉国家广播公司NRK：“我尊重乔·拜登（Joe Biden）不竞选连任的决定。这一理由值得尊重。拜登（Biden）是几十年来美国最杰出的政客之一，并且是一位进行了几项重要改革的总统。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/0cea0599-450a-48dd-9481-3754259ce46a_32afda76.jpg“总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;波兰总理唐纳德·塔斯克（Donald Tusk）在X上写道：总统@JoeBiden，很多时候你做出了艰难的决定，这些决定让波兰、美国和世界变得更安全，民主和自由变得更强大。我知道您在宣布最新决定时也遵循同样的原则。也许是您一生中最困难的人。你们的坚定支持，尤其是在战争期间，是非常宝贵的。我们感谢您的领导和友谊。很多可能会改变。我们需要保持耐心并仔细监控所发生的情况。佩斯科夫说：“我们的首要任务是特殊的军事行动。埃隆·马斯克（Elon Musk），比尔·阿克曼（Bill Ackman）和马克·安德雷森（Marc Andreessen）和本·霍洛维茨（Ben Horowitz） - 公开支持唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克和阿克曼（Ackman）宣布了前总统遭到暗杀企图被枪杀后的支持，而A16Z则宣布了支持。创始人安德森（Andreessen）和霍洛维茨（Horowitz）指出，特朗普在漫长的播客中对加密货币和税收的政策。曾经是民主党，但现在摆动到共和党。他补充说，在曾经是终身士兵的旧金山湾区，对特朗普/万斯感到兴奋。 /files/d8/images/canvas/2024/07/22/77bffea4-3c7d-4762-4762-884b-c9446bed60ff_ae37834e.jpg“ alt =”说出来支持特朗普。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;企业家David Fund Craft Ventures的创始人David Sacks拿到X写道： 。他为什么现在不这样做？这是匆忙的。佩洛西现在要他出去。然后他们威胁说如果他不退出比赛就要消灭他。现在他们称他为“英雄”。萨克斯在第三篇文章中说，民主党领导人“相信选举，而不是选举”。&lt;/p>; &lt;p>;萨克斯，他以前支持民主党人希拉里·克林顿（Hillary Clinton）在6月为特朗普组织了1200万美元的筹款活动，并向副总统提名人JD Vance的俄亥俄参议院竞选捐赠了100万美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，里德·霍夫曼（Reid Hoffman） LinkedIn的创始人兼执行董事长称赞Biden的决定，张贴在X上，乔·拜登（Joe Biden）是“牢记美国最大利益的领导者”。&lt;/p>; &lt;p>;“不寻求重新当选是一项我们从现代美国历史上看到的大多数无私的行为。”他继续说道。 “这是我们国家和我们的民主未来的正确事物。”人们”。&lt;/p>; &lt;p>;“当有卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）和唐纳德·特朗普（Donald Trump）之间的选择时，我相信美国人民为我们的国家做出正确的决定，”他写道。 “拜登·哈里斯（Biden-Harris）政府使这个国家走上了正确的道路。现在是我们团结的时候了。我全心全意地支持卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）及其在11月为争取民主的竞选中为美国总统的竞选资格。” &lt;/p>; &lt;p>; 1月，霍夫曼（Hoffman Netflix的联合创始人兼执行主席里德·黑斯廷斯（Reed Hastings）在新罕布什尔州的竞选活动中发表了biden的竞选活动。 >;黑斯廷斯一直是呼吁拜登再次奔跑的大型民主党捐助者之一。告诉《纽约时报》。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/22/22/de359644-- B6B1-4362-8340-68BEEDDCE847_34F54C2A.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; mark zuckerberg，元平台首席执行官。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，元平台首席执行官马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg彭博新闻报道。&lt;/p>; &lt;p>;亿万富翁技术主管最近表示，特朗普在被枪击后的立即反应是“坏蛋”和鼓舞人心，并帮助解释了他对选民的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;枪手开枪开火。上周末，特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒的一次集会上，其中一枚子弹掠过他的右耳。&lt;/p>; &lt;p>;梅塔经常呼吁特朗普在其平台上包含错误信息和违反内容规则的帖子。它还暂停了他的Facebook和Instagram在2021年1月的国会大厦骚乱之后大约两年。&lt;/p>; &lt;p>; Zuckerberg表示，Meta正在做出改变，他希望Facebook在未来的选举中没有那么多的闪点。 &lt;/p>; &lt;p>; Meta和Zuckerberg没有立即回应路透社的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>; DPA的其他报告，Business Insider &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris, a trailblazer eying America’s last glass ceiling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271329/kamala-harris-trailblazer-eying-americas-last-glass-ceiling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 03:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/5436575D-FE59-485B-BA07-146F7661670A_1E6B4052.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;多年来，卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）面临批评，她没有能够远离总统职位的心跳。现在，她发现自己受到民主党的欢迎是他们阻止唐纳德·特朗普（Donald Trump）复出的最大希望。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在美国历史上是第一位黑人和南亚副总统，但59年 - 长期以来，老民主党人的批准等级与美国总统乔·拜登（Joe Biden&#39;s）的批准或更差。&lt;/p>; &lt;p>;过去的12个月揭示了哈里斯（Harris）的变化。&lt;/p>; &lt;p>;，并得到了拜登（Biden）的哈里斯（Harris）认可在周日撤销自己的连任竞选中，她突然陷入了历史风格之后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/22/EA1A1703-1D71-4378-9A90-608C339689BF_859ADCAC.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“美国总统乔·拜登（Joe Biden）在周日退出美国总统大选。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯希望她能在危机中赢得她的整个聚会的支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）在过去的一年中逐渐消失，他的“ veep”成为了竞选活动的一支力量，推动了堕胎权，并与包括郊区妇女和黑人男子在内F-Bomb和她的“ Momala”的家庭绰号流行了，她还开始向以前几乎没有关注的选民发出噪音。&lt;/p>; &lt;p>;她还通过保持忠诚而在派对圈子中赢得了赞誉在过去的几周里，即使政治秃鹰为他的候选人资格而盘旋而来。竞标成为2016年的第一位女司令。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）责怪她对共和党人对种族主义和性别歧视的大部分批评可能会使胜利对她更具证明性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;特朗普和其他共和党人显着加强了对她的攻击，因为拜登的立场减弱，民意调查显示哈里斯对他的表现会比拜登更好。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;移民父母 - 她的父亲来自牙买加，她的母亲来自印度 - 哈里斯（Harris）在加利福尼亚州奥克兰（Oakland）长大，在一个激进主义者的家庭中长大，看到她参加了她的第一次集会。&lt;/p>; &lt;p>;她对权利和正义的关注。看到她建立了令人印象深刻的简历，成为加利福尼亚州的第一位黑人总检察长，也是南亚遗产的第一位当选为美国参议院的女性。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯随后在2020年初选中对阵拜登。在一次刺痛的攻击中，她批评他据称反对隔离学校的学生的公共汽车。&lt;/p>; &lt;p>;“加利福尼亚州有一个小女孩，他是第二堂课的一员，以整合她的公立学校，她是每天都上学。她是我的小女孩。 p>;她向白宫的过渡很困难。&lt;/p>; &lt;p>;批评家说，她在众所周知的许多办公室持有人都感到不知所措，而且易于失败。&lt;/p>; &lt;p>;挣扎。为了担任角色，拜登（Biden）的任务是到达非法迁移问题的根源，但在访问墨西哥边境期间摸索，然后对问题进行防御。&lt;/p>; &lt;p>;异常高。&lt;/p>; &lt;p>;员工流失率提供了副总统办公室不满的谣言。&lt;/p>; &lt;p>;，共和党人无情地以她的目标为目标，因为如果美国有史以来最古老的总统发生的最糟糕的事情是不适合接管她的，常常诉诸于她的支持者刻板印象，将其定型为性别歧视者。和种族主义者。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）在2月对《华尔街日报》（Wall Street Journal）说：“我准备好上任。这是毫无疑问的。 -57DA-4E95-B7F4-C9B39561C90F_EEE40472.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在她的丈夫丈夫道格拉斯·埃霍夫（Douglas Emhoff）旁边的哈里斯（Harris）波浪。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着2024年的比赛开始，情况开始发生变化。&lt;/p>; &lt;p>;拜登运动反复将她部署到战场上，以锤击回家政党关于堕胎权利的信息，哈里斯成为第一位访问堕胎诊所的副总统。&lt;/p>; &lt;p>;逐渐地，她开始吸引热情而被激动的人群。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，外展是诱人的。今年早些时候，她在告诉聊天节主持人德鲁·巴里莫尔（Drew Barrymore）她的家人有时称她为“ momala”之后被嘲笑，巴里摩尔回答：“我们需要你成为该国的莫马拉。” &lt;/p>; &lt;p>;，但选民似乎正在打开。&lt;/p>; &lt;p>;她经常引用母亲的片段：“你以为你只是从椰子树上掉下来吗？”成为模因，支持者现在可能是她的时间。办公室。&lt;/p>; &lt;p>;她的丈夫道格拉斯·埃霍夫（Douglas Emhoff）也将打破新的地面，从现在的第二绅士转变为该国的第一位绅士。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joe Biden drops out of US presidential race, endorses Kamala Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271328/joe-biden-steps-down-us-presidential-election-fight-backs-kamala-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 02:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/22/8577FD2B-943C-46E0-BE1C-9390E71A8D55_35D55F161.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年6月27日，与前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）一起在佐治亚州亚特兰大。总统在周日撤军作为民主党候选人在11月大选中领导该党的非凡举动，总统在X上宣布，以前是Twitter。接替他。&lt;/p>; &lt;p>;他的决定使他成为自1968年林登·约翰逊（Lyndon Johnson）以来第一位当选的美国总统，选择不寻求第二任期。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信这符合最大利益他在下午的消息中说：“在我的政党和国家，我要站下来。我的任期。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登说，他将在本周晚些时候与国家谈论他的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“我的第一个决定作为2020年党的提名人是将卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）选为我的副总统。这是我做出的最好的决定，”拜登补充说。 “今天，我想为卡马拉今年成为我们党的提名人的全力支持和认可。&lt;/p>; &lt;p>;“民主党人 - 是时候胜过特朗普了。让我们做到这一点。 >; &lt;p>;在辩论结束后的几周内，拜登和他的顾问们投入了超速驱动，希望修复损失，挑衅的陈述，访谈和竞选活动试图说服捐助者和民主党坚强的坚定者，他在精神上敏锐并且身体上有能力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“当你被撞倒时，你就回来了，”他在北卡罗来纳州的一次集会上说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些包括对乔治的ABC新闻采访斯蒂芬诺普洛斯（Stephanopoulos），电台采访，涉及白宫预先审查的问题和一个长达一个小时的北约新闻发布会，他错误地将副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）称为特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;，但最终辩论模因和口头lap词，在社交媒体上不断加强，被证明是决定性的。 7月中旬的COVID-19的比赛短暂地阻止了拜登（Biden）积极竞选并接受了特朗普对脆弱对手的叙述。促使拜登暂时暂停竞选和拉动广告的共和党全国代表大会。&lt;/p>; &lt;p>;“美国在美国没有这种暴力的地方，”拜登说。&lt;/p>; &lt;p>;拜登决定踏步下降也震撼了共和党人。特朗普本人是78岁，塑造了他的竞选活动，反对对手的年龄和健康，这是他反复的“弯曲，昏昏欲睡的乔·拜登”口号的缩影。&lt;/p>; &lt;p>;这使选民的注意力转移到了特朗普的缺点中，包括他的自己的缺点，包括他自己的缺点政治分析家说，年龄，步态较慢，口头失误以及有时是荒谬的陈述。&lt;/p>; &lt;p>; 7月中旬的共和党大会似乎也更像是对下一任总统的加冕典礼，而不是仍在进行的一场战斗。 。美国。拜登的退出可能需要在大选前几周就需要进行重大的共和党人进行。&lt;/p>; &lt;p>;在6月27日的大量辩论中，拜登经常偶然发现了他的回应，尽管有几乎准备了几乎是准备好周。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;政治分析师说，拜登试图表明他仍然处于比赛中的顶峰，并与特朗普相比表现出他的政策碎石，他以他的狂热和漠不关心而闻名事实。&lt;/p>; &lt;p>;，但拜登（Biden）在一场曲折，停止和令人不安的表演中失败了，无法促进他成功地处理经济，他在堕胎和外交事务方面的立场，或者是事实与特朗普的事实来检查错误陈述。&lt;/p>; &lt;p>;民主党当选官员的公开呼吁，要求拜登下台，在辩论后几天开始，德克萨斯州代表劳埃德·多吉特（Lloyd Doggett）的声明开始了几天。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，拜登总统的首要承诺一直是我们国家，而不是他本人，我希望他能做出痛苦而艰难的决定。我谨此呼吁他这样做。在比赛中，他说他要决定的“时间很短”。&lt;/p>; &lt;p>;几天后，加利福尼亚州代表的代表亚当·希夫（Adam Schiff）更加直言不讳，这是另一个民主党重量级和密切的佩洛西·艾利（Pelosi Ally）的代表。直接打电话给拜登辞职。到7月17日，将近二十名当选民主党人明确提出了“最好的离开”的观点。&lt;/p>; &lt;p>;辩论不久，辩论显示势头在关键的战场州和全国范围内略有变化。&lt;/p。 >; &lt;p>;但对拜登的能力的继续质疑加剧了这一趋势，最近的调查表明，即使主要的竞选捐助者表示不满，三分之二的民主党选民也支持他辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/22/bdb7dda4-e36a-49da-93e2a-64191b4191b415841584c_741ac6fg.jpg g. >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在几天前被暗杀期间受伤后的耳朵上戴着绷带7月18日，在威斯康星州密尔沃基市。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;党内的动荡也引起了人们对选民热情的疑问，因为担心比顿的支持者较少的可能性会降低投票或可能选择特朗普或独立候选人。&lt;/p>; &lt;p>;上次做出这样的较晚决定不进行的决定是半个世纪以前，当时约翰逊于1968年3月宣布了他的电视转播消息。 &lt;/p>; &lt;p>;在强烈批评他对越南战争和全国校园动乱的升级时，约翰逊面临着纽约参议员罗伯特·肯尼迪和明尼苏达州的尤金·麦卡锡的主要挑战。&lt;/p>; &lt;p>;宣布当党的初选仍在举行时，约翰逊的副总统休伯特·汉弗莱（Hubert Humphrey）有时间介入。肯尼迪（Kennedy）在1968年6月被暗杀后，汉弗莱（Humphrey）在芝加哥的一次混乱会议上赢得了提名共和党提名人，理查德·尼克松（Richard Nixon）。&lt;/p>; &lt;p>;在拜登（Biden）的情况下，他在今年的初选中只面临着代币的挑战，并确保了此过程中提名的必要数量。&lt;/p>; &lt;p>;现在不确定性。环绕着拜登的继任者，因为尚不清楚如何转让竞选资金并将拜登的投票委托给新候选人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新的民主党总统候选人也将有相对较短的时间来建立公众支持，然后再建立公众支持。 11月5日的选举是在美国总统选举程序中似乎可以无关的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/07/22/45BB80E3-4B89-4D88-8ED3-AC7F078C4513_E2077168.JPG“ alt =”>;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2019年6月29日在日本大阪举行的G20峰会的间隔。 。在2021年接替特朗普之后，拜登将关税保持在原地，并加入了他们，重点是“小码，高墙”策略的高科技部门。&lt;/p>; &lt;p>;，在他的三年以上在椭圆形办公室中，拜登可以说，可以说是现代美国总统中最重要的立法记录之一。&lt;/p>; &lt;p>;他的成就包括通过美国1.9亿美元的美国救援计划的通过，《减少通货膨胀法》针对可再生能源的投资。能源与医疗保健，《基础设施投资与工作法》以及《筹码与科学法》。问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli settlers attack and injure foreign volunteers in occupied West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271326/israeli-settlers-attack-and-injure-foreign-volunteers-occupied-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 01:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /07/22/53A7EBB8-6A29-4E28-B4FC-DE96A09E6E6E2_7DECCF9A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日，以色列定居者在库斯拉村（Qusra Village）的袭击后，她在Nablus的Rafidia医院接受治疗。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日以色列定居者袭击了一群外国志愿者，帮助被占领的西岸的巴勒斯坦农民造成了一些需要医院治疗的人，以色列人说。&lt;/p >; &lt;p>;八名美国志愿者在定居者追随他们的巴勒斯坦村庄Qusra附近的橄榄树林中的农民与农民一起工作。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/65020b1c-62a7-4a4a4a269-a269-a269-4c8b74107410741070c70c70c70c7_f06e6e7585.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;外国志愿者（来自美国）周日在Nablus的Rafidia医院接受治疗。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们和平地站在那儿，当他们开始朝我们走去并将我们推向道路时，对任何人都有威胁。” &lt;/p>; &lt;p>;“他们开始用棍棒和金属管来攻击并殴打我们所有人，他们也向我们投掷岩石。&lt;/p>; &lt;p>;“我在腿上受到了攻击，在我的怀里和下巴上，这也很……非常暴力。战争于10月7日爆发。国际法院的一项裁决进一步加剧了紧张局势，周五，以色列自1967年以来对巴勒斯坦领土的占领是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;志愿者来自国际团结运动，该团体是一个团体，该团体是该组织说，它部署人们为在西岸面临暴力风险的巴勒斯坦人形成“保护性存在”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两名妇女是在附近的Rafidia医院接受治疗的四名激进主义者根据Qusra市长Hani Odeh的说法，Nablus市。一名法国法国新闻工作者看到至少三名在医院接受治疗。 &lt;p>;军队在一份声明中说：“许多蒙面的以色列平民在库斯拉地区种植树木时袭击了一群外国公民”，“几种”需要治疗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”他们补充说，士兵被派往现场，向空中开了警告，使以色列平民逃离了该地区。根据市长的说法，它是在“抵抗以色列占领巴勒斯坦土地的占领”的建立。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/22/22/b8465162-e01c-44e2-a65a-a65a-125a-efef9d1c6d1c6_db80585d.jpg“ ;“>;一名外国志愿者在周日在库斯拉村（Qusra Village）袭击后，在纳布鲁斯（Nablus）的拉菲迪亚医院接受治疗。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;农民想“在定居者一段时间之前清理土地”。&lt;/p>; &lt;p>;大约10个人来自他补充说，附近的Esh Kodesh以色列定居点到达了面对农民和外国活动家。自从开始工作以来，西岸和加沙。 &lt;/p>; &lt;p>;自10月7日以来，至少有579名巴勒斯坦人与定居者或以色列部队在暴力事件中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;至少16个以色列人，根据以色列官方人物的说法，包括士兵在涉及巴勒斯坦人的袭击中被杀。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fighting continues in southern Gaza as Israeli strikes hit central areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271327/fighting-continues-southern-gaza-israeli-strikes-hit-central-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 01:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/cf4c9071-a07b-42e5-9c98-11543bae5b1b1b_5b49a528.jpg“ alt =”>; ，周末加沙中央。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队周日在加拿大南部的加沙城市拉法与巴勒斯坦战斗机作战，在沿海飞地中心的罢工地区，成千上万的巴勒斯坦人从他们家中流离失所。 /p>; &lt;p>;伊斯兰圣战和哈马斯伊斯兰激进组织的武装翅膀说，战斗机与反坦克火箭和迫击炮炸弹面对以色列部队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/22/fd19-58eb319-58eb-4dd8-88aac-078e46464c9ea4_7136979795.jpg &lt;jpg“ ：＃999;“>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）在访问加沙南部城市拉法时对以色列士兵说话。 Photo: Avi Ohayon / GPO / dpa -&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Israeli military said its soldiers had killed a group of fighters who were moving towards them, and destroyed ammunition, tunnel shafts and infrastructure in Tel al-Sultan, in the eastern part of the city.&lt;/p>;&lt;p>;A ceasefire effort led by Qatar and Egypt and backed by the United States has so far failed because of disagreements between the combatants, who blame each other for the impasse.&lt;/p>;&lt;p>;Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu on Sunday ordered a delegation charged with negotiating a hostage deal to be dispatched on Thursday, his office said.&lt;/p>;&lt;p>;Netanyahu held a meeting on Sunday with the delegation and senior members of Israel&#39;s defence establishment, a statement said, without giving the delegation&#39;s destination.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Israeli strikes in the previous 24 hours killed at least 64 and wounded more than 100 others, the local health ministry said. At least 22 were killed by strikes on Sunday, according to the Hamas-run Gaza government media office.&lt;/p>;&lt;p>;Israeli strikes in areas of central Gaza in the past week have been focused on the al-Nuseirat camp, where dozens of people have been killed.&lt;/p>;&lt;p>;“We hear the sounds of explosions in Nuseirat and we see the smoke rising from here in Deir al-Balah, the last refuge you can say and we are being terrorized by the feeling tanks may roll here,” said Tamer Aburakan, a resident of Gaza City, now displaced in the central area of Deir al-Balah.&lt;/p>;&lt;p>;“Where should we go next? The entire Gaza Strip is under fire and we are being hunted like deer in a forest. When is enough? When the war will ever end?” he said via a chat app.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Israel vowed to eradicate Hamas after its fighters killed 1,200 people and took more than 250 hostage in an attack on October 7, according to Israeli tallies. At least 38,983 Palestinians have been killed in Israel&#39;s retaliatory offensive since then, Gaza health authorities say.&lt;/p>;&lt;p>;Tensions are high in the region, with concerns remaining over a possible spread of violence.&lt;/p>;&lt;p>;Israeli jets struck Houthi military targets near Yemen&#39;s Hodeidah port on Saturday, a day after a drone launched by the Iranian-backed group hit Tel Aviv, and separate Israeli strikes targeted a depot storing ammunition belonging to Lebanese armed group Hezbollah in southern Lebanon, security sources said.&lt;/p>;&lt;p>;Israel said on Tuesday it had eliminated half the leadership of Hamas&#39; military wing and killed or captured about 14,000 fighters since the start of the war. Israel says 326 of its soldiers have been killed in Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;Hamas does not release casualty figures and says Israel exaggerates its reports to give the impression of a “fake victory”.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Key senator Joe Manchin urges Biden to step aside as polls show Trump rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271325/key-senator-joe-manchin-urges-biden-step-aside-polls-show-trump-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 00:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/08a19299-5aaf-48ba-8276-d26de7654120_982e0a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Senator Joe Manchin. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;An influential US senator on Sunday joined calls for US President Joe Biden to end his candidacy in favour of a younger Democrat, while a shock poll from the swing state of Michigan illustrated the growing sense that he will lose to Donald Trump if he stays in the race.&lt;/p>;&lt;p>;“I came to this decision with a heavy heart, but I think it&#39;s time to pass the torch to a new generation,” Senator Joe Manchin, a Democrat-leaning independent from West Virginia, said on CNN.&lt;/p>;&lt;p>;The call from a long-time friend of the president&#39;s reinforced a swell of increasingly urgent pleas from top party officials for the 81-year-old Biden to step aside as signs mount of his eroding support.&lt;/p>;&lt;p>;Biden&#39;s ability to fight back has been limited; he has been isolating with Covid-19 at his Delaware home since Wednesday, his health said to be improving but his public face limited to a series of attacks on Trump on social media.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/f1c4e539-ee7a-45df-a17f-9cc8aa16cb17_40027e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US President Joe Biden, left, with Senator Joe Manchin. On Sunday, Manchin urged Biden to drop his re-election bid. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meantime, a new poll from the battleground state of Michigan – where Trump, his right ear bandaged from the recent attempt on his life, held a raucous rally on Saturday carried grim news for the president.&lt;/p>;&lt;p>;The poll, which began the day Trump was wounded at a Pennsylvania rally and ended as he was accepting his party&#39;s nomination in Milwaukee, found Trump leading Biden 49 per cent to 42 per cent in a state the Democrat carried four years ago by three percentage points.&lt;/p>;&lt;p>;The Epic-MRA poll showed Trump doubling his lead since the last poll June 27, just before the presidential debate that proved disastrous for the总统。 The survey even gave Trump a narrow lead in metropolitan Detroit, normally safe Democratic territory.&lt;/p>;&lt;p>;Yet another poll, by ABC News and Ipsos, showed Trump enjoying his highest national favourability ratings in years – at 40 per cent, up from the mid-30s – propelled no doubt by the successful Republican convention and a surge of sympathy following the attempt on his life.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The seeming crush of bad news for Biden has given rise to furious speculation about what he might do – and who, if he steps aside, might replace him.&lt;/p>;&lt;p>;Vice-President Kamala Harris is seen by many as a logical replacement, but several Democrats favour an approach that would allow her, and a shortlist of rising party stars, to make their case.&lt;/p>;&lt;p>;Manchin, in his CNN appearance, called for an “open process”, citing what he said was the party&#39;s deep bench of talent.&lt;/p>;&lt;p>;By stepping aside, Manchin added, Biden could use his remaining months in office to “unite our country” and “help bring the world together”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/c97173d0-4d8a-4b5d-aca8-a9d5a97adc69_8b8045d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Republican presidential candidate Donald Trump is surrounded by US Secret Service agents after a shooting at a campaign rally in Butler, Pennsylvania on July 13. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Some Republicans, meanwhile, are already pushing back against such a late-in-the-campaign anointment.&lt;/p>;&lt;p>;Mike Johnson, speaker of the House of Representatives, told CNN that Democrats would face “legal hurdles” in some states and have “a real problem”.&lt;/p>;&lt;p>;Vice-President Harris has drawn increasing scrutiny by both sides. The Trump campaign reportedly is already preparing lines of attack.&lt;/p>;&lt;p>;Even some Democrats who have been strong Biden supporters have begun carefully hedging their comments, unsure how the fraught situation might play out.&lt;/p>;&lt;p>;Congressman James Clyburn of South Carolina, a black lawmaker who gave Biden a crucial endorsement in 2020, told CNN: “I support Joe Biden and he will be the nominee if he stays in the race.”&lt;/p>;&lt;p>;Asked if Biden was the best candidate to take on Trump, he said: “I believe he is as good as they get,” but then added: “Is he the only one? No, he is not the only one.&lt;/p>;&lt;p>;“I stand with him until he changes his mind.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau government insists chief executive in good health, despite prolonged absence from post]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271323/macau-government-insists-chief-executive-good-health-despite-prolonged-absence-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/b3c4bc5d-5316-47fd-8dfb-7b2079938456_dc42f670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Macau Chief Executive Ho Iat-seng at an event in June. Photo: Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The Macau government has said its chief executive is in “good condition” after he extended his absence to 39 days, which sparked concerns about his health.&lt;/p>;&lt;p>;The administration of the casino hub said on Saturday that Chief Executive Ho Iat-seng, on leave since June 21, would extend his absence for another 10 days until July 29.&lt;/p>;&lt;p>;“During his ongoing leave period, the chief executive has undergone routine medical check-ups and received related medical treatment,” a government spokesman said.&lt;/p>;&lt;p>;“Currently, he is in good health condition.”&lt;/p>;&lt;p>;Cheong Weng-chon, the secretary for administration and justice, has been acting chief executive during Ho&#39;s absence.&lt;/p>;&lt;p>;Ho, 67, took over as Macau&#39;s top official in 2019.&lt;/p>;&lt;p>;His term as chief executive is scheduled to end in December and an election is expected to be held later this year.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/13b7567b-4dab-4d27-b1b5-8781ccb75483_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Macau&#39;s chief executive has not been seen in public since June, leading to speculation about his health. Photo: Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ho&#39;s last public appearance was on June 20 when he officiated at the International Infrastructure Investment and Construction Forum at the Venetian Macao hotel.&lt;/p>;&lt;p>;He met board members of the Yabuli China Entrepreneurs Forum, including its chairman Charles Li Xiaojia, a banker and former head of the Hong Kong stock exchange, on the same day.&lt;/p>;&lt;p>;Ho also issued statements on June 28 and July 1 to thank Beijing for an increase in duty-free limits for mainland visitors to Macau to 15,000 yuan (US$2,060), and for the introduction of new multi-entry travel permits to mainland China for non-nationals with permanent residence in Macau.&lt;/p>;&lt;p>;A Post check on public records found that breaks taken by Ho&#39;s predecessor Fernando Chui Sai-on normally ranged from five to seven days.&lt;/p>;&lt;p>;Xia Baolong, the director of the Hong Kong and Macau Affairs Office, paid a seven-day inspection visit to Macau in May.&lt;/p>;&lt;p>;Ho said at the time they did not discuss the chief executive election.&lt;/p>;&lt;p>;Lau Siu-kai, a consultant at the Chinese Association of Hong Kong and Macau Studies, a semi-official think tank, said Ho&#39;s prolonged leave was likely to be health-related.&lt;/p>;&lt;p>;He predicted Ho would explain his prolonged absence in due course to avoid rumours spreading, which would be detrimental to him as well as Macau.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>