<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia shakes off ‘Taylor Swift inflation’ fears ahead of Eras Tour concerts in Sydney and Melbourne in February]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3251133/australia-shakes-taylor-swift-inflation-fears-ahead-eras-tour-concerts-sydney-and-melbourne-february?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/316f0fdc-fd36-4ec7-9a67-a84388a9b2ff_a4ef9eb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚央行行长称“泰勒·斯威夫特通胀”效应迫使粉丝调整支出以支付巡演门票和相关支出。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚储备银行行长米歇尔·布洛克周二表示，“泰勒·斯威夫特通胀”效应迫使一些支出调整，包括她自己的孩子，但淡化了政策影响，因为这位流行歌手准备抵达该国。&lt;/p>;&lt;p>;据行业估计，斯威夫特的 Eras 巡演是历史上首次总收入超过 10 亿美元的巡演，其中粉丝在交通和住宿方面的花费高达数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她的世界巡演以及碧昂丝和酷玩乐队等乐队的其他巡演被一些专家认为是暂时刺激包括美国在内的多个国家通货膨胀的一个因素。其他人则表示音乐会对通货膨胀的影响被夸大了。&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特可以准时从东京飞往男友的 NFL 比赛：日本大使馆&lt;/h3>;&lt;p>;“我了解泰勒·斯威夫特通货膨胀的一切“我自己也是如此。”布洛克在新闻发布会上回答了有关泰勒·斯威夫特门票的巨大需求是否是澳大利亚央行经常提到的服务通胀类型的一个例子的问题。&lt;/p>;&lt;p>;布洛克引用自己孩子的例子说，粉丝们已经调整了在其他地方的支出，以支付巡演门票和相关支出。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正在决定什么对他们真正重要，什么对他们不那么重要， ”布洛克在澳大利亚央行早些时候保持利率稳定后说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“显然，对于很多人来说，泰勒·斯威夫特非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特将于 2 月 17 日在墨尔本开始澳大利亚七场演出中的第一场，巡演的最高票价为 1,250 澳元（814 美元），预计许多歌迷会长途跋涉前往参加——包括来自海外的歌迷。&lt;/p>; &lt;p>;代表酒店业的贸易机构澳大利亚住宿协会首席执行官迈克尔·约翰逊表示，斯威夫特巡回演出的“惊人”需求导致斯威夫特所在的悉尼和墨尔本这两个城市的酒店入住率非常高，并且可能有利于其他酒店业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/9a73040f- 8877-4424-92b8-458fa1765c4b_060506c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家认为斯威夫特的巡演是暂时刺激她所在国家/地区通货膨胀的一个因素。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们知道，所有的酒店[行业]、餐馆、酒吧和旅游景点都会受益，因为人们不会只来一晚，有时他们会来两三个人，他们会做一些他们所在城市流行的活动和活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;布洛克，他参加了9 月份担任澳大利亚央行行长时表示，央行加息可能会对服务价格通胀产生间接影响，包括电力和保险等服务价格。&lt;/p>;&lt;h3>;超级碗被操纵？泰勒·斯威夫特的恋情助长了共和党阴谋论&lt;/h3>;&lt;p>;“它可以间接产生影响，因为这些成本显然会转化为商业成本——非劳动力成本——并且在需求受到抑制的情况下，它也会抑制能力来转嫁成本。”&lt;/p>;&lt;p>;“这就是货币政策对此类服务产生间接影响的方式。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand seeks to ban ‘low-quality’ China-made elephant-print trousers in bid to protect its copyright]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251142/thailand-seeks-ban-low-quality-china-made-elephant-print-trousers-bid-protect-its-copyright?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/5b6780f7-9ef9-4f7f-90e1-3254f7747041_06e2ef1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国北碧府一家商店印有大象图案的裤子。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国已下令其海关部门禁止从中国进口带有猫和大象图案的廉价裤子，因为泰国正在加大力度保护长期以来在前往泰国旅游的外国背包客中流行的服装趋势。 &lt;/p>;&lt;p>;商务部长 Phumtham Wechayachai 表示，薄棉裤在泰国已获得版权，知识产权部门将评估仿冒产品涌入当地市场的程度。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我必须找出如何利用版权法来保护原创产品免受这些来自中国的低质量产品的侵害。”Phumtham 说。&lt;/p>;&lt;p>;大象裤是泰国人不常穿的，而且它们上的狂野图案类似于山地部落村民制作的服装中的缝线设计。但与部落图案相交的大象图案标志着这款裤子具有显着的泰国特色。&lt;/p>;&lt;h3>;猿猴！ 3,500只猴子涌入泰国城市，阻止中国投资&lt;/h3>;&lt;p>;大象是泰国的官方国家动物，深深植根于其文化和文学中。&lt;/p>;&lt;p>;这些裤子大多在北部城市制造清迈的售价低至 150 泰铢（4.20 美元），而中国版的批发价约为 30 泰铢。&lt;/p>;&lt;p>;Phumtham 建议当地公司可以在产品上贴上“泰国制造”标签。有报道称，曼谷的服装店大多销售山寨裤子。&lt;/p>;&lt;p>;首都 Bobae 市场的一位供应商告诉《曼谷邮报》，一年多来，这种中国品种一直受到游客的青睐，因为它便宜得多，并敦促政府征收进口税以帮助国内品牌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/06/18b30cda-3621-4079-959a-5193b528c00a_8a554451.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;模特穿着“呵叻猫裤”摆出姿势1月10日在曼谷举行的猫图案裤子发布会上的照片。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国中小企业联合会会长Nattawat Phutthasiriwat表示，这些服装只有30%曼谷购物中心销售的服装是在国内生产的，其余的则主要从中国进口，以抵消较高的生产成本。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 将低成本服装的涌入描述为“机会主义” ”，本地企业需要向中国同行学习，以保持领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这在做生意中并不是什么新鲜事。哪里有机会，哪里就有机会主义者。如果我们不迅速采取行动，我们将失去机会，就像我们之前在其他几件事上所做的那样，”Srettha 说。&lt;/p>;&lt;p>;“像[中国制造]大象裤这样的小问题反映了很多我们需要如何更快地开展国家保护工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian boycotters hail win as FamilyMart says it does ‘not deal with Israel’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251130/malaysian-boycotters-hail-win-family-mart-says-it-does-not-deal-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/7eead85e-b42c-43f0-baf4-c232911647b7_be17188d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在附近的“自由巴勒斯坦”集会上举着标语牌2023 年 12 月 22 日，美国驻吉隆坡大使馆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;抵制以色列附属公司的马来西亚人在用脚投票运动中取得了又一次胜利。由于担心穆斯林市场遭受破坏性反弹，全家便利店的日本母公司被迫终止与一家以色列国防公司的协议。&lt;/p>;&lt;p>;麦当劳和星巴克在马来西亚以及印度尼西亚的底线已经受到影响据该地区卫生部称，以色列在巴勒斯坦飞地加沙的军事行动已造成 27,000 多人死亡，其中一半是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人开始广播呼吁在拥有连锁便利店的伊藤忠商事子公司伊藤忠航空与以色列国防公司 Elbit Systems Ltd 之间的交易细节曝光后，抵制 FamilyMart。&lt;/p>;&lt;p>;伊藤忠商事于 2020 年 7 月完全拥有 FamilyMart。&lt; /p>;&lt;p>;在周一晚间的一份声明中，FamilyMart Malaysia 采取行动阻止滚雪球般的抵制呼声，解释其母公司与以色列公司之间协议的终止，并重申其反对“支持暴力或杀戮”的立场。&lt; /p>;&lt;h3>;马来西亚人反击麦当劳特许经营商因以色列抵制而提起诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;该公司在马来西亚拥有超过 277 家门店，“马来西亚全家没有向以色列做出贡献、捐赠或与以色列打交道” &lt;/p>;&lt;p>;这一声明得到了参与抵制运动的人们的热烈掌声。&lt;/p>;&lt;p>;“抵制FamilyMart母公司伊藤忠商事成功了！”马来西亚游戏开发商兼主播 Wan Hazmer 在 X 上的一篇帖子中说道，截至周二，该帖子已有近 50 万人看到。&lt;/p>;&lt;p>;“所以没有必要再抵制 FamilyMart。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，YouTube 和 TikTok 内容创作者穆罕默德·法里斯 (Muhammad Faris) 表示，这家日本公司通过点名以色列来明确表明自己的立场，称其为“坚定的举动”。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚支持南非国际法院针对以色列“种族灭绝”提出的指控“他们直接表示，他们不支持以色列，不像麦当劳那样拐弯抹角，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但其他人指出，该协议只会将于 2 月底到期，并表示他们将继续抵制直至该日期。&lt;/p>;&lt;p>;“我只会在 3 月份进入那里，”一位 Facebook 用户在 FamilyMart 的官方页面上评论道。&lt;/p>; &lt;p>;以色列拒绝了所有要求停火的呼吁，哈马斯武装分子 10 月 7 日袭击以色列，造成 1,000 多名以色列人死亡，随后发起了长达数月的血腥行动。&lt;/p>;&lt;p>;周一，路透社报道说，伊藤忠商事株式会社在国际法院上个月命令以色列防止针对巴勒斯坦人的种族灭绝行为并采取更多措施帮助平民后，计划终止合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“考虑到国际法院的命令1 月 26 日，并且日本政府支持法院的作用，我们已经暂停了与谅解备忘录相关的新活动，并计划在 2 月底结束谅解备忘录，”伊藤忠商事首席财务官 Tsuyoshi Hachimura 表示。除了消费者抵制之外，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣也对冲突直言不讳，要求停火并承认巴勒斯坦国。他的政府已阻止以色列航运公司以星 (ZIM) 在这个东南亚国家的港口停靠。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚与哈马斯及其领导人有着悠久的友好关系，该组织被以色列及其盟友称为恐怖分子，但人们发现马来西亚与哈马斯及其领导人保持着友好关系。麦当劳被穆斯林世界的许多人视为合法的自由斗士。&lt;/p>;&lt;p>;麦当劳报告称，该公司近四年来首次出现季度销售下滑，其在马来西亚、印度尼西亚和法国的业务以及中东地区的业务都受到了影响，首席执行官 Chris Kempczinski 在周一的财报电话会议上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们是兄弟姐妹”：马来西亚、新加坡在线用户猛烈抨击以色列，引发争议&lt;/h3>;&lt;p>;去年年底马来西亚麦当劳对反以色列抵制、撤资和制裁 (BDS) 运动当地分会提起诉讼，要求赔偿 600 万林吉特（131 万美元），因为该公司声称其所称的“虚假和诽谤性言论”造成了伤害&lt;/p>;&lt;p>;麦当劳曾是马来西亚的支柱品牌，在全国拥有 320 多家餐厅，但自从以色列开始对加沙采取军事行动以来，麦当劳的生意就陷入了停滞。&lt;/p>;&lt;p>;美国咖啡连锁店星巴克同样受到马来西亚第四大银行 RHB 银行抵制的冲击，它建议投资者，由于持续的抵制，其对本土品牌授权所有者 Berjaya Food Berhad 的前景持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;该银行研究部门去年 12 月表示，“抵制后的复苏可能不会一帆风顺，鉴于竞争激烈，成功食品可能需要付出很大努力才能重新获得市场份额”，并补充说其市场份额损失可能不会&lt;/p>;&lt;h3>;随着砂拉越前州长的妻子否认带他出院，谜团进一步加深&lt;/h3>;&lt;p>;1 月 26 日，国际法院命令以色列防止针对巴勒斯坦人的种族灭绝行为，并采取更多措施帮助平民，尽管它没有按照南非的要求下令停火，南非已对这个犹太人占多数的国家提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该裁决否定了巴勒斯坦人希望发出具有约束力的停止战争命令的希望在加沙，这对以色列来说是一次法律挫折，以色列曾希望驳回根据 1948 年制定的《种族灭绝公约》提起的诉讼，此前纳粹德国在二战期间的大屠杀中杀害了数百万犹太人。&lt;/p>;&lt;国际法院发现，有一个案件需要审理，该案件涉及巴勒斯坦人的权利是否在一场据称造成严重人道主义伤害的战争中被剥夺。它还呼吁巴勒斯坦武装团体释放在 10 月 7 日对以色列的袭击中俘获的人质，这场袭击引发了冲突。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent-backed video game live-streamers Douyu and Huya deny merger rumours as ByteDance deal threatens their status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251116/tencent-backed-video-game-live-streamers-douyu-and-huya-deny-merger-rumours-bytedance-deal-threatens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/0a2f34de-1fd1-491e-a96f-4698423f2ef6_3fb1ba4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯支持的虎牙是中国领先的视频游戏直播之一-流媒体平台。关于与同样由腾讯支持的斗鱼合并的新传言不断出现，但监管机构在 2020 年否决了类似的计划。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国视频游戏直播平台斗鱼否认了最近的报道据当地媒体报道，该公司最终将与主要竞争对手虎牙合并（两者均由腾讯控股支持），但承认两家公司正在某些领域进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;斗鱼周一表示，并未合并。据官方支持的上海联合传媒集团旗下的在线新闻机构澎湃新闻报道，两家公司之间的计划。三年多前，监管机构否决了由腾讯策划的中国最大的两个游戏直播平台的合并计划。&lt;/p>;&lt;p>;这一否认也是在斗鱼和虎牙联合推出在线游戏的一天后出现的。晚会于 2 月 6 日至 7 日播出，由两个平台的影响者和主播进行歌唱、舞蹈和其他表演。&lt;/p>;&lt;p>;斗鱼和虎牙周二没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;斗鱼和虎牙没有立即回应置评请求。 p>;&lt;h3>;随着字节跳动退出游戏，腾讯允许抖音播放《王者荣耀》视频&lt;/h3>;&lt;p>;斗鱼和虎牙加强合作之际，腾讯希望通过与竞争对手字节跳动（TikTok 的所有者）。一项新协议将允许玩家在抖音（中国版 TikTok）（上个月宣布的游戏工作室）上直播这款全球最赚钱的视频游戏手机游戏的游戏玩法。&lt;/p>;&lt; 2019 年 1 月，法院做出了一项对腾讯有利的裁决，禁止字节跳动在抖音和西瓜视频等平台上串流游戏。这使得斗鱼和虎牙成为此类内容的首要目的地。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，与字节跳动达成的新协议对腾讯支持的流媒体来说是个坏兆头。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着斗鱼和虎牙正在失败CBJ智库游戏行业分析师张树乐表示：“他们在游戏直播领域具有优势。” “如果[他们]无法找到新的货币化来源……他们退出舞台只是时间问题。”&lt;/p>;&lt;p>;张补充道，即使没有合并，两家公司也应该彼此合作而不是竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着近年来收入的萎缩，斗鱼和虎牙都失去了早期在中国占据主导地位的类似 Twitch 平台的势头。 .&lt;/p>;&lt;p>;虎牙公布 2022 年收入为 92 亿元人民币（13 亿美元），同比下降 19%。斗鱼当年的净收入也暴跌近22%，至71亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;当腾讯试图在2020年合并这些平台时，国家市场监管总局因担心垄断行为而终止了该计划。当时，斗鱼和虎牙合计控制了视频游戏直播市场 70% 的份额。&lt;/p>;&lt;p>;到 2021 年，抖音平台上拥有近 87% 的顶级直播游戏玩家，而虎牙则拥有近 87% 的顶级游戏直播玩家。根据 TalkingData 的分析，斗鱼占 20% 左右，斗鱼占 13%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Thai PM Thaksin Shinawatra charged with royal insult]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251126/former-thai-pm-thaksin-shinawatra-charged-royal-insult?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/d49ee454-e5ff-45a4-95c5-7365ac8d17a6_4b266af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总检察长正在考虑起诉被定罪的泰国前总理他信·西那瓦涉嫌侮辱强大的君主制。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周二表示，泰国警方已指控前总理他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 因其近十年前发表的言论而犯有冒犯君主罪，不过目前尚不清楚此案是否会被起诉。上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;泰国制定了一些世界上最严格的王室诽谤法，保护国王玛哈·哇集拉隆功及其亲密家人，每项指控都可能判处 15 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;宪法规定国王必须处于“受人尊敬的崇拜”地位。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国国王将前总理他信的刑期减至一年&lt;/h3>;&lt;p>;备受争议的亿万富翁他信，两度担任总理但被赶下台2006 年政变期间，去年 8 月自我流放归来，立即因腐败和滥用权力指控入狱。&lt;/p>;&lt;p>;这位 74 岁的老人几乎直接被转移到警察医院总检察长办公室发言人巴育·佩查拉昆 (Prayuth Pecharakun) 告诉记者，警方上个月底对他信提起了冒犯君主罪的指控，指控他信 2015 年在韩国接受采访在军方推翻他信妹妹领导的政府后，泰国军政府提出了这一要求。他信一再宣誓效忠君主制。&lt;/p>;&lt;p>;巴育告诉记者，他信之所以延迟对王室侮辱投诉采取行动，是因为他信当时在国外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴育表示，检察官将等待警方完成调查，然后再决定是否继续对他信提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;巴育表示，他信否认了这一指控，并已写信给总检察长，要求公平对待。他的律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;泰国现任政府得到了西那瓦家族的支持，他信流亡回国之际，其盟友兼房地产大亨斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 于同一天成为总理。 &lt;/p>;&lt;p>;他信的盟友否认了有关前领导人与其强大敌人之间进行幕后政治交易的猜测。&lt;/p>;&lt;h3>;他信回来了，但泰国的反民主势力一如既往地强大&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;在议会最大政党前进党被法院强迫放弃其有争议的修订冒犯君主法的计划一周后，宣布可能对他信提起新的诉讼。&lt;/p>;&lt; p>;几天后，“前进”组织受到一系列投诉的打击，要求解散该组织，并要求数十名议员因其在保护王室的法律上的立场而被终身禁赛。&lt;/p>;&lt;p>;因其民粹主义政策而受到数百万泰国农村人的喜爱。 2000 年代初，他信受到该国保皇党和亲军事机构的辱骂，这些机构在过去二十年的大部分时间里试图让他和他的盟友失去权力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia and Iran to hold navy drills aimed at ‘regional security’, admiral says as Middle East tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3251127/china-russia-and-iran-hold-navy-drills-aimed-regional-security-admiral-says-middle-east-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/f9f81409-0462-47c3-9f67-22e3893480e4_d518595e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体报道尚未透露今年联合海军的地点中国、俄罗斯和伊朗之间举行了演习，但两国于 2023 年 3 月在阿曼湾进行了三边演习。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将与俄罗斯举行联合海军演习伊朗海军高级官员表示，随着华盛顿对伊朗支持的胡塞民兵发动新的打击，中东紧张局势不断升级，伊朗和俄罗斯将在未来几周内进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和俄罗斯媒体援引沙赫拉姆·伊朗少将的话说伊朗海军司令表示，演习将于 3 月底之前举行，旨在“地区安全”。&lt;/p>;&lt;p>;据伊朗塔斯尼姆通讯社报道，该通讯社称此次演习为“战争游戏” ” – 伊朗尼表示，其他一些国家已被邀请参加此次演习。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有说明演习地点，但三个国家的海军进行了三边演习去年 3 月在阿曼湾举行的演习。&lt;/p>;&lt;h3>;美国打算在泰国举行的会谈中就胡塞武装红海袭击向中国施压&lt;/h3>;&lt;p>;今年的演习正值中东地区紧张局势持续发酵之际。中东，以美国为首的联军周六对也门胡塞武装目标发动第三轮袭击。&lt;/p>;&lt;p>;此次袭击是为了回应胡塞叛乱组织早些时候对红海商船的袭击。五角大楼表示，最新一轮袭击袭击了也门 13 个地点的约 36 个目标，旨在破坏伊朗支持的组织的能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未正式谴责胡塞武装。但据路透社报道，中国官员已要求伊朗同行帮助遏制该组织在红海对船只进行的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗伊斯兰共和国通讯社首先报道了与俄罗斯和伊朗的联合演习。中国十二月。但当时伊朗没有详细说明演习何时举行。伊朗指挥官当时表示，巴基斯坦、巴西、阿曼、印度和南非都是受邀作为观察员的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年的迭代 - 名为“Security Bond-2023” -演习持续了五天，其中包括实弹压制和精确打击。两国海军还进行了反恐和反海盗训练，包括模拟营救被劫持商船。&lt;/p>;&lt;p>;中国派出南海舰队南宁舰参加演习。一名中国舰长当时对国家电视台中央电视台表示，此次演习“加深了两国海军之间的务实合作……进一步展现了共同维护海上安全的意愿和能力”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗轻型护卫舰贾马兰号和俄罗斯海军舰艇装备高超音速导弹的戈尔什科夫海军上将号护卫舰参加了此次演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯尚未就今年的演习发表正式声明。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai’s Apple Daily ran full-page comic criticising now-scrapped extradition bill to encourage people to take to streets in 2019, Hong Kong court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251123/jimmy-lais-apple-daily-ran-full-page-comic-criticising-now-scrapped-extradition-bill-encourage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/bf2189b2-430c-429c-a43d-1b35576bf21f_ce5017f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反送中法案抗议者淹没铜锣湾东角道。检方证人告诉法庭，黎智英的《苹果日报》在 2019 年出版了漫画来鼓励抗议活动。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的《苹果日报》小报出版了整版漫画，描绘现已废弃的引渡法案法院获悉，该法是鼓励人们在 2019 年上街的“邪恶法”，创始人黎智英“重视抵制”该法。&lt;/p>;&lt;p>;陈培文，一名这份现已关闭的报纸的前副出版人周二表示，在当局提出该法案两个月后，赖称局势“太安静、太可怕”，并要求她思考该报还可以采取哪些措施来提高抗议投票率。拟议的法案本可以允许将嫌疑人转移到中国大陆接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;陈被指控与黎智英共谋与外国势力勾结，在承认国家安全指控后，她成为检方证人2022 年 11 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/fe8a8f84-991f- 4c2f-95dc-5d0626cf8048_c592c3ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《苹果日报》前副出版人陈佩文抵达西九龙法院。她是第二位出庭指证其前老板黎智英的控方证人。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方就陈晓梅的漫画向陈某进行讯问，该漫画的手铐上印有“反恶法，打倒林郑月娥”六个汉字，上面写着“黑监狱”的字样。被印在报纸的封底上。林郑月娥是时任香港行政长官。&lt;/p>;&lt;p>;该报告于2019年4月28日发表，当时民间人权阵线首次组织抗议该拟议法案。数万人参加了游行，参与者手持该小报的漫画。&lt;/p>;&lt;h3>;香港《苹果日报》请求《苹果日报》帮助英国人权组织：法庭&lt;/h3>;&lt;p>;审判时周二进入第 24 天，陈说为这次游行印刷漫画家 Zunzi 的漫画是“特殊的”，因为该报纸只在每年的 7 月 1 日抗议活动上刊登了整版海报。&lt;/p>;&lt;p>;“这是谁的主意？”助理检察长张卓勤问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定。或许我们大家都发现，赖先生对于反抗是非常重视的。因此，我们印刷了漫画。”陈在西九龙法院作证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/06/ad08e71f-a9f5-42eb-a943-14c7b0bac138_b9648741.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟电车站的墙壁上装饰着数百个谴责现已撤回的引渡法案和警方行动的通知和海报。 《苹果日报》于2019年4月28日刊登整版反账单漫画。图片：Rachel Cheung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭又透露，在抗议前一天，黎智英曾给陈发短信在 WhatsApp 上：“佩文，请想想我们还能做些什么来鼓励公众明天走上街头。目前的情况太安静，太可怕了。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官以2019年4月至5月《苹果日报》的报道作为证据，证明反对该法案一直是该小报的主题。反对国安法的抗议后来演变成长达数月的反政府骚乱。&lt;/p>;&lt;h3>;《苹果日报》系列反映黎智英对香港国安法的看法：法庭&lt;/h3>;&lt;p>;被问到为何采用这个主题时，陈说：“社会上有很多讨论，民主派也有很多声音希望废除该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英还出现在外国记者俱乐部发表演讲反对该法案。账单。所以我们得到了这些报道。”&lt;/p>;&lt;p>;76岁的黎智英因涉嫌呼吁国际制裁香港和中央当局并煽动公众仇恨而面临煽动叛乱和串谋外国势力的指控2019 年反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man gets 8 months’ jail for drug possession in case linked to overdose death in hotel room]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251125/hong-kong-man-gets-8-months-jail-drug-possession-case-linked-overdose-death-hotel-room?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.06 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/bd01aa64-d0f9-4be6-b5cb-c834160d8bb1_bc128f70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被告于周二出庭受审。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港推销员因两年前在中环酒店房间吸毒过量导致一名男子因持有毒品而死亡，被判入狱八个月。 &lt;/p>;&lt;p>;46 岁的刘伟业 (Jerry Liu Wai-ip) 周二在东区法院出庭，因两项持有毒品罪名被判刑，此前他曾与 40 岁的美国公民 Michael Ikaika Tai Seichi Saromines 一起认罪。检方较早前撤回对两人的过失杀人罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;刘先生和高尔夫球教练沙罗明因涉嫌陈德明在中环荷李活道马德拉荷里活酒店的死亡事件而被捕。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港过失杀人指控撤销后，两名男子承认犯有毒品罪&lt;/h3>;&lt;p>;两人被发现持有两个注射器，其中含有微量药物二戊酮和依替唑仑，以及结晶&lt;/p>;&lt;p>;首席裁判官徐怡媚表示，她确信刘某并非瘾君子，康复报告显示，他犯罪时对毒品的依赖是由于抑郁症引发的抑郁症。 &lt;/p>;&lt;p>;“报告显示，被告为康复做出了巨大努力，而且他没有吸毒成瘾，”她说，并补充说，将刘送进监狱是唯一的选择不推荐康复中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/04a0f4a1- f7a1-491e-bbda-858a18560b05_73b189ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于中环荷李活道的荷里活酒店。图片来源：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩护律师在法庭上表示，刘某并非长期吸毒，但他无法承受失去家人的痛苦。近年来又一个接一个。&lt;/p>;&lt;p>;“他一直在寻求干净。律师称，刘先生的抑郁症是他犯罪的催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;刘先生在一封手写的减刑信中表现出了“严重的悔恨”，并已向死者家属道歉。 .&lt;/p>;&lt;h3>;3在西贡被拘留，香港警方查获20年来最大规模的摇头丸&lt;/h3>;&lt;p>;法庭早些时候获悉，尸检和毒理学检查证实受害人是陈，40岁，对体内发现的多种物质产生不良反应，包括致命剂量的甲基苯丙胺或冰毒，以及其他设计药物。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官指出，刘在过失杀人前已被还押候审约六个月指控被撤销。她强调，在他身上发现的硬性毒品是“严重毒品之一”。&lt;/p>;&lt;p>;刘被捕后，警方发现了三个冰水枪和两个装有结晶固体的塑料袋，随后又发现了这些物品。在他的Ap Lei Chau家中包含甲基苯丙胺。&lt;/p>; &lt;h3>;香港海关逮捕了我们在身体内部隐藏的1.3公斤可卡因&lt;/h3>; &lt;p>;他的到达&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; tsui分别在酒店房间和他的公寓里。</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Show our swords’: Beijing must harden its stance against rival challenges in the South China Sea, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251097/show-our-swords-china-must-harden-its-stance-against-rival-challenges-south-china-sea-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 15:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/06/15256BC0B0BE-41DD-ADA3-96B4EA6C881A_F64E8F66.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”一位海事专家警告说，今年有争议的水域对中国面临“前所未有的”挑战。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京应“在必要时显示我们的剑”，并调整其战略以应对南中国海竞争对手索赔人的挑战。&lt;/p>;华海海事合作与海洋治理中心主席Wu Shicun在周二的一篇文章中说，来自中国的耐心和自我控制还不够。&lt;/p>; &lt;p>;自世纪之交以来，南中国海局势的发展和演变给了我们重要的启示，即，只有中国的单方面约束和宽容，南中国海的长期和平与稳定才能实现吴说。 &lt;/p>; &lt;h3>;北京使用拼音术语将其对南中国海的主张加倍&lt;/h3>; &lt;p>;在竞争对手索赔人之间的最新爆发中。菲律宾海岸警卫队被指控“侵入”士嘉堡浅滩附近的水域。&lt;/p>; &lt;p>;在周一晚上发布的简短声明中，中国海岸警卫队说：“根据法律，它驱赶了一名菲律宾海岸警卫队涉及萨克伯勒浅滩的中文名称的船只被侵入到毗邻的水域。&lt;/p>; &lt;p>;当局没有说事件发生在周一发生的时候，或者涉及多少个人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;上周，北京说，它驱逐了四个菲律宾人，他们在斯卡伯勒浅滩的部分地区“非法侵入”，这是一个捕鱼丰富的地区，中国声称“无可争议的主权”，并承诺“总是坚决反抗菲律宾方面的侵权行为”。&lt;/p>; &lt;p>;北京的主张很快引起了马尼拉的抗议，菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马拉雅（Jonathan Malaya菲律宾有权行使海上执法职能以排除其他国家。在周二的《全球时报》中，吴警告说，他描述的是在接下来的一年中在南中国海所面临的“前所未有和令人不安的”挑战。&lt;/p>; &lt;p>;他的预测包括马尼拉在菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos）领导下与华盛顿的日益保持一致自去年以来，JNR以及包括越南和马来西亚在内的竞争对手索赔人所面临的其他挑战，这些挑战加剧了他们在有争议的地区的存在。&lt;/p>; &lt;p>;显然试图反击北京的索赔，河内已经大大加速了根据亚洲海上透明度计划的11月报告，总部位于华盛顿的战略和国际研究中心的智囊团11月份的报告显示，它在斯普拉特群岛的开垦工作在2023年创造了134公顷土地。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2022年以来，包括马来西亚，中国和越南在内的几位竞争对手索赔人推动了南中国海的石油和天然气项目。&lt;/p>; &lt;p>; wu表示，北京与北京的联系马科斯政府在马科斯政府下，马尼拉变得“更加复杂和困难”，因为他的政策和与中国的南中国海争端，马尼拉“期望”马尼拉改变主意是“不现实的”。&lt;/p>; &lt;p>;吴补充说，在各种谈判中，该地区利益相关者之间的纠纷已经增加了，吴补充说，“越来越困难的所有有关当事方寻求共同立场的争议”以推动北京希望在2026年之前结束的行为守则谈判的推动行为守则谈判。 。违反[2012]宣言对南中国海政党举行的承诺的承诺，并破坏了有关南中国海行为准则的[正在进行的]磋商的气氛，并敢于向我们的剑展示我们的剑吴在文章中说。海南岛（Hainan Island） - 是双方之间的领土争端的中心。国际仲裁案就他们在南中国海的争议。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，海牙常设仲裁法院驳回了北京对水路的宣传。中国没有参加这一过程并拒绝了该裁决。&lt;/p>; &lt;h3>;南中国海已成为中国及其邻国的战场？&lt;/h3>; &lt;p>;作为最近降级努力的一部分中国官员说，来自中国和菲律宾的官员上个月在上海举行了“进一步改善海上沟通并通过咨询正确管理差异”的呼吁。人们一直担心波动可能会升级为可能在美国造成的冲突，这是菲律宾条约的盟友。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Filipino bishops urge Manila to ‘defend what is ours’ amid Beijing’s ‘aggression’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251114/south-china-sea-filipino-bishops-urge-manila-defend-what-ours-amid-beijings-aggression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 15:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/06/97F3535D-6732-401B-9C4B-6B-6AB48C9F2E6C_9D2096E7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;南中国海的菲律宾渔民。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;六个菲律宾天主教主教在有争议的南中国海谴责北京的“侵略”的罕见步骤，向总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）施加了与盟友的合作施加为了“捍卫我们的事情”，随着两国之间的海上紧张局势仍然升高。&lt;/p>; &lt;p>;在一个联合的田园劝告中，主教在资源丰富的水道包围的地区服务，他说，偏见是他们在一份声明中说，不仅关乎菲律宾渔民的生计和未来。 -Dagupan大主教Socrates Villegas是菲律宾天主教主教会议的前主席。&lt;/p>; &lt;H3>;在菲律宾呼吁在菲律宾呼吁联合国干预南中国海争端&lt;/h3>; &lt;p>;预言增加了“教会与渔民站在一起，表达他们的恐惧和焦虑。 >; &lt;p>;“所有法律手段都必须精疲力尽，以便自然如此丰富地赋予我们的东西可能是我们的，并且可能会养活几代尚未出生的菲律宾人。&lt;/p>; &lt;p>;“如果当前的外交努力没有主教在对美国的掩盖参考时说：“就足够的，那么允许 - 甚至在道德上甚至是必要的 - 甚至可以帮助我们捍卫我们的友谊。”然而，天主教领导人强调，在备受争议的海上开始武装冲突不是“道德选择”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们寻求和平， ，这不是发动战争的道德选择。”他们说。帆布/2024/02/06/97F3535D-6732-401B-9C4B-6B-6AB48C9F2E6C_BC_BC308B06.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;谴责中国对南中国海菲律宾渔民的骚扰。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;主教还瞄准了该国领导人，因为“允许我们自己的渔民被赶出国际法承认我们的权利的渔场”。并敦促他们加紧努力，说“言语还不够”。&lt;/p>; &lt;p>;北京声称几乎整个南中国海的主权 - 菲律宾和其他几个国家都有相互竞争的主张 - 并拒绝了一个2016年的国际裁决，该裁决支持马尼拉，并认为中国的断言没有法律依据。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾过去曾经指责中国海岸警卫队面对船只，包括向他们开火。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;尽管主教公开谈论了天主教多数国家的社会问题，但他们对马尼拉外交政策的陈述是一个不寻常的举动。&lt;/p>; &lt;p>;他们结束了他们的信息，以呼吁忠实的人保护雷普勒报道说，&lt;/p>; &lt;p>;上周，渔民及其家人的权利和生活。&lt;/p>; &lt;p>;总统马科斯·詹（Marcos Jnr）说，他将“保持坚定地捍卫我们的主权和管辖权，以应对任何挑衅”，并推动与中国进行对话.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wall Street snubs China for India in a historic markets shift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251115/wall-street-snubs-china-india-historic-markets-shift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.06 16:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/06/3234197F-89C5-46AF-8433-A750F7C8DCCD_E5E13FDD.JPG“ ALT =”>; （BSE）在印度孟买建造。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球市场正在发生重大转变，因为投资者从中国的溅射经济中汲取了数十亿美元，这是在该国押注全球最大的增长故事后的二十年。现在，大部分现金都将前往印度，这是高盛和摩根士丹利认可的市场。&lt;/p>; &lt;p>;这种势头正在引发淘金热。 620亿美元的对冲基金马歇尔·韦斯（Marshall Wace）将印度定位为其在美国旗舰对冲基金中的最大净下注。总部位于苏黎世的Vontobel Holding AG的一个部门使该国成为新兴市场的最高股票，Janus Henderson正在探索筹款房屋收购。即使是日本传统上保守的散户投资者也在拥抱印度。&lt;/p>; &lt;p>;投资者正在关注。印度是世界上增长最快的主要经济体，在总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）领导下扩大了基础设施，以吸引全球资本和供应链条远离北京。相比之下，中国正在努力应对慢性经济困境，并与西方领导的秩序扩大裂痕。&lt;/p>; &lt;p>;“人们对印度感兴趣，原因是几个，这只是不是中国，” Vikas Pershad说。新加坡M＆G Investments的亚洲股票投资组合经理。 “这里有一个真正的长期增长故事。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然对印度的看涨情绪并不是什么新鲜事，但现在，投资者更有可能看到一个类似于中国的市场过去：一种庞大而充满活力的经济，以新颖的方式为全球货币开放。没有人期望一帆风顺。该国人口仍然大部分处于贫困状态，股票市场价格昂贵，债券市场孤立。但是大多数人无论如何都在使跨界车，计算出对印度投注的风险更大。&lt;/p>; &lt;p>;历史表明，印度的经济增长和股票市场的价值密切相关。如果国家继续以 7% 的速度扩张，预计市场规模平均将至少以这个速度增长。在过去的二十年中，国内生产总值和市值从5000亿美元增加到3.5万亿美元。 &lt;p>;资本流动反映了热情。在美国交易所交易基金市场，购买印度股票的主要基金在 2023 年最后一个季度获得了创纪录的资金流入，而四大中国基金合计流出了近 8 亿美元。根据EPFR数据，积极的债券基金已将50美分的每一美元从中国撤出。平等市场。摩根士丹利（Morgan Stanley）预测，到2030年，印度的股票市场将成为第三大的。其在MSCI的发展基准中，开发市场股票的重量为18％的历史最高点，而中国的份额已缩减为缩减为纪录的24.8次。随着监管机构对传统上偏爱美国的日本零售投资者进行股票卢比的审查，中国也在市场上介入市场。他们的五只专注于印度的共同基金目前已跻身资金流入前 20 名之列。最大的资产（Nomura Indian股票基金）处于四年制的高度。&lt;/p>; &lt;p>;对冲基金，包括马歇尔·韦斯（Marshall Wace），指向印度的强劲增长和相对政治稳定，这是对一致的增长，增长口袋保持乐观的理由即使更广泛的市场仍然具有昂贵的估值。&lt;/p>; &lt;p>;业力资本，在印度为诺斯银行（Norges Bank）等机构管理资金，美国投资者特别渴望进入和了解更多有关市场的信息。该基金首席执行官拉吉尼什（Rajnish Girdhar）回忆起一位客户对几个印度的疑问的反应。&lt;/p>; &lt;p>;：他说。如果中国被视为对西方全球秩序的威胁，印度被视为潜在的配重 - 一个越来越有能力将自己作为北京的可行制造业替代品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国这样的国家即使他们批评了该国的税收政策，他们仍与印度建立牢固的业务联系。现在，印度占iPhone全球产出的7％以上，并且正在升级基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;这些努力是莫迪出售印度作为世界新增长引擎的计划的一部分。财政部长尼尔马拉·西塔拉曼（Nirmala Sitharaman）上周在她的临时预算演讲中表示，政府将在未来财政年度将基础设施支出增加11％至11.1万亿卢比（1,340亿美元）。由于零旋转而受益于印度&lt;/h3>; &lt;p>;“投资周期正在使用公共资本支出和基础设施计划，” Morgan Stanley Solutions and Multi-Asset Group的副首席投资官Jitania Kandhari说。投资管理。&lt;/p>; &lt;p>;印度还正在建立一个旨在将更多人吸引到数字市场的技术生态系统。 Alphabet的Google薪酬计划与印度的基于移动的支付系统合作，以扩大该国以外的服务。 Loomis Sayles的货币经理Ashish Chugh说。 “这必定会吸引全球公司进入印度，并与他们一起全球投资者。” &lt;/p>; &lt;p>;一些障碍确实坚持不懈。印度股票是世界上最昂贵的股票之一。标准普尔 BSE Sensex 指数较 2020 年 3 月的低点几乎上涨了两倍，而盈利仅增加了一倍左右。该量规的交易价格是未来收益的20倍以上，比2010  -  2020年期间的平均值高27％。&lt;/p>; &lt;p>;北京最近的支持市场的尝试促使一些投资者考虑了战略的变化。根据彭博社数据，全球基金从印度股票中获得了超过31亿美元的印度股票，这是一年中每月最大的每月流出。萨默塞特资本管理的基金经理。 “问题是其中有多少没有定价。当然，印度市场可以侧面发展几年的风险。” &lt;/p>; &lt;p>;投资者在当地连续八年的年度增长八年后，正在做出更正分享。预计莫迪将在今年的全国选举中赢得第三任期，尤其是在他的政党对最近的州民意调查表明现有政策将继续下去之后。但是一个虚弱的执政党可能会在短期内震动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫迪的社会议程，他的批评者说，这也有利于美国印度教的多数派，也威胁着一个国家，在这个国家的稳定性超过2亿宗教少数群体。将印度的潜力变成一种经济现实，即受益于所有公民都是艰难的，尤其是在国家之间具有巨大文化差异的多语言民主中。&lt;/p>; &lt;p>;“印度还有很长的路要走，”查尔斯·罗伯逊（Charles Robertson）说。 FIM合作伙伴的宏观策略。 “潜在的峰值增长仍在中国所取得的成就之下。” &lt;/p>; &lt;p>;即使有这些风险，印度球迷说他们正在长期投资。他们说，由于人均收入仍然流动，该国正在为多年扩张和新的市场机会奠定基础。由于外资持股比例略高于 2%，该国 1.2 万亿美元的主权债券市场将从 6 月份起被纳入摩根大通的全球债务指数。汇丰资产管理说，这可能会吸引到未来几年的1000亿美元流入。&lt;/p>; &lt;p>;对印度的信心源于此类倡议的长期影响，不一定源据向印度资本增长基金提供建议的货币经理高拉夫·纳兰（Gaurav Narain）的说法，关于国家的股票和债券。&lt;/p>; &lt;p>;“不再需要从我们那里卖出印度的故事&#39;的故事，”他说。 “这是意识到积极变化的人们的&#39;投入印度&#39;。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>