<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asian garment makers push new boundaries amid ‘wake-up call’ towards sustainable fashion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255583/asian-garment-makers-push-new-boundaries-amid-wake-call-towards-sustainable-fashion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/ec0c2f2d-d980-436e-9299-c0b1eff813c0_45c24495.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在北部遵化一家服装公司车间进行缝制中国河北省。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来被誉为世界服装工厂的亚洲制造商现在正在拥抱向可持续时尚的消费结构性转变，以缓解快速变化的时尚趋势，这些趋势正在堵塞垃圾填埋场并加速发展气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲监管机构正在努力在 2030 年之前制定规则，目标是让在欧盟销售的所有纺织品均由可回收、耐用且不含有害物质的材料制成。从长远来看，美国似乎也将效仿。&lt;/p>;&lt;p>;全球范围内，只有 12% 的服装被回收，并且由于快速变化的时尚趋势，大多数最终都成为废物，但这一趋势有望&lt;/p>;&lt;h3>;法国议会投票决定放慢快时尚的发展速度，关注中国的 Shein&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于香港的联业制衣是全球领先品牌的先锋服装制造商，表示本文正在撰写中摆脱过度消费时代的围墙，在这个时代，衣服在每个时装季都会被购买和丢弃。&lt;/p>;&lt;p>;“人们纷纷涌入服装行业，希望可持续发展，”Delman Lee，副总裁- 好未来董事长在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;好未来的目标是在 2018 年的基础上将温室气体排放量减少一半，并表示已在整个供应链采购面料时采取多管齐下的方法以及泰国和越南等地区的原棉。&lt;/p>;&lt;p>;该公司利用这些投入生产服装，为 Brooks Brothers 和 JC Penney 等优质美国时尚品牌提供产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/476ed758-6d33-4d77-8f3c-f3daf50774e5_61674045.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国达卡萨瓦尔乌帕齐拉一些纺织工业建筑周围河岸的环境污染。在这里，服装厂附近的一个社区正在对大堆废弃纺织品进行分类。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;实现这一目标的关键方式之一是用可再生能源替代煤炭进行生产，包括鼓励上游供应商也这样做李说，“织造和染色等能源密集型工艺。”“进行织造和染色的织物厂使用大量的水和热量，而热量是通过煤炭产生的，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;2009年至2018年间，好未来将单位产量温室气体排放强度降低了21%。这意味着运营过程中避免了 23,450 吨二氧化碳当量排放，即约 54,292 桶石油。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还大力使用更好的棉花来降低对环境的影响。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/d178d318-4d73-4958-a1c4-70e1936322a0_daaf7701.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;棉花是世界上使用最广泛的天然纤维之一，在中国新疆的田地里用机器收割。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;棉花是世界上使用最广泛的天然纤维之一，其种植可以产生重大影响，因为传统的耕作方法可以导致土壤退化、水资源短缺和有害化学物质的使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一个项目，我们直接与种植再生棉花的农场合作，我们承诺从他们那里购买棉花，以便他们可以种植它，”李说，并补充说，农民需要这样的承诺，因为有关可持续发展的讨论尚未渗透到农场层面。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们直接去找农民说，如果你种植以这种方式生产棉花，并获得有机和可再生的认证，我们将向您承诺，希望这是一种触发整个系统在一点点的需求和供应中工作的方法，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;再生农业实践的目的是使土地处于比前一个周期更好的状态，而有机实践则侧重于防止对土壤以及周围生态系统的破坏，例如补充地下水。&lt;/p>;&lt;p>;一般来说，农民的立场是以获得更高的价格，但李说，完全转向有机作物的过程可能需要长达两年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;即使是规模较小的企业也在为这一趋势做好准备。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡本土时尚品牌 Rock Daisy 的创始人 Rachel Lio 上个月推出了一系列完全由天然纤维制成的服装，主要为亚洲女性设计。该公司使用 Tencel，一种从桉树中提取的纤维。&lt;/p>;&lt;p>;该面料由奥地利公司 Lenzing 开发，该公司从印度尼西亚采购原料，并与该国西爪哇地区的织布厂合作。&lt; /p>;&lt;p>;“当我更多地了解时尚行业的污染程度，以及污染方式如此之多时，这确实只是一个警钟。因此，我决定创办 Rock Daisy。”曾在海外公司工作多年的 Lio 说道。&lt;/p>;&lt;p>;这种纤维的成本大约是石油衍生物聚酯的七倍。&lt;/p>; &lt;p>;Lio 表示，自推出以来，这是一个“良好的开端”，但有时需要通过对话才能让人们“理解为什么要定价”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/f96c0b9c-0568-4482-8c0b-30c6e1e1e8ba_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;绿色和平活动人士在柏林勃兰登堡门前，用来自加纳阿克拉二手市场的纺织废料进行抗议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据欧盟委员会称，每秒都有一卡车纺织品被填埋或焚烧，这主要是因为“快时尚”趋势。&lt;/p>;&lt; p>;加速时尚循环的非政府组织 Redress 的创始人克里斯蒂娜·迪恩 (Christina Dean) 表示，亚洲服装制造商必须融入可持续发展理念。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲约占服装和纺织品出口的 60%。因此，与亚洲服装制造商合作非常非常重要。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲有几家制造商技术先进，但品牌必须愿意为可持续生产支付更多费用，因为它们她补充说，成本更高。 “真正的挑战是品牌通常不会掏腰包。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong British Army barracks to be used to put Chinese culture on parade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255591/former-hong-kong-british-army-barracks-be-used-put-chinese-culture-parade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/8d351e2c-d405-45c7-8354-dc5050cbd06e_d2d2924e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;历史悠久的惠特菲尔德军营的一部分已作为遗产重新投入使用中心，很快另一个街区的文化中心也将加入其中。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港殖民军事历史的一部分是作为旨在弘扬中华文化的活动中心获得新的生命。&lt;/p>;&lt;p>;位于尖沙咀的前英国陆军威菲路军营将被重新利用，作为更广泛运动的一部分，以提高公众对国家的了解。&lt;/p>;&lt;p>;新的中华文化推广办公室（CCPO）也将于明年正式启动本月领导活动，包括今年首届一年一度的中国文化节，以增强该市的“文化自信、民族意识和民族认同感”。&lt;/p>;&lt;p>;概述了这些建议文体及旅游局拟备的文件，定于下周二立法会民政及文化体育事务委员会会议上讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/52af47d2-25b9-461d-a399-c344cfd18cff_ea378620.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;20 世纪 70 年代末的前惠特菲尔德军营。剩下的街区之一是成为中国文化中心。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报章称计划“活化及重用尖沙咀九龙公园前威菲路军营第58座，并兴建新附属建筑及&lt;/p>;&lt;p>;该中心将配备展览厅、活动空间、文物和学习室，用于举办不同类型的活动和工作坊该中心旨在通过亲身体验，拉近公众与传统文化的历史距离，促进中华文化的弘扬。&lt;/p>;&lt;p>;预计于 2028 年开放。&lt;/p>;&lt;p>;第 58 座是现场仅存的几座一级保护建筑之一，目前用作香港历史博物馆的仓库。&lt;/p>;&lt; p>;威菲路军营曾占据九龙公园全区，于1967年移交香港政府重建为休憩用地。&lt;/p>;&lt;p>;除四座外，大部分军营建筑已被拆除.&lt;/p>;&lt;h3>;香港应宣传、保留其独特性以吸引游客：专家&lt;/h3>;&lt;p>;其中两个街区于2005年改建为香港文物探知中心。另一个街区现设有健康教育中心展览和资源中心。&lt;/p>;&lt;p>;体验中心是 CCPO 的首批举措之一。该办公室将隶属于康乐及文化事务署。&lt;/p>;&lt;p>;CCPO预计每年都会举办展览，庆祝国家的发展和成就。&lt;/p>;&lt;p>;它还会组织约200场弘扬中华文化历史的活动。预计每年将有超过 70 万人次参加其节目。&lt;/p>;&lt;p>;中国文化节将于 6 月至 9 月期间举办，届时来自中国各省市（包括北京、上海、山东、山西、浙江、广东和福建将在该市演出。&lt;/p>;&lt;p>;2024年艺术节的开幕节目将是北京舞剧歌剧《东方五颗星冉冉升起》。&lt; /p>;&lt;p>;大型舞剧讲述了古代汉代一位将军率领军队保卫国家西部地区的故事，彰显了全国各族人民的团结。&lt;/p>; &lt;h3>;随着国家法律的通过，香港将设立“高级爱国主义教育单位”&lt;/h3>;&lt;p>;还将举办电影放映、展览和研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;论文预测约10万人今年节日期间，人们将参加100多场活动。&lt;/p>;&lt;p>;中共总书记习近平在20日的报告中强调中国人民需要对自己的历史文化充满信心2022年全国人民代表大会。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调要在全球范围内扩大中华文明的影响力和感召力，讲好国家故事。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超在去年的施政报告中宣布，将设立一座博物馆，展示国家的发展和成就，涵盖历史、政治、经济发展和文化等领域。&lt;/p>;&lt;p>;李家超还宣布成立中国文化传播委员会，负责策划弘扬中华文化历史和爱国主义教育的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aid ship reaches Gaza coast from Cyprus; Israel rejects Hamas truce offer based on ‘unrealistic demands’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255594/aid-ship-reaches-gaza-coast-cyprus-israel-rejects-hamas-truce-offer-based-unrealistic-demands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 19:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/5c3e7b9e-cba2-4df9-a09f-655c67dacb11_4e2a0155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘载有援助物资的船在加沙海岸航行以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间持续不断的冲突。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第一艘运送粮食援助的船只于周五抵达加沙地带海岸，在以色列拒绝最新的协议后，停火以拯救民众免于饥饿的希望遭受了新的打击。哈马斯的休战反建议。&lt;/p>;&lt;p>;这艘载有 200 吨食物的 Open Arms 船只在沿海地带的海滩上远处可以看到，它是从塞浦路斯拖走的。&lt;/p>;&lt; p>;慈善机构世界中央厨房 (WCK) 的目标是在临时码头上运送援助物资，但物资如何到达岸上的具体细节尚未明确。&lt;/p>;&lt;p>;如果新的海上航线成功，这可能有助于缓解影响加沙的饥饿危机，那里有数十万人面临营养不良，而且北部最严重地区的医院报告有儿童死于饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;然而，援助机构一再表示，通过海运和空投方式运送援助的计划不足以满足该领土的巨大需求。&lt;/p>;&lt;h3>;援助船离开塞浦路斯前往加沙，那里的巴勒斯坦人正处于饥荒边缘&lt;/h3>;&lt;p>;根据以色列的统计，战争始于 10 月 7 日来自加沙的哈马斯伊斯兰武装分子在以色列发动袭击，造成 1,200 人死亡，并扣押 253 名人质。此后，以色列的袭击已造成超过 31,000 人死亡，并将加沙近 230 万人口赶出家园。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯向调解人提出了为期数周停火的最新还价，但以色列拒绝了这一提议，称这是基于“不切实际的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;与过去两个月的谈判中双方先前提出的提议一样，路透社审查的哈马斯提议设想释放数十名以色列人质，以换取被关押在以色列监狱中的数百名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;但它也呼吁在第二阶段进行谈判，最终导致战争结束。以色列坚持表示，只会讨论暂时暂停战斗，在哈马斯被消灭之前不会讨论结束战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri)，哈马斯高级官员告诉路透社，以色列的拒绝表明，本杰明·内塔尼亚胡总理“决心对我们的人民进行侵略，并破坏为达成停火协议所做的一切努力”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿应该采取行动他说，敦促其盟友以色列接受停火。&lt;/p>;&lt;p>;美国、埃及和卡塔尔调解人原本希望在穆斯林斋月之前及时达成停火，但这一最后期限已于本周过去。本月主持主要谈判的埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西表示，他仍在努力达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，加沙所有 230 万人民都在遭受粮食短缺的困扰。以色列封锁了除该领土南部边缘的两个过境点之外的所有进入加沙的陆路通道，并否认对饥饿和饥饿负责。说援助机构应该更好地分发食物。这些机构表示，他们需要更好的准入和安全，而这两者都是封锁该地带并袭击其城市的以色列军队的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/d59bb3e7-65b5-4856-82e8-1eadb9e5d731_0196a3bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;以色列周五对加沙地带中部发动空袭后升起浓烟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在以色列坦克的监视下，抵达的有限援助物资的分配非常混乱，而且经常发生暴力事件。&lt;/p>; &lt;p>;加沙卫生当局报告称，周四晚间发生了迄今为止最严重的事件之一，造成至少 21 人死亡、150 人受伤，并指责以色列军队向加沙城附近路口排队领取食物的人群开枪。 .&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认其军队负有责任，就像它在过去发生的事件中一样，包括 2 月 29 日迄今为止最严重的事件，当时有 100 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿与其亲密盟友以色列之间因战争的进行而产生摩擦的迹象越来越多，乔·拜登总统政府的官员表示，这场战争的发动对巴勒斯坦平民太不关心。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列否认巴勒斯坦部队被杀的说法加沙人等待援助&lt;/h3>;&lt;p>;美国参议院多数党领袖、美国最高级别的犹太官员、拜登所在的民主党领导人查克·舒默周四呼吁以色列举行选举并取代内塔尼亚胡。&lt;/p >;&lt;p>;他将内塔尼亚胡描述为和平的障碍，正在摧毁以色列的国际地位。舒默说：“如果以色列成为贱民，它就无法生存。”&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡的利库德集团表示，他的政策得到了广泛的公众支持。 “舒默参议员应该尊重以色列民选政府，而不是破坏它，”它说。 “这始终是事实，在战时更是如此。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steps up crackdown on ‘misleading’ AI-generated content, ‘troubling phenomena’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255578/china-steps-crackdown-misleading-ai-generated-content-troubling-phenomena?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/50eaa2d6-0656-4746-aa9c-bb45eb40f653_453e5e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;继去年的规定之后，中国发起了一项新的互联网监管活动关于深度合成技术的使用，要求服务提供商确保使用该技术的篡改内容被“明确”标记，如果它可能会混淆或误导公众。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国互联网监管机构承诺在最新的行动中清理“未标记且可能具有误导性”的人工智能生成内容，并公布了一份修订后的待解决“突出问题现象”清单今年。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份声明中，中国国家互联网信息办公室（CAC）要求网络平台“删除使用计算机生成技术传播谣言、营销或炒作的账户”。国家于2021年启动互联网“清理”行动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首例深度造假电话会议骗局，损失2亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;去年，政府出台相关规定使用深度合成技术，要求服务提供商确保使用该技术的任何篡改内容如果内容可能会混淆或误导公众，则必须“明确”标记。&lt;/p>;&lt;p>;该规定由工信部于 2022 年联合发布工业和信息化部和公安部。&lt;/p>;&lt;p>;北京越来越关注可用于创建深度伪造视频、虚假信息或诈骗的计算机生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;中国是第一个对生成人工智能和ChatGPT等服务进行监管的国家。但 OpenAI 的 ChatGPT 和 Google 的 Bard 在中国仍然无法使用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国防火墙之父对类似 ChatGPT 的服务表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，一些警察部门在人工智能生成的错误信息在网上传播。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国西北部省份甘肃省在其官方微信账户上引用了一条在社交媒体上疯传的帖子，内容是一名 73 岁的退休教师在疗养院去世。多处伤口躺在床上。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这些内容是通过人工智能生成的，旨在通过浏览量赚钱，并“扰乱了公共秩序”。据当局称，其他案例包括一篇有关“灾难性”地震的文章和一篇带有公众集会照片的帖子，这两篇文章都是假的，扰乱了公众秩序。&lt;/p>;&lt;p>;在该市的另一起案例中在四川省西南部的达州，一名妇女发布了“贵州弃婴女婴”的照片，警方称这些照片是一名男子利用人工智能吸引眼球而生成的。据警方微信帐号周一发布的消息称，两人均因造成“负面社会影响”而受到处罚。&lt;/p>;&lt;h3>;OpenAI 旗下 Sora 的一家有前途的中国初创公司竞争对手筹集了 1400 万美元&lt;/h3>; &lt;p>;除了对人工智能相关内容实施更严格的规定外，北京还对被认为不适合在互联网上传播的信息进行了限制，尽管已经设置了“防火墙”来限制对外部网络的某些访问。&lt;/p>; &lt;p>;根据国家网信办周五的声明，有关部门将“坚决”打击将人们引导至“非法海外网络链接”以获取与淫秽、赌博或“水军”（指假评论者）相关信息的常见网络行为。受雇影响网上讨论。&lt;/p>;&lt;p>;大陆的海外网络链接被防火墙屏蔽，只能通过 VPN 访问。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管防火墙禁令，Meta 的 Threads 仍然位列中国应用商店榜首&lt;/h3>;&lt;p>;最高监管机构还表示将进一步打击“故意使用错别字或同音异义词”（中国网民规避审查的常用方法）传播“色情、恶意或煽动反对的信息” ”。&lt;/p>;&lt;p>;周五强调的其他问题包括诽谤企业和企业家、未经批准的在线新闻平台以及直播视频中的“虚假或粗俗”内容。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China said to fall short of matching US advances in AI owing to ‘many challenges in theory and technologies’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255545/china-said-fall-short-matching-us-advances-ai-owing-many-challenges-theory-and-technologies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/ae755e01-57bd-449e-a891-17db76c8dcbc_5e1f80a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人工智能工作面临的主要障碍反映出差距不断扩大就关键技术的创新而言，与美国持平。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一家机构称，中国在人工智能 (AI) 进步方面未能与美国匹敌，因为该国的努力“在理论和技术方面面临许多重大挑战”最近向中国总理李强进行的幻灯片演示。&lt;/p>;&lt;p>;李在最近视察北京人工智能研究院（BAAI）时向李指出了这些困难。BAAI 是一家成立于 2018 年的私营非营利组织，据中国中央电视台 (CCTV) 播出的一份报道称，该公司从事人工智能研究和开发。&lt;/p>;&lt;p>;根据 BAAI 的演示，中国生成式人工智能项目面临的主要障碍是过多依赖 Meta Platforms 的 Llama 系统，该系统是去年 2 月发布的大型语言模型 (LLM) 系列。 LLM 是用于训练 ChatGPT 和类似生成式 AI 服务的技术，这些服务用于创建新内容，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。&lt;/p>;&lt;p>;演示文稿称，“严重缺乏”在中国人工智能发展领域，“自给自足”是因为大多数国内法学硕士都是建立在 LLama 基础上的。 Facebook 母公司 Meta 于去年 7 月免费开放其开源 Llama 2 AI 模型，供研究和商业使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/15/8bdb2128-019b-4bda-a18a-927ba9a65567_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李克强2024 年 3 月 13 日，强（左六）在北京人工智能研究院视察这家非营利性人工智能研发组织位于首都的总部。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;法学硕士的这一特殊缺点加剧了人们对中国大陆在人工智能创新方面与美国的差距日益扩大的担忧，这一点在最近的“两会”的场外讨论中得到了强调。在北京举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国家机构目前正在与中国私营科技公司并行开发一系列人工智能创新，但他们仍然面临与培训法学硕士的计算基础设施相关的问题。&lt;/p>;&lt;p >; 演示中称，“数十种本土研发的芯片在家族和生态系统方面存在差异”，使得中国法学硕士的千亿参数训练“非常不稳定”。美国对中国的技术制裁限制了中国大陆获得采用美国技术制造的先进半导体用于本地人工智能开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士的能力部分取决于其参数数量，参数数量是衡量人工智能发展复杂程度的指标。模型。例如，ChatGPT 创建者 OpenAI 的法学硕士接受了 1750 亿个参数的训练，而市场上大多数开源的中国法学硕士都拥有 60 亿到 130 亿个参数。&lt;/p>;&lt;h3>;百度首席执行官猛烈抨击中国科技公司的狂热AI模型是“资源浪费”&lt;/h3>;&lt;p>;目前内地政府批准的法学硕士及相关人工智能应用的数量总计超过40个。但目前，中国开发的法学硕士在大陆有超过200个&lt;/p>;&lt;p>;BAAI 演讲中指出的另一个主要问题是对人工智能生成内容的控制。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，中国发展的法学硕士面临的独特挑战是生成“符合事实的高质量内容”，同时也考虑到意识形态和各种情感。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能聊天机器人，包括 ChatGPT 和 Google 的 Gemini，很容易产生不准确的输出，称为幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能聊天机器人，包括 ChatGPT 和 Google 的 Gemini，很容易产生不准确的输出，称为幻觉。 p>;&lt;h3>;在全球人工智能竞赛中，中国总理李强誓言有更大的回旋余地“超越对手”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管央视没有透露 BAAI 演讲的作者，但播放的幻灯片显示了 Start-北京智普华章科技有限公司（智普AI）。智普人工智能的一位代表周四证实，该公司前一天参加了中国总理视察北京人工智能研究院。&lt;/p>;&lt;p>;智普人工智能是北京人工智能研究院一直在培育的协作生态系统的一部分，并表示它截至去年 10 月，该公司已筹集了总计 25 亿元人民币（3.47 亿美元）的新资金，当时其估值为超过10亿美元。投资者包括腾讯控股、蚂蚁集团、美团点评、小米和《南华早报》的所有者阿里巴巴集团控股公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India to lower EV import tax with US$500 million investment, boosting Musk’s Tesla plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255563/india-lower-ev-import-tax-us500-million-investment-boosting-musks-tesla-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/a7a97c85-9a1f-4fa2-8bc4-06817b1eedd7_eaad4c98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;印度周五表示，对于承诺在三年内投资至少 5 亿美元并建立制造工厂的公司，将降低某些电动汽车 (EV) 的进口税，这可能会支持特斯拉进入该市场的计划。&lt;/p>;&lt;满足这些要求的公司将被允许以 35,000 美元及以上汽车的 15% 较低税率进口有限数量的电动汽车。印度目前对进口汽车和电动汽车征收 70% 或 100% 的税，具体取决于其价值。&lt;/p>;&lt;p>;“该政策旨在吸引全球知名电动汽车制造商对电动汽车领域的投资”，商务部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国比亚迪受到遏制，特斯拉在印度电动汽车竞赛中加速&lt;/h3>;&lt;p>;印度几个月来一直在制定新的电动汽车政策。据路透社报道，特斯拉提议在印度设立一家工厂，并以 24,000 美元的价格生产一款低成本汽车，以换取较低的进口税。&lt;/p>;&lt;p>;然而，包括塔塔汽车 (Tata Motors) 和 Mahindra &amp; Mahindra 在内的国内汽车制造商已经进行了游说反对降低电动汽车税收以保护国内产业及其投资者。&lt;/p>;&lt;p>;新政策的目标是“通过促进电动汽车参与者之间的良性竞争，从而实现高产量、经济增长，从而加强电动汽车生态系统”商务部表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;允许较低税率进口电动汽车的期限最长为五年，总量为每年上限为 8,000 辆。&lt;/p>;&lt;p>;政府对允许进口的电动汽车总数免除的关税将仅限于该公司的投资或接近 8 亿美元，以较低者为准。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese patient receives world’s first pig liver transplant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255588/chinese-patient-receives-worlds-first-pig-liver-transplant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.15 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/011c33c2-2f6b-458e-924d-a7ae6a73f5d8_bf280f89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国每年有多达 50 万名新患者面临肝功能衰竭，唯一的治疗方法是器官移植，许多人在等待的过程中死去。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家成功将第一个基因编辑的猪肝移植到人体中，这是一项突破，有助于缓解器官短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;猪肝经过编辑删除了多个与引起器官排斥的蛋白质相关的基因，周日被移植到一名脑死亡患者体内。&lt;/p>;&lt;p>;移植肝脏的血液和肝胆汁流量均“良好”，患者根据团队所在地空军医科大学周四发布的微信消息，手术后 96 小时没有出现器官排斥的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;这次移植是“世界上首例此类移植手术” ”，该大学表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家发明了简化植物加工过程的基因编辑工具&lt;/h3>;&lt;p>;根据《华尔街日报》的一项研究，肝病每年导致全球约 200 万人死亡&lt;/p>;&lt;p>;中国每年有多达 50 万名新患者面临肝功能衰竭。肝衰竭的唯一治疗方法是移植，许多人在等待移植的过程中死去。&lt;/p>;&lt;p>;异种移植——从一个物种中取出器官并将其放入另一个物种中——提供了一种有吸引力的解决方案，因为它们不依赖于该大学的微信帖子称，这一过程被称为异种移植，可以“使更多的终末期肝病患者受益，并可能完全取代”人类肝脏移植。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国研究人员已成功将基因编辑的猪肾脏和心脏移植到脑死亡的人类患者体内。&lt;/p>;&lt;p>;但肝脏带来了更大的挑战。该帖子称，该器官在结构和功能上更加复杂，来自猪的器官“无法完全替代人类肝脏”。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，研究人员和外科医生进行了辅助移植——其中患者的原始器官与体内的移植器官旁边保持。&lt;/p>; &lt;p>;外科医生切断了患者肝脏中的一只大静脉，并将移植肝连接到静脉的任何一端。供体猪并修剪成一定的重量。&lt;/p>; &lt;p>;团队开创了这种连接移植肝并确保良好的血液和肝脏胆汁流量的方法。这位微信邮报说，“这将成为临床应用临床应用的新选择”，在试验中，接受异种肝移植的动物在试验中说。那些从另一物种中接受心脏和肾脏的人。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，在此阶段，特内因肝移植最适合作为人肝移植的临时替代品，或者在可以恢复患者肝功能的情况下&lt;/p>; &lt;p>;“从这个角度来看，特种肝移植具有巨大的临床应用价值，”该大学说。&lt;/p>; &lt;p>;异种移植也带来了道德挑战，例如根据英国独立政策和研究中心的Nuffield Bioethics，&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman’s reproductive organs removed by accident after wrong diagnosis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3255589/hong-kong-womans-reproductive-organs-removed-accident-after-wrong-diagnosis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 19:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/54AF14CD-3CB5-4BC1-964F-B6723ED70FFB_7F08260A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Yuen Long的POK OI医院进行了手术过程。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港发生医疗失误，导致一名59岁的妇女在错误地诊断出患有子宫内膜癌后，在公立医院脱下了生殖器官，卫生机构，卫生当局，她在公立医院被删除。 &lt;/p>; &lt;p>;医院当局周五表示，据信这起事件是由于该妇女的活检样本混合在一起，而一名71岁的患者被诊断出在POK OI医院的癌症YUEN LONG。&lt;/p>; &lt;p>;该名女子在2月26日在医院的手术程序中移除了子宫，卵巢和卵形，大约在被告知“坏消息”后五个星期。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;她周五了解了不正确的诊断，此前医院工作人员收到了一份确认污染问题的报告。&lt;/p>; &lt;h3>;香港专家指责员工短缺涉嫌医疗失误&lt;/h3>; &lt;p>; Wong Yiu博士包括POK OI医院在内的当局新领土西部集群首席执行官Chung说，医疗团队将跟进该妇女的状况。&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道并了解该事件将影响患者的病情身体和精神状况极大，所以我想借此机会向患者提供最衷心的道歉和我们最深切的慰问。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stumped: China doctors cannot reattach baby’s finger bitten off by pet rabbit as family fails to recover severed digit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254358/stumped-china-doctors-cannot-reattach-babys-finger-bitten-pet-rabbit-family-fails-recover-severed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/b83504b6-6c2a-4956-abf7-326b2b1cc602_2f464dd33.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;这是她的宠物兔子咬住的，因为她的家人忘了把切断的数字带到医院。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个11个月大的婴儿，其右食指被宠物兔子咬住，无法进行手术来重新thi脚，因为它缺少。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;来自中国东部Anhui省Lixin County的小女孩Nini，到达Fu Yang People Hospital接受治疗，没有手指，Herald报道说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在网上看到交通警察护送尼尼和她的家人到医院。当医生检查她的手指时，她哭了起来。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生在2月27日凌晨8点左右，婴儿的父母离开上班后，而她的外祖母照顾了她，姓Jiang。 -b6fb-e6abd732d63d_0e69a4eb.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在警察护送的帮助下，一家人赶往医院婴儿用手指切断了他们。照片：qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;照常，江去厨房为尼尼做早餐，突然她听到婴儿哭了。&lt;/p>; &lt;p>;刚刚学会走路的尼尼（Nini）站在她的宠物兔子的笼子里，一定把手指戳在里面，被该生物咬住了。&lt;/p>; &lt;p>;一个令人震惊的江见，因为尼尼的手指大量流血，尼尼的手指大量流血，孩子继续大声哭泣。&lt;/p>; &lt;p>;江迅速联系了尼尼的父母，并告诉他们发生了什么事。&lt;/p>; &lt;p>;随后将婴儿送往最近的医院，医生建议他们转移她&lt;/p>; &lt;p>;“最好的救援时间少于八个小时，因此进行手术越早，康复结果越好，”一位医生告诉家人。&lt;/p>; &lt;p>;交通速度非常缓慢，因此焦虑的江向当地的交通警察报告了紧急情况，后者护送该家人到医院。&lt;/p>; &lt;p>;旅程通常需要4钟，但只花了18分钟。 &lt;/p>; &lt;p>;“要感谢交通警察，尼尼及时得到了医疗。” sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/4F127222222-2F07-4D36-A0E4-8E4-8E0EDE7E2C40_798E21ED.JPG动物专家说，宠物兔子的牙齿非常锋利，很容易对孩子造成真正的伤害。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一家人告诉医生，他们感到恐慌，无法寻找手指缺失的部分。这意味着医生无法进行手术以重新训练。&lt;/p>; &lt;p>;医生说，无论出于何种原因，任何已脱离的身体部位都应始终进行手术。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang tianhai ，当地动物园的动物饲养员解释说，兔子的牙齿肯定会伤害孩子。&lt;/p>; &lt;p>;在写作时，这个故事吸引了关于杜林的20,000条评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘broker butcher’ vows to tighten IPO rules, curb excesses to sustain rebound in US$9.2 trillion stock market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3255566/china-vows-tighten-ipo-rules-clamp-down-excesses-sustain-rebound-us92-trillion-stock-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 18:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/15/9AD4B235-29D8-4206-B3A8-8957EBFB2F94_CCA480D2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;根据中国证券监管委员会（CSRC）周五发表的一份声明。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在拧紧新的国内股票产品的螺钉，制定了一些最严厉的规定，支票和罚款，尚未打击假会计，因为新任命的监管机构被称为新任命的监管机构“经纪人的Butcher”努力淘汰渎职和灌输资本市场的财务纪律。&lt;/p>; &lt;p>;政府将控制寻求向公众筹集资金的公司的声明质量。周五，北京的中国证券监管委员会（CSRC）。它将严格禁止“盲目追求首次公开发行（IPO），并筹集过多的融资谋取利润”。它说，要打击会计恶作剧。在其他措施中，它将施加定期的现场监督机制，进行随机检查以确保合规性，并提高具有利润记录的公司的IPO。&lt;/p>; &lt;p>;市场监管机构寻求市场监管时，这些措施就来了为了提高IPO的质量并恢复9.2万亿美元股票市场的投资者的信心，此前三年的市场陷入了Covid-19的大流行和2024年的Lunar New Year。包含股票市场损失。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/15/7683212d-003b -4F0A-BBFA-2849F676B6FA_4A10E1BF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;主席Wu Qing参加了在北京北京的国民大会（NPC）的新闻发布会上，中国，2024年3月6日。 ”纳蒂克斯·香港（Natixis Hong Kong）的高级经济学家加里·恩格（Gary Ng）说。他补充说，这将减少新交易，并进一步伤害银行家，以及薪水的上限。根据彭博社数据，公司从中国大陆的首次股票销售筹集了535亿美元，而香港的57亿美元则筹集了55亿美元。基准CSI 300指数在2023年下跌了11％。&lt;/p>; &lt;p>; MSCI中国指数（MSCI CHIANID指数追踪了700多家在家中和海外交易的股票），尽管超过570亿美元按国营资金估算到市场干预的市场干预。该指数从2020年到2023年累积37％，从其成员那里删除了超过5600亿美元的价值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/203/03/15/5A259133-9907-404E-8C74-69FA48EEE03CF_2F_2F_2F_2F.51F9.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“一个人在商店里工作时，一个大屏幕显示最新的证券交易所和经济数据，反映在2024年1月29日上海的商店窗户上。 &lt;p>;虽然意图是好的，但热情和处罚可能会警告公司官员和经纪人。当他从2016年至2017年掌管上海证券交易所时，他被称为“经纪人”。 &lt;/p>; &lt;p>;对任何渎职行为，违反纪律和腐败的责任。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将坚定地掌握加强监督，防止风险和促进高质量发展的主题，”李在周五在北京对记者说。他还补充说，这些领域也是“投资者和市场参与者更加重点和建议”。李说，并防止公司筹集的资金超出了对外部投资者的首次股票销售所需的资金。关于奢侈的生活方式和财富的炫耀。李补充说，将鼓励共同基金公司提高其投资和研究能力，以更好地为客户和投资者提供服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows punishments if business gripes are verified in State Council’s coming investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255569/china-vows-punishments-if-business-gripes-are-verified-state-councils-coming-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.15 18:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/15/bee8efc2-defb-43c3-810a-52654f0313cc_17697a62.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”下个月将派遣调查人员团队审理投诉。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国苦苦挣扎的企业进行了几个月的投诉之后，将派遣几个调查人员的团队直接听到他们的担忧 - 该国发起的全国性事实调查任务的一部分解决持续的问题并采取适当的行动。&lt;/p>; &lt;p>;在北京最近举行的“两次会议”议会聚会上，在承诺的政府工作报告紧随其后，命令地方级政府有效应对业务问题根据州议会周四的通知，全国范围内的检查将在下个月开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这项工作与北京保持稳定和透明的承诺一致，同时让地方当局负责帮助帮助中央政府实现了其崇高和雄心勃勃的经济增长目标。&lt;/p>; &lt;p>;为此，北京希望私人和外国公司知道他们的担忧并非闻所未闻。国务院还鼓励企业在其在线平台上报告任何感知到的违规行为，并提出建议。通知说：“如果验证投诉，他们将采取行动和惩罚。 /H3>; &lt;p>;正在强调五个关键领域：市场访问障碍，不公平的竞争，政府服务和效率问题，侵犯权利以及向投资者开放的国家目标的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;关注在去年上升5.2％之后，2024年的国内生产总值增长了2024年的“约5％”，北京一直面临越来越大的呼吁来激发私营部门的呼吁，该部门占国家经济产出的60％以上对于绝大多数城市工作。领导力雄心勃勃的GDP目标的方式将需要“努力工作”。&lt;/p>; &lt;p>;中央当局一直在击败商业鼓声，自去年夏天以来就重新燃起了情感，在承诺和支持下进行了支持。其中包括针对外国公司指南的24分清单，针对私营部门的31分计划以及为“保护和推广”该行业的专门法律。&lt;/p>; &lt;p>;，但投诉持续存在，并且对于许多人来说，尽管所有这些言论，仍然有待观察的积极影响。由于产能过剩到背包付款而产生的斗争继续对收入和生计。他说，北京的一些亲企业努力已被其他野心所掩盖。&lt;/p>; &lt;p>;“外国和私营部门绝对是北京的优先事项，”他说。但是，“北京还具有其他相互竞争的优先事项，例如技术自给自足，国家安全和政治。 &lt;/p>; &lt;p>;外国公司在2023年的固定资产投资中，企业越来越难以调整，可能会随着情况的变化而胜过其他优先事项。中国公司下降了0.4％ - 国有企业的形成鲜明的6.4％。年。一月份，外国直接投资年份下降了11.7％，达到了1,27亿元人民币（157亿美元），去年下降了8％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;”我们更关心的是订单和稳定的商业关系。高管在北京对自力更生的亮点中的品牌说，由于此事的敏感性，在匿名的情况下发表讲话。政策，他们需要更广泛的思考：中国的外国公司希望北京与主要国家建立良好或正常的政治和经济联系。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国发誓，例如国家公司，将是“更大，更好，更强大” &lt;/h3>; &lt;p>; Maximilian Butek，德国商会在中国说，外国商业界希望看到北京如何在消费者和私营部门之间建立信心，因为这种努力也将使外国参与者受益。&lt;/p>; &lt;p>;中国上海的经济枢纽是在推动外国投资者议程的人中郑告诉美国 - 中国商业委员会主席克雷格·艾伦（Craig Allen），作为世界观察中国进步的窗口，该市将在扩大高级开放和受益的外国企业中扮演领先的角色。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在周四的一次会议上，锣呼吁在上海进行更多的美国投资，誓言该市将提供精确和高质量的服务，包括保护知识产权，以帮助企业发展。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>