<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How easily can foreigners travel to China and spend money in August 2024?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272979/how-easily-can-foreigners-travel-china-and-spend-money-august-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/71c71822-3f8b-4111-96d6-69de29afee4e_82bc463d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年上半年，中国接待国际游客1464万人次。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在2022年底放宽零新冠限制后，一直在竭尽全力吸引游客回国。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措包括扩大签证范围-免费旅行计划以及优化支付方式的努力，对于想要在一个在短短几年内基本上实现无现金化的社会中花钱的外国人来说，这被视为一个障碍。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于很少有企业接受国际信用卡，再加上全国各地对现金支付的限制，外国人感叹在中国打开钱包有多么困难。&lt;/p>;&lt;p>;由于金融和数据控制法，以国内公司为主的中国移动支付平台迎合当地人的需求，并限制外国人的使用。&lt;/p>;&lt;p>;但在 7 月下旬，中国人民银行誓言要让支付变得更加便利中国人民银行支付结算司司长严芳表示，外国游客可以灵活选择多种支付方式，据官方媒体报道，包括银行卡、现金和移动支付。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月份，境内境外银行卡交易笔数161万笔，交易额2.9%亿元人民币（4 亿美元）——Yan 表示，两者均约为 2 月份水平的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，超过 500 万入境游客使用移动支付，是去年的四倍严补充道，同比增长。&lt;/p>;&lt;p>;3月初，央行放宽了外国人移动支付限制，单笔交易限额从1000美元提高到5000美元。外国人登记身份证件的年度移动支付限额也从 10,000 美元提高到 50,000 美元，与中国公民的限额相同。&lt;/p>;&lt;p>;同样在 3 月份，国务院承诺将提供更大的接受度现金和海外银行卡，承诺加大政策支持，优化支付方式。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;去年年底以来，中国放宽了包括免签入境在内的一系列政策，以提振在领导层的零新冠政策下遭受三年重创的旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家移民协会的数据，2024年上半年，中国接待了1464万人次国际游客，相当于153人次据官方新华社报道，该协会表示，有 854 万名游客利用免签证入境，激增 190%表示增长的部分原因是中国的144小时过境免签政策。&lt;/p>;&lt;p>;来自澳大利亚、日本、美国和欧洲各国等54个国家的护照持有者可以通过以下方式前往中国大陆大部分地区：其国际机场可为过境旅客提供 72 至 144 小时的免签证入境服务。&lt;/p>;&lt;p>;还有 23 个国家实行相互免签，包括泰国、新加坡和马来西亚。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;8月初，最南端的热带旅游目的地海南被列入外国旅游团144小时免签政策地区名单。&lt;/p>;&lt;p>;持有有效证件的外国人任何与中国有外交关系的国家的标准护照都可以参加由香港或澳门注册旅行社组织的至少两人的旅游团前往该岛省份。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月起，乘国际邮轮抵达中国13个邮轮口岸的外国人均可免签停留15天。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh students call for nationwide civil disobedience, halt to remittances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273098/bangladesh-students-call-nationwide-civil-disobedience-halt-remittances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/c91f5036-bfd1-4ebe-a0bd-8980ebb9c711_55dc24b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六达卡的抗议活动中，一名抗议者挥舞着孟加拉国国旗。警方对抗议者进行致命镇压后，孟加拉国总理谢赫·哈西娜政府经受住了日益恶化的强烈抵制。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，学生领袖召集孟加拉国人开展全国范围的公民不服从运动，总理谢赫·哈西娜(Sheikh Hasina)的政府因警方镇压抗议者而遭受日益严重的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，反对公务员工作配额的集会引发了多日的骚乱，造成 200 多人死亡，这是哈西娜 15 年来最严重的骚乱之一。&lt;/p>;&lt;p>;军队部署暂时恢复了秩序，但大批人群涌上街头周五祈祷后，这个穆斯林占多数的国家响应了学生领袖的呼吁，要求政府做出更多让步。&lt;/p>;&lt;p>;负责组织最初抗议活动的学生反歧视组织敦促他们的同胞发起抗议活动。从周日开始，一场全面的不合作运动。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括不缴纳税款和水电费、政府工作人员罢工以及停止通过银行进行海外汇款，”该组织的阿西夫·马哈茂德 (Asif Mahmud)告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;学生们要求哈西娜就上个月的暴力行为公开道歉并解雇几位部长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/5431f017-8cde-4bd0-927b-22f5c6546495_655e8391.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在达卡举行的抗议活动中举着孟加拉国总理谢赫·哈西娜的肖像，此前警方因哈西娜政府的就业配额丑闻而杀害了学生抗议者。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还坚持要求政府重新开放全国各地的学校和大学，所有这些学校和大学都在骚乱最严重时关闭。&lt;/p>;&lt; p>;街上的人群走得更远，坚持要求哈西娜完全下台。&lt;/p>;&lt;p>;“她必须下台，因为我们不需要这个独裁政府，”20 岁的 Nijhum Yasmin 在众多抗议活动之一中告诉记者周六在首都达卡周围上演。 “我们解放国家就是为了看到我们的兄弟姐妹被这个政权枪杀吗？”&lt;/p>;&lt;p>;不合作策略故意唤起1971年孟加拉国对巴基斯坦解放战争期间历史上的公民不服从运动。&lt;/p>; &lt;p>;早期的运动是由哈西娜的父亲、该国独立领袖谢赫·穆吉布尔·拉赫曼 (Sheikh Mujibur Ra​​hman) 领导的，孟加拉国人将其视为自豪的反暴政斗争的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“现在形势已经逆转，”伊利诺伊州立大学政治学教授阿里·里亚兹说。&lt;/p>;&lt;p>;“政权的根基已经动摇，无敌的光环已经消失，”他补充道。 “问题是哈西娜是否准备好寻求退出或战斗到最后。” 据她的新闻秘书称，总理周六提出与学生进行“无条件对话”，以满足他们的要求，Nayeemul Islam Khan。&lt;/p>;&lt;p>;“她已经准备好和他们坐在一起了。她不想再发生冲突了。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;马哈茂德告诉记者，学生们拒绝了这一提议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/acfd49be-6002-4c54-86c6-43bc2ea3efef_09b1b685.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜在最近反配额抗议期间学生与警察发生冲突后前往一家医院检查伤员后向媒体发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;76岁的哈西娜自2009年以来一直统治孟加拉国，并在没有真正反对的情况下于一月份连续第四次赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;她人权组织指责政府滥用国家机构来巩固权力并消除异见，包括法外处决反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;7 月初，针对重新引入配额计划的示威活动开始 - 自此以来孟加拉国最高法院缩减了这一规模，为某些群体保留了一半以上的政府工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，大约有 1800 万孟加拉国年轻人失业，这一举措让面临严峻就业形势的毕业生感到不安危机。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动基本上保持和平，直到警察和亲政府学生团体袭击示威者。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜政府最终实施全国宵禁，部署军队，并关闭了抗议活动。国家的移动互联网网络将被关闭 11 天以恢复秩序。&lt;/p>;&lt;p>;外国政府谴责了这次镇压行动，欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 本周呼吁对“针对抗议者的过度和致命武力”进行国际调查。 &lt;/p>;&lt;p>;内政部长阿萨杜扎曼·汗 (Asaduzzaman Khan) 上周末告诉记者，安全部队行动克制，但“被迫开火”以保卫政府大楼。&lt;/p>;&lt;p>;遇难者中至少有 32 名儿童上个月，联合国周五表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi sends congratulatory note to ‘comrade’ Lam, Vietnam’s new party chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273097/chinas-xi-sends-congratulatory-note-comrade-lam-vietnams-new-party-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/f4c7ab27-e8a8-4955-bc65-ed735ce73826_f4ad2c1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;致越南共产党新任总书记林郑月娥是前公安部部长，负责监督全国反腐败运动。经过一系列领导层改组后，他于五月就任总统。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周六向越南新任党总书记苏林致贺电，呼吁进一步努力增强两个邻国之间的政治互信。&lt;/p >;&lt;p>;这条信息是在越南国家主席林郑月娥被任命为国家最高职位——越南共产党总书记之后几小时发出的。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥被党的核心一致选举周六上午，中央委员会在河内召开会议。&lt;/p>;&lt;p>;这位 67 岁的职业安全官员接替了两周前去世的越南任期最长的党总书记阮富仲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;兼任中国共产党党委书记的习近平称林郑月娥为“同志”，这一提法强调了两党之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我准备与将军同志合作国家通讯社新华社援引习近平的话说：“林郑月娥书记领导构建中越命运共同体”。&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺“弘扬传统友谊，巩固政治关系”互信，深化战略沟通，促进务实合作，为两国人民带来更多福祉。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥是负责越南反腐败工作的前公安部部长，经过一系列领导层改组后，林郑月娥于 5 月就任总统，国家主席和国会主席因涉嫌腐败案件而面临免职。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士预计林郑月娥将与北京保持稳定的关系并延续阮富仲的务实政策“竹子外交”——尽管与北京在海事主张上的分歧日益加深，但中美两国在争夺地区影响力时采取了微妙的平衡举措。&lt;/p>;&lt;p>;阮富仲自2011年起担任党总书记，因病于7月19日去世，享年80岁。&lt;/p>;&lt;p>;7月17日在河内举行的一次会议上，林郑月娥告诉当时即将卸任的中国大使熊波，双方应共同努力“加强各层级交往，巩固政治互信……从而更好地管控分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;发展对华关系“始终是越南外交的一贯政策、战略选择和重中之重”。据越南官方通讯社报道，林郑月娥对熊说：“独立、自力更生、多边化和多元化的政策”。&lt;/p>;&lt;p>;两国周五结束了为期两周的联合反恐演习，这是他们增强信任的最新努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在中国广西边境地区举行的演习是人民武装警察部队（主要负责中国内部安全的准军事组织）与越南军队之间的首次此类演习。机动警察部队是曾由林郑月娥领导的公安部战术部队和准军事部队。&lt;/p>;&lt;p>;为提高互信和协作能力，中越人员混合分队开展模拟场景训练，应对恐怖威胁在城市和自然地形中，包括住宅建筑、森林和河流。&lt;/p>;&lt;p>;参与者还被置于沉浸式混合现实平台生成的场景中，戴上虚拟现实耳机进行现实生活训练。&lt;/p>;&lt;p>;参与者还被置于沉浸式混合现实平台生成的场景中。 >;&lt;p>;演习中还使用了一些无人设备和武器，包括小型无人机、机器狗和无人地面车辆。&lt;/p>;&lt;p>;这是“为了让双方参与者加强研究”一位中国指挥官告诉中国国际电视台的国防频道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京和河内领导人多次呼吁进一步努力深化合作，为了增强政治互信，南海主权争议的紧张局势时有出现。&lt;/p>;&lt;p>;两国都是南沙群岛（中国称之为南沙群岛）以及南沙群岛的敌对声索国。西沙群岛，中国称为西沙群岛，越南称为黄沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，河内向联合国提交了一份意见书，寻求正式确认其 200 米以外的合法大陆架外部边界。 - 海里（370 公里）限制并延伸至争议区域。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，南沙群岛的另一个声索国、美国的条约盟友菲律宾于 6 月提出了类似的请求，试图确认争议范围巴拉望省西部的大陆海底，与北京对南海大部分地区的主权声索重叠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉和河内都是中国扩张领土最直言不讳的批评者。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，近几个月来，北京似乎没有批评河内在南沙群岛不断扩大的填海造地活动，尽管它与马尼拉就向南沙群岛执行补给任务发生了激烈对抗。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国一再重申其保卫条约的义务之后，这种做法的差异引发了人们的猜测，即中国是否试图避免与另一个海上竞争对手发生新的危机。菲律宾。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The great stock market reset is on its way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272821/great-stock-market-reset-its-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/45ef204b-c6e5-4416-b77c-e0fbcd26434d_f8971ded.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，交易员在纽约证券交易所交易大厅工作29. 市场正在波动，但明显的趋势是下降。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华尔街和其他市场备受期待的调整已经开始，随着对科技繁荣和美元信心的动摇，市场基础开始动摇。这将产生重大重置，不仅在价格上，而且在如何看待股票投资方面。&lt;/p>;&lt;p>;这将是什么样的重置？世界储蓄和投资的管理不再主要由基金经理的一时兴起决定，这些基金经理被认为是负责的，但他们往往似乎更多地将这一关键的经济活动视为一场伟大的赌博游戏。&lt;/p>;&lt;p>;不然怎么办？我们是否需要解释一下，只有六支以上的股票——所谓的“七巨头”，包括科技巨头苹果、Alphabet、亚马逊、Meta、微软、英伟达和特斯拉——已经占据了美国股市 30% 以上的份额资本化，而大量经济活动领域却资金不足？在世界那个地区，储蓄投资于股票的人是否有能力？&lt;/p>;&lt;p>;当市场迅速膨胀时，这些问题可能显得无聊或抽象，但一旦事情落到实处（这种情况正在发生），它们就变得至关重要现在。&lt;/p>;&lt;p>;市场在价格下跌和突然上涨之间摇摆，但明显的趋势是下跌。在央行最近采取行动之后，我们即将进入一个严重的货币动荡时期，这将加速这一趋势，从缓慢行进到小跑，然后是疾驰。&lt;/p>;&lt;p>;投资者从路透社所说的“耀眼的巨型资本”中撤退。可能会像滚雪球一样发展为“多管齐下的抛售，打击从加密货币到黄金的一切”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/02/69c66ae5-dae0-4a8a-9d7d-0b8a7b195704_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄仁勋，合作- 6 月 4 日，英伟达创始人兼首席执行官在台湾台北举行的新闻发布会上。这家半导体公司是最近遭到抛售的七大股票之一。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了早该认识到大型股在股票持有量中所占的比例不健康之外，对美元暴跌的日益担忧将引发拖延已久的重大事件市场修正。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统候选人唐纳德·特朗普已向他认为被高估的美元宣战，尽管他一旦重新掌权就无法正式让美元贬值（我们生活在一个浮动汇率的时代）即使副总统卡马拉·哈里斯击败特朗普，美国利率迫在眉睫的降低也将导致美元严重贬值。率，就像黑夜过后是白天一样。因此，市场应该为延迟但绝对无法避免的市场崩溃和经济硬着陆做好准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那么大重置呢？即将到来的调整或崩盘是否会像其他任何一次一样，在非理性繁荣（引用前美联储主席艾伦·格林斯潘的话）之后，投资者会舔舐伤口，发誓再也不会这样做，然后又冲向另一场牛市市场？&lt;/p>;&lt;p>;没有。在人们逐渐认识到股票投资领域的一切都远非一帆风顺之后，由于不可抗力，事情将会发生变化。储蓄并没有被高效、合理地投入到最需要的地方，而是投入到那些能够在一段时间内产生令人眼花缭乱的回报的领域，因为每个人都会去那里。&lt;/p>;&lt;p>;日本分析师 Jesper Koll 在一次金融论坛上建议我最近，在日本外国记者俱乐部，投资者开始进行多元化投资，从大型科技股转向中型甚至相对小型的公司。但这并不是真正的重点。&lt;/p>;&lt;p>;重要的并不是七巨头代表了基准标准普尔股票指数的很大一部分，而是它们也只代表了 58,000 只股票的极小部分。股票在全球约 60 个主要证券交易所上市。即使加在一起，这些股票也不能代表全球经济活动。&lt;/p>;&lt;p>;正如我之前指出的，我们谈论的不是需要数十万亿美元，而是数百万亿美元来为抗击疫情提供资金。气候变化的威胁 — — 它将很快成为世界领导人议程的首要议题 — — 其中包括一些国家用于突发卫生事件和摇摇欲坠的基础设施的支出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据波士顿咨询集团称，去年全球管理的金融资产价值估计接近 120 万亿美元。至少其中一部分需要从巨型股票中转移，并且新的证券投资流入也需要同样引导到需要的社会经济领域。&lt;/p>;&lt;p>;重置将主要在西方因为正是这些国家让自己的股票市场变成了流动性充沛但关注点相当狭隘的怪物。截至去年 7 月，全球上市股票总市值估计为 112 万亿美元，这一数字超过了全球经济的规模，而全球经济去年的国内生产总值约为 103 万亿美元。&lt;/p >;&lt;p>;美国占据了最大的市场份额，华尔街的资本总额超过 46 万亿美元，几乎是该国去年超过 27 万亿美元的 GD​​P 的两倍。与中国相比，中国的总市值为 11.5 万亿美元，远低于去年近 18 万亿美元的 GD​​P。&lt;/p>;&lt;p>;无论资产管理者是否愿意，改变都会发生。 ，因为即将到来的股市震荡或冲击将迫使人们更加关注股市投资的指导性有多差。对可持续投资的需求将具有全新的含义。可悲的是，变化发生在重大危机之后而不是之前。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli air strike kills 5 in northern West Bank, including Hamas commander]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273095/israeli-air-strike-kills-5-northern-west-bank-including-hamas-commander?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/274fd882-e499-485d-8026-f9c650c9dbc7_35132b06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦西岸图勒凯尔姆的以色列部队车辆。据巴勒斯坦卫生部称，以色列军队周六袭击了图勒凯尔姆难民营，此前以色列对图勒凯尔姆附近的泽塔村发动空袭，造成至少四名巴勒斯坦人死亡。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据哈马斯媒体报道，以色列周六对被占领的约旦河西岸的一辆车辆进行空袭，导致巴勒斯坦武装组织哈马斯的一名指挥官死亡，而巴勒斯坦通讯社 WAFA 则称另外四名男子也被杀。&lt;/p>;&lt;p>;根据 WAFA 的报告，该报告引用了卫生官员的话说，其他人的身份尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，他们已经进行了一次调查对约旦河西岸城市图勒凯尔姆周围的一个武装组织进行空袭。哈马斯媒体称，一辆载有武装分子的车辆被击中，其图勒凯尔姆旅的一名指挥官被杀。&lt;/p>;&lt;p>;据记者和目击者称，爆炸发生在连接巴勒斯坦村庄泽塔和扎伊塔的一条道路上。卡芬。&lt;/p>;&lt;p>;Zeita 居民泰泽·阿卜杜拉 (Taiser Abdullah) 说：“我早上要去上班，听到房子旁边发生爆炸。”&lt;/p>;&lt;p>;WAFA 称，有 5 人遇难。巴勒斯坦人被送往附近的一家医院，其中四具尸体“被烧焦，面目全非”。巴勒斯坦卫生部尚未对死亡事件发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /03/ef1792a1-c0f1-47bd-ab07-5d70f0037a85_19ccc901.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泽塔村被以色列空袭杀死的巴勒斯坦人的尸体在约旦河西岸城市图勒凯尔姆的一家医院太平间里。据巴勒斯坦卫生部称，车内至少四名巴勒斯坦人死亡。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据巴勒斯坦卫生部称，自去年10月加沙爆发以色列-加沙战争以来，以色列在西岸的炮火已导致超过590名巴勒斯坦人丧生，追踪死亡人数。大多数人在以色列的袭击和暴力抗议中丧生，但死者中还包括在犹太定居者袭击中丧生的旁观者和巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列-加沙战争开始之前，约旦河西岸的暴力事件一直在增加。 10 月 7 日以来，以色列频繁袭击该地区，这是巴勒斯坦人寻求建立国家的目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯领导人被暗杀后，本周该地区的紧张局势急剧加剧，周三，伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在德黑兰，一天前，以色列在贝鲁特发动空袭，导致真主党高级军事指挥官福阿德·舒克尔 (Fuad Shukr) 死亡。&lt;/p>;&lt;p>;哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 的死是加沙战争期间哈马斯高级人物被杀的一系列事件之一。巴勒斯坦武装分子和以色列的冲突已接近第十一个月。人们越来越担心冲突正在整个中东蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯和伊朗都指责以色列实施了暗杀行动，并承诺对他们的敌人进行报复。以色列既没有声称也没有否认对这起死亡事件负责。&lt;/p>;&lt;p>;真主党和哈马斯一样，得到伊朗的支持，也发誓要进行报复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong marine life under threat as scientists warn of more frequent coral bleaching]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273091/hong-kong-marine-life-under-threat-scientists-warn-more-frequent-coral-bleaching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/66a850e3-f19e-4b7a-b275-f3489d31350d_1a6a6406.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球非政府组织珊瑚礁检查基金会的科学家和其他研究人员发现了 73香港联合国教科文组织世界地质公园桥咀岛周围百分之百的珊瑚已经白化。图片：Dickson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科学家警告说，当地珊瑚礁将面临更严重和更频繁的白化，近期海水温度高达 30.7 摄氏度（87.3 华氏度），导致珊瑚礁白化现象更加严重。这种情况在主要海洋保护区变得普遍。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，这座城市接近珊瑚生存的北界，因为纬度高于香港的任何地方通常被认为不适合珊瑚生存。 &lt;/p>;&lt;p>;频繁的珊瑚白化可能会威胁到它们的生存，仅占海底 1% 的珊瑚礁的消失被认为是全球关注的问题，并对世界上生物多样性最丰富的栖息地的生存构成威胁。&lt; /p>;&lt;p>;当地野生动物主管部门早些时候报告称，香港水域发现了“不同程度的珊瑚白化”，并援引过去一个月东平洲海岸公园某个地点的平均水温比去年同期高出 2 度的情况进行了调查。 &lt;/p>;&lt;p>;该市的海洋生物学家还在其他受保护水域发现了大规模珊瑚白化现象，一些地点记录到70%以上的“珊瑚群落”白化程度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;全球非政府组织珊瑚礁检查基金会团队科学家黄志俊表示，今年的白化事件“非常令人震惊”，因为复发频率更高，损害规模更大。&lt;/p>;&lt; p>;当动物受到环境压力（例如周围水域的温度和盐度变化）并排出共生在其中的藻类时，就会发生珊瑚白化事件。&lt;/p>;&lt;p>;称为虫黄藻的藻类可以提供珊瑚所需营养的 95%，如果条件不能改善并确保藻类能够及时返回珊瑚结构，珊瑚可能会饿死。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 开始2003年，他在香港水域研究珊瑚，当时他说白化现象只发生在群落内的个别动物身上。直到2017年，他才注意到某些珊瑚群落的白化程度超过了50%。&lt;/p>;&lt;p>;7月16日，他和其他研究人员开始在香港联合国教科文组织世界地质公园桥咀岛附近海域进行考察。并发现 73% 的珊瑚变得苍白。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/d32ffb71-4e9e-436e-bcc2-50110c365ca2_5c60d7de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保育组织世界自然基金会香港分会发现超过一半的珊瑚今年七月，海下湾海岸公园一处地点出现白化事件。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄说，上一次重大白化事件发生在2022年，直到去年夏天，珊瑚才得以恢复活力。&lt;/p>;&lt;p >;“但白化现象如此频繁地发生，我担心如果珊瑚不能足够快地恢复，整个群落可能不再可持续并永远消失，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年的一项调查中渔农自然护理署、浸会大学及香港中文大学进行的研究显示，19个研究地点中有18个发现珊瑚白化现象。&lt;/p>;&lt;p>;其中，13%及33%的珊瑚遭到白化。东平洲岛阿妈湾湾和桥咀岛北部的珊瑚礁分别出现白化现象。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，今年的情况“更加令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;在另一份报告中国际保育组织世界自然基金会香港分会于7月30日进行的调查亦发现，海下湾海岸公园一处地点的珊瑚已过半白化。&lt;/p>;&lt;p>;同样，吐露港另一处地点，超过一半的珊瑚已白化。该非政府组织的海洋保护经理 Kelvin So Jun-yin 补充道，该非政府组织自去年 6 月以来种植的 300 颗珊瑚中，有 50% 已经变白。&lt;/p>;&lt;p>;他称今年的白化事件是“史上最严重的白化事件之一”。香港的珊瑚近年来面临“最严峻的考验”，因为一些已知具有耐热能力的物种也失去了鲜艳的色彩。&lt;/p>;&lt;p>;“在调查过程中，我们还看到一些珊瑚发出荧光，这是表明他们承受着巨大的压力。如果情况不尽快改善，这些珊瑚很可能会生病或死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，除了海水温度上升之外，今年3月开始的持续降雨也加剧了珊瑚礁的恶化。因素，因为径流降低了香港海水的盐度。&lt;/p>;&lt;p>;大量降雨使当地珊瑚的情况变得更糟，因为它们在水深 3 厘米至 50 厘米的浅水中繁衍生息。所以说，淡水通常保持在密度较高的海水之上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/06c7fde0-353e-411c-9317-474d8ca5bfc3_ecc22fb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在吐露港的另一个地点，超过 50%世界自然基金会香港分会去年种植的 300 颗珊瑚已经变白。图片：世界自然基金会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据天文台每月天气摘要，自四月起香港较平常湿润，西贡部分地区一个月内录得超过700毫米雨量&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署回应邮报询问时表示，6月中旬至中旬，东平洲海岸公园珊瑚群落的平均水温为30.7度。七月的温度较去年同期的 28.6 度有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;香港大部分珊瑚在 26 至 28 度的水温下生长最佳。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，卫生署已截至今年7月18日，已记录四起珊瑚白化事件。去年记录了 6 例，2022 年记录了 22 例，2021 年记录了 9 例。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的珊瑚具有相对较强的恢复能力，当香港水域的水温恢复到正常水平时，通常会恢复健康并继续生长。 ”他说。必要”。 2023年2月。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚当局还警告说，大堡礁大礁石正在经历有史以来最糟糕的漂白事件，有73％的珊瑚变成白色。&lt;/p>; &lt;p>;平均表面温度的平均表面温度世界上的海洋也打破了去年3月至12月的每月记录，在8月23日至24日达到21.1度的新高点。&lt;/p>; &lt;p>;以防止对当地珊瑚社区的进一步损害，世界自然基金会香港的居民如此建议在海上游泳的人限制了他们使用防晒霜或选择那些含有珊瑚友好化学物质的人。&lt;/p>; &lt;p>; Wong From Reef Check Foundation的Wong也敦促公众不要靠近漂白的珊瑚，以避免造成进一步的干扰或压力在当地栖息地。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Philippines fortifies South China Sea outpost for a decade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273093/philippines-fortifies-south-china-sea-outpost-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/03/062C6105-C065-45C4-8FCB-06A46F786F70_13630D0F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年7月30日，州安东尼眨眼和美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）与他的内阁成员一起在有争议的南中国海，ERA船足以使北京的紧张局势在北京的中心至少持续了十年。两名人士说，政府在2022年上任后，在斯普拉特群岛的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上维持军事哨所的努力。 BRP Sierra Madre于1999年首次存放在礁石上，此举旨在拒绝北京在该地区的广泛主张。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，Rusty and Deprepit Sierra Madre被认为只有剩余的寿命其中一位人士说，在三到五年中。虽然以前已经做出了一些努力来加强这艘船，但马科斯的政府加快了这项工作，其中两个人说。&lt;/p>; &lt;p>;对前哨基地的改进，东南亚国家维持了少数部队&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;所有四名与记者交谈的人都必须定期与新鲜食物，水和基本商品补给多年。 ，说他们无权公开讨论敏感问题。&lt;/p>; &lt;p>;补给任务一直是与中国的紧张局势，该任务使用其海岸警卫队和一批被称为海上民兵的渔船舰队封锁和恐吓菲律宾的船只。在今年的一起事件中，挥舞斧头的中国水手威胁菲律宾水手，一名中国水手的小船被一艘中国船只撞上，导致一名菲律宾水手失去了拇指。中国表示其行动是合法的。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/03/03 /09EA7C8E-7CFE-4F3C-83F2-DA7012CF1D42_0B2CBF0C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾海军陆战队在菲律宾海军上折叠菲律宾国防部，在地面上的菲律宾国防部，在地面上占据了旗帜， 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交部回应了置评请求，重申北京反对菲律宾向菲律宾提供建筑材料，维修或加强军舰的任何举动。 &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾军事发言人弗朗西尔·玛格雷斯·帕迪拉上校说，武装部队“致力于确保我们的海军陆战队和水手在BRP Sierra Madre上的体面生活条件”。这些努力包括“维持我们在菲律宾西海的存在，菲律宾行使主权，主权权利和管辖权”，她补充说。反对北京对南中国海的广泛主张，这是对全球贸易至关重要的地区。即使在马尼拉有利的一个未支持的仲裁小组统治之后，中国也保持了主张。&lt;/p>; &lt;p>;北京在有争议的海中维持27个前哨基地，而马尼拉则占据了包括第二个托马斯·肖尔在内的九个特征。倡议。在该地区有竞争主张的其他国家包括越南，马来西亚和文莱。&lt;/p>; &lt;p>;除了加强船舶外，马科斯政府还一再邀请记者涵盖托马斯·肖尔（Thomas Shoal）和电影中国海岸警卫队的任务干扰这些努力。他警告说，菲律宾服务成员的死亡是“任何外国权力的袭击”会促使他与美国援引一项相互辩护条约。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国长期以来长期反对将建筑材料交付给塞拉山脉马德雷，并一再敦促菲律宾将船只拖走。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的一年中进行了几次备受瞩目的对抗之后，两个国家同意上个月缓解紧张局势，并锤击在马尼拉对第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的任务以及包括马科斯（Marcos）和中国总统习近平（XI Jinping）的代表的热线线上进行了机密的“临时安排”。&lt;/p>; &lt;p>;，表明菲律宾可能会起作用，菲律宾可能会起作用。表示，其最新的任务是在周末第二次托马斯·肖尔（Thomas Shoal）（马尼拉与北京之间的协议之后的第一次）进行。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient China shipwreck unveils insights into Song-era smuggling and government apathy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3273060/ancient-china-shipwreck-unveils-insights-song-era-smuggling-and-government-apathy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/03/fa88e58f-7e11-4b45-8608-3fcefbbd8065_549311f7.jpg“ alt =”>;以及私人商人的尊重。照片：SCMP综合/SOHU/海上考古学杂志&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 1 000年前，一艘船离开了中国南部广州的港口港口，以适合一个小国家的原材料降低了。 &lt;/p>; &lt;p>;这首歌王朝（960-1279）贸易船不会走得远，沉入了广东省塔桑（Taishan）海岸附近的海底，直到1987年，它才能保持不变。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;最初发现的近40年后，Nanhai No No 1已成为最重要的网站之一，这要归功于2007年的全面打捞项目，并且在2013年开始了长达十年的挖掘项目。 。大学说在那个时代非常普遍。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管一再禁令，但在整个歌曲王朝中仍在走私金属商品，没有显着降低金属贸易的规模……突出显示了不足的不足政府控制非法走私活动，”作者写道。 08/03/25ACD1D-7DE3-4BAF-A4CD-7ABB00C5A4E5_116B1A36.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;上面，已经成为理解宋朝（960-1279）期间海上贸易的最重要景点之一。照片：海事考古学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个重要的矛盾是，尽管法律对金属出口禁令很明确 - 而有些惩罚是极端的 - 研究小组认为，政府认为政府部署了&lt;/p>; &lt;p>;走私是一项故意忽视走私行动甚至鼓励他们的策略。中国历史上海外贸易首次超过陆上贸易。为了更好地管理这个蓬勃发展的行业，政府在广州发起了广州的shibosi，这是该时代的第一个海事贸易管理局。&lt;/p>; &lt;p>; shibosi负责管理税收和政策，并实施了税收&lt;/p>; &lt;p>;通常，商人对商人的严格规定和规定的惩罚。然后，他们将收到锣ping，这是一份正式文件，成为他们合法进入港口的唯一途径。 Shibosi在很大程度上负责执行贸易禁运，以防止与他们的对手合作。他们还在韩国和越南实施了类似的贸易禁令。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/b23b0ac8-d91b-4b-4b56-9787-70ce03618ff6_10b0eaa1.jpg“ alt =”>;比南亚和东南亚的金属更高。照片：海洋考古学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当中国在冶炼技术方面取得了进步以生产具有更高质量的金属的进步，而nanhai no 1 no no 1 no no 1 no no no 1 no no no no no no。 &lt;/p>; &lt;p>;比在南亚和东南亚生产的产品。如果捕获商人违反了贸易禁运，他们将被没收，他们将被监禁。政府]。因此，Nanhai No No 1携带的300公斤银和124吨铁货物无疑是用于出口的商品，因此，违禁品走私。也特别有价值。歌曲王朝期间的蓬勃发展的海事贸易使硬币成为一种常见的交换媒介，类似于今天美元的状况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;宋政府强加了一条规则，即商人不能超过500枚硬币。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，在Nanhai No 1号上发现了大约30,000枚铜硬币，足以将30人判处死刑。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/08/08/03/1cb3dd1a-47eb-47eb-47eb-4eb-4eb-4eb2-9723-9723--9723--9723-- 526FC55405AA_6A7FBAB0.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;该船的大量金属和硬币表明许多货物都是非法的。上面的照片显示了铜重量和秤。照片：海上考​​古&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;船上金属和硬币的巨大音量表明，许多货物都不合法，并指出，而歌曲时代的禁运规则可能是苛刻的，并不是严格执行的。&lt;/p>; &lt;p>;该船本来可以成为致敬贸易大篷车的一部分，这是禁止商品进入并离开中国的途径，但作者发现这不太可能。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，假设Nanhai No 1是普通的商船，研究人员认为，它几乎不可能逃避检查，这表明官员知道船上是什么&lt;/p>; &lt;p>;研究人员认为，像Nanhai No No 1这样的船只被允许在手腕上打耳光的情况下，有两个原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/58757492-a58d-a58d-432a-b7fa-b7fa-27fa-27f2a60​​9a609a3bbbb_4ebbd28b6.4ebd28b6.jpg an &lt;small style =“颜色：＃999;”>;政府禁止出口铁，这对于当时制造军用武器至关重要。上面的锋利物体是用来制造铁兵器的工具。照片：海事考古学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先，政府采取了将其海事贸易行业私有化的政策。它减轻了官僚机构对贸易的控制，从而导致了该行业的繁荣。随着官员和商人变得富有错误，因为它增加了税收收入。与Liao和Jin朝代的战争清空了资金，歌曲负责人一直在寻找产生收入的途径。&lt;/p>; &lt;p>;作者写道，在两个海上港口产生的钱是在两个海上港口 - 广州和Quanzhou在中国东南部的福建省 - &lt;/p>; &lt;p>;占该国的五分之一。&lt;/p>; &lt;p>;“结果，历史记录表明，政府故意忽略了，甚至鼓励商人的非法走私活动，以增加税收收入，”作者”写的。&lt;/p>; &lt;p>;使Nanhai No 1网站如此有价值的部分原因是，它是一艘船，目的是在海岸附近沉没的公海。这提供了一个难得的机会，可以在更深的水域中几乎找不到一艘船，从而提供了对大规模海洋贸易的罕见见解。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese nanotube wire rivals copper in conductivity and could someday be used in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273087/chinese-nanotube-wire-rivals-copper-conductivity-and-could-someday-be-used-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/03/dcf9e763-57da-43f3-85ba-d1b639f1e06d_9aa6b1b3.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; nanotubes是小圆锥形的圆锥形分子的curbone curboned curboned incor curbone in conemed curboned in nink in in coarbon in in in in coarbon in in in in curbone in conect六角形的形状。照片：ShutterStock图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家说，他们创建了一条超碳碳纳米管线，具有破纪录的电力能力，可以在航空航天和其他关键行业中使用，&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;p>;纳米管是由碳原子制成的圆柱形分子，该碳原子以六角形形状连接在一起，直径较小至1纳米。相比之下，一束人的头发约100,000纳米厚。&lt;/p>; &lt;p>;碳纳米管比相同大小的钢块强100倍，只有一小部分重量。&lt;/p>; &lt;p>;。但是，弄清楚如何将数万这些小管绑架到可见且可用的纤维中已被证明是一项艰巨的任务 - 这是一项艰巨的任务 -  &lt;/p>; &lt;p>;将研究社区带走了二十年以上。&lt;/p>; &lt;p>;这些挑战是，史尼亚国家国家材料科学实验室的科学家通过一种称为“干式湿旋旋”的通用纤维形成方法改进，以确保最大程度地保存纳米管的特性。&lt;/p>; &lt;p>;由团队领导。 Shenyang Institute的研究人员Liu Chang和Hou Pengxiang，该研究所的中国科学院的胎儿学院。他们的发现在上个月的同行评审期刊高级功能材料中发表在论文中。&lt;/p>; &lt;p>;根据论文，由此产生的纤维“具有创纪录的高电导率”。作者说，它们的电线的电导率是铜的86％，铜是极好的电力金属导体。&lt;/p>; &lt;p>;这些纤维具有其他期望的特性，例如1.65 gigapascals（GPA）的抗张强度 - 研究人员说，这是通过相同方法生产的纤维的“最高”。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还测试了纤维的性能，并发现在超过5,000个弯曲周期后，它们的完整性和电导率得到了很好的保存。 &lt;/p>; &lt;p>;根据武汉大学工程机械师副教授高伊莱（Gao Enlai）的说法，碳纤维为高科技领域（例如航空航天）使用的高性能材料设定了基准。例如，许多空中客车和波音飞机模块都是由碳纤维增强的复合材料制成的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; gao（不参与Shenyang Team的研究），他说碳纳米管会很远。优于现在使用的碳纤维，为非常广泛的应用解锁潜力，例如储能和太空电梯。&lt;/p>; &lt;p>;自1991年发现以来，碳纳米管（也称为Buckytubes）被誉为其潜力。成为21世纪最具创新性的材料之一。&lt;/p>; &lt;p>;已有20多年了，研究人员一直在努力优化其制造过程在学术研究和过程优化方面，领域。&lt;/p>; &lt;p>;作为他们在旋转方法上创新的一部分，Shenyang团队设计和建立了一个新的机器紧凑型&lt;/p>; &lt;p>;“单个碳纳米管，如果无法正确对齐并组装以确保整个电线非常光滑且密集，则会影响最终产品的整体性能。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; 6月，GAO和他的合作者（包括北京大学的领先专家Zhang Jin）发表了一篇论文，介绍了他们如何生产具有高达14 GPA的碳纳米管纤维，比任何已知的纤维材料都要强得多。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，他指出，将这些实验室突破变成经济上可行且竞争激烈的商业产品，并且他的团队正在努力扩大其Ultrastrong纤维的生产。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;去年11月，来自美国，欧洲和亚洲大学的国际研究人员团队被授予超过400万美元，以促进对碳纳米管合成的理解及其更可持续生产工业材料的潜力。&lt;/p >; &lt;p>;“我们已经知道如何使用正确的属性制作这些材料；现在我们必须了解如何高效、可持续地制造它们，这需要对底层过程有完全不同水平的理解。”国际研究团队成员、德克萨斯州莱斯大学教授马泰奥·帕斯夸里（Matteo Pasquali）在去年接受采访时表示年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operational data not focus of Hong Kong cybersecurity bill, Chris Tang tells US companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273094/operational-data-not-focus-hong-kong-cybersecurity-bill-chris-tang-tells-us-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 18:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/B8CA302020-0179-4E4A-93A8-87673906DD75_FE8BFEFC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;金融。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的安全负责人试图向美国企业保证，该法案寻求提高围绕关键基础设施的网络安全的法案不会侵犯其隐私，并认为当局对当局“不感兴趣”此类公司的运营或个人数据。&lt;/p>; &lt;p>;安全安全秘书克里斯·唐·昆（Chris Tang Ping-keung）表示，除了保护关键基础设施（计算机系统）比尔（Bill他在本周早些时候支持了拟议的立法。&lt;/p>; &lt;p>;反对该法案的一项诉讼来自英国的人权组织，他在周六的广播节目中说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;根据提案，跨越八个部门的基本基础架构的运营商将面临500万港元（640,200美元）的罚款，如果他们无法保持关键计算机系统的最新安全性。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;这八个部门是能源，信息技术，银行业，通信，海事，医疗保健服务以及土地和航空运输。&lt;/p>; &lt;p>;这些行业的运营商必须制定计算机系统安全管理计划并将其提交给专员办公室这将是在安全局下建立的。&lt;/p>; &lt;p>;唐周六在香港的美国商会的提交中触及了，该公司敦促政府确保新办公室的调查权是“具体的，并且范围很狭窄”。&lt;/p>; &lt;p>;“首先，我们仅针对大规模的关键基本基础设施，对美国小型企业或个人没有影响。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“我们对此类基础架构运营商的个人信息和运营细节不感兴趣。我们的兴趣只是为了确保您的系统安全……如果有人告诉您我们的法案的目的是监视您的信息或获取您的个人信息，他们正在试图欺骗或吓you您。” &lt;/p>; &lt;p>;美国商会在咨询期结束时向局提交了论文，呼吁当局考虑从部门列表中删除信息技术，因为它与其他七个。&lt;/p>; &lt;p>;”和含糊的术语，例如“信息技术”，它可能会无意中捕获一系列技术公司，而失去了对控制关键基础架构和计算机系统的组织的关注，并且应该是负责在拟议的立法下实施网络安全要求的组织， ”它说。&lt;/p>; &lt;p>;业务集团还敦促政府明确表明，拟议的立法应仅适用于位于香港的关键基础设施和重要的计算机系统。&lt;/p>; &lt;p>;效果将“不成比例”，并可能导致较高的合规成本，从而阻止跨国公司在城市运营和投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/aec554ff-b7a7-4b83-840c-c-c6282abeef2c_6cd8c020.jpg“ ;“>;安全部长克里斯·唐（Chris Tang）表示，那些声称该提案立法的人威胁着人们的隐私试图欺骗公众。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但唐说，信息技术领域在美国，澳大利亚和新加坡等国家的类似法规中涵盖。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，如果不涵盖该行业，信息技术在日常生活中至关重要，当局将无法实现该法案的立法意图。公众公开有关拟议的立法。&lt;/p>; &lt;p>;如果出现非常严重的安全问题，该法案将要求运营商在前者意识到事件后的两个小时内通知新办公室。在不太严重的情况下，应在24小时内提交报告。&lt;/p>; &lt;p>;未能这样做或未按要求进行风险评估的组织将被罚款至500万港元。&lt;/p >; &lt;p>;唐早些时候表示，政府不会公开列出将属于该法案的公司的清单，以保护他们免受潜在的恐怖目标。&lt;/p>; &lt;p>;政府旨在转发该提案到今年年底给议员。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities issue heat warning as temperatures soar past 37 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273090/hong-kong-authorities-issue-heat-warning-temperatures-soar-past-37-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 17:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/4443B682-8F27-446B-AD97-AA054E41FFAC_26555A4EA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;户外运动。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑在周六在香港某些地区的某些地区支持SCMP的新闻。 >; &lt;p>;来自香港天文台的数据显示，周六Sheung Shui的最高温度高达37.3度，而Yuen Long Park也达到36.1度。&lt;/p>; &lt;p>;其他新领域的其他地区Ta Kwu Ling，Tai Po和Tin Shui Wai还看到汞在其最高35度以上飙升，而香港的其余部分则全天保持稳定的30度。&lt;/p>; &lt;p>;“公众应该携带和携带和卫生保护中心发言人说：&lt;/p>; &lt;p>;“从事剧烈户外活动的人应避免含有咖啡因，例如咖啡和茶，例如咖啡和茶， &lt;/p>; &lt;p>;中心还呼吁幼儿，老年人，孕妇，患有慢性疾病，户外工人和那些人的父母，以及饮酒。超重要额外关注中风风险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/08 /03/449C78F9-8204-4360-9052-893037310066_F0F3C3FE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;锤子山路路游泳池在周六下午打包。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;还建议公众防止长时间的阳光暴露，因为紫外线指数在12点达到了12个或中午之后的“极端”。&lt;/p >; &lt;p>;居民可以穿着长袖和宽松的衣服，呆在阴影中，并用SPF涂上至少15的防晒霜来保护自己。 Aloft将炎热的天气带到城市，预计整个周末和下周的热量将持续存在，偶尔会有一些淋浴。&lt;/p>; &lt;p>;下周将在很大程度上阳光明媚，温度在很大从6月份的低至29度到34度的高度。&lt;/p>; &lt;p>;，香港在超过40年的时间内记录了其最热的夏至，温度达到34度。然后，气象学家预测，由于气候变化，夏季比正常的夏天更热。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>