<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan calls for more prudent management of public finances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290878/hong-kongs-paul-chan-calls-more-prudent-management-public-finances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/0e6c3eaf-d749-420e-bc4d-b28df8e8ffa9_7592cac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传视频财务主管 Paul 的屏幕截图陈茂波周日宣布，将就下一个预算案进行公众咨询。图片来源：SCMPOST&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司司长强调需要更加审慎管理公共财政，并指出香港经济在全球前景不明朗的情况下正在进行“结构性调整”，并征求建议&lt;/p>;&lt;p>;但陈茂波也表示，在北京推出旨在稳定该市经济和提振经济的利好措施后，市场情绪在接近年底时有所改善。 &lt;/p>;&lt;p>;陈茂波周日在博文中宣布，2025-26年度财政预算案的公众咨询正在进行中，他希望更深入地了解公众的意见，以就未来的方向达成共识。 &lt;/p>;&lt;p>;“面对外部环境的持续不确定性、全球政治经济形势的复杂多变以及香港经济正在进行结构性调整，我们必须管好我们的社会提供更多资金他写道。&lt;/p>;&lt;p>;部长预计将于明年 2 月 26 日提出他的蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，陈将他对当前财政年度赤字的估计增加了一倍，达到约1000 亿港元（128.6 亿美元），高于他 2 月份最初预测的约 480 亿港元。政府将这一增长主要归因于房地产市场低迷，导致土地销售和地价减少。&lt;/p>;&lt;p>;4月至10月期间，政府的地价收入仅为37亿港元，仅占其目标的11.2%整个财政年度达330亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;部长在预算案宣传片中表示，“让我们善用资源，携手共进，共创美好未来” &lt;/p>;&lt;p>;陈在博文中还强调要加快经济发展。写道：“政府一直在寻求拓展新市场并加强其在技术创新方面的地位。其成果现已开始显现。&lt;/p>;&lt;p>;“每个发展阶段都会不可避免地面临挑战，但我们必须关注更大的机遇和前景。”&lt;/p>;&lt;p>;但同时司长对近期趋势表示乐观，称随着年末，市场情绪一直在改善。&lt;/p>;&lt;p>;他指出中央政府最近推出支持香港的措施，包括深圳恢复多次入境签证&lt;/p>;&lt;p>;陈写道，新签证措施再次生效后的第一个周末，就有超过13万中国大陆人到访香港，比11月份的平均人数增加了15%。他还指出，来自东南亚国家的入境人数已几乎恢复到新冠疫情爆发前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;同时，香港投资公司首席执行官陈家齐在接受电台采访时表示，该机构将接触新市场的潜在投资者。&lt;/p>;&lt;p>;“全球变暖和气候问题是全球性问题，因此挑战自然会带来巨大的增长机会，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官补充道政府拥有的投资机构正在协助香港能源公司开发&lt;/p>;&lt;p>;她表示，明年上半年将率团访问该地区，2025年下半年将再率团访问中东。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s finance industry urged to better support tech innovation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290879/chinas-finance-industry-urged-better-support-tech-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/3cd40328-d267-48b7-886b-4ac85eb8dad0_1f2f1470.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科技产业落后一位经济学家表示，在投资方面落后于美国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名经济学家表示，中国的技术创新仍有“很大的改进空间”，国家需要财政支持来开发新创意。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家金融研究院院长田轩表示，与美国的差距特别大。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，按估值计算，美国十大公司中有九家是科技公司或基金，投资于&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国最大的公司是饮料制造商贵州茅台，其次是四家国有银行。电池制造商宁德时代是中国估值前十的唯一一家科技相关公司。&lt;/p>;&lt;p>;宣还表示，苹果公司的估值为 3.5 万亿美元，“这是我们顶级公司的两倍或更多”总共10个”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“问题的关键是金融业如何帮助加快技术创新，推动高质量新生产力的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;他还田表示，应该鼓励外国投资，因为“健康、开放的资本市场对于促进创新是必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;田引用来自20个国际市场的数据来论证外国投资者促进了创造力和现代化。&lt;/p>; >;&lt;p>;“外资可以降低企业融资成本，提升公司治理水平，分散风险，”他说。 “开放资本市场并让海外机构投资者进入非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;北京正在寻找提振经济的方法，包括“新的优质生产力”——劳动力与技术的结合。 &lt;/p>;&lt;p>;田说，企业风险投资将有助于加速创新。&lt;/p>;&lt;p>;“宏观政策的稳定、持续实施，而不是随意的政策，可以顺利推动技术创新和新的优质生产力，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;田表示“宽容”和“接受失败”将是“大胆的资本投入”，是创新所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;“对失败的尝试有更高的宽容度，一个公司可以推出的创意成果数量就多了。”市场也在增长——这是一个因果关系。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于纽约的亚洲协会在上周发布的一份报告中表示，“新的优质生产力”可能是经济增长的基石。中国的下一个五年计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey will offer military training to Syria if new administration requests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290880/turkey-will-offer-military-training-syria-if-new-administration-requests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 17:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/bc3a3a02-a597-4dd0-af44-42dff05b7a7e_e8f4bc08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其国防部长亚萨尔·居勒。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其国防部长亚萨尔·古勒表示，叙利亚新政府应该有机会按照其建设性信息进行治理，如果需要此类帮助，土耳其随时准备提供军事训练&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国土耳其支持上周末推翻总统巴沙尔·阿萨德的叙利亚叛军，结束了长达 13 年的内战。周六，土耳其在大马士革重新开放了其大使馆，这是在其情报负责人访问叙利亚首都两天后。&lt;/p>;&lt;p>;“推翻阿萨德的新政府在第一份声明中宣布，它将尊重所有政府机构，包括联合国各国和其他国际组织，”古勒在周日授权发表的评论中对安卡拉的记者说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，我们需要看看新政府将做什么，并给他们一个机会机会。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及土耳其是否考虑与叙利亚新政府进行军事合作时，古勒表示，安卡拉已经与许多国家达成了军事合作和训练协议。&lt;/p>;&lt;p>;“[土耳其]如果新政府提出要求，我们随时准备提供必要的支持。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年以来，土耳其以对其国家安全构成威胁为由，在叙利亚北部不断扩大的地区发动了四次军事行动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/5850db1b-6c2f-4259-8775-5f57b3621535_c85c8c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者挥舞着YPG（人民保护部队）在布鲁塞尔欧盟议会前。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据估计，土耳其将在叙利亚西北部的阿夫林、阿泽兹和贾拉布卢斯以及东北部的拉斯艾因和特尔艾卜耶德等城镇维持数千名士兵。 &lt;/p>;&lt;p>;古勒表示，“当必要条件出现时”，安卡拉可能会与叙利亚新政府讨论并重新评估土耳其在叙利亚的军事存在问题&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;土耳其的首要任务仍然是消灭库尔德人民保卫军民兵，该民兵是美国支持的叙利亚反对派组织的一部分，古勒说，土耳其已向华盛顿明确表明了这一点。&lt; /p>;&lt;p>;叙利亚民主力量（SDF）控制着叙利亚一些最大的油田，是美国打击伊斯兰国武装分子联盟的主要盟友。它由 YPG 领导，安卡拉将这个组织视为非法的库尔德工人党 (PKK) 的延伸，该党的好战战士已经与土耳其政府作战了 40 年。&lt;/p>;&lt;p>;“在新时期，古勒表示，叙利亚境内的库尔德工人党/人民保卫军恐怖组织迟早会被消灭。&lt;/p>;&lt;p>;“来自叙利亚境外的该组织成员将离开叙利亚。叙利亚人会放下武器。”&lt;/p>;&lt;p>;古勒表示，土耳其没有看到伊斯兰国在叙利亚卷土重来的迹象，这与美国的观点相反。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/33d4a8ca-2a93-4f04-b865-3662f993a07a_dea0d37d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;库尔德人领导的战士2017 年，在美国的支持下，准备在拉卡打击伊斯兰国武装分子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“有谁听说过去三年来叙利亚发生过伊斯兰国恐怖分子的袭击吗？”年？我们目前没有看到或听到任何有关伊斯兰国的信息，”他说，用的是伊斯兰国的阿拉伯语缩写。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其过去曾告诉美国，安卡拉可以在叙利亚部署三个突击队旅，以打击伊斯兰国的袭击。古勒说，打击伊斯兰国，并管理伊斯兰国家庭拘留营 Al Hol，并补充说，华盛顿拒绝了这两项提议。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，他们在‘伊斯兰国’的旗帜下与库尔德工人党/人民保卫军恐怖组织合作。斗争达伊沙。但你不能用一个恐怖组织与另一个恐怖组织作战。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及俄罗斯未来对叙利亚的介入时，古勒表示，俄罗斯是阿萨德的长期盟友，上周末为他提供了庇护。没有迹象表明俄罗斯会完全撤军。&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯正在将其军事资产从叙利亚不同地区转移到该国的两个基地——拉塔基亚的赫梅米姆空军基地和位于叙利亚的海军基地。塔尔图斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为俄罗斯人不会离开[叙利亚]。他们会尽一切努力留下来，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India loses a key Kashmir ally with fall of Syria’s Assad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290723/india-loses-key-kashmir-ally-fall-syrias-assad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/c1301b6e-e497-46d3-a307-df9a817e3a13_d1f6f798.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克什米尔示威者2014 年，印度斯利那加举着伊斯兰国家旗帜。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对印度来说，叙利亚的动荡标志着分析人士所说的重要的伊斯兰“支持之声”的丧失。最棘手的问题之一：克什米尔。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新德里长期以来一直坚称克什米尔争端是其与巴基斯坦之间的双边问题，但叙利亚对联合国和其他机构的一贯支持被视为一种安静但重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“来自阿拉伯伊斯兰世界内部的支持声音非常重要，”德里观察家研究基金会智库副主任、中东问题专家卡比尔·塔内贾 (Kabir Taneja) 表示。在巴沙尔·阿萨德 (Bashar al-Assad) 的领导下，叙利亚一再申明克什米尔是印度的内部事务，可以在不受外部干涉的情况下自行解决。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着阿萨德的下台，这种支持的未来是不确定的。&lt;/p>; &lt;p>;反对派部队上周末占领了叙利亚首都，迫使阿萨德逃离并结束了他的家族对这个国家长达数十年的统治，该国因内战而四分五裂，这场内战导致超过五十万人死亡，数百万人流离失所。&lt;/ p>;&lt;p>;的据印度媒体报道，事态的戏剧性转变令德里措手不及。几周前，印度接待了叙利亚官员代表团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/13/17200460-7a17-49eb-8224-132120388d17_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生 (S. Jaishankar) 在 9 月份的联合国大会期间会见了时任叙利亚外交部长巴萨姆·萨巴赫 (Bassam al-Sabbagh) 。照片：X/DrSJaishankar&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在长达13年的内战的大部分时间里，印度对叙利亚冲突采取的谨慎、不干预的态度始终没有改变.&lt;/p>;&lt;p>;即使该城市成为战场，其驻大马士革大使馆仍然开放，“这始终是一个良好的意图”，塔内贾说。与阿萨德政权的关系也持续存在。包括阿萨德密友布塞纳·沙班在内的叙利亚官员经常访问德里，这凸显了两国之间的历史纽带。&lt;/p>;&lt;p>;但阿萨德的倒台对印度几乎没有直接的经济影响。虽然印度公司曾经投资叙利亚油田，但这些业务十多年前就被放弃了。塔内贾表示，在叙利亚的印度国民人数很少，只有“几十人”，其中包括联合国工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，人们仍然感到担忧。分析人士警告说，叙利亚的权力真空可能会助长极端主义组织 — — 特别是考虑到领导此次接管的激进组织沙姆解放组织 (HTS) 的根源在于基地组织。&lt;/p>;&lt;p>;“如果总部位于德里的印度基金会研究员帕万·乔拉西亚 (Pavan Chaurasia) 表示：“HTS 成为叙利亚的主导力量，它可能会进一步破坏该地区的稳定，并给全球圣战运动带来挑战。”智库。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/584be121-24f4-45f4 -8abe-7f4f6e8edb78_0c89bef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，沙姆解放组织的一名警察在大马士革的叙利亚中央银行前站岗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他指出，伊斯兰国在叙利亚冲突初期崛起，吸引了包括印度在内的世界各地的年轻新兵。乔拉西亚说：“这一次也有类似的担忧，印度安全机构不希望这样的事情再次发生。”&lt;/p>;&lt;p>;对于印度来说，HTS 和其他组织在叙利亚获得力量的前景意味着额外的一层焦虑：可能蔓延到南亚。&lt;/p>;&lt;p>;Chaurasia 警告说，激进组织可能会利用阿萨德的垮台以及他的政权在克什米尔问题上的亲印度立场来集结支持反对派德里。&lt;/p>;&lt;p>;他说，HTS 可以利用这个问题来加强其“伊斯兰信誉”，通过证明自己代表“伊斯兰价值观和兄弟情谊”，从而将自己与阿萨德政权区分开来。&lt;/p>;&lt;p >;此类言论可能会助长克什米尔地区的伊斯兰武装分子的气焰，该地区本已充满冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“一些伊斯兰武装组织可能将阿萨德的倒台和 HTS 的崛起视为一场灾难。 Chaurasia 表示，这是加强他们在南亚活动的信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/13/8d60ebf1-4f3e-4f85-8801-de8e89b665ba_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，一名蒙面反对派战士在古城墙城市大马士革的倭马亚清真寺庭院里举着沙姆解放组织的旗帜。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度的外交政策长期以来植根于实用主义，专家相信德里将找到一种方法来适应不断变化的动态西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“印度将有效应对叙利亚正在发生的政治变化，”俄罗斯阿迪格州立大学国际关系专家丽莎·艾萨克表示，她指出德里有能力处理与叙利亚的关系。沙特阿拉伯和伊朗等对手，以及以色列和巴勒斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;艾萨克认为，印度的做法“基于尊重国家主权和不干涉其他国家内政的原则” – 随着叙利亚尘埃落定，这将很有帮助。&lt;/p>;&lt;p>;但并非所有分析人士都持乐观态度。 Chaurasia 警告说，阿萨德的垮台可能会鼓励美国和以色列将注意力转向叙利亚和印度的亲密盟友伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;“印度面临的最大挑战是，如果以色列和美国……试图破坏稳定，伊朗政权，”他说。这可能会迫使德里选边站队，这是它最不想做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;周三，伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊声称阿萨德的垮台是美国和以色列精心策划的.&lt;/p>;&lt;p>;“我们有证据，这些证据毫无疑问，”他在国家电视台上说道。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，德里曾主张和平解决叙利亚问题剧变。但乔拉西亚表示，尽管其“意图崇高”，但印度无法帮助“定义”这个中东国家的未来——只有其邻国和美国有能力做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;目前，印度专注于眼前的问题。周三，印度从叙利亚撤离了 75 名越境进入黎巴嫩并准备乘飞机回家的国民，其中包括 44 名来自查谟和克什米尔的朝圣者。&lt;/p>;&lt;p>;随着该地区为下一章做好准备，印度面临的挑战显而易见：在维护其利益的同时应对叙利亚的政治动荡。&lt;/p>;&lt;p>;“印度希望有一个和平的西亚，在那里它可以与所有主要利益攸关方建立友好关系，”乔拉西亚说道。能否实现这样的结果还有待观察。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s central bank vows to stabilise markets amid political turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290876/south-koreas-central-bank-vows-stabilise-markets-amid-political-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 17:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/43a107ed-7746-40d6-ae75-3644f3b3af7e_881086d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示韩国综合指数的电子板周一股价指数（KOSPI）以及美元和韩元之间的汇率。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国央行誓言要稳定金融市场，并强调“不间断实施”关键财政和经济措施的重要性，这是自国会投票弹劾韩国总统以来的首次声明Suk-yeol。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国央行打算与政府合作，利用所有可用的政策工具，应对并避免金融和外汇市场的波动升级，”韩国央行说于周日，韩国央行讨论了尹本月早些时候失败的戒严令的影响。&lt;/p>;&lt;p>;将当前局势与历任总统的弹劾阶段进行比较，韩国央行表示，最新案件的特点是“面临更大的外部挑战，例如贸易环境的不确定性加剧，全球竞争加剧。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些外部因素与国内因素重叠，其影响可能会放大，”韩国央行表示，并呼吁采取干预措施来改善经济状况。 经济。在尹宣布戒严令后的几天里，股市暴跌，韩元兑美元汇率跌至全球金融危机以来的最严重水平。&lt;/p>;&lt;p>;央行在周六韩国议会召开后发布了这一消息。投票罢免尹先生，这一决定现在必须由宪法法院审查。投票结束后，担任代总统的韩国总理韩德洙要求其顾问加强对金融市场的监控，并呼吁在必要时采取“迅速而大胆”的稳定措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/5e948e50-414e-4f7c-99f1-feb011cdda27_4140fd72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国代理总统兼总理韩先生鸭洙。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;央行在其声明中表示，弹劾投票后，“政治进程的可预测性预计将得到改善，金融市场的波动预计将减少”声明。&lt;/p>;&lt;p>;另外，财政部长崔尚木承诺与国会积极合作，管理经济并确保经济稳定。崔说，在年底前，政府还将宣布明年的政策方向。这可能包括反映戒严动荡影响的最新增长预测。&lt;/p>;&lt;p>;韩国主要反对派领导人李在明也强调了恢复正常的重要性。李提出建立一个由议会和政府参与的两党机构，讨论稳定国家和提振经济的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在需要讨论的是内需下滑和经济放缓。政府财政角色的萎缩，”李在周日的新闻发布会上表示。 “为了解决这个问题，我认为我们需要迅速讨论补充预算。”&lt;/p>;&lt;p>;宪法法院有180天的时间来裁定周六通过的弹劾动议的有效性。如果法院继续罢免尹某，总统选举必须在 60 天内举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last ‘Bali Nine’ prisoners back in Australia after 19 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290872/last-bali-nine-prisoners-back-australia-after-19-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/6e7905e1-e4b3-4a91-9367-6fff8cd5077d_f5090776.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚马修·诺曼，左边是巴厘岛九人组织的成员。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚“巴厘岛九人”贩毒团伙的剩余五名成员在印度尼西亚被监禁了 19 年后于周日乘飞机回国，结束了一场导致两国关系紧张的传奇故事.&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚警方于 2005 年逮捕了 9 名澳大利亚人，判定他们试图从巴厘岛度假岛走私超过 8 公斤海洛因。&lt;/p>;&lt;p>;这起案件引起了全球关注。到印度尼西亚严酷的毒品法，该团伙中的两人最终将被行刑队处决，而其他人则被判处重刑。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚政府可以确认澳大利亚公民马修·诺曼、斯科特·拉什、马丁·斯蒂芬斯，堪培拉在一份声明中表示：“陈思仪和迈克尔·祖加杰 (Michael Czugaj) 已返回澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人将有机会在澳大利亚继续个人康复和重返社会。澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，这些人已于下午返回，他感谢印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托的“同情”。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚与印度尼西亚一样担心阿尔巴尼斯说：“政府将继续与印度尼西亚合作，打击毒品贩运和跨国犯罪。” &lt;/p>;&lt;p>;“这些澳大利亚人在印度尼西亚的监狱里度过了 19 年多的时间。他们该回家了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 15/57e6de86-fb70-4230-b789-d1b58eff1582_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚法律和人权首席部长尤斯里尔·伊扎·马亨德拉（左）和澳大利亚内政部长托尼·伯克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府没有提供有关与雅加达协议的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚部长告诉记者，五名男子已经离开另一位印度尼西亚官员称，这些人在澳大利亚大使馆的三名官员的陪同下乘飞机回国。&lt;/p>;&lt;澳大利亚政府表示，它一贯主张男性并提供在他们被监禁期间向他们及其家人提供领事支持。&lt;/p>;&lt;p>;它要求媒体尊重他们的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国家广播公司 ABC 表示，这些人现在已经自由了，并且不必在家继续服刑。&lt;/p>;&lt;p>;据称，这些人已获得临时住处，并自愿承诺继续康复。&lt;/p>;&lt;p>;外国人被捕的情况并不少见。对于毒品犯罪巴厘岛，棕榈树环绕的海滩每年吸引数百万游客。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林占多数的印度尼西亚拥有一些世界上最严厉的禁毒法，包括对贩运者判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚政府一再恳求，并召回了当时的大使，被指控的“巴厘岛九人组织”头目安德鲁·陈 (Andrew Chan) 和穆兰·苏库马兰 (Myuran Sukumaran) 仍于 2015 年被行刑队处决。&lt;/p>;&lt;p>;Tan阮德清 (Duc Thanh Nguyen) 于 2018 年死于癌症，几个月后雷娜·劳伦斯 (Renae Lawrence) 减刑后获释。&lt;/p>;&lt;p>;在巴厘岛九人组被捕后，澳大利亚警方因向印度尼西亚当局通报毒品走私团伙而受到批评死刑风险。&lt;/p>;&lt;p>;在释放澳大利亚人之前，人们一直猜测他们的遣返协议正在酝酿之中。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，印度尼西亚一位高级部长表示雅加达计划在今年年底前遣返澳大利亚、法国和菲律宾的囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;法国上个月要求遣返其公民 Serge Atlaoui，他是一名焊工，于 2005 年在雅加达郊外的一家制药厂被捕印度尼西亚一位高级部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，印度尼西亚与菲律宾签署了一项协议，要求归还两个孩子的母亲玛丽·简·维罗索 (Mary Jane Veloso)，她于 2010 年因手提箱被抓走而被捕。被发现携带有 2.6 公斤（5.7 磅）海洛因。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bond sale shortfall, ballooning deficit early warning signs for Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3290529/bond-sale-shortfall-ballooning-deficit-early-warning-signs-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/9041a827-1f03-4534-a983-085d02d3cdc1_047a5cef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波（中）， 11月29日率团访问北方都市。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的一次销售活动中，公众对国债的需求不足，这让很多人感到惊讶。毕竟，政府借款几乎是像香港这样的发达经济体中最安全的投资，而且寻求的金额并不大。&lt;/p>;&lt;p>;这是在财政司司长陈茂波承认，本财政年度的赤字可能超过1000亿港元（128亿美元），是他在预算中估计的两倍。这意味着人们肯定会感到惊讶——香港财政审慎的声誉显然受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施债券发行额仅为 200 亿港元，但公众认购金额仅为 178.5 亿港元。承销商必须弥补余额。政府可能面临压力，要求对未来的债券销售提供更高的利率。&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月份的预算案中，考虑到 2024-25 年的预期债券销售，陈预计 2024-25 年的赤字为 481 亿港元。 1200亿港元。重要的是要记住，债券销售不是收入，而是需要偿还的债务，因此收入与支出之间的总差额估计超过1,500亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;在立法会会议上陈茂波本月早些时候在立法会财务事务委员会上承认，今年政府收入将大幅低于预期，考虑到发行债券后，赤字将超过1,000亿港元。因此，粗略计算，未经调整的赤字超过2000亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字发人深省。公众，尤其是金融市场专业人士将普遍注意到它们。政府高层也需要关注其影响。陈先生已经表示不愿意加税，这意味着必须通过削减支出来承担恢复收支平衡的负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府需要减少现有支出，其中它可以，但大多数情况下它必须接受这样一个事实：无论是资本支出还是经常性支出，重大新支出的范围都是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，在政府支出中实现有意义的节约是非常困难的。其中一个主要项目是公务员工资和养老金。一些在职和退休官员已经非正式地猜测，可能会全面削减或冻结。&lt;/p>;&lt;p>;很难想出比这更快的方法来降低社区士气并阻碍经济复苏。消费者支出，所以我怀疑这种选择是否会被追求，这会让许多人松一口气。不过，作为一名养老金领取者，我应该申报利益。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有任命埃隆·马斯克（Elon Musk）相当于砍掉一些现有职能，实际上这可能意味着无情地强调优先级。无论这些计划多么值得，部长们都必须接受对未来支出计划的限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/d149a9f5-91c0-4606-a550-fd089f587040_d446020c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;小风格=“颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在发展方面，这将意味着将重点放在北部大都市上，而排除几乎其他一切。现在人们似乎普遍认为，我们必须从根本上调整我们的经济，更加重视与大湾区其他地区，特别是深圳的技术研发。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我们必须全力朝这个方向努力。其他发展计划，例如交椅洲人工岛项目，将不得不等待。唯一的另一个优先领域必须是维护我们现有的基础设施，我们对此感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;供水、高速公路维护、雨水排放、污水、可靠的电力供应——所有这些乏味但必不可少的要素必须保持现有的世界一流水平。没有什么比水管爆裂和坑洼未填的频率更能表明一个城市的衰落。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，我们将不得不与外国公司联合投资更多，以确保我们获得具有战略意义的投资。争夺最佳人才的竞争非常激烈，这就是我们应该瞄准的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在经常性方面，我对管理层对错误的沉默反应感到惊讶和失望。上届政府将2港元车费优惠的年龄由65岁降低至60岁。每年的成本达数十亿港元，而这笔钱还有更好的用途，例如最近宣布将牙科服务扩展至&lt;/p>;&lt;p>;让老年人尽可能多地参与社会是非常可取的，因为这有助于避免他们的精神和身体能力下降，但我们必须保持总成本合理。 60 到 65 岁之间可以半价，而 65 岁才可以享受全额优惠，怎么样？如何将个人的捐款从2港元2澳元提高到每次旅行3港元？&lt;/p>; &lt;p>;明显的迹象表明，政府将维持60年的资格规则很薄弱，并且没有表明我们需要的艰难决策类型&lt;/p>; &lt;p>;在过去，在地下工作的煤矿工人将与他们一起在笼子里放一条金丝雀，以充当危险气体积聚的早期指标。债券发行反应疲弱和财政赤字预期规模大幅上升，相当于两只经济金丝雀在笼子底部喘气。是时候进行果断动作了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkonger arrested in connection with 30 cases of car theft and break-ins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290873/hongkonger-arrested-connection-30-cases-car-theft-and-break-ins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/15/15/85e0fb53-87cb-4639-b2139-b213-b213-e7e9999b1e7e99b1ecad5_d_d104cd4cd40.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在案例中收集的主键。照片：香港警察&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港人因涉嫌闯入车辆，偷车并以一系列案件中的66,000港元（8,490美元）的价值赚钱而被捕。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;警方周日说，该男子因17起闯入汽车和13起盗窃车的案件而被捕。这些案件涉及26辆城市出租车，三个新领土出租车和一辆客车。&lt;/p>; &lt;p>;来自九龙东部地区犯罪部门的高级检查员tsoi ting-kwong说，官员们在该男子身上发现了5个主钥匙和紧急窗户窗口当他们在星期五晚上在Tsing yi中逮捕他时。车辆，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他偷了价值66,000港元的贵重物品，包括30,000港元的现金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/aa0fdae2-6489-4a96-9c22-3e4a57df4aca_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高级检查员tsoi九龙东部区域犯罪部门的Ting-kwong说，该男子在该男子身上发现了五个主钥匙和紧急窗户。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; TSOI说，警方使用类似的方法在今年7月至12月之间记录了汽车盗窃的数量。&lt;/p>; &lt;p>;他添加了官员使用附近车辆的行仪录像和犯罪热点中的监视摄像机收集了证据。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人据称还偷走了解锁的出租车，并在他的其他犯罪中使用了这些车辆，然后用路边放弃了它们。&lt;/p >; &lt;p>;部队说了所有&lt;/p>; &lt;p>;警察提醒居民避免将车辆停在偏远的地方。&lt;/p>; &lt;p>;驾驶者还应考虑安装仪表板并将其车辆放在守卫的停车场过夜，该部队说.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges schools to teach AI as tech war and ChatGPT drive demand for talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290852/china-urges-schools-teach-ai-tech-war-and-chatgpt-drive-demand-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/15/15/590EA1BD-AF46-AF46-492C-9466-9466-4BDF17FA7.FA77A49FA7A49FA7A49_87FAB3E7.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;已经选择了180多个学校参加AI教育试点计划。照片：通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国敦促其中小学在课程中增加人工智能，因为它运动以培养新兴领域的年轻才华。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;教育部已要求学校改善AI教育，以“满足中国对创新人才的未来需求”，并提高学生的数字技能和解决问题的能力。&lt;/p>; &lt;p >;超过500所中国大学和大学已经滚动自2018年以来，北京一年以来就宣布了成为人工智能的世界领导者的计划。&lt;/p>; &lt;p>;中国对人工智能的热情在与美国和AI驱动的聊天机器人的技术战争中增长了&lt;/p>; &lt;p>;教育部表示，在评估学校评估学校时，诸如Chatgpt已成为日常生活的一部分。应该获得经验并发展基本思想关于AI，尽管高年级的人应该理解并学会应用技术。在高中，重点应放在“使用AI的创新项目”上，循环状态。&lt;/p>; &lt;p>;学校应促进AI的“分配或面向项目的教学”，并将技术整合到他们的根据政府部的说法，计算机科学课程和实地考察应接受人工智能的培训。&lt;/p>; &lt;p>;这是中国第一次在中小学中为AI教育设定目标。 2月，全国各地的184所学校被选中参加一项试点计划，以探索AI教育。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在颁奖典礼上，以纪念本学期的开始根据9月份的《人民日报》，学校是中国首都的六所AI飞行员学校之一 - 邀请顶级大学的学者发表有关该技术的演讲，并接受了由美国科技巨头Intel和Hewlett-Packard Company捐赠的AI设备。 /p>; &lt;p>;学校该校的主要凯·雷（Cai Lei）告诉学生，已经开设了有关该技术的一般课程，并采用了AI驱动的软件，以帮助学生练习英语，波兰教师的写作和计数引体向上并测量体育课的长跳距离。 &lt;/p>; &lt;p>;然而，一些与南中国晨报交谈的父母对孩子是否会接受学校的质量AI培训持怀疑态度。&lt;/p>; &lt;p>; zhou jingjing，五年级学生的母亲北京顶级公立学校说： “我们的学校无法教授计算机科学，更不用说AI了。” &lt;/p>; &lt;p>;自2000年以来，中国要求中小学提供计算机科学课。但是学校的儿子上学没有AI课程。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她儿子从三年级开始就参加了每周的计算机科学课上，学生只是没有计算机就坐在书桌上，并观看视频在视觉编程语言划痕中显示如何编码。&lt;/p>; &lt;p>;“没有人可以通过观看来学习编程。这是浪费时间。”周说。 “学校有一个计算机实验室。但它从未使用过。” &lt;/p>; &lt;p>;“我真的怀疑是否有足够的合格教育者可以教AI。我想许多学校声称他们提供AI课程时，他们只会用一些PowerPoint材料来抚摸。上海一所顶级学校的编程语言C ++。到目前为止学校尚未提供AI课程。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您真的想学习一些东西，就无法指望学校。毕竟，AI不是中学或大学入学考试的主题，因此学校没有高度动力去教书。坦克说，中国教育系统中的一个慢性问题是对考试受试者的过度关注，而其他研究领域通常被“边缘化”。有关学生学习的更多信息经验，” Xiong说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russians replace wealthy Western visitors on Venezuela’s down-at-heel holiday island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3290695/russians-replace-wealthy-western-visitors-venezuelas-down-heel-holiday-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.15 16:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/13/cb2c0e80-036f-484e-bab5-d55a04174174528c_30469b24.jpg24.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;玛格丽塔岛的一家废弃酒店，委内瑞拉。经过多年的贬值，通货膨胀和公共服务崩溃，加勒比海的天堂正在下降。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曾经装饰着同名委内瑞拉天堂岛上玛格丽塔酒店外墙的五星&lt;/p>; &lt;p>;酒店被放弃，其剥落的外墙是一个被称为“加勒比海珍珠”的岛屿降落的象征经济危机。&lt;/p>; &lt;p>; a乘汽车驱车不远，一群牛群在另一家空缺的前五星级宿舍前放牧。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/604ed525-51ba-43e4-8557-931def81893d_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;现在许多玛格丽塔岛的酒店在岛上曾经是美国游客的游乐场何时，就被遗弃了。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12 /13/AF1A89AE-61C9-4635-A5B6-864FFEC46A20_6E7965F8.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个孩子在玛格丽塔岛南部的埃尔雅克海滩的海岸上玩耍。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;看起来好像地震撕裂了这里，将屋顶从池畔凉亭撕下，在花园周围扔灯和厕所，留下瓦砾的土丘。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;实际上，损害是破坏者的工作，他们偷走了废金属以获利或建造棚屋。&lt;/p>; &lt;p>;玛格丽塔（Margarita），玛格丽塔（Margarita） 15世纪和16世纪过去是美国游客的游乐场，吸引了其棕榈为白色桑德海滩和绿松石海水。&lt;/p>; &lt;p>;，但委内瑞拉的经济崩溃，高犯罪率和国际隔离越来越高。争议的选举陷入了50万人的岛屿。&lt;/p>; &lt;p>;衰落的迹象无处不在。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/EF638AC6-F6C1-4D77-8EDA-8EDA-8EDA-D3147B4D3147B4D35E1_69875011..JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;帽子供应商在Pampatar Beach工作在玛格丽塔岛。尽管人民面临经济困扰，但美丽的沙子和水域仍然存在。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12 /13/1E4DD432-4599-4D93-9A9B-1E6AF00612BE_2E66129C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男人在玛格丽塔岛北部的胡安·格里戈湾（Juan Griego Bay）钓鱼。近年来对岛民来说很难，但是有迹象表明事情可能正在转移。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;沿主要购物拖车的几个衣服和纪念品商店，Santiago Marino，空无一人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;频繁进行停电。 11月在附近莫纳加斯州的一家气体设施发生爆炸，导致一次停电20小时。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是过去的玛格丽塔酒，” 26--一岁的巴尔曼（Barman）说。委内瑞拉人（几乎是人口的近四分之一）在其他地方寻求更好的生活。&lt;/p>; &lt;p>;许多人希望在2024年7月的选举之后返回，其中民意调查对反对派表现出轻松的胜利。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/786781a5-c45-c4574-4574-84a-84a-574-84a5-c1e6c1e6c2c2c2c2c2c2c2c2c2c2c2e20b_04717696.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一条街道上有关闭的企业在玛格丽塔岛。在过去的十年中，委内瑞拉的GDP下降了80％。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12 /13/3D491551-E766-4225-B5E8-4FB6D8145909_69875011.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;妇女在Las Maritas低收入社区的停电期间在房屋内聊天。玛格丽塔岛经常发生停电。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是当马杜罗（Maduro）赢得胜利时，这些希望被打破了 - 尽管反对派发表了结果，表明他们的男人Edmundo Gonzalez Urrrutia赢得了Landslide的胜利。&lt;/p &lt;/p >; &lt;p>;“我所有的朋友都离开了，但我不想离开，” 44岁家具制造商Juan Caiman说，他的哥伦比亚父亲于1980年代移民到委内瑞拉逃避毒品王Pablo Escobar释放的暴力。&lt;/p>; &lt;p>; Caiman在废弃的玛格丽塔酒店附近的车间中制作豪华家具，是一群商人之一，他们决心在岛上努力。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;现年55岁的Fadwa Hage是圣地亚哥Marino的一家相邻体育店的所有者，他说那些留在后面的人是为了保护自己的业务免于抢劫。&lt;/p>; &lt;p>;，但她也看到了暂时的标志恢复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/113/1116A294-294-290F-- 42DA-9CC1-EB349528E061_721B1754.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;鹈鹕栖息在玛格丽塔岛海滩的船上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12 /13/c37d0263-d03e-4D2E-8A4B-6928A873E642_6A4594F8.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男人在玛格丽塔岛的El yaque海滩上划皮艇。该岛过去被称为“加勒比海的珠宝”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“今年，就在这个街区上，三个新业务已经开业，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有海滩&lt;/p>; &lt;p>;在几乎没有西方游客的情况下，政府发起了竞选活动，以吸引委内瑞拉盟友俄罗斯，古巴和波兰的游客。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;自从大约40,000名俄罗斯人访问了玛格丽塔酒根据官方人物的说法，2023年，被全包包装（包括无限酒精）吸引的酒店，带有发电机，可保持灯光和空调。波兰语和中文以及风筝冲浪课程也提供了这些语言。&lt;/p>; &lt;p>;，但许多岛民抱怨他们并没有从新的收入来源中受益。&lt;/p>; &lt;p>;“我们依靠委内瑞拉游客，因为俄罗斯游客不花事情。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/45052ac0-a5a9-481a-bf91a-bf91-bf91-bf91-bf91-25f82f2f2f2f2f2f2f2fa933333333_40c21e8c.jpg.jpg g.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;用俄语写的标志在El Yaque玛格丽塔岛的海滩。该岛现在正试图吸引俄罗斯，古巴和波兰游客。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12 /13/A19B1893-F304-4019-9157-5D41AFE9C758_69875011.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;用俄语编写的标志广告风筝冲浪。岛上俄罗斯，土耳其语，波兰语和中国人提供课程。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12 /13/cec2bcfd-1923-4b0e-adc4-b82e0ce3cda9_8ac62235.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在玛格丽塔岛的El Yaque海滩上的一个男人风筝冲浪。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Peter是一位44岁的俄罗斯IT专家，他今年首次访问委内瑞拉，他说他很惊讶地发现酒店，商店和商店和&lt;/p>; &lt;p>;餐馆被放弃了。手机上的火炬照亮了她让热狗在街上以每对1.50美元的价格出售的厨房。&lt;/p>; &lt;p>;最近的削减速度使洛佩兹和她的丈夫倒闭了两个星期，因为它们无法冷藏食物。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;，但三个三岁的母亲说她已经习惯了。&lt;/p>; &lt;p>;“委内瑞拉人是应对艺术的大师，”</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s acting president moves to reassure allies, calm markets after impeachment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290868/south-koreas-acting-president-moves-reassure-allies-calm-markets-after-impeachment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.15 15:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/913fe5aa-d3c9-45b1-98b6-84290771dab8_a8f24d2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总理韩国会弹劾总统尹锡烈后就任代总统的德洙出现在政府大楼内。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国代理总统韩德洙 (Han Duck-soo) 周日采取行动，安抚该国盟友并安抚金融市场。白宫和韩总统办公室表示，韩总统与美国总统乔·拜登通了电话。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国将执行其外交和安全政策没有中断和据其办公室声明，韩国瑜表示，“努力确保韩美同盟得以维持和坚定发展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/93ff3077-06c1-4514-8732-82a175127177_4140fd72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国代理总统兼总理韩德洙在首尔政府大楼向全国发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了进一步稳定国家领导层，主要反对党宣布不会因参与尹氏12月3日戒严决定而寻求弹劾韩国瑜.&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于总理已经被确认为代总统，考虑到过度弹劾可能会导致国家治理混乱，我们决定不进行弹劾程序”，民主党代表李在-明告诉&lt;/p>;&lt;p>;韩是被尹选为总理的长期技术官僚，根据宪法被提升为代理总统，而尹的案件则移交给宪法法院。&lt;/p>;&lt;p>;尹的案件出人意料的戒严令和随之而来的政治危机令市场和韩国外交伙伴感到不安，他们担心该国威慑拥有核武器的朝鲜的能力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登告诉韩国瑜，美韩铁定结盟韩的办公室表示，华盛顿将与首尔合作，进一步发展和加强联盟以及包括邻国日本在内的三边合作。&lt;/p>;&lt;p>;白宫在一份声明中表示，美国总统“表示赞赏”为了韩国民主和法治的弹性，并重申美国对韩国人民的坚定承诺”，使用了该国正式名称的缩写“共和国”韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统表示相信，在韩代总统任期内，该联盟将继续成为印度-太平洋地区和平与繁荣的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;韩召集内阁周六弹劾投票后不久，美国国家安全委员会和国家安全委员会发誓要保持军事准备状态，以防止任何违反国家安全的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/15/d8b58850-7fb1-4120-adb0-ad385b668b9a_45978efe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总理韩德洙出席全体会议，会上举行了有关国民议会戒严令的问答会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前新西兰驻韩国大使菲利普·特纳表示，韩国的合作伙伴希望看到尽快建立一个可信且符合宪法的临时领导层.&lt;/p>;&lt;p>;“他们会很高兴看到韩总理接任代总统，”他说。 “他有能力、经验丰富，在外国首都很受尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;但即使有了代理总统，国际合作伙伴在选出新总统和成立新政府之前仍面临数月的不确定性，特纳补充道。&lt;/p>;&lt;p>;宪法法院有最多六个月的时间来决定是否罢免尹某或恢复其职务。如果他被免职或辞职，新的选举将在 60 天内举行。&lt;/p>;&lt;p>;“在此期间，可以依靠韩国高素质的专业官僚机构来维持国家的外交政策运行，但他们会发现特纳表示：“很难提供明确的方向。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国股市周五连续第四个交易日上涨，原因是希望议会弹劾投票后政治不确定性会有所缓解，此前一周投票失败。 &lt;/p>;&lt;p>;民主党领袖李明博表示，最紧迫的问题是内需不足和政府削减财政职能导致的消费下滑。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁国家稳定李说：“为了解决这个问题，我认为有必要立即讨论补充预算。”他补充说，补充预算可能包括支持小企业的资金以及与人工智能和基础设施相关的投资，以试图避免能源短缺。&lt;/p>;&lt;p>;李明博政党控制的议会周二通过了 673.3 万亿韩元（4706 亿美元）的 2025 年预算法案，削减了政府的 677.4万亿韩元的提案，没有与尹的人民力量党和政府达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;根据法律，议会不能增加政府预算，当时民主党表示可能需要补充预算来解决民生支出。&lt;/p>;&lt;p>;该党表示，其削减的主要内容是政府储备金、利息成本以及分配给青瓦台、检察官和审计员的机密业务资金。政府指责议会通过削减预算推迟了小企业项目。&lt;/p>;&lt;p>;预算问题陷入僵局是尹引用的实施戒严的理由之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>