<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Debris from Titanic-bound submersible brought back to land after fatal implosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225819/debris-titanic-bound-submersible-brought-back-land-after-fatal-implosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/8297884b-e8fe-42f4-9152-873b7c575cb5_6518d3b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;失落的潜水泰坦号在发生致命内爆后，残骸已返回陆地。上周前往泰坦尼克号残骸的航行引起了全世界的关注。&lt;/p>;&lt;p>;将残骸送回纽芬兰和拉布拉多省圣约翰斯的港口，是调查潜水器内爆、造成人员伤亡的原因的关键部分五人全部上船。周三，这艘 6.7 米（22 英尺）长的潜水器的扭曲碎片在加拿大海岸警卫队码头上岸。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大船舶 Horizo​​n Arctic 携带遥控潜水器 (ROV) 来搜索泰坦尼克号沉船附近的海底寻找潜水器的碎片。 Pelagic Research Services 是一家在马萨诸塞州和纽约设有办事处并拥有 ROV 的公司，该公司周三在一份声明中表示，该公司已完成海上作业。&lt;/p>;&lt;p>;Pelagic Research Services 表示其团队“仍在执行任务”无法对正在进行的泰坦调查发表评论，该调查涉及美国和加拿大的多个政府机构。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经昼夜不停地工作了 10 天，经历了这次行动对身体和精神的挑战，该公司的声明称，他们渴望完成任务并返回亲人身边。&lt;/p>;&lt;p>;来自泰坦的残骸位于水下约 3,810 米（12,500 英尺）处，深度约 488 米（1,600 英尺）海岸警卫队上周表示，来自海底的泰坦尼克号。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队正在牵头调查这艘潜水器在 6 月 18 日下降期间发生内爆的原因。官员于 6 月 22 日宣布，潜水器发生内爆，船上五人全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会表示，海岸警卫队已宣布泰坦潜水器的损失为“重大海上伤亡事故”海岸警卫队将领导调查。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦子公司因在搜索任务期间发布飞行员招聘广告而面临强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;海岸警卫队代表拒绝就调查或将残骸送回海岸发表评论周三。&lt;/p>;&lt;p>;参与调查的国家运输安全委员会和加拿大运输安全委员会的代表也拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法加拿大运输安全委员会发言人利亚姆·麦克唐纳 (Liam MacDonald) 表示：“调查正在进行中，请在此时提供任何其他信息。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有并运营泰坦号的公司 OceanGate Expeditions 总部位于美国，但潜水器在巴哈马注册。 OceanGate 总部位于华盛顿州埃弗里特，但在泰坦被发现后关闭。&lt;/p>;&lt;p>;同时，泰坦的母船极地王子号来自加拿大，遇难者来自英国、巴基斯坦、法国和美国。美国。&lt;/p>;&lt;p>;运营商向每位参加此次航行的乘客收取 25 万美元的费用。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号的内爆引发了人们对私人海底勘探作业安全性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe must choose: back US tech war on China or support win-win solutions for all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225542/europe-must-choose-back-us-tech-war-china-or-support-win-win-solutions-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/1ce53b41-b048-422c-bf5d-aa9eb514ca26_92a5ad6b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟委员会于 6 月 15 日发布公告，被广泛报道为禁止中国电信公司华为和中兴通讯。相反，该通讯赞同一些成员国限制或完全排除这两家公司的行动，因为这符合欧盟关于 5G 安全的“工具箱”——一套旨在由成员国解释和实施的指导方针。&lt;/p >;&lt;p>;一些欧盟国家效仿美国，将中国电信公司视为安全风险，而其他国家则没有，这表明政治因素可能在起作用。尽管当前欧盟圈子里在谈论“去风险”，但越来越多的趋势是将中国视为安全威胁，就像美国的辩论一样。然而，欧洲不是美国，可以从美中科技战的缓和中受益。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中欧关系经历了波折，但经济利益通常会推动务实的做法。涉及贸易和投资。一些欧洲国家及其消费者已经接受了中国技术。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，美国近年来采取了广泛的制裁和贸易壁垒行动来限制中国的技术产业，特别是禁止华为制裁超级计算机中心并阻止先进半导体接触中国工业客户。美国长期以来一直主导着全球科技产业，但现在在为正在进行的科技革命制定规范和规则方面有了竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;从2017年开始，从特朗普政府开始，中国被视为关键国家安全威胁和战略竞争对手，尤其是华为。欧盟的一些政界现在正在呼应美国的立场。&lt;/p>;&lt;p>;华为是 5G 无线和光纤电信网络及设备领域的全球领导者之一，但美国消息人士称其存在间谍风险。最近，美国表示担心华为积极参与全球标准制定扩大了中国的国家影响力并削弱了美国的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何证据（至少在公开记录上）表明华为有任何更大的影响力。安全风险或国家影响力的说法无法反驳。关于华为的争论的国家安全焦点可能会让我们忽视未来网络安全威胁实际上可能出现的地方，而风险可能出现在任何地方。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，电信系统都面临着黑客攻击的风险。间谍活动或其他网络安全威胁不仅来自中国，还来自许多国家，以及恐怖组织、犯罪团伙甚至个人网络黑客等非国家行为者。&lt;/p>;&lt;p>;所有电信运营商设备制造商和设备制造商都受到国家法律的约束，欧盟凭借其全面的网络安全法案、通用数据保护条例以及网络和信息安全指令，一直是制定新技术治理框架的领导者。其风险缓解措施包括加强监管权力，包括限制高风险供应商提供核心网络资产以及电信供应商多元化。&lt;/p>;&lt;p>;在某些领域，中国在制定全球标准方面发挥着重要作用，例如高铁基础设施和自动驾驶汽车。然而，对于新的数字通信技术，目前还没有一套商定的全球规则，并且由于中美竞争的加剧而冻结了进展。在缺乏共同规则、规范和制度执行的情况下，技术的推出超出了我们为了社会利益而管理其使用的能力。&lt;/p>;&lt;p>;当政客们谈论安全威胁时，电信行业参与者则专注于致力于为即将到来的高速通信、人工智能和云计算的融合开发基础设施、设备和服务，这将在未来十年改变各行各业和日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;华为是这些领域的全球领导者之一。字段。如果其创新能够在欧洲得到利用和安全管理，再加上欧洲公司的创新，数字连接不仅有望成为经济效率的主要贡献者，而且还将成为实现欧洲绿色协议的主要贡献者，数字化可以减少工业和环境的环境足迹。消费者也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲有一个选择。一方面，它可以加入美国对中国的科技战，冒着将世界分裂成两个互相武器化的技术民族主义领域的风险。在这种情况下，美国仍将主导其势力范围，但在某个阶段可能会被中国超越。另一方面，欧洲可以努力寻找理性、务实的解决方案来解决新技术带来的安全问题，将政治排除在争论之外。&lt;/p>;&lt;p>;如果欧洲能够帮助建立一个供应商提供的网络安全系统——它是盲目的，并且采用世界其他国家可以实施的最佳实践，可以在缓和中美冲突方面发挥作用，从而确保全球化科技领域的未来更加安全。如果消费者既能从使用中国和美国技术中受益，又能保护自己的网络安全，那么欧洲人就可以两全其美。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong plans to clamp down on behaviour that brings it into ‘disrepute’ criticised by staff, students]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225817/university-hong-kong-plans-clamp-down-behaviour-brings-it-disrepute-criticised-staff-students?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/05c29703-fc35-4687-887e-dd47a5402052_e46240a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 表示希望严厉打击以下行为：使其“名誉扫地”，但未能给出可能使学生陷入困境的行为的定义。&lt;/p>;&lt;p>;但学生、教职员工和毕业生的代表周三表示，拟议的法规即将出台如果立法会通过，10月20日生效，会破坏本应开放和探究的环境。&lt;/p>;&lt;p>;本科生代表Casey Chik Yau-hong表示，修正案含糊不清，没有必要&lt;/p>;&lt;p>;他说：“管理类似事件有不同的机制。我不认为这项修正案适用于任何情况。&lt;/p>;&lt;p>;“学生可能会担心学校将如何使用新权力。这不是一个开放、多元化的环境应有的样子。”&lt;/p>;&lt;p>;毕业生兼教职员代表傅景华表示，他不明白校方为何要求修改，因为该修改不会涵盖&lt;/p>;&lt;p>;“学者求知时，不会太在意是否不尊重。”该校新闻与传媒研究中心的教授说。&lt;/p>;&lt;p>;“正派的科学家应该认真对待批评问题和不受欢迎的评论，无论它们有多么无礼或不尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;该提案于周二由行政长官、该大学校长李家超签署。 &lt;/p>;&lt;p>;提交给立法会的一份文件称，预计将于周五在宪报刊登，并于下周三启动立法程序。&lt;/p>;&lt;h3>;参与全球调查的 7 所香港大学中有 6 所排名下降&lt;/h3>;&lt;p>;“拟议的修订章程已通过香港大学内部程序，涉及其相关部门和院系、参议院、校务委员会和法院，”文件中写道。 &lt;/p>;&lt;p>;“在起草添加‘被认为使大学声誉受损的行为’的建议时……参考了其他专业组织和机构的类似规定。”&lt;/p>;&lt;p>;该大学没有在文件中定义什么构成“声誉不佳”，但表示许多城市和海外机构都存在类似规定，包括英国伯明翰大学、伦敦大学学院和爱丁堡大学。&lt;/p>;&lt;p>;该大学表示，如果新法规获得批准，将成立一个由三名学者和两名学生代表组成的纪律委员会，负责处理根据新法规提出的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;该修正案还寻求增加学术和学生的人数。学生代表人数由20人增至30人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港四所大学亚洲顶尖名校排名上升&lt;/h3>;&lt;p>;校方表示此举将“增强纪律委员会任命的灵活性” ”。&lt;/p>;&lt;p>;该大学过去因压制学术自由而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;它拆除了自 2008 年以来一直矗立在其中一所大学的“耻辱之柱”雕塑。两年前，校园主入口处出现了该雕塑。&lt;/p>;&lt;p>;这座雕塑是为了纪念 1989 年北京天安门广场镇压而创作的。&lt;/p>;&lt;p>;这座雕像的制作者丹麦艺术家 Jens Galschiøt 表示，它已被拆除“完全疯了”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 00:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Investing in brand marketing key to unlocking growth, new SCMP Advertising+ and IAB HK landmark study finds.]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3225682/investing-brand-marketing-key-unlocking-growth-new-scmp-advertising-and-iab-hk-landmark-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertorial-3-Hero-1200x800.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着我们迈向后新冠时代，营销人员现在更看重品牌营销而非绩效营销，对营销效果和战略业务指标的关注变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;p>;这是《南华早报》和香港互动广告局 (IAB HK) 进行的研究的主要发现之一）。这项名为“释放亚洲品牌营销潜力”的具有里程碑意义的研究着眼于亚洲公司如何利用营销来推动业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，在后新冠时代，营销人员更加关注品牌营销以推动获取新客户并提高忠诚度、保留率和整体业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/2048w /public/d8/images/2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertorial-Bart-Quote.jpg?itok=opGVlcV9&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴特万豪国际集团亚太区首席销售和营销总监 Buiring 出席在香港举行的南华早报广告+首席营销官午餐会。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;“在新冠疫情期间，我们专注于业绩，但现在我们万豪国际集团亚太区首席销售和营销总监巴特·布林 (Bart Buiring) 表示： &lt;/p>;&lt;p>;“我们看到我们的客户正在转型，他们的媒体从战术广告转向品牌主导的创意，因为这是增长的关键，”区域客户副总裁 Marilyn Yeong 说道大会。 “现在以品牌引领很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/2048w/public/d8/images/ 2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertorial-Marilyn-Quote2.jpg?itok=Kmfhi_ZP&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marilyn Yeong，区域客户副总裁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这些趋势，该研究强调了这样一个事实：营销有效性和战略业务指标只是开始成长。事实上，接受该研究调查的营销人员中有 73% 认为这一点在未来几年内将变得更加重要，因为营销人员面临着证明其有效性的越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之简而言之，品牌价值是通过网站流量、点击量、印象数、参与度和电视收视率等战术指标来衡量的。然而，衡量长期影响的最具战略性和可归因的业务指标是销售额、收入、客户增长、保留率、市场份额和盈利能力。&lt;/p>;&lt;p>;“营销人员需要在学术上更强大，并拥有业务数据，如果仲量联行区域营销主管 Justin Bonnett 表示：“他们希望在董事会中得到更认真的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/styles/2048w/public/d8/images/2023/06/28/SCMP-WhitePaper-Advertial-fig.jpg?itok=4EvW9WZ8&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印刷白皮书照片：释放亚洲品牌营销的潜力&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;根据该研究，其中包括一系列回合- 与来自香港和新加坡各大品牌的首席营销官级高管进行桌讨论，除了向 IAB HK 成员发送调查问卷外，当今的有效营销需要对敏捷环境的信心和信念。然而，65% 的调查受访者表示，他们的竞争对手在衡量营销效果方面优于自己的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“一个重要的结论是，65% 的受访者认为他们的竞争对手在数据衡量方面做得更好，”参与这项研究的IAB HK执行委员会成员Victor Cheng说道。 “我只能得出结论，市场认为另一边的草总是更绿——绿得多。”&lt;/p>;&lt;p>;根据这些发现，研究得出的结论是，当今的动态格局和成功的执行要求营销人员不仅要充满信心地行动，但也要充满信念和敏捷性。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是信心。如果说有什么不同的话，那就是过去 10 年教会我们的是，我们需要保持敏捷，能够利用数据发现机会，并真正实现差异化。”《南华早报》战略与洞察总监 Paul Phillips 说道。 /p>;&lt;p>;小标题：品牌释放增长的关键随着品牌开始使用数据重新评估其营销渠道来应对这个新环境，一个关键信息是品牌营销又回来了。媒体组合正在发生变化，营销人员更加注重长期增长。&lt;/p>;&lt;p>;“他们现在更加注重讲故事，因为这可以引起共鸣和认可，并利用经验和合作伙伴关系将他们的故事传播给大众生活。每个企业都需要涉及品牌；菲利普斯总结道：“如果每个人都认识你，那并不重要。”&lt;/p>;&lt;p>;访问白皮书&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: Kyiv accuses local man of directing missile strike that killed 10 at pizza restaurant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225813/ukraine-kyiv-accuses-local-man-directing-missile-strike-killed-10-pizza-restaurant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/2e20f1a0-c07e-493b-8ba7-9f2d7bfb0e64_8be6d208.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰当局周三逮捕了一名男子，他们指控该男子帮助俄罗斯指挥导弹袭击乌克兰东部一家受欢迎的披萨店发生爆炸，造成至少 10 人死亡，其中包括三名青少年。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家警察称，周二晚间克拉马托尔斯克发生的袭击造成另外 61 人受伤，这是对一名乌克兰人的最新轰炸。这是俄罗斯在这场长达 16 个月的战争中大量使用的策略。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚间和周三早间的这次袭击以及乌克兰其他地方的其他袭击表明，克里姆林宫并未放松空中攻击，尽管上周末短暂的武装起义造成了政治和军事动荡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰并未采取明显的军事行动来利用这场动荡，尽管政府对最近的战场事态发展守口如瓶。它寻求在最近发起的反攻中获得动力。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫因叶夫根尼·普里戈任（Yevgeny Prigozhin）领导的周末叛变而感到震惊，叶夫根尼·普里戈任是瓦格纳私人军队的所有者，该军队由监狱新兵和其他雇佣兵组成，这支军队在俄罗斯发挥了关键作用在乌克兰。这场叛乱是迄今为止对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)掌权的最严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科(Alexander Lukashenko)表示，在俄罗斯表示不会因叛乱而受到指控后，普里戈任于周二流亡邻国白俄罗斯。叛乱。普里戈任的下落无法得到独立确认。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳雇佣兵在武装叛乱后返回基地&lt;/h3>;&lt;p>;市议会教育部门表示，14 岁的双胞胎姐妹在克拉马托尔斯克袭击中丧生。它在 Telegram 帖子中写道：“俄罗斯导弹停止了两个天使的心脏跳动。”&lt;/p>;&lt;p>;据总检察长安德里·科斯廷 (Andrii Kostin) 称，一名 17 岁的青少年也死亡。&lt;/p>;&lt;p >;地区州长 Pavlo Kyrylenko 表示，袭击还损坏了 18 栋多层建筑、65 栋房屋、五所学校、两所幼儿园、一座购物中心、一座行政大楼和一座娱乐建筑。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员仍在搜寻官员们最初将克拉马托尔斯克的袭击归咎于一枚 S-300 导弹，这是一种地对空武器，俄罗斯军队已将其重新用于对城市进行松散目标袭击，但国家警方后来说，使用了伊斯坎德尔短程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克是一座前线城市，乌克兰军队的地区总部就设在这里。记者、援助人员和士兵以及当地居民经常光顾这家披萨餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰安全部门表示，他们拘留了一名男子，怀疑他指挥了对餐厅的袭击，该男子是当地天然气运输公司。&lt;/p>;&lt;p>;安全部门在 Telegram 帖子中称，他为俄罗斯人拍摄了这家餐厅，并向他们通报了该餐厅的受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;它没有提供任何证据证明其说法。俄罗斯在战争期间坚称其不针对平民目标，尽管其空袭造成了许多平民死亡。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三重申了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;克拉马托斯克位于顿涅茨克，是俄罗斯去年 9 月声称吞并但并未完全控制的四个乌克兰省份之一。自 2015 年以来，俄罗斯还占领了克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;部分占领省份中乌克兰控制的部分地区受到俄罗斯轰炸的打击尤为严重，是解决战争的关键障碍。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫要求基辅承认吞并，而基辅则排除了与俄罗斯进行任何谈判的可能性，直到俄罗斯军队从所有被占领土撤军。基辅最近发起了一场备受期待的反攻，以夺回被占领的领土。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳的普里戈任如何从普京的朋友转变为军事批评者&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯加强了在基辅的空中打击乌克兰前线的战斗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;据乌克兰总统办公室报道，俄罗斯军队周二和夜间还炮击了扎波罗热地区南部的 16 个定居点。&lt;/p>;&lt;p>;据称，有 77 架前线城镇奥里希夫（Orikhiv）有 1 岁的平民被杀，俄罗斯的炮击在最近被基辅夺回的附近村庄造成了 3 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一枚俄罗斯超音速巡航导弹撞上了一群总统办公室表示，乌克兰中部的度假屋引发火灾，导致一名儿童受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese University says no opportunity given to scrutinise controversial Hong Kong private member’s bill to change council’s composition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225814/chinese-university-says-no-opportunity-given-scrutinise-controversial-hong-kong-private-members-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/92856814-672c-4928-8a23-f323216702de_f923daaa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大学表示尚未有机会适当考虑一项旨在提出该提案的立法会议员表示，他没有听到其成员的反对意见，因此重组其管理机构。&lt;/p>;&lt;p>;自由党立法会兼行政会议成员、行政长官李嘉诚顾问张宇人-chiu周三表示，他已与市领导达成共识，推动该机构的彻底改革。&lt;/p>;&lt;p>;张是大学理事会成员，他提出的私人议员法案旨在修订《香港中文大学条例》，预计周四在立法会进行一读。&lt;/p>;&lt;p>;但该大学表示，在达成这项私人法案之前，尚未向立法会提供最终草案。立法会发言人表示：“香港中文大学对私人议员法案没有立场，因为它尚未得到正式考虑的机会。”她补充了这段文字本月早些时候，立法者法案的内容“在公布之前并未提交给理事会进行讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;“大学理事会在四月份的会议上审议了一份工作组报告，该报告确定2016 年的模式仍然符合目的。”该发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;张的法案如果获得批准，将导致该委员会的成员人数从 55 人缩减至 34 人，工作人员与外部代表的比例也将下降大约1:1到1:2。&lt;/p>;&lt;p>;它还有一项规定，将任命大学副校长的投票门槛从三分之二理事会选票提高到四分之三。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;工作组提案建议将理事会规模缩小至29人，其中内部成员占11个席位，外部成员占18个席位。&lt;/p>;&lt;p>;工作组是在有争议的事件发生后由大学理事会组建的。张的提案得到了立法会议员邓家标和刘国勋的支持。&lt;/p>;&lt;p>;张周三告诉记者，他已向大学理事会展示了该提案自去年11月以来，他坚称自己没有听到任何反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你问议会，没有人不知道我们在做什么，除非他们不想读， ”张说。 “我绝对确定我没有听到任何人反对。”&lt;/p>;&lt;h3>;大学三人组猛烈要求支付香港私人会员的账单费用&lt;/h3>;&lt;p>;但他承认大学理事会曾没有逐条审查该法案。&lt;/p>;&lt;p>;张坚称，如果将重组过程留给议会，则需要长达五年的时间才能实现，但使用私人议员法案会将时间缩短为一年年。&lt;/p>;&lt;p>;他坚称该法案的设计符合报告的建议，但一些理事会成员明确表达了他们的不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;三名理事会成员在上周发布的一封公开信中，猛烈抨击了立法会的建议，该建议将在缩小规模的立法会中保留三名立法会代表，但减少来自其他地区的代表人数。&lt;/p>;&lt;p>;Enders Lam Wai-hung，该法案的三位作者之一信中，所有由大学大会任命的中文大学毕业生均表示，去年立法会首次提出建议时，他们已提出反建议。&lt;/p>;&lt;p>;专责小组的咨询也显示出对立法会计划的强烈反对。&lt; /p>;&lt;p>;“说没有人反对他们的提议是不准确的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉情况的消息人士告诉《华盛顿邮报》，该委员会曾试图在下个月召开一次特别会议回应信函撰写者提出的讨论张氏法案的要求。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士表示，如果立法会决定成立法案委员会来审议该建议，其他人或许可以表达自己的观点和影响力&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员希望大学承担私人竞标重组理事会的费用&lt;/h3>;&lt;p>;三名议员还要求大学偿还他们约75万港元（ 95,754 美元），用于支付作为所需立法程序的一部分在宪报刊登该法案的费用。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，当局免除了引入私人议员法案的单独费用。&lt;/p>;&lt; p>;如果一项法案“有利于政府采取措施”，政务司司长可以取消这笔费用。&lt;/p>;&lt;p>;张补充说，李告诉他，由于繁忙的工作，政府将无法优先考虑大学理事会的改革。立法提案的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一、最快的方法是我们制定这项私人法案，而不是通过政府，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李已经同意了私人议员的法案符合香港的小宪法《基本法》，允许立法者提出与公共支出、政治结构或政府运作无关的拟议立法。&lt;/p>;&lt;p>;李上周二表示，许可是立法会表示“按照既定程序”处理该法案。&lt;/p>;&lt;p>;三名议员的举动被视为建制派集团对法案的回应。段崇智教授备受争议的连任，他将继续担任大学校长直至 2026 年。&lt;/p>;&lt;p>;段崇智教授被一些亲北京人士指责在 2019 年社会骚乱期间同情抗议学生。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing official’s warning of ‘soft confrontations’ not relevant in sedition trial of former Stand News editors, defence tells court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225810/beijing-officials-warning-soft-confrontations-not-relevant-sedition-trial-former-stand-news-editors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 22:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/71df1ef4-68d3-4b33-b0fa-4348ca56b813_c11189eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国安法实施后北京官员对香港“软对抗”发出警告辩护律师告诉法庭，生效的法律不应构成针对一家现已关闭的新闻媒体两名前主编的煽动叛乱案的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;辩方还敦促地方法院不要扣押这两人。国务院港澳事务办公室主任夏宝龙表示，《立场新闻》对 2020 年该法实施后仍然存在的极端主义思想和独立议程负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，这些文章中没有任何内容在受欢迎的网站上发布的信息对国家安全构成了重大风险。&lt;/p>;&lt;p>;周三的言论是在律师桌上口头陈词的第三天也是最后一天发表的，当时审判已接近尾声，在长达 35 天的时间里原定20天的日程。&lt;/p>;&lt;p>;前总编辑钟培权，53岁和林肇东，35岁，因涉嫌合谋出版和复制煽动性出版物而面临共同串谋指控损害中央政府、地方政府和国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;法庭还记录了Stand News控股公司Best Pencil HK的无罪答辩，该公司在诉讼中没有代表。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;检察官最初依靠 17 篇批评北京和香港政府的文章作为证据，证明《立场新闻》煽动了对当局的仇恨和蔑视。&lt;/p>;&lt;p>;但后来他们将案件扩大到涵盖其他 587 篇文章。此前被调查人员忽视的文章，作为对《立场新闻》进行有偏见报道和鼓吹反政府信仰的指控的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;法院听取了前主编否认《立场新闻》宣扬“激进”香港反对派&lt;/h3 >;&lt;p>;检察官表示，数百篇批评国家安全法和中国共产党的报道表明，该通讯社在 2020 年 7 月至 2020 年 7 月至 2020 年 7 月期间刊登最初的 17 篇报道时，意图引导公众舆论支持反对派。 2021 年 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;一份检方文件引用了夏先生今年早些时候的一次讲话，他表示，香港应对“软对抗”和“打着所谓人权幌子进行的反华活动保持警惕”。 &lt;/p>;&lt;p>;首席检察官吴淑娟要求法庭根据夏的陈述对被告定罪，并指出《立场新闻》在隐藏势力仍在继续的情况下刊登了挑衅性的报道威胁国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;但吴的对手、高级律师余若薇辩称，夏只是在评论香港当前的社会政治局势，而不是针对现已不复存在的新闻媒体。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很难理解检方的论点（夏的陈述）是证据，因为他是国家安全专家，”余告诉郭伟健法官，郭伟健得到了市领导李家超的认可。审理此案。&lt;/p>;&lt;p>;高级律师表示，检察官也未能识别构成其案件支柱的 17 个故事所带来的国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们，媒体有义务反映第三方的观点。你不能根据我们所说的来定罪我们，因为我们没有与他们断绝关系。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;法庭获悉，Stand News 没有审查具有“激进”香港观点的博主&lt;/h3>;&lt; p>;检方还指出了 45 起单独的法庭案件，其中一些仍在审理中，这些案件可能受到网络媒体的影响。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟要求法官放弃这条“有偏见”的信息，并强调了缺乏证据表明这些案件中的被告受到了 Stand News 出版物的煽动。&lt;/p>;&lt;p>;法院预计将于 10 月 4 日做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;煽动叛乱罪可受到最高处罚根据本地法例，首次定罪最高可判处两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;终审法院认为该罪行可能危害国家安全，案件只能由行政长官批准的仲裁员审理。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s largest iPhone factory in Zhengzhou ramps up hiring as Foxconn chairman reassures on China supply chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3225783/worlds-largest-iphone-factory-zhengzhou-ramps-hiring-foxconn-chairman-reassures-china-supply-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/a9dc64f2-9fc3-492c-a7ac-37e48d231efc_72ef87ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;全球最大的 iPhone 工厂已在中国中部城市郑州加大招聘力度据当地报告和劳工中介称，预计 2023 年晚些时候推出新产品。&lt;/p>;&lt;p>;富士康郑州工厂将为定期返回装配线高峰期的前员工提供 8,000 元人民币（1,105 美元）的奖金据该公司负责生产 iPhone 机械零部件的产品外壳事业部周一发布的招聘启事显示，该公司还鼓励推荐，公司将给予 1000 元的奖励。他们成功推荐的每一位新员工的员工。富士康还向在旺季期间经推荐加入并停留至少四个月的员工提供一次性 7000 元奖金。&lt;/p>;&lt;p>;这家工厂去年在中国严格的新冠疫情期间生产中断，一位当地招聘人员表示，19号管控期间，目前对工人的需求很高，郑州的招聘机构正在“建立人才库”，为即将到来的旺季做准备。这位姓赵的招聘人员正在招聘正式员工和短期员工，时薪为 21.5 元。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果 Vision Pro 供应链中有哪些中国大陆公司？ &lt;/h3>;&lt;p>;根据周二的招聘帖子，富士康位于中国南方城市深圳的工厂也为新员工提供高达 6,980 元的奖金。&lt;/p>;&lt;p>;富士康的招聘热潮即将到来尽管美国和中国之间的地缘政治紧张，但有迹象表明，尽管这家美国科技巨头及其供应商采取措施提高印度和越南等其他国家的产能，但中国仍将是苹果的重要制造基地。&lt;/p >;&lt;p>;周三，富士康（原名鸿海科技集团）首席执行官兼董事长刘永威在天津举行的世界经济论坛新领军者年会上否认该公司计划将其供应链迁出中国。据民族主义小报《环球时报》报道，中国。&lt;/p>;&lt;p>;刘今年一直对中国大陆工厂发起魅力攻势，多次访问并与当地官员会面，淡化搬迁传闻。今年 5 月，他对四川省省会成都的工人和官员表示，该公司没有离开这座城市的计划，其拥有超过 10 万名员工的工厂仍然是一个“重要”的生产基地。&lt;/p>;&lt; p>;今年早些时候，刘鹤访问了郑州，为河南省省会郑州的一个新商务中心揭幕。&lt;/p>;&lt;p>;不过，苹果供应链的多元化仍在发挥作用。据孟买日报《经济时报》今年早些时候的报道，富士康计划在印度最南端泰米尔纳德邦首府钦奈的 iPhone 生产工厂再增建两栋大楼。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World Economic Forum: Li Qiang boasts of China-tech breakthroughs if wary foreign firms can be swayed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3225784/world-economic-forum-li-qiang-boasts-china-tech-breakthroughs-if-wary-foreign-firms-can-be-swayed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/cec0c60d-bca1-494c-a5bc-1a3879113c7c_98d1729b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;李强总理呼吁跨国公司加大对华投资力度科技创新领域，外国企业继续就一系列担忧寻求北京方面的保证。&lt;/p>;&lt;p>;李克强和 120 多名企业代表在闭门会议上交换了一些最紧迫的担忧和要求本周在中国北方城市天津举行的为期三天的年度世界经济论坛（通常被称为“夏季达沃斯”）期间举行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿意与周二下午论坛开幕时，李克强在会议上对来自20多个国家和地区的企业代表表示，各方共同推动发展前沿技术，打造合作新领域，开辟企业投资新空间。据中国官方消息，李克强表示，中国可以承诺“巨大的合作机遇”，因为它将通过加强科技创新来实现“新一轮科技产业革命的突破”。 &lt;/p>;&lt;h3>;总理渲染中国经济前景，抨击西方“去风险化”&lt;/h3>;&lt;p>;中方声明还称李克强就企业合作、数据管理和气候变化等问题回答了企业代表的提问。&lt;/p>;&lt;p>;李克强邀请外国企业参与科技领域之际，正值北京在这些领域面临发展的重大瓶颈，包括电信、半导体和飞机，因为它正在应对与华盛顿激烈的科技竞争中的削弱性限制。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份以来一直推动中国经济政策的李克强也一直在重复吸引外国投资的言论。中国正试图从长达数年的零新冠政策中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与李会见的外国企业代表表示，他们希望看到中国政府的进一步保证。&lt;/p>; &lt;p>;德国汽车制造商大众汽车集团驻华首席执行官拉尔夫·布兰德斯塔特(Ralf Brandstaetter)在会议中表示，企业需要更加明确地了解跨境数据传输，并询问在政治紧张局势加剧的情况下，中国计划如何与欧洲合作。&lt;/p>; &lt;p>;“作为一个全球化的行业，汽车行业的转型高度依赖于人员、数据和知识的国际交流。因此，我们需要对跨境数据传输更加明确。”据路透社报道，该高管表示。据报道，他补充道：“中国的主要考虑是什么，中国将如何与欧洲在这方面进行合作？”中国美国商会会长迈克尔·哈特表示，虽然数据保护是其成员所关心的跨行业问题，许多企业在考虑在中国投资时还面临其他阻碍因素。&lt;/p>;&lt;p>;“企业很高兴听到这种宏观欢迎。但问题之一是某些类型的投资仍然受到限制。当我们对会员进行调查时，他们告诉我们，如果行业不受限制，他们愿意在中国进行更多投资。”哈特说。 “在某些领域，甚至是金融服务业，理论上是开放的，但要真正实现这一目标，还有一个漫长的过程。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国新任总理李强在路&lt;/h3>;&lt;p>;北京今年早些时候承诺放宽实体清单，该清单禁止被视为“不可靠实体”的外国公司在中国从事进出口和投资，作为其增强信心运动的一部分，以确保外国企业的安全投资者认为中国将继续开放市场。但该领域尚未宣布重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国企业在获取外国技术方面可能面临进一步限制，而外国企业在中国投资这些领域可能面临越来越大的不确定性，因为美国和欧洲政府坚持认为他们需要“降低”供应链的风险。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔上周公布的欧洲经济安全战略，将于本周在年度两届会议上进一步讨论日峰会，可能会限制专制政府获得被视为经济安全关键的欧洲技术，例如量子计算和人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;富士康董事长刘永威在小组讨论中谈到亚洲制造业复兴在世界经济论坛上表示，产业链从GDP较高的国家向GDP较低的国家转移是不可避免的，但补充说，这不应被视为进一步的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“什么中国要做的就是创造更多价值，实现产业转型升级。”苹果最大的iPhone制造商刘说。 “我认为国际社会现在应该更加重视共享合作、共同繁荣。希望分享不要变成封闭，合作不要变成对抗。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，刘向中国小报《环球时报》表示，苹果没有计划将其供应链完全移出中国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;然而，这家台湾制造商早些时候宣布将加大在中国境外（例如印度）的投资，以满足客户需求并减少对中国生产的依赖。&lt;/p>;&lt;h3>;突袭、限制和艺术of woo：美中贸易如何悬而未决&lt;/h3>;&lt;p>;中国美国商会负责人赫德表示，除了企业最关心的中美地缘政治关系之外，中国近期的经济数据也并没有让企业担忧。有助于增强外国投资者的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我只想说，如果人们关注的是消费者支出、消费者能力、私人投资，那么这些都是信号。这些事情似乎都没有表明经济会迅速反弹，这让人们有点犹豫。”哈特说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，哈特指出，受地缘政治紧张局势影响较小的行业，例如医疗保健和出于对市场规模的长期考虑，食品和饮料行业似乎仍然比其他行业更有兴趣投资中国。&lt;/p>;&lt;p>;本月初发布的中国 5 月份最新经济数据显示，工业产出和零售额增长低于市场预期。&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaiimaiti 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France heightens security after unrest prompted by police shooting of 17-year-old]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225811/france-heightens-security-after-unrest-prompted-police-shooting-17-year-old?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/ddedbae9-2c1e-449f-8044-b992a6602ebf_a5e2e965.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国政府周三宣布在巴黎和其他大城市周围加强警力部署，并呼吁一名 17 岁送货司机在一次警察检查中被枪杀，引发零星暴力事件后，局势趋于平静。&lt;/p>;&lt;p>;这起枪击事件引起了全国范围内的关注，并引发了广泛的愤慨和哀悼，其中包括来自足球界的消息球星基利安·姆巴佩。法国总统埃马纽埃尔·马克龙称这名年轻人的死亡“令人费解且不可原谅”。&lt;/p>;&lt;p>;这也引发了巴黎周边多个城镇的骚乱。内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gerald Darmanin) 表示，夜间骚乱导致 31 人被捕、25 名警察受伤、40 辆汽车被烧毁。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势主要集中在巴黎郊区南泰尔 (Nanterre)，律师称，当地 17 岁的 Nael M.周二在一次交通检查中被杀。据南泰尔检察官办公室称，涉嫌向他开枪的警察已被拘留，并面临潜在的过失杀人指控。&lt;/p>;&lt;h3>;法国“震惊”4 名儿童被刺伤，其中 2 人伤势严重&lt;/h3>;&lt;周三早上，奈尔居住的南泰尔社区仍然处于紧张状态，警察在地区行政部门周围戒备，在一些地区仍然可以看到烧毁的汽车残骸和翻倒的垃圾箱。枪击事件发生后，南泰尔的纳尔逊·曼德拉广场上，橙色和黄色玫瑰花束被绑在车祸现场的柱子上。&lt;/p>;&lt;p>;周四，纳尔逊·曼德拉广场上，纳尔逊的母亲在网上呼吁举行无声游行，以纪念她儿子。达尔马宁表示，据称有关该事件的视频“极其令人震惊”，并承诺将进行全面调查。图像显示，两名警察靠在一辆黄色汽车的驾驶员侧车窗上，随后汽车开走，一名警察向车窗开枪。后来人们看到这辆车撞上了附近的一根柱子。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙呼吁大家保持冷静并尊重奈尔的亲人。当被问及警察的虐待行为时，他说应该让正义得到伸张。他在马赛对记者说：“没有任何理由证明一个年轻人的死亡是合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;达马宁表示，连夜部署了 1,200 名警察，周三将在巴黎地区和其他大城市周边出动 2,000 名警察，“维持秩序。”&lt;/p>;&lt;p>;使用枪支致命的情况在法国比在美国少见。周二的死亡事件在楠泰尔和其他城镇引发了愤怒，其中包括公共住宅区周围的居民，那里的许多居民与贫困和歧视作斗争，并认为警察的虐待行为没有得到应有的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;Nael 家人的律师 Yassine Bouzrou 表示，他们希望这名警官以谋杀罪而非过失杀人罪被追究，并希望将调查移交给其他地区，因为他们担心南泰尔调查人员不会公正。&lt;/p>;&lt;p>;律师们驳斥了警方关于他们的生命受到威胁的报道声明由于司机威胁要碾压他们，他们陷入了危险。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎郊区邦迪长大的姆巴佩是对所发生的事情感到震惊的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我为我的法国受伤。不可接受的情况。我所有的思念都与奈尔的家人和亲人同在，这个小天使去世得太快了。”他在推特上写道。&lt;/p>;&lt;p>;达马宁说，政府将于周三下午召开安全会议，讨论下一步行动。&lt;检察官办公室在一份声明中称，受害者受枪伤并当场死亡。车上的一名乘客被短暂拘留并释放，警方正在寻找另一名逃跑的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，法国警方造成多人死亡或受伤，促使人们要求追究更多责任。在明尼苏达州乔治·弗洛伊德被警察杀害后，法国也出现了针对种族定性和其他不公正现象的抗议活动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong construction sector ‘drafting’ heatstroke prevention measures to ‘delink’ from recent government guidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3225805/hong-kong-construction-sector-drafting-heatstroke-prevention-measures-delink-recent-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.28 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/28/505edb62-c124-4a04-8b98-612ff85bb24c_8c70aa24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港建造业领导人正在起草自己的防暑措施，认为政府最近据《华盛顿邮报》获悉，发布的指导方针是不切实际的。&lt;/p>;&lt;p>;周三，业内人士表示，这项量身定制的措施旨在与该市目前的指导方针“脱钩”，该指导方针于 5 月 15 日生效，并遵循三级标准基于员工职责强度的预警系统。批评者认为，同一建筑工地的工人在该框架下的休息时间不匹配，还指出警告已经发出并突然取消。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士解释说，新提出的指导方针将统一整个建筑工地的休息时间。部门。 “方向是标准化[所有工人]的休息时间和午餐时间。如果警告升级，他们将有更长的休息时间。”业内人士表示。&lt;/p>;&lt;h3>;延长炎热天气建筑工期：香港工会&lt;/h3>;&lt;p>;业界将制定适当措施建筑公司应根据提案中的各种高温警告采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，在行业领导者与官员讨论该提案之前，将首先咨询利益相关者，包括承包商和工会。但他们没有透露何时可以实施。&lt;/p>;&lt;p>;香港建筑分包商协会会长吴新华表示，拟议的计划比政府现行的《预防热应激指引》更为实用在工作中，公司发现很难通知分散在不同地点的工人不同的休息时间。&lt;/p>;&lt;p>;政府系统的批评者还指出了 6 月 2 日发布的三个黄色高温警报，其中前两个两次发布间隔 10 分钟，第三次发布仅在第二次取消后 20 分钟发出。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ng 表示，新提案也可能对建筑行业产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“每天的工作时间会短很多。极端情况下甚至可以减半。这将导致成本上升和工期延长等问题，进而影响整个社会。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港雇主准备好接受新的防暑指引了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员港九工联会主席林俊声表示，他担心在标准化休息制度下，建筑工人是否能获得更好的休息时间。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，休息时间不能短于当前安排。如果标准化，一些实际上被停工的工人可能仍然需要工作。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他还担心，如果行业出台自己的指导方针，情况只会变得更加复杂。会让政府监管变得困难。他表示，行业领导者可以等待两年后对现行指南进行审查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑工人在黄色高温警告中被发现昏迷不醒&lt;/h3>;&lt;p>;根据现有机制，工人高温预警发布后，根据劳动强度分类，建议停岗或休息15至45分钟。&lt;/p>;&lt;p>;黄色预警期间，为三级制度中最低的从事“重体力”劳动的脚手架工和钢筋工每工作15分钟应休息45分钟，而从事“重体力”劳动的搬运工和混凝土工每工作15分钟可休息30分钟&lt;/p>;&lt;p>;当警告升级为红色或黑色时，建议劳动量“非常重”的工人暂停工作。但那些属于“重度”劳动类别的人只能在黑色警报期间暂停工作，而在红色警报下，他们每工作 15 分钟就可以休息 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;工党部门早前表示，雇主与雇员可参考现行指引，制定双方同意的炎热天气作息时间表，同时照顾不同行业的需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>