<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[This airline wants all dogs to fly first class]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264132/airline-wants-all-dogs-fly-first-class?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/d84f8178-a42d-448b-a239-82cbb5d88419_d13bb85c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只狗在介绍巴克航空时从飞机的窗户向外看，一家专门为狗狗服务的航空公司。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;通过这家航空公司，狗们正在放弃狗舍并乘坐头等舱。&lt;/p>;&lt;p>;BARK Air 希望在起飞前和起飞前照顾宠物及其主人。周四首次航班从纽约飞往洛杉矶。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官马特·米克 (Matt Meeker) 表示，这个商业想法来自于努力运送他的大丹犬雨果。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法与他一起长途旅行，并产生了应该有一家为狗提供服务的航空公司的想法，”Meeker 说，他还创立了 BarkBox，这是 Bark Inc. 旗下的狗产品订阅服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为狗提供服务一切都交给狗，试图降低它们的焦虑和压力，让它们在飞机上拥有最舒适、无恐惧的体验。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/aeb176d4-3808-4785-987f-a9fcbf46b427_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;一只狗在舒适区等待登机，这是一家专门针对狗的航空公司。照片：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以狗为先的体验从摆满零食的候机室和快速办理登机手续开始。&lt;/p>;&lt;p>;BARK Air 还提供机上为小狗提供水疗中心，菜单上有“狗狗香槟”和“barkaccinos”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的目标是每次航班出售 10 张机票，为 10 只狗腾出空间，尽管这架豪华飞机最多可容纳 10 只狗15 人。&lt;/p>;&lt;p>;一人一狗的单程国际航班票价为 8,000 美元，国内航班票价为 6,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;米克表示，未来价格可能会下降。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/59cc944d-7e83-418d-a470- c46782b8cdb0_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;狗正在等待登上巴克航空的飞机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今天一开始我们就处于亏损状态。我们的想法是，随着时间的推移，我们有一个非常明确的途径来降低消费者的价格并降低我们的成本。这需要规模和更多航线的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，巴克航空有往返于纽约市、洛杉矶和伦敦的航班。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在考虑增加飞往巴黎、米兰、在收到 15,000 个新目的地请求后，芝加哥、西雅图以及佛罗里达州和亚利桑那州的季节性目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们能够创造一种体验，惠及每个想要像他们一样全家人一起旅行的家庭和他们的孩子。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s behind row over quality of Hong Kong dental school training and do claims of students having ‘zero actual experience’ stack up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264138/whats-behind-row-over-quality-hong-kong-dental-school-training-and-do-claims-students-having-zero?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/827cf4ec-b5ae-454a-a69d-2c27e056f22d_5f7cfb4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府希望为本地牙科毕业生推出实习计划以及海外培训牙医的“评估期”。图片：香港大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，香港牙科学生和政府在有抱负的牙医培训问题上发生冲突，立法者正在考虑进行改革，要求毕业生在公共部门实习一年在获得完整注册状态之前。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了争论以及该市的牙科培训与其他司法管辖区的比较。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当局提出了一项修订法案上月在立法会审议《牙医注册条例》。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示提出改善牙科服务的建议，希望引入本地牙科毕业生实习计划以及“评估期” ”对于海外培训的牙医。&lt;/p>;&lt;p>;实习要求毕业生在卫生署或医院管理局工作一年，然后才能获得正式注册。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示，这一安排与医生现有的类似，可以“增强[毕业生]在现实工作环境中的临床经验”并让他们熟悉在城市的执业情况，从而提高患者的安全。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的法案还旨在在人员长期短缺的情况下引入新的途径来招募非本地培训的牙医。&lt;/p>;&lt;p>;立法者对该法案的审查也引发了对该市牙科服务的争论，其中包括由公共部门被贴上严重不足的标签，特别是对于无力看私人牙医的贫困居民而言。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示，实习计划是为了回应牙科委员会的主张。香港牙科学会在过去的认证活动中指责香港大学（香港大学）（该市唯一提供牙科培训的机构）的毕业生“严重缺乏临床经验”。&lt;/p>;&lt;p>;焦点以牙科外科学士课程为中心，该课程提供六年的培训，每年招收 90 名一年级学生。&lt;/p>;&lt;p>;政府援引监管机构的调查结果表示，课程中临床培训的实施是当局补充说，根据该大学牙科学院提供的记录，一些学生在执行某些牙科手术方面“实际经验为零”。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会在 2014 年的一次审查中首次提出了这些问题。 2019 年的另一份报告中也提出了类似的批评，监管机构于 2022 年向当局报告称，该学院对前两次审查中提出的建议的后续工作并不令人满意。&lt;/p>;&lt;p>;政府警告称，该学士的如果不做出改进，该计划可能会从该市的认可名单中删除，这将迫使毕业生在成为正式注册牙医之前再次参加执照考试。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部副部长 Libby Lee Ha-yun 描述了这次实习选项为“走中间道路”，不可能推迟该安排，如果该法案获得通过，该安排将于 2025 年开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/cb3b84ce-aa0c-4804-9cc8-265f20c76c86_45b765f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;病人在荃湾公立牙科诊所等候牙科服务。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;牙科学生表示有关临床训练不足的指控有失偏颇。&lt;/p>;&lt;p>;他们在一份声明中表示周四的公开信称，自去年以来，他们被要求进行某些牙科手术并治疗特定数量的患者，然后才能毕业并获得注册许可证。&lt;/p>;&lt;p>;明年毕业的学生还需要提交至少七份病例报告并通过评估后才能毕业。&lt;/p>;&lt;p>;学生们表示，记录显示去年所有毕业生都达到了牙科委员会制定的要求。&lt;/p>;&lt;p>;他们还敦促学院院长向学生解释委员会对项目的审查和修改结果，并向公众澄清如何跟进监管机构的建议并保持项目的质量。&lt;/p>; &lt;p>;在谈到实习提案时，学生们还抱怨缺乏有关实习提案如何运作的信息，并要求当局、理事会和教职员工进行公开谈话，以提供更多信息。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;香港的六年制本科牙科培训是世界上最长的。英国和澳大利亚的牙科课程一般持续五年，而美国的牙科课程平均持续四年。&lt;/p>;&lt;p>;当地课程也是世界上最好的课程之一，在2016年至2018年的国际排名，2021年至2024年徘徊在第二名和第三名之间。&lt;/p>;&lt;p>;根据学生的公开信，牙医委员会对香港牙科毕业生的要求似乎更高比全球其他一些顶尖院校还要严格。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，香港的学生在毕业前必须完成某些牙科手术，例如拔除至少 15 颗牙齿、至少对 8 颗牙齿进行根管治疗牙齿，为不少于八颗牙齿制作牙冠和至少四颗可摘局部假牙，并治疗至少 50 名患者。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，瑞典卡罗林斯卡学院跻身前 10 名牙科学校之列今年在同一国际排名中，要求毕业生至少拔除一颗牙齿，对至少一颗牙齿进行根管治疗，为至少五颗牙齿和不少于两颗假牙制作牙冠，并治疗至少20名患者。 &lt;/p>;&lt;p>;即使是世界排名第八的苏黎世大学牙科学院，也没有像香港那样严格要求。&lt;/p>;&lt;p>;两所欧洲学校的学生不需要毕业前进行实习。&lt;/p>;&lt;h3>;5.香港唯一的牙科学院如何回应批评？&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学牙科学院在这起事件中基本上保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;该大学周三才发表声明，称该学院正在“不断改进其课程”，并欢迎理事会的建议和建议。它还与理事会密切合作并落实建议。&lt;/p>;&lt;p>;它表示还与包括政府和理事会在内的各个利益相关者“积极合作”，制定实习安排。&lt;/p>;&lt;p >;但学生与政府之间的反复争执促使牙科委员会主席李建文医生呼吁与学生会面以解释此事。&lt;/p>;&lt;p>;李周五表示，大学正在组织一次会议，具体细节尚未向公众透露。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines turbulence: aircraft that operated SQ321 returns from Bangkok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264150/singapore-airlines-turbulence-aircraft-operated-sq321-returns-bangkok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/f76fa2a3-90c1-4717-9746-6be8583eebb3_7708f363.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运营 SQ321 航班的新加坡航空飞机，被剧烈颠簸，周日返回新加坡。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡航空 (SIA) 执行遭遇湍流 SQ321 航班的飞机于周日返回新加坡，这是在曼谷紧急迫降五天后。&lt;/p>;&lt; p>;新航在回应中央通讯社询问时表示，这架飞机于下午 1 点 39 分降落在新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;根据航班跟踪服务 Flightradar24，这架飞机（现为 SQ9071）于当地时间上午 10 点 49 分从曼谷起飞。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“新航已获得新加坡和泰国相关当局、调查人员和飞机制造商的必要批准，并且飞机在起飞前得到了我们的工程和飞行运营团队的许可，”该航空公司周日告诉中央社.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;SQ321于5月21日从伦敦飞往新加坡，载有211名乘客和18名机组人员，当时遭遇极度颠簸。一名乘客死亡，十几人受伤，导致这架波音 777-300ER 飞机紧急改道。&lt;/p>;&lt;p>;新航在周六晚间的更新中表示，53 名乘客和一名机组人员仍留在曼谷。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“其中包括 43 名乘客和一名机组人员在医院接受治疗，”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新航还表示，它已与乘客和乘客保持联系。 SQ321 上的机组人员，包括仍在曼谷的机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;“根据要求，我们为他们的家人和亲人前往曼谷提供了便利。”&lt;/p>;&lt;p>;航空公司补充说正在全力配合有关当局调查此事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/26/dcc15173-1cb3-45a0-be0b-8bad2819cae1_bfb28d48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急情况后新加坡航空 SQ321 航班的内部2024 年 5 月 21 日降落在曼谷素万那普国际机场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;交通部长 Chee Hong Tat 周五表示，调查人员已获得并正在检查来自驾驶舱语音记录器和飞行数据记录器。&lt;/p>;&lt;p>;隶属于交通部的新加坡运输安全调查局（TSIB）已派出调查人员前往曼谷查明到底发生了什么。美国调查人员也前往泰国。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Sun, 26 May 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 newborns killed in fire at India baby hospital, after 4 children died at an amusement park blaze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264146/6-newborns-killed-fire-india-baby-hospital-after-4-children-died-amusement-park-blaze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/b9a7e4a2-1420-4f3e-b0a0-0ddfd1e31f9c_71d76714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们看着新州婴儿护理中心被烧毁的建筑周日，印度德里。警方周日称，印度首都一家儿童医院发生火灾，人们冲进火场营救婴儿，造成六名新生儿死亡。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;高级警官苏伦德拉·乔杜里 (Surendra Choudhary) 在一份声明中表示，“在其他人的帮助下，所有 12 名新生婴儿均被从医院救出。”但他补充说，当他们到达医疗救助中心时，其中 6 名婴儿已经死亡。&lt;/p >;&lt;p>;“正在对医院所有者采取法律行动，”乔杜里说。&lt;/p>;&lt;p>;他没有提供有关孩子们如何死亡的进一步细节。&lt;/p>;&lt;p>;医院的所有者德里警方表示，婴儿医院已经逃离。&lt;/p>;&lt;p>;乔杜里说，除了六名死亡者外，从令人窒息的烟雾中救出的 12 名婴儿中，还有一名婴儿在火灾发生前死亡，但没有进一步说明。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/df8d697d-0f69-4ee2-9d8b- 054afce49ae9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六晚间新德里一家婴儿护理中心发生火灾，造成六名婴儿死亡，烧焦的登记卡躺在地板上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚，德里维韦克维哈尔地区的新生儿护理医院发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;德里消防局局长阿图尔加格告诉印度报业托拉斯 (PTI) 通讯社，他已派出了 14 辆消防车来扑灭大火。&lt;/p>;&lt;p>;“由于氧气瓶爆炸，火势蔓延得太快，”他告诉记者PTI。&lt;/p>;&lt;p>;德里首席部长 Arvind Kejriwal 称这种情况“令人心碎”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都与那些在这次事故中失去无辜孩子的人站在一起，”他在社交媒体上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“事件原因正在调查中，无论谁应对这一疏忽负责，都将无法幸免。”&lt;/p>;&lt;p>;火灾发生的第二天，火灾已造成 27 人死亡。在西部古吉拉特邦的一个娱乐中心。当地媒体报道称，有两人因与该事件有关而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese funding keeps Cameroon’s deep seaport expansion project afloat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263943/chinese-funding-keeps-cameroons-deep-seaport-expansion-project-afloat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/2e737da8-d419-4838-b15a-db67f7c254e6_306f599d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;喀麦隆克里比深海港旨在成为中非主要贸易港口第二期建设完成后，枢纽将建成。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;喀麦隆西南部的一个小渔镇正在依靠中国的资金将自己转变为中非主要的海上枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;克里比深海港，位于非洲大西洋沿岸的港口由中国国有企业中国港湾工程公司 (CHEC) 建设，主要由中国进出口银行提供资金，在过去十年中提供了约 14.8 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;希望港口能够建成将为北约 150 公里（93 英里）处的喀麦隆主要港口杜阿拉提供缓解，并将成为乍得和中非共和国等内陆邻国的门户。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段港口于2014年竣工，自2018年起投入运营。克里比港务局研究、项目与合作总监帕斯卡·巴拉·翁杜阿(Pascal Balla Ondoua)表示，该项目二期工程将使港口变得更大、更深。&lt;/p>;&lt;p >;“我们希望第二阶段的运营将于 2025 年第一季度开始，”翁杜阿在卢旺达基加利举行的非洲首席执行官论坛上接受《华盛顿邮报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段一旦完成，将使港口的容量增加一倍 - 希望克里比能够吸引更多的转运货物和更大的船只。&lt;/p>;&lt;p>;翁杜阿表示，这是喀麦隆政府所指望的。&lt;/p>;&lt;p>;扩建的港口、改善的道路网络和港口附近的工业区应共同改善克里比的经济状况，克里比目前以其吸引游客的棕榈树沙滩和渔业而闻名。&lt;/ p>;&lt;p>;按照时间表，Ondoua 表示：“CHEC 将在今年年底前完成新航站楼的工程，之后商业活动将于明年开始。”&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段该项目将延长码头线，另外延长 700m（2,296 英尺）用于集装箱运输以及占地超过 30 公顷（74 英亩）的存储区。&lt;/p>;&lt;p>;作为扩建的一部分， CHEC 还正在建设一个铝码头和一个碳氢化合物码头、其他建筑物、延伸道路并购买更多装卸设备，例如码头龙门架和公园龙门架。&lt;/p>;&lt;p>;还有两个海上码头用于从喀麦隆和乍得，以及喀麦隆液化天然气生产商 Golar LNG 和 Perenco 液化和出口天然气的海上天然气码头。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是成为该地区的物流中心。我们已经收到大量运往其他港口的转运货物，”翁杜阿说。 “去年加蓬出现问题时，很多货物都是通过克里比运输的。但我们也收到尼日利亚的货物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24 /b01f517f-11fa-4a8b-81de-496482430ad2_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里比深海港码头将延长700m，以容纳更多集装箱运输扩张阶段。图片来源：CGTN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里比港是“一带一路”倡议项目之一，它展示了一种在中国企业和贷款机构中得到广泛应用的融资模式，其中中国企业不仅仅局限于工程设计、采购和施工（EPC）合同多元化，进入直接所有权和运营。&lt;/p>;&lt;p>;根据约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院的中非研究计划（CARI），喀麦隆政府最初打算授予克里比港由两家法国公司组成的财团运营。但当进出口银行要求中国港湾公司也参与时，中国承包商作为小股东加入了港口运营合资企业，并拥有 20% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;中国港湾公司与法国达飞轮船集团及其子公司 Bolloré Transport 合作与物流公司以公私合作方式获得克里比集装箱码头 25 年的融资和运营权。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，喀麦隆向中国进出口银行借款约 14.8 亿美元，用于建设第一个克里比集装箱码头。港口二期工程以及通往港口的主要高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;中国进出口银行提供两项贷款，总额达 6.745 亿美元——5.245 亿美元优惠出口买方信贷和 150 美元万元优惠贷款用于港口扩建。它已为第一期建设预付了4.23亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;CARI 2023年的一项研究称，中资银行要求中国承包商参与建设和运营，作为向海外铁路项目提供贷款的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;翁杜阿表示，这家中国公司还修建了克里比-洛拉贝高速公路，将港口与该国其他地区连接起来。中国进出口银行拨款3.858亿美元用于修建高速公路，该高速公路是克里比地区的重要交通动脉。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还帮助我们开发港口土地。他们是发展我们港口的好合作伙伴，”翁杜阿在谈到中国​​港湾时说道。 “我们与中国的合作已经取得了良好的成果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，港口一期工程已经吸引了水泥、农产品和可可加工领域的投资者。&lt;/p>;&lt; p>;“我们希望为投资者开发更多空间，”他表示，并提出了一项在克里比工业区开发 1,500 公顷土地的重大计划。&lt;/p>;&lt;p>;克里比港务局此后与CHEC、泛非工业区开发商 Arise 和摩洛哥工业港口综合体 Tanger-Med 等公司合作开发克里比工业区。&lt;/p>;&lt;p>;翁杜阿表示，其他一些中国公司也对克里比表现出了兴趣翁杜阿说：“我们一直在接待想要建厂的中国公司代表团。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们港口的主要发展领域之一是矿产、尤其是铁矿石。开发和管理铁矿石的公司之一是一家中国公司，”他指的是克里比附近吸引中国企业的大型铁矿石项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国国有企业的子公司矿业公司中钢集团有限公司正在开发距克里比仅 40 公里的克里比洛贝铁矿。 2022年，喀麦隆政府与中钢集团签署了价值6.8亿美元的铁矿石开采协议，为期20年，每年开采1000万吨铁矿石。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet Liu Yang, China’s first woman in space, mother of 2, as she discusses intricacies of balancing career and family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262617/meet-liu-yang-chinas-first-woman-space-mother-2-she-discusses-intricacies-balancing-career-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/a54fe7d5-70c2-4699-bb41-4930da8fcee6_68913e26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国第一位进入太空的女性开启了平衡职业生涯的复杂性和家人在最近的一次采访中。图片来源：南华早报composite/Weibo/spacechina.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首位进入太空的女性刘洋在最近的一次采访中分享了如何在事业与家庭之间保持微妙平衡的见解。&lt; /p>;&lt;p>;45 岁的刘在接受中央电视台 (CCTV) 采访时被问及如何兼顾照顾 9 岁的女儿和 7 岁的儿子以及事业辉煌的事业&lt;/p>;&lt;p>;这是一个“伪命题”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法独自平衡事业和家庭。丈夫和父母是我的坚强后盾，让我飞得更高更远。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的问题不应该只问母亲和妻子。”&lt;/p>;&lt;p>;她的回答在大陆社交媒体上引起反响。特别是女性观察员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/4a13cf94 -ba46-4cb2-b17c-ff6620f968ea_5e988780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘洋表示，如果没有丈夫和父母，她不可能取得职业上的成功。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我很惊讶一个女人无论多么成功都会被问到这样的问题。刘女士的回答代表了很多女性。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;刘女士于 2012 年作为神舟九号机组成员成为第一位进入太空的中国女性。2022 年，她作为神舟十四号成员返回太空&lt;/p>;&lt;p>;在这十年间，刘成为两个孩子的母亲，在中国著名的清华大学获得社会学博士学位，并担任中华全国妇女联合会兼职副主席。&lt; /p>;&lt;p>;2004 年，她与中国人民解放军空军飞行员张华结婚。2010 年，刘决定成为一名宇航员，他们暂停了生孩子的计划。&lt;/p>;&lt;p>;刘出生于1978年，是中国中部河南省一个工人阶级家庭的独生女。&lt;/p>;&lt;p>;在她读中学最后一年时，解放军空军来到她所在的城市招募飞行员。刘的老师吴秋月为她报名了。&lt;/p>;&lt;p>;成为一名飞行员并不是她的梦想，但当一位大学老师向全班同学讲述第一位进入太空的女性瓦伦蒂娜·捷列什科娃(Valentina Tereshkova)时，刘开始立志成为一名宇航员。 .&lt;/p>;&lt;p>;“中国女性应该进入太空，因为中国是中国神话中嫦娥的故乡，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在准备太空时神舟十四号飞行任务中，刘老师对每一项任务都进行了上百遍的演练，确保每一次任务都能完美执行。&lt;/p>;&lt;p>;在48小时的沙漠生存训练中，两名男机组成员陈东和蔡旭哲，提出要承担更多的重量，但刘拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;“太空不会因为你是女性而善待你，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;刘继续发表有关女性的赋权演讲为科学进步做出贡献，并鼓励女性挑战性别陈规定型观念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/5485982a-96a0-4823-80c0-fb61ff6a39e1_9866e6a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘女士在神舟九号任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她也多次表达感谢家人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;丈夫每天陪伴她进行体能训练并照顾她当刘继续执行太空任务时，她的母亲住院了。&lt;/p>;&lt;p>;当她担心自己可能无法安全返回地球时，他也安慰了她。&lt;/p>;&lt;p>;张给刘写了一张卡片让她读下去这是她在第二次太空任务期间的生日，这次任务持续了183天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法和你一起庆祝你的生日，但有些人注定属于一个比他们的家庭更大的世界，而你是其中之一。无论宇宙飞船飞到哪里，我们的爱都会与你一起飞翔。”他写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: how the world can restore humanity and lead process for lasting peace in Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3264030/israel-gaza-war-how-world-can-restore-humanity-and-lead-process-lasting-peace-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.26 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/07370b4b-0029-4773-86e1-8dcf50c603cd_d3be595b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子走在努塞拉特一所被毁房屋的废墟上继以色列 5 月 23 日夜间轰炸之后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;钱德兰·奈尔 (Chandran Nair) 是全球明日研究所 (Global Institute for Tomorrow) 的创始人，也是罗马俱乐部的成员。他还是《废除全球白人特权：后西方世界的公平》和《可持续国家：政府、经济和社会的未来》的作者。在下面的另一篇文章中，他阐述了解决中东人道主义危机的步骤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果你在不公正的情况下保持中立，那么你就选择了站在正义的一边。压迫者。” – 大主教德斯蒙德·图图&lt;/p>;&lt;p>;在加沙，几个月来，暴力的回响每天都在回响。我们正在目睹整个社会被实时抹去，电视摄像机滚动直播，进入世界各地的客厅，孩子们看着其他孩子被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;无辜的​​巴勒斯坦人每天都在继续遭到屠杀而社会的基础——医院、学校、发电站、工厂、供水基础设施——却被世界上最强大的军事联盟系统性地摧毁。这是一个由以色列和美国领导、并得到其他欧洲国家支持的军事联盟。这是一个以其道德真空而被载入史册的现代军事帝国。但当真相完全揭露，并有数千张记录加沙破坏的图片和视频作为佐证时，它就无处可藏了。&lt;/p>;&lt;p>;全球一再呼吁和平与停火的呼声被以色列特工忽视。这次袭击在过程中犯下了战争罪。那么，在如此令人担忧的局势中如何才能实现持久和平呢？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/24/ee37d060-4480-445d-873d-1bbae13fd326_f4c1372d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人抬着在以色列袭击中丧生的人的尸体5 月 20 日，在以色列和哈马斯之间持续不断的冲突中，在加沙地带北部拜特拉希亚的一所房子上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先是承认许多人故意回避做的事情：将数以万计的有预谋的屠杀归为种族灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;那些以揭露令人不安的严重真相而自豪的国际机构必须抓住这一机会借此机会将此事记录在案。视而不见是不合情理的，将导致他们站在历史的错误一边。太多的机构和公众人物保持诡异的沉默，因为担心因自卫而站出来反对压迫巴勒斯坦人的政府而被视为反犹太主义。根据国际法，在战争中追击敌人是不允许采取焦土政策的。&lt;/p>;&lt;p>;现在是代表数千名被杀害的无辜儿童进行反击的时候了，并确保我们的意思是，“再也不会” ”。&lt;/p>;&lt;p>;在这场人道主义灾难中，令人不安的差异变得显而易见：虽然巴勒斯坦人的苦难震撼了全球意识，但西方政府的反应仍然严重不足，而且常常是彻头彻尾的不人道。似乎没有西方支持的联盟愿意停止加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，孤立的愤怒无法为持久和平指明方向。紧迫的问题是：鉴于西方在这场灾难中的共谋，世界如何才能找到持久解决中东冲突的办法？谁应该领导这场冲突向前发展？有三个方面需要考虑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;实现可持续和持久解决方案的第一步需要国际社会采取统一立场。&lt;/p>; &lt;p>;这首先是所有国家都诚实地承认，加沙局势无异于以色列国犯下的种族灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;联合国特别报告员的报告提供了重要的基础为了这样的认可。报告的结论是，基于以色列政府实施集体惩罚的意图、高昂的平民死亡人数、针对人口稠密地区的目标、对人道主义援助的限制以及强迫饥饿，“有合理的理由相信，表明以色列实施了遭遇种族灭绝”。国际刑事法院（ICC）最近决定为以色列总理寻求逮捕令的最新决定进一步证明，法律专家和整个世界将不再容忍以色列的行动。&lt;/p>; &lt;p>;统计数据描绘了令人震惊的情况：以色列已经在加沙上释放了25,000吨炸药，相当于两枚核弹的破坏力。超过30,000名巴勒斯坦人死亡，其中包括13,000多名儿童。据推测，另外12,000人死亡，有71,000人受伤，许多人遭受了改变生命的伤害。这次袭击已经为儿童，妇女，医生，护士，老师，记者和援助人员在短时间内被杀害的记录。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;冲突已将80％的人口和70％的人口连根拔起。居民区躺在废墟中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/24/24/05/24/0ffcfcfcfcfbbbd -9B92-4569-9846-7795A017EC8A_233A2622.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; te国际法院在海牙。法院发布指令，要求以色列采取措施防止加沙发生种族灭绝，并确保提供人道主义援助。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;南非通过将以色列带到国际法院，指责其种族灭绝，从而为全球社区提供了服务。法院裁定，以色列必须采取措施防止针对加沙巴勒斯坦人的种族灭绝，确保提供基本服务和人道主义援助，并阻止和惩罚任何煽动种族灭绝的行为。如果没有实质性的种族灭绝证据开始？不断痛苦的视觉证据泛滥成灾，在国际法法院将很难反对，而美国及其西方盟友的否认只会加深全球的怨恨和对他们的尊重。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;第二，以色列政府内部的人必须对此犯罪，以及他们的西方同伙，必须对自己的行为负责。加沙将成为非常清楚西方的先例，并不能对国际法负责，并决定了对与维持其全球霸权的自身利益的驱动。国际规则制定和执法中的这种特权形式必须一劳永逸地埋葬在加沙的灰烬中。&lt;/p>; &lt;p>;这一过程将触发一系列旨在结束以色列非法职业和对巴勒斯坦人的压迫的行动。 。多年来，它将削减西方盟友的经济和军事支持至关重要，这使其对自己的痛苦历史的感觉变化，并与巴勒斯坦和阿拉伯邻国共处并存。&lt;/p>; &lt;p>;这样一个程序将剥夺以色列遭受盛行的特权，并有助于促进其暴力行为。精心设计和有针对性的制裁计划必须是此过程的一部分，专注于军事援助，以防止以色列获得武器，并向其他人出口其自己的军事技术和设备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/14028b80280280-26c3-412a-b0f4-6c04-6c0444444444444444444444444120_f41ebc3e.f41ebc3e.jpg3e.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;人们抗议以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的政府，并呼吁释放哈马斯在加沙地带举行的人质，以色列议会外，以色列议会，5月20日在耶路撒冷。 AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在维护以色列的方面，必须建立由联合国领导的国际安全保护伞，以维护该国的安全，因为建立了长期和平。制裁计划还应对以色列与更广泛​​的世界互动的能力施加限制。这将包括禁止以色列参加国际体育和文化活动，包括奥运会和橄榄球世界杯，增强其因侵犯人类罪的日益增长的地位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。制裁不应在以色列公众身上毫不及格。&lt;/p>; &lt;p>;制裁不应针对公民的福利，也不应升级为极端。这些制裁的主要目的是鼓励以色列进行大规模改革，使其与联合国促成的巴勒斯坦人达成长期和平协议，以防止其盟国煽动其煽动其进一步的破坏性道路，并防止以色列破坏稳定&lt;/p>; &lt;p>;这既不是新颖的方法，也不是严重的方法。在人类目睹战争蹂躏的时期，对正义的追求导致了对责任人的起诉。第二次世界大战后的纽伦堡和东京审判，柬埔寨和科索沃的ICC审判以及南非后种族隔离事实与和解委员会的纽伦堡和东京审判都很明显。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/9be5f24c-5f24c-6bde-4ed7-944a-8d9275b75b73eb73eb_32377aac0.jpg “颜色：＃999;”>;一个男人拿着标语牌阅读“供应武器？不！”在2022年4月，在德国柏林的Ostermarsch（“复活节游行”）期间。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的确，在此中可以找到积极的结果。在第二次世界大战之后，德国成为了如何在犯下危害人类犯罪后如何承认和做出适当反应的灯塔。它成为一个国家如何应对对一群人进行种族灭绝的责任的象征。 &lt;/p>; &lt;p>;非军事化也是德国和日本国际共识的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;同样，后代以色列人必须以类似的现实来达成类似的现实。种族灭绝的承认必须导致真诚的悔改和改革。一旦完成这项工作，国际社会就可以制定一个和平共处的计划，并使所有各方在建设新的和平与繁荣框架方面负责。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;这导致了关于谁领导该过程的第三个且至关重要的一点。建立和平与繁荣框架的责任是全球集体的努力。从技术上讲，这一过程是在这种种族灭绝行为中的同谋。&lt;/p>; &lt;p>;至关重要的是，世界不允许西方无视国际法并共同努力维护它。必须明显地服务正义，因为只有在以色列目前的种族灭绝领导人被解除后，才能建立持久的和平。持久和平的蓝图必须包括以色列和巴勒斯坦人的所有必要保证，由联合国或特殊建立的机构监督。&lt;/p>; &lt;p>;美国不能判断这一过程的主要原因是手上的血液由于军事工业综合体（MIC）的扩散及其在加剧加沙冲突中的作用。麦克风是美国政治经济学的重要组成部分，它使地缘政治紧张局势使国家和私人实体能够从冲突中促进和利益。&lt;/p>; &lt;p>;麦克风公然发现加沙的战争高度有利可图。武器公司和私营部门领导人的高管也公开表达了他们对战争提出的有利可图的机会的热情。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/05/24/CF1B3707-CA39-4ECC-9AEC-27834287A89F_0D454BA0.JPG“ ALT =” 5月5日，靠近以色列南部加沙地带的边境过境点。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;非常明显的是，美国对维护以色列军事利益的利益本质上是无政治的。尽管是一个深深的国家，但美国却团结起来，捍卫以色列，共和党人和民主党人都同意了这一立场。这种支持的根源是强大的“福音派大厅”，它存在于政治鸿沟的两面。麦克风需要一个意识形态的基础才能在政治上支持代理战争，而基督教福音派人士则提供了基础。&lt;/p>; &lt;p>;，因为它们在双方都存在，所有政府和政客都必须迎合这一基础，以色列的支持&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;全球稳定受到一个国家政治分裂和对权力的追求的影响，这是一个不适当的影响。世界和平。&lt;/p>; &lt;p>;西方不能监督建立和平的过程的另一个原因是，美国及其盟友的可能性很大，也可能与以色列并肩作用。超过600名法律专业人士，学者和退休的高级法官警告说，英国政府通过坚持向以色列的武器供应来违反国际法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/24/477df91f-8097-4281-4281-a043-c0fe912ad506_a66666666cec46cec46.jpggg&#39; 999;“>;联合国安理会于5月20日在纽约联合国总部举行了一次有关加沙局势的会议。照片：通过xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;讲义，那些过去加剧紧张局势的人被排除在主持此事的情况下。该决定必须由由联合国领导的国际社会组成的公正实体做出。&lt;/p>; &lt;p>;本质上，种族灭绝必须停止，以色列必须在全球范围内承担责任，并且必须承担任何责任，并且必须承担这种犯罪的后果同时保证了其安全性。随后，国际社会必须共同建设和平，让以色列和巴勒斯坦人民共同繁荣。朝着这一点迈出的关键一步是将巴勒斯坦作为一个完整的联合国成员，只能希​​望美国不会继续否决其申请。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities ‘set to shelve controversial waste-charging scheme’ after trial run findings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264144/hong-kong-authorities-set-shelve-controversial-waste-charging-scheme-after-trial-run-findings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.26 14:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/26/762780CE-DE11-4E3C-87E5-851C421C421ED7FC_3706306D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局有望在试运行的合规率低至20％之后搁置有争议的废物充电计划，没有明确的发布日期，该职位已经学会了。&lt;/p>; &lt;p>;政府应周一在审判的调查结果上向立法委员会讲话，该调查的审判从4月1日开始在14个地点以及该计划的方向，该计划的指示消息人士周日表示，已经被推迟两次。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士周日表示，当局不会按计划在8月1日引入浪费收费计划，也不会设置特定的发布日期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“暂停是一种务实而合理的方法。”内部人士说。 “至于是否需要设置新的[启动]日期，目前很难预测。&lt;/p>; &lt;p>;“目前尚不清楚何时会有足够的回收设施……我们不应该强加&lt;/p>; &lt;p>;政府最初计划在2023年底之前实施该计划，但在废物收集部门对在圣诞节期间和农历新的新员工提出了担忧之后，将其推迟到4月1日年假期。&lt;/p>; &lt;p>;环境与生态部长TSE Chin-Wan去年7月告诉立法者，4月1日的发布日期是“确定的”，并且“不会延长”。&lt;/p>; &lt;p>;推迟期间&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russian strike on Kharkiv hardware store kills 11]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264141/ukraine-war-russian-strike-kharkiv-hardware-store-kills-11?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.26 14:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/26/523D4CAC-00E7-4A8B-AE54-6B08D702625B_E94EC46D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ， 周六。图片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯东部乌克兰城市哈尔基夫（Kharkiv）俄罗斯罢工的死亡人数在周日上升至11个，沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）谴责这次袭击， &lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，&#39;Epitsentr&#39;的死亡人数增加到11人。” &lt;p>;早些时候，他说六人“现场死亡”，有40人受伤，有16人失踪，两枚引导俄罗斯炸弹撞上了商店。&lt;/p>; &lt;p>;其中两个被杀的人是在Synegubov在电报上的视频中说，大型超市”。锯。&lt;/p>; &lt;p>; Epitsentr连锁店出售家庭和DIY商品。&lt;/p>; &lt;p>;仍然穿着她的制服，商店的清洁工Lyubov回忆起她如何逃脱了建筑物。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“突然发生了。起初我们不明白，一切都变黑了，一切都开始落在我们的头上。但是在我们面前，一切都已经在燃烧了。 /26/53C7ED4F-425D-404A-9C62-18A84B546EF3_D0B9120A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰消防员在一家俄罗斯的火灾中，ussiian offing offens ofing a russian offenthe周六在哈尔基夫进行罢工。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“到目前为止，我们知道可能有200多人进入大型超市，” Zelensky周六在电报上说，谴责了日光攻击&lt;/p>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）在X上写道，俄罗斯在商店中的罢工是“不可接受的”。&lt;/p>; &lt;p>;“法国分享了乌克兰人的痛苦，并仍然完全动员了。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的塔斯国家新闻社（Tass State Antery）及其旁边。区域州长说，“没有与一些员工接触”，“根据我们的信息，游客仍然可以在建筑物中”。&lt;/p>; &lt;p>; kharkiv是乌克兰第二大城市距边境和经常受到俄罗斯导弹袭击的千米。&lt;/p>; &lt;p>; Synegubov说，这座城市周六在周六晚些时候处于“全天大量火箭火”状态。&lt;/p>; &lt;p>;周六晚些时纽约市市长伊戈尔·特里科夫（Igor Terekhov）说，哈尔基夫市中心在一个邮局，美发师和咖啡馆的地区受伤14人。周围地区。&lt;/p>; &lt;p>;周六，他敦促世界领导人向乌克兰提供“足够的防空保护”，以“防止这种恐怖袭击”。 Zelensky说。说，指的是俄罗斯总统，他于2022年2月命令他的部队进入乌克兰。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/26/79d32e96-8828-44cc-a1bd-2d2d2dbd8dff0a_fd970fd970fd970fd970fd970fd970fd9.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;周六在哈尔基夫进行俄罗斯罢工之后，硬件超市。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新的袭击发生在俄罗斯于5月10日在哈尔基夫地区发动地面攻势。 - 攻击。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的救援服务张贴了消防员在燃烧的epitsentr商店建筑物内喷水的图像，屋顶撕裂了，碎屑散落在周围。&lt;/p>; &lt;p>;他们说大火爆发了面积为10,000平方米（108,000平方英尺），但消防员设法遏制了它。&lt;/p>; &lt;p>;“里面有很多工人和购物者，” Zelensky说。&lt;/p>; &lt;p>;他后来说，大型超市已经“烧毁了”，整天在哈尔基夫受伤了近60人。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯和乌克兰在周六指责彼此的部队互相攻击。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;俄罗斯说，乌克兰在贝尔戈罗德地区炮击了一个小镇，杀死了两个人，受伤了10。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰说，俄罗斯炮击了库皮亚斯克 - 维兹洛维村，该地区是在该地区的铁路枢纽区域检察官办公室说，哈尔基夫（Kharkiv）受伤了五人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，两辆车遭到着火：一辆有两名乘客的汽车和一辆驾驶员，一名驾驶员，一名护理人员和一名64岁的患者。检察官说，/p>; &lt;p>;俄罗斯还在库皮安斯克区进行了空袭，损害了一家工厂和住宅建筑物。瓦迪姆·菲尔什金（Vadym Filashkin）负责人说，妇女和受伤的四人。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea accuses US, South Korea of  ‘military espionage’, warns of ‘immediate action’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264139/north-korea-accuses-us-south-korea-military-espionage-warns-immediate-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.26 12:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/26/8F79F91D-8125-46E8-9983-6347604C791A_42434B15.JPG“在韩国的一次联合空气演习中，有两次韩国空军F-35A战斗机。照片：周日施舍 /韩国国防部 /朝鲜国防部 / AFP &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;朝鲜周日指责美国和韩国在半岛周围进行更多的空中间谍活动，警告如果如果立即采取行动”它的主权被违反了。他在声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;在12天的时间范围内观察到的间谍活动“处于战时局势之外的水平”。 。韩国海军因他所谓的“敌人在我们的海洋边界上的敌人入侵”，声称这种行为是以“移动巡逻”为幌子进行的。&lt;/p>; &lt;p>;副副手表示，北方的军队将“有必要”军事措施”，并补充说：“从我们海上边境的如此频繁的入侵中产生危险后果。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /D8/Images/Canvas/2024/05/26/40E18A58-D541-4808-9826-9479296B7F1A_ED6D9C14.JPG“ ALT =” 2023年3月19日，在韩国和美国之间的联合军事演习中的榴弹炮。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还针对寄出包含反政治传单的气球韩国公民团体跨越边境，称其为“危险的挑衅”，并警告“ tit-for-tat Action”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在2021年进行了禁令，但韩国活动家多年来一直在在边境上装有宣传传单和美元的飞行气球，这是平壤长期以来抗议的策略。&lt;/p>; &lt;p>; kor-inter-korean关系是他们多年来的最低点之一，平壤宣布首尔是“首尔”的“主要敌人” ”。&lt;/p>; &lt;p>;它已经拆除了致力于统一和威胁“甚至0.001mm”领土侵权的战争。&lt;/p>; &lt;p>;韩国及其主要安全盟友经常进行联合军事演习，他们说，这是防止核武器北部的威胁的必要条件。响应。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Israel strikes Rafah after UN court orders halt to offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264136/gaza-war-israel-strikes-rafah-after-un-court-orders-halt-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.26 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/26/0F7DF7EB-F417-4C07-BE37-BE37-1068652A17FF_A22BECA0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;埃及和拉法，南加沙地带。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列战机和炮兵殴打了拉法，政府驳回了联合国最高法院的命令，以停止在南加沙市南部的军事进攻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，尽管旨在确保巴勒斯坦激进组织哈马斯（Hamas Hamas）在10月7日对以色列的前所未有的袭击中，旨在确保囚犯抛弃和停火的努力，但仍在进行休战谈判的恢复问题上仍然存在问题。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一位以色列官员在周六表示，政府有一个“打算”在未来几天重新开始停滞的谈判。&lt;/p>; &lt;p>;，但哈马斯的一位高级成员后来告诉半岛电视台，他没有被调解员告知任何事情。在这种情况下”。人道主义援助对加沙的“无障碍条款”。以色列本月早些时候对巴勒斯坦一方的扣押有效地关闭了。以色列说，以色列必须“立即停止其军事进攻，以及拉法省的任何其他行动，这可能会在加沙生活条件下对巴勒斯坦组织造成全部或部分造成其身体破坏的巴勒斯坦组织”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/205/26/8e6126cc-b545-46a7-46a7-46a7-8c3b-1957b-1957b-1957bfaadaaa3bfaadaa3_f5dd387 alt alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周六在南加沙地带拉法的以色列轰炸之后的烟雾浪费。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但国家安全顾问Tzachi Hanegbi在与外交部的联合声明中说：“以色列没有并且不会在拉法进行军事行动&lt;/p>; &lt;p>; hamas是伊朗支持的伊斯兰群体，自2007年以来一直统治加沙的&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯，可能会造成巴勒斯坦平民的破坏的地区。法院决定将巴勒斯坦领土的其余部分排除在其命令之外。 &lt;p>;目击者在周六在拉法，中央城市戴尔·阿尔巴拉（Deir al-Balah）和加沙市（Gaza City）和北部的贾比利亚难民营（Jabilia Repugee Camp）举行罢工或炮击。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙城，加沙市，法国法国境内摄影师看到一个悲伤的女人拥抱了几个尸体之一，其中有些是孩子，这些孩子被沾满鲜血的白布，并躺在葬礼前的诊所外面的地面上。&lt;/p>; &lt;p>;他们在一次罢工中被杀相对萨利赫·阿斯瓦德（Saleh al-Aswad）说。&lt;/p>; &lt;p>;目击者还报告说，萨尔·阿斯瓦德（Saleh Al-Aswad）说。&lt;/p>; &lt;p>;还报告说，拉法（Rafah）在周日早些时候在拉法（Rafah）进行了沉重的炮击。&lt;/p>; &lt;p>; umm Mohammad al--阿什卡（Ashqa）从加沙市（Gaza City）流离失所，到战争中将迪尔·阿尔巴拉（Deir al-Balah）流离失所，她说“法院的裁决将对以色列施加压力”，以结束战斗，“因为这里没有任何东西”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;国际法院的裁决是作为以色列的逮捕令和哈马斯领导人在国际刑事法院审理的，三个欧洲政府表示将正式承认巴勒斯坦州。&lt;/p>; &lt;p>;战争。&lt;/p>; &lt;p>;根据以色列官方数字，哈马斯在10月7日袭击发生后爆发，导致1,170多人死亡，主要是平民。&lt;/p>; &lt;p>;武装分子也占据了252人的人质，其中121人留在加地陆军说死了。自11月长达一周的休战和人质释放以来，请寻求加沙的第一次停火。&lt;/p>; &lt;p>;以色列官员要求匿名讨论谈判，他说：“有一个意图在本周续签这些谈判，达成了协议。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府对人质的命运承受着国内压力的增加，示威者于周六再次在特拉维夫集会。&lt;/p >; &lt;p>;官员没有详细阐述该协议，但以色列媒体说，情报负责人戴维·巴内亚（David Barnea）在与美国和卡塔尔的调解人的会议上同意了一个新的谈判框架。&lt;/p>; &lt;p>;在美国讲话。&lt;/p>; &lt;p>;军事学院西点，总统乔·拜登（Joe Biden）表示，他的政府正在“紧急外交，以确保立即停火，将人质带回家”。&lt;/p>; &lt;p>;埃及中介正在继续“努力重新激发停火谈判”，艾尔-Qahera News与埃及情报联系。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，哈马斯的武装翼说，它在周六的贾比利亚营地的一次隧道中的伏击中至少将一名以色列士兵带到了至少一名以色列士兵。&lt;/p >; &lt;p>;然而，以色列军队在一份有关电报的声明中说：“澄清没有事件被绑架了”。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/26/718772fe-a06e-43c8-84f9-d3cc88e088e0888e08888e0_1126e908.908.jpg gpg &lt;jpg“ alt =” ：＃999;“>;以色列人的亲戚和支持者在10月7日的袭击中被巴勒斯坦武装分子在加沙的袭击中被劫持了一条街上，当他们在周六在特拉维夫释放的示威活动中，他们在街上被假鲜血劫持。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在特拉维夫，在周六的数千人观察到死于俘虏的一分钟，在军队说部队在最近的袭击中撤回了七具尸体。她告诉集会。数字。&lt;/p>; &lt;p>;白宫说埃及已同意通过在加沙与以色列接壤的拉法附近的另一个过境点的克雷姆·沙洛姆（Kerem Shalom）暂时向联合国提供援助。&lt;/p>; &lt;p>; al-qahera说埃及正在努力滞留在拉法交叉处的“对以色列紧急允许援助和燃料的压力”，并提到“临时措施”，要求向加沙人提供人道主义的救济。&lt;/p>; &lt;p>;联合国已警告被围困的领土上的饥荒，大多数医院不再运作。&lt;/p>; &lt;p>;拉法的科威特医院恳求燃料运送，以确保该地区唯一的医疗机构的“继续运营”仍在接受患者的地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电信运营商帕尔特尔（Paltel &lt;/p>; &lt;p>;“没有美国人员进入加沙。尚未报告任何伤害，码头仍然充分发挥作用，”美国中央司令部的声明。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 26 May 2024 13:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>