<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[HK$19 billion in loans approved since 2020 to help Hong Kong’s retail SMEs hit by pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265525/hk19-billion-loans-approved-2020-help-hong-kongs-retail-smes-hit-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/851115ee-1cc9-4d5f-8686-7089566407b3_94be7f80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在尖沙咀的一家商店挑选纪念品。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2020 年以来，已批准近 190 亿港元（24 亿美元）的贷款，以帮助香港零售业的中小型企业（SME）。据该市商务部长称，该市受到了 Covid-19 大流行的影响。&lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展局局长邱英华周三透露，自政府启动 100% 特别计划以来，截至 3 月底，超过 6,000 家公司、近 53,000 名员工已受益于贷款担保计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2020 年 4 月推出，由政府担保的银行提供低息贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;在回答立法者关于如何帮助仍在苦苦挣扎的零售商的询问时，丘表示，政府的计划继续帮助该行业的中小企业开拓新市场，并在面对变化时提高竞争力。本地人和游客的消费模式。&lt;/p>;&lt;p>;中华厂商联合会名誉会长施洛德向《邮报》表示，许多中小企业仍然面临现金流困难，尽管采取了贷款等措施担保计划可以提供帮助，但许多公司仍然面临偿还贷款的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/05/f55a07fc-0a70-494b-96eb-43c5f757e13b_ed89deae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商务及经济发展局局长邱英华表示，超过6000家企业、近53000名员工已从政府的特别贷款担保计划中受益。相片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个计划对中小型企业当然有用。推出它是为了帮助减轻企业的负担以度过大流行，但当今的经济环境仍然充满挑战。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;施希望政府可以推出其他措施，例如延长还款期限，这样行业才有更好的生存机会，避免“一波企业倒闭”。&lt;/p>;&lt;p>;“在还款的时候，一些中小企业可能还是觉得困难，我们希望他们能赢“不要逼得太紧”，他说，并建议在偿还剩余贷款之前，可以对某些“个别情况给予一些缓冲，例如先偿还利息”。&lt;/p>;&lt;p>;政府还宣布将80%和90%的贷款担保计划延长至2026年3月，以缓解中小企业的现金流问题。&lt;/p>;&lt;p>;史同意2026年的最后期限是一个合适的时间框架，并援引了迹象欧洲经济复苏以及美国可能大幅降息。&lt;/p>;&lt;p>;代表零售界的立法会议员邵家辉表示，由于消费模式的改变，许多中小企业的业务大幅下滑。本地人和游客都一样。&lt;/p>;&lt;p>;“来香港的游客消费减少，而香港人则出国旅游或跨境前往大湾区，”萧说，并补充说消费水平尚未恢复到原来的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;立法者希望放宽从湾区到香港的签证，允许多次入境，并建议提高每次旅行 5,000 元人民币（690 美元）的免税限额”他说：“我们会提前与租户讨论租金调整事宜。”&lt;/p>;&lt;p>;香港人在 4 月份选择跨境消费，导致 4 月份零售业下滑，销售额同比下降 14.7%。复活节假期和周末。&lt;/p>;&lt;p>;去年，《邮报》报告称，从 2021 年到 2022 年，贷款计划下的还款违约率激增六倍，达到 24.6 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》已联系商务及经济发展局就这些数字发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;特别100%贷款担保计划允许每间香港中小型企业以最优惠利率借入最多900万港元利率负2.5%，即3.375%。&lt;/p>;&lt;p>;借款人可以选择推迟偿还本金，豁免期最长为42个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Country Garden sees home sales jump as Beijing’s rescue package gives developers a boost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3265526/country-garden-sees-home-sales-jump-beijings-rescue-package-gives-developers-boost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/10b2eccd-caf1-49ed-88c5-5be055a1806e_9c2cd27f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这家总部位于佛山的公司曾经是中国顶级的住宅建筑商上个月房产销售价值达 42.9 亿元人民币（5.92 亿美元），月度增长 11.4%。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;碧桂园五月份出售了更多房产，成为继北京推出历史性救助计划以支撑其遭受重创的房地产市场后第二家营业额改善的中国主要开发商。&lt; /p>;&lt;p>;这家曾经是中国销售额最高的住宅建筑商的佛山公司上个月转让了价值 42.9 亿元人民币（5.92 亿美元）的房产，相当于总建筑面积 44 万平方米（470 万平方英尺）周三向香港证券交易所提交的一份文件显示。&lt;/p>;&lt;p>;这比 4 月份合同总建筑面积约 43 万平方米的 38.5 亿元人民币销售额高出 11.4%。&lt;/p>; &lt;p>;这一增幅与另一家遭受危机打击的开发商万科的增幅大致相同，该公司在周一向深圳证券交易所提交的文件中表示，5 月份房屋销售环比增长 11.3%，达到 233 亿元人民币&lt;/p>;&lt;p>;“一线城市的销售情绪有所改善，”莱坊高级总监 Martin Wong 表示。 “复苏主要集中在一线和部分二线城市，但由于经济和买家信心依然疲软，复苏能否持续还需要时间。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;中国政府于 5 月份推出刺激计划，其中包括 3000 亿元人民币的再贷款和降低抵押贷款利率，开发商的销售情况有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园是该开发商将于 6 月 11 日在香港举行另一场法庭听证会，因为该公司面临债权人提起的诉讼，要求追偿其 1,890 亿美元债务中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年 6 月 30 日，该开发商的总负债为 1.36 万亿元人民币根据其最新公布的账目。其中包括2580亿元人民币的债券和银行借款。&lt;/p>;&lt;p>;开发商没有按照香港证券交易所上市规则的要求在4月30日之前提交2023年报告。&lt;/p>;&lt;p>;中国主要城市包括上海、深圳和广州降低了​​抵押贷款利率并放宽了购房限制以吸引购房者。万科总部所在的中国科技中心深圳将首次购房者的首付要求降低了 10 个百分点，最低为 20%，第二套房购买者则为 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“自5月17日以来，政府加快推出宽松措施，5月份一手销售略有改善，前100名开发商环比增长4%，”汇丰全球研究周三在一份报告中表示。 /p>;&lt;p>;“虽然市场情绪的复苏需要时间才能转化为实际销量，但政策宽松后每周销量回升的迹象令我们感到鼓舞。”&lt;/p>;&lt;p>;6 月销量将“展现”复苏趋势更加明显，放松政策逐步生效，年中前开盘步伐加快。”报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国百强开发商全国销售额增长 3.4%，至 3224 亿元人民币据中国房地产信息集团报道，5月份。总销售额仍较去年同期下降三分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Jokowi to start working from new capital in July, despite readiness concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265528/indonesias-jokowi-start-working-new-capital-july-despite-readiness-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/b8c598d3-ce9b-418d-9b6d-58e6339d0ac7_12689747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼总统佐科·维多多视察总统府后与记者交谈周三，新首都努桑塔拉的建筑工地。照片：印度尼西亚总统府/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚总统佐科·“Jokowi”·维多多周三表示，由于辞职后对该项目的未来感到担忧，他计划下个月开始在新首都工作监督开发的高级管理人员。&lt;/p>;&lt;p>;佐科威表示，位于婆罗洲岛、耗资 320 亿美元的首都努桑塔拉 (Nusantara) 第一阶段的多项基础设施开发进度已达到 80% 左右。&lt; /p>;&lt;p>;“如果上帝保佑，我将从 7 月开始在新首都工作，”佐科威在 Instagram 帖子中表示，并补充说，8 月在新首都庆祝印度尼西亚第 79 届独立日的准备工作正在顺利进行。 &lt;/p>;&lt;p>;“我对办公室非常乐观。我们仍在等待七月的另一件事，那就是水。”维多多在新总统府的建筑工地前说道。&lt;/p>;&lt;p>;维多多自周二以来一直在努沙塔拉，即意外发生的第二天。 Nusantara 首都管理局局长 Bambang Susantono 及其副手 Dhony Rahajoe 因不明原因辞职。维多多表示，辞职是“个人”的，不太可能妨碍未来对该项目的外国投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/05/2140367e-3b2c-4405-bac3-dc2c734fc115_b0e37157.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多（中） ）视察将在未来首都努桑塔拉举行印度尼西亚第 79 届独立日庆祝活动的场地。照片：讲义/印度尼西亚总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在访问期间，维多多正在努桑塔拉启动多个建设项目，其中包括一个水库。他还将参加中小学和大学的奠基仪式。&lt;/p>;&lt;p>;维多多表示，努桑塔拉机场计划于 8 月初竣工。&lt;/p>;&lt;p>;维多多上任后，新城市的建设将于 2022 年中期开始宣布雅加达将不再拥有首都地位。这座大都市饱受污染和拥堵之苦，容易发生地震，而且正在迅速下沉。&lt;/p>;&lt;p>;新首都的面积约为纽约市的两倍。官员们表示，这将是一座以森林和公园为中心的未来绿色城市，利用可再生能源和智能废物管理。&lt;/p>;&lt;p>;但该项目一直受到环保人士和原住民社区的批评，他们认为该项目降低了环境质量环境，进一步缩小了猩猩等濒危动物的栖息地，并使依赖土地为生的原住民流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In deal with OpenAI, Apple is courting Sam Altman 16 years after he appeared at WWDC]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265529/deal-openai-apple-courting-sam-altman-16-years-after-he-appeared-wwdc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/89c479ee-fd10-457e-80fb-2a6beca59939_75fea57b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月，人们在北京的一家 Apple Store 零售店试用 iPhone 2021 年 2 月 28 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2008 年，当 23 岁的 Sam Altman 在苹果年度开发者大会上登台时，他滔滔不绝地谈论能够使用公司新的 App Store推广他的软件，一种名为 Loopt 的朋友定位服务。 “我们认为这是一个新的移动时代，我们很高兴能成为其中的一部分，”Altman 说。&lt;/p>;&lt;p>;现在，16 年后，苹果再次呼吁这位企业家 — — 但带着捻。这一次，公司需要他的帮助，就像他需要苹果一样。&lt;/p>;&lt;p>;Altman 目前运营着 OpenAI，这是一家领先的生成人工智能初创公司。苹果公司也在该领域奋起直追，并建立了合作伙伴关系，将 OpenAI 的 ChatGPT 集成到 iPhone 的操作系统中。尽管备受争议的奥特曼不太可能在活动中登台，但该协议将成为下周苹果全球开发者大会的焦点 - 它表明硅谷的权力在过去几年中发生了多大的转移。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/7e0d96e4-bf71-41d3-ac32-fe5b1b06d650_a2afb73a。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 首席执行官 Sam Altman 于 2024 年 5 月 21 日在华盛顿州雷蒙德微软总部举行的 Microsoft Build 大会上发表讲话。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这笔交易使 OpenAI 能够接触到数亿苹果用户，其中包括那些可能在尝试 ChatGPT 时犹豫不决的用户。对于苹果来说，这一安排为该公司带来了人工智能时代最热门的技术——一种具有异常强大能力的聊天机器人——它可以与自己的服务配对。&lt;/p>;&lt;p>;苹果一直在开发一系列人工智能功能，包括那些在其设备上运行的程序以及其他需要云计算的程序。它还将人工智能融入到了 Siri 数字助理中。但该公司自己的聊天机器人尚未达到标准。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 合作伙伴关系对苹果来说可能是一种“中短期关系”，达格·基特劳斯 (Dag Kittlaus) 表示，他是一位技术资深人士，也是在 Siri 业务被苹果收购之前，他负责该业务。 “但你可以打赌，他们将在这里努力建立自己的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 于 6 月 10 日发表的 WWDC 主题演讲被视为苹果多年来最大规模的推销活动。该公司必须让消费者、开发商和投资者相信它可以在人工智能时代蓬勃发展。而且，由于苹果现有业务停滞不前，过去六个季度中有五个季度收入下降，因此压力更大。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司尚未公开披露这笔交易，而且安排条款也不清楚。总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司拒绝置评，总部位于旧金山的 OpenAI 也拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司曾经在人工智能服务领域处于领先地位。它于 2011 年发布了 Siri 数字助理，在市场上击败了亚马逊的 Alexa 和 Google Assistant。但它很快就落后于竞争对手，而那是在 2022 年 ChatGPT 首次亮相之前发生的巨大转变。&lt;/p>;&lt;p>;当年 11 月 OpenAI 聊天机器人的推出激发了消费者的想象力，并促使科技巨头争先恐后地开发自己的聊天机器人。自己的人工智能服务。从那时起，苹果最大的同行都取得了进展。谷歌的 Gemini 聊天机器人正在与 ChatGPT 争夺新兴市场的霸主地位。 OpenAI 最大的支持者微软已经开始将其人工智能辅助的 Copilot 融入到软件中。亚马逊已经展示了 Alexa 的人工智能增强版。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，苹果公司直到现在才对外公开其人工智能野心。库克去年表示，该公司将在新领域谨慎行事，只会在“非常深思熟虑的基础上”添加人工智能技术。最近，他认为苹果将在人工智能领域拥有优势，因为其“无缝硬件、软件和服务集成的独特组合”。&lt;/p>;&lt;p>;在幕后，苹果员工一直在努力支持这一点。承诺。在 ChatGPT 发布前后，公司人工智能和软件工程部门的小团队开始使用名为 Ajax 的框架开发 ChatGPT 的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;软件主管 Craig Federighi 敦促经理们打包最新版本iPhone 和 iPad 操作系统（内部称为“Crystal”）具有尽可能多的人工智能。 Eddy Cue 的服务部门着手开发新的数据中心基础设施，以支持在线人工智能服务。员工还开始研究如何将人工智能引入 Apple Music 和公司的办公生产力应用程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/05/1df4c3e4-3e91-4112-a517-9eebf8cce0ff_bdc63eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 走过2024 年 4 月 17 日在雅加达会见印度尼西亚总统佐科·维多多。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Apple 发现其 AI 足以支持语音备忘录转录和照片编辑等功能，以及 Safari 网络浏览器中的新搜索功能以及消息等应用程序中的自动回复功能。但它很早就确定 OpenAI 和谷歌在聊天机器人和即时协助方面遥遥领先。&lt;/p>;&lt;p>;这让苹果陷入了困境。该公司自己的技术还没有准备好，高管们担心流氓聊天机器人会损害声誉。知情人士表示，苹果内部的一些人甚至从哲学上厌恶拥有聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;但当时很明显，消费者希望苹果提供这样的服务，而且使该公司踏上了与 OpenAI 达成交易的道路。几个月前，该公司开始与这家初创公司以及谷歌和其他聊天机器人提供商会面，讨论将该技术集成到其 iOS 软件中。&lt;/p>;&lt;p>;通过外包聊天机器人功能，苹果可以与其他聊天机器人保持距离。知情人士说，技术本身，包括其偶尔的不准确性和幻觉。但这也将苹果与一家饱受动荡和争议困扰的初创企业联系起来。现年 39 岁的 Altman 去年因不明原因被短暂解雇，最近他因声音相似的人工智能声音而引起了电影明星斯嘉丽约翰逊的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;尽管苹果仍在与谷歌就使用 Gemini 进行谈判在其设备方面，iPhone制造商首先与OpenAI达成协议。据知情人士透露，最终，苹果可能会提供一些第三方聊天机器人，但它正在根据具体情况进行交易谈判。&lt;/p>;&lt;p>;苹果选择 OpenAI 作为一位知情人士表示，其首个人工智能合作伙伴有几个原因。它获得了比谷歌更好的商业条款，而且苹果公司认为 OpenAI 的技术是市场上最好的。将 Google AI 集成到 iPhone 中也可能会给人一种印象，即苹果最大的技术竞争对手在一个重要的新领域击败了它。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，OpenAI 将因深度集成到某些领域而获得巨大的曝光度。全球最畅销的智能手机和平板电脑。尽管如此，苹果的参与可能会给围绕 ChatGPT 的安全和隐私问题带来新的审查。根据苹果计划将聊天机器人与其软件集成的深度，这也可能意味着 OpenAI 可以访问个人信息，这可能会让一些用户感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;但苹果预计将提供其新的人工智能功能据知情人士透露，这是一项选择性加入服务。因此，谨慎的客户如果愿意，可以轻松避开它们。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，OpenAI 协议可能只是一种权宜之计。苹果公司长期以来一直将外部技术引入内部，例如用自己的芯片取代了英特尔芯片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果公司的目光也超越了聊天机器人。知情人士称，它的目标是使用大型语言模型（生成人工智能背后的关键技术）来为其正在秘密开发的一对机器人设备提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;这包括一个带有类似于 iPad 的大显示屏。该公司还一直在开发一款移动机器人，它可以跟随用户并代表他们处理家务。 Kittlaus 表示，该公司正在寻求为其 AirPods 配备摄像头和人工智能功能。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，Siri 有机会最终发挥其潜力。这可能会为联合创始人史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 打造智能个人助理梦想的公司带来一些证明。&lt;/p>;&lt;p>;“实现最初的 Siri 愿景不再有任何技术限制，”Kittlaus 说。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election: will the BJP’s shocking losses force ‘authoritarian’ Modi to adapt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265524/india-election-will-bjps-shocking-losses-force-authoritarian-modi-adapt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/582da986-69aa-4955-9b3d-ffcf87881432_deac20af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党领袖、印度总理纳伦德拉·莫迪在大会上讲话周二，位于新德里的党总部。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度大选的最终结果显示执政党印度人民党（BJP）的表现远低于预期，总理纳伦德拉·莫迪将不得不缓和党内的分歧分析人士表示，为了与地区盟友组建联合政府，专家们认为，在过去两届任期内以印度人民党占多数的莫迪将被迫做出前所未有的适应。以确保他的联盟伙伴不会从他的统治下撤走。&lt;/p>;&lt;p>;作家兼独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示，莫迪不能继续保持他一直以来的“独裁领导人”类型。过去10年”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果莫迪领导下事情不起作用，那么他就会面临下台的压力。他必须成为新的莫迪，”他说。 “这对他来说会很困难，因为他以前从未这样做过。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/05/5a01fa28-8d9d-4a7f-b45e-d3a159810767_7f5969e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;供应商安排报纸刊登印度大选的头版周三将在新德里公布结果。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度人民党在这次选举中仅获得240个席位，远低于370个席位的目标，也远低于2019年赢得的303个席位。该党遭受损失最令人惊讶的逆转发生在其印地语腹地各州。&lt;/p>;&lt;p>;为了获得组建新政府所需的 272 个席位，执政党将不得不依靠其在全国民主联盟中的联盟伙伴(NDA)，总共获得了 294 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪现在需要他的主要 NDA 伙伴的合作，以保住他的总理职位，并追平印度首任国家领导人贾瓦哈拉尔·尼赫鲁 (Jawaharlal Nehru) 的三届任期纪录。 &lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，新民主联盟的政党代表在莫迪位于新德里的家中开会，讨论下一届政府的组建。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪现在最紧迫的政治关切是获得两位过去与他有过分歧的资深地区领导人：大本营是安得拉邦的泰卢固德萨姆党的钱德拉巴布·奈杜(Chandrababu Naidu)和在比哈尔邦有影响力的人民人民联盟的尼蒂什·库马尔&lt;/p>;&lt; p>;虽然奈杜宣布泰卢固德萨姆党仍将是 NDA 联盟的一部分，但库马尔自周二选举结果公布以来尚未发表任何声明。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，他们都不太可能加入反对派印度联盟在取得重大进展后预计将由国大党领导。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，德里贾米亚·米利亚伊斯兰大学国际研究教授 Ajay Darshan Behara 表示即使奈杜和库马尔都承诺各自政党支持莫迪连任，总理的强势个性也可能导致未来的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“莫迪的情况是，他让人们蒙上了阴影。即使在照片中，他也想成为舞台的中心。”贝哈拉说道。&lt;/p>;&lt;p>;就从政经验而言，库马尔和奈杜都比莫迪资深，莫迪曾担任古吉拉特邦首席部长 15 年，后来成为总理 10 年。多年前。&lt;/p>;&lt;p>;库马尔曾多次担任比哈尔邦首席部长，并在中央政府担任过多个部长级职务。奈杜因在安得拉邦开创性的数字基础设施项目而受到尊重，这是其他邦效仿的典范。&lt;/p>;&lt;p>;与印度教民族主义的人民党不同，人民党和泰卢固民主党都没有试图利用安得拉邦的宗教情感。库马尔以与比哈尔邦穆斯林少数民族社区的密切关系而闻名，而奈杜的竞选承诺包括为安得拉邦的穆斯林提供教育和工作保留。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/a80ba9f3-cde0-4149-9b1b-92ac11bc4068_7b0220ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰卢固德萨姆党领导人钱德拉巴布·奈杜 (Chandrababu Naidu) 在印度南部安得拉邦阿马拉瓦蒂附近的新闻发布会上发表讲话之前，在助手的帮助下戴上麦克风， 周三。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;形成鲜明对比的是，莫迪的竞选团队经常批评国会对穆斯林的保留政策，指责其绥靖选票。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的政党失败了印地语腹地的北方邦和哈里亚纳邦为议会提供了最多席位，反对党的表现远好于出口民意调查的预测。印度人民党在拉贾斯坦邦和马哈拉施特拉邦也遭受了意想不到的损失。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在北方邦阿约提亚一座有争议的清真寺所在地高调落成一座供奉印度教神拉姆的寺庙，但这些挫折还是发生了。据信是神的诞生地。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在一月份主持了全国电视转播的就职典礼，预计将引起该国占多数的印度教徒的共鸣，成为印度人民党对印度教民族主义意识形态承诺的有力证明。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士表示，生活成本上升和失业率上升是国会竞选的核心问题，但最终成为许多选民更紧迫的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/069037b7-e877-4be8-a0d5-94c43775a24d_8de39456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 22 日，印度总理纳伦德拉·莫迪抵达阿约提亚，主持一座供奉印度教罗摩神的寺庙落成典礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于印度人民党来说，这并不全是坏消息，因为它在安得拉邦、特伦甘纳邦和喀拉拉邦等南部邦取得了进展，部分弥补了其传统北部据点地区的一些损失。&lt; /p>;&lt;p>;作家兼独立政治评论员金舒克·纳格 (Kingshuk Nag) 表示，在经历了意想不到的得失之后，印度人民党将被迫重新考虑其宗教分裂策略。&lt;/p>;&lt;p>;“印度政治的支点可能是转移到印度南部，这将产生其明确的影响。在印度南部，印度教徒和穆斯林的关系比印度北部更好。”纳格说，并补充说，建造罗摩神庙等问题通常对南方人来说不太重要。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪一度被回避2002 年，他担任古吉拉特邦首席部长期间，发生了致命的宗教骚乱，其中主要是穆斯林被杀。他还因担任印度教民族主义者 Rashtriya Swayamsevak 的全职宣传员而磨练自己的演讲技巧而闻名于国际。桑格，一个与印度人民党关系密切的准军事组织。&lt;/p>;&lt;p>;选举受挫可能意味着印度人民党将在两个有争议的地点（瓦拉纳西的贾瓦皮清真寺和马图拉的沙希伊德加清真寺）上推迟推进其印度教议程。 – Mukhopadhyay 说，与在阿约提亚的做法类似。&lt;/p>;&lt;p>;反对党指责莫迪破坏印度的世俗主义和民主传统，称当局打压反对派政治领导人、非政府组织和人权活动人士。印度人民党否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;“新政府不仅必须在宗教方面更加包容，而且还要对异议更加开放，”穆霍帕德耶说。 “他们不能继续指责所有持不同政见的人是反国家的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yuan pressure, forex volatility loom if Donald Trump re-elected: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3265506/yuan-pressure-forex-volatility-loom-if-donald-trump-re-elected-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/ed166898-458b-48d2-872f-bbc2e62f0c53_c64c1772.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在曼哈顿特朗普大厦发表讲话。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕唐纳德·特朗普可能在 11 月美国总统大选中获胜的不确定性，以及整体地缘政治紧张局势，可能会加剧外汇市场的波动，并进一步给人民币带来压力分析人士周三在中国人民大学举办的研讨会上表示，未来几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“今年下半年一个重要的不确定性是美国总统大选，”高级研究员徐启元表示。中国社科院研究员在评论近期美元走强时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，市场可能会有提振美国经济的预期， ”徐说，并补充说，这也可能增加美国通胀风险，推迟美联储降息，这将维持中美之间巨大的利差。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我不要认为（中美利差较大）会阻碍中国的货币政策，事实上，这有点限制。这就是为什么我认为我们的财政政策确实需要更加积极主动。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学周三的一份报告称，人民币兑美元汇率保持相对稳定，第一季度兑美元汇率在7.1至7.25之间&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但报告也强调了中美债券收益率差距较大，以及地缘政治紧张局势和贸易冲突可能引发外汇市场波动的风险。今年下半年。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，人民币与亚洲其他货币一样，再次面临贬值压力，这主要是由于美元走强。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国人民银行多次允许人民币每日中间价小幅下行，引发人民币贬值的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;央行限制每日波动在岸即期市场人民币汇率浮动幅度为比价上下2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直严格控制跨境资金流动，并担心人民币疲软可能会影响人民币贬值。也会引发资金外流。&lt;/p>;&lt;p>;尽管市场预期央行可能会通过降息来提振疲软的信贷需求，但降息也可能会增加人民币的贬值压力。&lt;/p>;&lt;p>;周三研讨会上的发言者对于中国人民银行是否应该干预以稳定人民币以对抗美元强势的问题存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行前副行长王永利认为&lt;/p>;&lt;p>;他建议，在外汇市场波动的情况下，人民币汇率的稳定仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;他建议设定一个“合理”的汇率水平，允许波动幅度在5%左右。&lt;/p>;&lt;p>; “在这个区间内，如果出现较大波动，不必惊慌，”王说。 “如果波动性超出了范围，将需要紧急行动才能稳定[波动率]。” &lt;/p>; &lt;p>;，中国国际银行首席经济学家，前外汇官员瓜恩·陶（Guan Tao）说。过分强调人民币汇率的稳定性可能会限制中国货币政策的空间。&lt;/p>; &lt;p>;“只有当您容忍外汇波动时，您才能拥有货币独立性，” Guan说。&lt;/p>; &lt;p>;“。&lt;/p>; &lt;p>;“在汇率和货币政策之间，这不是一个无痛的选择。总是会有利弊。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash is king: Charles III banknotes enter UK circulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265522/cash-king-charles-iii-banknotes-enter-uk-circulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.05 21:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/05/ddd8c484-563e-4041-b349-fd4773129af6_3708834b.jpg“ alt =”>;周三流通。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;带有国王查尔斯三世（King Charles III）形象的英国钞票是在他继承母亲伊丽莎白女王（Queen Elizabeth）之后的将近两年的星期三进入流通的。&lt;/p>; &lt;p >;国王的肖像将出现在英格兰银行（5、10、20和50磅）发行的所有四个钞票上，没有对现有设计的其他改动。这些笔记将与那些带有伊丽莎白形象的人并存，伊丽莎白于2022年9月去世。&lt;/p>; &lt;p>;根据王室的指导，新笔记只能打印以替换那些穿着的纸币，并满足需求的任何总体增加 - 该方法旨在最大程度地减少变更的环境和财务影响。&lt;/p>; &lt;p>;硬币带有查尔斯的头部在2022年12月流通。&lt;/p>; &lt;p>;更新随着英国人而出现&lt;/p>; &lt;p>;越来越多地使用物理和在线银行卡而不是现金进行付款。州长安德鲁·贝利（Andrew Bailey）。 4F71-952E-8EB14767FECA_3DF4C23B.JPG“ ALT =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“”>;新发布的英国钞票，带有Charles King Charles的肖像。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们知道现金对许多人来说很重要，只要公众要求他们，我们就致力于提供钞票。 &lt;/p>; &lt;p>;在4月，查尔斯（Charles）呈现了他的肖像，并称赞他们是“非常精心设计的”，同时表达了他的惊喜，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管英格兰银行在17世纪开始生产钞票，但查尔斯的母亲伊丽莎白皇后是1960年第一个在1上获得这一荣誉的英国君主 - 张口。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/05/67648425-425-426a-4bfb-9d29-863c13b1f23b1f231_ed2458dc.jpg.jpg ：＃999;“>;伦敦英格兰银行以外的人排队，正在发行以国王肖像为特色的新钞票。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的本地客户每天都会撤回或存入现金，以满足他们的日常需求，因此我们很高兴成为第一批分支机构之一有新的钞票可用。”英格兰南部朴次茅斯邮局的分支机构Karen Stonham说。&lt;/p>; &lt;p>;新现金 - 由聚合物制成的新现金，该公司自2016年以来一直被用来取代英国的纸币 - 将逐渐替换较旧的票据。&lt;/p>; &lt;p>;流通量中有超过46亿张英格兰票据，价值约820亿英镑（1005亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top news app in US has Chinese origins and ‘writes fiction’ with help of AI, publishing it online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265514/top-news-app-us-has-chinese-origins-and-publishing-ai-generated-fiction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.05 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/05/dfbe3803-b333-4fc4-aacb-e4e763c2327d_ba461d6f.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;查看，加利福尼亚州。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;去年圣诞节前夕，新闻爆发，一个免费的应用程序，它是中国的根源，它是美国下载最多的新闻应用程序，发表了一篇令人震惊的文章，内容令人震惊。它的标题是“圣诞节的悲剧袭击布里奇顿，新泽西州，在小镇的枪支暴力中升起。” &lt;/p>; &lt;p>;问题是，没有发生这样的枪击事件。新泽西州布里奇顿警察局于12月27日在Facebook上发布了一份声明，驳回了使用AI技术生产的文章“完全错误”。甚至在最近对他们描述的地区的记忆中。” “看来这个&#39;新闻&#39;渠道的AI写了小说，他们没有给读者出版。” &lt;/p>; &lt;p>;新闻爆发总部位于加利福尼亚州山景城，并在北京和上海设有办事处，他说这删除了这篇文章&lt;/p>; &lt;p>; 12月28日，该公司表示“不准确的信息源自内容来源”，并提供了指向该网站的链接，并补充说：在我们的社区标准中，我们会采取及时的措施来删除该内容。警方拒绝提供进一步的评论。&lt;/p>; &lt;p>;随着近年来美国当地新闻媒体的关闭，新闻崩溃填补了无效。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn 。颜色：＃999;“>; NewsBreaks X帐户，拥有超过55,000个关注者。照片：X/@Newsbreakapp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;将自己作为“本地所有事物的首选来源”，NewsBreak说，它每月超过5000万用户。它发布来自主要媒体的授权内容，包括路透社、福克斯、美联社和CNN，以及通过互联网抓取当地新闻或新闻稿获得的一些信息，并在人工智能的帮助下重写。 &lt;/p>; &lt;p>;仅在美国提供，但在自2021年以来至少40个实例中，该应用程序使用的AI工具影响了它努力服务的社区，而Newsbreak Publishing出版了错误的故事；使用虚构的署名从当地新闻网站创建 10 个故事；根据路透社对以前未报告的法院文件的审查，并从竞争对手那里提出内容，与侵犯版权，停火电子邮件和2022年的公司备忘录有关“ AI生成的故事”的担忧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;路透社采访了七名前 NewsBreak 员工，其中五名员工表示，该应用程序算法背后的大部分工程工作都是在其位于中国的办公室进行的。前员工要求匿名，并援引与新闻发布的机密协议。&lt;/p>; &lt;p>;两个当地社区计划协助处境不利的人说，他们受到了新闻突破AI的错误故事的影响。&lt;/p>; &lt;p>;一月份三次。 ，2月和3月，一家总部位于科罗拉多州的食品银行说，它必须拒之门外，因为新闻爆发的时间是不正确的食物分配时间。该慈善机构在 1 月 30 日向 NewsBreak 的一般客户支持电子邮件地址发送了一封电子邮件，向 NewsBreak 投诉，路透社已对该地址进行了审核。该慈善机构表示没有收到任何回应。&lt;/p>; &lt;p>; Harvest912，宾夕法尼亚州伊利市的一家慈善机构通过电子邮件发送了有关两个不准确的，基于AI的新闻报道的新闻突破，该故事说，它正在为无家可归者提供24小时的足部护理诊所，要求出口“停止和停止”错误的承保范围。 ，在1月12日的一封路透社看到的电子邮件中。&lt;/p>; &lt;p>;回答路透社的问题时，新闻爆发说，它在得知它们错误后删除了有关慈善机构的所有五篇文章，并且这些文章是基于一些关于某些慈善机构在慈善机构的网页中。&lt;/p>; &lt;p>;而没有提供路透社的理由，新闻中断在3月初向其主页添加了免责声明，警告其内容“可能并不总是没有错误”。&lt;/p>; &lt;p>; News Break通过向其主要是女性的用户展示广告，从而产生收入由路透社审查。&lt;/p>; &lt;p>;该公司于2015年在美国成立，是中国新闻集合应用程序的子公司。两家公司都是由Newsbreak的首席执行官Jeff Zheng创立的，两家公司共享一项美国专利，于2015年登记为“利息引擎”算法，该算法根据用户的兴趣和位置推荐新闻内容。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新闻突破告诉路透社，郑为两家公司的专利分配了专利，因为“某些概念是从杰夫（Jeff）在伊迪安（Yidian）的时间开发的”，而新闻中断是“基于美国”和“我们投资的”。 News Break在对路透社的书面回应中说，共享专利“绝对与公司及其运营无关”，将专利所引用的技术描述为“过时”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;路透社审查的2022年5月的公司备忘录，从新闻突破顾问到郑，引起了人们对新闻突破使用AI工具从五个虚拟旁路下重新发布新闻网站的故事的担忧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我想不出一个更快的《华尔街日报》和《洛杉矶时报》的前执行编辑诺姆·珀尔斯汀（Norm Pearlstine）在当时担任新闻媒体的顾问。&lt;/p>; &lt;p>;珀尔斯汀（Pearlstine）在新闻爆发后的一次采访中允许他与路透社交谈。如果我在《洛杉矶时报》时了解到这种做法，我会指示我们的律师寻求限制令并提起损害赔偿诉讼。”Pearlstine 写道。2022 年，Pearlstine 在 NewsBreak 担任了六个月的咨询职务，内容包括就美国问题向该公司提供建议编辑业务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/06/05/a2c7346e-0779-4079-40a446e- -8EBB-01DFBD369495_67A6811E.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; NewsBreak首席执行官Jeff Zheng。照片：LinkedIn/@jeff Zheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;珍珠，他确认该备忘录是真实的，这归因于缺乏新闻经验。 “员工中有相当多的人要么是新闻业新手，要么是美国市场新手。这就是我觉得我必须非常直接且非常明确地解释为什么我认为这很重要的部分原因。在美国三个县的实验有限”，以汇总第三方内容，并在生产10篇文章后解散了这项工作。该公司拒绝落后于付费墙，并表示使用“公开可见的文章”，使用Openai出现完整的新闻报道。&lt;/p>; &lt;p>;新闻发布也指出，路透社向Zheng发送了电子邮件发送的对珍珠的回应，并说他认识到这个问题&lt;/p>; &lt;p>; Openai告诉路透社，禁止使用其技术误导人们的政策。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，Patch Media，该媒体在美国每个人都经营数字本地新闻。根据路透社审查的法院文件，该州在针对侵犯版权的新闻侵犯的诉讼中达到了175万美元的和解，该诉讼指控&lt;/p>; &lt;p>; Patch没有回应，该文件声称新闻突破未经允许或信用就重新出版了Patch的新闻报道。置评请求。新闻突破表示和解并不是对不当行为的承认。&lt;/p>; &lt;p>; Emmerich报纸在密西西比州，阿肯色州和路易斯安那州经营报纸，在2021年达成了一个新闻爆发的诉讼，该诉讼指控与新闻爆发有关Emmerich内容使用Emmerich侵犯Emmerich的内容有关的诉讼没有经过允许。新闻突破表示，和解是“友好的”。&lt;/p>; &lt;p>;正在进行另一项版权诉讼。新闻突破说，两党“卷入我们正在大力捍卫的其他诉讼中”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; Wyatt Emmerich，该公司总裁说，针对Newsbreak的诉讼涉及“逐渐复制内容”。他补充道：“未来让我担心的是，新闻聚合商可能会使用人工智能稍微改写我们的故事，这将使证明版权侵权变得更加困难。我目睹了已经在新闻集合网站上发生的实例。 2024/06/05/AB31B24C-85D7-481A-B6D3-2CDF0124332F_B8CE3EED.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在加利福尼亚州的一家公司办公室建筑中看到了新闻障碍公司。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新闻伙伴是一家私人创业公司，其主要支持者是私人股权公司新闻障碍告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯科的合作伙伴拒绝回答有关其在新闻中断的投资的问题。 IDG没有回应重复发电子邮件的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，IDG Capital被添加到五角大楼据称与北京军队合作的数十家中国公司清单中。 IDG资本今年2月向彭博社表示，该公司与中国军方没有任何关系，也不属于该名单。 Zheng说，新闻突破没有对这一发现的评论。在此之前，菲尼克斯新媒体的总裁李Ya是一家中国与国家联系的媒体公司，在伊迪安（Yidian）持有46.9％的股份，曾担任新闻局长。&lt;/p>; &lt;p>; yidian据《中国电讯报》报道，直到2021年。&lt;/p>; &lt;p>;伊迪安（Yidian）在2017年在其网站上一直将新闻发布描述为其网站上的版本。&lt;/p>; &lt;p>;伊迪安（Yidian）在传播政府宣传方面的效率受到执政的共产党官员的称赞。路透社没有发现新闻爆发的证据审查或产生了对中国政府有利的新闻。&lt;/p>; &lt;p>;新闻爆发发言人说，与伊迪安没有持续的商业关系。伊迪安（Yidian），凤凰城（Phoenix）新媒体和李YA没有回应路透社发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;新闻工作者的200名员工中，约有一半是总部位于中国的，他们从事研发。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;由路透社审查的2022年公司名册显示，当时新闻突破的137名工程师中有100名总部位于中国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;五名以前的新闻伙伴雇员说，首席执行官Zheng在中国和美国之间分配了他的时间该公司说，&lt;/p>; &lt;p>; Zheng出生于中国，是美国的永久居民，他的家人去年年初搬到了美国。广告在中国工作网站上发布了新闻障碍，以寻求数据分析师或工程师的北京和基于上海的办公室，能够从应用程序的美国用户中“深入挖掘”“大规模用户行为数据”。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人。&lt;/p>; &lt;p>;美国众议院外交事务委员会的助手告诉路透社，新闻媒体对中国工程师的使用提出了可能在中国访问美国用户数据的担忧。助手拒绝确定，因为他们无权与媒体交谈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最近的一个备受瞩目的案件中，美国官员警告说，蒂克托克（Tiktok）中国公司可能会被中国政府强迫使用其算法来控制美国人观看哪种新闻并移交他们的数据。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok，全球下载最多的简短视频应用程序，拥有170个新闻。 Tiktok表示，为回答路透社的问题，美国用户现在面临强制销售或美国禁令。 &lt;/p>; &lt;p>; Zheng告诉路透社，News Break符合美国的数据和隐私法，并在美国的亚马逊（AWS）服务器上维持。 “中国的工作人员只能访问存储在美国 AWS 服务器上的匿名数据，”他说。亚马逊拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;新闻崩溃还表示，作为一家美国的业务，它没有受到中国数据法的约束。&lt;/p>; &lt;p>;帕尔斯汀（Pearlstine）是前新闻伙伴顾问，他说News Break有能力展示新闻。这是一家美国公司至关重要的。&lt;/p>; &lt;p>;“新闻崩溃的长期健康取决于其被视为加利福尼亚公司，而领导层越多，山上的领导才能越好公司。” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Trans-Caspian Middle Corridor can help revive Asia-Europe trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265200/how-trans-caspian-middle-corridor-can-help-revive-asia-europe-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.05 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/05/e0ed9179-66e3-45f2-9688-4a0e137eeb3_acd4e23e.jpg“ alt =”>;中国西北部的shaanxi省于2022年7月29日。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球贸易面临着几个挑战。去年，全球贸易量最初反弹，但总体趋势与2022年的强劲增长相比显示出放缓。尤其是去年商品贸易急剧下降了近2万亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;这些逆势是地缘政治紧张局势的结果，包括冲突和供应链中断。亚洲和欧洲之间的贸易也未能幸免，去年增长放缓就反映了这一点。由于全球贸易对经济发展至关重要，所有国家都需要采取步骤恢复其增长。&lt;/p>; &lt;p>;哈萨克斯坦在这里可以发挥关键作用。作为中亚最大的国家，地处亚洲和欧洲之间，是两大洲贸易的重要中转枢纽。哈萨克斯坦估计占从中国到欧洲所有土地运输交通的80％以上，提供了传统海上路线的更快，更有效的替代品。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，通过铁路运输了超过2300万吨的商品在哈萨克斯坦和中国之间，这一数字自此增长了22％。这表明了通过中亚通过中国与欧洲贸易的陆路路线的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，哈萨克斯坦一直对中国的腰带和道路倡议至关重要。去年标志着其成立10周年。在过去的十年中，这个猛mm象项目对通过改进的基础设施增强贸易和投资流动起来至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，新的地缘政治现实呼吁采取更多的过境途径来促进亚洲与欧洲之间的贸易。在这方面，跨卡斯帕斯亚国际运输路线，也称为中间走廊，至关重要。 /d8/images/canvas/2024/06/03/6e46a475-89da-4c04-bd2c-53ca259cc9cc95e_748df5da.jpg“ alt =”运输路线，也称为东西方中层走廊。照片：https：//middlecorridor.com/en&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中层走廊连接东南亚和中国与欧洲与欧洲，在哈萨克斯坦，里海，阿塞拜亚，乔治亚和乔治亚和火鸡之前穿越哈萨克斯坦到达欧盟国家。去年，该航线货运量超过270万吨，增长86%。预计今年这个数字将进一步增长，达到420万吨。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中间走廊在过去十年中一直在发展，但由于地缘政治变化和导航问题，过去三年来进步加速了苏伊士运河，一条主要的运输路线。根据联合国的说法，去年过境苏伊士运河的集装箱船数量下降了67％。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前两个月，这条路线沿线的贸易量进一步下降了43％。去年同期。 2022年1月至2023年12月期间，欧盟从中国的进口下降了19%。今年4月，对欧盟出口同比下降3.57%。联合国贸易与发展会议进一步表明，近几个月来，从上海到欧洲国家的海上运输成本大约增加了两倍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中间走廊可以为扭转这一趋势做出贡献，而同时。还降低了成本并提供更可持续的贸易路线，因为像铁路这样的陆基过境比空气或海上货运更碳效率。为了实现中间走廊的潜力并解决沿途瓶颈的潜力，哈萨克斯坦正在完成改善基础设施和终端能力，扩大港口容量，增加滚动库存，消除行政障碍并为承运人创造有利条件的工作。&lt;/p >; &lt;p>;这些努力将到2025年将路线的容量每年增加到1000万吨。此外，正在实施的一个重大项目是建造哈萨克斯坦的Dostyk-Moiynty铁路的第二轨。该计划旨在在2025年底完成，旨在提高中国和欧洲之间的过境交通，预计未来20年的经济影响将在88亿美元中产生。目标，我们需要其他国家的支持和参与。迄今为止，奥地利、德国、拉脱维亚、立陶宛、爱沙尼亚和匈牙利已表示有兴趣加入跨里海国际运输路线协会。欧盟最近宣布了100亿欧元（108.5亿美元）的投资，以加强中层走廊。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟计划增加多达185亿欧元的投资Aktau和Kuryk可以提供从中国到欧洲的智能，安全和快速的运输服务。此外，已经达成了与阿塞拜疆，佐治亚州和土耳其达成一致的开发路线图，以消除中间走廊沿途的瓶颈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/03/ccc41170-ac222222222-4c32-91c3-b273570f431a_15776676.jpg“ 2015年10月19日，在哈萨克斯坦最大的城市和商业枢纽Almaty的霍尔戈斯边境过境点的火车前，在火车前看到了一条标志着与中国有关的铁路的中国旗帜。 /div>; &lt;p>;尽管如此，需要做更多的事情。根据欧洲重建与发展银行的说法，需要在19-21亿美元之间进行大量资本注入，以克服中层走廊的后勤和基础设施瓶颈。&lt;/p>; &lt;p>;这包括开发高能力的货运终端，现代化，现代化铁路系统以及实施高级跟踪和监视技术。亚洲和西方技术以及专业知识可以为这一发展做出重大贡献。&lt;/p>; &lt;p>;运输是现代经济的骨干，对于跨地区边界的商品，资本和服务的交换至关重要。因此，开发新的交通路线至关重要。这些可持续的路线还可以支持打击气候变化的努力，并为不断扩大的人口和需求提供长期解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;作为东方和西方之间的桥梁，哈萨克斯坦将继续在促进区域方面发挥作用和全球贸易。我们希望亚洲和欧洲的国家合作伙伴能够与我们一起支持我们的交通网络和项目，包括中间走廊，这将促进整个欧亚大陆的短期和长期经济增长。至关重要的是不要错过这个机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trade rules on Chinese electric vehicles should be fair and science-based: German environment official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265449/trade-rules-chinese-electric-vehicles-should-be-fair-and-science-based-german-environment-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/1cedfb7c-11f2-4030-adb2-cce46bdbde26_3b51a6cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国环境署署长德克·梅斯纳 (Dirk Messner) 表示，欧盟应依靠“公平、科学、基于规则的机制”解决电动汽车等绿色产品的贸易争端。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国和欧盟因涉嫌对中国制造的电动汽车提供国家补贴而陷入贸易战，德国一位高级环境官员在北京表示，有必要加强多边关系以应对气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;德国环境署署长德克·梅斯纳周五在德国大使馆发表演讲时表示，如果不克服当前的地缘政治状况，就无法实现气候中和。活动结束后，梅斯纳在接受《南华早报》采访时还呼吁解决贸易争端，例如中欧在电动汽车方面的对抗以及华盛顿最近对中国电动汽车加征 100% 的关税梅斯纳在使馆致辞中表示，世界正在遭遇“信任的侵蚀和国际秩序的背离”，并强调他想提出“强有力的论点” ”在这个问题上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们......需要强有力的多边关系和更多的全球合作投资，以实现我们的气候变化目标。”&lt;/p>;&lt;p>;关于信任的侵蚀，梅斯纳表示，他提到“当前强国之间两极分化的全球辩论，包括俄罗斯入侵乌克兰以来的政治局势和能源危机”。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院可持续发展研究中心主任潘家华社会科学在梅斯纳之后发表讲话时表示，地缘政治紧张局势和贸易争端将推迟全球缓解气候变化的努力。&lt;/p>;&lt;p>;潘表示，欧盟对中国制造的电动汽车的调查“将推迟我们的进程”推动和加快能源转型”，并补充说美国也是如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是全球最大的电动汽车生产国和市场，拥有近四个国家的电动汽车生产国和市场。该国 10 辆新车由电池驱动。但中国电动汽车出口的快速增长令美国和欧洲感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿最近将关税提高 100% 后，据报道，欧盟即将对中国制造的电动汽车征收关税，理由是所谓的国家补贴正在扭曲市场。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》采访时谈到欧盟对中国电动汽车的调查时，梅斯纳指出，贸易争端“无处不在，是很正常的事情”，包括在欧洲内部。 “我们是好邻居”。&lt;/p>;&lt;p>;“我建议我们应该依靠公平、科学和基于规则的机制来解决贸易争端，我也会对我的美国同事说同样的话，”他&lt;/p>;&lt;p>;“世贸组织是管理贸易争端和避免保护主义升级的全球平台，保护主义升级将损害经济福利和气候保护。”&lt;/p>;&lt;p>;北京批评欧盟的调查“贸易保护主义”。外交部发言人毛宁上周称其“无理、不合规”，并誓言中方将采取反制措施维护自身利益。&lt;/p>;&lt;p>;5月，中国商务部宣布对进口产品发起反倾销调查来自欧盟等国家和地区的聚甲醛共聚物，一种制造中常用的工程化学品。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amanda Knox reconvicted of slander in Italy for accusing innocent man in Meredith Kercher’s 2007 murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265512/amanda-knox-reconvicted-slander-italy-accusing-innocent-man-meredith-kerchers-2007-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.05 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/991d691f-e545-4184-a593-ba2d7e8a07c5_b5013fc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿曼达·诺克斯在周三的重审中再次被判犯有诽谤罪在意大利，她因 2007 年谋杀英国室友而被判入狱，后来又被无罪释放。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，意大利一家法院对阿曼达·诺克斯(Amanda Knox)诽谤罪重新定罪，尽管她在2007年残忍谋杀英国室友（当时两人在意大利做交换生）的事件中被证明无罪。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法院发现，诺克斯错误地指控一名无辜男子犯有杀人罪，该男子是她兼职的酒吧的刚果老板。但鉴于三年刑期已算作已服刑，她将不会再服刑。&lt;/p>;&lt;p>;诺克斯自 2011 年获释以来仅第二次返回意大利参加在宣读判决时，她没有表现出明显的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;但她的律师卡洛·德拉·维多瓦 (Carlo della Vedova) 不久后表示，“阿曼达非常愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;诺克斯写道在听证会前，她在社交媒体上表示，她希望“一劳永逸地洗刷对我的不实指控”。祝我好运。”&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的梅雷迪思·克尔彻 (Meredith Kercher) 在田园诗般的山顶小镇佩鲁贾 (Perugia) 被杀，这一事件引发了全球头条新闻，因为来自西雅图的 20 岁交换生诺克斯 (Knox) 受到了怀疑，她刚刚交往一周的意大利男友 Raffaele Sollecito。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/05/0f6c987a-b685-46e7-bcdd-f2a5d1bbbccc_2c031320.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;组合照片显示：左起，意大利学生 Raffaele Sollecito，被杀英国女子梅雷迪思·克尔彻和她的美国室友阿曼达·诺克斯。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近八年的法律诉讼过程中反复无常的判决使大西洋两岸的审判观察者两极分化，此案在社交媒体上引起了激烈争论， &lt;/p>;&lt;p>;诺克斯的重审是由欧洲法院裁定意大利在克尔彻被谋杀后的漫长夜晚审讯期间侵犯了她的人权，并剥夺了律师和称职的翻译。&lt;/p>;&lt;p>;诺克斯的重审是由欧洲法院裁定的。 p>;&lt;p>;在听证会早些时候，诺克斯要求八名意大利法官和民事陪审团成员免除她的诽谤指控。&lt;/p>;&lt;p>;诺克斯用轻柔、有时甚至断断续续的声音告诉法庭，她在强大的警方压力下错误地指控了帕特里克·卢蒙巴。&lt;/p>;&lt;p>;“我很抱歉，我没有强大到足以抵抗警察的压力，”诺克斯在一份 9 分钟的准备好的声明中告诉陪审团。与他们并肩坐在陪审团席上。她告诉他们：“我不知道凶手是谁。我无从得知。”&lt;/p>;&lt;p>;此案继续引起媒体的强烈关注，在听证会前大约一个小时进入法庭时，摄影师聚集在诺克斯、她的丈夫克里斯托弗·罗宾逊和他们的法律团队周围。她的律师卢卡·卢帕里亚·多纳蒂 (Luca Luparia Donati) 说，一台摄像机撞到了她的左侧太阳穴。诺克斯的丈夫坐在法庭前排，检查了她头上的一个小肿块。&lt;/p>;&lt;p>;尽管诺克斯被无罪释放，并且现场发现了一名脚印和 DNA 的科特迪瓦男子，但对她的怀疑仍然存在其作用依然存在，特别是在意大利。这很大程度上是由于她对卢蒙巴的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/05/dd4959ad-f060-4c7f-bec0-e328d54c246d_8f4c159a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Diya “Patrick” Lumumba，一名刚果公民，最初因2014 年 1 月 30 日，梅雷迪思·克尔彻 (Meredith Kercher) 被谋杀后离开意大利佛罗伦萨法院大楼。照片：美联社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诺克斯现年 36 岁两个小孩的母亲。佩鲁贾上诉法院推翻了诺克斯和索莱西托谋杀案的初步有罪判决，入狱四年后于 2011 年 10 月获释，这是她第二次返回意大利。&lt;/p>;&lt;p >;在意大利最高法院于 2015 年 3 月最终宣布两人无罪并断然声明他们没有犯罪之前，她又在美国经历了两次反复无常的判决。&lt;/p>;&lt;p>;秋天，意大利最高上诉法院驳回了经过五次审判的诽谤定罪，下令重新审判，这要归功于 2022 年意大利司法改革，允许在发现侵犯人权的情况下重新审理已达成最终判决的案件。&lt;/p>;&lt;这一次，法庭被命令无视警方在凌晨 1:45 和 5:45 签署的两份具有破坏性的声明，这些声明是诺克斯在 2007 年 11 月 6 日凌晨被连夜审问时签署的。 ”，诺克斯说，她记得听到克尔彻尖叫，并指着卢蒙巴杀人。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，下午 1 点左右，她仍被拘留，她要了笔和纸，用英语写了自己的声明，质疑&lt;/p>;&lt;p>;“关于我昨晚所做的‘认罪’，我想明确表示，我对我的陈述的真实性非常怀疑，因为它们是根据压力、震惊和极度疲惫的压力，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>