<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia’s bid to become a ‘multilateral player’ in Indo-Pacific at risk over lack of funding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230428/australias-bid-become-multilateral-player-indo-pacific-risk-over-lack-funding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/034f08b5-8928-4ef0-9573-041526f05ab3_88d312f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚更新了其国际发展计划，重点关注气候变化和消除贫困项目，但专家表示，缺乏新的资金可能会危及其成功及其在该地区发挥更大影响力的功能。&lt;/p>;&lt;p>;各国越来越多地利用提供此类援助来在该地区赢得更多朋友对于澳大利亚来说，这种紧张局势随着中国与所罗门群岛等太平洋国家的往来增多而加剧，所罗门群岛过去曾受益于堪培拉的大量援助捐款。&lt;/p>;&lt;p>;但无论澳大利亚的最新举措是否有效，援助部门最高机构澳大利亚国际发展委员会 (ACFID) 首席执行官马克·珀塞尔 (Marc Purcell) 表示，该项目旨在对抗中国的影响力，要正确执行该计划，需要更多资金。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对太平洋地区的援助随着澳大利亚支出飙升，各国经济暴跌：报告“预算足够吗？”不，事实并非如此，我们需要做得更多。”他说，考虑到澳大利亚希望将援助范围与太平洋国家一起扩展到东南亚和南亚。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023-24 财年，澳大利亚分配了14亿澳元（9亿美元）的海外发展资金流向太平洋地区，7亿多澳元流向东南亚。自 5 月份预算以来，这一直是官方的，周二宣布的计划概述了该预算的蓝图，而不是新资金。&lt;/p>;&lt;p>;珀塞尔表示，澳大利亚“[援助支出]远低于经合组织的平均水平”，并且要恢复到平均水平，“还有很多工作要做，可以说，中国和美国等正在进入该地区的其他参与者是更大的捐助者”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管已经获得了额外的资金珀塞尔补充道，现任安东尼·阿尔巴内斯政府在过去两份预算中分配了更多资金，用于提供援助和促进劳工移民等事务，以及可能在三年内与太平洋国家举行气候变化会议，因此需要更多资金。 Purcell 补充道，澳大利亚需要提高水平，以达到发达国家平均贡献国民总收入 0.3% 的水平。目前，澳大利亚提供了国民总收入的 0.2%。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份的预算中，阿尔巴尼亚政府在前莫里森联合政府提供的拨款基础上进行了改进，承诺在五年内再拨款 17 亿澳元.&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，如果不投入新资金，就无法主办联合国会议；如果不成为更强大的多边参与者，就无法竞标 [联合国] 安理会席位。”珀塞尔说道。 “因此，[资金]是否足以完成这项工作还有待观察。”&lt;/p>;&lt;p>;ACFID 还希望看到向印太地区以外的地区提供援助，以及更多“关于如何实现这一目标的切实承诺”。澳大利亚国立大学发展政策中心高级研究官员卡梅伦·希尔 (Cameron Hill) 表示，该战略也没有解决承诺的 2.5% 的增长资金问题一年意味着至少在 2036-37 年之前，实际资金将保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;如果资金没有实际增长，澳大利亚政府将很难兑现包括性别平等在内的新承诺。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;所罗门群岛告诉批评者，中国警方的交易不是对太平洋的“威胁”&lt;/h3>;&lt;p>;希尔还表示，上届莫里森政府表现出“对援助的明显矛盾心理”。去年所罗门群岛与中国达成新的安全协议后，澳大利亚被指责在太平洋地区遭遇了“澳大利亚外交政策最严重的失败”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，发展援助需要有足够的资金来服务发展、外交和国防组织 AP4D 执行董事梅丽莎·康利·泰勒 (Melissa Conley Tyler) 表示，这符合澳大利亚的国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她同意存在资金挑战，但康利·泰勒表示，该政策旨在“使情况变得更有效”澳大利亚国际发展和太平洋部长帕特·康罗伊相信新计划将“促进澳大利亚的国家利益，并为澳大利亚的治国方略增添另一种工具”，尽管他不会被卷入其中周二在当地媒体采访时称该计划是针对中国的。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直是印太地区的重要援助提供者，例如在东南亚，它是该地区最大的发展伙伴，也是该地区最大的援助提供者。官方发展资金的最大来源。&lt;/p>;&lt;p>;康罗伊表示，针对该地区的地缘战略竞争，新计划的优势在于堪培拉将规定开发项目必须使用当地工人和材料。&lt;/p>; >;&lt;p>;“这是澳大利亚在该地区的发展方式与其他国家之间的一个关键区别，这对我们有利，”他在一次当地媒体采访中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US beats China in soft power and popularity in Southeast Asia, giving it regional edge: analysis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3230442/us-beats-china-soft-power-and-popularity-southeast-asia-giving-it-regional-edge-analysis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 04:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f4670aa9-46f3-49fe-b7b2-6b8c526f7dc3_a7aa58aa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国在东南亚比中国拥有更大的软实力和知名度，展现华盛顿周二发布的综合民意调查分析发现，这两个大国在这个具有重要战略意义的地区对峙时具有明显的优势。&lt;/p>;&lt;p>;大多数公民，特别是该地区人口最多的国家——印度尼西亚、菲律宾和越南– 根据华盛顿智库战略与国际研究中心的白皮书，中国比中国更信任美国的政策和意图。这使美国在一系列问题上巩固联盟或至少防止地区国家与北京结盟而损害华盛顿方面占据上风。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿需要更加适应各个国家如何看待彼此之间的关系这份长达 24 页的报告称，对北京行为和意图的日益担忧为该地区创造了外交和经济开放。 “华盛顿应该推进积极的政治、安全和经济议程来应对当前形势。”&lt;/p>;&lt;p>;但这份题为“评估美国和中国在东南亚的影响力”的报告也指出，软实力并不重要。唯一起作用的因素。它认为，硬实力和提供具体利益的能力也很重要，尽管它并没有影响它们的相对有效性。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国被广泛视为每个国家的主要经济大国。除菲律宾外，有足够的数据进行分析。报告称：“现实情况是，从大多数指标来看，中国正在扩大经济影响力差距。”虽然美国在东南亚总体上享有盛誉，但华盛顿方面却没有做到这一点也令人沮丧咨询公司 Bower Group Asia 的研究主管、《北京阴影下：东南亚的中国挑战》一书的作者 Murray Hiebert 表示，更多的是参与制定贸易规则和投资。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数大国的普遍态度像印度尼西亚、马来西亚、泰国一样，美国是比中国更好的安全伙伴，更值得信赖。”希伯特说。&lt;/p>;&lt;h3>;前海军情报领导人认为美中封闭渠道存在“危险趋势” &lt;/h3>;&lt;p>;“但在经济方面，美国对退出跨太平洋伙伴关系协定感到非常失望，”他补充道，他指的是一项连接亚太地区 11 个国家的贸易倡议。美国于 2017 年在时任总统唐纳德·特朗普的领导下退出。&lt;/p>;&lt;p>;CSIS 调查中对中国战略和经济影响力的一些最高评估是在柬埔寨和老挝发表的。中国还是所分析的所有 10 个国家中最大的贸易伙伴，也是大多数国家中最大的投资者，而美国被认为提供了大量的传统发展援助。&lt;/p>;&lt;p>;过去的调查直接对受访者进行了民意调查。但战略与国际研究中心采取了不同的方法，而是选择整理和权衡已有的区域和单个国家的调查数据，从细粒度的数据中拼凑出一个全面的图景。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿和地区首府的政策制定者都倾向于报告解释说，利用轶事或微小的精英样本（通常仅来自几个国家）来对东南亚的观点做出假设。&lt;/p>;&lt;h3>;报告敦促美国放弃在东南亚追求“美国主导地位”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;但白皮书还指出，由于方法上的弱点，个别国家的民意调查存在差距，例如缅甸等地完全缺乏调查，以及对政治家、学者和其他精英观点的民意调查不一致。&lt;/p>; &lt;p>;它建议美国扩大对东南亚公众以及政治家和其他精英的调查，以更好地了解人们的看法。它还敦促华盛顿针对影响最大的举措，并评估其随着时间的推移取得的进展。&lt;/p>;&lt;p>;美国可以提高其地区地位，并利用对中国动机和不断扩大的足迹的怀疑，通过更多的外交、经济和影响力参与来提高其地区地位。欧亚集团 (Eurasia Group) 中国和东北亚顾问杰里米·陈 (Jeremy Chan) 表示，在安全问题上，华盛顿的战略很大一部分应该基于简单地出现在地区论坛上，并为中国提供替代方案。陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国关注东盟贸易关系，但成员国担心陷入“地缘政治陷阱”&lt;/h3>;&lt;p>;至于他补充说，对于北京来说，它“可以通过淡化一些言论以及海事主张和活动来改善其在该地区的形象”，并指出：“但这可能不会很快发生。”&lt;/p>;&lt;p>;报告称，包括软实力在内的权力动态会随着条件的变化而变化，包括中国更加“孤立的民族主义”、冠状病毒大流行持续的经济影响、俄罗斯乌克兰战争的影响以及美中之间不断升级的战略竞争.&lt;/p>;&lt;p>;调查结果来自皮尤研究中心、洛伊研究所、独立中心、亚洲脉搏和欧亚集团以及其他智库和咨询机构之前的调查。&lt;/p>;&lt;p>;洛伊研究所4月份发布的调查发现，中国在东南亚的外交和经济联系比美国更强，而美国在国防网络和文化影响力方面得分更高。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong’s landlords can work with companies to better achieve ESG and carbon goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230303/how-hong-kongs-landlords-can-work-companies-better-achieve-esg-and-carbon-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/66a55cb0-8214-4020-be2c-aec5dd3cbf2a_f2385667.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府制定了一项雄心勃勃的目标，将碳强度降低 65-到 2030 年，这一数字将比 2005 年减少 70%。考虑到建筑物消耗了该市 90% 的电力，很明显，如果香港要实现其目标并成为一个更加可持续发展的城市，房东及其租户必须共同努力。&lt;/ p>;&lt;p>;幸运的是，开发商和租户在选择租赁物业时优先考虑可持续性以及环境、社会和公司治理（ESG）的势头越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的两年里，我们注意到租户在选择租赁物业时高度重视可持续性和 ESG 考虑因素。他们期望与业主在可持续发展举措上进行更深入的合作，包括能源效率、废物管理和绿色建筑认证。&lt;/p>;&lt;p>;例如，当香港置地启动其绿色装修和运营认可计划试点项目时，我们预计只有少数租户参与。消息传出后，我们收到了 30 多个加入该计划的请求。&lt;/p>;&lt;p>;租户现在不仅将办公空间视为必需品，而且将其视为公司 ESG 战略和员工健康计划的一部分，他们愿意为服务付费。据咨询公司仲量联行称，获得绿色认证的香港甲级写字楼的租金最高可高出28%。&lt;/p>;&lt;p>;一些人呼吁制定绿色租赁，其中包含具有法律约束力的条款，迫使房东和租户遵守具体的同比目标，否则将面临处罚。但此类合同的一个问题是，超出签署人控制范围的条件可能会对绩效产生巨大影响。&lt;/p>;&lt;p>;例如，由于经济衰退或迫使人们工作的流行病，能源使用量可能会在一年内下降。在家中，然后由于极端天气，第二年飙升。在实践中，这会鼓励房东和租户设定较低的目标，以避免遭受痛苦处罚的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;相反，我们发现，当租户和房东根据谅解备忘录开展工作时，他们能够设定更多目标雄心勃勃、灵活和长期的目标结合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;同样，合同规定的目标鼓励短期思维，将资源集中于实现每年的目标，而牺牲部署投资回收期较长的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;例如，这就是为什么香港政府设定了2050年的碳中和目标，而其他主要的全球脱碳目标则设定得更晚。正如房东和租户之间的谅解备忘录所体现的那样，以合作伙伴关系为基础开展工作，使双方能够努力实现有意义的可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;房东可以提供广泛的 ESG 服务，帮助租户实现其可持续发展目标。照明、太阳能电池板、基于人工智能的能源管理平台、气候控制系统、隔热和防风雨改进等领域的能源效率升级，都是业主最有能力提供的服务的例子。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其中一些服务解决方案可以由租户实施，在大多数情况下，房东采取整栋建筑的方法更容易、更便宜、更有效。房东还可以实施回收和再利用计划，并提供堆肥设施，以鼓励租户减少废物并促进可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;房东还可以帮助租户获得绿色建筑认证，例如能源与环境设计领导力认证（ LEED）评级系统或建筑环境评估方法（BEAM）Plus。通过获得这些认证，业主可以表明他们对可持续发展的承诺，并在竞争激烈的市场中脱颖而出，同时帮助租户实现其 ESG 目标和报告要求。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑的重新调试如何使其更加环保&lt;/h3>;&lt;p>;为了让房东、租户以及香港政府实现碳减排目标，现有建筑物必须尽可能可持续地运营。现实情况是，大多数将在 2030 年代末和 2040 年代运营的建筑已经建成。&lt;/p>;&lt;p>;通过采用“ESG 即服务”模式，业主可以使建筑更加环保，吸引并留住承诺的租户可持续发展，并在竞争激烈的市场中脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;租户和房东之间的合作对于实现可持续发展成果和推动业务成功至关重要。通过共同努力，可以为所有利益相关者取得积极成果，包括节省成本、提高 ESG 绩效和更高的市场价值。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: 4 takeaways from July’s data as exports tumbled by most since start of pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230416/china-trade-4-takeaways-julys-data-exports-tumbled-most-start-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/79bd5c71-17ab-4556-a386-9ea0a0b175dd_b21c1b32.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;继自 2020 年 2 月以来最快的降幅之后，中国 7 月份的出口出现自冠状病毒大流行开始以来的最大收缩。&lt;/p>;&lt;p>;去年出口下降了 14.5%与去年同期相比，该数字为 2,817.6 亿美元，而 6 月份则下降了 12.4%。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Wind 的领先供应商的数据，7 月份的数字低于预期的下降 4.8%。凯投宏观分析师表示，下降主要是由于基数效应和价格下跌，他们在考虑季节性和出口价格变化时的估计显示，出口量小幅下降环比仅下降 0.9%。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，包括中国制造的电动汽车、电池和太阳能电池板在内的绿色技术的强劲出货量正在帮助抵消其他领域的下降。&lt;/p>;凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，“最近的下跌主要反映了价格下降，而不是成交量下降，成交量仍远高于大流行前的趋势。” “鉴于更广泛的证据表明，随着大流行病扭曲的缓解和货币紧缩对消费者支出的压力，全球商品需求正在下降，我们不相信这种强劲势头会持续下去。”牛津经济研究院首席经济学家路易丝·卢 (Louise Loo) 表示，随着制造商从去年 6 月和 7 月的上海封锁中恢复过来，中国的出口蛋糕是否会随着地缘政治不确定性升温而融化？ h3>;&lt;p>;野村证券分析师表示，所有主要贸易伙伴的出口再次普遍下降。&lt;/p>;&lt;p>;对东南亚国家联盟的出口量，该联盟是中国最大的贸易伙伴，也是中国最大的贸易伙伴之一今年早些时候为其出口部门提供了重要支持，7 月份同比下降 21.43%，连续第二个月下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对欧盟的出口下降了 20.62%野村证券分析师表示，对美国的出口量同比下降了 23.12%，连续第 12 个月下降。&lt;/p>;&lt;p>;对美国的出口增长再次遭受严重打击。&lt;/p>; >;&lt;p>;因此，中国对美国的贸易顺差从 6 月份的 287 亿美元扩大到 7 月份的 303 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份进口下降 12.4%同比下降 2011.6 亿美元，较 6 月份下降 6.8% 有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;这也低于 Wind 预测的下降 11.4%，野村证券分析师表示“进口增长”尽管大宗商品和原材料价格上涨，但由于国内需求疲软，进口量远低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;“国内需求最近也有所疲软，7 月份进口量降至今年年初以来的最低水平。但政策支持应该有助于在未来几个月扭转部分疲软局面。”凯投宏观补充道。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观分析师表示，考虑到季节性和进口价格变化后，进口量下降了 5.3% %，逐月上升。&lt;/p>;&lt;p>;“[这扭转了]今年早些时候取得的大部分收益。这表明7月份内需下滑继续加速。”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;来自美国的进口增速从-4.2%骤降至-11.4%，这可能反映出美国的严格限制野村证券分析师补充称，半导体出口禁运继续阻碍中国从美国进口商品。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国贸易顺差总额升至三个月高位80.6美元7 月份的贸易余额为 706.2 亿美元，而 6 月份为 706.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易平衡是唯一的正值……从 6 月份的 710 亿美元升至 7 月份的 800 亿美元，主要是因为进口恶化幅度比 6 月份更严重。野村团队表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观分析师预计，未来几个月出口将进一步下降，然后在年底触底。&lt;/p>;&lt;p >;“大多数出口订单指标表明，外国需求的下降幅度比迄今为止海关数据所反映的要大得多。发达经济体消费者支出的近期前景仍然充满挑战，许多经济体今年晚些时候仍面临经济衰退的风险，尽管经济衰退较温和。”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;据凯投宏观称，进口可能会下降”，以在未来几个月内收复部分失地。&lt;/p>;&lt;p>;“据报道，地方官员已被告知要在下月底之前充分利用其特别债券发行配额，这些配额将用于为基础设施支出提供资金。再加上往返中国的国际旅行持续复苏，这应该会在短期内促进大宗商品进口。”他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但牛津经济研究院的 Loo 表示，他们预计出口不会出现好转直到明年第一季度，“欧元区消费复苏疲弱、美国潜在衰退以及英国实际收入受到挤压的综合力量给近期前景带来了压力”。&lt;/p >;&lt;p>;7 月份，中国官方制造业采购经理人指数连续第四个月保持收缩，而服务业和建筑业扩张均放缓。&lt;/p>;&lt;h3>;“加剧、减速、降温”：4中国 7 月活动数据的要点&lt;/h3>;&lt;p>;“[贸易数据]表明增长前景正在恶化。出口收缩恶化意味着生产疲软，而进口迅速恶化则反映出中国国内需求疲软，”野村证券分析师表示。 “展望未来，考虑到房地产行业崩溃和出口萎缩的双重打击，我们预计到 2023 年底，出口将出现类似规模的收缩，而中国经济增长需要更多时间才能反弹。&lt;/p>;&lt;p >;“由于高估了北京的政策支持并低估了下行压力，过去几周市场似乎变得过于乐观。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ron DeSantis replaces campaign manager as 2024 US presidential bid flounders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230439/ron-desantis-replaces-campaign-manager-2024-us-presidential-bid-flounders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 01:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/9700e5d4-8779-4e4d-a9e7-bae854164080_7ecd86a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位发言人周二表示，美国共和党总统候选人罗恩·德桑蒂斯已更换了他的竞选经理佛罗里达州州长试图重新启动他的颓势，以在该党 2024 年提名竞选中超越领跑者唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯的长期助手佩克 (Generra Peck) 将由詹姆斯·尤斯迈尔 (James Uthmeier) 接任另一位亲密顾问，竞选活动通讯总监安德鲁·罗密欧 (Andrew Romeo) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;四天前，支持德桑蒂斯候选资格的团体的最大个人捐助者表示，除非这位好斗的民粹主义者吸引到更多人，否则他不会捐赠更多资金。更多的捐助者并采取更温和的方式。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯竞选团队还在 7 月份进行了重大人员变动，裁减了三分之一以上的员工，并对一些中高层管理人员进行了改组。&lt;/p>;&lt; p>;“詹姆斯·尤斯迈尔多年来一直是德桑蒂斯州长的高级顾问之一，在最重要的事情上需要他：与佩克将军和团队其他成员携手合作，让州长处于最佳位置，赢得这场胜利罗密欧在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在 2024 年 11 月大选中与民主党总统乔·拜登对决的共和党提名竞选中名列第二，但在民意调查中一直在下滑几个月来。&lt;/p>;&lt;p>;最新的路透社/益普索民意调查显示，他的全国支持率仅为 13%，远远落后于前总统特朗普的 47%。&lt;/p>;&lt;h3>;德桑蒂斯削减了三分之一的总统支持率据一位知情人士透露，大卫·波利安斯基 (David Polyansky) 也将加入德桑蒂斯的竞选团队，他在支持德桑蒂斯的主要外部支出小组中担任高级职务。匿名。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯将于 8 月 23 日在密尔沃基举行的 2024 年竞选第一场共和党辩论中面临关键时刻。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他计划跳过这场辩论，这将导致让德桑蒂斯成为其他候选人攻击的焦点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TSMC to build US$11 billion chip manufacturing plant in Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3230440/tsmc-build-us11-billion-chip-manufacturing-plant-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/cb01ae63-c251-4ee0-92a4-7fb3a8c23ed2_7a77d81f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为欧盟打造尖端微芯片供应链的努力带来巨大福音台积电周二宣布计划在德国建造一座 100 亿欧元（110 亿美元）的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂将建在德国东部的德累斯顿，将开始生产用于该公司表示，到 2027 年底将进入汽车行业。&lt;/p>;&lt;p>;该项目标志着全球领先的先进芯片制造商台积电首次进军欧洲市场。该公司将与德国公司罗伯特·博世 (Robert Bosch) 和英飞凌科技 (Infineon Technologies) 以及荷兰恩智浦半导体 (NXP Semiconductors) 合作。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲政治领导人多年来一直向台积电示好，因为欧盟试图避免各种供应-在冠状病毒大流行期间，链条瓶颈导致部分经济瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;该集团一直在寻找吸引台湾芯片投资的方法，而不与台湾自治岛政府达成重大交易。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和欧洲对中国传统芯片生产越来越感到担忧&lt;/h3>;&lt;p>;布鲁塞尔对台北提出的就双边投资协议展开谈判的要求不为所动，欧盟官员公开辩称，自由流动的投资表明不需要达成协议。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，他们私下承认，他们担心来自中国的报复。 2016年，布鲁塞尔承诺与中国、香港和台湾单独谈判投资协议。但在人权制裁方面发生争执后，欧盟-中国全面投资协议 (CAI) 陷入了地缘政治炼狱。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这一问题仍未解决，但布鲁塞尔官僚们甚至不愿意提出与台湾签订协议的想法。有观点认为，让所有 27 个欧盟成员国都支持与台湾达成正式贸易或投资协定是​​不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;对于德国来说，台积电的交易为其萎靡不振的工业注入了一剂强心剂。发动机——但要付出代价。德国媒体报道称，政府将为该工厂提供 50 亿欧元的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，英特尔宣布计划在德国东部另一座城市马格德堡建设一座价值 300 亿欧元的芯片工厂，该市拥有三分之一的产能。预计政府补贴将覆盖成本。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟称，柏林正在利用布鲁塞尔宽松的国家援助规则，而其疲弱的经济预计今年仅增长 0.3%数据估计。周日，欧盟最大经济体德国的工业生产 6 月份的跌幅超出了经济学家的预期。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还提升了欧盟建设本土半导体行业的努力，因为它希望避开中美科技战，并在未来台湾海峡出现中断的情况下支撑自己的芯片供应。&lt;/p>;&lt;p>;自 18 个月前俄罗斯入侵乌克兰以来，大量政治资本已投入到使欧盟的供应链更具弹性。作为这一策略的一部分，它希望减少对中国和其他贸易伙伴在关键技术方面的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;现在，来自欧盟成员国的金融资本也开始效仿。台积电的投资是在欧盟最终批准《芯片法案》两周后进行的，该法案旨在“到 2030 年将欧盟在半导体领域的全球市场份额翻一番，从现在的 10% 增加到至少 20%”。&lt;/p>;&lt;h3>;芯片哎哟！日本在台北的帮助下为国产半导体注入活力&lt;/h3>;&lt;p>;“对台积电决定与欧盟 3 家主要半导体公司一起投资在欧盟建立新的半导体工厂感到非常高兴，”欧盟内部市场负责人蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 在社交媒体上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“这是正在实施的《欧盟芯片法案》——为欧洲（包括欧盟汽车行业）带来更强的供应安全，”布雷顿补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其他欧盟国家官员们语气谨慎，指出台积电在美国亚利桑那州的新工厂推迟开业的部分原因是缺乏熟练工人。他们指出，鉴于这项工作的技术性很强，而且工厂即将在世界各地涌现，因此需要认真考虑技能培训。&lt;/p>;&lt;p>;德国的风险合作伙伴将创建欧洲半导体制造公司 (European Semiconductor Manufacturing Company) 是一个新实体，其晶圆厂（制造工厂的行业简写）将由台积电 (TSMC) 运营。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎蒙田研究所 (Institut Montaigne) 亚洲项目主任 Mathieu Duchatel 表示，这一消息有利于德国和欧洲的工业雄心，但表明将欧盟芯片生产市场份额翻一番的目标仍然不现实。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟芯片法案授权豁免国家援助禁令，如果企业和“政府证明晶圆厂项目是‘同类首创’，这是一个宽松的概念，大大放松了欧盟臭名昭著的严格竞争法，”他最近在欧盟新闻门户网站 Euractiv 上发表的一篇文章中写道。&lt;/p>; &lt;p>;其他此类投资包括位于意大利西西里岛的一家碳化硅衬底工厂，以及位于法国的一家为高科技芯片工程生产超薄硅技术的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;故事：如果没有欧盟芯片法案，这些投资就不可能在欧洲进行，但它们不足以增加欧洲相对于台湾的市场份额。半导体设备支出的趋势往往表明台湾和韩国的进步实际上仍在增加。”杜查特尔写道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Electoral Commission hacked by ‘hostile actors’ for over a year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230437/uk-electoral-commission-hacked-hostile-actors-over-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/054f93ce-c497-49b7-a272-d1fc5ad9b48b_9fde95ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“敌对行为者”在一次涉及黑客访问的复杂网络事件中针对英国选举委员会该委员会周二表示，内部电子邮件和选民数据副本。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们宣布，我们已成为复杂网络攻击的目标，我们的系统被敌对行为者访问，”该独立机构在推特上表示.&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会是监督选举和监管政治金融的独立机构，该委员会表示，黑客于 2021 年 8 月首次访问其系统，该事件于 2022 年 10 月被发现。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很遗憾花了这么长时间才发现。”&lt;/p>;&lt;h3>;苏纳克的保守党保住了鲍里斯·约翰逊的席位，但在两个关键选区惨遭失败&lt;/h3>;&lt;p>;它解释说，它需要采取补救措施在公开事件之前，采取的措施包括阻止黑客访问、评估事件的严重程度以及采取“额外的安全措施”。&lt;/p>;&lt;p>;它没有透露攻击者的名字，他们有权访问以下服务器：持有其电子邮件、控制系统和包含数百万选民详细信息的选举登记册副本。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该公司表示，该事件表明英国的民主机构仍然是黑客的目标。他们可以访问保存其电子邮件、控制系统和选举登记册副本的服务器。&lt;/p>;&lt;p>;自从美国官员发现俄罗斯干预 2016 年总统选举以来，选举安全已成为许多国家的一个关键问题。推动唐纳德·特朗普的白宫竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;英国议会委员会在 2020 年表示，俄罗斯干预了 2014 年苏格兰独立公投，同时指出了对英国退欧公投进行类似干预的指控。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会首席执行官肖恩·麦克纳利在一份声明中表示：“我们知道敌对行为者可以访问哪些系统，但无法最终确定哪些文件可能被访问或未被访问。”成功的攻击……凸显出参与选举的组织仍然是目标，并且需要对选举过程中的风险保持警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;登记册中的大部分数据 - 包括这些组织的姓名和地址该委员会补充说，2014 年至 2022 年间登记投票的信息以及海外选民的姓名已经进入公共领域。&lt;/p>;&lt;p>;英国去年 11 月成立了一个部长级工作组，以应对外国干预其选举的威胁，而最近通过的国家安全法对此类违法行为规定了更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会已与英国国家网络安全中心 (NCSC) 和外部专家合作调查该事件，并随后对相关问题进行了改进它表示，其 IT 系统的安全性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing backs Hong Kong’s disciplined services after demonstrations against police athletes at international sports event in Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230433/beijing-backs-hong-kongs-disciplined-services-after-demonstrations-against-police-athletes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/b6a22486-dd7a-48c3-8c41-1ae97ee6bf92_aa3cf6b9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在香港纪律部队庆祝成立之际，北京向香港纪律部队保证坚定不移的支持在加拿大举行的世界警察和消防运动会上获得了有史以来最好的奖牌数量。&lt;/p>;&lt;p>;周二，该市代表队在今年的世界警察和消防运动会上赢得了 275 枚奖牌，他们在履行职责时得到了支持，在加拿大举行。&lt;/p>;&lt;p>;香港派出了一支由 350 人组成的代表队（主要由警察部队的运动员组成）参加这项每两年举办一次的赛事。&lt;/p>;&lt;p>;奖牌总数包括 97 枚金牌、90 枚银牌和 88 枚铜牌，这是香港在奥运会上最成功的表现。&lt;/p>;&lt;p>;但香港参与在温尼伯举行的这项赛事也引发了争议和抱怨，认为香港出于人权原因，不应允许警察参与竞争。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的一些活动人士对香港警察受到欢迎感到不满，并强调了 2019 年社会骚乱期间针对抗议者的所谓暴力行为。&lt;/p>; &lt;p>;但北京设立的三个负责香港事务的机构谴责“反中乱港分子”在周日结束的奥运会期间骚扰香港队。&lt;/p>;&lt;p>;国务院港澳事务发言人港澳办对周二回国的香港队的出色表现表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“我们向他们致以崇高敬意和热烈祝贺。”&lt;/p>;&lt; p>;发言人补充说，中央对香港纪律部队充满信心，支持他们依法履职。&lt;/p>;&lt;p>;矛头直指“反中乱港分子”发言人表示：“我们对这些卑鄙行为和令人作呕的表演表示最强烈的谴责。”&lt;/p>;&lt;h3>;数千名警察巡逻香港天安门广场周年纪念日&lt;/h3>;&lt;p>;北京驻香港维护国家安全办公室通过其微信账号向该团队表示祝贺，并赞扬制服部队在2019年社会动荡期间的辛勤工作。&lt;/p>;&lt; p>;该办公室表示，他们为香港由混乱走向秩序、由稳定走向繁荣做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“反中乱港分子对香港纪律部队的抹黑，清楚地表明： ……他们是违法分子的克星。”&lt;/p>;&lt;p>;中联办发言人还痛批“逃亡海外的反中乱港分子”以及“一些人”。西方政客和反华团体”试图将体育赛事政治化。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，中央政府将支持政府将那些“逃离香港的扰乱分子”绳之以法。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，中央政府将支持政府将那些“逃离香港的破坏分子”绳之以法。 p>;&lt;p>;香港国安警察上个月悬赏 100 万港元（合 128,000 美元），奖励提供信息以逮捕八名反对派人士，其中包括出生于加拿大的郭永亨。&lt;/p>; &lt;p>;一些居住在加拿大的香港人在奥运会开幕式上抗议该市代表队。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人利用宽松的要求申请加入警察&lt;/h3>;&lt;p>;反对派政客保守党也对加拿大政府允许香港官员入境参加比赛表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府二号人物、布政司陈国基于周二在机场，并表示球队让这座城市感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;陈还批评了一些“别有用心”的人试图将体育赛事政治化。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事件曾经发生过再次表明，不稳定势力仍未放弃……并利用各种借口和场合对香港纪律部队进行污蔑抹黑，肆意抹黑攻击香港，企图破坏香港的国际形象和繁荣稳定。 &lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，反港势力对香港稳定和国家安全的影响不容小视。&lt;/p>;&lt;p>;今年的奥运会于7月28日至8月6日举行。 ，是一项奥林匹克式的比赛，有来自全球 50 多个国家和地区的 8,500 多名代表警察部门、其他执法机构和消防员的运动员参加。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong labour chief meets Cambodian and Bangladeshi consuls general over plans to bring in more domestic helpers, as authorities respond to Indonesian fee rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230434/hong-kong-labour-chief-meets-cambodian-and-bangladeshi-consuls-general-over-plans-bring-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/5542d0d0-39b9-4b91-add1-20ee96f9dd85_a777f949.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港劳工处处长周二会见柬埔寨和孟加拉国总领事，讨论引进香港劳工及福利局局长孙玉汉表示，他解释了政府在扩大进口方面的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;“我向两位总领事表示，香港政府欢迎更多本国公民来港从事外籍家庭佣工工作， ”孙先生在其官方 Facebook 页面上发帖称。&lt;/p>;&lt;h3>;香港印尼家庭佣工接受培训呼吁缓解收费担忧&lt;/h3>;&lt;p>;劳工处将探讨措施，引进更多据该部长称，该部门安排了这些会议，因为印度尼西亚上周宣布将执行修订后的费用政策，根据该政策，香港雇主必须在以下情况下多支付数千美元： &lt;/p>;&lt;p>;国家警告称，不会受理不遵守规定的雇主的申请。&lt;/p>;&lt;p>;孙重申政策变化不应增加当地雇主的负担或影响就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，印度尼西亚海外工人安置和保护国家委员会负责人取消了原定于周二访问该市的行程，因为他需要&lt;/p>;&lt;p>;该部门上周与印尼招聘机构 Aspataki 会面，讨论该政策的实施，该政策取消了此前向在国外寻找工作的外佣征收的安置费。工人们只需要支付培训费。&lt;/p>;&lt;p>;该政策经过国家两次修订，要求雇主承担高达 20,000 港元（2,560 美元）的全部招聘费用，多出数千美元根据机构和佣工工会的数据，目前的收费为 7,000 至 13,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳工局长对印尼家庭佣工费用上涨表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;数据入境事务处的数据显示，2022年，该市有33.8万名外籍女佣，其中印尼籍约14万，菲律宾籍超过19万。&lt;/p>;&lt;p>;孙称，少数外籍女佣来自其他国家包括印度、泰国、斯里兰卡、孟加拉国和柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国家庭佣工的输入始于2013年，并于2015年达到顶峰，达到650名工人。其领事馆网站称，目前约有750名来自柬埔寨的女佣在该市工作。&lt;/p>;&lt;p>;作为五年计划的一部分，该市于2017年迎来了第一批1,000名柬埔寨女佣。缓解城市人口老龄化带来的人力短缺问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greater effort needed to protect Hong Kong victims whose intimate photos posted online without consent, NGO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230435/greater-effort-needed-protect-hong-kong-victims-whose-intimate-photos-posted-online-without-consent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/6c484953-cd7e-438f-ab20-9adb17d4c3ae_481023bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;反性暴力危机中心敦促香港隐私监管机构提供更大的保护RainLily 周二表示，从 2021 年 4 月到 2023 年 3 月，它收到了 646 份与图像性暴力相关的援助请求。它已帮助个人要求在线平台删除 1,342 张未经同意的亲密内容照片。其中近 1,200 张（即 89%）最终被删除。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织表示，许多案例都试图删除显示面部特征的单张照片。但根据《个人资料（私隐）条例》，在没有其他个人资料的情况下传播私密影像并不违法。&lt;/p>;&lt;p>;“个人资料私隐专员公署应进一步检讨隐私图像在什么级别可以被定义为个人数据，并以更积极主动的方式帮助那些遭受非自愿传播隐私图像的人，以满足公众的期望。” &lt;/p>;&lt;p>;专员公署表示，一般来说，如果相关个人的身份被确定为亲密图像，则可能构成该条例规定的个人资料。&lt;/p>;&lt;p>;副执行董事Doris Chong 表示，RainLily 注意到，要求帮助删除网上私密照片的请求有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管 2021 年 10 月引入了特定的刑事犯罪，但 RainLily 的一线经验表明，那些面临未经同意的分发和威胁的人”她说。&lt;/p>;&lt;p>;菅直人补充说，非政府组织要求在线平台删除图像的服务有助于避免受害者身份暴露。&lt;/p>;&lt;p >;数据显示，大多数受害者是女性（71.3%），而大约五分之一（22.2%）是男性。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织处理的图片中有一半是由受害者认识的人分发的，包括亲密伴侣（27.5%）和网上熟人（15.8%）。但三分之一的受害者无法识别发布照片的人。&lt;/p>;&lt;p>;Kan 表示，大多数受害者担心这些照片会被亲人发现。&lt;/p>;&lt;p>;“他们担心家人、朋友和同事可以在网上找到这些图片。即使内容被删除，他们仍然害怕这些图像被再次上传，甚至在网上受到身体羞辱，这对受害者造成了创伤。&lt;/p>;&lt;p>;在 1,342 张亲密照片中，42%它们是在色情网站上发现的，其中近四分之一是在社交媒体平台上发现的（25%），其他是在搜索引擎上发现的（22.7%）。其余的则在内容农场（5.3％）和图像托管网站（5％）上发现。&lt;/p>;&lt;p>;但是，RainLily 透露了帮助受害者删除图像的各种挑战。&lt;/p>;&lt; p>;该非政府组织表示，与其他平台相比，色情网站上发布的内容以“指数级规模”传播，25 个网站从未对非政府组织做出回应，也没有采取删除行动。&lt;/p>;&lt;h3>;近 40% 的香港人香港青少年接触不良性内容：民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;大多数网站只禁止侵犯所有者版权的材料。但未经同意的亲密图像的版权大部分属于“摄影师”，这给彻底删除此类内容带来了困难。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织还指出，Telegram 上的频道经常发布内容农场网站的链接。内容农场上的帖子包括未经同意的图片、受害者的个人信息以及围绕该图片捏造的故事。&lt;/p>;&lt;p>;相同的内容在这些频道的子群体中传播。这些分支机构拥有成百上千的订阅者。&lt;/p>;&lt;h3>;报告遭受网络性骚扰的男性多于女性：调查&lt;/h3>;&lt;p>;“虽然这些平台有政策和举报渠道，但他们不回应和举报Kan 说。&lt;/p>;&lt;p>;基于图像的性暴力相关刑事犯罪于 2021 年生效。不过，该非政府组织表示定罪率和起诉率较低。&lt;/p>; &lt;p>;它说法律有局限性。例如，当肇事者被指控时，没有法律义务删除所分发的内容；这些图片只有在法律诉讼开始后才会被删除，但为时已晚，无法阻止这些图片在网上传播。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian dairy factory owner dies, crushed by 25,000 wheels of cheese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230424/italian-dairy-factory-owner-dies-crushed-25000-wheels-cheese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.08 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/c13840a3-3b82-4ac7-bee0-9cbb33b1da79_e4240c04.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;意大利北部贝加莫附近一家乳品厂的老板在货架上装载着数千件物品后死亡奶酪轮倒塌并把他埋了。&lt;/p>;&lt;p>;整个晚上，救援人员试图从大量坚硬的格拉纳帕达诺奶酪下面救出这名男子，每轮奶酪重 40 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;Giacomo Chiapparini消防队员安东尼奥·杜西 (Antonio Dusi) 说，74 岁的他仓库里的一个架子破裂，产生多米诺骨牌效应，导致奶酪倒塌，他被埋在了奶酪下面。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员“必须用手移动奶酪和架子， ”杜西说，并补充说，“花了大约 12 个小时”才终于找到了基亚帕里尼。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，这名男子正在他位于米兰不远的小镇的乳品厂的仓库里工作，当时一名男子发现了他的尸体。正在成熟的大奶酪轮上的金属架子倒塌了。&lt;/p>;&lt;p>;很快，高高的架子一直延伸到天花板，里面堆满了奶酪，一个接一个地倒塌，直到埋葬了该男子，说发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;最高的架子高达 10 米（33 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚第一个金属架子是如何倒塌的，但怀疑是材料疲劳或技术故障造成的。发言人补充说，预计将进行调查以确定是一颗还是几轮奶酪杀死了该男子。&lt;/p>;&lt;p>;仓库位于小镇位于贝加莫附近的罗马诺迪伦巴第亚 (Romano di Lombardia)，总共装有 25,000 轮格拉纳帕达诺奶酪 (Grana Padano)，这是一种类似于帕尔马干酪的硬奶酪，在意大利非常受欢迎。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>