<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[1MDB fugitive Jho Low is hiding out in Macau, Malaysia says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222291/1mdb-fugitive-jho-low-hiding-out-macau-malaysia-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/3c2014c7-7934-428e-8953-46f91c7664e4_4cace707.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚认为金融家刘特佐与其他被通缉的人一起躲在澳门半岛电视台援引国家反腐败机构的话说，涉及数十亿令吉的 1MDB 丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;该信息得到了数名在澳门发现逃犯的人的证实，这些人更广为人知的名字是 Jho Low，即马来西亚反腐败机构委员会以书面答复告诉半岛电视台。其中包括本月早些时候被反贪会逮捕并释放的 1MDB 嫌疑人 Kee Kok Thiam。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚当局多年来一直致力于遣返刘特佐。 2018 年，马来西亚一家法院首次缺席指控他犯有八项洗钱罪，并因其在 1Malaysia Development Bhd 丑闻中的作用而发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦调查局指控刘特佐从高盛为马来西亚财富基金安排的三笔债券交易中窃取 14.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚另一家法院在 2020 年表示，刘特佐在将 4200 万林吉特从 1MDB 的前部门转移到 ex 的过程中发挥了关键作用- 首相纳吉布拉扎克的账目。纳吉目前因与 1MDB 相关的罪行而被判处 12 年徒刑，并面临其他几项审判。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 5 月 5 日表示，马来西亚正在与其他国家谈判以加快刘特佐的回归，而将过程描述为复杂。&lt;/p>;&lt;h3>;刘特佐在塞浦路斯有家，有欧盟护照，脸像熊？&lt;/h3>;&lt;p>;“这涉及其他国家，涉及情报部门，国际刑警组织”安华当天对记者说。他没有透露参与谈判的国家，也没有证实刘特佐的下落。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，这位金融家与美国检察官达成协议，收回近 7 亿美元的资产，其中包括一家富康酒店纽约和伦敦的 Hills 酒店和房地产。&lt;/p>;&lt;p>;此外还有 2.6 亿美元的资产，其中包括早些时候代表马来西亚扣押的 1.26 亿美元的超级游艇。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Miss Universe Philippines comes out as ‘loud and proud’ bisexual in Catholic-majority nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3222295/miss-universe-philippines-comes-out-loud-and-proud-bisexual-catholic-majority-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/5ce5dc55-98f2-44ee-ab31-d431b7b723e9_fbc756c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2023 年菲律宾环球小姐 Michelle Marquez Dee 透露她是双性恋，她说“我”我被各种形式的美所吸引，各种形状和大小。”&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受时尚杂志采访时，Dee 说决定出柜是为了结束关于她的性取向和性取向的谣言她认为自己是双性恋的时间最长。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对认为自己是双性恋。从我记事起，我就认同这一点。我被各种形式的美丽所吸引，各种形状和大小，”Dee 说，她将代表菲律宾参加今年晚些时候在萨尔瓦多举行的环球小姐选美大赛。&lt;/p>;&lt;p>;这位 28 岁的年轻人说她的性别真的不关任何人的事，而是她自己的事，在 5 月 13 日结束的全国选美比赛期间，她没有谈论自己的性取向，因为“时机不对”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想出来在比赛中，会震惊所有人，也会影响所有人的判断。我也想在我自己的时间表内做到这一点，但现在不是时候，”Dee 告诉 Mega Magazine。&lt;/p>;&lt;p>;这位曾出演过 Cara x Jagger 等电影的女演员兼模特指出，现在讲述她的故事是她控制自己叙事的方式，因为她童年时期的旧照片显示她高中时留着短发、几乎没有梳理的头发和无忧无虑的姿势在社交媒体上流传，削弱了她的成就。&lt;/p>;&lt;p >;“我想公开这个故事，因为我知道这些照片是恶意传播的，目的是分散我的注意力，让我觉得自己配不上王冠，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾的低收入 LGBT 群体努力让自己的声音被听到&lt;/h3>;&lt;p>;Dee 说她的好朋友知道她的性别，而她的家人，包括她的母亲 1979 年国际小姐 Melanie Marquez，都“略知一二”。&lt;/p >;&lt;p>;她补充说，在出柜之前，她是 LGBTQ 社区的一员。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至在出柜之前，我就一直在参加骄傲游行。我在社区中有太多朋友和最好的朋友。我一直是一个响亮而自豪的盟友。只是我从未给出确认。”&lt;/p>;&lt;p>;Dee 说，对她性取向的关注不会分散她对她一直倡导的事业的注意力：提高自闭症意识。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我的两个自闭症兄弟姐妹，这对我来说是终生的使命，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Dee 的粉丝和社交媒体上的祝福者希望她能激励那些因自闭症而挣扎的人。 &lt;/p>;&lt;p>;“我从初中就一直知道自己是双性恋，我的朋友一直都知道，但我的父母却不知道。我希望很快我就能鼓起勇气告诉他们，”一位 Twitter 用户说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾提交的同性结合法案&lt;/h3>;&lt;p>;目前没有国家立法来阻止尽管 25 个地方司法管辖区制定了禁止基于性取向和性别认同的偏见的反歧视法律，但对 LGBTQ 社区的不公正和经济歧视仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;政府于2000 年。虽然拟议法律（也称为反歧视法案）的过去版本已在众议院通过三读，但它一直难以获得参议院的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping says education key to building a modern, hi-tech China as he directs Politburo to speed up progress in sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3222285/xi-jinping-says-education-key-building-modern-hi-tech-china-he-directs-politburo-speed-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/ce5b0a15-c192-4710-b27f-c322fc5728b3_e3751b59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平呼吁改善中国的教育体系，以更好地支持国家的发展技术自力更生和创新动​​力，以及通过吸引更多国际学生来中国学习来增强中国的软实力。&lt;/p>;&lt;p>;习近平是中国执政的共产党、政府和军队的最高领导人，据新华社报道，在周一召开的党的最高决策机构政治局集体学习会议上发表上述讲话。&lt;/p>;&lt;p>;自党的二十大以来，培养中国自己的科技人才一直是一项重大国策。在 10 月举行的党代会上，北京——面临来自华盛顿的一系列科技制裁——誓言要打破该国科技发展的关键瓶颈，尤其是其在计算机芯片方面的进步。&lt;/p>;&lt;p>;将教育誉为“战略前导” ”习近平指出，加快教育事业发展，是建设现代化中国、实现科技自强的重要支撑。&lt;/p>;&lt;p>;确保学生始终“听党的话”。&lt;/p>;&lt;p>;“【要】着力加强社会主义核心价值观教育，引导学生树立坚定理想信念，始终听党话、跟党走，献身于国家和人民，”习近平说。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;习近平在发展高等教育部门时推动更加精准。&lt;/p>;&lt;h3>;中国数字人才缺口在高科技、智能行业推动下扩大：报告&lt; /h3>;&lt;p>;他表示，“瞄准世界科技前沿和国家重大战略需求，加快建设世界一流大学，形成强大的基础性新兴学科，培育交叉学科研究”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;要根据科技发展趋势，“系统分析”我国人才发展趋势和差距，聚焦国家重大战略需求。&lt;/p>;&lt;p>;“[要动态调整优化高等教育学科，有针对性地培养急需的战略人才。”教育，为中国的现代化工厂和劳动力提供“高素质的技术人员和熟练的工人，具有 [杰出] 技能的伟大工匠”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席表示，有效利用世界一流的教育资源非常重要&lt;/p>;&lt;p>;习近平还强调，要提高中国教育对外吸引力，平衡中国留学人员流出。 &lt;/p>;&lt;p>;“要积极参与全球教育治理，大力推广‘留学中国’品牌，讲好中国故事，传播好中国故事。”中国的经验，让我们的声音被听到……以提升我国教育的国际影响力和话语权。”来自北京“一带一路”倡议国家的人才——旨在建立人才库，为中国国有企业的海外扩张服务。&lt;/p>;&lt;h3>;聚焦职业教育能否解决中国的人口挑战？&lt;/h3>;&lt; p>;据《人民日报》报道，教育部估计 2018 年中国接待了近 50 万国际学生。&lt;/p>;&lt;p>;但中美关系的急剧恶化和北京的零冠状病毒政策推动了2020-21 学年，在中国的美国大学生人数降至 20 多年来的最低水平，为 382 人。&lt;/p>;&lt;p>;这比 2018-19 学年的约 12,000 人下降了 97%，并且根据美国国务院和总部位于纽约的非政府组织国际教育协会的统计数据，甚至比十年前近 15,000 人的峰值还要低。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fare increases for Hong Kong’s Citybus and New World First Bus merger, KMB ‘approved by Exco, with most routes to see HK$0.5 to HK$1 price hike’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3222290/fare-increases-hong-kongs-citybus-and-new-world-first-bus-merger-kmb-approved-exco-most-routes-see?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/7675cb1f-578b-4f89-b458-b7e20d7c4cce_8c70cfe4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;行政会议已批准香港两家专营巴士公司加价据消息人士透露，政府的主要决策机构，大部分路线的票价将上调 0.5 港元至 1 港元。&lt;/p>;&lt;p>;周二有业内人士表示，城巴和新巴的新票价，姐妹公司将在今年 7 月合并为一家名为城巴有限公司的公司，九巴最早将于 6 月 18 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;城巴和新世界第一巴士提出加薪 50%机场巴士路线，而九巴则建议大部分路线加价港币2元。&lt;/p>;&lt;p>;另外3间巴士公司也寻求加价，其中龙运巴士和新大屿山巴士建议加价近10港元%。&lt;/p>;&lt;p>;加价提议引发了人们对通勤者负担能力的担忧，立法者和关注团体表示，在新冠疫情后的经济低迷时期，加价的价格高得不合理。&lt;/p>;&lt;p>;运输供应商早些时候将这一决定归因于大流行导致的运营成本增加和乘客数量下降。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容......&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues new heat warning triggered at 35 degrees Celsius, with hot weather alert for outdoor workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222283/hong-kong-issues-new-heat-warning-triggered-35-degrees-celsius-hot-weather-alert-outdoor-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/a6d2e693-7af3-4abd-8cc8-126d41f44df6_f7c20fe5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港周二向户外工作人员发出新的高温警报和黄色信号随着部分地区气温飙升至 35 摄氏度（95 华氏度），三级预警系统启动。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台中午 12 点的记录显示，沙田、屯门、跑马地和大埔的水银含量美笃升至35度，而元朗公园则升至36度。&lt;/p>;&lt;p>;预报员于晚上11时45分在其网站发出“特别天气提示”，并透过手机应用程式发出推送通知提醒&lt;/p>;&lt;h3>;香港天文台在 35 度时发出新的天气警报&lt;/h3>;&lt;p>;该警报于上周发出，以警告高危人群， &lt;/p>;&lt;p>;“‘酷热天气’警告现已生效。”天气非常炎热，[有]长时间的高温警报，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“请注意健康状况。多喝水并采取一切必要的防暑措施。如果感觉不适，请尽快就医。”&lt;/p>;&lt;p>;大约 45 分钟后，预报员在新的警告系统下发出黄色警报，以降低工人中暑的风险。&lt;/p>; &lt;p>;当信号发出时，工作可以暂停或分配 15 至 45 分钟的休息时间，具体取决于工作类型，根据体力工作量强度分类。&lt;/p>;&lt;h3>;所有热和对香港新的高温预警系统感到困扰？早报有答案&lt;/h3>;&lt;p>;天文台解释，受热带气旋玛娃影响，预计周三在台湾以东海域缓慢向北移动，台湾沿岸将“持续高温”未来几天，华南地区将迎来降水。&lt;/p>;&lt;p>;据称，高温引发的阵雨和雷暴将影响该地区。预计一道低压槽将于周末及下周初为广东沿岸及南海北部带来几阵骤雨。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan plans to chop down tens of thousands of trees to tackle hay fever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222282/japan-plans-chop-down-tens-thousands-trees-tackle-hay-fever?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/10d10a6a-5ccb-43fe-bd80-38ab95cfad93_5c762785.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本周二公布了一项全面的一揽子政策，以应对雪松花粉引起的花粉热和柏树，目标是在未来 30 年内将排放量减半。&lt;/p>;&lt;p>;由于花粉症估计会影响 40% 以上的人口，政府计划将雪松种植面积减少约 20%与目前的 50,000 公顷相比，每年砍伐 70,000 公顷（173,000 英亩）的树木，从而在未来十年减少 1%。&lt;/p>;&lt;p>;减少引发流鼻涕等症状的花粉过敏原的影响、打喷嚏和眼睛发痒主要发生在春季，超过 90% 的幼柏将在 10 年内被释放较少花粉的树种取代。&lt;/p>;&lt;p>;“有必要高度重视日本首相岸田文雄周二在他的办公室举行的花粉热部长级会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施预计将在一夜之间解决。纳入定于 6 月编制的年度经济政策蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;在医疗领域，岸田政府承诺采取措施增加用于缓解过敏症状的免疫治疗药物的年产量，以确保与目前的 25 万人相比，足以供应 100 万人。&lt;/p>;&lt;p>;将利用超级计算机和人工智能来提高花粉预报的准确性，日本气象厅的信息提供也将得到加强。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;政府还承诺鼓励房屋建筑商使用更多来自国内雪松的木材，并敦促商界促进远程工作以减少花粉暴露。&lt;/p>;&lt;h3>;日本有东西可以打喷嚏的花粉将创十年新高&lt;/h3>;&lt;p>;在二战结束后经济快速增长时期，大量种植雪松树用于造林。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有由于缺乏官方数据，一组耳鼻喉专家进行的调查显示，2019 年日本有 42.5% 的人患有花粉症，高于 2008 年的 29.8% 和 1998 年的 19.6%。 /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Chinese women send ‘shared’ boyfriend to jail after he stole US$15,000 from them, then become pals, holiday together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221901/3-chinese-women-send-shared-boyfriend-jail-after-he-stole-us15000-them-then-become-pals-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/e204f462-8fc9-41e2-9dd8-6493208b2519_31df1b5c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名上海男子因欺骗三名女子而被判入狱两年零六个月100,000 元人民币（15,000 美元）在假扮情人时发现了真相，并共同揭露了他。&lt;/p>;&lt;p>;在警方调查和随后的法庭案件中成为朋友的女性开始了海外旅行据上海电视台报道，她们在将“共同”男友送进监狱一个月后在一起了。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 10 日，三名女子到上海杨浦区派出所报案何世伟骗她们借钱他从未偿还的钱。两名女子前一天才认识。&lt;/p>;&lt;p>;2月9日晚，何某与其中一名女子陈红外出吃饭，喝了很多酒后返回陈家，何某沉沉睡去。&lt;/p>;&lt;p>;在何某睡着的时候，起了疑心的陈某查看了自己的手机，发现多条来自另一个女人的信息，问他为什么拒接她的电话。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Chen 联系了这名女子并与她交谈。另一位女士小凡说，她和何某住在一起，何某通常每天晚上都来她的公寓睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;“我太生气了！我的手在颤抖，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;陈和肖发现贺已经告诉他们两个他想和他们结婚。&lt;/p>;&lt;p>;陈在二月的早上收到了更多的坏消息10 当第三个名叫赵琳的女人联系她，说她也是何的女朋友。&lt;/p>;&lt;p>;赵从她的表妹那里得到了陈的联系方式，她告诉赵，他是他一个朋友的男朋友，事情发生了&lt;/p>;&lt;p>;赵某说：“这说明何某有不止一个女朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;2月10日下午，何某醒来后，陈某质问他退还她的钱，但他拒绝了。几小时内，所有三名女性都在警察局供述。&lt;/p>;&lt;p>;三人向警方讲述了她们的经历，并意识到她们一直在分享同一个男朋友；他从 2021 年开始与赵约会，从 2022 年 6 月开始和肖约会，从 2022 年 10 月开始和陈约会。&lt;/p>;&lt;p>;他从赵那里借了 12,000 元（1,700 美元），从陈那里借了 39,000 元，从肖那里借了 44,000 元，都没有&lt;/p>;&lt;p>;他告诉女人们他在中国移动的一家零售店工作，但去年有两个人去看他时，他不在，他谎称自己在工作&lt;/p>;&lt;p>;警方后来查明，何某于2020年离职，此后一直没有找到稳定的工作。他用女人的钱还债。&lt;/p>;&lt;p>;当被警方问及他复杂的感情时，他只承认陈是他的女朋友，但说他打算在2月10日与她分手. 夫妻俩原计划2月14日情人节登记结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“赵，她只是我的临时性伴侣。陈先生，虽然我和她同居了很长时间，但我们不会有未来，因为她有丈夫，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“也许你认为我过着不正常的生活。但这是这个社会的普遍现象。我见过太多这样的案例，不重视爱情和性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;离过两次婚的他补充道：“我很会讨好女孩，而且我很帅.以前的工作让我赚到了可观的收入。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说她和何的经历让她感到很受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“他是第一个让我渴望结婚的男人。然而，事实证明他是一个不可靠的人，”她说。 “得知真相后的头三天，我瘦了2.5公斤。不吃不喝睡不着。”&lt;/p>;&lt;p>;小晓说：“这对我太不公平了。我为他付出了很多。”&lt;/p>;&lt;p>;当陈说她想去旅行以帮助处理悲伤并继续前进时，另外两名女性表达了类似的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;在3月底，当一名警官打电话给他们通报案件的最新进展时，他发现这三名妇女正在国外度假。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在旅途中相处得很好。我们每天都在讨论一个问题，比如——他有什么美德或能力让我们所有人着迷？这个场景太有趣了，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们三个人都很纯洁善良。说明他很会看人，所以他骗了我们的钱。”他是一个很好的把妹达人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ranks as most expensive city in Asia to buy or rent, as home prices in Hong Kong return to 2017 levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222269/singapore-ranks-most-expensive-city-asia-buy-or-rent-home-prices-hong-kong-return-2017-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/6e401314-106e-49f6-91c1-902114ac3afd_d7524b1c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2022 年新加坡私人住宅的中位数价格为 120 万美元，根据周二发布的一份报告，在亚太地区的城市中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;在城市土地研究所 (ULI) 亚太住房中心发布的最新房屋可达性指数中，新加坡也名列该地区的首位租用私人住宅最昂贵的地方。&lt;/p>;&lt;p>;ULI 亚太住房中心自称是一个智囊团，旨在推进住宅开发的最佳实践并解决与该地区相关的住房问题。&lt;/p >;&lt;p>;在负担能力方面，新加坡的私人住宅价格中位数是家庭收入中位数的 13.7 倍；公共房屋委员会单位的中位数为 4.7。在后一项衡量标准中，新加坡以 4.5 的比率位列亚太地区第二大最负担得起的城市，仅次于布里斯班。&lt;/p>;&lt;p>;该报告简要介绍了新加坡的住房可负担程度亚太地区 9 个国家/地区的 45 个城市：澳大利亚、中国、印度、印度尼西亚、日本、菲律宾、新加坡、韩国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在过去一年中，新加坡的私营部门房屋价格中值上涨报告称，香港房价中值下跌 8% 以上，而香港房价中值下跌 8.7%。&lt;/p>;&lt;p>;报告列举了导致新加坡房价上涨的几个因素，包括大量移民涌入和年轻专业人士搬出家庭住宅以获得更多空间和自由的趋势越来越明显。&lt;/p>;&lt;p>;由于新冠疫情导致建筑供应链中断，过去几年新增住房供应也有所减少&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡提高房地产印花税为房地产市场降温&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡政府试图通过一系列房地产降温措施来解决价格上涨的问题。 4 月推出的最新一套措施包括将外国人的买家税提高一倍至 60% 等措施。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，香港的房价大幅下跌，回到 2017 年的水平。报告称，这主要是由于人口减少和抵押贷款利率上升所致。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前的房价中位数为 116 万美元，比上一年下降 8.7%。&lt; /p>;&lt;p>;然而，香港在每平方米的基础上领先。香港每平方米的房价中位数为 19,768 美元，几乎是新加坡 10,715 美元的两倍。按照这一标准，新加坡排名第三，仅次于香港和深圳。&lt;/p>;&lt;p>;私人住宅也仅占新加坡住房存量的 20% 左右，其中大部分住宅是组屋。&lt;/p>;&lt; p>;就房屋拥有率而言，新加坡在公共和私人住房中继续拥有近 90% 的最高比率。报告称，这是因为政府“从 1960 年代国家独立初期就一直致力于让其公民能够以合理的价格拥有房屋”。&lt;/p>;&lt;p>;组屋价格中位数从379,000 美元至 409,000 美元，增长 7.9%，组屋价格中位数与年收入中位数的比率从 4.5 上升至 4.7，在榜单中排名倒数第二。&lt;/p>;&lt;h3>;来自中国的买家正在抢购以创纪录的速度购买新加坡豪宅&lt;/h3>;&lt;p>;对于新加坡的私人住宅，这一比例跃升至 13.7。&lt;/p>;&lt;p>;榜首是深圳（35.0），其次是胡志明市（ 32.5）。香港为26.5，较上年的30.5大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Moscow mayor reports drone attack in Russian capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222279/ukraine-war-moscow-mayor-reports-drone-attack-russian-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 13:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/2734d07e-fbd0-4e77-ac78-fcdfe58dab7b_8113d375.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;莫斯科市长谢尔盖·索比亚宁 (Sergei Sobyanin) 周二早上报告称，俄罗斯首都遭到无人机袭击。&lt; /p>;&lt;p>;Sobyanin 在 Telegram 帖子中说，这次袭击对几座建筑物造成了“微不足道的破坏”，并且“没有人受到严重伤害”，但没有澄清这意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的 RIA 状态新闻社报道说，位于莫斯科南部 Profsoyuznaya 街的一栋建筑的一些居民正在疏散。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科地区州长安德烈·沃罗比约夫在电报中说，几架无人机在接近该市时被击落莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚是谁发射了无人机。俄罗斯的几个 Telegram 消息频道报告称，有 4 到 10 架无人机在莫斯科郊区及其附近地区被击中。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科距乌克兰 1,000 多公里（620 英里），很少被击中自乌克兰冲突开始以来，无人机袭击成为目标，尽管此类袭击在俄罗斯其他地方变得更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;5 月初，两架无人机在克里姆林宫上空被击落，这次袭击归咎于乌克兰.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首都基辅市市长维塔利·克里琴科 (Vitali Klitschko) 表示，周二在莫斯科发生的袭击事件发生在乌克兰首都基辅市的类似袭击事件之后，俄罗斯无人机连夜发动袭击，造成至少一人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队周一向基辅发射了一连串导弹，导致惊慌失措的居民在夜间对乌克兰首都发动的一次不寻常的白天袭击中逃避。&lt;/p>;&lt;p>;更多......&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto founders optimistic about Beijing paper promoting Web3 despite no mention of cryptocurrency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3222266/crypto-founders-optimistic-about-beijing-paper-promoting-web3-despite-no-mention-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/0c1d0063-d87d-45fd-97e8-a0f61bc4d497_233821c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;包括币安首席执行官赵长鹏在内的加密货币创始人正在谈论中国政府的支持对于 Web3，将最近的一份北京白皮书与香港成为加密货币中心的努力联系起来，因为香港在世界其他地区面临越来越多的监管审查。&lt;/p>;&lt;p>;Zhao、火币顾问孙宇晨和 Animoca Brands co - 创始人兼董事长萧逸都对这份题为“北京互联网3.0：创新与发展白皮书”的报告表示赞赏，暗示北京和香港的举措共同表明中国对Web3的更大支持。然而，该论文并未提及在大陆被禁止的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;Binance 负责人，业内称为“CZ”，周日在 Twitter 上发布了北京发表的该论文的照片&lt;/p>;&lt;p>;他在 5 月 27 日发推文说：“北京政府技术委员会发布 Web 3.0 白皮书的时机很有趣”，并指出香港新的虚拟资产法规将于 6 月 1 日生效。这条推文这篇论文在加密社区广为流传，截至周二已获得 11,700 多个点赞和 260 万次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;北京市科学技术委员会周日在一个行业论坛上发表了这篇论文。这份 100 多页的文件全面介绍了下一代互联网，涵盖从区块链到元宇宙和人工智能的一切。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网 3.0 是一个三维空间，融合了虚拟与现实，具有高度身临其境和互动的体验，”白皮书写道。它指出，该定义涵盖了 metaverse 和 Web3 的元素。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，每个概念都围绕着它将成为互联网的未来的想法进行了单独的炒作。 Metaverse 旨在由可互操作的 3D 虚拟空间组成，人们可以在其中进行在线互动。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，Web3 是基于区块链和类似技术的去中心化网络的概念。然而，术语 Web3 通常用于指代数字货币和不可替代代币 (NFT) 等加密资产。&lt;/p>;&lt;h3>;香港证监会将于 6 月 1 日最终确定香港零售加密货币交易规则&lt;/h3>;&lt;p >;对于北京市政府来说，区块链只是“互联网3.0”的关键技术之一，其他还有人工智能、半导体和脑机接口。报告中明显没有加密货币，因为中央政府在 2021 年 9 月澄清说，在该国交易此类资产是非法的，尽管它继续促进区块链的工业使用和发展。&lt;/p>;&lt;p>;之后在 2021 年的公告中，币安和火币停止让人们使用中国电话号码注册。&lt;/p>;&lt;p>;但在之前的镇压期间离开中国的与中国有联系的加密货币创始人仍在庆祝北京白皮书作为积极的迹象。一些业内人士一直寄希望于香港的监管变革能够帮助解冻长期的加密冬天，可能会引发新的牛市，并且该城市将成为中国加密活动的基地。 &lt;/ p>;&lt;p>;Huobi 的 Sun 也是区块链平台 Tron 的创始人，他在周末转发了 CZ 的帖子，称中国对 Web3 的“承诺”“反映了朝着认识到去中心化系统和基于区块链的解决方案的变革潜力迈出的重要一步”。 &lt;/p>;&lt;p>;Yat Siu, whose blockchain unicorn Animoca also operates the metaverse platform The Sandbox and sells virtual plots of land, tweeted that China released the paper “with the aim to … promote the #web3 industry after Hong Kong had already started promoting it 6months ago!”&lt;/p>;&lt;p>;As the crypto industry continues to face intensifying regulatory scrutiny overseas, both CZ and Sun have found themselves in legal hot water in the US. In March, the Securities and Exchange Commission (SEC) sued Sun for selling unregistered securities.&lt;/p>;&lt;p>;That same month, the Commodity Futures Trading Commission named Binance and CZ as defendants in a suit alleging the company was operating an illegal exchange with a “sham” compliance programme.&lt;/p>;&lt;p>;Over the past few years, the SEC has sued multiple companies and individuals over the selling of cryptoassets that it considered to be securities. Crypto entrepreneurs have decried the lack of regulatory clarity in markets like the US, which has no specific legislation for such assets.&lt;/p>;&lt;p>;This is why some see the moves in Hong Kong as promising, with hopes that it signals China is softening its stance towards crypto. Animoca&#39;s Siu said he believes the measures in Beijing and Hong Kong are connected.&lt;/p>;&lt;p>;“It signals what Hong Kong has always been, a financial centre that acts as the financial intermediary and gateway in [and] out of China, and digital assets will work the same way,” Siu said via email. “Hong Kong, we believe, will experience a talent and innovation boom embraced by the potential of Web3 and has a chance to lead in this category not just regionally, but globally.”&lt;/p>;&lt;p>;Last week, CZ called coverage of Hong Kong&#39;s new crypto regime from Chinese state broadcaster CCTV “a big deal” that could lead to a bull run. By the next day, CCTV had deleted the report.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[K-pop fans object to Enhypen’s ‘Bite Me’ backup dancers with fleet of protest trucks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222260/rabid-k-pop-fans-object-enhypens-bite-me-backup-dancers-fleet-protest-trucks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/d9ccbacd-939a-4fda-8dec-6d9685e62ae1_c60ea9fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Fans who disagreed with the choreography chosen in K-pop group Enhypen&#39;s latest music video decided to do something about it.&lt;/p>;&lt;p>;Protest trucks with LED signs were sent over to the office building of South Korean entertainment company HYBE on Wednesday. This took place two days after the release of Enhypen&#39;s latest song titled Bite Me, per K-pop news outlet Allkpop.&lt;/p>;&lt;p>;The fans were requesting the removal of female backup dancers from the group&#39;s latest choreography. In the song&#39;s music video and stage performances, each singer of the seven-member group paired up with a female backup dancer during the chorus.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, photos of the protest trucks were uploaded on theqoo, a popular South Korean internet forum. “Remove the paired choreography with the female dancers completely. Only put the seven members on stage,” read an LED sign on a protest truck.&lt;/p>;&lt;p>;“Belift Lab makes a fool out of waiting fans. The company that obstructs the future of singers. The company that doesn&#39;t have the will to grow. The label under HYBE with the least power,” read another.&lt;/p>;&lt;p>;Belift Lab is the management label of Enhypen, and is a subsidiary label under HYBE, which houses other famous K-pop acts such as BTS and NewJeans.&lt;/p>;&lt;p>;The song deals with themes of dark fantasy, telling the story of a man&#39;s desire to be with a person whose love can only be claimed through blood, per the lyrics website Genius.&lt;/p>;&lt;p>;“If the fans are saying they don&#39;t like it, do regular people really have a say if the fans are the ones spending the money?” read a Korean comment on theqoo.&lt;/p>;&lt;h3>;All 5 NewJeans members rep for different luxury brands – so who got which?&lt;/h3>;&lt;p>;“If they&#39;re just unhappy, isn&#39;t sending a truck a bit excessive? It&#39;s not even a moral issue worth criticism,” read another on theqoo.&lt;/p>;&lt;p>;Some fans have even sent protest trucks in response, to show their support for the choreography.&lt;/p>;&lt;p>;“Bite Me choreography the best!” read an LED sign on a truck sent by international fans of Enhypen, as seen in a Tweet.&lt;/p>;&lt;p>;Just within the past month, at least three fleets of protest trucks have been sent to various entertainment company buildings for a multitude of reasons.&lt;/p>;&lt;p>;A fleet was sent to complain about a K-pop group not releasing music for more than 530 days, and another was sent calling for the removal of K-pop group members who were previously embroiled in controversies, Allkpop reported.&lt;/p>;&lt;p>;The LED protest trucks can cost around US$220 to rent for a day, according to the CEO of Ad Total, an advertising agency that rents out these trucks, per South Korean news outlet The Hankyoreh.&lt;/p>;&lt;p>;And these LED chariots seem to be having an impact.&lt;/p>;&lt;p>;“Having trucks drive around definitely has an impact on us on many levels,” said an employee of a company who witnessed an LED truck protest last year to South Korean news outlet Korea JoongAng Daily.&lt;/p>;&lt;h3>;Is it K-pop if Koreans aren&#39;t singing it?&lt;/h3>;&lt;p>;“People near our company who didn&#39;t exactly know what was going on became aware and even our own staff – or worse, people higher up – asked the related teams what&#39;s going on. If the CEO or others become aware, then it gets serious for us,” said the employee, as quoted by JoongAng.&lt;/p>;&lt;p>;As an industry that is easily affected by shifts in consumer sentiment, LED trucks can serve as a significant threat to K-pop entertainment companies as they bring people&#39;s “online voices” into real life, said Kim Si-wuel, professor of consumer information science at Konkuk University, JoongAng reported.&lt;/p>;&lt;p>;“Companies take utmost care to show the best version and image of themselves, so when consumers get people unrelated to the issue involved, it damages the companies a lot,” Kim said.&lt;/p>;&lt;p>;Belift Lab did not immediately respond when approached for comment.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>