<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China is ready with lunar spacesuit in latest step towards 2030 moon landing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280375/china-ready-lunar-spacesuit-latest-step-towards-2030-moon-landing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/0005e7e7-bba8-4332-9646-bfefcb999bce_714f6110.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国探月宇航服是历时四年研发的成果并将帮助宇航员免受月球上恶劣环境的影响，执行舱外任务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国公布了该国首套探月航天服的设计，标志着其计划于2030年载人登月又向前迈进了一步。&lt;/p>;&lt;p>;轻型航天服亮相周六，中国载人航天工程局（CMSA）推出的宇航服是历时四年研发的成果。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，该宇航服将帮助宇航员执行舱外任务，免受恶劣的月球环境。&lt;/p>;&lt;p>;与地球不同，月球上没有大气层，温度变化迅速且极端——从约 120 摄氏度（248 华氏度）到月赤道附近的负 130 度。 &lt;/p>;&lt;p>;宇航员还将暴露在几乎真空水平的大气压力和比地球上高得多的太阳辐射水平下。&lt;/p>;&lt;p>;这套宇航服将使他们能够行走、攀爬、驾驶和携带据中央电视台报道，月球表面科学研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国航天局在重庆举办的第三届宇航服技术论坛上发布了一段视频，展示了其创作成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;该套装由专为抵御高温和月尘而设计的面料制成。它配备了一副防护手套，允许膝盖处的运动和活动关节，以便在月球的低重力环境中轻松移动。&lt;/p>;&lt;p>;它还配备了全景防眩目护目镜，这是一个控制台连接通信和摄像机等系统。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是[通过设计]传达坚韧的信息，”中国航天员中心航天服工程办公室主任张万新告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是通过其设计传达坚韧的信息。” p>;&lt;p>;领导中国宇航员培训和载人太空旅行研究的北京中心在重庆主办了此次论坛。&lt;/p>;&lt;p>;登月服的艺术设计灵感来自中国文化元素，央视称。&lt;/p>;&lt;p>;白色套装上半身饰有红色装饰带。该广播公司表示，该设计融合了盔甲的坚固、坚固的氛围，象征着中国哲学中力量与优雅平衡的理念，同时描述腿部两侧的红色带子让人想起火箭的火尾升空期间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/73c5351a-8ed5 -4054-ae66-68baef338c58_0be5bc1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这款轻便套装配有防护手套，可让膝盖处的关节活动和活动自如在月球的低重力环境中。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CMSA还为该套装发起了公开命名活动，该活动将融合中国传统文化和现代科技的概念。&lt;/p>;&lt;p >;4月份，中国航天局表示，系统建设和时间表的目标是在本世纪末将中国宇航员送上月球。&lt;/p>;&lt;p>;中国的登月计划包括长征十号的两次单独发射火箭将三名宇航员和月球着陆器送入月球轨道。在那里，孟舟飞船和揽月月球着陆器将在月球表面对接并着陆。&lt;/p>;&lt;p>;两名宇航员将在月球上度过几个小时，然后升空与月球轨道上的同事会合，然后返回飞往地球。&lt;/p>;&lt;p>;美国还致力于自 1969 年至 1972 年阿波罗计划以来首次让宇航员重返月球。这可能会在 2026 年或更晚发生。&lt;/p>;&lt;p >;美国宇航局今年早些时候表示，其目标是在 2026 年底将第一批宇航员降落在月球南极附近。但美国政府问责办公室在去年 11 月发布的一份报告中表示，考虑到平均飞行时间，该任务可能会在 2027 年初进行开发美国宇航局主要项目所花费的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fears of ‘catastrophic’ flooding as US hurricane deaths rise to 44]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280379/fears-catastrophic-flooding-us-hurricane-deaths-rise-44?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/5088b7e2-b335-4229-a169-822531de1d1a_f56a0b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在被洪水淹没的亚特兰大街道上划独木舟救援居民和周五，飓风海伦经过该地区后，他们在一处被洪水淹没的公寓大楼里存放物品。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，周六，强大的风暴海伦席卷美国东部各州，造成至少 44 人死亡，近 400 万美国人仍处于黑暗之中，许多人面临特大洪水.&lt;/p>;&lt;p>;自从海伦以 4 级飓风袭击佛罗里达州并向北猛冲，导致道路、房屋和企业被淹没，其中许多被毁后，应急响应人员在多个州开展了大规模救援行动。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;自周五夜幕降临以来，部分地区已经恢复供电，但周六凌晨，该地区 10 个州的近 400 万用户仍然断电，美国气象学家警告称，可能会出现“长时间”断电的情况.&lt;/p>;&lt;p>;虽然海伦已减弱为后热带气旋，但它仍继续带来大雨，国家飓风中心 (NHC) 表示，这将导致“灾难性的、可能危及生命的闪电和城市灾害”。洪水。”&lt;/p>;&lt;p>;由于洪水威胁北卡罗来纳州和田纳西州的大坝，周六连夜下令进行更多疏散。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局（NWS）警告田纳西州东部的一座大坝正在关闭。濒临失败，并敦促下游社区“立即转移到更高的地方。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/28/d0289d87-8b10-4287-b610-ef07161ab57a_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风后倒在房子上的树2024 年 9 月 27 日，海伦 (Helene) 穿过佛罗里达州斯坦哈奇 (Steinhatchee)。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家卫生健康委员会表示，破纪录的河流洪水袭击了南部几个州，据报道，2024 年发生了大规模洪水。阿什维尔，北卡罗来纳州西部城市。&lt;/p>;&lt;p>;“这是北卡罗来纳州西部部分地区现代史上最严重的风暴之一，”该州州长罗伊·库珀在周五晚上的简报中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是北卡罗来纳州西部部分地区现代史上最严重的风暴之一。” >;&lt;p>;在佛罗里达州西北海岸附近一座拥有 700 人的岛屿城市锡达基 (Cedar Key)，飓风的破坏力得到了充分展现。&lt;/p>;&lt;p>;几座色彩柔和的木屋被完全摧毁，受害者是飓风。风暴潮和狂风。&lt;/p>;&lt;p>;“我一生都住在这里，看到它让我心碎，”锡达基供水和污水处理区负责人加布·多蒂 (Gabe Doty) 说。 “我们还没有真正能够在这附近休息一下。”&lt;/p>;&lt;p>;预计阿巴拉契亚山脉的降雨量将达到 12 英寸（30 厘米），个别地区的降雨量甚至达到 20 英寸。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，南卡罗来纳州至少有 20 人死亡，其中包括两名消防员。据县验尸官 Rusty Clevenger 称，死亡者中有 6 名斯帕坦堡县居民。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州州长布莱恩·肯普 (Brian Kemp) 办公室证实，该州有 15 人死亡，其中包括一名紧急救援人员。坎普警告说，瓦尔多斯塔市已发现 115 个严重受损的建筑物，多人被困在里面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/28/eb80b610-1444-469f-9dce-2650149df860_134e0cf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾米尔·刘易斯和他的两个女儿涉水穿过飓风海伦风暴潮引起的洪水。照片：坦帕湾时报/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州的死亡人数为七人。州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 表示，海伦 (Helene) 造成的损失超过了飓风“伊达利亚”(Idalia) 和“黛比”(Debby)，这两场飓风在过去 13 个月内袭击了塔拉哈西东南部的同一个大弯地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这对这些社区来说是一次真正的打击， ”德桑蒂斯说。&lt;/p>;&lt;p>;在佩里，海伦在每小时 140 英里（225 公里）的大风中冲上岸，房屋断电，加油站被夷为平地。&lt;/p>;&lt;p>;“我32 岁的拉里·贝利 (Larry Bailey) 与他的两个侄子和妹妹在自己的小木屋里躲了一整夜。&lt;/p>;&lt;当地电视画面显示，在田纳西州以北 400 英里的埃尔文镇，一场戏剧性的救援行动展开，50 多名患者和工作人员被困在医院屋顶上，周围洪水肆虐。直升机出动参与救援。&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的弗吉尼亚州，州长格伦·扬金确认了一起与海伦有关的死亡事件。他在视频信息中警告说：“这场风暴还没有结束。”&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道了北卡罗来纳州多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;随着台风“八木”袭击亚洲，风暴“鲍里斯”席卷欧洲，致命的新飓风对墨西哥阿卡普尔科造成破坏，萨赫勒地区发生严重洪水，到目前为止，9 月在世界各地都是异常潮湿的月份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/90628ad6-8aa5-4dcd-9321-03c51a3d08e6_3a076736.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周五，在田纳西州欧文市，飓风海伦引发的洪水中，尤尼科伊县医院的患者和工作人员在医院屋顶等待救援，这张静态图片来自社交媒体视频。照片：路透社/弗吉尼亚州警察&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家将一些极端天气事件与人为造成的全球变暖联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“海伦穿越了异常温暖的海水新泽西州罗文大学的气候科学家安德拉·加纳 (Andra Garner) 说：“墨西哥湾的海啸很可能发生，”&lt;/p>;&lt;p>;“这些异常温暖的海水很可能在海伦飓风的迅速加剧中发挥了作用。”&lt;/p>; &lt;p>;“风暴潮正在变得越来越严重，”加纳说，“因为随着地球变暖，我们的海平面正在上升。”&lt;/p>;&lt;p>;在影响区，居民已被警告“无法生存”的风暴潮.&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登和州当局在海伦袭击之前敦促人们注意官方的疏散警告，尽管有些人选择留在家中等待风暴结束。&lt;/p>;&lt;p>;副总统卡玛拉·哈里斯表示，她和拜登“将继续密切关注局势”，并补充说政府已动员 1,500 名人员支持受影响的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;联邦紧急事务管理局局长迪安·克里斯韦尔 (Deanne Criswell) 表示，“超过已实施“600次救援”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah leader Nasrallah killed in Israeli strike on Beirut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280376/hezbollah-leader-nasrallah-killed-israeli-strike-beirut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/08f59b8a-e220-43c2-95c7-9f5fee3250da_1daad5ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在真主党和真主党之间持续的敌对行动中，贝鲁特南部郊区浓烟滚滚。以色列军队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯拉拉 (Sayyed Hassan Nasrallah) 周六表示，该组织在以色列军方表示在贝鲁特的一次空袭中消灭了他后证实了他的死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;他的死对真主党来说是毁灭性的打击，因为真主党因以色列不断升级的袭击而陷入困境。鉴于伊朗在德黑兰支持的地区“抵抗轴”中发挥的重要作用，这对伊朗来说也是一个巨大的打击。&lt;/p>;&lt;p>;真主党在一份声明中表示，它将继续“在支持加沙和巴勒斯坦，并保卫黎巴嫩及其坚定而可敬的人民”。它没有说明纳斯鲁拉是如何被杀的。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方早些时候表示，纳斯鲁拉在周五的一次“有针对性的打击”中被消灭，该袭击位于该组织位于达希耶（真主党控制的南部地区）一栋住宅楼下的地下总部。贝鲁特郊区。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他与真主党另一位高级领导人阿里·卡拉基 (Ali Karaki) 和其他指挥官一起被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击是在真主党高级指挥系统运作时进行的真主党在加沙的盟友哈马斯表示，他们对纳斯鲁拉表示哀悼，他的死只会加剧针对以色列的斗争。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/0c6717ee-7d76-4aec-9b4c- 87dc4d7876c5_cb0fc245.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党秘书长 Hassan Nasrallah，2006 年 6 月 照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;“占领军的罪行和暗杀只会增强巴勒斯坦和黎巴嫩抵抗运动的决心和坚持，让他们沿着烈士的足迹，全力以赴、勇敢和自豪……并追寻抵抗之路，直到哈马斯在一份声明中表示：“我们重申，我们绝对声援并与真主党和黎巴嫩伊斯兰抵抗组织的兄弟站在一起，他们正在参加黎巴嫩的战斗。”哈马斯补充道，“我们将与我们的人民和我们的抵抗力量一道，共同应对阿克萨洪水，以保卫阿克萨清真寺。”另一个伊朗支持的巴勒斯坦组织伊斯兰圣战组织在一份声明中表示：“迟早，黎巴嫩、巴勒斯坦和该地区的抵抗力量将使敌人付出其罪行的代价，并为其罪恶之手的所作所为尝到失败的滋味。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及纳斯鲁拉之死将如何影响反对派的斗争以色列哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 表示，“哈桑·纳斯拉拉 (Hassan Nasrallah) 的暗杀不会摧毁抵抗运动的意志，我们相信占领军将输掉这场战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外交部周六表示纳斯鲁拉的使命在他死后仍将继续。外交部发言人纳赛尔·卡纳尼（Nasser Kanani）在社交媒体 X 上发帖称：“抵抗运动领导人哈桑·纳斯鲁拉的光荣道路将继续下去，他的神圣目标将在解放圣城（耶路撒冷）的过程中实现，如果上帝愿意的话。” &lt;/p>;&lt;p>;周五对达希耶的空袭震动了贝鲁特。黎巴嫩安全部门消息人士称，此次袭击（快速连续的强力爆炸）留下了至少 20 米（65 英尺）深的弹坑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，对达希耶和黎巴嫩其他地区进行进一步空袭。巨大的爆炸照亮了夜空，早上，更多的袭击袭击了该地区，城市上空升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;真主党还继续跨境发射火箭弹，拉响了警报，居民纷纷逃往避难所。深入以色列。以色列导弹防御系统封锁了其中一些，目前还没有人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;冲突升级加剧了人们对冲突可能失控的担忧，并可能将真主党的主要支持者伊朗以及美国卷入其中。 &lt;/p>;&lt;p>;居民逃离了达希耶，在贝鲁特市中心和城市其他地方寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天的罢工令人难以置信。达拉勒·达赫尔在贝鲁特烈士广场附近发表讲话时说：“我们之前曾逃离，然后又回到家中，但随后轰炸变得越来越猛烈，所以我们来到这里，等待内塔尼亚胡停止轰炸。”流离失所者扎营。&lt;/p>;&lt;p>;她指的是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。&lt;/p>;&lt;p>;冲突升级加剧了人们对冲突可能失控的担忧，并可能将真主党的主要支持者伊朗卷入其中。以及美国。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周五，黎巴嫩交通和公共工程部要求一架伊朗飞机不要进入黎巴嫩领空，此前以色列警告贝鲁特机场空中交通管制部门称，伊朗飞机可能会进入黎巴嫩领空。黎巴嫩交通部的消息人士称，如果飞机着陆，将使用“武力”。该消息人士称，尚不清楚飞机上有什么，并补充道：“优先考虑的是人员”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/28/7cedc196-34d5-4710-9a40-ff22aad08566_64489ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女哀悼周六，听到真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在贝鲁特去世的消息。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五晚些时候，以色列军方发言人丹尼尔·哈加里少将表示，以色列空军飞机正在“在贝鲁特机场地区巡逻”，并且不会允许“敌对分子”携带武器的航班降落在那里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道伊朗向真主党转让武器，并正在阻止他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;真主党已向目标发射了数百枚火箭和导弹以色列，包括特拉维夫。该组织表示，周六又解雇了更多人。以色列的防空系统确保迄今为止所造成的损失降到最低。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，该国对更广泛的冲突保持高度戒备，并希望纳斯鲁拉的死亡报道能够导致该组织改变路线。&lt; /p>;&lt;p>;“我们希望这将改变真主党的行动，”纳达夫·肖沙尼中校在媒体吹风会上说。但他补充说，削弱真主党的能力仍然需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到真主党对我们发动攻击一年了。可以肯定的是，他们将继续或试图对我们进行攻击。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的攻击发生前几个小时，内塔尼亚胡告诉联合国，他的国家有权继续攻击我们。 &lt;/p>;&lt;p>;“只要真主党选择战争道路，以色列就别无选择，以色列完全有权消除这一威胁，让我们的公民安全返回家园，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当内塔尼亚胡走近讲台时，几个代表团退场。后来他缩短了纽约之行返回以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/22404e2a-0965-4697-8161-ea01a658a91c_7366d271.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列周六发动空袭，贝鲁特南部郊区升起浓烟。贝鲁特南郊的达希耶被认为是真主党支持的据点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;黎巴嫩卫生当局确认，周五的首次袭击造成 6 人死亡、91 人受伤，这是贝鲁特真主党控制的南部郊区发生的第四次袭击一周之内，这是自 2006 年战争以来最严重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数似乎可能会大幅上升。目前还没有关于后来袭击造成人员伤亡的消息。黎巴嫩当局称，以色列的空袭上周已造成 700 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚些时候，以色列军方要求达希耶部分地区的居民撤离，称其目标是导弹发射器和武器储存地点真主党媒体办公室表示，该组织否认在贝鲁特郊区遭到袭击的建筑物内发现任何武器或军火库。&lt;/p>;&lt;p>;Alaa al-Din赛义德是以色列确定为目标的一个社区的居民，他带着妻子和三个孩子正在逃离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在电视上发现了这一消息。附近发生了巨大的骚乱，”他说。这家人抢走了衣服、身份证件和一些现金，但与其他试图逃跑的人一起被困在交通中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要去山里。我们将看看如何度过这一夜，明天我们将看看我们能做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩因冲突而流离失所的人数目前已远远超过 200,000 人。&lt;/p>; &lt;p>;以色列表示，其目标是让从以色列北部社区撤离的数万名居民安全返回家园。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxi driver gets maximum demerit points for overcharging under new penalty system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280377/hong-kong-taxi-driver-gets-maximum-demerit-points-overcharging-under-new-penalty-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/0650d94c-10b6-4736-9cc9-fee223b32808_71c40eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局于 9 月 22 日启动了出租车司机违规记分系统。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了让出租车司机保持最佳行为，香港的一名出租车司机因多收费而在第一周被处以最高分。 &lt;/p>;&lt;p>;运输署发言人周六告诉《华盛顿邮报》，自周日推出记分制度以来，一名的士司机被发现多收费、招揽生意以及不使用的士计价器。&lt;/p>;&lt;p >;司机因多收费而被扣10分，这是最高分，因为当出租车司机被发现多次收费时，系统会给予最高分。&lt;/p>;&lt;p>;“运输署在实施后会密切留意情况。发言人表示，「的士司机违例记分制度，并与警方和司法机构保持紧密联系。」&lt;/p>;&lt;p>;在该制度下，的士司机将因多收费等11类行为被扣分。并拒绝票价。如果在一定时间内累积积分过多，他们可能会被取消驾驶出租车的资格。&lt;/p>;&lt;p>;最高处罚为 10 分的违规行为包括多收费、故意拒绝或忽视接受出租、拒绝或忽视驾驶到租车人指定的位置，以及污损、损坏或改动电表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/28/0b141d74-4ce7-4768-8913-5a57d457ce2d_da6200e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在启德邮轮码头登上的士。去年，当局收到了 1,006 起针对出租车司机的严重投诉。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他违规行为将被扣三到五分。累积10分或以上的人必须完成改进课程。&lt;/p>;&lt;p>;两年内累积15分或以上的出租车司机可能会被取消三个月内经营出租车的资格。屡犯者将被停职六个月。&lt;/p>;&lt;p>;该机制旨在打击坏苹果。&lt;/p>;&lt;p>;运输署去年收到1,006宗针对的士司机的严重投诉，几乎是同期的两倍2022 年有 574 起，远高于 2021 年的 464 起。&lt;/p>;&lt;p>;该部门收到的投诉中，超过三分之一涉及的士拒绝载客，另外三分之一则涉及多收费，其余则与司机有关采取更长的路线。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 5 men, seizes HK$45 million worth of black market cigarettes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280373/hong-kong-customs-arrests-5-men-seizes-hk45-million-worth-black-market-cigarettes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/a6dc7621-e4ba-4227-9331-3994de833e42_c8eb6724.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关人员在渔船的隔间里发现了这些香烟。图片：iSD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员拘捕五名走私嫌疑人，并从一艘渔船上检获约1,000万支黑市香烟，价值约4,500万港元。&lt;/p>;&lt;p>;海关税务局周六透露，海关人员前一天早上在香港最南端的布台岛附近海域拦截了一艘可疑渔船，并在检查后检获了这些香烟。&lt;/p>;&lt;p>;检获的香烟是海关称，船上隔间内的货物可能课税约3,300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;五名年龄介乎29至43岁的非本地男子因涉嫌走私被捕。他们将被控一项进口未列明货物的罪名，并将于周一在东区法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示将继续追踪非法香烟的来源和流向，并补充说将进一步逮捕更多人&lt;/p>;&lt;p>;「海关会继续进行风险评估和情报分析，从源头截获，并针对储存、分销和贩卖采取多管齐下的执法策略，全力打击私烟活动， ”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/1a6e5746-b21b- 40af-b824-217592ea4fa7_d8439ebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;查获约1000万支香烟。图片：新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;走私在香港属严重罪行。根据《进出口条例》，任何人如进口或出口未列舱单的货物，最高可被判罚款港币 200 万港元及监禁七年。&lt;/p>;&lt;p>;根据《应课税品条例》，任何人参与交易携带、管有、出售或购买私烟亦属犯罪，最高可被罚款港币 100 万港元及监禁两年。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，海关人员没收港币 1.5 亿港元两批分别运往新加坡和台湾的货物中查获了价值 4 亿港元的走私货物，包括相机、手机和化妆品。&lt;/p>;&lt;p>;本月，海关人员还从一批海运货物中查获了价值 4 亿港元的电脑和电子产品运往中国大陆的柠檬酸，是今年迄今为止最大的同类走私。&lt;/p>;&lt;p>;4月1日至8月15日期间，海关挫败了另外10起向马来西亚走私货物的企图，涉及价值5.47亿港元的违禁品&lt;/p>;&lt;p>;香港二月份连续第二年提高烟草税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of gold, bronze relics uncovered as China’s Sanxingdui ruins reveal more secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280352/thousands-gold-bronze-relics-uncovered-chinas-sanxingdui-ruins-reveal-more-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/28/4bec6530-98a0-4342-92f2-cf609f6eea52_3b8112fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在出土的令人眼花缭乱的文物中，有一个装饰着 13 个青铜人物的平台2020 年至 2022 年间，三星堆坑中出土的文物。照片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;考古学家在中国西南部著名的三星堆遗址中继续搜寻，他们在两处新遗址中出土了 10,000 多件文物和文物。 &lt;/p>;&lt;p>;根据上个月《四川文物》杂志上发表的详细信息，最新的发现发现埋在数百根象牙下。&lt;/p>;&lt;p>;这些令人眼花缭乱的发现包括金子面具、玉器和贝壳，到青铜头像、器皿和雕像。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个发掘地点是被称为三星堆“仪式区”的八个墓坑中最大的一个。该坑面积为 19 平方米（205 平方英尺），可追溯至公元前 1117 年至公元前 1015 年，其中包含具有商代晚期特有特征的青铜器。青铜时代王朝也是中国第一个有历史证据支持的皇室世系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/28/f766bbbb-3294-4979-a25e-6c78989fbd7d_8c184020.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数千种金面具和金箔物品发现了许多令人眼花缭乱的文物。照片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这里出土礼器多达7400件，是3000多年前繁荣的鲜为人知的文化的遗迹。&lt;/p>;&lt;三星堆遗址首次发现于20世纪20年代。据信，这座古城自 4,500 年前起就位于神秘的蜀国的中心，蜀国是中国中部商朝周围的众多较小的王国之一。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何书面记录可以解释这些古城的所在地。 &lt;/p>;&lt;p>;1986年，三星堆因在坑中发现了前所未见的高级青铜器、金器、玉器，表明其文化程度很高，引起了人们的广泛关注。经济繁荣和技术技能的象征。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;四川省广汉遗址由四川省文物考古研究所和北京大学的研究人员于2020年至2022年间发掘.&lt;/p>;&lt;p>;第二个坑位于河岸，四川研究院和上海大学的科学家于2021年在这里出土了约2700件文物。&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现包括由青铜制成的“珍贵文物”包括头顶礼器的跪像、大面具、祭坛、神树和圆口方器。&lt;/p>;&lt;p>;至少发现了四个金面具，其中一个直径为 20 厘米（ 8 英寸）宽，连接到青铜头上。其他面具是独立的，但据认为最初也附在青铜头上。&lt;/p>;&lt;p>;出土了大约 420 件金箔制成的物品。虽然大多数都皱巴巴的，但研究人员能够识别出一些是装饰品——形状像鱼、羽毛或鸟——以及一条长腰带。&lt;/p>;&lt;p>;许多大型黄金文物，包括黄金面具，都显示出科学家表示，有损坏的迹象，而一些金箔物品曾遭受高温，导致熔化和变形。&lt;/p>;&lt;p>;从最大的坑中出土的文物中有近 5,000 件青铜物品，其中包括礼器、容器、神圣的树枝、头部雕塑、面具、人和动物雕像、祭坛和眼形装饰品。&lt;/p>;&lt;p>;在一个方形底座上发现了一个大型而精致的祭坛，上面坐着一个平台上装饰着13个青铜人物。其中四个是跪着的人物，戴着双角王冠，四个是坐着的，长着獠牙和尖耳朵，而四个体型较大的人物则肩上扛着一个框架。最后一个人物是中央的一个单人戴王冠的人，跪在一个像小山一样的高台上。&lt;/p>;&lt;p>;在较小的坑中，发现了一个跪着的人物，头上戴着一个装饰精美的器皿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;研究人员表示，在大坑中，他们还发现了一件狗形神兽神器，头上立着一个小人影，可以与小坑中的神兽拼成一体。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/85d839a5-e7ae-4b82-a7a5-73b790dff030_5198304a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从最大的坑中发现的近 5,000 件青铜器之一。图片：四川文物&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;跪像身高1.15米，浓眉大眼，高鼻梁，鼻孔宽阔。标志性的面部特征还包括宽嘴、方下巴和大耳朵。&lt;/p>;&lt;p>;该人物躯干笔直，手臂举在前面，双手紧握，仿佛拿着一个物体，至今尚未被发现。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在大坑中，考古人员发现了近400根象牙，最长的长达1.4米。其中近一半的长度超过 50 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;大多数象牙被发现都被完整地放入坑中 - 只有少数被切成较短的部分。部分象牙呈黑褐色，有明显的烧痕。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个坑中发现的100件象牙也被发现是整块放置的，但也有一些已被烧毁。科学家们表示，墓葬显示出一种普遍模式，即较大的青铜器和象牙放置在较高的位置，而较小的文物则放置在较低的位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/28/5EE33BB4-677B-437B-437B-8CE5-AA0716BE88B9_67C90968.JPG跪着的人张开双臂，显然手里拿着一些已经被时间遗忘的东西。照片：四川文化遗物&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“古代社区将象牙作品放在青铜文物的顶部，目的是完全掩盖下面的青铜物品。尽管它们的位置没有严格的命令，但象牙通常是相同水平的，因此没有伸直，”该团队在上个月发表的论文中写道。&lt;/p>; &lt;p>;发现还包括660台玉器，包括一个矩形底座，由一块玉器制成，围绕着人的手大小，并用雕刻装饰。&lt;/p>; &lt;p>;雕刻包括野兽的脸，与在Sanxingdui Pit中发现的野兽与青铜野兽伪装非常相似1986年以及神圣的树木。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两面都有凤凰的雕刻。&lt;/p>; &lt;p>;该团队还发现了精心抛光的玉仪式刀片，绿色和白色等颜色的玉盘以及带有燃烧痕迹的凿子。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crowds buzzing for National Day-themed drone show over Hong Kong’s Victoria Harbour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280374/crowds-buzzing-national-day-theme-drone-show-over-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 20:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/314039E3-8F0E-4422B501-C096BB6DFC_BBEB28FC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;展示。照片：Facebook/winnie lam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周六晚上，成千上万的观众降落在香港港口上，以举办全国性日为主题的无人机表演，访客和当地人都表达兴奋。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“天空中疾驰的马匹”是15分钟的无人机表演的主题，该节目从维多利亚港（Victoria Harbour）上午8点开始，吸引当地人和游客，并在当天早些时候不被大雨散发出来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一小时提前一个小时，数千人已经聚集在Wan Chai，游客说他们决定早点来抓住一个主要的观景台。增强了体验。”一位将自己确定为Xia的广州访客说。&lt;/p>; &lt;p>;家庭主妇与丈夫和儿子一起在香港举行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港人Rio Chau，62，62，62，谁在安全工作，与他的妻子一起在该地区进行浪漫的漫步。他说。 “很高兴有时会有一些节日的活动。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;设置了大约1,500次无人机来照亮天空，重现了著名的中国艺术家Xu Beihong对四幅标志性绘画的相似之处，包括疾驰而来马，咆哮的狮子和盛开的中国红绑式。&lt;/p>; &lt;p>;展示还将通过地标，例如渔村，九龙墙城市，狮子摇滚，星星，星渡轮和城市的历史悠久的历史悠久的电车来展示香港的遗产。 &lt;/p>; &lt;p>;香港旅游委员会早些时候表示，该节目旨在讲述该市的转型故事“从一个小型渔村到一个国际都会大都市，许多场景描绘了这座城市的过去和现在”。&lt;/p >; &lt;p>;该节目是整个城市中更多庆祝活动的带领，以纪念中华人民共和国建立75周年。&lt;/p>; &lt;p>;将在一场更广泛的无人机和烟火表演举行维多利亚港（Victoria Harbour）周二，再加上各种博物馆的免费招生以及购物和餐饮折扣。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业委员会早些时候估计多达120万个中国大陆游客将在7天内参观该市国庆日“黄金周”假期将于10月1日开始。去年八天休息期间约有110万大陆游客。&lt;/p>; &lt;p>;移民部门早些时候表示，大约1000万人 - 居民和游客 - 从星期六到10月7日，穿过城市的海洋，陆地和航空交叉口。</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s PLA launches Scarborough Shoal drills as US, Philippine forces train together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280367/chinas-pla-launches-scarborough-shoal-drills-us-philippine-forces-train-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/45DB8A31-3A1E-4E-4E53-AFA1-F590CF286926_B27547C7.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”正在干预南中国海并创造区域不稳定”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国周六在士嘉堡浅滩周围进行了联合海军和空中演习，因为美国和菲律宾部队参加了马尼拉独家专有的南中国海的五路军事演习经济区（EEZ）。&lt;/p>; &lt;p>;这是中国在两个月内在有争议的浅滩附近进行的第二次此类练习，都与多边的菲律宾练习同时举行。&lt;/p>; &lt;p>;小时前，中国外国人王伊部长敦促美国在纽约遇到美国同行的安东尼眨眼时，不要在南中国海“加剧麻烦”。根据美国国务院的说法，在有争议的水域中，眨眼责怪北京“危险和破坏稳定的行动”。&lt;/p>; &lt;p>;人民解放军（PLA）的南部剧院（PLA），该剧院负责负责军事行动南中国海说，它已经组织了北京控制的士嘉堡浅滩的中国名字周围的常规练习和培训活动。&lt;/p>; &lt;p>;练习包括侦察和预警演习剧院在周六的官方微信社交媒体页面上说：&lt;/p>; &lt;p>;“一些外部国家正在干预南中国海并造成区域不稳定……剧院部队保持高度警惕，并坚决捍卫国家邮报说，“主权，安全和海上权利和利益。参加。&lt;/p>; &lt;p>;中国巡逻似乎是对菲律宾和美国与澳大利亚，日本和新西兰在同一天进行的演习的回应，这是最敏感的海上之一亚洲地区。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾的武装部队在周六发表的一份声明中宣布了“多边海上合作活动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;五军人的共同海事活动将证明他们声明说：“集体承诺加强区域和国际合作，以支持自由开放的印度太平洋（并增强）……合作和互操作性”。澳大利亚经常引起有关中国与菲律宾船只之间在有争议的水域对抗的海事行动的警报。&lt;/p>; &lt;p>;在与布林肯的会面期间，中国最高外交官王说，北京致力于解决与纠纷解决的争端。通过对话和咨询。&lt;/p>; &lt;p>;“美国不应始终在南中国海激起麻烦，或破坏地区国家维持和平与稳定的努力，”王告诉Blinken在Blinken上联合国大会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/28/89ce1dc3-d97c -44D0-BCF5-1062D5E02_40426372.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国外交大臣王伊和美国国务卿安东尼·安东尼·安东尼·安东尼·安东尼·眨眼。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Scarborough浅滩，菲律宾称为Panatag Shoal，均由北京和马尼拉宣称。浅滩坐落在菲律宾EEZ内，菲律宾EEZ是一个非授权区域，从一个国家的领土上授予高达200海里（370公里）的水下资源。马尼拉在2016年将其案件与菲律宾的紧张对峙。该法庭在2016年裁定其有利。但是拒绝参加仲裁案的北京拒绝了这一决定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京对大多数广阔的南中国海声称声称与菲律宾，越南，马来西亚和文莱等邻居的重叠。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周六在士嘉堡浅滩附近的南部剧院运动是自8月7日以来的第二个这样的PLA演习。根据PLA的说法，这些练习测试了练习，预警，快速流动性和联合罢工能力，并在同一天与菲律宾军方与美国，加拿大和澳大利亚的首次联合演习。&lt;/p>; &lt;p>;中国和在过去的一年中，菲律宾参与了有争议的南中国海地区的一系列海洋和空中对抗，包括在士嘉堡浅滩。僵局的强度激发了人们对在美国的恐惧，菲律宾条约盟友。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，马尼拉指责一名中国战斗机在菲律宾渔业局在一架菲律宾渔业局巡逻巡航几次炸火斯卡伯勒浅滩。它说，将耀斑“在危险的近距离距离处”部署了约15米（49英尺），称此举将其标记为“危险”。通过加强与国际合作伙伴的相关协议和培训，包括将近两个月前与日本部队进行的首次联合演习。&lt;/p>; &lt;p>;在7月下旬，华盛顿和马尼拉签署了一项协议，其中包括500美元新的国防援助旨在现代化菲律宾军事和海岸警卫队的现代化。该月初，菲律宾和日本同意允许两国之间的部队进入。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉也正在加强与其他南中国海索赔人的联系，并于8月初与越南进行联合的海岸警卫队演习。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾与其他盟友之间的频繁合作激怒了北京，这将华盛顿视为马尼拉南中国海行动的主要支持者。&lt;/p>; &lt;p>;在会议上随着眨眼，王敦促华盛顿建立“对中国的理性看法”，这强调了美国一再表示其意图避免与中国冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“这涉及建立正确的双边互动方法，以及与尊重进行对话……并尽最大谨慎地处理分歧，而不是单方面行事和表现方式，”王说。另一方面，与中国进行对话和合作，仿佛没有错。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From pandas to supercars: Hong Kong’s Cathay Cargo chief says no shipment too challenging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280368/pandas-supercars-hong-kongs-cathay-cargo-chief-says-no-shipment-too-challenging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/72A27E-0270-4AD3-9ABA-CC197B30EEEC_F638EE57.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”巩固香港作为世界上最繁忙的空中货物枢纽的地位。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;从将民族珍宝运送到巨型大熊猫和价值数百万美元的超级跑车，香港的国泰货运货物正在探索世界上对特殊货物的需求不断增长的需求。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在对《邮报》的独家采访中，航空公司董事汤姆·欧文（Tom Owen）表示，该公司的逻辑专业知识范围从运输高度技术和复杂的设备到精致的货物，包括那些为社会带来健康益处的货物，例如在Covid-19 Pandmetic期间的疫苗。 &lt;p>;“我们相信我们的愿景声明：每批货都对世界很重要，”他说。 “国泰货运中的每个人都为此而感到自豪，因为每个装运都很重要……无论是熊猫，油管还是疫苗还是蔬菜。&lt;/p>; &lt;p>;“它们对人们在香港和周围的生活很重要世界。&lt;/p>; &lt;p>;国泰货运货物从中国大陆的四川省飞往香港，并为北京的礼物提供了账单。&lt;/p>; &lt;p>;公司。&lt;/p>; &lt;p>;公司在对特殊货物的需求不断上升后，其货物运营的量增加了一倍，占国泰航空整体货运业务的三分之一。今年上半年的收入同比增长1.5％，达到1009亿港元（14亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国泰航空公司的货运业务和高级客运服务弹射了该集团的货物净利润至去年的10年期限为97.8亿港元，原因是2022年的66.2亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;，空中货物约占全球贸易的35％，但按价值占1个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，该公司试图通过购买六架空中客车A350F货机，以HK的标价来扩大其货运能力和全球网络，从而，高价值的产品越来越受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;。 210亿美元，有权再购买20亿美元。目前，它运营着20个巨型波音747货机的车队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /Files/D8/Images/Canvas/2024/09/28/d301ec53-6e85-4d4444444444444ae-089e4acc2e9d_1f95c7e7.jpg“ alt =”在今年上半年，一年增长了1.5％，达到1009亿港元。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国泰太平洋的最新投资计划在未来七年内购买100架飞机的最新投资计划超过1000亿港元，也将有助于提高集团的货物能力，40吨位的吨位将用于乘客航班。&lt;/p>; &lt;p>;欧文说，他相信该公司可以处理任何货物，因为它的专业知识迎合了不同类型的货物，从昂贵到精致。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一些著名的包括从北京运送艺术品和国家珍宝到香港宫殿博物馆，从澳大利亚到大陆的数十个羊驼，赛马俱乐部的赛马，最近从加拿大到越南河内的408头猪。 >;“这是我们非常自豪的时刻之一：我们为香港的宫殿博物馆携带了艺术品和国家珍宝，这真的很棒。” “因此，从北京到香港，我们带来了另一个国宝，而不是熊猫，而是一个令人惊叹的中国文化，向香港带来了一块。因此，这对我们来说是非常感性的，因为我们正在帮助传播中国文化。 &lt;/p>; &lt;p>;“对我们来说，每只动物都很重要，因此我们确保做得正确，”他说。看到他们的幼犬安全地在运营商的货物航站楼安全回家。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/28/cf45caea-9a74-4bbb-a07e -7242fd534895_9611f4d1.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巨型熊猫an an an A an A an到达香港国际机场。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司还处理了高度技术和复杂的设备，例如携带10米（33英尺）的大油管，并重达10吨到联合国家。欧文说，这是一项艰巨的任务，因为必须通过飞机的鼻子装载管道。 “他说。 “这真是太神奇了。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，对于每个解决方案，专家团队都会提出一个详细的计划，包括审核和货运认证过程，以及确保许可证，文书工作和文书工作和确保该公司的设备，例如药品的冷藏设施。&lt;/p>; &lt;p>;宠物，该公司旨在提供无压力的体验，可供选择可应要求将动物服务员安置在货运机上。动物必须在适当的笼子里旅行，并有足够的通风，运动的空间以及进入水和食物的空间。&lt;/p>; &lt;p>;每次成功的交货都应帮助香港保持其作为世界上最繁忙的空中货物枢纽的地位欧文说，随着公司朝着成为世界上最好的空中货物航空公司的目标。&lt;/p>; &lt;p>;“那是我们试图领导的地方，”他说。 “这是一个非常大的野心，我们想成为最好的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis pledges support for victims of sexual abuse during Belgium visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280369/pope-francis-pledges-support-victims-sexual-abuse-during-belgium-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 19:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/7A79005F-343A-45BE-A745-3FB1A7B28F99_3BF83545.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”布鲁塞尔的圣心。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;教皇方济各在周六答应“提供我们可以提供的所有帮助”，以帮助神职人员性虐待的受害者在受害者第一手告诉他破碎他们的创伤之后&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯对比利时的访问一直由虐待丑闻主导，菲利普国王和总理亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo）都在炸毁天主教教会的可怕的牧师强奸和猛烈的遗产，而弗朗西斯对比利时的访问一直占据主导地位。 s亵儿童及其对罪行的数十年掩盖。&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯在周五晚些时候见面了两个多小时，有17名幸存者寻求从教堂赔偿的赔偿，以遭受的创伤并为此付费疗法许多需要。他们说，他们给弗朗西斯一个月以研究他们的需求 - 梵蒂冈说弗朗西斯正在研究的要求。&lt;/p>; &lt;p>;“受害者很多。还有很多受害者仍然身无分文，”幸存者科恩·范·苏梅尔 (Koen Van Sumere) 告诉记者。 “我也很幸运能够获得文凭并为自己建立生活。但是有很多人完全破产，需要帮助，负担不起，现在真正需要紧急帮助的人。 ，但正在等待看看它会发生什么。&lt;/p>; &lt;p>;周六，在与比利时神职人员和尼姑在Koekelberg Basilica举行的会议上，弗朗西斯承认，虐待造成了“残酷的痛苦和伤口”，并破坏了虐待信仰。 8EA7-043EF074BD45_9E445D53.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;教皇弗朗西斯（Pope Francis星期六在布鲁塞尔。照片：猿/&lt;/&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有大量怜悯以防止我们在受害者的痛苦之前加强我们的心，以便我们可以帮助他们感觉到我们亲密并提供我们所有的帮助，”他说。 “我们必须向他们学习……成为一个为所有人服务的教会，而不贬低任何人。的确，暴力的根源之一源于当我们使用自己必须压碎或操纵他人的职位时滥用权力。在布鲁塞尔的圣吉尔斯教区照顾的10位无家可归者和移民中。&lt;/p>; &lt;p>;他们坐在教区教堂的入口处的桌子旁，告诉他他们的故事，并给了他一瓶啤酒该教区制作的“ La Biche Saint Gilles”。啤酒销售的收益有助于资助教区的慈善机构。&lt;/p>; &lt;p>;弗朗西斯感谢他们的啤酒和早餐，并告诉他们教会的真正财富是在照顾最弱的。&lt;/p>; &lt;p>; “如果我们想真正了解和展示教会的美丽，我们应该以这样的方式互相奉献，在我们的贫困中，没有借口和充满爱心。” &lt;/p>; &lt;p>;遇到早餐的遇到由玛丽·弗朗索瓦斯·鲍弗洛尔（Marie-FrançoiseBoveroulle）结束，这是教区的辅助主教牧师。该职位通常由牧师填补，但Boveroulle的任命被强调为妇女可以在教堂中扮演的角色的证据。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br >; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https:/// feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is a year behind US in AI models but the gap is ‘significant’, says expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3280351/china-year-behind-us-ai-models-gap-significant-says-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/28/7AFC9903-F06F-477D-B74E-096F48BDD250_E8EF01F7.JPG“ alt =”>; 2024年。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在大型语言模型（LLMS）中仍落后于美国一年，并且在发行Openai最新的O1模型后可能会赶上更多的事情。对于专家。&lt;/p>; &lt;p>;与文本一代有关LLM时，中国大约落后半年，落后了一年研究人员说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然看似狭窄，但与人工智能（AI）进步的速度并不容易弥合差距。&lt;/p>; &lt;p>;。 p>; &lt;p>;“在过去两年半左右的时间里，AI能力发生了重大变化，”他说。 “因此，一年听起来并不多，而且还不错，但这是一个很大的差距。” &lt;/p>; &lt;p>;中国的AI企业家最近进行了类似的评估。中国AI初创公司Modelbest的联合创始人兼首席执行官李·达伊（Li Dahai）在本周早些时候发布的《腾讯新闻》（Tencent News）的一次采访中说，中国与美国之间的差距大约是一到两年。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/09/28/e62777201-e6a8-e6a8-44417-b63e-d21a1a1c21100ddd_1126E908一位专家说，.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;当涉及文本生成的LLM时，中国大约落后于美国半年到一年。照片：shutterstock图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然确切的年数“不是很有意义”，因为它仅基于人们的感知，但“差距仍然存在”。李（Li），他曾是中国Quora式的问答平台Zhihu的首席技术官。李说，&lt;/p说。&lt;/p说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p说。&lt;/p说。&lt;/p说。&lt;/p >; &lt;p>;总部位于旧金山的Openai于9月12日推出了OpenAI O1，他在博客文章中说，其最新的O1模型在包括科学，编码和数学在内的领域中超过推理的工作中优于其其他LLM。该公司表示，由于一种称为强化学习的技术，它知道“如何使用其思维链进行有效的思考”。中国独角兽Moonshot AI的创始人兼首席执行官Yang Zhilin本月早些时候表示，它代表了范式转变，因为增强型学习可以帮助模型重新创建思维过程并产生更多的数据，而不是依靠有机数据，而这正在运行，这正在运行。根据Tzezana的说法，&lt;/p>; &lt;p>;这样的思想技术链，如果做得正确，可以产生良好的结果，而无需显着增加计算能力。这对于在美国出口限制的情况下无法获得高级筹码的中国公司可能会有所帮助。 “因此，看看中国的计算稀缺是否会导致这一领域的创新更好。”根据专家的说法，生成的AI。中国和美国，根据li。 8D3F319E-377C-4A40-8419-4E9C97E4C9BB_8B0B518F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在该图中，在2024年1月8日拍摄的该图中，可以看到OpenAi徽标在该图中看到的露天标志。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;视频生成的文字似乎也是中国公司迅速前进并目前正在领导的领域。&lt;/p>; &lt;p >;在过去的几个月中，中国大型科技公司和初创企业在2月份宣布Sora后，向公众推出了AI文本，向公众推出了AI文本。美国公司仍然没有向公众发布Sora。它的承诺。” “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feffx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>