<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK spying case puts Hong Kong trade offices in London and elsewhere in the cross hairs of geopolitical battles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262699/uk-spying-case-puts-hong-kong-trade-offices-london-and-elsewhere-cross-hairs-geopolitical-battles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/c5f85461-2df8-4966-84f7-5eb1167b2f8a_a221234b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;香港驻伦敦贸易办事处曾经是培养精英公务员的温室，也是前市领导人林郑月娥和前财政司司长曾俊华在晋升至最高职位之前培育其崭露头角的职业生涯的地方&lt;/p>;&lt;p>;但随着2019年抗议活动和香港实施国家安全法后英港关系跌入谷底，政府前哨基地已成为抗议甚至破坏行为的热点地区。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;香港驻伦敦经济贸易办事处（香港经贸办）63 岁的办事处经理涉嫌从事间谍活动，周一成为香港和英国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;自伦敦去年 12 月更新国家安全法以应对“不断变化的威胁”以来，英国当局逮捕袁仲标是首次针对香港人的逮捕行动。&lt;/p>;&lt;p>;袁仲彪的背景是一名前警司，曾参加过警察培训2000年代初与行政长官李家超的合作计划引发了有关英国行动的激烈讨论。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名嫌疑人是38岁的韦志良和37岁的马修特里克特。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/ae610709-8697-47a4-93ce-2db6c26deb82_017594c7。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;袁国强是前香港警察。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三人被控在2023年12月至今年5月期间协助外国情报部门和外国干涉。其中一项指控涉及对香港持不同政见者进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京谴责逮捕行动，但自我流放的社区立即趁机再次呼吁西方政府关闭香港在伦敦的贸易办事处周二，抗议活动在伦敦香港经济贸易办事处门前爆发，活动人士呼吁撤销该办事处的外交豁免权，同时请愿书在社交媒体上广泛流传，敦促审查与香港的外交关系。 &lt;/p>;&lt;p>;政府内部人士和政治评论员表示，他们认为，在地缘政治紧张局势加剧的情况下，香港的海外前哨基地，尤其是欧洲和美国的前哨基地，对于试图与海外建立联系的官员来说，可能会面临更严格的审查和更严峻的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;早在间谍案发生之前，美国政界人士和海外香港活动人士就已呼吁关闭在美国的办事处。分析人士表示，周一的案件只会坚定他们的决心。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士还表示担心，逮捕可能会产生寒蝉效应，引发那些考虑在海外办事处任职的人的担忧，并可能影响该市促进贸易的努力&lt;/p>;&lt;h3>;“首次涉及严重罪行的逮捕”&lt;/h3>;&lt;p>;伦敦驻香港经贸办约有 18 名员工，由从香港派出的行政官员 Gilford Law Sun-on 领导2021 年，香港。&lt;/p>;&lt;p>;据一位认识袁先生的政府官员透露，袁先生以香港警官身份退休，移居英国，“在 2019 年之前”加入伦敦香港经济贸易办事处，担任办公室经理。&lt;/p>; >;&lt;p>;该职位通常由熟悉英国事务的英国人担任，以满足办公室的运作需要。但消息人士表示，拥有双重国籍的袁先生熟悉香港和伦敦，因此非常适合担任这一职位。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控同意进行信息收集，违反了英国的国家安全法去年12月20日至5月2日期间可能协助外国情报机构开展与英国相关活动的监视和欺骗行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/96018219-1970-4284-aa4f-80e401034c62_3e8ad63b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;袁国强（左）、李约翰（中）和其他警员参加2002年的毕业典礼。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方还提出了外国指控对袁和另外两人提出干扰指控。据称，他们于 5 月 1 日强行进入英国的一个住宅地址，不顾后果地考虑禁止的行为是否会产生干扰效果。&lt;/p>;&lt;p>;在周一提及这些指控的简短听证会后，法院批准了保释并将案件押后至下周五。&lt;/p>;&lt;p>;第二位政府消息人士称，袁是第一位在海外被指控犯有严重罪行的贸易办公室雇员。&lt;/p>;&lt;p>;“最严重的罪行他们可能在海外犯下的罪行只不过是收到交通罚单或非法停车，因为一些国家没有提供豁免权，”该消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“政府希望获得更多有关此事的详细信息。据说他到底参与了什么，但他的被捕不应该影响办公室的整体情绪，因为每个人都只是在做自己的工作。”&lt;/p>;&lt;h3>;职责中的‘政治分析’&lt;/h3>;&lt;香港设有14个驻港经贸办，肩负着促进双边经贸关系的重要角色。其他办事处位于日内瓦、华盛顿、纽约、旧金山、多伦多、布鲁塞尔、柏林、东京、悉尼、雅加达、曼谷、新加坡和迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;随着政府计划建立贸易，该网络正在扩大。随着与这些国家的关系加深，我们在马来西亚的吉隆坡和沙特阿拉伯的利雅得设立了办事处。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦贸易办事处成立于 1946 年，是香港的第一个办事处，目前业务范围涵盖英国、丹麦、爱沙尼亚、芬兰和拉脱维亚、立陶宛、挪威、俄罗斯和瑞典。布鲁塞尔办事处主要覆盖欧盟国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，伦敦办事处日益成为抗议甚至破坏的目标。去年8月，办公室门旁的香港紫荆花标志被人用红漆破坏，墙上还喷有攻击性文字。&lt;/p>;&lt;p>;政府驻地每年必须向立法机关提交工作报告。去年 11 月，伦敦办事处报告称，在取消与新冠病毒相关的旅行限制后，它已推广“你好香港”活动，以重建城市形象。&lt;/p>;&lt;p>;2002 年成立了一个专门团队报告称，为了吸引业务，该办事处与不同公司进行了 604 次会面，并帮助 27 家公司在香港开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，除了举办活动和与政府联络外，伦敦办事处还“密切关注”监控英国与国家安全相关的政策”，包括是否会效仿美国禁止对中国敏感技术的投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/9bb3cb8f-62a4-402a-9c38-3a97e198f782_49b808ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港驻伦敦经济贸易办事处。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据概述政府政策和活动的《香港年鉴》，贸易办事处近年来在帮助“讲好故事”方面发挥了作用”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，伦敦办事处负责人劳在 2021 年猛烈抨击英国《星期日泰晤士报》，暗示存在“事实真相”。第二位政府消息人士称，随着中国与西方之间的紧张关系日益加剧，办公室人员不仅要处理商业和贸易事务，而且“不可避免地”涉足政治。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都需要分析最新的政治局势。比如地方选举，谁是竞争对手，如何解读民意调查，以及对香港影响的一些分析。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时候很难像海外政客那样衡量观点。” &lt;/p>;&lt;p>;根据向立法机关提交的一份政府文件，位于威斯敏斯特市贝德福德广场的伦敦办事处在 2023-24 年度的运营费用和员工工资总计为 5,790 万港元与其他一些前哨基地相比，伦敦办事处举办的涉及政府和贸易团体的活动也较少。 2020 年至 2022 年间，它组织了 30 场活动，而布鲁塞尔办事处在三年内举办了 242 场活动。&lt;/p>;&lt;h3>;伦敦办事处工作人员享有豁免权&lt;/h3>;&lt;p>;伦敦办事处享有一定的特权和豁免权，确保工作人员可以不受干扰地履行职责。其中一些条款类似于《维也纳领事关系公约》中概述的条款。&lt;/p>;&lt;p>;英国殖民统治期间伦敦与香港之间签署的 1996 年协议规定，工作人员“享有诉讼和法律程序豁免权”执行他们的公务。但当地雇用的员工不包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;该办事处还享有办公场所、官方信函、档案和文件的不可侵犯性，以及办公场所和代表的免税权。&lt;/p>;&lt;p >;美国的三个贸易办事处——华盛顿、纽约和旧金山——享有与外国政府类似的豁免权。 1997 年，在该市回归中国统治之前，时任总统比尔·克林顿 (Bill Clinton) 发布了一项行政命令，正式确立了这一地位。&lt;/p>;&lt;p>;一些特权，包括规定财产不受搜查或没收的特权，将办公室置于与国际货币基金组织和世界卫生组织同等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /14/281e3ed2-51b4-45b7-b0d2-3b209e5799ff_2846295c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港驻华盛顿经济贸易办事处。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近期，美国活动人士和政界人士一直主张美国国会尽快通过《香港经济贸易办事处法案》，赋予总统权力取消香港经贸办的认证，迫使它们在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;p>;英国的逮捕行动也为英国和美国的活动人士提供了弹药，让他们再次呼吁各国政府加强措施，打击可能的间谍活动。 &lt;/p>;&lt;p>;移居英国的前反对派区议员Clara Cheung发起请愿书，呼吁伦敦审查香港官方代表在该国享有的外交特权。&lt;/p>;&lt;p>;她的请愿书截至周二，英国政府和议会网站上已有 1,165 人签署。如果到10月中旬获得10,000个签名，政府将不得不根据机制做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库港澳中华协会顾问刘兆佳研究称，他认为，鉴于美国和英国等国家对贸易办事处的“敌对态度”，公职人员在这些国家宣传香港会更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国，香港官员们当然需要反驳政客对香港局势的指控，以增强对商业和贸易的信心，但官员们也知道，很难接近并说服他们。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国际香港中文大学关系专家陈伟信表示，最新的逮捕行动将促使其他国家重新审视香港经贸办的角色，并调查这些办事处与北京官方和非官方机构及东道国的关系。 ”对这三人的指控纯属“捏造”。他警告说，考虑到香港的贸易顺差，外国试图干涉香港驻外经济机构的工作将损害他们自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府将尽最大努力“保护合法利益”以及[香港经贸办]作为为香港政府工作的合法官员而享有的权利”，敦促各国政府尊重这些办事处的正当职责。&lt;/p>;&lt;p>;第三位政府官员表示，李很难发表评论&lt;/p>;&lt;p>;“政府也需要花时间把事情说清楚，包括案件的细节，我们无法掌握。” ”该内部人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“工作人员并不过分担心。个别事件不会影响办事处的整体运作。”&lt;/p>;&lt;p>;但中文大学政治学家洪永乐表示，该事件会阻止一些高级公务员在办事处任职.&lt;/p>;&lt;p>;“没有多少人愿意承担高风险，特别是如果他们不确定自己所做的事情是否会违反[东道]国的国家安全法，”洪说。&lt;/p>;&lt; p>;“我相信也没有多少公务员熟悉外国的国家安全法。”&lt;/p>;&lt;p>;他还担心逮捕行动对香港促进海外贸易的努力的影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“事件将对香港在海外尤其是西方国家的贸易推广产生负面影响。商界人士可能会担心香港代表或那里的贸易官员的真实意图。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但洪表示，香港要为香港争取事实上的外交特权将“极其困难”。 &lt;/p>;&lt;p>;刘说，官员们可能更愿意在中东或一些东盟国家的贸易办事处任职，而不是被派往西方。&lt;/p>;&lt;p>;“所有工作岗位虽然很困难。如果你被派往东盟和中东，你必须能够通过获得商机而取得成果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果被派往西方，可能会比较困难一些，因为你可能会面临批评，需要经常处理一些人可能不喜欢的政治事务。”&lt;/p>;&lt;p>;吴康中的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s King Charles unveils his first official portrait since his coronation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262714/uks-king-charles-unveils-his-first-official-portrait-his-coronation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 07:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/37d4ec43-7270-4763-81f5-3a33e2ea4dbe_ca5dee3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家 Jonathan Yeo 创作的英国国王查尔斯肖像。图片来源：路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔斯国王揭幕了他登基后第一幅君主肖像，这幅生动的肖像描绘了他身着威尔士卫队鲜红色制服的形象。相似色调的背景。&lt;/p>;&lt;p>;艺术家 Jonathan Yeo 创作的这幅具有传奇色彩的画作描绘了国王双手紧握剑柄，一只蝴蝶在他的右肩上方飞舞的场景。&lt;/p>; &lt;p>;周二，查尔斯在白金汉宫第一次看到了这幅画。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/15/041fcbc4-0658-4694-822e-9e9c5a92227a_c2edf17e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯揭晓艺术家乔纳森创作的肖像周二，杨在白金汉宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨在查尔斯成为国王一年多前开始创作这幅肖像画，并于 2021 年 6 月坐在当时的威尔士亲王的海格罗夫庄园。&lt;/ p>;&lt;p>;最后一次会议于 2023 年 11 月在伦敦国王的住所之一克拉伦斯宫举行。&lt;/p>;&lt;p>;“当我开始这个项目时，国王陛下仍然是王子殿下威尔士的肖像，就像我画的蝴蝶在他肩膀上盘旋一样，随着拍摄对象在我们公共生活中角色的转变，这幅肖像也随之演变。”Yeo 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/8db58de1-7d05-4d9c-9711-1382ee31ead0_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家乔纳森·杨 (Jonathan Yeo) 周二在白金汉宫蓝色客厅出席了他的查尔斯国王肖像揭幕仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这幅肖像画尺寸约为 2.6 x 2 米（8½ x 6½ 英尺），将于 5 月 16 日至 5 月 16 日在伦敦菲利普·莫尔德画廊展出6 月 14 日。&lt;/p>;&lt;p>;从 8 月底开始，这幅肖像将在城镇对面的德雷珀斯大厅 (Drapers&#39; Hall) 展出。&lt;/p>;&lt;p>;这幅肖像画是为了庆祝查尔斯成为德雷珀斯家族成员 50 周年而委托制作的。 &#39; 公司是 600 多年前作为羊毛商人的贸易协会而成立的。&lt;/p>;&lt;p>;慈善事业逐渐成为他们使命的一部分，该公司现在是一个捐赠机构。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is missing out on Asia-Pacific office property boom as supply glut puts off investors: Colliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3262694/hong-kong-missing-out-asia-pacific-office-property-boom-supply-glut-puts-investors-colliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/c21872b7-1527-4d56-afd0-7e7d8979e87e_bc96512a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港写字楼市场经历了最长的连续增长之一由于租户放弃空间和新建筑增加供应，空置率达到两位数。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师称，由于供应过剩和高空置率，香港今年错失了亚太地区写字楼投资热潮。 &lt;/p>;&lt;p>;据高力国际称，今年前三个月，香港办公空间投资额达 2.42 亿港元（3100 万美元），以两笔交易的形式。&lt;/p>;&lt;p >;该房地产咨询公司表示，本季度整个亚太地区写字楼物业投资额为 115 亿美元，其中日本、韩国、中国、台湾和澳大利亚所占份额最大。&lt;/p>;&lt;p>;日本看到了50 宗交易价值约 44 亿美元，而韩国有 31 处办公物业易手，价值 27.5 亿美元。根据高力国际汇编的数据，中国大陆通过 23 笔交易达到 18 亿美元的投资，而台湾地区的交易额为 8 亿美元，其次是澳大利亚的 4.97 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为香港写字楼市场将很快回升，因为空置率很高，而且未来几年供应量也会增加。”高力香港在一次讨论该地区房地产市场投资状况的网络研讨会上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;各房地产机构对空置率的估计差异很大，但都指向写字楼房地产领域&lt;/p>;&lt;p>;例如，高力表示，去年 8 月底，香港优质写字楼空置率创下 15.1% 的历史新高。与此同时，莱坊 (Knight Frank) 表示，今年 3 月空置率达到 12.2% 的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行 (JLL) 表示，自 2022 年底以来，写字楼市场经历了最长的两位数空置率趋势之一，租户给出的数据显示，空间增加和新建筑增加了供应。&lt;/p>;&lt;p>;高空置率对租金造成压力，据仲量联行称，今年前三个月的租金较上一季度下降了 2.7%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果我们与 2018 年的峰值相比，我们现在看到甲级写字楼的资本价值下降了 40% 至 60%，这是一个相当显着的下降，”Chak 说。&lt;/p >;&lt;p>;“事实上，我们刚刚目睹了中环一栋名楼写字楼的成交，其售价仅为2018年高峰时的60%。而且我认为未来还会有更大的压力&lt;/p>;&lt;p>;世邦魏理仕预计，随着太古坊二期、恒基兆业大厦和长江中心二期等新建筑的落成，到2022年，今年将新增820万平方英尺的办公空间。 &lt;/p>;&lt;p>;Chak 表示，虽然写字楼行业不太可能很快复苏，但香港的一些其他房地产领域，例如零售和酒店业，今年准备吸引更多资本。&lt;/p>; &lt;p>;“香港还有很多其他机会，尤其是零售业、学生宿舍和酒店等住宿行业，”他说。 “我们看到越来越多的资本涌入，尤其是来自新加坡、马来西亚和中国大陆的资本，正在寻找此类机会。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: Beijing rounds up experts for birth rate recommendations as youths report reluctance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262644/china-population-beijing-rounds-experts-birth-rate-recommendations-youths-report-reluctance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/d052c53b-293f-4d26-bb14-b6160d6d85e2_bd6b682b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国出生率下降一直是政策制定者头疼的问题。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高政治咨询机构聚集了一些最高级别的成员，讨论如何建设有利于家庭的环境，这是澄清该国早先令人担忧的人口趋势的时刻激励措施在推动生育率急剧下降方面进展甚微。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京放宽了每户生育子女数的限制，并承诺为新父母提供经济支持，但最近发布的一项调查显示，缺乏激励措施就业前景和生育福利对于准父母来说是足够大的阻碍，足以超过现金支付或税收优惠的好处。&lt;/p>;&lt;p>;超过 100 名中国人民政治协商会议 (CPPCC) 委员，其中许多人是据官方新华社报道，人口学或经济学领域的专家参加了周六在北京举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要系统规划人口政策，加大对生育的社会支持，减轻与生育和子女教育相关的经济负担。”国务院副总理刘国忠说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次高层会议强调了中国对迫在眉睫的人口挑战的高度关注由于该国历来依赖大量劳动力来推动经济增长，因此试图阻止出生率急剧下滑。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局发布的数据，2023 年共有 902 万婴儿出生。国家统计局1月份数据——1949年建国以来的最低数字。&lt;/p>;&lt;p>;同年中国生育率——女性预计生育的孩子数量一生 – 根据联合国的数据，从 80 年代末的 2.6 人下降到 1.19 人。&lt;/p>;&lt;p>;目前的数字明显低于 2.1 的更替率，甚至落后于日本 1.31 的生育率，中国正在与低出生率和人口老龄化进行长期的公开斗争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京的人口问题不仅仅局限于劳动力短缺。低生育率加剧了中国几十年来的独生子女政策（官方规定大多数家庭只能生育一个孩子）造成的人口失衡，预计工作年龄人口的减少将难以支撑不断增长的老年人口，这给人口老龄化带来了特殊的影响。养老金可持续性面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，北京放宽政策，允许此前实行一孩政策的夫妇生育第二胎，并于2021年将门槛提高至三胎。湖南、河南等多个省份提高了儿童保育津贴。&lt;/p>;&lt;p>;不过，首都经济贸易大学教授毛朝炎的一项调查显示，这些因素对于中国知青来说是最不关心的。商业。&lt;/p>;&lt;p>;相反，促进就业的政策（尤其是针对年轻女性）被认为是最有利于激励生育的政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该调查对 32,282 名大学进行了调查。 2021 年 11 月至 2022 年 1 月期间，Covid-19 大流行对就业市场造成严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使在 2022 年底取消病毒控制措施之后中国的就业形势依然低迷。政府数据显示，3月份16至24岁人群中约有15.3%失业。&lt;/p>;&lt;p>;约60%的大学生表示，他们认为确保女性就业公平和提供充足的带薪产假是最重要的调查结果显示，增加她们生育意愿的主要因素。调查结果于周五发布在共青团广州刊物《青春探索》的微信公众号上。&lt;/p>;&lt;p>;近 40% 的受访者表示，男性拥有充足的育儿假，并能获得高水平的教育机会。优质公立学校教育作为提高他们组建家庭兴趣的条件，超过 30% 的人提到灵活工作时间的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，超过 40% 的人表示，学生们表示，三孩政策的转变并未改变他们的生育意愿，而只有约10%的学生表示税收减免、住房激励和生育现金补贴等政策对他们的决定产生了影响。近 18% 的人表示坚决反对生孩子，并表示任何政策都无法影响他们的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国多个省份将女性产假从大约三个月延长至近六个月，而男性则将产假从大约三个月延长至近六个月。产假维持半个月不变。&lt;/p>;&lt;p>;延长产假的成本负担主要落在公司身上，在经济士气本已低迷的情况下，许多公司不愿雇用女性，并打击了市场信心。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们需要为年轻人提供有利于生育的工作环境，”毛说。 “[政策制定者]应将产假和育儿假激励措施纳入生育保险，以避免将负担转嫁给招聘人员。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上抚养孩子成本最高的国家之一。总部位于北京的友娃人口研究所的一项研究显示，到 2023 年，养育第一个孩子到 18 岁的成本预计为 538,000 元人民币（74,351 美元），是中国人均国内生产总值的 6.3 倍。 p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scammers seek HK$100 million from public for fake scheme to relaunch Hong Kong’s iconic Big Boss nightclub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262687/scammers-seek-hk100-million-public-fake-scheme-relaunch-hong-kongs-iconic-big-boss-nightclub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/a4ad23f9-bd6d-47e9-b2db-568130d657c0_51d6865e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现已不复存在的 Club Bboss，其中文名字的字面意思是“大” Boss Club 是尖沙咀东部的地标，拥有足以容纳 400 名狂欢者的舞池。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港市场监管机构警告公众提防涉嫌投资诈骗，诈骗者声称他们正试图筹集资金以重新开设香港标志性夜总会之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“一家[据称]经营Big Boss Night Club或New Big Boss Night Club的公司似乎打算通过邀请香港公众筹集总计1亿港元（1,280万美元）的资金证监会在其网站上发布的诈骗警示中称，“认购其50%股本”。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构将Big Boss Club投资计划纳入其“可疑投资产品警示”周二列出”，并敦促公众注意该计划尚未获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;“公众应对“好得令人难以置信”的投资机会保持警惕和怀疑在做出投资决策时，”它说。 “如有任何违法行为，证监会将采取一切适当行动。”&lt;/p>;&lt;p>;现已不复存在的Club Bboss，其中文名字的字面意思是大老板俱乐部，是尖沙咀东部的地标。它位于新文华广场，占地 70,000 平方英尺，舞池足够容纳 400 名狂欢者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在鼎盛时期，这个专属场地为客户提供劳斯莱斯汽车和当地女招待流利的英语和日语，提供“每小时通话服务”。&lt;/p>;&lt;p>;被香港公众称为“夜店教父”的罗卓，是Club BBoss的大股东兼董事总经理，该俱乐部发展得如火如荼。在 20 世纪 80 年代和 90 年代经济繁荣时期。&lt;/p>;&lt;p>;罗在 2012 年关闭了这家著名的夜总会，并以每月 150 万港元的价格将物业出租给一家免税店，以吸引中国大陆游客。由于 Covid-19 摧毁了旅游业和零售业，这家免税店于 2021 年关闭。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，今年 1 月，一位名为“Friendly Consultants”的新租户租赁了该店面，打算将其改造成私人会所当地媒体报道。该公司律师在会场张贴告示，声称尚未开展任何筹款或投资计划，呼吁公众谨防诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;近期社交媒体上流传疑似诈骗案，呼吁民众投资计划于今年晚些时候重新开放 Big Boss Club。据称该俱乐部将于10月12日重新营业，最快将于2028年通过IPO上市，估值为2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该虚假计划称，投资1500万港元的人将获得担任公司董事，还可以获得获得香港居留权的帮助。该公司表示，预计 2025 年盈利 1.24 亿港元，并将派发其中 30% 作为股息。&lt;/p>;&lt;p>;证监会表示，其并未授权该计划的任何部分，因此违反了该计划&lt;/p>;&lt;p>;警务处处长萧泽尔上个月表示，第一季度投资相关诈骗同比猛增 55.2%，造成损失超过 9 亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;最近，香港金融管理局的名字被用于虚假即时消息，试图欺骗粗心的居民。该事件促使事实上中央银行的副首席执行官亚瑟·尤恩·孔（Arthur Yuen Kwok-hang）跳入教育香港的风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam risks wider Spratlys dispute with more land reclamation: Chinese think tank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262683/vietnam-risks-wider-spratlys-dispute-more-land-reclamation-chinese-think-tank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/d6188481-7849-40FB-997C-8B5A9DE9D97_EB0C0A0A0F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国海。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南在过去三年中收回了南中国海更多的土地，而在过去的四十年中。北京的Grandview Institution在其报告中，在水域中复杂并扩大了“水域中的争议”。河内仅在29个有争议的岛屿上进行了适度的开垦工作，并在斯普拉特群岛控制了它。&lt;/p>; &lt;p>;，但随后它进行了重大的疏and和垃圾填埋场工作，大大增加了原始的0.7平方英尺（173英亩（173英亩）（173英亩） ）特征的土地。 &lt;/p>; &lt;p>;该报告的作者兼主任刘小波（Liu Xiaobo 。 >; &lt;p>;“越南占领了更多的中国岛屿和礁石，驻扎了更多的部队，并建造了比南中国海的任何其他沿海州更多的设施。” ，越南开始使用大型切割机挖掘机来收回土地。挖泥船是配备了旋转切割机的专业海事船只，设计为挖石，粘土，淤泥和沙子。&lt;/p>; &lt;p>;在12月的一份报告中，格兰维尤（Grandview它的岛屿建设。&lt;/p>; &lt;p>;它说，越南可能几年前从中国的经验中学到了从中国的经验中学到的，并试图避免引起国际关注。&lt;/p>; &lt;p>; hanoi可能还试图扩大其在该领域的地位在该地区的行为守则生效之前，尽可能多地施法。该机构在12月说，中国和东盟长期以来一直讨论了南中国海的一项行为守则。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;越南和中国只是各个各方中的两个人，他们声称是资源丰富的南中国海的一部分，全球运输的三分之一通过。&lt;/p>; &lt;p>;周二的报告也提到菲律宾越来越多的努力，以修复和加强其在Spratlys的另一个托马斯浅滩上的战舰。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国和菲律宾的海岸警卫队船只在浅滩和斯卡伯勒浅滩周围发生冲突，并发生了冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;“这些都是使争端变得复杂并扩大争议并影响和平与稳定的行为。&lt;/p>; &lt;p>;。南中国海比台湾海峡面临着更大的冲突风险斯普拉蒂斯（Spratlys）是低级的，那里的防御能力很弱，因此它们不太可能对其他国家和周围水域的军事存在构成重大威胁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;补充说，没有迹象表明马来西亚有马来西亚近年来，在岛屿上进行了土地建设，并控制了礁石。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PM Anwar says Malaysia will cut fuel subsidies ‘at the right time’, during Qatar Economic Forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262697/pm-anwar-says-malaysia-will-cut-fuel-subsidies-right-time-during-qatar-economic-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/E06743A5-E0E8-4108-ADBD-D3E19A2208EEE_E408BF79.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;该国的燃料补贴。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）表示，他没有看到减少燃料补贴的紧迫性，据他所说，这一举动会使消费者和通货膨胀刺激 - 尽管这是一项改革，但&lt;/p>; &lt;p>;“我承认需要做的事情，但需要明智地完成，”他在周二的卡塔尔经济论坛上告诉彭博电视台的哈斯林达·阿明。 “因为我绝不会惩罚群众。” &lt;/p>; &lt;p>;马来西亚的燃油价格是世界上最便宜的燃料价格之一。当被问及该国是否会在今年削减此类补贴（正如他的政府早些时候所指出的），安瓦尔说，这将在“正确的时间，当我们充分准备时。” &lt;/p>; &lt;p>; anwar，他在他的早期任期，保证将马来西亚的财政状况提高，并从目前60％的国内生产总值中减少政府债务，重申他对减少浪费的支出和插入泄漏的承诺，同时平衡使马来西亚人满意的需求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管补贴改革将增强该国对投资者的吸引力，但这种举动风险进一步掩盖了安瓦尔（Anwar）自2022年下半年上台以来一直在削弱的人的知名度。在2022年的二十年中，最快的扩张。&lt;/p>; &lt;p>;在减少对电力和家禽消费者的支持后，政府每年节省50亿林吉特（10亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/14/e1c833c83c8-028e-4104-4104-ab1e-8a00000000004829e9_c4a0505050509090.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在卡塔尔（Katar刺激通货膨胀。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“现在，我们必须考虑柴油，因为泄漏太多，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚目前吸收了很多燃油和食用油的价格为其人口，据估计，去年的林吉特估计耗资810亿。政府已试图通过今年的有针对性的帮助取代广泛的补贴，以帮助2024年的预算赤字从2023年的5％缩小到GDP的4.3％。根据总理。&lt;/p>; &lt;p>;，即使对期待已久的重度补贴的详细信息仍然稀缺，中央银行预计，自9月以来一直低于2％ ，今年平均对补贴改革的潜在影响可能3.5％。安瓦尔说：“在我看来，这是非常中心的。”花旗集团的分析师预计，如果马来西亚开始降低燃油价格，那么今年晚些时候，今年晚些时候涨幅的风险会有“有意义的上升”七月。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚的中央银行一年前上次调整了借贷费用，使其与美联储的记录差异。这是在林吉特（Ringgit）的权衡，该林吉特（Ringgit）在2月份浸入了26年。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s lawyers attack Michael Cohen’s credibility at hush money trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262713/donald-trumps-lawyers-attack-michael-cohens-credibility-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 06:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/54B44989-D6FD-44E8-83D1-D22B4ACAF1B7_EA027D0B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”约克星期二。法庭素描：简·罗森伯格（Jane Rosenberg购买色情明星沉默的计划。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普律师托德·布兰奇（Todd Blanche）用科恩（Cohen）自己的话描绘了一件转身的照片，他从尊敬前总统恢复他，甚至称特朗普为“独裁者douchebag”一个“ Boorish漫画厌恶女性”和“ Cheeto dusted的卡通恶棍”。&lt;/p>; &lt;p>; Cohen花了十多年的时间担任特朗普的修复者，已经在证人盒中回答了检察官的问题，大约九个小时在周一和周二。&lt;/p>; &lt;p>;他作证说，特朗普命令他在2016年向成年电影明星丹尼尔斯付款，以保持安静，以保持对2006年的一次性接触，以免他的总统竞选，然后批准了一项计划，然后批准了一项计划通过一系列虚假发票来报销科恩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/205/05/05/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15/15 /AF24FC9B-1F24-4B74-AFE6-037680E2C010_D667E456.JPG“ ALT =”>;周二在纽约举行的嘘声审判。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但科恩的格式历史 - 他在联邦监狱服役，包括各种犯罪，包括嘘金付款，并且已公认宣誓就职 - 向特朗普的律师提供了显而易见的目标，一旦他们自由地询问科恩。科恩多年来对特朗普的广泛公开评论，强调他从特朗普忠实拥护者转变为敌人以及他的欺骗模式。&lt;/p>; &lt;p>;布兰奇也建议科恩以金钱，报仇和臭名昭著而不是正义而激励科恩他从两份全能回忆录和数百万订阅者那里获得了数百万美元，并向他经常反特朗普播客的订阅者赚取的数百万美元。&lt;/p>; &lt;p>;辩方向陪审员展示了陪审员在Cohen网站上出售的特朗普主题商品的照片，包括杯子，包括杯子阅读：“将他送往大房子，而不是白宫。” &lt;/p>; &lt;p>;科恩是特朗普历史审判的检方目击者，该审判始于4月15日，似乎即将结束；检察官周二告诉法官，科恩将成为他们的最后证人。他的盘问将在周三预定的一天休息之后，将于周四恢复。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，特朗普在选举后通过创建虚假记录，表明他们是律师费来偿还了科恩。那些伪装的报销为特朗普面临的34项伪造的商业记录罪提供了基础。他将此案描述为党派的企图，试图干涉他的运动，以取消他在2020年输给民主党美国总统乔·拜登（Joe Biden）的白宫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/fc68b68b6ec-a5b0-a5b0-4468-855e-03b1864133325_595_595de0fe0de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ＃999;“>;美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周二由辩护律师托德·布兰奇（Todd Blanche）进行了交叉检查时观看。法庭素描：简·罗森伯格（Jane Rosenberg科恩说的奖金包包括丹尼尔斯付款的报销。&lt;/p>; &lt;p>;检察官苏珊·霍芬格（Susan Hoffinger对于法律服务。&lt;/p>; &lt;p>;“没有保留协议，有吗？”霍芬格问。&lt;/p>; &lt;p>;“不，夫人，”科恩回答。&lt;/p>; &lt;p>; 57岁的科恩说，他在调查特朗普的俄罗斯联系时多次向国会撒谎，最终认罪伪证。他还告诉陪审员，他多次向记者和其他人撒谎，介绍了丹尼尔斯丑闻。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，在美国司法部开始调查丹尼尔斯付款之后，联邦调查局特工突袭了科恩的家。他说，他恐慌地打电话给特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;“他对我说，&#39;不用担心，我是美国总统……你会没事的，”科恩说。科恩补充说，那是他们最后一次直接讲话。在向陪审员展示的电子邮件中，Costello通过了朱利安尼的保证，即他“在高处有朋友”。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，特朗普在社交媒体上捍卫科恩，并谴责他可以“翻转”并与之合作的想法检察官。他说，这都加起来了“压力运动”，以使科恩保持一致。但是他最终决定与家人交谈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/15/F2B1DE7F-3816-49C0-B077-485D4E1AC41E_41E_4E69AB7A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” （第三名）听取前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周二在纽约参加刑事审判时与记者交谈。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科恩在2018年对联邦犯罪认罪，包括与丹尼尔斯付款有关的罪行，并说他是按照特朗普的代表&lt;/p>; &lt;p>;“我很遗憾为他做我不应该有的事情，”科恩周二说，当被要求反思他为特朗普工作的多年。 “为了保持忠诚度并做他要求我做的事情，我违反了我的道德指南针。我和家人一样受到了惩罚。 /p>; &lt;p>;当科恩周二作证时，中级上诉法院否认特朗普的最新努力付出了一项部分插科打命令，即特朗普断言侵犯了他的言论自由权。审判法官施加了命令，以防止特朗普干预此案。&lt;/p>; &lt;p>;周一，科恩说，特朗普批准了多项付款，以继续损害公众的性行为故事。&lt;/p>; &lt;p >;科恩说，2016年10月，他得知丹尼尔斯正在将她的故事买到小报上。当时，特朗普竞选活动在发行录音后处于危机模式，特朗普吹嘘要抓住妇女的生殖器。妇女会讨厌我。而且，正如特朗普的律师所建议的那样，没有关于对妻子和家人的影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据纽约法律，区别对检方至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;根据纽约法律，伪造商业记录可以如果犯罪有助于掩盖另一项罪行，则从轻罪提高到重罪。在特朗普的情况下，检察官认为，这笔付款实际上是对他的竞选活动的秘密贡献，违反了联邦和州法律。&lt;/p>; &lt;p>;曼哈顿审判被认为是比其他三个刑事起诉的不太局限陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;其他案件指控特朗普试图推翻他2020年的总统失败和不幸后的机密文件。特朗普对这三个三人不认罪。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An India-China thaw may be on the horizon if Modi is re-elected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3262275/india-china-thaw-may-be-horizon-if-modi-re-elected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/285045FA-80E8-48DE-B8C3-D91A6AD61CE7_CC7D05B0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，2019年10月11日。照片：新华社/Zuma Press/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度正处于关键大选中。总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）领导总理的潜在连续性可能引发有关印度与中国关系轨迹的重新辩论。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的十年中，两个亚洲巨人之间的联系以复杂的合作相互作用来表征竞争是在最高级别的外交交战和边界对峙中强调了持久的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;已经有几起事件测试了两国战略耐心的限制。 2017年，由中国触发的73天军事对峙在2017年延伸到有争议的领土上，使两名核武器邻国危险地接近武装冲突。 2020年在拉达克河谷的暴力冲突，双方都会伤亡，加剧双边紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;当莫迪在2016年G20 G20峰会上遇见中国总统XI时，他说印度对中国 - 巴基斯坦经济走廊（CPEC）的反对，通过巴基斯坦在克什米尔的管理部分，印度也声称。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管这些爆发了这些爆发，但仍在促进了对话和外交的协调努力。当莫迪（Modi）在2018年在武汉（Wuhan）的一次非正式峰会上与XI见面时，在多克拉姆冲突的背景下，领导人下定决心向其武装部队提供战略指导，以增强沟通并促进信任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，XI访问了泰米尔纳德邦的Mamallapuram，进行了第二次非正式峰会，重点是增强双边关系和增加合作。但是，这些参与尚未产生切实的结果，而促进不信任的问题仍未解决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度 - 中国裂谷的核心是领土争端的棘手问题，是棘手的问题。特别是在喜马拉雅山脉未解决的边界上。这两个国家对实际控制线，一个松散定义的停火线有很大不同的看法，这导致了定期入侵和指控犯罪的指控。&lt;/p>; &lt;p>;印度对中国对印度海洋地区不断增长的影响的关注它与印度邻国（尤其是巴基斯坦）的战略伙伴关系激发了人们对潜在包围的担忧。以经济和军事合作为基础的巴基斯坦与巴基斯坦的密切关系是印度一边的刺。新德里认为北京对伊斯兰堡的支持是对区域稳定的阻碍，也是对其国家安全的潜在威胁。&lt;/p>; &lt;p>;印度对四边形安全对话的加入为印度 - 中国方程增添了新的复杂性。这一四边形被视为对中国在印度太平洋地区的野心的平衡，也引起了人们对北京对潜在包围的关注。雄心勃勃的腰带和道路倡议激发了人们对该地区较小国家的债务陷阱和主权侵蚀的担忧。印度对中国基础设施倡议的反对及其对自由开放的印度太平洋的拥护将其定位为反对中国地区野心的战略堡垒，进一步紧张双边关系。&lt;/p>; &lt;p>;对中国的方法可能会受到留下持久区域稳定和经济合作的持久遗产的影响。在追求长期双边和区域利益的推动下，一种务实的政治家方法可以激励他在与北京的关系中寻求解冻。&lt;/p>; &lt;p>;这样的转变将有必要从双方和双方进行重要的让步愿意解决长期存在的不满并在有争议的问题上找到共同的基础。印度对中国对巴基斯坦和北京在印度洋地区不断增长的占地面积的支持的担忧需要得到减轻。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同样，印度将需要向中国保证中国不考虑四边形一个反中国分组及其参与的重点是解决共同的区域问题。尽管挑战是巨大的，但务实的和解的潜在回报可能远远超出了双边领域，在整个印度太平洋的合作与繁荣时代都迎来了莫迪的新时代。与中国一起进行外交融化可能最终取决于他在国内政治压力，地区联盟和全球权力动态的复杂网络中的能力。&lt;/p>; &lt;p>;只有时间才能证明莫迪的持续领导能否促进外交突破性的突破性表明长期以来，长期以来已经避开了这两个亚洲巨人，或者战略不信任和周期性紧张的现状是否会持续存在，对该地区的地缘政治景观产生了悠久的阴影。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stormy Daniels wore bulletproof vest to Donald Trump hush money trial, lawyer says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262711/stormy-daniels-wore-bulletproof-vest-donald-trump-hush-money-trial-lawyer-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 04:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/f698e33e-455f-43dd-adbd-d2cbf0149366666_0adf11ad.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Stormy Daniels在她在美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在纽约的前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在纽约举行的hush货币审判时穿着防弹背心。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;律师克拉克·布鲁斯特（Clark Brewster）在CNN的AC360上说：&lt;/p>; &lt;p>;“她担心进入纽约的安全性，”布鲁斯特在诉讼中说，P>;前成人电影明星在诉讼程序之前感到“瘫痪”。程序。&lt;/p>; &lt;p>;“她因恐惧而瘫痪，而不是说出自己的故事或讲述她的故事，而是对她有些忙碌的事情。我也很关心它。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/ 05/15/19AB9CFC-A577-436B-95D0-398A5FA555821_F4C40053.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月9日。法庭素描：简·罗森伯格（Jane Rosenberg &lt;/p>; &lt;p>;“我试图考虑到那儿发生的事情，”丹尼尔斯在盘问下告诉法庭。&lt;/p>; &lt;p>;。她显然会感到恐惧，显然感到走进法庭，看上去很自信，因为前总统的律师试图抹黑她。&lt;/p>; &lt;p>;辞职后，丹尼尔斯在社交媒体上炸毁了特朗普。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;“真正的男人通过宣誓就职并在法庭上立场来回应证词。等一下。她在X。&lt;/p>; &lt;p>;上写道。 &lt;p>;特朗普对所有34项罪名都不不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;科恩在星期一和星期二拿起立场。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok creators file suit to block US divest or ban law, call Chinese app ‘part of American life’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262710/tiktok-creators-file-suit-block-us-divest-or-ban-law-call-chinese-app-part-american-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 03:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/be761818-80C7-4273-9683-F53AA0F5164A_152A8D8B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”阻止该应用程序，并去年在蒙大拿州起诉，要求法院阻止州禁令。照片插图：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一群提克托克创作者周二表示，他们已向美国联邦法院提起诉讼，试图阻止美国总统乔·拜登（Joe Biden）签署的法律1.7亿美国人使用的短视频应用程序或禁止。不可替代的手段表达自己并形成社区。哥伦比亚巡回赛。&lt;/p>; &lt;p>;寻求禁令救济的诉讼说，该法律威胁言论自由，并承诺“关闭已成为美国生活一部分的离散沟通媒介”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，Tiktok及其中国母公司Bondedance提起了类似的诉讼，认为该法律以许多理由违反了美国宪法，包括在第一修正案的言论自由保护。&lt;/ P>; &lt;p>; Tiktok Creators在2020年提起了类似的诉讼，以阻止该应用程序的先前企图，并于去年在蒙大拿州提起诉讼，要求法院阻止州禁令。&lt;/p>; &lt;p>;法律拜登（Biden）于4月24日，直到1月19日出售tiktok或面临禁令。&lt;/p>; &lt;p>;白宫表示希望看到中国的所有权以国家安全为由而告终，但没有禁止Tiktok 。 div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 03:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>