<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China could attack Starlink-like satellites with submarine laser weapon: naval study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270890/china-could-attack-starlink-satellites-submarine-laser-weapon-naval-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/8d0fa385-d92e-4f57-93d0-d8c1d4fe4118_46bc7b4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜艇可能是中国防御敌方卫星的关键，包括庞大的星链网络。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国人民解放军 (PLA) 科学家的一项研究，如果中国的安全受到威胁，配备激光的中国潜艇可能会摧毁 SpaceX 的星链卫星。&lt;/p>;&lt;在这项研究中，一艘中部安装了兆瓦级固态激光武器的潜艇可以保持在水下状态，同时升起可伸缩的“光电桅杆”向卫星开火，然后再潜回深处。&lt;海军潜艇学院教授王丹领导的项目组表示，这种激光攻击潜艇未来可能会批量生产并部署在各个海洋，以对抗对中国的军事威胁。上个月在中文期刊《命令控制与模拟》上发表的同行评审论文。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，对于反卫星任务，最大的挑战不是击中卫星，而是隐藏攻击&lt;/p>;&lt;p>;“目前反卫星作战的主要手段依赖于地空导弹，但这种方式存在一定的问题，主要是在隐蔽性方面，”王和她的同事写道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;导弹发射时常常伴随着长长的烟雾。从地面发起攻击很容易暴露己方位置，导致敌方火力破坏。该团队写道，这“风险太大”。&lt;/p>;&lt;p>;卫星也变得越来越小。&lt;/p>;&lt;p>;“以星链计划发射的卫星为例，它们数量众多、密集而且尺寸小，使得卫星网络极具弹性。即使大量卫星被摧毁，也有多余的卫星来替代它们。因此，使用导弹攻击此类卫星的效率非常低。&lt;/p>;&lt;p>;“潜基激光武器可以解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;论文详细介绍了一个步骤海上攻击类星链卫星的步骤指南。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，将一艘或多艘配备激光武器的潜艇部署到要实施行动的海域。他们按照指挥指令进入目标海域，等待卫星进入攻击范围。激光武器升起的时间是根据之前获取的卫星上空时间来确定的，”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;“当卫星进入可攻击范围时，激光武器升起。由于潜艇探测设备的限制，需要其他力量为潜艇攻击卫星提供卫星位置引导。攻击完成后，潜艇可以潜入水中等待下一次任务或返回母港。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国与特斯拉老板埃隆·马斯克在电动汽车方面合作，但它将他的 SpaceX 公司视为威胁。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月发布的官方数据，中国有超过 900 颗卫星在轨运行。美国的数量是这个数字的七倍，其中大部分是星链的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，两颗星链卫星以危险的方式接近中国空间站，促使宇航员启动紧急疏散程序。这一事件让北京相信，美国可以利用这些廉价卫星来打击中国昂贵的太空资产。&lt;/p>;&lt;p>;星链卫星主要用于通信，但 SpaceX 星舰火箭上个月试飞的成功向一些中国人暗示军事专家认为，未来的星链卫星可以携带额外的有效载荷用于军事活动，例如侦察和电子干扰。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼和 SpaceX 联合推出的旨在监测中国高超音速武器的星盾计划加深了这种担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;激光武器的发展提出了许多技术挑战，从能量存储到热和光学。但自从星链在乌克兰战争中使用以来，中国加快了研究速度，并取得了一系列进展。&lt;/p>;&lt;p>;这些进展包括能够支持高功率、密集发射、强大的电源系统。然而，紧凑型固态激光器、可以高质量传输超过 10,000 瓦功率的光纤吸管，以及使用数百根此类光纤合成激光束的技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/c2227fd2-f4ed-4994-8589-2aebcccfbedb_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 在其星链网络​​中拥有超过 6,000 颗卫星。照片：SpaceX/Flickr/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一些人称，激光还可以在潜艇表面产生气泡，以减少阻力或产生无声冲击波来推动潜艇前进。中国科学家最近的研究。&lt;/p>;&lt;p>;王的团队表示，除了反卫星行动外，配备激光武器的潜艇还可以执行许多其他任务，包括攻击反潜机、护航商船或战略导弹潜艇、部署激光武器等。在敌国近海地区执行反导任务，或打击雷达和石油储存设施等陆基目标。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们的估计，潜艇上配备的150千瓦的小型激光武器可以五分之一秒内损坏反潜机上的光电探测设备，有效射程超过20公里。连续射击还可以击穿飞机机身。&lt;/p>;&lt;p>;中国的战略导弹潜艇无论平时还是战时都在远洋待命，随时准备执行二次核打击任务。但他们很容易受到空中威胁，因此需要配备配备激光武器的潜艇护航。&lt;/p>;&lt;p>;“在执行核反击任务时，护航潜艇可以首先使用激光武器进行护航。”他们写道：“利用激光武器干扰或摧毁该海域上空的卫星，使敌方天基监视系统难以发挥作用，从而实现导弹发射的隐蔽性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中国的海上运输日益繁忙。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我国的海上交通线被切断，将导致大量战争必需物资的获取困难，最重要的是，王团队表示。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，护航商船的工作主要由水面舰艇承担，但这些舰艇的自给率较低，很容易被发现和攻击。&lt;/p>; &lt;p>;潜艇则具有隐身性和高自给性，能够在水下长时间连续航行。&lt;/p>;&lt;p>;此外，如果潜艇配备激光武器，还可以研究人员表示，击落攻击商船的空中目标，还可以使用反舰导弹和鱼雷攻击敌方水面舰艇和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;“商船航线相对稳定，因此潜艇可以制定相应的导航他们说：“中国还可以将这些潜艇部署到敌方港口。”“通过其他部队早些时候获得的情报，或者通过自己的探测设备，定位敌方石油储存设施，然后使用潜基激光武器攻击目标，造成相关设施损坏甚至引发火灾。这削弱了敌人从海上获取石油的能力，可以在一定程度上缩短战争的持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对手是一个岛屿，其民用物资大部分来自于海运。通过用我方潜艇攻击和封锁其沿岸港口，可以阻止相关民用物资的补充，影响其国内经济、生产和日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;“这将减少公众对战争的支持，导致内部冲突，”他们补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s neon signs find new homes inside shops as rules take buzz out of outdoor displays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271187/hong-kongs-neon-signs-find-new-homes-inside-shops-rules-take-buzz-out-outdoor-displays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/d47f8327-2c17-4e9a-a1d2-979c883c32b7_c626ace3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;B店创始人Natalie Ngan。对于霓虹灯招牌，她说：“在我的成长过程中，我总是看到它们，所以对我来说，这才是真正的香港。”照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Jive Lau Ho-fai 在他位于香港黄竹坑地区的工作室里，花费数小时在 1,200 摄氏度（2,192 华氏度）的燃烧器上小心翼翼地弯曲玻璃管，霓虹灯招牌。&lt;/p>;&lt;p>;KowloNeon 装饰着他的霓虹灯作品，其中包括一条 200 厘米（79 英寸）的龙凤对峙。&lt;/p>;&lt;p>;刘现年 41 岁，与其他人相比相对年轻。城市中仅存的少数霓虹灯大师。五年前，在目睹传统霓虹灯的消失并了解其文化意义后，他开始学习这门手艺。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，我有一个想法，要保护香港的美丽事物，”刘说。 “你可以说这是我最初的使命——做点什么，给这个地方带来一些希望。”&lt;/p>;&lt;p>;明亮、色彩缤纷的霓虹灯招牌曾经是一种常见的景象，以至于它们成为了这个地方的文化象征。城市，经常出现在旅游广告、明信片、纪念品和电影中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/19/d47f8327-2c17-4e9a-a1d2-979c883c32b7_334f2fdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shop B 创始人 Natalie Ngan 在餐厅的室内霓虹灯旁边。照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但由于更严格的法规和更便宜的 LED 替代品的日益普及，它们在过去二十年中一直在消失。&lt;/p>;&lt; p>;Tetra Neon Exchange 是一家致力于保护霓虹灯及其周围文化的非营利组织，估计现在只剩下大约 500 个霓虹灯，而 20 世纪 80 年代有数万个。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 说虽然霓虹灯标志已经从香港街道上消失，但他的更多客户开始将它们安装在室内。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们真的很喜欢霓虹灯，所以他们为自己的商店或家里定制了霓虹灯， “ 他说。 “他们怀念香港的一面或怀旧之情，霓虹灯给他们带来了特殊的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;霓虹灯标志由含有稀薄氖气或其他气体的带电玻璃管或灯泡制成。对于刘来说，这些物理特性有助于它们的魔力。&lt;/p>;&lt;p>;“这与其他光源不同，”刘说。 “它看起来真的很有活力。”&lt;/p>;&lt;p>;当顾客走进西营盘的 Shop B 餐厅时，迎接他们的是霓虹灯演绎的商店标志，以温暖的橙色色调照亮底层。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/fb06f109-8e72-433c-9e26-43a8f26c8301_1126e908 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jive Lau 他位于黄竹坑的霓虹灯工作室 KowloNeon。他说，他的客户越来越多地订购室内标识。照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家店提供传统大排档风味菜肴的现代演绎，创始人 Natalie Ngan 认为室内霓虹灯招牌“恰到好处” .&lt;/p>;&lt;p>;“在我的成长过程中，我总是看到他们，所以这对我来说才是真正的香港，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Ngan 补充道，这个标志还有助于创造一个“年轻的群体”。 ” 她的商店有一种氛围，她计划在楼上安装另一个，因为顾客也很欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;“他们真的很喜欢它，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些店主来说，保留霓虹灯室内灯光比户外招牌更容易遵守规定。&lt;/p>;&lt;p>;商户想要设置大型户外招牌，必须先获得图则的批准和屋宇署的同意，而那些“相对“小型工程”属于该署的小型工程监管制度。&lt;/p>;&lt;p>;招牌根据其尺寸和安全风险分为三类，每类都有其各自的规格和要求。&lt;/p>;&lt;p>;“每当你想要改变外观的实际设计时，无论出于什么原因......你都需要重新提交申请，因此从零开始这个过程，这有点烦人。”Snack Baby 的创始人 JC Lombard 说道。最近在荷李活道开业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/e729befd- 22e0-415a-829a-2500d823199b_731d4364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;JC Lombard 在他的冰淇淋店 Snack Baby。摄影：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家意大利风格的冰淇淋店很容易辨认，墙上有一对巨大的绿色霓虹灯企鹅，这是顾客与他们自拍的热门背景。刚买的意式冰淇淋在手。&lt;/p>;&lt;p>;来自法属加勒比海地区、在香港生活了15年的Lombard表示，他知道霓虹灯对这座城市的重要性，觉得少了一些是可惜的。商店展示它们。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么他让刘制作他的霓虹灯企鹅。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要原始的技术来制作我们的霓虹灯，”他说。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Make Hong Kong a ‘de-stress economy’ and it could draw visitors and fresh talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3271152/make-hong-kong-de-stress-economy-and-it-could-draw-visitors-and-fresh-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/eacb9a4e-5a4e-417a-ae4e-91836321662e_f0838f06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百分百哆啦A梦与朋友之旅让香港成为第一个港口的通话。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们对“Night Vibes Hong Kong”活动了解不多；不知道发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，香港政府公布了该活动的具体内容和宣传举措，包括晚上10点30分后免费乘坐地铁、深夜电影放映折扣以及免费赠送周三晚上在跑马地赛马场向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;到一月份，该计划已得到扩展，在所有 18 个地区引入了“Day x Night Vibes”概念，其中包括策划活动展示了他们当地的习俗。&lt;/p>;&lt;p>;Night Vibes 的推出及其随后的演变是一件大事。然而，有关该活动进展的最新消息却很少。批评者认为该活动缺乏吸引国际游客所需的规模，更不用说鼓励居民参加夜间活动了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/6d15e65e-642a-4cea-988b-319482428893_fe15a699.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务陈茂波局长于2023年9月出席“夜动香港”活动启动仪式。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;遗憾的是，有报道显示香港居民越来越多地北上周末去深圳旅游。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到现在从西九龙到深圳乘高铁不到半小时就可以到达，人们选择在那里消磨时间也是可以理解的。而且香港的产品往往被认为价格过高、平庸且缺乏其他地方的吸引力和温暖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/19/1c6a4240-15df-4c9f-8871-beb473709ef9_bdcd57dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港居民1月份深圳好市多(Costco)超市开业时，那些为了买到便宜货而排队两个多小时的人中就有这样的人。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港被认为已经失去了魔力，这与这座城市正在努力应对身份危机的感觉相吻合。&lt;/p>;&lt;p >;本质问题是城市失去了灵魂或核心本质；它正在挣扎着站起来，就像一个被击倒的拳击手。香港似乎缺乏曾经定义的活力和坚韧。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指出，最近居民的外流导致夜生活气氛低迷。虽然人口补充在理论上是可行的，但有效执行这一策略仍然是一个挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/19/cb17f72e-5d62-4e0b-b65a-813208c45254_a62d6c58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港高铁总站2024年复活节假期首日西九龙。许多居民抓住机会北上。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港似乎已经失去了一些独特的品质，例如魅力和独特的吸引力。这种内在特征的丧失强化了这座城市在不确定性中漂流的叙事。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近发生的事件带来了一线希望。日本漫画人物哆啦A梦的巨型人物展览吸引了来自菲律宾、日本和美国等地的众多游客。这个展览在九龙海滨举行，一直持续到八月中旬，非常有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;它表明拥抱简单可能是振兴香港旅游业的关键。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/cdb165a2-1e98-4f7f-8ff5-7aca6b0860af_18a115c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;情人节那天，一对夫妇在坚尼地城由时装设计师 Anya Hindmarch 设计的 Chubby Hearts Hong Kong 艺术装置前摆姿势，这是“趣味经济”活动的一个例子。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去值得注意的举措包括今年情人节在整个城市展示巨型心形气球，这为情侣们营造了一个视觉上吸引人的背景。庆祝他们的爱情。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是巨型橡皮鸭装置将于 2023 年回归维多利亚港。&lt;/p>;&lt;p>;提供这种享受，尤其是免费的，可以提振我们的经济。事实上，“娱乐经济”被认为是全球经济产出的重要贡献者。看看拉斯维加斯，它以其赌场和一流的娱乐而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;假设香港打算远离赌博并避免侵占邻国澳门的领土，我们可以倡导“干净的乐趣” ”面向家庭。&lt;/p>;&lt;p>;娱乐经济包括娱乐、消遣和社交活动。因此，香港有多种投资选择来改善入境旅游和夜生活。&lt;/p>;&lt;p>;除了通常的主题景点、夜生活中心、音乐会和其他文化活动外，我们可以优先考虑以家庭为导向的体验，以改善这座城市对游客和居民的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19 /eacb9a4e-5a4e-417a-ae4e-91836321662e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位年轻游客在尖沙咀欣赏 100% 哆啦A梦与朋友之旅展览。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哆啦A梦、胖乎乎的心和巨型橡皮鸭装置之所以有效，是因为它们吸引了所有年龄段的人——那些不被卡通人物和其他提醒物体所吸引的人他们怀念童年的欢乐吗？&lt;/p>;&lt;p>;动画片本质上是逃避现实的人，让观众在拥抱想象的王国时暂时抛开现实世界的压力。卡通中奇特又可爱的人物让每个人都开心，也让大人们怀念。当人们感到满足时，他们往往会花更多钱。&lt;/p>;&lt;p>;但这座城市有机会重新构想娱乐经济，并推出其版本的“减压经济”。虽然这可能不会出现在主流经济讨论中，但它与人们日益认识到福祉和心理健康对经济进步的重要性产生了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;在“减压经济”中，政策制定者、企业、和其他利益相关者将集中精力创造促进整体福祉、工作与生活平衡和心理健康的条件。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着制定鼓励灵活工作安排、倡导正念、减轻压力和预防的政策，建立健全的社会支持系统，优先考虑可持续和负责任的经济发展，而不是不受控制的生产和消费。&lt;/p>;&lt;p>;香港的“减压经济”可以吸引有才华的专业人士，在更可持续的环境中寻求更高的生活质量和充实的社会。&lt;/p>;&lt;p>;将关注点转移到幸福和健康以及经济成功可能会增强香港作为旅游和居住地的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Luisa Tam 是一名《华盛顿邮报》编辑，同时也是举办粤语视频教程，现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Town Planning Board approves zoning of 600-hectare San Tin Technopole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271211/hong-kongs-town-planning-board-approves-zoning-600-hectare-san-tin-technopole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/e67e1bea-b686-4748-a054-cf0842e28e26_4bce35e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元朗新田的白鹭位于以下范围内的发展。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港城市规划委员会已批准靠近中国大陆边境、占地 600 公顷（1,482 英亩）的新田科技城基础设施项目的分区，旨在吸引顶尖科技公司入驻该市。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会早些时候在 3 月份开始的为期两个月的公众咨询中遭到强烈抵制，多达 10 个环保组织抨击当局的环境影响评估“有缺陷”报告。&lt;/p>;&lt;p>;董事会周五表示，在持续数小时的会议上，大多数成员支持该地区创新和科技 (I&amp;T) 行业的发展，但在回收鱼类的必要性上存在分歧&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到四面环山的地理限制，以及需要足够大的规模才能实现集群效应，需要填埋鱼塘以提供创科用地。发言人表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/ 8ef6590f-95fa-4029-8147-0b969ea79240_875db5b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此前已有多达 10 个环保组织抨击当局的环境影响评估报告“有缺陷” 。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;环境影响评估报告已获环保署署长批准，当局必须满足一定条件，以平衡发展与保育。&lt; /p>;&lt;p>;报告中提出的条件包括要求土木工程拓展署在90公顷鱼塘开始填平前至少九个月提交一份“栖息地创建和管理计划”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该计划将概述补偿措施、未来的管理策略和监测参数。&lt;/p>;&lt;p>;还必须提交野生动物走廊的详细设计、改善附近湿地的提案和植树计划.&lt;/p>;&lt;p>;“为了补偿填海造成的生态损失，并实施积极的保护政策，政府将建设占地338公顷的三宝树湿地保育公园，以确保生态功能不发生净损失。” &lt;/p>;&lt;p>;该项目由时任行政长官林郑月娥于 2021 年提出，要求将深圳边境附近的 600 多公顷土地打造成创新科技中心。&lt;/p>; &lt;p>;大约一半的土地将开发用于创新和科技产业，其余土地将保留用于建设新的市中心，该中心将提供 50,000 个住宅单位，以帮助缓解城市的住房紧缩问题。&lt;/p>;&lt;p>;当局已设想科技城将成为一个“自给自足的综合社区，拥有完善的公共和社区设施”，并表示将有一个娱乐和文化综合体，以及政府和社区设施，以满足居民的需求。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，绿色团体担心该开发项目将导致深圳河以南240公顷的湿地保护区和环境缓冲区消失。&lt;/p>;&lt;p>;10个倡导团体包括绿色和平组织和世界自然基金会香港分会表示，他们已发现 35 起违反法定要求和准则的行为，以及多达 27 起“严重技术评估和数据错误”。&lt;/p>;&lt;p>;在公众咨询期间向委员会发送的 1,618 份意见书中只有 105 人支持，约 1,500 人表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;但该委员会周五表示，大多数意见支持该提议，其中一些人对在鱼塘附近发展创科产业有不同意见。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump says spoke with Ukraine’s Volodymyr Zelensky, pledges to ‘end the war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271222/donald-trump-says-spoke-ukraines-volodymyr-zelensky-pledges-end-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/6f25b205-97ff-4036-a1bd-519e7c798538_cee770a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普向共和党人举起拳头周四在威斯康星州密尔沃基举行的全国代表大会。照片：法新社通过TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在Truth Social上发帖表示，他周五与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基进行了“非常好的通话”，并承诺结束基辅与莫斯科通过谈判展开战争。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还报道了他与特朗普的谈话，并对美国的军事援助表示感谢。但他在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上发布的帖子中没有提及为结束这场持续 28 个月的冲突所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他将在他采取行动之前结束乌克兰战争。如果他赢得 11 月 5 日的选举，他将在 1 月份上任。他还表示，如果克里姆林宫 2022 年 2 月出兵乌克兰时他在任，战争就不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在《真相社会》帖子中表示，作为总统，他“将”为世界带来和平，结束这场夺去无数生命的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方将能够走到一起，谈判达成一项协议，结束暴力，为繁荣铺平道路。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管特朗普提出的具体政策建议很少，但他在去年接受采访时表示，乌克兰可能必须割让一些领土才能达成和平协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;泽伦斯基在帖子中表示，他祝贺特朗普成为共和党候选人，并谴责上周针对他的暗杀企图。&lt;/p>;&lt;p>;“我祝愿他未来拥有力量和绝对安全，”泽伦斯基”说。“我注意到美国两党和两院对保护我们国家自由和独立的重要支持。”他说，乌克兰“将永远感谢美国它有助于加强我们抵抗俄罗斯恐怖的能力。俄罗斯每天都在继续袭击我们的城市和村庄。”&lt;/p>;&lt;p>;只要俄罗斯军队留在乌克兰，泽连斯基就拒绝与俄罗斯就结束冲突进行任何谈判。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统已提议上个月在没有邀请俄罗斯参加的“世界峰会”上再次展示了一项和平计划，该计划呼吁俄罗斯撤军并恢复乌克兰 1991 年苏联解体后的边界。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队占领约占乌克兰领土的20%。自 2 月份占领主要城市阿夫迪夫卡以来，莫斯科军队在该国东部沿 1,000 公里（600 英里）前线取得了逐步进展。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to seek whale-watching ban after report finds fast-moving vessel killed mammal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271209/hong-kong-seek-whale-watching-ban-after-report-finds-fast-moving-vessel-killed-mammal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/5602189c-26b5-4a51-a1fb-836cad48ca70_b57fbccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲸鱼的尸体被拖出水面。环保部门希望在今年第三季度之前就观鲸禁令制定出具体的计划和时间表。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尸检报告显示，去年7月在香港水域发现的一头雄性幼年布氏鲸被一只大型鲸鱼杀死后，香港当局希望禁止观鲸。渔农自然护理署（AFCD）周五表示，这头鲸鱼在事故发生后 24 小时内被一艘快速行驶的船只撞到。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月30日上午，虽然排除了由赏鲸船造成的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;海关署署长黎建明表示，应赋予当局更多权力禁止捕鲸——观察并在发现鲸鱼时迅速建立临时区域限制船只活动。&lt;/p>;&lt;p>;“当鲸鱼来到香港时，经常会发现它们出现问题或健康状况不佳，所以我们不应进一步打扰它们，造成不必要的麻烦。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，他希望该部门能够在今年第三季度之前就观鲸禁令制定出具体的计划和时间表，并补充说将成立一个有关立法的专家小组。 &lt;/p>;&lt;p>;海洋公园专家的报告排除了渔船、舢板和快艇是造成这种海洋哺乳动物死亡的原因。&lt;/p>;&lt;p>;在政府劝阻后，观鲸活动急剧减少报告称，在鲸鱼被发现一周后向公众进行了通报，在鲸鱼死亡前四天没有发现此类活动。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年 7 月 30 日白天没有发现观鲸活动”，根据渔护署的巡逻记录，鉴于能见度有限，夜间赏鲸通常不可行，导致鲸鱼立即死亡的伤口不太可能是由观鲸船造成的，”报告称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/ca7b6ce6-b018- 48b2-bcf6-2d6dba588f25_94f6c7d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布氏鲸的出现吸引了西贡的海上交通。图片来源：海洋公园&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;涉事快速移动的船只应该是一艘“比较大”的船只，估计造成伤口的螺旋桨叶片至少有50厘米( 19.7 英寸）长。&lt;/p>;&lt;p>;“有两处新鲜的严重伤口，深深切入动物的背部并到达脊柱，严重程度足以导致立即死亡，”报告称。&lt;/p>;&lt;p >;布氏鲸长度超过八米（26 英尺），于去年 7 月在西贡谢尔特岛附近被发现死亡，距其首次被发现两周后。&lt;/p>;&lt;p>;据信，它已死亡。误入该地区后，立即吸引了数千名好奇的观众，他们乘坐包租船只和观光船前往观看它，并拍照并发布到社交媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;它的尸体被埋在万宜的一个地点水库被发现死亡一周后。&lt;/p>; &lt;p>;该部门于周五提交了该报告，并提交了来自西班牙和澳大利亚的海洋哺乳动物专家的两项独立发现，并于周五向一个专家小组提交了报告。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Kenneth Leung Mei-Yee是海洋哺乳动物保护专家小组的主席，他说，该船应是一艘大型商业船只，双螺钉足够大，可以分别造成两个尺寸为56厘米和90厘米的伤口。 &lt;/p>; &lt;p>;“人们富有同情心，不会故意撞到动物中，”他补充说，该船可能在黑暗中偶然地伤害了动物。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US officials slam China over its ‘wrong direction’ helping Russia fight Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271221/top-us-officials-slam-china-over-its-wrong-direction-helping-russia-fight-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.20 06:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/20/b91a3293-54e-4321-8995-46e7f731c755_955_9ead6f5c.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;星期五在顿涅茨克地区。俄罗斯于2022年入侵乌克兰。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国高级官员周五警告说，北京通过向莫斯科提供了乌克兰战争的努力来朝着“错误的方向”，可能如果没有重新考虑其对“俄罗斯队”的会员资格，请尽快面临更多的制裁。顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）在美国科罗拉多州的阿斯彭安全论坛上发表讲话。 P>; &lt;p>; Sullivan没有详细说明具体步骤，但表示美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府在财务上“几乎是前所未有的”权力来承担其对手，包括对中国银行的措施。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“写大，图片并不漂亮。中国仍然是俄罗斯战争机器的双重用品的主要供应商。” &lt;/p>; &lt;p>;。我们认为中国应该停止，因为我们认为这在国家国家的体面行为范围之内。莫斯科为其国防工业基础进口的机床和90％的微电子学。&lt;/p>; &lt;p>;官员们正在重复华盛顿最近对中国对俄罗斯的支持，并与之结合的信息盟军组合在内，包括7人和北大西洋条约组织。 “当它有助于助长俄罗斯的持续追求战争时，不能立即说出这是为了在乌克兰和平。”然而，与对手的伙伴相反，官员们在美国政治中发生动荡时对美国政策的一致性的日益关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 11月举行的美国总统选举的竞选活动已有越来越多的呼吁81岁的拜登（Biden）在一系列步履蹒跚的公开露面之后放弃竞选连任的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;这是他的主要竞争对手，前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）呼吁美国关税在所有进口商品和对移民的大规模驱逐出境中，他声称自己将在第二任期的“第一天”成为独裁者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/20/7378e7cd-f8b2-459a-9ccc-e451130b7ff1_12222 ef9b2.jpg.jpg2.jpg g.pg &lt;div>; 999;“>;美国前总统和2024年共和党总统候选人唐纳德·特朗普（中心）周四在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上站在舞台上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“只要我们继续直接，公开和透明地面对这些[国内政治]挑战，我们就会感到非常强烈，我们将通过。台湾海峡鉴于更强大的跨大西洋，太平洋和欧洲 - 亚洲伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在已经看到……来自遥远的国家的一个合唱危机，不搅动锅，不要打扰现状，维护和平与稳定。 &lt;/p>; &lt;p>;欧洲和其他地理上遥远的盟友越来越认识到，涉及台湾或南中国海的任何激进的中国举动都会危及世界上50％ Blinken补充说，其半导体通过该地区。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>; &lt;p>;，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛的任何企图，并由法律承诺为其辩护提供武器。 -0716b8b18f24_f60200c9.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;台湾军事新兵在2024年6月28日在台湾台湾训练期间瞄准武器。 Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“台湾战争，跨台湾海峡的战争，对世界来说绝对是灾难性的，对于台湾，对于中国，对于美国，对于每个人来说，对世界来说都是灾难性的，”沙利文说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我担心它，我相信它必须是美国政策的基本目标，以确保永远不会发生。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，去年，美国高级和中国官员之间的其他会议在加利福尼亚举行，拜登和中国总统习近平施加了红利。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国顶级外交官说，这两个警惕的对手是定期外交和军事接触，正在讨论促进中国化学成分或前体供应美国芬太尼危机的方法。&lt;/p>; &lt;p>;对话包括预定的谈话下周在东南亚国家联合会在老挝举行的外交部长会议上，在眨眼和中国外交大臣王伊之间。如果您想避免任何意外的冲突，就必须从谈论开始。” &lt;/p>; &lt;p>;。至少，如果可以的话，也许是一个很长，长的保险杠贴纸，因为它是我们拥有的最重要的，最复杂的关系。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;>;中国总统习近平（左）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin美国官员说，Div>; &lt;/div>; &lt;p>;将中国，俄罗斯，伊朗和朝鲜绑定在一起的纽带表现出了压力的迹象，与美国与其盟友之间建立的关系相比，它们显得苍白。 /p>; &lt;p>;“如果他们想与美国和我们的盟友弄乱，他们将对他们存储的东西非常粗鲁地觉醒。” &lt;/p>; &lt;p>;他描述美国不是试图创建亚洲北约，而是一个灵活的协议的格子，以应对侵略。战争。 &lt;/p>; &lt;p>;这些成本并没有损失。&lt;/p>; &lt;p>;当熟练的工人退出俄罗斯，由于关键行业受到了损害，供应链的转移，排除该国及其国家的供应链的转移，长期的经济成本包括脑力流失。他继续说，&lt;/p>; &lt;p>;全球威胁曾经被视为地区越来越全球。这位前美国国防官员说：“无法谈论乌克兰，不考虑它如何影响台湾。” “如果不将北约视为欧洲问题，而且它与中国的关系。” &lt;/p>;，您不能谈论北约。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[3 steps China can take to fix ties with European countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270802/3-steps-china-can-take-fix-ties-european-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/8c489062-80b3-4c66-8390-419ddb473373_a5926751.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在欧盟宣布决定提高中国电动汽车关税的那天，我五年多来首次抵达英国。与中国高管坐在牛津大学赛德商学院，听到欧洲对中国日益加深的怀疑，我们都感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;如今，欧洲人对中国在俄乌战争问题上的立场越来越失望，并逐渐接受了中国的做法。认为非洲大陆不应该像以前那样对中国开放。&lt;/p>;&lt;p>;在牛津散步时，我注意到年轻的中国学生涌入这座历史悠久的大学城，与来自世界各地的同龄人一起度过暑假教育计划。中国年轻一代的父母从改革开放给他们带来的机遇中受益匪浅，他们了解全球参与对自己孩子的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，西方对中国的看法似乎与新冠疫情爆发前时代截然不同。对欧洲来说，与中国脱钩可能并不容易，但欧洲对拥抱或重建经济关系的重大疑虑迅速上升。围绕欧洲与中国关系的情绪根深蒂固，这一点从我在牛津的第一周期间学者和企业高管的演讲中可见一斑。&lt;/p>;&lt;p>;除了欧盟决定提高对中国电动汽车的关税之外，柏林还决定提高对中国电动汽车的关税。宣布将在未来五年内从其 5G 无线网络中逐步淘汰中国公司华为和中兴制造的组件。北大西洋公约组织（北约）最近将中国视为俄罗斯乌克兰战争的“决定性推动者”。北约还考虑在欧洲回收中国的“一带一路”基础设施项目。所有这些都表明欧洲与中国之间的关系正在恶化。&lt;/p>;&lt;p>;牛津大学的学者们对西方越来越不愿意与中国接触的趋势感到担忧。中国如何与包括英国在内的欧洲国家找到共同点，合作解决政治和产业冲突？中国必须采取紧急措施，在当前地缘政治气候下建立更公平的权力平衡，以有利于其利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，中国必须解决西方国家根深蒂固的猜疑。中方在俄罗斯入侵乌克兰问题上的立场，并更好地理顺其反应并解释其立场。中国需要澄清，二战后建立的国际秩序应保持完整，不支持俄罗斯吞并乌克兰领土。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国应指出北约侵犯乌克兰领土的行为。通过支持科索沃分裂运动来维护塞尔维亚的完整，为俄罗斯在乌克兰的军事行动开了一个不好的先例。&lt;/p>;&lt;p>;此外，北约在亚太扩大影响力的意图只会使中国对欧洲的立场变得更强硬。在乌克兰战争期间，中国和印度对俄罗斯采取了类似的双边方针。两国都继续与俄罗斯进行贸易，并与西方的制裁保持距离。中国应该质疑为什么欧洲在与俄罗斯的关系上对印度采取双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;其次，中国必须继续开放经济，发起魅力攻势。中国还需要解决人们的担忧，即经济合作只会让自己受益，而损害欧洲的利益。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，中国已将全球化作为一项战略政策。尽管中国需要展现其向西方开放的承诺，但欧洲人也必须了解中国在欧洲的投资将使双方受益。他们必须继续致力于自由贸易，反对保护主义。对话协商对于解决贸易问题、维护经济合作至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/17/fe683295-b6cd-4674-8d90-1f4f069b0641_6f2d7e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者观看混合动力插电式运动型多功能车4 月 24 日，大众汽车集团在北京举行媒体活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国仍然希望赢得欧洲人的支持，并让他们远离美国。为此，中方正在邀请大量欧洲学者和智库成员进行对话。 12 月，欧盟高层领导人在北京举行了自 2019 年以来首次与中国面对面的双边峰会。今年，中国国家主席习近平接待了德国总理奥拉夫·肖尔茨，并访问法国会见了法国总理埃马纽埃尔·马克龙。&lt;/p>; &lt;p>;第三，要赢回外国企业的信任，中国必须采取一致、明确的战略，平等对待国有企业、中小企业和外国企业。只要中国能够保持一个有利可图且有吸引力的市场，西方企业就会继续投资并采取类似的做法。&lt;/p>;&lt;p>;这一点在欧盟对中国电动汽车征收关税问题上显而易见。德国汽车制造商强烈反对此举，显示出中国市场对外国企业的重要性。通过确保公平对待市场上的所有公司，中国可以与外国合作伙伴建立信任并培养更牢固的关系。这不仅有利于中国经济，也有利于全球范围内的互利共赢和合作。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国不应低估欧洲为中国化解风险的强烈意愿。就连欧盟内与中国经济关系最密切的德国之一也调整了对华战略，敦促企业减少对中国的依赖。由此，美国将在2024年第一季度取代中国成为德国最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;正如牛津大学教授指出，西方与中国之间普遍存在不信任。这种日益增长的不信任和怀疑可能会导致脱钩，这将对欧洲和中国之间的贸易、外交和全球权力动态产生深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump and Vance’s ‘America first’: hawkish on China, more flexible on Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271219/trump-and-vances-america-first-hawkish-china-more-flexible-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 04:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/5f192330-e3ab-46d5-b8bd-8727ba519793_25971586.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，共和党总统候选人唐纳德·特朗普和他的妻子梅拉尼娅周四深夜，在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会结束时，他的竞选搭档参议员 JD 万斯和他的妻子乌莎也登上舞台。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对中国强硬，对俄罗斯不那么强硬，交易高于一切。&lt;/p>;&lt;p>;这就是唐纳德·特朗普和他的“美国优先”信息。新当选的竞选搭档 JD 万斯在周四晚间结束的为期四天的共和党全国代表大会上巩固了这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;除了特朗普表示台湾应向美国支付防务费用的言论外，有关中国的信息与共和党内部许多人采取的强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;但是，两人对俄罗斯对乌克兰战争的立场突显了他们与党内其他人之间日益扩大的分歧，这些人仍然主张采取更积极的立场来反击莫斯科的侵略。 &lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，北约空前地发表声明，指责北京支持莫斯科在乌克兰的战争，这一举措变得更加紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其大约 90 岁的任期内多次提到这场战争。周四晚上，他发表了 1 分钟的获奖感言，但除了声称，如果他在 2022 年俄罗斯首次入侵时担任总统，这种情况就不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普辩称，他不是北大西洋公约组织的粉丝联盟的欧洲成员国必须更多地把自己的防务掌握在自己手中。虽然他没有完全反对乌克兰，但他一直对增加对基辅的援助持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在讲话中反复提到共和党的政纲，其中包含加强联盟的承诺– 没有提到俄罗斯或乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;万斯在作为副总统候选人向美国发表的首次演讲中，除了攻击贸易协议之外，几乎忽略了外交政策，而是选择关注国内民粹主义经济&lt;/p>;&lt;p>;但出于他长期以来反对乌克兰援助的一贯立场，他在周一接受福克斯新闻采访时质疑援助的有效性。 “我们想要实现什么目标？是否有升级为核战争的风险？”&lt;/p>;&lt;p>;在那次采访中，这位俄亥俄州参议员还指出中国是美国的最大威胁，暗指他今年早些时候关于华盛顿需要从欧洲转向亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普尚未公开采取这种姿态，尽管他在周四的演讲以及上个月与总统乔·拜登的辩论中对中国进行了猛烈攻击。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;但分析人士称，特朗普在大会第一天选择万斯重申了他对新保守主义立场的拒绝，即美国应该在全球范围内进行军事行动，特别是在捍卫民主国家方面。&lt;/p>;&lt;p >;在任命万斯时，“特朗普寻求改变美国外交政策，并支持党内拒绝新保守主义并采取‘美国优先’、‘亚洲优先’方针的部分，”高级研究员斯蒂芬·韦特海姆(Stephen Wertheim)表示韦特海姆表示，特朗普可能会受到该党“亚洲优先”队伍的影响，其中包括他的前负责战略和武力的副助理国防部长埃尔布里奇·科尔比&lt;/p>;&lt;p>;2017 年至 2021 年执政的特朗普政府因将中国定义为战略竞争对手而受到广泛赞誉 — — 继任的美国总统乔·拜登政府也采取了这一姿态 — — 沃特海姆表示，这一推动力将继续。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，Wertheim 认为改变当前轨迹的空间更大。&lt;/p>;&lt;p>;“与 2016 年不同，现在有一组政策专家制定了各种方法来减少美国对欧洲的军事承诺和特朗普显然对这些可能性感兴趣，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“谈话已经从负担分担转向负担转移，”他继续说道，并补充说，将资源用于应对中国是这一举措的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普和万斯在讲话中相对较少谈论外交政策，但一些观察家表示，大会的发言人名单很能说明问题。许多受邀者 — — 其中包括众议员马乔里·泰勒·格林、经济学家彼得·纳瓦罗和科技首席执行官大卫·萨克斯 — — 要么反对增加对乌克兰的援助，要么赞成加强对援助的监督。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/9f6e07ee-a62d-4d99-9fb7-f33d324e14a2_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;在接受福克斯新闻采访时，万斯将中国视为美国的最大威胁。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普和万斯对支持乌克兰努力的必要性持怀疑态度，这也与其他共和党人背道而驰，比如特朗普的白宫高级亚洲事务顾问马修·波廷格(Matthew Pottinger)。他的政府最近一直对中国与俄罗斯更紧密的融合发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，华盛顿没有选择对其中一方采取强硬措施。&lt;/p>;&lt;p >;“对我们来说，同时在多个战区实施威慑，比在一个战区进行有效威慑，但在其他地区接受重大军事失败，因为这是同一个敌人，要便宜得多，”波廷格在本月举行的一次讨论中说道。保守派智库传统基金会。&lt;/p>;&lt;p>;在活动中，波廷格引用了美国国务卿安东尼·布林肯的评估，即“北京是俄罗斯在欧洲战争的第一大支持者”。&lt;/p>; &lt;p>;他随后指出，包括北约、日本、韩国和澳大利亚在内的“60万亿美元的民主联盟”，他表示该联盟应该能够压制以中国和俄罗斯为首的“混乱轴心”国家的经济总量&lt;/p>;&lt;p>;出于类似的担忧，由众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 领导的一群议员本周致信国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan)，呼吁白宫澄清莫斯科是否正在与北京分享如何压制美国在乌克兰战争中使用的武器系统的信息。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普倾向于对俄罗斯态度软弱，但分析人士表示，特朗普可能仍会因中国与俄罗斯工业基础的联系而对中国采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;但高级学院高级研究员詹姆斯·曼表示，如果是这样，特朗普可能只会坚持下去，直到北京坐到谈判桌前约翰霍普金斯大学国际研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/c2be54b3 -20e8-48d6-9247-510bbeae0829_595fedfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普周四晚上在密尔沃基举行的大会结束时。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在他的第一个任期中也是如此。你可以看到他采取强硬行动，吹嘘自己正在采取强有力的行动，然后，更悄悄地寻求交易，”曼恩说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普暗示他愿意利用贸易作为手段周四晚上，他引用了2020年与北京的“第一阶段”贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普对中国进口产品征收关税一年半后，双方达成了该协议，贸易战仍然决定着美中经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;“他一直将自己视为谈判者和交易撮合者，”曼说。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯特·德莱尼的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is CrowdStrike, the cybersecurity giant behind the global IT outage?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3271220/what-crowdstrike-cybersecurity-giant-behind-global-it-outage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/7e25f43f-d09e-4065-a9ec-523a683f6e83_b12aa097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球运营各个机场、航空公司、银行、医院等由于 CrowdStrike 软件更新错误，运行 Microsoft Windows 的系统出现全球技术中断，企业受到影响。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;CrowdStrike 是全球大规模 IT 故障背后的网络安全公司，是该领域的领导者，以构建云计算时代的软件防御以及揭露俄罗斯和北方的问题而闻名。韩国威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该公司由 George Kurtz、Dmitri Alperovitch 和 Gregg Marston 于 2011 年创立，总部位于德克萨斯州奥斯汀。 Kurtz 和 Alperovitch 都拥有丰富的网络安全背景，曾在 McAfee 等公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;公司成立两年后，CrowdStrike 推出了其标志性产品 Falcon 平台。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，该公司采用“云优先”模式，以减少客户的大型计算需求并提供更有效的保护。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，远程计算使更新能够快速、定期地进行，而这在周五的中断中惨遭失败当更新被证明与运行 Microsoft 软件的计算机不兼容时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;创始人希望将注意力转移到识别和阻止攻击者本身，而不是仅仅关注恶意软件和防病毒产品。 &lt;/p>;&lt;p>;“CrowdStrike 是最著名的网络安全公司之一，”巴拉克·奥巴马政府期间担任白宫网络安全协调员的迈克尔·丹尼尔 (Michael Daniel) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“它通常提供我们所认为的端点保护，这意味着它实际上在服务器或特定设备（例如笔记本电脑或台式机）上运行软件，并且它正在扫描与不良域名的潜在恶意软件连接。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它正在寻找可能不寻常的行为——诸如此类的行为，”现任网络威胁联盟负责人的丹尼尔说。&lt;/p>;&lt;p>;今年发布的一份报告CrowdStrike 估计，70% 的攻击不包括病毒，而是由黑客直接进行的操纵，黑客经常使用被盗或恢复的凭据。&lt;/p>;&lt;p>;CrowdStrike 于 2019 年和 2023 年成为上市公司该集团销售额达 30.5 亿美元，同比增长 36%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/20/eadb1bb0-3ce8-46b6-83e2-472e8fd8a99d_67bc8e6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在汉堡等待办理登机手续周五，德国机场出现微软大面积宕机，导致世界各地的航班、银行、媒体和公司中断。照片：dpa via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在所谓的生成式人工智能浪潮的推动下，这需要在云中开发额外的功能，CrowdStrike 在 6 月份提高了年度预测。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管业务蓬勃发展，但该集团仍在盈利方面苦苦挣扎。 2023年，该公司净利润仅为8900万美元，这是自成立以来首次实现年度盈利。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的主要竞争对手是Palo Alto Networks和SentinelOne，这两家公司都是独立的网络安全公司。但云计算巨头微软、亚马逊和谷歌都提供自己的网络安全软件，同时也是竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;CrowdStrike 也是一家网络情报公司，因帮助调查几起备受瞩目的网络攻击而成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最著名的是 2014 年，CrowdStrike 发现了朝鲜演员与索尼影业服务器黑客攻击有关的证据。&lt;/p>;&lt;p>;黑客窃取了大量数据，并威胁对电影院采取恐怖行动，以防止上映有关朝鲜领导人的喜剧《采访》。&lt;/p>;&lt;p>;制片厂最初取消了这部电影的院线上映，但在遭到批评后又改变了决定。&lt;/p>;&lt;p>;索尼估算了此次黑客攻击的直接成本3500 万美元用于调查和补救违规行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/20/242a5255-3b4b-45d7-8fcc-7bb71bb2e347_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，纽约时代广场出现空白屏幕，如下所示世界各地的公司和机构都遭受了严重的计算机中断的打击。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CrowdStrike 还帮助调查了 2015-2016 年针对美国民主党全国委员会 (DNC) 的网络攻击及其与俄罗斯情报部门的联系。&lt; /p>;&lt;p>;2016 年 12 月，CrowdStrike 发布报告称，俄罗斯政府附属组织 Fancy Bear 入侵了乌克兰的一款炮兵应用程序，可能给乌克兰炮兵部队在对抗莫斯科支持的分裂分子的战斗中造成重大损失。&lt; /p>;&lt;p>;然而，这一评估后来遭到一些组织的质疑，CrowdStrike 撤销了部分声明。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月，CrowdStrike 批评微软在网络安全方面的失误，Windows 制造商也承认这一点外部行为者的漏洞和黑客攻击。除其他批评外，CrowdStrike 还批评微软仍在中国开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;“你告诉公众他们不能使用华为，他们不能让孩子们在 TikTok 上观看舞蹈视频，因为中国是CrowdStrike 首席安全官 Shawn Henry 去年表示。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，最普遍的软件，整个政府以及这个国家及周边地区的每家公司都在使用它亨利告诉《福布斯》。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran capable of producing fissile material for nuclear weapon in ‘1 or 2 weeks’, Blinken says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271217/iran-capable-producing-fissile-material-nuclear-weapon-1-or-2-weeks-blinken-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 03:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/104ee50e-7953-4a01-a158-8b9d0aadcf08_30a93861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在核电站反应堆大楼前骑自行车2010 年 10 月伊朗布什尔核电站。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼表示，伊朗有能力在“一到两周内”生产用于核武器的裂变材料布林肯周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;关于伊朗能力的消息是在马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 最近当选总统后传出的，他表示他的目标是“让伊朗摆脱孤立”，并赞成恢复 2015 年两国之间的核协议。伊朗和全球大国。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，“我们在过去几周和几个月里看到的是伊朗实际上正在推进”其核计划。&lt;/p>;&lt;p>;美国2018 年单方面退出伊朗核协议，该协议旨在规范伊朗的原子活动，以换取国际制裁的解除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/8a570af7-9082-487f-a131-945638b488ab_a80d2c91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;7 月 12 日，伊朗当选总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 出席在德黑兰举行的哀悼仪式。图片来源：西亚通讯社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯在科罗拉多州的一个安全论坛上发表讲话时指责核协议的破裂加速了伊朗的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“距离拥有生产用于核武器的裂变材料的突破性能力至少还有一年的时间，[伊朗]现在可能是一个布林肯说：“大约两周后就会实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，伊朗尚未研制出核武器。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗代理外交部长阿里·巴盖里本周早些时候告诉 CNN，他的国家仍然致力于该协议，即 JCPOA。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然是 JCPOA 的成员。美国尚未能够重返联合全面行动计划，因此我们追求的目标是恢复 2015 年协议。” “我们并不是在寻求新的协议。”&lt;/p>;&lt;p>;巴盖里补充道：“我和伊朗的其他人都没有谈论过，也不会谈论新的协议。我们在 2015 年[签署了一项协议。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯发表上述声明的几天前，有报道称美国特勤局在几周前加强了对共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普的安全保护，此前当局得知据称有伊朗密谋杀害他。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>