<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The 5 major blind spots pushing the US into conflict with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3280639/5-major-blind-spots-pushing-us-conflict-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/8195908e-4b18-4813-8f91-0003064aee14_5051c549.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着美国众议院支持16亿美元的反华法案，紧张的双边关系势必进一步恶化。两党有根深蒂固的共识，即崛起的中国对美国最大利益构成了生存威胁，而美国公众对中国的负面看法也日益负面，这也支持了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然就两个主要核大国之间的战争防范措施达成一致，但民主党都没有提名人卡马拉·哈里斯和共和党提名人唐纳德·特朗普都希望在中国问题上显得软弱。他们对华政策之间的任何差异都更多是细微差别而不是实质内容。&lt;/p>;&lt;p>;抛开例外主义或霸权傲慢不谈，推动美国全国范围内对中国敌意的原因是一些根深蒂固的盲点和错误的叙述。如果中美关系不想陷入激烈的冲突，就需要揭穿它们。&lt;/p>;&lt;p>;首先，“民主与专制”的言论意味着，如果没有西方式的选举，中国共产党就是非法的。除了美国式的民主往往无法为人民和国家带来更好的结果之外，选举只是一个过程。重要的是给人民带来更好的生活和生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈佛肯尼迪学院2020年阿什中心报告和2024年爱德曼信任晴雨表的研究，共产党的执政是在人民的信任和支持方面领先于许多其他国家，比包括美国在内的西方民主国家高出好几个档次。&lt;/p>;&lt;p>;与总部位于华盛顿的跨国咨询公司盖洛普合作，牛津大学发布了《2024 年世界幸福报告》福祉研究中心将中国2006年至2023年人民幸福感提升排名第六，超过许多国家，其中包括排名第120位的美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/21b0da27-b2b3-41dd-9f69-1bbbf153b81d_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2017年10月12日，福建省建瓯市，虎头村党支部书记与农民交谈蔬菜销售情况。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;因此，“民主反对专制”的说法充其量是有缺陷的。&lt;/p>;&lt;p>;其次，美国与中国的竞争是自然的，如果本着奥林匹克精神进行，确实有利于进步。然而，在零和“赢或输”心态的驱动下，存在一种全面猛烈攻击的倾向，甚至不惜以自我伤害为代价。&lt;/p>;&lt;p>;不加区别的天价关税和大规模关税人们想到了全球供应链的转变。这很可能是徒劳的，因为中国作为最大的贸易商和制造商已经深深融入世界经济。即使不是在中国制造或提供，许多产品和服务在材料、矿物、零部件和物流方面都与中国相关。全球前11大集装箱港口中有7个位于中国，其中香港有1个。&lt;/p>;&lt;p>;需要重新考虑的是对一切第一的痴迷。美国在全球军事影响力、诺贝尔奖获得者数量、金融成熟度、多种自然资源以及强大的美元货币主导地位等方面遥遥领先，但这并不意味着它也需要在消费品领域占据主导地位.&lt;/p>;&lt;p>;在无国界的数字时代，零和思维不适用于日益相互关联和相互依存的世界。地球足够大，两边都可以容纳阿尔伯特·爱因斯坦和威廉·莎士比亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，美国外交政策的最爱是团结美国盟友遏制中国，特别是在亚太地区。但僵化盟友集团的时代早已一去不复返了。在日益多极化的世界中，许多国家不想选边站队。只要问问东南亚国家联盟的任何一个成员就知道了。他们都希望与美国和中国都成为朋友。因此，美国的言论需要得到更好的视角。&lt;/p>;&lt;p>;第四，华盛顿越来越相信北京可能在2027年对台湾发动军事攻击。这导致美国采取了一系列军事反制措施和政策。引发了台湾海峡两岸的安全螺旋。&lt;/p>;&lt;p>;虽然到 2049 年实现统一是国家优先事项，但北京已连续发布三份白皮书，最后一份白皮书恰逢美国代表南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 挑衅性的台湾访问，设定对和平统一坚定不移的信念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/1047b830- 484d-4f17-aa1b-98d14a950988_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾前总统马英九在平安国际金融中心与机器人握手4月1日，广东省深圳市，随青年代表团出访。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管存在极端主义政治言论，但大多数台湾人不赞成统一或法律上的独立，宁愿维持现状。&lt;/p>;&lt;p>;此外，人文交流与合作呈现出强劲势头。台湾的表演者出现在中国大陆的电视上，教育交流正在进行，台湾的年轻人也在更大的大陆市场追求他们的商业或职业梦想。&lt;/p>;&lt;p>;更加自由的统一提议并没有实现。被排除了。虽然现在下结论还为时过早，但和平统一绝不是一个白日梦。本着孙子的精神，不战而屈人之兵仍然是北京所宣称的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;第五，有一种普遍的误解，认为中国的“国家资本主义”给私营部门留下的活动空间很小。然而，根据中国国务院的数据，私营部门在过去10年里翻了两番，贡献了超过50%的税收、60%的国内生产总值、70%的技术创新、80%的城镇就业和90％的市场主体。&lt;/p>;&lt;p>;最近举行的三中全会为下一个五年计划（2026-2030）奠定了基础，承诺为私营部门提供更多支持。将中国视为一个单一的国家控制经济体的想法是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;无论哈里斯还是特朗普入主白宫，清除误解的迷雾都会对美国新政府有利，尤其是如果美国——中国关系不应陷入潜在的核“大国政治悲剧”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Chinese nationals charged with covering up midnight visit to Michigan military site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280863/5-chinese-nationals-charged-covering-midnight-visit-michigan-military-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 05:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/e17d1139-6510-4492-88ea-180e41120d5e_b25f09f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从空中看到密歇根州格雷林的格雷林营地2014 年 7 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当局指控五名中国公民撒谎并试图掩盖自己的行踪，一年多前，他们在密歇根州一处偏远军事基地附近的黑暗中对峙。数千人聚集在一起进行夏季演习。&lt;/p>;&lt;p>;这五人当时是密歇根大学的学生，他们没有因 2023 年 8 月在格雷林营发生的事情而受到指控。相反，他们被指控误导调查人员根据向联邦法院提起的刑事诉讼，联邦调查局在周二的法庭文件中指出，曾有来自中国的大学生拍摄重要照片的情况。美国的防御地点。&lt;/p>;&lt;p>;文件中没有任何内容透露这五人的下落。&lt;/p>;&lt;p>;“被告没有被拘留。如果他们与美国当局接触，他们将被逮捕并面临这些指控，”底特律美国检察官办公室发言人吉娜·巴拉亚 (Gina Balaya) 周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年夏季，这五人被逮捕午夜后，犹他州国民警卫队的一名军士长在湖边与他对峙。联邦调查局称，其中一人说，“我们是媒体”，然后他们收拾了自己的物品并同意离开该地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦调查局了解到，这些人在一周后，他们在底特律以北 322 公里（200 英里）的格雷林营外被发现。&lt;/p>;&lt;p>;四个月后，其中一名男子在前往南部之前在底特律机场接受了边境官员的询问。韩国和中国。联邦调查局称，他告诉调查人员，他和其他人曾前往密歇根州北部“观看流星”。&lt;/p>;&lt;p>;对他的外部硬盘的检查显示了两张在同一晚拍摄的军用车辆的图像联邦调查局 (FBI) 表示，他们与国民警卫队官员的遭遇有关。&lt;/p>;&lt;p>;其他四名男子去年三月从冰岛乘飞机抵达芝加哥后接受了采访。 FBI 表示，他们承认 2023 年 8 月在密歇根州北部，但他们说这是为了观看流星雨。&lt;/p>;&lt;p>;他们提到了国民警卫队军官，但仅称他为“士兵”，一名根据刑事起诉书，这些人去年 12 月在微信上交流过如何清除相机和手机中的照片。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局 (FBI) 表示，所有这些去年春天，五名男子从密歇根大学毕业。它们是该大学与中国上海上海交通大学联合项目的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South America treated to rare ‘ring of fire’ eclipse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3280862/south-america-treated-rare-ring-fire-eclipse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 05:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/896a49c1-d133-43df-b071-021fdb59ba44_bf7594c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波多黎各发生日环食时，月亮移过太阳周三，阿根廷圣朱利安。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，南美洲顶端的天空观测者在前往巴塔哥尼亚大陆之前，在智利的复活节岛看到了壮观的“火环”日食。&lt;/p >;&lt;p>;这种罕见的奇观——当月亮穿过它的路径时，太阳瞬间几乎消失——吸引了数十名游客、摄影师和天文爱好者来到这个拥有 7,000 名居民的太平洋岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，他们将镜头对准部分多云的天空，背景是“摩艾石像”——复活节岛的标志性巨型雕像，长期居住着波利尼西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个迷你日落”，55 年-老尼诺斯卡·胡基 (Ninoska Huki) 谈到当地时间中午过后不久登陆岛上的“崇高”体验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/03/5b84405a-855b-434e-b35a-776465daa2ab_ed1e3839.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民和游客聚集周二，在智利太平洋的帕斯卡岛观看日环食。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地球、月球和太阳排成一线时，就会发生所谓的日环食。&lt;/p>;&lt;p>;即使完全排成一线，月球也会发生这种情况。距离地球太远，无法完全遮挡太阳，反而会产生火热环的印象。&lt;/p>;&lt;p>;起初，看起来好像太阳被咬了一口。&lt;/p>;&lt; p>;咬合变得越来越大，直到月亮直接与太阳成一直线，此时附近的人们通常会注意到除了环之外的温度和亮度明显下降。&lt;/p>;&lt;p>;随着天色变暗，鸟类和动物有时会进入夜间例行公事，认为日落即将来临。&lt;/p>;&lt;p>;完全的“环形”，即峰值“环”的时刻，在周三的日食中持续了大约六分钟，该日食在之前的北太平洋开始飞越拉丁美洲的安第斯山脉和巴塔哥尼亚地区。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宇航局的说法，它持续了三个多小时，最终在大西洋上空结束。&lt;/p>;&lt;p>;从美国宇航局表示，玻利维亚、秘鲁、巴拉圭、乌拉圭、巴西部分地区、墨西哥、新西兰以及太平洋和大西洋的几个岛屿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/668da0e4-1cd7-45f0-b014-d83461b0986a_8b6e43e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周二，一名妇女戴着防护面具在阿根廷圣克鲁斯省圣朱利安港观看日环食。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在阿根廷南端，人们冒着冰冷多风的天气聚集在巴塔哥尼亚小镇圣朱利安港，在滨海大道上观察这一现象面朝海滩。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的退休教师胡里奥·费尔南德斯 (Julio Fernandez) 带了一架望远镜，“这样孩子们就可以看到，因为没有多少人”有机会看到。&lt;/p>;&lt;p>;镇上的课程暂停了专家表示，观察“火环”日食的唯一安全方法是使用经过认证的特殊眼镜，或者通过突出的纸板上的针孔间接观察图像投射到其他物体上。&lt;/p>;&lt;p>;下一次日偏食将于 2025 年 3 月 29 日发生，主要在北美西部、欧洲和非洲西北部可见。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘profoundly unhelpful’ as it ignored chance to cooperate: US diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3280859/china-profoundly-unhelpful-it-ignored-chance-cooperate-us-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 04:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/0ebd754d-ce80-4261-919d-e0adad40e70b_0e62d0c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副国务卿库尔特·坎贝尔一直是美国的首席建筑师乔·拜登总统的印太战略。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;11月，随着中东战争的升温，也门胡塞武装开始向红海和亚丁湾的商船发射无人机和导弹，华盛顿终于认为已经一位美国高级外交官周三表示，这是一个可以与中国密切合作的问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国有大量船只经过危险海域，袭击事件对全球稳定构成重大威胁，中国美国国务院副国务卿库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 表示，他们能够像 20 世纪 90 年代那样使用他们在吉布提的中队打击海盗。坎贝尔说，与其加入任何类型的国际海军联盟，不如采取行动与胡塞武装直接沟通，‘看，这些是我们的船只，这些不是我们的船只，针对不同的船只。’” p>;&lt;p>;“现在这完全没有帮助，并且提出了一种我们真正关心的全球公域的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;随着美国总统乔·拜登的任期结束，坎贝尔 - 的主要设计师政府的印太战略——借此机会反思外交政策的胜利、挫折和挫折，并驳斥中国的一种普遍说法，即华盛顿热衷于阻止这个亚洲巨人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京已经这样做了坎贝尔表示，美国在推动“一带一路”倡议方面做得很好，特别是在非洲，因此加大了力度。然而，华盛顿常常在宣传其成就方面做得不够。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，去年中国在非洲的“一带一路”投资不到100亿美元，尽管他补充说这很困难由于缺乏透明度，无法确定确切的数字。&lt;/p>;&lt;p>;“但是我们的 DFC（发展金融公司）在上一个日历年向南半球投资了 120 亿美元，其中大部分在非洲，”坎贝尔说，他的职业生涯曾在政府、商界和学术界度过。 “我们在解释这一点并强调我们对关键矿产、供应链等的承诺方面做得很糟糕。但事实是，我们正在寻求新的工具。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔表示，这些工具包括技术对话和发展走廊，但没有澄清 DFC 在非洲的总支出是否超过中国。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，西方在非洲和南半球其他地区的项目与中国的做法不同，更注重技能培训和赋予当地人权力。&lt;/p>;&lt;p>;中国的许多项目都有“大量外国工人”他在卡内基国际和平基金会的演讲中说：“进来然后离开时几乎没有什么附加值”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，这些国家正在寻求一些东西，比如大型体育场中国提供体育、领导力之类的东西，但我们不提供这些。”&lt;/p>;&lt;p>;非洲日益成为中国和美国影响力的战场。一个月前，中国国家主席习近平在北京接待约 50 名非洲领导人时承诺放宽进口限制，并在未来三年内提供 3600 亿元人民币（506 亿美元）的新融资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/e4384cb9-ea14-4940-a482-49dfd65ba6f7_a6b61733.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月5日，国家主席习近平与外国领导人抵达北京出席中非合作论坛开幕式。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现代化是所有国家不可剥夺的权利，但西方的现代化做法给发展中国家带来了巨大痛苦，”习近平说。 “我们应该共同推进公正、公平的现代化。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔表示，美国“极大地”关注虚假信息和虚假叙述的挑战，特别是在南半球国家，这些国家受到了虚假信息和虚假叙述的影响。华盛顿在中东采取的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是强调，下一届政府 — — 这必须成为首要任务 — — 正在与盟友和伙伴一起建设性地思考如何加强合作坎贝尔表示，虽然中国人民的辛勤劳动是过去二十年国家崛起的动力，但美国提供了一些背景。他说，这包括帮助维护印太地区的和平与稳定、在中国进行巨额投资、开放美国市场以吸收其产品以及促进“深深的尊重和接触”以与中国建立持久的关系。&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔表示，北京的反叙事始于 2000 年代，但被习近平放大：美国正在衰落，美国寻求中国政权更迭，现在是中国维护自己地位、让华盛顿脱离全球的时候了&lt;/p>;&lt;p>;“美国试图做的不是遏制或限制中国，”他说。 “在许多方面，我们正在应对一个更加自信、更具侵略性的中国，并对这个操作系统的要素提出挑战——和平解决争端、航行信心、海洋法，你知道，法治合同。 ”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，剧本远没有写出他们复杂的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和中国人民普遍承认，作为由美国建立和领导的国际体系的一部分，美国给中国带来了巨大的好处。”亚洲协会政策研究所常务董事罗里·丹尼尔斯说。 “未来的问题是如何使这些利益变得公平，美国和中国在同时争夺影响力的同时，对于如何改革这一体系有着复杂的感受。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔表示，有证据表明中国日益增长的影响力自信的程度可以通过盟友和合作伙伴加入华盛顿的速度来判断 — — 出于对北京日益增长的侵略性以及在入侵乌克兰后加强与朝鲜和俄罗斯关系的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; “与美国的领导力相关的困难，”他说，“几乎每个与我们合作的国家都希望看到更多，而不是更少。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bans Chinese steel and food-additives firms over Xinjiang human rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3280860/us-bans-chinese-steel-and-food-additives-firms-over-xinjiang-human-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 04:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/94df741a-167d-400c-8383-45765710d047_a78f8554.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆维吾尔自治区某光伏电站，其自然景观资源对于中国的经济产出至关重要。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三有消息称，美国因涉嫌侵犯维吾尔族人权而禁止另外两家中国公司进口产品，这是美国消除用维吾尔族制造的商品行动的最新进展。加入美国国土安全部《维吾尔强迫劳动预防法》(UFLPA) 实体名单的公司包括全球最大钢铁制造商的子公司宝武集团新疆八一钢铁有限公司和常州广汇食品配料，一家食品添加剂生产商。这些限制将于 10 月 3 日生效。周三的公告标志着钢铁和阿斯巴甜公司首次被添加到该名单中，该名单还包括农业、服装、电池、化工、电子、家居等领域的实体。家电、塑料和多晶硅行业。&lt;/p>;&lt;p>;据商务部统计，目前受制裁的中国大陆企业总数已达 75 家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/5ef037dd-baab-47de-8b83-cf6041493d07_bf734a84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;罗伯特·西尔弗斯 (Robert Silvers) 自 2021 年起担任美国国土安全部负责政策的副部长。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有哪个部门是禁区，”说国土安全部负责政策的副部长罗伯特·西尔弗斯（Robert Silvers）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续查明各行业的实体，并追究那些试图从剥削和滥用行为中获利的人的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年签署成为法律的 UFLPA 创造了一个“可反驳的推定”，即新疆维吾尔自治区生产的任何材料都有可能被盗用。受到强迫劳动的污染。&lt;/p>;&lt;p>;“有罪直至证明无罪”原则实际上颠倒了与强迫劳动有关的美国海关法。&lt;/p>;&lt;p>;如果公司提供“明确且令人信服的证据”，他们可以上诉” 向海关当局证明其供应链不存在强迫劳动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/03/ca8377e7-9c77-455d-ad94-554b83b73989_09873bc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广东省深圳市堆满中国货物的集装箱六月。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国土安全部周三表示，国有的新疆八一“多次参与”从新疆转移和接收维吾尔族、吉尔吉斯族、吉尔吉斯族等少数民族人员， ”人们越来越多地表达了对新疆局势的担忧，中国政府被指控对维吾尔族和其他宗教和少数民族群体犯有种族灭绝和反人类罪。&lt;/p>;&lt;p>;被指控的罪行包括任意拘留、破坏宗教场所等。 ” UFLPA 于 2022 年生效，美国海关和边境保护局已检查了 9,791 批货物，总价值 35.6 亿美元，拒绝其中 3,976 批货物入境。&lt;/p>;&lt;p>;不过，美国众议院议员上周对该法案执行不力表示担忧并呼吁加强落实。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump ‘resorted to crimes’ in bid to cling to power after losing 2020 election: prosecutors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280861/trump-resorted-crimes-bid-cling-power-after-losing-2020-election-prosecutors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/7dbc0072-17b1-4516-aa64-14c0ff00f86a_5be6dba6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在沃纳基的竞选活动中做手势威斯康星州，周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦检察官在周三公布的一份法庭文件中表示，唐纳德·特朗普在 2020 年大选失败后“诉诸犯罪”，称这位美国前总统无视副总统的建议- 总统和其他助手，无权因其未能继续掌权而获得起诉豁免。&lt;/p>;&lt;p>;该文件是由特别顾问杰克·史密斯的团队在美国最高法院的意见后提交的，该意见赋予了广泛的豁免权前总统就职期间采取的官方行为，缩小了指控特朗普密谋推翻他输给民主党人乔·拜登的选举结果的起诉范围。&lt;/p>;&lt;p>;这份简报的目的是说服美国地区法官 Tanya Chutkan 表示，起诉书中指控的罪行是私人行为，而不是官方行为，因此随着案件的进展，可以保留为起诉书的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管被告是在任总统史密斯的团队表示，虽然他的计划被指控为阴谋，但他的计划本质上是私人计划，并补充道，“当被告在 2020 年总统选举中失败后，他采取了犯罪手段来试图保住职位。”&lt;/p>;&lt;p>;其中包括努力说服美国前副总统迈克·彭斯拒绝认证2021年1月6日下午的选举人票计票情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/4f45110d-3e86-44c9-bff0-59d0183592fa_7431a94d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2023 年 8 月，大陪审团返回对美国前总统唐纳德·特朗普的起诉书后，美国特别检察官杰克·史密斯在华盛顿向记者发表声明。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文件包括特朗普和彭斯之间的对话细节，包括两人于 2020 年 11 月 12 日共进的私人午餐，其中彭斯为特朗普“重申了一个保全面子的选择”，告诉他“不要让步，但要认识到这个过程是据检察官称。&lt;/p>;&lt;p>;几天后的另一场私人午餐中，彭斯敦促特朗普接受选举结果并在 2024 年再次参选。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道文件显示，2024 年还很遥远。”文件显示，特朗普告诉他。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普“无视”彭斯，“就像他无视数十项一致拒绝他和他的盟友的法律判决的法院判决一样”。检察官写道，他无视目标州的官员（包括他自己政党的官员），他们公开表示他输了，而且他的具体欺诈指控是虚假的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的“源源不断”选举后几周内的“虚假信息”在 2021 年 1 月 6 日上午在华盛顿椭圆形演讲中达到顶峰，特朗普在演讲中“利用这些谎言煽动和激励大批愤怒的支持者游行到美国”。检察官写道：国会大厦并扰乱认证程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doctor pleads guilty in death of Friends star Matthew Perry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280858/doctor-pleads-guilty-death-friends-star-matthew-perry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 04:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/037a6a34-a605-438c-8115-41838324d9a0_4dbb6012.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马修·佩里在冬季电视评论家协会新闻巡演期间在台上发表讲话加利福尼亚州帕萨迪纳，2017 年 1 月。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因《老友记》明星马修·佩里服药过量死亡而被指控的五人中的两名加州医生之一于周三认罪。非法分发毒品氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;马克·查韦斯 (Mark Chavez) 在洛杉矶美国地方法院出庭时提出抗辩。量刑时，他可能面临最高 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;另一名被指控的医生萨尔瓦多·普拉森西亚 (Salvador Plasencia) 已不认罪，同案被告贾斯文·桑加 (Jasveen Sangha) 也表示不认罪，当局称他是非法供应商。被称为“氯胺酮女王”。&lt;/p>;&lt;p>;两人计划于三月接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;佩里的住家私人助理肯尼思·岩正 (Kenneth Iwamasa) 承认注射佩里，以及自称从僧伽那里获得氯胺酮的中间人，已经对他们面临的指控认罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称普拉森西亚从查韦斯那里购买了氯胺酮，并在文本中发给查韦斯的信息讨论了向佩里收取毒品费用的金额，其中写道：“我想知道这个白痴会付多少钱。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉森西亚向佩里注射了氯胺酮，并提供了由助理注射的小瓶。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 2023 年 12 月的尸检报告，佩里于 2023 年 10 月因氯胺酮和其他因素的“急性影响”而死亡，享年 54 岁，导致他失去意识并在热水浴缸中溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位演员公开承认数十年来滥用药物，包括在 90 年代热门电视情景喜剧《老友记》中饰演钱德勒·宾期间。&lt;/p>;&lt;p>;查韦斯的律师马特·宾宁格 (Matt Binninger) 在 8 月份告诉记者， ”来自佩里的名人，而是来自“一个试图寻求治疗的人死亡”的事实。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden says prolonged US port strike would be ‘man-made disaster’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280857/joe-biden-says-prolonged-us-port-strike-would-be-man-made-disaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 03:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/83020594-6f74-4e14-a67d-726bb040dc29_e766f25e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际码头工人协会工会成员，代表大约 45,000 名工人周二，新泽西州伊丽莎白马赫航站楼外举行罢工。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登加大了对港口雇主和航运公司的压力，要求他们重启与罢工码头工人的谈判，并警告称，正在进行的罢工可能会演变成一场“人为灾难” &lt;/p>;&lt;p>;拜登在出发前往调查飓风海伦造成的损失之前谈到了导致大西洋和墨西哥湾沿岸所有主要集装箱港口关闭的罢工，这场罢工使美国东南部的社区面临着经济和人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，我们最不需要的就是一场人为灾难：港口正在发生什么，”拜登周三表示。他说，六家公司控制了港口，并获得了“难以置信的利润”，呼吁他们重新启动谈判。&lt;/p>;&lt;p>;现在是“他们坐在谈判桌上完成这次罢工”的时候了，他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;国际码头工人协会周二凌晨呼吁会员在与美国海事联盟的劳动合同到期后罢工。这两个组织在工资问题上陷入了僵局，也许还有一个更棘手的问题，即自动化。&lt;/p>;&lt;p>;USMX（该组织的名称）坚称，自从取消谈判以来，工会没有真诚地进行讨价还价。六月。在午夜截止日期前几个小时，在白宫的敦促下，该组织提出在新的六年合同中将码头工资提高近 50%，高于之前近 40% 的提议。 ILA 拒绝了该提议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/bb430fb5- 0fa6-404d-b71d-041f85816355_bd789c7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在贝波特集装箱码头的 ILA 成员罢工期间，通常昼夜运行的起重机被关闭周二在休斯敦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登支持ILA的立场，即在疫情期间的供应链危机期间，货运处理商应该从外资集装箱班轮公司获得的利润中获得更大份额。 &lt;/p>;&lt;p>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普和民主党候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯都表达了同样的观点，并指责航运公司。&lt;/p>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔还将僵局直接归咎于港口雇主和航运公司，批评他们在美国东南部从飓风中恢复过来时缺乏谈判。&lt;/p>;&lt;p>;他们需要“坐到谈判桌前，现在就向码头工人提出公平的报价”，她周三在空军一号上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“这对他们来说应该很容易解决。我们正在从飓风中恢复过来，他们需要尽快这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫还呼吁承运商撤销与此次罢工相关的任何附加费——这次罢工导致美国约 50% 的航班停运。集装箱贸易 - 并警告他们不要利用紧急情况牟利。&lt;/p>;&lt;p>;两家最大的承运商已宣布计划，如果停工持续超过几周，将征收与停工相关的额外费用。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/79786584-92df-4ffb-9ec4-b73852f1c9c5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，布鲁克林红钩集装箱码头的罢工工人聚集。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工会在罢工开始前几小时发表声明称，海运承运人已经在哄抬价格：“他们现在对一个完整的集装箱收取 30,000 美元，一个与几周前每个集装箱 6,000 美元相比，价格大幅上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;Xeneta 的首席分析师 Peter Sand 称这一说法是“错误信息”，并警告称这可能会引起恐慌。将一个 12 米（40 英尺）集装箱从欧洲运送到美国东海岸的历史最高运费为 8,790 美元，这是在疫情最严重的时候创下的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果托运人不如果他们能够获得数据来衡量自己的运费，他们可能会相信 ILA 提出的每个集装箱 30,000 美元的索赔，并且市场会进入支付越来越高的费率的恶性循环，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登回避了关于工会对自动化担忧的问题，称双方需要像西海岸同行去年那样谈判一份新的劳动合同。&lt;/p>;&lt;p>;“他们甚至不会说话。所以让我们把这件事完成吧，”他说道，并补充说他还没有与 USMX 代表亲自交谈过。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Keir Starmer repays cost of Taylor Swift tickets after freebies scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280856/uks-keir-starmer-repays-cost-taylor-swift-tickets-after-freebies-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/428f5a49-ba10-4ff0-8b55-3ccad00ef181_105e591e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;epa11638216 英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 在简报和问答中讲话2024 年 10 月 2 日，比利时布鲁塞尔英国官邸。斯塔默首相前往比利时布鲁塞尔，与欧盟委员会、欧洲理事会和欧洲议会进行接触。 EPA-EFE/奥利维尔·马蒂斯 / POOL&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国的基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的办公室周三表示，在首相和政府收到免费赠品受到批评后，他的办公室周三表示，他已经偿还了富有捐助者提供的价值数千英镑的礼物。其他工党政客。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默和他的工党当选掌权仅几个月后，他和他的一些高级部长就因接受捐赠来支付服装、举办派对、参加音乐会和国外活动而受到批评。 &lt;/p>;&lt;p>;斯塔默在唐宁街的办公室表示，在拟议的此类捐赠新代码发布之前，他已经偿还了价值超过 6,000 英镑（7,961 美元）的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在将提出捐款原则，因为到目前为止，政客们都是根据具体情况做出最好的个人判断，”斯塔默在布鲁塞尔之行期间被问及记者的还款问题时说道。&lt;/p>;&lt; p>;“所以我决定，在原则到位之前，我应该偿还这些款项，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这 6,000 英镑将用于支付泰勒一张六张门票的费用。斯威夫特演唱会、四张赛马门票以及与一位高端时装设计师签订的服装租赁协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/03/ce25c5a4-02d2-467c-baa9-9b866b8f140b_57def45b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特在温布利体育场表演六月在伦敦作为她的 Eras 巡演的一部分。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据下议院行为准则，议员必须提供有关可能被合理认为影响其工作的经济利益的信息。&lt;/p >;&lt;p>;这场争议迫使斯塔默上个月表示，他不会再接受任何捐赠来购买衣服。&lt;/p>;&lt;p>;副总理安吉拉·雷纳和财政部长雷切尔·里夫斯也将不再接受这些捐赠。&lt; /p>;&lt;p>;周三早些时候，议会通知显示，正在对工党捐助者瓦希德·阿里(Waheed Alli)进行调查，瓦希德·阿里是议会上议院的一名工党捐助者，他曾向斯塔默捐款，涉嫌未登记利益。&lt;/p>;&lt; p>;Starmer 登记的经济利益显示，他收到了 Alli 的多项捐赠，包括多副眼镜、衣服和住宿。&lt;/p>;&lt;p>;Alli 是一位媒体企业家，也是在线时尚零售商 ASOS 的前董事长。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says 8 soldiers killed in Hezbollah clash, in deadliest losses on Lebanon front]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280855/israel-says-8-soldiers-killed-hezbollah-clash-deadliest-losses-lebanon-front?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/167c0ab4-f062-46c2-a9ed-008b7897987b_e7105ef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭贝鲁特现场冒出浓烟，黎巴嫩，周三。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周三表示，在黎巴嫩南部的战斗中，以色列军队在打击真主党武装组织的战役中向北部邻国推进，有八名士兵丧生。&lt;/p>; &lt;p>;这是过去一年以色列与其伊朗支持的黎巴嫩敌人之间的边境地区冲突中，以色列军队在黎巴嫩前线遭受的最惨重的损失。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，其战斗人员正在与以色列交战周三，黎巴嫩境内的部队报告了自以色列军队越过边界以来首次发生地面冲突。真主党表示，他们在边境城镇马龙埃尔拉斯附近用火箭摧毁了三辆以色列梅卡瓦坦克。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在哀悼视频中表示：“我们正处于一场艰难战争的最激烈阶段反对想要摧毁我们的伊朗邪恶轴心。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会发生，因为我们将站在一起，在上帝的帮助下，我们将共同获胜，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，在伊朗向以色列发射了 180 多枚导弹的第二天，常规步兵和装甲部队正在加入其在黎巴嫩的地面行动，这一连串袭击引发了人们的担忧，即产油中东可能会陷入更广泛的冲突。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周三表示，其导弹袭击——其对以色列有史以来最大规模的攻击——已经结束，禁止进一步挑衅，但以色列和美国承诺将予以严厉反击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;周三，一名来自加沙的 38 岁巴勒斯坦人被埋葬，这是伊朗袭击以色列的唯一已知死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;Sameh Khadr Hassan Al-Asali 一直留在巴勒斯坦安全部队周二的袭击中，他被坠落的导弹碎片炸死，以色列称这次袭击很大程度上被其防空系统挫败。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，他们已经击退了几个边境城镇附近的以色列军队，并开枪射击以色列境内的军事哨所遭到火箭弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;准军事组织媒体负责人穆罕默德·阿菲夫表示，这些战斗只是“第一轮”，真主党有足够的战士、武器和弹药来击退以色列。&lt;/p>; &lt;p>;以色列增加了第 36 师的步兵和装甲部队，包括戈拉尼旅、第 188 装甲旅和第 6 步兵旅，这表明行动可能会扩大到有限的突击队袭击之外。&lt;/p>;&lt;p>;军方已表示其入侵主要是为了摧毁边境的隧道和其他基础设施，并且没有计划针对北部的黎巴嫩首都贝鲁特或南部的主要城市进行更广泛的行动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，它还是发布了针对南部边境约两打城镇的新疏散令，指示居民前往阿瓦利河以北，该河在以色列边境以北约 60 公里（37 英里）处由东向西流淌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/ef1df459-bd07-43b2-81b2-936a7a44acb3_d221a99f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，伊朗德黑兰的一栋建筑上挂着已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉照片的标牌。图片来源：WANA viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三早些时候，以色列再次对真主党总部所在的贝鲁特南郊进行轰炸，对据称的目标进行了十几次空袭。叙利亚官方媒体周三报道，以色列还对叙利亚首都大马士革西部梅扎郊区的一栋住宅楼进行了空袭，造成三名平民死亡、三人受伤。多年来，以色列一直在叙利亚境内对与伊朗有关的目标进行打击。&lt;/p>;&lt;p>;在黎巴嫩近一年的跨境战斗中，已造成 1,900 多人死亡、9,000 多人受伤，其中大部分是根据黎巴嫩政府统计，过去两周发生了死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;看守总理纳吉布·米卡提表示，约 120 万黎巴嫩人因以色列袭击而流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;Malika Joumaa，来自苏丹与丈夫和两个孩子被迫离开黎巴嫩南部沿海西顿附近的家，被迫在贝鲁特的圣约瑟夫教堂避难。&lt;/p>;&lt;p>;“教会提供了帮助，这很好。我们打算留在街上；我们会去哪里？我们在桥下[躲藏]，不安全。如果我们回家，那就不安全，他们到处发动袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗称周二的导弹袭击是对以色列杀害包括真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉在内的激进领导人、在黎巴嫩袭击伊朗伊斯兰革命卫队的回应。伊朗武装部队总参谋部表示，以色列的任何反应都将遭到“巨大破坏”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/9cde10c7-01ec-4c9c-a09c-3dd498f9b3c1_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在约旦河西岸城市杰里科的一处设施中可以看到伊朗袭击以色列期间发射的火箭的一部分。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国新闻网站Axios周三援引以色列官员的话称，以色列将在几天内对伊朗的袭击发动“重大报复”，袭击可能会袭击伊朗境内的石油生产设施和其他战略地点。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府正在寻求与亲密盟友以色列在对伊朗袭击的任何潜在反应上保持立场一致，但也认识到中东正处于“刀锋”和更广泛的范围内。美国副国务卿库尔特·坎贝尔周三在华盛顿智囊团主办的一次活动中表示，升级可能会危及以色列和美国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三加入了与七国集团主要国家领导人的电话会议，以协调白宫表示，七国集团领导人对中东危机表示“强烈关注”，但表示外交解决方案仍然可行，并且不会出现地区范围的冲突。一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，伊朗人对以色列的报复行动感到担忧，并表示过去的战争，例如 20 世纪 80 年代与伊拉克长达八年的冲突，造成约 100 万人死亡，带来更多苦难。&lt;/p>;&lt;p>;“几代人的毁灭、年轻人的炮灰、将军和精英的暴富、极端分子的赋权？非政府组织工作人员尼玛·莫赫塔里安 (Nima Mokhtarian) 表示：“领导人不会为将伊朗拖入战争付出代价。”&lt;/p>;&lt;p>;一些伊朗人认为，他们的政府别无选择，只能向以色列发射数十枚导弹，但担心会发生什么接下来，该地区最强大、最先进的以色列军队准备反击。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[CIA boosts online recruiting efforts in China, Iran and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3280854/cia-boosts-online-recruiting-efforts-china-iran-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/e25b55a1-951a-44bc-8389-9bcd5c60aee5_bf52dd66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局印章位于弗吉尼亚州兰利市的该机构总部，2008 年 8 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央情报局周三启动了一项新的行动，在中国、伊朗和朝鲜招募线人，这为它所说的招募线人的成功努力增添了新的内容俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央情报局发言人表示，美国主要间谍机构在其 X、Facebook、Instagram、Telegram、LinkedIn 和暗网帐户上以普通话、波斯语和韩语发布了如何安全联系的说明在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这方面的努力在俄罗斯取得了成功，我们希望确保其他独裁政权的个人知道我们是开放的，”发言人说，并补充说中央情报局正在适应国家镇压和全球监视的加强。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 上发布的普通话视频仅包含书面说明，建议个人使用受信任的加密虚拟专用网络 (VPN) 通过其官方网站与中央情报局联系或 TOR 网络。&lt;/p>;&lt;p>;“您的安全和福祉是我们的首要考虑，”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它要求提供个人的姓名、位置和信息与他们的真实身份无关的联系方式，以及中央情报局可能感兴趣的信息，并警告说，回应并不能得到保证，而且可能需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国扩大合作，中央情报局对情报的渴求与日俱增。与俄罗斯和伊朗合作，展示其地区军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜在美国情报界被称为“硬目标”，即政府难以渗透的国家。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国还在努力应对伊朗与以色列的冲突、其核计划、与俄罗斯日益密切的联系以及对激进代理人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的核武器计划是美国的另一个情报目标，此外，美国官员称平壤向莫斯科提供武器用于对乌克兰的战争，莫斯科和平壤均否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和中国驻华盛顿大使馆以及伊朗驻联合国代表团没有立即回应要求&lt;/p>;&lt;p>;中央情报局于 2022 年开始招募俄罗斯人，在其社交媒体帐户上发布俄语文本，介绍如何安全地联系该机构，随后于 2023 年发布视频。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>