<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Putin signals Russia ready to halt war if Ukraine recognises current frontlines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3264077/putin-signals-russia-ready-halt-war-if-ukraine-recognises-current-frontlines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/c32adbac-f68b-4718-9273-95aff07adbc3_f0642449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军人在俄罗斯顿涅茨克的街道上驾驶坦克-控制了乌克兰。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名俄罗斯消息人士告诉路透社，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京准备通过谈判达成停火协议来停止乌克兰战争，并承认当前的战场线，并称他准备继续战斗如果基辅和西方不做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;三位熟悉普京随行人员讨论的消息人士表示，这位俄罗斯资深领导人曾向一小群顾问表达了对他所认为的西方支持的不满试图阻碍谈判，以及乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基决定排除谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“普京可以战斗多久，但普京也准备好停火，以冻结战争，”另一位人士表示这四人中的一位是俄罗斯高级消息人士，曾与普京共事，了解克里姆林宫的高层对话。&lt;/p>;&lt;p>;与本文中引用的其他人一样，考虑到此事的敏感性，他不愿透露姓名。 &lt;/p>;&lt;p>;为此，路透社总共采访了五位曾与普京在政界和商界高层共事过的人士。第五位消息人士没有就冻结当前前线的战争发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;周五在白俄罗斯举行的新闻发布会上被问及路透社的报道时，普京表示应该重启和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>; “让他们恢复吧，”他说，并补充说，谈判应该基于“当地的现实”以及在战争最初几周试图达成协议时商定的计划。 “不是基于一方想要什么，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 在 X 上表示，俄罗斯领导人正试图利用以下手段破坏乌克兰下个月在瑞士发起的和平峰会：他的随从发出“虚假信号”，声称他准备停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“普京目前无意结束对乌克兰的侵略。只有全球多数人有原则和团结的声音才能迫使他选择和平而不是战争。”库莱巴说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克表示，普京希望西方民主国家接受失败。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克表示，普京希望西方民主国家接受失败。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周任命经济学家安德烈·别洛乌索夫为俄罗斯国防部长，一些西方军事和政治分析人士认为，此举将俄罗斯经济置于永久的战争基础上，以赢得一场旷日持久的冲突。&lt;/ p>;&lt;p>;这是在俄罗斯最近几周持续的战场压力和领土进展之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，消息人士称，三月份连任并开始新的六年任期的普京宁愿使用俄罗斯目前的势头是将战争抛在脑后。他们没有直接评论新任国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;普京的发言人德米特里·佩斯科夫在回应评论请求时表示，该国不想要“永恒的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;基于根据他们对克里姆林宫高层谈话的了解，两位消息人士称，普京认为，迄今为止在战争中取得的成果足以向俄罗斯人民推销胜利。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲最大的国家第二次世界大战以来的地面冲突已造成双方数万人丧生，并导致西方对俄罗斯经济进行全面制裁。&lt;/p>;&lt;p>;三名消息人士称，普京明白，任何重大的新进展都需要再次全国动员，他对此表示欢迎。一位认识俄罗斯总统的消息人士称，俄罗斯总统不希望在 2022 年 9 月的第一次动员后，他的支持率下降。征召适龄男子离开该国。民调显示普京的支持率下降了几个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示，俄罗斯不需要动员​​，而是正在招募志愿承包商加入武装部队。目前，停火甚至和谈的前景似乎很遥远。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基多次表示，按照普京的条件实现和平是不可能的。他发誓要夺回失去的领土，包括俄罗斯于 2014 年吞并的克里米亚。他于 2022 年签署了一项法令，正式宣布与普京的任何谈判“不可能”。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士预测不会达成协议当泽伦斯基掌权时，除非俄罗斯绕过他并与华盛顿达成协议。然而，美国国务卿安东尼·布林肯上周在基辅发表讲话时告诉记者，他认为普京对认真谈判不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;六月的瑞士和平峰会旨在就如何结束战争。会谈是在泽连斯基的倡议下召开的，泽连斯基表示普京不应参加。瑞士尚未邀请俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示，如果俄罗斯不出席，会谈就不可信。乌克兰和瑞士希望包括中国在内的俄罗斯盟友参加。&lt;/p>;&lt;p>;普京 5 月 17 日在中国发表讲话时表示，乌克兰可能会利用瑞士会谈让更广泛的国家支持泽连斯基要求俄罗斯全面撤军的要求，普京表示，这将是一个强加的条件，而不是认真的和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士外交部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在回答本文的问题时，美国国务院发言人表示，任何和平倡议都必须尊重乌克兰“在国际公认边界内的领土完整”，并将俄罗斯描述为乌克兰和平的唯一障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该发言人表示：“克里姆林宫尚未对结束战争表现出任何有意义的兴趣，恰恰相反。”&lt;/p>;&lt;p>;基辅表示，普京的团队一再否认他在 2022 年入侵乌克兰之前计划发动战争，不能相信会履行任何协议。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰也表示，他们担心对方会利用停火来重新武装。&lt;/p>;&lt;p>;基辅及其西方支持者正在银行存款美国提供 610 亿美元的一揽子援助计划和额外的欧洲军事援助，以扭转泽连斯基本周所说的全面战争“最困难的时刻之一”。&lt;/p>;&lt;p>;以及美国之后的弹药短缺由于批准该计划的拖延，乌克兰承认正在努力招募足够的军队，并于上个月将应征入伍的士兵年龄从 27 岁降低到 25 岁。&lt;/p>;&lt;p>;普京坚持锁定任何战场成果所有消息来源都表示，协议是不容谈判的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，四位消息人士称，普京将准备好接受他现在拥有的土地，并冻结当前前线的冲突。&lt; /p>;&lt;p>;“普京会说我们赢了，北约攻击了我们，我们保留了主权，我们有一条通往克里米亚的陆地走廊，这是真的，”其中一位人士给出了自己的分析。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;按照目前的路线冻结冲突将使俄罗斯拥有他于 2022 年 9 月正式并入俄罗斯的四个乌克兰地区的大部分地区，但无法完全控制其中任何一个地区。&lt;/p>;&lt;p>;这样的这种安排将达不到莫斯科当时为自己设定的目标，当时它表示乌克兰的四个地区——顿涅茨克、卢甘斯克、扎波罗热和赫尔松——现在完全属于它。&lt;/p>;&lt;p>;佩斯科夫表示根据俄罗斯宪法，归还这四个地区是毫无疑问的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/bb05464d-12e6-4600-ab77-b95d042f561d_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾升起5 月 17 日，俄罗斯在乌克兰哈尔科夫发动袭击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫领导人认为战争应该结束的另一个因素是，战争拖延的时间越长一位曾与普京共事过的消息人士称，越战越勇的退伍军人对战后工作和收入前景不满意，返回俄罗斯，这可能会造成社会紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，三名俄罗斯消息人士称，美国拒绝了普京此前提出的停火以冻结战争的建议。&lt;/p>;&lt;p>;在没有停火的情况下，普京希望夺取尽可能多的领土，以加大对乌克兰的压力，同时其中三位消息人士称，他们试图利用意想不到的机会获得更多。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队控制着乌克兰约 18% 的领土，并于本月挺进哈尔科夫东北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;普京与乌克兰相比，俄罗斯依靠人口众多的优势，即使没有动员，也能维持优越的人力，并为签约者提供异常慷慨的薪酬。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯将进一步推进”，曾与该项目合作的消息人士称。这位人士表示，普京将慢慢征服领土，直到泽连斯基提出停止的提议，并表示俄罗斯领导人已向助手表达了西方不会提供足够武器的观点，这削弱了乌克兰的实力士气。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧洲领导人表示，他们将支持乌克兰，直到其安全主权得到保障。北约国家和盟国表示，他们正在努力加快武器交付。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯可以随时从乌克兰撤军来结束战争，而不是继续对乌克兰的城市、港口、美国国务院在回答有关武器供应的问题时表示。&lt;/p>;&lt;p>;所有五位消息人士均表示，普京已告诉顾问，他对北约领土没有任何意图，这反映了他对此事的公开评论。其中两名消息人士援引俄罗斯对乌克兰对峙问题与西方关系升级（包括核升级）的日益增长的危险表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，美国尚未调整其核态势，也没有看到任何变化。任何表明俄罗斯准备使用核武器的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续监控战略环境并做好准备，”发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Like Singapore, Hong Kong can try to go beyond liveable to become lovable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3263514/singapore-hong-kong-can-try-go-beyond-liveable-become-lovable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/10a3b94f-280a-460e-bda7-75b7eb84d983_5fbf5bc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;新加坡和香港有同样的问题——我们只是不够可爱。我们可能被视为超现代化的大都市，是通往亚洲的门户。甚至可能是光鲜亮丽的。&lt;/p>;&lt;p>;但是当谈到我们的精神时，人们对我们的评价却不太好。 “无聊”一词被用来形容香港和新加坡——最近一段关于新加坡如何“没有氛围”的旅游视频博客在网上疯传，新加坡人和外国人都参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;但香港也没有这样的说法。作为好莱坞大片的拍摄地，新加坡从 到 赢得了足够的酷点？什么是无聊？什么是酷？是什么让一座城市对某些人来说可爱而对其他人来说令人厌恶？是什么让城市运转，我们如何让它们更令人难忘？&lt;/p>;&lt;p>;建筑师按照可衡量、可量化和可分级的标准进行工作。对标志性或绿色建筑的呼声通常会伴随着更高结构或碳足迹计算的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但是，建筑师和城市规划师不仅应该设计建筑和城市，还应该关注不可衡量的方面，例如依恋感和包容性？&lt;/p>;&lt;p>;设计应该解决我们日常生活中一些最紧迫的问题。包容、联系和依恋影响着我们所有人，应该成为政府、社会甚至企业的首要议程。在寻找新的、更好的可持续生活方式的过程中，建筑师和设计师能否创造出体现这些价值观的空间？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年和 2021 年，新加坡设计委员会针对“可爱的新加坡”进行了一项研究项目报告。研究结果被提炼成对人们最重要的六种无形属性的清单——代理、依恋、吸引力、联系、自由和包容。&lt;/p>;&lt;p>;该报告将社区的声音和对空间的反思放在首位和中心位置他们生活、工作和娱乐的地方。它改变了建筑师和规划师的思维方式，挑战他们超越设计概要，考虑社会的需求和愿望。&lt;/p>;&lt;p>;要弄清真相，通常首先要问正确的问题问题。新加坡去年在威尼斯建筑双年展上就试图做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“什么时候才够呢？新加坡馆展览的标题是“测量的表现”，参与者回答了一些问题，以帮助确定他们是否感受到空间和建筑中的任何代理、依恋、吸引力、联系、自由或包容性。&lt;/p>;&lt;p>;艺术家利用可视化人工智能 (AI) 软件，从数千帧中创建动画，并以交互式问卷的形式呈现。看着森林、公共住房走廊、动物和日常城市场景的混搭，参观者思考了诸如“我们应该在多大程度上驯服自然？”等问题。以及“你最后一次感觉自己像个局外人是什么时候？”。结果很有趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;威尼斯新加坡馆的超过 97,000 名参观者与我们分享了他们的想法，数据显示了他们对保护遗产和自然的强烈赞赏。&lt; /p>;&lt;p>;例如，二分之一的受访者更喜欢在原始状态下体验老建筑，或者完全融入一个不拘一格的地区，而没有明显的现代与古老的区别。&lt;/p>;&lt;p>;我们再次举办了展览在本月的新加坡建筑节上，我们正在整理数据。已经有足够的证据让我们建筑师考虑不同的方法。为了追求美好以及所有人的美好，在构成我们城市的学校、家庭和工作场所的设计中，我们遵循多种标准和规范。但我们有理由考虑其他选择。&lt;/p>;&lt;p>;在 Reinier de Graaf 去年出版的《建筑师，动词：建筑的新语言》一书中，有一整章专门讨论宜居指数现象。他追溯了“宜居”一词从 1608 年英国的起源（当时城镇遭受鼠疫严重爆发）到其在现代城市话语中的使用，展示了其含义的转变。&lt;/p>;&lt;p>;2005 年，大约将宜居性作为加拿大大温哥华地区发展目标 30 年后，温哥华在《经济学人》全球宜居指数中名列前茅。当时，这座城市的人口几乎翻了一番，但这也导致房价上涨了300%以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;宜居性已经不再是对当地居民的保护社区以及更多的建筑环境和房地产市场的主流因素。因此，仅仅依靠宜居性指数所包含的绩效指标可能已经不够了。将衡量标准扩展到宜居性之外是及时的。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡于 2015 年被指定为联合国教科文组织创意城市设计之都，同年也是其金禧年，值得注意的是，它向我们指出了“超越宜居性”的可能。&lt;/p>;&lt;p>;从这个角度来看，《可爱的新加坡》报告是一项可以为设计创新提供另一本手册的研究。衡量与社区的联系、对地方的依恋或影响周围环境变化的机构的生活经验等概念，可以为考虑项目的成功带来新的框架。&lt;/p>;&lt;p>;在香港和新加坡，如何才能我们保护建筑和空间的独特价值？在几十年内从第三世界转变为第一世界的过程中，我们可能会失去哪些纽带和无形资产？我们能否通过规划和设计将失去的爱转化为对空间和建筑新的爱？&lt;/p>;&lt;p>;这可能是一个关键时刻，使我们的工作在有形和无形之间保持一致，以便更密切地反映、体现和体现培育社会价值观。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Doraemon exhibition to bring manga mania with 135 large-scale models of beloved character and animated short film]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264047/hong-kongs-doraemon-exhibition-bring-manga-mania-135-large-scale-models-beloved-character-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/5716168f-fc9f-4fc7-90be-fa4afdfcbe38_35873901.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012 年展示的《100 年前》中的哆啦A梦人物哆啦A梦的诞生》展览。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本漫画人物哆啦A梦的香港粉丝将可以近距离接触135个深受喜爱的机器猫的大型模型，并欣赏一部融入了经典元素的动画短片。今年夏天，这座城市将举办一场展览。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于 7 月 13 日至 8 月 4 日举行，是该市迄今为止规模最大的《哆啦A梦》展览，将成为世界巡演的第一站，以纪念本该举办的活动今年是创始人藤子·F·不二雄 (Fujuko F. Fujio) 的 90 岁生日，他于 1996 年去世。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的组织者表示，许多模型尚未在香港甚至日本展出。&lt;/p>; &lt;p>;已故漫画大师的女儿胜又实子在日本川崎藤子·F·不二雄博物馆接受采访时告诉《华盛顿邮报》，她期待亲眼目睹香港人如何与“100% 哆啦A梦”互动。今夏“哆啦A梦之旅”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是漫画、动漫、三维艺术还是数字技术，你都可以从不同的角度欣赏和体验哆啦A梦的世界。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;Katsumata 是 Fujiko Pro 的首席执行官，Fujiko Pro 是一家管理《哆啦A梦》系列的日本动画和漫画制作公司。它还为哆啦A梦和不二雄的其他作品制作新内容、监督改编，并处理授权和商品。&lt;/p>;&lt;p>;哆啦A梦是一只来自未来的蓝白机器猫，它回到过去帮助一个年轻人名叫大雄的男孩带着他的未来魔法小玩意一起踏上冒险之旅。&lt;/p>;&lt;p>;这部漫画在许多代人中都很受欢迎，并继续吸引着各个年龄段粉丝的想象力。&lt;/p>;&lt;p>; “这将是一次提供多元化体验和内容的活动。无论你是哆啦A梦的粉丝，还是不熟悉这个角色，我们都希望大家能与哆啦A梦一起，再次享受它带来的快乐和快乐。”胜又说。&lt;/p>;&lt;p>;她回忆起与哆啦A梦一起到访香港的经历。 1995年，音乐剧《哆啦A梦：大雄的恐龙》在文化中心上演时，她的父母说给她留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/10812f1d-5e41-43bd-9d44-c3152245060e_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;Fujiko Pro 首席执行官 Jitsuko Katsumata（左）和 AllRightsReserved 创始人林树锦在日本川崎。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[我们]看到很多家长带着孩子来看演出。活动结束后，我们看到很多孩子都感动得流下了眼泪。我第一次意识到文化是没有国界的。这对我来说是一次宝贵的经历。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哆啦A梦上次征服这座城市是在 2012 年，当时香港艺术工作室 AllRightsReserved 在尖沙咀海港城外展示了 100 件雕塑，该工作室还组织了去年，一对在维多利亚港广受欢迎的充气黄色橡皮鸭装置。&lt;/p>;&lt;p>;“我们竭尽全力将大家从漫画和电影中熟悉的备受喜爱的哆啦A梦栩栩如生地呈现在我们面前。 AllRightsReserved 创始人 Lam Shu-kam 表示：“这是一种完全多维的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;Lam 将即将到来的活动描述为“奇迹般的事情”，并回忆起他在 2012 年展览后向 Fujiko Pro 留下了一份提案，但最终没有这样做不要指望几年后其首席执行官会联系到他。&lt;/p>;&lt;p>;“总共将有 135 件雕塑，其中大部分以前从未见过，甚至在日本也是如此，”林说。 “这是香港首次举办此类活动。”&lt;/p>;&lt;p>;夏季展览将在星光大道和尖沙咀海滨设有免费入场区，展示世界上最高的充气机器猫高达 12 米（39 英尺）的人物，伴随着该角色的其他模型和他的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;星光大道将接待多啦A梦和其他身着正装的角色，旁边还有 13 名动漫风格的模型香港电影制作人身处与漫画主色调相匹配的“蓝地毯”环境中。&lt;/p>;&lt;p>;粉丝们还可以参观 K11 Musea 的售票展览，其中包括独家放映由 Goda Takeshi 主演的动画短片因歌唱能力不佳而闻名的电视剧主角，在香港举办演唱会。&lt;/p>;&lt;p>;林透露，数十年来因制作《哆啦A梦》动画而闻名的信荣动画公司等&lt;/p>;&lt;p>;付费区还将设置沉浸式房间、互动装置、高品质原创艺术品复制品、场景系列和故事片中的场景，以及雕塑公园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/24/4d1ab6f2-fd50-4a1d-a131-1f82e0fa7cd0_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林树锦表示即将到来的展览是“奇迹” “这件事”回忆起他在 2012 年《哆啦A梦》展览后留下的关于 Fujiko Pro 的提案。图片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;门票将于周六通过在线预订平台 Klook 发售，限量优质席位票价为 320 港元（41 美元），普通入场票价为 150 港元。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;门票将于周六通过在线预订平台 Klook 发售。 p>;&lt;p>;香港推出一系列大型活动，以推动疲软的旅游业复苏，并拨款一亿港元在未来三年推动推广活动。&lt;/p>;&lt;p>;文化、体育旅游局早前已将七月的展览列入下半年逾百项大型活动，涵盖艺术创意活动、体育比赛及节庆表演等。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示相信哆啦A梦展览可以吸引公众的关注和参与，而不需要组织者向政府的大型艺术和文化活动基金申请资金。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人想知道，[哆啦A梦]在这么长时间之后，是否已经失去了人气。但良好的知识产权不会消失。我们需要创新，同时也要考虑如何维持好的元素，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，很明显，这种知识产权的粉丝群一直在增长，而不是减少。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia urges Thailand to revive Pan-Asia rail links instead of chasing land bridge dream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3264057/malaysia-urges-thailand-revive-pan-asia-rail-links-instead-chasing-landbridge-dream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/d8b6dced-6ca0-4d31-a09d-3c5c3e0906b9_f274fd8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚交通部长安东尼洛克（右）站在围栏前-连接马来西亚和泰国的友谊大桥。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;18年前，最后一列火车驶过横跨马来西亚和泰国之间果洛河畔的一座钢桥。现在，两端的通道都被密封了——锈迹和洪水已经侵蚀了腐烂的木枕旁边的铁轨。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚一侧的吉兰丹，在废弃、布满涂鸦的 Rantau Panjang 车站附近讲话，该国交通部长安东尼洛克敦促支持他的铁路重建愿景，以及从中国到新加坡的货物和人员高速运输。&lt;/p>;&lt;p>;目标是将兰道班让升级为沿线的关键连接点泛亚铁路网，一个曾经遥远的梦想，现在似乎比以往任何时候都更接近现实。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们重新连接铁路网……我们将利用泰国的整个网络，并从那里一直到老挝和中国，”洛克在亚洲《本周》节目中说道。 “我们最终可以拥有一条泛亚铁路。”&lt;/p>;&lt;p>;建于一个多世纪前的 1921 年，连接马来西亚 Rantau Panjang 和泰国 Su-ngai Kolok 镇的“友谊大桥”仅65 米（213 英尺）长。&lt;/p>;&lt;p>;但这一差距也代表了湄公河和马来半岛连通性的相互竞争的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚方面，计划是建造东海岸铁路线（ECRL）从西海岸的巴生港航运枢纽到东部的吉兰丹州、登嘉楼州和彭亨州，用中国公司建造的最新铁路基础设施取代了陈旧的殖民时代线路。&lt;/p>; &lt;p>;这将是昆明至新加坡铁路的倒数第二步，以高达 160 公里/小时的速度穿越老挝、泰国和马来西亚，也是无缝连接沿线数亿人口的区域经济的机会。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/3a72d17e-52fe-44ae-bbb3- 307b6fa1231d_e55b09c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚拟议的东海岸铁路线 (ECRL)。照片：马来西亚铁路&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一条线路已经穿过老挝，经过多年的价格和铁路类型角力之后，泰国正在铺设向南延伸至曼谷的轨道。&lt; /p>;&lt;p>;但通往马来西亚的国家瓶颈是向南缺失的一块。&lt;/p>;&lt;p>;目前，泰国是穿越其领土的泛亚洲铁路线的中心，与老挝接壤。和马来西亚 – 还有其他优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理 Srettha Thavisin 极力推销通过 90 公里的陆路走廊连接泰国湾和安达曼海的陆桥的想法，这是货物运输的捷径绕过马六甲海峡。&lt;/p>;&lt;p>;他的提议 - 如果实现 - 可能会对马来西亚和新加坡构成重大经济威胁，这两个国家的港口位于世界上最繁忙的航道之一。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;超过84,000艘船只通过狭窄的马六甲海峡，该海峡环绕马来西亚和新加坡，是中国、日本、韩国等东亚主要经济体与印度及其他地区之间最短的海上航线&lt;/ p>;&lt;p>;该航线承载着全球约 30% 的贸易量。&lt;/p>;&lt;p>;到本世纪末，这一数字预计将上升至 50%，运输量预计将超过吞吐能力中国与东南亚经济体的联系更加紧密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24 /0a5a5d5c-730d-4b44-bba9-501966f5114a_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总理 Srettha Thavisin 展示了一张信息图，显示拟议的陆桥可以让托运人绕过马六甲海峡。照片：Facebook/Srettha Thavisin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国的陆桥，西边是安达曼河上的拉廊深水港，东边是海湾上的春蓬港，可以缓解周边的瓶颈。马来半岛有陆路和铁路连接。它将增强 Srettha 使泰国成为东南亚首要物流中心的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;但首先，Srettha 必须为这个 280 亿美元的项目筹集外国资金。如果没有经常阻碍重大基础设施开发的延误，那么将需要十年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“建设一个将泰国湾和安达曼海与世界连接起来的大型项目对于减少“[马六甲海峡]的拥堵”，Srettha 一月份访问拉廊府时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将为国家带来发展，因为它可以影响更多的外国投资者。”&lt;/p>;&lt; p>;陆桥可以从新加坡港和马来西亚巴生港（分别是世界第二和第十四最繁忙的货运港口）中分一杯羹，并通过泰国引导更多亚洲内部的货物流。&lt;/p>;&lt;p>;这项艰巨的任务几个世纪以来，连接安达曼和海湾的计划一直阻碍着伟大的梦想家。&lt;/p>;&lt;p>;早在 1677 年，大城府（位于今天的泰国）的那莱国王看着东南亚地图，就计划在东南亚地图上划出一条线。运河穿过马来半岛，允许船只绕过马六甲海峡向南航行。&lt;/p>;&lt;p>;泰国、缅甸和马来西亚三国共有的半岛南北长1000多公里，比苏伊士河还窄运河和巴拿马运河。多年来，政策制定者一直在推动穿越泰国的运河建设，有时还得到了中国的大力支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/24/9293b440-46b9-424e-8409-e3649c9009aa_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通往马来西亚和泰国边境。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于预计的天文成本、政治不稳定和复杂的地理因素，此类计划已经泡汤——一条运河将在物理上将泰国分开，而泰国已经在与分离主义势力作斗争马来人占多数的最南端省份发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;但去年，斯雷塔在北京举行的第三届“一带一路”倡议论坛上分享了他大胆而新的愿景。 Sreetha 制作的不是运河，而是一张潦草的地图，显示了半岛西部和东部（泰国一侧）的两个港口，通过铁路和公路连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;自该活动以来，Sreetha 一直忙于吸引人们的兴趣&lt;/p>;&lt;p>;泰国当局预计，与目前通过马六甲海峡的航线相比，该陆桥将平均缩短运输时间四天，并将运输成本降低 15%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但物流专家对泰国的乐观预测表示怀疑，因为需要在陆桥两侧的集装箱船上装卸大量货物。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国有很多次供应链战略咨询和研究公司 LBB International 的 Marco Tieman 向《亚洲周刊》表示，建议建设陆桥项目。&lt;/p>;&lt;p>;“它的成本一直太高，安全问题和环境影响是[其中的关键]的担忧。所以我不认为这种情况会发生。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，马来西亚的铁路提案比泰国的陆桥是“一个更好的概念”。&lt;/p>;&lt;p>;投资者可能也会谨慎行事，因为他们意识到泰国政府和政任职五年以上。前总理他信·西那瓦创立了为泰党，至今仍是该党最有影响力的人物，他是唯一一位在没有政变或被法院推翻的情况下完成任期的民选领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/ed4c44ec-8c5f-4ee5-9129-ccf401787282_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于边境的马来西亚移民综合大楼，用于连接泰国的道路。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;大计划之战&lt;/h3>;&lt;p>;当泰国敲响陆桥的鼓声时，马来西亚和新加坡正在推进其互联互通项目.&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的 ECRL 项目曾经是北京“一带一路”倡议的明星，目前正在重拾动力，施工仍在按计划进行，预计将于 2027 年开始运营，比泰国陆桥建设时间提前了几年 700 公里&lt;/p>;&lt;p>;洛克最近在吉兰丹进行了一次可行性考察，他与东海岸铁路运营商马来西亚铁路公司 (MRL) 和旧网络运营商马来亚铁路公司的随行人员一起表示，马来西亚的重点是与现有基础设施整合。&lt;/p>;&lt;p>;“已经有一条铁路线连接从中国到老挝、泰国和马来西亚的国家，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在进一步考虑整合不仅在铁路轨道上，而且在关税，政府间的理解方面，以使两国之间的贸易流动。克隆在马六甲海峡到库坦港。这将把马来西亚半岛的高度城市化西海岸与其乡村东海岸联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;来自库坦的&lt;/p>; &lt;p>;，铁路链路向北穿过孟加拉国（Terengganu铁路在其665公里的路线结束时在州首都哥打Bharu以外的一个空旷的农田中终止的吉兰丹州。&lt;/p>; &lt;p>;其核心吸引力是成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;泰国旗帜从马来西亚的Rantau Panjang车站的边界对面的景色。照片：哈迪·阿兹米泰国南部的陆上基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;为了链接到工作，马来西亚需要将线路从目前的终点站延长33.5公里，再到边境现有的马来亚铁路设施，并设有新铁路院子以便利将ECRL往返泰国货车的州铁路连接的货物转移。&lt;/p>; &lt;p>;，但魔鬼在细节中。&lt;/p>; &lt;p>;马来人铁路 - 就像泰国国家铁路一样在仪表仪上操作，该计量规是指两个导轨之间的距离。 ECRL将使用中国，北美，欧洲和中东大部分地区使用的更广泛的标准量规。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是一个小项目，我们估计它将花费约20亿林吉特洛克说。洛克（Loke）在3月份的隆普尔（Lumpur）表示，马来西亚和泰国之间的现代化铁路连通性是一种“共同利益”，它将促进双方的经济增长。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;兰德布里奇或ECRL是否占上风，是否会占上风假设它是部分财务，建立和使用新的基础设施，则中国可以成为任一项目的最大赢家。分析师警告说，如果人们担心自己在该地区的利益会受到中国更大的参与的威胁。马来亚大学的国际事务专家Collins Chong Keat说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/24/fa434fb8-f1b4-4167-4167-83fd-37e28de1daad_f67d32284.jpg“ >;在新加坡的Tanjong Pagar终端端口堆叠的容器。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡和马来西亚长期以来一直很喜欢收获沿霍尔木兹海峡之后的世界第二重要的油运输路线的好处。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;城市州正在开发其新的TUAS港口，该港口的年产能为2040年代完成时的年产量为6500万二十等。预计到2053年将处理2700万个TEU，将其在2023年处理的容器量翻了一番。&lt;/p>; &lt;p>;泰国提议的Landbridge预计将吸引2500万Teus。&lt;/p>; &lt;p>;与他们的马来西亚人不同。和新加坡竞争对手，泰国现有的莱姆·查邦（Laem Chabang）和曼谷港口（曼谷塔特谈到了拟议的泰国兰德布里奇，以及是否会对城市州的港口构成重大挑战。船只将其运输在陆桥上，并将其装载到另一端的船只上。因此，与穿越马六甲和新加坡海峡相比，他们需要考虑整体成本与收益。” /Default/Files/d8/images/canvas/2024/05/05/0a9ce8fc-003f-431a-a248-a248-6f4332176a12_b201e52d.jpg“在将马来西亚与泰国联系起来的废弃铁路线上。照片：Hadi Azmi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说，新加坡在法治，技术专长和政治稳定性上的竞争优势将使与泰国的Landbridge竞争。&lt;/p >; &lt;p>;“新加坡获得了马六甲海峡的最高地理战略利益，” Chong补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“ [但是]仅仅是因为新加坡的开放经济相对不受外国影响。这是通往泰国的关键提醒……拥有一条替代路线并不仅仅意味着它将主导新路线，这使现有端口系统过时。 ，马来西亚的洛克（Loke）告诉记者：“没有什么可担心的。” &lt;/p>; &lt;p>; ECRL的关键节点是马来西亚和中国拥有的库坦港口，该港口正在开发，该港口的产能从15万&lt;/p>; &lt;p>;每年Teus。&lt;/p>; &lt;p>;，但ECRL以前有虚假的开始。&lt;/p>; &lt;p>;一项腰带和道路倡议项目，该项目于2017年在现已丢弃的前总理纳吉布·拉扎克（Najib Razak）的领导下破裂了。 ECRL后来被他的继任者Mahathir Mohamad取消。&lt;/p>; &lt;p>;最初预计将花费667.8亿林吉特（142.1亿美元），ECRL随后以较低的成本恢复。&lt;/p>; &lt;p>;，不管是不管的。&lt;/p>; &lt;p>;吉隆坡大学的经济学家Aimi Zulhazmi说，泰国陆桥计划的结果应该大量投资于铁路链接。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：和该地区的运输中心到南部和西海岸的海港。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Noah’s Ark attraction in Hong Kong’s Ma Wan opens to the public in 2009 - from the SCMP archive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3262025/noahs-ark-attraction-hong-kongs-ma-wan-opens-public-2009-scmp-archive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 09:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/09/c8789bb2-9ff0-479a-A201-2087ba2b8b2a_1a177e2e.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; noah noah的Ark Ark ink ink wan in Ma Wan，Hong kong kong kong kong kong。照片：Matthew Scott &lt;/p>; &lt;p>; Robert ng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当凌晨9.30开始下雨时，它并不完全是圣经的比例，但仍然很合适，因为它仍然适合大门正在香港自己版本的诺亚方舟。&lt;/p>; &lt;p>;在Tsing Ma桥下，ARK的25,000平方米“全尺寸复制”开放，以进行特别的预览。在过去的四个月中，有10,000名受邀顾客（主要来自社区团体）使设施的步调。&lt;/p>; &lt;p>; ARK是10亿港元的Ma Wan Park的核心 - 由Sun Hung Kai Properties建造由建筑巨头和政府成立的咨询委员会经营。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为这与香港的其他任何事物都不同，” Sun Hung Kai项目总监Spencer Lu Chee-Yuen说。 “这里的感觉是爱与和谐。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 05/09/D26348F1-87BD-4A22-BA35-7FE8D8C2B5FA_7594EEA9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;诺亚的诺亚人在盛大的诺亚（Noah）的Ark吸引力。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Noah的方舟是圣经中创世纪的一艘船。上帝决定用洪水摧毁所有罪人，但允许诺亚拯救他的家人和方舟上的每只动物中的两只动物，以后重新占地。&lt;/p>; &lt;p>;对于后期的方舟，事实证明，景点对某些人来说有点太“旧约”。&lt;/p>; &lt;p>;开发的发展秘书凯莉·林·尤特·纳格尔（Carrie Lam Cheng Yuet-ngor）（主持开幕仪式）质疑纽约2001年9月11日的镜头是否景象（灾难）（灾难）（灾难）（灾难）（在“ 4d”电影《未来方舟》中显示的关于地球面临的问题或人类牺牲的图像（在筛选大洪水期间显示的图像，其中包括振动地板，闪电闪烁和风的阵风）政府可能希望年轻人能看到。&lt;/p>; &lt;p>;林太太坚信人们应该看到更大的景象，并专注于“家庭，自然和道德价值观”的综合体主题，正如公园工作人员所描述的那样。 -13F489A26E26E4F_C9C07566.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; noah的Ark Ark吸引力在香港。照片：Robert Ng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我认为这个项目在多种方面具有特殊的好处，”林夫人从雨中躲进方舟时说道。 &lt;/p>; &lt;p>;“首先，它表示政府与私营部门（尤其是开发商）之间的一种新形式，即通过利用私营部门的专业知识，我们可以创建更多出色的设施。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“第二，开发商选择以非营利性制定的基础进行操作，并引入香港非政府组织的进一步专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;“第三，第三，第三，我自己在这里度过了两个小时，这确实给了您令人振奋的经历。 “这确实是一个公园，其背后有一个有价值的理由，就是试图建立家庭凝聚力，”她说。 “所以我真的会鼓励家庭来。” &lt;/p>; &lt;p>;当他们来的时候 - 管理层有望宣布何时可以宣布的确切日期 - 家庭将受到67个真人大小的雕塑的欢迎在其他方舟花园中世界上一些最受威胁的物种中。里面有电影、一个名为“宝库”的互动儿童博物馆（由陆安琪教育基金会运营）和一个方舟生命教育屋。方舟的顶层是诺亚（Noah）的度假胜地，设有旅馆和酒店风格的住宿，而Adventureland Park外面的外面则设有绳索和秋千。&lt;/p>; &lt;p>;诺亚方舟是马万公园的最新景点，它已经包括一个自然公园（Nature Park）虽然已经开始在“太阳能塔”上进行工作，该塔将着重于中国天文学和太阳能。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Are mums free maids?’ China laundry brand sparks backlash over sexist advert for new ‘efficient’ product]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3262387/are-mums-free-maids-china-laundry-brand-sparks-backlash-over-sexist-advert-new-efficient-product?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/12/77D0B170-5834-4A5F-86C3-B38871316E3F_2EC04EDF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国洗衣品牌因宣传新产品提高清洁效率的性别歧视广告而引起强烈反对。照片：SCMP复合/Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家领先的中国洗衣粉生产商在最近的广告中是在热水中，暗示洗衣服是一项独家适合母亲的任务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在5月初，蓝月亮集团（Blue Moon Group）推出了一种新型的洗涤液，称为Prime系列，以拥抱今年的母亲节。一大瓶洗衣液以洗衣服。该公司的广告说。&lt;/p>; &lt;p>;继续说：“现在，我们的主要系列可以帮助妈妈提高洗衣服的效率。更加方便，帮助妈妈节省劳力。它使洗衣服像度假一样放松。” &lt;/p>; &lt;p>;“妈妈，请先使用它。”广告说。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/05/12/9ad5b432-a109-a109-48cb-8d45-abc6b196b196fa59_6a347836.jpg ：＃999;“>;蓝月亮广告的叙述很清楚，母亲负责洗衣。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对某些人认为是公司对过时的刻板印象的倾向的强烈反对。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;洗衣服。妈妈们是免费女佣吗？父亲们死了吗？为什么他们做不到？” &lt;/p>; &lt;p>;问一个生气的在线观察者。辞职。我认为，广告应该说“妈妈，请在母亲节上休息&#39;。” &lt;/p>; &lt;p>;当公众压力施加的情况下，该公司为造成误解而道歉并删除了广告。&lt;/p>; &lt;p>;蓝月在声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“洗衣服是我们生活的一部分。无论为谁洗，为谁洗，都充满了爱。也许我们没有正确传达此信息。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/12/c7438657-b932-4bf0-4bf0-4bf0-8db1-8db1 “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;性别歧视广告在中国并不少见。上面由美容公司生产的一个在2022年引起了争议。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;“但是有些调查表明，女性每天花费大约120分钟的家务，并且大多数琐事都是由母亲完成的。因此，就洗衣服而言，我们想提供一种更轻松的方式来减轻这样做的负担。” &lt;/p>; &lt;p>;性别歧视广告在中国并不少见。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年，消费品巨头宝洁中国分支机构对人体清洁套装的广告道歉，该广告声称女性比男性闻起来更闻名。&lt;/p>; &lt;p>;一年前，中国品牌purcotton因其广告而被抛弃在使用公司制作的清洁湿巾后，向一名年轻女子吓到了可能的攻击者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Have Hong Kong taxi drivers slammed the brakes on bad behaviour amid Uber feud?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264023/have-hong-kong-taxi-drivers-slammed-brakes-bad-behaviour-amid-uber-feud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/f50a875b-ca9f-4308-9840-6752f353d3ff_f5aa59dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交通咨询委员会表示，已收到 2,890 起有关出租车服务的投诉2023 年 10 月至 12 月期间。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的士行业与 Uber 叫车服务之间长期存在的紧张关系在过去一周变得更糟，因为司机和居民们通过自卫行为来表达对任何一方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;首先，一群出租车司机以 Uber 乘客身份卧底，并向警方举报了至少 13 起被他们指控提供非法乘车服务的司机。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这引起了强烈反对，互联网用户在社交媒体和在线论坛上交流如何举报非法停车或实施其他违规行为的出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;商界领袖、立法者甚至首席执行官李家超也发表了看法，市领导呼吁停止私刑活动，并要求大家等待运输及物流局 7 月份发布的关于网约车服务的报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;Uber 自 2014 年起就进入香港，但其法律地位长期以来一直受到质疑，因为该市缺乏监管乘车应用程序的立法。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》本周的检查没有发现任何迹象出租车司机乱收费、拒绝载客或不按计价器——这些都是针对城市出租车司机的常见投诉。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》花了一个下午的时间观察尖沙咀马哥孛罗香港酒店附近的出租车，该地区大约三个小时内，只有一名出租车司机被发现试图在游客中招揽顾客，而他的旗帜被遮住了。其他数十名司机准备在搭车时使用计价器。&lt;/p>;&lt;p>;警力也有所加强，其中一辆警车在此期间两次停在该地区附近。&lt;/p>; &lt;p>;《华盛顿邮报》采访了十几位中国大陆游客，询问他们对出租车和优步服务的看法。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人表示，他们没有遇到过与出租车司机发生任何问题的情况，但有两人表示，他们听说过该市的出租车服务“臭名昭著”的士司机，只使用优步。&lt;/p>;&lt;p>;优步仍然受到乘客的欢迎，尽管一般来说，私家车在没有运输署出租汽车许可证的情况下接受乘客是违法的。&lt;/p>;&lt;p>;优步仍然受到乘客的欢迎。根据该公司的最新数据，截至 2021 年，已有超过 216,000 名司机在 Uber 和 Uber Taxi 上注册。香港有 46,000 名出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;政府交通咨询委员会表示，2023 年 10 月至 12 月期间收到 2,890 起有关出租车服务的投诉，比 2022 年同期的 2,156 起增加了 34% &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》还进行了卧底调查，乘坐了 3 次出租车和 4 次优步，询问司机如何看待这场争议。&lt;/p>;&lt;p>;两组司机都一致认为，总体而言，业务有所下滑与 Covid-19 大流行之前相比，双方都没有对对方表达出重大敌意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/25/a37daef1-9be6-4d7c-9dee-64586f809f6e_d853a171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群出租车司机早些时候卧底作为 Uber 乘客，他们向警方举报了至少 13 起被指控提供非法乘车服务的司机。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名Uber女司机表示，她为“前线的士司机”感到难过，这些司机本月初因出租车司机的治安行动而成为香港人的攻击目标。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们没有与出租车竞争，”她说。 “乘客有他们的偏好——有些人喜欢出租车，有些人喜欢优步。我认为我们有不同的目标客户。”&lt;/p>;&lt;p>;诱骗行动似乎并没有减少工作日的优步司机数量。 《华盛顿邮报》可以在几秒钟内确认行程。&lt;/p>;&lt;p>;另一位在过去七年里一直全职开车的 Uber 司机表示，他觉得只有拥有出租车执照的出租车司机才会感到愤怒，因为他们的价值已经缩水了。叫车服务变得更加流行。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，牌照加出租车的价格达到创纪录的 766 万港元（981,000 美元），但此后稳步下降至 322 万港元。&lt;/p>; &lt;p>;一名三年前开始开车贴补退休收入的出租车司机表示，他与 Uber 司机之间没有具体问题，但他主要担心的是乘客安全。&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生事故，乘客不会购买任何保险。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管优步已按照《汽车保险（第三方风险）条例》为其所有司机购买了保险，但挥之不去的法律疑虑引发了人们对优步的质疑。其保险范围的合法性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/a421fbcf- c806-4c6c-b524-e0559c897f56_b8dbb75d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber 自 2014 年起就已进入香港，但其法律地位长期以来一直受到质疑，因为该市缺乏监管乘车应用程序的立法。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位超过 22 年的出租车司机表示，他也曾尝试使用自己的车为 Uber 开车。&lt;/p>;&lt;p>;而 Uber这意味着出租车司机的竞争会更加激烈，他认为这满足了市场的需求，因为出租车行业一直受到服务质量问题的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;他更喜欢在 Uber 工作，因为它的成本较低且方便，但在他加入后就停止了工作。因担心其合法性而发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;在没有出租汽车许可证的情况下使用车辆进行出租或取酬，初犯者最高可被处以 10,000 港元罚款和 6 个月监禁。随后的定罪可能会导致入狱一年和罚款 25,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;该司机表示，如果 Uber 被宣布合法，他将购买一辆新车并继续驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;但目前他表示：“我们面临逮捕。这是一个风险。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Less is more when it comes to Hong Kong staging ‘mega events’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3263908/less-more-when-it-comes-hong-kong-staging-mega-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/17b5fab6-e925-4137-aa83-19fb08669399_8a8a6afb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在亚洲最大的艺术博览会巴塞尔艺术展上欣赏艺术品， 2024 年 3 月在湾仔香港会议展览中心举行，这是已举办的大型活动的成功范例。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港政府本周宣布下半年即将举行的 106 项大型活动的时间表，我们立即观察到的一个现象是，香港政府试图迎合&lt;/p>;&lt;p>;名单包括各种各样的活动：42 个展览、15 个体育比赛、25 个文化展示、11 个节日以及 13 个专注于金融、技术和创新的活动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;批评者和公众表达了担忧，一些人认为该举措过度或势不可挡，并认为大量的大型活动可能会削弱其吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;问题出现了：我们是否做得太过分了？这是一种可能性。但鉴于今年是如此广泛阵容的首年，其真正影响只有在上演后才能得知。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/47754deb-9ab4-430b-9477-852db033555b_1dc0c77c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;近期中国大陆“黄金周”假期期间，游客在尖沙咀星光大道模仿香港大亨李嘉诚的手势。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个潜在的风险是香港居民和游客出现“大型活动疲劳”。&lt;/p>;&lt;p>;类似于自助餐根据经验，过多的选择可能会导致过度放纵，这不是一件好事，因为这可能意味着人们并不完全欣赏每一种产品。他们可能会感到疲劳和不适，并且可能无法从体验中获得真正的乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;就像在高级餐厅吃饭一样，挑剔和选择性的方法对于旅游业至关重要。通过强调一些突出的“菜肴”作为我们的旗舰大型活动，同时将其余的活动作为补充课程、甜点或小吃供游客全年品尝，我们可以提高我们的声誉并巩固我们的品牌。&lt;/ p>;&lt;p>;香港国际七人榄球赛、巴塞尔艺术展、香港马拉松和龙舟赛等知名赛事是吸引人群的成功大型赛事的典型例子。&lt;/p>;&lt;p>;重点应放在效仿通过举办更多出色的活动来提升香港在全球舞台上的地位，以取得这些成功。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/24/0a571154-2907-429b-9c1d-e52bc6ad7a68_ecd47cac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;终点线的跑步者渣打香港马拉松2024在铜锣湾维多利亚公园举行。照片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/24/f04a2e0d-1bd6-4239-87cf-f684dc00cd91_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;球迷在香港大球场观看国泰/汇丰香港国际七人榄球赛 2024 。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;举办众多大型活动并不一定会让它们特别特别，而且我们目前的做法显得脱节，就好像我们试图迎合所有人一样。&lt; /p>;&lt;p>;要使我们的城市区别于其他旅游目的地，我们应该从一些欧洲国家的旅游战略中汲取灵感。其中许多不举办大型活动；相反，“伟大”体现在他们的美食、风景、建筑、生活方式、人民、文化和城市的独特魅力中。&lt;/p>;&lt;p>;对于这些国家来说，他们的文化遗产起着至关重要的作用。吸引国际游客的作用，这是一个关键的经济驱动力。除了丰富个人和社区之外，它还促进文化交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /24/c46cbea9-f242-44cf-abeb-677ca7e354f4_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参赛者在维多利亚港参加2023年香港国际龙舟邀请赛。未来的“大型活动”可能会集中在港口。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港以其维多利亚港而闻名。利用这一功能，我们可以将大型活动集中在海滨，举办各种活动，例如美食博览会、节日、竞赛和论坛。&lt;/p>;&lt;p>;政府最近宣布即将开展全市迎礼活动，旨在推广好客之道，鼓励香港居民更加礼貌和热情，强化香港作为旅游友好目的地的形象。&lt;/p>;&lt;p>;这项举措恰逢其时，因为每一位香港市民的集体支持和友善对于我们旅游业的成功至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;除了礼节活动之外，政府最近还宣传了“公民都是战士”的口号，希望集体采用这一口号能够促进旅游业的发展促进公众的礼貌和好客。&lt;/p>;&lt;p>;政府还应与社区合作，提出有效的活动来吸引游客。每一位香港人不仅在旅游业中扮演着重要的“战士”角色，而且还可以贡献宝贵的想法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/7a8b693e-6774-436b-b57a-7f8b3c271c18_825483de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分最近轰动一时的电影《武士黄昏：寨城》中精心重现的九龙寨城。图片：寰亚电影发行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受香港电影成功的启发，最近出现了一个有趣的想法——复兴被拆除的九龙寨城。&lt;/p>;&lt;p >;关于如何重新创建电影布景的某些元素的讨论正在进行中。该片自 5 月 1 日上映以来，在香港票房收入 6,300 万港元（800 万美元），在中国大陆票房收入 5 亿元人民币（7,500 万美元），表现非常出色。&lt;/p>;&lt;p>;它也引起了人们的兴趣日本是一个对前城寨着迷的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/24/1e77ec6b-4a1f-4085-b20b-2ad511c05e18_9ecaed64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）German Cheung、Terrance Lau 和 Tony吴在《勇士暮光之城：围墙》剧照中。图片来源：Media Asia Film Distribution&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在考虑“寨城”概念时，重要的是不仅仅要以电影布景作为拍照机会来巩固电影的成功。相反，重点应该是为游客创造一种互动体验，让他们真正沉浸在那个历史时代。&lt;/p>;&lt;p>;这可能包括提供当时流行的小吃，让游客扮演电影角色，并提供导游服务以便全面了解那个时代以及香港此后的发展。&lt;/p>;&lt;p>;在探索城寨概念之前，至关重要的是要制定有针对性的战略方法，以最大限度地提高投资资金的价值它。如果做得好，可以吸引游客并实现经济效益，并有可能催生新的消费模式。&lt;/p>;&lt;p>;预计200多场大型活动将吸引170万游客，拉动消费72亿港元，为港元做出贡献政府表示，到 2024 年，将为当地经济带来 43 亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;我们的目标是使这些活动与我们吸引游客、在全球舞台上积极展示香港以及巩固其作为重要旅游目的地的地位的目标保持一致。值得强调的是，一项活动的成功，无论其规模如何，衡量的不是其规模，而是其影响力。它所提供的体验的深度才是真正重要的，因为这决定了游客是否会返回并向其他人宣传香港。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，少即是多。&lt;/p>;&lt;p>;谭咏诗一名帖子编辑，还主持粤语视频教程，这些教程现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US judge denies Alec Baldwin bid to dismiss Rust manslaughter charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264074/us-judge-denies-alec-baldwin-bid-dismiss-rust-manslaughter-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 07:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/568f5c8e-e7ac-4a33-b027-dd16a9db3297_4bd1f491.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 于 2021 年 12 月在纽约主持一场活动图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，新墨西哥州一名法官驳回了亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 提出的驳回对 2021 年拍摄电影摄影师哈琳娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 的过失杀人指控的请求，为好莱坞前所未有的审判铺平了道路。鲍德温的律师在 5 月 17 日的听证会上辩称，大陪审团对这位演员的起诉是“骗局”，因为检察官未能告诉陪审员他们可以询问辩方证人并阻止他们听取对演员案件有帮助的证据。&lt;/p>;&lt;p>;地区法院法官玛丽·马洛·索默在法庭文件中提出的论点中表示，她没有发现大陪审团存在检方的恶意，也没有充分发现陪审团指示和检察官的错误就鲍德温法律团队的一封信向陪审员提供建议，其中列出了他们可以传唤的辩护陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;“法院认为检察官在阅读证据信时采取的行动没有错误，”马洛索默于 2010 年由民主党新墨西哥州州长比尔·理查森 (Bill Richardson) 任命，在文件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位演员目前面临 7 月 10 日的审判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/ceda9ad8-f482-40d0-ad3c-e1ff2bdb5ff2_883a7d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 在 Rust 片场使用的 1873 年长 Colt .45 单动陆军左轮手枪复制品的未注明日期的图片。照片：圣达菲县治安官办公室，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍德温用枪指着哈钦斯，当时她正在附近的一个电影拍摄地拍摄镜头，哈钦斯被实弹射击。新墨西哥州圣达菲。这位《30 Rock》演员坚称他没有扣动扳机，这一说法已成为本案的核心。&lt;/p>;&lt;p>;控方和辩方立场之间的大多数分歧都是事实争议，这就是陪审团审理的案件类型。商业和娱乐审判诉讼律师特雷·洛弗尔 (Tre Lovell) 表示，他是希望鲍德温逃脱定罪的律师之一，他认为鲍德温是一名演员，不负责枪支安全，这一立场得到了好莱坞演员工会 (SAG) 的支持。 AFTRA 演员工会。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的秘密是让陪审团了解电影场景，”洛弗尔说。&lt;/p>;&lt;p>;在审判中，鲍德温的法律团队必须说服圣达菲陪审员，存在级联的情况。特别检察官卡里·莫里西在法庭文件中辩称，鲍德温将枪指向哈钦斯、拉动扳机并扣动扳机，违反了枪械安全规则。 &lt;/p>;&lt;p>;索默于 4 月份判处 Rust 军械制造商汉娜·古铁雷斯 (Hannah Gutierrez) 18 个月监禁，此前圣达菲陪审团认定她犯有过失杀人罪，原因是她将实弹装入了鲍德温使用的柯尔特单动陆军左轮手枪的复制品中。&lt;/p>;&lt;p>;索默判处她 18 个月监禁。 >;&lt;p>;莫里西指责鲍德温在片场恶霸，导致枪支安全协议的崩溃。在古铁雷斯的审判中，她播放了视频，显示他用左轮手枪指着人们，在不应该的情况下开枪，咒骂自己和他人，并告诉古铁雷斯该怎么做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/64f7a499-ff32-486d-a4ba-7a9b05a4eeec_7149d76b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;三月份，Rust 军械师汉娜·古铁雷斯 (Hannah Gutierrez) 在新墨西哥州圣达菲的审判中听取结案陈词。图片来源：Santa Fe New Mexican via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Rust 导演乔尔·苏扎 (Joel Souza) 和第一助理导演戴夫·霍尔斯 (Dave Halls) 为鲍德温在片场的行为进行了辩护，将其描述为与“一线”演员。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局和检方聘请的独立枪械专家对鲍德温的左轮手枪进行了测试，发现如果不扣动扳机，它就不会开火。&lt;/p>;&lt;p>;辩方辩称左轮手枪的击锤和扳机经过修改，使其更容易射击，从而导致意外走火。&lt;/p>;&lt;p>;观察员兼律师雷切尔·菲塞特 (Rachel Fiset) 认为这是一种冒险的策略。&lt;/p>;&lt;p>;“什么是鲍德温案件的不同寻常之处在于，所谓的故障与他似乎“故意”表现得好像他要开枪一样直接一致，”并补充说，如果陪审团不相信修改论点，这可能对鲍德温来说是毁灭性的。可信度。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-CIA officer Alexander Yuk pleads guilty to spying for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264072/ex-cia-officer-alexander-yuk-pleads-guilty-spying-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 06:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/3829444f-500f-422c-8737-95eb4d598e61_44e0eae2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alexander Yuk 出现在联邦调查局卧底员工拍摄的视频中2019 年 1 月的一次会议期间。照片：美联社美国司法部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前中央情报局官员和联邦调查局合同语言学家被控为中国从事间谍活动至少十年，周五在檀香山的联邦法庭。&lt;/p>;&lt;p>;Alexander Yuk Ching Ma，72 岁，自 2020 年 8 月被捕以来一直被拘留。美国司法部在一份法庭文件中表示，它积累了“大量确凿证据”包括马云和一位年长亲戚（也是前中央情报局官员）在 2001 年向中国国家安全部情报官员提供机密信息的长达一小时的视频。&lt;/p>;&lt;p>;该视频显示马云正在计算检察官称，他从中国特工那里获得了 5 万美元的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;在一次诱捕行动中，他接受了数千美元现金，以换取过去的间谍活动，他告诉一名冒充联邦调查局卧底特工的情况。检察官称，中国情报官员希望看到“祖国”取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控提供的秘密包括有关中央情报局来源和资产、国际行动、安全通信实践和操作情报技术的信息，指控文件说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/a1417a1f-e569-454b -8e3b-9cd7a8c7a336_d66aaefb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;取自 FBI 视频的剧照显示，一名前 CIA 官员和 FBI 语言学家从一名冒充身份的卧底特工那里接受金钱一名中国特工。图片来源：美国司法部，来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为与检察官协议的一部分，马云周五承认了一项共谋向外国人收集或传递国防信息的罪名。政府。该协议要求判处 10 年徒刑，但法官将对马云定于 9 月 11 日的量刑做出最终决定。如果没有达成协议，他将面临终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;马云出生于香港， 1968 年搬到檀香山，1975 年成为美国公民。他于 1982 年加入中央情报局，次年被派往海外，并于 1989 年辞职。根据法庭文件，他持有绝密安全许可。&lt;/p>;&lt;马在中国上海生活和工作，2001 年返回夏威夷。2004 年，他被 FBI 檀香山外地办事处聘为合同语言学家，检察官称，在接下来的六年里，他经常复印、拍照和窃取机密文件。检察官称，他经常带他们去中国旅行，回来时会带上数千美元现金和昂贵的礼物，例如一套新的高尔夫球杆。&lt;/p>;&lt;p>;周五在法庭上，美国助理检察官肯·索伦森 (Ken Sorenson) 透露，马云被聘为兼职合同语言学家是一个“诡计”，目的是监视他与中国情报官员的联系。&lt;/p>;&lt;p>;2006年，当马云住在夏威夷时，中国情报官员向他发送了他们想要的人的照片为了了解其身份，索伦森和马联系了同谋亲属，并说服他透露至少两个身份。&lt;/p>;&lt;p>;马在认罪时表示，索伦森描述的一切都是真实的。马云表示，他已经签署了保密协议，他知道这些协议即使在离开中央情报局后也会生效，而且他知道他向中国情报官员提供的信息可能会伤害美国或帮助外国。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，马云的前辩护律师告诉法官，马云相信自己患有早期阿尔茨海默氏症，并且记事有困难。&lt;/p>;&lt;p>;一项辩护动议指出，马云的哥哥患有阿尔茨海默氏症 10几年前，因这种疾病而完全残疾。动议称，马云的兄弟在起诉书中被称为同谋，但由于他患有阿尔茨海默氏症，检察官没有对他提出指控。索伦森周五在法庭上说。</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airlines turbulence: carrier may face hefty payout pressure after SQ321 flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264027/singapore-airlines-turbulence-carrier-may-face-hefty-payout-pressure-after-sq321-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/7fb10636-8739-4f0f-80ee-e4a6285c4d07_e404237a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名澳大利亚乘客在遭受重创的航班上受伤周四，在泰国曼谷的 Samitivej Srinakarin 医院接受记者采访。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位律师表示，随着新加坡航空航班遭遇极端湍流造成的伤害程度变得更加清晰，脊柱和脑部受伤的乘客可能会寻求八位数的赔偿。&lt;总部位于伦敦的 Stewarts 公司专门从事航空诉讼的合伙人彼得·尼南 (Peter Neenan) 在接受采访时表示，之前类似严重伤害的赔偿金“很容易升级为七位数，有时甚至是八位数的索赔”。&lt;/p>; &lt;p>;医生周四透露，数十人遭受了创伤，并且可能改变他们的生活。一些患者出现瘫痪，还有22名患者因脊椎和脊髓损伤正在接受治疗。另外六人正在接受颅骨和脑部创伤的治疗。一名 73 岁的英国人疑似心脏病去世。&lt;/p>;&lt;p>;SQ321 航班从伦敦起飞时，缅甸上空突然发生剧烈湍流，机上 229 名机组人员和乘客受到剧烈震动。飞往新加坡，迫使飞机于周二下午在曼谷紧急降落。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/24/d66db297-c932-4f70-b2f3-fb5dd458b66b_aa194658.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图为新加坡航空 SQ321 航班的内部紧急着陆后。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据《蒙特利尔公约》，该公约规定了国际航班的航空权利和因事故造成的乘客伤亡的赔偿，新加坡航空应承担最多美国的赔偿责任每人 170,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;但是，可能会造成更大的损失。&lt;/p>;&lt;p>;赔偿水平只能根据对航班正在进行的调查结果来确定，这可能会导致损失增加。尼南说，这需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;法律论证必然会仔细审查各个方面，包括飞行计划、获得的天气信息的程度和数量以及乘客和机组人员在飞行期间和之前的行为。动荡的事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们可能还会考虑乘客当时是否系安全带。&lt;/p>;&lt;p>;截至周五，仍有 48 人留下曼谷的三家医院都发生了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;由于本周的事件，新加坡航空已经对其程序进行了一些改变。&lt;/p>;&lt;p>;当座位被损坏时，机上餐饮服务将停止。该航空公司在一份声明中表示，除了暂停提供热饮外，皮带标志已打开。机组人员也将返回座位并系好安全带。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>