<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UN Security Council votes to boost aid to Gaza after US abstains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246080/un-security-council-votes-boost-aid-gaza-after-us-abstains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/b7d2c4e5-7ff7-49d6-8188-f3c3d7e952a2_c83d5251.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童拿着锅排队领取由厨师烹制的食物12 月 14 日，加沙地带南部拉法的慈善厨房。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国安理会周五批准了一项缓和的提议，以增加对加沙地带的人道主义援助，并呼吁在投票推迟一周和为避免美国否决而进行紧张谈判之后，采取紧急措施“为可持续停止敌对行动创造条件”。&lt;/p>;&lt;p>;在全球对加沙死亡人数不断上升的愤怒之际，以色列和哈马斯之间持续11周的战争以及巴勒斯坦飞地日益恶化的人道主义危机，美国投了弃权票，允许由15名成员组成的安理会通过一项由阿拉伯联合酋长国起草的决议。&lt;/p>;&lt;p>;其余安理会成员除了俄罗斯投了弃权票外，其他国家都对该决议投了赞成票。&lt;/p>;&lt;p>;在高层谈判赢得华盛顿支持后，该决议不再削弱以色列对向加沙 230 万人提供所有援助的控制权。以色列监控从埃及通过拉法过境点和以色列控制的凯雷姆沙洛姆过境点向加沙运送的有限援助物资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/23/83ce5726-f5f8-47e2-84e2-5e0563e287a8_13cd6fb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大使们在投票期间投票周五在纽约联合国总部举行的会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，关于停止敌对行动的措辞的弱化让一些安理会成员 — — 包括拥有否决权的俄罗斯 — — 以及阿拉伯国家和伊斯兰合作组织国家感到沮丧，其中一些国家外交官表示，这视为以色列批准对哈马斯 10 月 7 日的致命袭击采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;通过的决议“呼吁采取紧急措施，立即允许安全、不受阻碍和扩大的人道主义准入，并为可持续停止敌对行动创造条件”。最初的草案呼吁“紧急、可持续地停止敌对行动”，以允许援助进入。&lt;/p>;&lt;p>;“通过签署这一草案，安理会实质上将给予以色列武装部队完全的行动自由，以进一步获得援助。”俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚 (Vassily Nebenzia) 在投票前向安理会表示，“清理加沙地带”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯提议修改草案，恢复最初的文本，呼吁“紧急且可持续地停止敌对行动”。该修正案被美国否决。它获得 10 票赞成，4 名成员弃权。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国表示，加沙超过四分之一的人因战争而挨饿&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，由 193 个成员国组成的联合国大会要求人道主义停火，153 个国家投票赞成几天前被美国在安理会否决的举措。&lt;/p>;&lt;p>;美国和以色列反对停火，认为这只会对哈马斯有利。相反，华盛顿支持暂停战斗，以保护平民并释放哈马斯劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国投了弃权票，允许安理会呼吁紧急和延长人道主义战斗暂停“足够的天数” ”以允许援助进入。此举是在四次尝试采取行动均未成功之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿传统上会保护其盟友以色列免受联合国行动的影响，并且自 10 月 7 日哈马斯武装分子发动袭击以来，已经两次否决了安理会的行动，以色列称袭击中有 1,200 人丧生。死亡，240 人被劫为人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/9a684f3c -612a-4a9b-8222-9ac064f1419b_b9eecbe6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在汗尤尼斯的停尸房外哀悼在以色列轰炸加沙地带中丧生的亲属周三。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列对哈马斯进行报复，从空中轰炸加沙，围困并发动地面攻势。据哈马斯统治的加沙卫生官员称，约有 20,000 名巴勒斯坦人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;加沙大多数人被赶出家园，联合国官员警告称，这将是一场人道主义灾难。世界粮食计划署表示，加沙一半的人口正在挨饿，自 10 月 7 日以来，只有 10% 的所需粮食进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;周五通过的决议谈判期间的一个关键症结是最初的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯建议在加沙建立一个机制，以监督非参战国的援助。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军方官员表示，加沙平民的高伤亡是镇压哈马斯的代价&lt;/h3>; &lt;p>;达成了缓和的妥协，要求古特雷斯任命一名高级人道主义和重建协调员，以建立一个联合国机制，通过非冲突方国家加速对加沙的援助。&lt;/p>;&lt;p>;协调员还将负责“酌情在加沙促进、协调、监测和核查”所有援助的人道主义性质。&lt;/p>;&lt;p>;理事会还呼吁交战各方“遵守国际社会的规定”人道主义法……对所有针对平民和民用物体的袭击、针对平民的所有暴力和敌对行动以及所有恐怖主义行为表示谴责”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tolls blunder at Hong Kong’s Western Harbour Tunnel caused by staff negligence, probe finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246079/tolls-blunder-hong-kongs-western-harbour-tunnel-caused-staff-negligence-probe-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/7915effd-4219-412b-8ae1-2709f5db343b_acc9ad1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长达一小时的故障影响了穿越西区海底隧道的司机周一。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;运输部门表示，西区海底隧道实施新收费的首个工作日，因工作人员疏忽引发故障，导致数千名香港驾车者被多收费。说。&lt;/p>;&lt;p>;运输部在宣布对周一事件的调查结果时补充说，警方也应政府要求调查此案，得出的结论是不涉及“犯罪分子”。&lt; /p>;&lt;h3>;香港警方将调查隧道多收费事件是否属故意&lt;/h3>;&lt;p>;“调查显示，事件是收费服务供应商员工疏忽所致。”周五。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，系统负责人员在更新收费表以实施时变收费时，没有立即清除旧命令。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门另一位负责此次行动的工作人员表示，随后错误地与其他人批准了旧指令，导致时变收费表被旧的收费表取代，驾车者被错误收费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/8c3bf66d-b3cd-40ac-98c9-c2ae48c5876e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;新的按时间调整的过路费旨在缓解过海交通。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，即新规第二阶段首个工作日，逾4,700名驾车人士在上午10.02至11.04期间驾车穿过隧道时被收取额外费用-调整收费，以疏导过海交通。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，海关已向服务供应商香港通行通加强监管系统表示“强烈不满”。他表示，该公司还采取了纪律处分，包括向涉案人员发出书面警告，并“终止监管人员的职责”。&lt;​​/p>;&lt;h3>;香港通行费第二阶段调整第一个工作日，数千人被多收费&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;运输署表示，亦会安排独立审核，检讨系统运作程序，并加强授权程序，以避免事件再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;香港易通通发言人向受影响司机致歉并表示已即时安排退款。&lt;/p>;&lt;p>;部门承诺不会再发生同样的错误。&lt;/p>;&lt;p>;在新制度下，西区海底隧道、海底隧道的收费隧道及东区海底隧道在转高峰或非高峰期间每两分钟加减港币2元，直至达到最高收费。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets ‘industries of the future’ in 2024, humanoid robots and biomedicines to drive high-quality economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246040/china-targets-industries-future-2024-humanoid-robots-and-biomedicines-drive-high-quality-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/e745ef8f-4ba3-4074-be92-4e9ccb840592_21bff393.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工业和信息化部周四在会议上表示它将促进广泛的科技密集型行业的发展，照片：VCG&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已将发展“未来产业”作为其来年的主要任务之一，加大力度探索前沿技术，将其作为中国经济增长的主要动力。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部在周四的会议上表示，将推动广泛的科技密集型行业发展从新材料到生物医药、高端装备，推动我国先进制造业发展，确保高质量发展。&lt;/p>;&lt;p>;“将出台未来产业发展行动计划”工信部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将瞄准仿人机器人、量子信息等领域，重点突破关键技术、培育产品和拓展应用场景。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;随着人口迅速老龄化，中国多家科技公司在过去的一年里纷纷宣布了人形机器人的研发和生产计划，以及地方政府的支持政策。&lt;/p>;&lt;p>;但仍然存在实现大批量生产和商业应用需要取得相当大的进展。&lt;/p>;&lt;p>;工信部表示，今年中国工业产值预计增长 4.3%，而 2022 年将增长 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尽管北京在一月份取消了严格的流行病控制措施，但世界第二大经济体在过去一年中仍难以站稳脚跟。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“卷入”的新能源行业充满了自我保护化解产能过剩&lt;/h3>;&lt;p>;曾是中国最大经济引擎、对国内生产总值贡献率约25%的房地产行业，尽管多轮政策出台，但仍持续低迷，成为经济最大拖累&lt;/p>;&lt;p>;北京对以光伏、电动汽车产业链为代表的新能源行业作为经济新动能给予了大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该行业确实引发了投资热潮使得中国在全球供应链上实现了近乎垄断，但在内需有限、贸易壁垒不断上升的情况下，产能过剩问题却出现了。&lt;/p>;&lt;p>;在本月初的年度定调中央经济工作会议上，中国最高领导人承认“部分行业产能过剩”是2024年要解决的主要经济挑战之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，工业和信息化部也誓言“加强对产能过剩行业的监管引导”，同时“巩固优势行业领先地位”。&lt;/p>;&lt;p>;详细计划包括支持新能源汽车换电模式、推动公务车全面电动化&lt;/p>;&lt;p>;推动稀土在航空航天、电子信息、新能源等领域高端应用。&lt; /p>;&lt;h3>;欧盟是否要通过碳进口税来磨砺对华“贸易武器”？&lt;/h3>;&lt;p>;会议提出推动5G技术大规模应用、加强6G预研、加快部署智能计算设施作为2024年重点任务。&lt;/p>;&lt;p>;推动工业低碳发展，严格限制钢铁、水泥、平板玻璃等新增产能。&lt;/p>;&lt;p >;中国正在努力实现其碳减排目标以及欧盟实施的新碳税。&lt;/p>;&lt;p>;碳边界调整机制，该机制以过渡形式引入，只需要从 10 月份开始就可在2026 年全面推出，将降低中国产品进口到欧盟的价格竞争力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US President Joe Biden pardons thousands convicted of marijuana charges on federal lands, in Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246076/us-president-joe-biden-pardons-thousands-convicted-marijuana-charges-federal-lands-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/1e8e0a6c-a20c-41e8-bbaf-88f46cf85ced_2b745718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者在抗议期间挥舞着沾有大麻叶的旗帜2016 年，在白宫外呼吁大麻合法化。乔·拜登总统赦免了数千名因在联邦土地和哥伦比亚特区使用和简单持有大麻而被定罪的人。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫表示，总统乔·拜登正在让数千名因在联邦土地和哥伦比亚特区使用和简单持有大麻而被定罪的人有资格获得赦免。周五，他最新一轮的行政宽大处理旨在纠正司法系统中的种族差异。&lt;/p>;&lt;p>;周五的绝对赦免建立在 2022 年中期选举之前发布的类似一轮赦免之上，该轮选举使数千人因简单占有而被定罪在有资格获得赦免的联邦土地上。周五的行动为那些有资格获得赦免的人增加了额外的刑事犯罪，使更多的人有资格被撤销定罪。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还对 11 名服刑白宫所说的“过长”刑期的人给予宽大处理&lt;/p>;&lt;h3>;在旧金山，大麻分裂了几代亚裔美国人&lt;/h3>;&lt;p>;拜登在一份声明中表示，他的行动将有助于实现“平等正义的承诺” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“吸食和持有大麻的犯罪记录给就业、住房和教育机会带来了不必要的障碍，”拜登说。 “由于我们对待大麻的失败，太多人的生活被颠覆了。现在是我们纠正这些错误的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;去年的行动没有人被释放，但赦免旨在帮助数千人克服租房或找工作的障碍。同样，周五的行动没有任何联邦囚犯有资格获释。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登的命令仅适用于大麻，大麻在许多州已部分或全部合法化。使用，但根据联邦法律仍然是受控物质。美国监管机构正在研究将该药物从“目前没有被接受的医疗用途且极有可能被滥用”的药物类别（即“附表 I”）重新分类为监管不太严格的“附表 III”。&lt;/p>; &lt;p>;赦免也不适用于犯罪时在美国非法居留的人。&lt;/p>;&lt;p>;符合条件的人可以向司法部的赦免律师办公室提交申请，该办公室将签发赦免证书。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拜登周五再次呼吁州长和地方领导人采取类似措施，消除大麻定罪。&lt;/p>;&lt;p>;“就像任何人都不应该仅仅因为使用或拥有大麻而被关进联邦监狱一样拜登说，“任何人都不应该因为这个原因被关进当地监狱或州监狱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities find 70 homes at Redhill Peninsula with illegal works or occupying government land]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246073/hong-kong-authorities-find-70-homes-redhill-peninsula-illegal-works-or-occupying-government-land?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/1a87a969-8ddf-42ba-84f5-71e9bd186342_dc43d770.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月暴雨曝光后红山半岛成为焦点在三栋房子工作。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局在检查大潭一处豪宅的 85 栋住宅中，发现其中 70 栋侵占政府土地或建造未经许可的建筑物，官员表示，类似的检查正在进行中&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署及地政总署在揭露红山半岛违例建筑工程及非法占用政府土地后，于九月联合巡查红山半岛的违例建筑工程及非法占用政府土地。该月降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门周五表示，检查已于上个月完成。他们补充说，拆除令和通知已向相关房产的业主发出，同时当局将考虑起诉违法者。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港政府顾问的豪宅中发现未经授权的建筑物&lt;/h3>;&lt;p>;检查85栋房屋显示，40栋违例建筑，1栋非法占用政府土地，29栋被发现违反这两项规定。&lt;/p>;&lt;p>;其余15栋房屋没有任何违例建筑或非法占用政府土地的迹象。&lt; /p>;&lt;p>;“屋宇署及地政总署正分别根据《建筑物条例》及《土地（杂项条文）条例》发出清拆令或通知书，责令相关业主拆除私人处所及土地上的违例构筑物发言人表示，有关单位应拆除政府土地上的构筑物并停止占用。&lt;/p>;&lt;p>;最终违例构筑物的数量将在进一步巡查和收集部分房屋证据后确定， &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，红山半岛事件引发公众强烈抗议后，有关部门已于本月开始调查屯门蟠龙半岛涉嫌房屋违规问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局此前曾向屯门屋村个别房屋发出清拆令，并检控不遵守规定的业主，但航拍照片显示其他物业有违例建筑物或非法占用政府土地他说，这促使了新一轮的检查。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的规定，命令的接收者必须在 30 天内向当局提交拆除建议，并在 150 天内完成工程。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说，任何不遵守命令且缺乏合理理由的业主都将受到法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;违规者将面临最高 200,000 港元（25,500 美元）的罚款，并延迟一年酒吧。如果不遵守该命令，每天还可被罚款港币 20,000 元。&lt;/p>;&lt;h3>;当局发现大潭许多香港豪宅不遵守法律&lt;/h3>;&lt;p>;发展局局长贝尔纳黛特9月7日暴雨引发山泥倾泻，并揭露该豪宅违反建筑法例后，林汉豪下令检查红山半岛的85栋房屋。&lt;/p>;&lt;p>;倾盆大雨暴露了三栋海边房屋的违章建筑、第70号、第72号及第74号。这三个地点均非法占用政府土地。&lt;/p>;&lt;p>;红山半岛发现后，行政长官李家超承诺确保当局检查豪宅并对之采取行动&lt;/p>;&lt;p>;李在最新施政报告中还建议明年修订《建筑物条例》，简化检控程序、加大处罚力度、降低提起诉讼的门槛，以打击违例建筑物。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ice-breaking direct US-China military talks a ‘good step’ but serious disputes remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3246066/ice-breaking-direct-us-china-military-talks-good-step-serious-disputes-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/2a1c1e89-3e99-4062-829c-73c1781d2556_9855493e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国将军刘振里通过视频链接与查尔斯“CQ”讲话周四，美国参谋长联席会议主席布朗。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美周四举行的军事会谈是一年多来的最高级别，是朝着恢复紧张关系迈出的“良好一步”，但仍有待进一步确定。中国分析人士表示，他们已经看到了接下来会采取的具体行动。&lt;/p>;&lt;p>;“这是恢复两军关系的重要一步，”上海复旦大学美国研究中心主任吴心伯表示。他表示，这些讨论不会解决台湾和南海问题上的“核心”地缘政治分歧，但可能有助于避免危机。&lt;/p>;&lt;p>;美国参谋长联席会议主席查尔斯“CQ”将军布朗周四通过视频连线首次与中国将军刘振里进行了交谈。中国国防部表示，联合参谋部参谋长刘鹤提出了这些有争议的问题，而华盛顿则表示，他们讨论了未具体说明的全球和地区安全问题。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾警告称，在北京方面发出更多信息后，解放军正在关注。中美联合参谋长上次会晤是在 17 个月前，即 2022 年 7 月。两国国防部长的级别高于联合参谋长，上次会晤是在 2022 年 11 月，即南希·佩洛西访问美国三个月后。台湾。北京对这次访问感到愤怒，随后停止了战区指挥官之间的通话、国防政策会议和海上安全讨论。 11月15日，时任美国众议院议长佩洛西率美国代表团访问台湾，表达对台湾民主的支持。北京称此行是美国对台独运动的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周四的电话会议上，刘鹤将改善美中军事关系的责任归咎于华盛顿，称这是美国的责任。国防部称，这是美国“正确认识中国”并尊重中国“核心利益和重大关切”的关键。&lt;/p>;&lt;p>;它援引刘鹤的话说，“外国势力”不得干涉这一问题美国的声明称，布朗谈到了两个军事大国管理竞争和保持对话开放的重要性，包括重启美国印太司令部与中国东部战区和南部战区司令部领导人之间的电话通话。&lt;/p>;&lt;h3>;北京在警告美国军舰驶离南海后斥责华盛顿&lt;/h3>;&lt;p>;五角大楼发言人少将帕特里克·莱德周四表示，当被问及是否会重新启动中美军队之间的热线时，他没有什么可宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，复旦大学的吴说：“恢复军事对话不会带来变化双方在台湾海峡或南中国海的立场上存在分歧。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个与大陆统一的分离省份，必要时可以使用武力。美国和大多数其他国家不承认台湾独立，但华盛顿反对北京以武力夺取台湾岛的任何企图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿支持台湾政府参与国际事务&lt;/p>;&lt;p>;但吴表示，战区指挥官之间的对话可以让美军直接、快速地与前线中国人交谈，从而有助于防止军事危机&lt;/p>;&lt;p>;台湾属于这两个司令部的管辖范围，而南部战区则负责管理南海，尽管北京在海牙作出的仲裁裁决宣告其主张无效，但北京对南海拥有大部分主权。 2016年。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其亚洲盟友抱怨中国人民解放军的“危险”和“不专业”演习，包括在南海及其上空的近距离拦截。但美国印太司令约翰·阿奎利诺上将周一表示，自拜登和习近平会晤以来，中国尚未与美军舰机近距离接触。&lt;/p>;&lt;p>;“良好的开端并不一定意味着” [交易]完成了一半，”清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波在谈到布朗和刘鹤的通话时说道。&lt;/p>;&lt;p>;这次通话很有意义，因为两位同行直接负责军事行动的退役解放军大校说。周恩来表示，双方的首次会面有助于促进沟通，避免误判。&lt;/p>;&lt;p>;“会谈和恢复军事对话的实际影响尚不清楚，”他说。 “是新瓶装旧酒，还是新旧酒混合？”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他不确定海事安全谈判的新进展，并补充说中美仍需绘制地图确定战区指挥官会谈的细节，例如地域范围和负责人员。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都同意不应该发生冲突，但在如何防止冲突方面存在严重分歧，”他&lt;/p>;&lt;p>;有消息人士告诉《南华早报》，刘鹤很可能接替李尚福，后者从 3 月份开始担任中国国防部长，直到 10 月莫名其妙被解职为止。&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤的排名国防部长背后是中国最高军事决策机构中央军委。与其他国家不同，中国国防部长主要担任外交职务，很少参与作战指挥。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to cut back access to court rulings, sparking concerns about judicial transparency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246067/china-cut-back-access-court-rulings-sparking-concerns-about-judicial-transparency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/0b396761-08e2-4861-878a-94b5ba04408a_a1b03977.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国法院大幅减少了上传的判决数量近年来建立的公共数据库。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示，将越来越有选择性地分享十年前建立的公共数据库的法院判决，这引发了人们对中国司法透明度努力缩减的担忧。系统。&lt;/p>;&lt;p>;该国还建立了两个新的法院裁决档案，仅向公众提供有限的访问或信息。&lt;/p>;&lt;p>;第一个是国家法院判决数据库，仅提供法院工作人员和警察都可以访问，下个月将上线。&lt;/p>;&lt;p>;第二个是最高人民法院选定的判例档案。它成立于三个月前，迄今已发布 2,000 个法律判例。&lt;/p>;&lt;h3>;数以百万计的法院判决从中国官方数据库中删除&lt;/h3>;&lt;p>;内部法院判决数据库引发担忧关于该国法院是否将停止将其判决上传到公共数据库中国裁判文书网（CJO），该数据库由前最高人民法院院长周强于2013年创建，旨在提高司法透明度。&lt;/p>;&lt;p >;法院必须在一周内向中央法院上传裁决，但涉及国家安全、未成年人或最高法院认为例外的其他案件除外。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候宣布建立内部档案的文件引发了法律学者和从业人员的强烈抗议，他们对 CJO 的未来以及公众是否仍能了解法院裁决表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高法院法官因腐败被判入狱 12 年&lt;/h3>; &lt;p>;周五，中共喉舌《人民日报》网站援引最高人民法院的话说，公共数据库将继续运行。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示，法院已大幅减少上传的判决书数量近年来，从2020年的1920万到2022年的1040万，今年1月以来仅为510万。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，大量的网络信息对中国构成安全威胁。&lt;/p>;&lt; p>;“网上上传的海量信息包含了大量有关国家和社会的信息，最终成为各方的信息来源。”&lt;/p>;&lt;p>;据最高法院称，一些公司挖掘数据库以提取个人和公司信息，编译数据并将其出售，以用于帮助贷方评估个人信用度等目的，甚至用于勒索等非法用途。&lt;/p>;&lt;p>;个人信息的泄露法院表示，这些信息还引发了家庭和商业纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;法院还表示，网上的海量信息使法律从业者和法院工作人员难以搜索数据库，因为法院的裁决存在差异。 &lt;/p>;&lt;p>;补充说，新的判例数据库将作为CJO的“升级版”，为诉讼和裁决提供参考。&lt;/p>;&lt;h3>;中国男子因修建桥梁被判有罪，引发热议关于司法权的公开辩论&lt;/h3>;&lt;p>;法院没有透露法律判例数据库是否会向公众开放，但指出政府部门、法学院、研究人员和法律从业者都可以访问该数据库。&lt;/h3>;&lt;p>;据《人民日报》报道，新的法院判决内部数据库将帮助政府分析大数据。&lt;/p>;&lt;p>;目前，CJO 上共有全国法院的判决书 1.43 亿条.&lt;/p>;&lt;p>;最高人民法院没有提及有多少先前的裁决已从公共档案中删除。&lt;/p>;&lt;p>;但海外观察家和人权组织表示，这些裁决有可能让中共难堪，例如涉及挑战政府“寻衅滋事”罪的案件，已从公共档案中消失。&lt;/p>;&lt;p>;许多司法管辖区，包括澳大利亚、英国、新加坡、美国和香港，都允许清华大学法学教授劳东艳在社交媒体平台微博上写道，虽然分享法院判决可能会带来一些问题，但这些问题应该直接解决，而不是结束披露，只会损害司法机构的公信力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin seizes control of Russia’s biggest car dealership: ‘devastating effect’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246065/putin-seizes-control-russias-biggest-car-dealership-devastating-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/599218c6-09a8-4577-abae-5a16c6db5b6d_21f38b77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;客户与莫斯科 Rolf 的销售经理交谈。 Rolf 隶属于一家塞浦路斯公司，由俄罗斯商人谢尔盖·彼得罗夫 (Sergei Petrov) 创立，是苏联解体后最早出现的汽车经销商之一。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin 。 P>;其发作是在政府网站上发布的一项法令中提出的，此前莫斯科今年暂时控制了几项西方拥有的资产，以应对西方制裁的俄罗斯资产被冻结或破坏。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;H3>;普京签署俄罗斯签署carlsberg和Danone子公司的股份&lt;/h3>; &lt;p>;丹麦酿酒师卡尔斯伯格和法国乳制品巨头达能（Danone在外国品牌的汽车中，这是第一次以这种方式释放出俄罗斯备受瞩目的俄罗斯商业领袖。&lt;/p>; &lt;p>; petrov &lt;/p>; &lt;p>;居住在奥地利的petrov被俄罗斯当局指控非法搬家他否认的国外。 peskov说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/22/8c9141414152-accb-44495 -a818-240df96bfb5e_86b4e263.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Sergei Petrov，俄罗斯汽车经销商Rolf的创始人，参加2014. Petrov的Reuters Russia Investment unders Investment of居住在奥地利的人，被俄罗斯当局指控非法搬到国外的钱，他否认这一点。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Rolf是一家俄罗斯公司，但具有所有权计划，其中包括需要国家干预的离岸元素，Peskov补充说。&lt;/p>; &lt;p>; Rolf。它说，亚历克西·古利亚夫（Alexei Gulyaev）被任命为该公司的新任首席执行官，而斯维特拉纳·维诺格拉多瓦（Svetlana Vinogradova）则是他的第一任代表。&lt;/p>; &lt;p>;临时管理不会对罗尔夫的业务产生影响。 Rolf补充说，俄罗斯联邦房地产管理机构Rosimushchestvo打算发展Rolf并改善其财务绩效。 &lt;/p>; &lt;p>;“临时（管理）是永久的，”彼得罗夫通过电话告诉路透社。 “我们已经知道这一切了。银行家已经告诉我们 -  &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这可能符合现在试图购买（资产）的一种结构的利益，”彼得罗夫说，建议这种机制被用作重新分配资产的掩护。&lt;/p>; &lt;p>;“人们使用政治动机达成协议，”他补充说。 “这对每个人都有毁灭性的影响。通常，国家效率低下，尤其是在零售等方面。俄罗斯调查员于2019年对罗尔夫进行了调查，指控俄罗斯的调查以高昂的价格购买股票，彼得罗夫拒绝了他的政治观点。 >; &lt;p>; 9月，罗尔夫的一名前高级经理因涉嫌参与一项交易而被判处八年半监禁还发出了彼得罗夫。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cracks down on fentanyl as drug control talks with US restart after Xi-Biden summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246063/china-cracks-down-fentanyl-drug-control-talks-us-restart-after-xi-biden-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 20:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/22/c4486f88-02fb-4de5-a9d8-912a42ae246_c35c35c38ea.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在11月见面。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国表示，它正在逐步恢复与美国的麻醉品控制对话，并进行了针对芬太尼生产的运动。&lt;/p>; &lt;p>;两国药物控制机构北京外交部周五表示，恢复了定期联系，遵守美国和中国总统之间达成的协议。 ，中国最近在芬太尼型物质及其前体化学物质上推广了一些特殊操作。”部发言人王·温宾（Wang Wenbin 11月15日乔·拜登（Joe Biden）和习近平（Xi Jinping）在旧金山以外的峰会之后的第二天。该研究所包括一个国家的犯罪实验室网络，于2020年因中国涉嫌违反人权的侵犯伊格尔穆斯林和其他主要是穆斯林少数民族的行为而被黑名单。&lt;/p>; &lt;h3>;中国对芬太尼危机的不合作，直到尸体不合理。美国官方&lt;/h3>; &lt;p>;起解除制裁是因为习近平承诺要打击芬太尼及其前体化学物质的制造商和出口商。&lt;/p>; &lt;p>;王说，中国采取的行动包括在芬太尼及其前体化学药品，人员和设备检查的走私，制造，贩运和滥用，在主要企业进行了人员和设备检查，纠正有关芬太尼销售的网络信息，以及预防国家以外的相关化学物质的走私和贩运。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;阿片类止痛药芬太尼迅速成为美国药物过量的主要原因，占该国毒品有关的死亡人数超过三分之二。直到2019年，中国一直被认为是芬太尼的主要来源，当时它在美国的要求下对芬太尼相关物质进行了更严格的出口控制。墨西哥，主要材料继续从中国采购，并对北京保持压力，以收紧其对相关化学供应商的控制。&lt;/p>; &lt;p>;美国 - 中国关于芬太尼和其他药物控制驱动器的合作。去年，随着北京切断了当时的美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问台湾的一系列报复的交流。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国此后对中国实体和个人实施了多项制裁它被指控参与芬太尼贩运，这一指控一直遭到中国的拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;，但自从总统峰会以来，沟通已经恢复，两位领导人在一年内就进行了第一次面对面的谈判。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;王说，北京已经向华盛顿介绍了镇压进展，并采取了行动以验证美国方面的案件潜在客户。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“恢复中国与美国之间的反毒品合作的艰苦进步”应由双方珍惜。我们希望美国人能表现出诚意，与中国一方合作，并继续基于相互尊重，平等和互惠率进行实际的反毒品合作。” &lt;/p>;>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home-grown C919, ARJ21 aircraft need more support, manufacturer says, as Boeing 787 Dreamliner returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246050/chinas-home-grown-c919-arj21-aircraft-need-more-support-manufacturer-says-boeing-787-dreamliner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/4557770B-84B4-4C2D-8307-4547AAA02700C_9B026268.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国大陆以外的第一次飞行。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的国内飞机制造商在波音公司首次直接直接交付了自2019年以来首次直接向该国交付787 Dreamliner，以呼吁提供更多支持，以提高其房屋的市场 - &lt;/p>; &lt;p>;“中国的本土飞机仍处于市场介绍阶段，我们建议政府增加对其发展的政策支持，这将集中在国内的购买和用途上在中国国有商业飞机公司（COMAC）的总裁周敏说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“同时，我们需要进一步增强飞机航空航空设施认证能力，支持国内制造的客机去[海外]。”中国的首位本土狭窄的乘客C919以及ARJ21地区等效。&lt;/p>; &lt;p>; C919在5月份完成了其处女的商业航班，尽管本月早些时候将第三架飞机运送到中国东部航空公司，尽管由于缺乏美国和欧洲的国际公航认证，它尚未进入国际市场。空中客车和波音公司正在扩大中国舰队。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的远程宽体客机C929仍处于初始开发阶段。&lt;/p>; &lt;p>;这架飞机最初是中国和俄罗斯之间的联合项目两国首次讨论了在2017年开发飞机的计划之后，但人们普遍认为俄罗斯已于今年早些时候退出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京和莫斯科周三发布的联合公报说。各国已同意主动合作开发一架远程宽体客机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;狭窄的波音737 Max是C919的最大竞争对手之一，预计将在收到中国恢复到中国。根据周三的空中贸易出版物的数据自2019年以来，以前没有直接从其工厂运送其737 Max或Dreamliner飞机中的任何一架2018年，在省会省豪汉（Comac）与COMAC的风险投资和交付中心，以满足亚太市场不断增长的需求，于2018年12月从该设施到中国航空公司的最高737最高交付。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; 737 Max于2019年全球扎根，此前两次致命的空气撞车事故相隔少于五个月，造成346人丧生。&lt;/p>; &lt;p>;，而其他国家在2020年恢复了737次最大航班，中国，中国恢复了737次飞行。是最后一个赋予其全明确航空的主要航空市场CCTV的数据显示，COMAC于2022年底在2022年底向印度尼西亚运送了1000万乘客。它说，自治区在9月与当地政府的签署仪式上。根据波音公司的预测，在未来二十年内，占世界飞机的五分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba promotes millennials to key e-commerce leadership roles as it repositions to fend off rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246060/alibaba-promotes-millennials-key-e-commerce-leadership-roles-it-repositions-fend-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.22 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/22/4E488CF3-5E04-4B82-893B-AB67EEA246F5_843CC5D7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团持有正在推动千禧一代，通常定义为1990年代初至1990年代中期出生的千禧一代，以在该国最大的在线市场中扮演关键角色，因为杭州电子商务巨头重新定位以抵御PDD Holdings等竞争对手的激烈竞争。&lt;/p>; &lt;p>;公司的淘汰和Tmall集团已促进了六名年轻高管，在埃迪·沃德（Eddie Wu Yongning）替换了Trudy的Trudy替换了Trudy之后，将主要部门领导着重要的部门。根据该帖子关于周五的任命的内部信件，戴山是该部门的首席执行官。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;促销活动是因为阿里巴巴的面包和燃料电子商务业务贡献了大部分收入来自更多预算专注的平台的消费者。&lt;/p>; &lt;h3>;阿里巴巴命名了新的淘宝和TMALL首席执行官，以重大措施抵御竞争对手&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; Wu Jia（38岁）被任命为改善用户体验在淘宝和Tmall，由于他的往绩记录了Quark，将其从模糊的应用转变为年轻中国网民的流行搜索和在线存储工具。事实证明，这项业务是如此有希望，以至于埃迪·吴（Eddie Wu）任命夸克（Quark）为该公司的四个“战略创新业务”之一。&lt;/p>; &lt;p>; chen weiye是食品送货部门ELE.ME的前高管，已被任命为运行淘宝，而刘博则被任命负责Tmall。 Cheng Daofang是现场直播电子商务和内容的新负责人。&lt;/p>; &lt;p>;刘Yiman（新任命者中唯一的女性）将管理商人到消费者的业务。该小组中最小的36岁小组将领导时尚和服装开发。&lt;/p>; &lt;p>;许多任命者都有技术背景，具有创造适合年轻用户的新产品的经验。例如，Chen是Xianyu的创始人，Xianyu是阿里巴巴拥有的流行在线跳蚤市场。&lt;/p>; &lt;p>;在宣布改组后，埃迪·吴（Eddie Wu赢得他们的未来。才华”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自Wu于9月接任阿里巴巴集团首席执行官以来，他呼吁进行变革和改革以应对不断上升的竞争。他在那个月的一封信中告诉员工，该公司将“恢复团队”，四年后，核心管理将由千禧一代组成。&lt;/p>; &lt;p>;该公司成立于1999年，面临在2015年和2022年分别推出了迅速发展的竞争对手，例如PDD，PDD，PDD，PDD的所有者PDD的所有者PDD的所有者和海外的Temu pinduoduo的所有者。 PDD的市值甚至在第三季度的前BEAT收益估计之后甚至超过了阿里巴巴。&lt;/p>; &lt;p>; pdd的市值仍然略高于其竞争对手的竞争对手，与阿里巴巴的美国相比&lt;/p>; &lt;p>; PDD的兴起甚至引起了阿里巴巴联合创始人杰克·马（Jack Ma）的回应，他于2019年退休，他于2019年退休。根据内部备忘录，帮助新贵的金库超越了阿里巴巴。&lt;/p>; &lt;h3>;阿里巴巴马刺香港股票反弹，而美国市场集会浮标情绪&lt;/h3>; &lt;p>;阿里巴巴大修了3月下旬的庞大帝国将其无数业务分为六个独立运营的实体：云情报集团，陶博和Tmall领导下的电子商务，Cainiao的智能物流运营，本地服务，全球数字业务集团以及数字媒体和娱乐集团。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;云衍生产品上个月被砍掉了，吴接任该单位的负责人。&lt;/p>; &lt;p>;新首席执行官强调了人工智能和客户服务作为阿里巴巴的未来。他最近也直接控制了淘宝和Tmall集团，这被视为使电子商务运营更具技术驱动的举动。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>