<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Republican rival Haley targets Trump’s affinity for dictators during final sprint in New Hampshire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249223/republican-rival-haley-targets-trumps-affinity-dictators-during-final-sprint-new-hampshire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 13:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/ae67e0e1-a66d-4ccd-a4ca-289e2e29716e_775da07d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人 Nikki Haley 在“退出投票”中发言周六在新罕布什尔州纳舒厄举行的集会。黑利在佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯之后获得第三名，特朗普在爱荷华州轻松获胜，黑利需要强劲的表现，这是决定该党选择与总统乔·拜登对决的各州之争的第一站。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前南卡罗来纳州州长妮基·黑利 (Nikki Haley) 指责共和党竞争对手唐纳德·特朗普 (Donald Trump) “痴迷于”独裁者，而且年纪太大，无法在周六新罕布什尔州的最后阶段竞选活动中发挥领导作用。在周二的总统提名竞赛之前。&lt;/p>;&lt;p>;这位前美国驻联合国大使在上周一在爱荷华州获胜后试图削弱特朗普的势头，这位美国前总统加大了言语攻击力度，并针对黑莉的印度血统。预选会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/2092a705-cb27-4e30- b089-37a3f01daa0d_f6333b6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、前联合国大使妮基·哈利 (Nikki Haley) 在新罕布什尔州纳舒厄的一次集会上跑上讲台。周六。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新罕布什尔州拥有更为温和的共和党风格，半公开初选可以吸引更多中间派选民，而这些选民可能会因特朗普的四起刑事案件而失去兴趣、独裁语言以及为扭转 2020 年连任失利而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉在新罕布什尔州彼得伯勒举行的一次活动后对记者发表讲话，强调了特朗普与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京、中国国家主席习近平等强人的关系&lt;/p>;&lt;p>;她的竞选团队发布了一个电视广告，该广告将在新罕布什尔州播放，主角是奥托·瓦姆比尔 (Otto Warmbier) 的母亲，奥托·瓦姆比尔 (Otto Warmbier) 于 2017 年被朝鲜拘留后去世。黑莉指责特朗普在瓦姆比尔被找到后给金正恩写了“情书”。 “他对这些独裁者很着迷，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/21/8f712b6c-0875-45d5-9aeb-4361ba708929_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当时的美国总统唐纳德·特朗普与朝鲜领导人金正恩在2019 年，越南河内。黑莉指责特朗普给金正恩写“情书”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑莉对特朗普日益直言不讳的批评是一位候选人的转变，她在试图排挤特朗普的同时，也避免对她的前任老板进行尖锐攻击，迄今为止，在共和党竞选中，黑莉并没有取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉是剩下的两名挑战特朗普共和党提名的候选人之一，她以微弱优势落后于佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯位居第三，而特朗普在爱荷华州轻松获胜，她需要出色的表现。各州之战的第一站，以确定该党选择面对正在竞选连任的民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二次共和党竞选可能会帮助她赢得支持，作为特朗普的可行替代者，或者在下个月在她的家乡南卡罗来纳州参加竞选之前，关闭她本已狭窄的提名之路。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还返回新罕布什尔州周末晚上集会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/a275fa37- c466-457a-837c-bcc2485ccfe0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 在南卡罗来纳州佛罗伦萨 The Drive-In 的一场竞选活动中，周六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三位候选人都将目光投向南卡罗来纳州。周六，竞选经理贝特西·安克尼 (Betsy Ankney) 在彭博新闻社媒体圆桌会议上表示，海莉的竞选团队将在她的家乡发起一场耗资 400 万美元（2,060 万港元）的广告活动。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在很大程度上已经放弃了新罕布什尔州。周五在南卡罗来纳州举行的三场活动之前，周五在最后一刻短暂停留。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉在新罕布什尔州的最后一次竞选活动中对特朗普进行了一些讽刺，尽管她将这些言论与对拜登和拜登的攻击结合在一起。告诉美国有线电视新闻网，如果特朗普被定罪，她将赦免特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周五，她排除了担任他的副总统竞选伙伴的可能性，因为他继续猛烈抨击她，包括再次针对她特朗普的名字出现在他的社交媒体平台上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还放大了质疑她与生俱来的美国公民身份的虚假帖子。&lt;/p>;&lt;h3>;妮基·海莉在佩洛西失态后质疑特朗普的心理健康&lt;/h3>;&lt;p>;海莉两名印度移民的女儿，原名 Nimarata Nikki Randhawa，但长期以来一直使用中间名 Nikki，后来随夫姓。&lt;/p>;&lt;p>;Haley 还再次提及 77 岁的特朗普在集会上的行为周五，他显然将黑莉与前众议院议长南希·佩洛西混淆了，暗示他患有认知能力下降。&lt;/p>;&lt;p>;“当你 80 岁时，就会发生这种情况。你只是不再像以前那么敏锐了，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand extends nightlife opening hours as tourists return: ‘everything is open, it’s cool’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249125/thailand-extends-nightlife-opening-hours-tourists-return-everything-open-its-cool?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/e83b9a20-d3e7-4dcc-806d-968b63d0985f_78e23dd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芭堤雅的游客。该城市是泰国访问量最大的目的地之一。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现在是凌晨 2 点，Jae 和他的韩国朋友刚刚把行李放到酒店，就已经出发前往曼谷的小镇了，接下来还有几个小时的酒吧时光，因为泰国的夜生活在多年的限制之后终于摆脱了束缚。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都是开放的，这很酷，”他说，同时他的朋友们正在直播醉酒游客、兜售者、大麻摊、嘟嘟车的令人眼花缭乱的旋转素坤逸路 (Sukhumvit Road) 市中心的司机和夜间工作人员——该市的主要旅游路线之一。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，该国最受欢迎的旅游区的夜间经济一直被正式规定为凌晨 2 点关门时间，出售酒类的酒吧、俱乐部和餐馆抱怨警察执法任意，或者必须付费才能延长营业时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/9d354715-e220-4be8-b011-1d383d0aabc5_e0380406.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客步行在曼谷考山路热门旅游区经过一辆嘟嘟车。泰国希望恢复到新冠疫情爆发前的游客数量，2019 年游客数量达到创纪录的 4000 万人次。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥挤的 DJ 之夜通常会在演出中途关闭，而忙碌的顾客想要在下班后喝一杯，则不得不在封闭的酒吧后面安静的黑暗中喝啤酒，或者在街道上的快闪店，警察巡逻队发出第一道闪光时，它们就会以惊人的速度消失。&lt;/p>;&lt;p>;疫情带来了宵禁、禁酒令和行动限制，进一步加剧了这种现象。摧毁夜生活行业，并带走以某种方式依赖夜生活的数十万泰国人的收入。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha Thavisin 的新政府希望通过帮助游客增加消费来改变这一切， &lt;/p>;&lt;p>;已将游客人流量最多的划定区域的开放时间延长至凌晨 4 点。这些地点位于泰国游客最多的三个地区曼谷、芭堤雅和普吉岛的部分地区，以及清迈和苏梅岛。&lt;/p>;&lt;p>;香港曾经传奇的夜间经济尚未完全复苏。随着农历新年的临近，在疫情肆虐的几年里，该公司正在更新自己的“夜间氛围”活动。该市提供街头表演、晚间放映折扣以及博物馆稍后开放，以吸引更多游客来到这座城市，并让居民在天黑后消费以支持当地企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/de5dcc1b-d61f-4b8b-bedb-778b5bff1c78_d5f7fb3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普吉岛芭东步行街上的一家酒吧外，一名泰国工人举着啤酒招牌，向游客推销廉价饮料。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国此举是为了吸引世界各地的游客，泰国力求恢复到疫情前的游客数量，2019 年达到创纪录的 4000 万。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行表示，如果接近这个​​数字，泰国的经济增长率可能会在 2024 年达到 3.2%，高于 2023 年预测的 2.5%，这对泰国来说是个好消息疫情过后，经济一直在喘息，而不是复苏。&lt;/p>;&lt;p>;对印度人、中国人和哈萨克人实行签证豁免；为期 90 天的泰拳特殊培训许可证、一系列米其林评级餐厅、葡萄酒销售、艺术和文化减税 — — 以及目前无处不在的大麻 — — 都为前往世界上游客最多的国家之一的旅行增添了光彩。 p>;&lt;p>;HBO 艾美奖获奖剧集《白莲花》将在曼谷、苏梅岛和普吉岛开始拍摄第三季，这是泰国“软实力”的胜利，因为它旨在重新回到全球聚光灯下。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么东南亚国家“齐心协力”吸引印度游客&lt;/h3>;&lt;p>;政府发言人 Chai Watcharong 周四表示，“总理有信心泰国重新回到世界舞台”，并补充说官员们的重点是巩固泰国作为“世界顶级旅游目的地之一”的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，有迹象表明它可能正在发挥作用，部分原因是放松的娱乐法。&lt;/p>;&lt;p>;“芭堤雅的夜生活 80% 都是由外国游客主导，但他们中的许多人不喜欢出去到很晚，甚至是午夜之后。”芭堤雅商业和旅游协会秘书兼好莱坞芭堤雅俱乐部总监 Damrongkiat Pinitkan 说道。 “自从我们营业到凌晨 4 点以来，这里一直很热闹。”&lt;/p>;&lt;p>;这座距离曼谷以东两小时车程的度假城市还吸引了 30 万经济移民，他说，从食品车摊贩到出租车和服务员，所有人都在这里“由于深夜营业，他们能够将额外收入寄回家”。&lt;/p>;&lt;p>;自圣诞节高峰假期推出延长营业时间以来，收入上涨了 20-30%商家称，季节开始了，服务人员表示，他们回家后可以额外获得每晚 15-30 美元的小费和工资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; 2 月 10 日农历新年假期将是泰国是否有可能将感染人数控制在大流行前的几百万以内的早期标志。&lt;/p>;&lt;p>;但这取决于中国中产阶级在海外恢复生活的富裕程度经济坏消息传来后，人们开始旅行。&lt;/p>;&lt;p>;去年九月对中国游客实行免签证入境。但抵达泰国的 350 万人与预期相比略有下降，原因是国内的资金担忧和泰国的安全担忧，以及中国公民被绑架勒索赎金以及在邻国缅甸、老挝和柬埔寨的诈骗中心强迫工作的报道。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着 TikTok 改变中国人的旅行习惯，马来西亚能否吸引“挑剔”的游客？&lt;/h3>;&lt;p>;2024 年到目前为止，迹象好坏参半。Airbnb 的数据显示，泰国是中国出境游客中搜索次数最多的目的地希望在去年 12 月至今年 2 月期间预订的旅客。然而，中国房地产市场的危机和年轻人的高失业率正在拖累这个世界第二大经济体，这可能会影响他们的旅行计划。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的夜间经济正在管理其预期。&lt;/p>; &lt;p>;在好莱坞俱乐部，这支泰国家庭乐队的播放列表中包含中国流行歌曲，但也锁定了其他关键人群（韩国人和日本人）的音乐，以防中国的出境旅游无法回升。&lt;/p>;&lt; “一些企业在适应过程中比疫情前赚了更多的钱……但他们不再等待中国游客回来，”达姆隆基亚特说。 “他们的目标是消费能力较高的新一波游客。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/19/a1cdcdb2-0f45-4854-b5e5-6ca19e8a140b_7e3fff06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国和外国游客在水门批发市场购买衣服曼谷的服装市场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在曼谷，营业时间较晚，游客数量增加，在城市面向游客的区域传播一种感觉良好的因素，那里有足部按摩店和为了满足度假者不断增长的需求，美甲沙龙数量空前增加。&lt;/p>;&lt;p>;即使对于凌晨 4 点以外的居民区的夜间营业来说，经过多年的坚持，前景也不错。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“生意全面恢复！我们每天晚上都订满了，而且很忙，”Bahao 餐厅和酒吧的合伙人 Chinnatan Klamjeenpanuwong 说道。Bahao 餐厅和酒吧位于曼谷唐人街一排经过修复的店屋内。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数顾客也是新面孔。通过 TikTok 等社交媒体和口碑，我们有幸获得了不错的业务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos draws flak for use of presidential helicopter to attend Coldplay concert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249221/philippines-marcos-draws-flak-use-presidential-helicopter-attend-coldplay-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/94a12529-48d9-4169-b012-62e41d1ecbd0_fc08f4a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“酷玩乐队演唱会太棒了！太棒了，克里斯·马丁！”第一夫人路易丝·阿拉内塔·马科斯在 Instagram 上发帖写道。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 因乘坐总统直升机前往首都马尼拉以北省份观看英国摇滚乐队酷玩乐队 (Coldplay) 的音乐会而在社交媒体上遭到严厉批评。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总统安全小组在一份声明中表示，世界上最大的室内竞技场菲律宾竞技场迎来了 40,000 名音乐会观众涌入，导致“沿途出现了无法预料的交通拥堵”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/94a12529-48d9-4169-b012-62e41d1ecbd0_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“酷玩乐队演唱会太棒了！太棒了，克里斯·马丁！”第一夫人路易丝·阿拉内塔·马科斯在 Instagram 上发帖写道。总统声明称，交通拥堵造成的安全威胁促使马科斯总统使用总统直升机出席音乐会。照片：Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;交通状况对马科斯构成了安全威胁，马科斯与妻子一起参加了周五晚上的音乐会，促使总统使用了直升机。&lt; /p>;&lt;p>;但社交媒体用户批评马科斯使用纳税人的钱，马科斯是已故强人总统的儿子和同名者，他的统治在近四十年前的历史性“人民力量”革命中结束。&lt;/p>;&lt; h3>;马科斯为中国协议修改菲律宾宪法的计划引发强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;“利用总统直升机等官方资源进行个人和非官方活动通常被认为是滥用权力或误用政府资源Facebook 用户詹姆斯·帕特里克·阿里斯托纳斯 (James Patrick Aristorenas) 在周六的一篇帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支付了直升机的使用费、燃油费和安保费用，谁知道甚至还为每个人支付了门票费用，”Facebook 用户阿尔文·康塞普西翁 (Arvine Concepcion) 说道.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Daddy understands if you want to go to sleep’: Hong Kong father’s heartbreak after daughter, now 8, left in vegetative state following surgery 4 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249218/daddy-understands-if-you-want-go-sleep-hong-kong-fathers-heartbreak-after-daughter-now-8-left?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/b66441c3-650d-48e8-88a3-7e5eb75ab929_b35caf12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周艾迪在女儿周天宇的卧室里在何文田。天宇于2020年接受手术后，成为植物人。照片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周艾迪走进女儿何文田家中光线充足的房间，看着画满动物园动物的彩色壁纸、兔子毛绒玩具和天花板上的蓝天壁画。&lt;/p>;&lt;p>;只有八岁的周天宇失踪。&lt;/p>;&lt;p>;孩子医生担心她的低血压和心跳缓慢表明她的心脏衰竭，因此在薄扶林玛丽医院的重症监护室接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;她46岁的父亲曾是一名医生网上企业老板表示，他已经开始接受女儿将在植物人状态下度过最后的日子。&lt;/p>;&lt;p>;周说，家人已经接受了这样一个事实：天宇的生命正在“数不尽”。下来”，并且他们已做好最坏的打算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /21/38694bea-b59f-4c0e-a1d8-ad5dbedd8433_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周天宇确诊患有横纹肌肉瘤，这是一种恶性肿瘤， 2018 年。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的父亲讲述了他的小女儿，她的半辈子都在医院里度过。&lt;/p>;&lt;p>;他说他和他的妻子一直患有抑郁症，而且他们还要照顾患有自闭症的 10 岁儿子。&lt;/p>;&lt;p>;天宇四岁时被诊断出患有横纹肌肉瘤，这是一种罕见的类型&lt;/p>;&lt;p>;但在2020年5月的手术中，输血延迟了48分钟，心脏停止跳动52分钟.&lt;/p>;&lt;p>;她从手术室出来时已是植物人，再也没有康复。&lt;/p>;&lt;h3>;8岁香港女孩植物人的日子可能屈指可数了：家人&lt;/h3 >;&lt;p>;去年全家搬进了新公寓，11月她回家住了几天，但病情恶化，不得不返回医院。&lt;/p>;&lt;p>;周已经度过了过去四年的时间试图找出问题所在，在没有得到答案时上网描述他的痛苦和沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我还活着在这个世界上，我就不会尽我最大的努力为他们寻求正义。”我的女儿，我将无法在天堂面对她。&lt;/p>;&lt;p>;他于2020年向医院管理局提起民事诉讼，指控手术过程中出现医疗失误。&lt;/p>;&lt; p>;他说他多次与医院管理层会面，但从未得到道歉或对所发生事情的明确解释。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然不明白为什么会发生这样的事情。我只能通过他们回复的点点滴滴了解其中的一些内容。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/21/142a6fe7-2a9a-478e-8516-107cf643408d_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周田-于从手术室出来时已处于植物人状态，并且从未康复。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周先生在社交媒体上向媒体讲述他与当局的交往，并定期更新女儿的病情，赢得了公众的支持。&lt; /p>;&lt;p>;他说，他不断地查阅与医院代表的会面录音，并仔细研究了女儿的医疗记录。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 发现，手术后八天，一名医生删除了天宇的病历显示她被注射了500毫升葡萄糖和生理盐水的混合物。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局解释医生在手术期间要与天宇打交道，无法详细说明&lt;/p>;&lt;p>;Chau表示，他曾咨询过医学教授，并补充说，他被告知盐水和葡萄糖注射液是成人剂量， &lt;/p>;&lt;h3>;香港医学专家告诫不要将婴儿的死亡标记为错误&lt;/h3>;&lt;p>;父亲指责医生篡改记录以掩盖事实&lt;/p>;&lt;p>;周先生去年四月致函卫生局，要求卫生局调查，但被告知不会干预医院管理局的管理及日常运作。&lt;/p>;&lt;p>;他&lt;/p>;&lt;p>;律师陆伟雄写信给警察局长，要求他调查此案后，他才两次报警，但被告知需要医务委员会转介。&lt;/p>;&lt;p>;警方于去年11月开始刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;律师在电视节目中接受有关此案的采访后，陆开始帮助周。&lt;/p>;&lt;p>;周说：“陆说如果存在不公正现象，在医疗系统中，医生有权在发生事件后更改记录而无需支付任何费用，这是不合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有怀疑，就应该进行调查。如果事实证明我们误解了发生的事情，就可以证明医生的清白，让我了解真相。&lt;/p>;&lt;p>;“如果事实证明有人做错了，就应该追究他们的责任。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/6ed004f7-9372-4bef-97cc- bf05829d6872_ce1490d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天宇和家人在何文田家中的手印。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;医院管理局其后解释，女孩的手术复杂，且病情不断变化。&lt;/p>;&lt;p>;医生表示&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，这些行为符合修改病历的既定程序。&lt;/p>;&lt; p>;随着这一切的展开，Chau 不得不面对一场新的危机，这场危机就像晴天霹雳一样降临。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，他被诊断出手臂上有癌性肿瘤，左肺患有另一种癌症。一个月后。&lt;/p>;&lt;p>;他接受了手术，切除了大部分癌症，除了肺部的一个肿瘤太靠近血管，必须接受放疗和化疗。&lt;/p>; &lt;p>;他仍在接受治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;香港两所医学院表示每年可以再招收100名学生&lt;/h3>;&lt;p>;周表示，考虑到女儿的病情后，考虑到家人的经济状况和自身的健康状况，他于去年10月与医院管理局达成协议，但不被允许透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他知道生活充满不确定性，必须活在当下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远无法控制生活中发生的事情，”他说。 “我们唯一能做的就是珍惜当下，放下不必要的执念。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是我的心理健康，我和我的家人幸福。”&lt;/p>; &lt;p>;周说，一家人已经经历了天宇最压抑的挣扎，现在正在为最后一集做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经做好了心理准备，但当那一刻到来时，我们可能会有点悲伤，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他希望他的女儿在来世能够没有痛苦和疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉她，如果你想休息、睡觉，爸爸理解你、尊重你。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Religious spectacle to mark opening of Lord Ram temple by India’s Modi as he seeks third term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249219/religious-spectacle-mark-opening-lord-ram-temple-indias-modi-he-seeks-third-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/a2d2f634-3bab-411b-bb62-fa9d2a1fe4d3_98bbc284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度阿约提亚供奉拉姆勋爵的寺庙点亮周六，即盛大开幕前两天。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一座供奉印度教主拉姆勋爵的宏伟寺庙在印度的一个地方开放，数百万人相信这是他的出生地，这是由总理纳伦德拉·莫迪领导的宗教奇观，几个月前他寻求他的出生地这是罕见的第三次选举。&lt;/p>;&lt;p>;建造这座寺庙是莫迪领导的印度教民族主义印度人民党 (BJP) 35 年来的核心承诺，也是一个有争议的政治问题，帮助该党迅速崛起。知名度和权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/90bc2924-8543- 425c-9f6c-bf9a5465f7c6_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在大型广告牌旁边清理道路，广告牌上挂着总理纳伦德拉·莫迪的肖像，就在盛大的两天前供奉拉姆勋爵的寺庙将于周一开放。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度教团体将北部城市阿约提亚的就职典礼描绘成印度教在遭受穆斯林和殖民列强几个世纪的征服后觉醒的顶峰。&lt;/p >;&lt;p>;这也被视为虔诚的宗教强人莫迪在 5 月份举行的大选连任竞选活动的虚拟启动。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，印度教徒和穆斯林都对寺庙遗址进行了激烈的争夺。 1992 年，一群印度教暴徒摧毁了那里一座 16 世纪的清真寺，此后，这里成为了暴力冲突的爆发点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/a2f7f7aa-0783-47b4-bc2f-3327b25e5521_4b245c2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在印度北部城市阿约提亚的拉姆勋爵寺庙开幕之前，一名印度教信徒在萨拉尤河畔高喊宗教口号。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度占多数的印度教徒称，该地点是拉姆勋爵的出生地，早在穆斯林莫卧儿王朝夷平该地的一座寺庙并建造巴布里之前，这里就一直是他们的圣地1528 年那里的清真寺。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，最高法院将土地移交给印度教徒，并下令将一块单独的土地分配给穆斯林。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/a9f6e94d-a5fa-4d65-93ff-c388b9c66851_910e9a4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1992 年 12 月 6 日，印度教原教旨主义者在阿约提亚一处有争议的圣地用铁棒攻击 16 世纪巴布里清真寺的墙壁。印度教神罗摩的寺庙就建在这片场地上这座清真寺在被印度教狂热分子拆毁之前已经矗立了几个世纪。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，莫迪将参加寺庙落成典礼的高潮，数千名印度人民党及其附属机构、宗教人士和宗教人士参加了该寺庙的落成典礼。预计来自全国各地的领导人和信徒将齐聚阿约提亚。&lt;/p>;&lt;p>;组织者称，一些印度顶级商界领袖、电影演员和运动员也应邀参加了此次祝圣仪式。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的印度教民族主义热情在古城阿约提亚的改造中得到回响&lt;/h3>;&lt;p>;“主让我成为在祝圣期间代表所有印度人民的工具，”莫迪在开始为期 11 天的特殊仪式时在 X 上说道&lt;/p>;&lt;p>;莫迪称拉姆勋爵将在他的宏伟寺庙就任为“历史性时刻”，并敦促印度人在周一晚上在家中和附近的寺庙点灯，再次庆祝排灯节，印度教的排灯节，通常在 10 月至 11 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;“寺庙的祝圣感觉更像是大选活动的启动，而不是宗教仪式，”Prithvi Datta Chandra Shobhi 说在印度南部的克里大学任教的政治评论员。&lt;/p>;&lt;p>;“总理似乎扮演着正在进行重大祭祀仪式的皇帝的角色，”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;该寺庙建在占地 28.33 公顷的建筑群内，占地 1.08 公顷，目前仅第一期工程已完工。第二阶段也是最后阶段预计将于 2025 年 12 月完成。&lt;/p>;&lt;p>;该项目预计耗资 150 亿卢比（14 亿港元），全部由国内捐款资助。&lt;/p>; &lt;p>;印度见证了印度教徒在奉献仪式前情绪高涨，居民区和市场悬挂着圣旗，组织特别祈祷，并计划在大屏幕上直播周一的活动。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/361dfca6-82d3-44d8-88f7-096b920a1d19_2fac635f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在阿约提亚举行的祝圣仪式之前，印度教神拉姆勋爵和他的寺庙的旗帜在孟买的海滩上飘扬。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次就职典礼还引发了主要反对党的政治争议，其中包括主要反对党国大党，他们拒绝出席邀请，称其已转变为政治活动，莫迪事件。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林团体对 2019 年法庭判决将网站授予印度教徒并不满意，但表示他们会“谦虚”地接受。差不多五年过去了，他们表示他们已经搬走了。&lt;/p>;&lt;p>;“寺庙的建设正在按照最高法院的指示进行，所以我们对此表示欢迎。我不认为穆斯林社区有任何恶意，”印度伊斯兰文化基金会负责人祖法尔·艾哈迈德·法鲁奇 (Zufar Ahmad Faruqi) 说，该基金会正在距离寺庙约 25 公里的阿约提亚建造一座新清真寺。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nokia set to exit telecommunications joint venture with Huawei amid US-China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249181/nokia-set-exit-telecommunications-joint-venture-huawei-amid-us-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/96782c3a-8a2e-4d29-8e59-79d66ccfe5a6_def6fa44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于芬兰埃斯波的诺基亚总部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰电信设备巨头诺基亚已找到新买家，收购其与华为技术有限公司在北京成立的一家合资企业的多数股权。去年，一项拟议交易因遭到来自中国的强烈抗议而未能实现。 &lt;/p>;&lt;p>;根据最新协议，无线技术公司鼎桥将由华为和包括政府拥有的成都高新投资集团和成都高新集萃科技有限公司在内的一系列实体共同控股根据国家市场监管总局 (SAMR) 周五发布的披露信息，该文件没有透露每个新参与者将持有多少股权。在出售之前，诺基亚拥有鼎桥51%的股份，而华为则持有49%的股份。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，他们对此次交易不存在反垄断问题，并将在1月28日之前征求公众反馈。华为和鼎桥据国家市场监督管理总局称，这两家公司合计控制的中国智能手机市场份额不超过 10%，但并未具体说明该数据的时间范围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/36a09b3c-7803-48e6-a443-6a2cec7d849d_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;中国上海的华为手机广告。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年第三季度，华为在中国智能手机市场的份额为 14%，排名第五，落后于其子公司荣耀和竞争对手市场情报公司 Counterpoint Research 的数据显示，Oppo、Vivo 和苹果。&lt;/p>;&lt;p>;鼎桥成立于 2005 年，一直是华为和德国科技集团西门子的合资企业，直到 2007 年西门子出售了一半的股份。入股诺基亚。 2013 年，西门子剥离了全部股份，诺基亚成为主要股东。&lt;/p>;&lt;p>;鼎桥以其无线通信设备（包括 4G 和 5G 网络设备）而闻名，业务遍及 100 多个国家，为 800 万行业提供服务据其网站称，虽然诺基亚一直是该合资企业的多数股东，但据行业观察人士称，华为一直是事实上的控制人。&lt;/p>;&lt;p>;“管理层是研究公司 Omdia 电信行业分析师杨光去年表示，华为的产品解决方案基于华为产品，但针对行业市场进行了微调。&lt;/p>;&lt;h3>;华为反对诺基亚出售合资企业威胁芬兰公司退出&lt;/h3>;&lt;p>;当诺基亚去年试图将其多数股权出售给上海上市的油墨制造商新东方新材料时，华为威胁要停止向鼎桥科技授权技术。该交易最终失败。&lt;/p>;&lt;p>;杨当时表示，华为可能不想失去对鼎桥的控制权，这可以帮助这家中国科技巨头规避美国的一些制裁，并帮助其更有效地应对某些细分市场.&lt;/p>;&lt;p>;鼎桥于 2021 年开始以自己的品牌销售相当于重新命名的华为手机。其中包括 M40 5G，它使用台湾联发科的 7 纳米芯片，而不是华为自己的麒麟处理器。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿实施的制裁目前禁止公司向华为出售美国制造的先进芯片技术，其中包括全球最大代工芯片制造商台积电生产的联发科处理器。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到美国的限制，华为还是于去年推出了 Mate 60 Pro，这是一款配备先进家用处理器的手机。成长的5G处理器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran launches satellite that is part of a Western-criticised programme as regional tensions spike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249217/iran-launches-satellite-part-western-criticised-programme-regional-tensions-spike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 10:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/d5cd78ef-6a98-4742-8f15-4b76c9480519_5fad5e5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗周六表示，已成功向其境内发射卫星迄今为止最高的轨道，西方担心改进德黑兰弹道导弹的最新计划。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周六表示，已成功将卫星发射到迄今为止最高的轨道，这是西方担心改进德黑兰弹道导弹计划的最新进展。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，由于以色列对加沙地带哈马斯的持续战争，整个中东地区的紧张局势加剧，而就在几天前，伊朗和巴基斯坦在彼此的国家进行了针锋相对的空袭。&lt;/p>;&lt;p >;周六，一次导弹袭击摧毁了叙利亚大马士革一座用作伊朗精锐革命卫队基地的建筑，造成五名革命卫队和数量不详的叙利亚士兵死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗誓言对以色列袭击叙利亚进行报复杀死 5 名革命卫队&lt;/h3>;&lt;p>;同样在周六，美国对也门胡塞叛军发动了新的打击，该叛军在战争期间一直以红海航运为目标，伊朗支持的伊拉克民兵袭击了一个基地房屋美军，造成数名人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;国营伊朗通讯社称，伊朗索拉亚卫星通过其三级 Qaem 100 火箭被送入距地球表面约 750 公里的轨道。尽管电信部长伊萨·扎雷普尔 (Isa Zarepour) 称这次发射的有效载荷为 50 公斤，但它没有立即承认这颗卫星的用途。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/21/87d96967-892a-4f78-a4ff-bfd63f91e20a_2c6b0b24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗媒体发布的视频显示，火箭从移动发射器中升空，火箭侧面写有一段宗教诗句，提及什叶派伊斯兰教的第十二位隐藏伊玛目。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报道称，此次发射是伊朗革命卫队太空计划和伊朗民用太空计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗发布的视频媒体显示火箭从移动发射器中发射，其侧面写有一首宗教诗句，提及什叶派伊斯兰教的第 12 位隐藏伊玛目。&lt;/p>;&lt;p>;美联社对这段视频的分析表明，发射发生在警卫队的发射台上位于沙赫鲁德市郊区，距首都德黑兰以东约350公里。伊朗最近成功的三颗卫星发射均在该地点进行。&lt;/p>;&lt;p>;没有独立证实伊朗已成功将卫星送入轨道。美国军方和国务院没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国此前曾表示，伊朗的卫星发射违反了联合国安理会的决议，并呼吁德黑兰不要开展涉及具有弹道导弹能力的活动。运送核武器。联合国对伊朗弹道导弹计划的制裁于去年十月到期。&lt;/p>;&lt;p>;在相对温和的伊朗前总统哈桑·鲁哈尼的领导下，伊朗伊斯兰共和国因担心加剧与西方的紧张关系而放慢了其太空计划。强硬派总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 是 2021 年上台的最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的门生，他推动了该计划的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/0b726d84-f1be-4fa3-bc37-e1b435fdd4f4_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2021 年上台的强硬派总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 推动了该国的太空计划。照片：Mohammad Javad Ostad/伊朗总统府/DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国情报界2023年全球威胁评估称，卫星运载火箭的发展“缩短了伊朗发展卫星的时间”洲际弹道导弹，因为它使用类似的技术。&lt;/p>;&lt;p>;洲际弹道导弹可以用来运载核武器。在与世界大国的核协议破裂后，伊朗目前生产的铀接近武器级水平。国际原子能机构负责人一再警告称，德黑兰拥有足够的浓缩铀来生产“几种”核武器，如果它选择生产的话。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗一直否认寻求核武器，并称其太空计划与核活动一样，纯粹是出于民用目的。然而，美国情报机构和国际原子能机构表示，伊朗在 2003 年之前一直拥有有组织的军事核计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/21/cc4ed3f5-3f1d-47d5-99a2-2d72214554b4_b5695bc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前面的伊朗国旗位于奥地利维也纳的国际原子能机构总部国际原子能机构表示，德黑兰拥有足够的浓缩铀来制造“几种”核武器。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警卫队参与发射，以及它能够从移动发射器发射火箭，引起了西方的担忧。只对哈梅内伊负责的警卫队早在 2020 年就透露了其太空计划。&lt;/p>;&lt;p>;在过去十年中，伊朗已将几颗寿命短暂的卫星送入轨道，并于 2013 年将一只猴子发射到太空。然而，该计划最近遇到了麻烦。另一种卫星运载火箭 Simorgh 计划已连续五次发射失败。&lt;/p>;&lt;p>;当局当时表示，2019 年 2 月伊玛目霍梅尼航天港发生火灾，造成三名研究人员死亡。那年晚些时候，发射台火箭爆炸引起了时任总统唐纳德·特朗普的注意，他在推特上嘲笑了伊朗，该推文显示了美国对该地点的监视照片。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，伊朗发送了一份将太空舱送入能够运载动物的轨道，为未来几年的人类任务做准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国军方中央司令部周六表示，它“对胡塞武装进行了空袭”瞄准亚丁湾并准备发射的反舰导弹”。&lt;/p>;&lt;p>;“美军确定该导弹对该地区的商船和美国海军舰艇构成威胁，随后进行了打击和打击中央司令部的一份声明称：“出于自卫摧毁了导弹。” “这一行动将使美国海军和商船的国际水域更加安全。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装没有立即承认这第七轮袭击。自 11 月以来，叛军一直以航运为目标，他们称这是为了阻止以色列-加沙战争。然而，他们的目标与以色列或冲突的联系越来越薄弱，甚至没有联系。&lt;/p>;&lt;p>;在伊拉克，一个自称伊拉克伊斯兰抵抗运动的民兵联盟宣布，周六在伊拉克北部地区发射了一次导弹齐射。 - 美军使用的该国西部的阿萨德空军基地，这是该组织对驻伊拉克和叙利亚美军发动的一系列袭击中的最新一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/6b4cc60d-a791-4f8a-8794-e48744e1c036_ac6a1caf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;这张摄于 2021 年的照片显示了驻扎在伊拉克西部安巴尔省的美军的艾因阿萨德空军基地。伊朗支持的武装分子周六向该基地发射了弹道导弹。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央司令部证实了此次袭击，称“伊朗支持的武装分子向该基地发射了多枚炮弹和弹道导弹”。据称，该基地的防御系统“拦截了大部分导弹，而其他导弹则落在了基地上”。&lt;/p>;&lt;p>;该司令部的声明称，数量不详的美军人员头部受伤，至少一名伊拉克军人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;一名伊拉克军方官员称，共向该基地发射了 12 枚导弹，其中 4 枚被击落，8 枚落入基地内。该官员要求匿名，因为他们无权与记者分享详细信息。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China tensions: Asean playbook shows how small states can navigate big power rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248660/us-china-tensions-asean-playbook-shows-how-small-states-can-navigate-big-power-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/59dabce2-52fa-4646-83ca-d43d52568df8_b569e16f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟国家领导人在第43届东盟峰会期间携手并进印度尼西亚雅加达，2023 年 9 月 5 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;12 月 30 日，印度尼西亚东盟轮值主席国任期届满前一天，该地区外交部长发表声明，表达了他们对“南海最近的事态发展可能会破坏该地区的和平、安全与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟的这一声明是在中国和菲律宾船只之间的紧张局势持续升级数月之后发布的。人们越来越担心该地区将被拖入美中战略竞争。它肯定了东南亚在“我们的海洋领域”的主权，并敦促其保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;人们很容易将中美竞争视为零和、两人游戏。然而美国和中国仅占世界人口的22%。地区大国，甚至中小国家，都可以而且应该在应对两国之间日益动荡的动态中发挥作用。他们的人民应该得到更好的待遇，而不是政府被动默许两极分化的世界秩序。&lt;/p>;&lt;p>;各国可以效仿东盟的做法。尽管东南亚与中国经济紧密相连，且与美国有着战略和军事联系，但它还是走出了自己的道路。通过精明的平衡、对冲和整合，东南亚国家表明中小大国应该在谈判桌上占有一席之地。&lt;/p>;&lt;p>;首先，东盟国家是动态平衡的熟练实践者。他们不仅将自己定位为独特有用的、愿意与北京和华盛顿合作的开放国家，而且还确保该地区保持中立，没有总体倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;前者最明显地体现在吸引外国投资的支持贸易方面。例如，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 说服特斯拉在雪兰莪州设立地区总部，并提出将星链纳入马来西亚的数字化发展基础设施。通过北京之行和南宁中国东盟博览会，安瓦尔政府抓住了中国在疫情后调整对外贷款和全球参与的机会，从中国获得了价值数十亿美元的贸易协议和投资。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/defc0ead-3d8b-4b46-9e47-82908b422d28_ce53fd11.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月31日，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在北京人民大会堂会见中国国家主席习近平。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国和最近的越南都是“竹子外交”的长期实践者，其定义是韧性和灵活的适应性。 2014 年政变后，军方领导的泰国政府与美国之间的裂痕随着亲商界总理 Srettha Thavisin 去年上台而得到弥合。&lt;/p>;&lt;p>;越南最近将与美国的关系升级为“全面战略伙伴关系”，将其越南战争对手在其外交等级中与中国和俄罗斯等同。通过使自己成为中国和美国在该地区战略中不可或缺的一部分，东南亚国家获得了不必在它们之间做出选择的许可。&lt;/p>;&lt;p>;正如印度尼西亚总统佐科·维多多在主持 2022 年 G20 峰会时所宣称的那样，他坚决反对加剧竞争，但东盟不会成为“任何大国的代理人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有些人会暗示柬埔寨、老挝或菲律宾有亲中国倾向” 与美国加强合作将加速地​​区分裂，而正是各国暂时采取倾向的能力使该地区免于明确结盟。&lt;/p>;&lt;p>;第二，正如国立大学教授 Kuik Cheng-Chwee 所说马来西亚总理表示，东盟“在可行性和可取性之间进行权衡”。这些国家力求在与所有大国打交道时尽量减少无益的不确定性，并实现战略多元化。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月的亚洲未来峰会上，新加坡总理李显龙强调，“一个中国是共同发展的基础”。世界上几乎每个国家都承认[中华人民共和国]，并与台湾有非正式的、非官方的关系”。&lt;/p>;&lt;h3>;东盟不希望参与中美竞争或台湾问题的不公正战争&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;作为最大的地区经济体和第四大人口大国，印度尼西亚已明确表示其有意促成俄罗斯和乌克兰之间的停火，抵制西方进一步军事化的尖锐呼吁，同时将不结盟转变为道德领导力的源泉和软实力。&lt;/p>;&lt;p>;在国际上，该地区已将目光投向中国和美国以外的替代伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着欧盟国家寻求更具韧性，欧盟与​​东盟的关系显着加深。供应链和东盟使其市场和外国直接投资来源多样化。在去年第 25 届东盟-印度高级官员会议上，印度和东盟承诺加强在确保地区和平与安全以及从科学技术到农业等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;与马来西亚和印度尼西亚分享由于与海湾国家有着密切的宗教联系，它们处于有利地位，可以更好地获得该地区的尖端技术和深厚的资本储备。这种多边、多轨的活力对于使东盟国家抵御中美关系潜在恶化的影响至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，东盟国家寻求巩固并加强其协同作用。文莱在 2021 年担任主席国期间，在缅甸内战期间与军政府的谈判中发挥了重要作用。今年，泰国可能最适合继续为缅甸的和平与和解而努力。&lt;/p>;&lt;p>;东盟间贸易不断增长，人文交流、创新和技术共享、和气候努力。加速跨境支付和互联互通将进一步降低贸易、工作和旅行壁垒，而拟议中的马来西亚-新加坡高铁等跨国基础设施项目将简化该地区的供应链。&lt;/p>;&lt;p >;南方共同市场（巴西、阿根廷、巴拉圭和乌拉圭）等其他地区机构可以向东盟学习，加强交通互联互通和基础设施协同，以释放潜力。&lt;/p>;&lt;p>;对于东盟来说，在所有关键国际问题上的全面协调仍然难以实现，但鉴于它寻求更务实的团结，这不是先决条件。尽管长期存在分而治之的风险，但东南亚国家已经向世界展示了如何渡过这场风暴——就目前而言。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Singapore companies set up to help ‘reserved’ young locals break the ice, make new friends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3249123/more-singapore-companies-set-help-reserved-young-locals-break-ice-make-new-friends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/400c39a2-0171-4732-9238-4bfa6ff8cb5e_40e96db8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;响应新加坡人 Larry Lee 号召加入的滑雪爱好者他去法国阿尔卑斯山旅行。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它以一段 10 秒的 TikTok 剪辑开始，邀请陌生人和他一起去法国阿尔卑斯山滑雪。几周之内，来自新加坡的 26 岁拉里·李 (Larry Lee) 就看到了超过 100 名陌生人报名。&lt;/p>;&lt;p>;李当时正处于成年的门槛，即将从大学毕业并全面加入职场。时间。他感到这种转变意味着交朋友和户外活动的时间会减少，这让他感到很沉重，这促使他在 2022 年 9 月发布了这段视频。&lt;/p>;&lt;p>;“过了一段时间后，工作开始了，每一天都感觉一样，”他说。 “我觉得我必须尝试为那些不再学习的人重现我的大学旅行经​​历。”&lt;/p>;&lt;p>;李带领的滑雪之旅不仅帮助他选择的一群陌生人打破了僵局 -它已经像滚雪球一样发展成为一家成熟的旅游公司，名为 Sotravel。李现在与另外两人组成的精干团队全职经营这家公司，吸引那些热衷于旅行并正在寻找新方式建立友谊的年轻新加坡人。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡部长 S. Iswaran被指控受贿后辞职&lt;/h3>;&lt;p>;他的企业是新加坡少数几家利用新加坡人被压抑的需求的企业之一，这些新加坡人在与人们交谈两年多后正在寻求充实的体验和互动躲在电脑屏幕或口罩后面。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，Covid-19 大流行给他所谓的“有机”的人际交往方式留下了几乎没有空间。 “过去几年，很多事情都转移到了网上。工作、约会，甚至购物。当然，我们需要新的有机方式与他人建立真正的联系。”&lt;/p>;&lt;p>;许多年轻的新加坡人经历了人生中的重要时期，例如进入大学和开始第一份全职工作，但受到新冠疫情的干扰”官方数据显示，关于社会年轻阶层经历类似经历的说法较少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/19/400c39a2-0171-4732-9238-4bfa6ff8cb5e_48477719.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;响应电话的滑雪爱好者新加坡人拉里·李 (Larry Lee) 与他一起去法国阿尔卑斯山旅行。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡的 Z 世代（1997 年至 2010 年出生的人）占总人口的三分之一，而千禧一代（1981 年至 1996 年出生的人）占总人口的三分之一第四，根据在线报道。&lt;/p>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的年轻人列举了渴望培养柏拉图式关系的各种原因，例如有太多任务需要兼顾或缺乏途径&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的战略总监 Joanna Lam 表示，她以前通常会和同事一起喝酒，但自疫情爆发以来，她看到了所有的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为“这让我的工作变得更加遥远，我不再有定期的工作午餐或欢乐时光，”她说，并补充说她也怀念生活中的“机缘巧合”元素。&lt;/p>;&lt;p >;然而，社会学家 Tan Ern Ser 表示，尽管年轻的新加坡人一直通过移动设备与朋友聊天和保持联系，但这可能与见面不太一样。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为新冠时期的经历、日常生活中无处不在的社交媒体以及对职业抱负的强烈关注，可能会妨碍面对面的社交互动。”Tan 解释道。&lt;/p>;&lt;h3>; Vape 逃亡：随着 Z 世代蜂拥而至，东南亚开始应对电子烟&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;除了李，其他有进取心的新加坡人也提出了类似的平台来帮助人们形成新的友谊，过去几年里大约有六家这样的公司出现。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，26 岁的 Joell Tee 开始了一个充满激情的项目——与陌生人共进晚餐——正如其名称所示，该项目带来了一群人一群陌生人在一起吃饭时聊天。&lt;/p>;&lt;p>;有兴趣的参与者必须首先填写一份包含非正统问题的调查问卷，这些问题将引出有关他们自己的更私密的细节，例如他们将如何向八个人描述自己的工作- 岁，如果时间和金钱不是问题，他们会在酒吧问某人什么有趣的问题，或者他们想要探索的小众爱好。&lt;/p>;&lt;p>;Tee 然后为选定的人创建匿名个人资料参与者，这些信息将在 14 名选定人员之间共享。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望工作成为人们相互了解的第一件事，”她说。 “我想展示人们不同的一面，这样一来，坚冰已经被打破了，当你参加晚宴时，你就不必考虑你想谈论什么。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/c77116f0-6233-430c-b74a-2c6960cdabc3_588acb6a.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群报名参加由“与陌生人共进晚餐”组织的新加坡晚宴的参与者。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然Tee的大部分晚宴都已超额报名，每场报名人数高达50人，但她更愿意将团体规模缩小，以免人数过多对于内向的人来说“势不可挡”，同时也确保晚餐客人不会被迫“不断交谈”。&lt;/p>;&lt;p>;她对迄今为止收到的压倒性反应感到惊讶。 “我想新加坡人并不那么保守，”她笑着说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实认为我们的生活方式发生了转变，并不是每个人都遵循早婚和安定下来的直线道路。很多人发现他们的朋友正在进入人生的不同阶段，在办公室交朋友并不容易。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;26 岁的公务员洪瑞轩 (Ang Rui Xu) 参加了一次考试当 Tee 在荷兰完成硕士学位返回新加坡时，她信心十足地报名参加了一场晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;“我对自己的社交日历非常满意 - 我每两周见一次朋友，有时每周见朋友一次，周末尽量多陪陪家人……但由于我刚从国外留学回到新加坡，我的社交圈子比刚离开时缩小了一些。”她说。&lt;/p>;&lt;h3 >;在新加坡争论汽车价格之际，COE 制度是否应该进行“重大改革”？&lt;/h3>;&lt;p>;另一位有进取心的新加坡人旨在在离家乡更近的地方培养新的友谊。 30 岁的 Grace Ann Chua 希望邻居中的陌生人能够通过她的社会企业 Friendzone 相互了解。&lt;/p>;&lt;p>;在大学宿舍生活多年后，Chua 与邻居们建立了密切的关系，并经常与他们见面。参加运动和分享餐食，她觉得当她回到家里生活时，这种社区意识就消失了。&lt;/p>;&lt;p>;Chua 与另外两人共同创立了这个平台，现在该平台促进了不同社区每月的聚会。新加坡，除了来自同一行业的人士聚会之外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡说，新加坡人通常没有与邻居搭讪的习惯。&lt; /p>;&lt;p>;“从文化上来说，新加坡人不经常向陌生人打招呼，”她说，但她指出，除了打招呼之外，还需要有一个空间让人们将这些关系发展成更有意义或更深入的东西。 &lt;/p>;&lt;p>;“这既与机会有关，也与个人的主动性有关。有时，需要有人——政府、组织或利益团体——为陌生人聚在一起社交创造途径。那里存在差距。”她解释说，大多数参加 Friendzone 活动的人往往都处于正确的“头脑空间”，并准备好与其他人见面。&lt;/p>;&lt;p>;Chua 希望这种趋势将改变人们的导航方式&lt;/p>;&lt;p>;“希望我们通过 Friendzone 能够传达的是，任何人都可以主动开始对话并建立友谊。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong Fringe Club got its start in a historic building in Central in 1984 — from the SCMP archive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249058/how-hong-kong-fringe-club-got-its-start-historic-building-central-1984-scmp-archive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/3f7fe305-a704-4d53-87b6-5226b8733a89_d9626aa3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺穗会首先占领了旧牛奶场街区的一部分1984年艺穗节的舞台，后来成为永久的表演和展览空间。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作者：Liz Block&lt;/p>;&lt;p>;香港艺穗节已找到落脚点。&lt;/p>;&lt;p>;艺穗节 &#39;84 期间从周六（1月21日）至2月19日，位于中环云咸街与雪厂街交界处的旧牛奶公司大楼将成为艺穗会的所在地，艺穗会是艺穗会成员聚集和放松的地方，也是艺穗会和艺术节表演者可以在此进行表演的地方。在非正式的氛围中展示他们的作品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/ b911226b-91f8-43bf-b21e-a6baed2d0ed3_58dd01bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1979年5月5日中环云咸街的一幕。摄影：Sunny Lee&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于艺穗节经理 Benny Chia 先生来说，将空间分配给艺穗节代表着实现了长久以来的梦想。&lt;/p>;&lt;p>;“还有哪里可以在苏豪区外找到这样的阁楼吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这座建筑曾经是一个冷藏仓库。&lt;/p>;&lt;p>;“我在这个地区长大，从我记事起我就走过这栋建筑。 &lt;/p>;&lt;p>;“但我直到 1982 年夏天才真正走进来，也就是我们第一次举办艺穗节之前的那个夏天，那时我就知道这里是举办艺穗俱乐部的正确地点。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/23b5b683-4e39-4a47-a527-3f8e8916e83b_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港艺穗会创始人谢俊恒，2021 年 2 月 17 日在艺穗会外拍摄。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;获得这个空间虽然让边缘艺术节的工作人员和志愿者兴奋不已，但同时也是一个重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;因为长期空置的房间处于完全年久失修的状态。 &lt;/p>;&lt;p>;边缘艺术节开幕仅剩五周时间。&lt;/p>;&lt;p>;“这个地方一团糟，”本尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“它必须是清理、重新布线、重新粉刷，希望本周“重新清理”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/19/784c81c0-a463-4acd-a781-bb557b6e7852_1730ba08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五位漫画家携作品于艺穗会展出。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一项艰巨的任务，但看起来我们几乎完全依靠志愿者的帮助来完成它。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“BMMK Ratcliff and Hoare 的工程师 Nick Ratcliffe 在志愿者的基础上进行了初步调查，香港大学建筑学院的谢朝伟制定了设计方案，我们的志愿者”活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/ddd52c22-0a96-4644- 949a-784a7536fb44_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺穗会展示的香港传统奖牌匾。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在敲打的背景下，义工们聚集在未来的剧院/歌厅区域，擦洗大片的白瓷砖墙，而其他人则坐在梯子上用拖把和长柄刷子攻击更高的地方。&lt;/p>;&lt;p>;在其他艰巨的任务中，生锈的天花板横梁必须费力地刮擦和重新粉刷。&lt;/p>;&lt;p>;裹着浴帽、面罩和戴着粉色橡胶手套，志愿者刘凯瑟琳（Catherine Lau），前空姐，将担任艺穗会经理，停止擦洗足够长的时间来解释她对艺穗会的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个你可以有归属感但又不被束缚的地方。艺术家。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们有各种各样的人参与其中 - 学生、职员、工人、编辑，甚至医生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/d8257825-4871-44eb-9871-5eea61c32e37_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;舞蹈编排陈凯，2015 年 3 月在艺穗会摆姿势拍照。照片：Bruce Yan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们工作了令人难以置信的时间，我们是大家都知道时间太短了。”&lt;/p>;&lt;p>;“志愿者们正在做一些我们从未想过可以要求他们做的事情，”艺穗节秘书艾玛·李 (Emma Li) 说，她是除谢先生之外唯一受薪的工作人员。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们做了很多非常脏的工作，周末甚至圣诞节和新年周末都在工作。&lt;/p>;&lt;p>;“光是清理这个地方就花了很多天。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/3cb568a0-3dde-447a-beb2-676803a5985f_d5301715.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环旧牛奶场仓库大楼一侧的历史悠久的路标。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;艾玛补充说，大多数志愿者认为，当他们接近边缘艺术节时，他们会做“干净”的工作，例如撰写新闻文案或与艺术家联络。&lt; /p>;&lt;p>;但是，奶牛场大楼分配完毕后，每个人都被征召去做体力劳动。尽管香港缺乏“自己动手”的传统，但志愿者们仍满怀热情地投入到油漆和建筑维修工作中。&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺穗会将其历史悠久的中环基地续租&lt;/h3 >;&lt;p>;“我感觉自己像个先驱，”英国文学和语言学毕业生Elaine Yeung 挥舞着画笔说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我在自己的领域找不到工作，我总是可以画画”&lt;/p>;&lt;p>;志愿者李柴嘉为DIY者提供了宝贵的领导，艾玛说。&lt;/p>;&lt;p>;“他是木工方面的专家，他教我们如何获得和使用什么工具。如何修补墙壁和油漆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从他身上学到了很多东西。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/19/82a50387-c5c9-4a65-8763-63898a34f724_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑外壳艺穗会和外国记者俱乐部原本是一个冷藏仓库。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于时间紧迫，义工们也吸取了其他教训。&lt;/p>;&lt;p>;例如艺穗节的杨小姐与香港大学毕业生杰奎琳·李一起，也了解了官僚主义。&lt;/p>;&lt;p>;“他们让我负责打电话给政府办公室以获得许可证和执照，”伊莱恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在逃避。&lt;/p>;&lt;p>;“我通常很害羞，但我必须学会强硬并施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;“有时你就是不能有礼貌。 ”&lt;/p>;&lt;p>;Chia 先生说，许多公司都为俱乐部做出了受欢迎的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“平安夜，National Lacquer and Paint Products 捐赠了 150 加仑油漆。&lt;/p>;&lt;p >;“那是一份很棒的圣诞礼物。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在节礼日第二天开始绘画。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/96e2ceb4-a7b2-49e1-8cb6-a7451353a62a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2022年8月27日艺穗会标志性地砖特写。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;竣工后，牛奶公司大楼底层将容纳歌舞厅和咖啡吧，上层将用作艺穗会办公室。&lt;/p>;&lt;p>;在艺术中心完成“艺术学徒”的本尼希望为艺穗会找到永久住房.&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得艺术家全年都会从中受益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要一个交流想法和测试新概念的地方。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“过去巴黎的所有这些艺术家使蒙帕纳斯变得如此出名 - 他们有地方可以一起闲逛。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是香港现在所需要的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Ice work’: China employee granted ‘mood leave’ by company because she was down in dumps over lack of snow in home city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248056/ice-work-china-employee-granted-mood-leave-company-because-she-was-down-dumps-over-lack-snow-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/4fa2dd60-6db7-4bae-9913-afcf78dff5d9_949325e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国女员工被授予“情绪假”她说自己的家乡没有下雪，所以情绪低落，这在大陆社交媒体上引发了一阵搞笑和震惊。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正掀起冬季旅游热潮，一名因居住地没有下雪而郁闷不已的员工获准“情绪休假” &lt;/p>;&lt;p>;这个病毒式的故事在大陆社交媒体上引起了羡慕和嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自浙江省杭州市的女士发布了一段在线视频， &lt;/p>;&lt;p>;视频中，她填写了请假申请，并给出了理由：“杭州没有下雪，我我感到情绪激动。”&lt;/p>;&lt;p>;该女士告诉河滨视频：“我们公司一直提供‘心情假’。我们老板明确表示，如果员工不开心，可以随时请假，不影响工资或绩效奖金。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/5c95bdc5-abe3-4c1a-a5fc-73cb3b9d65a0_81afb31f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;一股寒假热潮正在席卷大陆，就像上面中国最北省份省会城市哈尔滨的热潮一样。图片来源：新华社/王建伟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了传统的婚庆休假外，公司还提供各种独特的假期，比如妇女节，甚至儿童节。 &lt;/p>;&lt;p>;在之前的消息中，该公司首席执行官公开宣称：“员工有权对老板说不。在这里，如果员工不开心，可以直接请情绪假。”&lt;/p>;&lt;p>;这一政策在大陆社交媒体上引来不少网友的嘲笑，甚至有人表示羡慕。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示： “有了这个请假理由，现在全国都知道你只是想出去玩了。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人附和道：“这个老板真聪明。让心情不好的员工去工作，很容易给公司带来失误和损失。”&lt;/p>;&lt;p>;“珍惜这样的公司，这样的老板。这个世界并不缺少休假的理由，只是缺少一个理解并给予这种自由的老板。攒几天钱就去玩吧！”第三位表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国要求严格的所谓“996”工作文化，指的是员工从早上 9 点工作到晚上 9 点，每周工作六天，提供丰厚福利的公司往往会吸引公众的注意。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/b758ee4c-81ff-4574-b9f6-083799ac53d7_9cff003d.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女员工表示，她对她的家乡中国东南部城市杭州没有下雪感到“情绪激动”（上图）。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年3月，一张内地零售大亨庞东来的福利图片在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括对于在遵守标准工作程序时感到不公平的员工，公司将给予 5,000 至 8,000 元人民币（700 美元至 1,100 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还允许所有员工每周工作时间少于 40 小时，并提供至少市场研究公司 YouGov 2015 年的一项研究显示，每年 30 天的带薪假期几乎是全国平均水平的三倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>