<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s searing summer fuels demand for heatstroke insurance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273123/japans-searing-summer-fuels-demand-heatstroke-insurance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 11:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/76f7a798-c6c1-4d0c-9869-955afc0e317c_f2d70919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人在东京的十字路口行走，气温高达 35 度摄氏 7 月 8 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着日本又经历一个炎热的夏季，保险公司发现与高温相关的疾病保险的需求迅速增长，与传统保险产品相比，这种保险在合同上具有简便性和灵活性。 &lt;/p>;&lt;p>;客户使用智能手机应用程序申请服务，其中甚至包括户外音乐会和体育赛事期间的单日合同。&lt;/p>;&lt;p>;记录的温度已经超过 40 度7 月份多地气温达到摄氏摄氏度，日本气象厅已在许多地区发布中暑和热衰竭警报，敦促人们在白天尽可能呆在室内。&lt;/p>;&lt;p>;截至 7 月 28 日这一周，急救人员表示，全国各地有超过 12,000 人因高温问题被送往医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/04/1aa0e04d-9230-43f0-94de-8ba69e36ab33_795f13ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家人冷静下来东京炎热天气下的薄雾阵雨。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一份由住友生命保险公司(Sumitomo Life Insurance Co.)子公司提供的保单，自2022年以来每年夏天都提供，截至7月，今年的合同数量已超过10万份25日起，自7月16日起仅10天内就快速增加了3万左右。&lt;/p>;&lt;p>;其投保人可以选择包月保险和合同保险，保险期限由1天到7天不等。后一种类型的承包商如果在当天上午 9 点之前完成申请，则可以从上午 10 点开始受保。&lt;/p>;&lt;p>;一日保险的保费为每人 100 日元（0.7 美元），每人将支付 10,000 日元。如果投保人因中暑接受静脉注射治疗，则将获得赔付。保费可以通过 PayPay 支付，PayPay 是日本使用最广泛的支付应用程序之一。&lt;/p>;&lt;p>;东京海上日动火灾保险公司 (Tokio Marine &amp; Nichido Fire Insurance Co.) 的集团公司和日本最大的移动运营商于 6 月推出了类似的服务NTT Docomo Inc. 保险投保人可以通过 NTT Docomo 的“d payment”服务支付保费。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Putin offers support for North Korea’s flood recovery efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273121/russias-putin-offers-support-north-koreas-flood-recovery-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/f1763b58-c241-4b87-ae00-8517c5f7275a_73cb16fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜平安北道的洪水灾区。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周六表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已就造成无数人员伤亡并损坏数千所房屋的毁灭性洪水向朝鲜总统金正恩表示哀悼。&lt;/ p>;&lt;p>;朝鲜周日表示，普京还提供了“立即人道主义支持”，以帮助其恢复工作，金正恩对此回应称，他“可以深深感受到对真正朋友的特殊情感”。&lt; /p>;&lt;p>;平壤本周表示，7 月 27 日发生了创纪录的暴雨，导致中国北部靠近中国的房屋被淹，大片农田被淹，造成人数不详的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我问普京在给金正恩的电报中说：“请您向所有因风暴失去亲人的人表达同情和支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“您永远可以信赖我们的帮助和支持。 ”&lt;/p>;&lt;p>;官方朝中社表示，“莫斯科的慰问信息已转达给朝鲜外交部”，并指出该消息已立即报告给金正恩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/91ffca35-2a30-440c-ad4f-50916c7efca7_6fce49d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 19 日，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩在平壤举行新双边伙伴关系签字仪式。照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩感谢普京的外展活动，但表示“现阶段已经制定了国家措施计划”。&lt;/p>;&lt;p>;关于这一提议，金正恩表示“如果提供援助据朝中社报道，平壤周三表示，疏忽防灾职责的官员造成了不明人员伤亡，但没有提供详细信息。 &lt;/p>;&lt;p>;周六表示，新义州地区没有任何人员伤亡，平壤声称该地区遭受了“最严重的洪水破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜和俄罗斯已自二战后朝鲜建国以来，两国一直是盟友，自莫斯科 2022 年入侵乌克兰以来，两国关系更加密切。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国媒体向受害者提供了紧急支持，本周表示，死亡和失踪人数可能高达 1,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;金猛烈抨击这些报道，称其为“抹黑我们的行为，玷污了”朝鲜的形象。&lt; /p>;&lt;p>;朝鲜被指控违反军备控制措施，向俄罗斯提供用于乌克兰战争的武器。&lt;/p>;&lt;p>;由于自然灾害往往对这个孤立和贫困的国家产生更大的影响。基础设施薄弱，而森林砍伐又使其容易遭受洪水侵袭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Women in China spread secret, female-only language nushu – it’s a bond of sisterhood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3272786/women-china-spread-secret-female-only-language-nushu-its-bond-sisterhood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/84978832-06f9-4ec0-877c-98d4cbf6c6c1_0d70d608.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国西南地区成都一家专营女书的书店里的访客。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈雨露从来没想过她的家乡湖南有什么值得她引以为傲的文化，更不用说成为一名文化大使了。&lt;/p>;&lt;p>;但如今23 岁的她自称是女书大使，这种文字曾经只有中国中部的少数女性知道。&lt;/p>;&lt;p>;它最初是由女性秘密书写的。被禁止接受正规的中文教育。现在，像陈这样的年轻人正在将女书传播到湖南江永县乡村的女人们宿舍之外，该县独特的方言成为剧本的语言成分。&lt;/p>;&lt;p>;如今，女书可以在全国各地的独立书店找到，交通广告、工艺品展位、纹身、艺术品，甚至发夹等日常用品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/01/84978832-06f9-4ec0-877c-98d4cbf6c6c1_e481ab78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西南成都一家书店的访客中国，专攻女术。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;女书是由中国已故领导人毛泽东出生地中南部省份江永市一个小村庄的妇女创造的，但几乎没有达成共识关于它起源的时间。学者们估计，这种文字至少有几个世纪的历史，从那时起，阅读和写作就被认为是男性独有的活动。妇女们开发了自己的文字来相互交流。&lt;/p>;&lt;p>;该文字很轻，字体轻轻弯曲，以对角线倾斜书写，比四四方方、棱角分明的现代中文占用的空间要少得多。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/1eba812d-5aa7-47dc-a941-c61a58590d56_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女书教科书作者徐燕在北京的工作室在剪纸上写女书。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“你们不让我去上学。好的我明白了。那么我的出路是什么？ “我会想办法教育自己。”55 岁的女术教科书作者徐岩说道。&lt;/p>;&lt;p>;女性生活在父母或丈夫的控制下，使用女术，有时也称为女术。 “泪书”，偷偷记录她们的悲伤：婚姻不幸、家庭矛盾、对在社会束缚下嫁出去的姐妹女儿的思念。&lt;/p>;&lt;p>;徐也是第三家的创始人。天信是北京的一家女书工作室，以剧本从业者百年的实践命名。 《三日信》是一本手工缝制的书，送给江永的一位女子，在结婚后的第三天，她被允许参观她离开的童年之家。&lt;/p>;&lt;p>;剧本成为了创作有关女性生活的故事的独特载体，通常以七言行诗的形式进行演唱。剧本中诞生了一个秘密世界，为江永女性提供了声音，她们可以通过这个声音找到朋友和安慰。&lt;/p>;&lt;p>;这个秘密世界至今仍然引起共鸣，成为不满父权束缚的年轻女性的力量源泉。&lt;/p>;&lt;p>;这个秘密世界仍然引起共鸣。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/62f47101-e6fd-4f1b-a2d7-c9e6f76cdba6_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐在她的工作室向来访的学生展示一本女书书法书。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上海一所艺术学院学习摄影的陈女士表示，由于她体格纤弱，她的男教授经常怀疑她能否跟上男摄影师的脚步。她说，这种态度“存在于生活的方方面面，无处不在”。&lt;/p>;&lt;p>;她很沮丧，但没有看到太多报复的余地 - 直到她了解了 nushu。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我觉得我获得了一种非常强大的力量，我想很多女性都需要这种力量，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;陈想要制作一部关于女权主义的纪录片，并偶然发现nushu 在网上搜索。当她意识到这个剧本源自江永，距离她的家乡只有几个小时的路程时，她立即知道她找到了她的毕业设计主题。&lt;/p>;&lt;p>;她对这个剧本了解得越多，她就越了解它的意义。二元性：这既是痛苦的事情，也是力量的源泉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/01/7822cfe7-c8db-47a5-a1cb-341b50cebd55_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名学生使用智能手机拍摄徐写女书。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在她的纪录片中，她讲述了女术正式指定传承人何彦欣的故事，她现在已经八十多岁了。她问陈：“你觉得女书有什么用吗？”陈说是。对此，何说：“女书没用。”&lt;/p>;&lt;p>;他来自江永，说她被迫嫁给了一个她不想在一起的男人，这个男人对她进行身体虐待，还撕毁了女书的照片。她参加的聚会和研讨会。根据陈在社交媒体上发布的第一人称叙述，她并不觉得剧本让她的生活在物质上变得更好。&lt;/p>;&lt;p>;但他是敦促她学习剧本的人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;陈说，该剧本的正式继承人必须来自江永，并且必须掌握女书，但没有什么能阻止她与他人分享她对剧本的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;从2022年开始之后，陈开始传播这一做法。她创办了一个在线女书小组，教授写作工作坊，并在中国各个城市举办女书艺术展览。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的写作工作坊的大多数参与者都是女性，有些人甚至带着她们的母亲。陈还运营着一个社交媒体帐户，以在湖南以外的地方推广女术及其文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/01/5f1f9815-ef35-45d5-bae2-6e5b1460dc75_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一本女书书法书。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;24岁的营销人员卢思瑞从网络女权团体中了解到女书，并加入了陈在微信平台上的女书关注小组&lt;/p>;&lt;p>;“一开始我只知道这是女性的遗传，只属于女性。”卢说。 “后来，随着了解的深入，我意识到这是对传统父权权力的一种反抗。”&lt;/p>;&lt;p>;对鲁来说，女书意味着“一种非常强大的反叛”和一种姐妹情谊的纽带。她说，女性团结起来很重要。&lt;/p>;&lt;p>;卢曾在北京遇到一位房产经纪人，这名经纪人半夜喝醉了酒，敲她的门，试图进她家。卢女士说，她在门口拿起一根棍子，跑出去与他对峙。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她在网上的一个女权小社区吐露心声，在那里她得到了安慰和如何处理这种情况的建议。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/0f617aea-8dd7-4513-ae98-a26fa814f782_7524a239 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Lu 拿着一本书名是 nushu 的书。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，在面对性别暴力、不平等和母女关系问题等挑战时，这样的社区为她提供了支持。&lt;/p >;&lt;p>;卢把女书视为姐妹情谊的另一种表现，她买了一本课本，在业余时间练习剧本。尽管她不是正式的女术大使，但她开始在北京的书店和酒吧举办女术工作坊。在组织这些活动时，卢发现很少有人听说过女书，但反馈总是积极的。&lt;/p>;&lt;p>;“这是超越时空的女性力量的体现。”卢说。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran says Hamas leader Haniyeh killed by short-range projectile, reiterates revenge vow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273119/iran-says-hamas-leader-haniyeh-killed-short-range-projectile-reiterates-revenge-vow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 09:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/b39a1ce7-36af-474e-b61a-26e722f82d77_69c7608a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统参加布兰迪万河畔圣约瑟夫的弥撒8月3日，威尔明顿天主教堂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗革命卫队表示，哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 被杀的幕后黑手是一枚短程射弹，并指责美国支持这次袭击据国家电视台报道，它将此归咎于以色列。&lt;/p>;&lt;p>;周六的电视声明重申了报复的呼吁，称一枚带有 7 公斤（约 15 磅）弹头的火箭被用来瞄准以色列的住宅。哈马斯政治领导人周三在首都德黑兰补充说，这造成了严重破坏。它没有透露住所位置的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;哈尼亚在伊朗参加新当选的伊朗总统马苏德·佩泽什基安的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;“该行动是由犹太复国主义政权并得到美国的支持，”警卫队的声明说。它补充说，“好战和恐怖主义的犹太复国主义政权将在适当的时间、地点和能力受到严厉的惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，尽管伊朗威胁要为暗杀者报仇，但仍希望伊朗能够下台。哈尼亚越来越担心以色列对加沙巴勒斯坦武装分子的战争可能升级为更广泛的中东冲突。&lt;/p>;&lt;p>;周三的暗杀事件发生后，地区紧张局势加剧，一天前，以色列在贝鲁特发动袭击，造成福阿德·舒克尔死亡。黎巴嫩真主党组织的高级军事指挥官，与哈马斯一样，该组织也得到伊朗的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/04/b39a1ce7-36af-474e-b61a-26e722f82d77_aa718391.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统参加圣路易斯教堂的弥撒8 月 3 日，约瑟夫在威尔明顿的布兰迪万天主教堂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被记者问及伊朗是否会下台时，拜登周六在回答一个大声提问时表示， “但愿如此。我不知道。”&lt;/p>;&lt;p>;为了加强中东的防御以应对以色列敌人的威胁，五角大楼周五表示将向该地区部署更多的战斗机和海军军舰。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着加沙战争接近第11个月，哈尼亚之死是哈马斯高级人物一系列被杀事件之一，这加剧了人们对加沙冲突正在演变成一场更广泛的中东战争的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;哈马斯表示，在哈尼亚被暗杀三天后，哈马斯已开始“广泛协商程序”，以选择新领导人。哈尼亚是该组织国际外交的代言人。&lt;/p>;&lt;p>;美国和包括法国在内的国际伙伴周六，英国、意大利和埃及继续进行外交接触，以防止地区局势进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;美国敦促希望离开黎巴嫩的公民立即开始制定计划，英国政府建议其国民“现在离开。”加拿大警告公民避免前往以色列，称地区武装冲突危及安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/04/f56ddcfa-9120-4c1d-bef6-3db1adbde8bb_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭后浓烟滚滚7 月 28 日，黎巴嫩南部边境村庄 Chihine。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，以色列空袭加沙城一所收容流离失所者的学校，造成至少 15 名巴勒斯坦人死亡，数小时内哈马斯表示，在被占领的约旦河西岸发生的两次空袭导致包括一名哈马斯当地指挥官在内的九名武装分子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，约旦河西岸两次空袭中的第一次袭击击中了图勒凯尔姆市附近一个城镇的一辆汽车，针对一个武装组织，据称该组织正在实施袭击。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯声明称，其中一名遇难者是其图勒凯尔姆旅的指挥官，而其盟友伊斯兰圣战组织则声称其他四名男子被杀以色列军方表示，数小时后，该地区的第二次空袭针对的是向部队开枪的另一群武装分子，以色列军方称，这是一次反恐行动。图勒凯尔姆通讯社。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦通讯社 WAFA 称，这次袭击造成四人死亡，哈马斯称，以色列在约旦河西岸的两次袭击中丧生的所有 9 人都是战士。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生官员称，至少 39,550 名巴勒斯坦人在以色列对加沙的军事行动中丧生。这次攻势是由哈马斯领导的 10 月 7 日对以色列南部发动的袭击引发的，根据以色列统计，此次袭击造成 1,200 人死亡、250 人被绑架。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列高层埃及机场管理局消息人士称，代表团周六对开罗进行了短暂访问，试图恢复加沙停火谈判。以色列媒体称，几小时后，以色列官员返回以色列。&lt;/p>;&lt;p>;在黎巴嫩和伊朗发生的最新事件之后，突破的可能性似乎很低。&lt;/p>;&lt;p>;以色列尚未表示是否落后哈尼亚被暗杀。但内塔尼亚胡本周早些时候表示，以色列最近对包括哈马斯和真主党在内的伊朗代理人造成了毁灭性打击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can not only survive, but thrive in the US-China rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3272794/hong-kong-can-not-only-survive-thrive-us-china-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/e29c1e6d-5488-4677-94ec-9e6eed6ef2a6_c5082980.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;端午节期间游客聚集在尖沙咀海滨附近6月10日假期。摄影：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为冷战后二十年深化中美贸易关系的主要受益者，香港近十年首当其冲中美关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;从贸易战到 2019 年抗议活动的余波，抗议活动导致国际社会将香港和中国大陆描绘成毫无区别的同一座城市。自唐纳德·特朗普(Donald Trump)当选美国总统以来的八年里，美国一直受到令人畏惧的地缘政治逆风的打击。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿两党都对中国抱有反感，共和党总统候选人的周围是一群尖锐的对华鹰派顾问。 — — 包括他的副总统人选，香港必须做好迎接长期激烈竞争的准备。我同意政治学家李成的观点。我们很可能还要面临 10 到 15 年的相互对抗。&lt;/p>;&lt;p>;然而，仍然有一线希望。如果我们打得好牌，香港完全可以利用这一不幸的趋势，优化可能的好处，同时尽量减少坏处。正如著名外交家马凯硕所说，我们可以摆脱像“足球”一样被“踢来踢去”的命运。&lt;/p>;&lt;p>;首先，香港必须将自己定位为华裔专业人士离开西方的主要目的地在紧张局势不断升级和高等教育日益政治化的情况下。斯坦福大学的一项研究发现，2018年推出“中国倡议”后，出生在美国的中国科学家的出国人数增加了75%。&lt;/p>;&lt;p>;跨太平洋科学研究与合作 –特别是在半导体、生物技术和量子计算等敏感或战略技术领域，随着有关中国科学家的公共和私人讨论中出现阴险的猜测，这变得更加困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/6e7a7f20-5709-4a85-a5a1-d703ea053e8f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月19日，人们沿着香港大学校园的走廊行走。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的独特高等教育机构、通往内地的便利通道以及信息的自由流动使其处于有利地位，能够吸引世界领先的研究人员建立融合东西方传统的知识纽带。这些优势不仅适用于STEM领域，也适用于人文社会科学。&lt;/p>;&lt;p>;但前提是我们的大学保持高度的学术自由，并加强对早期职业研究人员的支持他们可能会因过高的住房和儿童保育成本而望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;第二，香港应加倍努力帮助中国企业开拓国际市场——无论它们是印度等新兴大国还是东南亚国家联盟国家亚洲国家（东盟），或西方和波斯湾的老牌强国。我们必须相应加大力度，为全球寻求中国资本和技术的领先企业提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;大型跨国公司采取的“中国+1”战略是更广泛的去风险趋势的一部分以应对该地区地缘政治的不确定性。但这也为中国国有企业和私营企业努力规避美国实施的贸易限制和保护主义措施提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须磨练其作为区域知识和联系宝库的作用和网络。正是组成我们私营部门的企业家、经验丰富的金融家和权力经纪人使我们成为真正的联系者。政府应利用这些资产与东南亚和海湾等优先地区的主要参与者建立持久的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/01/a2d310a3-24e1-415a-b2e8-53a0d44ef998_698570a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家港于2023年2月7日在阿布扎比与一家房地产开发商交谈。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，香港公司必须吸纳精通该领域的人才地区文化特质和商业规范为我们大陆同行打开了大门。必须向南半球的专业人士提供更多奖学金和就业机会，让香港成为连接中国与世界的劳工纽带。为了服务这些新合作伙伴，我们必须关注他们的担忧并真正满足他们的需求，而不是我们认为他们需要的东西。&lt;/p>;&lt;p>;通过贸易融资和基于区块链的供应链管理，我们可以公开表明我们的立场通过简化内地与其潜在合作伙伴之间的货物、资本和数据流动来解决这一问题。随着越来越多的国家摆脱美国而转向中国，时机已经成熟。香港受过高等教育的劳动力的多元文化、多语言和高度灵活性是值得加强的优势。&lt;/p>;&lt;p>;第三，巧妙的“一国两制”模式使香港拥有成为最开放和最开放的国家的特权。中国面向国际的部分。面对我们的批评者和怀疑者，我们必须言出必行，并接受我们作为缓冲区的地位，在这里，北京、上海和其他地方的对话者可以表达在中国大陆被认为过于敏感的声音和意见。 &lt;/p>;&lt;p>;随着中美两国陷入激烈的战略竞争，民族主义和安全话题在双方官僚中都获得了相当大的关注。然而，香港必须避免泛证券化和过度偏执的危险倾向，并在中美政府官员、学术界和企业家之间的对话平台中发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;最近访问香港乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）和东盟秘书长高金·胡恩（Kao Kim Hourn）的讲话证明了我们作为那些希望与中国接触的国家的重要停靠港的重要性。即使在一个看似充满敌意的世界里，我们也必须超越自己的能力。我们决不能屈服于狭隘主义的失败主义叙述，或陷入盲目的自满。我们比这要好得多。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ military upgrade gets boost from US$500 million aid amid South China Sea row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273006/philippines-military-upgrade-gets-boost-us500-million-aid-amid-south-china-sea-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/fbc143d0-4fa6-4bcc-9d8b-1bba6eb5a2f4_9d8533d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）美国国防部长劳埃德·奥斯汀，国务卿7月30日，安东尼·布林肯、菲律宾外长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗在菲律宾马尼拉阿吉纳尔多军营举行的外交部长和国防部长会议后举行的联合新闻发布会上合影。照片：美联社&lt;/小>; &lt;/div>;&lt;p>;分析人士认为，美国最近宣布向菲律宾拨款 5 亿美元军事资金是及时的，因为马尼拉在应对南海争端带来的复杂挑战方面面临着财政限制。 .&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这笔融资对于增强菲律宾的军事基础设施、部队能力、外交举措和整体威慑力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长正在马尼拉与菲律宾同行举行年度 2+2 部长级对话的劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 宣布了华盛顿提供的 5 亿美元军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在会后的联合新闻发布会上表示，这笔资金将用于“加强与我们在该地区最古老的条约盟友的安全合作”，并帮助菲律宾武装部队和海岸警卫队实现现代化。&lt;/p>;&lt;p>;在被记者问及马尼拉将如何使用这笔资金时，小费迪南德·马科斯总统的国防部长吉尔伯特·特奥多罗·Jnr 表示，新的双边安全路线图将概述两国的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我们的许多固有的强化能力都包含在内，例如网络能力等。这些以及所有《增强防务合作协议》[EDCA] 的投资将有助于确保菲律宾的可信威慑态势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/6e2d5f93-fbc2-4d52-93b2-8da2f1bba144_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 3月5日，中国海警船在南海仁爱礁执行补给任务时被中国海警船拦截，菲律宾海警人员正在准备橡胶护舷。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;First 2014 年签署的 EDCA 允许美国轮调部队进入菲律宾长期停留并运营菲律宾基地的设施。 2023 年 2 月，Marcos Jnr 将 EDCA 指定基地数量增加到 9 个。&lt;/p>;&lt;p>;据布林肯称，其中约 1.28 亿美元的资金将用于 EDCA 基础设施项目，包括加强救灾响应措施。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗表示：“用于加强菲律宾自卫和威慑非法侵略能力的每一比索或每一美元都将有利于对抗任何威胁行为者，无论是中国还是任何人。因此，EDCA 的投资不仅用于国防目的，还用于民防目的，例如人道主义援助和救灾。”&lt;/p>;&lt;p>;美国的最新承诺反映了菲律宾与菲律宾之间密切的军事关系。美国以1951年的《共同防御条约》为基础，该条约呼吁双方在遭受外部势力侵略时互相帮助。乔·拜登总统和其他美国高级官员重申，他们对该条约的承诺仍然是“铁定的”，并且其范围延伸至南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析师西尔维娅·莫妮卡·戈尔斯卡 (Sylwia Monika Gorska) 告诉《亚洲周刊》这些资金不仅应该用于增强菲律宾的国防能力，还应该用于外交举措，以应对南海争端带来的复杂挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/47a61fa9-9e00-44fb-b780-6bdfc0d16d35_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;5 月份在菲律宾北部北伊罗戈省拉瓦格举行的联合军事演习中，菲律宾陆军发射 Atmos 155 毫米榴弹炮，灰尘滚滚。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于马尼拉已在十年内拨款 2 万亿菲律宾比索（350 亿美元）用于其军事现代化计划，该项目的成本将继续增加中央兰开夏大学国际关系博士戈尔斯卡表示，该国财政状况面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;“美国提供的 5 亿美元军事援助计划非常及时，因为它将缓解部分经济困难。”菲律宾的金融限制。这种援助应用于利用和加快先进监视设备的采购，增加多用途船只的数量以平衡中国的存在，并购买在南海有争议水域维护安全和维护主权所需的飞机。” &lt;/p>;&lt;p>;戈尔斯卡还表示，菲律宾需要加大力度加强与盟国的军事演习，包括环太平洋演习和“肩并肩”演习。&lt;/p>;&lt;p>;“与重要盟友，如戈尔斯卡补充说，此类演习的支出可以增强菲律宾军队在网络安全等新兴领域的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;此类演习的支出可以增强菲律宾军队在网络安全等新兴领域的专业知识。 >;&lt;p>;戈尔斯卡表示，菲律宾还应该利用这些资金来支持其涉及东盟国家和其他区域伙伴的外交举措。&lt;/p>;&lt;p>;“可以分配资金来支持定期会议和合作论坛，这将有助于帮助菲律宾及其伙伴针对中国的海上活动建立更强有力的统一立场和谈判策略。这种区域统一战线可能会促使中国放松在南海的自信。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾、中国、马来西亚、文莱和越南在南海拥有相互竞争的主权声索。南中国海。海牙的一个法庭于2016年裁定，北京通过所谓的九段线对南海提出的主张没有法律依据，并承认马尼拉对该水道的主权权利。然而，中国拒绝接受这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;德拉萨尔大学国际研究系政治分析师兼讲师唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill) 表示，应该重点关注情报收集系统更好地跟踪西菲律宾海（马尼拉对其专属经济区内南中国海水域的名称）的船只。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔告诉《亚洲周刊》，信息收集设备对于解决西菲律宾问题至关重要海上并提高了菲律宾海岸警卫队和海军的能力来利用收集的海上数据。现在购买的主要领域是技术，因为这正是我们所需要的。我们需要正确的技术来补充西海岸和海军在西菲律宾海的努力。”他补充说。表示应将很大一部分的财政援助分配给菲律宾海军，以增强其在西菲律宾海的权力投影。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾军队还应该专注于培训其人员以利用从中获得的先进系统&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/08/02/81c6e2222c-8b21-4585 -AC8C-8AEAEAE5F3652_7835323.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·jnr（左心）与军事首席首席首席首席首席Romeo Brawner Jnr一起行走奎松市7月4日。照片：马拉加南总统通讯办公室通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chester Cabalza，总部位于马尼拉的国际发展与安全合作的总裁Chester Cabalza美国资金应分配在菲律宾各个军事部队中，以增强互操作性和反击威胁，尤其是在南中国海。他补充说。根据卡巴尔扎的说法，要面对印度太平洋地区的新挑战。和决策，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China woman hires delivery man to climb mountain, destroy ‘love lock’ of cheating ex]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3272901/china-woman-hires-delivery-man-climb-mountain-destroy-love-lock-cheating-ex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/f3b0a4a0-2a62-43dc-99ac-5658a3dd29ca_1e3afa9d.jpg“ alt =”>;山区并摧毁了她和她的前爱好者在山顶上放置的“爱情锁”。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名中国妇女雇用了送货司机爬山并打破“她和她的前男友在那里的爱情锁定，这让许多人感到很开心在线观众。&lt;/p>; &lt;p>;通过驾驶员共享的在线视频（被称为“金牌跑者兄弟”），吸引了27,000个关注者。&lt;/p>; &lt;p>;表明他居住在中国北部的河南省。&lt;/p>; &lt;p>;他经常记录他的“差事挑战”，在这些挑战中，他满足了对客户的特殊要求，从代理婚礼客人到母亲节送红信封或鲜花。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/08/08/08/02/49841903-fd26-fd26-fd26-fd26-47eb-8396-1eb-8396--8396--8396--8396--8396-- F1662C78F7AD_8A5D847C.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;送货骑手都在他的爱情结束，登山任务上出发。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了放下餐点，中国的送货司机还提供各种个人服务，例如排队购买牛奶茶，运输文件，陪伴客户去医院，甚至照顾宠物。&lt;/p>; &lt;p>;服务的成本取决于交付它们所需的距离和时间。&lt;/p>; &lt;p>;在这种情况下，客户王·孟门（Wang Mengmeng）支付了300元（41美元），供驾驶员爬上河南的老挝山，以切断她和她的前男友在恋爱关系期间放在那里的金属锁。&lt;/p>; &lt;p>;“我和前任一起去了老挝山 - 男友朋友并挂了一个情人的锁，然后我发现他和这么多女孩做了同样的事情。现在想起来，我都觉得恶心。你能帮我剪锁吗？” /08/02/a8682c3c-2191-4e34-af86-d2222006897ed_7596e2f7.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;有问题的粉红色小饰品。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;送货司机对她的前男友表示不屑，并接受了该请求，开车四个小时才能到达山上并将缆车带到顶部。 &lt;/p>; &lt;p>;他发现，在许多其他人中识别客户的锁定是一项艰巨的任务。&lt;/p>; &lt;p>;与王的视频对话后，他找到了粉红色的锁，上面贴着这对夫妻的名字，并破产了它。&lt;/p>; &lt;p>;在山上的旅途中，路人惊讶地了解了特殊服务。&lt;/p>; &lt;p>;王还要求送货员切下她的前任锁定的锁-boyfriend和他的另一个前女友。&lt;/p>; &lt;p>;为旁观者的娱乐，他最初将两个切的锁扔进了附近的一条小溪。但是，刘要求进一步破坏，以表示这种关系已经不可撤销。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas/canvas /2024/02/02/5AB35C28-747D-44B4B4-B4DF-00E22083843_A3911D64.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”这对夫妇的爱。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;弄清楚锁是由锌制成的，他去了一家专业商店，在宣布这对夫妻之间的纽带是他的纽带之前，他融化了它&lt;/p>; &lt;p>;然而，商店的工作人员指出：“兄弟，你没有结束关系，融化它实际上将其合并为一个。” &lt;/p>; &lt;p>;视频已经有了在大陆社交媒体上引起了很多娱乐。&lt;/p>; &lt;p>;“你只在四月挂钩，七月份分手了，如此之快，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“我想知道还有什么司机会做的。”另一个。&lt;/p>;说</description><pubDate>Sun, 04 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does a deal over 2 fishermen mean Taiwan and mainland China are ready to restart talks?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273106/does-deal-over-2-fishermen-mean-taiwan-and-mainland-china-are-ready-restart-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/8840CCBF-CBB1-4867-B561-32ABF931725B_A657FFCC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; taiwanese海岸警卫队在海岸上检查了一艘盖子，该船只在海岸上倾斜了，该船只在海岸上倾斜了。 2月14日的Quemoy群岛。照片：台湾海岸警卫队管理局通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;花了五个月且超过十几轮会谈，但来自台湾和中国大陆的官员终于达成了一项协议为了本周两名大陆渔民的遗体返回。&lt;/p>; &lt;p>;渔民于2月14日在台湾控制的Quemoy岛附近的水域中死亡，也称为Kinmen，此前他们的船在船上在船上被船的船被批准。台湾海岸警卫队。&lt;/p>; &lt;p>;该事件引发了台湾海峡两侧的一系列指控，但以一项协议结束，这一协议寄希望于重新开放两者之间的对话渠道。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但分析师仍然谨慎，说两家都不愿意在最关键的问题上妥协。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据周二达成的协议，台湾同意补偿受害者的家庭，道歉，并遣返了两个人的尸体。&lt;/p>; &lt;p>; chen yu-jen，Quemoy选区的立法者，主要反对党Kuomintang（KMT）的成员说，该和解标志着良好的开始。修补台湾海峡两侧之间的围栏。&lt;/p>; &lt;p>;“这将使我们的双方积累更多的商誉，这对于改善关系是有利的，”陈（Chen大陆。&lt;/p>; &lt;p>;她的KMT立法同事hsu Yu-chen同意，称这一事件可以为进一步的对话铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管事件造成了危机，但其决议可以作为其解决方案。她说：“用于重新建立基于这种格式的跨界对话渠道的垫脚石，”她补充说：“这将有助于缓解跨率的紧张。” &lt;/p>; &lt;p>;在2016年暂停了交流 - 倾向独立民主进步党（DPP）的荣耀当选了该岛的领导人，并拒绝承认1992年的共识，这一理解是，北京将其视为任何谈判的基础。&lt;/p>; &lt;p>;共识是口头上的北京和国民党在1992年在香港达成的理解，允许双方在只有一个中国的前提下继续进行谈判，但双方都可以对中国的代表。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Tsai的继任者William Lai Ching-te也避免了共识，这对北京的愤怒很大。莱（Lai）于1月当选，于5月20日成立，并宣布台湾和大陆“不是彼此属于彼此”，这一声明是北京宣布为他的“顽固分离主义者”意图的证明。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在周三的一份声明中，DPP欢迎有关Quemoy事件的协议，称“表明即使有不同的跨界职位，无论政治前提条件或标签如何，沟通和解决问题都可以基于平等和相互互发而发生&lt;/p>; &lt;p>;它说，政府“开放与中国政府的对话，而无需前提条件”，“将以理性和务实的态度管理跨态事件”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;分析师指出，双方都在2月14日事件中削弱了他们的位置，这将有助于跨越特质的交流。坚持自己的职位并愿意做出让步。”新台北塔姆坎大学大陆研究教授Chang Wu-ueh说：&lt;/p>; &lt;p>;“跨界领带自5月以来一直保持紧张和对抗20.这个问题的令人满意的解决方案是一个好兆头，因为它可以为双方之间的正常人员交流铺平道路。自3月以来，一名由大陆持有的台湾士兵以及一艘台湾渔船的五名机组人员中的五名机组人员，该船上通过在Quanzhou附近的水域在Quanzhou附近的沃特斯（Waters）侵犯了大陆的钓鱼禁令。&lt;/p>; &lt;p>;士兵被拘留。在他的船与平民朋友一起钓鱼之旅中，他的船在昆祖附近飘过。当朋友被释放时，来自Quemoy的士兵仍在拘留中，被指控“故意”隐瞒其职业。&lt;/p>; &lt;p>; Chen Yu-Jen，他也帮助与大陆交流以进行士兵的释放，表示信心，表示相信北京将于8月7日返回该男子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但分析师表示，大陆很不可能接受最新的和解作为恢复跨质量谈判和改善的新基础关系更广泛。台湾国际战略研究协会是台北的一个智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;像泰（Tsai）一样，莱（Lai卢说。 2月14日的事件被视为人道主义关注，并被视为“特殊情况，一个单数，孤立的事件”。例行解决方案仍应基于1992年的共识，并认识到双方都属于一个中国。并帮助失去亲人的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;陈·宾法阿（Chen Binhua）是大陆台湾事务办公室的发言人，在周三回应了这一立场，称在奎莫伊（Quemoy）的会谈“与跨性质谈判无关。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“暂停制度化的跨态谈判机制的原因是众所周知的，只有通过返回“ 1992年共识”的政治基础，才能恢复跨质量谈判，”他说。&lt;/&#39;&lt;/&#39; P>; &lt;p>;台湾大陆事务委员会列出了跨界政策，他还说这一事件是“奇异而孤立的偶然事件”，其和解是通过“社会各个部门”的“持续交流和努力”来实现的。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong landlords bristle at proposed subdivided housing rules over redesign costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273111/hong-kong-landlords-bristle-proposed-subdivided-housing-rules-over-redesign-costs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/6435295A-F751-44AF-A5FA-4AEDC4FC34EB_5E3A7A0B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”香港的小细分房屋因较差的生活条件而臭名昭著，在市长本月查看跨部门特遣部队的建议之后，预计将受到监管。&lt;/p>; &lt;p>;在三局的第二个。&lt;/p>; &lt;p>;部分系列，伊迪丝·林（Edith Lin）和维维安（Vivian Au）对房东和租户进行了预期的变化，并找出如何保护那些继续居住在这些小空间中的人。阅读第一部分。&lt;/p>; &lt;p>;退休人员艾米（Amy ng* >;寻找退休的常规收入来源，她将空间分成两个细分的公寓，分别为100平方英尺和130平方英尺的租金。她认为该建筑物是否被收购进行重新开发，薪酬将是一笔意外之财。&lt;/p>; &lt;p>; ng，年龄在60岁左右，她说她在翻新工程上花费了200,000港元（25,607美元）。她说，与其他因卫生和火灾危害而臭名昭著的分区公寓不同，她说她的墙壁，独立的厕所和厨房。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，她与单身居住者或夫妻俩相处得很好。她在19日大流行期的艰难时期将租金降低了大约五分之一至3,000港元和5,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;“我不想赚钱。我只想要合理的收入。”她说。规则，以及与他们见面的时间和成本。&lt;/p>; &lt;p>;有些生活在细分公寓中的人也很担心。那些不符合临时住房的人担心去哪里，如果他们必须搬出去。&lt;/p>; &lt;p>;住房秘书winnie ho wing-yin早些时候告诉邮报本月，最小尺寸可能包括75平方英尺至108平方英尺，最小天花板高度使成人直立站立，以及对火与结构安全，通风和卫生的规则。&lt;/p>; &lt;p>;她说，这些法规将分阶段实施，对于在指定期间不符合新标准的房东将有足够的威慑刑罚。&lt;/p>; &lt;p>;所有这些都不确定未来。&lt;/p不确定未来。&lt;/p >; &lt;p>;“这取决于确切的要求以及我需要花费多少来满足它们，”她说。 “如果我不得不花再花100,000美元，我就不会考虑。” &lt;/p>; &lt;p>;吸引专业人士证明她的公寓达到标准也可能是昂贵的。&lt;/p>; &lt;p>;将我的财产空缺，等待开发人员购买它。她说。 /p>; &lt;p>;他有大约100个公寓，范围从50平方英尺到200平方英尺，在Yau Ma Tei，Sham Shui Po和Sham Shui Po和Sheung Sha Wan的旧单块建筑中。他拥有一些公寓和租金。 P>;他说要在市场上保持竞争力，他努力确保他的租户的生活环境安全且质量良好。&lt;/p>; &lt;p>;除其他外，他说，他订婚了管理公司处理包括维护在内的租户问题，并为公寓配备了家具，灭火器和单独的电表，以确保公平的公用事业费用。&lt;/p>; &lt;p>;“作为一名长期运营商，我想保持业务稳定的。他说。最小尺寸为108平方英尺，但希望政府能清楚地揭示所有要求。&lt;/p>; &lt;p>;“标准不应该太复杂，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说他指控他的指控租户每月3,000港元至9,000港元之间，在居民搬出后，翻新一个地方大约要花费20,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; chan质疑新法规将如何遵守其他现有规则的细分公寓规则。 /p>; &lt;p>;租户有权将其租约延长两年，租金上限的任何增加的限额为他们所支付的费用的10％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/447b7b7db9-cc34-434-434-4389-aa52-792b27ff600c_798e21ed.jpg “颜色：＃999;”>;一个家庭搬进了Ngau Tau Kok的一个临时公寓，该计划是一个计划，以容纳居民等待公共出租房屋。照片：chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陈指出了这些规则与拟议的新规则之间的明显矛盾，要求房东在指定时期内解决任何缺点。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只能在租户搬出时翻新房屋，但我们不能要求他们在租赁期内离开或增加租金。” &lt;/p>; &lt;p>;他希望政府能够澄清情况，如果房东要求他们离开进行维修或翻新。&lt;/p>; &lt;p>;房东，他们非法驱逐租户可能会被罚款至50万港元，并入狱12个月。那些被判第二次有罪的人可能会被罚款100万港元，并被判处三年徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;期望根据拟议的规则，只有少数他的公寓可能被宣布为不合格，陈表示他会不要为纠正它们而纠正它们，并可能只是将它们出租为小型存储场所。&lt;/p>; &lt;p>;他还决定不扩大他的细分扁平业务。&lt;/p>; &lt;p>;“我不想花费80,000港元至100,000港元进行翻新。这是不值得的，因为投资和财务回报不成比例。细分的公寓表达了对必须搬出发现不合适的空间的可能性。住房。自2018年3月以来，等待时间尚未降至五年以下。&lt;/p>; &lt;p>;到2026-27，将建造30,000个轻型公共公寓，预计到2027年将有19,000个过渡住宅，允许乘员可以使用停留大约三年。&lt;/p>; &lt;p>;退休的店员April Wong*65岁，担心她既不被认为贫穷，也不在等待公共住房，因此她会落在裂缝之间。&lt;/p>; &lt;p>;她活着独自在Kwai Tsing区的一个细分公寓中，每月为170平方英尺的空间支付约7,000港元。她的公寓是非法的，因为它位于工业大楼中。她说，依靠她的养老金和储蓄，节省的钱可能用于支付她的水电费。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/1091bf0b-dfb6-40a5-a9e2-7af0c3d90485_61c5881d 。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，即使无法将工业建筑用于住宅用途，该地点是由物业管理公司维护的。&lt;/p>; &lt;p>; Wong拥有她随时准备驱逐自己，尤其是政府预计将增加对不合格住房的执法。&lt;/p>; &lt;p>;“并不是每个人都有选择理想的生活环境的特权，”她说。 “我希望政府能够安置所有受影响的劏房居民。我担心我必须在街上睡觉。经转介后，有临时住房需求的受影响居民一般会被安置到两个政府运营的临时收容中心，为期三个月。但是，该局在邮政上回答时说，在新地区的Tuen Mun的Tuen Mun的临时庇护所和Tai o只有大约420张床。&lt;/p>; &lt;p>;他们三个月后，只有那些确认的无家可归和有资格获得公共租赁住房的人被送往新地区的4,600个临时公寓。&lt;/p>; &lt;p>;局补充说，居住在住房不足或紧急需求的人们，例如那些面临家庭突然变化的人们情况，也可以申请过渡住房&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;查尔斯·胡克·凯特（Charles Ho Chun-kit）来自香港社会服务委员会时间和人力为受影响的居民做好未来的重大变化，这包括为他们提供情感支持。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着要有一个将与必须搬家的居民一起工作的社会工作者团队。&lt;/p >; &lt;p>;“否则，居民将不愿搬家，”霍说，他是理事会政策研究和倡导的首席执行官，并处理了人们被重新安置的人。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;当该地点被送回土地所有者时，必须将94个低收入家庭从该市的第一个过渡性住房项目中搬迁。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年推出了过渡性住房公共住房已经三年或住在不合格的住宿中。从7月起，已经使用了15,000多个公寓。&lt;/p>; &lt;p>;尽管Sham Shui Po居民从一开始就知道他们必须搬出来，但理事会在不得不前往六个月之前仍提供帮助。 &lt;/p>; &lt;p>;社会工作者首先组织了财务和整理的研讨会，向租户展示了如何为下一个房屋保存和打包自己的财产。&lt;/p>; &lt;p>;他们下一个专注于了解每个家庭的情况并解决他们的困难。 &lt;/p>; &lt;p>;他们为某些人寻找其他可用的过渡公寓，并为有钱问题的人申请紧急资金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/08/03/4627EB71-B44A-4028-B60C-CC0EDE4D10BAC_0C3333FD7.JPG“ JPG” >;来自香港社会服务委员会的查尔斯·霍（Charles Ho）表示，政府必须搁置时间和人力，以准备受影响的居民进行重大变化。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在某些情况下，理事会允许租户在搬出截止日期之前两到三周。&lt;/p>; &lt;p>; End分配了24个公共租赁公寓，有59个转移到其他过渡住房地点，其余的转向私人市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有关细分单位联盟，一个帮助质量不佳住房的租户的小组。政府可以考虑为Wong和希望找到自己的住宿的人们提供一次性现金补贴。&lt;/p>; &lt;p>;它也要求有序执行新规则，以避免同时流离失所。它建议从质量最差的细分平地开始，例如结构上不安全和直接危险的平地。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该集团成员的成员说，应在整个整个临时住宿中提供临时住宿城市这样，受影响的居民就不必适应居住在一个陌生的新地区。&lt;/p>; &lt;p>;最好让居民留在临时住房，直到他们公开租赁公共租金为止。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;联盟表示，保护那些将继续居住在细分公寓中的人也很重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/08/03/3AA281D6-A5D8-4AC4-AAC4-A8F3-81B708AF9DE8_09801ACB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“外壳”由政府建造的公寓。这些房屋适合那些等待公共租赁住房三年的家庭，sun yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;期望一旦拟议的规则生效，有细分的房屋供应供应细分的房屋缩水。他说，房东可能会提高租金以快速获利并涵盖整流工作的成本。&lt;/p>; &lt;p>;当前的租赁规则，当居民延长租赁范围还不够远时，租金增加了10％。 &lt;/p>; &lt;p>;“政府应进一步迈出一步，并设定最初的租金，以防止细分市场的进一步租金增加。” &lt;/p>; &lt;p>;他建议最初的租金为1.5 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，房地产的租金估价是平衡利息的，但房屋部长何认为，限制初始租金可能会阻止房东提供分区的公寓，这可能会加重城市衰败。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;她早些时候告诉《邮报》，当局必须在将细分公寓的提案提交给首席执行官John Lee Ka-chiu之前，在不同因素之间取得平衡。&lt;/p>; &lt;p>;政府尚未确认该公寓将揭示新法规，但细节可能会在10月发布，当时Lee提供了五年期限的第三个政策地址。&lt;/p>; &lt;p>;*根据受访者的要求更改了名称。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China balance climate and energy concerns as it endures more extreme weather?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270686/can-china-balance-climate-and-energy-concerns-it-endures-more-extreme-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/7e60e5f4-1b0f-4dcf-a7e1-68741f6fbc9b_44467a23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;6月19日凌晨3点44分，中国南方城市桂林的家居用品零售商唐凯丽正在熟睡，这时她的手机上出现了一条来自当地政府的短信。官方警报称上游水库将于凌晨 5 点开始泄洪。唐睡了一觉。&lt;/p>;&lt;p>;一周以来，暴雨一直浸泡在广西壮族自治区的旅游胜地桂林，以宁静的湖泊、蜿蜒的河流和溶洞而闻名。几座水库已无法容纳大量降水，开始释放其内容物。&lt;/p>;&lt;p>;但很少有人想到，青石滩水库的最新释放将成为洪水的最后一根稻草，导致洪水泛滥。 1998年以来该市最严重的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;上午8点50分，唐家小区的物业经理打电话警告她，水位正在快速上涨。唐冲出去发现水已经没过膝盖了。她决定穿过街道，尽可能地抢救店里的东西。当她到达时，商店的大部分区域都被淹没了。&lt;/p>;&lt;p>;“当水位升至约 1 米（39 英寸）时，物业经理要求我立即撤离。所以我做了。后来它上升到1.6米，”她说。 “第二天我回来时，我精致的店铺已经变成了一团烂泥。”&lt;/p>;&lt;p>;“我在这家店铺投资了100万元人民币（138,000美元）。现在一切都失去了。”唐郁闷地说。 “一切都发生得太突然了。”&lt;/p>;&lt;p>;桂林并不是唯一一个遭受今年夏天极端天气影响的城市。中国大片地区——从南到东北的12个省份——遭受暴雨和洪水淹没，而另外四个省份——北部的河北、山西中部和河南以及山东东部——则遭受了严重干旱。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/16/70fd2dcd-950a-49bb-8fca-07b4747a2a7e_52519f63。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六月，中国南部广西壮族自治区桂林市暴风雨过后，救援人员疏散被洪水淹没的街道上的居民。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国家气候中心的数据，中国刚刚经历了自1961年以来最热的七月，西部自治区新疆东部城市杭州以及南部城市福州和南昌连续20多天气温超过35摄氏度（95华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府尚未公布总死亡人数来自极端天气事件。但据官方媒体周四报道，自台风“盖美”登陆并袭击中部省份湖南以来，已有 30 人死亡，另有 35 人失踪。几天前，湖南衡阳市的一家宾馆周日被大雨冲毁，导致山体滑坡，造成 15 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在盖米之前，已经发生了 20 多轮洪水。 4月份以来，中国从南方的广东省到西南的重庆，一直到湖南，造成了一系列死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;极端天气已经影响了数亿人，造成了数十亿美元的损失。元。由于江西和湖南生产中心的洪水，中国早稻收成预计将下降，在北京努力加强粮食安全之际，这将增加年产量的压力。&lt;/p>;&lt;p >;中国在应对自然灾害方面非常精通——从发出警告和采取预防措施，到动员军队、执法人员、医务人员和志愿者开展救援工作。然而，更加突发、更加猛烈的极端天气事件正在给我国带来新的考验。&lt;/p>;&lt;p>;“进入21世纪以来，我国极端高温天数明显增多，极端高温天气也随之增多。”中国气象局在 7 月 4 日发布的一份报告中表示，“中国特别容易受到气候变化加剧的极端天气影响。”&lt;/p>;&lt;p>;中国去年年平均气温是这是自 1901 年有记录以来的最高水平。极端高温和降雨事件不断加剧。报告称，沿海地区平均海平面上升速度加快，西部地区冰川融化速度空前加快。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学助理讲师李君杰香港和香港气象学会的一位研究员表示，温室气体排放是罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;“作为季风季节的一部分，中国南方通常会在夏季出现强降雨。但降雨强度可能会受到气候变化的影响，变得更加严重。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;极端天气正在对经济活动产生深远影响。李说，暴风雨对航运业造成了严重损失，洪水和干旱发生的频率和强度更大，对中国农业部门造成了损害。&lt;/p>;&lt;p>;根本解决办法是减少碳排放，李说。 .&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的温室气体排放国。 2021年4月，习近平主席表示，中国将“严格控制”燃煤发电项目，2025年达峰，2026年开始逐步淘汰燃煤发电项目，作为国家碳排放2030年前达峰、2030年达到峰值的目标的一部分。到 2060 年实现净零排放。&lt;/p>;&lt;p>;但根据数据，鉴于 2022 年和 2023 年新燃煤电厂的批准数量比 2016 年至 2020 年的五年增加了四倍，这些目标可能会偏离轨道。能源和清洁空气研究中心。这一飙升是在中国推动疫情后经济复苏之际出现的。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于中国在全球制造业周期中的中心地位，中国发生的事情显然不会只发生在中国——冲击会波及全球。”华盛顿中美研究所高级政策专家苏拉布·古普塔 (Sourabh Gupta)。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔认为，长期解决方案是让中国逐步提升国内价值链。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“[中国需要]减少制造业的碳足迹，并出口其具有成本效益的绿色能源发电能力和相关服务，以便全球南方国家能够从基于清洁能源的低价值制成品出口中获益。和更绿色的中国能源投入，以及进口的中国零部件，”古普塔说。&lt;/p>;&lt;p>;但随着与美国及其盟国的地缘政治紧张局势使中国更加热衷于寻求国内能源，对煤炭的关注仍在继续。 &lt;/p>;&lt;p>;中国科学院公共环境研究所所长马军表示，这导致了煤电产能扩张的反弹以及利用山坡种植农作物的不科学。总部位于北京的非政府组织。&lt;/p>;&lt;p>;“此类举措违背了碳排放目标，并且会加剧环境恶化。”马云表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国的防洪法应引入更高的标准” &lt;/p>;&lt;p>;7月2日，水利部召开座谈会，就进一步修改《自然灾害防治法》征求专家意见，以“解决新老问题”。&lt; /p>;&lt;p>;去年，中国至少建立了两个强大的机器学习天气预报模型。中文大学的李教授表示，他们对热带气旋和强降雨等极端天气的预测精度比传统的预测模型要好。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学环境科学系副教授 Faith Chan宁波诺丁汉表示，中国在改善备灾和响应方面取得了良好进展，但其成功最终取决于政府。&lt;/p>;&lt;p>;“[CMA] 的信息是开放且免费的，包括雷达图像、卫星图像、降雨预测和土壤含水量状况、风况、湿度和温度预测。这些做法正在改善灾难准备和恢复过程。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他警告说，虽然“全国”系统可以实现“更有组织和有用的做法”来应对自然灾害，但为了最大限度地减少人员伤亡和经济损失，“应对极端天气造成的灾害缺乏灵活性和[持续的]僵化可能会影响行动有效性”。&lt;/p>;&lt;p>;“对[技术]的需求不断增加，但我我认为关键仍然是政府的决策，以及如何使用这些技术，[例如]大数据或人工智能。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些技术对社区来说是非常新的，”陈说，并补充道认为利用此类技术应对灾害，最好还是观望一下其效果。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，河南省省会郑州有 300 多人死亡，当时，极端降雨和洪水淹没了这座城市，地铁系统被淹没，人们被困在被淹没的车辆中。专家形容这是“千年一遇”的盛事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这座城市是中国“海绵城市”计划的典范，该计划于 2015 年在全国范围内启动，旨在改善海绵城市的环境。 - 设计城市收集、净化和再利用洪水，同时减少城市热岛效应、淡水短缺和洪水等问题。&lt;/p>;&lt;p>;但该计划有其局限性，因为它的设计目的只是帮助城市的基础设施承受洪水的影响。 30年一遇的降雨。此外，根据《自然》杂志 6 月发表的一项研究，此类升级可能会产生一种错误的安全感。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，北京遭遇 140 年来最严重的降雨后，这座城市开放了水道沿岸低洼地区的几个区域，以帮助排出洪水。这些区域是中国防洪系统的核心部分。然而，这一决定导致邻近的河北省农田和房屋被淹没，影响了超过 85 万人。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，这场灾难导致北京 51 人死亡，河北省另有 45 人死亡。&lt; /p>;&lt;p>;今年夏天，除重庆、广东、湖南外，大部分受洪涝影响的地区或省份均未报告天气造成的人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;1998年桂林特大洪涝灾害持续至今。官方数据显示，两个月的时间，24个省份遭受重创，造成3000多人死亡，另外2.2亿人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;桂林店主唐说，她仍在等待六月份洪水的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我已向政府办理财产损失登记。希望我能为新起点收到一些钱。 =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India cannot afford to lose plot while chasing Chinese investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3272664/india-cannot-afford-lose-plot-while-chasing-chinese-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.04 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/23ad330a-9f67-405a-941a-01b210dc11c5_6e7b8c8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度孟买的沿海公路项目是众多项目之一近年来，印度采取了改善基础设施的措施。印度必须投入时间、金钱和精力进行结构和制度改革。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在深化印度融入全球价值链的众多战略中，《2023-24 年印度经济调查》表示，“印度融入中国的供应链是不可避免的”。为此，它认为印度必须在完全依赖中国进口商品还是吸引中国外国直接投资 (FDI) 之间做出选择。&lt;/p>;&lt;p>;这份由印度财政部每年发布的报告倾向于印度后者。中国的外国直接投资将帮助印度一石二鸟。这将有助于印度解决与中国日益增长的双边贸易逆差，同时使印度能够利用“中国加一”战略，这一战略已被其他发展中经济体有效利用。&lt;/p>;&lt;p>;但是，印度寻求中国直接投资的原因是随意的，并且缺乏连贯的经济推理。经济调查显示，他们的原因是在经济上陷入与中国的双边关系中，而错过了“中国加一”的好处。印度政策制定者似乎认为他们别无选择，只能寻求中国的外国直接投资，而将国内技术能力的发展放在次要地位。&lt;/p>;&lt;p>;印度需要重新定义其目标。提高国家技术能力应成为印度FDI政策的重点。因此，其对华战略应依赖于中国 FDI 的技术转让和扩散。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏数据意味着几乎没有证据表明中国独资子公司是否优于与印度公司的合资企业。根据东道国企业所有权对技术转让影响的全球研究，可以制定政策鼓励印度和中国企业建立合资企业，并将技术转让作为这种伙伴关系的支点。&lt;/p>;&lt;p>;转让可以是直接通过技术移交等方式，在研究小组或企业合资企业中共享专有技术，几乎没有任何限制。另外，转让也可以是间接的，其中中国企业在印度境内的存在就可以启动技术转让的过程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/a7dda93c-3980-4d97-9ebc-86fa7c9da9e3_48f9f950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 10 月 10 日，印度艾哈迈达巴德，一名男子在一家商店外擦拭中国智能手机公司 Vivo 的标志。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个想法是，公司的技术能力和管理技巧中国跨国公司逐渐从中国企业中渗透出来，成为印度国内市场的共识。换句话说，印度企业可以通过将外国知识纳入其生产过程而享受技术溢出效益，而无需通过交易获得这些知识。&lt;/p>;&lt;p>;这种技术溢出效应可以发挥关键作用。然而，溢出效应的程度在很大程度上取决于一个国家吸收和吸收现有知识的能力，而这又与该国劳动力的技能、基础设施状况、体制框架和结构性改革的开放程度有关。&lt;/p>; &lt;p>;例如，中国企业在印度的存在和活动可以通过模仿促进技术溢出，印度国内企业可以对中国外国直接投资中体现的技术进行逆向工程。这可以缩小技术差距，让国内落后者走上创新轨道。然而，只有印度劳动力具备实现逆向工程所需的技能，逆向工程才有可能实现。&lt;/p>;&lt;p>;因此，印度必须在结构和制度改革上投入时间、金钱和精力。这些改革需要开始实现高质量发展，而不仅仅是满足政府要求。例如，考虑到印度理想的增长轨迹，该国基础设施的繁荣也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/01/2432c809-c059-4832-9776-c8e298bbabdf_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰纳布桥位于查谟和克什米尔地区雷西的大桥于 2022 年竣工，据说是世界上最高的铁路拱桥。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在来年预算中，总理纳伦德拉·莫迪政府坚称基础设施将继续获得“强有力的财政支持”。然而，升级该国的基础设施需要的不仅仅是提高印度在世界银行物流绩效指数等评估中的地位，或深入研究建设该国最大的跨海大桥或最大的港口等雄心勃勃的项目。&lt;/p>;&lt;p>;相反，基础设施发展的重点应该是在印度全国范围内提供无缝、有效和高效的互联互通。这种连通性必须超越国家高速公路，包括连接该国内陆地区的地方道路，不让任何印度人掉队。更换破旧的基础设施并确保道路畅通无阻，尤其是在雨季，可能是这一旅程开始时的一个目标。&lt;/p>;&lt;p>;印度还需要发挥州和地方各级政府的作用。发挥带动国家基础设施建设发展的作用。虽然财政转移支付和预算自主权是不可或缺的因素，但支持适应性政府的权力下放对于促进良好的发展成果也很重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与其他跨国公司一样，中国跨国公司会付出一定的成本-进入印度之前的效益分析。关于中国企业期待印度开放的假设需要接受现实检验，特别是考虑到印度对中国企业采取的严厉态度，以适应政府在中印边境争端问题上的言论。&lt;/p>;&lt;p>;印度的短视对中国外国直接投资的态度不应只是谨慎欢迎。它需要积极争取在中国跨国公司投资组合中获得更高的份额。这里的谈判筹码是强大而有弹性的国内生态系统，这也有助于跨国公司管理其国际风险敞口。&lt;/p>;&lt;p>;一个国家的吸收能力不仅可以促进FDI在国内的溢出，而且是一个决定性因素该国的 FDI 流入量。签证等重要改革有助于缓解国内经济的劳动力短缺问题，并鼓励外国直接投资溢出。无论印度选择哪条前进道路，都需要对外国直接投资政策采取整体方针，并对国内和国际经济发展的各个方面进行政策干预。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>