<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What are the mysterious red marks on Donald Trump’s hand?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248850/what-are-mysterious-red-marks-trumps-hand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/ddf8a3d9-482a-4266-9280-aa459b56a6dc_acf0df88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，唐纳德·特朗普向特朗普大厦外的人群挥手致意。手上的红色痕迹清晰可见。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，美国前总统唐纳德·特朗普离开纽约住所前往附近的审判时，他的手上可见神秘痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;多个照片显示特朗普周三早上离开特朗普大厦时向媒体挥手，身上带着小红点。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这些奇怪斑点的原因是什么。这位前总统竞选团队的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据特朗普在新州阿特金森的竞选活动照片，周二晚上他的手上似乎没有这些圆点。汉普郡。周一，当特朗普在爱荷华州参加党团投票时，他们也没有出现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/18/cbcc2cda-bb87-45d0-8fe7-a9387b03bd9a_15014bea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周二晚上在新罕布什尔州的集会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚些时候，美国地区法官刘易斯·卡普兰(Lewis Kaplan)对特朗普在专栏作家让·卡罗尔(E. Jean Carroll)第二次审判中的行为提出警告。&lt;/p>;&lt;p>;审判前总统关于卡罗尔声称他在 1990 年代在曼哈顿一家百货公司强奸了她的言论已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;之前的一次审判已经发现特朗普对诽谤卡罗尔负有责任，但这次审判是针对一组不同的评论，包括特朗普在输掉第一起案件后发表的声明。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们邀请陪审团之前，我只想请特朗普先生特别注意压低声音，以免陪审团无意中听到它，”卡普兰说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/a750a113- db19-4d2c-9d65-edcbeec83484_2a4b7f56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，唐纳德·特朗普在爱荷华州克莱夫。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普一直在律师席上猛击他的手。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很难仅凭一张照片诊断皮肤状况，但博士纽约市西奈山医院皮肤科副教授约书亚·蔡克纳 (Joshua Zeichner) 告诉《商业内幕》，特朗普很可能出现皮疹，几乎任何东西都可能引起这种皮疹。&lt;/p>;&lt;p>;“手上的皮疹可能是“水泡是由多种因素引起的，从感染到炎症，再到外部暴露，”Zeichner 说。&lt;/p>;&lt;p>;另一种可能性是水泡，Zeichner 说这可能是由“高尔夫、举重或其他活动的摩擦”引起的。棒球”。由于特朗普经常打高尔夫球，这也是一种可能的情况。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belt-tightening Hong Kong needs to learn to avoid white elephant projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248270/belt-tightening-hong-kong-needs-learn-avoid-white-elephant-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/959c847a-3836-4efa-a527-b7d726c80443_1a345e12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;据说，暹罗国王会赐给他们一头白象来惩罚那些令他不高兴的人，注定他们要花费昂贵的费用来维护这种神圣的动物。如今，白象是一个耗资巨大的项目的隐喻，通常是一种碍眼的东西，并提醒人们浪费时间和资源。&lt;/p>;&lt;p>;当项目构思不佳且没有太多成本效益时，就会出现白象。分析或设计不当而无法满足基本功能需求，或两者兼而有之。此类项目在被证明无用后很长一段时间仍继续亏损运营的情况并不少见。造成这种情况的原因至少有两个。&lt;/p>;&lt;p>;首先，决策者陷入了沉没成本谬误——投资如此之大，他们不愿意放弃该项目，减少损失并继续前进。其次，因为他们不肯承认失败，仍然渴望出现奇迹，将错误的决定变成正确的决定。&lt;/p>;&lt;p>;这与绝望的赌徒心态没有什么不同，只要坚持下去就可以了。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管科学园、数码港、迪士尼等一系列不经济的项目表现不佳，但我们似乎并没有吸取教训；尽管当时香港拥有更健康的财政储备，有能力做出一些糟糕的赌注。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的白象之一是维多利亚港的启德邮轮码头。这座850m长的航站楼已开业10年，是一座标志性建筑。不幸的是，尽管其标价为 82 亿港元（10 亿美元），但建设量很大，但实质内容却很少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/0ab7c645-1266-47fe-b9e2-7b454d7c1677_d2675047.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023年8月8日看到的香港启德邮轮码头的标志性设计。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我和家人在2019年疫情爆发之前乘坐邮轮。这很难弥补：我们在一楼的塑料折叠桌上办理了登机手续，然后才去等候区。这怎么可能是建筑师的愿景？&lt;/p>;&lt;p>;功能区域和流通要么设计不当，要么管理不善——因此运营商没有按原计划使用该设施。浏览航站楼内有限的商店和餐馆，人们会想知道 60,000 平方英尺的商业空间去了哪里。此后情况可能有所改善，但对我来说，在经历了可怕的第一印象之后，我再也没有理由再次访问。&lt;/p>;&lt;p>;在有报道称游客被困在出租车长队中后，立法者批评了航站楼缺乏公共交通去年八月登上头条。孤立的航站楼位于退役跑道的尽头，它本身需要成为一个目的地，而不是一个过渡空间。&lt;/p>;&lt;p>;如果有良好的计划和活动让客人参与其中，那么连通性差就不一定是问题并吸引当地人。若想寻找灵感，海运大厦和海港城就是您的最佳选择。这些自 20 世纪 60 年代以来一直存在，并继续吸引着游客和当地人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/12/1ce892ff-d5b9-4a63-bbe8-3f215a45865c_8ef19f91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海港城圣诞夜特别活动，烟火和去年在海运大厦举办了雪花表演。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但最顶级白象的奖品一定是港珠澳大桥。尽管我们非常感激能够利用世界上最长的跨海大桥进行马拉松和慈善步行，但当局肯定不会仅花费约 1,200 亿港元（153 亿美元）来实现这些目的。&lt;/p>;&lt;p>;我当时当这座 55 公里的大桥于 2018 年底竣工时，我正在澳门从事一个住宅项目 – 我迫不及待地申请封闭道路许可证以在大桥上行驶。说申请过程痛苦一点也不为过，非商用私家车只能开到澳门港珠澳大桥口岸东停车场。位置不太热门，打车也很困难。&lt;/p>;&lt;p>;在一个小时的车程中，与我的车同路的车辆几乎没有，只有几辆公交车。这是我第一次在上面开车，我已经开始质疑这座桥的合理性。靠着接驳车、物流车和2800辆私家车的配额，当局永远无法收回修建这座桥的成本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们了解获得当地许可证的重要性，不同司法管辖区的保险覆盖范围，以及对交通拥堵和右舵和左舵驾驶的担忧。事实上，这些因素正是政府和当局在早期构想阶段需要深思熟虑的。他们应该首先彻底回答一个简单的问题：考虑到所有因素，这是否值得？&lt;/p>;&lt;p>;然而，并不是每个被批评为潜在白象的项目都会变成这样。当香港在 20 世纪 70 年代提出修建地铁时，批评人士表示，这将是对公共资源的巨大浪费，而且是白象。但如果没有地铁，这座城市现在是难以想象的，事实证明，地铁是世界上最好的城市之一。机场也是如此，该机场在 20 世纪 80 年代提议在填海土地上建造时，因其巨大的成本而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;h3>;经济学家警告说，香港的金库无法同时承担两个大型项目&lt; /h3>;&lt;p>;成功的基础设施项目的关键始终是吸引使用，从而推动步行或汽车交通，从而产生用于维护和初始投资的收入。这些项目需要严格的可行性研究、评估、模拟和模型以及详细的预测来证明其需求的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于财政部长陈茂波警告说，在充满挑战的一年之后，我们可能需要勒紧裤腰带由于赤字高于预期，也许我们应该重新评估正在酝酿的开发项目 — — 例如交椅洲人工岛 — — 这些项目正在发出危险信号。从一开始就避免出现白象肯定比弄清楚如何处理白象更容易。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore transport minister S. Iswaran hit with 27 charges in corruption probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248848/singapore-transport-minister-s-iswaran-hit-27-charges-corruption-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 09:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/c0042305-9e0a-4ae9-9744-1c96782803a2_629845b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡交通部长 S. Iswaran 因腐败而面临多项指控调查。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡交通部长易华兰 (S. Iswaran) 因将一级方程式赛车带到这个城市国家而受到广泛赞誉，他被指控腐败并作为公务员获得满足，并已辩护在周四上午的法庭听证会上，他无罪。&lt;/p>;&lt;p>;他总共面临 27 项指控，其中 24 项涉及作为公务员获得满足感，两项涉及腐败，最后一项涉及妨碍公务进程。 &lt;/p>;&lt;p>;这些指控结束了围绕这起备受瞩目的案件数月的猜测，该案去年首次曝光时震惊了公民。&lt;/p>;&lt;p>;该城市国家的反腐败监管机构首次披露去年7月12日，从政近三十年的易华兰正在协助该机构揭露的一项调查。&lt;/p>;&lt;p>;同日，新加坡总理李显龙下令易华兰接受该机构的调查。在接受调查期间请假，任命高级政务部长徐芳达为代理交通部长。&lt;/p>;&lt;h3>;王明成与新加坡部长的“哥们儿”关系在调查中成为焦点&lt; /h3>;&lt;p>;总理办公室的一份声明称，腐败行为调查局 (CPIB) 局长已向李进行了通报，并寻求他的批准，以便在 7 月 11 日启动程序之前于 7 月 5 日启动正式调查。&lt; /p>;&lt;p>;CPIB 后来表示，Iswaran 和该城邦最富有的房地产大亨之一、酒店地产有限公司董事总经理 Ong Beng Seng 于 7 月 11 日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;调查包括去年7月，一系列震惊这个城市国家的政治丑闻，从对另外两名部长租用的国有财产的调查，到议会议长和其他三名政治家，其中包括两名反对派人士，因两起不同的婚外情而辞职。 &lt;/p>;&lt;p>;新加坡以自己是一个廉洁城市而自豪，在全球反腐败指数中始终名列前茅。 2022 年，它在透明国际清廉指数中排名第五，仅次于几个北欧国家和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;上一次高级官员卷入如此规模的调查是在1986年，时任国家发展部长郑正云受贿案卷入其中。在被法庭正式指控之前，他服用过量巴比妥自杀身亡。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候接受《亚洲周刊》采访的观察家表示，长期执政的人民行动党正面临一场严重的内部危机，其严重程度远超其他政党。 &lt;/p>;&lt;h3>;新加坡动荡而又诱人的 2023 年：从政治丑闻到轰动一时&lt;/h3>;&lt;p>;人民行动党已连续统治新加坡 59 年，即将进行第三次权力交接今年晚些时候，李显龙将接力棒交给了继任者黄循财。下一次大选必须在 2025 年 11 月之前举行，但人们普遍预计将在今年举行。&lt;/p>;&lt;p>;李显龙表示，他将在 11 月人民行动党成立 70 周年之际将总理职位移交给指定的继任者黄之锋。 .&lt;/p>;&lt;p>;这将是该国第15次大选，李在过去四次民意调查中都领先该党。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是Ong的HPL第一次成为审查的对象。 1995 年，HPL 以折扣价向新加坡已故独立领袖李光耀及其儿子（现任总理）等顶级政客出售豪华房产，遭到新加坡证券交易所的谴责。&lt;/p>;&lt;p>; Lees 随后发表声明称，他们购买的两套新公寓收到了 5% 至 12% 的“主动”折扣，但两位领导人后来都被澄清没有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰已自1997年起涉足政坛，并于2006年被任命为李明博内阁成员。&lt;/p>;&lt;p>;在涉足政坛之前，他在官僚机构中担任过高级职务，是享有盛誉的行政服务部门的成员，此外还担任高级职务。 &lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰曾担任人民行动党在西海岸集团代表选区的五人国会议员名单中的主要代表，该选区在上届选举中经历了一场激烈的竞争2020年大选。&lt;/p>;&lt;p>;他最终取得胜利，获得51.68%的选票。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We need to train talent’: will Hong Kong’s applied sciences universities fix manpower crunch or fall flat amid lingering ‘second class’ label?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3248777/alternative-path-success-will-hong-kongs-push-applied-sciences-universities-offer-more-choice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/48194507-3fc0-455e-b78f-120875da4d2f_de146267.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;香港毕业生卢卡·周 (Luka Chow) 曾担任会计师五年，当他决定转而从事医疗保健工作时，即将晋升为经理。&lt;/p>;&lt;p>;他报名了一份新的四份工作 -在私立机构东华学院（TWC）攻读一年制学位课程，去年是该校第一批物理治疗毕业生之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我想帮助那些遭受身体疼痛的人，”现在在职的周回忆道。他30多岁了。 “如果没有这样一所大学让我学习物理治疗，恐怕我仍然会成为一名会计师。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的第一个学位侧重于学术知识，而第二个学位则强调实践元素。培养学生成为专业人士。&lt;/p>;&lt;h3>;香港明年将开设第一所应用科技大学，李约翰说&lt;/h3>;&lt;p>;“我们必须完成约 1,000 小时的临床实习。老师们都很有爱心，其中一些人曾经是物理治疗师。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然东华学院尚未获得私立大学地位，但周的学位在学术上被认为与中国其他校园的类似学位相当。香港及世界各地。&lt;/p>;&lt;p>;该学院是行政长官李家超在施政报告中提出升格为应用科技大学的院校之一去年10月。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些机构将“为渴望从事技术职业的年轻人提供另一条成功之路”，香港可能会尽快拥有第一个无人机系统明年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/054f4608-43f7-43fb -a47e-e2d6b3871494_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东华学院是申请升格为应用科技大学的院校之一。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府消息人士后来解释说，现有机构要成为无人机系统，需要分两步进行。它必须首先成为一所私立大学，并获得行政长官的最高咨询机构行政会议的批准，然后教育局才会考虑是否支持其重塑为UAS。&lt;/p>;&lt;p>;香港有八所公立大学政府资助的大学，被视为传统的研究型机构。&lt;/p>;&lt;p>;有四所私立大学——都会大学、树仁大学、恒生大学和新升格的圣方济各大学——以及一些提供学士学位课程的自资高等教育机构，有资格申请UAS地位。&lt;/p>;&lt;p>;东华学院院长陈慧芝表示，研究型大学和UAS侧重于职业和实践培训，平等，但任务不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为任何一方的地位更高，”她说，并补充说暗示一方低人一等是不好的。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/06203ea6-74fc-4b3a-96ed-5cab7534a8b7_d65ea473.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东华学院院长陈莎莉表示，研究型大学和UAS是平等的，但使命不同。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首都大学校长林君声表示，UAS并不是一个新的教育概念，而是香港的一种新型大学。&lt; /p>;&lt;p>;第三界普遍期望他的大学成为第一所UAS。它成立于 1989 年，前身为香港公开大学，在七所学校拥有超过 13,000 名学生，提供超过 140 个课程。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，他的大学已准备好获得 UAS 地位，因为它已经是“这种类型的大学”。 &lt;/p>;&lt;p>;首都大学的标志性课程包括高需求领域，如护理、物理治疗、医学实验室技术、建筑服务工程和测量。每年提供约 2,000 至 3,000 个本地和海外实习机会，让本科生尽早接触这些行业。&lt;/p>;&lt;h3>;注重实用，注重职场技能&lt;/h3>;&lt;p>;世界各地都有应用科学大学几十年来，尤其是在欧洲。根据官方数据，德国有 246 所此类大学，吸引了超过五分之二的一年级学生。&lt;/p>;&lt;p>;这些大学成立于 20 世纪 60 年代末，旨在帮助德国工业保持国际竞争力，重点关注以下领域的实践要素： ”允许教授进行个人监督和指导。仅有少数讲座和课程在大约100名学生的报告厅进行。&lt;/p>;&lt;p>;讲师除了学历外，还至少拥有三到五年的工业或商业专业经验。&lt;/p>;&lt;p >;行业经验使他们能够传授相关的以劳动力为导向的技能，并经常为大学、研究人员和学生提供宝贵的业务联系。&lt;/p>;&lt;h3>;“UAS 是由人员紧缺推动的”&lt;/h3>;&lt;p>;Lam 和陈先生同意，香港近年来劳动力短缺的部分原因是移民潮，这使得建立应用科技大学的想法成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;“许多行业都存在人力资源短缺问题，”林说。 “我们在吸引外来人才、留住人才后，仍然面临着人才短缺的问题，但我们需要培养人才。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，传统院校的毕业生转行是很常见的现象，流动性也是造成短缺的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，他的学生都致力于自己选择的职业，不仅在毕业时就“做好了工作准备”，有些人甚至在实习期间找到了工作&lt;/p>;&lt;h3>;香港顶尖大学能否吸引海外学生、学者？&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示，传统大学“争名夺利”，并不注重培养专业技术人才。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，知识型社会也在推动高等教育机构的品牌重塑。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，专业人士仅获得高级文凭是不够的，他们需要升读学位水平，甚至达到大师水平，”她说。 “我们应该让 UAS 为未来的专业人员提供实习机会。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的学院将准备在 2025-26 学年申请大学地位，这意味着申请成为 UAS &lt;/p>;&lt;p>;其最受欢迎的课程是护理，其毕业生与传统大学的同行一样成为注册护士。&lt;/p>;&lt;p>;刘建德，科技及高等教育学院院长教育学院敦促政府允许其跳过大学步骤，直接成为 UAS。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学在亚洲主要大学排名中取代新加坡顶尖大学&lt;/h3>;&lt;p>;He说两步过程花了太长时间。他的学院目前正在满足申请升级为大学地位的要求，至少还需要三年时间才能申请成为 UAS。&lt;/p>;&lt;p>;该学院提供 20 个学位课程，包括设计、信息技术、酒店、商业、体育和娱乐管理等领域。在 2021-22 学年，该校有超过 2,500 名学生。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的计划，香港最早可能在明年拥有第一所 UAS，该大学将领先其他大学以及潜在的高等教育机构政府承认，有必要提高对“职业和专业教育的重要性以及施政报告称，“在学生、家长和社会之间进行培训”。&lt;/p>;&lt;h3>;“政府应带头推动无人机系统发展”&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥表示政府应带头不歧视毕业生来自自筹资金的机构。他指出，只有公立大学的毕业生才有资格参加政府部门鼓励学生创业和提供实习的各种计划。&lt;/p>;&lt;p>;“政府不应让人们产生UAS毕业生是二流的印象。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，政府应该让一直致力于职业培训并与该行业有着密切联系的机构获得无人机系统地位，而不是“随机”升级一些只是&lt;/p>;&lt;p>;“政府不应该让无人机‘哭酒卖醋’，否则会损害无人机的形象，失去人民的信任。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港应届毕业生“比 5 年前的同龄人高出 9.8%”&lt;/h3>;&lt;p>;东华大学的陈表示，政府只是在没有详细说明的情况下抛弃了这个概念，必须采取更多措施来促进和解释一下应用科学大学的含义。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要传达的最重要的信息是，UAS 不是一所较小的大学。公众有这样的印象是不可取的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;首先，政府将为自费院校的学生提供更多的学费补贴。&lt;/p>;&lt;p>;自2015年，指定专业升学资助计划已资助自资院校学生修读建筑及工程、计算机科学、创意产业、金融科技、医疗保健、保险、物流、体育及康乐、测试及认证、旅游及酒店业。&lt;/p>;&lt;h3>;香港应用科技大学计划吸引院校兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;这些课程的学生支付与公立资助学士学位课程类似的学费大学，而非补贴课程的费用可能会高出一倍。&lt;/p>;&lt;p>;下一学年，8个自修课程将有 52 个一年级学位课程的 3,305 个名额和 41 个衔接学位课程的 1,520 个名额- 资助机构将有资格获得补贴。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，未来应用科技大学提供的课程将在该计划下优先获得补贴。&lt;/p>;&lt;h3>;薪酬不错，但人们对应用科技大学的看法“二流”大学持续存在&lt;/h3>;&lt;p>;工作和薪酬是毕业生表现的指标，在​​这方面，香港的一些自资院校拥有良好的记录。&lt;/p>;&lt;p>;东华学院2021-22届毕业生的平均月薪为30,286港元（3,878美元），仅低于拥有医学毕业生的香港大学和香港中文大学（中大）。该学院的大多数医疗保健毕业生找到了护士和治疗师的工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据大都会大学去年的一项调查，该校 2022 届毕业生中约有 90% 找到了工作、创办了自己的企业、在以下领域继续深造香港或海外，或有其他职业规划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /17/bea2985b-e8b5-4eab-847e-29be6051bde0_0db3f0cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;都会大学校长 Paul Lam 表示，虽然 UAS 并不是一个新概念在教育方面，它将成为香港的一所新型大学。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查亦发现毕业生平均月薪为21,000港元，较两所公立大学浸会大学及岭南大学毕业生的平均月薪为高。 &lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，八所公立大学毕业生的平均起薪为港币25,250元。&lt;/p>;&lt;p>;但这样的结果并不一定能吸引学生到自资院校就读.&lt;/p>;&lt;p>;中六学生 Yannes Chan 热衷于从事护理工作，但她承认，如果成绩足够好，她更愿意进入传统大学。&lt;/p>;&lt;p>;“公立大学为学生提供了一个”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她参加了 10 月和 11 月各机构的信息日，对公立大学有了更好的印象.&lt;/p>;&lt;p>;例如，在香港中文大学，护理课程为解剖课提供真实的尸体，而其他私立机构只承诺虚拟现实身体，她说。&lt;/p>;&lt;h3>;不同类型的教育？香港计划设立第三所医学院&lt;/h3>;&lt;p>;东华大学陈教授承认，学生和家长仍然青睐传统大学，他说：“毫无疑问，每个香港家长都希望自己的孩子进入大学深造。如果你让他们上大学，家长可能会认为这些院校较差。”&lt;/p>;&lt;p>;如果维持现状，她补充说，自资专上院校只会被视为学生的后备计划没有资格进入公立大学。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，UAS 不仅针对中学毕业生，还针对希望提升技能或转换职业的在职成年人。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去，你在你毕业的领域工作，”她说。 “但现在你可以改变你的职业，因为有很多机会再次学习另一个职业。这在其他地方很常见，但在香港却不然。”&lt;/p>;&lt;p>;陈和林表示，孩子们从小就需要知道，人们从事不同的工作，扮演不同的角色，但这些都同样重要。&lt; /p>;&lt;p>;林说：“不是每个人都会成为天文学家，有些人会从事医疗保健领域，而另一些人会从事飞机工程领域。”&lt;/p>;&lt;p>;但改变根深蒂固的态度不可能一蹴而就。 “这是一个渐进的改变，但需要开始，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests 14 Chinese nationals, 3 local men for running an online gambling syndicate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248820/malaysia-arrests-14-chinese-nationals-3-local-men-running-online-gambling-syndicate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/33045c02-8554-443b-8f96-3c902fae81ac_251b6c57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;17 人中，有 14 名中国公民因经营在线赌博集团而被捕马来西亚。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，马来西亚移民局在孟沙 Jalan Kerinchi 的场所逮捕了 17 人，逮捕了一个在线赌博集团。&lt;/p>;&lt;p>;在晚上 11 点的行动中被捕的人该行动由 14 名中国男子和 3 名 20 多岁和 30 多岁的当地男子组成。&lt;/p>;&lt;p>;移民局局长 Ruslin Jusoh 表示，这次行动是基于公众举报和一个多月的情报。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在住户拒绝合作后，部门人员不得不破门而入。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾赌博团伙突击搜查中华人、马来西亚人被拘留&lt;/h3>;&lt;p>;“我们必须破门而入”他在周三的新闻发布会上说：“我们从入口处发现了 14 名中国公民，他们正在开展在线赌博活动，目标是来自巴西的客户。”&lt;/p>;&lt;p>;鲁斯林表示，所有中国嫌疑人均未能出示有效身份证件和旅行证件据信这些文件仍由该集团持有。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据信是该集团场所看守人的三名当地男子被捕以协助调查。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该团队还查获了 16 台笔记本电脑、10 台电脑显示器、45 部手机和两台平板电脑（其中一台平板电脑据信用作闭路摄像头解码器）、一些 ICT 设备和该场所的水电费。&lt;/ p>;&lt;h3>;支持与以色列建交的 TikTok 视频导致一名男子在马来西亚被捕&lt;/h3>;&lt;p>;“所有移民均因涉嫌触犯 1959/63 年移民法、1966 年护照法和1963年移民条例，并被带到吉隆坡移民局采取进一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;他重申，移民局不会向任何试图触犯移民法的人士妥协。 1959/63 和 1966 年护照法，特别是那些试图密谋保护这个国家的非法移民的马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“我也敦促任何掌握首都周边移民下落信息的各方传递信息立即向移民局通报此事的细节，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Thu, 18 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian man stuck inside SpiceJet plane toilet for an hour after door malfunctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3248845/indian-man-stuck-inside-spicejet-plane-toilet-hour-after-door-malfunctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 08:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/a114ce3b-98a0-41d3-aefc-69389b9392ed_9b7b6964.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从孟买飞往班加罗尔的 SpiceJet 航班上的一名印度乘客被锁定在飞机的卫生间里。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据英国广播公司报道，一名乘客在飞机上的洗手间休息变成了一场噩梦，他在整个飞行过程中大部分时间都被困在飞机的洗手间里。&lt;/p>;&lt;p >;周二，香料航空的一架航班从孟买飞往印度班加罗尔。印度国内航空公司运营的飞机起飞后不久，一名乘客进入机舱盥洗室使用洗手间。&lt;/p>;&lt;p>;据BBC报道，该乘客无法离开洗手间，被困在里面约半个小时。飞行时间为 1 小时 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;香料航空的一名代表在发给《独立报》和新德里电视台的一份声明中表示，该事件“是由于门锁故障造成的。” ”英国广播公司报道说，该航空公司没有回应业务内部人士的置评请求，该要求是在正常工作时间内发送的。&lt;/p>; &lt;p>; SpiceJet机舱工作人员意识到，在“男子的遇险电话”之后，乘客被卡住了。根据同一消息来源，他们无法从浴室外面解锁门，当飞行开始下降时，机舱船员通过手写音符与乘客进行了交流。&lt;/p>; &lt;h3>;飞行员遭到升降机的殴打袭击在“严重”之后，印度烟雾Sparks Travel Chaos &lt;/h3>; x用户@iam_amangulati发布了一份注释的副本：“先生，我们尽力打开门。但是，我们无法打开。不要惊慌，我们将在几分钟后着陆，因此请关闭马桶盖并坐在上面并确保自己安全。大门一开，工程师就会过来。不要惊慌。” &lt;/p>; &lt;p>; X用户没有回应BI的评论请求。&lt;/p>; &lt;p>;当飞机降落在班加罗尔时，技术人员到达船上并解锁了门，乘客英国广播公司（BBC）报道说，船上航班。 “到达后，工程师打开了厕所门，乘客立即获得了医疗支持。” &lt;/p>; &lt;p>;一名航空公司代表告诉英国广播公司，乘客将获得该航班的全额退款。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;阅读&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ https://feedx.net） “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China refuses to pay ride-hail driver agreed US$2.8 for return of left-behind phone, suffers instant karma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247784/woman-china-refuses-pay-ride-hail-driver-agreed-us28-return-left-behind-phone-suffers-instant-karma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.18 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/12E44A10-434A-4F5C-9B42-AE0A9F3F74CC_43BA1EA1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他拒绝向他支付一份商定的微不足道的金额，以返回他在汽车上留下的电话，开车去了18公里外的警察局，以更大的费用将她降落。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;拒绝向骑车司机付给她的20元（2.8美元）的妇女，以返回左手手机驾驶员赶到18公里外的警察局。&lt;/p>; &lt;p>;驾驶员，来自中国东南广东省的司机陈的陈列为Chen，在1月5日凌晨3点在他的Douyin上张贴了他的仪表板摄像头拍摄的视频剪辑帐户。&lt;/p>; &lt;p>;在剪辑中，乘客用朋友的电话打电话给陈，告诉他她把手机留在了他的车里，并同意付给他20元的钱，以将其送回他放下她的地方。离开，如果她想拿起电话，这将使女人100元到达。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/09/4f8b16c2-e737-4e9c-b436-8dd51bc6ec4b_c7f8f855.jpg“拒绝向驾驶员支付2.8美元的返回手机，因此他决定报仇。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chen说他打算将电话带到警察局更远的地方遇到麻烦。&lt;/p>; &lt;p>;一名警察在开车时接听该名女子电话的警察与陈的电话联系，并告诉他哪个车站带电话去。&lt;/p>; &lt;p>;“ 20元人？ ”陈在他的视频中说，他坚持要那个女人先向他付钱，因为他之前曾被其他乘客欺骗。&lt;/p>; &lt;p>;该妇女向乘车平台提出了投诉，但陈说他们告诉他们。他没有做错任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事在线受到了广泛的掌声。&lt;/p>; &lt;p>;“她应该为运送手机的汽油付费，”一个人说。&lt;/p >; &lt;p>;另一位在线观察者回想起一次，当她把手机留在出租车上时，并坚持要在收集手机时付钱：“如果您很好地对待别人，您也会得到很好的对待，”她说。 &lt;/p>; &lt;p>;去年11月，广东省的一名妇女在要求一名驾驶员旅行50公里以免费将她留在汽车中的电话免费。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/09/ceff235c-8287-4852-a4852-a4c9-a4c9-4d5021212bbbbbbbb88a _6d5cd59c.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乘客的小心性促使驾驶员前往最近的警察局，然后将电话留在那里，这是女人的损失五倍，是原始商定的返回费的五倍。照片：百度。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists clone first rhesus monkey to live into adulthood, with tweak to process behind Dolly the sheep]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248786/chinese-scientists-clone-first-rhesus-monkey-live-adulthood-tweak-process-behind-dolly-sheep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.18 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/fd600002-f427-43d6-ae1e-be54c1e6f92f_a5555555bf22233.jpg“ alt =”>;曾经，成功克隆。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员隶属于中国主要科学院的研究人员，成功克隆了第一个恒河猴，以生存到成年。&lt;/p>; &lt;p>; retro，现已三岁，出生于该团队在传统的克隆方法中添加了额外的步骤。&lt;/p>; &lt;p>;类似的克隆猴子可以用来研究疾病和药物疗效，而不会遗传差异会干扰结果。上海。&lt;/p>; &lt;p>;科学家还说，添加到克隆方法中的额外步骤可能会在人类辅助生殖中使用未来的应用。&lt;/p>; &lt;p>; retro是他的第一个物种，而仅是第二个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他刚刚从中国科学院（CAS）神经科学和遗传学以及发育生物学机构开始写一篇论文，就一份关于一份论文他们的成就。它发表在周二的同行评审，开放访问期刊《自然通信》中。&lt;/p>; &lt;p>;先前尝试使用体细胞核转移（SCNT）在2020年克隆恒河猴的尝试（常规克隆方法）确实导致了活产，但猴子在一天之内死亡。 CAS神经科学研究所（ION）主任Poo Mu-Ming告诉《杂志》。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这将使研究人员能够检查药物的影响“不受遗传背景的干扰”。 p>; scnt涉及将成年非生化细胞的DNA从预期的克隆中转移到已去除其DNA的供体中。 1996年，成年细胞绵羊在苏格兰设施中出生时。 >;但是克隆灵长类动物提出了更大的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年，中国科学家能够克隆cynomolgus猴子 - 生物医学研究中使用的另一种灵长类动物。他们是第一位使用SCNT克隆的非人类灵长类动物，在由Sun Qiang领导的团队的领导下，Sun Qiang是Ion非人类灵长类动物设施的主任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尝试导致一对诞生一对cynomolgus猴子被称为郑宗和华华。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，以前用相同方法克隆恒河猴的努力失败了，作者写道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;恒河猴的新壮举也由Sun带领。&lt;/p>; &lt;p>;该团队进行了实验，将SCNT衍生的恒河类胚胎与使用维特罗施肥制成的控制胚胎进行了比较。他们发现克隆的胚胎表现出异常性状，包括较厚的钙化胎盘。&lt;/p>; &lt;p>; DNA甲基化，这是影响基因表达的重要过程，在克隆的胚胎中降低了。便便说，这导致胚胎的发展不同。&lt;/p>; &lt;p>;也丧失了母体基因印记，这是开发的关键一步，决定了某些基因的表达。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员该论文说，发现了四个具有异常印记的基因“可能在猴子scnt胚胎的发展中起关键作用”。替代品。研究人员除去了SCNT胚胎的滋养细胞（引起异常，并用Vitro施肥胚胎的胚胎。&lt;/p>; &lt;p>;“使用这种方法，我们成功地实现团队写道。该论文说，其中一个人进入了学期，一名“健康”的男性出生了。&lt;/p>; &lt;p>;，西班牙的一位科学家质疑了这一壮举可能对人类克隆的潜力。&lt;/p>; &lt;p>; dolly&#39;s出生引发了人们对人类克隆的可能性的担忧，马德里国家生物技术中心的研究员lluis Montoliu告诉西班牙科学媒体中心，指的是该技术的道德含义。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;蒙托利说，哺乳动物克隆的克隆表明，“这些恐惧完全没有根据”。他补充说，猴子在2018年。&lt;/p>; &lt;p>;蒙托利（Montoliu）或马德里中心（Madrid Center）没有参与研究。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管CAS团队证明了克隆灵长类动物是可能的，但低效率强调了“” Montoliu说。 ”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国 - 美国科学家首先成长人类胚胎，但是即使采用这一新的壮举，也使用“一种复杂的滋养细胞替代方法”，这是道德的吗？&lt;/h3>; &lt;p>;。中国研究人员说，低效率“再次”排除了人类克隆的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管人类克隆的潜力仍然可能不在桌面上，但中国研究人员表示，滋养细胞替代技术可能会应用应用&lt;/p>; &lt;p>;“我们看到使用这些克隆的猴子[在研究疾病和药物中]的使用的开始&lt;/p>; &lt;p>; Montoliu表示，在欧洲进行非人类灵长类动物的实验是不可能的。禁止威胁性疾病。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lankans in Yemen fear ‘being caught in the crossfire’ as Colombo plans to join US-led attacks on Houthis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248829/sri-lankans-yemen-fear-being-caught-crossfire-colombo-plans-join-us-led-attacks-houthis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.18 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/408BB74C-DA92-484D-B575-19062E11868C_A1C837B7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日，对也门萨那附近的胡塞目标进行了罢工。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;现年32岁的Isuru Alagiyawanna在六个月前到达也门，以寻求更好的生活，以远离他的家乡斯里兰卡的经济危机。但是，当科伦坡计划加入对也门的胡塞叛军的美国领导的行动时，他担心“被交火陷入困境”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;本月初，斯里兰卡总统兰尼尔·威克雷梅辛格宣布该国决定派遣该国。一艘海军船只加入跨国行动繁荣监护人，旨在保护红海的商业运输车道，以防止霍蒂袭击。&lt;/p>; &lt;p>;以色列 - 加沙冲突升级后，霍蒂斯（Houthis）控制了也门首都， 11月，萨那（Sanaa）和与红海接壤的西北地区与红海接壤，对航行的“以色列连接”船只发起了袭击，通常每年看到价值数亿美元的货物。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/29431E2C-8DAF-4DAF-4D50-AE76-AE76-AE76-288ED59AFEE9_39865F0E.JPG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 2023年6月在挪威的克里斯蒂安斯和挪威的克里斯蒂安斯岛（Kristiansand）看到了散装的载体直布罗陀鹰。HouthiRebels周一发射了一枚击中美国船的导弹。照片：自哈蒂（Houthi）袭击开始以来，已经针对了接近30艘穿过红海的船只AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;接近30艘船。上周，美国及其盟友开始通过发动空袭和海上袭击来进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;斯里兰卡人，如阿拉吉亚瓦纳（Alagiyawanna）。兰卡船只加入了联盟的努力。当我们出去商店与当地人混合时，如果有消息说我是斯里兰卡（这可能会导致）问题。”在红海冲突之前，对于一家航运公司，“生活与人民都是和平”。但是他担心，如果没有斯里兰卡在也门执行任务，在紧急情况下没有立即提供帮助。他说，到达亚丁的几个小时”，指的是也门政府控制的地区。 “[国内冲突]破坏了[主要]路线，所以出行时必须绕道。 &lt;/p>; &lt;p>; alagiyawanna &lt;/p>; &lt;p>; Alagiyawanna说，他知道他至少有15位同胞也住在也门，并且与其中一些人保持联系。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿卜杜勒·蒙希姆（Abdul Munhim兰卡（Lanka）派遣一艘船，我们的生命可能受到威胁。人们知道我们来自斯里兰卡，” Munhim，25岁。上周有两三枚炸弹。晚上我听到巨大的噪音，”他告诉《亚洲周刊》。 “有些船只仍然停泊在泊位。货运业务正在进行中。但是容器没有打电话。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/b3b7522c-30e3-4dd9-a357-b557-b5520c3bf40_809f40_809f1c27.jpg an小样式=“颜色：＃999;”>;也门的霍西斯的部落支持者在1月14日对也门萨那附近的Houthi Targets进行抗议中，持有他的传统匕首或Jambiya。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据斯里兰卡外交部公共外交总干事Niluka Kadurugamuwa，斯里兰卡在也门没有任务也门和斯里兰卡驻阿曼大使正在监视局势。该部无法立即确认也门的斯里兰卡人的数量。加入美国业务。他说，费用将取决于要部署的特定船，但只有该船的日常运营费用将发生，不涉及额外费用”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;斯里兰卡民权活动家在1月10日在斯里兰卡科伦坡的独立广场举行的抗议期间，与巴勒斯坦人民团结一致。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;历史上，斯里兰卡一直支持巴勒斯坦的事业和加沙人民，但是自从科伦坡决定加入美国的宣教之后，有些人认为这表明该国对更广泛的以色列加沙战争的立场发生了变化。&lt;/p>; &lt;p>;，但总部位于斯里兰卡的外交政策智囊团Factum的首席分析师Uditha Devapriya并不这么认为。 &lt;/p>; &lt;p>;“从根本上说，斯里兰卡对巴勒斯坦人的支持并没有改变。但其外交政策却因这些小问题而动摇。政府显然希望我们认为它认为红海的行动与对巴勒斯坦事业的支持不同，并与众不同。” /h3>; &lt;p>;根据德瓦普里亚（Devapriya）的说法，科伦坡与以色列的双边关系随着时间的流逝而随着经济或国防原因而随着每个政治制度而动摇。&lt;/p>; &lt;p>;在联合国12月的12月份投票中，在加盖郡，科罗隆博，哥伦比亚郡的停火投票然而，投票赞成巴勒斯坦利益。&lt;/p>; &lt;p>;该国仍然是唯一一个物理派遣船只加入美国行动的亚太国家。&lt;/p>; &lt;p>;“即使表面上这标志着斯里兰卡的外交政策发生了变化，实际上，我认为这表明了斯里兰卡外交政策的不可预测的本质，” Devapriya说，并补充说，该国正在尝试“平衡法”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;仅部署船只可能不会影响也门斯里兰卡人.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Country Garden set for full Australia exit as subsidiary set to sell Sydney development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248812/chinas-country-garden-set-full-australia-exit-subsidiary-set-sell-sydney-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/48700704-b44b-446b-8709-d624e584fa85_97688569.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对威尔顿格林街景的印象。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的中国房地产巨头碧桂园的澳大利亚分公司Risland Australia已达成协议，出售其在悉尼剩余的土地，此举将标志着该开发商全面退出房地产市场。澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;另一家在澳大利亚开展业务的中资私人开发商 Avantaus（之前称为 Sunglow）已选择购买悉尼西南部 Wilton Greens 住宅区的剩余土地，价格为约 2.4 亿澳元（1.57 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Risland 周三确认已签订协议，“剥离其在 Wilton Greens 开发项目中的部分权益，涵盖该项目的第三至第六阶段，总计约330公顷的住宅小区”，并表示将继续开发已出售的第一期开发项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/1e8c8015-22e5-444f-b439-aacff1fe078c_f504aaaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家印象图展示了悉尼 Wilton Greens 开发项目的鸟瞰图。竣工后，Wilton Greens 将价值 20 亿澳元，共有 3,600 栋房屋。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“澳大利亚房地产市场的实力继续推动Risland 的成长和发展，证实了我们在该地区坚定不移的承诺。此次撤资还使 Risland 能够重新平衡其投资组合，并继续寻求在重要的澳大利亚市场开展业务的新机会。”其首席执行官胡国涛表示。&lt;/p>;&lt;p>;Wilton Greens 是 Risland 和碧桂园在澳大利亚的最后一块土地。出售的最终完成将标志着该公司进入悉尼市场十年后业务的结束。&lt;/p>;&lt;p>;去年十月，开发商出售了墨尔本的另一块主要土地，即温德米尔住宅区，以超过 2 亿澳元的价格出售给新加坡星狮地产 (Frasers Property)。&lt;/p>;&lt;p>;Risland 出售了位于墨尔本西部、占地 366 公顷的 Windermere 项目的未开发部分，该项目是 Risland 在 2017 年击败激烈竞争后收购的。&lt;/p >;&lt;p>;此次出售是在其广东母公司遭遇麻烦后不久进行的，自去年 7 月以来，该母公司因流动性问题而备受关注。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，Risland 上市六期威尔顿绿地的未开发阶段，可容纳约 2,400 栋房屋和土地，距离悉尼中央商务区约 80 公里。&lt;/p>;&lt;h3>;研究发现，中国贸易让澳大利亚赚了钱&lt;/h3>;&lt;p>;竣工后，Wilton Greens 将价值 20 亿澳元，共有 3,600 栋房屋。&lt;/p>;&lt;p>;这个令人垂涎的开发项目受益于附近正在开发的新基础设施，包括悉尼未来的第二机场——西悉尼国际机场机场和航空城。&lt;/p>;&lt;p>;Risland 的母公司今年将面临进一步的考验，因为它面临着巨额债务偿还。继恒大集团等中国同行出现一系列债务违约之后，碧桂园也陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国房地产危机的加深，碧桂园的住房销售继续低迷，中国消费者控制了支出。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这家陷入困境的开发商去年成功逃脱了几次付款违约，并一直在降低高管工资，包括该公司董事长、创始人杨国强的女儿杨惠妍的工资。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Medicine for hostages, aid for Palestinians arrives in Gaza under Israel deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248844/medicine-hostages-aid-palestinians-arrives-gaza-under-israel-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.18 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/3a28bb39-f4ee-43d0-9aa6-2b9e5090aaeb_cfaf0a02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆叉车像两架军用飞机一样从卡塔尔运输箱子，其中装有周三，向加沙提供的援助物资，包括为人质提供的药品，在埃及阿里什机场卸下。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔宣布，根据多哈和巴黎斡旋达成的协议，为加沙人质提供的药品和为平民提供的人道主义援助于周三进入饱受战争蹂躏的巴勒斯坦领土。&lt;/p>;&lt;卡塔尔外交部发言人马吉德·阿尔·安萨里 (Majed Al Ansari) 在 X（前 Twitter）上写道：“在过去的几个小时里，药品和援助物资进入加沙地带，以执行昨天宣布的协议，以造福加沙地带的平民，包括人质。” .&lt;/p>;&lt;p>;根据周二达成的协议，将向加沙平民提供药品和人道主义援助，以换取那里被扣押的人质所需的药品。&lt;/p>;&lt;p>;45根据以色列和哈马斯之间的协议，人质预计将获得药物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，两架载有药物的卡塔尔飞机于周三抵达埃及城市阿里什，该城市靠近以色列。卡塔尔外交部称，拉法过境点。&lt;/p>;&lt;p>;周三，哈马斯政治局高级成员穆萨·阿布·马尔祖克透露了向人质运送药品的新条件。&lt;/p>;&lt;p>;“为了他在 X（前 Twitter）上表示：“每为他们提供一盒药品，就会有 1,000 盒药品送给加沙居民。”&lt;/p>;&lt;p>;Marzuk 表示，这些药品将通过哈马斯信任的国家提供，不是法国，会去不同的医院。 “药品卡车将在没有以色列检查的情况下进入。”&lt;/p>;&lt;h3>;象征巴勒斯坦团结的西瓜如何走向全球&lt;/h3>;&lt;p>;但负责巴勒斯坦领土民政事务的以色列军事机构COGAT 周三表示，五辆运载药品的卡车将在凯雷姆沙洛姆过境点接受安全检查。&lt;/p>;&lt;p>;所有进入加沙地带的援助物资都要接受以色列的审查。&lt;/p>;&lt;p>;随后周三，以色列陆军发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 告诉记者，以色列将“尽最大努力与卡塔尔核实，确保这些药物能够送达需要的人质手中”。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔外交部表示，这些飞机载有 61 吨援助物资，包括药品。法国表示，这些毒品将被送往拉法的一家医院，在那里将被移交给红十字会，并分成批次，然后转移给人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯释放了数十名人质。在该组织政治办公室所在地卡塔尔的斡旋下，以色列在 11 月休战期间以人质换取以色列扣押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯 10 月 7 日史无前例的袭击中，约 250 人被巴勒斯坦武装分子带到加沙以色列南部社区。以色列官员称，根据法新社统计，其中 132 人仍被关押在该领土，其中 27 人据信已被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日的袭击导致 10 人死亡。据法新社根据以色列最新官方数据统计，以色列约有 1,140 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;此后，以色列在加沙发动猛烈袭击，造成至少 24,448 人死亡，超过根据哈马斯政府卫生部的说法，有70％的妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>