<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tear gas, student protests – except it’s the US, not 2019 Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3261090/tear-gas-student-protests-except-its-us-not-2019-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/643603d0-4068-473c-be21-9ff8d6f57255_2f030ef6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲以色列抗议者与支持加沙巴勒斯坦人的人发生扭打， 4月28日，加州大学洛杉矶分校。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近日，美国各地大学校园内的示威和骚乱事件大规模升级。尽管许多抗议活动都是和平的，但破坏的程度却有所增加，学生抗议者在大学建筑内搭建营地、占领并设置路障。这导致许多校园的安全和安保崩溃，让人想起2019年香港的情况。&lt;/p>;&lt;p>;学生，在某些情况下，教职员工和公众都在示威，以表达自己的不满。他们不赞成对哈马斯对以色列的袭击做出不成比例的反应，这导致加沙地带持续遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;示威者的目的是向拜登政府施压，要求其主张立即停火并停止提供援助武器和军事支持服务导致巴勒斯坦民用基础设施遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，美国许多校园的犹太本科生越来越担心自己的安全。与此同时，有报道称穆斯林、阿拉伯人和其他人在校园外感到受到威胁。这种情况再次让人想起2019年中国大陆学生在香港遭受恐吓和安全的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些学生担心世界各地发生的冲突和暴行会影响他们的生活，这是可以理解的。可能正在影响他们，或者他们的家人根本没有得到足够的关注。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的美国大学之一是我的母校，因此随着紧张局势加剧和局势升级，我从一开始就一直密切关注。对于学生的策略和适当的反应水平，意见存在严重分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从一开始，大学领导层、受托人和管理层就鼓励参与和对话，努力寻找可管理的解决方案。尽管做出了这些努力，许多示威者只有在他们的要求得到满足时才愿意参与。&lt;/p>;&lt;p>;同样，2019年的香港，抗议者拒绝进行对话，除非他们的五项要求得到满足。结果是我们的两所大学校园发生了极端和暴力的对抗。抗议者开始戴口罩隐藏身份，让外部影响者渗透到我们的校园。他们的目的是煽动，侵略和暴力不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;我们的大学管理人员面临着困境。他们的任务是保护学生免遭与警察的潜在对抗，但与此同时，他们被迫要求警方恢复正常的校园运作并执行法律和秩序。我们在美国的校园里看到了类似的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从纽约到洛杉矶，抗议的学生要求他们的大学剥离从战争中获利的公司和那些支持以色列政府和军队。&lt;/p>;&lt;p>;他们寻求提高大学管理和投资捐赠基金的透明度。校友和其他捐助者经常向这些资金池捐款，用于支持运营费用、奖学金、研究和教育活动。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于美国企业与军方之间的深厚关系，撤资过程可能会很复杂。 &lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，全国各地的大学都认为有必要允许警察驱散抗议者，覆盖至少 21 个州的超过 25 个校园中有 1,000 多人被捕。使用了催泪瓦斯和眩晕手榴弹。然而，他们的一些决定受到了担心言论自由影响的人们的批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/01/92fd2ba1-40b9-4313-937f-ebc4c7a21f95_8d96aeaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克4 月 24 日，在纽约哥伦比亚大学校园，亲巴勒斯坦的学生和活动人士抗议以色列-哈马斯战争，约翰逊在会见犹太学生后接受媒体提问。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;共和党众议院议长迈克·约翰逊建议部署国民警卫队以恢复哥伦比亚大学的秩序，从而加剧了紧张局势。他还呼吁大学校长辞职。亲巴勒斯坦学生示威者因在被要求自愿离开校园后未能离开校园而被哥伦比亚大学和其他大学停职。几名支持巴勒斯坦的学生抗议者也因违反大学规定而被停职。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎，大学当局最近打电话报警，驱散了著名研究型大学巴黎政治学院的帐篷占领行为，还发生了示威活动巴黎索邦大学。&lt;/p>;&lt;p>;罗马第一大学的学生也纷纷效仿。牛津大学的学生扰乱了美国众议院前议长南希·佩洛西的演讲，而其他人则一直在伦敦大学学院、华威大学和其他地方争取支持。澳大利亚悉尼大学和墨尔本大学也在举行抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;大学校园的骚乱很可能会持续到以色列-加沙战争停止为止。与此同时，情况将继续带来重大挑战，学生、教师和校友之间的意见两极分化，就像2019年香港的情况一样。社区和家庭存在分歧，尽管这可能不再是讨论的话题，并不意味着治愈过程已经真正开始。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 passes ‘deep level’ post-flight safety tests, ramps up rivalry with embattled Boeing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261208/chinas-c919-passes-deep-level-post-flight-safety-tests-ramps-rivalry-embattled-boeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/1e9ce9bf-d3dd-47ef-a797-ffeee670af64_52a1fdaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 60 名机组人员检查了飞机 - 称为据监管机构称，中国东方航空公司的 B-919A 对发动机、起落架和机舱内的所有设备进行了测试。图片来源：中国民航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首架国产窄体客机已通过一系列“深层次”安全测试，这是预计帮助C919找到答案的步骤的一部分其竞争对手波音公司正在努力应对一系列机械问题。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 C919 运营商中国东方航空的集团子公司东航科技结束了为期四天的“A 检”测试民航局周二表示，周一在上海的一个机库&lt;/p>;&lt;p>;飞机需要每四个月、700个飞行小时或500个飞行周期进行一次安全检查，这意味着发动机的运行从起飞到着陆 - 取决于首先达到哪个门槛。&lt;/p>;&lt;p>;超过 60 名机组人员检查了这架飞机（中国东方航空将其称为 B-919A），并测试了其发动机、起落架和据监管机构称，机舱内的所有设备。&lt;/p>;&lt;p>;“中国飞机制造商有机会与波音公司竞争，”丹尼尔·K·井上亚太安全中心教授亚历山大·武文 (Alexander Vuving) 表示在夏威夷学习。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人会提供更好的价格，当然他们会宣传他们与波音质量相似的飞机，并利用波音在过去几年经历的所有丑闻。他补充说，中国官员还将“游说发展中国家”购买这些飞机，非洲、拉丁美洲和东南亚的许多政府都与中国有着密切的商业和经济联系。中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;被监管机构称为“4A”的C919的检查是在海外对其研发过程中存在安全担忧的背景下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;关键“综合”澳大利亚航空分析国际公司首席执行官休·里奇 (Hugh Ritchie) 表示：“部件可能经过了测试，以确保它们在‘适当的操作条件下’工作。”&lt;/p>;&lt;p>;波音公司对其飞机的检查因缺乏人员配备和安全问题而受到批评。里奇说：“如果像波音那样仓促通过，就会牺牲很多质量和安全。”&lt;/p>;&lt;p>;C919 的设计目的是与波音竞争737 和空客 A320 系列飞机。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 C919 如何体现规避美国限制、提升供应链的目标&lt;/h3>;&lt;p>;国有的中国商用飞机有限责任公司在 15 年间开发了 C919 ，该飞机于去年 5 月进行了首次商业飞行。&lt;/p>;&lt;p>;上周，总部位于北京的旗舰航空公司国航证实已与中国商飞签署协议，从今年到 2031 年购买 100 架 C919。&lt; /p>;&lt;p>;周二，中国南方航空表示，作为其 100 架飞机订单的一部分，将于 8 月接收首架 C919。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞表示，已收到 1,000 多架 C919 订单。 C919，但由于缺乏境外飞行认证，均来自国内航空公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但制造商一直在东南亚寻找客户，C919 2 月份在新加坡航展上亮相，然后在柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚和越南进行了演示飞行。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司与空客公司在美欧民用飞机双寡头市场中占据半壁江山，正在与波音公司展开竞争一系列安全丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;问题始于 2018 年和 2019 年其广受欢迎的 737 Max 发生两起致命坠机事故，随后 1 月份阿拉斯加航空航班上的“门塞”故障。&lt;/p>; >;&lt;p>;美国航空监管机构已阻止波音扩大窄体 737 Max 的生产。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲跨国航空航天公司空中客车公司并未遇到同样的安全问题，但该航空公司已推迟了部分飞机的交付由于供应链问题，最迟要到 2025 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sex offender asks Norway’s Supreme Court to declare access to Snapchat a human right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261210/sex-offender-asks-norways-supreme-court-declare-access-snapchat-human-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/04ba6c59-5e0b-4ce7-8a61-0eb334d98c02_91e6b023.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威身份不明的罪犯猥亵未成年人并使用 Snapchat 消息与年轻男孩联系的应用程序。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被定罪的性犯罪者要求挪威最高法院宣布访问社交媒体是一项人权。&lt;/p>;&lt;p>;周四提交法院的案件涉及一名男子猥亵未成年人，并使用 Snapchat 消息应用程序与小男孩联系。&lt;/p>;&lt;p>;这名身份不明的罪犯去年被判处 13 个月监禁，并禁止使用 Snapchat 两年。&lt;/p>;&lt; p>;他的律师辩称，根据《欧洲人权公约》，剥夺他的帐户是非法的。&lt;/p>;&lt;h3>;在 Snapchat 上性虐待 162 名女孩的“虐待狂”英国警察被判终身监禁&lt;/h3>;&lt;p>;该案揭示了社交媒体对于言论自由的重要性，尽管法院必须通过此类网站之前的法律来裁决此案。&lt;/p>;&lt;p>;“该案提出了重要问题，即国家在多大程度上辩护律师约翰·克里斯蒂安·埃尔登 (John Christian Elden) 表示：“社交媒体平台是行使言论自由权和维持社会联系的重要工具。”。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月针对该禁令的上诉失败，该州成功辩称，“与被告使用 Snapchat 对儿童进行性剥削的事实相称”。上诉法院补充说，他仍然有权使用其他社交媒体。如果最高法院也维持原判，犯罪者可以尝试向欧洲人权法院上诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/02/676568b5-3510-4248-a5ce-ec814cb30e28_ed276909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被定罪的性行为罪犯要求挪威最高法院宣布使用社交媒体是一项人权。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲公约之前曾被用来测试挪威司法的局限性。 2011 年谋杀 77 人的极右极端分子安德斯·贝林·布雷维克 (Anders Behring Breivik) 在 2 月份的一场法庭挑战中败诉，该挑战辩称，根据《公约》，在服刑期间被隔离关押相当于不人道的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲人权法院同意遵守 18 条保障公民权利的条款，包括生命、自由和言论自由。挪威是继英国之后第二个于 1952 年批准该公约的国家。&lt;/p>;&lt;p>;由 Snap Inc. 运营的 Snapchat 允许用户发送和接收消息，消息一旦阅读就会消失。用户还可以实际定位选择位置跟踪的其他用户。&lt;/p>;&lt;h3>;WhatsApp、Snapchat、TikTok 的新儿童安全功能真的有帮助吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Snap 禁止在该应用上对儿童进行性剥削，但允许匿名创建帐户。它在一封电子邮件中表示，“当我们禁用用于性剥削和诱骗行为的帐户时，我们还会采取措施阻止关联设备和与用户连接的其他帐户创建另一个 Snapchat 帐户。”&lt;/p>;&lt;p>;Snap 2023 年下半年，禁用了 343,865 个与儿童性剥削有关的帐户。它在挪威制裁了 879 个帐户，但尚不清楚其中有多少帐户被永久禁用。&lt;/p>;&lt;p>;挪威法院将在未来几周。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pirate e-book site Z-Library hit by China’s Great Firewall as Bilibili account closed after rumours of curbed access]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3261169/pirate-e-book-site-z-library-hit-chinas-great-firewall-bilibili-account-closed-after-rumours-curbed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/237d9dea-01fd-48da-942d-c477342e1ade_05dfb129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最受欢迎的电子书盗版平台之一面临访问限制在中国国内社交媒体账户受到审查后。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;热门电子书盗版网站 Z-Library 承诺不会限制中国大陆用户的访问，因为当地团体的消息引起了中国依赖该网站的人们的担忧。访问最大的非法文献存储库之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向您保证，我们不会限制中国大陆用户访问我们的网站，”Z-Library 维护者在其官方 Telegram 上发布的一份声明中表示周一频道。 “所有书籍仍然向中国用户开放。”&lt;/p>;&lt;p>;Z-Library 在中国社交媒体平台微信和 Bilibili 上的账户周日发布称，它已开始阻止来自大陆的用户访问，此后，Z-Library 做出了保证。中国。该消息称，它将在“筛选”和“删除”一些图书后重新开放访问。&lt;/p>;&lt;h3>;一项 Web3 技术可帮助通过防火长城的裂缝来禁止图书&lt;/h3>;&lt;p>;Z-Library 否认Telegram 帖子中的消息澄清，中国大陆的社交媒体帐户完全由志愿者运营，无法“控制他们的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，平台运营商表示他们愿意进行审查一些标题以保持访问开放。&lt;/p>;&lt;p>;“如果隐藏某些文档可以防止某些国家/地区屏蔽该网站，并允许这些国家/地区的更广泛受众不受限制地使用该网站，我们愿意这样做”，该组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的 Bilibili 账户现已消失，微信上的声明已于周一被删除。 Z-Library 没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国许多人已经开始依赖 Z-Library 等平台的盗版图书，但用户并不总能稳定地访问该平台。面对防火墙背后的镇压，防火墙是世界上最复杂的互联网审查制度之一。&lt;/p>;&lt;p>;Z-Library 在很大程度上依赖新域的不断轮换来维持对网站的访问，因为它的许多2022 年，美国政府查封了该网站的域名，两名涉嫌运营该网站的俄罗斯公民被起诉。它还在 Tor 网络上维护了一个抗审查地址，该地址旨在通过多个连接点路由流量来强制匿名网络冲浪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Z-Library 在博客文章中表示本月早些时候，该公司的中国用户在尝试访问该网站时可能会遇到困难，并建议他们使用虚拟专用网络 (VPN) 来确保访问。&lt;/p>;&lt;p>;“遗憾的是，新域名很快就被屏蔽了”，该组织在 4 月 17 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份存档文件，面对日益增加的风险，依赖用户捐款的 Z-Library 已于本月某个时候停止接受中国移动钱包支付宝和微信支付的付款。 &lt;/p>;&lt;p>;所谓的影子库在世界范围内越来越受欢迎，在 TikTok 等社交媒体平台上引起了关注。在中国，这些资源长期以来一直被用来获取在该国可能难以获得的书籍和论文。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对日益严厉的打击力度，其中一些平台的运营商试图让他们的目录更加丰富。抵抗审查制度。&lt;/p>;&lt;p>;Library Genesis 是其他影子图书馆中许多电子书和科学论文的来源，将于 2020 年集成星际文件系统 (IPFS)，这是一种去中心化的点对点技术，允许计算机无需中央服务器即可直接相互共享任何大小的文件。它仍然是中国学术界广泛使用的免费图书资源。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists are travelling again, with Malaysia, Singapore, Japan and Indonesia benefiting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3261188/chinese-tourists-are-travelling-again-malaysia-singapore-japan-and-indonesia-benefiting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/9495091f-ad2e-4ad9-b655-ce904586a7f1_2046ee36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观新加坡鱼尾狮公园。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五一劳动节延长假期期间，中国游客出境旅游人数接近疫情前水平，加速了曾经全球最大旅游市场的反弹。&lt;/p >;&lt;p>;根据分析机票、旅行社和其他行业的旅行预测机构 ForwardKeys 的数据，4 月 27 日至 5 月 5 日期间的出境游（包括周三开始的五天假期）仅比 2019 年水平低 7% &lt;/p>;&lt;p>;根据旅游洞察公司的数据，最后一刻的高峰导致预订量激增，其速度超出了基于 4 月初门票销售的预期。与此同时，同期国内票务量已超过 2019 年水平 4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/02/1bf022e8-b78c-4268-ae73-2266787538d6_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国游客在庆祝节日时玩水宋干节标志着泰国曼谷的泰国新年。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该数据以及彭博资讯的中国游客信心调查结果显示，尽管人们担心中国经济低迷正在影响消费者信心和支出，但需求正在反弹。 2019 年，在疫情导致旅游业基本停摆之前，中国游客在出境游上花费了近 2,480 亿美元，而中国游客的迅速回归是填补全球旅游业巨大漏洞的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在现在远远领先于步伐——这就是底线。”彭博资讯高级行业分析师蒂姆·巴克斯 (Tim Bacchus) 表示。 “我们看到中国出境游的增速和预期的提高。其复苏速度超出了行业年初的预期。”&lt;/p>;&lt;p>;根据世界旅游的数据，2019年，中国游客出境游达1.7亿人次，其支出占全球旅游收入的14%和旅游局数据。分析师此前预计中国今年的出境旅游将保持稳定，一些人预测到 2025 年将恢复到新冠疫情爆发前的水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，有多种迹象表明中国的回升势头正在增强。彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 预计，继第一季度表现强劲后，到年底，来自中国大陆的国际航空旅行量将达到 2019 年水平的 90%，较 1 月份增长 5 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲目的地，包括马来西亚、新加坡、和印度尼西亚将成为中国游客激增的最大受益者之一。传统上，香港和澳门也是受青睐且交通便利的目的地之一，ForwardKeys 将这些旅行视为出境游。&lt;/p>;&lt;p>;中国度假者也青睐日本，日元疲软有助于吸引更多日本游客3月份大陆游客超过452,000人次。 3 月份，中国游客在国际游客中排名第三，尽管其人数仍比新冠疫情爆发前的水平低 35% 左右。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/fcf9248c-e6e5-4878-b8f5-e9f9a05ceac8_59f0584c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客漫步在印度尼西亚巴厘岛塞米亚克的购物区。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据 ForwardKeys 称，在亚洲以外，欧洲在延长的劳动节假期期间受到青睐。意大利的预订量较 2019 年增长 19%，而英国的预订量增长 12%。作为中国“一带一路”倡议的一部分，北京推动的中东旅游点正在发挥作用：阿拉伯联合酋长国是五一假期期间亚洲以外的首选旅游目的地。&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆受访者中在 Bloomberg Intelligence 的 4 月份旅行信心调查中，58% 的人表示他们在未来三个月内预订了海外旅行，高于 1 月份的 54%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直认为中国消费者很漂亮巴克斯说：“我们陷入了困境，受到股市和房地产暴跌的伤害。” “我们实际上看到的是，中国人仍然优先考虑旅行。这对整个行业来说是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 02/21bec6fe-b5e8-49b4-85e9-fd41feb206d6_e711d194.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客在巴黎凯旋门附近的香榭丽舍大街拍照。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国内旅游也蓬勃发展。据当地媒体报道，5月1日劳动假期开始时，中国火车站出现了旅客高峰，火车站的图片贴满了海报。据中国中央电视台报道，第一季度国内旅游人数超过 14 亿人次，比去年增长 17%。&lt;/p>;&lt;p>;上季度中国度假者消费额为 1.52 万亿元人民币（2100 亿美元），据中央电视台报道，增长了 17%。&lt;/p>;&lt;p>;“国际旅行的复苏，加上国内旅行的强劲需求，为中国的旅游业描绘了一幅充满希望的图景，”ForwardKey 中国市场的戴楠表示&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客被推下悬崖后返回泰国感谢救援人员&lt;/h3>;&lt;p>;“中国市场的强劲需求也推动了全球旅游业的复苏，并维持了依赖旅游业的就业和企业”&lt;/p>;&lt;p>;BI 的 Bacchus 表示，今年可能阻碍中国市场整体国际航班全面恢复至 2019 年水平的主要阻力是缺乏前往中国的外国乘客。&lt;/p>;&lt; p>;与美国的紧张关系已经蔓延到旅游业，而尽管中国放宽了对一些国家的签证规定，欧洲度假者也没有大量回国。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s clout grows as US official’s visit underscores its go-between role in Iranian affairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261197/pakistans-clout-grows-us-officials-visit-underscores-its-go-between-role-iranian-affairs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/09d4af6c-6a5c-40fa-ac1b-859a22561a90_3b8626b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代理政治事务副部长、前美国驻阿富汗大使约翰低音。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国代理政治事务副国务卿约翰·巴斯最近对巴基斯坦的访问可能标志着地区动态的巨大转变，其影响可能远至中东、分析人士称，美国前驻阿富汗大使的访问凸显了美巴关系的关键时刻，伊斯兰堡准备在许多方面受到华盛顿的吸引——从其战略地位来看伊朗与以色列因能源协议和阿富汗难民问题而紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“美国副国务卿的这次访问在多种情况下都具有非常重要的意义，”卡拉奇国营大学的国际关系学者 Nausheen Wasi 说道。巴基斯坦外交部在周二的一份声明中表示，巴斯在访问期间“就双边关系的各个方面进行了富有成效的讨论”。一周前，伊朗总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 访问了伊斯兰堡。&lt;/p>;&lt;p>;莱西访问之前，伊朗于 4 月 15 日首次使用弹道导弹和无人机对以色列进行直接攻击，以回应犹太占多数国家早些时候的攻击关于伊朗驻叙利亚大使馆。据报道，几天后以色列对伊朗的军事基地进行了报复，尽管德黑兰淡化了反击的力度。&lt;/p>;&lt;h3>;他们想要的只是回到巴基斯坦。但印控克什米尔不会让他们这么做&lt;/h3>;&lt;p>;随着该地区紧张局势加剧，以色列的任何进一步升级都将使作为伊朗邻国的巴基斯坦成为该地区唯一“美国值得信赖的盟友”瓦西说。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦的战略重要性[正在]极大[增强]……该地区有许多此类事态发展值得美国考虑，并且它了解巴基斯坦的作用。”&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;莱西访问期间，巴基斯坦和伊朗讨论了两国在 1990 年代初首次提出并于 2013 年正式签署的跨境天然气管道建设事宜。由于担心美国制裁，巴基斯坦拟修建的 80 公里路段已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;能源赤字的巴基斯坦希望利用更便宜的能源，以避免因外汇储备减少而支付重油进口费用。伊斯兰堡和德黑兰还同意在未来几年将双边贸易额从去年的 15 亿美元增加到 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“巴基斯坦无法进一步推迟管道项目，因为这也会产生后果”，区域研究所的研究分析师纳比拉·贾弗 (Nabila Jaffer) 说。她强调，如果巴基斯坦无法完成其部分项目，伊朗将要求罚款 180 亿美元，这将产生严重影响。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦警方将对中国人的袭击与 TTP 的“开关损坏”恐怖组织联系起来&lt;/h3 >;&lt;p>;相反，据观察人士称，美国针对包括天然气在内的伊朗进口产品实施制裁的前景对严重依赖西方财政援助的巴基斯坦来说可能是一场噩梦。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗正在向巴基斯坦施压，卡拉奇大学巴基斯坦研究中心主任贾弗·艾哈迈德 (Jaffer Ahmed) 表示，对美国制裁的担忧也日益凸显。他警告说，伊斯兰堡很难采取“平衡行动”。&lt;/p>;&lt;p>;巴斯访问可能会观察人士称，这也表明美国希望为巴基斯坦寻找替代能源，而不是伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;瓦西说：“在伊朗总统访问之后，[与美国]现在的讨论还包括经济合作……这清楚地表明美国不希望巴基斯坦在贸易和能源问题上与伊朗接触”。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦外交部在一份声明中表示：“双方[美国和巴基斯坦] ] 重申致力于加强贸易、投资和地区安全领域的合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;巴斯访问期间可能讨论的一个问题前往伊斯兰堡是阿富汗难民长期面临的困境。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，巴基斯坦启动了第一轮难民遣返工作，遣返了居住在该国的约170万难民中的约50万。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此举是在国际社会呼吁停止驱逐行动之际做出的，理由是担心阿富汗的动荡局势对 2021 年塔利班接管喀布尔后逃亡的人构成重大危险。&lt;/p>;&lt;p>;“遣返问题巴基斯坦的阿富汗难民问题可能仍然是[华盛顿和伊斯兰堡之间]要讨论的问题之一，”瓦西说。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦决定遣返阿富汗难民是在政府和外国设施遭受一系列恐怖袭击之后，以中国利益为首要目标。这些袭击是巴基斯坦塔利班和其他据信在阿富汗避难的恐怖组织所为，他们很容易与阿富汗难民混在一起。&lt;/p>;&lt;p>;另一轮遣返即将到来。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/96c84540-d777-4b3f-9fc9-d01e499ae572_882b805d.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月26日，为巴基斯坦海军建造的第一艘汉戈尔级潜艇下水仪式在武汉举行。近年来，中巴两国在防务等领域的关系日益密切。照片：巴基斯坦海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“巴基斯坦[会与美国分享]对阿富汗反巴基斯坦恐怖分子庇护所的担忧，”Nabila Jaffer 说。&lt;/p>;&lt; p>;鉴于中东危机和乌克兰战争，美国强调阿富汗及地区其他国家的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到美国为解决阿富汗局势做出了非常积极的外交努力......所以这是巴基斯坦[利用]的机会，”瓦西说。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗目前的塔利班政权对巴基斯坦保持敌对立场。因此，分析人士认为，美国和其他国家可以通过鼓励巴基斯坦通过贸易、教育和其他领域与阿富汗接触来发挥关键的修补关系的作用。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦在地缘政治方面的重要性日益增加。去年，其领导人进行了一系列高调访问。巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫于四月份两次访问沙特阿拉伯，而军事总司令阿西姆·穆尼尔将军去年对中国进行了为期四天的正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;“许多地区事态发展强化了美国对沙特阿拉伯不可或缺的看法。与巴基斯坦接触，”瓦西说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s economy grows 2.7% in first quarter amid rise in service exports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261198/hong-kongs-economy-grows-27-first-quarter-amid-rise-service-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/2288DCB2-B62B-47E1-967F-FC64D1298CC6_74D74D74DF2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港的经济增长2.7％ 2024年。照片：五月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港经济在2024年第一季度（随着政府预测的下端）的一年增长了2.7％值得注意的是，由于访客的到来增加。&lt;/p>; &lt;p>;普查和统计局周四发布的提前估计表明，第一季度国内生产总值（GDP）的增长与政府的全年相同预测在2.5％至3.5％之间。&lt;/p>; &lt;p>;纽约市的经济反弹，比2022年的收缩率从去年的3.2％的增长反弹，因为全球薄弱后流行恢复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/02/02/1bbb4b4b4b4b4b4b4b26f-e47b -4162-B116-A56FD097B5EC_081EBA93.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;商品出口也记录了增长。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府发言人说，服务出口将通过进一步复兴入站旅游业的进一步复兴，以及正在进行的处理能力的持续恢复和政府为促进的努力而提供的努力大型事件经济。&lt;/p>; &lt;p>;“地缘政治紧张局势和严重的财务状况将继续影响货物出口，但由于迄今为止外部需求的增长相对较好，可能会略有改善。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“在国内，家庭收入的上升和政府提高情绪的举措应该有助于私人消费，但是居民的消费模式不断变化可能会带来挑战。 -  2023年的3.2％&lt;/h3>; &lt;p>;发言人表示，持续的经济增长应为固定资产投资提供支持，但补充说，较长的财务状况较长时可能会对经济信心和活动产生一些阻尼的影响。&lt;/p >; &lt;p>;香港在第一季度欢迎超过1100万游客，这是去年同期的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;每季度，经济增长了2.3％ &lt;/p>; &lt;p>;在第一季度的第一季度，私人消费在2023年第四季度的同比增长3.5％后，比去年同期增长了1％。政府支出在一年中的最后三个月下降了3％。&lt;/p>; &lt;h3>;香港经济将连续第五季度“中等”增长：Paul Chan &lt;/h3>; &lt;p>;出口在以前的表现不足之后，按国家帐户衡量的货物记录了增长。他们在第一季度的同比增长了6.7％，而进口量则增长了3.2％。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长Paul Chan Mo-Po早些时候警告说，有必要重新评估经济复苏的步伐这座城市是由于可能降低利率的延误，但补充说，对增长预测不会进行任何严重调整。&lt;/p>; &lt;p>;他说，随着美国美联储，香港可能会更长的利率环境面临更高的利率环境早些时候表明，在一系列令人惊讶的高通胀读数之后，任何削减措施都可能比以前预期的要长。&lt;/p>; &lt;p>;失业率保持在3％的低点，通货膨胀率为2％。房地产价格的年度下跌约7％，而股市下跌了14％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police charge man, 76, over allegedly wounding elderly passer-by after throwing 2 acid bottles out of window]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261195/hong-kong-police-charge-man-76-over-allegedly-wounding-elderly-passer-after-throwing-2-acid-bottles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 17:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/02/25460DA4-1BEE-4039-A3FD-CE683CBCA19B_5E6803BA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Hon Pak House公寓的窗户。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名76岁的男子在据称将一个含有酸的塑料瓶从香港公共住房的窗户上扔出来后，被指控犯有一项伤口&lt;/p>; &lt;p>;警方周四表示，这两个瓶子在周二下午1.23左右在Kwun Tong的Wan Ho Estate的Hon Pak House掉下来。&lt;/p>; &lt;p>;警方周四说。&lt;&lt; /p>; &lt;p>;据警方称，这位73岁的行人在脖子和手上被撒上酸，被送往联合基督教医院。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/eb013da4-2266-4133-4133-99b2-7bd7bd70238456e_55563423e.55563423e.jpg =“颜色：＃999;”>;一名检查员说，犯罪嫌疑人已被指控犯有一项罪名。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; SAU MAU PING刑事调查部门的检查员Yiu Wing-Lui说，基于瓶子掉落的地点，军官突袭了一楼公寓帕克（Hon Pak House）的房子，在厨房的垃圾桶中发现了两个瓶盖。&lt;/p>; &lt;p>;他说，帽子与掉落的瓶子相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;在同一天下午5.30左右，警方，警方在该处逮捕了一名76岁的房客。犯罪嫌疑人是共享公寓的几个老年居民之一。 &lt;/p>; &lt;p>;她说，其中一个瓶子里含有剩余的酸，伤害了行人。&lt;/p>; &lt;p>;首席检查员苏普·普（Sau Mau Ping）犯罪部门的首席检查员刘·翼夸旺（Lau Wing-kwan）说，警方认为这是一个孤立的案件。 &lt;/p>; &lt;h3>;女性和男性旁观者在香港酸攻击中遭受烧伤&lt;/h3>; &lt;p>;“被捕的人出于缺乏公民意识和对行人安全的无知而行事。劳说：“这不是恶作剧或不加区分的企图伤害人们的尝试。 &lt;/p>; &lt;p>;检查员Yiu说，嫌疑人被指控犯有一项罪名，并将于5月10日被带到Kwun Tong Court。&lt;/p>; &lt;p>;她说受伤的妇女已经有&lt;/p>; &lt;p>;在针对人类条例的罪行下，受伤或造成严重的身体伤害的罪行最高可处以三年监禁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death toll from China’s Guangdong highway collapse rises to 48 as President Xi Jinping orders maximum push to save lives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3261202/death-toll-chinas-guangdong-highway-collapse-rises-48-president-xi-jinping-orders-maximum-push-save?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 17:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/02/CA4C5291-C83B-4AFB-BE44-943178E041B5_0473DA61.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期三，已经上升到48。这是该国十多年来最致命的道路事件。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;高速公路在周三下午，高速公路在中国受风雨的南部广东省的高速公路后，死亡人数已升至48，这使其成为中国最致命的道路倒塌事件。十年。&lt;/p>; &lt;p>;灾难发生后的第二天，中国总统习近平下令地方当局努力挽救生命并确保“整体社会稳定”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部分周三凌晨2点，在广东北部城市梅济郡的达布县凌晨2点左右，梅济族达布高速公路倒塌了。大约18米（59英尺）的山区高速公路撞到下面​​的森林斜坡上，导致车辆跌落。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;米苏市市的官员在星期四下午在新闻发布会上说在灾难中丧生的三人尚未确定，等待DNA测试。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，除了死亡人数外，另外30人受伤和23辆车被困，他们仍在继续坠机事故发生后，寻找尸体和受伤的人。&lt;/p>; &lt;h3>;龙卷风在洪水泛滥的南部中国南部城市广州杀死5人州媒体说，要在现场修复损坏的道路并尽快恢复交通秩序。&lt;/p>; &lt;p>;总统说，当局必须及时检查并处理潜在的风险。 >; &lt;p>;现场的救援人员告诉总部位于上海的新闻媒体thepaper.cn，救援任务使达布的持续降雨和大量碎屑和地球继续在现场附近滑动并构成救援者的风险。 /p>; &lt;p>;与此同时，当局没有关于崩溃原因的公开声明，但是岩土工程师告诉国内媒体，灾难可能是由于持续的大雨的影响而引发的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“该地区最近的连续倾盆大雨冲走了地面上的土壤，进入缝隙以产生水压，将滑坡的身体推向向下滑动。” “它可能是由于长时间降雨后的排水不良而引起的，导致容易裂缝的零件的持续变形和扩展，最终导致崩溃。” &lt;/p>; &lt;p>;工程师还说，有足够的监测和一项适当的监测和警告系统“不好”，并补充说，这种滑坡通常在早期阶段可见。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/02/4039e149-109c-4a05-933333333333f2bbe50be50ba2_bd2bac99.jpg“ “>; 5月1日凌晨2.10点左右，在广东梅济湖市的Meizhou-dalian高速公路的Chayang部分发生了滑坡。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;广东是一个人口稠密且最富有的省份中国南部的省，最近几周被大雨遭到严重袭击，在某些地区造成了严重的洪水和山顶。 &lt;/p>; &lt;p>;在星期二下午，达布县的天气部门警告暴风雨，直到周三，向周三进行了严重的暴雨，这引起了“地质危害的高风险”的警报，并提醒人们防止洪水，泥石流和滑坡。 &lt;/p>; &lt;p>;当地新闻媒体共享的镜头和图片显示，倒塌的部分升起的火焰和烟雾，坡上看到了汽车。受害者的几个家庭被捕在受灾高速公路附近哭泣，寻找亲人的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;在周三晚上，达布国家的居民听到迫切需要鲜血来急于献血。对待受害者。&lt;/p>; &lt;p>; Meizhou-Dabu高速公路于2024年12月31日开业，耗资60亿元人民币（8.28亿美元）。由于山区和陡峭的地形，该项目受到技术困难的困扰。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体在2015年报道说，高速公路上的几条隧道受到施工期间的滑坡和水的影响。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，由于当地媒体报道，由于降雨持续，高速公路的两个部分倒塌了，但没有人受伤。周三倒塌的区域距离去年受损的网站约为44公里（27英里）。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国最大的公司信息数据库之一Tianyancha的说法，高速公路管理公司以前一直是诉讼的主题与施工纠纷有关，并接受法院加强付款的七次，总计近1700万元。 &lt;/p>; &lt;p>;中国五天的劳动节假期开始时。一位用户在中国的X型社交媒体平台上写道。 “死者的家庭不仅需要知道导致崩溃的原因，而且需要通知整个国家。” &lt;/p>; &lt;p>;“去年由于大雨而出现问题，而且不是微博上的另一位用户写道，指的是以前的道路崩溃。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么在中国庆祝“谷物雨”，其起源是什么？&lt;/&lt;/ H3>; &lt;p>;在中国紧急管理部下的中国紧急机构网站的搜索显示，在过去十年中，五起道路事件被认为是“极为严重的事故”。这是四个类别中最高的，是导致30人死亡的事件，并提示该部门提出调查报告。&lt;/p>; &lt;p>;这些事件中的死亡人数均为30到40。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft to invest US$2.2 billion in Malaysia, as Silicon Valley eyes bigger Southeast Asia footprint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261185/microsoft-invest-us22-billion-malaysia-silicon-valley-eyes-bigger-southeast-asia-footprint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 16:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/02/77880697-3A6A-4A0D-8783-8783-856A90EE8BD0_E154FA73.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在Putrajaya。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;微软将向马来西亚投资22亿美元，以开发云技术和人工智能，在该公司周四在该国最大的投资中，全球最大的公司首席执行官宣布在东南亚的旋风之旅中。&lt;/p>; &lt;p>;硅谷巨头在内&lt;/p>; &lt;p>;该地区还为中国提供供应连锁店的避风港，寻求避免美国关税，因为这两个超级大国之间的贸易战。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/dfbf25a1-df52-47c7-8b52-0f46d88a79c5_9f50d78f.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Microsoft董事长兼首席执行官Satya Nadella在Microsoft Build：吉隆坡举行的AI DAY活动。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们真的想确保我们在该国拥有世界一流的基础架构，以便每个组织，每个软件开发人员，每个启动者，可以用它来真正为这个国家建造，而且可以为世界和地区建造。萨蒂亚（Satya）在马来西亚贸易部发表的另一份声明中说，针对AI程序员和开发商，以及企业和社区“推动全国包容性的经济增长和创新”。周三，他揭示了微软建立区域数据中心的计划。这家美国科技巨头还将向印度尼西亚的AI和云技术潜力投资17亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/05/02/77880697-3A6A-4A0D-8783-8783-856A90EE8BD0_E40663CE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>;和Microsoft首席执行官Satya Nadella在Putrajaya。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Microsoft的最新投资承诺将在四年内分布，这将是自32年前在该国建立运营以来，将是马来西亚的Prime最大的一次。大臣安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）表示。&lt;/p>; &lt;p>;这项投资将包括建立国家AI卓越中心和对多达200,000人的AI培训。&lt;/p>; &lt;p>;这项投资“证明了[Microsoft]对[Microsoft]的信心安瓦尔说，我们强大的经济基本面，明确的政策，除了对投资者友好且政治上的稳定。分析人士说，从税收减免到获得足够的人才。&lt;/p>; &lt;p>;与其区域邻国相比，微软在马来西亚的投资更大，这并不奇怪，因为该国引起了其他令人震惊的其他技术公司的重大兴趣&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚的技术中心的野心&lt;/p>; &lt;h3>;在新的以数字注重的事工为基础上&lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚在云和人工智能部门中具有明确的集中政策，这是对云和人工智能部门的明确而集中的。政府事务咨询公司Vriens＆Partners的高级分析师Halmie Azrie说，它对希望在这些领域成长的公司具有吸引力。与NVIDIA这样的其他技术提供商的直接竞争，以及已投资于马来西亚的云计算的AWS＆Google。在线零售巨头Amazon.com的云计算部门Amazon Web服务的当地马来西亚合作伙伴将在南部柔佛州南部开发43亿美元的AI数据中心。&lt;/p>; &lt;p>; Amazon Web服务。在14年内为60亿美元加强其在马来西亚的云基础设施，而Google在11月与政府签署了与AI和Cloud Computing培训企业的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bomb plot ringleader planned to flee to Taiwan with team members if successful, receive further military training, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261190/hong-kong-bomb-plot-ringleader-planned-flee-taiwan-team-members-if-successful-receive-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 16:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/02/5045DF84-73CF-4BB3-9362-9F26726042AF_BED_BED8F32B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 2019年中央抗议者在2019年社会腐败期间抗议者。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2019年社会动荡期间，针对香港警察的挫败炸弹情节背后的头目，计划与他的团队成员一起逃往台湾，如果他们成功，以便他们获得进一步的军事训练法院听到了。&lt;/p>; &lt;p>;周四，情节策划策划策划了王春 - 他告诉高等法院，他在2019年12月8日之前五天开始准备逃离为了执行他们在Wan Chai中杀死两枚炸弹的计划。 &lt;/p>; &lt;p>;“我认为我们应该与NG的小队合作，并在我们已经逃到台湾后的12月下旬进行第二次军事训练。” &lt;/p>; &lt;p>; Wong在作证。在第三天对阵他所谓的队友在“龙杀手大队”中，约有10名“英勇”抗议者。&lt;/p>; &lt;p>;在法庭上显示的电报小组聊天记录显示，Wong向所有人发送了有关台湾第二次军事培训的详细信息团队成员，但有些人质疑其目的。&lt;/p>; &lt;p>;策划者早些时候作证说，一些成员参加了由退休的台湾士兵在2019年9月16日至28日之间在自治岛上进行的最初的军事训练。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港炸弹情节狙击手想“最大化杀害警察”，法院听到&lt;/h3>; &lt;p>;王说，一些成员问他为什么据说是由一名妇女安排的第二次培训作为克里斯蒂娜（Christina），将集中在实力锻炼上，而不是使用枪支。他解释说，好的射手需要身体上强壮。&lt;/p>; &lt;p>;法院早些时候听说Ng，Wong在当年12月3日的一次会议上完成了炸弹情节。根据角色的计划和划分，Wong的团队将专注于在抗议期间吸引警察到轩尼诗路，而NG的小队将向警察射击并引爆炸弹。&lt;/p>; &lt;p>; Wong表示，此后他已经开始准备准备装备的库存，包括口罩，盾牌和防弹背心，只能使用一次。他说。讨论他们在NG的小队开火之前将如何吸引警察。&lt;/p>; &lt;p>;他还向他的团队成员转发了一条消息，即使他们决心离开城市，他们对社会的贡献也将记住运动。 P>; Wong涉嫌的前队友 -  Yim Man-Him，Chun Chun-Fu，Cheung Ming-Yu和Christian Lee Ka-Tin-在六名男子中审判，他们早些时候对同样的指控不认罪。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;听证会将在星期五继续。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>