<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines forecasts heavy rains as Khanun turns into typhoon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229390/philippines-forecasts-heavy-rains-khanun-turns-typhoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/386a86a0-0e3a-42ed-9f21-65598fc11232_7f7ec8b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾气象局警告山区山区将出现大雨、洪水和山体滑坡强热带风暴“卡农”预计将发展成为台风。&lt;/p>;&lt;p>;Pagasa 在早上 5 点的通报中表示，预计卡农将“在未来三天内稳步增强”。 “预计今天傍晚或明天凌晨之间将成为台风，并在周二达到峰值强度。”&lt;/p>;&lt;p>;卡努正在菲律宾海向北移动，似乎正在远离菲律宾海。气象局表示，上周袭击该国的风暴和超强台风“多克苏里”将推动西南季风，预计将出现强降雨。报告称，这将给吕宋岛西部和米沙鄢群岛带来“偶尔”的季风阵雨。&lt;/p>;&lt;h3>;由于超强台风的袭击，航班取消，菲律宾旅客滞留&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾的水位据菲律宾《每日问询报》援引当地政府的消息报道，周六晚上，首都地区的马里基纳河水位达到 16.1 米（52.8 英尺），接近 18 米水位，导致马里基纳市某些地区被迫疏散。&lt;/p>;&lt;p >;据 Pagasa 称，菲律宾平均每年受到 20 次热带气旋的影响，使其成为世界上受灾最严重的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;上周袭击的多克苏里 (Doksuri) 造成了超过 13 亿比索的损失据当地媒体援引农业和公共工程部门的报道，这场超强台风影响了 50 万人，影响了农作物的价值，并对包括桥梁和道路在内的基础设施造成了估计 26.6 亿比索的损失。&lt;/p>;&lt;p>;超强台风影响了 50 万人。据国家减少灾害风险和管理委员会称，主要发生在吕宋岛北部地区，造成 14 人死亡。位于马尼拉北部的吕宋省布拉干省和邦板牙省的超过 258 个村庄被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;卡努的移动速度为每小时 15 公里（约 9 英里），中心附近的最大持续风速为每小时 95 公里帕加萨说，阵风时速高达 115 公里。据气象局称，预计它将向西北偏北移动，然后在周一转向西北。&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴可能会在周一晚上或周二早些时候离开菲律宾，然后向西北偏西移动，并在 2019 年经过日本冲绳群岛附近。周二早上驶过琉球群岛，然后进入东海。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s economic growth to taper off in second quarter, fresh ideas needed to raise competitiveness amid new spending habits: Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229392/hong-kongs-economic-growth-taper-second-quarter-fresh-ideas-needed-raise-competitiveness-amid-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/4a2f77aa-8ebd-48ed-aa70-bf86676fe209_174142de.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港第二季经济增长较首三个月放缓财政司司长在呼吁在不断变化的支出模式中提高竞争力时提出了新的想法和战略。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日表示，香港的国内生产总值 (GDP)第二季度将继续比去年同期增长，但指出经济复苏之路不会“平坦”。&lt;/p>;&lt;p>;增幅将低于同比 2.7%他表示，今年首三个月的经济增长是按年增长的。&lt;/p>;&lt;h3>;财务总监表示，由于出口依然疲软，香港经济由本地支出推动&lt;/h3>;&lt;p>;新的消费习惯带来了新的挑战游客和居民都喜欢体验，而后者则越来越多地越境前往中国大陆周末消费。&lt;/p>;&lt;p>;“第二季度 GDP 预估将于明天公布尽管同比增长可能较上季度略有放缓，但整体经济仍处于改善的轨道上。”陈在每周博客中表示。 “事实上，复苏之路并不平坦，而是在坎坷中前行，最重要的是复苏持续向上。”&lt;/p>;&lt;p>;他早前预测香港全年经济与 2022 年相比，增长率在 3.5% 至 5.5% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该市的两个主要增长动力表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;例如，该市的商品出口外部环境疲软，面临“严峻压力”，6月份连续14个月萎缩。第二季度出口同比下降13%，而前三个月为18%。&lt;/p>;&lt;p>;固定资产投资方面，今年第一季度的增长最近出现了回落迹象。财务负责人表示，增速放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“受加息和外围经济前景疲软影响，预计第二季度固定资产投资将疲软。”陈说。&lt;/p >;&lt;p>;他指出，Covid-19大流行后，居民减少了夜间外出和购物，香港人也前往深圳等内地城市消费。&lt;/p>;&lt;p>;内地游客也开始前往深圳消费。他补充说，对当地文化而不是购物更感兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;“在目前的势头下，香港可能实现 5.5% 的增长”&lt;/h3>;&lt;p>;增长的相对亮点是本地消费。给陈。 4月至5月，全市社会消费品零售总额同比增长17%，略低于一季度24%的同比增速。与去年相比，预计餐厅收入将出现“显着”增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该市仍需要在产品和营销方面有新的想法和创新，以提高其在大流行后消费环境中的竞争力”，财政司司长表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“在利率上升、美国银行业陷入困境的情况下，香港必须提振经济”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们需要制定更特别、更有创意的营销策略和活动，更好的产品和服务，以及新的消费增长领域……吸引居民留港、游客来港，让他们可以快乐消费。” “我们希望与业界讨论更多新颖的概念，这样既可以进一步促进市场繁荣，又可以提振经济。”&lt;/p>;&lt;p>;政府将公布GDP预测四月至六月周一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Extinct birds on the ballot for New Zealand’s avian beauty contest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229388/extinct-birds-ballot-new-zealands-avian-beauty-contest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/0d89470a-4f32-4adb-b643-477c6f0c126f_398c575c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;五种灭绝的物种已被纳入寻找新西兰最受欢迎的羽毛朋友的选票中因为比赛组织者希望引起人们对濒临灭绝的鸟类的关注。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，新西兰一年一度的鸟类选美比赛一直备受争议。&lt;/p>;&lt;p>;鸮鹦鹉，一种胖乎乎的鹦鹉，类似绿色羽毛的鹦鹉在去年的年度鸟类比赛中，不能飞、不能跑的保龄球。&lt;/p>;&lt;p>;组织者将这位两届前冠军从 2022 年的投票中剔除，以帮助不太受欢迎的物种有机会获得冠军。&lt; /p>;&lt;p>;当本地蝙蝠被允许进入时，羽毛也被竖起，然后带着 2021 年的冠军头衔飞走了。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰的年度鸟类是一只醉酒贪吃的鸽子&lt;/h3>; &lt;p>;今年，竞赛组织者 Forest &amp; Bird 将通过加冕新西兰过去 100 年来最受欢迎的羽毛朋友来庆祝其百年诞辰 - 即使潜在的获胜者已不复存在。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻找Forest &amp; Bird 首席执行官 Nicola Toki 在周六的发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;该环保组织已将 75 个物种列入今年的鸟类评选名单中。世纪竞赛，其中有五重奏被认为在新西兰已经灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括胡亚（huia）——一种歌手，最后一次被证实目击它是在 1907 年。&lt;/p>;&lt;p>;选民还可以丰满的笑鸮——也被称为“whekau”——最后一次正式听到它的尖叫声是在 1914 年。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们错了”：美国动物园因虐待奇异鸟而向新西兰道歉&lt;/h3>; &lt;p>;Toki 表示，她希望添加灭绝的物种能够引发有关濒危鸟类的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰的灭绝记录是毁灭性的，”Toki 说。&lt;/p>;&lt;p>;现在已经不存在的物种，她说，这是“令人心碎的提醒，我们失去了令人难以置信的生物多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现存的 82％ 的本土鸟类受到威胁或面临灭绝的风险，”Toki 补充道。 p>;&lt;p>;“我们不能再让笑猫头鹰或胡亚猫头鹰的悲惨命运告终。”&lt;/p>;&lt;p>;投票于 10 月底开始，11 月 12 日结束，获胜者将宣布第二天。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rumblings in the EU ranks as ‘de-risking’ plan for China gains momentum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229218/rumblings-eu-ranks-de-risking-plan-china-gains-momentum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/f2056dc2-5d81-4493-a371-c8b991bba8f7_425e1448.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;未来的历史学家可能会将今年六月和七月的三周时间视为欧洲与中国关系的决定性时刻。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟经济安全公报中的一二（去风险的早期宣言）和德国的第一个中国战略有可能导致欧洲经济的严重破裂。世界上最大的贸易关系之一。&lt;/p>;&lt;p>;双方都寻求重新调整欧洲国家和企业与中国的贸易和投资方式。他们希望让尖端技术远离中国军方，并减少对中国商品和矿产的依赖，担心北京可能将这些商品和矿产武器化。&lt;/p>;&lt;p>;但每一项在执行方面都小心翼翼地含糊其辞，反映出需要让德国联合政府和欧盟成员国的广泛支持，从中国的死敌立陶宛到亲密盟友匈牙利。&lt;/p>;&lt;p>; 5 月，斯德哥尔摩，高级外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 宣布，所有 27 个成员国均表示支持去风险化。一位外交官在私下谈话中回应说，如果他们都同意，那只是因为没有人真正理解去风险到底是什么。&lt;/p>;&lt;p>;在柏林，外交部鹰派提案的早期草案正在酝酿之中。众所周知，德国总理奥拉夫·肖尔茨(Olaf Scholz)淡化了这一战略。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在布鲁塞尔，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)在3月份发表的一次关于中国的臭名昭著的演讲中首次宣布了这一战略。当时，德国人表示，需要采取新的方法来对抗北京追求“以中国为中心的国际秩序的系统性改变”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，冯德莱恩在启动该战略时宣布了该战略不分国家，在为期一天的一系列新闻活动中，当被问及时，多位委员都拒绝提及中国的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要有假装的空间，”一位欧盟高级官员表示&lt;/p>;&lt;p>;“成员国需要做出一些合理的推诿，这样他们才能告诉中国，这不仅仅是他们的问题，”另一位官员表示。&lt;尽管做出了这些努力，但一些人仍将这两项战略视为与中国脱钩进程的开始。欧洲很少有人主张全面的经济脱钩，而美国激进的对华政策在许多国家都被视为过分了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以住在一个很小的院子里，而且院子很小，而且高围栏，如果保证很高的话。但在美国背景下，这个院子不小。”一位不愿透露姓名的欧洲商界领袖在谈到拜登政府对其自身对华限制政策的描述时表示。&lt;/p>;&lt;p>;但行进方向是熟悉，即使步伐和路线不太一样。&lt;/p>;&lt;h3>;为了对抗“去风险”，中国经济必须保持太有吸引力，难以抗拒&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不认为之所以说脱钩，是因为对于一些人来说，脱钩的含义太尖锐了。但最终，这是对同一流程的不同描述。”该商业人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典国家中国中心分析师 Viking Bohman 在最近的一篇论文中写道，虽然欧盟官僚使用“去风险”一词与“降低风险”同义，在商界，通常指终止业务关系，“不分青红皂白地与广大客户类别”。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，欧盟委员会似乎选择了一个词来准确表达欧盟一直试图避免的情况——超出各国政府意图的全面脱钩。”博曼写道。&lt;/p>;&lt;p>;对中国观察家来说，这些政策也是如此充斥着指向长期分裂的术语。&lt;/p>;&lt;p>;“选择‘去风险’而不是‘脱钩’一词，让布鲁塞尔在支持脱钩和支持脱钩之间找到了一个合适的中间立场。 -欧洲的参与声音。复旦大学中欧关系研究中心副主任简俊波最近在澎湃新闻发表的一篇文章中写道，这应该会让欧盟内部在涉及中国问题时更加团结。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，在这两个战略的制定过程中，以及在布鲁塞尔的经济安全文件推出后，困扰着这两个战略的内讧表明，它们将面临多么大的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，经济安全战略被视为冯德莱恩内阁秘书长比约恩·塞伯特的杰作，外交官和官员称塞伯特与美国国家安全顾问杰克·沙利文关系密切。&lt;多位外交官表示，在该计划发布前的几周内，塞伯特向欧盟 27 个成员国的大使介绍了他的计划，并被明确告知他的计划“太远、太快”。 &lt;/p>;&lt;p>;一些代表欧盟最自由贸易成员国的人士担心，对外投资管制等规定过于保护主义。其他人则担心布鲁塞尔会夺取权力，因为塞伯特以“国家安全”为由，并推动出口管制的“欧洲化”，这些权力通常掌握在 27 个国家的首都。&lt;/p>;&lt;p>;更多人还告诉塞伯特，他与美国政策太接近，令人不安。一位高级官员表示，欧盟一些最有权势的成员国的“冷静而谨慎”的反馈是：“我们是欧洲，而不是美国。”&lt;/p>;&lt;p>;最后一刻对该战略的修改未能安抚一些成员国&lt;/p>;&lt;p>;在该计划推出几天后，在一次由贸易官员和智库成员主办的活动上，各国大使向专家提出了有关对外投资限制的问题，这些限制将使企业被告知不能将自己的资本投入中国机器人、人工智能或半导体等被视为敏感的科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，就所提出的一些内容，尤其是对外投资而言，这似乎是一个政治错误。我认为委员会在纸面上承诺了一项文书，但无法具体说明风险。因此，他们确实以错误的方式构建了这个世界。”欧洲外交关系委员会经济治国专家托拜厄斯·格尔克 (Tobias Gehrke) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;贸易官员抱怨说，该计划制定得太仓促，从冯德莱恩的宣布到六月份公报的公布，间隔了不到三个月。一位官员表示：“如果您想要的只是一项声明，我们明天就可以准备好。”他补充说，实质性政策将需要更多时间。&lt;/p>;&lt;p>;但冯德莱恩将受到无条件支持的鼓励三周后宣布的德国战略中的去风险化措施。&lt;/p>;&lt;p>;“当基于公平规则的竞争时，每个人都会受益。我们无意阻碍中国经济进步和发展。与此同时，迫切需要去风险化，”它写道。&lt;/p>;&lt;p>;柏林表示，对外投资筛选“作为现有工具的补充可能很重要”，但事实是它根本就在那里向观察人士表明，德国不太可能在欧盟层面阻碍任何提案。&lt;/p>;&lt;p>;“他们选择重复布鲁塞尔发出的所有流行语，并在某种程度上表达对此的支持；德国对外关系委员会中欧地缘经济专家 Tim Ruehlig 表示：“在对外投资筛选方面，有一个公式反映了德国政府内部存在分歧，但你不能解读它，因为德国肯定会阻止任何有关对外投资审查的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;最近几周接受采访的十几位商界人士、外交官和官员达成的共识布鲁塞尔和柏林的事件已经启动了一个进程。即使没有人确定去风险议程最终会走向何方，现在也不可能将魔鬼放回瓶子里。&lt;/p>;&lt;p>;上周在布鲁塞尔，德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 希望提出向其他欧盟外长提出的战略。作为欧盟最大的经济体和中国最大的欧洲贸易伙伴，人们有一种感觉，柏林在中国方面领先，其他国家可能会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着会议的召开，有关中国和经济安全的议题被从议程中剔除。重点关注有关土耳其加入欧盟之路以及向乌克兰提供更多武器的争议性辩论。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的全方位危机意味着中国等非邻国问题往往在重要会议期间首先被牺牲。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这些时间限制本身就对就战略中最棘手的部分达成共识提出了后勤挑战。立法时钟正朝着明年的欧洲选举迈进，届时将对委员进行全面改革——即使冯德莱恩希望保住最高职位，从而提供一定程度的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会有一个推动这一经济安全议程的窗口期非常短，这使得主要成员国现在参与这一问题变得更加重要，”荣鼎集团研究机构欧中关系分析师诺亚·巴尔金 (Noah Barkin) 表示。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为我们没有足够的能力将其抛之脑后。如果我们到明年第一季度还没有取得真正的进展，那么你可以在 2025 年新委员会就位之前与这个议程说再见。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia influencer Denise Chariesta’s pregnancy plea highlights deep stigma unwed mothers face]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3229275/indonesia-influencer-denise-chariestas-pregnancy-plea-highlights-deep-stigma-unwed-mothers-face?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/e1902ad5-cf2d-409e-b571-fb5c88eaa623_e8dd554d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一篇令人震惊、震惊并同时赢得掌声的爆炸性帖子中，印度尼西亚影响者 Denise Chariesta 宣布她怀孕了，并恳求粉丝为她的产前医疗费用捐款，她估计这笔费用可能超过 10 亿卢比（67,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这位 31 岁的女孩显然缺乏现金。自称是基督徒的 1 岁孩子本月呼吁支持者尽其所能，并引用了《约翰福音》中的一段经文，劝告基督徒帮助那些有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要一切[我的粉丝]的参与，尤其是那些喜欢发表恶意评论的人。你的慷慨将弥补你的粗鲁。”7 月初，她在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;除了她直言不讳的言论之外，对于许多印度尼西亚人来说，还有另一个争论点：Chariesta 未婚，而且正在结婚。在印度尼西亚，未婚怀孕仍然是禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;“既然你未婚，为什么要这样晾晒自己的脏衣服呢？”一位追随者 Zeeyra Wowor 说。&lt;/p>;&lt;p>;34 岁的西斯卡·托宾 (Siska Tobing) 是泗水的基督徒居民，她对查理斯塔对经文的轻率感到不满，她说这给她信仰的所有人带来了耻辱。&lt; /p>;&lt;p>;“她怎么敢引用圣经，试图让人们在不帮助她的情况下感到内疚，而婚前性行为显然是同一本书所禁止的？”&lt;/p>;&lt;p>;其他人令人难以置信的是，拥有多家企业、通过各种平台向 705,000 名粉丝炫耀自己光鲜亮丽的生活的名人 Chariesta 竟然会乞讨金钱。&lt;/p>;&lt;h3>;当亚洲试图刺激婴儿潮时，印度尼西亚表示不，谢谢&lt;/ h3>;&lt;p>;“您请求捐款，以便您的孩子能够得到最好的[私人]医疗护理，但您希望捐赠的人可能会免费使用 BPJS [印度尼西亚国家资助的医疗保健系统]，”Instagram 说道用户 Helena Kiran。&lt;/p>;&lt;p>;但 Chariesta 对社交媒体的特有转向无意中引发了一场关于婚外怀孕的更广泛讨论，在这个国家，女性经常秘密和沉默地承受着社会“耻辱”的负担.&lt;/p>;&lt;p>;根据人类发展和文化事务协调部长 Muhadjir Effendy 引用的官方数据，去年印度尼西亚有超过 23,000 名非婚生儿童，这可能只是实际数字的一小部分。这是一个拥有超过 2.7 亿人口的国家。&lt;/p>;&lt;p>;尽管未婚母亲不会受到国家的法律处罚，并且仍然有权享受医疗保健和其他政府服务，但仍受到社会的排斥——尤其是在该国较贫穷、较保守的地区– 这往往是现实。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;苏西·特里西拉 (Susi Trisila) 是一位住在泗水的母亲，她在 2010 年代未婚并怀孕了，她说，因为害怕，她选择向大家庭隐瞒怀孕的情况&lt;/p>;&lt;p>;“我父亲的小生意依赖于我其他亲戚的商业关系，因此遭受金融灾难的危险相当大，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但是苏西说，像查理斯塔这样的特权印尼人通常比大多数未婚怀孕的女性过得更好。 “她是一位有影响力的名人，毫无疑问也有赚钱的能力。这让一切变得不同。”&lt;/p>;&lt;p>;苏西说，她的家人对她怀孕和没有丈夫感到羞愧，要求她在另一个城镇生孩子，只是为了避免流言蜚语。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她在那里低调地度过了一年，才敢于再次在家乡露面。 “即便如此，我也不得不编造一些借口，比如我丈夫去世了，留下了一个孩子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但苏西说，她在给儿子办理出生登记时出错了。 “我无法出示任何婚姻证明，因此在我孩子的出生证明上，父亲的名字被留空。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的登记处要求提供结婚证书，但如果没有提供结婚证书，孩子就会被记录下来作为 anak di luar nikah（婚外出生）。这可能会在以后产生社会后果，因为任何查看该人出生证明的人都可以清楚地看出该出生的非法性质。&lt;/p>;&lt;p>;但至少当局被告知了苏西小男孩的情况。许多非婚生孩子的妇女甚至不进行出生登记，以避免社会耻辱，尤其是在农村地区。内政部估计，2020 年约有 500 万印度尼西亚儿童没有出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;没有重要文件意味着他们无法获得基本的政府服务，包括医疗补贴和教育。&lt;/p>;&lt;p>;没有出生证明意味着他们无法获得基本的政府服务，包括医疗补贴和教育。 >;&lt;p>;对于受伊斯兰继承细则管辖的印尼穆斯林来说，这个问题可能更为强烈。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰法不承认所谓的非婚生子女继承遗产的合法权利。伊斯兰法律专家 Eka Sihombing 表示，印度尼西亚 1974 年的《婚姻法》也体现了同样的原则，直到 2012 年宪法法院做出了一项具有里程碑意义的裁决，确认所有人的合法权利任何信仰的非婚生子女——前提是他们的父亲身份能够得到证明。&lt;/p>;&lt;p>;“在那之前[2012]，逃避父亲责任的穆斯林男性总是占据上风，但不再是这样了。” 。现在，他们的“非法”子女可以要求子女抚养费。”&lt;/p>;&lt;p>;DNA 测试并不常见，因为它们很昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;身为基督徒的苏西声称即使对于非穆斯林来说，耻辱和“社会判断”通常也足以扼杀未婚母亲及其孩子的生活。 “这不仅仅是邻居和他们的反对，你也可以从你自己的亲戚身上感受到这一点。就好像你的出现就会污染他们。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，在她儿子的成长过程中，当学校的老师发现他是私生子时，她有时会受到异样的目光。 “从长远来看，这对孩子们来说更加艰难。这使他们在生命的早期就处于不利地位。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，Chariesta 似乎并不太关心她未出生孩子的法律地位。&lt;/p >;&lt;p>;自 2020 年首次成为网红以来，未婚怀孕并不是她卷入的第一个有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年，她在网上承认与一名已婚男子有染，据传她是一位知名女演员和电视节目主持人的丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;Chariesta 声称，是妻子挡了路，这导致社交媒体用户在网上广泛谴责她是“家庭破坏者” .&lt;/p>;&lt;p>;但这一次，这位有影响力的人尽了最大努力，在她的现金吸引力背后呈现了一个令人信服的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;Chariesta 声称，她未出生孩子的父亲的前情人已经逃避了&lt;/p>;&lt;p>;“我非常生气，他竟然厚颜无耻地不信任我。所以我告诉他坚持下去，不要把孩子看作是他的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;日惹加札马达大学的社会学家奥基·拉哈迪安托·苏托波 (Oki Rahadianto Sutopo) 表示，查里埃斯塔的竞选活动一切都与金钱有关，而且与推动社会变革无关。&lt;/p>;&lt;h3>;亚裔澳大利亚人泪眼汪汪的越南 TikTok 引发了“贫民窟旅游”的强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;“社交媒体平台使像丹妮丝这样的名人能够将她所受到的关注货币化得到，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在她提出爆炸性请求一周后，Chariesta 为“企业赞助商”做广告，其好处包括用他们选择的品牌给婴儿命名，然后教新生儿说他或她的名字第一句话。&lt;/p>;&lt;p>;她似乎没有屈服于所有的批评，并发布了她的银行账户截图，显示粉丝们送给她的数千美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些选择不向她发送礼物的人无论如何，她都没有明显的同情心。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么你们中的一些人留下了令人讨厌的评论而不是给我钱？”查理斯塔在她最新的视频之一中咆哮道。 “你没有钱给我，这不是我的错。你穷是你自己的错！”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sex abuse report casts shadow over Pope Francis’ Portugal visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229387/sex-abuse-report-casts-shadow-over-pope-francis-portugal-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/6941a47f-35c0-4bd9-a6d1-633f7e05c348_18f231d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教皇方济各下周将前往葡萄牙，参加该国年轻天主教徒的全球聚会正在努力处理有关教会成员数十年来对儿童进行性虐待的报告。&lt;/p>;&lt;p>;这位 86 岁的教皇将于周三抵达里斯本，预计将在他的任期内私下会见神职人员虐待的受害者为期五天的访问，参加世界青年日。&lt;/p>;&lt;p>;组织者预计将有多达 100 万人参加该活动，由于 Covid-19 大流行，该活动是自 2019 年以来首次举办。&lt; /p>;&lt;h3>;葡萄牙天主教会性虐待 5,000 名儿童的丑闻&lt;/h3>;&lt;p>;此前，一个独立委员会在 2 月份发布了一份报告，发现葡萄牙“至少”有 4,815 名儿童遭到神职人员性虐待。自 1950 年以来，该国大部分是神父。&lt;/p>;&lt;p>;调查根据 500 多名受害者的证词得出结论，葡萄牙教会等级制度“系统地”试图隐瞒虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;结果这项由葡萄牙教会委托进行的调查玷污了该国的机构，该国约 1000 万人口中 80% 的人信仰罗马天主教。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄牙里斯本天主教大学进行的一项民意调查发现 68% 的葡萄牙人认为教会的形象已经恶化。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄牙教会高层已向受害者道歉，并认识到“教会文化”必须改变。&lt;/p>;&lt;p>;但情况似乎存在分歧，一些主教比其他主教更不愿意让受到投诉的神父停职。&lt;/p>;&lt;p>;报告发布后，教会成立了一个新的独立委员会来支持虐待受害者，收集新的投诉并陪伴施虐者，防止他们再次犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;该组织协调员、心理学家鲁特·阿古拉斯 (Rute Agulhas) 表示，“媒体对这一主题的报道已使其不再是禁忌”，并补充说该组织已收到 20自成立以来，投诉不断。&lt;/p>;&lt;p>;但葡萄牙第一个代表神职人员性虐待受害者协会的三位创始人之一菲利帕·阿尔梅达 (Filipa Almeida) 表示，改革进展得太慢。&lt;/p>;&lt;这位来自科英布拉中部地区的 43 岁男子补充道：“由于媒体的压力，我们所做的很少。”&lt;/p>;&lt;p>;阿尔梅达在教堂忏悔室被一名牧师强奸。当她 17 岁的时候。她说她很失望没有被邀请参加教皇与虐待受害者的会议。&lt;/p>;&lt;p>;“与他分享我们的感受，最重要的是，分享我们的感受，这一点很重要。” ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄牙主教团在一份声明中表示，这将是一次“私人会议”，并且“不会事先传达任何信息以保护受害者的身份” .&lt;/p>;&lt;p>;近年来，世界各地出现了数千起天主教会内部恋童癖的报告，这对教皇构成了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各在 2018 年承认他犯了“严重错误” ” 在处理智利的一起文书性虐待丑闻时做出了判断，并邀请那些被他名誉扫地的虐待受害者前往罗马请求他们的原谅。&lt;/p>;&lt;p>;次年，他就文书性虐待问题举行了一场史无前例的峰会，并颁布了改革，其中包括报告虐待和掩盖事实的新义务。&lt;/p>;&lt;h3>;教皇称性虐待者是令人厌恶的“敌人”，但仍应受到爱戴&lt;/h3>;&lt;p>;葡萄牙世界青年日的组织者已要求葡萄牙受害者支持协会 (APAV) 对活动工作人员和志愿者进行培训，以处理性虐待报告。&lt;/p>;&lt;p>;该组织将出现在预计会有大量朝圣者聚集的两个地点APAV 负责儿童性虐待问题的卡拉·费雷拉 (Carla Ferreira) 表示，向任何有需要的人提供情感或法律支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在天主教会内想要的就是我们对整个教会的期望她说：“我们所看到的只是第一步，还需要做更多的事情。” .&lt;/p>;&lt;p>;世界青年日是世界上最大的天主教活动，今年是第 16 届国际青年日，时间为 8 月 1 日至 6 日。&lt;/p>;&lt;p>;这一周围绕一系列文化、精神和节日活动，从音乐会到辩论和祈祷会。&lt;/p>;&lt;p>;活动针对的是 16 岁至 35 岁之间的天主教徒，但组织者表示欢迎所有人参加，无需注册。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据梵蒂冈称，将有 700 多名主教和 20 名红衣主教，以及来自 200 多个国家的 20,000 名志愿者和朝圣者参加。&lt;/p>;&lt;p>;最近的世界青年日于 2019 年在巴拿马城举行。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Millions scramble for tickets to China’s TFBOYS concert as front seats cost US$28,000 and scalpers offer US$700 ‘tree-climbing’ spots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3228989/millions-scramble-tickets-chinas-tfboys-concert-front-seats-cost-us28000-and-scalpers-offer-us700?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/c0d5d516-c09c-4751-a20f-93ff9be2ea9e_2cc74997.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;男团 TFBOYS 在中国演出的门票一秒售空。黄牛们以惊人的 20 万元人民币（28,000 美元）提供前排座位，以满足巨大的需求。&lt;/p>;&lt;p>;观看乐队表演的需求如此强烈，以至于音乐会体育场外的树木以 5,000 元的价格出租据大陆新闻媒体《蓝鲸财经》报道，对于愿意爬得足够高的歌迷来说，一小时（700 美元）——望远镜需要额外付费，摔倒保险也要额外付费&lt;/p>;&lt;p>;中国最受欢迎的男孩乐队之一， TFBOYS，又名“战斗男孩”，拥有三名成员：24 岁的王俊凯，以及 23 岁的易烊千玺和王源，他们于 2013 年青少年时期出道。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的音乐会观众挥金如土，但报复性支出可持续吗？&lt;/h3>;&lt;p>;根据第一财经数据，截至 2018 年，乐队的代言和品牌商业价值估计超过 4.3 亿美元.&lt;/p>;&lt;p>;三位明星仅在微博上就有超过8000万粉丝，门票代理商并不担心收取如此高昂的票价。&lt;/p>;&lt;p>;西安十周年演唱会据传，8 月 6 日在中国西北的陕西省是三位成员最后一次集体演出。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 24 日，第一批门票立即售空，估计有 5,000 张被抢购一空。短短一秒，据报道有400万粉丝失望而去。&lt;/p>;&lt;p>;蓝鲸财经报道称，总共发售了3.3万张门票，与500万希望看到的人相比，这个数字微乎其微。在售票平台大麦上留言的群。第二轮门票将于 7 月 31 日开始发售。&lt;/p>;&lt;p>;低价门票也出现了黑市加价，2,013 元的门票售价为 5,000 元（700 美元），一张 1,280 元的门票售价为 1,280 元。门票4500元，980元门票4000元。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，内场门票价格在4万至5万元之间，而前排黄牛的售价为20万元。 &lt;/p>;&lt;p>;上周，在娱乐节目主持人张大大的直播中，一位网友声称，他看到的TFBOYS的前排座位费用已飙升至200万元人民币（28万美元） ）在黑市上。&lt;/p>;&lt;p>;“普通人一辈子也赚不到200万。 200万就可以在老家买一套房子了。”该网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;这几年，三位成员很少一起演出，专注于个人演艺和唱歌事业。 &lt;/p>;&lt;p>;8月演唱会西安酒店预订量较8月5日至7日平均增长30倍。&lt;/p>;&lt;p>;TFBOYS“买不到票”话题引来数十人关注微博上千条评论。&lt;/p>;&lt;p>;“姐妹们，青春只有一次，贷款却可以长期还。”去抢票吧！”一个人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使这会导致我卖掉我的房子或汽车，我仍然想去听音乐会。我的青春是无价的。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;一位粉丝说：“我小时候就开始听他们的歌，看他们主演的电视剧。我希望能参加他们的演唱会，为我的青春留下美好的回忆。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet China’s hottest AI app: a portrait generator charging US$1.40 for a digital avatar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3229259/meet-chinas-hottest-ai-app-portrait-generator-charging-us140-digital-avatar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/be7065a3-f138-41c2-bcde-07ba72aa223b_4e2c6e7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;目前中国最热门的人工智能 (AI) 应用程序是一个肖像生成器只需 9.9 元（1.4 美元）即可创建不同风格的美化头像。它是如此受欢迎，以至于消费者的需求导致服务器超载，一些用户等待超过 24 小时才能得到结果。&lt;/p>;&lt;p>;妙鸭是腾讯控股超级市场上最受欢迎的小程序之一社交应用微信。它允许用户上传一张头像和一组20张或更多的近期照片，然后将其处理成一组风格化的肖像，包括标准证件照和专业肖像。&lt;/p>;&lt;p>;它是如此受欢迎，因为7月17日上线，部分用户等了24小时以上才拿到头像。该节目的受欢迎甚至引发了人们的希望，即中国拥有巨大的市场，可以通过多种方式从人工智能技术中获利。&lt;/p>;&lt;h3>;成龙在快手上的直播吸引了创纪录的预订量&lt;/h3>;&lt;p >;人工智能已成为今年中国最热门的话题之一，这是由总部位于旧金山的 OpenAI 去年 11 月推出的对话机器人 ChatGPT 的热潮引发的。阿里巴巴集团、百度和京东等中国大型科技公司都纷纷加入，相信这项技术将有助于升级他们当前的服务。&lt;/p>;&lt;p>;张丁丁，互联网行业评论员、前互联网公司负责人。北京研究公司Sootoo Institute表示，这是自ChatGPT问世以来第一个在中国流行的消费人工智能产品。 “很难说这种流行会持续多久，但可以肯定的是，市场上会出现很多类似的产品，因为这类产品的门槛不高。”张补充道。用户很可能会在微信或中国社交电子商务平台小红书上分享照片，因此该技术也具有社交联系。&lt;/p>;&lt;h3>;微信支付、Flywire 简化了海外学费支付流程&lt;/h3>;&lt;根据启信网企业信用信息网站的信息，秒芽的开发商是一家鲜为人知的公司，名为微旭互联网科技，该公司使用阿里巴巴旗下视频平台优酷的电子邮件联系方式。阿里巴巴还拥有《南华早报》，但没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;类似的人工智能服务已经出现。上周推出的另一款小程序45ai上线后也产生了巨大的流量。它提供的照片风格之一是基于最近热门的美国同名奇幻喜剧电影中描绘的美泰角色芭比娃娃。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 25 日，45ai 在小红书上发帖称，它正在体验&lt;/p>;&lt;p>;同时，此类产品的流行是否能够转化为可持续的利润，或者是否会带来持续的利润，也是一个悬而未决的问题。成为又一个失败的中国互联网时尚。一些消费者不以为然。&lt;/p>;&lt;p>;“我花了9.9元，等了11个小时，妙雅的摄像头拍到了我右臂胸罩鼓起的赘肉，锁骨不对称，还有一高一低的双眼皮，”一位小红书用户在周末发布的帖子中写道。&lt;/p>;&lt;p>;27岁的上海居民Lucy Liu在朋友发送邀请码后尝试了45ai的芭比风格照片。等待了24个多小时，她对结果并不满意。 “我几乎不再了解自己了。我有一种感觉，我正在看着别人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢生动且贴近生活的照片。我不需要看起来很假的照片。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;隐私仍然是一个问题。妙芽最初的隐私协议称，它可以“以任何形式、任何媒体或技术（现在和将来）”使用这些内容。不过，该公司后来更改了协议，称照片只会用于创建用户的数字图像。&lt;/p>;&lt;p>;家住浙江省的张宜昌表示，她使用了妙芽相机小程序。上传20张自己的照片，是小程序生成肖像的最低要求。 “我认为结果非常接近[摄影工作室]......但我主要是在尝试[新技术]。一方面，我还是担心安全问题，另一方面，它不是真实的照片，所以我不会（在重要场合）使用它。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What do you do if faced with a wild boar? The Post asks Hong Kong experts after an attack on a boy and a woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3229341/what-do-you-do-if-faced-wild-boar-post-asks-hong-kong-experts-after-attack-boy-and-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/29/e7f20612-6f98-41b0-8de6-dcb23b722f35_a8e82297.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一头野猪袭击了一名男孩并被香港当局击毙。沙田区火炭地铁站附近的一名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;香港对在城市地区造成问题的动物并不陌生，因为该市平均每月约有 90 起滋扰报告。&lt;/p>;&lt;p>; 《华盛顿邮报》采访了专家，了解野猪为什么会攻击人类以及是什么吸引它们来到城市地区。&lt;/p>;&lt;h3>;城市里的猪：香港的野猪问题 - 直观解释&lt;/h3>;&lt;h3>;1。野猪为什么会攻击人类？&lt;/h3>;&lt;p>;“除非受到威胁或受伤，否则野猪很少攻击人类，”香港野猪关注组织的 Roni Wong Ho-yin 说道。&lt; /p>;&lt;p>;“根据一些报道，这起事件中的野猪在一名男孩试图用包阻止野猪后咬了他。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信野猪感到受到威胁，自然选择保护自己”&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，一名 15 岁男孩的手被咬，一名女子的腿被咬。袭击事件于上午11时15分左右发生在沙田区火炭港铁站乐景街出口附近。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署表示，该野猪重约70公斤（154磅），身长约70公斤。 120 厘米（四英尺）长。&lt;/p>;&lt;h3>;2.部门如何处理“滋扰”野猪？&lt;/h3>;&lt;p>;部门证实，周五袭击事件中的野猪于下午1时左右追踪到火炭路。&lt;/p>;&lt;p>;被注射镇定剂射杀枪后来放下了。官员称，它在被捕获时“没有受伤的迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击人类的事件从 2021 年的 4 起急剧增加后，2021 年 11 月出台了捕捉并扑杀进入城市地区的野猪的政策。 2020 年至 2021 年 22 只。&lt;/p>;&lt;p>;该部门早些时候已对在建筑区造成滋扰的公猪进行了绝育和重新安置。&lt;/p>;&lt;p>;随着周五的事件发生，今年针对人类的袭击事件大幅减少这是第五起有记录的野猪，而 2022 年全年有 36 头野猪。&lt;/p>;&lt;p>;周五袭击两人的野猪是该部门自政策改变以来捕获并杀死的第 541 头野猪。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;该部门表示，自实施扑灭野猪安全威胁措施以来，野猪滋扰黑点数量已从2021年的63个减少到2022年的42个。&lt;/p>;&lt;p>;公开报告的野猪目击或滋扰事件也已从2021年的1,400多起下降至2022年的约1,100起，以及截至今年5月的约440起。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理农场及植物园发言人加登说，针对人类的袭击事件的减少很可能是因为政府采取了阻止人们喂养野生动物的运动。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能反映了全市范围内禁止喂养和社区知识不断增长的影响。喂养对动物或公众都不好。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政府将于 2022 年底在全市范围内实施禁止喂养野生动物的禁令。违法者最高可被罚款 10,000 港元（1,280 美元） ）。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今为止，共进行了 79 次扑杀行动，宰杀了 220 头野猪，大约是去年同期的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;最新的部门数据表明，洪香港约有2,500头野猪。&lt;/p>;&lt;h3>;香港今年每天捕杀1头野猪；专家警告“残酷”政策&lt;/h3>;&lt;h3>;3。野猪为什么会进入市区？&lt;/h3>;&lt;p>;嘉道理农场暨植物园在网上发帖称，大多数时候野猪会进入人口稠密的地区寻找食物。&lt;/p>;&lt;p>;“不喂养野猪，这会使它们依赖人类，更有可能来到城市，”它警告说。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》记者于五月访问了鲗鱼涌帕克山道，这是一个已知的野猪热点地区，发现了各种适合动物的景点。&lt;/p>;&lt;p>;在一座寺庙里发现了当地人留下的成堆的苹果和橘子，以及为流浪猫打开的金枪鱼罐头。&lt;/p>;&lt;p >;附近一条受欢迎的远足路径也有几个烧烤和野餐区。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理发言人表示，野猪数量的增加也可能导致这些动物进入城市地区。&lt;/p>;&lt;p>;“大型自然野生捕食者物种的数量已经下降。曾经，老虎、豹子和猎犬可以帮助控制野猪数量，但现在只剩下缅甸蟒蛇捕食野猪。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁站外攻击男孩和妇女的野猪被扑杀&lt;/h3>;&lt;h3>;4。如果看到野猪，你该怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;“最好的办法就是保持冷静并保持安全距离，”黄说。 “如果动物受伤，请勿接近它，因为它可能会攻击。”该部门表示，野猪对人类接触保持警惕，只有在被激怒时才会攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“发言人表示，市民应避免接近或驱赶野猪，因为激怒野猪可能会导致危险。&lt;/p>;&lt;p>;市民如遇到野猪，应致电1823寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，在紧急情况下，应拨打 999 联系警方以获得立即帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greek ecosystems face increasing fire risk, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229386/greek-ecosystems-face-increasing-fire-risk-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 10:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/30/b29b948e-c627-4178-8339-e61faf7ade26_2e316894.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两周的酷热和野火证实了人们对希腊生态系统面临越来越大风险的担忧，专家说。&lt;/p>;&lt;p>;根据雅典国家天文台的估计，大约 50,000 公顷（123,500 英亩）的森林和植被被烧焦。&lt;/p>;&lt;p>;这使得七月份成为了七月。天文台研究主任查拉兰波斯·康托斯 (Charalampos Kontoes) 表示，就烧毁的土地而言，这是 13 年来最严重的一次。&lt;/p>;&lt;p>;“那是一个干燥的冬天，春雨不足以维持”土壤湿度， Kontoes 说。&lt;/p>;&lt;p>;民防部长 Vassilis Kikilias 本周表示，工作人员本月已与 660 多起火灾作斗争，平均每天 50 至 70 起火灾。&lt;/p>;&lt;p>;当地的企业和农场科孚岛和罗得岛旅游岛、希腊第二大岛埃维亚岛以及希腊中部沃洛斯附近的乡村今年首当其冲受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;希腊农民保险协会 ELGA 估计，罗德岛有 50,000 棵橄榄树、2,500 只动物和蜂箱被毁。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，在沃洛斯地区，除了农业机械和建筑物外，收获的谷物和葡萄也遭受了“重大损失”。 &lt;/p>;&lt;p>;它补充说，牲畜也遭受了重大损失。&lt;/p>;&lt;p>;希腊每年都会遭受森林火灾。 2007年，他们在伯罗奔尼撒半岛和埃维亚造成84人死亡。 2018 年，雅典附近的海滨度假胜地马蒂 (Mati) 造成 103 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，埃维亚 (Evia) 已有 3 人死亡，今年迄今已有 5 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“反复发生的火灾危及到生态系统。森林变成了农业林地，灌木丛变成了灌木丛，”希腊林业工作者联盟负责人尼科斯·博卡里斯(Nikos Bokaris)说。&lt;/p>;&lt;p>;“景观往往会发生变化，类似于非洲的景观，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;罗德岛7月18日发生火灾，当地环境保护协会负责人格里戈里斯·迪米特里亚迪斯(Grigoris Dimitriadis)表示，当地很大一部分动物群，包括该岛标志性的小鹿，都受到了严重影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，欧盟气候观测站哥白尼周三表示，希腊山火产生的烟雾排放量是过去 21 年来这一时期最高的。&lt;/p>;&lt;p>;Kontoes 指出，山区雅典周围平均每六年就会起一次火灾。&lt;/p>;&lt;p>;这会影响欧洲人口最稠密的城市之一的生态系统，该城市居住着希腊 1050 万人口的三分之一以上，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;博卡里斯补充说，希腊首都的情况尤其成问题，因为“绿地很少，混凝土建筑创造了一个封闭的热环境”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲野火风险蔓延至法国里维埃拉&lt;/h3>;&lt;p>;希腊政府将火灾主要归咎于气候危机，经常被指责在保护生物多样性和预防火灾方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;“今年，预防措施开始得有点晚了，但当火灾规模变得很大时，防火带或其他预防措施并不总是万能的。”Bokaris 说。&lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，希腊在 2022 年收到了 5500 万欧元（6000 万美元）的资金欧洲防火基金，今年又投入 8600 万欧元。&lt;/p>;&lt;p>;他的提议是让被烧毁的土地得到再生，并禁止将“被烧毁的森林转变为耕种或建设用地”，就像往常一样&lt;/p>;&lt;p>;“气候危机并不是突然出现的，政府、地方当局和志愿者之间的合作是应对危机的必要条件，”希腊绿色和平组织的亚历山德拉·梅萨雷 (Alexandra Messare) 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese local governments roll out the red carpet for Big Tech firms as Beijing shifts stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229324/chinese-local-governments-roll-out-red-carpet-big-tech-firms-beijing-shifts-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.30 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/28/d37a7605-0c52-41e8-bb8c-f5ae26cddff0_12293626.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国地方政府正急于与国内大型科技公司建立融洽关系，因为北京再次将希望寄托在所谓的平台经济上，以实现增长和就业。&lt;/p>;&lt;p>;今年，中国的几个城市已经与互联网巨头签署了合作协议，而互联网巨头扩展业务的能力一直在下降。由于北京两年来防止“资本非理性扩张”的努力而受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;奇虎 360 是最新一家与浙江省东部省会杭州市政府签署协议的中国大型科技公司。根据政府网站上周五发布的声明，加强城市的网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司表示，将在杭州设立地区总部，重点关注本地创新。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在此之前，总部位于杭州的移动游戏巨头网易本月早些时候与市政府建立了广泛的合作伙伴关系，涵盖人工智能 (AI) 和电子竞技等领域。&lt;/p>;&lt;p>;该交易-市长姚高远和网易创始人兼首席执行官丁磊出席了签约仪式。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，市委书记尹力在周四与电子公司高管的会议上承诺支持消费科技行业。商业巨头京东、短视频王者快手科技和中国智能手机巨头小米。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，北京市市长尹勇、即将离任的阿里巴巴董事长兼首席执行官张勇和小米创始人再次举行了会议与首席执行官雷军的会面中，商界领袖们确信“民营经济在推动首都高质量发展中发挥着重要作用”。&lt;/p>;&lt;p>;其他城市也纷纷加强与科技的联系公司。北方港口城市天津和南方科技中心深圳分别于 5 月和 7 月与互联网搜索巨头百度签署了协议，利用生成式人工智能技术提高当地企业和传统产业的效率。&lt;/p>;&lt;p>;百度的合作与天津合作，该公司的 ChatGPT 式服务 Ernie Bot 将在该市经济技术开发区的金融、物流、电子、新能源和港口运营等一系列业务中采用。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，杭州市政府与《南华早报》的所有者阿里巴巴在公司首席执行官张和市委书记刘杰出席的一次活动中达成了深化“战略合作”的协议。&lt;/p>;&lt;p>;刘在致辞中感谢阿里巴巴为这座城市做出的贡献，并称赞该公司“在平台经济整顿过程中勇于正视问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“回顾过去，政府与企业之间的战略合作半年后，阿里巴巴旗下金融科技子公司蚂蚁集团因一系列违规行为被中国人民银行处以 9.84 亿美元的罚款，远小于2021年4月对阿里巴巴处以28亿美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，中国总理李强召集大型科技公司开会，他在会上表示政府将建立定期沟通机制&lt;/p>;&lt;p>;这些举措被广泛视为北京终于结束两年多来对科技行业全面打压的迹象。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>