<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian diplomat says war over Taiwan would make world ‘a radically different place’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3265720/australian-diplomat-says-war-over-taiwan-would-make-world-radically-different-place?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/a711cbf7-2190-4f0b-a173-58d054b8eec9_24905801.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾海岸警卫队船只沿着岛屿和岛屿之间的海上边界巡逻5 月 24 日，中国大陆金门。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚驻美国大使陆克文 (Kevin Rudd) 在一次演讲中警告称，台湾战争的全球后果将是与第二次世界大战的影响一样巨大，使世界“完全不同”。&lt;/p>;&lt;p>;如果本月满 71 岁的中国国家主席习近平想要实现台湾的统一，他可能会采取行动陆克文周四在檀香山发表讲话时表示，他将在 80 岁之前度过下一个十年。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国在民主治理的台湾附近的军事活动表示担忧，包括在台湾总统选举和中华人民共和国就职典礼之后。上个月，黎清德总统。中国大陆警告美国不要干涉北京与台湾的事务。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;台湾和美国没有正式的外交关系，因为华盛顿正式承认北京，但受法律约束，必须向台湾提供自卫手段，并且是台湾最重要的国际支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们忽视中国日益明确的军事信号，包括过去十年两度担任澳大利亚总理的陆克文表示，中国是否采取行动将取决于其对美国威慑力量的看法。&lt;/p>;&lt;p>;中国是否采取行动将取决于其对美国威慑力量的看法。他表示，美国认识到，如果中国成功吞并台湾，将影响美国的信誉，并“对美国在全球范围内的盟友的可靠性认知产生深远且可能不可逆转的影响”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;去年担任纽约亚洲协会主席的中国学者陆克文表示，美国、中国大陆和台湾在避免就台湾的未来问题进行公开军事对抗方面拥有共同利益。&lt; /p>;&lt;p>;“这样一场战争将产生的经济成本、国内政治影响和不可知的地缘战略后果可能是自第二次世界大战以来我们从未见过的数量级，”他说。 p>;&lt;p>;“无论结果如何（美国的胜利、中国的胜利，还是血腥的僵局），这场战争之后的世界可能会变得与以前截然不同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are Hong Kong’s proposed new anti-smoking measures and where will bans apply?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265731/what-are-hong-kongs-proposed-new-anti-smoking-measures-and-where-will-bans-apply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/7b688827-d79b-4786-9a25-1f208994919b_83c8990b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官方统计显示15岁或以上人士最新吸烟率到 2023 年，这一比例将达到 9.1%。 图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;10 项短期措施包括禁止调味卷烟、进一步限制公共吸烟区以及加大对非法卷烟相关犯罪的处罚力度香港政府已宣布减少吸烟者数量。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施旨在到 2025 年将香港吸烟率从去年的 9.1% 降至 7.8%。当局还计划在明年年底前通过引入这些措施的立法。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细介绍了新的限制措施以及它们对非吸烟者和吸烟者的意义。&lt;/p>;&lt;h3>;1 。香港吸烟问题有多严重？&lt;/h3>;&lt;p>;官方统计显示，2023年最新的15岁或以上人士吸烟率为9.1%，即约有577、300人吸烟。该比率已从 1982 年的 23.3% 下降。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超在 2022 年首次施政报告中承诺，到 2025 年将比率降至 7.8%。&lt; /p>;&lt;p>;男性吸烟者的可能性更大，到2023年，15岁或以上男性的吸烟率将达到16.4%，即约485,000人。女性比例为 2.7%，即 88,000 人。&lt;/p>;&lt;h3>;2.禁止加香卷烟会产生什么影响？&lt;/h3>;&lt;p>;卫生官员表示，禁止加香卷烟将成为这 10 项措施之一。他们指出，加香卷烟在年轻人和女性中很受欢迎。&lt;/p>;&lt; p>;政府卫生署署长林文健表示，政府统计处最新调查显示，吸烟者越年轻，越喜欢加香香烟。&lt;/p>;&lt;p>;林还指出，产品也更受女性烟民追捧。&lt;/p>;&lt;p>;目前，超过60%的女性烟民表示她们更喜欢调味卷烟，这一比例高于男性。近 60% 的首次女性吸烟者也选择了这些产品。&lt;/p>;&lt;p>;继 2022 年政策禁止进口和销售电子烟和加热烟草产品后，当局还将扩大对电子烟和加热烟草产品的禁令，将其纳入个人使用范围。 &lt;/p>;&lt;p>;这些替代品也很受年轻人欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.传统卷烟的吸烟者会受到什么影响？&lt;/h3>;&lt;p>;新措施将涵盖传统卷烟的吸烟者，例如，对购买和销售非法卷烟的处罚将大幅提高。&lt;/p>;&lt;一旦因销售、处理或拥有非法香烟而定罪，最高监禁刑期将从目前的两年提高到七年。罚款也将从目前的 100 万港元加倍至最高 200 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;海关关长何佩珊表示，当局还将要求商店证明其库存的香烟是合法的，如果售价低于 66 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;4.还有哪些其他限制？&lt;/h3>;&lt;p>;吸烟者的具体行为也将受到新的限制。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在寻求实施室外公共区域排队吸烟的禁令，他们对此表示欢迎。希望能够防止人们吸烟并减少二手烟的影响。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员表示，他们希望针对公共交通、公共医疗设施入口、主题公园和公共场所等场所的排队现象。卫生局副局长李力刚表示，定义排队意味着什么并不困难，并指出“排队的人会知道他们正在排队”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;当局还在探索禁止步行时吸烟的规定，但考虑到执法及其法律定义方面的困难，目标是在 2026 年之后实施。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;h3>;5。那么，吸烟者可以在哪里吸烟呢？&lt;/h3>;&lt;p>;新措施下，吸烟者吸烟的地点将减少。&lt;/p>;&lt;p>;政策要求托儿所、学校出入口禁止吸烟、老人护理中心和公共医疗设施，以及划定禁烟区，以进一步减少居民接触二手烟的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这些区域位于现有的禁止吸烟地点（包括公共交通）之上。区域、医院、学校、公园以及餐厅、酒吧和购物中心的室内区域。&lt;/p>;&lt;p>;在这些区域吸烟的罚款将从目前的1,500港元加倍至3,000港元。&lt;/p>;&lt;h3 >;6.这些政策与其他司法管辖区相比如何？&lt;/h3>;&lt;p>;在新加坡，除室内吸烟室和停车场屋顶的无遮盖区域外，建筑物内或公共交通工具内基本上禁止吸烟。&lt;/p>; &lt;p>;该城市国家还禁止在户外以及医院、教育机构、有顶人行道、公交车站和公园等场所吸烟。该城市国家还禁止替代烟草产品，即电子烟和加热烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰今年废除了一项禁止 2008 年以后出生的人购买烟草产品的法律，禁止在任何公共室内区域以及有 18 岁以下儿童在场的私家车内吸烟。禁令也适用于一些公共户外空间。&lt;/p>;&lt;p>;但该国仍然允许销售电子烟和加热烟草产品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s export growth rebounds in May despite trade tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3265725/chinas-export-growth-rebounds-may-despite-trade-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/123d1287-5936-4c85-9e1d-0cd50c4956a4_c9969e67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月份中国出口同比增长7.6% ，而上个月进口增长了1.8%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在上年基数较低以及贸易紧张局势升级的情况下海外需求持续增长的推动下，中国5月份出口增长反弹好于预期，为北京实现年度出口增长提供了光明的道路。增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;根据周五公布的海关数据，5 月份出口额同比增长 7.6%，达到 3024 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该数据超出了 6.35 的预期增幅。中国金融数据提供商 Wind 的调查显示，进口同比增长 1.8%，高于 4 月份 1.5% 的增幅。&lt;/p>;&lt;p>;进口同比增长 1.8%，而去年同期则为 8.4%。 4 月份增长 100%。&lt;/p>;&lt;p>;其他方面，5 月份中国贸易顺差为 826 亿美元，而 4 月份为 724 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;快速上升5 月份出口增长的部分原因是去年同月的基数较低，当时中国的出口同比大幅下降 7.5%。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的出口增长2023年中国经济七年来首次下降，但今年海外需求的增长正在提振中国的贸易部门，并让北京方面希望能够缓冲疲软的内需并实现5%的年度经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p >;联合国将2024年中国经济增长预测修正为4.8%，国际货币基金组织也将今年预测修正为5%。&lt;/p>;&lt;p>;“全球贸易反弹更加明显”可能会在 2024 年下半年发生，尤其是如果美联储和欧洲央行开始降低政策利率的话。”联合国表示。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines accuses Chinese coastguard of blocking sick soldier’s evacuation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265717/south-china-sea-philippines-accuses-chinese-coastguard-blocking-sick-soldiers-evacuation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 10:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/417680d9-a7bc-4d6d-8eeb-389c0c00c7dc_441e6791.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船在菲律宾 BRP Sierra Madre 号船只附近巡逻5月16日，有争议的南海。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队周五指责中国海岸警卫队阻止在南海撤离一名生病的武装部队成员的努力，称其“野蛮和不人道”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾称这起事件发生在上个月，涉及一小队海军陆战队成员，负责守卫 BRP Sierra Madre 号，这是一艘搁浅在有争议的第二海域的菲律宾船只。托马斯浅滩是去年与中国多次发生冲突的地点。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)表示，海岸警卫队和海军橡皮艇遭到中国船只的骚扰，尽管他们已告知他们此次行动属于医疗性质。 &lt;/p>;&lt;p>;塔里埃拉在一份声明中表示，“中国海警的野蛮和不人道行为在我们的社会中没有立足之地。”&lt;/p>;&lt;p>;中国驻菲律宾大使馆没有立即回应请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;塔里埃拉表示，中国海警“在运送患病人员时进行了危险的操作，甚至故意撞击PN RHIB。”&lt;/p>;&lt;p>;“这本应是一次简单的医疗救助塔里拉说：“疏散行动受到骚扰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军事参谋长罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 周二表示，首次尝试将这名患病士兵运送到西部巴拉望省，但失败了被中国人拦截。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，在菲律宾海岸警卫队的帮助下，该士兵成功撤离，布劳纳说。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个南部地区拥有主权中国海是每年船舶贸易额超过 3 万亿美元的通道，已在距其大陆 1,000 公里的地方部署了数百艘海岸警卫队船只，以维护其所谓的管辖范围。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和去年，中国在马尼拉专属经济区的争议地物附近多次发生争执。中国经常指责菲律宾的侵犯行为，而马尼拉及其盟友则谴责北京的侵略行为。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，海牙常设仲裁法院称中国的主张没有法律依据，北京的这一决定已拒绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Malaysia’s big chip dreams hang in the US-China balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3265659/why-malaysias-big-chip-dreams-hang-us-china-balance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/040f117e-eabd-4f14-91db-3bcf9b5dee13_5e908708.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在马来西亚怡保的一家工厂检查半导体芯片， 2021 年。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚在半导体方面有着巨大的野心。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家已经成为全球供应链中的主要齿轮，供应约 13% 的产品封装和测试领域的需求。&lt;/p>;&lt;p>;但它希望更多。&lt;/p>;&lt;p>;全球半导体公司一直在该地区寻找合适的地点以扩大或将其业务转移出去&lt;/p>;&lt;p>;这涉及数百亿美元的投资以及建设令人垂涎的晶圆制造厂或晶圆厂。 ，发展中国家相信这将有助于其快速发展，成为高科技经济体。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚 — — 就像越南、印度尼西亚和印度 — — 希望参与晶圆厂建设活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/6fbbf9f2-ad1c-43cf-b73c-ab0c849858e2_09347019.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球半导体公司一直在东南亚寻找合适的地点以扩大业务或将其业务转移出中国。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚已经出现了一系列新投资，金额达数十亿美元。但这些主要集中在后端工艺，因为华盛顿希望将更有利可图、高度敏感的前端晶圆制造保留在其欧洲和日本最亲密的盟友手中。&lt;/p>;&lt;p>;上周，他以最强烈的口吻表达了这一观点。然而，总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在吉隆坡举行的区域半导体行业会议上表示，利用该国长期坚持的中立和不结盟政策，马来西亚是避免陷入美中挤压的最佳选择。&lt;/p>; &lt;p>;这可以说是一个有吸引力的提议。任何在“对所有人友好”的马来西亚开设商店的人都可以声称他们不代表或试图破坏任何一方。&lt;/p>;&lt;p>;从理论上讲，这种立场使公司能够与任何寻求这样做的一方接触并向其出售产品。在该国开展业务 - 除非那些面临多边制裁的实体或国家 - 让马来西亚能够最大限度地提高机会和利润。&lt;/p>;&lt;p>;对于马来西亚来说，半导体投资的激增将有助于加快其向发达国家地位的过渡，因为更多的工厂意味着更多的就业机会，包括将提高人均收入的高技能职位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/06/11535d76-3​​300-4d72-8c22-c95ea1d0abd8_4eb09a6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;技术人员在一家半导体工厂工作吉隆坡。更多的工厂意味着更多的就业机会，包括将提高人均收入的高技能职位。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，国家和人一样，往往有不同的动机。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚严重依赖对外贸易，这是一个关键驱动因素其在 20 世纪 80 年代至 1990 年代快速工业化，至今仍然是经济增长的重要贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;其经常声明的中立立场有助于为与许多国家建立双边关系，特别是经济联系铺平道路&lt;/p>;&lt;p>;但是，当您最大的合作伙伴之一开始向您施压，要求您选边站时，会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;就在去年，美国和欧盟驻马来西亚特使致函”可用于运行超级计算机和开发复杂人工智能的高端芯片。&lt;/p>;&lt;p>;美国开始根据《2022 年芯片法案》以出口管制的形式单方面对中国实施制裁，该法案禁止芯片制造商在中国或任何被美国人视为构成国家安全风险的国家扩大半导体制造，会损害美国的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/562c8dcf-28d5-4045-935d-e3be72037ccb_efb769f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚 Prime安瓦尔·易卜拉欣部长一再表示，他的国家现在将允许自己采取立场。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚已明确表示，除非得到联合国等多边机构的批准，否则不会承认任何制裁。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔本人多次表示，马来西亚不会允许自己在压力下采取支持或反对任何国家的立场。&lt;/p>;&lt;p>;但要平衡马来西亚与其最大投资伙伴美国和最大贸易伙伴中国的利益到 2023 年，作为 15 年的合作伙伴，需要的不仅仅是大胆的公开声明。&lt;/p>;&lt;p>;随着安瓦尔政府推行他在野期间长期倡导的改革，他还需要考虑将合适的人放在合适的位置上制定令人信服且可行的接触政策，以管理未来与两个超级大国的关系。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s swift reply to Stephen Roach ‘reflects urgent need to rebut negative outlooks’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265682/hong-kongs-swift-reply-stephen-roach-reflects-urgent-need-rebut-negative-outlooks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/ce180579-3e7f-4f49-aa24-97d19bbb1683_89f22cae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当局周三发布了一份冗长的经济辩护书一位未透露姓名的收件人。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局对一位美国经济学家对香港和整个国家的负面经济前景做出的迅速、充满统计数据的反应反映出，专家和专家们迫切需要反驳此类观点。一位内部人士表示，尽管一位观察家呼吁未来采取更具分析性的方法。&lt;/p>;&lt;p>;摩根士丹利亚洲前董事长史蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 在 2 月份撰写了一篇专栏文章时已经引起了轰动题为“让我痛苦地说香港已经结束了”。&lt;/p>;&lt;p>;但这位美国经济学家本周早些时候更进一步，表示如果中国大陆的命运不发生变化，香港经济将难以复苏。&lt; /p>;&lt;p>;市政府周三发表了一份冗长的答复，但没有透露收件人的名字，敦促“让数据和事实来说话，让香港的光明未来”。&lt;/p>;&lt;p>;人们对罗奇最新言论的强烈反应与&lt;/p>;&lt;p>;周四，一位政府内部人士表示，官员们认为这份包含经济数据的迅速而直接的声明是“必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;“罗奇代表海外一些末日论者的思想流派，特别是对中国经济的悲观看法。我们希望迅速做出反应。”该消息人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士刘兆佳表示，这一反应反映出迫切需要挑战罗奇的评估以及其他“出于恶意而开始抹黑香港的西方批评者”。 ”他认为香港和内地的短期经济挑战预示着长期衰退或崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;刘是北京半官方智库中国港澳研究会的顾问，还认为当局在反击批评时应该采取更具分析性的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以做的一件事就是引用本地和国际专家的观点，这些专家在‘分析’的基础上对罗奇的观点提出异议，”他&lt;/p>;&lt;p>;“我们还需要的不仅仅是引用当前的数据，还要呈现出对香港有利的长期结构性和历史性因素，特别是中国的发展潜力。”&lt;/p>;&lt;p >;香港政府的声明还猛烈抨击了未透露姓名的接收者的论点，称其“显然”忽视了香港现有的优势。&lt;/p>;&lt;p>;当局指出，香港和内地的经济增长稳步改善，已经超过了一些发达经济体。&lt; /p>;&lt;p>;答复列出了一系列积极的经济指标，例如该市从 2022 年的收缩时期反弹到一年后实现 3.3% 的增长。&lt;/p>;&lt;p>;它还指出了市场香港股市市值已超过 33 万亿港元（4.2 万亿美元），是 1997 年回归时的 10 倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/a1129e11-352f-40db-81e7-e23431c720ac_024196fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;史蒂芬·罗奇此前被认为对中国前景持乐观态度。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;耶鲁大学高级研究员罗奇此前被认为对中国前景持乐观态度，但最近表示大陆经济“可能表现不佳”在可预见的未来”。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于香港与内地之间的联系已经收紧，这种情况将使香港经济难以自行反弹。&lt;/p>; &lt;p>;罗奇最近结束香港之行返回美国后告诉《华盛顿邮报》：“香港政府的最新声明是描述性的，而不是分析性的。我在对香港的分析工作中提出了一个问题——政府以描述性的方式回应。”&lt;/p>;&lt;p>;他周四在社交媒体上写道，政府的回应“可悲的是可预见的——不愿意辩论我的核心问题”提出了香港与面临增长挑战的中国经济之间紧密的经济联系”。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学会计、经济和金融系副教授 Billy Mak Sui-choi 表示，虽然信息政府的答复可能对香港人来说很熟悉，但对美国以外的目标受众来说仍然有价值。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，香港股市表现不佳，部分原因是美国撤资和欧洲基金。东南亚国家的人们是否清楚其长期轨迹？我不这么认为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府提供的客观数据仍然很重要。毕竟，罗奇​​作为一位有影响力的美国经济学家，仍然有潜力用他的观点影响他人。”&lt;/p>;&lt;p>;罗奇二月份的专栏文章引发了该市政界和商界领袖的激烈回应，例如香港交易及结算所前主席查施美龙、行政会议召集人叶刘淑仪以及汇丰银行行政总裁诺埃尔·奎恩。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国经济学家后来为《华盛顿邮报》撰写了一篇文章，争论香港香港可能无法从失去高度政治自治权、内地经济持续低迷以及中美关系紧张的三重冲击中恢复过来。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia, Microsoft, OpenAI face potential US antitrust probes, as DOJ, FTC reach deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265716/nvidia-microsoft-openai-face-potential-us-antitrust-probes-doj-ftc-reach-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/0b9c4151-da45-4493-88c4-93a1683b4e29_53628970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周在台北举行的 Computex 科技贸易展上看到的 Nvidia 。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部 (DOJ) 和联邦贸易委员会 (FTC) 已达成一项协议，为针对微软主导地位的潜在反垄断调查扫清道路。据知情人士透露，OpenAI 和 Nvidia 涉足人工智能 (AI) 行业。&lt;/p>;&lt;p>;两家机构之间的协议表明，由于担心行业集中度较高，监管审查正在加强。弥补人工智能。微软和英伟达不仅在各自的行业占据主导地位，而且自英伟达的市值最近超过 3 万亿美元以来，它们也是全球市值最大的两家公司。&lt;/p>;&lt;p>;美国反垄断执法机构公开表达了对人工智能的一系列担忧，从大型科技公司在获取用于训练人工智能模型的数据方面的优势，生成人工智能如何影响创意工作市场，以及可能被用来回避所需合并审查流程的公司之间的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;行业分割的举动反映了两个机构在 2019 年达成的类似协议，旨在划分对大型科技公司的执法力度，最终联邦贸易委员会对 Meta Platforms 和亚马逊提起诉讼，司法部则起诉苹果和谷歌涉嫌违规。 &lt;/p>;&lt;p>;这些案件仍在审理中，这些公司否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 OpenAI 的母公司是一家非营利组织，但微软已向一家营利性子公司投资 130 亿美元，目的是为了将持有 49% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;司法部将牵头调查 Nvidia 是否违反反垄断法，而 FTC 将审查 OpenAI 和微软的行为。&lt;/p>;&lt;p>;该人士表示，监管机构在过去一周达成了这笔交易，预计将在未来几天内完成。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 拥有大约 80% 的 AI 芯片市场份额，包括定制的 AI 处理器由谷歌、微软和亚马逊等云计算公司开发。这种主导地位帮助该公司报告毛利率在 70% 至 80% 之间。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 和 OpenAI 的发言人拒绝就监管机构周四达成的协议发表评论。微软表示，它认真对待报告交易的法律义务，并有信心遵守这些义务。&lt;/p>;&lt;p>;在 FTC 一月份命令 OpenAI、微软、Alphabet、亚马逊和 Anthropic提供有关生成式人工智能公司和云服务提供商的近期投资和合作伙伴关系的信息。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，FTC 对 OpenAI 展开调查，称其将个人声誉和上周，司法部反垄断负责人乔纳森·坎特 (Jonathan Kanter) 在斯坦福大学举行的人工智能会议上表示，“人工智能的结构和趋势应该让我们停下来”，并补充说该技术依赖于大量数据和计算能力，可以为已经占据主导地位的公司带来巨大优势。&lt;/p>;&lt;p>;司法部和联邦贸易委员会在主席莉娜·汗 (Lina Khan) 的领导下，共享执行联邦竞争法的管辖权，但避免重复调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/8baa84dc-1051-4dd4-b510-701aa07a4d8d_74be5968。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿州雷德蒙德的微软总部。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;比尔·贝尔 (Bill Baer) 在奥巴马和克林顿政府期间领导了各机构的反垄断工作，他表示，通常每个机构都会在其积累的领域发挥带头作用专业知识。布鲁金斯学会客座研究员贝尔表示，但有时候，两个机构的负责人会坐下来讨论谁该做什么。&lt;/p>;&lt;p>;联邦贸易委员会还在调查微软与人工智能初创公司达成的 6.5 亿美元交易-up Inflection AI，该人士表示，担心该交易是否是为了规避合并披露要求。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份达成的不寻常交易允许微软使用 Inflection 的模型并聘用大部分初创公司-up 的员工，包括其联合创始人。&lt;/p>;&lt;p>;微软在周一的一份声明中表示，与 Inflection 的协议帮助其加快了 Microsoft Copilot 的工作，同时仍然允许 Inflection“继续追求其独立业务和雄心壮志作为人工智能工作室”。&lt;/p>;&lt;p>;该调查最先由《华尔街日报》报道，《监管机构关于人工智能的协议》由《纽约时报》首先报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to invite private minibus operators to join regulated fleet amid sector pain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265718/hong-kong-invite-private-minibus-operators-join-regulated-fleet-amid-sector-pain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/8d0ad2fe-c5fe-4cc3-a135-b7a1a8bf4982_0ecea6d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市的小巴以价格实惠、速度快和便利而闻名。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府表示，这项计划将有助于确保提供更好的服务，在 7 月之前，将邀请在 10 多条路线上运行的香港私营小巴运营商加入受监管的车队&lt;/p>;&lt;p>;运输署周四表示，将于下月底开始为 70 条路线的合格红顶小巴司机提供转换为绿顶小巴的服务，而无需竞标红顶车辆可以自由选择运营方式、时间和地点，而绿顶车辆则受政府监管，必须遵守特定的路线和时间表。后者的司机是公司员工，赚取固定工资。&lt;/p>;&lt;p>;此举旨在与政府的“一贯政策”保持一致，即将更多的私营业务纳入受监管的服务部门，即该部门&lt;/p>;&lt;p>;疫情过后，这种转变成为人们关注的焦点，因为许多私营运营商发现自己无法偿还债务，导致一些运营商完全退出该行业。&lt;/p>;&lt;p>;张汉华公共小巴车主及司机联会主席透露，已邀请11家营办商参与试行，服务范围包括旺角至红磡、何文田及香港仔一带。&lt;/p >;&lt;p>;该署表示，现时有70条红色小巴路线也参与政府的优惠计划，让60岁以上的居民以固定费用2港元使用公共交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;这些营办商已经提交了诸如路线详细信息，票价和车辆部署到当局的信息，并接受了类似于绿色小巴的管理。该部门补充说，“红色至绿色”计划。 。 >;张告诉广播，私人小巴司机中的反应是混合的，在接受调节时，他们对价格缺乏灵活性感到遗憾。 。他们中的一些人在早上运行一条路线，而在晚上则是一条路线，但是如果他们变成绿色的小巴，他们将无法再这样做。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;协会负责人说，随着他们熟悉绿色小巴的常规操作，改变。在大流行的金融破坏之后，他将过渡计划视为拯救陷入困境的行业的一种方式，并获得了政府的更多支持。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，从红色迷你吧进行淘汰是不可避免的，他支持进行转换的操作员。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，作为驾驶员，他们想运行他们的他说。 /p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Beijing police unit is hiring. Those who’ve lived outside mainland China need not apply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265613/beijing-police-unit-hiring-those-whove-lived-outside-mainland-china-need-not-apply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 09:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/06/2B46F5A3-820F-4B56-9094-3B4CC6437693_38D3D3DC73.JPG“ alt =”>;任何在中国大陆境外学习，工作或居住超过六个月的人都没有资格申请。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的地区警察局是最新的公共部门雇主，排除了居住在中国大陆以外的任何工作申请者（包括香港和澳门）超过六个月。统治共产党的国家安全驱动力在与美国的竞争中加剧，并于2019年在香港举行的反政府抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京公共安全局的pinggu分支机构目前正在广告专门招募40号。辅助警察。该公司周一在社交网络微信上发布的广告称，任何在大陆境外居住六个月或以上的人都没有资格申请。广告说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，已经学习，工作或生活在中国大陆以外的人六个月以上，并且“在国外的经验和政治行为很难为了调查“不必适用。&lt;/p>; &lt;p>;描述角色的&lt;/p>; &lt;p>;说，辅助警察负责维护公共秩序，交通管理，预防和制止犯罪，处理案件并协助公众。&lt;/p>; &lt;p>;它将理想的候选人描述为具有“忠诚，奉献精神和努力工作”的人。一旦官员通过了缓刑期，包括绩效奖金和加班津贴在内的每月薪水，包括绩效奖金和加班津贴。作为公务员。 -4EF4-BC56-C9C8D64B9C72_19BDF346.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;执法机构和移民部门正在排除工作申请人，这些申请人在工作以外的工作申请人超过六个月以外大陆。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，在中国大陆境外度过了半年或以上的人也被排除&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据其4月份的招聘广告，在关键信息基础设施保护中心也排除了居住超过六个月以外的人。 。该中心还在北京的公共安全局下，并提供技术支持以保护城市的关键信息网络。&lt;/p>; &lt;p>;广东省南部，省级公共安全部的毒品研究中心是博士毕业生的广告在五月。任何在大陆以外呆了六个月以上的人都被取消申请。&lt;/p>; &lt;p>;该中心的招聘广告表示，它已经取得了“一系列原始研究结果，开发了许多具有独立知识产权的关键技术”并且在药物控制技术方面拥有领先地位。&lt;/p>; &lt;p>;与警察紧密合作的国家移民管理局在4月为新员工做广告时也遇到了艰难的路线 - 任何花费超过六个以上的人超越大陆的几个月无法适用。其警察服务支持中心、IT研究所和移民事务服务中心都在招聘广告。移民局去年还实施了这一限制，在2022年。&lt;/p>; &lt;p>;北京一直在收紧国家安全立法，去年修订了反高速公司的法律生效，扩大了间谍的定义和扩大的国家机密5月。新的条款之一规定，有访问机密信息的工人未经批准就无法出国旅行，包括在离开工作或退休后的一段时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trio bailed after arrest at World Cup qualifier in Hong Kong over insulting national anthem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265707/trio-bailed-after-arrest-world-cup-qualifier-hong-kong-over-insulting-national-anthem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/07/6C1F41F0-D7F3-4403-96EF-E3EDB66689942_FAF44C72.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在香港体育场。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;三人因在香港体育场的一场足球比赛中被捕而在周五早上被保释。&lt;/p>; &lt;p>;两者。&lt;/p>; &lt;p>;男子和一名妇女在周四晚上在该市团队与伊朗之间的2026年FIFA世界杯预选赛中被捕。&lt;/p>; &lt;p>;警察说，警察据称观众在演奏时不尊重观众。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“他们背对田野，在国歌演奏时没有站立。” &lt;/p>; &lt;p>;三人18至31岁，被捕，涉嫌侮辱国家国歌经过进一步的调查。&lt;/p>; &lt;p>;此案移交给了Wan Chai地区犯罪小组。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，这三人已被保释，但要求向部队报告&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;任何被判有意侮辱国歌的人都可以面临最高三年的监禁，并根据2020年颁布的《国家国歌条例》（National Anthem Arensence），最高罚款50,000港元（6,370美元）。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taxi reform in Hong Kong? Start by paying drivers more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265432/taxi-reform-hong-kong-start-paying-drivers-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.07 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/3672EFE2-F93C-42ED-9B2C-9E5B23242188_EDDE2C0F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 9月8日，黑色暴风雨警告频繁地抱怨出租车司机对数百万个安全的迈尔斯香港出租车驱动器肯定微不足道，以保持经济车轮的转变。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;完美是善良的敌人。我们的行为本能寻求解决问题的最佳答案，但是最佳决策需要大量思考，这是自我进行的，需要进行更多的分析，并使最终决定更加困难。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;赫伯特·西蒙 (Herbert Simon) 的理论是，公司大多数时候仅使用部分信息就可以做出足够好的决策。即使可以收集所有数据，也没有足够的时间来收集所有数据。简单的常识比基于狡猾数据的敏锐决策更有意义。他称这些不错的决定为“满足”。&lt;/p>; &lt;p>; gerd gigerenzer开发了一个关于快速和节俭的解决问题的决策理论 - 使用分数信息来制定决策。直觉决定，就像消防局局长派消防员近距离进行的决定一样，实际上是建立在根据经验进行风险评估的基础上的。刹那间，不同解决方案的风险就被计算出来，风险相对较高的解决方案立即被丢弃。心理学家丹尼尔·卡尼曼（Daniel Kahneman）总结了他的书《思考，快速而缓慢》中的决策范围。庞大的分析资源是为系统而不是个人而不是个人责备的。然而，决定仍然是错误的 - 就像我们最近被垃圾垃圾行李政策一样。&lt;/p>; &lt;p>;负责最终决定的高级个人应该基于所有研究和分析做出，但具有讽刺意味的是，却经常依靠本能。不幸的是，与消防部门负责人这样的战神不同，他们的本能很少是现实世界的经验。&lt;/p>; &lt;p>;关于我们出租车服务未来的辩论是一个很好的例子，证明了优化如何犯规法律。意想不到的后果，为公众提供了较差的产品。我是香港出租车领域的专家消费者，宁愿支付乘车费，而不是通过用灵车般的，乱七八糟的汽车堵塞街道来支付街外停车。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 11月16日在Kai Tak Cruise Terminal的邮轮旅行者董事会。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;出租车改革的争论经过了良好的研究：大多数车辆是在30多年前设计的，尽管此后已升级。经常有人抱怨过度收费，拒绝越过港口，更不用说出租车司机的传奇粗鲁，据说其中一些人具有消费性，吸烟的黄蜂的气质。&lt;/p>; &lt;p>;。您的驾驶员也很有可能在60至80岁之间。但是，这些投诉对我们的出租车驱动器以保持经济转向的车轮的数百万安全英里而言是微不足道的。&lt;/p>; &lt;p>;有些出租车司机可能会作为退休后的消遣方式喜欢这份工作。确实有一些司机很和蔼可亲，愿意并乐意携带足够的行李来击沉天星小轮。香港出租车的设计可能是古老的，但是从每次轮班开始到将它们移交给下一个驾驶员时，它们都可以可靠地运行。&lt;/p>; &lt;p>;在城市中，您可以立即在驾驶室不移交时间。这样的服务让全世界的城市都羡慕不已。日本的出租车一尘不染，但司机可能会拒绝接载游客。伦敦的黑色出租车司机很有趣，但乘车费用很高，而纽约的一些出租车司机在那里待的时间似乎比游客少，而且也不了解这座城市。与其他城市相比，香港出租车可能很艰难且准备就绪，但它们廉价，受欢迎且丰富。&lt;/p>; &lt;p>;拟议的出租车改革方法具有善意的集体思维的标志，既有既得利益，又是大都会的利益。精英不考虑出租车司机的收入以及他们如何处于突然费用的风险中。司机大多没有驾照，他们告诉我，他们 12 小时轮班的工资仅为 800 港元（102 美元）。这不到每小时70港元的港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;简单的竞争经济理论认为，高级出租车服务将破坏现有服务，因为驾驶员将以更多的钱和更少的风险移动，或选择离开该行业。&lt;/p>; &lt;p>;如果要生存两层的服务系统，我们目前的出租车司机需要获得更多的薪水。他们已经挂在手套上了，因为在非法司机方面缺乏执法，因此&lt;/p>; &lt;p>;当然，需要进行一些改革来消除异常，例如香港岛和香港岛之间的鸿沟九龙出租车在整个城市，这并没有由长期以来的城市，新领土和大兰氏出租车的分离来帮助。&lt;/p>; &lt;p>;如果更多的票价用于出租车司机而不是许可证持有人，则司机的态度将会提升。用昂贵，无法承受的出租车代替廉价和高效的出租车不会导致更好的驾驶员。&lt;/p>; &lt;p>;我们的狮子摇滚精神是要完成工作。我们有牺牲当今在不良监管优化的祭坛上牺牲一切正常的危险。这就是导致霓虹灯的迹象如此特征的霓虹灯，这是活泼的古老的香港消失的，现在我们向其他城市的充满活力的文化渴望。现在是时候谨慎调节什么使香港与众不同了。让我们不要最终取缔该市高效的出租车服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>