<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Final say on Apple Daily’s editorial direction rested with Hong Kong tycoon Jimmy Lai, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253727/final-say-apple-dailys-editorial-direction-rested-hong-kong-tycoon-jimmy-lai-court-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/0d77724d-554f-4c58-9916-2690d557b9dc_d5fb8d50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体大亨黎智英（中）在九龙城警署外2020年。这位大亨目前面临两项与外国势力勾结的共谋指控和另一项有关煽动叛乱的指控。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港媒体大亨黎智英对《苹果日报》的编辑方向拥有最终决定权，一位前高管周四作证，反驳了只由这位大亨处理的争议现已不复存在的小报的管理层。&lt;/p>;&lt;p>;该报前副出版人陈培文告诉西九龙法院，黎智英有时在午餐时间听到反对意见时“相当自信”与《苹果日报》工作人员举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，最后，我们必须看看赖先生如何为事情定下基调，”被告出身的检方证人在备受瞩目的审判第 35 天表示。 &lt;/p>;&lt;p>;76岁的黎智英否认了两项根据北京颁布的国家安全法与外国势力勾结的指控，以及三分之一根据殖民时代立法阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控.&lt;/p>;&lt;p>;检察官辩称，这位大亨与《苹果日报》员工合谋，利用他的小报煽动外国制裁并煽动对当局的仇恨，而黎智英完全控制了其编辑方式。&lt;/p>;&lt;p>;媒体与此同时，这位大亨的法律团队正在寻求证明他的重点一直放在商业方面以及如何提高内容质量而不对新闻编辑室施加影响。&lt;/p>;&lt;h3>;“黎智英推苹果日报” ”&lt;/h3>;&lt;p>;国防部高级律师彭耀雄向法庭提交了多张屏幕截图，显示该报工作人员在定期“午餐会议”前后进行的文字对话，在会议期间，这位大亨据称，他向高层分享了他对时事的看法，并向高层作出了具体指示。&lt;/p>;&lt;p>;庞提到前执行总编林文中的短信，林文中表示黎智英已考虑如何解决维持《苹果日报》的高标准，例如分配母公司壹传媒的股份以“吸引最优秀的人才”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这位大亨还表示，他必须“每天花很多钱” ” 回购公司股票，防止其落入中共手中。&lt;/p>;&lt;p>;庞还提请法院注意职场通讯应用 Slack 上的一系列交流，前出版商张金 (Cheung Kim) 在该应用上进行了一系列交流。 -hung 会在每次午餐会议后分享会议纪要。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法庭获悉黎智英没有告诉报社制定制裁名单&lt;/h3>;&lt;p>;辩方辩称，黎智英的角色仅限于询问同事&lt;/p>;&lt;p>;彭还强调，缺乏书面证据表明该大亨干预了小报的编辑决定。&lt;/p>;&lt;p>;但控方证人陈表示，这一论点并不成立。完全正确，指出会议纪要没有完全反映会议中的讨论情况。&lt;/p>;&lt;p>;她说，例如，在担心之后，赖伊要求该报中国部门增加对 Covid-19 起源的报道有人提出大陆当局是否试图掩盖疫情。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，黎智英不感兴趣的话题将在编辑人员的讨论中被“掩盖”。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周五继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police pot for informer payments and confidential operations hits HK$165 million for 2024-25; total budget goes up to HK$27.8 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253723/hong-kong-police-pot-informer-payments-and-confidential-operations-hits-hk165-million-2024-25-total?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/cf40bd8a-f494-4f73-a68c-be1c35f34e63_efa75abd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方将增加向举报人付款，保密操作和赏金。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份政府文件透露，香港警方在新财政年度用于支付告密人员费用和保密行动的预算将达到 1.65 亿港元（2100 万美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;这一数字代表“奖励和特别服务”增加了 2,360 万港元（16.7%），并包含在一份长达 1000 页的预算文件中，该文件估算了各种政府服务的收入和支出。&lt;文件称：“与 2023-24 年修订估计相比，增加了 2,360 万美元，即 16.7%，主要是由于业务需求拨款增加。”&lt;/p>;&lt;p>;警方“奖励和特殊服务”类别涵盖与秘密警察行动相关的费用，以及通缉犯的赏金和告密者的报酬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/9db4e3f9-81b0-4956-aae2-a5be64511855_a29f9cfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 2024-25 财政年度警队预算增至 278 亿港元。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，警队发言人出于安全考虑，拒绝详细说明增加费用的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“‘奖励及特别’项下的开支服务和相关信息涉及警察部队的机密行动，”他说。 “因此，我们无法就此事进一步透露任何信息。”&lt;/p>;&lt;p>;在2023-24年度修订预算中，警队预计在该类别上花费1.41亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;实际上一年的开支为 1.439 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;周三公布的预算文件中并未包含香港国家安全开支的新细节。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波-波解释说，该领域的支出将通过香港特别行政区维护国家安全委员会的单独预算来处理。&lt;/p>;&lt;p>;已披露的香港政府用于国家安全事务的费用为130亿港元&lt;/p>;&lt;h3>;事情发生了：香港预算案——取消所有房地产限制以提振市场&lt;/h3>;&lt;p>;2023年共预留50亿港元用于国家安全非经常开支-24，根据2023年3月政府公报。&lt;/p>;&lt;p>;余下的80亿港元已列入另一份文件，列出2021-22年度财政预算案若干政府账目的预算收支。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;立法会议员江玉芬表示，由于该主题的敏感性，公众不应期望国家安全开支会受到与警察经费相同的问责标准。&lt;/p>;&lt;p>;Kong,一位律师补充说，如果预算由行政长官领导的委员会处理，香港可能无权审查地方的国家安全支出。&lt;/p>;&lt;p>;“如果国家安全法有规定孔说：“我们无权这样做……我们不能对此提出质疑。”&lt;/p>;&lt;p>;北京实施的国家安全法第 14 条规定，该委员会的工作“不得泄露”或干涉”即使在针对此类资金的更严格的保密规则下，安全性也适合披露。&lt;/p>;&lt;p>;该市的所有制服部门都在 2024-25 财年获得了更大的预算。&lt;/p>;&lt;p>;预计警察部队支出 278 亿港元，比修订后的 2023-24 年预算 254 亿港元增加 9.2%。&lt;/p>;&lt;p>;增幅第二高的是政府飞行服务，为香港带来了 6.8% 的增长4,000万港元，消防处以5.725亿港元位居第三，较上一财政年度增加6.4%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，明年只有消防处会增加职位数目。部门预计今年编制人数为11,531人，预计2025年增至11,673人。&lt;/p>;&lt;p>;在将缩减人手的部门中，惩教署跌幅最大。两年内将削减 61 个职位。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: treasury chief champions HK$600 billion bond issuance plan, vows safeguards to be put in place]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253725/hong-kong-budget-2024-25-treasury-chief-champions-hk600-billion-bond-issuance-plan-vows-safeguards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/f8564313-1faf-484f-9c12-456abeee62f9_91e3a566.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港赤字预计将激增至 1,016 亿港元截至2023-24年底，远高于先前估计的540亿港元。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局计划在未来五年内发行超过 6000 亿港元（760 亿美元）的债券，但这不会损害该市的财政审慎态度。财政部长周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;政府估计，发行这些债券将有助于实现 2025-26 财年的预算盈余，结束过去三年的大量赤字。它预测，如果没有这项政策，同样的结果将推迟到2027-28年。&lt;/p>;&lt;p>;自2019-20年以来，香港每个财政年度都录得赤字，但2021-22年除外。&lt;/p>; &lt;p>;由于地价和印花税收入大幅减少，预计到 2023-24 年底，缺口将扩大至 1,016 亿港元（129 亿美元），远高于之前估计的 540 亿港元。 &lt;/p>;&lt;p>;财经事务及库务局局长许正宇在财政预算案后的新闻发布会上表示：“关于财政纪律，请放心……我们已提出5,000亿港元的债务上限，并且很快就会提交立法机关批准……所以会有一个制度安排和保障，以确保我们所做的事情受到审查。”&lt;/p>;&lt;p>;财政部长指的是政府借款上限。绿色和基础设施债券计划，该计划在周三的城市新预算中概述。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划于 3 月 27 日向立法会提交该决议。&lt;/p>;&lt;p>;作为其计划的一部分根据财政策略，政府计划在2024-25财政年度发行1,200亿港元的白银债券、绿色债券和基建债券，随后四年的发行规模每年介乎950亿港元至1,350亿港元。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/23f68ee8-d0ed-472e-9be0-be9d5d840a6f_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长许正宇表示，债券发行计划仍将使香港的债务与GDP比率保持在“与其他先进国家相比非常有利”的水平经济”。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许强调，出售债券所得款项只会用于基建工程项目或为本地带来长期利益的投资，而不是用于政府的投资运营支出。&lt;/p>;&lt;p>;债务与国内生产总值 (GDP) 的比率预计在 2028-29 年高达 13%，“与其他发达经济体相比非常有利”，他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;2023-24财政年度伊始，香港的债务与GDP之比为4.3%。英国、美国和新加坡的数字将在 2022 年超过 100%。&lt;/p>;&lt;p>;兼任投资经理的香港议员陈仲年表示，发行债券可以作为短期的解决方案。采取措施在经济复苏之前争取时间，政府投资支持的新产业可以产生收入来填补公共金库。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在 2025-26 年仍然出现赤字，那将是连续四年的亏损并可能影响香港的信用评级……这也可能影响我们债券的利率。”他表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;债券发行很难被视为长期策略，因为这位立法者表示，政府需要在某个时候偿还这些贷款，或者将其转为新贷款。&lt;/p>;&lt;p>;但陈对香港的经济增长前景表示乐观，预计名义上的经济增长约为 5%。 &lt;/p>;&lt;p>;立法者还指出，西安和青岛即将纳入单独旅行者计划，这对旅游业和相关行业来说是一个福音。&lt;/p>;&lt;p>;该政策允许来自以下地区的居民选择中国内地城市个人来港，而不是像其他地方的游客那样跟团。&lt;/p>;&lt;p>;降温措施的取消也将增加房地产市场的流动性，并鼓励开发商陈说，竞标土地，有助于将更多收入投入公共财政。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府可以在必要时恢复房地产限制：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;香港的新预算还制定了财政部长陈茂波将创新及科技 (I&amp;T) 行业视为未来经济增长的引擎，并拨出超过 240 亿港元支持该行业。&lt;/p>;&lt;p>;出席周四的简报会创新科技及工业局局长孙东表示，尽管赤字前景巨大，但香港“别无出路”，只能大力投资创科，以促进长期高质量增长。&lt;/p>;&lt;p >;“为什么香港在如此困难的情况下还要投入这么多资金进行创科？因为别无选择……发展创科中心至关重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须为香港的未来而奋斗……众所周知， &lt;/p>;&lt;p>;香港科技部长还承诺，政府将继续支持初创企业&lt;/p>;&lt;p>;“大多数初创公司都是由年轻人创办的。”每一个成功案例，都会为当地提供大量就业岗位。” “这就是为什么我们非常致力于本地初创企业的发展。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mauritius launches India-funded air strip on Agalega, denies it will be used as military base]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3253720/mauritius-launches-india-funded-air-strip-agalega-denies-it-will-be-used-military-base?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/893dadb7-0079-4fbd-9256-0c94a10100ff_540cd176.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度洋上的两个岛屿阿加莱加群岛的鸟瞰图，由毛里求斯管辖。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;毛里求斯周四在阿加莱加岛启用了印度资助的简易机场和码头，但否认这个偏远的小岛将用于军事目的。&lt;/p>;&lt;p >;新闻广播公司半岛电视台 2021 年的一项调查称，印度正在阿加莱加建造秘密海军基地，这令当地约 300 名居民非常懊恼。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有一个项目将阿加莱加变成一个毛里求斯总理普拉温德·贾格纳特表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我对毛里求斯国内外一些人煽动的打击印度运动表示强烈不满和谴责。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;三公里（1.9 英里）的简易机场和码头是印度总理纳伦德拉·莫迪 2015 年访问毛里求斯期间商定的，耗资 88 亿毛里求斯卢比（1.92 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;贾格纳特表示基础设施将帮助印度洋岛屿实现现代化并加强其安全。&lt;/p>;&lt;p>;“它们将加强打击毒品、人口贩运和非法、未报告和无管制的捕捞活动，并将实现紧急响应，”他说，并呼吁梦想变成了现实。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯是一个由四个岛屿组成的群岛，还包括圣布兰登和罗德里格斯，自 2001 年以来一直享有自治地位。&lt;/p>;&lt;h3>;印度挺身而出随着美国和中国进行演习，亚太地区的海上作用&lt;/h3>;&lt;p>;阿加莱加海军基地的报告引发了人们的担忧，人们担心英国会重蹈1965年英国将查戈斯群岛从毛里求斯分离出来并建立联合海军的决定的覆辙。与美国在最大岛屿迪戈加西亚岛建立军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;这一长达数十年之久的举动引发了查戈斯人的抗议，他们指责英国进行“非法占领”并禁止他们进入查戈斯群岛。 &lt;/p>;&lt;p>;英国坚称这些岛屿属于伦敦，并与美国续签了租赁协议，在 2036 年之前使用迪戈加西亚岛。&lt;/p>;&lt;p>;迪戈加西亚岛的空军和海上基地发挥了战略作用。冷战期间和阿富汗战争期间。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The return of panda diplomacy: what it suggests about China-US relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253682/return-panda-diplomacy-what-it-suggests-about-china-us-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/56b9e6b6-5426-4c9f-8ade-c1f2c4db9c24_8ef82630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在美国和欧洲恢复使用熊猫外交。照片：洛杉矶时报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;莫莉·托宾 (Molly Tobin) 站在华盛顿史密森尼国家动物园入口附近，很高兴在最后一对大熊猫被召回中国几天后，美国首都可能会看到大熊猫回归在中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登 11 月峰会之前。&lt;/p>;&lt;p>;“我有一个两岁的孩子。卡车离开时，我的儿子挥手致意，”她说，并补充说，当他发现时，他会很高兴。&lt;/p>;&lt;p>;忘掉名人使命、大使馆举办的派对或其他温暖美国人心的尝试吧。上周，北京为了重燃美中民间关系而打出了王牌，宣布将派出黑白外交官担任这一职务，尽管有些人怀疑他们的效果如何。&lt; /p>;&lt;p>;继 2019 年将较早的一对大熊猫带回家后，北京最早将于 8 月将大熊猫运送到加利福尼亚州圣地亚哥动物园的消息在美国媒体上疯传，数百万大熊猫粉丝欢呼雀跃。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，在温暖、模糊的图像背后，是中国对时机和熊的预期接待的一些仔细计算，这适合一个//几个世纪以来利用熊猫外交来讨好自己的国家，奖励朋友，惩罚对手。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人以目光长远而闻名。资深外交官查斯·弗里曼 (Chas Freeman) 在 1972 年历史性的北京会见毛泽东期间为时任总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 担任翻译，他说：“大熊猫是国家的象征，在软化国家形象和发展外国选民以建立友好关系方面有着良好的记录。” &lt;/p>;&lt;p>;“大熊猫从华盛顿和其他地方撤走后的喧嚣有力地提醒了我们这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;运送雌性梅香，25 岁​​，雄性田田，26 岁，和三岁的幼崽小七吉去年11月租约到期时从华盛顿回来——外国动物园每年借用它们的费用高达100万美元——让中国在美国击落一个中国侦察气球后表达了不满。航行穿越北美。许多中国人认为这一行动是过度展示武力和尴尬，导致两国关系陷入混乱。&lt;/p>;&lt;h3>;熊猫作为中国的“友谊使者”回到美国&lt;/h3>;&lt;p>;“ “撤军显然是对美国采取强硬立场的一部分，旨在报复和惩罚美国政界人士对中国日益强烈的敌意。”弗里曼说，他在首届华盛顿大熊猫、雌性玲玲和雄性兴兴于 1972 年 4 月抵达，以换取一对美国麝牛。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天有关熊预期回归的美国头条新闻为已经陷入困境的双边关系提供了一些罕见的积极形象。&lt; /p>;&lt;p>;“熊猫是支持人与人之间联系的善意的绝佳象征。对于许多美国人，尤其是儿童来说，亲眼目睹大熊猫是他们第一次体验中国独有的东西，”亚洲协会政策研究所常务董事罗里·丹尼尔斯 (Rorry Daniels) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会说话但我相信习近平的话，他认为人与人之间的联系是美中关系的重要稳定因素，并且正在对美国人的反馈做出回应，这些反馈会让美国感到悲伤。分析人士表示，继中国高级外交官王毅访问西班牙之后，他强调了西班牙过去流行的《大熊猫之歌》童谣，这一消息凸显了中国的价值以及与西方的关系。尽管因中国涉嫌在市场上倾销电动汽车以及中国在 2022 年入侵乌克兰后对俄罗斯的支持而与欧盟关系日益紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个积极信号，表明中国将继续尽管存在明显的摩擦点，但仍重视与美国和欧洲的关系，”欧亚集团咨询公司的高级分析师杰里米·陈(Jeremy Chan)表示。 “恰逢中国宣布与欧洲多个国家建立单边免签旅行安排，这表明北京将更多地依靠文化和民间联系来改善与西方国家的关系。”&lt;/p>;&lt;陈补充道，虽然尚不清楚熊猫的决策与 11 月的拜登-习近平峰会有何直接关系，但它们的回归表明，尽管存在一些刺激因素，三个月后美中关系仍保持在相当稳定的轨道上。&lt;/p >;&lt;p>;其中包括台湾一月份的总统选举、上周美国众议院中国问题特别委员会访问台北以及二月中旬台湾金门岛（又称金门岛）附近两名中国渔民溺水事件。&lt;/p>;&lt;p >;住在国家动物园对面的托宾和她的儿子查理现在在参观时会走过空荡荡的熊猫笼。但她计划不让儿子带他们回来。&lt;/p>;&lt;p>;“他会期待即时的满足，如果他去动物园而他们还没到，他会感到失望，”她说。 “这将是一个惊喜——希望如此！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/29/ea65cc21-8bd6-4067-9f8d-3b44309baf5a_bf9c225f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马德里市长若泽·路易斯·马丁内斯-阿尔梅达（中）与中国驻华大使周五，西班牙姚静（右）在为即将于月底离开城市动物园返回成都的五只大熊猫举行的欢送会上。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管托宾对这些熊很喜爱，但她补充说，它们不太可能改变她对中国的复杂看法，这与分析人士的说法一致，他们认为熊的再次出现不太可能改变民意调查显示，在 2023 年 3 月的皮尤研究中心民意调查中，约 83% 的美国人表达了对中国的负面看法，创历史新高，比 2018 年的水平高出 38 个百分点。芝加哥全球事务委员会 9 月份进行的一项调查发现，46% 的受访者认为美国领导人需要采取更多措施来加强竞争，理由是中国的经济和军事实力、共产党领导的体系和人权政策。&lt;/p>;&lt; “熊猫外交可能是中国可以使用的最好的软实力工具，与‘战狼外交’和类似的笨手笨脚的宣传活动恰恰相反，我怀疑他们知道这一点，”昆西研究所研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我要提醒大家的是，‘基于氛围的缓和’只能走这么远、持续这么久。最终，要使缓和局势真正发挥作用并具有持久力，双方都必须愿意做出认真、切实的妥协。”&lt;/p>;&lt;h3>;“很难过看到它们离开”：英国唯一的大熊猫在 12 年后返回中国&lt;/h3>;&lt;p>;保罗补充说，这些妥协包括在以下方面取得进展：亚太地区的军事竞争不断升级；经济制裁；技术竞争； &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望中美新一轮大熊猫保护国际合作能够进一步丰富大熊猫等濒危物种保护的科学研究，拉近彼此的距离”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“分析人士表示，圣地亚哥被选为美国新大熊猫的第一个安置地，部分原因是为了表达对加州政策的赞赏，GDP 达 3.89 万亿美元的美国州，是世界上最大的地方经济体。&lt;/p>;&lt;p>;“大熊猫重返圣地亚哥在一定程度上是为了奖励加利福尼亚州，该州一直是最引人注目的州弗里曼说：“中国最近与中国进行了接触。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国不想阻止与美国关系的改善。”他补充道。 “如果说撤回是在战术上提醒人们与中国关系不佳的代价，那么恢复熊猫交流则是一项战略举措，目的是在政治上实现这一点时保留建立更友好关系的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个因素：加州州长加文·纽瑟姆在峰会前几周对北京进行了广受欢迎的访问，并明确表示他并不认为美中关系是零和游戏。纽瑟姆似乎有当总统的抱负，并且可能成为未来有用的联系人，这也没有什么坏处。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平和加文·纽瑟姆对中美气候合作表达了积极的态度&lt;/h3>;&lt;p>;圣地亚哥动物园没有熊猫的时间也比华盛顿动物园更长。是大熊猫保护的早期合作伙伴，并因在中国网上批评其一些熊在田纳西州孟菲斯动物园受到虐待而为大熊猫提供了良好的照顾而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;但有人说北京决定召回在 11 月峰会之前不久，熊猫的处理不当（如果峰会失败，这可能是一种对冲）。&lt;/p>;&lt;p>;“在上次拜登与习峰会之前不续签熊猫协议是一个错失的机会。回想起来，中国在那次会议上的目标之一是缓和关系，而宣布续签熊猫协议是显着推进这一目标的明显方式，”中国月球战略咨询公司负责人杰弗里·穆恩(Jeffrey Moon)表示。&lt;/p>;&lt; “那些最关心改善美中关系的人会将大熊猫的回归视为一种友谊的姿态，”前美国驻成都总领事文在寅补充道，成都是中国主要的大熊猫繁育中心所在地。 “愤世嫉俗者会认为这一宣布是又回到了中国人的老一套，即通过迷人或威胁外国人来管理关系。”&lt;/p>;&lt;p>;中美研究所高级研究员苏拉布·古普塔(Sourabh Gupta)华盛顿的特朗普表示，如果中国将华盛顿两国的谈判拖到 11 月美国总统大选之后，他不会感到惊讶，拜登和前总统唐纳德·特朗普之间可能会摊牌。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，谈判将陷入泥沼，华盛顿特区的熊猫围栏将空无一人。”他预测。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/29/92ba6074-0481-4767-abe8-09134e333d59_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;熊猫主题泡泡棒在加利福尼亚州圣地亚哥动物园的一家礼品店。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他人表示，如果中国决定在特朗普第二届政府执政期间过早收回大熊猫，大熊猫可能会成为一个尖锐的政治信号。&lt;/p>;&lt;p>;中国的使用将其熊市作为外交政策信号工具并不是什么新鲜事。中国第一例有记录的熊猫外交发生在公元 685 年，当时向日本帝国派遣了两只活熊和数十张毛皮。&lt;/p>;&lt;p>;熊猫出口与重大贸易协议、外交举措以及有关西藏或台湾的外交声明相吻合美国企业研究所研究员张琳达在题为《熊猫：中国最受欢迎的外交官》的报告中表示，北京方面对熊猫抱有好感。&lt;/p>;&lt;p>;在中国向西方开放期间，熊猫的出口和逆转发生了显着变化； 1989 年天安门镇压事件之后，该公司试图提升自己的声誉；以及与习主席日益强硬的外交政策相关的时期。&lt;/p>;&lt;p>;当游客金·格雷（Kim Gray），一名教师，和她 11 岁的儿子哈里森（Harrison）从华盛顿伍德利公园地铁站出来前往国家动物园时，他们热情地迎接更多美国大熊猫的消息。&lt;/p>;&lt;p>;作为佐治亚州亚特兰大的居民，他们生活在美国仅存的一个有大熊猫的城市，大熊猫计划于今年返回中国。格雷一家希望他们的动物园能够延长熊猫的租约，并很高兴其他人也能享受到这些可爱的熊。 “每个动物园都应该有它们，”哈里森说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to take more cautious approach to land sales despite expected market ‘uplift’ from removal of property curbs, development chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253712/hong-kong-take-more-cautious-approach-land-sales-despite-expected-market-uplift-removal-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/9953fdf0-4ab4-4659-9e5d-1c54a296ee64_b7841169.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府表示计划出售八块土地用于住宅开发新的财政年度。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港发展部长表示，政府今年将采取更加谨慎的方式出售土地，尽管她相信取消房地产降温措施将“提振”市场。 &lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周四推出2024-25财年卖地计划，共有八块住宅用地，其中包括之前清单中的六块未售出土地，估计可提供约5,690个住宅用地&lt;/p>;&lt;p>;林恩还暗示，去年名单上的黄金商业用地金钟道购物中心的出售将进一步推迟，称市场情绪不合适。&lt;/p>; >;&lt;p>;在八个住宅用地中，有六个是从本财政年度开始延期的。它们分别位于赤柱、启德、西贡、大屿山长沙、东涌及屯门。两个新地点均位于沙田小沥源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/b6d71ce2-fd9c-4e07-aa3e-1278a989b725_88388066.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bernadette Linn 公布了新的土地出售清单。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;连同其他来源，例如市区重建、私人发展及铁路物业项目，预计2024-25年的潜在单位供应量将达15,150个，高于政府每年约13,000个住宅单位的私人房屋土地供应目标。&lt;/p>;&lt;p>;2024-25年度计划中还包括位于启德及石门的两幅商业用地，分别提供约80,000平方尺的楼面面积平方米和40,000平方米。&lt;/p>;&lt;p>;虽然金钟道广场于2016年首次提出重建计划，但去年已列入计划，但Linn表示，这次因市场情况而放弃。&lt;/p>;&lt;p >;“我认为，在当前的市场情绪下，人们可以体会到这一点……这是一个宝藏网站。我们不准备将其纳入明年的土地出售计划，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她透露，正在与那里的租户讨论续签租约。林恩说：“就租赁的续订而言，有必要允许合理的期限（租户运营）。”他的预算演讲是通过删除长达十年的财产遏制的立即生效的。 p>;“删除各种特殊邮票职责应对市场产生生动影响。但是，关于它将影响土地销售的兴趣的程度，我认为一篮子将有效。在各个站点……以及他们自己的财务状况以及他们自己的融资状况和能力。影响土地销售计划。它应该有助于提升市场。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/ 29/996911A3-C839-4166-9C7B-E19ADF15734C_5F8D3020.JPG“ alt =”>;下一个财政年度的住房，商业和工业发展。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2024  -  25年也将提供西方新领土的洪舒·库伊的工业网站。&lt;/p>; &lt;p>;政府估计，今年该计划将确保330亿港元的土地保费。&lt;/p>; &lt;p>;政府计划在2023-24财政年度出售12个住宅用地，3个商业地块和三个用于工业用途的领域。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，但2月份只有五个住宅地招标，后来在他们未能达到储备金价格后撤回了两个。&lt;/p>; &lt;p>;政府通过了Tsuen Wan的一个地点，指定为尽管取消了招标过程，但该城市第二大公共住房提供商的入门房屋项目是&lt;/p>; &lt;h3>;香港延误兰塔填海项目，命令削减成本&lt;/h3 >; &lt;p>;政府还早些时候宣布将在3月31日结束的最后一个季度出售工业网站。&lt;/p>; &lt;p>;政府预计将筹集656亿港元的土地保费费在2023-24财政年度，但预算声明显示，它仅花费了194亿港元 - 低于目标的462亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; Edith Lin &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Thu, 29 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI takes priority at TikTok owner ByteDance, as Sora disrupts the future of video creation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3253692/ai-takes-priority-tiktok-owner-bytedance-sora-disrupts-future-video-creation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/2d78a2dd-d6a1-4b2f-ac34-780a0ac19187_89a781d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约一场棒球比赛中的 TikTok 广告。随着新技术有可能改变人们制作视频的方式，短视频应用程序的所有者字节跳动正在将更多的注意力转向人工智能。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 所有者字节跳动正在调动资源进行生成人工智能 (GenAI) 项目，这家总部位于北京的科技巨头加倍努力追赶 OpenAI 的对话机器人 ChatGPT 和文本&lt;/p>;&lt;p>;2021 年从联合创始人张一鸣手中接任首席执行官的梁如波，为本季度字节跳动制定了关于 GenAI 的三个目标：据了解内部简报的人士透露，人工智能人才、增强组织结构并改进基础研究。由于信息保密，这些人士拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的网站列出了 300 多个与人工智能相关的职位空缺。 GenAI，其中 100 多个与大型语言模型 (LLM) 有关，该技术用于训练 ChatGPT 和类似的聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;该公司最近聘请了 Jiang Lu，他是 Google VideoPoet 的主要贡献者，去年年底推出的专为生成视频而设计的法学硕士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动正在“秘密”开发多种人工智能产品，包括文本转图像和文本转视频据中国媒体界面周三报道，负责视频编辑应用程序 CapCut 的团队由抖音部门前首席执行官张楠管理，负责监督 TikTok 的中文版本。也在秘密开发人工智能产品。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动周四没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;一位与字节跳动关系密切的消息人士表示，他要求匿名讨论内部事务。包括创始人张在内的公司主要影响力人士现在将人工智能视为字节跳动输不起的一场战斗。消息人士称，这是一种“全力以赴”的心态。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动是中国估值最高的独角兽，被广泛视为利用机器学习算法向观众推荐内容的成功企业案例。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;张家乡的一个村庄甚至为这位亿万富翁立了一块石碑，称赞字节跳动是第一家将人工智能应用于移动互联网的科技公司。这款后来被下架的平板电脑也称抖音为直播电子商务的开拓者。&lt;/p>;&lt;p>;尽管很早就在内容推荐领域采用了人工智能，但字节跳动在探索法学硕士方面相对较晚。该公司于去年下半年推出了聊天机器人豆宝和 Cici AI，此前竞争对手百度和邮政集团控股公司已于 3 月和 4 月推出了服务。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 推出后2月中旬，字节跳动在发布视频生成器Sora后表示，其内部用于帮助生成视频的视频动作控制工具Boximator仍处于起步阶段，尚未准备好公开发布。&lt;/p>;&lt;p>;“它仍然处于起步阶段。”在图像质量、保真度和持续时间方面与领先的视频生成模型存在很大差距。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/5b647e5f-0cbb-4ce8-b1bb-41e2ce6d97ae_2b6e4780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张一鸣，字节跳动创始人。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但字节跳动正在悄然追赶。&lt;/p>;&lt;p>;创始人张先生虽然低调，但对行业仍具有重大影响力据界面报道，去年他把大部分精力花在人工智能上。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章呼应了大陆杂志《中国企业家》早前的一篇报道，该报道称张经常在深夜阅读 OpenAI 的研究论文。 &lt;/p>;&lt;p>;2月初，高管张凯莉辞去了抖音CEO的职务，将更多时间投入到CapCut上，她表示“人工智能技术将极大地颠覆内容创作，甚至催生新的内容创作平台”。 &lt;/p>;&lt;p>;后来与 TikTok 合并的短视频应用 Musical.ly 联合创始人 Alex Zhu 和 TikTok 技术负责人朱文佳也调整了职责，专注于人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官梁一月份斥责员工对 GenAI 等新技术的出现反应太慢后，公司内部弥漫着一种紧迫感。在一次内部会议上，他表示字节跳动员工直到次年才谈论 2022 年 11 月发布的 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/423a0112-d8a5-4281-b9fe-3eb7aa854573_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;字节跳动在新加坡的办事处。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在全球范围内，字节跳动并不是唯一一家正在重新评估其人工智能战略的科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;苹果首席执行官蒂姆·库克周三表示，在有消息称该公司正在放弃其汽车项目，将资源转向人工智能和混合现实之后，这家美国巨头将于今年晚些时候披露如何使用 GenAI 的计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国的科技公司，无论是大型还是混合现实Silicon Valley Associates Recruitment 的创始人兼董事总经理 Vahid Haghzare 表示，小型企业对 GenAI 越来越感兴趣。Silicon Valley Associates Recruitment 是一家专门从事亚洲等地区科技工作的猎头公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了很多过去六到九个月来自整个市场的需求，”他说，并补充说，对具有文本到视频生成知识的人才的需求“今年一直在大幅增加”。&lt;/p>;&lt;h3>;Nvidia 的出色的业绩表明中国可以在与中国脱钩的情况下蓬勃发展&lt;/h3>;&lt;p>;尽管美国公司的薪酬是全球雇主中最高的，但哈扎尔表示，中国并不缺乏人工智能人才，因为中国政府多年来已将人工智能作为其国家战略的一部分&lt;/p>;&lt;p>;中国于2016年将人工智能纳入五年规划，习近平主席于2018年宣布人工智能“是引领本轮科技革命和产业变革的战略技术”。&lt;/p>;&lt;p>; Haghzare 表示，鉴于其庞大的人口和大学提供的人工智能教育，该国还拥有大量人工智能人才。 2019 年，教育部批准了 35 所机构提供人工智能本科学位的申请，一年后又批准了 180 所机构的申请。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，随着中国企业争夺从事人工智能项目的人才，GenAI 的候选人根据中国招聘机构猎聘最近的一份报告，有知识的人的薪水比没有相关技能的同龄人高出三分之二。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to take ‘unprecedented action’ and investigate Chinese vehicles over national security data risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253719/us-take-unprecedented-action-and-investigate-chinese-vehicles-over-national-security-data-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/cd3fedab-7fb5-41c6-b796-e0dc82048294_ed6f3cdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车车间的机器人焊接车身外壳（ EV）制造商，位于中国江苏省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周四表示，美国正在对中国汽车进口是否构成国家安全风险展开调查，并可能因对“联网”汽车技术的担忧而实施限制。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，美国商务部的调查是因为中国组装的智能汽车可以收集有关美国公民和基础设施的敏感数据，并将这些数据发送到中国。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的政策可能会其车辆充斥我们的​​市场，对我们的国家安全构成风险，”总统乔·拜登在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会让这种事在我任内发生。”&lt;/p>;&lt; p>;白宫官员告诉记者，现在说可能采取什么行动还为时过早，并表示尚未就任何可能禁止或限制中国联网车辆的决定做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;官员们在与记者表示，美国政府根据法律拥有广泛的权力，政府行动可能“可能产生巨大影响”。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登保留特朗普对中国的关税，因为它们有助于创造美国就业机会：贸易特使&lt;/h3>;&lt;拜登称此举是“前所未有的行动，以确保来自中国等受关注国家的汽车在美国道路上行驶不会损害我们的国家安全”，并指示商务部“采取行动应对风险。”&lt;/p>; &lt;p>;进口到美国的中国制造的轻型汽车相对较少。美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，“在中国制造的汽车在美国普及并可能威胁我们的隐私和国家安全之前，政府正在采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车制造商一直指望东南亚、中东地区东欧和欧洲为其最大的出口市场。全球销量最大的电动汽车制造商比亚迪多次表示，没有计划在美国市场销售其汽车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/0ccea519-4691-44b4-9e5f-aabfed8a14​​01_46569c2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国制造的电动汽车在中国东部山东省烟台港等待装运出口。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，拜登政府正在考虑对中国制造的汽车征收新关税，官员们面临限制从墨西哥进口中国电动汽车的新压力。&lt;/p >;&lt;p>;白宫表示，可能会出现威胁，因为车辆“收集有关驾驶员和乘客的大量敏感数据，[并]定期使用摄像头和传感器记录有关美国基础设施的详细信息。”&lt;/p>;&lt;p>;白宫还表示，车辆可以“远程驾驶或禁用”，并补充说，调查还将针对自动驾驶汽车。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆多次批评拜登政府对中国贸易实施新限制的提议，敦促该机构“停止炒作‘中国威胁’论及其对中国企业的无端打压。”&lt;/p>;&lt;p>;11月，美国两党议员小组对中国企业收集和处理敏感数据发出警告在美国测试自动驾驶汽车时。&lt;/p>;&lt;p>;商务部将在 60 天内就中国联网汽车的潜在风险征求意见，然后考虑起草法规来解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的通知还寻求有关当前美国组装车辆的详细信息，包括汽车制造商许可软件的位置。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要了解这些汽车中的技术范围，这些技术可以捕获大量数据或远程禁用或禁用操纵联网车辆。”Raimondo 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/ edfe80c0-72b7-4029-92ad-60cdce8d93f8_4f7b3e95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商务部长吉娜·雷蒙多。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国此前以数据担忧为由禁止中国电信公司进入其市场，并将华为和中兴列为威胁，要求美国运营商将其设备撤出美国白宫表示，中国对美国汽车和在中国运营的其他外国汽车设置了严格限制。 “为什么要允许中国的联网汽车在没有保障措施的情况下在我国运营？”拜登表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来加强了对国内数据管理的监管，要求大多数行业将产生的数据存储在本地并申请许可后才能转移到国外。&lt;/p>;&lt;p >;5月份，有关部门收紧了汽车行业的数据规则，并提议禁止中国智能汽车直接向国外传输数据，迫使它们转而使用国内云服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Wrong path’: China warns New Zealand over Aukus security cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253716/wong-path-china-warns-new-zealand-over-aukus-security-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/74053085-3b00-4969-882c-fb8eb3fc7a94_b58dd982.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aukus 是澳大利亚、美国和美国之间的联盟王国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在惠灵顿表示已就网络战、人工智能和高超音速武器方面的合作与奥库斯安全伙伴关系进行接触后，中国敦促新西兰不要“损害自身安全利益”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国国防部发言人张晓刚周四表示，奥库斯的建立是为了“自私的地缘政治利益”，“破坏了国际核不扩散体系，引发了该地区的军备竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们敦促各方……不要在错误和危险的道路上越走越远，不要破坏国际和地区的和平与稳定、损害自身安全利益，”张说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据新西兰国防部称，一天前，澳大利亚官员向新西兰同行提供了有关与美国和英国三边安全协定“第二支柱”的“背景简报”。 &lt;/p>;&lt;p>;第一支柱是向澳大利亚转让核动力潜艇和技术，而第二支柱是新兴技术方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议“无意解决新西兰问题”新西兰外交部表示，“尚未确定何时向其他国家开放第二支柱”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国表达了“强烈关切”和反对Aukus 伙伴关系及其在印度-太平洋地区的潜在扩张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aukus 于 2021 年 9 月成立，美国、英国和澳大利亚同意开发一系列先进能力，网络战、人工智能和高超音速武器等，以共享技术并提高武装部队之间的互操作性。&lt;/p>;&lt;p>;中国将 Aukus 视为美国遏制和对抗北京在该地区不断增长的实力的努力的一部分，并多次指责该联盟鼓励核扩散和军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰是“五眼”盎格鲁圈情报联盟的成员，与奥库斯国家和加拿大一起，已表示有兴趣加入第一支柱。&lt; /p>;&lt;p>;本月早些时候，中国与澳大利亚举行了首次“2+2”外长和国防部长会议，并表示有兴趣更多地了解该联盟的非核合作。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们将新西兰国防部副部长安东·杨曼 (Anton Youngman) 表示：“我们将继续与 Aukus 合作伙伴进行定期接触，以加深对第二支柱的了解。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，张还表示，中国军队“始终保持戒备状态，坚决反制，坚决捍卫中国领土主权和海洋权益”。&lt;/p>;&lt;p>;他就近期联合军演对美菲进行猛烈抨击，称美方此举中国不是南海争端的直接利害关系方，应该停止其“插手干预、煽动冲突、制造事端的恶意行为”。&lt;/p>;&lt;p>;张还为中国海警人员处理冲突的方式进行了辩护与菲律宾海岸警卫队船只发生冲突，指责菲律​​宾“炒作”有关这次遭遇的“虚假”故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s PAS chief rebuked by Selangor sultan for ‘rude’ article questioning apex court’s ruling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253709/malaysias-pas-chief-rebuked-selangor-sultan-rude-article-questioning-apex-courts-ruling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/34970f5d-4fda-4595-b18d-c22a365924bb_ae63ba0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚伊斯兰党 (PAS) 主席哈迪阿旺在接受采访时的手势2015 年在吉隆坡的党总部。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚伊斯兰党 (PAS) 主席周四因批评最高法院最近的裁决而罕见地受到皇家斥责裁定吉兰丹州在执行伊斯兰教法方面过度，雪兰莪苏丹指责立法者“故意挑起政治争论”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在联邦法院于 2 月 12 日裁定吉兰丹州，伊斯兰党的据点，不能扩大其伊斯兰教法的管辖范围，将联邦权力已经涵盖的犯罪行为包括在内。这项裁决是在宗教保守主义兴起之际做出的，宗教保守主义近年来在全国各地引发了更频繁的文化冲突。&lt;/p>;&lt;p>;吉兰丹以及马来西亚其他州属有权制定涵盖伊斯兰罪行的伊斯兰教法。但该州的伊斯兰教法庭隶属于民法法庭。&lt;/p>;&lt;p>;来自雪兰莪州执政君主、国家议会主席的苏丹沙拉福丁伊德里斯沙皇宫的一封长达五页的信件伊斯兰宗教事务部 – 提到了伊党主席阿卜杜勒·哈迪·阿旺的名字，指责他周二在该党网站上发表的文章“粗鲁”且不合时宜。&lt;/p>;&lt;p>;在文章中，76 岁的伊党老领导人写道，该国的君主需要“对来世有一个愿景”，而不仅仅是在世俗事务上，并表示上帝将根据他们在世时如何使用权力和地位来审判他们。&lt;/p>;&lt;h3>;玩弄政治：马来西亚立法者、互联网用户猛烈抨击反对派的“滑稽动作”&lt;/h3>;&lt;p>;“阿卜杜勒·哈迪的愤世嫉俗的言论非常不恰当和粗鲁，”苏丹的私人秘书穆罕默德·穆尼尔·巴尼(Muhamad Munir Bani)在致雪兰莪州议会的一封信中表示伊党专员。&lt;/p>;&lt;p>;皇室的斥责是对伊党的一记耳光，伊党与国民联盟（PN）联盟中的盟友土团党一起，将自己定位为伊斯兰正统观念和马来势力对抗伊斯兰势力的堡垒。由总理安瓦尔·易卜拉欣领导的多元文化希望联盟。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党利用 2022 年选举期间保守情绪上升的机会（被称为“绿色浪潮”），成为议会中最大的单一政党。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;除了自1990年以来一直受伊党统治的吉兰丹之外，该党及其国盟联盟还管辖阿都哈迪的家乡登嘉楼州，以及吉打州和玻璃市州。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹在伊党领袖阿卜杜勒·哈迪声称宪法是由英国殖民者制定的，他们通过“按照他们的模式”制定并包含“定时炸弹”的宪法，给予马来西亚“不完美的独立”后，也质疑阿卜杜勒·哈迪对国家宪法的忠诚度。摧毁伊斯兰教、马来人民和他们的语言。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚新国王苏丹易卜拉欣表示强烈支持安瓦尔&lt;/h3>;&lt;p>;“阿都哈迪是否不再尊重联邦宪法作为国家最高法律？土地？这不也说明他故意挑起政治论战，以获取人民，特别是马来穆斯林的支持吗？”宫廷信函引用了苏丹沙拉福丁的话说。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，苏丹在 2 月 19 日主持全国伊斯兰宗教事务委员会会议时，敦促利益相关者找到消除伊斯兰教法院和伊斯兰教法院之间摩擦的方法。 ”该国伊斯兰教法的“黑色星期五”时刻。&lt;/p>;&lt;p>;接受过法律培训的塔基尤丁后来淡化了他的声明，称这是败诉后的常见反应。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是一个由 13 个领土组成的联邦，其中 9 个是传统的马来州属，由各自州属的伊斯兰教领袖立宪君主统治。雪兰莪州包括国家首都吉隆坡，是该国最富有的州属。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/29/7fe56329-6414-4e48-a3e9-1c73ffdb1456_8381e2ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雪兰莪苏丹沙拉福丁伊德里斯沙 (右三)和其他马来西亚苏丹于 2023 年 10 月 27 日在吉隆坡国家皇宫选举下一任马来西亚国王之前。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每五年，九位苏丹之一成为马来西亚新国王，作为该国独特的轮流君主制的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·哈迪此前无视登嘉楼州苏丹米占·再纳尔·阿比丁的法令，该法令禁止所有政客在清真寺发表讲话。伊党领袖当时表示，政治和宗教不能分开。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈论伊斯兰教，政治中有伊斯兰教，那就是伊斯兰政治。”我们[一起讨论这两个主题]并没有错，也没有义务，”阿卜杜勒·哈迪于 2023 年 3 月在登嘉楼州马兰的清真寺说道。&lt;/p>;&lt;p>;伊党在 2022 年赢得了登嘉楼州的所有席位选举，使该州没有任何反对派。&lt;/p>;&lt;p>;针对这一指责，来自华人占多数的民主行动党议员 Syahredzan Johan 向伊党议员，特别是那些在雪兰莪州议会拥有席位的议员提出挑战，要求他们宣布他们是否同意阿卜杜勒·哈迪的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们不同意，他们应该公开要求本党主席撤回声明，”Syahredzan 说。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·哈迪没有参加这次会议一周的议会会议于周一开始，据报道由于健康状况的下降而在医院里休养。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx 。 target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid Israel’s siege, Hamas scores victories beyond the battlefield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3253645/amid-israels-siege-hamas-scores-victories-beyond-battlefield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/fde8ef27-b75a-4db9-abfa-602867a12185_bdf555ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月5日，迪拜塔难民营的一名妇女黎巴嫩贝鲁特的营地走过海报，海报上描绘了哈马斯政治部门负责人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 和埃泽丁·卡萨姆旅 (Ezzedeen al-Qassam Brigades)（哈马斯武装部门）蒙面发言人阿布·奥贝达 (Abu Obeida)。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着以色列和哈马斯之间进行停火谈判，以色列地面入侵拉法的可能性正在引起全球关注，因为这可能会导致难以言表的人类悲剧。以色列战时内阁成员本尼·甘茨表示，除非在预计于3月10日开始的斋月之前释放人质，否则以色列可能会发动地面攻势。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对加沙的轰炸已造成3万多名巴勒斯坦人死亡2023 年 10 月 7 日，哈马斯领导的袭击导致约 1,200 名以色列人死亡，多达 250 人被劫持为人质。虽然哈马斯无法与以色列压倒性的军事实力相抗衡，但由于 10 月 7 日袭击的影响，加沙战争在其他方面取得了重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;在外交上，这场战争重新引发了关于两国关系的讨论解决方案。以色列的传统盟友——美国、欧盟和英国——正在倡导两国解决方案框架内的长期和平。&lt;/p>;&lt;p>;英国已表示愿意承认巴勒斯坦国和联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，以色列拒绝两国解决方案是不可接受的。美国总统乔·拜登将以色列的军事反应描述为“过度”，强调了以色列面临的外交挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普政府的斡旋下，以色列与多个阿拉伯国家实现了外交关系正常化。在此过程中，巴勒斯坦事业被推向边缘，直到哈马斯的行动暂时阻止了进一步的发展，例如以色列寻求与沙特阿拉伯建立外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;战略上，哈马斯成功扩大了冲突，助长该地区更广泛的敌对行动。胡塞武装在红海袭击商船、在约旦杀害美国士兵，以及美国的报复性反应，都增加了赌注。这已将该地区推入代理战争、地区争端和多方面的敌对状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列对大马士革的导弹袭击表明，冲突已转变为地区危机。参与者可能会寻求利用混乱。叙利亚和伊拉克的民兵组织正在加紧对美国基地的攻击，将美国拖入更广泛的中东冲突，并使美国从该地区军事撤军的努力变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;随着数百艘船只遭到袭击，胡塞武装加大了攻击力度。避开苏伊士运河，多走一条绕非洲 4,000 英里的路线。这种改道不仅会带来更高的燃油成本，还会增加开支，并增加每个方向至少 10 天的旅行时间。埃及总统阿卜杜勒-法塔赫·塞西表示，苏伊士运河的收入下降了 40-50%。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在世界舞台上的形象受到严重损害。南非对以色列提起法律诉讼，国际法院做出了支持以色列防止种族灭绝行为的裁决。马来西亚、土耳其、约旦、玻利维亚、马尔代夫、纳米比亚、巴基斯坦、阿拉伯联盟、哥伦比亚和巴西已对此案表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;现任 20 国集团主席国巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inacio Lula da Silva) 提请注意以色列对加沙的袭击与大屠杀的比较。他的言论促使以色列外交部长以色列·卡茨宣布卢拉为“不受欢迎的人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/29/8739d06c-db0f-4c87-82b0-33d4c7719a37_76bf10ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国众议院外的巴勒斯坦抗议者集会2 月 21 日，伦敦议会。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不断上升的平民死亡人数和日益恶化的人道主义危机已经侵蚀了人们对以色列的传统同情，尤其是在西方国家，引发了广泛的国际抗议并呼吁立即停止敌对行动。数万人参加了都柏林、雅加达、伦敦、悉尼、伊斯坦布尔和世界各地其他城市的大规模亲巴勒斯坦示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;在军事上，冲突仍然高度不平衡。以色列国防军拥有先进的军事技术，而哈马斯和真主党等组织则专注于采用不对称战争策略。冲突爆发时，以色列约有 169,500 名现役军人。哈马斯拥有近 40,000 名战士，但其实力的具体细节尚不清楚。战前一年，以色列军费开支约为 234 亿美元。哈马斯获得外国资金，但具体数额尚不确定。&lt;/p>;&lt;p>;加沙冲突发生了翻天覆地的变化，哈马斯在他们一开始就没有优势的战场上取得了进展。他们的影响力通过多方面的方式传播，导致通过外交策略、国际支持和不对称战略来实现巴勒斯坦建国。这场冲突的演变远远超出了常规战争的范围，展示了两个敌人之间斗争的复杂性质，目前在全球权力、政策和外交走廊中引起共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>