<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Three Israeli soldiers and Egyptian security officer killed in border gunfire incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3222877/three-israeli-soldiers-and-egyptian-security-officer-killed-border-gunfire-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 05:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/830fb0d4-34ea-4f09-a8dc-467420ba1b34_3c9a9df9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，三名以色列士兵和一名埃及安全官员在两国边境附近被杀，以色列和埃及说，在一起事件中，细节尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;两国表示，他们正在联合调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方说，一名埃及警察开枪打死了两名在以色列军队连夜成功挫败一次走私企图后，星期六早些时候，他们在埃及边境守卫了一个军事哨所。&lt;/p>;&lt;p>;它说埃及军官和第三名以色列士兵在几小时后的对抗中丧生&lt;/p>;&lt;p>;以色列南方司令部司令埃利泽·托莱达诺少将表示，两名以色列士兵被发现死亡后，军方立即将此事件视为恐怖袭击。&lt;/p>; &lt;p>;埃及军方表示，三名以色列安全人员和一名埃及安全人员在埃及安全人员越过边境追捕走私者时交火身亡。&lt;/p>;&lt;p>;埃及和以色列官员正在调查情况以色列军方和两名埃及安全部门消息人士表示，该事件得到了全面合作。&lt;/p>;&lt;p>;“安息日期间在埃及边境发生的致命事件是严重和不寻常的，将进行彻底调查，”以色列总理本杰明内塔尼亚胡&lt;/p>;&lt;h3>;加沙的伊斯兰圣战组织和以色列同意埃及斡旋的停火&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方表示，不清楚埃及军官如何越过边界围栏和士兵正在搜索&lt;/p>;&lt;p>;一名以色列军方发言人说，星期六早上，两名士兵在与埃及接壤的沙漠边界相对荒凉的地区执勤时被枪杀。发言人补充说，他们的尸体后来在他们没有接听无线电后被发现。&lt;/p>;&lt;p>;一旦军方了解到事件仍在继续，士兵们发现有人渗透到以色列领土，导致枪战，袭击者它说，一名埃及警察和第三名以色列士兵被杀。&lt;/p>;&lt;p>;托莱达诺说，以色列“不会留下任何悬而未决的问题”，包括枪击事件与一夜之间的走私活动有关的可能性。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长 Yoav Gallant 表示，他与参谋长进行了评估，军方“将根据需要调查此事件”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及军方表示，其国防部长穆罕默德扎基在与加兰特通电话时表示哀悼，两人商讨采取必要措施，避免边界枪击事件重演。&lt;/p>;&lt;p>;1979年，埃及成为第一个与以色列签署和平条约的阿拉伯国家，超过 200 公里（124 英里）长的边界基本上保持平静。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人表示，虽然该地区的毒品走私企图很频繁，但已知的最后一次渗透以色列并造成人员伤亡的事件发生在一些地方10 年前。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 injured, others trapped in explosion near Ukrainian city of Dnipro]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222876/13-injured-others-trapped-explosion-near-ukrainian-city-dnipro?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 05:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/d4bb0d0d-15bf-4de4-9afb-47c388691b12_d6eb684d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，乌克兰中部城市第聂伯罗附近的一栋两层住宅发生爆炸，至少 13 人受伤，其他居民仍被困在废墟下，地区长官和其他官员说。&lt;/p>;&lt;p>;Serhiy Lysak 在 Telegram 消息应用程序上写道，受伤者中有三名儿童。在第聂伯罗以北的一个城镇，紧急服务人员赶到现场，将一名男子从废墟下救了出来。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的报道称，爆炸是由一枚俄罗斯导弹引起的，一座紧急服务大楼也被炸毁袭击发生在被称为 Pidhorodnenska 社区的小镇。&lt;/p>;&lt;p>;没有来自乌克兰军方官员的导弹袭击的确认。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 也在 Telegram 上写道，这次袭击发生在两座住宅之间。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，瓦砾下还有人，”泽伦斯基写道。 “俄罗斯再一次证明它是一个恐怖主义国家。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科否认其军队以平民为目标。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上发布的图片显示，救援队在一座破碎、冒烟的建筑物前工作在一堆扭曲的建筑材料中。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transylvania gears up for King Charles’ first overseas post-coronation visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222875/transylvania-gears-king-charles-first-overseas-post-coronation-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 04:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/5a5e23d1-dd92-42af-b69c-cb665efd70f3_143f7adb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，英国国王查尔斯在罗马尼亚首都布加勒斯特接受军事荣誉礼遇后访问特兰西瓦尼亚 - 作为穿刺者弗拉德的后裔，国王曾说过这个地区在他的“血液”中 - 据信是布拉姆斯托克 1897 年小说德古拉的灵感来源。&lt;/p>;&lt;p>;国王经常称赞这里的魅力罗马尼亚中部风景如画的特兰西瓦尼亚，他在那里购买了几座传统房屋并设立了一个遗产基金会。&lt;/p>;&lt;p>;作为长期的环保倡导者，对自然充满热情，查尔斯称特兰西瓦尼亚“实际上是最后一个未受破坏、未被触及的地方”地区”。&lt;/p>;&lt;p>;作为他自 5 月 6 日加冕国王以来首次海外访问的一部分，查尔斯前往 Valea Zalanului 村 - 距离 Viscri 小村庄约 100 公里（60 英里），在那里他预计将于周二结束访问。&lt;/p>;&lt;p>;作为王子，查尔斯国王在四分之一个世纪前的 1998 年首次访问维斯克里。&lt;/p>;&lt;p>;当地市长办公室的 Dan Spataru表示，他回到该地区受到欢迎是一种“情感姿态”。&lt;/p>;&lt;p>;但与之前的访问相比，他作为新加冕国王的访问将呈现出“更正式、更正式”的性质安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很抱歉，因为之前的气氛比较轻松。现在有点僵硬了，”斯帕塔鲁谈到加强的安全协议时说。&lt;/p>;&lt;p>;“直到 10 年前，查尔斯都会四处走动，走进村民的院子里，发现，没有人保护他，”说当地旅馆老板亚历山德鲁·托德 (Alexandru Toader)。&lt;/p>;&lt;p>;“现在他不能再这样做了，因为他每次来都会受到高度宣传，”他补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;明星成为英国的焦点加紧加冕庆祝活动&lt;/h3>;&lt;p>;这位 37 岁的老人说，在过去的几周里，作为安全协议的一部分，当局甚至询问了他即将接待的客人。&lt;/p>;&lt;p>; Charles 于 2016 年在 Viscri 买了他的第一所房子，被该地区的土路、马车和坐落在绿色山丘上的色彩鲜艳的房子所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;最初打算作为偶尔的王室住所，后来被改造成一个致力于植物学的博物馆——新国王毕生的另一个爱好。&lt;/p>;&lt;p>;在布加勒斯特，这位皇家环保主义者称赞罗马尼亚仍然是“许多在欧洲其他地方已经消失或受到威胁的动植物物种的家园， &lt;/p>;&lt;p>;在 Charles 的赞助下，Mihai Eminescu Trust 基金会用传统方法和材料翻新了特兰西瓦尼亚的几处房产，以保护遗产。&lt;/p>;&lt;p>;Caroline Fernolend，总裁Mihai Eminescu Trust 告诉法新社，预计约有 200 名当地人将于周二在联合国教科文组织列出的强化教堂欢迎查尔斯。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是我们社区迎接国王的独特时刻， ”她说，感谢查尔斯对“这些年来”所做的工作表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;Fernolend 说，没有必要为了迎接国王的到来而整修村庄。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会美化任何东西，美丽已经存在，”她说，并补充说 Viscri 的价值在于它的“人和现有的遗产”。&lt;/p>;&lt;h3>;查尔斯国王加冕礼：哈里王子是一个古怪的人在父亲的重要日子外出&lt;/h3>;&lt;p>;周五在布加勒斯特举行的招待会上，查尔斯说他“在罗马尼亚一直有宾至如归的感觉”，指的是他通过曾祖母女王与臭名昭著的穿刺者弗拉德的联系玛丽。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯帕塔鲁的说法，国王与特兰西瓦尼亚一直有着特殊的“灵魂联系”。&lt;/p>;&lt;p>;“当他来到这里时，他放松了，他笑得更多了——他不不再是官方、严谨的人，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[180 unidentified bodies buried as air raids, artillery fire and explosions rock Sudan’s capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3222874/180-unidentified-bodies-buried-air-raids-artillery-fire-and-explosions-rock-sudans-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 03:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/02ca060f-fc7c-42a6-a347-4466aff0a751_5a6401e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;星期六，空袭、炮火和爆炸震撼了苏丹的首都，因为交战双方之间的战斗在志愿者不得不埋葬 180 具身份不明的尸体之后，将军们进入了第八周。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉法新社，喀土穆南部“炸弹坠落，平民受伤”，而该市北部的其他人则报告说“炮火”，在美国和沙特斡旋的停火破裂几天后。&lt;/p>;&lt;p>;由 Abdel Fattah al-Burhan 将军率领的军队的战机瞄准了准军事快速支援部队 (RSF) 将军 Mohamed Hamdan 的阵地居民报告说，达格洛用防空火力作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月 15 日苏丹交战将军之间的战斗爆发以来，志愿者已将 102 具身份不明的尸体埋葬在首都的 Al-Shegilab 墓地，另外还有 78 具尸体埋葬在墓地苏丹红新月会的一份声明说，在达尔富尔。&lt;/p>;&lt;p>;al-Burhan 和他的副手转为竞争对手的 Daglo 都一再承诺保护平民和确保人道主义走廊的安全。&lt;/p>;&lt;p>;但平民报告说周三军队退出停火谈判后，战斗升级，其中包括一次军队轰炸，一个人权律师委员会称在喀土穆市场造成 18 名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;双方都指责对方违反停火协议，因为以及袭击平民和基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿周四对交战各方实施制裁，认为双方都应对引发“骇人听闻的”流血事件负责。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在沙特阿拉伯举行的谈判中，双方各方已同意“让负责任的人道主义行动者，如苏丹红新月会和/或红十字国际委员会收集、登记和埋葬死者”。&lt;/p>;&lt;p>;但志愿者发现很难红新月会说，“由于安全限制”，他们穿过街道去接回死者。&lt;/p>;&lt;p>;作为休战一部分承诺的援助走廊从未实现，救援机构表示他们已经设法交付仅满足一小部分需求，而平民仍被困。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆周六发表声明称，安全部队的使命是“保护而非危害他们的同胞”。&lt;/p>;&lt; p>;超过 700,000 人逃离喀土穆前往苏丹其他未受战火影响的地区，乘坐巴士车队定期驶出该城市。&lt;/p>;&lt;p>;但在他们返回时，巴士司机一位人士周六告诉法新社，他们“不被允许进入首都”感到震惊，其他人证实当局自周五以来就封锁了通道，命令司机掉头。&lt;/p>;&lt;h3>;苏丹军队退出休战会谈、袭击准军事基地&lt;/h3>;&lt;p>;周五，军方宣布已从该国其他地区调来增援部队，以参与“喀土穆地区的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了人们的恐惧苏丹分析师 Kholood Khair 说，他们正在计划“大规模攻势”。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，双方都没有获得决定性优势。正规军拥有空中力量和重型武器，但分析人士表示，快速支援部队 (RSF) 准军事部队机动性更强，更适合城市战。&lt;/p>;&lt;p>;RSF 周六宣布，他们的政治顾问 Youssef Ezzat 会见了肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto) 在内罗毕访问了几个“友好国家，以解释苏丹的发展局势”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备与所有各方接触，并为达成持久解决方案提供任何支持”，Ruto 在 Twitter 上说。&lt;/p>;&lt;p>;根据武装冲突地点和事件数据项目，已有 1,800 多人在战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;喀土穆的整个地区不再有自来水、电力每周只有几个小时可用，战区四分之三的医院都无法运作。&lt;/p>;&lt;p>;达尔富尔西部地区的情况尤其严峻，那里居住着大约苏丹四分之一的人口，并且从未从一场造成数十万人死亡和超过 200 万流离失所的毁灭性的长达两年的战争中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;RSF 是金戈威德民兵的后裔，金戈威德民兵于 2003 年武装起来镇压种族歧视达尔富尔的少数民族叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;目击者报告说，星期六在北达尔富尔的库图姆镇再次发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;超过 100 万人可能逃离苏丹的流血事件：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;活动人士称，该地区大片地区出现全面通讯“中断”，数百名平民遇害，村庄和市场遭到焚毁，援助设施遭到洗劫，这促使数万人前往邻国乍得避难。&lt;/p>;&lt; p>;据援助组织无国界医生组织 (MSF) 称，越过边境的人报告了“武装人员向试图逃跑的人开枪、村庄被洗劫、伤者在没有医疗救助的情况下死亡”的可怕场面。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，苏丹境内有 120 万人流离失所，超过 425,000 人逃往国外 - 超过 100,000 人向西逃往乍得，170,000 人向北逃往埃及。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global climate change policy still failing women despite 50 years of meetings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222434/global-climate-change-policy-still-failing-women-despite-50-years-meetings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/70d392f3-3398-4334-b4bc-928928b35ee4_96c1f3b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;6 月 5 日是联合国发起的世界环境日 50 周年1972 年 6 月在斯德哥尔摩人类环境会议上。&lt;/p>;&lt;p>;即使经过 50 年的努力来保护环境，气候变化的影响对女性的影响尤为严重。自 1970 年代以来，热暴露导致的女性死亡率显着增加。从 1970 年代到 2000 年代，自然灾害造成的性别死亡率的不平等现象不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;例如，1991 年高尔基飓风袭击孟加拉国时，女性死亡人数是男性的 14 倍。在 2004 年的印度在海洋海啸中，女性占所有死亡人数的 70%，在受灾最严重的地区，这一数字上升到 80%。&lt;/p>;&lt;p>;女性不成比例地面临气候变化的负面后果的原因有很多。例如，她们特别脆弱，因为她们经常需要为家庭提供食物、水和燃料等资源。&lt;/p>;&lt;p>;联合国估计，全球约有 3.83 亿妇女和女童生活在极端贫困中去年年底。尽管 63% 的 25 至 54 岁女性在全球工作，但据估计她们与男性相比仍面临 23% 的工资差距。&lt;/p>;&lt;p>;同时，缺乏经济和社会赋权限制了女性参与关于适应和减缓的气候变化决策。据估计，妇女和五岁以下儿童承担着 88% 的气候变化引起的疾病负担。&lt;/p>;&lt;p>;要应对气候变化，必须承认性别因素并将其纳入政策框架。女性必须站在开发可持续技术的前沿，才能适应不断变化的气候。发展基础设施需要考虑性别平等的更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;针对气候变化采取针对特定性别的方法将有助于提升妇女权利问题并促进性别平等。在农业受到气候变化威胁的时候，它还可以帮助提高产量。根据联合国的一份报告，让女性与男性一样获得农业资源可以将发展中国家女性农场的产量提高 20% 到 30%，从而使农场总产量提高多达 4%。&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达是一个因其致力于促进性别平等而脱颖而出的国家，包括努力适应和减缓气候变化。其国家环境和气候变化政策强调了将性别观点纳入行动的重要性，多个网络作为女性交流知识、分享经验和倡导解决性别问题的气候政策的途径。&lt;/p>;&lt;p>;同时妇女被认为容易受到气候变化的影响，但她们也是适应和缓解措施的拥护者。在智利，女性正在利用她们在工程、研究和项目管理方面的技能参与可再生能源项目，包括太阳能和风能的开发。他们在倡导家庭和社区的能源效率和节能实践方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;当成员国在 2017 年德国波恩联合国气候变化会议上通过性别行动计划时，他们寻求改善气候政策对性别相关问题的回应。联合国气候机构强调了确保国家适应计划响应妇女需求的必要性，这些机构还加强了提高妇女平等参与气候宣传和行动的举措。&lt;/p>;&lt;p>;在性别日2021 年在苏格兰格拉斯哥举行的联合国气候变化会议上，女性走上了全球舞台，要求增加代表权。尽管有一天专门讨论性别问题，并且多个国家做出了财政承诺，但会议并没有让很多女性参与决策层，特别是土著妇女和来自弱势国家的妇女。这种代表性不足令人担忧，因为去年在埃及沙姆沙伊赫参加联合国峰会的国家谈判团队中女性不到三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;性别差异的另一个明显例子在合影中很明显去年峰会上的世界领导人，出席的 110 位领导人中只有 7 位是女性。据妇女环境与发展组织称，这是最近联合国气候会议上女性人数最少的会议之一，性别失衡超出了领导人的范围，因为一些国家的代表团由超过 90% 的男性组成。&lt;/p>;&lt;p >;11 月 30 日至 12 月 12 日在迪拜举行的下一届联合国气候变化会议的一项可能措施是更加优先考虑性别行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;这将涉及鼓励各国创造气候考虑性别平等和增加妇女在各级决策角色中的代表性的政策。优先研究气候变化如何影响女性，以帮助制定更合适的政策响应，这一点至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;如果世界上最大的气候会议关注气候变化对女性的影响，并承诺为了确保他们有意义的参与，这将对全球决策产生重大影响，同时有助于为所有人创造一个公正和可持续的未来。五十年应该足以让世界实施对性别问题敏感的气候议程。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US diplomat Daniel Kritenbrink to visit China amid tense ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222873/senior-us-diplomat-daniel-kritenbrink-visit-china-amid-tense-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 03:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/7b644a28-6c90-4583-9c6e-976cd34bb752_fdbe4a35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位美国高级外交官将于下周访问北京，国务院周六表示，这是华盛顿试图缓和与其“战略竞争对手”的紧张关系并防止关系进一步恶化的一系列会议中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克将前往中国和美国国务院在一份声明中表示，新西兰将于 6 月 4 日至 10 日“讨论双边关系中的关键问题”，但没有提供更多细节。国家安全委员会负责中国和台湾事务的高级主任莎拉·贝兰 (Sarah Beran) 将陪同他访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克的访问是在中央情报局局长威廉·伯恩斯上个月秘密访问中国的报道以及与克里滕布林克之间的会谈之后进行的。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 和中国中央外事委员会主任王毅也在 5 月访问了奥地利，作为加强沟通努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国商务部部长王文涛在前往密歇根州与美国贸易代表凯瑟琳·戴伊在亚太经合组织贸易会议期间会面之前，他在华盛顿会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多。&lt;/p>;&lt;p>;但这些加强接触的早期迹象已经没有扩展到军队。北京继续拒绝美国改善防务关系的努力，美国国防部长劳埃德奥斯汀周六在新加坡香格里拉对话会上批评了这一立场，此前据报道中国国防部长李尚福将军拒绝在场边会见他。&lt;/p >;&lt;p>;奥斯汀在周日闭幕的亚洲顶级安全峰会上表示，北京方面不愿谈判破坏了两个竞争对手正在增加军事火力的地区维持和平的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“对于负责任的国防领导人来说，任何时候都是合适的对话时机，”奥斯汀说，并补充说华盛顿不会容忍中国对其伙伴和盟友进行“胁迫和欺凌”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的中国官员反驳道奥斯汀等美方官员歪曲事实，蓄意包围中国，通过对台军售、加强交流等方式破坏一个中国原则。双方都警告称，围绕这个自治岛屿发生军事冲突的风险越来越大。&lt;/p>;&lt;h3>;香格里拉对话：美国和中国在台湾、南中国海问题上站稳脚跟&lt;/h3>;&lt;p>;其他世界上最大的两个经济体之间的紧张关系包括贸易、技术和投资政策、中国的人权记录和在南中国海的岛屿建设。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克预计将于 6 月 4 日星期日抵达中国建交 34 周年纪念日镇压天安门广场的亲民主抗议者。周六，国务卿安东尼·布林肯在另一份声明中指出，美国将纪念这一周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者的勇敢不会被遗忘，并将继续激励全世界这些原则的倡导者，”布林肯说，并补充说：“美国将继续在中国和世界各地倡导人民的人权和基本自由。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登制定了路线图通过高级金融、贸易和外交官员访问的“阶梯”改善关系，可能导致习近平 11 月前往旧金山参加 Apec 峰会。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系继续解冻贸易官员在底特律举行会议&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在中国监视气球于 1 月底和 2 月初飞越北美之后，这些建立信任的努力戛然而止。华盛顿取消了布林肯原定于 2 月访问中国的行程，北京谴责气球坠落事件，指责华盛顿反应过度。几条沟通渠道因此被切断。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月在日本举行的七国集团会议上，拜登预测华盛顿和北京之间的关系将很快解冻。白宫已表示正在努力安排布林肯、雷蒙多和财政部长珍妮特耶伦的访问。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克此行的一个主要重点很可能是拜登可能访问中国，但克里滕布林克也将乘坐飞机前往奥克兰参加美新战略对话，然后返回华盛顿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden signs debt ceiling bill that pulls US back from brink of unprecedented default]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222871/joe-biden-signs-debt-ceiling-bill-pulls-us-back-brink-unprecedented-default?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/79042b5d-84a8-4446-a5ae-750c9b253d40_071a5fc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周六签署立法，解除国家的债务上限，避免了联邦政府债务史无前例的违约。&lt;/p>;&lt;p>;白宫在一份电子邮件声明中宣布了在白宫私下签署的协议，拜登在声明中感谢国会领导人的合作.&lt;/p>;&lt;p>;财政部警告说，该国周一将开始出现现金短缺以支付所有账单，这将对美国和全球经济造成冲击波。&lt;/p>;&lt;p >;除非民主党同意削减开支，否则共和党拒绝提高该国的借贷上限，导致僵局直到白宫与众议院议长凯文麦卡锡之间数周的激烈谈判后才得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;最终周三众议院和周四参议院通过的协议暂停债务上限至 2025 年——在下届总统大选之后——并限制政府支出。它为立法者提供了未来两年的预算目标，希望在政治季节升温时确保财政稳定。&lt;/p>;&lt;p>;提高国家的债务上限（目前为 31.4 万亿美元）将确保政府能够举债支付已经产生的债务。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这项预算协议至关重要。赌注不可能更高，”拜登周五晚上在椭圆形办公室说。他说：“没有什么比国家债务违约更灾难性的了。”&lt;/p>;&lt;p>;和共识”。 “我们避免了经济危机和经济崩溃。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国债务交易在国会获得通过，避免了违约，拜登欢呼“大胜利”&lt;/h3>;&lt;p>;拜登借此机会逐条列举了他竞选连任的第一个任期，包括支持高科技制造、基础设施投资和应对气候变化的财政激励措施。他还强调了他如何削弱共和党为推翻他的议程和实现更深层次的削减所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在削减开支，同时降低赤字，”拜登说。 “我们正在保护重要的优先事项，从社会保障到医疗保险再到医疗补助再到退伍军人，再到我们对基础设施和清洁能源的转型投资。”&lt;/p>;&lt;p>;即使他承诺继续与共和党人合作，拜登也与反对党，特别是在增加对富人的税收方面，这是民主党总统一直在寻求的。&lt;/p>;&lt;p>;他建议这可能需要等到第二个任期。&lt;/p>;&lt;p>;“我我会回来的，”他说。 “有你的帮助，我会赢。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登的这番话是这位民主党总统对他和他的幕僚谈判达成的妥协做出的最详细的评论。在高风险会谈期间，他基本上在公开场合保持沉默，这一决定令他所在政党的一些成员感到沮丧，但他的目的是为双方达成协议提供空间，并让立法者将其投票到他的办公桌上。&lt;/p>;&lt;p >;拜登称赞麦卡锡和他的谈判代表真诚行事，并称赞所有国会领导人确保立法迅速通过。 “他们采取了负责任的行动，将国家的利益置于政治之上，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，这份长达 99 页的法案限制了未来两年的支出，并改变了一些政策，包括实施新的工作年长的美国人接受食品援助和批准许多民主党人反对的阿巴拉契亚天然气管道的要求。修改了一些环境规则，以帮助简化基础设施和能源项目的审批——这是国会温和派长期以来寻求的举措。&lt;/p>;&lt;p>;国会预算办公室估计，它实际上可以扩大联邦食品援助的总资格，取消退伍军人、无家可归者和离开寄养的年轻人的工作要求。&lt;/p>;&lt;h3>;据报道，美国间谍头子威廉·伯恩斯秘密访问中国&lt;/h3>;&lt;p>;该立法还增加了国防和退伍军人，削减了国税局（IRS）的一些新资金，并拒绝了拜登关于取消特朗普时代对企业和富人的税收减免以帮助弥补国家赤字的呼吁。但白宫表示，美国国税局加强对高收入者和企业执行税法的计划将继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;如果国会未能通过该协议，则该协议将自动整体削减 1% 的支出计划批准其年度支出法案——一项旨在向两党立法者施压，要求其在 9 月份财政年度结束前达成共识的措施。&lt;/p>;&lt;p>;在两院中，支持该立法的民主党人多于共和党人，但两党都对其通过至关重要。在参议院，票数为 63-36，其中包括 46 名民主党人和独立人士以及 17 名共和党人，31 名共和党人以及四名民主党人和一名与民主党人反对的独立人士。&lt;/p>;&lt;p>;众议院的投票结果为 314 -117.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon ministry to send team to Paris after envoy accused of rape and intentional violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222870/lebanon-ministry-send-team-paris-after-envoy-accused-rape-and-intentional-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/896194ae-01ef-4791-8770-2ec6a049c7b2_0238b490.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;黎巴嫩外交部周六表示，将派遣一个调查组前往巴黎，此前有报道称贝鲁特驻法国大使拉米·阿德万 (Rami Adwan) 被指控犯有强奸罪和蓄意暴力罪。&lt;/p>;&lt;p>;法国对阿德万的调查是在两名前大使馆雇员的投诉之后进行的，接近调查的消息人士告诉法新社，这证实了早前媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;法国政府已敦促黎巴嫩当局取消阿德万的外交豁免权，允许他接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩外交部已决定“紧急派遣一个由该部秘书长领导的调查委员会……前往巴黎大使馆询问有关大使并听取大使馆工作人员的陈述”，它在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会将与法国当局会面“以澄清声明补充说，这是媒体报道的，但没有通过外交渠道传达给黎巴嫩外交部。&lt;/p>;&lt;p>;第一位 31 岁的前雇员于 2022 年 6 月提出强奸申诉据接近调查的消息人士证实了 Mediapart 的报道，她说她于 2020 年 5 月在大使的私人公寓里犯了罪。&lt;/p>;&lt;p>;根据投诉，她与大使有关系，大使进行了“心理治疗”以及每天遭受羞辱的身体暴力”。&lt;/p>;&lt;h3>;黎巴嫩驻法国特使被控强奸 2 名前大使馆工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;第二名 28 岁的妇女去年 2 月提出申诉在她拒绝发生性关系后，她遭受了一系列身体攻击。&lt;/p>;&lt;p>;她声称，在去年诺曼底世界和平论坛期间发生争执后，阿德万试图用他的车撞她。&lt;/p>;&lt;p>; “鉴于上述事实的严重性，我们认为黎巴嫩当局有必要取消黎巴嫩驻巴黎大使的豁免权，以便利法国司法当局的工作，”法国外交部告诉法新社——周五晚些时候发布消息。&lt;/p>;&lt;p>;Adwan 的律师 Karim Beylouni 表示，他的当事人“反驳所有形式或形式的侵略指控：口头、道德、性”。&lt;/p>;&lt;p>;他说 Adwan在 2018 年至 2022 年期间与这两名女性发生了“浪漫关系”，“不时有争吵和分手”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 01:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recep Tayyip Erdogan promises a stronger, more inclusive Turkey at inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222869/recep-tayyip-erdogan-promises-stronger-more-inclusive-turkey-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 00:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/ee71f60c-468d-4db2-8eeb-ad231ffba1c7_46ec5759.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安承诺加强土耳其在全球的外交影响力，同时在在周六的就职演说中，他承诺在国内制定新的包容性宪法并改善经济。&lt;/p>;&lt;p>;“我们承诺将竭尽全力保护土耳其共和国的荣耀，提升其在世界，”埃尔多安在他位于安卡拉的总统府举行的仪式上说，来自近 80 个国家的代表和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格出席了仪式。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安在 5 月 28 日的总统决选中赢得了另一场总统选举任期五年，周六早些时候宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>;他在执政 20 年后再次当选，正值二十年来最严重的生活成本危机，区域挑战和 2 月的毁灭性地震。&lt;/p>;&lt;p>;“选举进程现已结束；土耳其已经进入了一条新的道路，”他说。 “土耳其的世纪已经开始，”埃尔多安重复他的竞选口号说。&lt;/p>;&lt;p>;他称自己的连任是“土耳其政治史上最关键的选举之一”。&lt;/p>;&lt; p>;埃尔多安还敦促土耳其反对派尊重国家意志。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候——尽管有规定——以示抗议，反对派立法者拒绝在埃尔多安在议会宣誓时起立，宣誓强调遵守世俗的共和价值观、权利和法治。&lt;/p>;&lt;p>;反对派批评这位 69 岁的总统有他们所谓的“专制”倾向和不公平的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安在他的就职演说中驳斥了诸如“诽谤”之类的批评。&lt;/p>;&lt;p>;当地广播公司称，在管弦乐音乐会和伊斯兰祈祷之后，埃尔多安举办了​​国宴，约有 5,000 人参加。&lt;/p>;&lt;p >;宗教领袖，包括君士坦丁堡普世牧首巴塞洛缪一世，以及包括前德国国家足球运动员梅苏特厄齐尔在内的体育名人，都在埃尔多安的演讲中登台。&lt;/p>;&lt;h3>;埃尔多安看到了中国与西方之间的“平衡”北约早些时候表示，预计斯托尔滕贝格将在第三任期内与埃尔多安举行单独会谈。他的访问正值北约向成员国土耳其施加压力，要求其停止反对瑞典加入该联盟之际。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚些时候，预计埃尔多安将宣布他的内阁成员名单。当地媒体推测，埃尔多安将在他的新内阁中包括前经济沙皇穆罕默德·西姆塞克等前助手。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安和他的民族主义、伊斯兰主义盟友组成了拥有 600 个席位的议会中最大的集团，议会召开会议在 5 月 14 日的选举之后，这是周五的第一次。然而，他们缺乏进行重要法律改革所需的多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;不过，自 2018 年以来，根据他作为执行总统的权力，总统仍然可以通过法令通过一些立法改革。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: counteroffensive on track despite Russian missile barrages – ‘we’ll win this war’, defence official confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222868/ukraine-counteroffensive-track-despite-russian-missile-barrages-well-win-war-defence-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.04 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/6edf21ac-94c9-419c-af7d-d30789313e19_d114eb2b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰反攻俄罗斯占领的计划仍在进行中，副国防部长说周六，继乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 早些时候宣布之后。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近几周全国各地发生了“前所未有”的导弹和无人机袭击浪潮，但还是得到了确认。&lt;/p>;&lt;p>;Volodymyr V . 哈夫雷洛夫说，除了巡航导弹袭击外，乌克兰在 5 月还面临弹道导弹的多次齐射，尤其是在首都基辅等城市中心。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的主要目标是阻止我们的反攻和目标决定-建立中心，”他在亚洲顶级安全会议新加坡香格里拉对话的间隙说道。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：瓦格纳老板说，俄罗斯军队试图炸毁我的手下&lt;/h3>; p>;Havrylov 称俄罗斯在 5 月份大量使用弹道导弹是“最后的战略手段”，并指出他的国家的防空系统对袭击的“效率超过 90%”。&lt;/p>;&lt;p>;对于俄罗斯“发现 [他们的弹道导弹] 对现代防空系统的有效性几乎为零，这是一个巨大的惊喜，我们从合作伙伴那里得到的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和德国向乌克兰提供今年先进的爱国者导弹电池。乌克兰已经从西方合作伙伴那里获得了先进的短程系统，例如 NASAMS 和 IRIS-T。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基周六早些时候表示，他的国家已准备好发起期待已久的反攻。哈夫雷洛夫说，导弹弹幕并未影响时机。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么能阻止我们的努力、我们的愿望以及我们对赢得这场战争的信心，”他说。他补充说，乌克兰将“开始反攻，目标是在今年解放我们的领土”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科将 2022 年 2 月开始的入侵称为“特殊行动”。&lt;/p>;&lt; p>;Havrylov 拒绝就最近的无人机袭击和边境入侵俄罗斯领土发表评论，包括到达莫斯科附近的一些袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“他们 [俄罗斯] 有很多内部事件当然与此有关战争”，他说。 “我们俄罗斯境内有很多支持乌克兰的人”。&lt;/p>;&lt;p>;两国指责对方通过空袭在各自首都散播恐怖。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：平民俄罗斯别尔哥罗德附近数百人丧生，逃离地区&lt;/h3>;&lt;p>;Havrylov 与来自世界各地的国防和军事官员一起参加了新加坡会议，他表示，乌克兰希望北约盟国在国防协定会议上提供详细的加入路线图下个月在立陶宛维尔纽斯举行首脑会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到双方都采取一系列明确的步骤”，他说。 “这不仅仅是大门敞开的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，乌克兰还希望在该国处于加入成员国的“过渡期”期间提供安全保证。&lt;/p >;&lt;p>;他驳回了印度尼西亚国防部长在新加坡会议上提出的建立非军事区以停止乌克兰战斗的提议，他说：“我们不会谈判任何与失去我们的领土有关的协议，包括克里米亚。” &lt;/p>;&lt;p>;哈夫雷洛夫赞扬了英国最近提供的风暴影子巡航导弹，英国国防部长本华莱士周五表示，这些导弹没有错过乌克兰袭击过的任何目标。 Havrylov 说，F-16 等现代战斗机的加入将提高该国的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他无法评论地面发射的小直径炸弹是否是另一种远程打击武器西方盟友今年已提供，但已用于战斗。&lt;/p>;&lt;p>;哈夫里洛夫说，乌克兰在香格里拉对话会上与包括亚洲国家在内的许多国家进行了良好的会谈和讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望与所有人互动，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: Australia-China defence ministers meet as bilateral tensions show signs of easing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3222863/shangri-la-dialogue-australia-china-defence-ministers-meet-bilateral-tensions-show-signs-easing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/ce025200-466c-47f1-957a-916f572038c0_30919f3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德马勒斯会见中国国防部长李尚福将军李今年的任命。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚些时候，两人在新加坡举行的香格里拉对话防务峰会期间会面，讨论了恢复部长级会谈作为稳定双边关系努力的一部分的重要性。&lt; /p>;&lt;p>;自 2020 年以来，在澳大利亚总理斯科特·莫里森领导下的上届政府呼吁对冠状病毒的来源进行独立调查后，这两个国家一直处于争执状态，这激起了中国对被指责为大流行源头的愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;这次会议是自去年 5 月新奥尔巴尼政府上台以来两国高级部长之间不断增加的互动清单之一。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，澳大利亚贸易部长 Don法雷尔访问了北京，会见了商务部长王文涛。&lt;/p>;&lt;p>;与法雷尔和王文涛一样，马勒斯和李也讨论了中国取消对澳大利亚出口限制的进展。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚称 Aukus 与中国的军事扩张不同&lt;/h3>;&lt;p>;在 2020 年和 2021 年对来自澳大利亚的七种产品实施非正式禁令并对澳大利亚葡萄酒和大麦征收反倾销税后，中国最近取消了对木材的限制&lt;/p>;&lt;p>;北京也在世界贸易组织争端解决机制之外审查大麦反倾销问题。&lt;/p>;&lt;p>;更有希望的迹象是，Marles 和 Li 讨论了继最近于 3 月在堪培拉恢复的国防协调对话之后，又恢复了国防战略对话。&lt;/p>;&lt;p>;Marles 还向李谈到澳大利亚致力于支持印度洋的和平、稳定与安全。太平洋并重申了该地区海空安全互动的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申了堪培拉对《不扩散核武器条约》的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，在另一次采访中，Marles 试图将 Aukus 安全联盟描绘成一个透明的倡议，有助于该地区的稳定，但指责中国不公开其核和军事扩张。&lt;/p>;&lt;p>;此外之后，马勒斯向李提出了澳大利亚公民持续被拘留的问题，以及人权问题。记者程磊和作家杨恒均是在中国被拘留的澳大利亚人之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>