<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mask shops report rise in sales as Hong Kong heads into winter flu season and Covid cases climb]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247479/mask-shops-report-rise-sales-hong-kong-heads-winter-flu-season-and-covid-cases-climb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/dd12f6ea-1b50-49d7-8ef4-437f99be0535_6fc47ccc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;病人在伊丽莎白女王医院急症室等候约旦。卫生防护中心周四表示，冬季流感高峰期预计下周到来。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于卫生当局警告冬季流感季节即将来临，且感染人数不断上升，香港结束了口罩强制令，近一年后，口罩店的销售额出现了上升。 Covid-19 病例。&lt;/p>;&lt;p>;当地口罩品牌 Savewo 12 月份的产品销量比前一个月增加了 15% 至 20%，这是自去年 3 月取消强制令以来的最高增幅，首席执行官 Zen丁周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“口罩强制令取消后，我们的销售额骤降了 60%，”他说。 “在经历了低迷之后，又开始以逐步稳定的方式再次增长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计未来几个月口罩的需求将继续增加。人们可能会慢慢意识到，不戴口罩很容易生病，而戴口罩可以保护自己和家人。毕竟香港是一个人口稠密的城市。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/05/5b06fe6f-fd88-46cd-be39-57bc5086fcf1_be6d95c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月份的《华盛顿邮报》报道称，当Covid-19 病例和夏季流感季节于 4 月初开始。摄影：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生防护中心周四表示，冬季流感高峰期预计下周到来。它还指出，根据污水样本中的病毒载量和感染数量，Covid-19 的患病率显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员敦促公众接种流感疫苗并佩戴口罩生病时戴口罩、与病人互动或探望老人院、医院或人群密集的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“根据最新的监测数据，我们很快，可能是下周，可能会进入流感高峰期卫生防护中心传染病科主任庄淑君医生在周四的新闻发布会上表示。 19 例病例，夏季流感季节从 4 月初开始。&lt;/p>;&lt;p>;丁表示，口罩强制令的结束导致口罩产量从每天约 30 万个下降到每天不到 10 万个。但考虑到流感季节的到来，该公司从 10 月份开始将口罩产量提高到每天约 15 万个口罩。&lt;/p>;&lt;h3>;医院管理局局长警告，随着香港进入无口罩冬季，流感激增&lt;/h3>;&lt;p>;顾客现在大多选择更便宜、设计简单的口罩，而在大流行期间，人们更喜欢色彩鲜艳的口罩和那些能提供最高水平的冠状病毒防护的口罩。&lt;/p>;&lt;p>;Alex本地面膜品牌Gimans Care的董事李玉辉表示，过去三个月该公司的销售额增长了20%。但他警告说，即使即将到来的流感季节也可能不会给生意带来很大的提振。&lt;/p>;&lt;p>;“随着流感大流行已经消退，戴口罩并不是必须的，”他说。 “戴口罩的习惯消失了，就很难再戴了。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，疫情结束后，当地约90%的口罩生产商都倒闭了，Gimans Care的销量也下降了。与稳定前的峰值相比，下降了 70% 至 80%。&lt;/p>;&lt;h3>;回顾香港与 Covid-19 口罩的爱恨情仇&lt;/h3>;&lt;p>;该公司下调了每盒口罩价格从约 120 港元（15 美元）至 60 港元，以配合其他商店提供的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们确实预见到，随着许多人退出该行业，如果需求突然激增，口罩订单可能会集中在其余业务。”他补充说，该公司的面罩是在香港和中国大陆生产的。&lt;/p>;&lt;p>;他还同意客户对设计精美的口罩的兴趣&lt;/p>;&lt;p>;64岁的庄舜杰表示，他在铜锣湾工作的药房自香港解除口罩以来，销售额下降了约三分之二&lt;/p>;&lt;p>;他报告称，每周仅销售约 10 盒口罩，Covid-19 检测套件的销售量甚至更少。&lt;/p>;&lt;p>;Sally Lee，一家口罩店的 25 岁员工据称，自取消口罩令以来，同一地区的销售额下降了约 70%。但她指出，该店现在每天销售约 400 至 500 个。&lt;/p>;&lt;p>;李的同事还表示，他们注意到最近购买口罩的人“密度相对较高”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To attract tourists again, Hong Kong must look to Harbin, China’s ice capital, for lessons. But could we ever offer that city’s warmth?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3247264/attract-tourists-again-hong-kong-must-look-harbin-chinas-ice-capital-lessons-could-we-ever-offer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/9b13f876-d9de-4ccf-a417-76edb8b88bfe_8be9454e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在哈尔滨冰雪大世界玩耍。第39届中国哈尔滨国际冰雪节将于2023年1月5日开幕。为了重燃其旅游吸引力，香港可以向中国内地城市学习。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年我的大部分专栏空间都是关于香港旅游业，特别是评估政府通过“你好香港”等活动重新构想和革新香港旅游业的努力到“Night Vibes Hong Kong”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个重要的话题，因为该市的戴口罩规定直到 2023 年 3 月才取消，这使其成为世界上最长的此类规定之一。&lt;/p>;&lt;p >;吸引外国游客来香港并鼓励当地人更多地参与城市的夜生活（最终使这座城市对游客更具吸引力）的重要性不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对后新冠时代和在全球经济低迷的情况下，政府推出了各种活动来宣传这座城市的多元化景点、文化遗产、自然、艺术景观和美食景观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/3284471f-e820-4795-abf4-b429f4c39d7c_90a63f9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2023 年 12 月 18 日，香港庙街夜市人头攒动。摄影：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，利用城市的顶级优势，强调购物和娱乐——一流的商场、高级场馆和香港国际电影节等世界级活动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些努力的反应却冷淡。&lt;/p>;&lt;p>;然后是全球推广的“你好香港”活动，派发了 50 万张免费机票，并提供各种好礼和赠品。但回报却微乎其微。&lt;/p>;&lt;h3>;如何解决香港的婴儿危机？仅靠施舍并不能解决所有问题&lt;/h3>;&lt;p>;我建议使用增强现实（AR）等创新技术为游客提供独特的身临其境的体验，例如增强现实的步行游览，将历史地标带入生活通过交互式视觉效果和讲故事。&lt;/p>;&lt;p>;此外，虚拟现实（VR）可用于提供标志性香港体验的模拟。&lt;/p>;&lt;p>;我相信，结合实施这些建议并促进持续创新可帮助香港在竞争对手中脱颖而出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/04/126ac950-b972-4e5c-b373-2795197dd8eb_9e3d3cc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“你好香港”旅游宣传活动邀请了包括陈慧琳在内的本地明星伟霖（中）。图片来源：Discover Hong Kong / YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，我看到一个令人兴奋的消息，2024年中国第一个“网红”城市——深受网民欢迎的旅游目的地——已经落成出现：哈尔滨，中国东北部黑龙江省的省会。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市以一年一度的哈尔滨冰雪节而闻名，每年从 12 月下旬到 2 月下旬举办，为期两个月。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;每年，来自全国各地的游客纷纷涌入哈尔滨，欣赏令人着迷的冰雪雕塑。截至2023年12月20日，哈尔滨机场全年旅客吞吐量已突破2000万人次，成为东北地区首个实现这一里程碑的机场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/8ef33141-25a3-4c2d-881b-eda700eee4ec_742bf9fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 17 日，冰雕占据了哈尔滨冰雪大世界的景观。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冬季一直是一个令人惊叹的季节。哈尔滨正值东北旅游高峰期，但2022年北京冬奥会后，国内冰雪旅游出现了惊人的激增。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，哈尔滨的热度上升不能仅仅归因于网红或刻意为之。规划。任何城市的受欢迎程度都是一个复杂且不可预测的现象。它的受欢迎程度、受欢迎程度，甚至受欢迎的持续时间，都受到各种随机因素的影响。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨的成功故事为香港提供了值得思考和效仿的宝贵经验。但是，需要牢记一些基本先决条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/4447d9dd-bdca-4c9e-9d7e-c0f6d15127cf_2dac33dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年北京冬奥会，这张照片中在延庆的广告北京国家高山滑雪中心带动了国内冰雪旅游的蓬勃发展。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最重要的是香港采用“用户思维”，即了解游客的愿望和期望，并提供迎合游客的产品和体验。他们的偏好，而不是简单地提供我们假设他们想要的东西并希望他们接受和适应。&lt;/p>;&lt;p>;这一原则在社交媒体和全球旅行时代变得更加重要。在当今的旅游格局中，人们不再仅仅为了在清单上核对而寻找热门景点；他们非常重视整个旅程的整体体验。通过专注于提供难忘和充实的体验，香港可以增强其吸引力并吸引更广泛的游客。&lt;/p>;&lt;p>;例如，哈尔滨建造了一个大型人造月亮，让游客无需依赖相机即可拍摄更好的照片便携式照明。哈尔滨还搭建了温暖的小房子，为不适应寒冷气候的南方游客提供舒适。&lt;/p>;&lt;p>;为了方便消费者食用哈尔滨广受欢迎的冻梨，该市甚至推出了冻梨拼盘。 ，让游客更方便地品尝美食。&lt;/p>;&lt;p>;这些细致入微的细节，对于让游客感受到温暖的拥抱、关心和尊重发挥了重要作用。因此，他们的积极经历在互联网上被广泛分享，为哈尔滨的“网红”城市地位做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;在当今的社交媒体时代，游客成为互联网领域的国王和王后。为了赢得他们的支持，我们需要遵守社交媒体领域普遍存在的规范和期望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/04/7dffb415-89e4-49f8-87d5-28369bb4ddfe_22f2fa3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆游客拍摄2018年香港西湾西区公共货物装卸区的照片。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，重要的是要认识到，即使在一个城市之后流行，并不意味着完美。事实上，在日益关注带来的严格审查下，缺陷和挑战可能会被放大。因此，政府、旅游官员和经营者应不断提高服务水平。&lt;/p>;&lt;p>;不可能让所有人都满意，每个城市都会有自己的短板。关键在于解决问题的态度和效率。&lt;/p>;&lt;p>;在竞争激烈的市场中，香港不能一意孤行。要想发展壮大，就必须真诚地加强服务，优先考虑游客的真正需求。这样一来，香港就能俘获游客的心，不仅能成为“网红”城市，还能成为长期受欢迎的旅游目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要外籍人士回来吗？当然，我们的城市因此而变得更好&lt;/h3>;&lt;p>;哈尔滨最近发生的事件是一个宝贵的教训，凸显了注重细节和发自内心的态度的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;随着最近的热潮在游客入境时，许多游客在打到出租车或叫车服务时遇到困难。对此，当地居民表现出了极大的团结，组织了约300辆私家车组成的车队，为游客提供免费乘车服务。&lt;/p>;&lt;p>;这个暖心的故事迅速传播开来，进一步放大了哈尔滨故事的感人之处。尽管这座城市气候寒冷，但居民仍努力工作，为客人创造一个温馨宜人的环境。&lt;/p>;&lt;p>;香港将从哈尔滨的榜样中汲取灵感，更加注重注重细节并分享真诚的温暖。 &lt;/p>;&lt;p>;谭咏诗是一名帖子编辑，她还主持粤语视频教程，这些教程现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US defence chief Lloyd Austin hospitalised due to ‘medical complications’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247492/us-defence-chief-lloyd-austin-hospitalised-due-medical-complications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/1690b902-d017-4973-98a9-67c371024ee9_bf1db7c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀。图片来源：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼周五表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀因医疗程序并发症于本周早些时候住院，当时华盛顿正面临着中东危机日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人帕特·莱德 (Pat Ryder) 少将在 1 月 1 日晚间表示，奥斯汀“因近期选择性医疗手术后出现并发症”被送进沃尔特·里德国家军事医疗中心 (Walter Reed National Military Medical Center)。一份声明，但没有提供有关并发症的性质或住院时间的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他恢复良好，预计今天恢复全部职责，”莱德说。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列国防部长为加沙战争的下一阶段制定了愿景&lt;/h3>;&lt;p>;奥斯汀入院之际正值中东局势高度紧张之际，该局势与伊朗支持的以色列-加沙战争有关也门的一些人袭击了航运，而伊拉克和叙利亚的其他人则用火箭和无人机攻击美军。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国在巴格达发动了一次袭击，导致一名伊朗支持的指挥官身亡，军方指责他是参与对美军的袭击，激怒了伊拉克政府。&lt;/p>;&lt;p>;“国防部副部长在任何时候都准备好在需要时代表国防部长行事并行使部长的权力，”莱德说，但没有提及指定是否有必要。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kyiv posts images of ‘downed’ Russian hypersonic missile; Chechen leader demands return of family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247491/kyiv-posts-images-downed-russian-hypersonic-missile-chechen-leader-demands-return-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 07:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/d1c5fd35-46d4-4e0e-ac3f-a9da94fcf560_47c7addb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家应急服务快速响应移动救援中心的工兵周五，乌克兰在基辅拆除了一枚匕首导弹的弹头。照片：讲义/乌克兰国家紧急服务局/法新社/XGTY &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周五发布了据称是俄罗斯“匕首”弹道导弹的图像，并声称本周早些时候已击落该导弹使用美国爱国者防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家紧急服务部门在其 Telegram 频道上发布了照片，显示起重机从地面提取导弹残骸。&lt;/p>;&lt;p>;“在基辅，政府部门表示：“工程师压制了敌方匕首高超音速导弹的弹头。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法立即证实这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯“不可战胜”的导弹效果不佳：英国情报部门周二表示，在对乌克兰城镇发动大规模袭击并造成六人死亡的过程中，乌克兰击落了俄罗斯向该国发射的 10 枚“匕首”导弹。&lt;/p >;&lt;p>;匕首导弹是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京声称坚不可摧的武器库的一部分，因为它们的飞行速度高达音速的 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据英国国防部的说法，莫斯科将这些弹头保留用于其认为的“高价值且防御严密”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;基辅一再表示爱国者防空系统对于保卫国家免受俄罗斯侵害至关重要.&lt;/p>;&lt;p>;基辅敦促西方提供更多军事支持，担心一些国家因冲突持续近两年而出现战争疲劳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/5fb54870-4d21-4df1-a3ab-fd711d64c12c_bb70ad68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;12 月 6 日，车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 在阿布扎比。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周五，车臣统治者拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 要求取消国际制裁据俄罗斯媒体报道，卡德罗夫周五表示，他的家人受到制裁，以换取释放 20 名乌克兰战俘。&lt;/p>;&lt;p>;卡德罗夫周五表示，车臣士兵在顿涅茨克和卢甘斯克地区的战斗中俘获了乌克兰人。 p>;&lt;p>;他在车臣首都格罗兹尼播放了一段视频，据称这些乌克兰人也请求按照他提到的条件进行交换。&lt;/p>;&lt;p>;这位车臣领导人表示，对他的母亲、他的母亲施加的惩罚措施女儿们和他的马匹应该被抬起来。 “即使对我实施更多制裁，我们仍然会释放这些人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;卡德罗夫是普京最亲密的追随者之一。因此，莫斯科允许他在自己的祖国（靠近里海的俄罗斯共和国）实施暴政和独裁行为。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯首次向乌克兰发射朝鲜导弹：基辅&lt;/h3>; &lt;p>;根据《日内瓦公约》，卡德罗夫不得将乌克兰战俘视为私人战俘，也不得将其录像。他也无权进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和美国已对卡德罗夫及其家人实施入境禁令，并冻结了其领土上的任何资产。&lt;/p>;&lt;p>;在捷克共和国，一匹据说属于卡德罗夫的名贵马被没收，并于 2023 年神秘失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/06/349a48da-fef3-4b7b-9bfa-7661eceeb3c9_a8117aa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shalanda Young，导演美国管理和预算办公室。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国总统乔·拜登的最高预算官员周五严厉警告称，立法者补充美国对乌克兰援助的时间正在迅速缩短，因为这笔钱流向基辅的命运仍然与移民谈判有关，迄今为止尚未达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;管理和预算办公室主任沙兰达·杨(Shalanda Young)强调，没有任何途径除了国会批准额外资金来帮助基辅在一场已经持续了近两年的战争中抵御俄罗斯之外，还可以帮助乌克兰。扬周五表示，虽然五角大楼拥有一些有限的权力来帮助基辅缺乏国会山的新资金，但“这不会向乌克兰提供大量设备”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府仍然拥有总统权力缩编授权允许其从美国现有库存中撤出武器并迅速运往乌克兰，但官员们决定放弃这一授权，因为国会尚未批准额外资金来基本上回填这些设备 — — 杨表示此举“非常艰难” ”的决定。&lt;/p>;&lt;p>;美国上个月末向乌克兰发送了价值 2.5 亿美元的武器包，官员们表示，由于缺乏资金，这可能是最后一个武器包。&lt;/p>;&lt;p>;Young还详细介绍了缺乏美国额外援助对乌克兰除了军事能力之外的影响，例如基辅能够支付公务员工资，以确保其政府能够在俄罗斯的猛攻下继续运作。&lt;/p>;&lt;h3 >;普京向为俄罗斯而战的外国人提供公民身份&lt;/h3>;&lt;p>;“我非常担心基辅阻止普京所需的不仅仅是美国的资源。问题是：这向世界其他地区发出了什么信息？如果他们看到美国不挺身而出，他们会做出什么决定？”杨在周五基督教科学箴言报新闻机构主办的记者早餐会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;杨是国会预算办公室的资深人士，他表示情况“严峻”，“当然，我们已经绕过了”自从国会批准向乌克兰提供新资金以来，我的舒适度已经过去了。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 9 月份请求向乌克兰提供一小部分新援助，但随后向国会提出了大规模的国家安全支出10 月底的请求，其中包括向乌克兰提供约 600 亿美元的新资金。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及与乌克兰的紧急支出请求是否应在立法为政府提供资金之前获得通过时，Young 表示：“不过，我会接受他们可以通过它。我的意思是，乞丐不应该选择。我会接受他们如何通过它。只需要通过即可。”&lt;/p>;&lt;p>;美联社、德新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden lambasts Trump for January 6 Capitol riot, a day ‘we nearly lost America’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247490/biden-lambasts-trump-january-6-capitol-riot-day-we-nearly-lost-america?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 05:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/2e2c244e-9b21-4915-90c1-23ae40a525bc_318876eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登于美国宾夕法尼亚州蓝钟发表讲话星期五。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五警告称，在暴力骚乱三周年的前一天，唐纳德·特朗普在 2024 年夺回白宫的努力对国家构成严重威胁时任总统特朗普的支持者在美国国会大厦发表讲话，旨在让他继续掌权。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在一月表示，他在宾夕法尼亚州福吉谷附近发表讲话，近 250 年前，乔治·华盛顿和大陆军在那里度过了一个寒冷的冬天。 2021 年 1 月 6 日标志着“我们几乎失去了美国——失去了一切”的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，总统竞选 — — 很可能与遥遥领先的共和党领跑者特朗普重赛 — — 是“一切”关于“美国民主能否生存”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登阐述了特朗普在国会大厦袭击中所扮演的角色，当时一群共和党支持者冲进了国会大厦，而立法者正在清点证明民主党拜登获胜的选举人团选票。&lt; /p>;&lt;p>;100多名警察被压倒当局闯入大楼的暴徒殴打、流血、袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普做了什么？他称这些叛乱分子为‘爱国者’，并承诺如果他重返办公室，将赦免他们，”拜登说。他严厉斥责特朗普“美化”而不是谴责政治暴力&lt;/p>;&lt;p>;当天在国会大厦的至少九人在骚乱期间或之后死亡，其中包括几名自杀的警察、一名当她试图闯入众议院时被警察开枪打死，当局称另外三名特朗普支持者遭遇了医疗紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;“通过试图重写 1 月 6 日的事实，特朗普试图拜登说：“窃取历史就像他试图窃取选举一样。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普因试图推翻输给拜登的败诉以及其他三起重罪案件而面临 91 项刑事指控。民主党高层本身也在寻求利用法律体系挫败其主要竞争对手的竞选活动来破坏民主。&lt;/p>;&lt;h3>;纽约总检察长表示，特朗普夸大了数十亿美元的身价&lt;/h3>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普的竞选活动是关于他的，”拜登说，并补充说特朗普的目的是对他的政敌进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;“不是美国。不是你。唐纳德·特朗普的竞选活动着迷于过去，而不是未来。”&lt;/p>;&lt;p>;他说：“特朗普是谁或他打算做什么，这一点并不令人困惑。”&lt;/p>;&lt;p>;在他发表讲话之前拜登在妻子吉尔的陪同下参加了在福吉谷国家拱门举行的敬献花圈仪式，该仪式旨在纪念 1777 年 12 月至 1778 年 6 月期间在此驻扎的部队。他还参观了乔治·华盛顿总部的住宅。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登援引华盛顿在美国独立赢得后辞去大陆军领导人职务的决定——以及悬挂在国会大厦圆形大厅的纪念那一刻的画作——来选择特朗普不值得华盛顿留下的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;“只要他愿意，他本可以保留这一权力，”拜登在谈到华盛顿时说道。 “但这不是他和福吉谷美军为之奋斗的美国。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国，我们的领导人不会无情地掌握权力。我们的领导人自愿将权力归还给人民。”&lt;/p>;&lt;h3>;黑利和德桑蒂斯在共和党 2024 年竞选中向特朗普开火&lt;/h3>;&lt;p>;尽管 1 月 6 日的混乱降临到了两党成员身上，现在人们对它的记忆在很大程度上是两极分化的，就像一个分裂国家政治生活的其他方面一样。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击发生后的几天里，52％的美国成年人表示特朗普承担了很多责任根据皮尤研究中心的数据，截至 1 月 6 日，这一比例已下降至 43%。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年初，这一比例已下降至 43%。认为特朗普不承担任何责任的美国人人数从 2021 年的 24% 增加到 2022 年的 32%。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》和马里兰大学本周发布的一项民意调查发现，大约十分之七的共和党人表示，攻击造成的影响太大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06 /c92c6b58-28b0-4b68-a070-93eecb43272a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 1 月 6 日，忠于唐纳德·特朗普的暴徒在华盛顿美国国会大厦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有 18% 的共和党支持者表示进入国会大厦的抗议者“大多是暴力的”，这一比例低于 2021 年的 26%，而这一比例为 77%。 54% 的民主党人和 54% 的独立人士表示，抗议者大多是暴力的，与 2021 年相比基本没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，“政治、恐惧、金钱”导致许多共和党人在特朗普当选后放弃了对特朗普的批评。 1 月 6 日袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这些了解特朗普和 1 月 6 日真相的 MAGA 声音已经放弃了真相，放弃了民主，”拜登提到了特朗普的“让美国再次伟大”竞选口号。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“他们已经做出了选择。现在我们其他人——民主党人、独立人士、主流共和党人——我们必须做出选择。我知道我的。我相信我了解美国的情况。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国中西部的反华运动是拜登困境的征兆&lt;/h3>;&lt;p>;在 1 月 6 日袭击事件一周年之际，拜登站在国会大厦的演讲台上。雕像厅 (Statuary Hall)，内战前众议院曾在此举行会议的历史地点。 1 月 6 日，骚乱者挤满了该地区，一些人寻找逃跑的议员。&lt;/p>;&lt;p>;“他们并不想维护人民的意愿，”拜登谈到骚乱者时说道。 “他们试图否认人民的意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;在两周年之际，拜登向在袭击期间参与保卫国会大厦的 12 名人员颁发了美国第二高的平民奖。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;竞选顾问表示，周五出席活动的包括受袭击影响而参与政治的支持者和年轻人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can disaffected youth deliver for Taiwan’s third-placed presidential candidate Ko?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247414/can-disaffected-youth-deliver-taiwans-third-placed-presidential-candidate-ko?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/f72d2ef7-6c31-4f4a-8c84-be9500880b81_d0877789.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位年轻的活动人士鼓励支持 TPP 柯文哲下周台湾总统选举的候选人。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾即将举行的总统选举中，聚集在一辆载着一位候选人的敞篷卡车周围的支持者有一个明显的共同点——他们绝大多数都是年轻人。&lt;/p>;&lt; p>;对于岛上的两个主要政党来说，一个令人担忧的迹象是，年轻选民热情支持小党领袖柯文哲（柯文哲被亲切地称为阿贝——英语中的“叔叔”）。&lt;/p>;&lt;p>;一些人持有标语牌上写着“加油，阿贝”。其他人则挥舞着绿松石色的小旗，上面写着 KP 字母和白色的“信守承诺”口号，还有一个圈起来的 1 号，两侧写着柯震东和他的竞选搭档吴新英的中文名字。&lt;/p>;&lt;p>;周四，当柯登上卡车，带领车辆穿过他位于台北南部新竹的家乡进行竞选游行时，他的支持者高喊“阿北，当选”。&lt;/p>;&lt;p>;“我为什么支持阿北？因为他真正了解年轻人遇到的困难，并承诺改善我们的困境。”人群中28岁的超市收银员梁宜华说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/c776ec63-3baf-4060-83fe-de028b8fe4cf_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周四，TPP 总统候选人柯文哲的支持者在台湾新竹市的竞选办公室外。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我买不起房子或公寓，即使在新竹相对便宜。我也无力结婚，因为我还要偿还大学债务。”他说，他每月约 40,000 新台币（1,300 美元）的工资大部分用于房租、食品以及账单，因此无法储蓄。&lt;/p>;&lt;p>;他的政纲 - 承诺解决这些问题和其他问题观察家说，影响年轻人的社会问题 - 看到KO在选民中的流行，尤其是那些年龄在20至39岁之间受到主要政党越来越烦恼的选民。&lt;/p>; &lt;p>; ko。党（TPP）成立于2019年，将进入总统大选的最后一轮。&lt;/p>; &lt;p>;在选举之前的最终意见民意调查结果中，KO超过了裁决副总裁William Lai Ching-te年轻选民中的民主党人民党（DPP）和Kuomintang（KMT）候选人New Taipei市长Hou Yu-ih。 ，例如台湾南部的Kaohsiung。 32岁的Yang Wei-Hua是该岛主要城市的杂志编辑，他也感到陷入困境。杨说。 ？ P>; Yang和Liang是成千上万的年轻人，因为他们对住房成本上升，收入缓慢，通货膨胀率高以及该岛的职业前景的挫败感。&lt;/p>; &lt;p>;政府的统计数据表明，最低生活台北的费用约为NT $ 24,000（每月780美元） - 不包括租金，对于一个小型单人公寓，可以轻松地达到至少15,000美元（480美元），或者nt $ 30,000（960美元） 。 >;“因此，年轻人对KO有一个情感投射，希望他能当选总统，可以帮助解决这些问题。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/d8/images/canvas/2024/01/01/05/5f452ffb-33c3-426f-b7ce-de076b9aaf1a_3467e512.jpg“ TPP总统候选人KO Wen-Je（中心）的支持者希望他能抗拒台湾1月13日大选的期望，他的竞选活动重点关注直接影响他们的国内问题。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chen说，TPP候选人的“直接和口语批评当前政治的方式”也在年轻的选民中广受欢迎，因为这与他们这一代更加一致 - 与传统的政治家不同，他们的演讲可能很无聊。 /p>; &lt;p>;独立倾向的DPP无法解决这些问题的能力自2020年以来，年轻选民的支持就消失了，即将卸任的总统泰·韦恩（Tsai Ing-Wen）的第二任期标志着北京的紧张局势加剧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对年轻选民来说，对大陆友好的KMT也被认为是不可接受的，这进一步为支持KO提供了贡献 - 据观察家说，这位由医生转变为不可行的政治家，他说年轻一代。 /div>; &lt;p>;总部位于台北的地缘政治风险和政策咨询公司国际政策咨询小组董事总经理Stephen Tan说，KO“擅长吸引年轻选民”。&lt;/p>; &lt;p>;坦意占台湾1,980万个强大选民的20％以上 - 成为竞赛的决定因素吗？&lt;/p>; &lt;p>;根据谭（Tan）的说法，KO仍然需要其他投票部门的支持，包括未定的投票部门，以增加他的机会。莱和侯。最新的民意调查显示，他在40-69个队列中的表现不佳，在70岁及70岁以上的选民的支持下，他的表现更糟。每天打电话给父母，直到民意调查开放并花五分钟试图说服他们为他投票。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他在年轻选民中受到欢迎，但KO仍然处于第三名，仅次于前跑者赖和侯 - 尽管他坚持认为内部TPP投票使他领先于KMT竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;一张侯 - 科联合票 - 被视为击败莱（Lai）的最佳机会 - 在11月崩溃，但在开车之前没有崩溃&lt;/p>; &lt;p>;失败的尝试后，一些当地新闻媒体报道了KMT努力编排战略投票 - 主要反对派拒绝了，但在他的总体支持下，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。派对 - 随着KO的支持者将选票向HOU进行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Tan的投票策略，该策略鼓励选民选择更强大或更受欢迎的候选人，以获得更好的总体结果 - 不太可能在选举中发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;“在此阶段，年轻的选民已经下定决心。他们要么将选票投给柯，要么不投票。他们不会投票支持其他营地。他说，KO必须考虑TPP的未来，并需要提高立法机关的发言权。 TPP（拥有5名立法者）在现场&lt;/h3>; &lt;p>;上的选举虚假信息已提名10名候选人参加113个座位的立法选举，并于1月13日与总统民意调查一起举行。来自塔姆孔大学的一般席位。&lt;/p>; &lt;p>; chen说，KMT和DPP具有强大的组织能力和更多的资源，因为他们在管理和长期参与当地政治方面的经验。&lt;/p >; &lt;p>;“另一方面，TPP的支持者在互联网和社交媒体平台上更为活跃。尚不清楚他们是否会在选举日外出投票。他说：“我一定会投票给KO。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A pat on our backs for the precious climate change victories of 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247167/pat-our-backs-precious-climate-change-victories-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/04/1b156081-6024-43a8-944f-80b336dbdc82_4e63ad8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动家 Greta Thunberg 在封锁石油设施入口时做出手势去年7月24日在瑞典马尔默。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在排放量不断增加、自然灾害猖獗的世界里，愤世嫉俗和责备在我们的气候对话中占据主导地位。但在挫折中，仍有很多值得庆祝的事情。&lt;/p>;&lt;p>;变革者值得认可：气候活动家、领导人和年轻一代的影响力是巨大的 - 这在不久前是不可想象的。&lt;/p>;&lt;p >;在 2024 年初，让我们承认我们在气候变化方面取得的胜利，以便它们可以帮助我们克服持续存在的痛苦，并利用所引发的势头。&lt;/p>;&lt;p>;首先，关于气候变化的全球讨论。几年前，只有少数人真正关心。如今，调查显示大多数人将气候变化视为一个重要问题。&lt;/p>;&lt;p>;这种演变并非偶然。媒体平台加强了对气候问题的讨论，教育项目正在培养更深刻的理解。在努力应对残酷气候影响的地区，学习曲线非常陡峭。这个曾经被边缘化的问题正在成为焦点，不仅在公共论坛上，而且在全球政治中也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府正在追随净零潮流。早在2015年，不丹就是一头孤独的狼。如今，已有 90 多个国家参与其中，覆盖了近 80% 的排放量。目标是遏制气温上升。值得注意的是，根据最近的一项研究，到本世纪末气温上升的预测有所改善，从令人震惊的 3.6-3.9 摄氏度上升到 2.7 摄氏度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，让我们窥视企业界。投资者和企业也感受到了压力。气候变化已经成为他们无法掩盖的威胁。各公司纷纷揭露其对气候的影响，引发了对气候解决方案的巨大需求。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，全球（尤其是美国）应对气候变化的公共和私人支出也大幅增加。一项分析显示，截至 2023 年 6 月 30 日的 12 个月内，美国对清洁能源技术的投资高达 2130 亿美元。其中大部分投资于风能和太阳能等可再生能源，以及对电池和电动汽车 (EV) 的支持。 ）制造，以及建立绿色氢基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;这种投资热潮为新兴技术提供了一个机会，以加强并迎合不断增长的市场。这是创新技术塑造景观的机会。随着聚光灯越来越亮，审查越来越严格，“绿色清洗”已经成为一场危险的游戏。&lt;/p>;&lt;p>;欢迎来到可再生能源成为时尚界新宠的时代。他们是更明智的选择，他们有收据来证明这一点。过去十年，太阳能和风能的成本下降了 60-90%，处于领先地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国处于领先地位。据全球能源监测机构称，其太阳能装机容量已飙升至 228 吉瓦 (GW)，超过了世界其他地区的装机容量总和。加上目前757GW的装机容量，中国还有750GW的风能和太阳能项目正在筹建中，有望实现2030年1,200GW的目标。这几乎令人难以理解——这比原计划提前了五年。&lt;/p>;&lt;p>;中国在可再生能源领域的发展势头不仅仅是一个统计数字；而是一个数字。它标志着清洁能源当之无愧的崛起。清洁技术产品已具有成本竞争力，预计在大多数应用中的承受能力将很快超过化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;国际能源署报告称，投资发生了惊人的转变：每分配给化石燃料 1 美元，可节省 1.70 美元。现在转向清洁能源，超过了五年前的1:1比例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后我们来谈谈电动汽车。在欧洲经济区、加拿大、智利和美国几个州等地区，内燃机汽车正在逐步淘汰。是的，确实存在一些挑战，例如缺乏充电网络、里程焦虑和负担能力。但在中国占据电动汽车电池市场 56% 份额的带动下，电池技术的进步前景广阔。&lt;/p>;&lt;p>;以宁德时代新能源科技有限公司 (CATL) 的神行电池为例。一次充电可行驶 700 公里，只需 10 分钟即可充电 80%，这是一个巨大的飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;但气候危机并没有缓解和休息。这些胜利？他们是黑暗中的火花。他们为我们指明了道路，但他们并不是我们需要的熊熊烈火。势头需要增强。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个转折点，每一个行动、每一个决定都很重要。我们已经取得了长足进步。但气候危机的加速仍然令人担忧 - 我们需要采取更多行动，而且现在就需要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood actor Christian Oliver and 2 daughters killed in Caribbean plane crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247489/hollywood-actor-christian-oliver-and-2-daughters-killed-caribbean-plane-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 04:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/d06b4b91-0e54-4d71-be77-3412fe59b29e_333ea485.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年的克里斯蒂安·奥利弗。这位演员和他的两个人一起被杀周四，小女儿们在加勒比海遭遇飞机失事。照片：Getty Images North America / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地警方称，好莱坞演员克里斯蒂安·奥利弗和他的两个年幼的女儿在小型飞机起飞后不久坠入加勒比海时丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;这位德国出生的演员曾与乔治·克鲁尼一起出现在大银幕上的《好德国人》和 2008 年动作喜剧《极速赛车手》中，周四在一架私人单引擎飞机上去世。圣文森特和格林纳丁斯警察部队在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;渔民、潜水员和海岸警卫队立即前往现场，发现了四具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的奥利弗与他的女儿 Madita（10 岁）和 Annik（12 岁）以及飞行员 Robert Sachs（罗伯特·萨克斯）。&lt;/p>;&lt;h3>;Starsky &amp; Hutch 明星 David Soul 去世，享年 80 岁&lt;/h3>;&lt;p>;这架飞机从贝基亚岛（Bequia）起飞，贝基亚岛是一个小岛。周四，格林纳丁斯飞往圣卢西亚。&lt;/p>;&lt;p>;这家人似乎正在度假，奥利弗几天前在 Instagram 上发布了一张热带海滩的照片，并配文：“来自天堂某个地方的问候！为了社区和爱……2024 年，我们来了！”&lt;/p>;&lt;p>;奥利弗，原名克里斯蒂安·克莱普瑟 (Christian Klepser)，曾出演过 60 多部电影和电视作品，其中包括在汤姆·克鲁斯 (Tom Cruise) 的电影《瓦尔基里》(Valkyrie) 中的一个小角色。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;早期职业生涯的角色包括电视剧《救命钟：新阶级》和电影《保姆俱乐部》。&lt;/p>;&lt;p>;在他的祖国德国，奥利弗主演了两季的热门警察动作剧Cobra 11 警报器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia has fired North Korean missiles at Ukraine for first time, Kyiv official confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247487/russia-has-fired-north-korean-missiles-ukraine-first-time-kyiv-official-confirms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 03:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/4134f397-3f0a-48b1-b2b4-cee87f8bddbd_290f608e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员努力扑灭波多利斯基区管道火灾俄罗斯导弹袭击造成的火箭碎片掉落造成的。图片来源：Ukrinform / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅一名高级官员周五表示，俄罗斯在入侵乌克兰期间首次使用朝鲜提供的导弹袭击了乌克兰，这证实了美国白宫早些时候的说法&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台 X（前身为 Twitter）发表声明之前，哈尔科夫东北部地区州长表示，该地区遭到了俄罗斯发射的非俄罗斯制造的导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;基辅高级官员米哈伊洛·波多利亚克（Mykhailo Podolyak）“不再有任何掩饰……作为其彻底的种族灭绝战争的一部分，俄罗斯联邦首次用来自……朝鲜的导弹袭击了乌克兰领土” ，说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/58ad1ed2-d6b0-4762 -b25e-a71b1ac72a3a_a7e69c7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统顾问米哈伊洛·波多利亚克。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波多利亚克没有提供证据证明这些导弹是朝鲜制造的。华盛顿在周四的声明中引用了解密的情报。&lt;/p>;&lt;p>;“[俄罗斯]正在用从一个州收到的导弹攻击乌克兰人，该州的公民因拥有未注册的收音机、与游客交谈、观看视频而在集中营中遭受酷刑。波多利亚克说。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫没有回应就美国关于俄罗斯向乌克兰发射朝鲜提供的短程弹道导弹的说法发表评论的请求。&lt;/p>; &lt;p>;周五早些时候，哈尔科夫地区州长表示，俄罗斯境外生产的导弹已于 12 月底和 1 月初发射到该省。&lt;/p>;&lt;p>;路透社视频操作员拍摄了俄罗斯制造的导弹的后果。 1 月 2 日对地区首府哈尔科夫发动空袭，一枚导弹落在市中心附近，留下一个深弹坑和导弹碎片。&lt;/p>;&lt;h3>;美国称，俄罗斯使用朝鲜导弹袭击乌克兰&lt;/h3>;&lt;p>;在展示路透社供审查的镜头时，荷兰研究员兼朝鲜军事专家 Joost Oliemans 表示，这些导弹残余物看起来像是来自朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;“它（镜头）似乎显示了导弹的主体和发动机部分，这与朝鲜类型的导弹几乎完全匹配，我们在过去几年中实际上已经看到了非常清晰的照片，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;哈尔科夫地区检察官表示，他们正在对俄罗斯周二用来袭击该省会的三枚导弹的来源国进行调查。他们的声明没有点名朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;检察官办公室称，对哈尔科夫市的袭击造成两人死亡、62 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军周五早些时候表示，目前还无法确定确认相关导弹的制造国。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向为俄罗斯而战的外国人提供公民身份&lt;/h3>;&lt;p>;虽然美国不会具体说明平壤向其发射了什么类型的导弹俄罗斯白宫发言人约翰·柯比表示，它们的射程约为 900 公里（550 英里）。他发布了一张似乎显示 KN-23 和 KN-25 短程弹道导弹 (SRBM) 的图片。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜自 2006 年首次试验核弹以来一直处于联合国武器禁运之下.&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯支持下批准的联合国安理会决议禁止各国与朝鲜进行武器或其他军事装备贸易。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，韩国当局表示朝鲜可能已向朝鲜提供武器或其他军事装备。向俄罗斯提供短程弹道导弹，作为一项更大规模军火交易的一部分，该交易还包括反坦克和防空导弹、火炮和迫击炮弹以及步枪。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科和平壤此前均否认进行过任何军火交易，但去年发誓要深化军事关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump overstated worth by billions, New York attorney general says in civil fraud case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247486/trump-overstated-worth-billions-new-york-attorney-general-says-civil-fraud-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 02:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/8c0f1a3b-189f-41ee-b06d-863c849249f0_e0d20be8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普(Donald Trump)应因“令人发指的”欺诈行为而被永久禁止进入纽约房地产行业，州总检察长在针对特朗普的民事案件结案陈词之前的一份法庭文件中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;纽约总检察长利蒂蒂亚·詹姆斯 (Letitia James) 在提交的文件中表示，特朗普“夸大资产价值和隐瞒事实的无数欺骗性计划”是如此令人愤慨，以至于掩盖了无辜的解释。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师在一份反对文件中反驳称，该州未能显示特朗普的财务报表对银行的任何“现实世界影响”，据法官称，该报表夸大了他的净资产数十亿美元。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/f7ae6e9f-b8d7-475c-a96f-759f3ab61b5a_ae37834e.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;双方的最终陈述将于周四进行结案陈词，主审此案的法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 法官将宣判稍后作出判决。&lt;/p>;&lt;p>;此案有可能剥夺特朗普珍贵的房地产资产，恩戈隆已经发现这位 2024 年共和党总统提名的领跑者应对欺诈性夸大其财富数十亿美元的行为负责。确保更好的贷款条件。&lt;/p>;&lt;p>;去年为期三个月的审判主要涉及损害赔偿。当选的民主党人詹姆斯正在寻求至少 2.5 亿美元的处罚，并严格限制特朗普在该州开展业务的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;黑利和德桑蒂斯在共和党 2024 年竞选中向特朗普开火&lt;/h3>; &lt;p>;特朗普否认有不当行为，并称此案为政治迫害。&lt;/p>;&lt;p>;此案是特朗普在 2024 年 11 月与美国总统乔·拜登对决时面临的法律麻烦漩涡的一部分。选举，尽管还没有削弱他对共和党竞争对手的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月份的挑衅和曲折的证词中，特朗普吹嘘自己的商业头脑，并指责詹姆斯和恩戈隆对他的政治偏见。 .&lt;/p>;&lt;p>;小唐纳德·特朗普、埃里克·特朗普和伊万卡·特朗普也作证。他们表示，在经营特朗普组织时，他们几乎没有参与父亲的财务报表，该组织是父亲广泛商业企业的保护伞公司。&lt;/p>;&lt;p>;与她的兄弟不同，伊万卡·特朗普不是被告。&lt;/p>;&lt;p>;与她的兄弟不同，伊万卡·特朗普不是被告。 p>;&lt;p>;恩戈隆于 9 月下令解散控制其纽约投资组合皇冠上明珠的公司，包括曼哈顿的特朗普大厦和华尔街 40 号，特朗普帝国的未来悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普上诉期间，该命令被搁置，一些法律专家表示，恩戈隆可能无权发布如此全面的命令。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚纳吉布在 1MDB 调查期间在特朗普酒店花费了近 25 万美元：报告&lt;/h3>; &lt;p>;特朗普因努力推翻 2020 年选举失败而在华盛顿和佐治亚州受到起诉，在佛罗里达州因在卸任后处理机密文件而受到起诉，在纽约因在 2016 年大选前向色情明星支付封口费而受到起诉.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在所有案件中均表示无罪，并否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;他的第一次刑事审判定于三月在纽约开始，但这可能会发生变化因为特朗普拥挤的法律日程使法庭日程变得复杂。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says tin mill products from China, South Korea, Canada and Germany being dumped]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247483/us-says-tin-mill-products-china-south-korea-canada-and-germany-being-dumped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 01:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/f298890e-3d56-4ee5-8dac-5907119169ac_dd2114d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;锡厂产品广泛用于食品罐头。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部周五表示，发现从加拿大、中国、德国和韩国进口的锡厂产品存在倾销行为，进口的锡厂产品存在倾销行为。来自中国的锡厂产品也受到补贴。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还发现，从荷兰进口的锡厂产品（一种闪亮的银色金属，广泛用于食品罐、油漆、气雾剂产品和其他容器）声明称，美国、台湾、土耳其和英国没有倾销。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部8月对原产于加拿大、德国和中国的镀锡钢材征收初步反倾销税&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示将对从中国进口的锡厂钢材征收最高122.5%的初步反倾销税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>