<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Are flying taxis set to soar in Japan or face turbulence from tech and safety barriers?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3244822/are-flying-taxis-set-soar-japan-or-face-turbulence-tech-and-safety-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/329c2664-39c8-4bb1-a1bc-834667404b65_b32b2351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Joby Aviation 的电动空中出租车在曼哈顿的一个直升机场附近飞行纽约，11 月 12 日。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在签署协议后，日本在成为第一个在主要城市提供飞行出租车服务的国家的竞争中迈出了重要一步开发起飞和着陆基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;全日空航空 (ANA) Holdings Inc 于 2022 年与总部位于加州的 Joby Aviation 合作，将电动空中出租车服务引入日本。两家公司上周宣布与日本最大的房地产开发商之一野村房地产开发公司合作，首先在主要城市地区建造“垂直起落机场”，然后扩展到连接整个国家。&lt;/p>;&lt;p >;根据协议，三家公司将为垂直起落机场的选址、设计、运营和融资制定计划，首批地点可能位于东京湾或大阪附近的浮动平台上。&lt;/p>;&lt;p>;交通分析师不过，请注意，飞行出租车服务的推出并非迫在眉睫，因为尚未有政府批准空中汽车，并且仍有一些技术、法律和安全障碍有待克服。&lt;/p>;&lt;h3>;日本对“莫名其妙”感到困惑俄罗斯特使拒绝支付停车罚款&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为至少需要三年，甚至可能接近五年，这种情况才会变得司空见惯。即便如此，他们也必须在非常有限的区域、特定的路线、特定的高度和速度下运行，”《福布斯》汽车记者彼得·里昂 (Peter Lyon) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本可能有引领世界的雄心在这种交通方式中，大阪世博会的组织者希望在 2025 年展会开幕时展示该技术，但日本面临着一些独特的挑战。其中包括狭窄的街道，最重要的是，庞大的地上电力线网络。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，日本成为世界上第一个制定详细空中交通路线图的国家，汇集了私营公司、学术界和政府推动“空中交通革命”。&lt;/p>;&lt;p>;人们希望飞行汽车能够飞上天空，作为 2020 年东京奥运会开幕式的一部分，但这个梦想由于技术未能及时准备好，体育赛事因冠状病毒大流行而脱轨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，对于能够垂直飞行的飞行汽车车队的愿景仍然存在- 起飞和降落不需要大面积的跑道，并且最终可以自主运行。支持者希望这些车辆能够减少道路交通，并在发生自然灾害时运行。&lt;/p>;&lt;p>;Joby Aviation 于 2022 年 10 月宣布，已向日本政府申请运营商业客运服务其五座电动垂直起降飞机“通过快速、安静和无排放的飞行将人们和城市联系起来”。&lt;/p>;&lt;p>;全日空航空公司的一位官员在亚洲《本周》节目中表示，尚未确定具体日期但她补充道：“我们希望能够在 2025 年在大阪世博会进行首次飞行，这意味着飞机将在 2024 年或 2025 年初获得认证。” p>;&lt;h3>;日本海岸的微塑料含量“比北大西洋高 5,500 倍”&lt;/h3>;&lt;p>;“2025 年，Joby 计划在美国开设一家大型大规模生产工厂，一旦这些车辆投入生产，该官员表示：“随着数量的增加，我们将更好地了解如何在美国和日本部署它们。”&lt;/p>;&lt;p>;其他几家私营公司也在研究类似的飞行汽车项目，包括在美国、欧洲和日本。&lt;/p>;&lt;p>;里昂同意车辆技术正在取得长足进步，第一辆无人驾驶汽车可能会在一年左右的时间内升空，但仍然存在许多障碍导航。&lt;/p>;&lt;p>;“我将其比作自动驾驶的革命，”他说。 “这项技术已经存在有一段时间了，但是当你环顾四周时，实际上在道路上行驶的汽车只有极少数具有三级自动驾驶，即使如此，它们也只能在某些道路上以某些速度运行以及其他特定条件下的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;英语在日本持续衰落的背后是否是“傲慢和傲慢”？&lt;/h3>;&lt;p>;“他们非常有控制力，这是一件好事，因为有里昂说：“这都是意外。”他补充说，未来，涉及飞行汽车的事故“几乎肯定”会发生。&lt;/p>;&lt;p>;由于车辆将是电动的，续航里程将是一个需要解决的问题，早期的单位可能仅限于Lyon 表示，飞行时间为 30 分钟，最高时速为 120 公里/小时。他预计第一条航线可能是从东京湾的基地到羽田机场的穿梭航班，羽田机场只需短暂跨越水面即可到达南部。&lt;/p>; &lt;p>;“一开始会出现里程焦虑，而且技术具有挑战性，”里昂说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The art of diplomacy: Hong Kong in the picture for Europe’s charm offensive as Uffizi, National Gallery bring masterpieces to city amid tense China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3244854/art-diplomacy-hong-kong-picture-europes-charm-offensive-uffizi-national-gallery-bring-masterpieces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/c579369a-b32a-4910-9577-4d7fbd725c9c_26b92ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;大学生蔡宜君上个月在香港故宫博物院度过了一个下午，被她以前只以数字图像形式看到的欧洲杰作迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;其中的大人物包括拉斐尔、伦勃朗、莫奈和范&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国大陆的29岁艺术家在欣赏画作的细节以及用色彩营造立体感时表示：“这是你在网上无法欣赏到的。它让我了解了这些作品的魅力以及它们为何如此受追捧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/12/4445d750-d815-44d5-9c79-ef8326070767_117a3770.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣母子与婴儿拉斐尔的施洗者圣约翰（《加尔瓦圣母》）在香港故宫博物馆展出。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;展览“从波提切利到梵高：国家美术馆的杰作”，展出50位艺术家创作的15至20世纪的52幅画作，涵盖风格从文艺复兴到后印象派，于11月22日开幕，直至明年4月11日。&lt;/p>;&lt;p>;香港艺术馆上个月又举办了另一场大型展览，展出了意大利大师的50件作品，其中包括提香、乔尔乔内、丁托列托和委罗内塞，从佛罗伦萨乌菲兹美术馆借出。&lt;/p>;&lt;p>;展览“香港赛马会系列：乌菲兹美术馆的提香与威尼斯文艺复兴”于 11 月 3 日开幕，将于明年二月闭幕。&lt;/p>;&lt;p>;两场展览超过100件欧洲主要艺术家的作品同时在香港举行，实属罕见。&lt;/p>;&lt;p>;在香港之前，国家美术馆的画作今年在上海和首尔展出，而乌菲兹美术馆的其他藏品则于 4 月在北京展出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港巴塞尔艺术展将成为多年来规模最大的艺术展，有 242 家参展商报名参加&lt;/h3>;&lt;p>;这些展览不仅是艺术爱好者和参观者的一场盛宴，也是欧洲人在中西方地缘政治紧张之际发起的魅力攻势。&lt;/p>;&lt;p>;上周意大利告知北京，它将退出中国的“一带一路”倡议，而英国首相苏纳克此前则将中国描述为对国际秩序的“划时代挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;11 月接受《华盛顿邮报》采访时意大利文化部下属的乌菲兹美术馆馆长埃克·施密特表示，强调与文化倡议的关系尤为重要，“以避免任何误解，认为‘一带一路’倡议的退出将是一个远离中国”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果艺术能够为人们的相互理解和世界和平做出贡献，我认为这是非常非常积极的，”他补充道。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/64288f42-fb1f-483f-93f5-3978319cfc16_6cf5a6e4.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌菲兹美术馆馆长艾克·施密特表示，强调意大利与中国之间关系的强度尤为重要。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除香港外，乌菲兹美术馆在内地也颇具影响力，与上海外滩一号美术馆签署协议，在五年内举办十场展览从 2022 年开始，预计将为这家意大利机构带来 600 万欧元（650 万美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;公共资助的国家美术馆馆长加布里埃莱·芬纳迪 (Gabriele Finaldi) 表示，外交礼物通常是艺术品和文化外交长期以来，事实证明在建立联系方面是有效的。&lt;/p>;&lt;h3>;大局：乌菲兹美术馆在香港展出文艺复兴艺术，敦促建立更紧密的联系&lt;/h3>;&lt;p>;英国画廊今年早些时候在上海举办的展览是最受欢迎的费用- 历史上最精彩的展览，在 15 周内吸引了超过 420,000 名参观者。在首尔举办的为期 18 周的展览吸引了 36 万名参观者。&lt;/p>;&lt;p>;故宫博物院馆长吴志华表示，他预计在香港举办的 20 周展览将吸引约 30 万名参观者。&lt;/p>;&lt;p>;Finaldi 说此次亚洲巡演可以为未来与香港的更多合作铺平道路。这些举措可能有助于建立双边关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12 /208bd729-f347-4293-91c7-83ca09ae6d50_5b67c30b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“波提切利到梵高：国家美术馆的杰作”展览持续至四月明年。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;“文化驱动的对话”&lt;/h3>;&lt;p>;在艺术外交的背景下，美中关系持续紧张。其他西方国家和北京。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，意大利加入了北京雄心勃勃的“一带一路”倡议，令美国和欧洲感到惊讶。“一带一路”倡议是一项大规模基础设施战略，旨在通过将中国与亚洲其他国家、欧洲和其他国家联系起来来发展全球贸易。 &lt;/p>;&lt;p>;批评者将其视为中国扩大地缘政治和经济影响力的工具。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，意大利国防部长 Guido Crosetto 称加入该倡议的决定“残暴”，观察人士表示，意大利退出将被视为中国的重大外交挫折。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，尽管意大利宣布将退出，但其政府也表示旨在与北京保持良好关系。&lt;/p>; &lt;p>;在该决定公布之前，意大利驻华大使马西莫·安布罗塞蒂 (Massimo Ambrosetti) 在接受《华盛顿邮报》采访时表示，意大利与中国的双边战略伙伴关系始于 2004 年，远早于“一带一路”计划。&lt;/p>;&lt;p>;他说，文化是意大利外交政策的基本组成部分，为其他合作奠定了框架，而且艺术和文化交流数量的增加“非常有希望”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/630ddb6e-ee0d-43ac-9dfa-e4f75c48734d_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;嘉宾参加“从波提切利到梵高：国家美术馆的杰作”媒体预览。大英博物馆还与香港政府签署了谅解备忘录。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了乌菲兹展览外，四川美术学院美术馆于11月举办了中意当代艺术展及意大利画家洛伦佐联展钦尼奇与中国艺术家朱伟于6月在北京中国科学院大学举行。&lt;/p>;&lt;p>;去年浙江美术馆举办了意大利当代雕塑展，并举办了意大利未来主义艺术展在北京清华大学艺术博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;“要与外国和各国人民进行对话、互动与合作，你必须了解文化身份及其互动方式，”安布罗塞蒂说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能只关注利益。当然，经济、商业和政治合作是关键。但所有这些的正确框架是由文化驱动的对话意识。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港文化行政长官不排除艺术中心作为新博物馆的可能地点&lt;/h3>;&lt;p>;指出安布罗塞蒂补充说，意大利企业在中国的长期投资具有隐含的政治意义。我们有着非常非常积极的友好关系。我们希望未来的天是蓝的，万里无云。”&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，文化举措只是一种姿态，但对双边关系可能并不重要。&lt;/p>;&lt;p>;“国家间最重要的合作领域仍然是经济和外交，但文化交流有利于人民之间的友谊，”刘说。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，意大利退出“一带一路”战略会激怒北京的说法纯粹是西方的说法，而这对中国人来说并不是一个有争议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已经这种自信随着它的发展，不同的国家将不得不接近他们并与他们合作，”他说。 “如果你不加入，其他人也会加入。如果您今天不参加，也可以改天参加，非常欢迎。没有必要因为一件事而产生敌意。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/12/29e18be5-1345-4529-922f-4cc1d8aa9acf_eb7ad44d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公共资助的国家美术馆馆长加布里埃尔·芬纳迪 (Gabriele Finaldi) 表示文化外交长期以来，事实证明在建立联系方面是有效的。谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学专门研究国际关系的副教授卡尔·沃格特表示，欧洲和中国之间的动态在过去四十年发生了逆转。&lt; /p>;&lt;p>;欧洲自 1980 年以来一直是主要合作伙伴，但这种情况在 2008 年北京奥运会前后发生了变化，当时欧洲大陆面临金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，中国就成为了世界上最大的合作伙伴。”更强大的合作伙伴。”他补充说，中国曾经比欧洲更需要中国，但现在的情况正好相反。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲公司在中国，但他们在那里也赚了很多钱，”沃格特说。 “立场正在加强——这是毫无疑问的——但任何地方都没有脱离中国的战略意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;沃格特认为，文化外交也是推销某种特定文化的战略的一部分。一个国家在国外的形象，然后可以通过旅游活动来跟进，例如开通航线，而且还有一个超越的经济、商业理由。&lt;/p>;&lt;p>;无论国内政治情况如何，他说，无论是欧洲还是中国，“中国市场是世界上最大的旅游市场之一，这是事实”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的艺术资助审查员“将被要求维护国家安全”&lt; /h3>;&lt;h3>;“这是为了互相了解”&lt;/h3>;&lt;p>;国家美术馆的 Finaldi 表示，国家美术馆巡演上海站的受欢迎程度让他感到“惊讶”，并且参观者人数非常令人印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，分享和讨论艺术作品“不可避免地会加深人民和文化之间的了解”，而这正是他希望通过香港展览实现的目标Kong。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，这是为了互相了解，”他说。 “这是一次机构合作，但也是成千上万的人来观看这些作品，欣赏它们并从中学习。”&lt;/p>;&lt;p>;“我希望来观看展览的观众在离开时也能获得更多知识更大的好奇心，渴望了解和了解更多。”&lt;/p>;&lt;p>;除了国家美术馆外，大英博物馆于 2019 年与香港政府签署了谅解备忘录。该博物馆在以下领域也有许多商业合作： &lt;/p>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)于2022年底上台时，宣称所谓的黄金时代已经结束。 &lt;/p>;&lt;p>;但前外交大臣詹姆斯·克莱弗利随后拒绝了执政保守党一些高级成员对中国采取强硬态度的要求，转而主张英国与中国接触与北京一起解决“人类最大的问题”，而香港仍然是一个痛处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/12/c9150f72-5c84-4b33-8ff2-235a42ff9236_8170bfb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凡尔赛宫的虚拟之旅位于沙田的香港文化博物馆。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了英国和意大利外，法国于四月与香港文化博物馆合作，为香港带来凡尔赛宫的虚拟游览，还访问了上海和澳门。&lt;/p>;&lt;p>;为纪念明年中法建交60周年，凡尔赛宫和北京故宫博物院将在故宫举办展览，展示两家博物馆的中法文物法国驻北京大使馆发言人告诉记者，“像故宫凡尔赛这样的展览是庆祝我们两国和两国人民团结在一起的牢固关系的一个机会” &lt;/p>;&lt;h3>;绝招：52幅欧洲艺术家名画来港展出&lt;/h3>;&lt;p>;政治观察家刘表示，国际合作相继在香港展开，北京想要。&lt;/p>;&lt;p>;“它们有助于凸显香港作为一个开放、自由和国际化城市的地位。这是中国政府希望香港发挥的作用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府希望香港举办更多国际活动——会议、展览或体育——以促进与西方的交流并加强与西方的交流。”城市作为国际枢纽的地位。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/ bda5818d-61ac-40ee-99d6-aeb98900d618_c48a93f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;圣杰罗姆在安东内罗·达·梅西纳的书房中。国家美术馆的加布里埃尔·费纳尔迪 (Gabriele Finaldi) 表示，这位艺术家的画作“几个世纪后仍然对我们说话”。图片：国家美术馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Finaldi提到国家美术馆在他的书房中展出的Antonello da Messina的15世纪画作《圣杰罗姆》（Saint Jerome in his Study），该画作现于香港展出，并强调说文化的存在不仅仅是为了服务于其他目的。&lt;/p>;&lt;p>;“文化在某种程度上超越了当前的环境，”他说。 “几个世纪后，在完全不同的背景下，在完全不同的国家，用完全不同的语言，安东内罗·达梅西纳的画作[仍然]对我们说话。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是文化的美丽和力量。文化当然可以被操纵，但如果我们分享我们文化中真正有价值的东西，就会带来理解，而理解最终会带来和谐。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India asks FBI to share intelligence on Sikh separatists after alleged murder plots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244851/india-requests-fbi-share-intelligence-sikh-separatists-following-alleged-new-delhi-linked-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/7cab398f-0620-435f-b793-92c61b2dd985_5cd9f2f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德里警察局长桑杰·阿罗拉（左）会见美国联邦调查局局长克里斯托弗雷。照片：EPA-EFE/德里警方讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度要求美国分享居住在那里的锡克教分裂分子的情报，以应对一名印度官员涉嫌谋杀阴谋的指控的调查一名印度官员周二表示，美国领土上有一名锡克分裂分子。&lt;/p>;&lt;p>;这一请求是印度联邦反恐机构国家调查局 (NIA) 在与来访的联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 会面时提出的，这位在国家情报局工作、不愿透露姓名的官员说。&lt;/p>;&lt;p>;新德里所说的锡克教分裂分子在美国领土上针对印度开展活动的问题“由一个内部安全团队进行了更详细的讨论”这位官员表示：“两国官员”。&lt;/p>;&lt;h3>;美印关系如何能在谋杀阴谋中幸存下来？因为双方都需要对抗中国&lt;/h3>;&lt;p>;“印度已要求美国官员分享有关近年来被招募并参与分离主义运动的可疑人员的信息，”该官员表示。&lt;/p>; &lt;p>;NIA 发言人表示，当路透社联系到该机构时，该机构尚未发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆发言人表示，雷和印度官员之间的会议正在进行中，他目前无法透露细节。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/ebb9cea7-6c19-472a-9c69- d3553696726e_3dcfe982.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷（右）与印度同行普拉文·苏德会面，以加强犯罪信息交流很重要。照片：EPA-EFE/中央调查局讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年前被镇压的印度北部锡克教家园运动，近几个月突然登上全球舞台，美国和加拿大指控印度官员参与刺杀北美锡克教分离主义领导人的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;新德里否认与 6 月在温哥华郊区发生的谋杀案有任何联系，但已宣布对美国的担忧展开调查据称发生在纽约的阴谋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它表示此类阴谋不是政府政策，也没有在国外追捕锡克教分裂分子。与此同时，印度安全和外交部官员表示，北美和欧洲的锡克分裂分子筹集资金、培训人员并为印度分裂活动进行宣传，这是新德里担心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;印度也试图与印度保持距离。联邦调查局局长多年来首次来访，原因是纽约案件，并称雷的旅行已经计划了一段时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Move China to ‘new tariff column’ and ease entry for allies’ hi-tech workers, US House panel urges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244869/move-china-new-tariff-column-and-ease-entry-allies-hi-tech-workers-us-house-panel-urges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 07:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/32a5c975-4159-4d4f-bed3-0d8eca8f5638_a46fb8ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔（左）担任美国众议院主席中国问题特别委员会。伊利诺伊州民主党众议员 Raja Krishnamoorthi（右）是其高级成员。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院中国问题特别委员会周二发布了第一套经济政策建议，敦促中国进入“新关税栏”，并敦促中国来自盟国的科技工作者更容易进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;这份包含近 150 项建议的全面报告以语音投票方式获得通过，反映了重置双边经济关系条款、遏制美国资本流入中国的努力并投资于美国的技术领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;这些建议旨在采取“一种平衡的方法，在涉及[中国共产党]和更多国家时采取更加自信的姿态来保护美国经济和我们的国家安全”。威斯康星州共和党人兼委员会主席迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示，“在与我们的主要盟友和合作伙伴进行经济合作时，我们应采取协作方式”。&lt;/p>;&lt;p>;该小组的正式名称是众议院战略竞争特别委员会美国和中国共产党之间的一个委员会于一月份成立，无权起草或修改法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，它的任务是向常设立法委员会提出建议。其成员包括 13 名共和党人和 11 名民主党人，他们是众议院各个委员会的成员，对包括金融服务在内的建议拥有管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;周二的报告源自去年举行的多次听证会、圆桌会议和实地考察。 &lt;/p>;&lt;p>;两党认为北京从加入世界贸易组织中获益，而华盛顿却付出了代价，它呼吁将中国从目前的“第一栏”关税分类转移到“恢复美国经济影响力”的关税分类，这符合两党的观点。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;取消关税将破坏北京的最惠国待遇，该待遇允许进口商对中国商品定期缴纳关税。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该报告没有具体说明是否需要做出改变。将中国与古巴、朝鲜、俄罗斯和白俄罗斯归为同一类别，这些国家均不属于与美国的正常贸易关系，并面临更高的关税。&lt;/p>;&lt;h3>;让中国影响力调查“不带偏见”：领先众议院民主党人&lt;/h3>;&lt;p>;为了减少来自中国的“扭曲市场”产品，它建议对来自中国的传统半导体征收进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府主要关注限制北京获得先进技术芯片，但委员会表示，中国在基础芯片方面的实力使其“相对于现代全球经济具有过度优​​势”。&lt;/p>;&lt;p>;针对该报告，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示， “中美经济关系本质上是互利共赢。”&lt;/p>;&lt;p>;“有关报告旨在筑起围墙、设置壁垒，推动供应链脱钩、切断，是背道而驰的”专家组发现美国投资者“有意或无意”支持中国的侵犯人权行为以及高科技和国防工业，因此敦促要求寻求注册的中国公司美国国家证券交易所证明他们不与北京军方合作，帮助开发双重用途技术或使用维吾尔族强迫劳动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它进一步建议对北京采取“拒绝政策”据称，美国向中国公司出口所有技术，这些公司涉嫌参与针对美国的间谍活动，点名华为技术公司和中兴通讯，并吊销对这些公司的任何现有许可证。&lt;/p>;&lt;p>;但是，认识到解除美国对华间谍活动的困难对于中国，它建议制定法律保障措施，帮助热衷于从该国撤资的州和地方政府。&lt;/p>;&lt;p>;此外，它还建议为旨在清除中国电信公司的“推倒重来”行动提供全额资金例如来自美国网络的华为。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还强调了吸引外国人才到美国的问题。它建议为四边安全对话中具有关键和新兴技术背景的人、“选定的北约国家”以及五眼联盟国家（包括澳大利亚、英国、加拿大和新西兰）制定工作授权计划。&lt;/p>;&lt; p>;委员会补充说，经过适当审查的五眼联盟从事联合防御项目的工作人员应免受美国某些技术共享限制的约束。&lt;/p>;&lt;h3>;不再达成共识？民主党人开始在对华政策上与共和党人产生分歧&lt;/h3>;&lt;p>;“我们只有在内部和外部都成为最好的自己，才能在竞争中击败中共，”该委员会的民主党领袖拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)表示。 “我们应该提高我们的水平，包括吸引世界上最优秀的人才。”&lt;/p>;&lt;p>;报告中重点提到了更广泛的盟友参与。它呼吁围绕中国的贸易行为建立共识，并制定一项联合计划，如果北京对台湾采取军事行动，将给北京带来外交和经济成本。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，该小组建议国务院通过谈判建立一个新的“诸边”出口管制制度，类似于冷战期间创建的多边出口管制协调委员会。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在呼吁与盟友达成更多贸易协定以与“中国积极的贸易议程”竞争的同时，该报告没有提及亚太地区最大的自由贸易框架之一：全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定。&lt;/p>;&lt;p>;该集团是从跨太平洋伙伴关系协定的废墟中崛起的。太平洋伙伴关系，一个由 12 名成员组成的联盟，前总统唐纳德·特朗普于 2017 年让美国退出。&lt;/p>;&lt;h3>;参议员向美国国务院提名人库尔特·坎贝尔提出有关中国的问题&lt;/h3>;&lt;p>;贸易和产业政策对于共和党和民主党来说，这些都是有争议的观点，即使立法者投票通过该报告，一些人也表示反对他们所谓的“保护主义倾向”。&lt;/p>;&lt;p>;为了推动提高透明度，委员会建议指示美国财政部将更频繁地提供有关美国投资组合持有情况的报告，按行业和国籍分类。&lt;/p>;&lt;p>;它还呼吁“追溯”外国代理人登记，要求以前代表外国委托人行事的人通知美国政府，即使他们的关系已经终止。&lt;/p>;&lt;p>;专家组发现，美国外国投资委员会（CFIUS）——一个负责审查所有进入美国的投资的跨机构实体——缺乏正确评估入境投资所需的权力。&lt;/p>;&lt;p>;其建议之一是让美国农业部长成为 CFIUS 的投票成员，以处理涉及农田或农业技术的案件。国会年度必须通过的国防授权法案草案中也包含了类似的建议，但最终被删除。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden backs Ukraine’s Volodymyr Zelensky, warns against allowing Russia to win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244870/joe-biden-backs-ukraines-volodymyr-zelensky-warns-against-allowing-russia-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 07:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/4b4add55-a72a-4fe3-8054-5db180ea8b6e_8383f5fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（右）和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基入场周二在白宫举行联合新闻发布会的房间。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二告诉乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基，美国不会在与俄罗斯的殊死搏斗中放弃他的国家，尽管共和党人表示反对延长协议期限。美国的战争资金。&lt;/p>;&lt;p>;在白宫新闻发布会上，拜登与乌克兰总统站在一起，并发誓：“我不会离开乌克兰，美国人民也不会。”&lt;/p>;&lt;p>;并且他说，允许乌克兰的失败将意味着俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin停滞的美国援助流将重新启动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我得到了信号。他们的态度非常积极。但我们知道我们必须将词语和特定结果分开。因此，我们将依靠特定的结果。” Zelensky说。&lt;/p>; &lt;p>;，但白宫的曼联阵线与国会山上的划分形成对比，在国会山，领先的共和党人坚持要求续签乌克兰援助将取决于民主党人首先取决于民主党人同意进行重大移民改革，甚至质疑反对俄罗斯入侵的战争是否应该继续进行。&lt;/p>; &lt;p>;正如莫斯科所声称的新战场的前进，并预测了对基辅的任何新援助，共和党众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）将成为“惨败”对批准拜登要求获得600亿美元的新资金的要求表示很少的热情。&lt;/p>; &lt;p>;“拜登政府似乎要求的是数十亿美元，没有适当的监督，没有明确的策略，没有明确的策略，没有约翰逊在与Zelensky见面后告诉记者。 JD Vance与该党的领导人和2024年总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在社交媒体上说，Zelensky对参议院施加了压力。美国支持的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“对于每个人来说，重要的是要了解：乌克兰的数十亿美元无助于它在战场上取得成功，”克里姆林语发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周二表示。 /p>; &lt;p>;俄罗斯说，正如乌克兰的冰冻冬天加深和莫斯科对乌克兰城市的空袭一样，它一直在地面上。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2023/12/13/0d9c1c3c-0a0a-0a0a-4973-4973-aa39-75 ef5a8307a6_6b38888888bfb.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg ：＃999;“>;一名乌克兰军人站在11月在阿夫迪夫卡镇遭到俄罗斯军事罢工严重破坏的住宅建筑物旁边。照片：通过路透社通过的免费欧洲/无线电自由电台&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰说，俄罗斯在东部的Avdiivka附近的另一部分发动了“巨大的进攻”。 &lt;/p>; &lt;p>;在乌克兰的主要移动运营商在前线后面的平民感觉到的一场打击中，美国的主要移动运营商说，这是“强大的黑客袭击”的瘫痪。&lt;/p>; &lt;p>;美国说，现实，现实，现实，自2022年2月开始以来，俄罗斯正在为小额收益支付非凡的代价，约有315,000名俄罗斯军队在乌克兰丧生或受伤。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队也损失了在他们之前的3,500辆坦克中的2200辆中约2200辆。根据与国会分享的美国情报评估的解释，冲突的开始。&lt;/p>; &lt;h3>; IMF董事会批准为乌克兰的9亿美元资金&lt;/h3>; &lt;p>;白宫表示俄罗斯表示遭受了13,000多件自10月以来，在乌克兰东部受伤和受伤。&lt;/p>; &lt;p>;，但“俄罗斯似乎相信整个冬季的军事死锁将浪费西方对乌克兰的支持，并最终使俄罗斯在俄罗斯损失中获得优势，”安全理事会发言人艾德里安·沃森（Adrienne Watson）表示。乌克兰”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The new signal tech guiding the way under China’s next megacity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242691/new-signal-tech-guiding-way-under-chinas-next-megacity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /11/24/45b48ce1-e71f-4c2b-85f3-60bd10501a4a_168f09b8.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”现在拥有自己的开创性导航系统。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国北部的北甘（Xiongan）下方的380公里（236英里）的隧道网络中导航系统。&lt;/p>; &lt;p>;北京邮政与电信大学的研究人员团队（BUPT），由卢Zhaoming副教授领导，中国的Beidou Technology和Indoror 5G网络合并了，以创建一个导航系统，以供设置为设置的系统成为世界上最大的地下城市。在距北京约120公里的河北省智慧城市。它成立于2017年，旨在容纳国有企业，政府机构以及从北京搬迁的研发部门。&lt;/p>; &lt;p>;从设计阶段开始，计划在城市下建造一个“地下迷宫”。 &lt;/p>; &lt;p>;在地下放置了电力，通信，天然气和供水等工程管道。尺寸高4米和16米宽的快速走廊已建造用于物流，并且有大量的居民区和购物中心地下停车场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们结合了要形成一个巨大的地下迷宫，它跨越了三个主要层，并达到22.5米的深度。总共建造了超过380公里的隧道和22平方公里（8.5平方英里）的地下停车场。最重要的是，一个地下道路网将所有地上社区和地下停车场连接起来。&lt;/p>; &lt;p>;完成后，它将超越纪录的持有人，蒙特利尔最大的地下城市。加拿大大都市只有32公里的隧道覆盖12平方公里。同时，芬兰赫尔辛基的地下城市在地面上每100平方米的区域都有约1平方米的地下空间。该比率约为Xiongan。&lt;/p>; &lt;p>;，但是地下迷宫的规模对导航构成了独特的挑战，人们有可能在广阔的空间中迷失方向。为了解决这个问题，BUPT的信息与通信工程学院以5G和信号定位的经验自2020年以来一直在率先研究。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以打电话并在地下空间中查看网页因为我们的手机收到了一些类似蘑菇的信号助推器的信号。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/24/24/5E0B8BFC-C861-4631-4631-92D2-05FEC4B6A4CA_F6A2ACF2.JPG2.jpg“ ;“>;在北京西南约100公里处的Xiongan新区域的表面下方，是一群隧道，停车场和电缆的迷宫，这为导航系统专家提供了挑战。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些助推器从地面接收5G信号，并通过附近的空间传播。 BUPT的团队将其作为起点。如果他们可以使用现有继电器系统中继Beidou导航信号，则可以以低成本创建一个精确的地下定位系统。&lt;/p>; &lt;p>;他们首先开发了专业的Beidou Beidou Beidou indoror单位，以扩大从地面到达地面的弱信号&lt;/p>; &lt;p>;“该设备还可以过滤掉无关的信号并加强有用的信号，同时保护恶意干扰，” Bupt的博士后研究人员Chu Xinghe说。&lt;/p>; &lt;p>;。表面上的10米精度可能不足，因为停车场尤其需要导航准确性，并且信号衰减也降低了精度。&lt;/p>; &lt;p>;因此，团队设计了一个集成了Beidou卫星信号的定位算法，5G信号和设备反馈。它将车辆位置计算提高到2-3米以内的空前水平。&lt;/p>; &lt;p>;卫星信号和5G信号的组合也带来了挑战，并具有干扰和噪声的潜力。团队调整了过滤和功率参数，以在不干扰现有通信渠道的情况下成功传输Beidou信号。&lt;/p>; &lt;h3>;严格的城市规划可能会限制Xiongan的增长&lt;/h3>; &lt;p>;在初始技术验证之后， BUPT校园，Xiongan的实地试验完善了复杂道路部分的导航系统。正如BUPT网站上的视频中所示，车辆从进入停车场的那一刻开始接收导航说明，将其引导到精确的停车位。&lt;/p>; &lt;p>;该系统已经部署在700,000平方米以上&lt;/p>; &lt;p>;的地下空间。 Baidu Maps和Gaode Maps等各种应用程序以及官方App Xiongan Transportation。&lt;/p>; &lt;p>;该技术还具有物有的价值。与基于Wi-Fi或蓝牙的其他室内定位技术相比，该项目的成本大约为一半，大大减少了所需的投资量，这是&lt;/p>; &lt;p>;“作为Xiongan驾驶的创新技术新区域，这种地下定位和导航解决方案有可能扩展到医院，商业建筑群，地下矿山，机场航站楼和其他复杂情况。”扩展到河南，福建和广东等其他地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN General Assembly demands humanitarian ceasefire in Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244868/un-general-assembly-demands-humanitarian-ceasefire-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 06:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/13/F1A1BA49-2741-4A63-BCDB-14AF469AE1A0_F1CBDE9F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周二。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国周二要求在以色列 - 加沙战争中立即停火，此前193名成员组成的大会多四分之三以上支持了这一举动上周美国在安全理事会上否决。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿在大会上没有否决权。它与以色列和其他八个国家一起投票反对该决议草案。文本获得了153票的赞成，而23个国家从投票中弃权。&lt;/p>; &lt;p>;大会决议没有约束力，而是具有政治权重，反映了全球对战争的看法。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）长期以来一直呼吁人道主义停火，上周罕见的举动警告了战争所构成的全球威胁。&lt;/p>; &lt;p>;美国驻联合国驻联合国琳达·托马斯·格林菲尔德（Un Linda Thomas-Greenfield）大使投票前告诉大会，美国支持的决议有各个方面，例如需要紧急解决加沙的可怕人道主义局势，保护平民和自由人质。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src = ” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2023/2023/12/13/718af4c4b1ce-4f85-85-853a-a259444fac9a-a25944fac9faC9fb_fb_fc2457ad.fc2457ad.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国驻联合国琳达·托马斯·格林菲尔德（Un Linda Thomas-Greenfield）大使在周二在纽约的联合国大会期间讲话。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但她补充说：“现在任何停火在最坏的情况下都是暂时的，对以色列人危险，他们将受到不懈的态度攻击，对巴勒斯坦人来说，这是应有机会为自己建立美好未来的巴勒斯坦人。以色列因“发生不加选择的炸弹爆炸”而失去国际支持的竞选活动。以色列说，炸死了1200人，看到240人被劫为人质。加沙卫生部表示，有18,205名巴勒斯坦人被杀，近50,000人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;大会决议还要求立即释放所有人质，而交战方则遵守国际法，特别是针对国际法的。对平民的保护。&lt;/p>; &lt;h3>;美国否决联合国安理会要求立即要求以色列加沙停火&lt;/h3>; &lt;p>;美国企图修改本文以包括拒绝和谴责“令人发指的”哈马斯的恐怖袭击……以及劫持人质”和奥地利的出价，并补充说，哈马斯持有的人质都未能获得通过的三分之二多数支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;巴基斯坦的联合国大使穆尼尔·阿克拉姆（Munir Akram）反对提出的命名哈马斯的拟议修正案，称任何责任“必须归咎于双方，尤其是在以色列上”。&lt;/p>; &lt;p>;“当您否认人们的自由和尊严时将它们捕获到一个露天监狱中，在那里您像野兽一样杀死它们 - 它们变得非常生气，他们对他人做了什么。”他告诉大会。&lt;/p>; &lt;p>;大多数人加沙的230万人已被驱逐出他们的家园，联合国对沿海飞地的人道主义局势发出了可怕的警告，称成千上万的人正在挨饿。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/13/ce5b17de-8cfa-8cfa-4883-85a1-cc60179279276c1_c9fae031.c9fae031.jpg gape &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个以色列炮兵部队在周二与加沙边界附近运行。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和以色列反对停火，因为他们认为这只会使哈马斯受益。华盛顿支持暂停为保护平民而战，并允许10月7日巴勒斯坦武装分子释放人质。以色列大使吉拉德·埃尔丹（Gilad Erdan）在投票前说：&lt;/p>; &lt;p>;“停火是对更多以色列和加沙人的死刑，”集会。 “通过投票支持这项决议，您正在支持圣战恐怖的生存和加沙人民的持续苦难。” &lt;/p>; &lt;p>; 10月，大会呼吁“立即施加直接，耐用和持续的人道主义休战停止敌对行动”，以121票赞成的决议，14票反对 - 包括美国和44次弃权。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh garment worker protests for living wage make clear price of fast fashion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244469/bangladesh-garment-worker-protests-living-wage-make-clear-price-fast-fashion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/09/68724CF5-CE68-4096-9A8B-855533ADFD555D_37FBF4AB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;>; bangladesh Police Stand Guarding as Guarn tears Guard Guard guart Guard guarn Guard guarn wans Guarning Servent Spearress wanceans nater Guarment Servent as Garrant Salararies in Dhakaka in Dhakaka in dhakaka in of dhakaka 11月2日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界各地的政治一直与劳动力市场的健康有关。与西方相比，亚洲的激进主义者和工会已经分散，缺乏游说能力，并对工人的权利或生活方式进行了重大改变。但这正在发生变化。&lt;/p>; &lt;p>;过去几个月在孟加拉国举行的事件表明，工党动乱有权威胁政府。&lt;/p>; &lt;p>;自10月份的最后一周以来与该国最大的劳动力之一 - 现成的服装部门的440万工人进行了遗嘱之战。这些工人对孟加拉国的日出行业的成功至关重要全球需求。为了迎合这一点，孟加拉国仅次于中国。&lt;/p>; &lt;p>;快速时尚服装占去年孟加拉国550亿美元出口收入的85％。该国的3500家纺织品和服装工厂提供全球品牌，例如Levi&#39;s，Zara，Walmart和H＆M。 90美元，这是自2018年以来的首次增长。这不符合期望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2023/12/09/AAAF3372-FB2C-467A-9F98-F98-F966171B1EBE_E958F015.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; 11月7日，位于孟加拉国达卡的最低工资委员会办公室。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上升的通货膨胀意味着这还不够。取而代之的是，工人要求其工资增加两倍，达到每月209美元，这一数字仍然低于许多西方国家的最低工资。但是行业消息来源声称，即使这种名义上的增长也可能使时尚不可行。&lt;/p>; &lt;p>;从本质上讲，行业在剥削性实践上蓬勃发展。根据工人权利联盟的说法，孟加拉国工人面临着行业中一些最糟糕的条件，包括口头和身体骚扰以及不安全的工作环境。从2005年到2013年，可预防的消防和建筑安全危害杀害了近2,000名孟加拉国工人。&lt;/p>; &lt;p>;仅在2013年4月，有1,134名服装工人在Rana Plaza倒闭后死亡，该公司拥有四家服装工厂。随后的询问确定，该建筑物非法增加了额外的楼层，以最大程度地提高空间和利润。全球零售商的较早审计不足，警告被驳回。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该行业此后签署了一项具有里程碑意义的协议，以确保所有工人的合理保护免于消防和安全危害，将其扩展到巴基斯坦的工人。但是，许多服装工人仍在等待正义。&lt;/p>; &lt;p>;尽管协议满足了基本安全需求，但政府和集团群也很方便地忽略了行业低廉的工资。这就是孟加拉国的主要反对党，孟加拉国民族主义党（BNP），这就是为什么动荡返回的原因。他们希望在一月的大选之前安装一个看守政府。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2023/12/09/a4c13cab-e3d7-4376-b10b-a52d9dcf04e1_798e21ed.jpg“ alt =” Alt =“>; 10月28日在达卡的总理谢赫·哈西娜已经死了。上个月，哈西娜（Hasina）要求工人接受加薪提出和恢复工作，或“回到村庄”。然而，尽管遭到严厉的镇压，但抗议活动的抗议和生活质量的持续仍在继续，威胁要脱轨。&lt;/p>; &lt;p>;在这个全球化时代，快速时尚表明了更大的权力斗争 - 一个这是全球范围内的，强调了富人与其他国家之间日益增长的失衡。&lt;/p>; &lt;p>;早在2018年，联合国开始呼吁“快速时尚制动”，并讨论价格它是确切的。这意味着要重新评估我们的优先事项，并了解看似无害的购买衣服的行动如何不仅对人权造成严重伤害。 ，迅速丢弃的衣服及其廉价染料淹没垃圾填埋场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一项调查于2020年发行，排名每年产生最纺织的欧洲国家：意大利是顶级的。 ，随后是德国，法国和英国，有近466,000吨，每个人都有超过200,000吨。&lt;/p>; &lt;p>;这些习惯很难破裂，并且是复杂的网络的一部分，不仅会影响人们的生计，而且会影响人们的经济体同时，包括孟加拉国在内的整个国家，包括&lt;/p>; &lt;p>;，南亚国家的抗议活动继续升级。 11月2日，孟加拉警察使用催泪瓦斯和眩晕手榴弹驱散了达卡以外的加兹普尔工业区的1,000多名服装工厂工人，那里约有300家工厂仍然关闭。装甲车辆以强大的态度驶过街道，而抗议者则扔石头。当地报道说，至少有六人，包括一名警察，死亡。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国服装制造商和出口协会敦促全球时尚品牌给服装工厂“合理的价格”在过去的几个月中，对工人的好处。&lt;/p>; &lt;p>;表明，对于孟加拉国工人（实际上是亚洲其他被剥削的服装工人）的责任制必须远远超出其国家的边界​​。现在是内省的时候，来自全球集团和富裕国家，这些国家是快速时尚的消费者避风港。&lt;/p>; &lt;p>;很明显，这种变化的大部分都必须由消费者自己驱动。从少购物到购买更耐用的衣服和从支付公平工资的道德品牌购买的更耐用的衣服，作为消费者，我们都有能力改善这个陷入困境的行业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Rishi Sunak wins vote on Rwanda migrant plan, surviving revolt by Tory lawmakers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244866/uks-rishi-sunak-wins-vote-rwanda-migrant-plan-surviving-revolt-tory-lawmakers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 04:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/13/66E886DE-82CA-420A-B185-E61CC468869C_40D4C84B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期四。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国首相Rishi Sunak的紧急法案，以恢复他的计划，要求将寻求庇护者送往卢旺达，避免在周二在议会中失败，幸免于数十名立法者的叛乱&lt;/p>; &lt;p>; Sunak在每个阶段都警告说，他在策略上享有声誉。最后一次沟渠谈判和议会戏剧的一天。&lt;/p>; &lt;p>;尽管取得了胜利，结果表明总理仍在努力维持对自己的政党的控制。温和的保守派表示，如果英国将违反其人权义务，他们将不支持法律草案，而右翼政客表示，这还不够远。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/769bc1fc-63fc-63f7-468e-be65-be65-bb25cb9aaa5c6aa5c6_ed2458dc.jpg.jpg “颜色：＃999;”>; 2022年6月，一辆波音767坐在索尔兹伯里埃姆斯伯里的军事基地上，准备将许多寻求庇护者从英国带到卢旺达。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上台13年，并在明年的预期大约20分左右落后于20分，Sunak的保守派沿着多条线路破裂，损失了很多在他们的纪律中。 P>;他们说，他们将弃权而不是支持Sunak。&lt;/p>; &lt;p>;所有保守派议员均由负责党管理人员的人命令支持该法案，而弃权是在下一个可能进一步叛乱的预言议会程序的阶段。&lt;/p>; &lt;h3>;英国内政大臣签署了新的卢旺达条约，以复活庇护计划&lt;/h3>; &lt;p>;“让我们在一月份再次挑选它。我们将列出修正案，我们将从那里进行。”弗朗索瓦说，说，大约40名右翼立法者的分组保留了以后的立法的投票权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管批判性的气候谈判仍在进行中，但英国气候变化部长格雷厄姆·斯图尔特（Graham Stuart）在迪拜的COP28峰会上返回了迪拜的COP28峰会，这是多么不确定。在唐宁街举行的早餐会议上，他们可能会在后来修改立法，以鼓励他们退缩，从而使他们退缩，该起义会杀死该法案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian Kenneth Law faces 14 murder charges for selling suicide kits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244867/canadian-kenneth-law-faces-14-murder-charges-selling-suicide-kits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 04:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/13/79183D63-52FC-48D6-8C2E-D6906F59EB22_A57A661A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;八月在安大略省密西沙加举行的肯尼斯·劳（Kenneth Law）新闻发布会。照片：加拿大媒体通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大男子据称在安大略省在整个安大略省提供了超过十几个年轻人，通过邮寄毒药被指控犯有14项第二级谋杀罪。警方周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;现年58岁的肯尼斯·劳（Kenneth Law）以前被指控犯有14项咨询或有助于自杀罪。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，法律说，法律向人们张贴了大约160套氮气含量。在加拿大，还至少发送了至少1,200个包裹到40多个国家/地区的地址。&lt;/p>; &lt;p>;“显然很重要……要付出这么多的[指控]，而这并没有被调查团队轻轻地接受，”检查员Simon检查员Simon多伦多北部地区的约克警察部队的詹姆斯在电视新闻发布会上说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2023/12/13/4EE3AB2E-1F7A-4CB5-8701-6CB5112648E5_E9175459.JPG“ 5月在安大略省布兰普顿的法院。法庭素描：亚历山德拉·纽博尔德/加拿大新闻通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;受害者年龄从16岁到36岁，但詹姆斯拒绝透露他们的名字或解释为什么针对法律的指控被升级。他还说，他不知道国外可能有多少人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续与执法机构合作并与他们合作，”广播公司引用官方记录和声明，称法律可能与世界各地的117起死亡有关，其中大多数在英国。它说，新西兰，法国，爱尔兰，意大利，德国和瑞士的当局都确认了法律已将包裹运送到其国家。&lt;/p>; &lt;h3>;现在在瑞士合法的辅助自杀豆荚提供了“无痛死亡” &lt;/h3>; &lt;p &lt;p >;警方称法律使用许多网站到达受害者，他正在监狱中，并将在12月19日出庭。&lt;/p>; &lt;p>;“我们面临的挑战之一是其中许多詹姆斯说。 >; 2020年4月，一名51岁男子在大西洋省新斯科舍省枪杀了22人，然后被警察杀害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In global shipping, it’s China vs South Korea, and Seoul is securing its shipbuilding secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244832/global-shipping-its-china-vs-south-korea-and-seoul-securing-its-shipbuilding-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 04:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/12/adedbab3-2551-4559-89DC-CBA58AF51544_8CFF27BF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在韩国的造船厂建造了运输船。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在造船方面的迅速发展对韩国的一个亲爱的行业提出了挑战，同时增加了预期，赢得了胜利者的情况可能会升级，这可能会升级&lt;/p>; &lt;p>;响应北京为其最大的本土邮轮和几艘LNG船舶的开幕典礼，首尔加紧竞争全​​球订单，同时努力在高价值船舶制造中保持优势。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;同时，行业分析师表示，韩国正在寻求将其造船专业知识保留在包裹中，因为担心被复制和失去业务。&lt;/p>; &lt;p>;“旨在提高价值链的中国公司将拥有，上海船舶分类机构韩国登记局的高级测量师李Zhenghao说。 /h3>; &lt;p>;他上周在上海举行的Marintec China上讲话，Marintec中国是一场海上会议和展览，该展览会由数百家国际海洋公司（包括韩国造船厂）参加。&lt;/p>; &lt;p>;造船业是南方的柱子行业朝鲜。然而，它在高端部门的统治地位正面临着来自中国的越来越挑战，中国已经通过采用低成本策略和技术创新来超过许多一般制造业的邻居。&lt;/p>; &lt;p>;卡尔·马丁（Carl Martin）高科技导航和通信设备MRC Inc的技术研究员MRC Inc.表示，中国造船厂拥有更多的主流散装和集装箱容器的能力，但韩国建筑商具有更多必要的技能来建造LNG油轮&lt;/p>; &lt;p>;“这使两国成为一个可以为全球造船业服务的完美搭配，”他在博览会上说。 “所有玩家都希望开发复杂的船只，而我在中国工程师中的经验是，他们迅速向上移动学习曲线。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2023/2023/12/09cc40e5-ab91-4d4e-8bbd-a30f7bd64a9e_b3ee_b3ee844ec.jpg“ alt =”上周在上海的Marintec中国博览会上看到了韩国馆。照片：Frank Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;行业内部人士也指出了汉城在2020年末颁布的事实上的技术出口限制。这些限制是由核心技术列表的一部分韩国贸易，工业和能源部涵盖了高价值增添的船只，例如超企业船，低温液化油轮，例如液化天然气油轮，大型游轮和使用电动系统的船只。&lt;/p>; &lt;p>;它们还包括高级引擎；推进和自动化系统； &lt;/p>; &lt;p>;韩国造船厂已经大部分退出了中国工厂 - 三星重工业关闭了两年前的宁博省的工厂，并在两年前出售了另一家中国工厂，在朗奇（Rongcheng山东省，今年早些时候。该领域的技术与合作交流非常有限。&lt;/p>; &lt;p>;上周，中国的商业副士兵，王·舒恩（Wang Shouwen）和韩国贸易部长安·杜克·吉恩（Ahn Duk-Geun）在北京见面并同意建立有关出口控制的对话机制，并激活主要行业供应链的热线。但是有关会谈的详细信息，例如它们是否涉及半导体还是造船，不可用。&lt;/p>; &lt;p>;去年，韩国造船厂提供了全球89％的新液化天然气和大型原油，具有超过250,000次降级的高级运营商根据韩国贸易部的说法，吨位。&lt;/p>; &lt;p>;但是，中国建筑商在年度交付和订单摄入量中表现出色。海上咨询公司克拉克森（Clarksons）的数据显示，在2023年的前11个月中，全球船舶订单数量为3803万次补偿总吨位（CGT），如果转换为标准船舶吨位，则为1,746艘船。中国以218.9万CGT（或995艘船）的股份行驶，而韩国的订单年份下降了39％，一年达到955万CGT或201艘船。&lt;/p>; &lt;p>; Zeng Ji，海洋科学教授and engineering with Shanghai Maritime University, said China is developing its own technologies for home-grown LNG ships.&lt;/p>;&lt;p>;“We must admit that Korean firms are still leading in design, model development, standard-setting, construction management and branding and marketing,” Zeng said. “However, the manpower shortage [in South Korea] is a big drag.”&lt;/p>;&lt;h3>;As South Korea and Japan tilt to US, economic ties with China present dilemma&lt;/h3>;&lt;p>;The manpower crunch was earlier mentioned by Clarksons, despite Samsung, HD Hyundai, Daewoo and Hanwha being inundated with orders.&lt;/p>;&lt;p>;Hu Shimin, a transport analyst with Beijing-based Citic Securities, said in a note that Korea&#39;s production woes presented opportunities for Chinese shipyards to catch up, because China has growing market demand for huge LNG tankers, and there is room for it to advance in value chains and green shipping initiatives.&lt;/p>;&lt;p>;Christian Damsgaard, head of naval architecture at Danish ship-design company Knud E. Hansen, argued that when the world is facing a production bottleneck amid a green transition, competition should give way to collaboration.&lt;/p>;&lt;p>;“Builders from both countries can thrive when the industry is in a boom,” he said at the Shanghai fair.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>