<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU ministers agree to sanction 30 Russians over Navalny death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255860/eu-ministers-agree-sanction-30-russians-over-navalny-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 03:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/05b15b04-dc0f-4fc0-9e6e-0a9f2f3de9a0_6707d947.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在坟墓前的肖像3 月 2 日，俄罗斯莫斯科鲍里索夫斯科耶公墓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟国家周一同意对 30 名俄罗斯官员实施制裁，原因是克里姆林宫主要敌人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 上个月去世。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们同意对那些谋杀阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的人实施制裁，”博雷尔在欧盟外交部长会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯最著名的反对派领导人纳瓦尔尼于 2 月 16 日在北极的一所监狱中去世，他被关押在条件恶劣的环境中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/decf022c-a25c-4431-b305-567c71fa2226_535e804a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄语2021 年反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny)。这位克里姆林宫批评者上个月在监狱中去世。照片：莫斯科市法院，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，欧盟将效仿美国和英国，对负责纳瓦尔尼治疗的监狱官员实施旅行禁令和资产冻结。 &lt;/p>;&lt;p>;欧盟制裁措施将于未来几天正式通过后公布。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的盟友表示，制裁只针对少数监狱官员们的决定纯粹是象征性的，不会对克里姆林宫产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;部长们的决定是在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)宣布获得压倒性连任胜利的第二天做出的，西方政府谴责这是不公平和不民主的，而中国则认为这是不公平和不民主的。 、印度和朝鲜表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔说：“我们可以看到这些都是假选举，没有言论自由。”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登会见纳瓦尔尼的遗孀和女儿，发誓对普京实施制裁&lt;/h3>;&lt;p>;但欧盟没有理会纳瓦尔尼遗孀明确拒绝普京作为俄罗斯合法领导人的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的妻子尤利娅·纳瓦尔纳亚指责普京让他被杀。西方领导人表示普京和俄罗斯政府对他的死亡负有最终责任。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cuba summons top US diplomat, accuses US of stoking protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3255859/cuba-summons-top-us-diplomat-accuses-us-stoking-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/db85122e-2ed5-4681-8acc-18eb3195b807_85f6a32f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州迈阿密的古巴裔美国人聚集支持抗议活动他们在古巴的同胞，食品短缺和每日停电使该岛陷入了三年来的严重危机。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;古巴外交部表示，周日发生抗议活动后，古巴外交部已召集美国驻古巴最高外交官参加会议，指责美国驻哈瓦那大使馆试图煽动更广泛的抗议活动。反政府起义和干涉古巴内政。&lt;/p>;&lt;p>;周日，全岛至少五个地点爆发了集会，抗议压迫性的、长达数小时的停电和食品短缺，其中包括古巴第二大城市圣地亚哥、国营媒体说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/1004cdd3- 0a9a-4b94-85be-9a87d6b9c7e9_fc729661.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，一辆汽车驶过美国驻古巴哈瓦那大使馆。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府周日晚间在X（前身为Twitter）上表示，它正在监视抗议活动，并鼓励古巴政府“尊重所有人的人权”这些言论促使古巴外交部召集临时代办本杰明·齐夫与外交部副部长卡洛斯·费尔南德斯·德科西奥会面，“他正式传达了该部的一份声明称，“他坚决拒绝政府的干预主义行为和诽谤性信息”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人表示，暗示华盛顿是抗议活动幕后黑手的说法是“荒谬的”。&lt;/p>; &lt;p>;这两个宿敌之间的最新争执突显了古巴和美国之间的关系仍然冷淡，自美国民主党总统乔·拜登 2021 年上任以来，这种关系几乎没有改善。&lt;/p>;&lt;p>;古巴外交部周一重申了共产党政府长期以来的指控，即冷战时期美国的禁运和其他制裁旨在使古巴人陷入贫困并破坏国家稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;美国指责前大使数十年来为古巴从事间谍活动&lt;/h3>;&lt;p>;周日的抗议活动被古巴官员形容为“尊重”，这是自 2022 年 10 月以来规模最大的单晚已确认的抗议活动，当时全岛因伊恩飓风而断电近一周.&lt;/p>;&lt;p>;古巴的抗议活动很少见，当局对异议持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，古巴国营新闻广播显示了来自社交媒体的帖子，其中包括一些来自美国的帖子国会议员对示威活动表示不满，并指责美国的煽动者试图通过暗示政府镇压或更广泛的抗议来混淆视听或激起愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/61fe6939-0d04-4091-bbf9-72c27209efc6_03b92fc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;古巴总统米格尔·迪亚斯-卡内尔也将矛头指向华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;“平庸的政客和网络恐怖分子从南佛罗里达州排队到干涉主义信息和呼吁混乱让 #Cuba 的街道升温。迪亚兹-卡内尔在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;这个加勒比岛国周一显得很安静，尽管政府表示预计本周停电仍将严重，发电量仅在两周左右-需求的三分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After election win, Putin greets Moscow rally at Red Square concert marking annexation of Crimea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3255858/after-election-win-putin-greets-moscow-rally-red-square-concert-marking-annexation-crimea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 02:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/a8211cf2-f958-465a-8419-e72cb04ac48b_24e3bbf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席音乐会时出现在屏幕上周一在莫斯科红场纪念他在总统选举中获胜以及克里米亚被俄罗斯吞并十周年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在获得新的六年任期后的第二天，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一短暂出现在红场举行的露天音乐会上，纪念俄罗斯吞并十周年从乌克兰手中吞并克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;吞并黑海半岛是莫斯科于 2022 年夺取另外四个乌克兰地区的先兆，并宣布这些地区属于俄罗斯的一部分，此举被大多数国家谴责为非法。联合国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/233754c3-be33-4a32 -9d2c-1f99eb564978_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在俄罗斯莫斯科红场参加庆祝俄罗斯吞并克里米亚十周年的集会和音乐会周一。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京对一大群挥舞着旗帜的人群说，这些其他地区“回归”俄罗斯的情况“更加严重和悲惨” &lt;/p>;&lt;p>;在普京发起他所谓的“特别军事行动”两年后，俄罗斯尚未完全占领这四个地区，但在为期三天的俄罗斯总统选举中投票周日结束的会议在乌克兰军队控制的部分地区举行。乌克兰称此次演习非法且无效。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，官员们周一早些时候报告称，从俄罗斯南部罗斯托夫到俄罗斯控制的顿涅茨克、马里乌波尔和别尔江斯克等城市的铁路连接已经恢复。升级将随之而来。&lt;/p>;&lt;h3>;随着普京的连任，中俄关系将得到深化&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，武装警卫参加了乌克兰被占领地区的挨家挨户投票行动据多份报道称，这是俄罗斯最近总统选举的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯人在周末前往投票站，这场选举被广泛认为是一场骗局，已成定局，现任普京赢得了 87% 的选票.&lt;/p>;&lt;p>;部分投票是在赫尔松、顿涅茨克、卢甘斯克和扎波罗热这些被占领的乌克兰地区获得的，自俄罗斯 2022 年开始全面入侵以来，这些地区至少被部分占领，还有被占领的克里米亚自 2014 年以来。&lt;/p>;&lt;p>;在赫尔松的 Novomykolaivka 村，当地官员 Yevheniia Hliebova 告诉《华盛顿邮报》，选举官员将“在一名武装士兵的陪同下”四处走动。&lt;/p>;&lt;p>; “他携带武器，所以这是一种威胁，不是口头威胁，但实际上是暴力威胁，”她说，并将其描述为“枪口下的选举”。&lt;/p>;&lt;p>;那些拒绝的人她说，他们受到了威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰国家抵抗中心在最近的一份报告中表示，“持枪投票是俄罗斯针对平民的另一项犯罪行为”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织援引未透露姓名的消息人士的话称，数千名俄罗斯国民警卫队、警察以及私人合同安保人员被派去保护选举地点和“流动选举委员会”。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔松的一名前居民该地区告诉《华盛顿邮报》，一名妇女在两名俄罗斯士兵的陪同下进行挨家挨户的行动，接近她仍然在那里的侄女。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的“初步投票”，据该媒体报道，表面上是由于乌克兰在该地区的炮击而进行的。&lt;/p>;&lt;h3>;普京警告西方，俄罗斯与北约的冲突距离第三次世界大战仅一步之遥&lt;/h3>;&lt;p>;消息来源为被占领地区，由于担心遭到报复而匿名发言，他告诉《基辅独立报》，俄罗斯军队一直在围捕乌克兰人并强迫他们投票。&lt;/p>;&lt;p>;顿涅茨克马里乌波尔的一位前居民告诉卡塔尔半岛电视台留在那里的人“必须屈服于政权，并假装他们支持正在发生的一切，因为他们担心自己的生命安全”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，投票没有保密性。&lt;/p>; &lt;p>;美国驻联合国代表琳达·托马斯·格林菲尔德 (Linda Thomas-Greenfield) 称被占领的乌克兰的选举进程是一场“假选举”，表明“明显无视主权和领土完整原则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/3843b138-689d-44fc-81cb-63675907f8c7_93b8cd05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名俄罗斯士兵在俄罗斯控制的乌克兰东部扎波罗热的一个临时投票站举行选票。图片来源：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎波罗热地区军事管理局局长伊万·费多罗夫 (Ivan Fedorov) 将选举动员工作比作电视剧中的一集 — — 本质上是虚构。&lt;/p>;&lt;p>;但与此同时，俄罗斯军队正在恐吓被占领土上的人们，让他们相信俄罗斯永远在那里存在，他在 Telegram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;选举一直是一个这是俄罗斯为其占领乌克兰合法化所做努力的主要部分，包括 2022 年举行假公投，旨在正式吞并四个地区。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在这些民意调查期间，武装士兵还挨家挨户收集投票。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Impossible for Trump to post bond covering US$454 million civil fraud case, lawyers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255857/impossible-trump-post-bond-covering-us454-million-civil-fraud-case-lawyers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/6ea6588a-1f13-4146-a2f7-3b78ce225d2f_1aefd782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在集会上发表讲话周六在俄亥俄州万达利亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的律师周一告诉纽约上诉法院，他在上诉期间不可能缴纳保证金，涵盖其 4.54 亿美元民事欺诈判决的全部金额.&lt;/p>;&lt;p>;这位美国前总统的律师在一份法庭文件中写道，“在目前的情况下，不可能获得判决的全额上诉保证金”。&lt;/p>;&lt;p>;利息，特朗普欠4.568亿美元。他和包括他的公司和高管在内的共同被告总共欠下 4.673 亿美元。特朗普的律师表示，为了获得保证金，他们需要提供价值 5.57 亿美元的抵押品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;州上诉法院法官上个月裁定，特朗普必须提供包括以下在内的保证金：全额暂停执行该判决，该判决将于 3 月 25 日开始执行。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Arthur Engoron 在 2 月份裁定，特朗普、他的公司和高管，包括他的儿子埃里克和小唐纳德·特朗普，密谋多年来，他通过在用于获取贷款和进行交易的财务报表上夸大其财富来欺骗银行和保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;除了其他处罚外，法官还对特朗普的公司特朗普组织 (Trump Organization) 的能力进行了严格限制。做生意。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普正在要求该州中级上诉法院的全体陪审团在他上诉期间暂缓判决。他的律师此前曾提议缴纳 1 亿美元的保释金，但上诉法院法官阿尼尔·辛格 (Anil Singh) 拒绝了这一提议。中止是一种在他上诉期间暂停催收的法律机制。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普聘请的一名帮助获得保证金的房地产经纪人在向法院提交的一份宣誓书中写道，很少有担保公司会考虑发行该保证金。 &lt;/p>;&lt;p>;剩下的担保公司不会“接受房地产等硬资产作为抵押品”，而是“只接受现金或现金等价物（如有价证券）”。&lt;/p>;&lt; p>;“这种规模的债券很少见。在发行如此规模债券的不寻常情况下，它是提供给世界上最大的上市公司，而不是个人或私营企业，”经纪人加里·朱利蒂写道。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登在华盛顿晚宴上拿特朗普精神健康开玩笑&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普于 2 月 26 日提出上诉，即判决正式宣布几天后。他的律师已要求该州初审法院上诉庭裁定恩戈隆是否“犯有法律和/或事实错误”，以及他是否滥用自由裁量权或“行为超出”管辖范围。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普无需支付罚款或缴纳保释金即可上诉，并且提出上诉并不会自动停止判决的执行。&lt;/p>;&lt;p>;纽约州总检察长、民主党人利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 表示，她将寻求如果特朗普无法支付判决，则扣押他的部分资产。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普提供资金、资产或上诉保证金来弥补其所欠债务，他将自动获得暂缓执行令。他还可以选择要求上诉法院以较低数额的保证金暂缓执行，目前他正在行使该选择权。&lt;/p>;&lt;h3>;法官拒绝特朗普驳回机密文件案的动议&lt;/h3>; &lt;p>;特朗普坚称自己身价数十亿美元，并于去年作证称，除了房产和其他投资外，他还拥有约 4 亿美元现金。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，陪审团命令特朗普支付作家 E·吉恩·卡罗尔 (E Jean Carroll) 在 2019 年指控作家 E·吉恩·卡罗尔 (E Jean Carroll) 在 20 世纪 90 年代的曼哈顿一家百货公司对她进行性侵犯后，因诽谤她而被罚款 8,330 万美元。特朗普最近在上诉期间交纳了这笔金额的保证金。&lt;/p>;&lt;p>;这是陪审团在去年相关审判中判给卡罗尔 500 万美元的保证金。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 01:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza far exceeds famine-level food shortages, mass death imminent, global hunger monitor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255856/gaza-far-exceeds-famine-level-food-shortages-mass-death-imminent-global-hunger-monitor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 01:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/4ca75f40-8068-47d6-a7b8-df704d3700a1_41a18815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦儿童携带由志愿者分发的扁豆汤口粮加沙南部的拉法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙部分地区的粮食极度短缺已经远远超过饥荒的水平，如果不立即停火和向因战斗而被切断的地区大量供应粮食，大规模死亡迫在眉睫。全球饥饿监测组织周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;联合国机构依赖其评估的综合粮食安全阶段分类 (IPC) 表示，加沙北部部分地区 70% 的人目前正遭受饥饿的困扰。最严重的粮食短缺程度，远远超过 20% 的饥荒阈值。&lt;/p>;&lt;p>;在饥荒中，粮食短缺首先会导致普遍的营养不良，然后是大规模死亡。 IPC 表示，营养不良可能已经达到饥荒的水平；它没有足够的死亡率数据，但估计居民将很快死于饥荒，四岁以下的儿童可能已经死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/f698dce5-5300-40de-8fa5-637f2ca64c45_d56395c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周一，欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔在布鲁塞尔。照片：Alexandros Michailidis / 欧洲理事会 / 德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“预防饥荒所需的行动需要立即做出停火政治决定，同时立即大幅增加人道主义和商业援助”它说。“必须尽一切努力确保提供食物、水、药品和保护平民，以及恢复和提供健康、总共有 110 万加沙人（约占人口的一半）正在经历“灾难性”粮食短缺，这是最严重的一类，目前该地区约有 30 万人面临粮食短缺饥荒规模死亡率的前景。&lt;/p>;&lt;p>;加沙人为饥荒的前景引起了西方盟友对以色列最强烈的批评，因为以色列在哈马斯武装分子对以色列发动致命袭击后发动了战争10 月 7 日，欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 在开幕式上表示：“在加沙，我们不再处于饥荒的边缘，我们正处于饥荒状态，影响了数千人。”布鲁塞尔举行的加沙人道主义援助会议。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不可接受的。饥饿被用作战争武器。以色列正在挑起饥荒。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列外长以色列·卡茨回应称，博雷尔应该“停止攻击以色列，并承认我们对哈马斯罪行进行自卫的权利”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列允许“卡茨在 X 号上表示，“通过陆路、空中和海上向加沙提供广泛的人道主义援助，任何愿意提供帮助的人”，而援助却遭到哈马斯武装分子的“猛烈干扰”，而联合国援助机构近东救济工程处则“与之合作”。&lt;/p>;&lt; h3>;以色列军队在加沙的 Al-Shifa 医院展开行动&lt;/h3>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称 IPC 报告是“令人震惊的起诉书”，并表示以色列必须允许完全且不受限制地进入加沙所有地区。&lt; /p>;&lt;p>;“这完全是人为灾难 - 报告明确表示它可以停止。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列最初只允许援助通过飞地的两个检查站进入加沙南部边缘表示，正在开辟更多陆路航线，并允许海运和空投。第一艘运载援助物资的船只已于上周抵达。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构表示，他们仍然无法运送足够的物资或安全地分发物资，特别是在北部地区，而准入和安全是以色列的责任。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列要求国际法院（ICJ）不要发布紧急命令，要求其加强对加沙的人道主义援助，并以“道德上令人反感”为由驳回了南非的请求。 &lt;/p>;&lt;p>;在周一向联合国最高法院提交的一份法律文件中，以色列表示，它“真正关心人道主义局势和无辜生命，这一点从它已经采取和正在采取的行动中就可以看出”战争期间在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列律师否认了蓄意在飞地造成人道主义苦难的指控，并表示南非一再要求采取额外措施是滥用程序。&lt;/p>;&lt;p>;该文件表示南非在 3 月 6 日提出的新措施请求中的指控“在事实和法律上完全没有根据，在道德上令人反感，并且是对《种族灭绝公约》和法院本身的滥用”。&lt;/p>;&lt;p >;双方之间的新交流是南非指控以色列在 10 月 7 日袭击后在加沙实施国家领导的种族灭绝的持续案件的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国儿童基金会表示，以色列的攻势导致加沙超过 13,000 名儿童丧生&lt;/h3 >;&lt;p>;一月份，国际法院（也称为世界法院）命令以色列不要采取任何可能属于《种族灭绝公约》范围内的行为，并确保其军队不对加沙的巴勒斯坦人实施种族灭绝行为。&lt;/p>;&lt;p >;以色列否认以巴勒斯坦平民为目标，称其唯一利益是消灭哈马斯，但救援机构表示，援助严格限于加沙 230 万人民。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院的紧急措施是临时禁令，旨在维持巴勒斯坦人的安全。在法院审理整个案件之前，情况可能会恶化，这一过程通常需要数年时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/19/91748a99-5f21-4a57-be90-c26d10163f53_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃离附近地区的流离失所的巴勒斯坦人周一，加沙希法医院的医护人员乘坐驴车抵达加沙中部的努塞拉特难民营。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙北部主要定居点加沙城的废墟中，以色列军队连夜对希法医院发动了大规模袭击。它曾经是加沙最大的医院，现在是该领土北部唯一仍在部分运作的医疗设施之一。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，该医院已杀死 20 名哈马斯战士，其中包括哈马斯高级指挥官 Fayeq al- Mabhouh，在医院。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，根据情报显示哈马斯高级领导人正在使用该医院，部队已进入希法。士兵们遭到射击并作出反应。一名士兵被杀。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，医院内的流离失所者已在袭击引起的火灾中丧生：“有人员伤亡，包括死亡和受伤，这是不可能的白宫称，美国总统乔·拜登和以色列总理本雅明·内塔尼亚胡周一发表讲话，这是他们第一次致电更多人&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡进行了交谈，讨论了以色列和加沙的最新事态发展，包括拉法的局势以及向加沙增加人道主义援助的努力，”白宫&lt;/p>;&lt;p>;拜登所在的民主党美国参议院领导人上周呼吁以色列取代内塔尼亚胡，称他允许加沙遭受太多苦难，从而损害了以色列的国际地位。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing criticises South Korea for inviting Taiwan to democracy summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255855/beijing-criticises-south-korea-inviting-taiwan-democracy-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 00:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/02fc1f07-b413-4986-b095-2fabc45de2f6_42b5dc3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（右下）与南方互动韩国外交部长赵太烈周一在首尔举行的民主峰会上。图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周一猛烈抨击韩国主办民主峰会并邀请台湾参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;韩国正在主办民主峰会。第三次民主峰会由美国总统乔·拜登发起，于周一开始。与前两届类似，北京被排除在外，而台湾官员被邀请发表在线信息。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人林健表示，这次峰会将民主作为“工具和武器”林在新闻发布会上表示，“当今世界需要的不是以民主的名义制造分裂”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中方严正敦促韩方恪守一个中国原则，停止为台独势力提供讲台。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/6899413f-9fb6-4e6a-b950-3d279c6aa37e_56ce0212.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯周一在首尔举行的民主峰会上发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林指责台湾执政党民进党参加活动“打着民主人权幌子，谋求扩大台独空间”，称这种企图“只会自取其辱，注定失败”。&lt;/p>;&lt;p>;他重申，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是唯一合法政府。代表整个中国的政府。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国和韩国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾自治岛屿的企图，并随着台湾与北京的关系加强了对台湾的政治和军事支持。 &lt;/p>;&lt;p>;民主峰会于 2021 年开始，第二届于 2023 年召开，两次都是虚拟活动。尽管北京反对，台湾还是两次受到邀请。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国民主峰会的开始，人们对“民主”的定义提出疑问&lt;/h3>;&lt;p>;第三次会议由韩国总统尹锡主持-yeol，来自30多个国家的代表出席。&lt;/p>;&lt;p>;在为期三天的会议开幕式上，美国国务卿安东尼·布林肯指责中国和俄罗斯进行恶意宣传活动。&lt;/p>;&lt; p>;“当威权和专制政权利用技术破坏民主和人权时，我们需要确保技术维持和支持民主价值观和规范，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾数字事务部长奥黛丽·唐 (Audrey Tang)曾在线参加过前两届峰会的她也代表台湾出席了本周的会议。一月份当选为台湾副总统的萧美琴也出席了第一次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;唐在周一下午的小组讨论中做了预先录制的演讲，重点讨论了台湾如何应对台湾外交部的一份声明称，利用共同创造和技术“成功防御日益增长的网络攻击和认知战”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enduring Power of Attorney as an integral tool for asset protection and care assurance – legal insights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/enduring-power-attorney-matters/article/3254682/enduring-power-attorney-integral-tool-asset-protection-and-care-assurance-legal-insights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/03 /08/wi3591_Asia_Campaign_1200x800_04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港面临着重大挑战人口迅速老龄化带来的挑战。学者预测未来 15 年痴呆症病例将激增。一项研究估计，到2039年，该市60岁及以上的人口中有11%将患有痴呆症。不可预见的医疗紧急情况扰乱了一些家庭的财务管理，带来了额外的压力。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况导致越来越多的家庭在户主精神上无行为能力之前寻求法律咨询并安排资产保护。持久授权书 (EPA) 是一种有效且经济的解决方案，它越来越多地被纳入资产管理策略中。在大多数情况下，持久授权书可以最大限度地减少户主丧失精神能力后因家庭纠纷而引起法律挑战的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，持久授权书的申请受《持久授权书条例》（《持久授权书条例》）管辖。第 501 章）。持久授权书是一种法律文书，允许捐赠者指定他们选择的律师来管理他们的财务和财产。然而，在香港实施的持久授权书仅涵盖本市内的资产。&lt;/p>;&lt;p>;国际律师事务所Withersworldwide的合伙人Katie Graves表示，持久授权书的目标之一是确保捐赠者及其直系亲属将得到与捐赠者仍具有完全精神能力时相同的照顾。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /styles/660w/public/d8/images/2024/03/08/Katie-Graves,-KAG_TERTIARY.jpg?itok=ivEUz9k6&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯蒂·格雷夫斯 (Katie Graves)，Withersworldwide 合伙人。 &lt;/small>;&lt;/div>;当律师与客户就遗产规划和遗嘱进行咨询时，EPA 的话题越来越多地被讨论。格雷夫斯指出，“如果客户在没有 EPA 的情况下丧失心智能力，唯一的选择就是上法庭。”&lt;/p>;&lt;p>;在没有 EPA 的情况下，通常需要获得昂贵且冗长的法院命令在任何人都可以获取无行为能力人的财务之前。持久授权书也被视为资产保护的重要而灵活的工具。一些客户将其 EPA 限制为某些银行账户。格雷夫斯指出，“如果发生任何情况，美国环保局允许律师访问这些银行账户，以支付捐赠者的医疗和其他日常费用。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在香港， EPA 概述了授权律师代表捐赠人处理的具体财务事项和事务。必须首先准备法定表格。捐赠者必须在注册医生和律师在场的情况下签署持久授权书，而这些执业者和律师不得是指定的受权人、其配偶或与捐赠者或受权人有血缘或婚姻关系的任何人。然后，这些专业人员进行必要的认证。然后，受托人必须签署 EPA，以表明他同意担任受托人。&lt;/p>;&lt;p>;一旦签订 EPA，受托人就对捐赠人负有信托义务，以行使其权力诚实和勤勉，维护正确的账户，避免可能导致利益冲突或将捐赠者的财产与他人的财产混合的交易。&lt;/p>;&lt;p>;“律师做出的所有决定都应优先考虑捐赠者的最大利益”，Withersworldwide 合伙人 Billy Ko 说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images /2024/03/11/Billy-Ko_BOK_TERTIARY.jpg?itok=bnT9XQgs&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Billy Ko，Withersworldwide 合伙人。&lt;/small>;&lt; /div>;EPA 在文件中指定的日期生效，通常是在律师认为捐赠者精神上无行为能力时，或者如果没有指定，则在律师签署 EPA 的日期生效。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数香港人更希望持久授权书只有在捐赠者丧失心智能力后才生效，”格雷夫斯指出。 “然后，任命的律师可以决定从法院批准的注册医生清单中获得医疗意见，然后再注册EPA”。&lt;/p>; &lt;p>; ko说，在这种情况下，心理能力是&#39;行动 - 特定的&#39;，这意味着它是指无法管理自己的财务事务。&lt;/p>; &lt;p>;必须在法院注册EPA，以便一旦捐助者无能为力，才能采取行动。如果律师认为捐赠者在医学意见的支持下变得无能为力，则必须在高等法院注册处申请EPA的注册。&lt;/p>; &lt;p>;在注册EPA之前，律师必须通知任何被提名的律师EPA中有关申请的人（通常包括捐助者），然后他们可能会提出异议。注册后，由捐助者创建EPA，律师名称成为公共信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;律师的专业知识可帮助客户了解EPA的应用及其与之的关系遗嘱。 EPA在遗嘱生效之前桥接差距。当捐赠者失去容量时，典型的授权书就会无效，而A仅在遗嘱人的传球上有效。&lt;/p>; &lt;p>;每个EPA都是独一无二的，是针对各个客户的情况和家庭情况量身定制的。正如格雷夫斯（Graves）指出的那样，“一些客户对自己想要的东西有清晰的看法。在其他情况下，需要讨论以确定什么是有意义的。 Graves补充说，为了更大的灵活性。&lt;/p>; &lt;p>;选择和任命律师至关重要。人们更喜欢任命本地律师，该律师以资产管理的易用性。如果有多个孩子的捐助者决定任命一两个律师，那么向家庭解释这一决定以避免其他人感到被忽视，这可能导致未来的冲突。&lt;/p>; &lt;p>; ko同意。透明度。 “这就是为什么EPA文件包括条款，指出在注册完成之前，可以将通知发送给某些指定的个人（包括捐赠者）。例如，如果任命兄弟姐妹为律师，则可能需要A在EPA生效时告知其他兄弟姐妹。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个考虑因素是EPA注册的时间。法律规定了最新的注册时间，但不是最早的注册时间。即使只有在捐助者失去精神能力之后才能生效，也可以提前注册EPA。&lt;/p>; &lt;p>;“有些客户希望在执行后立即注册EPA，” Graves指出。 “优势在于，一旦EPA被注册和接受，每个参与的人都知道它的到位。如果被拒绝，捐赠者仍然有能力重做它。例如，如果在捐助者丧失能力之前根据EPA行事的律师违反了其职责，则已经收到注册通知的捐助者或提名人将不会收到任何进一步的通知。他们可能无法反对注册，并阻止律师及时行事。在这种情况下，有必要进行干预。&lt;/p>; &lt;p>;“对EPA进行检查是一个复杂的过程，因为它需要法院申请，” Ko指出，强调人们可能会改变主意。&lt;/p>; &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;如果律师滥用其权力，将捐赠者的财产与捐助者的财产相混合，或者对捐助者的最大利益采取行动，则申请人可以向法院申请撤销EPA并删除律师。 KO &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“申请人必须提供律师权力滥用的可靠证据，也可以撤销EPA。律师出示捐赠者居住地的记录和帐户，并为其审核下命令。 “捐助者”的财务状况，通常包括亲密的家庭成员或业务伙伴，以管理捐助者的财务状况。 “但是，这并不代表捐助者的自主权。 EPA表示捐助者希望任命特定个人为律师的愿望。法院通常尊重EPA和捐助者的自治权，除非有良好的律师滥用证据。”建立委员会至少需要九个月。 KO指出，还需要六个月的时间。离开香港，也可能需要进行EPA修订。 Ko说：“律师生活在具有很大时间差异的地方是不切实际的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在这个动荡的时代，积极的计划是可持续财富管理的关键。 EPA为家庭提供了实用和经济的保证。认识到潜在的差距，越来越多的人将EPA作为其计划的明智部分。&lt;/p>; &lt;p>;“ EPA和Wills属于同一类别，” Ko说。 “将EPA视为保险。” &lt;/p>; &lt;p>;格雷夫斯认为，家庭成员的心理能力丧失对于家庭成员来说可能是一个充满挑战和压力的时期。她补充说：“ EPA可能会减轻影响。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Covid pushed foreign students out of China. Will politics, red tape and poor job prospects keep them away?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255815/covid-pushed-foreign-students-out-china-will-politics-red-tape-and-poor-job-prospects-keep-them-away?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.18 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/18/f67ed0f4-0682-4336-bb6b-0bbb7ec20bffd_3f1c36a3.jpg“ alt =”>; &lt;p>;在过去的几周中，中国提出了一系列措施，以使入站旅行者和学生的数量恢复到大流行前的水平。在由两部分组成的系列系列的第一个系列中，梅雷迪思·陈（Meredith Chen）探讨了为什么有些海外学生犹豫要在中国签约学习。&lt;/p>; &lt;p>;当中国放弃了其COVID-19限制并在一年前重新开放边界时，希望国际学生能回来。&lt;/p>; &lt;p>;新入学率在大流行袭击之前的历史最高点，但在一年之内，数量减半了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一些此后，学生返回，分析师很乐观，这一数字将在今年攀升，理由是新的入学人数和逐步恢复航班，学术课程和后勤工作的时间。&lt;/p>; &lt;p>;，但前瞻性学生似乎很谨慎。他们与该国的现任和以前的学生一起说，地缘政治紧张局势，校园互动，繁文tape节和令人沮丧的就业前景抑制了他们在该国学习的热情。&lt;/p>; &lt;h3>;“困惑”对中国间谍法律的可能性阻止外国学生：学术&lt;/h3>; &lt;p>;宾夕法尼亚大学中国倡议执行董事艾米·加兹登（Amy Gadsden）表示，随着在该国的外国投资减少，中国经验不再像以前那样重视。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“过去，许多学生想去中国，学习中国并了解中文，因为他们认为这会在就业市场上带来优势，”加兹登说。 “这是整个 2010 年代学生兴趣的一大推动力。但这已经不再存在了。” &lt;/p>; &lt;p>;“没有一种感觉，您的工作前景将通过在中国度过的时光以15年前的真实方式得到极大的增强。” &lt;/p>;>; &lt;p>;以及从国家安全的角度对中国感兴趣的学生，他们必须平衡自己在全国范围内花时间的兴趣，因为它可能会影响他们获得未来工作安全许可的能力。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;h3>;中国安全机构告诉出国留学的学生提防间谍风险&lt;/h3>; &lt;p>;杰克·艾伦（Jack Allen）是北京大学Yenching Academy两年课程的英国毕业生。在他的队列中担心，在中国度过的时间可能会成为返回家园后未来工作机会的绊脚石。他们回到美国后。 &lt;/p>; &lt;p>;他认为自己是“到目前为止的幸运”，并在去年7月毕业后担任中国英国商会的活动和传播主管，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;，但这种风险阻止了他的许多同龄人踏上中国大陆的研究，其中一些选择“更安全，更轻松的选择”，例如在台湾的语​​言中心进行短期访问或学习。 &lt;/p>; &lt;p>;他说这种情况是自相矛盾的。在迫切需要中国深入了解中国的时候，有才华的学生无法获得第一手经验，因为担心该国花费的时间可能会被负面看待。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;&lt;/p>; &lt;/div>; &lt; p>;虽然没有官方数字在202223学年没有被释放，但美国驻中国大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）估计，2022年中国只有大约350名美国学生。&lt;/p>; &lt;p>;，这是从高中的高处下降根据美国国务院的一家基于纽约的非营利组织的数据，在2011-2012学年中，将近15,000个学年。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国人发布的数据。&lt;/p>; &lt;p>;教育部，刚刚入学的高等教育机构的国际学生人数在2019年达到顶峰，总计172,571。该数字在2020年降至89,751，当时大流行袭击，然后慢慢爬升至2022年114,112。根据中国招生的创始人兼首席执行官理查德·科沃德（Richard Coward）的说法，在美国和韩国人数中，该平台可帮助国际学生向中国的大学申请。&lt;/p>; &lt;p>; coward指出，当中国在一月份开设边界时去年，它正处于入学周期的中间，许多潜在的学生已经在不考虑中国的情况下决定了他们的学习目的地，因为该国在2022年关闭了何时会重新开放。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“学生平均需要大约八个月的时间，然后才能获得[应用]的最初兴趣，然后在注册前一段时间，所以有时间滞后。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他他对即将到来的9月的数字保持乐观，因为他说每个月的兴趣逐渐增长。北京大学国际关系学校的前院长说，地缘政治并不是对国际学生对中国兴趣的暴跌的责任，因为西方国家学习的中国学生人数仍然很强。他在两周前在咨询机构的年度会议上提交的一项提案中说，学术边界是外国学生下降的主要因素之一。&lt;/p>; &lt;p>;实施新的新法规。他说，与外国人有关的法律尚未颁布“导致一些混乱”。不清楚在不违反法律的情况下，可以收集什么信息以及如何做到这一点。&lt;/p>; &lt;p>;对于研究生在研究研究的研究生方面缺乏清楚的数据和其他数据收集困难尤其困难国家。&lt;/p>; &lt;p>;加兹登说，博士生必须找到替代研究方法，因为中国使收集数据并进行调查和访谈非常困难 - “所有这些都是学术工作的基石…… &lt;/p>; &lt;p>;“中国有越来越严格的数据保护法律……因此，对于正在研究大量数据进行分析的研究人员，这很难。进行研究合作也更加困难。 >;当他和他的同学于去年7月毕业时，他们有30天的工作要约，还有30天准备文件，对于某些需要回家进行背景检查的文档。&lt;/p>; &lt;p>;“很多在人们中，它提供的文件比我们被录取时已经提供的更多文件。”艾伦说。 “毕业后如此迅速地达到所有这些期望，将其与学习保持平衡是非常具有挑战性的。” &lt;/p>; &lt;p>; Wang Huiyao，总部位于北京的中国智囊团和全球化的创始人兼总裁，许多人指出，许多人指出，许多人指出，许多国际学生在中国学习所需的要素（从航班和付款方式到课程和课程）仍在恢复运营中。多年，其复兴需要重新建立教师和新课程的发展。它需要恢复过程。”他说。巴基斯坦于2017年在中国获得MBA学位，申请了管理科学博士学位计划，希望返回该国。&lt;/p>; &lt;p>;，她现在犹豫不决是否应该接受她是否应该接受完整的奖学金由于担心她在毕业后可能不会在中国公司找到工作。那时我会年40岁。” &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，该国步履蹒跚的经济意味着即使是年轻的中国工人在就业市场上都面临严厉的现实，这将使她更难获得工作签证留下来。&lt;/p>; &lt;p>;“我正在考虑所有原因，我不确定[要约]是否会带来我未来的任何积极变化，”她说。&lt;/p>; &lt;p>; “我感觉非常糟糕。我真的很想在中国呆很长很长一段时间。我在那里有很多回忆。我喜欢住在那里。我希望将来像我这样的人会有[]变化。一月在一个学期辞去了西南城市成都的硕士学位课程后。&lt;/p>; &lt;p>;“这就像浪费我的时间只上课和[上课]做家庭作业，”研究企业管理的Shahid说。 “他们更专注于学术方面，而不是技能。没有新事物。” &lt;/p>; &lt;p>;“在课堂上，我们像陌生人一样坐着，”他补充说。 “我们做了一些演讲——但是中国学生与中国学生以及国际学生与国际学生。没有学习，没有分享想法……我[我]厌倦了这类事情。但是，当他去年回到中国时，他发现学生签证申请比以前更加困难。&lt;/p>; &lt;p>;“添加了很多要求，”他说。 “在中国移民方面，这在技术方面完全复杂。这是基础现实。根据中国和全球化中心的王说，来自东南亚，腰带和公路国家的学生更加兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;中国一半以上的国际学生来自参加该国的国家和根据10月的《景明日报》发表的一篇文章。 /p>; &lt;p>;长大后，他认为中国成为国家建设领域的领导者，这激发了他在一个国家说“最好的教育”的国家申请学习。&lt;/p>; &lt;p>; 21年龄的年龄说，他的国家仍然需要人力资源，尤其是在建筑和设计方面。&lt;/p>; &lt;p>;“我很乐意回到我的国家（毕业后）工作。考虑到很多中国公司都在[那里]，我的中国技能对我来说是一个奖励。但他希望中国政府提供的奖学金更高，因为他必须兼职以支付北京的生活费用，尽管奖学金的每月2500元人民币。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过100名学生签署并向其大学的国际学生办公室提交了一项建议，要求增加津贴。&lt;/p>; &lt;h3>;不是间谍设备声称大学作为学生反对引起压力的摄像机&lt;/h3>; &lt;p>;而同时提出了津贴。地缘政治紧张局势使一些潜在学生的决定权重，许多人在国有经验说，在中国度过时光的好处胜过负面的。这个国家使他能够“反对一个单一的国家的简单愿景”，并听到来自中国的各种观点。&lt;/p>; &lt;p>; gadsden指出，人们与人之间的联系以及学生交流，以及学生的交流她说：&lt;/p>; &lt;p>;“尤其是我们与中国关系的基础。她说：“当我们不深入研究并研究它时，我们会损害自己。” &lt;/p>; &lt;p>;“这比我们的领导者最高的要比最高层次需要更多，这对教育的重要性发表了陈述。” &lt;/p>; &lt;p>;“它需要大学，教职员工，管理员，为像我这样的生活而做到这一点的人的工作，以创造机会，并说明为什么要去重要以及为什么它很有价值。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Court told Hong Kong police were tipped off 2 days early about potential trouble at Yuen Long MTR station during 2019 disturbances, but took no action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255850/court-told-hong-kong-police-were-tipped-2-days-early-about-potential-trouble-yuen-long-mtr-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/78bbd45e-919e-4b80-a0dc-deb4c91a8324_5381c644.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白T恤男子袭击元朗2019年社会动乱期间的港铁站。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭获悉，2019年反政府抗议期间元朗火车站发生暴徒袭击事件前两天，香港警方接到举报，但没有采取任何行动阻止此事。 &lt;/p>;&lt;p>;前元朗区议会主席黄伟贤周一向法庭表示，当年 7 月 19 日，他接到一名村民的警告，称有居民计划在元朗区晚上驱赶外地人。 7月21日。黄说，他在收到警告的同一天向一名警长讲述了这一阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;他是在地方法院审讯前立法会议员林卓廷时作为辩方证人发言的。以及被控暴动罪的上水区议员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/7239b81d-abc9-40a9-9fe0-51a8a2810d10_1d961140.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;附近街道上一群穿着白色 T 恤的男子2019年社会动乱期间爆发暴力事件后的元朗地铁站。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄说，在骚乱当晚的晚上 9 点至 10 点之间，他得知白衬衫男子遭到袭击后，曾两次给同一名警官打电话，恳求警方提供支援。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他第三次打电话给该人员，告诉他他和林计划前往港铁站。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名公民和一个地区作为一名在元朗任职33年的议员，我立即向警方通报了[潜在的暴力事件]，”他说。 “如果警方真的希望阻止，他们甚至不必派警力到现场。&lt;/p>;&lt;p>;“只要给[乡委会]主席打电话就可以了。” &lt;/p>;&lt;p>;黄说，他对警方的反应感到“失望”，因为警员花了很长时间才到达警察局，而且在他向警官多次发出警告后，没有人联系他。&lt;/p>;&lt;h3>;前法律制造商否认指控他在2019年与暴民发生冲突&lt;/h3>; &lt;p>;法院早些时候听说，一群武装的白衬衫的男子在7月21日晚上7点左右在尤恩（Yuen）组装了大约7月21日他们首先于晚上 10 点 40 分在车站对任何穿着黑色衣服的人发动袭击，这是抗议者喜欢的颜色。&lt;/p>;&lt;p>;晚上 9 点后，一张男子背部被撕裂的照片在社交媒体上流传，林此前曾告诉法庭&lt;/p>;&lt;p>;林、黄及其他市民向警方通报元朗发生的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说元朗分区过去曾向区议会保证，他们有足够的人手来处理大型集会。&lt;/p>;&lt;p>;检方的郑慧敏表示，黄对此事“过于自信”。 &lt;/p>;&lt;p>;她又问黄是否在意&lt;/p>;&lt;h3>;香港前反对派议员要就元朗暴徒暴力事件作出回应&lt;/h3>;&lt;p>;“我通知了7 月 19 日向中士报告了这一阴谋，”他说。 “如果他们真的想采取行动，阻止暴徒暴力的发生，那么他们在7月21日才考虑人手问题是没有意义的。”&lt;/p>;&lt;p>;程指责黄试图“置身事外” ”因为他没有与林郑月娥一起前往元朗，也没有试图阻止他前往元朗，据称他在那里煽动了抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;黄回答说，他“完全不同意”程的评估.&lt;/p>;&lt;p>;“警察有责任执法，但他们没有这样做，”他说。 “你现在怎么能指责我无法阻止袭击？”黄补充道，警长只告诉他一些便衣警察已被派往现场，但冲突迅速升级，相当多的人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;林是面临共同骚乱指控的七名被告之一。共同被告余家豪预计将于周二出庭作证。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global group allegedly supported by Hong Kong mogul Jimmy Lai set up trust fund in US, lobbied UK to take action against Beijing, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255851/global-group-allegedly-supported-hong-kong-mogul-jimmy-lai-set-trust-fund-us-lobbied-uk-take-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/db0e2f92-fbfe-44eb-a7cb-c23ccf2583bf_6a473011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果日报创始人黎智英。周一，他的国家安全审判进入第 47 天。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据称由媒体大亨支持的国际组织在美国设立信托基金，以避免香港当局采取执法行动，并游说英国对抗北京，对其国家安全审判被拘留的活动家安迪·李宇轩 (Andy Li Yu-hin) 周一解释了这场名为“争取自由，与香港站在一起”(SWHK) 的运动是如何推动全球针对中国政府镇压行动的。 2019年的反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他和英国活动家芬·刘卓迪(Finn Lau Cho-dik)参与的组织在英国多家出版物上刊登广告，呼吁时任英国首相鲍里斯·约翰逊(Boris Johnson)让中国遵守其承诺&lt;/p>;&lt;p>;在黎智英私人助理、前美国情报人员马克·西蒙的建议下，该组织在美国成立了“香港计划信托基金”，以保留180万美元在众筹捐款中，法院审理了案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/ 09118010-1835-427a-b74a-2f792b3da72b_a26e7f27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李安迪作为被告转控方证人对黎智英作证。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[他]希望尽可能避免将资金存放在香港的银行系统，以降低资金被冻结的风险，”李一名被告人后来成为控方证人，告诉西九龙法院。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他是由一位名叫“T”的中间人介绍认识西蒙的，后来他才意识到这名中间人是律师助理陈子华。两人于 2019 年 9 月左右在美国参议员访问香港期间首次会面。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英现年 76 岁，根据北京法令，对两项与外国势力勾结的共谋指控和第三项罪名表示不认罪。涉嫌串谋印刷和分发煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;检察官指控这家现已不复存在的小报的创始人在幕后资助西南香港，以引发国际制裁和针对香港和中国当局的敌对行为。&lt; /p>;&lt;h3>;黎智英审判告诉英国国会议员访问香港观看2019年区议会投票&lt;/h3>;&lt;p>;听审此案的三名法官之一李运堂法官暗示刘是西南香港的精神领袖。李对此表示同意，并称刘（绰号“互毁兄弟”）是该热门论坛上的一位有影响力的人物。&lt;/p>;&lt;p>;该目击者补充说，身为美国天体物理学家的何雪莉（Shirley Ho）也是香港社科院会员，她也参加了该团体的旅行日内瓦和华盛顿与外国政界人士讨论香港相关事务。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，李是一名 IT 程序员，后来转为活动人士，当年 6 月至 8 月期间参与了三项众筹活动，以支持出版的倡议&lt;/p>;&lt;p>;检察官周天行强调了 2019 年 7 月英国的一则广告，广告上有一份皱巴巴的 1984 年版，标题是：“英国会让中国遵守承诺吗？” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/18/b84a51e0-a02d-42f4-b42e -e218d68f8358_398416f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现已关闭的《苹果日报》及其出版商壹传媒有限公司位于香港的总部。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;广告所指控该声明被违反了，因为香港政府提出了一项引渡法案，以“允许香港的持不同政见者成为”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;它声称针对抗议者和记者的抗议活动在一个“不对人民负责”的政府的支持下升级。&lt;/p>;&lt;p>;英国“必须维护其历史、法律和香港”并对香港实施制裁它补充说，那些“对压制香港人的人权和自由负有责任或共谋”的人。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英的审判告诉香港大亨利用政治人物支持《苹果日报》&lt;/h3>;&lt;p>;李证实了广告和类似版本已在《卫报》、《新政治家》和《旁观者》杂志上发布。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，《苹果日报》向香港新港汇支付了 30,000 港元（3,834 美元），以赞助 2019 年 8 月举行的报纸展览向香港人解释该组织在海外的游说活动。&lt;/p>;&lt;p>;李在没有透露黎智英和西蒙的身份的情况下，表示“T方的人”为该组织预付了350万港元，以支付出版费。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他表示，SWHK在2019年8月的活动中共花费了630万港元，在美国、英国、加拿大、法国、德国、西班牙、瑞典、芬兰和丹麦等国家的报纸上做广告。&lt;/ p>;&lt;p>;审判将于周二继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and New Zealand are a ‘force for stability’ in a turbulent world, says Foreign Minister Wang Yi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255852/china-and-new-zealand-are-force-stability-turbulent-world-says-foreign-minister-wang-yi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.18 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/18/aeaee1c5-5e5b-4cf2-b389-aecfbf61afd4_7f577f0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰总理克里斯托弗·卢克森在中南海会见中国外交部长王毅惠灵顿。照片：中国外交部 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周一在开始与新西兰举行的五国会谈时表示，中国与新西兰的关系是动荡世界中的“稳定力量”。周一，王毅在首都惠灵顿会见了该国总理克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 和新西兰总理温斯顿·彼得斯 (Winston Peters)，并赞扬政府“理性、务实、据当地报纸《华盛顿邮报》报道，“对中国采取积极的政策”。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月上任的前航空公司高管 Luxon 表示，他的政府希望“以新的活力和活力来建立我们的关系”。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，与中国合作“对我们建立整个地区的关系至关重要”。 &lt;p>;会议开始时，王毅表示：“国际地区形势风云变幻，中新关系是世界稳定的力量。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅对兼任副总理的彼得斯说，两国“没有历史恩怨，也没有真正的争端，而是拥有……广泛的共同利益”，并补充说，两国应该“继续尊重彼此的社会制度，照顾彼此的利益”。 &lt;/p>;&lt;h3>;新西兰开始就加入奥库斯防务协定进行谈判&lt;/h3>;&lt;p>;据中国外交部称，他还表示“中方愿与新西兰合作。 ……使中新关系继续走在中国同发达国家关系前列”。他补充说，北京愿意在基础设施、绿色和数字经济、创新和气候变化以及促进文化交流等领域开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;王还敦促新西兰“保障安全和安全”彼得斯表示，王毅自 2017 年以来首次访问中国，是一次“反思两国面临的挑战和机遇的宝贵机会”。&lt; /p>;&lt;p>;“除了合作领域外，承认人权等领域的差异也很重要，包括新疆、香港和西藏的局势，”彼得斯说。&lt;/p>;&lt;p>;双方还讨论了地区和国际问题，彼得斯还对“南海和台湾海峡紧张局势加剧”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰密切关注太平洋地区的事态发展，并强调通过现有的参与的重要性区域机构和安排，特别是在区域安全问题上，”彼得斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/18/218bbdad-7bb9-4fa9-89c7-d0dccef0c139_efea4f52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王毅还与新西兰外长温斯顿举行会谈彼得斯.图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新西兰非常重视支持当前基于规则的国际秩序。我们强调中国在应对俄罗斯-乌克兰、以色列-哈马斯冲突等地区和国际安全挑战以及缓和朝鲜半岛紧张局势方面可以发挥的建设性作用。”&lt;/p>;&lt;p>;两人表示期待今年中新两国高层互访进一步深入，并致力于就外交、贸易、领事问题、太平洋、气候变化和人权等问题举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;两国希望加强合作尽管新西兰可能参与澳大利亚、英国和美国之间的奥库斯安全伙伴关系而造成紧张，但中国认为这是遏制其在印度太平洋地区日益增长的影响力的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;北京多次批评奥库斯鼓励核扩散。上个月，在英语“五眼”情报联盟成员新西兰表示有兴趣与奥库斯在网络战、人工智能和人工智能等领域合作后，中国国防部警告惠灵顿不要“损害自身安全利益”。高超音速武器。&lt;/p>;&lt;p>;今年是两国签署全面战略伙伴关系10周年。根据惠灵顿官方数据，中国目前是新西兰最大的贸易伙伴，占 2022 年货物出口的 28%，而截至 2023 年 9 月的一年，双向贸易额达到 235.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;中文随着房地产繁荣结束，开发商撤回澳大利亚和新西兰&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰也是第一个在 2008 年与中国签署自由贸易协定的发达国家。&lt;/p>;&lt;p>;作为根据该协议，中国在今年年初取消了对新西兰所有乳制品的关税。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰现在是中国最大的乳制品供应国，贸易额每年约 80 亿新西兰元（49 亿美元）。过去三年的一年。大约一半的贸易是奶粉。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>