<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Prabowo takes flak for ‘slow brains’ remark, anti-disability rhetoric in final debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250931/indonesia-election-2024-prabowo-takes-flak-slow-brains-remark-anti-disability-rhetoric-final-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/0659c42b-5ce1-4350-9eb7-f81e224271b1_770d9ec2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托周日在雅加达举行的最后一场总统辩论中发表讲话。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离选民前往投票站选举印度尼西亚下一任领导人不到两周，总统领跑者普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在最后一次电视辩论后发现自己处于守势。&lt;/p>; &lt;p>;三位总统候选人周日会面，讨论从健康到就业、文化、信息技术、社会福利和包容性等一系列问题。&lt;/p>;&lt;p>;现任国防部长普拉博沃利用这个机会再次推动他为学童和怀孕母亲提供 254 亿美元的免费膳食计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/05/08c22694-d97e-446f-a669-acd863617681_6b85b952.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ganjar Pranowo 在周日的辩论中发言。据报道，普拉博沃有关选民情报的声明被他批评为“非常残酷”。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划的既定目标是防止儿童营养不良和发育迟缓，但总统候选人甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 批评这一想法，认为这是一项干预措施，“太过分了”。晚了”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该开始检查未来新娘和新郎的健康状况，”执政的印度尼西亚斗争民主党 (PDI-P) 候选人、前中爪哇省省长说道。&lt;/p>;&lt;p >;“我们也需要关注他们的年龄，”他补充道，并表示他同意印度尼西亚目前的最低结婚年龄为 19 岁，“因为这意味着他们在精神和身体上都已发育”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的结婚年龄可以吗？随着“全面胜利”的努力枯竭，甘贾尔强行进行决选？&lt;/h3>;&lt;p>;甘贾尔进一步批评普拉博沃上个月在加里曼丹竞选期间发表的声明“非常残酷”：即“人民想要免费互联网的人脑子都很慢”。免费互联网是甘贾尔计划在当选为佐科·维多多总统继任者后实施的旗舰计划之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有这么说，”普拉博沃回应道。 “我说的是‘对于穷人来说，免费互联网和免费餐食哪个更好？’我同意免费互联网，但我不会将其优先于免费餐食，因为穷人需要吃饭。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的竞选搭档吉布兰·拉卡布明·拉卡是维多多的长子，他得到了即将卸任的总统，尽管他不是人民民主党的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，至少有七所印度尼西亚大学发表声明，敦促总统佐科维（众所周知，总统）停止干预选举 — — 一些事情他去年承认他会这么做，并批评他任内的民主倒退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/05/d519cd4c-0138-40ef-b3b1-c2f7be898908_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;即将卸任的总统佐科·维多多因干预政局而受到批评印度尼西亚大选。他的儿子纪伯伦是普拉博沃的竞选搭档。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;甘贾尔说：“我们必须反对王朝政治，这种政治得到了那些控制着印尼三分之一财富、将家庭利益置于首位的人的支持。”在周日的闭幕词中，提到了大学的声明。&lt;/p>;&lt;p>;“五年前，在 2019 年总统选举中，我是佐科维竞选团队的成员。我们被提醒不要投票给具有独裁特征、有暴力记录和侵犯人权记录的候选人。我同意他的说法。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃是一名前特种部队指挥官，在其岳父、已故独裁者苏哈托倒台后开始自我流放，他被指控策划了1998 年绑架学生活动人士和政治异见人士，并参与巴布亚和东帝汶的侵犯权利&lt;/p>;&lt;p>;他否认了这些未经证实的指控。然而，在 2014 年总统选举的一场辩论中，普拉博沃确实表示，他一直在“遵循”苏哈托的命令。&lt;/p>;&lt;h3>;从印度到印度尼西亚，2024 年是亚洲的选举年。 。但会有多大变化呢？&lt;/h3>;&lt;p>;周日，甘贾尔对普拉博沃的计划的批评似乎比竞争对手阿尼斯·巴斯韦丹(Anies Baswedan)更为批评，后者曾在之前的辩论中试图贬低这位前将军。&lt;/p>;&lt; p>;这位前雅加达省长指出，他致力于解决性暴力问题，并为职业母亲提供免费日托，以便“女性能够获得与男性同等的工资”，他确实就其保护女性的计划政策向普拉博沃提出了质疑。&lt;/p>; &lt;p>;然而，阿尼斯主要利用时间来审问甘贾尔最近为选举前的贫困时期密集分配社会援助的情况，批评者认为这是试图影响较贫穷的选民。&lt;/p>;&lt;p>;“社会援助援助是对接受者的援助，而不是对给予者的援助，”阿尼斯说。 “这种社会援助是以国家的名义提供的。当我担任州长时，所有社会援助计划都被标记为由雅加达地区预算资助，而不是以州长的名义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/2a4b4683-486c-4d16-940e-53f6191b1490_e000dc29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 在周日的总统辩论中。这位前雅加达省长猛烈抨击了最近向有需要的人分发社会援助的做法，批评者称这是一种选举策略。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西爪哇艾哈迈德亚尼大学的政治分析师约翰内斯·苏莱曼 (Yohanes Sulaiman) 将最后一场总统辩论描述为一场“温和”的事件，没有任何细节。前几场比赛的“火花”。&lt;/p>;&lt;p>;候选人关于妇女权利的言论尤其“讽刺”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管所有的言论都在谈论‘性别平等’，但事实上，所有候选人都只谈论女性“母亲”，即生孩子的人，仅此而已。国际关系副教授尤哈内斯 (Yohanes) 表示，没有提及她们作为女性赋权的职业发展。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，普拉博沃周日也因其对残疾人的评论而受到严厉批评。&lt;/p>; &lt;p>;在回答有关如何改善残疾人生活的问题时，他说：“我们需要与外部各方合作，寻找帮助残疾人的技术。现在有了新技术，可以帮助他们独立生活，并能够与正常人更接近地工作。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于普拉博沃将‘正常’人和患有残疾的人一分为二的体能主义声明，我们仍然感到困惑，但并不感到震惊。社会正义活动家 Margianta SJD 在 X 社交媒体平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;在结案陈词中，普拉博沃为竞选期间发生的任何“不愉快行为”向竞争对手道歉。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的愿望是为印度尼西亚尽力。我认为[我的竞争对手]是我的兄弟。如果我们得到人民的授权，我们将成为所有印度尼西亚人民的国家领导人，包括那些不投票给我的人和那些不相信我的人。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚乐队改变对佐科威的态度，支持甘贾尔“保持民主活力”&lt;/h3>;&lt;p>;他的道歉受到支持者的欢迎，其中包括单口喜剧演员 Kiky Saputri，她在 X 上表示，她“感谢普拉博沃如此温柔和拥抱”大家都是为了和谐”。其他人则表示这还不够。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为普拉博沃也会向仍然失踪的活动人士的家人道歉，”流亡澳大利亚的印度尼西亚人权律师维罗妮卡·科曼 (Veronica Koman) 说。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Canada extends ban on home purchases by foreigners to 2026]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250934/canada-extends-ban-home-purchases-foreigners-2026?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/0f47b24c-24d3-495e-9d91-2cdc8b1dca1d_b64d976e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大安大略省多伦多市正在建设的住房。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着房地产市场开始出现反弹迹象，加拿大将针对外国购房者的禁令再延长两年，引发人们对多伦多等城市住房成本的担忧和温哥华。&lt;/p>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多政府采取行动，禁止非加拿大人在 2022 年购买住宅房地产，该措施将于 2025 年 1 月 1 日到期。该日期现已移至 1 月 1 日， 2027年。&lt;/p>;&lt;p>;“通过延长外国买家禁令，我们将确保房屋被用作加拿大家庭的居住场所，并且不会成为投机性金融资产类别，”财政部长克里斯蒂亚·弗里兰(Chrystia Freeland)在一份声明中表示周日，他补充说，政府担心居民因房价过高而被挤出当地房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;政府已为非加拿大人购买空置土地或住宅物业进行开发制定了豁免政策。&lt;/p>; &lt;h3>;由于住房短缺，加拿大限制外国学生签证&lt;/h3>;&lt;p>;外国学生和持有工作许可证的人也可以享受豁免，前提是他们已在该国居留较长时间并且尚未购买房产。&lt; /p>;&lt;p>;随着加拿大央行可能在今年晚些时候降息，房地产市场的活动最近开始升温。&lt;/p>;&lt;p>;国家基准住房12 月份的价格为 730,400 加元（542,500 美元），五年内增长了 36%。大温哥华地区为 120 万加元，大多伦多地区为 110 万加元。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大多级政府已采取旨在降低住房成本的措施。&lt;/p>;&lt;p>;本周，多伦多市议会将考虑一项动议，对非居民购房按房产价值的 10% 征税。这还不包括安大略省征收的 25% 的“非居民投机税”。&lt;/p>;&lt;p>;将于 2 月 6 日审议的动议旨在“维持住宅房地产的承受能力水平”根据该市执行委员会的建议，阻止国际买家在多伦多市购买房产，特别是那些不打算居住在该房产的买家，从而影响市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Exposing Hong Kong’s invisible land grab: why homeowners have few qualms breaking rules to build add-ons to luxe homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250897/exposing-hong-kongs-invisible-land-grab-why-homeowners-have-few-qualms-breaking-rules-build-add-ons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/231ade6d-9da4-45ab-aff7-b3a943cc14b5_e6793525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;一些房主为自己的房产支付了高昂的价格，因此有充分的动机在他们的房屋上建造未经授权的扩建，因为他们知道执法可能不严格。在两部分系列的第一部分中，杰菲·林 (Jeffie Lam) 和伊迪丝·林 (Edith Lin) 调查了这个历届政府未能解决的根深蒂固的问题。&lt;/p>;&lt;p>;飞湾路，或中文的飞云街，是一个文化中心。位于飞鹅山道和清水湾道之间、通往九龙山顶的路上的一条小巷。在这里，道路名副其实，可以一览无余地欣赏香港市区和雾蒙蒙的蓝色大海。&lt;/p>;&lt;p>;晚上，居民和帮工沿着安静街区的短街遛狗。火烈鸟花园两侧是一排排整洁的白色房屋，每栋价值高达 7180 万港元（918 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;直到去年年底，这些房屋中的大多数都隐藏着一个秘密。除了立面之外，房主还在政府拥有的土地上建造了看似未经授权的扩建项目。&lt;/p>;&lt;p>;未经授权的建筑物被视为未经屋宇署事先批准或同意而进行的工程。示例包括对现有建筑物进行新的扩建和添加屋顶结构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/04/f4ec2006-dcd3-4c06-937f-37fc42358c92_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;清水湾火烈鸟花园B座。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事后调查发现这些结构是在未经当局正式批准的情况下建造的。火烈鸟花园B座16间洋房，大部分发现怀疑违例建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;16间洋房，每间面积达2,496平方尺，多达12间被发现侵占公众公共空间。土地。 《华盛顿邮报》发现，其中，在 11 栋房屋的边界外发现了尺寸不确定的未经授权的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月出现前所未有的恶劣天气后，该市才意识到此类问题的严重性。尽管十多年前就出现了未经批准的工程，但它并没有消失。&lt;/p>;&lt;p>;在九龙山顶，破纪录的黑雨袭击了这座城市，那灾难性的一天并没有移动山坡，但在香港南部岛上爆发的山洪引发了大规模的山体滑坡。富裕房主的类似秘密也被揭露。&lt;/p>;&lt;p>;落石和泥土的碎片构成了安全风险，同时也暴露了大潭豪华庄园红山半岛普遍存在的无视建筑法的行为。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在政府斜坡上的其中四栋海景房屋中发现了疑似已批准建筑计划中缺少的扩建部分，包括多层结构和地下室，居民被迫撤离。最终，经当局检查后，其他85栋沿海房屋中至少发现69栋有类似的附加设施。&lt;/p>;&lt;p>;除了红山半岛的房屋外，发展局告诉《邮报》，已检查了270栋沿海房屋。去年9月至12月期间的独立屋。&lt;/p>;&lt;p>;然而，此类侵占土地的活动并不限于红山。&lt;/p>;&lt;p>;对工程师和测量师的检查和访谈显示，这种侵占土地的行为在高档屋苑很常见由于执法不力和业主大胆，《邮报》对其中三个豪华庄园进行了调查，其中包括火烈鸟花园，其中涉及视频片段和政府地图的比较调查和建筑图则发现，74%的受调查房屋未经批准占用政府土地，约90%的房屋涉嫌违章构筑物。&lt;/p>;&lt;p>;除了此类未经批准的工程带来的安全风险外，更糟糕的是，气候变化，这种做法是在空间匮乏的香港公然掠夺土地。这些案件再次引发人们对公平和公平的担忧，因为这些业主实际上可以以最小的成本提高其房产的价值，同时公然藐视法律。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能会降低非法建筑的起诉门槛，提高罚款&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;专注于土地问题的非政府组织 Liber Research Community 的成员 Brian Wong Shiu-hung 将这种现象描述为高端房地产市场的“普遍”问题，并指出低风险、考虑到过去罕见且宽松的执法行动，这对业主来说是高回报的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的房价如此之高，业主有充分的理由和动机向境外延伸并建造更多的掩体，”他说。 “被检控或被考虑的风险是如此之低，以至于他们似乎忘记了这是一种非法行为。&lt;/p>;&lt;p>;“红山半岛事件为政府敲响了警钟，需要重新考虑和集中精力”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在一个极端的例子中，大埔海景别墅的一栋房子俯瞰着风景如画的景色。吐露港的扩建项目似乎远远超出了批准的地产计划。&lt;/p>;&lt;p>;在房子下方发现了一座巨大的两层建筑，顶部有一个精心装饰的新月形草坪，一直延伸到了港口之外。官方边界，产生的面积比建筑物本身的原始建筑面积大几倍。&lt;/p>;&lt;p>;在看似地下室的墙壁上可以看到多个窗户和空调。&lt;/p>;&lt; “对他们来说，完成这个任务是一项令人难以置信的任务，”资深结构工程师魏学恩在检查《邮报》拍摄的房子的镜头时说道。 “它不再是一座房子了。它就像一座城堡。”&lt;/p>;&lt;p>;在最近的挂牌上市中，该村的其中一栋房屋标价为 5,000 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;位于香港岛南端罗莎别墅 (Villa Rosa) 位于红山 (Red Hill) 山顶，这座山顶被三面环水，麻烦不断的红山半岛 (Redhill Peninsula) 就位于此处。&lt;/p>;&lt;p>;16 栋房屋中，有 11 栋被怀疑存在不同程度的侵占政府斜坡的情况。邮报，至少将花园的原始面积扩大一倍，如果不是更多的话。其中至少有 13 栋被发现有未经授权的扩建。&lt;/p>;&lt;p>;Ngai 表示，鉴于开发商已经最大化了这些房产的容积率，邮报在这些房屋中发现的额外建筑很可能是未经授权的。 – 设计阶段规划规则允许的开发密度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/04/f0a3d0a2-5c7a-4ff2-9751-51e6aece3ba5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Liber 研究社区成员 Brian Wong 指出了低-考虑到过去罕见且宽松的执法行动，对于业主而言，这是一种风险、高回报的投资。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，对于个人业主来说，他们可能没有任何剩余容积率来增加更多面积，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，未经专业审查的额外建筑物也必然会影响天然斜坡的稳定性，并可能在大雨期间遭受地表侵蚀或大面积山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;资深测量师何巨业，说改变政府斜坡，在建筑物竣工后可能没有得到实质性处理或保留，会给建筑物和邻近的财产带来“巨大的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;额外的结构会给建筑物带来额外的负载压力。他警告说，如果附加设施超出了原始建筑的承载能力，房屋及其随之而来的影响可能会很危险。&lt;/p>;&lt;p>;“如果它们扩展了更多的空间并具有游泳池等功能，那么它就会给建筑物和原来的地基增加额外的重量，”他说，并指出，鉴于极端天气的频率不断升级，风险可能会变得更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;在不增加豪华住宅的情况下的做法授权并不是什么新鲜事，过去高层官员在违规行为被曝光后就会陷入困境。然而，每次这个问题都会从公众记忆中消失，而房主们却继续逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，人们发现了一个占地 2,300 平方英尺的非法地下室，据报道里面有一个酒窖和一个日式浴室– 在前政务司司长唐英年位于九龙塘的家中，他最终失去了竞选香港最高职位的机会。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，时任律政司司长郑若骅和她的工程师丈夫屯门海滨别墅的毗邻房屋亦被发现有10处违例扩建。&lt;/p>;&lt;p>;根据估算，这些建筑物合共1,800平方尺，价值3,500万港元。 2012 年她丈夫购买房屋时的价值。程拥有法律和工程学位，曾与人合着一本有关建筑法的书。&lt;/p>;&lt;h3>;香港豪华庄园的 4 名房主因非法建筑而面临法庭审判&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;红山争议之后，当局被指责对富人视而不见，只关注容易实现的目标。&lt;/p>;&lt;p>;发展部长伯纳黛特·林恩 (Bernadette Linn)汉浩承认，政府过去优先处理人口稠密城市地区的违章建筑，这些建筑可能对公众构成更高的风险。她承诺在红山山体滑坡后加强对更多独立住宅的检查，特别是斜坡上的海景单元。&lt;/p>;&lt;p>;Liber 研究社区在丑闻发生后不久进行了研究，并找到了整个地区至少 173 套豪华住宅。该组织的研究员黄认为，现在是政府重新调整优先事项的时候了，不仅是为了安全，也是为了派遣向社会发出正确的信号。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你将这些案例与我们在城市地区看到的情况进行比较，你会立即意识到它比普通情况要严重得多 - 檐篷和小他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，与其他普通公寓业主相比，豪华房主有办法处理案件，例如聘请法律代表或聘请承包商，并指责政府“许多被指控拥有非法建筑的人都是统治阶级本身，”他说。 “豪华别墅和香港其他地区之间存在某种差别待遇。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/04/169b2bb6-69a6-45aa-bb6b-c75a920f079b_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大潭红山半岛。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑、测量、规划及园境界议员谢伟全表示，豪宅业主经常利用公众交通不便的机会为了真正消除这个问题，当局必须要求参与非法建筑的房主缴纳与其房屋价值相关的罚款。他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在法律风险，但具有非法附加功能的房产仍然在市场上受到追捧。&lt;/p>;&lt;p>;业主寻求获得巨额利润的机会，这使得中原测量师执行董事张敬达表示，这将超过未经授权加建的建筑成本，而一些买家希望以便宜的价格享受更大的居住空间。&lt;/p>;&lt;h3>;当局发现许多香港大潭豪宅不遵守法律&lt;/h3>;&lt;p>;他观察到，买家在与业主协商价格时，考虑到了被建筑当局抓获的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人会提出报价这个价格忽略了非法建筑和占用土地带来的额外价值，或者他们甚至可能要求为未来的修复工程进行价格扣除。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“另一类买家愿意为它们买单但会要求这些区域的折扣，比如说每平方英尺房价的一半。有些人可能还会要求业主预留一笔款项用于修复。”&lt;/p>;&lt;p>;对于延期有问题的房产，张表示，银行可以选择仅针对授权部分提供抵押贷款，或者在贷款中预留一笔款项用于将来修复在极端情况下，他们也可能会拒绝抵押贷款申请。&lt;/p>;&lt;p>;在香港土地严重短缺的背景下，极其富裕的香港人大规模、习惯性地侵占土地显得尤其不公平。根据最新数据，仍有 215,700 人仍居住在劏房中，其中一些单位面积很小，被称为“棺材屋”。约有132,000户家庭仍在排队申请公屋，目前平均等待时间为5.6年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港放宽非法房屋规则并非特赦：部长：&lt;/h3>;&lt;p>;服务弱势社群的非政府组织社区组织协会副会长施丽珊促请政府加强对违法豪宅业主的执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;“豪宅没有迫切需要居住空间。这些额外的建筑只是让他们的房子变得更大，”施说。 “我希望政府能更公平一些。”&lt;/p>;&lt;p>;根据现行规定，拥有此类非法添加物的业主实际上会受到惩罚：他们被勒令移除这些附加物，只有不遵守规定的才会被处罚。受到处罚。不遵守该命令的人最高可面临20万港元的罚款和一年的监禁。如果不遵守该命令，他们还可以每天被处以 20,000 港元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;当局目前正在制定一项今年收紧建筑法的提案，包括考虑提高违规最高罚款、降低&lt;/p>;&lt;p>;何测量员表示，政府应该加强法律，以追究那些在其房产上发现违章建筑的业主，并防止他们逃避责任。例如，让他们受到起诉或罚款。&lt;/p>;&lt;p>;他建议，法律还应要求每个买家在交易完成之前指定一名专业人士对可能的附加项目进行仔细检查。 .&lt;/p>;&lt;p>;Liber 的 Wong 表示，修改后的处罚必须具有足够的惩罚性，否则对“能够承担一点罚款”的人缺乏威慑作用。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“认真”解决这一问题非法建筑，但需要务实：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;他建议，还必须辅之以一系列措施，例如增加人手来识别违法者并简化起诉程序。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“政府需要向公众表明其决心，它正在处理每个豪华社区的所有案件。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然行业专家和立法者并不指望问题会在短期内得到解决。短期而言，这一次的希望是公众对不公平现象的记忆依然清晰，并引发变革的要求。另一种选择是愤世嫉俗的加深，以及城市本已很深的贫富差距进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;黄同意。 “这实际上是影响香港形象的重大丑闻，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity expands at slower pace in January amid soft start to 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3250923/chinas-services-activity-expands-slower-pace-january-amid-soft-start-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/46e47958-1138-44fa-b42c-fbaee5ea6733_aca4bd50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI)周一公布的数据显示，1 月份的失业率从 12 月份的 52.9 微降至 52.7。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的一项私营部门调查显示，由于新订单下降，中国一月份服务业活动扩张速度略有放缓，这表明世界第二大经济体出现软启动&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 12 月份的 52.9 微降至 52.7，但仍高于 50 的扩张与收缩大关。连续第 13 个月出现这一数字。&lt;/p>;&lt;p>;该数字是在上周官方数据显示工厂活动再次收缩之后发布的，这提供了年初经济状况的快照。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济状况经济正在努力恢复动力，面临多重挑战，包括持续的通货紧缩压力、长期的房地产低迷和不断增加的地方政府债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府正在借鉴一个常用的策略：由于消费者在收入不确定的情况下对支出持谨慎态度，因此利用政府债务为基础设施提供资金，以帮助提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，新订单扩张速度放缓，指数从 12 月份的 53.7 降至 51.5。调查显示，公司因此连续第二个月小幅增加员工人数。&lt;/p>;&lt;p>;收费价格分类指数自 2022 年 4 月以来首次下降。调查归因于许多受监控的公司削减了费用财新智库高级经济学家王喆表示，“当前经济形势面临诸多不确定性和不利因素的严峻挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;“这一现状尚未发生根本性逆转。”&lt;/p>;&lt;p>;未来一年服务业商业信心创三个月来最低。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普综合PMI降至52.5上月为 12 月的 52.6。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于财政和货币政策仍有进一步调整的空间，政策措施需要加强，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是财政部副部长王东伟上周表示，今年国家将维持财政扩张，以刺激经济复苏，这强化了市场认为公众认为今年将保持财政扩张的观点。支出将成为政府提振增长的主要工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will TikTok’s deal with Indonesian e-commerce giant Tokopedia set precedent to make allies out of enemies?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250697/will-tiktoks-deal-indonesian-e-commerce-giant-tokopedia-set-precedent-make-allies-out-enemies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/fcff3932-bafe-4039-80ba-c0cbc18bcba1_323ff28c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 徽标。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 10 月，印度尼西亚禁止 TikTok 在其用户数量第二大市场开展电子商务，TikTok 似乎受到了重创。&lt;/p >;&lt;p>;然而，本周，这款火爆的短视频应用完成了对 Tokopedia 的 15 亿美元收购，获得了印尼第二大购物商城 75% 的控股权，找到了重返该国电子商务领域的途径。 GoTo 首席执行官帕特里克·瓦卢霍 (Patrick Walujo) 表示，这对 Tokopedia 来说是有意义的，因为该电子商务平台正在烧钱，并且交易量下降了 25% 以上。 &lt;/p>;&lt;p>;Walujo 在接受《亚洲本周》采访时表示，公司需要注入现金才能在充满挑战的市场中保持增长。&lt;/p>;&lt;p>;Walujo Gojek 是 Gojek 的首批投资者之一，Gojek 是一家叫车和按需服务公司，也是 GoTo 的另一部分。在赢得他所说的“选美比赛”后，他有充分的理由感到乐观，而他的公司最初并没有参与其中。与其他竞争对手争夺 TikTok 交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /02/7633c359-9ca6-4bce-8f19-35484938478b_7162d605.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;转到首席执行官 Patrick Walujo。照片：讲义/goto &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;销售引起了人们对印度尼西亚大公司外国所有权的担忧，这一建议Walujo耸了耸肩，因为他表达了信心，它将启用Tokopedia他说，为了绘制未来的增长并产生更大的影响，而不是无关紧要。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个愿意的买家，自愿卖方的案例，因为托科皮迪亚的选择正在缩小。交易的另一部分很有吸引力的是Tiktok和Tokopedia的合并交易金额为0.4％，这是GoTo的收入来源，没有相关费用。他说：“这是立即获利的。根据CB Insights的说法，这可能为其他国家/地区的类似交易铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;目前价值2250亿美元的&lt;/p>; &lt;p>;，根据CB Insights的数据，Bytedance是最有价值的私人私有创业公司。据报道，在2023年，它的销售额为1,100亿美元，其中80％是从中国市场到印度尼西亚的tiktok的普通话。应用程序在2021年购物，并一直在求卖方在Tiktok Shop上提供商品。但是，监管机构去年实施了禁令，禁止该禁令不受电子商务交易的影响，以保护该国的国内和离线业务，这些企业对此进行了努力。 Sparks Furore &lt;/h3>; &lt;p>;由于禁令没有禁止合资，与Tokopedia的合并将意味着其系统的后端集成，即使在Tiktok上的广告或推广产品中，也可以在Tokopedia上完成购买，即使在Tokopedia上进行购买。 ，尤其是其实时频道。&lt;/p>; &lt;p>;询问合并将如何帮助小型离线商人，Walujo表示，该公司致力于确保没有掠夺性定价，帮助微型和小型企业在线支付在线支出，并且他说，&lt;/p>; &lt;p>;这是政府的目标，戈多的目标是实现他们。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士分别在本周在亚洲说，蒂克托克将付出更多努力来付出更多的努力来通过在Douyin上建立“印尼馆”来帮助该国的企业获得中国的市场访问，从而培养其业务的印尼一方。杜林在印度尼西亚禁令后不久没有回答疑问。政府的说法，也未能提供有关卖方商品的必要信息。反对印度尼西亚的强烈逆风，可以通过蒂克托克（Tiktok）在处理其他地区国家的商业压力方面告知未来的演习，即使法规在司法管辖区之间可能有所不同。&lt;/p>; &lt;p>; jianggan li，基于新加坡的咨询公司首席执行官Momentum Works首席执行官，说：“在我看来，这笔交易是硕士。它使Tiktok商店能够将一群印尼利益从敌人转变为盟友，从而大大降低了该国的政治风险。他们需要降低资产，即他们需要变成潜在的利润生成机器，而他们不必积极管理”。它以前缺乏的工程功能。他补充说，他的竞争对手都有这样的访问权限，而没有命名Shopee和Lazada，他们的工程中心都在深圳。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/53b9b3e6-1512-4db0-b270-a9841841875340b_2ce6464646f3.pg3.jpg“ alt =” TikTok 首席执行官周受资于 2023 年 3 月 23 日在华盛顿特区举行的美国众议院委员会听证会上作证。该应用程序受到亚洲和世界各地当局的严格审查。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在进行战略性审查后，Walujo说Tokopedia已经意识到，它需要拥有相同的技术知识来竞争，并补充说中国工程师熟悉的中国工程师有了电子商务，就人工有了最新的知识。 “当我们与tiktok建立这种合作伙伴关系时，对于所有这些缺少的作品而获得帮助要容易得多……直到看着引擎盖，您才知道您缺少什么。” &lt;/p>; &lt;p>; li说，尽管他没有看到其他区域政府与印度尼西亚同样的决心，以某种形式的控制权将蒂克托克带来，但这一集可能“改变了蒂克托克的演算和策略 - 他们将更多的专注于理解和与当地利益而不是当地利益相结合而不是&lt;/p>; &lt;p>;在评估该交易的较早报告中，动量工作还指出，在本周签署之后，Tokopedia和Tiktok将共同占印度尼西亚电子商务市场的40％份额一份报告称由Google，新加坡州投资者Temasek Holdings和Consultancy Bain＆Co。&lt;/p>; &lt;p>; Joshua Pardede是印度尼西亚Permata Bank的首席经济学家，表示Tokopedia可以充分利用Tiktok的现场销售渠道，而Tiktok可以使用基础设施， &lt;/p>; &lt;h3>; tiktok已通过15亿美元的交易重新启动了印度尼西亚的电子商务&lt;/h3>; &lt;p>;“总而言之印度尼西亚的经济 - 不仅通过改变电子商务的市场份额，而且还通过将来开放电子商务与社交媒体公司之间新型合作的可能性。” &lt;/p>; &lt;p>;，但很多人也将李说，骑行。如果对小商人的困境的最初担忧不足以解决。分析师说，扩大的消费者基础的影响。&lt;/p>; &lt;p>;对于沃尔沃（Walujo），他去年六月在Goto继续遭受巨大损失后担任首席执行官，这笔交易是满意的来源，他打算坚持下去确保合并平稳。 Walujo以前是他的私募股权公司Northstar的早期投资者。鉴于它在美国面临的监管审查，尤其是在中国的所有权和声称与中央政府的联系方面，P>; &lt;p>;询问了与Tiktok合作的潜在反击，Walujo是哲学上的。地缘政治和美中竞争是商人注意的问题，包括在印度尼西亚，他承认。&lt;/p>; &lt;p>;，但他补充说：“我们只是商人，我们去了机会。我们有一套我们将坚持的价值观。但事实就是这样……我们注意了吗？是的，我们要注意确保我们不会被错误的举动抓住。在激烈的竞争中，该公司取得了重大成就。它将发布该季度的详细收入报告和3月的全年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/02/02/0A42E6BE-261A-4FB3-96A8-B54EA110BEF2_595DE0FF.jpg“集团首席执行官Andre Soelistyo和联合创始人William Tanuwijaya摆在公司在雅加达的IPO中摆姿势的联合创始人Patrick Cao。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自雅加达（Jakarta）于2022年首次公开募股以来，公司的股票损失了其价值的70％以上战略审查。&lt;/p>; &lt;p>; goto和抢夺和海洋等地区同行一直在争夺客户，但是激烈的竞争和缺乏消费者支出能力使增长和盈利能力成为挑战。&lt;/p>; &lt;p>;先前的管理层已经考虑在美国上市，Walujo重申了他没有这样的计划，而Goto的野心仍然集中在印度尼西亚及其大约3亿人口。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Article 23: how Hongkongers can have their say in national security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250771/article-23-how-hongkongers-can-have-their-say-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/46CCFC88-D4F7-41CF-987C-ECAFC2C66262C66265_ECDFB3EE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1月30日，在政府总部在海军部的第23条立法的公共咨询会议。它为什么如此重要？谁来决定国家安全问题是什么？为什么我的权利应该因此而受到限制？例如，英国叛国法律禁止对君主敌人的“舒适”或任何试图剥夺君主“英国帝国王冠的风格，荣誉或皇家”的企图。可以在殖民时代制定的香港犯罪条例中找到类似的法律。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全法律可以理解，国家安全法使国家的利益置于个人权利之上：没有国家的安全，就不会有个人的安全。但是在和平时期，人们为什么必须如此彻底地扫描国家安全法。重要的是，人们可能会想知道为什么政府应该始终绘制这些线路，而不是通过民众投票。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，国家安全的概念发生了巨大变化，在许多情况下，比某些古老的概念变得更加清晰法律。我们不再只是在谈论国王的敌人或女王的荣誉，而是贸易障碍，经济制裁，高科技禁运，甚至是学术和文化交流。&lt;/p>; &lt;p>;尤其是在西方，国家安全的关注似乎似乎也在在日常生活的各个方面都到处。然而，人们似乎几乎没有说话。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，英国已经通过了一系列国家安全法，使政府令人震惊。根据2023年的《国家安全法》，国务卿“合理”的信念是，某人正在或曾参与“外国电力威胁活动”，该人可以被拘留至五年，而无需通知或审判。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/02/02/58c7df22222222222222222-dabc-43f4-8ea1-8ea1-93ca0c3ca0c35bfbbfbbfb71366 cbc36。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;人们沿着伦敦的南岸行走，威斯敏斯特（Westminster）是英国议会的故乡，在1月8日的背景中。通过了一系列国家安全法，使政府令人震惊。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据《国家安全和投资法》，《 2021年国家安全和投资法》，如果他“合理地合理犯罪嫌疑人“这样的收购已引起或可能引起“国家安全的风险”。&lt;/p>; &lt;p>;在《电信（Security）2021年法案》下，国务卿还可以给出“指定的供应商指示”如果考虑到“国家安全的利益”，则为公共通信提供商。然而，在这些扫描的规定中，政府都没有准备确切地定义什么构成“国家利益”或“国家安全”。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，根据《内部安全法》，总统，如果满足了一个人，可以以任何方式“偏见新加坡的安全”或“维持公共秩序或基本服务”，可以通过负责部长的命令将该人拘留长达两年，可以续签，而且此类命令不接受司法审查。除了程序要求外，&lt;/p>; &lt;p>;在“ 2009年持有人与人道主义法项目”的情况下，美国最高法院裁定，鉴于敏感的国家安全和鉴于法院在国家安全和外交事务方面缺乏专业知识，以及面对恐怖主义威胁的努力发生在信息中，信息可能会发生在信息中，因此，对政府事实结论的尊重[…]尊重政府的事实结论是适当很难获得，某些行为的影响可能很难评估，结论通常基于知情判断而不是具体的证据”。 &lt;/p>; &lt;p>;您是否同意这种推理，这就是国家安全问题，这就是国家安全事项的现实。有人可能会争辩说，这种席卷的政府权力在民主国家中是可以忍受的。但是当时有人说，在一个非民主国家，政府必须无能为力才能保护其国家吗？&lt;/p>; &lt;p>;这会在拟议中颁布在香港的第23条立法的范围内将我们置于何处？归根结底，答案可能取决于所有政府行动是否有制衡。&lt;/p>; &lt;h3>;专家说&lt;/h3>; &lt;p >;这样的支票和余额可能在于完全当选的议会或迫切独立的司法机构。我们可能不会对前者感到幸运，但我们有后者。不仅这样北京于2020年通过的安全法，这对所有地方法律都有压倒性的影响。这些保障措施提供了合理的保证，与英国或新加坡不同，几乎所有影响国家安全问题个人权利的行政决定都可以在我们的法院中进行审查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/707E892D-703E-4A33-4A33-9CA1-E603DE9873CF_CF_C6669D9A.JPG ：＃999;“>;最终上诉法院首席大法官安德鲁·张·昆·宁（Andrew Cheung Kui-Nung）于1月22日在香港市政厅举行的法律年度开幕后离开了舞台。香港继续拥有一个非常独立的司法机构。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;让我们不要自欺欺人，香港的局势仍将受到英国政府最近的近期北京为敌人的国家的攻击关于香港的报告，引起了中国政府的严厉谴责。无论是这样，这些都不重要。&lt;/p>; &lt;p>;我们控制的是，根据香港政府最近发布的国内国家安全立法发行的咨询文件，自由表达观点，以及其他国家的可比法律。毕竟，如果不充分利用它与制定国家安全法一样重要的问题，那么言论自由的价值是什么？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Blossoms Shanghai star urges designers to make clothes for ‘normal’ people not just skinny ones, says it is not logical]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3249854/china-blossoms-shanghai-star-urges-designers-make-clothes-normal-people-not-just-skinny-ones-says-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/5F6A222F-617E-4FAD-BBF0-54169931FE64_886619CC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;呼吁时装设计师制作适合各种形状和大小的人的衣服，并拒绝瘦女的刻板印象。照片：SCMP Composite/Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国热门电视连续剧的明星Blossoms Shanghai呼吁时装设计师生产更多的“正常尺寸”衣服，从而使表演业务中的瘦刻板印象屈服。 &lt;/p>; &lt;p>;王31岁，抱怨说，她无法适应分配给她的时尚活动的礼服。&lt;/p>; &lt;p>;在1月22日在微博上的视频剪辑中，王透露她据Bailu视频报道，曾经尝试过大约七张圆礼服，无法拉紧大多数礼服，而她设法挤压的人则令人难以置信。好吧，我会接受这是我的命运。”文件/d8/images/canvas/2024/01/26/4420BCF0-595E-465E-A4DE-595CBD4447403_D3773D3B.JPG.JPG“ ALT =” Alt =“ Ju在努力适应在时尚赛事中分配给她的礼服后呼唤时装设计师。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从逻辑上讲，衣服是由人穿的。我们有不同的体型，因此在设计时应该优先考虑。当您无法穿上那些漂亮的连衣裙时，就像被燃气一样。这是没有意义的。只有一种形式。王说。人物。” &lt;/p>; &lt;p>;王是上海的本地人，是一位受欢迎的歌手和女演员，她可能以她在电视节目Blossoms上海角色而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;她的评论趋向于大陆社交媒体，将身体形状的刻板印象定为女性中心舞台。胖子就没有资格穿漂亮的衣服吗？”一个在微博上问的在线观察员。&lt;/p>; &lt;p>;“她比大多数普通百姓瘦。如果她不能适合那些衣服，那真的不是她的问题。每个女明星的体重都应该低于40公斤吗？”另一个人说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/2024/201/26/3222222bef4c-f4c-f4c-f4c-f4c-f555f--- 4FAC-9E3A-37C55AAF2373_8A152421.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Wang的干预受到人们在大陆社交媒体上对时尚刻板印象的打击。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，另一位中国女演员黄伊（Huang Yi）引起了公众的关注，因为将她的腰部紧紧地包裹在10层的保鲜膜上，以便她可以将自己挤入球衣上。小时。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurant group Cafe de Coral’s incoming CEO sets sights on HK$590 million profit record, aims to establish chain as ‘people’s canteen’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250885/hong-kong-restaurant-group-cafe-de-corals-incoming-ceo-sets-sights-hk590-million-profit-record-aims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/04/A6CD2E06-6C43-4879-ACD9-283AFB279D34_094846CB.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；该集团即将上任的首席执行官表示，她的目标是将这家连锁店打造成大湾区居民的“人民食堂”。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;领导香港餐厅集团咖啡馆cafe de Coral的目标是将利润恢复到纪录的纪录水平，超过了5.9亿港元（7500万美元），并在两年内恢复首席执行官说，并补充说，该连锁店试图为大湾地区的居民建立自己的“人民食堂”。&lt;/p>; &lt;p>; piony leung ho-ho-hoting将于4月份担任Cafe de Coral&#39;s的掌舵人第一女首席执行官概述了她对香港上市团体的目标，他说她计划在大约三年内将中国大陆销售点的数量从168人增加到280，年度投资超过1亿港元。 。她在接受《邮报》采访时说：“集团在2018-19财政年度的创纪录水平超过5.9亿港元，旨在实现可持续增长和利润。” “这并不容易，但仍然可能。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02 /04/DFD4A9B6-DF33-4261-A824-913CE613E613E64B_9578BDCA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国以三分之二。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在整个亚太地区的零售和快速移动的消费品行业拥有超过25年的经验，Leung加入了该集团作为香港董事总经理于2019年。她将接任彼得·洛·塔克（Peter Lo Takhing）成为下一位首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;该组织的董事长Sunny Lo Hoi-Kwong表示，Leung的任命标志着该连锁店从家庭经营的模型过渡到可持续的过渡由专业人士领导的管理方法，旨在实现长期发展和增长。&lt;/p>; &lt;h3>;本土香港：咖啡馆：喂给工人阶级&lt;/h3>; &lt;p>;“在这个新模式下，家庭成员，他说：“将继续担任董事会的决策者，而公司的日常运营则被委托给经验丰富的专业管理团队。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;该集团在去年9月在香港有383个网点，在9月30日截至六个月的六个月中的利润迅速篮板，记录比前一年增加了84.4％，达到2港额。 2024/02/04/AB474081-0F00-4716-9B8E-3F1891F06101_A252DB55.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;该餐厅集团在香港拥有383个商店。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其大陆运营的收入增长了13.2％，达到7.748亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;这些数字处于鲜明的对比度对于香港的许多餐馆来说，在居民向北闲逛的趋势之后仍面临损失。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Cafe de Coral Group还包括Spaghetti House，Oliver的Super Sandwiches，Shanghai Lao Lao and Shanganghai Lao和&lt;/p>; &lt;p>; Leung表示，该小组将继续致力于在大湾地区开发其核心品牌Cafe de Coral。&lt;/p>; &lt;p>;湾区是北京链接Hong的计划。广东省的Kong，澳门和九个城市，到2035年才能组成经济强国。我们一直在做的机构餐饮。”伦格说。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，该公司无意扩大海外。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人涌向深圳H3>; &lt;p>;“我们的目标是将Cafe de Coral变成湾区每个人的人民食堂，这是一种社区咖啡馆，人们会认为这是一个不容易就餐的最佳选择。 p>; &lt;p>;“我们的快餐店应该成为一个方便的地方，价格合理和质量，使各行各业的人们带来可爱的氛围以及[满足他们的食物渴望]。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;主席Lo说：“我们也是人类联系的地方，因为我们的员工像对待家庭一样对待我们的客户，因此他们将永远回来。” &lt;/p>; &lt;p>;，但Leung承认该公司面临着挑战，包括影响她说：&lt;/p>; &lt;p>;“北部人们的这种趋势肯定影响了我们的业务，尤其是北部地区住宅区的商店，”她说。&lt;/p>; &lt;h3>;批量购买深圳的Megastores可能会吸引更多的Hongkongers &lt;/h3>; &lt;p>;“但是我们将尝试创建各种精致产品的混合，例如炖羊肉，热锅，蒸的鱼和节日菜肴，以增强需求并吸引食客。 &lt;/p>; &lt;p>; Leung表示，该公司旨在减少浪费资源和食品成分，以提高通货膨胀的生产率。&lt;/p>; &lt;p>;她。&lt;/p>; &lt;p>;她指出，该小组与行业中的其他人类似，也正在努力解决劳动力短缺。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的策略是通过使用自动化来招募和保留。她说，我们正在积极雇用人员，同时提供不同的培训计划，以供我们的员工爬上我们的职业阶梯。人们向北和整体经济衰退的趋势唤醒。我们将保持对当地消费的等待态度。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rich privilege? Post finds most homes at 3 luxury Hong Kong estates suspected of having enlarged properties without official permission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250896/rich-privilege-post-finds-most-homes-3-luxury-hong-kong-estates-suspected-having-enlarged-properties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/04/cf340A27-1A0C-4F8F-8815-C97B0D5FD4FA_7C7414E9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>; kowloon peak in kowloon peak上的flamingo花园的B块B。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据怀疑，据怀疑，香港三个高档庄园的绝大多数房主被怀疑已在未经批准的情况下扩大了其在公共土地上的财产已经发现，暴露了陆地•陆地城市的渎职行为。 Tai Po被《邮报》学习 - 价值在5000万港元（639万美元）和每人1.19亿港元之间，涉嫌在其物业或附近未经授权的添加。其中一些添加是建立在政府拥有的斜坡上的，引发了行业专业人员的安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，当纪录的倾盆大雨触发的土地滑坡时，香港富人的秘密土地抢夺被引起了人们的关注。裸露的广泛非法添加 - 从游泳池到公共斜坡的地下室 - 在Tai Tam的Redhill Peninsula上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/scmp.com/sites/sites/default/default/fefault/files/files/files /d8/images/canvas/2024/02/04/777727E4E-98DA-4997-B4A6-1311D098D2D2D3_00D3_00D05C81.JPG“ ALT =” ALT =“在透明水上湾的九龙峰上。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Liber Research社区，一个专注于土地和开发问题的非政府组织，在Redhill丑闻研究最新的卫星图像和政府地图后发布了一份报告。它发现，在未经许可的情况下，城市范围内有173所豪华房屋占领了政府土地。&lt;/p>; &lt;p>;根据调查结果，该邮报调查了三个庄园，以研究此类作品的范围，将无人机录像与政府在土地部的界限进行了比较数据库在交叉检查时，业主是否有短期租赁，可以使他们在全市租金中额外的空间。&lt;/p>; &lt;p>;该职位通过建筑部门的记录进行检查，以检查有关所有者是否申请了当局&#39;同意对其物业外看到的可见额外结构的加法和更改，并与两名建筑专业人士检查了发现。&lt;/p>; &lt;h3>; 4个在香港豪华房地产面对非法结构的房主&lt;/h3>; &lt;p >;长达数月的调查发现，在这些庄园中的许多所有者而不是孤立的案件中，这种显然与建筑和土地规则的偏差是一种普遍的做法。&lt;/p>; &lt;p>;在Flamingo Garden，Kowloon附近的豪华住宅开发项目中，&lt;/p>; &lt;p>;在Clear Water Bay中，发现B街区的16座房屋中的绝大多数都有附加组件，从封闭的屋顶和延伸地板区域到建筑计划中看不见的游泳池。&lt;/p>; &lt;div>; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/02/04/6da5cb7d-5669-4b64b64b64-b64-b64-b642-b642-02 dddddddddd555 e247444433_00d0505055c81.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tai tam中的Redhill半岛。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有12栋房屋已将私人花园扩展到应该是政府土地上。在四个这样的房屋的花园下面看到了带窗户的建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;类似的花园扩展，它们偏离了原始计划，没有官方的文书工作，在Villa Rosa Villa Rosa也在Redhill Peninsula的另一个高档庄园Villa Rosa看到太极拳&lt;/p>; &lt;p>;在询问时，政府确认，在那里的16个三层楼的房屋中有10个 - 每个房屋都有3,300平方英尺的延伸 - 在其屋顶或花园中都有未经授权的结构，而13个房屋有侵占政府土地的花园。政府无法确定这些物业。&lt;/p>; &lt;p>;至少两所房屋在其未经批准的扩展花园边缘的玻璃栅栏之外有两个狭窄的地下水泥平台下方，测量师和工程师认为，这可能会充当该的。地下室。&lt;/p>; &lt;p>;至少八所房屋延伸到其室外区域，这些区域跑到政府拥有的斜坡上，使原始大小翻了一番。在一个案例中，一所房子有一个延伸的私人后院，一直到政府地段以外约20米以上，并建造了一条混凝土人行道。植被显然已经从侵略区域中移除了经过处理过的斜坡。&lt;/p>; &lt;p>;资深测量师Vincent Ho Kui-Yip引起了人们对研究发现后未经授权的附加组件的关注，并说他们可以增加压力，他们可以增加压力&lt;/p>; &lt;p>;在政府拥有的斜坡上。霍说，加上风险可能会变得更糟，因为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“它将对我们不能断言的区域产生巨大或结果的影响。” &lt;/p >; &lt;p>;资深的结构工程师Ngai Hok-Yan还说，尚未通过批准和同意的阶段的这项工作可能不合格，因为没有适当的审查。&lt;/p>; &lt;h3>;香港放松rules on illegal home structures not an amnesty: minister&lt;/h3>;&lt;p>;At Seaview Villas in Tai Po overlooking Tolo Harbour, nearly 90 per cent of the total – or 16 – had suspected unauthorised extensions.&lt;/p>;&lt;p>; In the most extreme case, the garden of one house had been expanded by approximately more than 9,000 sq ft based on a calculation using the government map, several times bigger than the building&#39;s original floor area of 2,333 sq ft.&lt;/p>;&lt;p >;Trees were spotted underground through suspected ventilation windows on the ground surface of the extended garden. There was what appeared to be a two-level structure beneath the garden, with multiple windows and air conditioners spotted on the external wall.&lt;/p>;&lt;p>;The extended area was only accessible through an entrance and a car gate that led directly to the house, the Post observed, suggesting the owner had exclusive access to it.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/19d56a16-a539-4461-8f45-471d30db6394_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Seaview Villas in Tai Po. Photo: May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In another case, official records showed that one owner whose house had a rooftop with a glass structure and another extension with windows on the government-owned slope had received a removal order from the Buildings Department regarding the unauthorised additions. But a Post check last week found that these features were still visible, three years on.&lt;/p>;&lt;p>;The Post has reached out to those owners with suspected changes to their properties that deviated from the official plans. Only an owner at Villa Rosa replied, through a law firm, saying “they have dealt with all the works of the premises” with the Buildings Department.&lt;/p>;&lt;p>;A spokeswoman for the Development Bureau confirmed that no short-term tenancy had been granted for the concerned government land adjoining the houses at Seaview Villas and Flamingo Garden, adding that the Lands Department “would take land control actions as necessary”.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong requires solution on illegal structures&lt;/h3>;&lt;p>;“The Buildings Department has issued removal orders to the houses in Seaview Villas found with unauthorised building works, and will continue to take enforcement action against suspected [cases],” she added, without revealing the number of houses found to be non-compliant at the Tai Po estate or Flamingo Garden, despite receiving the Post&#39;s inquiry in November.&lt;/p>;&lt;p>;Sources said the Buildings Department had confirmed unauthorised structures at Flamingo Garden and planned to take “appropriate follow-up action” based on existing laws.&lt;/p>;&lt;p>;At Redhill Peninsula, authorities earlier issued notices and orders to 74 of the 89 seaside houses requiring they restore their properties, cease occupation on government land, or both.&lt;/p>;&lt;p>;A check in mid-January found some houses were covered with scaffolding and safety nets, suggesting repair works were continuing, while the slope affected by the landslide remained barren.&lt;/p>;&lt;p>;Brian Wong Shiu-hung, a member of the Liber Research Community, said unauthorised extensions found at luxury residences were much more common than those detected in densely populated urban areas.&lt;/p>;&lt;p>;“It happens in every major prestigious neighbourhood in Hong Kong,” he said. “The government needs to show to the public that it is dealing with all the cases in every luxurious neighbourhood.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese ships near Diaoyu Islands stoke Japan’s fears of Beijing vs Manila South China Sea-style clash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250789/chinese-ships-near-diaoyu-islands-stoke-japans-fears-beijing-vs-manila-south-china-sea-style-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 08:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/40c9368f-48d9-40ca-9463-2d5944e6252e_26dc454d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Japanese Self-Defence Force P-3C Orion surveillance plane flies over the disputed islands in 2011. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Japan is increasingly alarmed by the constant presence of Chinese vessels near the Diaoyu Islands in the East China Sea amid concerns that the row over the area could escalate and mirror recent maritime altercations between Beijing and Manila in the South China Sea.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese warships have been spotted in the area and near the boundaries of Japan&#39;s Air Defence Identification Zone (ADIZ), the Japanese defence ministry said on Wednesday without specifying a period of their presence, according to a report by the Yomiuri newspaper.&lt;/p>;&lt;p>;In response, Japan deployed an airborne early warning and control system aircraft, a patrol plane and a helicopter to the area, located near Okinawa, along with at least one marine destroyer.&lt;/p>;&lt;p>;In 2013, China unilaterally declared an ADIZ in the East China Sea, covering an area that overlaps with the long-established Japanese ADIZ.&lt;/p>;&lt;p>;As Beijing continues to ramp up its claims to land, sea and airspace in the East China Sea, Japan is bracing for confrontations similar to those faced by the Philippines in the South China Sea, analysts said. Among the incidents, Philippine supply vessels were hit by the Chinese coastguard&#39;s water cannons while Filipino fishing boats were also harassed in recent months.&lt;/p>;&lt;h3>;China unlikely to apply &#39;economic coercion&#39; against Japan amid slowdown&lt;/h3>;&lt;p>;Analysts believe that China&#39;s ultimate goal is to weaken the international perception of Japanese sovereignty over the Diaoyus, which Japan calls the Senkaku Islands, and seize them eventually. The uninhabited archipelago to the north of Okinawa has been controlled by Japan since 1972.&lt;/p>;&lt;p>;The islands fall within China&#39;s self-proclaimed ADIZ, which has increasingly been patrolled by Chinese warships. Photos published in the Yomiuri newspaper on January 28 show a Jiangkai II-class guided missile frigate in waters near the islands.&lt;/p>;&lt;p>;While Japan is better equipped to resist Chinese aggression than the Philippines, Tokyo is “extremely concerned” over the possibility of things escalating to the point that water cannons or other weapons could be used, according to an analyst with the National Institute of Defence Studies (NIDS).&lt;/p>;&lt;p>;“Recently, Chinese coastguard vessels have been frequently chasing Japanese fishing boats in waters around the Senkakus,” said Masafumi Iida, a China expert at NIDS. “That is just one of the escalatory actions that China has been taking as it attempts to assume jurisdiction.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/bd09593c-5c04-40fe-9b48-475ef6d6e71e_e4a8396d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ships of China&#39;s marine surveillance unit and Japan&#39;s coastguard sail side by side near the Diaoyu Islands in 2012. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Japan cannot accept that claim against its waters and this is a clear violation of Japanese territoriality over the Senkakus,” he told This Week in Asia.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has, for more than a decade, been stepping up its claims of sovereignty over the islands. It has undertaken actions such as repeated coastguard intrusions into the waters around the islands as well as drone flights. China&#39;s air and maritime presence in the area is becoming larger and more frequent, Iida said.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, a Japanese coastguard vessel discovered a large Chinese buoy drifting inside Japan&#39;s exclusive economic zone in the East China Sea. The buoy, around 5 metres in diameter, bore the words “China ocean observation” and was found 170km north of the disputed islands.&lt;/p>;&lt;p>;In July last year, a larger Chinese buoy was discovered tethered some 80km northwest of the islands, prompting a diplomatic protest from China. The Japanese coastguard has warned shipping lines to be aware of additional buoys and the government has requested that they be removed by China but Beijing has yet to respond, the Yomiuri reported.&lt;/p>;&lt;h3>;Most Japanese do not have &#39;friendly feelings&#39; towards China, poll shows&lt;/h3>;&lt;p>;Stephen Nagy, a professor of international relations at Tokyo&#39;s International Christian University, said China&#39;s actions around the islands were partly in response to Japan&#39;s outreach efforts involving other Asian countries.&lt;/p>;&lt;p>;“Japan has been coordinating more on planning over the Taiwan Strait, providing aid to nations in Southeast Asia, including Vietnam, and China&#39;s tactic is to amplify and increase the pressure around the Senkakus to make Japan rethink where its priorities should lie,” said Nagy.&lt;/p>;&lt;p>;Pointing to comments by Chinese President Xi Jinping in his January 1 address that Chinese ships would be in the waters around the islands every day over the coming year, Nagy said Beijing is trying to put pressure on Japan to “step back” over the Taiwan issue&lt;/p>;&lt;p>;While the Chinese-declared ADIZ issue poses a significant challenge for Tokyo, Japanese and American civilian planes will continue to fly through the area in the same way as how the US conducts “freedom of navigation” operations through the South China Sea, Nagy said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/40c9368f-48d9-40ca-9463-2d5944e6252e_ea2b71a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Japanese Self-Defence Force P-3C Orion surveillance plane flies over the disputed islands in 2011. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;But if airlines from other Asian nations were to contact Chinese air traffic controllers before they enter the ADIZ, it would be a further sign that Japan is not exercising administrative control over its airspace, according to Nagy.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s incremental moves in the East China Sea are likely to escalate and could be similar to its actions against Philippine vessels in the South China Sea in recent months, Nagy said, noting that Beijing declared in 2021 that its coastguard vessels had the right to use force in what it considers as its domestic waters.&lt;/p>;&lt;p>;“We would be veering very much into escalation at that point,” Nagy said. “If Japan&#39;s Self-Defence Forces were used to push back against the Chinese coastguard, it would be viewed in Beijing as an escalation and we could very easily move into a tit-for-tat conflict.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken heads back to Middle East to press hostage deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250919/antony-blinken-heads-back-middle-east-press-hostage-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 07:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/d40fc2e5-9471-4ea7-a1bd-738b441a13d6_fc349bbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Secretary of State Antony Blinken prepares to fly to Saudi Arabia on星期日。 Photo: Pool via Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;US Secretary of State Antony Blinken headed on a new crisis tour of the Middle East on Sunday as he seeks to push forward a proposal to halt the devastating conflict in Gaza in return for the release of hostages.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken&#39;s fifth trip to the region since the October 7 Hamas attack inside Israel comes days after the United States carried out retaliatory strikes against Iranian-linked targets in Iraq and Syria, the latest escalation of the conflict that US President Joe Biden had initially sought to avoid.&lt;/p>;&lt;p>;The trip also comes as the Biden administration gradually shows more frustration with Israel, with sanctions imposed on Thursday on extremist settlers, although the United States has brushed aside international calls on Israel to end its military campaign.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/d531a07e-82bc-4e2a-89d7-ffba3a9d4850_800c4d68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Israeli troops reportedly operating in Khan Younis, southern Gaza. Photo: Israeli Army / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The proposal under discussion – drafted during talks a week ago in Paris involving the CIA chief and Israeli, Qatari and Egyptian officials – would pause fighting for an initial six weeks as Hamas frees hostages seized on October 7 in exchange for Palestinian prisoners, according to a Hamas source.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken on his trip will visit Israel as well as Egypt and Qatar, the main go-between with Hamas which controls Gaza and maintains an office in Doha.&lt;/p>;&lt;p>;Blinken, speaking last Monday after meeting in Washington with Qatar&#39;s prime minister, Sheikh Mohammed bin Abdulrahman al-Thani, said there was “real hope” for success of the “good, strong proposal”.&lt;/p>;&lt;p>;Qatar has also voiced optimism, although Hamas has said that there is no agreement and there is also division in Israel with hawks opposing perceived concessions to Hamas.&lt;/p>;&lt;h3>;Scores killed in overnight strikes as Hamas weighs Gaza truce proposal&lt;/h3>;&lt;p>;Hundreds rallied on Saturday night in Tel Aviv to demand swift action to free the hostages as well as early elections as they denounced the inability of Prime Minister Benjamin Netanyahu&#39;s hard-right government to win their freedom.&lt;/p>;&lt;p>;Jake Sullivan, Biden&#39;s national security adviser, acknowledged on Sunday the debate within Israel but said, in reference to the deal, that the “ball is in Hamas&#39; court at this time”.&lt;/p>;&lt;p>;Sullivan, speaking to Face the Nation on CBS, said Blinken would press Israel to allow more food, water, medicine and shelter in Gaza, which has been reduced to rubble by nearly four months of bombardment.&lt;/p>;&lt;p>;“This will be a top priority of his when he sees the Israeli government – that the needs of the Palestinian people are something that are going to be front and centre in the US approach,” said Sullivan.&lt;/p>;&lt;p>;Nations and aid groups have warned of a risk of famine in Gaza with severe shortages of food and drinking water due to the Israeli campaign.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Blinken is expected to begin his trip on Monday in Saudi Arabia, which before the October 7 attack had been considering steps to establish relations with Israel, a potentially historic step for the country that is the guardian of Islam&#39;s two holiest sites.&lt;/p>;&lt;p>;After talks during his last trip in January with the de facto Saudi ruler, Crown Prince Mohammed bin Salman, Blinken said he still saw a “clear interest” in pursuing normalisation.&lt;/p>;&lt;p>;But criticism against Israel has been rising in the Arab world over the offensive in Gaza which has killed 27,200 people, mostly women and children, according to the health ministry in the Hamas-run territory.&lt;/p>;&lt;p>;Israel launched the campaign after Hamas fighters infiltrated Israel on October 7 and killed around 1,160 people, mostly civilians, in the deadliest attack in the country&#39;s history.&lt;/p>;&lt;p>;Militants also seized 250 hostages. 11 月的休战协议在一周多后破裂，105 名人质获释。 Israel says around 132 remain, including the bodies of at least 28 dead hostages.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>