<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Anti-China voices in US often miss the mark but on trade, they have a point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3259015/anti-china-voices-us-often-miss-mark-trade-they-have-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/66c418a9-06d8-43f0-8c49-216a7c5f4eea_6038e28d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在位于达勒姆的半导体制造商 Wolfspeed 发表讲话，北卡罗来纳州，2023 年 3 月 28 日。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国党派竞争激烈的环境中，关于乔·拜登的对华政策出了什么问题的观点与塞满我们抽屉的外科口罩一样多，这是不必要的。 &lt;/p>;&lt;p>;议员们认为新加坡人因种族而与中国共产党有联系，或者声称“中国有五千年的欺骗和盗窃历史”的议员们的武断言论应该被纳入考虑范围。与过度使用的口罩放在同一个垃圾桶。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果您决心在反华回声室中找到值得辩论的东西，请阅读前美国国家安全委员会官员马修·波廷格和美国的外交文章众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 呼吁转向类似于 20 世纪 80 年代初罗纳德·里根 (Ronald Reagan) 对苏联的做法。&lt;/p>;&lt;p>;核心前提是合乎逻辑的。他们认为，北京试图通过在乌克兰、中东、红海或与美国有利害关系的任何其他国际冲突焦点上采取相反立场 — — 或者干脆拒绝采取行动 — — 来耗尽华盛顿的精力。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队入侵乌克兰后，中国领导人仍然热情地拥抱莫斯科——正如我们从俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫上周访问北京所看到的那样——以及中俄在加沙问题上在联合国交锋的方式，支持作者。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平的政府永远不会成为美国的盟友。拜登政府希望北京利用其影响力，以考虑以色列和乌克兰安全利益的方式结束这些冲突，这一愿望永远不会实现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/3978fefc-f1d1-42be-8686-3f8c6520c406_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;3 月 25 日，中国驻联合国代表张军在联合国安理会投票表决一项要求斋月期间立即停火的加沙决议。图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，自拜登在加州会见习近平以来，我们看到中美之间恢复对话并非毫无用处，特别是考虑到拜登在与中国周边建立联盟方面取得的成功.&lt;/p>;&lt;p>;去年的日韩三边峰会，以及上周拜登、日本首相岸田文雄和菲律宾总统小费迪南德·马科斯之间的旋风式会晤，增强了美国国务卿安东尼·布林肯的信心。这些接触，以及奥库斯安全条约、四方领导人峰会和美国-欧盟贸易和技术理事会的成立，以及其他类似的举措——美国政府将其称为美国的伙伴关系和联盟的“网格”，这不仅仅是波廷格和加拉格尔在他们的文章中呼吁的招募“更广泛的联盟来对抗中国”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯并不期望影响北京的同行。与财政部长珍妮特·耶伦、商务部长吉娜·雷蒙多和其他政府官员一样，这次访问帮助他们反驳了中国在全球范围内对美国政府的遏制言论：美国将不惜一切代价破坏中国的发展。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/037714be-c9eb-4e0f-a0be-243d23067a36_ef0bf7c9.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月8日，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯和美国财政部长珍妮特·耶伦在北京一家精酿啤酒厂品尝啤酒。图片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使亚洲其他国家不断扩大经济和军事合作的承诺，削弱了北京在这些领域投入巨资的领先地位，美国官员仍将向中国伸出橄榄枝。正如大多数共和党人所坚持的那样，这些努力并不等于软弱。它们为华盛顿提供了明确红线的机会。&lt;/p>;&lt;p>;波廷格和加拉格尔以一种方式略读了对拜登对华政策的一项有效批评，表明尽管与共和党的极端独裁主义保持了距离，他们无法完全摆脱束缚。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁拜登“升级[美国]与日本的双边贸易协定，并与台湾建立新的双边贸易协定，这些协定可以让美国其他符合条件的经济体加入” &lt;/p>;&lt;p>;该党领袖唐纳德·特朗普在让美国退出跨太平洋伙伴关系协定时恰恰拒绝了这一点，该联盟最终成为全面与进步跨太平洋伙伴关系协定 (CPTPP) ）在日本收拾残局并与其他 10 个成员国一起冲过终点线后。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登政策文件发出信号，美国与中国的贸易战不会结束&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普以蔑视而闻名。多边论坛并给予市场准入，却没有得到很多肉的回报。他将自由贸易对美国工人造成的损害作为他入主白宫的竞选活动的核心内容。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个迫切需要解决的问题，并且已经通过两党基础设施​​等法案解决了这个问题拜登支持的《芯片与科学法案》或《芯片与科学法案》受到特朗普的贬低，因为他的竞选活动是基于不满，而不是解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，拜登的团队仍然因对自由贸易的强烈反对而感到畏惧，无法采取行动CPTPP谈判桌。&lt;/p>;&lt;p>;波廷格和加拉格尔更像里根，而不是特朗普。他们应该知道，美国有足够的影响力，可以在加入 CPTPP 的要求方面提出很高的标准，而台湾可以满足这些要求，而北京则很难满足。&lt;/p>;&lt;p>;他们应该有勇气承认这一点现在是美国认真对待 CPTPP 的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli forces, armed settlers kill 3 Palestinians in rising West Bank violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259116/israeli-forces-armed-settlers-kill-3-palestinians-rising-west-bank-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 04:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/6c87d2c3-d6f5-4283-9e51-8c8e25e71efa_44cc0da0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦亚赞·伊什塔耶 (Yazan Ishtayeh) 葬礼上的哀悼者，他于周一，以色列对以色列占领的约旦河西岸纳布卢斯附近的萨利姆发动袭击。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，武装以色列定居者周一在被占领的约旦河西岸射杀了两名巴勒斯坦人，数小时前，以色列军队在一次军事袭击中杀死了一名巴勒斯坦青少年。&lt;/p>;&lt; p>;周一的暴力事件导致自周五以来被以色列军队或武装定居者杀害的巴勒斯坦人达到八人，巴勒斯坦当局报告称，西岸定居者的暴行有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;萨拉赫·巴尼·贾比尔 (Salah Bani Jaber)，阿克拉巴镇市长在北部城市纳布卢斯附近，目睹了周一定居者的袭击。他说，大约 50 名定居者（其中许多人携带武器）袭击了他的社区成员，并向巴勒斯坦青年开枪，造成其中两人死亡，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“现场有以色列士兵袖手旁观。定居者，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/69745e12 -3a13-4138-bff5-71bca64438ba_eb4c43bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哀悼者在塞勒姆村举行的葬礼上抬着 17 岁的 Yazan Ishtayeh 的尸体，周一，他在约旦河西岸城市纳布卢斯附近的一次以色列袭击中被杀。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦红新月会表示，士兵阻止其救护车到达该地区并救治伤员。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示正在调查这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部表示，周一早些时候，以色列军队袭击了纳布卢斯，杀死了 17 岁的亚赞·伊什塔耶 (Yazan Ishtayeh)，并打伤了另外三人。&lt;/p>;&lt;p >;以色列边防警察发言人表示，便衣边防警察与以色列士兵一起在纳布卢斯发起了逮捕一名嫌疑人的行动。&lt;/p>;&lt;p>;活动期间，发生骚乱，有人向以色列士兵投掷爆炸装置。发言人说，并被卧底部队开枪打死。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，数百名武装犹太定居者袭击了拉马拉市附近的巴勒斯坦村庄，封锁道路，纵火焚烧房屋和汽车，并开枪射击。医生和平民说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列当局表示，冲突升级是在一名 14 岁以色列人在约旦河西岸失踪后开始的。周六，他的尸体被发现，以色列称这起事件疑似武装分子袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登在白宫接待伊拉克领导人，就美伊关系进行会谈&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院谴责这一行为杀害以色列青少年，并表示越来越关注西岸针对巴勒斯坦人的暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列人权组织 Yesh Din 周日发布的视频中，一群蒙面定居者似乎在至少三名以色列士兵的注视下在约旦河西岸城镇放火焚烧了一辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;针对该视频，以色列军方表示：“视频中士兵的行为确实不符合军队的价值观和命令。该事件正在接受调查，士兵将受到相应处理。”&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗导弹和无人机袭击后，以色列誓言在加沙继续前进&lt;/h3>;&lt;p>;约旦河西岸的暴力事件已经开始10 月 7 日哈马斯领导的对以色列南部的袭击引发了以色列袭击加沙之前的上涨。此后，随着以色列加强军事袭击、定居者暴力和巴勒斯坦街头袭击，事态不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯管理当局称，除了以色列在加沙地带杀害了 33,000 多名巴勒斯坦人外，巴勒斯坦卫生局还表示，该部表示，约旦河西岸至少有 466 人被以色列军队或定居者杀害，其中包括武装战士。&lt;/p>;&lt;p>;同一时期，至少有 13 名以色列人，其中包括两名以色列安全部队成员，被杀害。根据以色列的统计，巴勒斯坦人在西岸被巴勒斯坦人杀害。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人长期以来一直致力于在以色列 1967 年占领的领土上建立一个以东耶路撒冷为首都的独立国家。大多数国家都认为以色列在被占土地上建立的定居点是非法的，但以色列对此观点提出异议。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 04:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Trump trial, prosecutors say gag order violations could mean fines, jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259115/trump-trial-prosecutors-say-gag-order-violations-could-mean-fines-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/58f84e8c-881c-4b31-8536-41f3925b1a6c_a157248a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法庭休庭后返回周一在纽约。照片：Jabin Botsford / 华盛顿邮报 / 彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，纽约检察官在唐纳德·特朗普刑事封口费审判开始时要求法官对他处以罚款，并提醒他可能会入狱因违反禁止他干扰潜在证人的禁言令。&lt;/p>;&lt;p>;法官胡安·默查恩 (Juan Merchan) 定于 4 月 24 日就罚款请求举行听证会，并要求特朗普的律师在本周五之前提交书面答复。&lt;/p>;&lt;p>;这是针对美国前总统的首起审判，起因是 2016 年向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费。当特朗普坐在辩护席上时，检察官援引了他多年来对证人、法院官员和其他人的批评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/16/c521077a-1639-4620-8c15-51178f5d639d_0e941bfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德特朗普周一出席纽约曼哈顿刑事法院的审判。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官要求法官对特朗普本月在社交媒体上发布的三篇有关丹尼尔斯和特朗普前掮客兼律师迈克尔·科恩的帖子每人罚款 1,000 美元.&lt;/p>;&lt;p>;“被告已表明他愿意藐视该命令。检察官克里斯托弗·康罗伊 (Christopher Conroy) 说：“他袭击了该案的证人，过去他还攻击过该案的大陪审员。”根据默钦的禁言令，特朗普不得就证人的潜力发表公开声明证词以及有关检察官、法庭工作人员及其家人的信息，如果这些陈述旨在干扰案件。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普将如何寻求将封口费审判变成政治黄金&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普律师托德·布兰奇表示，特朗普没有违反禁言令，因为他是在回应证人的公开陈述。布兰奇说：“两名证人本人一直在谈论他们在本案中的证词、特朗普总统正在进行的连任，并且不断地贬低特朗普总统。”&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格 (Alvin Bragg)，民主党人，指控特朗普伪造记录，以掩盖 2016 年总统竞选后期支付的 13 万美元付款，以收买丹尼尔斯对她所说的 2006 年性接触保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认有任何此类行为&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，伪造商业记录是一种犯罪行为，最高可判处四年监禁，尽管许多被判有罪的人被判处罚款或缓刑。&lt;/p>; &lt;p>;如果罪名成立，特朗普在 11 月 5 日的选举中击败民主党总统乔·拜登，仍可能继续执政。但根据路透社/益普索的一项民意调查，一半的独立选民和四分之一的共和党人表示，如果他被判有罪，他们不会投票给他。&lt;/p>;&lt;p>;科恩作证说，他支付了购买款项。丹尼尔斯在 2016 年大选前保持沉默，特朗普在大选中击败了民主党人希拉里·克林顿。科恩于 2018 年承认违反竞选财务法，但提起该案的联邦检察官并未对特朗普提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普称科恩为“连环骗子”，预计他的律师将攻击他的可信度。审判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;77 岁的特朗普需要参加审判，预计将持续整个 5 月。 Merchan 警告他，如果扰乱诉讼程序，他可能会被送进监狱，并补充说，他在审判开始时向所有被告发出了这一警告。&lt;/p>;&lt;p>;从池中选出 12 名陪审员和 6 名候补陪审员曼哈顿居民预计需要大约一周的时间，然后是证人作证。&lt;/p>;&lt;p>;穿着他标志性的蓝色西装和红色领带的特朗普观看了默钦对审判时出示的证人和证据的限制，并否认了这一点特朗普的律师提出动议要求法官回避。&lt;/p>;&lt;p>;法官表示，在进行法律辩论时，约有 500 名潜在陪审员正在等待。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/8c2818b4-6951-49df-9597-e422010154ac_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周一，美国前总统唐纳德·特朗普的支持者与纽约刑事法院外的反抗议者发生冲突。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警察在法院大楼前的迷宫般的路障中站岗。少数抗议者举着手绘标语，上面写着“失败者”和“已经对特朗普定罪”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一些法律专家认为此案是特朗普面临的四项刑事起诉中影响最小的一个，但它唯一一位保证在 11 月 5 日大选前接受审判的人。&lt;/p>;&lt;p>;这位商人出身的政治家曾于 2017 年至 2021 年担任美国总统，他表示自己正成为政敌的攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;特朗普在进入法庭前说道：“这是政治迫害。”&lt;/p>;&lt;p>;在他的另外三起刑事案件中，特朗普被指控不当处理机密信息，并试图推翻他在 2020 年选举中输给民主党的事实。乔·拜登。他在所有这些案件中均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;布拉格辩称，该案涉及通过埋葬可能损害特朗普竞选活动的丑闻故事来破坏 2016 年选举的非法计划。特朗普的律师表示，这笔款项并不构成非法竞选捐款。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普通过在刑事审判中侮辱潜在证人来测试禁言令的限制&lt;/h3>;&lt;p>;从来自以下国家的人员中选择陪审团民主党占主导地位的曼哈顿可能需要几天时间，然后才会有包括科恩和丹尼尔斯在内的一系列可能引人入胜的证人发表开场陈词和证词。&lt;/p>;&lt;p>;《国家询问报》新闻媒体前负责人戴维·佩克 (David Pecker) 将检察官约书亚·斯坦格拉斯 (Joshua Steinglass) 表示，他还作证说，他在报纸上发表故事是为了推动特朗普 2016 年的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;证人席上还有凯伦·麦克杜格尔 (Karen McDougal)，她是《花花公子》杂志的前裸体模特，检察官称她的报酬是由《国家问询报》对她所说的与特朗普的外遇保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;默查表示，他不会允许证人或检察官告诉陪审团，这件事发生在特朗普的妻子梅拉尼娅怀着孩子的时候.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他计划为自己辩护作证，这是一个冒险的举动，可能会让他接受盘问。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust film armourer sentenced to 18 months in fatal shooting by Alec Baldwin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259114/rust-film-armourer-sentenced-18-months-fatal-shooting-alec-baldwin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 02:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/2702236e-1e0f-426d-8e48-773242bc1df7_099a71ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汉娜·古铁雷斯-里德（左）在法庭的量刑听证会上周一，新墨西哥州圣达菲第一司法地区法院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西部电影《铁锈》的首席武器操作员汉娜·古铁雷斯 (Hannah Gutierrez) 周一因电影摄影师哈利娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 死亡而被判处 18 个月监禁。鲍德温在 2021 年电影制作期间拿着枪。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，27 岁的古铁雷斯因错误地将实弹装入鲍德温在圣达菲使用的左轮手枪而被判犯有过失杀人罪。墨西哥，电影拍摄地。&lt;/p>;&lt;p>;这起震惊好莱坞的枪击事件被认为是现代首次出现电影摄制组或演员因意外装入枪中的实弹而死亡的事件。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/fc92d977-2b3f-442f-8d25- 2d9539c12853_11edf81a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 10 月，哈利娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 和乔尔·苏扎 (Joel Souza) 拍摄完毕后，亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 身着戏服出现在《Rust》片场。照片：Santa费县治安官办公室/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍德温的审判定于 7 月 10 日进行，此前大陪审团于 1 月份以过失杀人罪起诉鲍德温。&lt;/p>;&lt;p>;好莱坞枪支训练师塞尔·里德的继女古铁雷斯被新墨西哥州地方法院法官玛丽·马洛·索默判刑。&lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯的律师贾森·鲍尔斯曾要求给予她缓刑，但检察官辩解了整整 18 个月，因为检察官卡里·莫里西 (Kari Morrissey) 提到古铁雷斯 (Gutierrez) 在监狱里打来的电话，她在电话中称陪审员是“白痴”，法官已“被收买”，并继续指责鲍德温和&lt;/p>;&lt;h3>;Rust 军械制造商被判犯有过失杀人罪&lt;/h3>;&lt;p>;古铁雷斯在被定罪后已在圣达菲县监狱服刑一个月。&lt;/p>;&lt;p>;3 月6、圣达菲陪审团花了不到两个小时就判定她有罪。一名陪审员事后表示，古铁雷斯没有尽到确保片场武器安全的职责。&lt;/p>;&lt;p>;哈钦斯的死最初促使美国影视制作停止使用真枪和空弹。据军械商称，两年半后，许多人再次使用它们，因为它们产生的逼真效果。&lt;/p>;&lt;p>;当鲍德温用枪指着电影摄影师并在她设定时扳动武器时，哈钦斯被枪杀。 &lt;/p>;&lt;p>;在古铁雷斯为期三周的审判期间，检察官指控她在不知情的情况下将柯尔特 0.45 子弹带入这部低成本电影的拍摄现场，而这种行为在近一个世纪以来一直被严格禁止。美国演员工会安全准则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍尔斯表示，古铁雷斯是混乱制作的替罪羊，她没有时间检查武器。他将哈钦斯的死归咎于鲍德温鲁莽地使用枪支以及他匆忙控制拍摄的努力。鲍德温也是这部电影的制片人和编剧。&lt;/p>;&lt;p>;这位 30 Rock 演员否认扣动扳机，并表示他被指示将扳机瞄准摄像机。但联邦调查局 (FBI) 和一位独立枪械专家发现，如果不扣动扳机，枪就不会开火。&lt;/p>;&lt;p>;艾伦·罗德 (Alan Rode) 等电影历史学家回顾了 20 世纪早期，发现了这一点。查找好莱坞演员或工作人员被意外装入枪中的实弹杀死的例子。&lt;/p>;&lt;p>;之前演员布兰登·李 (Brandon Lee) 于 1993 年和乔恩·埃里克·赫克萨姆 (Jon-Erik Hexum) 于 1984 年在片场发生的致命枪击事件均涉及空弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yellen to meet US allies during IMF, World Bank meetings, press China on growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259113/yellen-meet-us-allies-during-imf-world-bank-meetings-press-china-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 02:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/0ba2b008-e10f-4813-a9ad-b15c7899da22_c457e959.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦本周将与美国盟国的财政部长会面，讨论一系列问题，包括支撑供应链、加强金融体系稳定以及支持乌克兰等。美国财政部高级官员周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在华盛顿举行的国际货币基金组织 (IMF) 和世界银行春季会议期间举行的会议还将包括与中国官员就“平衡增长”进行深入讨论本月早些时候启动的新的中美对话，旨在解决中国电动汽车 (EV)、太阳能电池板和其他清洁能源产品产能过剩的问题。&lt;/p>;&lt;p>;周三，耶伦将与韩国财政部长会面财政部官员表示，美国和日本将举行首次三边会议，协调从制裁俄罗斯和伊朗到保障供应链安全以及建设太平洋岛屿气候和金融弹性等问题。&lt;/p>;&lt;h3>;珍妮特·耶伦此行走了多远推动中美关系发展？&lt;/h3>;&lt;p>;耶伦还将与英国和欧洲银行业联盟官员一起参加金融稳定演习，“以帮助加强我们的金融体系，以便在金融压力时期实现快速协调和沟通”这位官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团 (G7) 工业民主国家和 20 国集团主要经济体的财政部长也预计将于本周举行会议。在七国集团会议期间，耶伦希望推进盟国之间的讨论，以释放被冻结的俄罗斯主权资产的价值，以支持乌克兰抵抗俄罗斯入侵。&lt;/p>;&lt;p>;该官员拒绝讨论这些资产的具体潜在计划，并补充道G7 金融讨论的目的是向 G7 领导人提供在 6 月意大利峰会上考虑的选择。&lt;/p>;&lt;p>;与中国官员的讨论将在耶伦本月早些时候访问广州和北京之后进行。提出了提振中国内需的理由，并警告北京，美国不能接受中国廉价电动汽车和太阳能产品的新一轮大规模出口，这会像十年前钢铁生产受到损害一样摧毁美国的新兴产业。&lt;/p >;&lt;h3>;艰难对话是缩小中美之间差距的关键&lt;/h3>;&lt;p>;该官员表示，双方将就产能过剩问题“深入了解，开始交换更详细的数据”。&lt;/p >;&lt;p>;该官员表示，耶伦还将在会议上谈论美国的经济实力，并推动在减免脆弱国家债务方面取得更多进展，并推进多边开发银行改革，以更好地应对气候变化。&lt;/p>;&lt;p这位官员表示，“我们预计美国的‘软着陆’之路将继续支撑全球增长。”他指的是美国通胀可能继续下降，而不会破坏就业市场或导致痛苦的衰退。 “我们还一直在与世界各地合作，以减轻短期风险并支持可持续的长期增长，我们认识到软着陆的前景并非随处可见。”&lt;/p>;&lt;p>;耶伦将举行周二举行新闻发布会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden hosts Iraqi leader after Iran’s attack on Israel throws Middle East into greater uncertainty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259112/biden-hosts-iraqi-leader-after-irans-attack-israel-throws-middle-east-greater-uncertainty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.16 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/a8483dbc-eeb7-4539-b44f-6fa6ddd31908_08030c73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（右）与伊拉克总理握手周一，穆罕默德·希亚·苏达尼在华盛顿白宫椭圆形办公室。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一在白宫接待了伊拉克领导人，其政府旨在防止伊朗周末袭击以色列后中东敌对行动升级。&lt;/p>;&lt;伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼正在白宫进行会谈，主要讨论美伊关系，该会谈早在伊朗袭击之前就已安排好。但周六的无人机和导弹发射，包括一些飞越伊拉克领空的发射，突显了华盛顿和巴格达之间的微妙关系，尤其是因为在伊拉克活动的伊朗代理人组织。&lt;/p>;&lt;p>;地区紧张局势急剧加剧以色列在加沙的战争和周末的事态发展进一步引发了人们对美国在伊拉克长达两年的军事存在的可行性的质疑。然而，据美国官员称，位于伊拉克埃尔比勒的美国爱国者炮台确实击落了至少一枚伊朗弹道导弹，这是美国军队在以色列努力挫败袭击过程中摧毁的数十枚导弹和无人机之一。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/ac0e7374-59be-481b-8ae4-cdfbd4b908b7_ed18453d.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在伊朗德黑兰市中心的巴勒斯坦广场，伊朗人在伊朗袭击以色列后的庆祝活动中举着标语和最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊的肖像。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在椭圆形办公室会议开始时强调，美国仍然“致力于以色列的安全”，并赞扬“为以色列采取的前所未有的军事行动”。周六，“保卫以色列”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登对苏达尼表示，“我们的伙伴关系对我们的国家、中东和世界都至关重要”，而这位伊拉克领导人指出，这次讨论是在“敏感时刻”进行的。 .&lt;/p>;&lt;p>;在拜登与苏达尼会面之前，国务卿安东尼·布林肯会见了伊拉克副总理穆罕默德·阿里·塔米姆，他表示美国敦促各方避免局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;“ 36 小时后，我们一直在协调外交反应，以防止事态升级。” “力量和智慧需要是同一枚硬币的不同面。”&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗导弹和无人机袭击后，以色列誓言在加沙继续施压&lt;/h3>;&lt;p>;塔米姆表示，伊拉克政府同样担心.&lt;/p>;&lt;p>;“今天的中东正处于对我们各国产生影响的特殊环境中，我们希望该地区的升级和紧张局势能够结束，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;让事情变得更加复杂，伊朗代理人从伊拉克境内对美国在整个地区的利益发起了攻击。这些持续的袭击使得美伊关于地区稳定和未来美军部署的讨论变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;周一的会谈还将重点讨论经济、贸易和能源问题，这些问题已成为伊拉克政府的主要优先事项。拜登赞扬苏达尼加强了伊拉克的经济。&lt;/p>;&lt;p>;这位伊拉克领导人还敦促拜登努力迅速结束目前已进入第七个月的以色列-加沙战争，并表示经济对话不能忽视该地区的人道主义需求。拜登则表示，美国“致力于停火，将人质带回家并防止冲突蔓延”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/29ac650a-5545-471a-80e1-56d428064d2e_41c86a72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周一，伊拉克副总理穆罕默德·阿里·塔米姆（左）和美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿国务院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和伊拉克于一月份开始正式谈判，讨论结束为帮助伊拉克政府打击伊斯兰国而建立的联盟，目前约有 2,000 名美军仍留在该国根据与巴格达的协议。伊拉克官员定期呼吁撤军。&lt;/p>;&lt;p>;两国关系微妙，部分原因是伊朗在伊拉克​​拥有相当​​大的影响力，伊朗支持的团体联盟将苏丹尼推上了权力宝座。 2022 年 10 月。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，美国敦促伊拉克采取更多措施，防止对美国驻伊拉克和叙利亚基地的袭击，继哈马斯 10 月 7 日袭击以色列后，这些袭击进一步扰乱了中东地区。伊朗周末通过伊拉克领空对以色列发动的袭击进一步凸显了美国的担忧，尽管在无人机和导弹发射时苏达尼已经离开巴格达并正在前往华盛顿的途中。&lt;/p>;&lt;p>;美国也寻求申请巴格达与德黑兰的关系面临财政压力，限制伊拉克获得本国美元，以杜绝据说有利于伊朗和叙利亚的洗钱活动。&lt;/p>;&lt;p>;大多数伊拉克前总理都在其任期的早期访问过华盛顿。由于美国和伊朗之间的紧张局势以及地区局势升级，包括加沙战争以及一月下旬驻约旦的三名美国士兵在无人机袭击中丧生，苏达尼的访问被推迟。随后，美国发动空袭，杀死了卡塔布真主党民兵组织的一名领导人，华盛顿指责该领导人策划并参与了对美军的袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Al-Sudani 曾试图尽管被认为与德黑兰关系密切，并且发生了几起事件使其政府在与华盛顿的关系中处于尴尬的境地，但他仍保持伊朗和美国之间的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;在他的任期之初，美国公民斯蒂芬爱德华·特罗尔 (Edward Troell) 与家人在巴格达市中心卡拉达区 (Karrada) 居住的街道上停车时，被武装人员开枪打死。伊拉克刑事法院去年八月裁定五名男子，并在此案中判处他们判处无期徒刑，官员将其描述为绑架错误。在普林斯顿，在伊拉克进行研究时被绑架。据信她被卡塔布真主党关押。这位美国高级官员表示，在Al-Sudani访问期间，Tsurkov的案件也将提出。&lt;/p>; &lt;p>; al-Sudani开始任期，承诺专注于经济发展和打击腐败，但他的政府面临着经济困难，包括在内伊拉克第纳尔与美元之间的官方和市场汇率的差异。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列对中国对伊朗袭击的反应&lt;/h3>; &lt;p>;的货币问题导致了部分货币问题的一部分。我们收紧了向伊拉克的美元供应，这是对洗钱和走私资金向伊朗的镇压的一部分。作为竞选活动的一部分，美国已禁止有20多家伊拉克银行进行美元交易。&lt;/p>; &lt;p>; AL-SUDANI政府最近续签了伊拉克从伊朗购买天然气的合同，这可能会导致&lt;/p>; &lt;p>;伊拉克总理将在去华盛顿之旅后返回伊拉克并与土耳其总统会面，这最终可能导致解决长期存在的争议伊拉克到土耳其。华盛顿试图使石油流恢复&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 01:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slams latest British government report on city, saying London is putting politics above the rule of law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259108/hong-kong-slams-latest-british-government-report-city-saying-london-putting-politics-above-rule-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.16 00:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/16/1D5EDEFE-5DD1-4159-A1D3-31E711DFA5D0_F7B0BB09.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 1984年中国联合宣言的实施。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府强烈谴责英国的“诽谤和涂片”，并在伦敦周一寻求向英国的香港人放心，他们对他们“安全”，他们是从该市“安全的”国家安全法，这将不允许外国企图伤害该国的个人。制作谬论，将政治置于法治之上，并在香港各个方面使对与错混淆。&lt;/p>; &lt;p>;英国公然干扰了香港事务，以破坏城市的繁荣和稳定，这是徒劳的尝试说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/16/a9dfb2ce-14c9-4fd1-4fd1-4fd1-4fd1-4fd1--4fd1- BD0B-88F53FA6F986_8B7BD641.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国外交秘书大卫·卡梅隆（David Cameron）。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;措辞强烈的回应是在英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）的言论中，伦敦最新的六个月报告香港报告，根据国家安全法在这座城市施加的国家安全法在2020年，几乎所有政治反对派都被“淘汰”。&lt;/p>; &lt;p>;“异议被定为犯罪。他在向英国议会的第54次报告中说：“民间社会被边缘化了。甚至针对最小的偏离香港和中国政府的坚定支持。分裂，颠覆，恐怖主义和与外国部队的勾结，最高刑期为监狱。&lt;/p>; &lt;p>;自1997年7月以来，外交大臣被要求以六个月的时间间隔向议会报告在1984年的中英联合宣言中，该协议为香港返回中国主权铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;这是前总理卡梅伦（Cameron外交大臣于去年11月开始。&lt;/p>; &lt;p>;卡梅隆说，香港当局曾试图通过签发逮捕令和100万港元的13个反对派人物，居住在海外，主要是在英国&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;，香港当局曾试图在居住在海外的13个反对派人物中的每个人，主要是在英国。 /p>; &lt;p>;“我们不会容忍任何外国权力恐吓，骚扰或伤害个人的任何企图，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“国家安全法在英国。我们与香港或中国没有积极的引渡协议。我想确保我们在英国有价值的香港社区：您在这里很安全。该协议都同意，该城市将在1997年移交后至少50年以外的50年。还评论了上个月生效的《城市的国内安全法》（该市的国内安全法）的《国家安全法令》。说。 Kong于3月23日实施了其国内国家安全法，针对五项重大活动：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干涉危害国家安全； &lt;/p>; &lt;p>;政府周一还表示，由北京施加的国家安全立法具有域外效应，警方负责追求涉嫌违反海外法律的人。&lt;/p>; &lt;p>;盗窃国。 >;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry loses first appeal bid in challenge over his UK police protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259109/prince-harry-loses-first-appeal-bid-challenge-over-his-uk-police-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.16 00:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/16/394BCD88-0A65-475E-80E-80E6-888B4CAE0079_B2CCF615.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的英国警察保护。照片：法新社 / Getty Images / TNS &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;哈里王子王子失去了第一次企图上诉，以驳回他对英国政府在他的法律挑战中撤销其法律挑战的决定。法院发言人周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯国王的小儿子哈里（Harry）在内政部的高等法院对政府提起诉讼 - 负责警务部 - 决定2020年2月，他将停止在英国时在英国时自动获得个人警察保安。&lt;/p>; &lt;p>;哈利与其他高级皇室成员一起获得了该州提供的全部公共资助的安全保护并于2020年3月与他的美国妻子梅根（Meghan）一起搬到加利福尼亚。&lt;/p>; &lt;p>;他的律师在12月的一次听证会上，决定将其带走的决定使他接受了非法，不公平和不合理的待遇。&lt;/p>; &lt;H3 >;“我很漂亮的图片”：模型威胁要发布哈里王子的裸照&lt;/h3>; &lt;p>;，但政府的法律团队表示，保护皇室和公众人物的执行委员会（称为RAVEC）尚未决定哈里不应该得到保护，但他不应该以相同的基础进行保护。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院同意，得出的结论是，该决定没有非法，驳回了哈利的法律挑战。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;法院发言人周一说，法院拒绝允许哈利上诉，并补充说，王子可以直接申请上诉法院。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s call for ‘new mindset’ in Hong Kong shows city leaders must step up, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259106/beijings-call-new-mindset-hong-kong-shows-city-leaders-must-step-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.15 23:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/15/b27a479-3d92-44d9-ac3d-30a42a504197_ee8882864.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Xia Baolong Office Xia在2月的旅行中。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京高级官员为香港采用“新的心态”的电话，并依靠其传统优势，这表明了中央政府的期望，即市政府官员对分析师说，更积极的方法来促进经济和解决根深蒂固的问题。在周一的国家安全教育日开放。在今天的新情况下，昨天的旧眼睛。我们不能利用昨天的古老思想来解决当今的新问题。”他说。 “我们要团结一致、面向未来，用新思维、新方法、新路线解决面临的问题。 [我们应该]敢说我们的前任没有说过的新话，并且敢于做以前从未做过不断突破的事情。他补充说，他补充说。帆布/2024/04/15/D57D9739-4D54-4DDDA-B0C6-2B3E65E65E01030_FA2CEB78.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：分析师Lau Siu-ka说，为了指导和政策，补充说，北京“绝对”期望官员们更加积极主动的计划和行动。 Photo: Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Veteran China-watcher Lau Siu-kai, a consultant for Beijing&#39;s semi-official think tank, the Chinese Association of Hong Kong and Macau Studies, said the中央政府希望该市对根深蒂固的问题提出大胆的修复，以至于安全保障措施牢固地存在。&lt;/p>; &lt;p>;“中央政府确实担心香港的经济状况，”劳说。 。 “因此，它必须鼓励和监督政府和香港各行各业。 &lt;/p>; &lt;p>;劳说，他相信北京“绝对”期望市政府官员的积极计划和行动。&lt;/p>; &lt;p>;“香港不能太依赖太多的依赖中央政府指导和政策。”他说。 “它必须根据研究和研究具有自己的意见和建议，以便中央政府可以为香港制定更有效的政策。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/9f482082082084-71a7-49e0-49e0-9d2d-32d-32cedd8a83a83a6_d0a6_d0a34ef0a34ef0.jpg0.jpg and 999;“>;香港需要新的人才来与新行业的数字社会合作，政治学家Hung Wing-Lok说。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政治科学家香港社会科学学院的政治学家Hung Wing-lok说：“北京可能希望香港养育和吸引香港在新的行业和数字经济体工作的新人才，尤其是在大湾地区，腰带和道路国家，以确保香港成功的经济转型。&lt;/p>; &lt;p>;“此时，香港政府缺乏新思维因为我们的官员受过培训，可以在工业化社会和金融社会工作。但是现在我们需要新的人才来在一个新行业的数字社会中工作。 &lt;/p>; &lt;p>;湾区是北京的计划，将香港，澳门和其他九个南部中国城市与经济强国联系起来，而腰带和道路倡议则旨在建立一个以中国为中心的贸易网络​​，该网络&lt;/p>; &lt;p>; hui ching &lt;/p>; &lt;p>;香港智敏研究所的研究总监Hui Ching说：“ Xia的言论是最明显的迹象，表明北京将采取更加动手的方法来实施操作方法香港事务事务，并将直接，直接地向香港政府命令。告诉香港改变其经济政策，并且由于中国与西方之间的摩擦而有如此需求。&lt;/p>; &lt;p>;“但是它的成功是另一个故事。香港是一个自由的资本主义市场。我们习惯了市场。北京现在是否希望我们放弃使香港成功的旧方式成功尝试新的心态，同时希望它能使我们取得成功？中国大学亚太商学院的研究员更加悲观，称香港过于依赖土地和财产来基于其经济。&lt;/p>; &lt;p>;“在新时代，大多数公司，大多数公司，较高的市场价值集中在创新上。”李说。 “但是我们仍在谈论房地产价格和住房市场。” &lt;/p>; &lt;p>;，但纳蒂克斯公司公司和投资银行的高级经济学家Gary Ng Cheuk-Yan不同意。&lt;/p>; &lt;p>;他说，不公平地说香港政府过于依赖传统优势，因为许多经济基石培育了不同的部门，例如财务和物流。他认为。中国大陆无法做到的。”香港来。 p>; &lt;p>;“如果北京可以放松限制并对跨境财务制定更有利的政策，那么它可以对财富，消费和其他部门产生积极影响，”他以允许大陆人直接投资的榜样为例&lt;/p>; &lt;p>;香港的首次公开发行。敦促地方政府寻求与国家发展的更深入的整合，并作为该国通往世界的窗口。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US diplomats hold ‘frank and constructive’ talks with Chinese officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259103/senior-us-diplomats-hold-frank-and-constructive-talks-chinese-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.15 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/15/F6159F88-78E0-465F-BE59-136E39C73FF0_444AF58CD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;州安东尼眨眼。照片：&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和美国的高级外交官在周一举行了“弗兰克，深入和建设性”的会谈，旨在促进交流和管理差异。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;东亚和太平洋事务国务卿丹尼尔·克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）和国家安全委员会中国和台湾事务高级主任莎拉·贝兰（Sarah Beran）会见了外国副士兵MA Zhaoxu，这是他们为期三天的一部分&lt;/p>; &lt;p>;双方都同意继续参与稳定和发展关系。谈判还涵盖了中东，乌克兰和朝鲜半岛等问题。&lt;/p>; &lt;p>;北京也“在有关有争议的南中国海的一系列错误的言论和事迹上说出了其庄严的立场”，并敦促声明说，美国不参与集团对抗或破坏亚太地区的和平与稳定。 - 人交流，并要求美国停止干预中国的内政，阻碍中国的发展，对中国企业实施不合理的制裁，并抑制中国的贸易，科学和技术。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务院表示，这两个美国外交官将与中国官员会面，这是维持“开放的沟通和负责任地管理竞争的努力”的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/04/04/15/c3583e21-7493-4bd2-4bd2-9e62-a907db8ff32f32f32f_2739aa41.jpg ：＃999;“>; XI Jinping和Joe Biden本月初通过电话发言。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这次访问是在未来几周内由国务卿安东尼眨眨眼的预期前往中国的旅行，并在美国和中国总统之间的电话中月份，北京和华盛顿试图稳定联系。在南中国海和台湾海峡上，并控制了两国之间关系的潜在爆炸性恶化。” &lt;/p>; &lt;p>;在周四在华盛顿举行的一次峰会上菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）承诺加强南中国海的海上国防合作，并引起了对台湾的关注，以明确的举动来反抗北京。&lt;/p>; &lt;p>;紧张局势在北京与北京与北京与北京与北京与北京之间的长期领土上的崛起一直在上升。南中国海的马尼拉，最近几个月中国和菲律宾船只之间有几次奔跑，包括第二次托马斯·肖尔（Thomas Shoal） - 或雷奈乔（Renai jiao）在斯普拉特群岛（Spratly Islands）。美国，日本，菲律宾和澳大利亚在该地区举行了首个全面的联合演习，中国军队在同一天以自己的南中国海海军和空中演习做出了回应。&lt;/p>; &lt;p>;朱说，华盛顿之间的交流需要在南中国海“避免误解”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/04/15/3117AF87-C392-41DF-B293-EA20EB222222222222222222222222222222222222222222222222222222D94_466451CB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;亚洲和太平洋事务。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kritenbrink和Beran的访问也大约是一个月，即William Lai Ching-te成为台湾的新领导人。北京谴责莱伊（Lai）的独立民主进步党（Lai）为“麻烦制造者”和“固执的分离主义者”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，如有必要。像大多数国家一样，美国不承认台湾是主权国家。但是华盛顿与台北保持着牢固的非官方联系，反对任何试图通过武力夺走该岛的尝试，并致力于向其提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;朱说，也可以讨论伊朗的无人机和导弹袭击以色列在本周的会谈中，自从华盛顿一直敦促北京使用其与主要贸易伙伴德黑兰的影响力以防止局势升级。&lt;/p>; &lt;p>;“随着中东的局势升级，美国可能需要将注意力转移到该地区。”朱说。 “因此，华盛顿现在可能正在寻求对南中国海的局势进行降温。”尝试阻止伊朗升级局势。王还呼吁华盛顿在中东扮演“建设性角色”。德黑兰于4月1日对伊朗大使馆进行致命的以色列罢工后发誓要进行报复。符合拜登政府的“建立护栏以防止危险升级”的政策。在完全部署之前，没有引发不需要的冲突的情况下提出其遏制政策。会谈的任何主要结果。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为中国会谨慎地做出反应，并保持一定程度的沉默，因为他们怀疑美国最近在最近的国防关系和联盟的举动，”卢说。 。 “像大多数人一样，我不会期望任何实质性结果。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Annual operating costs for offices of ex-Hong Kong leaders reach HK$21 million, with Carrie Lam’s workplace accounting for 44%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259105/annual-operating-costs-offices-ex-hong-kong-leaders-reach-hk21-million-carrie-lams-workplace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.15 23:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/15/A45A393F-F780-4073-8785-5C6AC840BCD8_883F04FC.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; carrie lam任期五年。照片：5月TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在上一个财政年度，四名前香港首席执行官办公室的运营费用达到了近2100万港元，约有44％归因于Carrie Lam的工作场所在过去的24个月中参加了700多次活动的郑Yuet-ngor。 ，包括租金567万港元和286万港元的员工支出。&lt;/p>; &lt;p>; LAM办公室的经常性支出同比增长31％。在2023-24财政年度，所有四个前领导人办公室的总支出约占总支出的44％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/15/df05c466-057e-4126-8b1e-41e-4ad8080874437443744372d_2ef_2ef9176d.29176d.jpg “颜色：＃999;”>;嘉莉·林（Carrie Lam）在海军部的太平洋地方设有办事处。照片：David Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;董事还说，Lam在过去两年中以前城市领导人身份参加了700多个促销或协议有关的职能。&lt;/ P>; &lt;p>;新人民党的议员多米尼克·李·凯（Dominic Lee TSZ）说，林主要参加了礼貌的活动，并质疑是否有必要办公空间。他建议将她的办公室转移到政府财产或其他商业区，例如凯·塔（Kai Tak）。&lt;/p>; &lt;p>;“城市的经济不好，政府面临赤字。这位前领导人应该一起度过这一艰难时期。” &lt;/p>; &lt;p>;“即使是跨国公司也在将其办公室转移到租金较低的地方。 &lt;/p>; &lt;h3>;凯莉·林（Carrie Lam 2022年，政府在金钟购物中心和办公大楼综合大楼为她租用了2,874平方英尺的办公室，因为在容纳其他三名前领导人之后，中层肯尼迪路的前首席执行官办公室已经耗尽了太空。&lt;/p >; &lt;p>;目前，Tung Chee-hwa，Donald Tsang Yam-Kuen和Leung Chun-Ying使用政府拥有的办公室，这是一座I级的I级历史建筑，建于1900年代初期。&lt;/p>; &lt;p>;在回复中回复立法者对最新政府预算的问题表示，林的办公室在2022-23财政年度花费了695万港元，其中超过60％用于支付租金。&lt;/p>; &lt;p>;它也花费了6.55港元。当年的翻新数百万，促使一些立法者质疑涉及的巨额款项。&lt;/p>; &lt;p>;在2022-23财政年度，运营所有四个前领导者办公室的总费用为1785万港元。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;前洪宗领袖陶顿（Tung）离开顶级咨询机构，但Lam &lt;/h3>; &lt;p>; 2022年的政府部门表示，海军部是一个合适的地方，因为它必须达到前首席执行官的地位和运营要求。&lt;/p>; &lt;p>;它补充说，每月租金是“合理的”，并且根据城市领导人的身份和警方的安全指示进行了拟合工作。&lt;/p>; &lt;p>;董事预计将花费2207万港元，以在当前财政年度运营所有前首席执行官办公室，同比增长5.1％。&lt;/p>; &lt;p>;“ [这是HK的略有增加董事说：&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：：&#39;&#39; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>