<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine says organised killing of ‘traitor’ ex-lawmaker who defected to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244144/ukraine-says-organised-killing-traitor-ex-lawmaker-who-defected-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 11:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅表示，在一名叛逃到俄罗斯的前议员被枪杀后，周三策划暗杀了一名亲克里姆林宫的乌克兰政客死在莫斯科郊外。&lt;/p>;&lt;p>;自去年二月俄罗斯入侵以来，乌克兰声称是对支持莫斯科入侵的亲战俄罗斯人和前乌克兰官员进行一系列暗杀和袭击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰国防部门的一位消息人士告诉法新社，其 SBU 安全部门策划了对前亲俄乌克兰议员伊利亚·基瓦 (Illia Kyva) 的暗杀，伊利亚·基瓦在去年俄罗斯入侵时叛逃到莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查人员称 Kyva 被枪杀。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的尸体周三在莫斯科郊区的一个公园里被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“一名身份不明的人用不明武器向受害者开枪。俄罗斯调查委员会在一份声明中称，该男子因伤势过重当场死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯前潜艇指挥官在晨跑中被枪杀&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯调查委员会表示已立案&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯通讯社塔斯社援引一名警官的话称，调查被视为“乌克兰阴谋”，对凶手的搜捕行动正在进行中。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰军事情报发言人安德烈·尤索夫在国家电视台发表讲话时表示：“我们可以确认基瓦已经结束了。这样的命运将降临到乌克兰的其他叛徒以及普京政权的追随者身上”。&lt;/p>;&lt;p>;尤索夫称基瓦是“最大的渣男、叛徒和通敌者之一”，并称他的死是“正义” &lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯入侵的前一天，基瓦表示该国已“被纳粹主义浸透”，需要俄罗斯“解放”——这与俄罗斯官员和国家电视台经常提出的谈话要点相呼应。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;他曾写信给俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin)，请求加入俄罗斯国籍，乌克兰法院以叛国罪缺席判处他 14 年徒刑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Kyva 在周三早上的 Telegram 频道上发帖称，乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基“最好自杀”。&lt;/ p>;&lt;p>;基辅过去很少评论它是否是在俄罗斯境内以及在俄罗斯军队占领的乌克兰部分地区发生的多起亲俄人物被杀事件的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;但最近，它开始声称对多起袭击负责，并公开威胁要追捕其他“合作者”和“叛徒”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科此前曾表示，乌克兰是俄罗斯境内其他大胆暗杀行动的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;h3 >;乌克兰否认俄罗斯声称用无人机袭击了克里姆林宫&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年 8 月，俄罗斯民族主义者达里娅·杜吉纳 (Darya Dugina) 在莫斯科郊外的一次汽车爆炸中丧生，而 4 月份圣彼得堡一家咖啡馆的爆炸导致俄罗斯军事博主弗拉德伦·塔塔斯基 (Vladlen Tatarsky) 死亡.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰尚未公开声称对这些袭击负责，尽管美国情报和媒体报道已将基辅与这些袭击联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;几位对俄罗斯入侵表示欢迎的乌克兰低级官员和政界人士并在乌克兰被占地区为俄罗斯支持的当局工作的人也被杀。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查人员称，在另一起事件中，乌克兰东部卢甘斯克地区的一名代理立法者也在周三的汽车炸弹袭击中丧生&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查委员会表示，曾担任亲莫斯科卢甘斯克地区议会议员的奥列格·波波夫在“汽车内不明装置爆炸”后身亡，但没有提供细节。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade: exports edge up for first time in 7 months in November, but imports decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3244146/china-trade-exports-edge-first-time-7-months-november-imports-decline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管出口企业仍持续面临外需低迷的压力，但11月份中国出口出现七个月来首次小幅增长。&lt; /p>;&lt;p>;根据周四公布的海关数据，上个月出口略有改善，同比增长 0.5%，达到 2919 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;11 月份的数据好于秋季。 10月份增长6.4%，高于中国金融数据提供商Wind预测的增长0.4%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国10月进口额下降0.6%至2235亿美元，10月增长3%，低于Wind的预期增长 3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;11 月份中国贸易顺差总额为 683 亿美元，高于 10 月份的 565 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这个世界领先的出口国正面临一系列挑战全球经济放缓和供应链格局变化带来的贸易挑战，使人们对中国的复苏产生怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘one country, two systems’ principle enables city to play key role in shaping global trends, John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244148/hong-kongs-one-country-two-systems-principle-enables-city-play-key-role-shaping-global-trends-john?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港“一国两制”的施政原则，使香港在与其他国家合作、塑造全球格局方面发挥着关键作用。该市领导人表示，金融科技公司的数量在短短一年内增加了 25%。&lt;/p>;&lt;p>;周四在 FII Priority Hong Kong 会议上发表主题演讲时，他表示行政长官李家超还表示，香港与沙特阿拉伯的关系日益加深，两个经济体正在就投资保护协议进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“在国际贸易、金融等领域，我们长期以来一直发挥着作用“香港是世界上最重要的门户，也是经济体的‘超级增值者’”，他在为期两天的活动的第一天说道。 、文化和民族、东方和西方。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;“当然，这一切都得益于独特的一国两制原则。它为我们提供了无与伦比的进入中国大陆和世界其他地区的机会。我们将继续在定义和塑造21世纪的大趋势方面发挥积极作用。”&lt;/p>;&lt;p>;李盛赞香港在金融、创新和可持续发展方面取得的成就，称香港约有1,000家金融科技公司与一年前相比，增长了 25%。&lt;/p>;&lt;p>;市政府还在创新和技术领域投资了超过 250 亿美元，并在绿色政策方面投资了约 300 亿美元他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;会议由未来投资倡议研究所 (FII Institute) 主办，该研究所是沙特阿拉伯公共投资基金 (PIF) 运营的非盈利智库，与香港政府合作政府和香港交易及结算所 (HKEX)。&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰访问后，香港公司开始在中东达成重大交易&lt;/h3>;&lt;p>;李表示，此次活动标志着中东地区迈出了重要一步深化香港与中东的联系，特别是与沙特阿拉伯的联系，他称沙特阿拉伯是北京“一带一路”倡议的“关键节点”之一。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，香港上周也见证了CSOP 沙特阿拉伯 ETF 首次亮相，这是亚洲首只来自该国的交易所交易基金，追踪中东最大的公司，包括沙特阿美公司。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯是李先生去年首次出国旅行的目的地之一。 2 月，他的政府将目光投向西方以外，努力扩大投资来源。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲首只沙特 ETF 首次亮相，成为中国与中东关系的里程碑&lt;/h3>;&lt;p>;该市还与沙特阿拉伯就投资促进和保护协议进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;香港是第一个主办该会议的亚洲城市。上一届活动于 3 月份在迈阿密举行，去年 9 月和 5 月在纽约和伦敦举办了两场活动。&lt;/p>;&lt;p>;沙特主权财富基金总裁 Yasir Al-Rumayyan 涉及更多管理着超过 7000 亿美元资产的中国代表团作为该国代表团团长出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》是此次活动的唯一亚太印刷媒体撰稿人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some Emirates passengers hit the ceiling after severe turbulence shakes Perth-Dubai flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244137/some-emirates-passengers-hit-ceiling-after-severe-turbulence-shakes-perth-dubai-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋航空发言人告诉《每日邮报》，周二，阿联酋航空的一架航班遭遇严重湍流，有 14 人接受了医疗救治。&lt;/p>; &lt;p>;这架阿联酋航空空客 A380 巨型喷气式飞机从澳大利亚珀斯飞往迪拜时，乘客剧烈摇晃。&lt;/p>;&lt;p>;正如《西澳大利亚州报》首先报道的那样，湍流非常强烈，以至于一些乘客撞到了机舱天花板。 &lt;/p>;&lt;p>;据《每日邮报》报道，一名乘客在呼救后获得了氧气。&lt;/p>;&lt;p>;在 X（前身为 Twitter）上，自称在航班上的用户分享了该航班的照片。内部损坏。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户写道：“我和@lunars_magic乘坐@emirates从珀斯飞往迪拜的航班是最糟糕的。当我们两次撞到地面并将天花板撞碎时，我们真正感觉到这就是结束了。很高兴回到家。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说，在飞行员告诉大家坐下后“一秒钟”就发生了湍流&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子对妻子大喊大叫，试图点燃毯子，曼谷航班改道&lt;/h3>;&lt;p>;阿联酋航空发言人告诉《每日邮报》，机组人员和经过医疗培训的志愿者对伤者进行了帮助登机后，“通过卫星链路提供额外的医疗支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“航班在着陆时得到了医疗服务，阿联酋航空还部署了护理团队，以确保为受伤的乘客和机组人员提供一切可能的帮助他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋航空没有立即回应《商业内幕》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;早在 8 月份，达美航空从意大利飞往亚特兰大的航班上就有 11 人住院。遭遇严重湍流。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，BI 报道称，英国航空公司的一名空乘人员在另一次湍​​流事件后需要接受手术。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s aim to surpass China as Global South leader unaffected by its support for Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244114/indias-aim-surpass-china-global-south-leader-unaffected-its-support-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪对以色列的大力支持以及印度对联合国加沙停火决议的弃权“显然不会得分”分析人士表示，新德里的“外交要点”是，它的目标是战胜北京，成为全球南方的领导者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度的全球南方领导地位不会由其在某一问题上的立场决定，因为分析人士认为，“务实”的发展中国家更关心印度为促进其利益而提供的服务。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所 (USIP) 南亚高级顾问丹尼尔·马基 (Daniel Markey) 表示，印度显然“不会通过以牺牲巴勒斯坦人为代价与以色列建立更密切的关系来获得与全球南方国家的外交分数”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，印度在全球南方国家的领导地位从来都不是其在这一问题上的立场的结果。问题，”他说。 “在我看来，新德里正确地认识到南半球是一个极其多元化的国家，并且将在其他问题上展示印度的领导力。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度莫迪猛烈抨击他的“在巴勒斯坦问题上与以色列完全团结&lt;/h3>;&lt;p>;当印度从去年 12 月开始担任为期一年的 G20 主席国时，莫迪提出了愿景，包括成为全球南方的捍卫者，该术语用于指亚洲发展中国家、非洲和拉丁美洲。&lt;/p>;&lt;p>;在国际论坛和联合国会议上，印度提出了一系列涉及南半球的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月的 G20 峰会期间，印度说服美国和欧洲在俄罗斯入侵乌克兰问题上软化声明，以便论坛能够重点讨论全球债务和气候融资等较贫穷国家的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;会议上，印度还发挥了作用在接纳非洲联盟成为 G20 常任理事国方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，印度在全球南方之声峰会上召集了约 100 个发展中国家的领导人，表明印度希望促进各国之间的团结这些国家并巩固其在南半球的领导地位。&lt;/p>;&lt;h3>;印度外交正在得到推动，但仍然“敌不过”美国和中国&lt;/h3>;&lt;p>;自以色列建国以来-加沙战争后，许多南半球国家对西方国家（尤其是美国）表示越来越愤怒，因为西方国家在巴勒斯坦伤亡人数激增的情况下仍大力支持以色列。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，莫迪表示“印度人民”声援以色列”，同时放弃呼吁在加沙实行人道主义休战和停火的联合国决议。在上个月的金砖国家虚拟会议上，印度没有追究以色列对加沙巴勒斯坦平民死亡的责任，当时加沙巴勒斯坦平民死亡人数已超过 11,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;拉菲克·多萨尼 (Rafiq Dossani)，美国兰德亚太中心主任政策说，加沙并不是南半球国家最关心的问题，因为持续的战争对大多数国家来说“不被视为存在或意识形态的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，一定程度的实用主义将会占上风。”多萨尼表示，他指出，全球南方国家将对印度或中国（全球南方领导地位的另一个竞争者）所能提供的东西更感兴趣。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，他们会问中国或印度是否会提供更多援助和公共产品，例如气候变化改变领导层，多萨尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“[他们还会问]哪个国家能够提供更好的地区安全，哪个国家在联合国支持全球南方的事业，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;根据“一带一路”倡议，中国在许多南半球国家的基础设施项目上投入了大量资金。它还试图通过敦促各国拒绝“一切形式的霸权”，同时强调共同的殖民历史，来宣传自己作为全球南方领导人的​​地位。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月的金砖国家会议上，中国外交部长王毅呼吁全球南方在国际改革和全球治理中发挥更大的代表性。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步强调其雄心，中国在 9 月份的联合国会议上告诉领导人，中国认为自己是全球南方的一部分，并表示认同欠发达国家的目标和挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、印度在争夺引领发展中国家的竞争中向全球南方讨好&lt;/h3>;&lt;p>;根据多萨尼的说法，“有足够的空间来共同发展”鉴于南半球幅员辽阔，中国和印度之间的“领导地位”。&lt;/p>;&lt;p>;美国知识产权局的马基表示，中国对南半球的吸引力主要是物质性的，表现为资本、技术和贸易的形式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“全球南方的许多成员会质疑北京的政策是否与他们自己的政策一致。几乎可以肯定，全球南方国家的领导地位仍将存在争议和共享。”马基补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在这些政策中，中国在正在进行的以色列-加沙战争中的立场将受到全球南方国家的密切审视。&lt;/p>; &lt;p>;“如果北京在以色列-加沙争端中发挥更积极、更有效的外交作用，也许它将在这个问题上拥有更可信的领导地位，”马基说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对战争持谨慎立场，呼吁和平，谴责针对平民的暴力行为，同时上周，在向联合国提交的关于解决以巴冲突的立场文件中，中国提出了五点建议，包括全面停火和停止战斗、保护巴勒斯坦人民平民，提供人道主义援助，以及加强外交斡旋和确保政治解决。&lt;/p>;&lt;p>;关于印度对以色列的倾斜，多萨尼表示，这种转变并不是最近发生的，而且在国防领域尤其强烈.&lt;/p>;&lt;p>;据多萨尼称，在莫迪 2014 年就任总理之前的几年里，印度 5% 的武器是从以色列进口的。&lt;/p>;&lt;p>;在莫迪的领导下，这一数字已跃升至多萨尼说，印度占以色列武器出口的 13%，目前印度占以色列武器出口的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是全球南方以及以色列-加沙战争如何塑造其角色？&lt;/h3>;&lt;p >;“因此，鉴于国防依赖转向以色列，政治支持转向以色列是可能发生的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩南亚和印度中心主任 Jagannath Panda - 瑞典安全与发展政策研究所太平洋事务部表示，印度与以色列结盟是其增强中东影响力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“印度一直是四方进程的一部分“在中东，这对地区经济和政治稳定至关重要，与以色列的牢固伙伴关系可以增强印度在该地区的优势，”贾格纳特在谈到由印度、澳大利亚、日本和美国组成的四方安全对话时表示。&lt;/p >;&lt;p>;四国网络的建立使印度在地区安全中发挥了更大的作用，包括参与最近的马拉巴尔联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;在其他几项被视为对抗中国的举措中，凭借影响力，印度加强了与美国在国防、全球健康、可持续发展、气候和技术等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“在地缘政治上，印度与美国的联系更加紧密。这也有利于印度外交政策转向以色列。”多萨尼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: UN chief Guterres steps up ceasefire calls with strongest move since 1971]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244139/un-chief-guterres-steps-gaza-ceasefire-calls-strongest-move-1971?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 10:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯大幅升级了对加沙地带停火的呼吁，援引了秘书长可用的最有力工具五十年来的首次，这促使安理会成员采取新的努力。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯周三致信安理会表示，加沙局势正在“迅速恶化为一场灾难”，并且他预计公共秩序“很快就会完全崩溃”，这将使进入该地区的援助更少。&lt;/p>;&lt;p>;加沙“可能出现更糟糕的情况，包括流行病和大规模流离失所的压力增加”他说，古特雷斯是根据《联合国宪章》第九十九条发出这封信的，该条允许秘书长将任何被视为威胁国际和平的问题提请安理会注意。 .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是他第一次被直接调用这是他自 2017 年掌管这一全球机构以来最有力的外交工具，也是自 1971 年印度和巴基斯坦之间的危机导致孟加拉国诞生以来，该办公室首次明确援引该条款。&lt;/p>;&lt;p >;据两位不愿透露姓名的知情人士透露，为了回应这封信，阿拉伯联合酋长国计划周五提出一项安理会决议，要求立即停火。&lt;/p>;&lt; h3>;加沙的激烈战斗导致大部分援助停止，平民几乎没有地方可以避难&lt;/h3>;&lt;p>;该提案将呼吁各方遵守国际法规定的义务。&lt;/p>;&lt;p>;联合国的最新呼吁随着以色列军队深入加沙南部并与哈马斯武装分子作战，冲突开始了。据以色列政府称，冲突始于哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列，造成 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;冲突开始于哈马斯袭击以色列。 >;&lt;p>;据哈马斯控制的加沙卫生部称，此后以色列的空中轰炸和地面袭击已造成超过 16,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字目前无法得到独立核实。不过，联合国和观察人士指出，过去事实证明，该机构的数据总体可信。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯被美国和欧盟视为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，本杰明·内塔尼亚胡总理在与战争其他成员的简报中以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹 (Gilad Erdan) 指责秘书长达成“新的协议”这封信发布后，“道德低下”。&lt;/p>;&lt;p>;“这更加证明了秘书长的道德扭曲和对以色列的偏见，”埃尔丹在一封回应信中表示。 “秘书长呼吁停火实际上是呼吁继续哈马斯在加沙的恐怖统治。”&lt;/p>;&lt;p>;许多巴勒斯坦人通过逃往南部而逃脱了以色列最初集中在加沙北部的攻击。领土的。由于南部地区也受到攻击，这增加了平民面临的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“局势正在迅速恶化为一场灾难，对整个巴勒斯坦人以及该地区的和平与安全可能产生不可逆转的影响”古特雷斯在信中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;以加战争：王毅呼吁“大国”公平公正&lt;/h3>;&lt;p>;周三晚间，以色列宣布已授权更多燃料进入加沙地带南部。据内塔尼亚胡办公室称，安全内阁批准了战时内阁的相应建议。&lt;/p>;&lt;p>;增加授权的最低数量是必要的，“以防止人道主义崩溃和流行病的爆发”。目前尚不清楚将允许多少燃料进入加沙地带或何时进入。&lt;/p>;&lt;p>;美国此前曾要求以色列允许向加沙地带提供更多援助物资。据以色列媒体报道，华盛顿希望将每日6万升燃料的供应量增加一倍甚至三倍。&lt;/p>;&lt;p>;安理会11月15日批准了一项决议，呼吁以色列暂停人道主义行动并释放以色列人。哈马斯扣押的人质。&lt;/p>;&lt;p>;大约一周后停战，但由于双方未能就延期达成一致，战斗于 12 月 1 日恢复。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military grounds entire fleet of Osprey V-22 aircraft after deadly Japan crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3244136/us-military-grounds-entire-fleet-osprey-v-22-aircraft-after-deadly-japan-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 09:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方周三晚间宣布，在空军特种作战司令部八架直升机停飞一周后，将停飞所有鱼鹰 V-22 直升机服役人员在日本海岸附近的一次坠机事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;在对上周坠机事件的初步调查表明材料故障后，空军、海军和海军陆战队采取了非同寻常的措施，停飞了数百架飞机 -飞机出了问题，而不是机组人员的错误导致了人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这次坠机事件引发了人们对鱼鹰安全性的新质疑，该机相对较早的时间里已发生多起致命事故。服役时间短。坠机事件发生后，日本停飞了由 14 架鱼鹰组成的机队。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军特种作战司令部司令托尼·鲍恩芬德 (Tony Bauernfeind) 中将指示停飞“以在调查继续进行的同时降低风险”，该司令部在一份声明。 “初步调查信息表明潜在的材料故障导致了这次事故，但目前故障的根本原因尚不清楚。”&lt;/p>;&lt;p>;在另一份通知中，海军航空系统司令部表示将停飞所有鱼鹰。该司令部负责海军陆战队和海军型号的飞机。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在感知到中国侵略的情况下重新命名了日本冲绳的主要军事单位&lt;/h3>;&lt;p>;空军表示尚不清楚要持续多久飞机将停飞。该公司表示，在调查确定日本坠机原因并提出允许机队恢复运营的建议之前，预计将继续停飞。&lt;/p>;&lt;p>;美国制造的“鱼鹰”是一款混合动力飞机它像直升机一样起飞和降落，但在飞行过程中可以像飞机一样向前旋转螺旋桨并以更快的速度巡航。&lt;/p>;&lt;p>;其独特的设计是造成多起事故的一个因素。虽然对上周坠机事件的调查才刚刚开始，但它重新引起了人们对飞机安全记录的关注，特别是离合器的机械问题，该问题已经困扰该项目十多年。还有人质疑鱼鹰的所有部件是否都是按照安全规范制造的。&lt;/p>;&lt;p>;8月份，海军陆战队发现2022鱼鹰致命坠机事故是由离合器故障造成的，但原因仍然未知。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在其关于事故发生后，海军陆战队预先警告说，如果不改进飞行控制系统软件、传动系统部件材料强度和严格的检查要求，未来的事故“不可能预防”。&lt;/p>;&lt;p>;空军特种作战司令部拥有 51 架鱼鹰，美国海军陆战队拥有多达 400 架飞机，美国海军拥有 27 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;鱼鹰在军队机队中仍然是一款相对年轻的飞机 - 第一批鱼鹰经过数十年的测试后于 2007 年才投入使用。但已有 50 多名士兵在鱼鹰飞行测试或飞机训练飞行中丧生，其中 20 人在过去 20 个月的四次坠机事故中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;8 月在澳大利亚发生的一次鱼鹰事故导致 3 名海军陆战队员死亡。该事故目前仍在调查中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spy satellite launches on Korean peninsula bode ill for peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243941/spy-satellite-launches-korean-peninsula-bode-ill-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜半岛本已紧张的局势又增添了新的危险层。首尔和平壤都成功发射了第一颗间谍卫星，增强了彼此监视对方的能力。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜在今年早些时候两次发射卫星失败后，于 11 月 21 日发射了卫星。尽管韩国情报部门声称俄罗斯的帮助促成了这次成功的发射，但尚未提供支持这一点的证据。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜还宣布计划很快进行更多发射，同时表示其新卫星已发射返回韩国主要城市、关岛和夏威夷的美国军事基地以及白宫的详细图像。&lt;/p>;&lt;p>;发射后，韩国立即部分暂停了 2018 年朝韩军事协议，根据该协议，两国同意缓和边境紧张局势。协议中商定的行动包括停止野战训练演习和停止在军事分界线附近进行实弹炮兵演习、划定禁飞区和建立海上缓冲区。&lt;/p>;&lt;p>;作出决定后不久，韩国韩国军方在朝鲜边境附近部署了监视无人机和侦察机。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜现已完全废除该协议，称首尔此举是“鲁莽行为”，同时补充说韩国“将承担全部责任”万一南北之间爆发不可挽回的冲突”。朝鲜官方通讯社发表了一位未透露姓名的军事评论员的文章，称边境缓冲区现已“完全被摧毁，不可预测的战争危险正在升级”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，上周末韩国从美国范登堡发射间谍卫星后，局势达到了新的低点加利福尼亚州太空军基地使用 SpaceX 猎鹰 9 号火箭。据韩国军方官员称，这颗卫星将有助于及早发现朝鲜的核攻击或导弹攻击，同时增强韩国的先发制人打击能力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管韩国认为此次发射是一次重大胜利，直接后果不会是更安全，而是紧张局势加剧，并可能与朝鲜发生军事冲突，朝鲜认为韩国发射卫星，并决定暂停部分 2018 年军事协议，正如尹锡烈政府的尝试转移人们对国内政治问题的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;除了言辞之外，朝鲜半岛发生军事冲突甚至冲突的可能性正在增加。随着 2018 年边境缓冲协议实际上失效，韩国对朝鲜的行动作出同样的反应，紧张局势似乎没有什么缓和的空间。&lt;/p>;&lt;p>;相反，发生冲突的可能性明年的数字将高于多年来的数字。尽管由于美国和朝鲜的煽动性言论以及朝鲜多次核试验和导弹试验，2017 年全世界都担心会发生冲突，但这一次的局势可能会更快升级。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜六年多来没有进行任何核试验。相反，它扩大了军事和导弹计划并使其现代化，现在已经获得了向太空发射间谍卫星的能力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管去年由于一系列无情的针锋相对的冲突而导致紧张局势升级。南北双方的军事挑衅，避免了两军之间的实际冲突。但随着 2018 年缓冲协议不再生效，未来几个月还会出现同样的情况吗？答案是不确定的。&lt;/p>;&lt;h3>;避免东北亚核战争只有一种方法&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，美国和韩国都没有表现出任何改变战略的迹象，而是选择继续优先考虑威慑和以军事为中心的方针。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜发射卫星后，美国对“外国”特工实施了新的制裁，而韩国外交部则将 11 名朝鲜人列入黑名单。与该国的卫星和弹道导弹发展相关。&lt;/p>;&lt;p>;随着朝鲜半岛陆地和海上缓冲区的消失，美国和韩国寻求联合军事演习，朝鲜可能会继续测试更多导弹而且为了发射更多火箭，边境发生意外冲突的可能性很高。&lt;/p>;&lt;p>;而且双方似乎都没有真正对寻求外交感兴趣。尽管华盛顿继续表示愿意与平壤对话，但朝鲜指责美国“双面”，其行动（例如向韩国部署核动力舰艇）与言行不符。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;金与正，朝鲜领导人金正恩的妹妹朝鲜在上周发表的一份声明中明确表达了朝鲜的立场，称只要美国继续推动通过谈判剥夺朝鲜的“主权”，朝鲜就“永远不会与美国面对面”。首尔似乎对外交不感兴趣，韩国国防部于 12 月 4 日宣布第三次试飞用于监视行动的固体燃料太空火箭。&lt;/p>;&lt;p>;尹总统对与朝鲜进行外交接触不感兴趣。北部很清楚，相反，“真正的和平是建立在压倒性和强大的力量上的，并且坚定地将这种权力随时利用这种权力来保护自己”。&lt;/p>; &lt;p>;这种权力被用于进攻的机会但是，目的随着南部以响应北部采取的每一个动作。 =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I don’t want to live’: China food delivery driver snaps hysterically after police stop for jumping red light, puts industry stress in focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243611/i-dont-want-live-china-food-delivery-driver-snaps-hysterically-after-police-stop-jumping-red-light?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国送货员的困境&lt;/p>; &lt;p>;强调了在行业中工作的压力。 >;奇异事件发生在11月27日，当时来自东部省省省省的霍顿（Hangzhou）穿着一家著名的中国粮食送货公司的制服，被交通警察拦住了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在在线视频中，看到警察责骂跪着的司机：“你在做什么？路属于大家，不只是你一个人！这条路上有很多车。如果有人打了你怎么办？” &lt;/p>; &lt;p>;“快速起床！”警察说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，驾驶员拒绝和进一步的谴责之后，他站起来，推上摩托车，逃离马路。 &lt;/p>; &lt;p>;第二天，为了回应猜测，食品送货公司的工作人员表示，该平台将采取行动，但不会立即中止其帐户。&lt;/p>; &lt;p >;“交通官员可能会罚款该男子，以供跑红灯，如果警察向我们的平台报告该事件，我们将提议教育送货司机。” &lt;/p>; &lt;p>;工作人员补充说：“他的工作已经很困难，解雇他会更具挑战性。 &lt;/p>; &lt;p>;指出他的行为很危险。就不能先把他扶起来再教育他吗？”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;另一个观察者说：“生活已经足够艰难了。但是，让我们展示更多的理解和人性！” &lt;/p>; &lt;p>;但是，第三个人不同意：“虽然交付驾驶员的工作很艰难，但不应宽恕红灯。” &lt;/p>; &lt;img src =&#39;&#39;&lt;/p>; &lt;img src =&#39;&#39; “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月发生了类似的事件，当时警察打了跪着的食品送货司机，因为他没有遵循指定的驾驶车道。&lt;/p>; &lt;p>;在此事件发生之后，当地的交通警察局说，他们尚未确定该官员并“进行了内部培训计划。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese schools urged to step up daily health checks and work with authorities to help stop wave of respiratory illnesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3244103/chinese-schools-urged-step-daily-health-checks-and-work-authorities-help-stop-wave-respiratory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国教育部已敦促学校加强日常健康检查并进行报告，因为该国努力应对儿童中的呼吸道疾病。 &lt;/p>; &lt;p>;在周一发布的指令中，学校还说，学校应与当地卫生部门进行风险评估，以帮助解决问题。自十月以来。据报道案例尖峰，但强调说：“没有发现新病毒或细菌引起的新传染病”。学校于11月中旬开始召唤病人，在山顶上有30多名学生缺席了30多名学生。她说，到目前为止，学校的一堂课已经关闭。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得今年的浪潮比去年冬天的爆发不那么严重，”她指的是，指的是在Covid-19的案件中的激增健康专家说，北京突然放松的零旋转限制。&lt;/p>; &lt;h3>;获得流感疫苗。当中国与呼吸疾病浪潮作斗争&lt;/h3>; &lt;p>;“我们正在对每一次学生进行疾病报告和健康检查天。 &lt;/p>; &lt;p>;武汉，湖北省的首都&lt;/p>; &lt;p>;武汉（Wuhan）受到了全球关注，因为在2019年底首次发现了库维德（Covid）。&lt;/p>; &lt;p>;张增加了学校。如果一个班级中有三分之一以上的学生生病了。指导他们进行家庭学习。&lt;/p>; &lt;p>;它还说学校应“指导疾病控制中的家庭”，并“与相关部门合作以促进疫苗接种”。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;王·戴安（Wang Dayan她说，流感被证明是“安全有效的”。武汉的35岁设计师P>; Liu Taobei说，当他的三岁女儿患有支原体感染后需要医院治疗时，他“真的很担心”。&lt;/p>; &lt;p>;“猫扫描显示她的肺中有一半是白色的。这是她出生以来第一次生病了，”他说。 /小>; &lt;/div>; &lt;p>;“孩子很脆弱。我们确实希望幼儿园能够更多地关注他们，例如让他们分开吃饭并提醒他们定期洗手。这位36岁的年轻人说，有一段时间以阻止感染传播。&lt;/p>; &lt;p>;“或学校至少可以改变在线教学。 “太多孩子生病了。一些父母即使生病也送孩子上学，以便孩子们不会错过上课。流感和支原体感染，尚未恢复。 。但是我儿子的学校在大流行之后停止做。 &lt;/p>; &lt;p>;在星期六，国家卫生委员会敦促医院通过增加儿科门诊服务，扩大服务时间，促进在线医疗保健并确保他们已经曾经有过，使医院过度拥挤和接纳数百名儿童。 &lt;/p>; &lt;p>;武汉（Wuhan）一名24岁小学老师Xu Jinjin说，她认为学校“无法做太多事情”来控制疾病的传播。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们最近一直向父母发送常客如果他们发烧，咳嗽或类似的事情，他们不要送孩子上学。但是，有些父母仍然对此事还不够意识。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们不能大规模停止课程。这会扰乱教学。在学校看来，感染似乎是不可避免的，数十名学生聚集在教室里上课，尤其是当许多孩子不愿意一直戴口罩时。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Las Vegas campus shooting leaves 3 dead, 1 in critical condition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244133/las-vegas-campus-shooting-leaves-3-dead-1-critical-condition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 08:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，内华达大学拉斯维加斯分校主校区发生枪击事件，在流血事件结束前造成至少三人死亡当局称，嫌疑人自己死亡。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯维加斯警察局在社交媒体上发表书面声明称，除枪手外，还有三人死亡。另一名被枪杀的人情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;当局尚未确认受害者身份。目前还不清楚嫌疑人是被警察枪杀还是自杀。&lt;/p>;&lt;p>;该校教授文森特·佩雷斯 (Vincent Perez) 通过电话告诉 MSNBC，他听到了很多枪声。在进入校园掩护之前。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我会只要说七声、八声枪声，一声接一声，大声，非常大声，”他说。 “我们一听到这个消息，就跑回里面，意识到这是一场真正的枪击事件，校园里有一名活跃的枪手。”&lt;/p>;&lt;p>;官方对事件的细节仍然很粗略。&lt;/p>;&lt; h3>;缅因州枪击案嫌疑人罗伯特·卡德被发现自杀身亡&lt;/h3>;&lt;p>;在接到报告校园内发生枪击事件的电话后，执法人员“立即做出反应并与嫌疑人交战”，大学警察发言人亚当·加西亚说发布会上。他补充说：“嫌疑人已经死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;拉斯维加斯大都会警察局警长凯文·麦克马希尔表示，社区不再受到任何威胁，但内华达大学拉斯维加斯分校主校区和大学其他分校正在关闭当天“出于高度谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;警长说，警官们仍在对广阔场地上的每栋建筑进行搜查，以确保“我们没有更多的受害者或对象”。&lt;/p>;&lt;p>;警长说。 p>;&lt;p>;警方于 X 早些时候表示，据报告在 Beam Hall 周围发生枪击事件，Beam Hall 是一座校园建筑，设有商学院和其他设施。在另一篇帖子中，校园警察表示，还有一份关于学生会内发生枪击事件的报告。&lt;/p>;&lt;p>;有关该事件的第一份报告在中午左右出现，大约半小时内，拉斯维加斯警方报告称： “嫌疑人已被找到并已死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;UNLV校园位于拉斯维加斯大道以东不到3公里处，现有在校本科生约25,000名，研究生和博士生约8,000名。&lt;/p>;&lt;p>;警长表示，校园里的学生似乎受到了严重震动，2017 年大规模枪击事件后的人们也是如此，当时一名枪手从高层酒店的窗户向下面的音乐节开枪。拉斯维加斯大道。&lt;/p>;&lt;p>;这起枪击事件至今仍被视为美国历史上最致命的单枪手大规模枪击事件，造成 60 人死亡、数百人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，白人豪斯说，它正在监视周三拉斯维加斯的情况。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>