<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Arrest of vandalism suspect who allegedly targeted Hong Kong ethnic minority families sparks calls for better education on inclusiveness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260653/arrest-vandalism-suspect-who-allegedly-targeted-hong-kong-ethnic-minority-families-sparks-calls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/b0fbabf8-d4f5-4ae3-9638-bf9d21b32d19_ef97e6ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一名 23 岁的嫌疑人因与此相关而被捕发生在住宅区的事件。图片：Facebook/香港警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港少数族裔社区谴责针对其他居民的破坏行为，并呼吁在警方逮捕一名涉嫌针对非华人的嫌疑人后加强包容性教育&lt;/p>;&lt;p>;但社区领袖补充说，他们认为这只是个案，此类袭击并未呈增长趋势，尽管一些人也指出少数民族背景的人仍然面临歧视。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五，警方逮捕了一名 23 岁男子，该男子涉嫌对一个住宅区数十个家庭的少数民族居民进行破坏和滋扰相关活动。网上视频显示，葵涌安荫村公寓的前门被涂抹人类排泄物和油漆。&lt;/p>;&lt;p>;该市首席阿訇穆夫提·穆罕默德·阿沙德周六谴责了一系列事件。&lt;/p>;&lt;p>;该市首席阿訇穆夫提·穆罕默德·阿尔沙德谴责了一系列事件。 p>;&lt;p>;“这是不合法、不现实的，我认为香港公众不会接受，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个发起这件事的人不会成功，也不会成功。”他试图在社区中制造差异。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方因针对少数族裔居民的破坏行为而逮捕一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;Arshad 表示，他认为这是一起孤立的案件，也是少数案件之一。他可能对一些少数族裔有个人恩怨，并指出他并没有收到很多来自社区的此类袭击的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;他说，少数族裔通常会向警方举报此类袭击，警方很快就会处理案件。这些行为可能会形成一种趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“过去25年我也一直住在香港，我的家人也在这里，我的孩子、我的孙子也在这里，所以我们没有感受到当地社区的任何仇恨。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据2021年人口普查，香港有超过61万少数族裔人士，占总人口的8.4%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;香港社区团体多元文化多样性我们的家园协会主任尼泊尔英德拉·古隆 (Nepali Indra Gurung) 表示，少数族裔背景的人大多面临歧视，只有少数严重人身伤害或破坏行为。&lt;/p>;&lt;p>;但她回忆起2022年冠状病毒大流行期间发生的一起事件，一名男子在地铁上向一名30多岁的尼泊尔妇女吐口水，称她“肮脏”，并指责她“将新冠病毒带入香港”。&lt;/p>;&lt;p>;Gurung说她帮助该妇女向该市的平等监督机构平等机会委员会举报此案，这是少数族裔居民抱怨不公平待遇的常见做法。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁该监督机构和教育局介入。加大公众教育力度，提高人们对包容性必要性的认识，并为少数族裔社区提供更多有关居民如何寻求帮助的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们身处一个多元文化的城市，我们都是香港人居民，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marcos-Duterte feud: in Liza vs Sara war of words, all eyes on who will be Philippines’ next president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260555/marcos-duterte-feud-liza-vs-sara-war-words-all-eyes-who-will-be-philippines-next-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/d26d6578-3f74-46d5-9c94-339ce9e8743e_3c36b249.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;合成图像显示菲律宾第一夫人玛丽·路易丝“丽莎”阿拉内塔-马科斯（左）和副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥。他们的争吵是从无伤大雅的开始的：带着笑声。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安全分析人士表示，菲律宾第一夫人玛丽·路易斯·“丽莎”·阿拉内塔-马科斯和副总统萨拉·杜特尔特-卡皮奥最近的激烈言语交锋并非普通的争斗，而是一场激烈的争斗。这场摊牌可能会产生深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他们的冲突标志着明年小费迪南德·马科斯总统和他的前任罗德里戈·杜特尔特阵营之间的政治斗争即将开始，双方将在 2028 年大选中获胜总统选举是最终的奖品。&lt;/p>;&lt;h3>;小马科斯被视为对抗中国在印太地区影响力的“关键人物”&lt;/h3>;&lt;p>;预计中国和美国将密切关注事态的发展菲律宾两个政治上最有权势的家族之间发生了争执，两个超级大国都热衷于影响 2025 年中期选举的结果，使其对自己有利。&lt;/p>;&lt;p>;像许多争吵一样，这场争吵似乎一开始并不伤人：带着笑声.&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月 17 日发布的对第一夫人的罕见采访中，阿拉内塔-马科斯表示，当副总统“嘲笑”她的父亲、前总统杜特尔特嘲笑马科斯时，她“感到受伤”在达沃市的一次集会上，他因吸毒而集会。&lt;/p>;&lt;p>;“我很受伤，因为我的丈夫会尽一切努力保护你，”阿拉内塔-马科斯对副总统说道直接地。 “你们一起跑的吧？我们的座右铭是我们将共同崛起”。&lt;/p>;&lt;p>;“她越界了，”64 岁的阿拉内塔-马科斯 (Araneta-Marcos) 谈到 44 岁的杜特尔特-卡皮奥 (Duterte-Carpio) 时说道，并呼吁她道歉。 “那是不对的。这就是政治。你在政府里。你是副总统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26 /268855ac-06e8-4d4a-b5c3-517f56371f59_fb1edc22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;萨拉·杜特尔特-卡普里奥与她的父亲、时任菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特合影他们于 2018 年抵达中国参加一个会议。照片：法新社通过 Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥花了五天时间才做出答复，她在周一，她向 220 万粉丝发布了 Facebook 视频。她说，第一夫人感到受伤是“权利”，但语气中没有任何悔意，并补充道，“她的个人感受与我作为政府官员的职责无关”。&lt;/p>;&lt;p>;副总统说她将与马科斯进行“私人谈话”，以确定下一步行动，继续敦促政府集中精力解决通货膨胀、贫困、“非法毒品扩散”、恐怖主义和共产主义叛乱问题，并提供为所有人提供水和电。&lt;/p>;&lt;p>;这立即引起了她的对手和马科斯忠诚者的强烈抗议，他们立即要求她立即辞职或开除内阁教育部长的职务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/8a2c82b5-ef2b-43c9-9f7d-3932d26219fa_35ad7ed0.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯和他的妻子于 2022 年 9 月对印度尼西亚进行国事访问时合影。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马科斯对杜特尔特-卡皮奥言论的反应是安抚性的。他没有为妻子的爆发大声辩护，只是说第一夫人“不习惯政治”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们政客习惯了人身侮辱；我们不习惯政治。”我们对此已经麻木了，”他说。 “她不是来自政治家庭，所以也许她还有很多东西需要学习，如何让伤害性的、激烈的言论通过。”&lt;/p>;&lt;p>;马科斯说他是一个“幸运的丈夫”，因为“当她[他的妻子]听到我说我的坏话，她很生气。我想我们不能在这里责怪”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他认为没有理由免除杜特尔特-卡皮奥教育部长的职务。 “如果你不能再执行你的任务，就告诉我，我们会取代你。如果你无能或腐败，我们将解雇你。因迪不是那样的，”他说，并用副总统的昵称来表明他们个人的亲密关系。&lt;/p>;&lt;p>;进一步强调了他们工作关系的延续，并似乎消除了任何潜在的紧张关系，马科斯向他的副总统致意——总统在最近的一次活动中深情地吻了一下脸颊，以表明没有任何不愉快的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;然而，据创始总统切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 称，阿拉内塔-马科斯在政治上并不像她丈夫声称的那样天真。马尼拉国际发展与安全合作智库的院长和迪利曼菲律宾大学的人类学教授。&lt;/p>;&lt;p>;第一夫人不仅是一位精明的刑事律师，曾经领导过一家非常成功的律师事务所，在马科斯 2022 年竞选总统期间，她还担任过他的竞选经理。此外，她还在设法让他们 30 岁的长子桑德罗成为未来潜在的总统，一旦他达到 10 年内参选的最低年龄，卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“当你有一位温柔的总统时，你应该有一位老虎妻子，”卡巴尔扎告诉《亚洲周刊》，并补充说，毫无疑问，马科斯和他的妻子“互补”了彼此的个性.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/983d6bd5-c02c-41f7-89b1 -f63fc8ee57f6_216076f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国会议员桑德罗·马科斯（左二）陪同他的父母于 2022 年 6 月抵达马拉坎南总统府总统就职典礼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于桑德罗年龄不足以竞选 2028 年总统，马科斯家族的堂兄众议院议长马丁·罗穆阿尔兹 (Martin Romualdez) 被建议为潜在候选人，卡巴尔扎 (Cabalza) &lt;/p>;&lt;p>;然而，他表示，马科斯阵营已将极受欢迎的杜特尔特-卡普里奥视为这些计划的绊脚石，尽管副总统的父亲和他的盟友将她视为关键政治卷土重来，再次让菲律宾转向中国。调查显示，杜特尔特-卡普里奥目前最有可能赢得 2028 年总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，加拉哈德咨询机构主席、政治风险分析师罗纳德·拉马斯 (Ronald Llamas) 表示，菲律宾人一直对这一戏剧性的事件欣喜若狂。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“菲律宾人喜欢电视剧，”他说，指的是电视剧和肥皂剧。 “正在发生的事情就像我们本地版的纸牌屋和权力的游戏。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着菲律宾大选的升温，小马科斯的妻子从阴影中走出来&lt;/h3>;&lt;p>;他说，这场不和正在加剧“巨大的政治影响”，特别是因为“马拉卡南（总统府）存在巨大的政治真空，没有发言人，没有真正的执政党和执政联盟，没有内阁扩大规模为总统辩护或倒下，没有明显的政治影响”顾问、战略家、经营者等等。”&lt;/p>;&lt;p>;“第一夫人似乎是填补政治真空的唯一政治支点，因此她的采访至少可以说是充满意义的，”拉马斯补充道.&lt;/p>;&lt;p>;历史学家马诺洛·奎松强调了明年中期选举的重要性，届时众议院所有 316 名议员以及上议院 24 名参议员中的 12 名将参加连任。国会和所有当选的地方政府行政人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/ b34d9d17-1add-4c26-8f3a-5fba93004d60_3072000c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年拍摄的菲律宾前总统格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约。 2007年中期选举的失败使她的继任计划陷入混乱。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每一届菲律宾总统“生来就带有选举授权，在中期选举中面临公民投票，（如果失败的话）可能会成为跛脚鸭，”他&lt;/p>;&lt;p>;对于那些选定的候选人未能在中期选举中获得多数席位的总统来说，这意味着他们通常会发现很难通过立法或预算、引入新税收或选出指定的继任者。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;总统格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约 (Gloria Macapagal Arroyo) 就遇到了这种情况，她 2007 年在参议院中期失败，随后她的候选人在 2010 年未能赢得总统提名。后来她因选举欺诈指控被捕并被拘留五年。&lt;/ p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;有关外国干涉加剧两个政治阵营之间不和的指控在菲律宾社交媒体上盛行。&lt;/p>;&lt;p>;但安全分析师隆美尔·班劳伊 (Rommel Banlaoi) 告诉《本周》亚洲：“中国与萨拉和丽莎之间的宿怨无关，这主要是国内的，而且是私人的。”&lt;/p>;&lt;p>;班劳伊，担任情报与国家安全研究中心主任，是一名中国海南南海研究院的兼职研究教授表示，如果争端恶化，“美国将受益”，因为“一个分裂的国家很容易被统治。”分而治之。”&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾国内政治现在深受美中大国竞争的影响。两个大国都有兴趣看到 2025 年选举的结果对自己有利。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/26/919bcdd4-3906-48cd-9592-cadd484174d0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗德里戈·杜特尔特会见中国国家主席习近平去年在北京。观察人士预计，如果杜特尔特家族重新夺回菲律宾总统宝座，马尼拉将重新转向中国。照片：新华社（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安全分析师卡巴尔扎（Cabalza）不同意班老伊的评估。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将在明年的中期选举中利用这场不和，当那些反对马科斯试图夺取国会参众两院，”他说。 “他们的目标是让萨拉（杜特尔特-卡皮奥）在 2028 年当选总统。”&lt;/p>;&lt;p>;卡巴尔扎说，这种不和只是两个阵营之间几个月来一直未言明的“存在问题”的一个症状，补充说，杜特尔特的阵营认为他的女儿在分配选举后的战利品时受到了不公平的对待。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯拒绝授予杜特尔特-卡普里奥国防部长一职，并且最近将她所要求的机密资金数额减半。 &lt;/p>;&lt;h3>;活动人士猛烈抨击中美在菲律宾南海海域的竞争&lt;/h3>;&lt;p>;“界限很早就已经划定了”，拉马斯曾近距离观察过强权政治。曾担任已故总统贝尼尼奥·阿基诺三世的政治事务总统顾问。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这场不和的结果会产生严重的外交政策影响。 “如果杜特尔特家族被消灭，那当然会让美国人受益。如果马科斯倒台，对中国肯定有利。这取决于谁将成为最后一个王朝，”Llamas 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Russian journalists face ‘extremism’ charges for allegedly working for Navalny group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260658/two-russian-journalists-face-extremism-charges-allegedly-working-navalny-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 09:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/ff428071-ab9c-4f6d-b1c1-e2d383b93a51_181d07c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯记者康斯坦丁·加博夫出席莫斯科法院的听证会，在他因“极端主义”指控被捕后，他否认了这一指控。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名俄罗斯记者因“极端主义”指控被俄罗斯政府逮捕，并于周六被当地法院下令继续拘留，等待调查和审判，指控他们为一个成立的组织工作由已故俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼提出。&lt;/p>;&lt;p>;康斯坦丁·加博夫和谢尔盖·卡列林都否认了这些指控，他们将在审判开始前被拘留至少两个月。据俄罗斯法院称，每人因涉嫌“参与极端主义组织”而面临至少两年、最多六年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他们只是在俄罗斯政府镇压行动中最新被捕的记者。两年多前全面入侵乌克兰后，异议和独立媒体愈演愈烈。俄罗斯政府通过了法律，将其认为的有关军队的虚假信息或被视为抹黑军队的言论定为犯罪，实际上禁止任何对乌克兰战争的批评或偏离官方叙述的言论。&lt;/p>;&lt;p>;一名记者俄罗斯版《福布斯》杂志的谢尔盖·明加佐夫 (Sergei Mingazov) 的律师周五表示，他因传播有关俄罗斯军队的虚假信息而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰用秘密发射的远程 ATACMS 导弹袭击了俄罗斯控制的地区美国&lt;/h3>;&lt;p>;加博夫和卡列林被指控为纳瓦尔尼反腐败基金会运营的 YouTube 频道准备材料，该频道已被俄罗斯当局取缔。纳瓦尔尼于二月份在北极的一个流放地去世。&lt;/p>;&lt;p>;法庭新闻服务部门称，在莫斯科被拘留的加博夫是一名自由制片人，曾为多个组织工作过。&lt;/p>;&lt;p>;卡列林拥有以色列双重国籍的卡列林于周五在俄罗斯北部摩尔曼斯克地区被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的卡列林曾在多家媒体工作，其中包括美联社。他曾是德国媒体德国之声的摄影师，直到 2022 年 2 月克里姆林宫禁止该媒体在俄罗斯运营。&lt;/p>;&lt;p>;“美联社对俄罗斯视频记者谢尔盖·卡列林 (Sergey Karelin) 被拘留感到非常担忧”，美联社在一份声明中说。 “我们正在寻求更多信息。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯对异见的镇压针对的是反对派人士、记者、活动人士、LGBTQ 群体成员以及批评克里姆林宫的普通俄罗斯民众。许多记者因报道纳瓦尔尼而入狱，其中包括安东尼娜·法沃斯卡娅 (Antonina Favorskaya)，在上个月举行听证会后，她仍处于审前拘留状态，至少持续到 5 月 28 日。&lt;/p>;&lt;p>;法沃斯卡娅 (Favorskaya) 被拘留并受到指控俄罗斯当局通过在纳瓦尔尼基金会的社交媒体平台上发帖参与“极端主义组织”。她多年来报道纳瓦尔尼的法庭听证会，并拍摄了纳瓦尔尼在流放地去世前的最后一段视频。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 表示，法沃斯卡娅没有在基金会的平台上发布任何内容，并建议俄罗斯当局之所以针对她，是因为她正在履行记者的工作。&lt;/p>;&lt;p>;埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 是《华尔街日报》的 32 岁美国记者，目前正在莫斯科臭名昭著的莱福托沃监狱等待间谍指控的审判。格什科维奇和他的雇主都强烈否认这些指控。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯因乌克兰战争假新闻而判处 Pussy Riot 活动家缺席 6 年&lt;/h3>;&lt;p>;格什科维奇于 2023 年 3 月在报道之旅中被拘留并已入狱一年多；当局尚未详细说明他们有哪些证据（如果有的话）来支持间谍指控。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府宣布格什科维奇被错误拘留，官员指责莫斯科利用这位记者作为政治目的的棋子。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯政府也对反对派人士进行了打压。一位著名的活动家弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎 (Vladimir Kara-Murza) 被判处 25 年徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire-starting China pet dubbed ‘badass cat’ after it turns on cooker sparking blaze causing US$14,000 damage to home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259216/fire-starting-china-pet-dubbed-badass-cat-after-it-turns-cooker-sparking-blaze-causing-us14000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/7a3b6e2b-353e-4d70-b3ab-2b45f8606094_d43eeb0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一只笨手笨脚的猫放火烧了主人的家，造成火灾因意外启动炊具造成的价值 14,000 美元的损失已成为网络明星。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一只猫不小心打开了主人厨房的炊具，导致家中着火，已经耗尽了九条命之一。&lt;/p>; &lt;p>;这只名叫“金狗雕”的猫对公寓造成了价值 10 万元人民币（14,000 美元）的损失。&lt;/p>;&lt;p>;这只起火的猫毫发无伤，它的主人丹丹将她的抖音帐户名称更改为“四川最坏猫”，并让这只毛茸茸的宠物出现在直播中“补偿”。&lt;/p>;&lt;p>;主人对事故的轻松反应和猫咪的可爱造型，在抖音上获得了800万的观看次数&lt;/p>;&lt;p>;4月4日，正在外面打麻将的丹丹接到小区物管电话，说她家着火了。&lt;/p>;&lt;p>;赶忙赶回在她位于中国西南部四川省的空置公寓里，她发现她的猫是火灾的罪魁祸首，这场大火烧毁了她阁楼的整个一楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/cd78b618-f9cf-4e79-b069-f73dd1fa16c1_58032d00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;这只猫的错误引发了火灾，对其主人的公寓造成了严重损坏。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事发金狗调在厨房玩耍时，不小心触碰了电磁炉的触摸屏，导致电磁炉开机。&lt;/p>;&lt;p>;消防人员发现一只金色的英国短毛猫躲在楼上的柜子里，浑身是灰，但没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;接下来的几天，丹丹开玩笑说，她通过出现在直播节目中，让他“工作来还债”。 &lt;/p>;&lt;p>;丹丹还与遥远的新疆维吾尔自治区首府乌鲁木齐的一名消防员视频聊天，询问他&lt;/p>;&lt;p>;消防员表示，这是他第一次被要求教猫，并开玩笑说他曾试图让消防局的狗对安全问题产生兴趣，但没有成功。 &lt;/p>;&lt;p>;4月13日，丹丹在网上发布了一封道歉信，并用她的指纹和金狗雕的爪子签名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/e2dacfdb-cfd0-4d43-8212-2364069eab14_938855ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;令人惊讶的是，宠物的主人看到了这件事有趣的一面，并将她的猫变成了网络明星。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她觉得自己没有关掉灶具电源是有责任的，并发誓以后一定要注意消防安全，并呼吁其他人也这样做。 &lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的反应大多是幽默的。&lt;/p>;&lt;p>;“我只想给妈妈做晚饭，”一个冒充金狗调的人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我只想给妈妈做晚饭。” p>;&lt;p>;“谢谢。我刚刚关掉电饭锅。我有一只顽皮的猫，在我的公寓里到处乱跑。”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的猫总是冲厕所，让我付大笔水费。”第三个人打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;“我的猫总是冲厕所，让我付大笔水费。” >;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s single-use plastics ban: make or break for eco-friendly utensils? Post tests some options]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260654/hong-kongs-single-use-plastics-ban-make-or-break-eco-friendly-utensils-post-tests-some-options?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/28/e027a819-7aff-417e-8b15-a94e89028dbb_2e1a6341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有些纸勺根本无法胜任这项工作。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自周一禁止某些一次性塑料制品生效后，香港人在过去一周不得不尝试一系列环保用具。&lt;/p>;&lt; p>;一些居民在网上表达了他们对替代品的不满，破碎的刀、湿透的纸吸管和扁木勺的照片广泛流传。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则认为，解决这个问题的一个简单方法是让每个人都自带自己的勺子。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;禁令的第一阶段禁止销售和分销聚苯乙烯泡沫塑料食品容器以及吸管和餐具等一次性塑料。餐厅不再向就餐顾客提供一次性塑料制品。当局已给予居民和企业六个月的适应期。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已经用流行的外卖测试了几种类型的非塑料餐具适合您的食物。&lt;/p>;&lt;h3>;1.珍珠奶茶&lt;/h3>;&lt;p>;我们在铜锣湾走访的几家珍珠奶茶店，大部分仍然发放塑料吸管，这是在六个月期限内允许的。&lt;/p>;&lt;p>;我们从两家提供非塑料吸管的商店订购了两杯珍珠奶茶。一种使用由咖啡渣制成的吸管，其耐用性与塑料吸管相似。放入饮料中两小时后，其形状和质地保持不变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/28/a682ae9d-9a4e-4191-8390-51f57134af13_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Post 测试了一系列非塑料器皿。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一家店提供的纸吸管不如塑料吸管耐用。一端也被指出，我们认为这是为了刺穿杯子的塑料密封膜。但当我们试图这样做时，它很容易变得生硬。&lt;/p>;&lt;p>;我们不得不让工作人员用不锈钢工具刺穿薄膜。&lt;/p>;&lt;h3>;寿司如何成为洪的一个原始话题香港的塑料禁令。 《华盛顿邮报》给出了答案&lt;/h3>;&lt;p>;大约一个小时后，纸吸管开始变得潮湿，吸管的末端卡住了一个波巴，这对于在街上喝它的人来说可能不方便。&lt;/p>;&lt;h3>;2 。咖啡&lt;/h3>;&lt;p>;我们在一家快餐店买了一杯美式咖啡，发现该公司选择了用于外卖杯的塑料盖和用于堂食的纸质杯盖。&lt;/p>;&lt;p>;除了它的剥离式盖子外浸泡后可以轻松拉出的拉环，使用一个多小时后，纸盖非常坚固，即使杯子向一侧倾斜，也能有效防止咖啡溢出。&lt;/p>;&lt;p>;我们还用星冰乐测试了一家大型连锁咖啡店的纸盖和吸管。盖子很耐用。尽管吸管比珍珠奶茶店的吸管粗，但一小时后就变得有点糊状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/28/537926fd-9c43-4011-9cb2-449079b70b5c_021fdc4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塑料盖是现在用于外卖纸杯和堂食纸杯。 照片：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/28/0649ed0d-737a-4fe7-bd8e-845e7cf31d0f_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湿标签可以轻松地从纸盖上取下。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.猪排饭&lt;/h3>;&lt;p>;为了测试非塑料刀的强度，我们从一家快餐连锁店购买了烤猪排饭，木餐具的价格为港币1元。顾客还可以选择不锈钢餐具，价格为港币 2 元。&lt;/p>;&lt;p>;木刀不像塑料或不锈钢刀那么光滑，但仍能切开猪排。它还可能取决于食物的质地，因为有些猪排或牛排可能会很硬。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/28/4c34a615-faf8-422b-9f90-ef611b19f891_b0c1a14e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刀切过烤猪排但过程并不那么顺利。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4.通心粉和粥&lt;/h3>;&lt;p>;在快餐连锁店的汤中尝试用纸勺盛“扭曲通心粉”，我们发现我们可以一次舀一到两块意大利面。但喝汤很困难，因为勺子很扁，边缘感觉有点锋利。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，粥店提供的纸勺有一个深碗，用来盛汤。形状与旧的塑料版本相同。&lt;/p>;&lt;p>;一小时后粥勺变软，而通心粉勺仍然坚韧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/28/4a799ff2-fbd5-46c2-b674-c965618b2fba_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;纸勺可以夹起通心粉碎片，但对汤来说不太好。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /28/462c194e-0fc6-4f4c-8873-7af4db11bb36_edb60bc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粥店提供的深纸勺效果很好。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5.冰淇淋和玉米&lt;/h3>;&lt;p>;我们还测试了木勺，它取代了快餐连锁店销售的冰淇淋的透明塑料勺。&lt;/p>;&lt;p>;木勺尽管很浅，但有效舀起相当数量的冰淇淋，与塑料冰淇淋类似。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长表示，由于规则混乱，塑料禁令并非“不合理”&lt;/h3>;&lt;p>;餐厅提供了相同的木勺玉米杯，还用纸质容器取代了透明塑料容器。勺子可以挖出五到六颗玉米粒，甚至更多。令人惊讶的是，在玉米中放置一个多小时后，它就变平了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/28/fb728f20-7691-4855-8d45-54cbbf8d0678_a46c0968.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玉米现在装在纸容器中，木勺可以舀起大量的谷粒。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;6.接下来是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;环保一次性餐具供应商要求居民保持耐心，因为他们抱怨非塑料替代品不起作用。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司还敦促餐饮业进行教育&lt;/p>;&lt;p>;例如，一制造商表示，较直的纸勺而非较深的纸勺更适合盛放糯米，因为这样更容易挖出食物&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;环保组织绿色地球助理环境事务经理陈永杰鼓励居民自备餐具，以减少废物。他还建议公司购买可重复使用的餐具，让员工在工作时吃外卖。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云此前表示，政府明白业界需要时间调整做法，以符合&lt;/p>;&lt;p>;该政策的第二阶段预计将于 2025 年推出，将禁止塑料桌布、手套和牙线棒等物品。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t discount the millions of Hongkongers who voted with their feet – by staying]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3260491/dont-discount-millions-hongkongers-who-voted-their-feet-staying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.28 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/a9ca99d6-39fa-40ba-b007-ca0e53ec597a_f30d8661.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年，香港中环的行人过马路。政府统计数据显示，过去两年人口出现净流入。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院近日发布了《2024年香港政策法案报告》，其中有一项值得注意的统计数据：截至2023年底，居住在香港的美国人数量已达到84,000 人，是大流行以来的最高水平，比 2014 年此类数据首次发布时增加了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;美国人并不是唯一大量返回香港的人。移民统计显示，2022年和2023年都是净流入，总共增加了152,300人，而2020和2021年则是净流出，总共减少了97,200人。&lt;/p>;&lt;p>;这对Stephen来说一定是个新闻。罗奇是我的朋友，也是我偶尔的合著者，他在一篇专栏文章中指出“香港已经结束了”，最近又对“人才大量外流”表示哀叹。他的数据必须是过时的，或者他需要证明这个城市用笨人取代了人才。&lt;/p>;&lt;p>;人们选择住在香港。绝大多数人口都可以选择在一个同样富有或更富有的国家中居住在其他地方。除了84,000名美国人外，还有大约30万加拿大人，100,000名澳大利亚人和37,000名英国人，其中包括许多其他外国国民。&lt;/p>; &lt;p>;约540万居民 - 近三分之三的香港人 - 英国国家（海外）地位持有人，或国阵（O）持有人的家属或子女，他们有资格根据“定制”移民政策居住在英国。到2023年底，只有157,576人（不到3％）接受了要约。&lt;/p>; &lt;p>;是什么让香港如此吸引人？它仍然是一个自由开放的社会，可以说是世界上最自由的资本主义制度。它的法律制度是基于普通法的，其司法机构如此独立，以至于最高法院的17个席位中有9个由英国，澳大利亚和加拿大的外国法官填补。在其余的中，有四个也是外国公民。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/ 26/3036061A-EDC5-4F8B-A1B8-22A9B74D9C43_ED2458DC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有自由流的信息和自由资本。税率较低，个人收入约为15％，而资本利得和股息则零。几乎所有进口都是免税的。英语和中文都是官方语言。即使在晚上，街道也非常安全。 &lt;/p>; &lt;p>;至于香港备受瞩目的国家安全法，它的直接飞行往返全球所有主要都市。在香港，以同样的原因而惧怕国家安全法，这是英国很少有人惧怕其自然安全法。&lt;/p>; &lt;h3>;北京希望香港重塑自己。它有勇气大胆吗？但是，没有统计证据表明股票市场是经济前景的良好预测指标。在过去的30年中，香港的交易所的表现已经超过了新加坡的表现，尽管新加坡的经济增长了很多。&lt;/p>; &lt;p>;最明显的例子是中国，其经济在30年内扩大了约12次，但MSCI中国的经济增长了大约12次股票指数在那时下降了58％。香港的股票市场比最近的股市略有下降，每次反弹。&lt;/p>; &lt;p>;从峰值到槽，在1997年至1998年之间，它下降了56％。 2000年至2003年之间的53％；在2007年至2009年之间的59％。现在，它比2018年高点下降了约50％。谁能说它不会再反弹？通常，公牛在市场峰值上漫游，熊在底部出来。鉴于这一历史，当熊咆哮时，现在是逃离市场的好时机？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/26/23131961-2F1A-4D82-87A7-7F5BD8627AEE9_798E21ED.JPG“ ALT =” ALT =“” 1月19日，在中央区设有香港证券交易所的Square Complex。香港的股票市场比最近的股票越来越大，每次弹跳时。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;罗奇对香港的看跌看法是基于他的信念，即它的增长将与中国大陆的同时减速。然而，从统计学上讲，香港的经济实际上与美国相比，与中国大陆相比更加相关。就真正的国内生产总值而言，其增长轨迹几乎拥抱了美国的轨迹，在30年内，与美国的2.1倍相比增长了2.3倍。与中国的扩张相比，两者都苍白。&lt;/p>; &lt;p>;为什么这样？一个重要的原因是，香港美元与美元挂钩，这意味着香港货币政策必须遵循美国的政策。当美联储提高利率时，香港的经济环境也大不相同。香港没有通货膨胀问题，与美国不同，货币供应紧张会损害其经济。只要货币钉留下，这不会改变。&lt;/p>; &lt;p>;没有人有水晶球来告诉未来。但是没有理由忧郁。香港的机构在“一个国家，两个系统”的框架下，生活方式也持续了下来。可以肯定的是，这座城市经历了一些粗糙的斑点。&lt;/p>; &lt;p>;，但现在最糟糕的是，经济在2023年恢复了3.2％，就像人才库一样。仅仅坚持下去，人们就向香港及其未来投了信心投票。这就是真正重要的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blockchain still a hot topic at Money20/20 Asia, along with AI, even as interest wanes in other markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3260528/blockchain-still-hot-topic-money20/20-asia-along-ai-even-interest-wanes-other-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/26/45863510-4FA2-4A30-88D4-012C1044AAA1B_9C7FCAC8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;泰国银行的保护小组，在2024年4月23日在曼谷的Money20/20 Asia。与人工智能（AI）一起。&lt;/p>; &lt;p>;在曼谷的第一个Money20/20的139次谈判和小组中 - 自2019年新加坡在新加坡举行的演出以来，第一个与区块链直接相关活动组织者称，，数字资产和中央银行数字货币（CBDC）。 AI仍然是最受关注的技术主题，金融科技类别中的25个会议直接解决。拉斯维加斯。会议的参与者说，美国证券交易委员会的举动在世界上最大的经济体中抑制了对Web3的热情。招标在亚洲显示&lt;/h3>; &lt;p>;的限制性NVIDIA AI芯片，“仍然更多地关注Web3，Metaverse”。 “在其他事件中，我们看不到这一点。 &lt;/p>; &lt;p>; Daranee Saeju是泰国银行支付系统政策和金融消费者保护小组助理州长Daranee Saeju，讨论了区块链对发展中经济体的潜在变革性影响。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“想象一个世界，付款是无摩擦的，边界是看不见的，而且金钱可以非常快，非常便宜，方便，安全和透明，” Saeju说。 “那是我们在泰国研究的未来。” &lt;/p>; &lt;p>;她提到泰国与中国大陆，香港和阿拉伯联合酋长国的姆布里奇项目一起，用于试用使用区块链的边界派遣CBDC付款。 &lt;/p>; &lt;p>; JPMorgan在展览会上宣布与泰国最大的银行之一Kasikornbank建立了Carina Project Carina，这将允许快速跨境支付。该系统通过将Q-Money转移到Kasikornbank的Quarix区块链上绑在泰国泰铢上，再到该银行的Onyx区块链上的JPMorgan的JPM硬币。两家公司表示，目标是将平均交易时间从72小时减少到五分钟。 /Images/canvas/2024/04/26/e41d8439-e7de-4d1a-966c-8a7cdfc5cf15_66a5d3f3.jpg“ alt =” IMC亚太地区的顾问在一个小组讨论2024年4月23日在曼谷的Money20/20 Asia的分散融资。与全球高级银行主管的时间，区块链现在仍然是一次对话。她补充说，摩根大通的公告是在十年的银行谈论在区块链技术上共同努力的十年之后。在展览会上有一个摊位的ripple（美元）等菲亚特货币的加密货币。和以太坊。 “这是要通过我们的网络轻松地为另一种和解货币提供选择，” Ripple亚太地区（APAC）董事总经理。&lt;/p>; &lt;p>;公司探索泰国和其余的机会，但是，东南亚，像Ripple这样的基础设施和企业对企业公司的许多机会都处于成熟的金融市场。默里说，波纹在亚太地区的最大市场是新加坡，那里有地区总部，香港和澳大利亚。大力推动成为Web3和加密货币中心。&lt;/p>; &lt;p>;“您听到了泰国的愿望。这是很多，” IMC亚太地区的香港高级顾问安吉丽娜·夸（Angelina Kwan）在小组讨论中关于分散融资的讨论中说。 “我们应该在新加坡和香港担心，因为泰国想成为这一领域的真正领导者。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/04/26/FF9B53D2-FC1B-4276-9920-9920-8200EEA01CCD_5DCBE1BF.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“ （左），Money20/20的首席战略和成长官和2024年4月23日在曼谷的Money20/20 Asia的Money20/20 Asia的全球总裁Tracey Davies发表开幕词。照片：Matt Haldane &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港推动对加密货币行业进行正式规则的最新阶段，涉及一项计划的Stablecoin监管，来自香港货币当局，该法规将需要许可证来签发这些产品。在会议上展出的RD Technologies是一家计划推出与香港美元挂钩的公司的公司之一。&lt;/p>; &lt;p>;超越有关区块链和AI的讨论，该公司涉及诸如欺诈预防的主题和监管合规性 - 很明显，较少的嗡嗡声和更熟悉的技术仍然是金融科技业务的中心。&lt;/p>; &lt;p>;该节目的主要主题是金融包容性。虽然有些发言人吹捧了区块链的好处，以此作为接触和服务未账户和账户的人口的一种方式 - 东南亚的一个重要话题 - 其他人则专注于更坚定的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; welab，在经营虚拟的Welab Bank，在香港和最近在印度尼西亚开设了一家名为银行萨克的新合资企业，一直在寻找东南亚的机会来扩大信誉。 “在印度尼西亚，获得信贷的机会仍然是最大的挑战之一，” Welab。 >; &lt;p>; WELAB也在中国大陆运营，它试图使其在线银行比更大的金融机构更灵活和敏捷，但是它仍然提供比在Blockchain Hype中所讨论中通常发现的更传统的金融解决方案。 “这些新技术和技术带来的一些有意义的优势吗？如果是这样，我们将将它们纳入我们的业务中。在取消了2019年Covid-19的最后一场新加坡计划计划于2020年计划的最后一场演出之后，它现已与泰国签署了为期三年的合同，以在曼谷举办该地区秀。&lt;/p>; &lt;p>;今年出勤率超过了3,000人，组织者超过了3,000人。说，按照预期和参加2019年新加坡举行的3100次活动。 &lt;/p>;说，阿姆斯特丹和拉斯维加斯的最后一个事件分别是与会者的两倍以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mental health in focus as China vows crackdown on school bullies amid rising underage crime, suicide rates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3260634/mental-health-focus-china-vows-crackdown-school-bullies-amid-rising-underage-crime-suicide-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/27/37FA0A5E-C917-4683-808C-37957F9D5929D5929_CC6473A0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国犯下的罪行超出了16岁以下的犯罪。官方数据显示，每年16％。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已承诺在校园欺凌中进行全国性的镇压，这是在中小学的少年犯罪和自杀案件中增加的，并增加了针对未成年人的心理健康。&lt;/p >; &lt;p>;教育部还将培训学生，老师和父母针对校园暴力的法律，并改善纪律措施和问责机制。&lt;/p>; &lt;p>;在星期五的一份声明中，该部表示声明说，将对所有中小学进行彻底的调查，以检测“学生欺凌”的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将重点放在增强学生的心理健康上，并说，升级的制度升级了监测他们在学校和医院之间的心理健康和更强的合作。 /p>; &lt;h3>; 3名因同学死亡而在中国北部被捕的儿童上个月，据称北京附近的赫比省的三名中学生据称被杀并埋葬了一名13岁的同学被欺负。这三名被告都在14岁以下。&lt;/p>; &lt;p>;当地警察援引尸检报告，说受害人的头部，脸和背部受伤，杀戮似乎是“有预谋的”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;此案震惊了该国，并在中国社交媒体上就严重犯罪的少年肇事者进行了激烈的辩论。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆降低了刑事处罚的最低年龄，从2021年的14岁降低到12岁。但是，中国最高的起诉机构最高人民的检察官仍然必须决定此类嫌疑人是否受到审判。&lt;/p>; &lt;p>;在去年的年度审查中，中国的少年犯罪案件正在上升，并显示了一个&lt;/p>; &lt;p>;在一个案例中，湖北部中部的一个12岁男孩去年被指控杀害了一个4岁女孩，将她推入一个案件，将她推入一个，&lt;/p>; &lt;p>;造成了一个4岁女孩粪坑。案件在谋杀案时被视为“无能为犯罪责任”，该案被驳回。&lt;/p>; &lt;p>;警察将多达327,000名未成年人或18岁以下的未成年人称为根据最高人民的检察官，2018年至2022年的检察官平均每年增加7.7％。其中，数据显示，16年代以下16岁以下的犯罪平均每年增加16.7％。&lt;/p>; &lt;p>;但是，数据降低了未成年人的起诉率。&lt;/p>; &lt;p>; a。&lt;/p>; &lt;p>;青少年自杀率上升也引起了人们的关注。去年中国疾病控制与预防中心的数据显示，尽管所有年龄段的所有年龄段的总体自杀率均降低了，但五至14岁的人的自杀率在2010年至2021年之间进行了三倍。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/27/7ad17f27-3182-46b1-896b1-896f-896f-d803e6294af6294af6294af6294af6264af6 _50f85545545545545540c.jpg” “>;”照片：本月初在大陆电影院上映的MM2 Studios香港&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港电影也引发了社交媒体的讨论家庭暴力。&lt;/p>; &lt;p>;“家庭暴力和教育压力是表面问题……而更深层次的是揭示东亚家庭的世代创伤和社交焦虑”。网站。&lt;/p>; &lt;p>;电影票房，尼克·切克·伊克·赫姆（Nick Cheuk Yik-him）屡获殊荣的导演首次亮相，本周越过1000万元人民币（约138万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing pledges to lift curbs on Taiwan travel but waits for cue from William Lai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3260621/beijing-pledges-lift-curbs-taiwan-travel-waits-cue-william-lai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/27/2E871753-9ECC-41CA-B8F9-9CE333333AFF4CE_F5E5E5CA1F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客在3月31日在台湾台湾台湾的一个夜市漫步。 - 当选William Lai Ching-te的五月就职典礼将意味着跨界领域。对于北京的台湾事务办公室而言，周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;这些言论是恢复旅行的积极信号，包括团体旅行和个人访问 - 前往台湾。&lt;/p>; &lt;p>;在岛上旅行自2019年以来，由于跨境紧张局势引发了限制。&lt;/p>; &lt;p>;这项承诺是在中国总统习近平遇见前台湾总统的两周后，在北京的前总统马·耶和华（Ma Ying-Jeou），并呼吁采取更强有力的措施以采取更强有力的措施，以便采取更强有力的措施促进跨界交易所。可以在双方之间“促进信任并建立紧密的心灵”。&lt;/p>; &lt;p>;引用XI的信息，朱说，尽管“人造障碍”，交流将具有“光明的前景”，这是指台北当局施加的旅行限制。 ，旅行的恢复将取决于赖（Lai独立工人”，一月份赢得了台湾总统大选。北京将他标记为“麻烦制造者”。&lt;/p>; &lt;p>;莱说，他的新政府将“以理性和审慎的方式”处理跨性别关系，并保持整个台湾海峡的和平现状。他在周二与位于华盛顿的战略和国际研究中心的代表团会面上发表了言论。&lt;/p>; &lt;p>;北京将密切关注莱的就职典礼演讲，预计该演讲将概述基本政策&lt;/p>; &lt;h3>;台湾总统当选北京的呼吁加入政党到党派会谈&lt;/h3>; &lt;p>;跨性质旅游通常已经反映了新政府的新政府。该岛与中国大陆之间的关系的起伏。自从中国内战以来。&lt;/p>; &lt;p>;个别中国大陆游客被允许在2011年前往该岛，允许个人访问逐渐扩大到2015年的47个城市。&lt;/p>; &lt;p>;。然而，在2016年DPP的泰（Tsai wen）成为总统之后，跨越的关系恶化了。北京暂停了2019年的大陆游客的旅行。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年初，台湾所有游客都暂停了台湾的到来。 ，包括来自中国大陆的人，作为其Covid-19预防措施的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年10月，该岛取消了对游客的大流行旅行限制 - 除了来自中国大陆的游客。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;在台湾逐渐重新开放的另一步骤中，中国大陆生活或在海外学习，可以从9月开始前往岛上，而基于大陆的游客仍然被禁止。&lt;/p>; &lt;p>;台湾当局在11月说，在北京当局于去年五月允许他们允许他们进行后，他们将限制台湾集团游览大陆。&lt;/p>; &lt;p>;，但台北在2月退缩了其重新开放的计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它暂停了该计划。台湾旅行者加入中国大陆的团体游览的过程，除了在3月到5月之间有计划旅行的过程，原因是北京拒绝允许大陆旅游团体参观台湾。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国曾经是曾经是最大的中国台湾的入站游客来源，2019年的数量超过270万，占总数的23％。&lt;/p>; &lt;p>;访问该岛的大陆游客人数在2023年跌至220,000多个。台湾交通和通信部的数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who can the US really count on in a war with China over Taiwan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260241/who-can-us-really-count-war-china-over-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/19EF6802-1E01-4B62-A2C3-194A24A2FA17_1B1495C5.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;警卫在16年1月16日在台湾自由广场上的较低台湾旗帜。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在台湾的中国美国摊牌的最坏情况下，美国的盟友会背靠背吗？我的回答是：不一定。美国在全球有60多个盟友和合作伙伴。但是，当涉及到中国的战争时，对美国有帮助的人不会只有少数。&lt;/p>; &lt;p>;以泰国为例。自拉玛四世国王（1851-1868）以来，泰国的外交政策一直是“随风而行”的政策。这种“竹外交”使暹罗成为唯一一个逃避殖民化的东南亚国家。&lt;/p>; &lt;p>;今天，北京 - 邦科克的关系都被描述为“与一个家庭一样接近”。在过去的几年中，中国已经超过了美国，作为泰国军事设备的主要供应商，例如坦克和两栖码头船。&lt;/p>; &lt;p>;它与韩国类似。首尔非常担心北朝鲜的核化朝鲜，无法表现出对北京的敌意，北京对北朝鲜有军事帮助的潜在条约义务。&lt;/p>; &lt;p>;最好的例子是，尤恩·苏克·耶尔（Yoon Suk-Yeol）亲美总统在2022年台湾访问后，决定不与来访的众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）见面，这引发了岛上人民解放军（PLA）的现场直播。关于首尔在中国与美国之间的tip脚的tip脚。它可能也会允许美国使用其基地，但其参与的可能性不大。日本舆论普遍反对卷入台海冲突。根据去年阿萨西·辛邦（Asahi Shimbun）的一项民意调查，只有11％的日本受访者表示，他们的武装部队应该加入美国战斗，而27％的受访者表示，他们的部队根本不应该与美军合作。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自第二次世界大战以来，澳大利亚以来在美国大战中进行了战斗，澳大利亚看上去是最可靠的盟友。近年来，澳大利亚敦促华盛顿遏制华为技术的影响力，并支持成立Aukus（澳大利亚、英国和美国之间）等安全组织以及重振四边安全对话（美国、日本、日本之间）。澳大利亚和印度）。&lt;/p>; &lt;p>;在澳大利亚台湾海峡的一场战争中，也有可能让美国使用其军事基地。但是堪培拉还明确表示，尚未承诺参加台湾任何冲突，以换取美国核动力潜艇。&lt;/p>; &lt;p>;在菲律宾，总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）似乎决心加入美国营地领导者尽最大努力避免。美国的通道已被授予九个军事基地，这对于加强美国沿着所谓的第一岛岛链的不良军事存在最有用。最近，美国陆军的中距离地面导弹系统被部署在菲律宾的演习中。&lt;/p>; &lt;p>;，但似乎为了缓解北京的关注，外交事务部长恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）去年4月说，菲律宾表示菲律宾不会让美国库存武器用于任何台湾行动。美军也不得在这些地点加油、修理和重新装弹。时间会证明这些承诺是否可靠。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;那么，美国可以像某些人所说的那样在印度 - 太平洋中发展“迷你北约”吗？好吧，奥库斯看起来太小了，英国不会成为该地区的主要参与者。即使日本加入，绑定的胶也不会足够强大。&lt;/p>; &lt;p>;至于四边形，它具有安全元素，反映在其联合军事演习中，但它不会成为军事联盟因为印度。作为一个崛起的大国和不结盟运动的创始人，印度太自豪了，不能依赖任何大国。它的野心是成为像中国一样的全球强国。它不希望被视为对其北部邻国的对抗，其经济和军事力量远远超过了自己的北方邻国。&lt;/p>; &lt;p>;美国盟友是否与美国一起参加与中国的战争首先取决于美国是否获得涉及。如果华盛顿得出结论，最新的台湾领导人是个麻烦制造者 - 据传总统乔治·W·布什（George W. /div>; &lt;p>;乌克兰的冲突也在给人们第二种想法。如果由32个国家组成的北约在与俄罗斯较量时犹豫不决，那么美国有什么信心与几个半心半意的盟友一起对抗中国呢？是的，俄罗斯比中国拥有更多核弹。但解放军的规模是俄罗斯军队的两倍，军事预算是俄罗斯军队的三倍多。众所周知，PLA还具有更好的无人机，预警飞机和其他力量乘数，例如高超音速武器。&lt;/p>; &lt;p>;关于美国的“战略性歧义”已经说了很多话 - 没有指定它是否会在军事上有助于台湾冲突 - 但对于华盛顿来说，最大的战略歧义来自北京：更强大的中国是否会对最终的和平统一或变得更加不耐烦，并诉诸于武力？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;很多美国将军已公开预测一些最糟糕的情况，但到目前为止，北京仍在谈论和平统一，即使台湾的民主进步党再次当选。&lt;/p>; &lt;p>;，华盛顿可以指望其盟友是一种最好的情况。 - 更有可能的是一厢情愿。联盟是一种权宜婚姻。美国在该地区的联盟更多的是乔治·伯纳德·肖（George Bernard Shaw）所描述的婚姻 - 在一个无法与窗户关闭的男人和一个无法在窗户打开的女人的男人之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harvey Weinstein hospitalised after rape conviction overturned: ‘needs a lot of help’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260657/harvey-weinstein-hospitalised-after-rape-conviction-overturned-needs-lot-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.28 03:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/28/c0a59619-880b-4f3f-aca9-f1be655e2aee_107ab574.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; harvey weinstein到达2020年Febr in new York Courthouse。 ：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）的律师周六说，一次曾经的电影大亨在他返回纽约市后，在他的2020年强奸无效之后，他返回纽约市后已住院。定罪。&lt;/p>; &lt;p>;律师亚瑟·艾达拉（Arthur Aidala）说，温斯坦（Weinstein）周五到达城市监狱后被搬到曼哈顿的贝尔维尤医院。&lt;/p>; &lt;p>;“他们检查了他并将他送到贝尔维尔。看来他在身体上需要很多帮助。他有很多问题。他正在接受各种各样的测试。他有点像火车残骸的健康。寻求评论的消息也留给了城市和州矫正办公室。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/28/5E075E4D-6D9E-46E5-8CC9-DB91468BBBD2_A867DFC1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;约克星期四。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，纽约上诉法院在得出结论认为初审法官允许陪审员看到和听到太多证据与未直接相关的证据之后，撤消了他的定罪他面临的指控。它还消除了他的23年徒刑并下令重审。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，他们打算以2006年在电视和电影制作助理上强行进行口交的指控重试他，并强奸了一位有抱负的演员在2013年。&lt;/p>; &lt;p>;韦恩斯坦在上诉裁决后仍被拘留，因为他于2022年在洛杉矶被定罪，并被判处16年徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;一段时间以来。&lt;/p>; &lt;p>;温斯坦（Weinstein）一直患有各种苦难，包括心脏病，糖尿病，睡眠呼吸暂停和眼睛问题。&lt;/p>; &lt;p>;艾迪拉（Aidala上诉裁决不到24小时，该裁决于周四上午发布。&lt;/p>; &lt;h3>;美国法院推翻了哈维·温斯坦（Harvey Weinstein）的2020年2020年#MeToo审判被定罪&lt;/h3>; &lt;p>;他说他的委托人的疾病是身体的疾病，在精神上补充说，他“像钉子一样敏锐。 &lt;/p>; &lt;p>;律师说，脚牢固地种植在地面上。出色地。他们甚至拒绝给他喝一口水，不给他食物，也不让他上厕所，”艾达拉说。 “他是一个 72 岁的体弱多病的人。”&lt;/p>;&lt;p>;艾达拉说，他被告知贝尔维尤的医生计划在韦恩斯坦被送回赖克斯岛监狱之前对​​他进行大量检查。&lt;/p>;&lt;p>; P>; &lt;p>;律师说他计划在周一与温斯坦会面。他补充说，他计划告诉法官温斯坦周三在曼哈顿上法庭，劳动节后应进行重审。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取更更href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 03:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>