<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s durian appetite grows as the now fashionable ‘king of fruits’ becomes a costly status symbol]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227424/chinas-durian-appetite-grows-now-fashionable-king-fruits-becomes-costly-status-symbol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/87f0df85-8c27-4637-b5e7-1f0e2fb699ae_d19db444.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在马迁的家乡河南省的一个农村县，习惯上当朋友和亲戚订婚或结婚时，送四到六份礼物。&lt;/p>;&lt;p>;礼物通常包括葡萄、火腿肠、牛奶和干蘑菇。&lt;/p>;&lt;p>;但现在榴莲一种来自东南亚、味道​​辛辣的热带水果，在中国越来越受欢迎，现在已经成为一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我表弟上个月订婚了，我婆婆让我把葡萄换成葡萄。” “榴莲，因为她认为作为礼物更得体、更时尚。”二十多岁的马女士说道，她在密阳经营着一家小型儿童画作坊。&lt;/p>;&lt;p>;“她和许多当地人第一次吃榴莲。今年的时候，很快就喜欢上了这个味道。有趣的是，我的婆婆，一个典型的节俭的农村老人，现在经常暗示我们买个榴莲给她吃。&lt;/p>;&lt;p>;“老人们认为榴莲营养丰富，吃一颗榴莲等于吃三只鸡。”&lt;/p>;&lt;p>;所谓的樱桃自由，意味着可以毫不犹豫地购买昂贵的水果，在中国长期以来一直是一个流行语，作为财富的象征和繁荣，现在正在成为榴莲自由。&lt;/p>;&lt;p>;得益于区域全面经济伙伴关系（RCEP）贸易协定（主要是中国与该协会的 10 个成员之间）降低税收和简化海关程序随着东南亚国家榴莲等热带水果的进口量猛增，并进入了包括低线城市在内的更多市场。&lt;/p>;&lt;p>;“榴莲是小镇年轻人的热门商品。咖啡馆里有榴莲千层蛋糕、生榴莲和椰子拿铁。”马云补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们喜欢每个月买一个榴莲与家人分享，有时 40 元一公斤，有时 60 元一公斤。公斤。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，人们喜欢谈论什么是好榴莲，粗茎、圆形和短刺。至于它来自哪个国家，我们似乎不太关心。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国首次大规模收获榴莲，能否降低当地榴莲价格？&lt;/h3>;&lt;p>;泰国、马来西亚、越南和菲律宾都是RCEP成员国，是中国榴莲的主要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;雄心勃勃、乐观的中国投资者正在涌入这个市场，从在越南和泰国承包果园，到建造冷库连锁物流服务以及电子商务平台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在冠状病毒大流行期间，作为北京零新冠政策的一部分，实施了严格的进口管制，但中国 2022 年进口的新鲜榴莲数量约为 2022 年的四倍。 2017年，总价值超过40亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据，2023年第一季度的进口猛增超过150%。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，一季度进口平均价格为每公斤38.3元人民币（5.3美元），比去年同期下降4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;4月初至中旬- 据财经新闻网站第一财经报道，5 月份，中国领先的食品配送平台美团的榴莲销量与 2022 年同期相比猛增 711%。&lt;/p>;&lt;p>;随着榴莲旺季的开始5月和6月从东南亚发货后，中国的零售价格明显下降，消费者更加实惠。&lt;/p>;&lt;p>;在中国各地的批发市场，平均价格在每公斤36元至52元之间，具体价格取决于据中国最大的水果市场广州江南果蔬批发市场的商家介绍，榴莲的规格和品种较多。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国需求的激增，每年榴莲进口量将达到 100 万吨&lt;/h3>;&lt;p >;中国中部县级市荆州的卡车司机张亮给妻子送了一个价值 300 多元（41 美元）的榴莲作为生日礼物。&lt;/p>;&lt;p>;“当地单身汉用带着葡萄、桃子和白酒去女朋友家，但现在他们需要一箱榴莲，这会让未来的婆婆在邻居中感到特别。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;更容易进口商Bob Wang表示，更快捷的准入使得进口榴莲能够在三天内到达中国各地，从而使市场倍增。&lt;/p>;&lt;p>;他在越南承包了占地3,000公顷（7,413英亩）的榴莲农场），今年计划进口超过3,000个集装箱，即6万吨榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;“榴莲已迅速成为中国最受欢迎的进口水果，但我们可能仍然低估了中国人对榴莲的需求。 TWT供应链创始人王先生表示，该公司在全国拥有3000多名自营和签约卡车司机。&lt;/p>;&lt;p>;“按照目前的热情，每年的需求量很可能翻倍。”未来几年。”&lt;/p>;&lt;p>;中国也在尝试在热带岛屿海南省生产本土榴莲，但对一些人来说，价格仍然太高。&lt;/p>;&lt;p>;“ “我们这个西北边远的小县城，现在平均价格是35元500克，过年的时候是48元，应该是全国最贵的了。”一位中文用户说道。类似Twitter的在线社交工具微博。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是我女朋友喜欢吃榴莲，我真的舍不得花这个钱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Loss for the nation’: Japan rushes to erase stigma for women in STEM fields]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227471/loss-nation-japan-rushes-erase-stigma-women-stem-fields?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/91685b8f-6853-4802-90cd-1e74b9e9c303_93da861d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加藤尤奈 (Yuna Kato) 是日本顶尖工程大学之一的三年级学生她的目标是从事研究事业，但担心如果有了孩子，这种事业可能会很短暂。&lt;/p>;&lt;p>;加藤说，亲戚们试图让她远离科学、技术、工程和数学，因为他们认为女性STEM 领域的人工作太忙，无法兼顾约会或家庭，因此很难找到丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;“我的祖母和母亲经常告诉我，如果我愿意，可以找到非 STEM 的工作加藤已经做到了这一点，但许多有抱负的女工程师由于社会耻辱而选择了不同的道路，这给日本带来了巨大的头痛。仅在 IT 领域，该国预计到 2030 年将短缺 79 万名工人，这主要是由于女性比例严重不足。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告说，结果是创新、生产力和生产力下降。对于一个在上个世纪凭借这些优势成长为世界第三大经济体的国家来说，这是一种竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是非常浪费的，对国家来说是一种损失，”拥有博士学位的中国教育家李一诺说。分子生物学博士，她的肖像已被用于芭比娃娃作为 STEM 中的女性榜样。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你没有性别平衡，你的技术将会有一个明显的盲点，并且这位在日本参加文化交流项目的三个孩子的母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本在富裕国家中排名垫底，只有 16% 的女大学生主修工程、制造和建筑，每七人中只有一名女性科学家。尽管根据经济合作与发展组织的数据，日本女孩的数学得分位居世界第二，科学得分位居世界第三。&lt;/p>;&lt;h3>;安倍的“女性经济学”已经不复存在。菅义伟的新计划会带来什么改变吗？&lt;/h3>;&lt;p>;就整体性别平等而言，日本今年的排名跌至历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;该国的使命是缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 2024 年开始的学年中，包括加藤所在的东京工业大学在内的大约十几所大学将响应政府的号召，加入今年开始的其他几所大学的行列，为女性 STEM 学生引入配额。&lt;/p >;&lt;p>;对于一个国家来说，这是一个重大逆转，2018 年的一项调查发现，东京一所医学院故意降低女性入学考试成绩，以偏向录取男性。学校官员认为，女性在生完孩子后更有可能放弃工作，从而浪费她们的教育。&lt;/p>;&lt;h3>;日本承认必须采取更多措施来缓解女性平衡工作和家庭的困难&lt;/h3>;&lt;p>;旨在为了改变态度，政府几个月前制作了一段 9.5 分钟的视频，向教育工作者和其他成年人展示“无意识的偏见”如何阻止女孩追求 STEM 学习。&lt;/p>;&lt;p>;在一个场景中，扮演老师的演员称赞一名学生“虽然是女孩，数学却很好”，让她觉得作为一名女性数学高手很不正常。另一篇文章中，一位母亲不鼓励女儿从事工程学，因为“这个领域是男性主导的”。&lt;/p>;&lt;p>;政府性别平等局将与私营部门合作，举办 100 多个 STEM 研讨会和活动，主要针对今年夏天，女学生们开始向马自达的跑车工程师学习。&lt;/p>;&lt;p>;包括三菱重工和丰田在内的更多学校和公司正在为 STEM 女学生提供奖学金，以吸引人才。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到女性占社会的一半，女性工程师的稀缺是绝对不自然的。”三菱重工人力资源官员 Minoru Taniura 表示。 “如果工程师的构成与人口不同，我们就无法提供客户所需的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;松下也从女性的角度看到了好处，称其高级工程师 Kyoko Ida 可能与接受该公司面包机开发调查的女性有联系，这些女性的用户大多是女性。&lt;/p>;&lt;p>;加藤学校的副校长井村淳一 (Jun-ichi Imura) 表示，缺乏多样性已经造成了损失。&lt;/p>;&lt;p>;“多样性是创新的源泉，当我们思考过去几十年在我们的学校或日本是否看到了真正的创新时，它并没有看起来不错，”他说。 “展望 2050 年，我们都需要思考现在需要做什么。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk launches xAI to rival OpenAI and Google]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227494/elon-musk-launches-xai-rival-openai-and-google?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 04:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/700e8dbb-8eea-47ac-98e8-5e022ce7d4d1_8f3db265.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周三推出了自己的人工智能公司 xAI，他希望与 ChatGPT 的创建者 OpenAI 竞争，他指责该程序存在政治偏见且不负责任。&lt;/p>;&lt;p>;xAI 网站表示，特斯拉大亨将与其他公司分开运营该公司，但开发的技术将受益这些企业，包括 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;该网站称：“xAI 的目标是了解宇宙的真实本质。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在 Twitter 上补充说，新公司的目标是“理解现实”并回答生活中最大的问题。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司的员工来自 OpenAI、Google DeepMind、特斯拉和多伦多大学的前研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;该团队是丹·亨德里克斯 (Dan Hendrycks) 是人工智能安全中心的现任负责人，该组织位于旧金山，该组织警告不要过快地开发人工智能。亨德里克斯还在 6 月份发起了致全球领导人的公开信，警告人工智能对人类生存构成的威胁堪比流行病和核战争。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克多次警告人工智能的危险，称其为“我们的威胁”。最大的生存威胁”，并表示行动太快就像“召唤恶魔”。&lt;/p>;&lt;p>;他声称在 2015 年与他人共同创立了 OpenAI，因为他认为谷歌在人工智能领域取得进步的努力是鲁莽。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能带来的“灭绝”风险堪比核战争、流行病：专家&lt;/h3>;&lt;p>;他于 2018 年离开 OpenAI，专注于特斯拉，后来表示他对利润也感到不安 - &lt;/p>;&lt;p>;马斯克还认为，OpenAI 的大型语言模型（ChatGPT 依赖于该模型获取内容，就像其他人工智能程序一样）过于政治化。正确。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克四月份在接受保守派广播公司福克斯新闻采访时详细介绍了他的新人工智能工具“TruthGPT”的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，他表示他的想法是正确的。在 OpenAI 和 Google DeepMind 之后，新的人工智能公司的出现会很晚，这两家公司近年来都取得了长足的进步。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我会创建第三个选择，尽管它起步很晚。能做到吗？我不知道，我们拭目以待。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;像 OpenAI 或 Google DeepMind 这样规模的人工智能公司的成立将需要巨大的成本，特别是在必要的半导体方面，称为 GPU，主要由加州公司 Nvidia 制造。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK minister says Ukraine should show gratitude for weapons: ‘I’m not Amazon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227492/uk-minister-says-ukraine-should-show-gratitude-weapons-im-not-amazon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 02:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/46383bcf-b6bc-49b3-b4d8-8643715e4ef4_a1c3c407.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国国防部长本·华莱士 (Ben Wallace) 对伦敦与基辅一向和谐的关系表示不同意。周三，建议乌克兰应该向其盟友表示更多的感激之情，并且对英国的不满并不是军事供应的“亚马逊”。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克迅速采取行动，驳斥了有关伦敦对弗拉基米尔总统感到恼火的说法。泽连斯基在北约峰会上激烈游说，争取更多西方支持他对抗俄罗斯入侵。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基本人对任何有关两国关系紧张的暗示置之不理。&lt;/p>;&lt;p>;但是，反对在乌克兰对维尔纽斯为期两天的北约峰会没有邀请基辅在明确的时间框架内加入联盟感到沮丧的背景下，华莱士的言论引发了令人尴尬的头条新闻和不和谐的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“有需要注意的是，无论我们喜欢与否，人们都希望看到感激之情，”华莱士在维尔纽斯北约峰会间隙告诉英国媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“有时你是在说服各国放弃自己的股票。是的，这场战争是一场崇高的战争，是的，我们认为你们不仅是为了自己，也是为了我们的自由而进行的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“但有时你必须说服国会议员美国，”华莱士在谈到美国国会时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须说服其他国家心存疑虑的政治家，让他们相信这是值得的，这是值得的，而且他们会从中得到一些东西，”他补充道。&lt; /p>;&lt;h3>;北约表示没有乌克兰加入的时间表，泽伦斯基认为这一决定“荒谬”&lt;/h3>;&lt;p>;华莱士还回忆说，去年收到乌克兰的武器请求清单后，他告诉基辅官员：“我不是亚马逊。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及华莱士的言论时，苏纳克表示泽连斯基“多次对我们所做的事情表示感谢”。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其重要的是他在今年早些时候向议会发表了令人难以置信的感人讲话，现在他又对我这样做了，就像我见到他时他已经做过无数次一样，”他在维尔纽斯告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我知道他和他的人民非常感谢我们所提供的支持、我们向许多乌克兰家庭提供的欢迎以及我们在这场冲突中所表现出的领导力。”苏纳克补充道。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还被问及华莱士在峰会新闻发布会上的言论，并以愤怒的语气回应。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我们一直对英国心怀感激。我们始终感谢首相（或几位首相）和国防部长，”他对记者表示，感谢英国公众的支持和政府的密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;然后，转向国防部长雷兹尼科夫，泽连斯基问他与华莱士的关系是否有问题。&lt;/p>;&lt;p>;他回答没有，笑着回答：“那你为什么不向他表达谢意呢？那太棒了。那么请你今天给他打电话。”&lt;/p>;&lt;h3>;印太领导人齐聚峰会，中国谴责北约“东进”&lt;/h3>;&lt;p>;周三，北约峰会第二天七国集团领导人承诺提供“持久”的军事支持，帮助乌克兰击败入侵的俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基对安全保证表示欢迎，但并没有掩饰他更希望北约这样做的事实双方就乌克兰加入该联盟达成了明确的时间表。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Succession and Last of Us lead nominees for TV’s Emmy awards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227491/succession-and-last-us-lead-nominees-tvs-emmy-awards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/9713335f-bb76-452a-beb8-d447ba68faea_c50aa71f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;HBO 电视剧《继承之战》，讲述了争夺家庭媒体帝国控制权的残酷斗争的故事周三，该剧最终季获得 27 项提名，领跑艾美奖电视提名名单。&lt;/p>;&lt;p>;这位两届最佳剧情片得主将与 HBO 的同剧《最后生还者》一起再次争夺奖杯。电视界最高荣誉 24 项提名，排名第二。其他获得最佳剧情片提名的影片还有《龙之屋》、《安多》、《风骚律师》、《黄衫队》、《王冠》和《白莲花》。&lt;/p>;&lt;p>;另一位双料艾美奖最佳剧集奖得主泰德·拉索将与艾伯特争夺最佳喜剧奖《小学》、《了不起的麦瑟尔夫人》、《熊》、《巴里》、《陪审团职责》、《大楼里的谋杀案》和《星期三》。&lt;/p>;&lt;p>;提名是在劳资关系紧张期间宣布的，这可能会推迟通常在 10 月举行的艾美奖颁奖典礼。九月。电影和电视编剧已经罢工两个月了，演员们最快周三晚上就会罢工。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望正在进行的公会谈判能够尽快达成公平和迅速的解决方案，”主席 Frank Scherma 说道。电视学院首席执行官兼首席执行官在提名公告开始时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在表演类别中，《继承之战》的主演布莱恩·考克斯、杰里米·斯特朗和基兰·卡尔金将相互角逐最佳剧情片男主角。他们的搭档莎拉·斯努克 (Sarah Snook) 被认为是获得剧情类最佳女主角的热门人选。&lt;/p>;&lt;p>;前艾美奖得主、《泰德·拉索》(Ted Lasso) 的联合创作者兼主演杰森·苏戴奇斯 (Jason Sudeikis) 获得第三季最佳喜剧演员提名Apple TV+ 上的鱼离开水的故事。&lt;/p>;&lt;p>;首次获得提名的《熊》的杰里米·艾伦·怀特和《收缩》的杰森·席格尔也将角逐最佳喜剧男主角。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;好莱坞编剧因制片厂谈判失败而罢工&lt;/h3>;&lt;p>;在喜剧女演员类别中，选民提名了《麦瑟尔夫人》主演雷切尔·布罗斯纳汉、《雅培小学》创作者兼主演昆塔·布伦森、《我死了》女演员克里斯蒂娜·艾伯盖特、娜塔莎Lyonne 表彰她在周三的《扑克脸》和 Jenna Ortega 中扮演的主角。&lt;/p>;&lt;p>;获奖者将由电视学院约 20,000 名成员选出。&lt;/p>;&lt;p>;颁奖典礼目前预计将举行9 月 18 日举行，并在福克斯广播网络上直播。&lt;/p>;&lt;p>;学院发言人表示，组织者将在临近该日期时决定是否重新安排。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden’s 2024 election hopes hinge on selling sceptical US voters on his economic plan’s success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227402/bidens-2024-election-hopes-hinge-selling-sceptical-us-voters-his-economic-plans-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.13 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/51defee2-2937-4ec6-bbda-bc5edcdbf6ad_6ad8e535.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;关于美国总统乔·拜登的说法很多。他被指责年龄太大，是一个行走的失态机器，而且太过受党内进步派的束缚。尽管如此，拜登在经济上所做的事情是最令人印象深刻的，并且使美国现在比大流行前处于更有利的地位。但对拜登来说，一个关键问题仍然存在：全国大部分地区仍然忽视他的成功。这种情况需要改变。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和评论家有时会使用痛苦指数来衡量一个国家的经济状况。这是衡量一个国家经济健康状况的计算指标，综合了通货膨胀率和失业率。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登的领导下，5 月份的痛苦指数为 7.8%。相比之下，这个数字远低于他的前任近几十年来连任几个月的水平，包括罗纳德·里根(11.4%)、比尔·克林顿(8.7%)、乔治·W·布什(9%)和巴拉克·奥巴马 (9.5%)。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是共和党总统，他们通常致力于里根经济学，这是一种以 20 世纪 80 年代罗纳德·里根命名的经济政策。总之，里根经济学是关于全面减税、减少福利支出、增加军费开支和放松国内市场管制。&lt;/p>;&lt;p>;它的基础是这样的信念：当高收入者加薪时，经济中的每个人都会受益。然而，事实上，里根经济学 — — 或乔治·HW·布什曾经称之为里根愿景的“巫术经济学” — — 根本没有兑现其承诺。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府对里根经济学的看法在一次会议中就已经明确了。国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 发表讲话，他指出自由市场的效率和自由贸易的好处被夸大了，他实质上是对涓滴经济学的颂歌。他说，美国需要一项新的产业政策，一项“超越传统贸易协议”并将带来“新的国际经济伙伴关系”的政策。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文选择的这句话并非巧合。这正是拜登在任期间一贯推行的做法，即拜登经济学，其中包括但不限于他的《美国救援计划法案》和《减少通货膨胀法案》。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 Twitter 上描述了他的经济哲学：六月：“拜登经济学是关于自中而外、自下而上而不是自上而下的经济增长。这是一种经济愿景，即我们在美国进行明智的投资，教育美国工人并赋予其权力，促进竞争以降低成本并帮助小企业”——这与里根经济学相反。&lt;/p>;&lt;p>;在实践中，拜登的策略发挥了作用。痛苦指数正接近历史低点，今年第一季度美国经济增长了2%。就业市场保持弹性，6 月份失业率为 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，受益的不仅仅是本已富裕的精英阶层。在拜登政府的头两年，创造了 80 万个制造业就业岗位，这些就业岗位主要是让没有大学学位的工人受益 — — 他们构成了美国劳动力的大部分。美国通胀近几个月也开始降温，从 2022 年中期 9% 的高位降至 5 月的仅 4%。&lt;/p>;&lt;p>;随着明年连任竞选的临近，拜登他接受了拜登经济学，并将其称为他的成功故事，这在美国政治中至关重要。这是一个至关重要的决定，因为拜登的经济状况并没有帮助他克服低支持率的问题。更糟糕的是，民意调查显示美国人不太重视拜登经济学。美联社 6 月份的一项民意调查中，只有 34% 的受访者表示认可他处理经济的方式。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字对拜登来说是一个真正的问题，因为经济仍然是选民最关键的话题。对于许多美国人来说，汽油价格是他们经济福祉的决定性因素。&lt;/p>;&lt;p>;许多美国人倾向于生活在信息泡沫中，这意味着拜登将很难接触到生活在福克斯新闻回声室中的共和党人无论他取得什么成就。这使得独立选民变得更加关键。&lt;/p>;&lt;p>;不过，拜登之前不太理想的沟通方式以及缺乏销售技巧让他无法说服他们。他的新闻秘书和其他官员可能会试图填补空白，但他们根本不具备与总统相同的威严。&lt;/p>;&lt;p>;在来年，他不仅必须继续其成功的经济政策，而且必须做出这些对于有说服力的选民来说是可以理解的。推广拜登经济学就能做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BBC presenter in sex pictures scandal ‘extremely angry’ as new claims pile pressure on him to come forward]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227480/bbc-presenter-sex-pictures-scandal-extremely-angry-new-claims-pile-pressure-him-come-forward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/e7091517-45f6-4cd6-9dab-f3bad68dd036_bb490cb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，针对 BBC 明星主持人的指控如雨后春笋般涌现，他被指控向一名青少年支付露骨色情内容照片，另外三人站出来投诉。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 明星杰里米·瓦恩 (Jeremy Vine) 敦促主持人公开表明自己的身份，以防止广播公司的声誉进一步受损以及对他人的不实指控。&lt;/p>;&lt;p >;“我知道他的生存本能已经开始发挥作用……但天哪，看看 BBC 受到的损害，看看他的朋友和那些被错误指控的人受到的损害——他离开的时间越长，对他来说就越糟糕，”广播节目主持人周三在他为另一个频道主持的电视节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，英国广播公司北美版前编辑乔恩·索佩尔 (Jon Sopel) 称这位处于丑闻中心的明星对于如何处理此事“非常愤怒”。故事已经展开。&lt;/p>;&lt;p>;“可以公平地说，这起事件的核心主持人也对《太阳报》的大量报道感到非常愤怒，并确信他们正在试图挖掘和发现新的污垢”，索佩尔在 LBC 电台的《新闻特工》播客中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;年轻人的律师告诉广播公司，BBC 色情照片的说法是“垃圾”&lt;/h3>;&lt;p>;BBC 周二报道称，另一名男子在他们的 20 多岁的人站出来表示，他们收到了“来自一位未透露姓名的知名人物的威胁信息”。&lt;/p>;&lt;p>;几个小时后，《太阳报》——上周五报道了最初的报道——声称他也违反了新冠封锁规定去见见他在约会网站上认识的另一位年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;该小报在周三的一份报告中称，它看到了一些信息，“表明这位明星除了拜访这位 23 岁的年轻人的家外，还给他寄了现金”并要求拍照”。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的大流行违规行为在英国引起了特别的反响，因为英国广播公司当时正在报道该国的第三次封锁及其执行方式。&lt;/p>;&lt; p>;唐宁街的新冠违规行为还导致了长期存在的“派对门”丑闻，导致英国前首相鲍里斯·约翰逊下台。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上充斥着对该男子身份的猜测，但 BBC 为其不透露他姓名的决定进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;第四位人士还告诉《太阳报》，这位明星在 17 岁时在 Instagram 上发送了包含爱心和亲吻的“令人毛骨悚然”的信息。&lt;/p>; &lt;p>;这些说法首次出现在《太阳报》周五发表的一篇文章中，据称受害者的家人表示，主持人为这些照片总共支付了 35,000 英镑（45,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该家人表示他们的孩子用这笔钱助长了可卡因成瘾，促使该年轻人的代理律师否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;BBC 在与警方会面后暂停了对性照片指控的调查&lt;/h3>;&lt;p>;丑闻现已连续六天成为头版新闻以及广播和电视新闻简报的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，BBC（其品牌建立在公众信任之上）近年来因丑闻而受到震动。其中一些最著名的人物被揭露为连环性犯罪者。&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司 (BBC) 表示，伦敦大都会警察局要求他们在调查指控期间暂停内部调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China’s top AI server maker Inspur issues bleak profit warning as US chip restrictions bite]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3227465/tech-war-chinas-top-ai-server-maker-inspur-issues-bleak-profit-warning-us-chip-restrictions-bite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/d9d0d53d-e6ab-435d-a427-a741ed7b3db3_350eb597.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国顶级人工智能（AI）服务器制造商，控制着国内约一半的份额周二，市场警告称，由于先进芯片难以获得，其 2023 年上半年营收可能下降 30%，导致其股价大幅下跌。&lt;/p>;&lt;p>;浪潮电子信息产业的股价大幅下跌。浪潮集团旗下上市公司浪潮集团周三在深市发布盈利预警，股价下跌 10%，暴露了其受到美国芯片限制的风险。&lt;/p>;&lt;p>;全球第二大人工智能服务器制造商浪潮集团也被纳入其中。今年早些时候，该公司因涉嫌采购原产于美国的物品支持中国军方而被列入美国贸易黑名单。这意味着英伟达和超微等美国芯片公司在没有获得批准的许可的情况下不能向该公司出售芯片。&lt;/p>;&lt;h3>;中国顶级服务器制造商“停止订购包含美光芯片的模块”&lt;/h3>;&lt;p>;该禁令的影响在周二晚间这家总部位于山东的公司提交的一份公司文件中显现出来，该文件称其2023年上半年收入将同比下降30%，而利润可能缩水最多“由于全球 GPU 和相关芯片短缺”，同期下降了 70%。&lt;/p>;&lt;p>;该警告表明，该公司几乎没有选择来对冲芯片供应短缺的风险。尽管2023年稳步上涨（6月中旬达到66元人民币的峰值），但由于中国科技公司寻求推出OpenAI ChatGPT的竞争对手产品，对人工智能服务器的强劲需求，该股股价已有所回落。浪潮股价周三收于41.2元，跌幅达10%，为单日跌幅最大。&lt;/p>;&lt;p>;浪潮此前曾在2020年被纳入美国制裁的风险之中。据美国国防部称，该公司被列入涉嫌与中国军方有联系的 20 家中国公司名单中。英特尔于 2020 年 6 月短暂暂停了对浪潮的发货，但后来在明确该公司并未受到制裁后恢复了发货。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国制裁力度加大，浪潮最终于今年 3 月被添加到美国商务部实体名单中在地缘政治紧张局势加剧的情况下，美国采取了限制中国获得先进芯片的措施。&lt;/p>;&lt;p>;浪潮的问题可能会对中国人工智能行业产生更广泛的影响。例如，它是搜索引擎巨头百度的人工智能服务器的主要供应商，在与ChatGPT的竞争中处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;浪潮还与阿里云和腾讯签署了战略合作协议根据早些时候的公司公告，中国移动等中国主要基础设施提供商也使用该公司及其服务器。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在浪潮最后一次披露其主要供应商的2019年年报中，英伟达在其前五名供应商中排名第二，占比近8%当年的采购预算。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to offer 3,000 children after-school care under coming pilot scheme, city’s No 2 official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227481/hong-kong-offer-3000-children-after-school-care-under-coming-pilot-scheme-citys-no-2-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/baac58d5-c55d-407e-a9cf-e754858635a2_48c9099d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将推出先导计划，让约3,000名低收入家庭儿童该市二号官员表示，下学年在校园内接受课后托管。&lt;/p>;&lt;p>;预计大约 50 所小学将与非政府组织合作，提供托管服务并帮助学生完成家庭作业。布政司陈国基周三在负责跟进近期地区行政改革的高级别委员会会议后表示，关于为期一年的试验。&lt;/p>;&lt;p>;试验范围将涵盖九龙城、油尖旺、深水埗、观塘和葵青区的学校。&lt;/p>;&lt;p>;陈还表示，当局正计划加强警察巡逻、道路安全、灭鼠措施和升级公厕。他补充说，其他需要改进的领域包括对老年居民及其照顾者的外展活动。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然有些是全市范围的战略，但它们将是量身定制和设计的，以满足各个地区居民的需求。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;地区治理指导委员会的成立是地区议会更广泛改革的一部分，该改革将市级机构的直选席位数量减少到现有 470 个席位中的 88 个，其中其余的则由城市领导人直接选出，由亲北京的三个邻里团体提​​出或由农村领导人担任。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还包括副布政司卓华纳 (Warner Cheuk)、其他 11 名部长和主任民政事务局局长张照凯如。&lt;/p>;&lt;p>;卓亦担任地区治理专责小组主席，该小组与政府部门合作，落实委员会提出的政策。&lt;/p>;&lt;h3>;香港改革区议会的法案获得支持，削减直选席位&lt;/h3>;&lt;p>;这项改革还授权地区官员在其管辖范围内监督每个部门的工作。如果政府机构遇到困难，也可以向委员会寻求支持。&lt;/p>;&lt;p>;“改善区级治理的目的是让居民有幸福感、安全感， ” 陈说。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论提供课后托管的试点计划时，二号官员否认与扶贫委员会领导的另一项计划有任何资源重叠或重复。&lt;/p>;&lt;p>;“扶贫委员会是从扶贫的角度看待这个问题，但我们的督导委员会是在研究了当地不同社区的需求后制定了这项措施，目的是加强地区治理。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “由我担任主席的督导委员会将全面加强高层领导和协调，提升地区治理的能力和成效，并回应广大社会的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，理工学院大学政治学家陈伟强担心区政府自上而下的做法是否有效。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，区议员会在收集当地居民的意见和建议后向政府提出措施。”曾任油尖旺区议员的陈说：“如果可行的话，民政事务总署会与其他政府部门联络以实施这些措施。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府稍后可能会认为这些措施被任命为改组后的区议会成员可能会与当地社区脱节，导致必须制定政策供区议会出台。”&lt;/p>;&lt;p>;该学者表示，任命该市的二号官员来监督邻里层面的问题是“大用小用”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港区议会的改革将如何改变邻里的政治生活？&lt;/h3>;&lt;p>;同时，社区组织协会（SoCO）副主任施丽珊表示，她很高兴看到当地政府高层正在协调全市各区的策略和服务。&lt;/p>;&lt;p>;扶贫委员会成员施丽珊指出，过去，提供课后托管服务的地区因需求量大而不堪重负，而其他地区的服务却未得到充分利用。&lt;/p>;&lt;p>;“但未使用的地点和资金不会从[资源过剩]的地区重新分配，”她说，并补充说，单靠区议会无法协调全市范围内共享资源的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“区议会可能会与不同团体合作，但它们无法在整个香港工作，”施补充道。&lt; /p>;&lt;p>;但 SoCO 副主任没有说将此类服务纳入委员会的职权范围是否会改善以前的系统，并强调了资源交付质量和速度的重要性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s immigration offices to extend opening hours for travel document collection as city faces surge in passport applications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227478/hong-kongs-immigration-offices-extend-opening-hours-travel-document-collection-city-faces-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/ea949d6f-6420-4d0d-9a37-40294a5fc95f_db839423.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港入境处将于未来两个星期六延长办事处办公时间由于今年香港护照申请数量激增，该市已开始收集旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;该部门文件部门首席移民官员杨淑仪 (Yeung Suk-yee) 周三表示，当局已增加了自该市取消与大流行相关的旅行限制以来，工作人员人数减少了三分之一，以应对申请的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;“随着夏季收集旅行证件的需求激增，该部门希望帮助居民，尽管人力压力源于对以人为本的精神的承诺。因此，我们将延长领取旅行证件的时间。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;全线七间分行及海关湾仔总部将于7月15日及22日下午2时至9时继续开放，供居民领取旅行证件。 .&lt;/p>;&lt;p>;旅行证件为香港特别行政区护照、签证身份书及回港证。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，平均每天申请的数量为4月份香港特区护照突破1万份，创单月历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年护照申请量超过90万份，超过2019年全年72万份。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港快运航空赠送 21,626 张免费机票，香港人涌入其网站&lt;/h3>;&lt;p>;杨表示，该部门的目标是在这两个周六分发 10,000 张旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;在一份书面文件中保安局局长邓炳强回覆立法会时表示，入境事务处人员加班，并引进退休公务员和合约工，增加约30%人手。&lt;/p>;&lt;p>; Tang 还透露，26 万本护照预计将在 6 月至今年年底之间到期。&lt;/p>;&lt;p>;为了更加专注于处理申请并防止通宵排队，Yeung 表示将从周四开始暂停现场申请。她说，居民需要在网上、邮寄或通过出入境办事处的投递箱申请旅行证件。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部署更多入境人员帮助儿童获得旅行许可证&lt;/h3>;&lt; p>;“如果他们需要帮助，申请人可以随时联系我们的官员，我们会提供帮助，”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，居民无需提前预订即可领取旅行证件。延长时间，但预约可将等候时间缩短至约30分钟。&lt;/p>;&lt;p>;周三下午1点左右，邮报在入境事务处湾仔总部看到超过50人等候领取旅行证件，还有 50 人在 8 个自助护照申请亭排队。&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的房地产专业人士 Jay Chan 表示，他对中午刚过就加入队列后一个半小时的等待感到满意.&lt;/p>;&lt;h3>;香港旅客再次飞上天空，行程越来越多、距离越来越远，消费也越来越大&lt;/h3>;&lt;p>;“这在预期之内。上次我等了两个小时才拿到孩子的护照。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;30岁的吴建祥说，他等了两个小时才拿到六岁儿子的第一本护照午餐时间拿到预约票后。&lt;/p>;&lt;p>;“等待时间与我的预期相似。我已经预订了本周晚些时候的领取预约，但无论如何我还是拿到了票，看看是否能早点拿到护照。”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;领取新护照的居民需要携带确认单、香港身份证及其过期文件。 16岁以下儿童应由父母或监护人陪同。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hits back against Nato’s ‘eastward march’ as Indo-Pacific leaders and alliance members meet at summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227467/china-hits-back-against-natos-eastward-march-indo-pacific-leaders-and-alliance-members-meet-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/d90463e3-9fd3-4d0e-9aa1-12f9177667a1_19b186ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着中国的袭击，北约周三将四个印太国家拉近其轨道反对安全联盟“东进”。&lt;/p>;&lt;p>;北约年度峰会第二天，澳大利亚、日本、新西兰和韩国领导人在立陶宛首都维尔纽斯会见北约31个成员国，坚定支持中国&lt;/p>;&lt;p>;会谈前，日本首相岸田文雄表示，“在当前严峻的国际安全环境下，欧洲与印太的安全密不可分”。&lt;/p>;&lt;p >;“日本和北约一致认为，无论在世界哪个地方，都不会容忍通过武力或胁迫来单方面改变现状的企图，”岸田在朝鲜向日本发射疑似洲际弹道导弹（ICBM）几小时后表示&lt;/p>;&lt;h3>;北约因俄罗斯关系和台湾威胁而猛烈抨击中国，这是迄今为止最严厉的谴责&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》看到岸田和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格签署的一份伙伴关系协议，誓言维护“自由、民主、人权和法治”。&lt;/p>;&lt;p>;根据合作伙伴关系，双方将提高两国军队的互操作性，并在网络防御方面合作，“打击包括敌对信息在内的混合活动” ”，并在颠覆性技术和太空安全方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;不愿透露姓名的日本官员表示，在法国否决此举后，他们并未放弃最终在东京设立北约联络处的希望维尔纽斯峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“不是现在，也不是永远，”一位政府消息人士表示。 “这并不意味着北约停止讨论这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;一位隶属北约的西方外交官证实，谈判将继续进行，并且该联盟优先考虑与日本和韩国签署伙伴关系协议，而不是“单一-在巴黎拒绝签署这两项协议后，会谈在东京举行。&lt;/p>;&lt;p>;此次会谈是在北约发布年度峰会公报的第二天举行的，该公报谴责中国的“胁迫性政策”和与中国“深化战略伙伴关系”俄罗斯。声明指责北京不透明地增强其军事实力，“放大俄罗斯对乌克兰战争的虚假叙述”，并利用其经济实力“制造战略依赖并增强其影响力”。&lt;它还誓言“进一步加强我们的对话与合作，以应对我们共同的安全挑战，包括网络防御、技术和混合方面的挑战，并以我们对维护国际法和基于规则的国际秩序的共同承诺为基础” .&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格周三发表讲话，警告称“独裁政权正在变得更加紧密......因此我们必须共同维护基于规则的国际秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;对中国的关注确保了外交部发言人汪文斌表示，北约与北京的公报持续不断地发生冲突，北京在周三于中国首都举行的外交部新闻发布会上做出了长篇回应。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人汪文斌表示，“北约公报”这次峰会颠倒是非、颠倒黑白，充满冷战思维和意识形态偏见，中方坚决反对”。&lt;/p>;&lt;p>;与印太伙伴关系的蓬勃发展“只会加剧地区紧张局势， ”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“亚太国家不欢迎，许多北约国家也不赞成北约‘亚太化’，亚太地区不需要亚太版的北约。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促北约立即停止对中国的歪曲抹黑和编造谎言，摒弃冷战观念。战争思维和零和游戏，放弃对军事力量的错误信念和追求绝对安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国帮助获得Link 22数据系统可能对台湾在北约的地位意味着什么&lt;/h3然而，来自北约四个亚太伙伴之一的消息人士表示，中国的“军国主义”行为证明了他们在立陶宛的存在是正当的。一位消息人士指出，周三早些时候有 32 架飞机飞越台湾海峡中线，这是“破坏稳定”活动的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习标志着中国战机飞入台湾周边敏感地区的次数最多- 自四月以来，斯托尔滕贝格指责北京“威胁台湾”，第二天就开始管理该岛。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在峰会间隙，立陶宛外交部长加布里埃尔·兰茨贝吉斯敦促其他欧盟和北约盟国采取强硬态度他们对中国的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“你总是要计算与一个非民主国家的风险因素。我们在俄罗斯和白俄罗斯都看到了这一点，即使我们现在在邻国问题上处于鹰派一边，我们也被愚弄了，认为这是容易赚钱的，这是容易贸易的。这从来就不是一件容易的交易，也不是一件容易赚钱的事。我们一直有一个隐藏的价格标签，”这位外交官说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>