<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China welcomes foreigners. It just needs policies to make that clear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3263251/china-welcomes-foreigners-it-just-needs-policies-make-clear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/00ea473d-10e0-4962-86f0-5e75d8d586f5_704e64e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月27日，游客在北京环球度假区合影留念如果没有事先注册或出示某种身份证明，进入中国大陆的一些公共场所可能会很困难。照片：VCG/Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最近宣布将对 12 个国家（其中 11 个在欧洲）的公民的短期签证免签政策延长至 2025 年 12 月，这是一个可喜的信号世界各地都知道北京有兴趣与更多国家增进跨文化理解。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为国际游客数量继续滞后，据报道进入中国的欧洲游客数量为 2019 年水平的 30%。现在，该国甚至允许外国旅游团乘坐游轮免签入境。但这些新政策会奏效吗？&lt;/p>;&lt;p>;在我最近在免签政策下去中国旅行时，我惊讶地发现，外国人单独环游中国比2019年更具挑战性，甚至对于像我这样会说中文的人来说。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有事先登记或出示护照或中国身份证等某种身份证明，进入中国的一些公共场所可能会很困难。北京的旅游景点，如天安门广场，要求散客提前一天登记才能进入。&lt;/p>;&lt;p>;在没有本地电话号码的情况下连接 Wi-Fi 点餐和支付餐费也很困难在餐馆吃饭通常需要移动支付账户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国游客每年在中国大陆这个世界上最大的旅游社会花费超过 60,000 元人民币（8,280 美元）是很困难的越来越无现金化——使用移动支付服务，直到最近将年度累计交易限额提高到 50,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏使用 Visa 或 Mastercard 的服务也是一个障碍。为了解决这个问题，当局在北京和上海等主要城市的商业区推出外国卡支付服务方面取得了进展，但其他城市也需要采取类似措施。&lt;/p>;&lt;p>;此外，公共汽车接受现金，但通常不找零。而且，正如我最近发现的那样，在北京地铁站买票需要验证身份，而在很多情况下，如果没有中国电话号码，这是不可能的。由于许多人使用数字钱包支付地铁费用，工作人员并不总是能随时提供帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这方面，中国大陆应该从支付宝的马来西亚合作伙伴 Touch N&#39; 身上汲取灵感Go的卡可以在马来西亚的许多主要便利店购买，并且可以作为公共交通甚至收费公路的一站式支付网关。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施可以帮助改善外国人在中国的体验。公共交通在主要城市提供良好的连接。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国大陆自己的数字生态系统为当地人带来了便利，但游客使用的外国应用程序的巨大差异将使北京在吸引更多游客方面面临挑战努力将旅游经济拉回到疫情前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;北京仅仅为了方便外国游客而改变国内旅游政策或防火墙等信息控制是不现实的。但是，尽管大多数国家让外国游客自行计划行程，但中国绝不能错过为国家创造更好印象的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/067c2b1e-b934-46b8-8ffa-36922bd4b05f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 8 月 13 日，北京故宫博物院外，一名游客在检查手机。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陌生人的善意帮助我解决了问题流动性和可达性挑战。但不断寻求帮助可能会很累，而且对于当地人来说，不断在街上被拦住可能也是很累的。应该有一种更有效的方法来应对这些挑战。也许每个入境口岸都有一个简单的英文二维码指南可以帮助旅行者避免不必要的挫败感。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏住宿选择也可能是一个障碍，特别是在大城市之外，据报道，许多酒店不接受这些城市的住宿外国客人。这导致一些游客认为，他们在中国欠发达地区不受欢迎，而酒店不接待海外客人的原因可能是经济问题。为了解决这个问题，北京可以降低酒店接待外宾的门槛，并为酒店业提供更多激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;有人说让外国人旅行更方便并不是当务之急，但我对此表示怀疑。当然，如果北京不关心外国游客，就不会扩大免签豁免范围——尽管一些欧洲国家还没有做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;一些外国游客可能会因为中国的疫情而推迟访问中国。持续的地缘政治紧张局势。因此，为了最大限度地发挥新的免签证政策的作用，北京必须采取更多措施，通过旅游政策缩小中国与世界其他国家之间的技术差距。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US defence chief Lloyd Austin expected to meet Chinese counterpart Dong Jun in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264068/us-defence-chief-lloyd-austin-expected-meet-chinese-counterpart-dong-jun-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 05:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/081636ac-ce57-4f35-bc4f-0ff477b96439_354cb85d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀出席五角大楼新闻发布会5 月 20 日在弗吉尼亚州阿灵顿。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀预计将在新加坡举行的一次重要国防会议上与中国国防部长董军上将会面五角大楼周五宣布，下周将举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;这将是两位国防领导人继 4 月份通电话后的首次会面。在此之际，美国和中国正在逐步努力缓和关系。自前众议院议长南希·佩洛西 2022 年对台湾进行有争议的访问导致中国暂时停止大部分军事交流以来，两国关系一直处于冻结状态。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息发布前不久，五角大楼表示奥斯汀将于周五晚上在沃尔特·里德国家军事医疗中心接受医疗程序，并将权力暂时移交给他的副手。奥斯汀正在处理 12 月份前列腺癌治疗后出现的膀胱问题。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚选择性微创手术是否会影响奥斯汀的旅行计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/b8e6387a-fb85-4dc2-b012-33059b66cfc6_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，中国国防部长董军在哈萨克斯坦阿斯塔纳与俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古交谈。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贺信和中国国防部长董预计将于下周在新加坡举行的香格里拉对话期间会面，来自 50 多个国家的国防部长和政府官员的年度会议。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这次会议召开之际，中国在台湾周围进行了侵略性的军事演习，导致台湾紧急起飞飞机并投入导弹、海军和导弹。周四，陆地部队处于戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;台湾新总统赖清德就职并发表讲话，要求北京停止对台湾的恐吓，但要面对台湾的现实，中国启动了此次演习。存在。北京以宣扬分裂主义为由拒绝了他的言论，并启动了军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分离的省份，需要将其置于大陆的控制之下——如有必要，可以使用武力。包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;这些演习之后，美国警告中国不要使用武力一名国防部官员表示，台湾的政治过渡是采取挑衅或胁迫措施的“借口或借口”。该官员要求匿名，以提供未公开的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统拜登接待中国国家主席习近平后，两国政府开始更多接触11 月在加利福尼亚州举行会议，并强调保持通讯畅通的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;董是一名前海军司令，他于 12 月底在其前任李尚福被免职后被任命。董于 4 月与奥斯汀通电话，讨论了乌克兰战争、南海航行自由、台湾和朝鲜等问题。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀上次会见中国国防部长是在 2022 年 11 月，当时他时任中国国防部长魏凤和正在柬埔寨参加地区国防部长会议。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年詹姆斯·马蒂斯访华以来，还没有美国国防部长访问过中国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Brazil jointly urge Ukraine war de-escalation, propose ‘international peace conference’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264067/china-and-brazil-jointly-urge-ukraine-war-de-escalation-propose-international-peace-conference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 04:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/ecbf0272-21d5-42ff-a7d2-2861dd1264c3_7abd4885.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）欢迎塞尔索·阿莫林周四，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的高级顾问在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和巴西共同呼吁缓和乌克兰战争，提议召开“国际和平会议”斡旋结束长达两年的武装冲突&lt;/p>;&lt;p>;两国发表声明之前，中国外交部长王毅与巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦的特别顾问塞尔索·阿莫林周四在北京会面。&lt;/p>;&lt; p>;这是自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来中国首次正式提出此类倡议。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科和基辅尚未对中巴提议做出回应。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;然而，四名俄罗斯高级官员周五告诉路透社，“[俄罗斯总统]弗拉基米尔·普京已准备好通过承认当前战场线的停火来停止乌克兰战争”。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，普京向一小群顾问表达了“他认为西方支持与乌克兰进行谈判的努力”的挫败感。&lt;/p>;&lt;p>;中巴提案包括解决乌克兰问题的措施。交换囚犯、允许向受冲突影响的地区提供人道主义援助以及保护平民，特别是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;中国和巴西去年表示支持“全面停火”——这一概念之前曾有过莫斯科和北京建议，但被基辅拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;去年五月，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩反对中国支持的提议，称她反而赞成“不奖励侵略者”的和平计划。 &lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩当时辩称，“导致冲突冻结的停火不会带来持久和平”，并指责俄罗斯违反了明斯克协议等先前协议。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议呼吁停火并从顿巴斯撤出重型武器。顿巴斯是乌克兰东部有争议的地区，曾被俄罗斯吞并，现已被俄罗斯占领。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/9b2b6b65-7b6c-4c29-bc1a-265ccf318e25_3c0d8e76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在德国基督教民主联盟的竞选活动中发表讲话，拒绝了去年中国支持的乌克兰战争停火提案。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月后，美国国务卿安东尼·布林肯也批评了中国支持的提议，并表示华盛顿希望建立一个包括机制在内的和平进程“保护乌克兰免受未来的侵略”。&lt;/p>;&lt;p>;“停火只是冻结现有的防线，使普京能够巩固对他占领的领土的控制，然后休息、重新武装和重新攻击，”布林肯在会议上表示。时间，“不是公正和持久的和平”。&lt;/p>;&lt;p>;我们无法立即联系到美国国务院和欧盟委员会就北京方面的最新事态发展发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的声明中，巴西和中国进一步谴责“对核电站和其他和平核设施的袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;两国表示反对使用“大规模杀伤性武器，特别是核武器和化学武器”和生物武器。”在整个乌克兰战争期间，普京多次威胁要部署俄罗斯核武库。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国外交部发言人汪文斌表示，北京“当务之急是让局势降温，为停火积累条件”。&lt; /p>;&lt;p>;“包括中国、巴西在内的许多发展中国家都呼吁在乌克兰危机问题上秉持客观公正立场，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都反对火上浇油，反对乌克兰危机。”希望凝聚国际共识，为恢复和平找到最广泛的共同点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/25/57c58d54-6c21-40ec-91b2-5bd2e7282cfc_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京出席新闻发布会2024 年 5 月 16 日在北京。中巴停火提议是在俄罗斯领导人对中国进行国事访问一周后提出的。图片：克里姆林宫/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王说，中国和巴西欢迎更多国家“为缓和局势、劝和促谈发挥建设性作用”。&lt;/p >;&lt;p>;这两个金砖国家最近提出的倡议是在普京对北京进行国事访问一周后提出的，这与卢拉在 2022 年提出的“和平俱乐部”想法相呼应。由于未能赢得中国对该想法的支持，巴西最初放弃了这一想法.&lt;/p>;&lt;p>;但去年卢拉与乌克兰总统泽伦斯基会面后，阿莫林告诉记者，他仍然希望中国参与寻找战争解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有观察员都如此很乐观。华盛顿智库战略与国际研究中心的蒂亚戈·德·阿拉高 (Thiago de Aragao) 将新的联合提案描述为“一抵达就夭折”。&lt;/p>;&lt;p>;由于西方对中国的不信任，该计划不太可能实现以及巴西的意图，德阿拉高说。北京正试图利用巴西利亚作为其为数不多的“在西方，特别是欧洲仍有一定信誉”的全球合作伙伴之一的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“就此问题举行国际会议的想法是一个很好的想法。一个，”他补充道。 “最大的问题是，50%的利益相关方，即乌克兰和北约，不信任这一想法的支持者。”&lt;/p>;&lt;p>;如果华盛顿和北京直接进行此类谈判，这种谈判将会更加富有成效。德阿拉高表示，他们是冲突各方的保证人。&lt;/p>;&lt;p>;“为了向前迈进，美国首先要求的就是……立即停止中国向俄罗斯出口军民两用产品，我认为中国不会同意这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Upcoming US-China climate talks will test if cooperation can coexist with new tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264066/upcoming-us-china-climate-talks-will-test-if-cooperation-can-coexist-new-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/65406418-ef8e-4f05-9b5a-146f061dce10_959aefba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京正在以低价的中国电动汽车出口美国淹没全球市场乔·拜登总统说道。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;谈判和关税能否齐头并进？在代表地缘政治对手的官员之间进行最新一轮气候合作讨论之前，这个问题迫在眉睫。这两个对手恰好是世界上最大的两个温室气体排放国。&lt;/p>;&lt;p>;下周，中国的省级和地方领导人将出席中美两国将在加利福尼亚州伯克利举行的中美地方气候行动高级别活动上进行会面。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于周三和周四由加州大学伯克利分校加州-中国气候研究所主办，该委员会成立于 2019 年，旨在通过加州和中国之间的合作研究、培训和对话来促进气候行动。&lt;/p>;&lt;p>;已确认的与会者包括财政司司长陈茂波和黄全等香港高级官员。辉，该市气候变化专员。来自广东省的高级官员和专家以及来自洛杉矶、伯克利、旧金山等城市的代表也将参加。&lt;/p>;&lt;p>;此前，加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 于 10 月访华。与广东省、江苏省以及北京和上海的相关部门签署了五项气候合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;会谈将集中讨论工业脱碳、碳市场和清洁能源部署——纽瑟姆在会议期间提出的主题这次访问——这将是自美国总统乔·拜登宣布对中国电动汽车、太阳能电池板和锂离子电池征收高额关税以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京谴责此举是“自我——在中国气候特使刘振民与白宫高级顾问约翰举行首次面对面会晤几天后，“击败”和“违背”中国国家主席习近平和拜登在11月气候联合应对中达成的共识本月在华盛顿的波德斯塔。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 8 日至 9 日看似友好的双边会谈后，双方承诺加强可再生能源并增加技术交流，拜登对中国电动汽车征收 100% 的关税。他表示，北京正在以低价出口商品涌入全球市场，他将中国太阳能电池板的进口关税提高了一倍，达到50%，将中国钢铁和铝的进口关税提高两倍，达到25%，并将锂离子电动汽车电池的关税提高到25%以上。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及谈判和关税是否可以共存时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，美国应该“停止同时修路和挖路”，并“创造有利条件”这与刘波德斯塔会晤后的乐观情绪形成鲜明对比，当时中国驻美国大使谢锋表达了对加州活动的期待。 “双方都期待着这一点，”他在 X（前 Twitter）上写道，并补充道，“将旧金山愿景变为现实的又一步！”&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，新关税将保护美国工业免受企业侵害&lt;/h3>;&lt;p>;但华盛顿智库威尔逊中心中国环境论坛主任詹妮弗·特纳表示，尽管经历了“艰难时期”，但即将举行的谈判不会直接受到中国环境影响的直接影响。电动汽车和太阳能电池板问题再度紧张。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，气候谈判不仅仅涉及电动汽车和敏感技术共享。 “各城市和各州也齐聚一堂，讨论政策、监管和监测，”她指出，并提到了碳市场、甲烷减排和农业进步等领域。&lt;/p>;&lt;p>;特纳表示，气候问题涉及范围广泛。仍然为中美两国发现共同点和“相互学习”提供了充足的机会。&lt;/p>;&lt;p>;她指出了中美关系中固有的矛盾，并补充说，尽管存在潜在的冲突，但在全球健康、气候和健康问题上的讨论仍然存在。保护环境以及打击非法野生动物贸易的努力一直在持续。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/25/d489eb1a-6627-423a-a7f4-224d547063c5_6dec5abb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中方首席谈判代表谢振华（左） 2021 年在苏格兰格拉斯哥举行的 COP26 联合国气候峰会上与时任美国总统气候特使约翰·克里 (John Kerry) 交谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在地缘政治紧张局势中2021 年 11 月，两国罕见地发表联合声明，令世界惊讶，回顾两国在格拉斯哥 COP26 气候峰会上“共同努力”实现 2015 年《巴黎协定》中规定的 1.5 摄氏度气温目标的坚定承诺。&lt;/然而，这种成功转瞬即逝。 2022年8月，时任美国众议院议长南希·佩洛西正式访问台湾后，北京暂停了在该问题上的所有合作。中国最高外交官王毅表示，“气候不能成为被沙漠包围的绿洲”。&lt;/p>;&lt;p>;曾在美国总统奥巴马政府担任中国气候事务高级顾问的凯利·西姆斯·加拉格尔 (Kelly Sims Gallagher) 告诉《华盛顿邮报》 2023 年 5 月发布的文章称，气候问题“被中国理解为美国想要的东西，并且正在利用气候作为多方面关系中的杠杆来源”。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，习近平和习近平在气候变化问题上取得了另一项突破拜登同意重启气候变化谈判，并在加利福尼亚州举行气候特使之间的会议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国同意在气候变化、全球债务减免方面进行合作&lt;/h3>;&lt;p>;Taylah Bland，亚洲协会政策研究所中国分析中心智库气候与环境研究员表示，“关税的实施加剧了协调气候、贸易和经济竞争问题的难度”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道与关税相关的“不可避免的气候价格”凸显了“当大国参与激烈的地缘政治竞争时，全球气候议程面临的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;布兰德指出，尽管这些措施可能尽管阻碍了能源转型的步伐，但两国“不要停止参与地方合作、适应和复原力等其他气候关键问题”仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;战略中心的蒂博·德纳米尔 (Thibault Denamiel) 表示华盛顿智库国际研究中心表示，关税“象征着贸易碎片化又迈出了一步，这将不可避免地影响两国在气候等更广泛问题上的合作能力。”&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这艘船已经起航了，但有了这些关税，它就会驶得更远。”他预测，虽然谈判可能在不久的将来持续下去，但除非两国在经济脱碳方面采取互补的措施，否则不太可能产生重大成果。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/264b8d7e-65ff-4f47-8534- 334000ef5036_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京多年前开始补贴太阳能电池板行业，目前供应全球市场 80% 以上的份额。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;威尔逊中心的特纳指出，中国几年前就开始对太阳能电池板进行补贴，最终供应了全球80%以上的市场。 “但他们使其与世界各地有补贴的煤炭和天然气相比具有竞争力。世界在某种程度上欠中国的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学肯尼迪学院贝尔弗科学与国际事务中心环境与自然资源项目主任亨利·李承认，引进更便宜的电力车辆可以减少碳排放。但他认为新征收的关税是对气候的“短期挫折”。&lt;/p>;&lt;p>;“此时允许数百万辆中国电动汽车进入市场将危及美国制造商已经取得和准备的进展李说，气候是一个“生存问题”，需要两国加强对话——无论是在政府间还是非正式的第二轨层面——无论政府在“选择性问题”上的政策如何。&lt; /p>;&lt;p>;“如果两国能够互相倾听、互相学习，那么两国之间的合作就有更大的机会发展，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;G7敦促中国和其他人帮助气候融资：“加入我们”&lt;/h3>;&lt;p>;加州大学圣地亚哥分校的迈克尔戴维森专门研究大规模可再生能源部署所涉及的实际挑战，他认为“部署足够的清洁技术实现气候目标将依赖于美国和中国之间的合作和竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，西方政策制定者必须在保护其生产商扩大规模与中国企业竞争之间取得平衡，同时也考虑由于延误而导致价格上涨可能造成的挫折。&lt;/p>;&lt;p>;随着人们对部署必要性的认识不断增强，加上维护强劲气候雄心的政治必要性，戴维森预计将有机会就监管框架进行讨论。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，随着越来越多的国家效仿中国的做法来支持其清洁技术产业政策，双方应该有更多机会就“道路规则”进行对话。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-UK spying row: Matthew Trickett’s death not suspicious, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264065/hong-kong-uk-spying-row-matthew-tricketts-death-not-suspicious-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 03:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/da2afcf2-23b4-4373-946b-2a7ae45178a6_c9a80438.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国梅登黑德格伦菲尔公园内的一个警察帐篷周三，靠近马修·特里克特尸体被发现的地方。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周五表示，一名被指控为香港从事间谍活动的前英国皇家海军陆战队员的死亡并未被视为可疑。&lt;/p>;&lt;p>;Matthew Trickett 37 岁的移民执法官员兼私家侦探于周日被发现死于伦敦西部梅登黑德的一个公园内。&lt;/p>;&lt;p>;泰晤士河谷警方在一份声明中表示，内政部尸检已于周三完成。 “通过这一调查以及侦探进行的进一步调查，我们可以确认死亡并未被视为可疑。”&lt;/p>;&lt;p>;“特里克特先生的家人正在得到专业官员的支持，我们的心与他们同在，我们恳请他们的隐私在这个困难时刻得到尊重。”声明补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦老贝利法院举行的听证会上，检察官阿利斯泰尔·理查森表示，皇家检察署（CPS）通知法院，针对特里克特的案件将正式“已停产”。&lt;/p>;&lt;p>;“正如广泛报道的那样，Matthew Trickett 于今年 5 月 19 日去世。他的死因目前无法解释。”理查森说。&lt;/p>;&lt;p>;该案的同案被告韦志良（38 岁）和袁忠标（63 岁）出现在法庭上。听证会，但发言只是为了确认他们的名字。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Jeremy Baker 将案件押后至 10 月 25 日，并临时定于 2025 年 2 月 10 日在伦敦西南部的金斯顿皇家法院开始为期五周的审判。&lt; /p>;&lt;p>;特里克特此前曾受雇于希思罗机场的英国边境部队，后于 2024 年 2 月 21 日加入内政部移民执法部门。&lt;/p>;&lt;p>;他还曾担任安全咨询公司 MTR Consultancy 的总监该公司成立于 2021 年 4 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有三名被告均被指控协助外国情报部门和外国干涉，违反了 2023 年国家安全法。&lt;/p>; &lt;p>;该法案于 12 月生效，旨在加强英国国家安全，打击针对该国民主制度、经济和价值观的“敌对活动”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港特别行政区外交事务专员中方“强烈谴责”英国“炮制罪名”，指责其“用心险恶，干涉”香港事务。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室警告称，英国将遭到“中方坚决、强烈报复”。 &lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在两名男子（其中一名在英国议会工作）上个月被指控为中国从事间谍活动之后提出的。他们将于明年接受审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK ex-food worker Jian Wen jailed for laundering bitcoin tied to US$5.6 billion China fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264064/uk-ex-food-worker-jian-wen-jailed-laundering-bitcoin-tied-us56-billion-china-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.25 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/b8171202-b1e8-42ad-943f-f31c4a3a1986_032e7ffa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文健经审讯被判犯有一项洗钱罪在伦敦法庭。图片：英国皇家检察署 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名妇女因涉嫌在中国进行 56 亿美元投资欺诈而洗钱大量比特币，被判处六年零八个月监禁。&lt;/p >;&lt;p>;简文（Jian Wen）曾是一名快餐店工人，后来以奢华的生活方式改变了自己的生活，她被判犯有一项洗钱罪，该罪名涉及 2017 年至 2022 年间为一名中国妇女洗钱约 150 个比特币。警方查获了超过 61,000 个比特币，目前价值超过 40 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;法官萨莉-安·黑尔斯 (Sally-Ann Hales) 周五在宣判时表示：“这是一项复杂的犯罪行为，涉及重大计划。” “我毫不怀疑你知道自己在面对什么。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有英国和中国公民身份的温一直否认针对她的所有指控，并对她的定罪提出上诉。她说她是受害者，只听从了被律师称为“主谋”的女性的指示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/25/393091bc-d839-4366-89fa-32bd2ef7aa4e_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成堆的现金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文健的律师称，警方搜查时发现了这些钱是通过诈骗获得的。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文健并不知道这笔钱是通过诈骗获得的。她没有被指控在中国的潜在欺诈行为中扮演任何角色。相反，她被“欺骗和利用”，她的律师马克·哈里斯在周五的听证会上表示，她“对自己与所谓的主谋的参与感到非常遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;检方坚称温是出于贪婪和经济利益。并且是她控制的加密货币钱包的决策者。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，在检方出示了包括温与温之间的WhatsApp消息在内的数千项证据后，陪审团裁定温犯了一项洗钱罪名。这场审判还凸显了伦敦和迪拜的一系列中间人和专业人士的作用，他们帮助这两名妇女洗钱比特币并在英国购买资产，欧洲和迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;42 岁的温从她工作的东伦敦一家中餐外卖店的地下室搬到了绿树成荫的郊区的六居室豪宅，在哈罗德百货公司在她开始为现已被捕的女逃犯工作后。&lt;/p>;&lt;p>;另外，该女子的律师在一份声明中表示，她否认针对她的欺诈指控。他说，她通过合法手段获得了大量的比特币。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tycoon Guo Wengui stole US$1 billion to fund luxury lifestyle, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264063/chinese-tycoon-guo-wengui-stole-us1-billion-fund-luxury-lifestyle-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 01:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/25/4DB1F8CC-7788-4806-B0BF-72F45180BA6A_4BCDD817.JPG“ ALT =”>;照片：照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;流放的中国商人郭旺格（Guo Wengui）在中国当局占领其财产后，使他的追随者从超过10亿美元中剥离了。 Guo的欺诈审判始于纽约。&lt;/p>; &lt;p>;助理美国检察官米卡·弗格森（Micah Fergenson）告诉陪审员，乔（Guo）曾是中国的房地产开发商，搬到纽约，通过批评中国政府的视频累积了在线关注。 &lt;/p>; &lt;p>;在中国的当局和香港抓住了他的资产后，郭开始向他的追随者投入欺诈性投资。 。他用他欺骗和作弊的人偷走的钱过着亿万富翁的生活方式。”弗格森说，使用其他名称之一，大亨却以。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn”而闻名。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/25/25/2d079117-9aea-9aea-4e26-98eb-bcde6cd35ec4_ed18453d.jpg d.pg &lt;div. ：＃999;“>; 2017年8月在北京的计算机屏幕上可以看到郭旺格的Twitter页面。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;曼哈顿12陪审团将权衡指控的指控利用他多产的在线存在和成千上万的追随者带来了他在自己和家人身上花费的资金。&lt;/p>; &lt;p>; guo被包括Miles Kwok和Ho Wan Kwok在内的几个名字而闻名，已被判入狱布鲁克林自2023年3月逮捕以来。&lt;/p>; &lt;p>;郭的律师萨布丽娜·史罗夫（Sabrina Shroff）在开幕词中说，他的业务是合法的，他的目的是对中国共产党建立运动。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“这不是一个赌注，这不是计划。这不是骗局。她说。&lt;/p>; &lt;p>;，随着中国政府继续试图破坏他的工作史肖夫说。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师还敦促陪审员不要判断郭的人，因为他在2018年开始了他在房地产中积累的巨大财富。&lt;/p>; &lt;p>;从2018年开始。 Guo在普通话的在线视频中吹捧了财务机会，为他的媒体公司提供了投资，据称的加密货币风险和农场贷款计划，以及作为提供礼宾服务的独家俱乐部的会员资格。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;检察官说，郭从资金中偷走了新泽西豪宅，游艇，几辆豪华车和其他奢侈品，其中包括两个36,000美元的床垫。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/dfaa1def-90e8-4f36-b0d5-9761478a5dc2_ee7e7e484444.jpg“ alt =” ：＃999;“>;郭旺格（座位中心）于2023年3月出现在纽约的联邦法院。法庭素描：伊丽莎白·威廉姆斯（Elizabeth Williams）通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欺诈、敲诈勒索、阴谋和洗钱。美国地方法院法官Analisa Torres的审判可能会延伸到7月。&lt;/p>; &lt;p>;北京评论家一直是美国前美国总统唐纳德·特朗普的一次性顾问史蒂夫·班农（Steve Bannon）的商业伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;是五月女士五月的3,700万游艇上，班农在另一个欺诈案中被捕。当特朗普在总统任期即将结束时赦免班农时，该案结束了。班农（Bannon）不认罪。那里的官员指责郭贿赂，洗钱和其他犯罪，他否认了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;移居美国后，郭在曼哈顿第五大街的豪华雪利酒大楼买了一所房子，并德鲁热心的粉丝通过对中国政府的批评，包括指责领导人腐败。&lt;/p>; &lt;p>;应北京的要求，全球警察组织国际刑警组织2017年4月发出了“红色通知”，以逮捕郭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Shroff周五在法庭上说，该通知是在接受美国政府支持的美国声音采访后试图使Guo沉默的尝试。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Super Size Me’ filmmaker Morgan Spurlock, who ate only McDonald’s for 30 days, dies of cancer aged 53]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264061/super-size-me-filmmaker-morgan-spurlock-who-ate-only-mcdonalds-30-days-dies-cancer-aged-53?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.25 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/24/e8f48b0c-8b06-43b4-ad05-12a0f82d1424_f1c6bc81.jpg“ alt =”>; Me的规模”，2004年4月22日。照片：ap/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纪录片制片人摩根·斯普洛克（Morgan Spurlock），奥斯卡提名人，其最著名的作品串起了美国的美食和饮食，仅在麦当劳就吃了一个月来说明快餐饮食的危害，已经死了。他53岁。&lt;/p>; &lt;p>; Spurlock周四在纽约因癌症的并发症去世。与我的兄弟摩根告别了，”与他合作过多个项目的克雷格·斯普尔洛克在声明中说道。 “摩根通过他的艺术、思想和慷慨奉献了很多。世界失去了一位真正的创造天才和一位特殊的人。我为与他一起工作而感到自豪。影片记录了斯珀洛克 30 天只吃麦当劳食物对身体和心理造成的有害影响。他体重增加了约25磅，看到胆固醇的尖峰并失去了性欲。&lt;/p>; &lt;p>;他于2019年以“超级我2：圣鸡！”返回，他返回了。 - 清醒地看一个在美国每年处理90亿只动物的行业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/05/24/2359313F-C3E1-4862-B9D2-1E1AED72CB44_9753E352.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一个月来说明快餐饮食的危险已经死亡。他当时53岁。照片：ap/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从消费者的角度来看，我们正处于历史上的惊人时刻，消费者开始拥有越来越多的力量，”他在2019年告诉美联社。“这与股东的回报无关。 &lt;/p>; &lt;p>; Spurlock是一个类似奇闻趣事的电影制片人，倾向于奇怪而荒谬的电影制片人。他的风格触感包括Zippy图形和有趣的音乐，将迈克尔·摩尔（Michael Moore）的镜头风格与他自己的幽默感和悲伤融为一体。&lt;/p>; &lt;p>;严肃的时刻。我希望能够在轻松的时刻呼吸。我们想让您允许您在很难笑的地方笑。方法，农场到餐桌的善良和道德采购的成分。但是从营养上讲，没有太大的改变。&lt;/p>; &lt;p>;“发生了大规模的转变，人们对我说，&#39;那么食物变得更健康吗？”我说，“肯定的营销肯定。” &lt;/p>; &lt;p>;并非他所有的工作都涉及食物。斯珀洛克制作了有关男孩乐队 One Direction 以及动漫展上的极客和粉丝的纪录片。他的一部电影看着弗吉尼亚州的亨里科县监狱的监狱生活。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/24/df4c734d-07c1-46e3-9aaf-574990700999f_52222222222fd7d.jpg“ alt =”精彩礼物：有史以来最伟大的电影”，2011年4月20日。照片：ap/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在“ pom奇妙的礼物：有史以来最伟大的电影”中，Spurlock解决了产品放置，营销和广告问题。与“奥萨马·本·拉登在世界哪里？” Spurlock进行了全球搜索，以找到基地组织的领导者。&lt;/p>; &lt;p>;“超大号我2：圣鸡！”在2017年的圣丹斯电影节上首映，但是当Spurlock挺身而出详细介绍了他自己的性行为不端的历史时，它被搁置了。&lt;/p>; &lt;p>;他承认自己已被指控。大学期间遭遇强奸，并与一名女助理解决了性骚扰案。他还承认欺骗了许多合作伙伴。他写道：“我是问题的一部分。做正确的事 - 认识到我可以在自己的生活中做得更好。我们应该能够承认我们错了。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Spurlock在西弗吉尼亚州的一个小镇长大。他的母亲是一位英语老师，他记得他会用一支红笔纠正他的工作。&lt;/p>; &lt;p>;他有两个儿子幸存下来 - 莱克和卡伦。他的母亲菲利斯·斯普尔洛克；父亲本；克雷格和巴里兄弟；前配偶亚历山德拉·贾米森（Alexandra Jamieson）和萨拉·伯恩斯坦（Sara Bernstein），他的孩子的母亲。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 25 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Downing glory: Hong Kong government gets a breakthrough as protest song removed from top music sites globally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264060/downing-glory-hong-kong-government-gets-breakthrough-protest-song-removed-top-music-sites-globally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/485d8a6a-49e2-44c9-9125-caeb96444d26_705398c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这首歌成为2019. 照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一首在 2019 年香港社会动荡期间流行的有争议歌曲已在全球范围内从多个音乐平台上删除，这对政府来说是一个明显的突破，因为政府在获得法院命令后，本月早些时候禁止这首歌的流通。&lt;/p>;&lt;p>;虽然视频流媒体巨头 YouTube 早些时候表示将遵守禁令，在香港屏蔽《愿荣光归香港》，但这首歌的不同版本仍然存在很容易在该平台和其他音乐流媒体应用程序上使用。&lt;/p>;&lt;p>;但这首歌周五在 Apple Music 或 Spotify 上不再可用，即使使用 VPN，这表明下架不仅限于 Hong孔.但仍然可以在台湾平台 KKBox 上访问该歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌的制作团队 Dgxmusic 表示，已收到苏格兰数字音乐发行服务 Emubands 的通知，将下架这首歌曲“由于香港法院的禁令”，该歌曲已从所有平台上消失。&lt;/p>;&lt;p>;“我们立即尝试在各个平台上进行搜索后，确认该歌曲已从各个地区的 iTunes 和 Apple Music 中消失”，Dgxmusic 在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经表达了对 Emubands 的反对，并指出该禁令不具有域外管辖权。更重要的是，这首歌本身并没有被禁令禁止。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望尽快恢复这首歌。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已经联系了 Emubands、Apple Music 和 Spotify 发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院早些时候做出了有利于政府的裁决，并对当局去年寻求的这首歌曲颁发了临时禁令，裁定它已成为可以使用的“武器”煽动反政府和分裂主义情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该禁令禁止人们“广播、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或复制[歌曲]以任何方式”，意图煽动他人将香港与国家其他地区分裂，实施煽动行为或侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件列出了该歌曲的 32 个版本的 YouTube 视频，这些视频可能违反了预期禁令，包括器乐翻唱以及用普通话、英语、德语、荷兰语、日语和韩语演唱的版本。&lt;/p>;&lt;p >;五年前反政府抗议最激烈时，示威者创作的《愿荣光归香港》曾一度在谷歌“香港国歌”搜索结果中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;歌词包括在香港 2021 年首次国家安全审判中，“光复香港，时代革命”的口号后来被当局认为带有分裂主义含义。&lt;/p>;&lt;p>;错误地播放了抗议歌曲，而不是中文歌曲海外多项重大体育赛事上奏国歌，促使政府敦促美国谷歌确保“义勇军进行曲”出现在某些关键词的热门搜索结果中&lt;/p>;&lt;p>;谈判不成功，导致政府采取法律行动取缔这首歌。&lt;/p>;&lt;p>;上周，谷歌旗下的 YouTube 表示，它已遵守该命令，禁止该市观众访问 32 个剪辑。但搜索发现，除了指定的片段外，该歌曲的许多版本，包括标记为“备份”的版本，仍然可用。&lt;/p>;&lt;p>;专门从事科技法的律师朱翘华表示，禁令不适用于在香港境外托管的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“Emuband 最近的行动更有可能是商业决定的结果，例如权衡经济利益或协商‘付费删除’安排，而不是直接受到香港禁令的强迫，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;Chu 补充说，香港当局所表现出的更温和、合作的态度可能也是 Emuband 做出决定的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周二，行政长官李家超表示，互联网服务提供商已遵守禁令，如果发现任何不遵守规定的情况，政府将向相关平台通报法院命令。&lt;/p>;&lt;p>;决策执行委员会成员、大律师唐嘉华上周也建议政府采取更为中间的做法，说服流媒体平台遵守法院命令。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why did Russian President Vladimir Putin visit a Chinese university under US sanctions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263941/why-did-russian-president-vladimir-putin-visit-chinese-university-under-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/448d186a-c695-4b58-9506-840654d0b246_61294a06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京参观哈尔滨工业大学展览5月17日，中国东北黑龙江省。照片：人造卫星，克里姆林宫池 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上周对中国进行国事访问期间参观了哈尔滨工业大学（HIT） ），它不仅是与俄罗斯的密切合作者，也是中国国防科技领域的重要参与者。&lt;/p>;&lt;p>;在停靠站，普京与哈尔滨工业大学研发的机械手握手，并多次称赞该校在人才培养方面的优势。人才和学术研究。尽管地处中国东北角，哈工大的科研实力却十分强大。&lt;/p>;&lt;p>;哈工大是工业和信息化部直属高校“国防七子”之一。专攻军事工程、航空航天、海军工程和信息战。其中，哈尔滨工业大学被广泛认为是排名最高的院校，获得最多的研究经费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些大学传统上保持低调，但近年来却越来越引人注目，因为美国的制裁。有人甚至戏称制裁名单为“光荣榜”，暗示受到制裁是美国对他们研究实力的认可。&lt;/p>;&lt;p>;2020年5月29日发布、当时美国签署的第10043号公告唐纳德·特朗普总统将这些学校定义为从事“军民融合”。换句话说，它们之所以受到制裁，是因为它们在中国的国防建设中发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔滨工业大学是首批加入中国旨在建设世界一流大学的“985工程”的院校之一。它是美国第一个建立航天学校的学校，并在载人航天和机器人技术方面继续处于领先地位。北京理工大学以兵器学科闻名，北航则以航空航天学科闻名。&lt;/p>;&lt;p>;制裁使这些院校的毕业生和研究人员难以获得美国留学签证，影响了他们的能力从美国购买实验室设备和软件。此外，微软亚洲研究院等一些美国公司已停止招聘这些学校的毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到制裁，国防七子的预算仍在迅速增加。哈工大的预算从 2021 年的 108 亿元人民币（14.9 亿美元）增加到 2024 年的 194.6 亿元人民币，是七所大学中最高的。&lt;/p>;&lt;p>;哈工大似乎在制裁下蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>; 2024年，985大学中约有14所预算下降，其中排名第一的清华大学比上年减少了25亿元。相比之下，哈工大的预算增加了27亿元，是所有985工程大学中增幅最大的。&lt;/p>;&lt;p>;“按照复合年增长率公式计算，哈工大近五年的年预算增长率为21.7%，是中国所有 985 工程大学中最快的。”根据跟踪排名的 Planet Data 的数据。&lt;/p>;&lt;p>;普京访问哈尔滨工业大学的决定也可能与该大学与俄罗斯之间的历史联系有关。&lt; /p>;&lt;p>;哈工大始建于1920年，前身为哈尔滨中俄工业学校，最初以俄语授课，沿袭俄罗斯教育模式。二战后，由中国和苏联共同管理。中华人民共和国成立后，中国政府于1950年接管，继续坚持苏联的技术教育标准。&lt;/p>;&lt;p>;普京在讲话中提到了哈尔滨工业大学与俄罗斯教育机构的合作历史。并表示对未来在教育、经济等领域的合作充满期待。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“科教合作在中俄关系发展大局和全面战略伙伴关系中占据优先地位普京说。&lt;/p>;&lt;p>;“哈尔滨工业大学与俄罗斯领先的科学和教育机构保持着富有成效的合作伙伴关系，例如俄罗斯科学院及其远东分院、莫斯科国立大学、莫斯科航空学院、远东大学联邦大学和太平洋国立大学。&lt;/p>;&lt;p>;“近期，圣彼得堡国立大学将与哈尔滨工业大学建立教育中心，1500多名中俄学生将在这里共同学习自然科学课程，培养所需的高层次专业人才”&lt;/p>;&lt;p>;中俄两国还在开展多项重大科研项目的联合研究。&lt;/p>;&lt;p>;“哈尔滨工业大学是中国核工业的人才基地。 Putin说。 ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: UN top court orders Israel to halt military operation in Rafah, Netanyahu to meet senior ministers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264051/gaza-war-un-top-court-orders-israel-halt-military-operation-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.24 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/1a2f77fb-045d-4579-a772-5726bf5632a3_3f86d3d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际法院 (ICJ) 的治安法官被视为周四，南非在海牙提出加沙停火请求的一部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国最高法院法官周五命令以色列停止对加沙南部城市拉法的军事袭击。&lt;/p>;&lt;p>;宣读了一项裁决国际法院（ICJ）或世界法院院长纳瓦夫·萨拉姆表示，法院三月份下令的临时措施并没有完全解决被围困的巴勒斯坦飞地目前的局势，并且已经满足了发布新的紧急命令的条件。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，“以色列必须立即停止对拉法的军事进攻”。&lt;/p>;&lt;p>;法院还呼吁立即释放哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列时劫持的人质。 &lt;/p>;&lt;p>;国际法院表示：“法院对其中许多人质仍被关押感到深感不安，并再次呼吁立即无条件释放他们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/74461dca-3fb8-47d3-8caf-c66bc5051469_50e6454d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际法院院长纳瓦夫·萨拉姆法官在听证会开始时发言，南非要求就以色列袭击拉法采取新的紧急措施。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院在裁决中支持南非要求命令以色列停止对拉法的攻势的请求，一周前比勒陀利亚在一个案件中要求采取这一措施指责以色列进行种族灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;外面，一小群亲巴勒斯坦示威者挥舞着旗帜，并用音箱播放说唱，呼吁自由的巴勒斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构对巴勒斯坦发言人告诉路透社，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示，他将在周五通过电话咨询以色列高级部长。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列极右翼财政部长 Bezalel Smotrich 在 X（前 Twitter）上回应了这一裁决，称“历史将审判那些今天与哈马斯达伊沙纳粹分子并肩作战的人”，他指的是伊斯兰圣战组织国家组织。&lt;/p>;&lt;p>;以色列多次驳回该案的种族灭绝指控，称其毫无根据，并在法庭上辩称，其在加沙的行动是自卫，针对的是 10 月 7 日袭击以色列的哈马斯武装分子。&lt;/p>; &lt;p>;以色列政府发言人在周五决定前夕表示，“地球上没有任何力量可以阻止以色列保护其公民并追击加沙的哈马斯”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/975a70bd-0988-426a-b5ad-3086ed94c09e_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周五，荷兰海牙国际法院或世界法院所在的和平宫外为示威者竖起了标语牌，上面写着“除非巴勒斯坦自由，否则没有人是自由的”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列本月对南部城市拉法发动袭击，迫使数十万巴勒斯坦人逃离这座已成为约一半巴勒斯坦人避难所的城市。人口为 230 万。&lt;/p>;&lt;p>;位于加沙南部边缘的拉法也是寻求援助的主要路线，国际组织称以色列的行动切断了该飞地的联系，并增加了饥荒的风险。&lt; /p>;&lt;p>;联合国最高法院周五还命令以色列保持拉法过境点的开放，以确保人道主义援助“不受阻碍”地进入。&lt;/p>;&lt;p>;以色列必须“保持拉法过境点的开放，以便不受阻碍地提供物资”法院在裁决中表示，“我们必须提供急需的基本服务和人道主义援助”。&lt;/p>;&lt;p>;南非律师上周要求国际法院采取紧急措施，称必须停止以色列对拉法的袭击，以确保巴勒斯坦人民的生存。&lt;/p>;&lt;p>;法院是联合国审理国家间争端的最高机构。其裁决是最终裁决并具有约束力，但过去一直被忽视。法院没有执行权。&lt;/p>;&lt;p>;针对以色列的裁决可能会给本杰明·内塔尼亚胡总理的政府带来更大的外交压力。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院首席检察官 - 一个独立的机构同样位于海牙的法院 – 周一宣布，他已向内塔尼亚胡、国防部长约夫·加兰特以及哈马斯领导人提出逮捕令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官卡里姆·汗指控内塔尼亚胡和加兰特犯有灭绝、利用饥饿作为武器和故意攻击平民等罪行。以色列强烈否认这些指控，并呼吁盟国拒绝接受国际法院的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;南非在国际法院的更广泛案件指责以色列策划了一场由国家主导的针对巴勒斯坦人民的种族灭绝。国际法院尚未就该指控的实质内容做出裁决（可能需要数年时间），但已拒绝以色列驳回此案的要求。&lt;/p>;&lt;p>;在之前的裁决中，法院命令以色列防止针对以色列人的种族灭绝行为。巴勒斯坦人并允许援助流入加沙，同时没有下令停止以色列的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯领导的武装分子冲进以色列南部社区并造成 1,200 人死亡后，以色列对加沙发动了空中和地面战争根据以色列的统计，超过 250 名人质被劫持。加沙卫生部称，此后已有超过 35,000 名巴勒斯坦人在攻势中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 24 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>