<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s fine dining scene darkens as economic clouds blot out Michelin stars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3270971/chinas-fine-dining-scene-darkens-economic-clouds-blot-out-michelin-stars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/4f61fa51-c095-485b-92ae-912069f74406_132d925b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;几十年来，米其林指南一直是美食界的权威。&lt;/p>;&lt;p>;在美食天堂中占有一席之地 - 其标志是指南为真正出色的餐厅授予一颗、两颗或三颗星 - 对于多年来就像是一张印钞票，源源不断的富裕顾客涌入，以了解烹饪工艺的最新趋势，无论价格如何。&lt;/p>;&lt;p >;中国的餐饮界也不例外。富春居曾经需要提前几周预订，这是一家位于璞瑄酒店的米其林一星粤菜餐厅，距离北京著名的紫禁城只有几个街区的豪华住所。&lt;/p>;&lt;p>;即使价格平均。每人 600 元（83 美元），餐厅里总是很热闹。而酒店的左岸法式餐厅，尽管人均价格超过千元，却很少见到空桌。&lt;/p>;&lt;p>;但到了去年年底，中国各地的高级餐饮格局开始发生变化——而不是为了更好。随着国家面临经济衰退，即使是最富裕的餐馆顾客也开始更加谨慎地消费。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，一些顾客可能每周或两周外出就餐一次。现在，他们可能每月只选择一次美食。许多人已转向在家做饭或外出寻找更简单的食物，”酒店行政主厨兼两家餐厅的主管 Basil Yu 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/98690338-6067-4832-97f1-6d7f13e54615_98921e5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;北京 TRB 故宫景观。照片：微博/右之杀啦波娃&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预订已不再是热门话题，食客很容易在最后一刻订到座位。坐下来吃饭的人都在密切关注自己的预算。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，人们愿意花600元到700元买一瓶酒。现在，这些顾客更愿意花同样的钱购买两瓶葡萄酒。”于说。&lt;/p>;&lt;p>;这种寒意正在全面蔓延。去年以来，多家人均消费千元以上的高档餐厅纷纷关门，米其林这样的传奇餐厅也无法保证安全。&lt;/p>;&lt;p>;Opera Bombana – 北京香港三星级意大利餐厅 8½ Otto e Mezzo Bombana 的分店于 4 月关闭，尽管它本身就有一颗明星，首都的 TRB Forbidden City 和 Refer 也在前几个月关闭了。这两家餐厅都获得了黑珍珠号的钻石称号，黑珍珠号是中国本土的米其林指南。&lt;/p>;&lt;p>;上海，中国最繁荣的高端餐饮市场，经历了最严重的衰退。&lt;据统计，截至6月，全市人均消费超过500元的餐厅数量约为1,854家，是北京的两倍、深圳的三倍、广州的四倍。食品行业数据提供商canyin88.com。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年4月以来，上海餐厅平均消费比例从1.44%下降至0.8%，超过900家&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，特别是疫情期间，中国各阶层的收入都下降了，能够经常光顾高级餐厅的客群也在不断缩小，他们的世界中餐联合会是一个在全球范围内推广中国食品行业的非政府组织，其委员会主席黄耿表示，“就餐频率也在下降。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的许多人已经离开了餐厅”。随着大流行后国际旅行的恢复，黄记黄是一家在全球拥有 600 多家门店的连锁中餐馆，其创始人黄记黄表示，高端消费的早期崛起黄说，其他人在缺乏先见之明的情况下加入了这场竞争，他们认为经营一家餐厅是一种简单的行为。容易且进入门槛低。这使得竞争更加激烈，以留住不断缩小的客户群，并要求员工满足他们的需求以满足他们的期望。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管高端餐厅的数量有所增加，但有能力制作高端菜肴的厨师端菜在中国极其罕见，”黄补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些厨师是被新开的餐厅挖走的，菜单的质量就会下降。这也是关闭率高的原因之一。”&lt;/p>;&lt;p>;高级餐饮前哨店的减少也可能是多年疫情控制导致的习惯改变后的回归均值。在此期间，由于更多传统餐馆违反了 Covid-19 对室内人群的限制，食客们倾向于高端餐厅及其更私密、容量较小的空间。&lt;/p>;&lt;p>;这种消费和收入的普遍下调黄说，这种情况不是可以很快逆转的，市场的恢复需要一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为高端餐饮场所的数量将继续下降，人们可能会必须为未来的艰难时期做好准备。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其他奢侈品的销售也出现了类似的下滑。瑞士手表对中国（仅次于美国的第二大市场）的月度出口量在 3 月份暴跌 42%，然后在 4 月和 5 月继续下滑，尽管增速放缓。&lt;/p>;&lt;p>;Jay Li，该公司的股东广州一家豪华餐厅的每位顾客收费从 1000 元到 2000 元不等，该餐厅表示 2024 年的收入比去年下降了 30% 到 40%。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是中国最富有的人也感受到了这种感觉。经济低迷的寒意并减少宴会费用，”李说。他补充说，顾客往账户里充值高达 30 万元（41,436 美元）曾经很常见，但现在这些现金注入已经很少了，而且&lt;/p>;&lt;p>;尽管遭受了损失，李表示他不会为了节省开支而在服务上妥协，而是选择维持以前的标准，而其他人则选择降低价格以吸引更多业务。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/49743774-f204-46ac-aa77-a4860e53dede_3242c676.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的清香餐厅，背景是中央电视台大楼。照片：何玉倩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，北京中央商务区的一家餐厅必须在 2024 年初将价格削减约 60% 才能吸引顾客 –人均250元，低于650元。&lt;/p>;&lt;p>;对于勉强维持生计的餐厅，他们的主要策略是优化和精简运营，以最少的人员配置，因为租金成本是固定的，而人工费用则更加灵活.&lt;/p>;&lt;p>;但是诸如此类的成本削减措施并没有被忽视。社交媒体上关于服务乏善可陈的评论越来越多，即使是在米其林星级或其他荣誉的餐厅，这进一步损害了声誉并导致顾客离开。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是信誉良好的顶级餐厅也开始降低价格，全国连锁湘菜餐厅庆祥的合伙人何玉谦说。&lt;/p>;&lt;p>;全国五家湘菜餐厅之一。在中国，北京分店可以俯瞰中央电视台大楼（首都的标志性建筑之一），但即使如此珍贵的景观也不足以让早先的餐桌上座。&lt;/p>;&lt;p>;庆祥拥有众多商业​​团体和企业宴会是其主要的赚钱来源，但随着企业在经济放缓中苦苦挣扎，并收紧预算以缓解财务压力，用于奢华活动的可自由支配支出正在减少。&lt;/p>;&lt;p>;“外出就餐的人越来越少，而且许多公司降低了费用限额——大众点评上每人超过 300 元的餐费不再报销。”他指的是中国最受欢迎的餐厅评级和评论应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字他补充说，每张桌子的人数已经从 10 人或更多人减少到大多数晚上最多 5 人。他的餐厅收入均处于中高价位，平均下降了 20% 至 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情过后，[人们]花钱不再像以前那样无忧无虑了。”是。钱感觉更值钱了，大家都更加谨慎了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在人们只想吃饱，而不是吃好。”&lt;/p>;&lt;p>;马总部位于广州的一家新能源设备公司的副总经理沉先生也证实了商务宴请的需求正在减少。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我们公司在宴会上的花费超过了100万元人民币（138,121美元），包括酒水。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“通常我们会选择每人500元左右的宴会套餐，还不包括酒水。但今年可能会比去年减少三分之一，因为项目合同数量远低于预期。”&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，业内人士表示，精致餐饮行业的竞争只会加剧，因为美食家现在有越来越多的国内选择和更多的国外就餐体验选择，其中许多的成本更低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在真正的挑战是缺乏希望。租金仍然像以前一样高，在疫情期间，我们认为一旦结束，情况就会好起来——至少有一线希望。”庆香餐饮连锁店的何说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是在目前的经济环境下，很难预测事情何时会好转。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人，例如璞瑄酒店的于先生，则保持更为乐观的态度。他说，外国游客的增加将促进高端餐饮和当地整体消费。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们出国旅行时，我们想在高级餐厅大吃一顿，”于说。 “外国游客来中国也是一样。”&lt;/p>;&lt;p>;他的乐观态度不无道理。国家移民管理局数据显示，随着中国重新开放并扩大对多国公民的免签旅行待遇，上半年共有外国人出境1464万人次，同比增长152.7% .&lt;/p>;&lt;p>;但这一数字仍低于新冠疫情爆发前的水平，2019 年上半年访问量为 1553 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;何惠峰的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party sticks to painful reform playbook to target risks and growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271007/chinas-communist-party-sticks-painful-reform-playbook-target-risks-and-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 23:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/e4cc9597-9b43-4180-88c3-4f912017ff48_237a83f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平、李强、赵乐际、王沪宁、蔡齐、丁薛祥、李希抵达北京出席中央委员会第三次全体会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党周四结束了十年两次的政策会议，发布了一份公报，寻求在面临日益严峻的不确定性的情况下在增长与安全之间取得微妙的平衡&lt;/p>;&lt;p>;语气冷静，制定了未来五年中华人民共和国成立80周年之际要完成的一系列改革目标。该党很少为其改革计划设定明确的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;正如预期的那样，公报简短而模糊，会议的完整声明将于下周发布。尽管如此，它仍然提供了对最高领导层未来几年的思想和政策方向的见解。&lt;/p>;&lt;p>;它是在为期四天的三中全会结束时发布的，这对党来说是一次重要活动&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次全会在习近平主席第三任期内召开，比平时晚了，这反映出中国面临的复杂而充满挑战的环境.&lt;/p>;&lt;p>;中国经济增长大幅放缓，金融和房地产市场的低迷严重动摇了公众信心。从外部看，中国与美国的竞争将加剧，其与欧洲和日本等主要贸易伙伴的关系也将继续紧张。&lt;/p>;&lt;p>;一些人希望中国共产党能够宣布重大改革以提振经济。相反，公报并没有什么令人意外的内容，反映出领导层的评估，即中国需要完成痛苦的经济结构调整，而不是采取快速解决办法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，它确实承认目前的困难。&lt;/p>;&lt;p>;公报罕见地背离了注重长远目标的传统，强调中国必须“毫不动摇地努力完成今年的增长目标”。&lt;/p>;&lt;p>;北京早些时候制定了“5年左右的增长目标”。 ％”，但上半年数据弱于预期，导致高盛等投资银行质疑这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;公报要求党员“忠实遵循党领导层的经济决策，积极采取行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国首席经济学家论坛总干事连平表示，公报中特意提及今年的增长目标，因为&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这部分内容不会出现在稍后发布的完整声明中。领导层希望利用这个机会解决[今年]第二季度令人失望的业绩问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于北京的咨询公司 Trivium China 同意这一令人惊讶的提及公报中的短期展望指向“焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层显然很担心。这意味着我们可能会在月底的政治局会议上看到更积极的政策干预。”&lt;/p>;&lt;p>;除了提及内容之外，公报的大部分内容都着眼于长期。&lt;/p>;&lt; p>;委员会誓言，中国将继续深化经济、农村土地、税收、环境保护、国家安全、反腐败、文化建设等各个领域的改革。&lt;/p>;&lt;p>;“改革”二字在声明中出现了53次。与西方使用这个词意味着自由化不同，在今天的中国，它意味着改善治理和提高效率。&lt;/p>;&lt;p>;连说，他很高兴看到公报解决了一些姗姗来迟的问题，例如税收&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，它给出了到 2029 年完成所有这些改革的明确期限。与之前的三中全会相比，这令人耳目一新，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“过去，一些改革措施提出来，如果落实不了就悄悄搁置。这一次，他们似乎更有决心完成这些任务。”&lt;/p>;&lt;p>;加快中国科技发展是改革的核心，该领域被视为对国家经济转型至关重要的任务。公报还呼吁国家深化供给侧改革，更好地将数字经济与实体经济融合，升级现代基础设施，增强产业供应链韧性。&lt;/p>;&lt;p>;公报指出，要提高人力资本水平&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须深入贯彻落实科教兴国战略，加强人才队伍建设。教育和创新必须齐头并进。”&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，承诺“更好发挥市场作用”，却奇怪地省略了人们常说的“市场起决定性作用”这句话。经济中的力量。相反，公报强调维护市场秩序、纠正市场失灵的必要性，反映出北京方面对其金融体系风险的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;公报确实承诺“坚定不移地支持和引导”“非金融经济”的发展。国有部门”，并表示政府应确保经济中的“各种形式的所有制”能够“在平等的基础上”公平合法地竞争，这指的是中国低迷的私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;控制风险的必要性&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须采取正确措施，防范和化解房地产、地方债务等关键领域风险。我们必须确保金融机构严格遵守安全准则。&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须加强对自然灾害特别是洪水的监测和预防。我们必须构建社会保障网络，有效维护社会稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;它说，中国还需要加强“舆论引导，防范和化解意识形态风险”——这是媒体审查的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/ba6cd2b7-2375-4fbd-828a-a3896068d247_6794080b。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导层强调需要维护市场秩序并纠正市场失灵。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最终，党看到了管控风险、维护稳定的关键在于完善全面从严治党。&lt;/p>;&lt;p>;誓言继续打好这场斗争反腐败，特别是军队中的腐败。全会听取并批准了关于原国防部长李尚福等两名将军腐败案件的报告。&lt;/p>;&lt;p>;会议指出，党必须保证对军队的绝对领导，并进行必要的改革，确保人民解放军中国科学院中国创新与发展战略研究院高级研究员谢茂松表示，中国可以实现其100周年目标——这一目标被广泛理解为与美国平起平坐。&lt;/p>;&lt;p>;公报称“坚定但耐心”。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平多次表示，改革的容易阶段已经过去，现在我们正处于未知领域。共产党必须谨慎行事，尤其是在外部风险加剧的情况下。我们也触及了许多群体的既得利益。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;麦格理资本首席中国经济学家胡拉里(Larry Hu)表示，公报的内容并不会让金融市场感到意外。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛在一份研究报告中表示：“‘中国现代化’不是一个具体目标，而是一个成功应对中国未来几年将面临的经济、社会、环境和地缘政治挑战的前景。”&lt;/p>;&lt; p>;“标志性意识形态对党来说极其重要，但它不是市场可以交易的东西。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee urges society to study paper issued after Beijing’s third plenum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271003/hong-kongs-john-lee-urges-society-study-paper-issued-after-beijings-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/be76990e-85e3-4097-8cd9-435d4f1ed778_80202851.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港领导人和最高部长祝贺共产党圆满结束召开二十届中央委员会第三次全体会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超敦促“社会各界”研究北京共产党最高会议后发表的公报，同时承诺香港将采取行动&lt;/p>;&lt;p>;李在周四发出这一呼吁时，他和他的几位高级助手发来贺信，庆祝党的第二十届中央委员会第三次全体会议结束。公报通过了进一步深化改革、推动高质量发展、把我国建设成为社会主义现代化国家的决议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公报没有专门针对香港问题，但官方消息人士指出，公报提到了香港问题党的领导层在回顾政治局工作时“继续推进涉港澳台工作”。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士还指出，北京驻香港联络办公室主任郑彦雄尚未成为中央委员的他出席了由中央港澳工作领导小组组长丁薛祥主持的全会讨论。&lt;/p>;&lt;p >;周四晚间中央电视台黄金时段新闻播出的片段中，还看到郑在丁面前发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明北京对香港寄予厚望，香港应该在香港问题上发挥关键作用。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;李在香港发表声明称，在北京举行的为期四天的会议是在国家努力推进粤港澳大湾区建设的关键时期召开的一次重要会议。 &lt;/p>;&lt;p>;“历史证明，香港在国家改革开放中始终发挥着积极作用。”&lt;/p>;&lt;p>;“作为超级联系人和开放城市作为连接内地与世界的超级增值点，香港在[帮助内地企业]“走出去”和“引进来”[国际企业和投资者]方面也发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/0a0e1d9d-cf78-4002-b871-c7a286526236_18adf9ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超表示香港应把握机遇充分发挥城市独特优势，摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;他表示国家发展进入关键时期，香港要抓住机遇，继续发挥香港独特优势。&lt;/p>;&lt;p>;“香港社会各界要认真学习贯彻落实三中全会精神……充分发挥爱国者治港的力量和价值，履行香港的责任，抓住机遇，为国家进一步深化改革、推动中国特色社会主义事业作出贡献。李说。&lt;/p>;&lt;p>;香港第二号官员、政务司司长陈国基也表示，公报显示了国家继续改革开放的“无比决心”。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波表示，香港将充分发挥“一国两制”蓝图优势，积极融入国家发展大局，利用优势服务国家发展&lt;/p>;&lt;p>;司法部长林定国表示，国家对依法治国原则的重视给他留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“香港应该用好一国两种制度下的英美法系，更加主动地思考和落实如何帮助国家完成改革任务。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将是律政司未来最重要的工作方向之一。”&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳教授，说全会公报是一份重要文件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只有未来几天将进行的改革的纲要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信，具体改革将是重大、大胆、创新的，特别是在促进民间投资和外资、建设全国大市场、国企改革、税制改革等领域。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong’s airport handles bags, what to do if yours is damaged after viral Cathay clip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271004/how-hong-kongs-airport-handles-bags-what-do-if-yours-damaged-after-viral-cathay-clip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/73cc6eed-51b5-4c28-9a4b-929a6f570bf2_ec2d8141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者委员会表示旅客应避免坐在行李箱上，并且使用提手而不是可伸缩的提手来提起行李。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上流传的一段视频显示一名工作人员将手提箱扔下楼梯后，香港国泰航空已进入损害控制模式。&lt;/p>; &lt;p>;该公司发表了道歉声明，并表示正在调查一名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》深入探讨了根据现行准则应如何处理机场行李，以及乘客发现自己的物品损坏时可以采取的措施。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候网上流传的一段视频显示，一名身穿国泰反光背心的女行李搬运工将行李箱从楼梯上扔下，然后让它们滚进黄色的行李搬运车。&lt; /p>;&lt;p>;国泰航空就事件致歉，并确认其地勤服务提供商的一名员工已被免职，等待调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司并表示已促请地勤服务供应商加强整体员工培训及监管，避免重蹈覆辙。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;职工会主席李永富香港民航航空公司的负责人表示，他不知道地勤人员处理行李是否有任何现行官方指南。&lt;/p>;&lt;p>;但李说，机场工作人员倾向于采取“小心”的态度，因为手提箱可能包含易碎物品。 &lt;/p>;&lt;p>;“在培训新员工时，我们还建议他们携带物品上下楼梯，并且一只手始终放在栏杆上，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他说国泰事件中的工作人员不是航空公司员工，而是外部公司的停机坪处理代理。由于客舱头顶行李箱太满，她一直在将手提行李卸到货运区。&lt;/p>;&lt;p>;李说，员工单独工作的情况并不常见。&lt;/p>;&lt;p >;“我听她的同事说，她其实是一个非常努力的人，但也许那天人手不够，时间也不够……所以她选择了一种非常规的方式来完成她的任务。”&lt;/管理该机场的机场管理局表示，对这一事件“非常关注”，并保证相关地勤公司正在调查此案。并表示不会容忍此类行为，未来将加强监管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/18/0b8a54c4-fecc-45fc-9d1b-7216f48f74f8_f524b949.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空在一段视频流传后道歉社交媒体显示一名工作人员将手提箱扔下楼梯。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;乘客如发现行李损坏、延误或失踪，可采取措施找回遗失物品或提出索赔根据国泰航空网站的信息。&lt;/p>;&lt;p>;对于行李延误或丢失的情况，旅客应在清关前先向到达大厅行李传送带附近的行李服务柜台报告。&lt;/p>;&lt;p>;报告将会提供参考号码，可进入国泰航空延误行李报告网站追踪进度。&lt;/p>;&lt;p>;对于损坏的物品，旅客可以在收到行李后七日内向机场行李寄存处提交报告服务柜台或致电航空公司当地的行李服务办公室。&lt;/p>;&lt;p>;要提出索赔，必须先提交报告，并且乘客在继续操作之前应拥有参考编号。然后可以填写行李领取表，以提供有关行程和物品的更多详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;然后将发送一封确认电子邮件以及联系方式，乘客应向该方式提交包括收据在内的证明文件。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国泰航空旗下的廉价航空公司香港快运表示，如果乘客购买了旅程保险，也可以提出索赔，并且航空公司可以提供报告以方便提出要求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/389b13c9-9704-4d13-8017-79006ed01331_e829f515.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场管理局表示对行李箱事件“非常关注”。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现代手提箱有多种材料 - 从硬壳塑料（例如灵活、坚固且轻质的聚碳酸酯）到更便宜的丙烯腈丁二烯苯乙烯和金属，例如昂贵但耐用的铝。&lt;/p>;&lt;p>;软质行李箱是由聚酯或编织尼龙制成的，例如弹道尼龙和cordura。&lt;/p>;&lt;p>;国泰空乘人员都是必须使用黑色软壳Delsey行李箱。&lt;/p>;&lt;p>;根据消费者委员会的说法，可以采取几个步骤来增强行李箱的耐用性。&lt;/p>;&lt;p>;使用者应避免坐在上面提包时，请使用提手，而不是可伸缩的提手。&lt;/p>;&lt;p>;较重的物品应放在行李箱底部，以防止翻倒，同时应使用温和的清洁剂来清洁行李箱。清洁外壳。&lt;/p>;&lt;p>;存放时，行李箱应盖上防尘罩，并放置在干燥、避光的地方。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Covid-19 inquiry finds government ‘ill-prepared’ for pandemic, failed its citizens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270999/uk-covid-19-inquiry-finds-government-ill-prepared-pandemic-failed-its-citizens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/9733909b-2caf-45d8-bd4a-9c2860118cd1_675f8b1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过一个标志，提醒人们“COVID-19 病例” 2020 年 12 月，伦敦市中心“待在家里”的比例非常高。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府对 Covid-19 大流行的准备不足，规划中存在严重错误周四的一项调查发现，它辜负了其公民的期望。&lt;/p>;&lt;p>;领导正在进行的调查的退休法官希瑟·哈利特 (Heather Hallett) 表示，政府在 2019 年错误地认为，它是世界上为应对这一问题做好最充分准备的国家之一。爆发，并且它预测了错误的大流行——流感。&lt;/p>;&lt;p>;“这种信念是危险的错误，”哈利特在发布她的第一份报告时说。 “事实上，英国在应对大流行的全系统民事紧急情况方面准备不足，更不用说真正爆发的冠状病毒大流行了。”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行被指责为造成更多问题的原因。到2023年底，英国的死亡人数超过235,000人，这是世界上最高的死亡人数之一。凯尔·斯特默（Keir Starmer）总理说，指的是英国，北爱尔兰，苏格兰和威尔士。&lt;/p>; &lt;p>;“该国的安全和保障应始终是他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三年的询问仅专注于大流行的准备。第二阶段将着眼于政府的反应，包括“派对门”丑闻，当时的首相鲍里斯·约翰逊和他的工作人员违反了自己的规则，举办了工作聚会，将于稍后进行。第三阶段将研究从国家如何处理危机的方式中可以学到什么。&lt;/p>; &lt;p>;该调查将在2026年举行听证会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/8bd6484b-be29-be29-4ee6-4ee6-afc2-00e7777777777d4005de_0c64ddac.jpg style =“颜色：＃999;”>; Covid-19的大流行在2023年底一直被指责为235,000多人死亡，这是世界上最高的死亡人数之一。照片：游泳池/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hallett发现，过时的2011年流感策略不够灵活，无法适应近十年后的危机，并且几乎立即被放弃。 /p>; &lt;p>;也缺乏对处理快速可传播疾病所需的关注，并且不足以建立一个系统来测试，追踪和隔离感染的患者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈雷特在她的217页的报告中说，英国需要为下一个大流行做好准备 - 甚至可能是致命的。 ，将带来巨大的痛苦和巨大的经济成本，社会上最脆弱的人将遭受最大的痛苦。政府和政治领导人应对制定准备和弹性系统负责。她还说，应该使用外部专家来防止“集体思维的已知问题”。来到下一个大流行。”哈雷特说。 “再也不会允许疾病导致如此多的死亡和如此多的痛苦。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong activist to pay HK$100,000 for needless court bid to challenge protest song ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271001/hong-kong-activist-pay-hk100000-needless-court-bid-challenge-protest-song-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 21:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/499F8EF4-E934-400C-8246-3A47A99B0C76_333303BCD.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;据称煽动颠覆的安全法。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院已命令一名被判入狱的激进主义者向当局支付100,000港元（12,800美元）促进2019年流行的抗议歌曲。&lt;/p>; &lt;p>;周四上诉法院拒绝允许Chow Hang-Tung挑战早期的决定，除非她不反对对“荣耀与Hong的荣耀”的禁令令。 Kong”，在几次海外体育赛事中被误认为是中国国歌。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院首席法官杰里米·潘·舒尔（Jeremy Poon Shiu-Chor）和夫人法官凯莉·库（Carlye Chu）福林（Carlye Chu）命令Chow承担法律司法部长在她的上诉失败的出价中产生的费用，包括雇用两名高级律师，在“宽广的方法”上评估为100,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法官在书面裁决中说，周他们既不是禁令，因为她既不是民事禁令程序的被告也不是当事人。&lt;/p>; &lt;p>;他们指出了激进主义者，现在因涉嫌煽动颠覆性而被北京拘留的国家安全法被拘留。 ，不承认她曾经使用或打算使用犯罪意图的歌曲。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然初审的下级法院以前允许任何反对司法部长申请的人获取相关法院文件并证实其异议法官补充说，在书面书面上，他们仍然需要单独申请允许进行干预。判决说。&lt;/p>; &lt;p>;法院还宣布，由于周一的申请“完全没有优点”，因此不应在口头听证会上重新考虑此事。&lt;/p>; &lt;p>;上诉法院早些时候授予司法部长Paul Lam Ting-Kwok的要求禁止促进“荣耀向香港”，扭转了法官的决定，即这样的命令将很少实用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/18/c19d75cb-c94c-c94c-43ff-ba0b-4691a8e75ee75ee75ee6_ab47da1b47da1b.jpg.jpg =“颜色：＃999;”>; chow hang-tung到达法庭进行较早的听证会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院接受了政府的论点，即这首歌成为2019年社会动荡的非正式国歌，已被武器以引起反政府和分离主义的情感。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这首歌在其以前的发行商将其全球删除后，在几个音乐流媒体平台上卷土重来。&lt;/p>; &lt;p>;以临时禁令的形式发布的法院命令，除非法律挑战质疑禁令。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;适合被告描述的人，即那些使用或打算将歌曲用于非法目的的人可以提出挑战。&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia eye stronger cross-border payments as sanctions create ‘time bomb’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270980/china-russia-eye-stronger-cross-border-payments-sanctions-create-time-bomb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 21:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/18/FE72D819-70B0-434B-AF1A-B160B047444CB_D43673B6.JPG“ ALT =”>;俄罗斯的替代品替代签证和万事达卡。照片：根据北京的莫斯科大使说，在中国和俄罗斯的金融机构正在探索跨境支付的方式，据北京大使莫斯科驻莫斯科，这是旨在中断邻居之间的财务联系的新制裁，正在探索跨境支付的方法。 &lt;/p>; &lt;p>;“目前，中国和俄罗斯的相关金融机构正在研究mir支付系统合作的可能性，”张·汉胡伊（Zhang Hanhui）在周三接受俄罗斯国家支持的Izvestia报纸采访时说。&lt;/p >; &lt;p>;俄罗斯银行建立了俄罗斯的本土mir支付系统，以替代签证和万事达卡。&lt;/p>; &lt;p>;张说，中国和俄罗斯之间的财务合作是“重要的组成部分保证”两国企业之间的保证，并补充说，机构继续在贸易和解，资产管理和保险上共同努力。张说，俄罗斯将继续加强接触。对这个问题的实用解决方案。 >;但是，大湾地区广州副院长Li Mingbo博士说，Mir支付系统可能实际上对中国没有好处。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的长期目标是拥有国际在其控制下的定居系统。因此，MIR是一个值得怀疑的人，或者可能只是一项短期紧急措施。”和Shaanxi省份，发现，由于美国财政部外国资产控制办公室的二级制裁范围的扩大，几乎所有中国银行在审查与俄罗斯相关企业的外汇收入方面变得越来越严格。&lt;/p >; &lt;p>;他补充说，所有经过调查的公司仅生产与日常必需品有关的非敏感材料，包括服装，鞋子，帽子和厨具。&lt;/p>; &lt;p>;美国财政部在2月份表示，米尔允许俄罗斯允许俄罗斯在对俄罗斯国有国家支付卡体系实施制裁后，建立了一个“使俄罗斯努力逃避制裁并重新建立与国际金融体系的联系”的努力的“金融基础设施”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;“关键原因是中国金融机构的大多数业务与西方金融体系密切相关，”可以绕过美国，中国金融机构不必担心美国受到次要制裁。俄罗斯公司曾表示，他们已经经历了付款延误。 。广东的出口商说。江苏省家具材料出口商史蒂夫·胡安（Steve Juan）左。 &lt;/p>; &lt;p>;“坦率地说，比这种所谓的金砖四国和解系统更值得接受美国的关税，”成员国独立于当前的迅速金融消息系统。&lt;/p>; &lt;p>;“高关税将意味着一项协议，以保持当前向西方市场的出口规模。 Mir支付系统合作无疑将对出口西方市场的业务产生巨大影响。这是我们中小型出口商负担不起的东西。 >;“时间到来时，mir支付系统将用作基准的哪种货币？即使是数字货币，只要是一个国家发行的，基本上都会与本国货币紧密挂钩。除非是比特币，否则可能仍然有可能。”根据中国海关数据，中国和俄罗斯在2023年达到了创纪录的高度，比2022年增长了26.3％。外国银行卡到中国支付平台以吸引游客和企业。&lt;/p>; &lt;p>;维多利亚·贝拉（Victoria Bela）的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ursula von der Leyen re-elected EU Commission president, bringing continuity to bloc]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270995/ursula-von-der-leyen-re-elected-eu-commission-president-bringing-continuity-bloc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 21:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/2bb65b57-aa3d-4de6-9feb-a4a6103afed2_e3a398d5.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周四，在法国斯特拉斯堡的欧洲议会上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲议会的议员周四在欧盟执行委员会任期任职第二五年，将厄休拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）重新任期，给了她舒适的多数席位&lt;/p>; &lt;p>; von der Leyen脱颖而出，随着议会主席罗伯塔·梅托拉（Roberta Metsola）在立法机关上读出结果。&lt;/p>; &lt;p>;重新当选，这两个拳头都在胜利中赢得了胜利。对于27个国家的集团来说，它与危机搏斗，从乌克兰战争到气候变化，移民和住房短缺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在演讲后，720个座位的立法机关在720个座位的立法机关中投票支持德国基督教民主党人她承诺在危机和两极分化时期担任欧洲的有力领导者。&lt;/p>; &lt;p>; von der Leyen在707票中获得了401票。她的候选人资格有284票，15次弃权和7票选票。&lt;/p>; &lt;p>;秘密投票在上个月的欧洲议会大选中受到了极大的进步。&lt;/p。 >; &lt;p>;“我永远不会让我们社会的极端两极分化被接受。我永远不会接受煽动者和极端分子破坏我们欧洲的生活方式。我今天站在这里准备领导与这座众议院的所有民主力量的战斗。”冯·德·莱恩（Von der Leyen）在她的最后一场比赛中说。&lt;/p>; &lt;p>;如果议员们拒绝了她的候选人资格，这将使27名领导人留下 - 当欧洲努力应对从乌克兰战争到气候变化不等的危机时，新闻集团争先恐后地找到替代者。取而代之的是，非洲大陆现在有一对经验丰富的手掌舵。&lt;/p>; &lt;p>;在一场演讲中，试图在整个政治领域获得支持，冯·德·莱恩（Von der Leyen边境机构，解决移民并采取政策应对气候变化，同时还帮助那些对抗议的农民，反对他们所谓的苏格州欧盟官僚机构和环境规则。&lt;/p>; &lt;p>;她还对匈牙利总理维克多·奥尔班及其他的他及其他的他也进行了扫描&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这个所谓的和平任务不过是一个app亵任务，他的国家接管了旋转六个月的欧盟总统职位后不久，最近访问俄罗斯。 &lt;/p>; &lt;p>;罗马尼亚的一位激进的右右议员戴安娜·伊瓦诺维奇·索萨（Diana Iovanovici-Sosoaca）将与乌克兰肩并肩。 iovanovici-sosoaca短暂地穿着似乎是枪口的衣服，并在被带出房间之前就举起了宗教偶像。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites.com/sites/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/07/18/2BB65B57-A3D-4DE6-9FEB-A4A6103AFED2_14CD2769.JPG“德莱恩（Der Leyen）担任欧洲委员会主席第二五年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去五年中，冯·德莱恩（Von der Leyen俄罗斯入侵乌克兰。她还推动了一项绿色协议，目的是在2050年到欧盟气候中立。 &lt;/p>; &lt;p>; von der Leyen的当选是因为新当选的英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer英国及其欧洲邻国。&lt;/p>; &lt;p>;上个月下旬的一次峰会会议上，领导人在保守派德国冯·德·莱恩（Von der Leyen）上签约。当包括冯·德莱恩（von der Leyen）的基督教民主联盟（von der Leyen）的欧洲人民党（欧洲人民党）在选举后仍然是欧盟议会中最大的群体时，现年65岁欧盟在冠状病毒危机期间的领导角色被称赞，当时欧盟为公民集体购买了疫苗。但是她还发现自己因与疫苗制造商的谈判的不透明性而受到尖锐的批评。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟总法院周三裁定，该委员会不允许公众足够访问有关Covid-19的信息的信息它在大流行期间与制药公司确保的协议。&lt;/p>; &lt;p>;在投票开始之前，大多数议员拒绝了议会中左翼集团的动议裁决。&lt;/p>; &lt;p>;在欧盟议会选举之后，欧盟领导人同意了官员的同意，他们将在未来几年中担任世界上最大的交易集团中的关键立场，以解决从反托拉斯调查到外交政策的问题。在冯·德莱恩（von der Leyen）的一边将是两个新面孔：葡萄牙的安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）担任欧洲理事会主席和爱沙尼亚的卡哈·卡拉斯（Kaja Kallas），是世界上最大的交易集团的顶级外交官。&lt;/p>; &lt;p>;，而科斯塔的提名只需要领导者。 ``批准了，卡拉斯还需要在今年晚些时候得到欧洲立法者的批准。爱沙尼亚总理是乌克兰的坚定支持者，也是欧盟和北约俄罗斯的激烈批评者。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s narrative in US too negative to expect better ties ‘any time soon’, delegation told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270996/hong-kongs-narrative-us-too-negative-expect-better-ties-any-time-soon-delegation-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 21:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/49BAEC45-6879-497A-BEC8-E623F3010B6E_7C082FDD4.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;为期四天的访问，与各种专家和美国官员会面。照片：Instagram@amchamhk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在美国的叙述太负面了，无法期望“很快”的相互关系改善，而这座城市应该加强其“两个系统”的特征，在最近去华盛顿的一次旅行中，已经讲述了本地的美国商业领袖。&lt;/p>; &lt;p>;香港的美国商会在代表团从为期四天的访问中返回该国首都之后，分享了这些言论大都会政策专家，智囊团，贸易和商务官员以及美国国家安全委员会。&lt;/p>; &lt;p>;商业集团在其网站上发表了一篇名为“香港”的文章，称这些文章说那些人会见在旅途中，“非常关注”该市保护国家安全条例的行为。&lt;/p>; &lt;p>;该立法是在3月提出的，并补充了北京在2020年在香港施加的国家安全法。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“鉴于香港在中国和美国之间的立场，美国对香港的总体情绪是负面的，而且美国香港的关系不太可能很快改善。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;代表团还告诉美国官员和专家，“绝大多数（商会）成员都坚守在香港，不会离开香港”，并且“仍然对法治充满信心，并相信香港是一个绝佳的经商之地”它补充说。它说：“他们对代表团描述的情况给人留下了深刻的印象，但坦率地说，关于华盛顿香港的叙述太负面了，无法预料到香港的观点或政策上的任何变化。” &lt;/p>; &lt;p。 >;“尽管如此，代表团的要点是，香港必须继续加强其&#39;两个系统&#39;特征。” &lt;/p>; &lt;p>;商会指的是香港的“一个国家，两个系统”管理原则。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;它说，它的旅行不太可能就美国对香港的政策产生“切实的变化”，但补充说，它认为这次旅行是值得的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/9EE0237-744D-4B2C-4B2C-8BFC-8BFC-8988988989BC89BC89D_1126E908.908.JPG小样式=“颜色：＃999;”>;商会主席杰夫·西伯格纳（Geoff Siebengartner）领导了今年的代表团。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;代表团能够听到“华盛顿对香港和中国的第一手观点”，同时使用旅行告诉该国的官员和专家关于“香港，强大的美国香港业务和人们联系的战略重要性，以及香港的生活仍然充满活力和多样化”。 - 中国关系，业务集团说，代表团被告知，两个国家之间的联系继续“令人沮丧”，并且“双方的不信任和怀疑是显而易见的”。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然双方都希望参见美国的关系进一步恶化，美国的“竞争，对抗和合作”的目标已经成长为稳态但动荡的中国政策，这几乎无法保持这种关系。&lt;/p>; &lt;p>;邮政已与商会联系。 P>;今年的10人代表团由商会主席Geoff Siebengartner领导，该组织总统伊甸园（Eden Woon）和副主席戴维·巴特斯（David Butts）加入了其他成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing protests after Vietnam asks UN for extended continental shelf in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270997/beijing-protests-after-vietnam-asks-un-extended-continental-shelf-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 21:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/903b89fc-8c96-4433-9cb5-160a8e46a083_89444ec0f.jpg“ alt =“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;领土主权和海事权利”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国抗议越南在菲律宾上个月的类似要求之后，在有争议的南中国海延长大陆架的最新主张。&lt;/p>; &lt;p>;向越南外交部致以大陆货架（CLC）限制向联合国委员会提交的提交，以寻求对其合法大陆保证金的外部边界的正式验证，超过200英里（370公里） &lt;/p>; &lt;p>;如果确认其主张，河内将获得专有的权利，以根据1982年《联合国海洋法公约》在扩展大陆架上利用自然资源（UNCLOS） ）。&lt;/p>; &lt;p>;越南的提交是在菲律宾于6月提出类似请求的一个月后，寻求确认南中国海巴拉望岛西部的大陆海床的程度。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;中国外交部发言人林·简周四表示，越南的“单方面提交的索赔”包括涵盖斯普拉特群岛部分地区的海上地区，并侵犯了中国的“领土主权和海上权利”。 &lt;/p>; &lt;p>;林说，在中国被称为南沙群岛的斯普拉特群岛的竞争主张。他还引用了CLC的程序规则，该规定该委员会在该地区是否存在土地或海事纠纷，将不考虑或符合提交条件的限定。林说。&lt;/p>; &lt;p>;加强冲突，这不利于解决争端。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/128e8280-a89a-4fe5-82da-de8db6250ca4_79d9bdf6.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国说越南的要求涵盖了斯普拉特群岛的一部分，这是北京和河内宣称的一个有争议的群岛。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; unclos要求索赔通过CLCS通过正式和科学的过程来验证扩展的大陆架。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆已经席卷了索赔涵盖了几乎所有南中国海。但是，菲律宾，越南，马来西亚，文莱和台湾都对水道有竞争的主张，在菲律宾针对中国提起的仲裁案中，这是全球运输中心。对2016年马尼拉的支持，得出结论认为，北京在南中国海的主张没有法律依据 - 北京的决定拒绝了。&lt;/p>; &lt;p>;根据越南外交部的声明，这是第三个扩展大陆架提交河内提交的提交。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年，越南提出了有关南中国海北部的索赔。同年，它还与马来西亚有关南中国海南部的联合提交。&lt;/p>; &lt;p>;越南周四向联合国秘书长发表了外交票据，拒绝了菲律宾的主张。到扩展的大陆架。根据这份说明，马尼拉的主张“侵犯了越南200英里大陆架子，并侵犯了越南固有的主权权利和管辖权”。&lt;/p>; &lt;p>; hanoi还要求委员会避免考虑马尼拉的所有相关问题，直到所有相关问题越南和菲律宾之间得到了解决。 。他们的联合提交。&lt;/p>; &lt;p>;当发生延期时，CLC不会就延伸超过200海里的大陆架的外部限制提出建议。只有根据CLC的建议建立的外部限制才能成为合法和约束力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Trump finally see what toxic political messaging leads to?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3270912/will-trump-finally-see-what-toxic-political-messaging-leads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/18/f498dd66-a97f-40f-40f3-aabd-7c70b353904c_dd4c4a5e.jpg“ alt =”>;威斯康星州密尔沃基共和党全国代表大会的第三天，是在遇害企图的日子7月17日。照片：习惯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于7月13日流淌的所有血液，当时托马斯·马修·克鲁克斯（Thomas Matthew Crooks其他人可能会遵循更多的事情。&lt;/p>; &lt;p>;在该国的一种枪支暴力行为之一之后，烟雾通常会消失 - 这种仪式现在比棒球和苹果派更美国人 - 进步者会紧紧抓住他们他们在等待有关射手的细节时的牙齿。如果杀手不是白人，他们会认为 - 是正确的 - 我们冒着对杀手是任何少数民族社区的暴力行为的风险。在共和党话语的极端主义角落里，这些团体已经成为威胁美国的一切事物的象征。他们已成为基督教徒，非法者，#blacklivesmatter暴徒，“功夫”病毒媒介或变态的怪胎。&lt;/p>; &lt;p>;在妖魔化政治敌人时，美国左派并非没有任何毫无责任。取消文化在进步营地的许多角落都经历了AMOK，尤其是那些涉嫌错误的人，即使是无意的，但右翼愤怒的许多目标都是由颜色或某些定义的。将枪支的十字形视为敌人的特征比许多人 - 父权制或有毒的男性气质更容易。&lt;/p>; &lt;p>;有人跳上不间断的社交媒体上的人对“非法的人”可以在西班牙哈林的一个繁忙十字路口与AK-47放松，并确保在种族群体中遇到他们确信的国家，就像帕特里克·克鲁斯乌斯（Patrick Crusius）在2019年在埃尔帕索（El Paso）所做的那样，当时他枪杀了23人们试图抵制他所谓的“西班牙裔入侵得克萨斯”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;每100人居住在美国，大约有120名平民枪支，这增加了可能性对于针对可见少数群体的政治消息的猛烈行动的人。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，上周共和党提供了2024年共和党平台，其中包括20个“承诺[他们]将很快完成成就当我们赢得众议院和参议院的白宫和共和党多数席位时。”第一要务？ “密封边界，阻止移民入侵”。&lt;/p>; &lt;p>;我们幸免于7月13日。 20 岁的克鲁克斯无疑是白人，登记为共和党人，似乎来自一个爱好枪支的家庭。值得庆幸的是，特朗普因肉体伤口而逃脱了，这是一个政治基础，与那些将共和党提名人视为上帝拯救和保护的人。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，我们将继续希望，试图在美国找到一份工作的人 - 通常许多美国人拒绝这样做 - 并乐于支付机会所需的任何会费，不会拿起一把易于使用的枪支，并寻找任何右翼podcaster试图尝试&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /4811C59E-7136-4C8A-B881-D40D49649EA_34F54C2A.JPG“ ALT =”>; 17.摄影师：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普和他的新竞选伴侣美国参议员JD Vance，已经限制了自己与右翼声音的合唱团加入有机会在任何“其他”试图暗杀其领导人的“其他”枪杀的机会上坚持要责备民主党和媒体。&lt;/p>; &lt;p>;我们希望他们也许他们已经意识到一个美国已经陷入了种族。暴力行为不会使他们的竞选活动或第二次特朗普白宫受益。尽管如此，他们在共和党中许多最热心的支持者都暗示，左派对特朗普作为纳粹同情者的描绘促使骗子爬上屋顶上，这使他对那个可能夺回白宫的人有了清晰的射击。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他们似乎忘记了特朗普于2021年1月6日将一名武装和愤怒的人群推向了美国国会大厦，在那里他们为当时的副总统迈克·彭斯（Mike Pence）设立了绞索。对他们来说，特朗普去年承诺“铲除在我国境内像害虫一样生活的共产主义者、马克思主义者、法西斯主义者和激进左翼暴徒”，这没什么值得担心的。 How could journalists in a country that guarantees freedom of speech not make an issue of these acts?&lt;/p>;&lt;p>;When Trump uses Hitler&#39;s vocabulary, how can Republicans think it&#39;s a violation to call out the degree to which he appears to channel the 20th century&#39;s most infamous leader?这样做是势在必行的。但重点已经明确了。 In the interest of peace, let&#39;s give it a rest, as long as Trump and Vance also show restraint.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>