<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[7 children among 13 killed in Madagascar stadium crush; more than 100 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3232386/seven-children-among-13-killed-madagascar-stadium-crush-more-100-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 07:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/8ffc2a66-6515-4d8a-b985-33e31db74d07_91d5b828.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五的人群踩踏事件中至少有 13 人死亡，其中包括 7 名儿童据红十字会和当地议会议员称，在马达加斯加首都塔那那利佛的一座体育场发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，已有 13 人死亡、107 人受伤，”反对派议员 Hanitra Razafimanantsoa 在当地一家广播电台表示.&lt;/p>;&lt;p>;在现场的红十字会补充道：“我们还没有最终名单。七名未成年人死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;印度洋国家克里斯蒂安·恩赛 (Christian Ntsay) 最初称死亡人数为“12 人死亡，约 80 人受伤”。&lt;/p>;&lt;p>;踩踏事件发生在入口处前往巴里亚体育场，那里有大约 50,000 名观众抵达参加印度洋岛屿运动会的开幕式。&lt;/p>;&lt;p>;悲剧的原因尚不清楚，但红十字会表示死亡人数可能会增加。 &lt;/p>;&lt;p>;“入口处有很多人，引发了踩踏事故，”红十字会公关经理 Antsa Mirado 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;h3>;萨尔瓦多足球场发生踩踏事件造成至少 12 人死亡，国际足联发表声明&lt;/h3>;&lt;p>;出席开幕式的马达加斯加总统安德里·拉乔利纳 (Andry Rajoelina) 呼吁默哀一分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场悲惨事件发生是因为有推动。入口处有人受伤和死亡。”他在电视讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;电视画面播放了茫然而震惊的人们试图找到在致命挤压中丢失的物品中堆放的鞋子的画面。&lt;/p>; >;&lt;p>;在社交媒体上分享的体育场内的其他图片显示，看台上挤满了观众。&lt;/p>;&lt;p>;印度洋岛屿运动会是一项多学科竞赛，将在马达加斯加举行至 9 月 3 日。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它们每四年在西南印度洋的不同岛屿上演一次，已有约 40 年历史。上一届在毛里求斯举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s ‘heart’ closer to US than China on trade, says New Delhi’s commerce chief at G20 meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3232385/indias-heart-closer-us-china-trade-says-new-delhis-commerce-chief-g20-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/291d65ea-e1de-4b5a-82c7-4b8acab59e02_41c07f76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度商务主管称该国的“心脏”属于美国而不是美国周五在新德里向两国部长发表的讲话中涉及中国与贸易有关的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在二十国集团成员国商务会议上，皮尤什·戈亚尔 (Piyush Goyal) 向中国副部长王受文提问。商业，北京对新德里选择在 2020 年不加入区域全面经济伙伴关系有何感想。&lt;/p>;&lt;p>;RCEP 是一项由北京主导、专注于亚太地区的自由贸易协定，成员包括澳大利亚、文莱、柬埔寨、中国、印度尼西亚、日本、老挝、马来西亚、缅甸、新西兰、菲律宾、新加坡、韩国、泰国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，王特别指出了中国和印度之间不断发展的贸易关系。他表示，到 2022 年，双边贸易额将达到 1300 亿美元，并补充说，欢迎新德里未来加入 RCEP。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国和印度之间达成自由贸易协定，无论是双边还是双边或者在 RCEP 的背景下，王继续说道，两国之间的贸易潜力将“得到进一步挖掘……造福于我们两国人民”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这是你们的决定你是否会加入RCEP，”他补充道。 “RCEP 的大门将永远向印度敞开。”&lt;/p>;&lt;p>;这促使戈亚尔表示，尽管亚洲邻国之间的双边贸易在增长，但“很大程度上偏向于中国”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“印度工业界认为，如果与 RCEP 签订这项协议，这项贸易将会突然增加，但只会进一步增加贸易逆差，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;分享印度商务部数据显示，2022年至2023年，印度对华贸易逆差达830亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在质疑中国的出口定价政策时，戈亚尔询问中国部长，北京如何能够以低于原材料成本的价格供应商品。&lt;/p>;&lt;p>;王回答说，印度一直“成功地维持了国家的全球贸易平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，你与中国等国家存在贸易逆差是很自然的，但与其他国家也会有贸易顺差，”王说。 “你们能够在全球范围内保持贸易平衡，这真是太好了。”&lt;/p>;&lt;p>;Goyal 随后笑着说道：“我的心与来自美国的 Katherine Tai 在一起”。美国贸易代表坐在印度部长旁边咯咯笑。&lt;/p>;&lt;p>;印度对华盛顿有 280 亿美元的贸易顺差。&lt;/p>;&lt;p>;在对美国持怀疑态度数十年之后，印度现在近年来，随着中国军事地位和经济影响力的增强，印度与华盛顿及其盟友的关系更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自 2020 年有争议的喜马拉雅边境发生冲突以来，印度和中国之间的关系一直紧张。至少20名印度士兵和4名中国士兵死亡。这是几十年来两国之间最致命的边境冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国紧张局势中，新的防务、技术协议对印美关系意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;双方继续部署重要的军事力量周四，在南非约翰内斯堡举行的金砖国家峰会期间，印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平同意尽快找到解决方案据印度外交部长称，两国边境僵局已得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，习近平告诉莫迪，改善中印关系符合两国利益，有利于和平、稳定与发展。外交事务部称，这次讨论是应莫迪的要求进行的。&lt;/p>;&lt;p>;一些印度媒体随后对中方的说法提出质疑，援引印度政府消息人士的话称，中方曾提出举行双边会晤的请求，但尚未解决。并且领导人的谈话是非正式的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seoul urges North Korea to end ‘K-pop ban’, give its citizens freedom of information]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232368/seoul-urges-north-korea-end-k-pop-ban-give-its-citizens-freedom-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/4314427f-3c76-4bed-95d1-5532578ea8b6_1737843d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;朝鲜独裁政权自1948年成立以来，严格封锁入境任何可能威胁其稳定性和合法性的外部信息。&lt;/p>;&lt;p>;那些传播被认为偏离其极权主义原则的信息的人一直面临着根据其出版法和行政准则受到惩罚的风险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这就是为什么朝鲜在2020年决定通过“反反动思想法”这一专门针对韩国文化内容的举措，在当时几乎没有引起人们的关注。&lt;/p>;&lt;p>;近三年了在朝鲜严厉打击韩国流行音乐和其他类型韩国文化内容的法律生效后，首尔发布了第一个官方信息，呼吁平壤撤销所谓的“韩国流行音乐禁令”。&lt; /p>;&lt;p>;“我们强烈敦促朝鲜当局废除禁止其公民获取外部信息的反反动思想法，”统一部长金永浩在首尔举行的朝鲜人人权研讨会上表示&lt;/p>;&lt;h3>;中国称联合国安理会关于朝鲜问题的会谈是“滥用权力”&lt;/h3>;&lt;p>;这一要求是在他与记者会面几天后提出的，金正恩在会见期间表示，他领导的外交部在涉及朝鲜的权利问题上将更加直言不讳，例如，更直接、更主动地批评“韩国流行音乐禁令等政策”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜于 2020 年 12 月通过的这项法律禁止任何“旨在破坏我们的系统”的内容的创建、分发和消费。据称，情节严重的，违法者可能面临10年以上的苦役。&lt;/p>;&lt;p>;人权专家表示，现实比法律规定的更加严酷。他们援引脱北者的话称，观看韩国电影仅几个小时的人可能会被判处无期徒刑，而死刑是发行商可能面临的后果之一，因为朝鲜政权近年来将打击力度加大到前所未有的程度。&lt;/ p>;&lt;p>;一位研究人员告诉《韩国时报》，这表明韩国文化在朝鲜的影响力越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有所有针对此类内容的行政指导方针和其他规则，朝鲜还是颁布了新的这位不愿透露姓名的研究人员表示，这表明其统治精英越来越感到韩国流行文化威胁到他们的控制。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他国家的内容不同，朝鲜人民可以轻松地产生共鸣研究人员补充道，韩剧演员用他们能理解的语言说话，这可能会影响他们如何看待自己的社会，甚至可能影响社会是否需要改变。&lt;/p>;&lt;p>;她说部长的公开要求因为废除该法律可能有助于在国际上促进人权并激发志同道合国家的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但为了使信息更有说服力，韩国应该取消自己的公共访问禁令她向朝鲜媒体补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尹石烈政府做出的解除禁令的政策承诺在过去一年几乎没有取得任何进展，因为许多人仍然担心安全问题以及其他可能的后果，研究人员认为这种说法有些言过其实。&lt;/p>;&lt;p>;针对此类批评，该部发言人 Koo Byoung-sam 表示，官员们将继续加紧努力，在这两方面取得进展。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, China to cover ‘expansive’ range of topics during Gina Raimondo visit, but no immediate solutions expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3232327/us-china-cover-expansive-range-topics-during-gina-raimondo-visit-no-immediate-solutions-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/f7c09542-647e-462d-83df-d49d990cc107_9059b80b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国商务部长吉娜·雷蒙多预计将提出包括突击搜查美国咨询公司和据知情人士透露，在她为期四天的中国之行中，她讨论了市场准入问题。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京将要求美国进一步放松出口管制，作为其对持续遏制努力的广泛担忧的一部分，他们&lt;/p>;&lt;p>;据一位消息人士称，中国禁止销售美国存储芯片公司美光科技的产品、数据安全和北京的反间谍法也将被讨论，这些问题被视为首要问题&lt;/p>;&lt;p>;“雷蒙多国务卿作为高级官员既代表她所在的部门，又代表美国政府，因此涵盖的话题可能会很广泛。”该人士表示。&lt;/p>;&lt;p >;该人士补充说，雷蒙多将于周日开始行程，由美国大使尼古拉斯·伯恩斯“全程陪同”。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局突袭了美国尽职调查公司明茨集团的北京办事处和上海办事处。今年早些时候，美国咨询巨头贝恩公司办公室以国家安全为由对美国咨询巨头贝恩公司进行了调查，引发了外国商界的普遍担忧。&lt;/p>;&lt;p>;此类调查也引发了混乱，因为世界第二大经济体已承诺建立一个良好的商业环境，并誓言在供应链动荡之际让投资者留在境内。&lt;/p>;&lt;p>;会议前北京方面的一个主要担忧是美国政府是否会对其出口管制和限制计划做出任何政策改变和澄清另一位消息人士称，该公司正在向中国企业提供融资，涵盖半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能系统。 ”亚洲集团咨询公司中国区主管韩申林表示。&lt;/p>;&lt;p>;“更重要的是，中美之间高层会议的持续进行增加了工作层面合作的舒适度——其中取得了真正的进展。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国放宽购房规定以支撑低迷的房地产市场和经济&lt;/h3>;&lt;p>;中国商务部和美国驻华大使馆没有立即回应请求&lt;/p>;&lt;p>;商务部发言人舒珏婷周四表示，中国将就某些“迫在眉睫”的贸易问题向雷蒙多“表明立场”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们同时也希望中方两国之间的贸易分歧是可以解决的，我们将就务实合作进行深入讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们意识到近期双边贸易和投资面临的困难和挑战，这与美国一系列单边措施和保护主义行径有关。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将继续表明关切，全力营造稳定、公平的营商环境。”&lt;/p>;&lt; p>;5 月，中国当局表示美光科技未能通过网络安全审查，并禁止向中国关键信息基础设施运营商销售其产品，这些运营商包括电信运营商、银行和自来水公司等众多实体。&lt;/p>; >;&lt;p>;本月早些时候，美国科技巨头英特尔终止了以 54 亿美元收购以色列晶圆代工厂 Tower Semiconductor 的交易，“原因是无法及时获得合并协议所需的监管批准（来自中国监管机构）” &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，明茨最近因进行“未经批准的统计工作”而被罚款约 150 万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;上海誓言 2 小时项目审批以吸引外国投资&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;雷蒙多预定的会晤是继美国国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和气候特使约翰·克里最近访问之后，今年夏天中美官员之间的第四次重要会晤。&lt;/p>;&lt;p>;美国资深外交官亨利·基辛格上个月返回北京时也受到了红地毯欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“[他们]被准确地视为缓和紧张局势的尝试，”助理弗兰克·蔡说。苏州西交利物浦大学国际研究教授，“但这应该从中国对美国侵略性的看法以及美国修正的可能性来看待：美国人有错，所以他们应该来中国。”在雷蒙多访问之前，他淡化了市场预期。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistani doctor who sought to support IS terror group sentenced to 18 years in prison]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232384/pakistani-doctor-who-sought-support-terror-group-sentenced-18-years-prison?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 06:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/d85472c9-1793-4fd0-8348-0aa3f1dcef9c_2170b6e0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名寻求加入伊斯兰国 (IS) 的巴基斯坦医生和前梅奥诊所研究协调员）在叙利亚作战并表示有兴趣在美国领土上发动袭击，周五被判处 18 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;31 岁的穆罕默德·马苏德一年前认罪，罪名是试图向一名武装分子提供物质支持。外国恐怖组织。检察官表示，2020 年，他试图从美国经约旦前往叙利亚，但没有成功，然后同意从明尼阿波利斯飞往洛杉矶，与他认为可以帮助他乘坐货船前往伊斯兰国领土的人会面。&lt;/p>;&lt;p >;但美国联邦调查局 (FBI) 特工于 2020 年 3 月 19 日在明尼阿波利斯机场办理登机手续后将他逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官保罗·马格努森 (Paul Magnuson) 于周五在圣保罗作出了判决.&lt;/p>;&lt;p>;检察官称马苏德持工作签证在美国。他们声称，从 2020 年 1 月开始，他向付费线人（他认为这些线人是 IS 成员）发表了几份声明，承诺效忠该组织及其领导人。检察官还表示，他表达了在美国实施“独狼”袭击的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局 (FBI) 的一份证词称，在得知有人（后来确定为马苏德）在 Facebook 上发布消息后，特工于 2020 年开始调查。一个加密的社交媒体平台，表明其支持 IS 的意图。马苏德联系了该平台上的一名线人，称他是一名持有巴基斯坦护照的医生，想要前往阿富汗附近的叙利亚、伊拉克或伊朗北部，“去前线作战，帮助受伤的兄弟”。文件称。&lt;/p>;&lt;p>;梅奥诊所已证实，马苏德曾在明尼苏达州东南部城市罗切斯特的医疗中心工作，但表示他被捕时并未在那里工作。&lt;/p>;&lt;h3>;伊斯兰State 表示，一名领导人在叙利亚被与基地组织有联系的武装分子杀害&lt;/h3>;&lt;p>;IS 于 2014 年控制了伊拉克和叙利亚的大部分地区，并吸引了来自世界各地的武装分子。该组织于 2019 年失去了对该地区的控制。但联合国专家上周表示，尽管最近遭遇挫折，该组织在其前据点仍指挥着 5,000 至 7,000 名成员，其武装分子对当今阿富汗构成最严重的恐怖主义威胁。&lt; /p>;&lt;p>;明尼苏达州一直是恐怖组织的招募地。自2007年以来，大约有三打明尼苏达人——其中大多数是来自该州庞大的索马里社区的男性——离开，加入青年党——基地组织在东非的附属机构，该组织仍然控制着索马里农村的部分地区——或者加入包括伊斯兰国在内的叙利亚武装组织。其他几人因密谋加入这些团体或向这些团体提供支持而因与恐怖主义相关的指控而被定罪。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Niger junta asks French ambassador to leave the country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3232382/niger-junta-asks-french-ambassador-leave-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 04:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/fba9bde6-864d-4b90-80ad-c21df21bac15_8c554d6e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7 月 26 日通过政变夺取政权的尼日尔军政府周五表示由于西非国家与其前殖民统治者之间的关系进一步恶化，已命令法国大使西尔万·伊特在 48 小时内离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;与邻国布基纳法索和马里最近发生的政变一样，军事接管尼日尔的反法情绪日益高涨，一些当地人指责欧洲国家干涉他们的事务。&lt;/p>;&lt;p>;军政府任命的外交部在一份声明中表示，驱逐大使的决定是这是对法国政府“违背尼日尔利益”的行动的回应。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，其中包括特使拒绝回应会见尼日尔新外长的邀请。&lt;/p>; &lt;h3>;“准备出发”：11 个西非国家同意在尼日尔政变后出兵&lt;/h3>;&lt;p>;法国外交部没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;法国已呼吁总统穆罕默德·巴祖姆在被罢免后重返办公室，并表示将支持西非区域集团西非经共体推翻政变的努力。&lt;/p>;&lt;p>;它也没有正式承认军政府在八月初撤销了与法国的一系列军事协议，称这些协议是与尼日尔的“合法当局”签署的。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔与法国关系的恶化与马里和布基纳法索政变后的事态发展相呼应。驱逐了法国军队并断绝了长期关系。&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔作为世界上最大的铀生产国之一，以及法国、美国和其他帮助打击伊斯兰主义的外国军队的基地，具有战略意义。该地区的武装组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volodymyr Zelensky urges allies to hurry and hand over F-16 fighter jets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232383/volodymyr-zelensky-urges-allies-make-haste-handing-over-f-16-fighter-jets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/52ef4137-687e-4cb1-91db-a7cb2da5ab4e_bfd814b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基敦促盟友尽快移交 F-16 战斗机喷气式飞机击退俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是更接近 F-16 帮助我们击退俄罗斯恐怖分子的日子。尽可能快，”他在周五晚上发布在社交媒体上的视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;在泽伦斯基访问这些国家后，丹麦和荷兰本周初同意向乌克兰提供战斗机。 &lt;/p>;&lt;p>;挪威总理乔纳斯·加尔·斯托雷周四访问乌克兰首都后，成为第三个向基辅承诺提供飞机的国家。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰泽连斯基赞扬向基辅提供 F-16 的“历史性”决定。喷气式飞机&lt;/h3>;&lt;p>;总共承诺了数十架飞机，但具体交付日期尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰希望通过战斗机增强对俄罗斯的反攻力量攻击并更好地保护其领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我们的国际团队正在努力尽可能扩大训练任务，”泽伦斯基说。 “我们的军队正在尽快准备基础设施，并派遣飞行员和工程师接受培训。我们需要确保乌克兰做好充分准备。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在一天前与美国总统乔·拜登交谈后表示，美国还参与了飞行员和工程师的培训。 “在这个领域和其他领域将会有更多新闻，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump and all 18 co-defendants in Georgia election case meet deadline to surrender at jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232381/trump-and-all-18-co-defendants-georgia-election-case-meet-deadline-surrender-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/6224c44d-e7e6-41cf-bc63-3969499f8c9b_d3e6fd5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普和与他一起在佐治亚州被指控的 18 人据称，他们参与了一项旨在推翻 2020 年大选结果的大范围非法计划，并在周五中午截止日期之前，全部到亚特兰大的一所监狱自首。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周四被登记后晚上——皱着眉头看着镜头拍摄美国前总统的第一张照片——周五早上，七名尚未自首的同案被告也这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;除了一名被指控的人外，所有被告都同意投降。提前与富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 确定了保证金金额和条件，预订后他们就可以自由前往。&lt;/p>;&lt;p>;被指控骚扰富尔顿县选举工作人员的哈里森·威廉·普雷斯科特·弗洛伊德 (Harrison William Prescott Floyd) 没有进行谈判提前保释，周四自首后仍留在监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;马里兰州联邦法院记录显示，弗洛伊德是一名前美国海军陆战队员，活跃于“特朗普黑人之声”组织。三个月前，他还因联邦逮捕令而被捕，逮捕令指控他与派出大陪审团传票为他服务的两名联邦调查局 (FBI) 特工进行激烈对抗。&lt;/p>;&lt;p>;接下来，富尔顿县高等法院法官斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee)预计将在未来几周内对每名被告进行提审。那是他们第一次出庭并认罪或无罪的时候，尽管佐治亚州的被告放弃传讯的情况并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;该案件是在佐治亚州的诈骗影响和影响下提起的。 《腐败组织法》（RICO）规模庞大，对其进行审判的后勤工作可能会很复杂。几名被指控者的法律行动已经开始。&lt;/p>;&lt;p>;其中至少有四人——前白宫幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows)、前美国司法部官员杰弗里·克拉克 (Jeffrey Clark)、前乔治亚州共和党主席戴维·谢弗 (David Shafer) 和佐治亚州参议员肖恩·斯蒂尔（Shawn Still）正试图将案件移交给联邦法院。法官将于周一听取关于梅多斯请求的辩论，并于 9 月 18 日听取关于克拉克请求的辩论。有人猜测特朗普也将尝试向联邦法院提起诉讼。&lt;/p>;&lt;h3>;美国前总统特朗普在佐治亚州投降，嫌疑人照片公布&lt;/h3>;&lt;p>;一名被告律师肯尼思·切斯布罗 (Kenneth Chesebro) 检察官称，他参与了一项计划的协调和执行，该计划让 16 名佐治亚州共和党人签署一份证书，虚假地宣称特朗普获胜，并宣称自己是该州“正式选举产生的”。合格的”选民已提出快速审判的要求。&lt;/p>;&lt;p>;这要求他的审判在下一个法庭任期结束前开始，在本案中是 11 月初。在他提出请求的第二天，威利斯（她曾表示希望对所有 19 名被告一起审判）提议在 10 月 23 日开始对所有人进行审判。法官于周四发布命令，定于 10 月 23 日仅对切斯布罗进行审判。特朗普律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）周四对威利斯此前建议的 10 月审判日期和 3 月审判日期提出反对。他要求将特朗普的案件与切斯布罗和任何其他提出快速审判要求的共同被告分开。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普以皱着眉头的监狱照片创造历史&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，特朗普的官方商品商店开始营业周四，他在富尔顿县监狱被关押几个小时后，他就开始销售 T 恤、马克杯和啤酒柜，上面印有他的照片，上面写着“永不投降”。&lt;/p>;&lt;p>;在 Etsy 上，各公司迅速发布了带有该照片的商品对他们也是如此。 MyTeeGallery 以 23.99 美元的价格出售一件特朗普照片运动衫，一件连帽衫售价 34.95 美元，而 blumexcreative 的层压贴纸售​​价 3 美元。&lt;/p>;&lt;p>;论坛新闻服务的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-French president Nicolas Sarkozy faces trial over charges of Libyan campaign financing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232379/ex-french-president-nicolas-sarkozy-faces-trial-over-charges-libyan-campaign-financing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/4ef6602c-19cc-42db-9b3e-88a03f6e69a3_0bb0a6d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国前总统尼古拉·萨科齐将于 2025 年因涉嫌收受贿赂而受审检察官周五表示，利比亚独裁者穆阿迈尔·卡扎菲将为他的一项竞选活动提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;审判定于 2025 年 1 月至 4 月进行，并将听取有关右翼分子密谋获取现金的爆炸性证据利比亚领导人为他 2007 年成功竞选法国总统提供非法资金。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐自其任期以来一直面临一系列法律问题，他否认了这些指控 — — 这是他所面临的最严重的指控这名 68 岁的老人已经因腐败和以权谋私罪两次被定罪，涉及试图影响法官和竞选融资等案件。他已对这两项判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;另外 12 名因涉嫌利比亚融资而面临审判的重量级人物包括萨科齐的前得力助手克劳德·古安特 (Claude Gueant)、时任竞选融资主管埃里克·沃尔特 (Eric Woerth) 和&lt;/p>;&lt;p>;调查是由调查网站 Mediapart 的披露引发的，该网站发布了一份文件，据称显示卡扎菲同意向萨科齐提供高达 5000 万欧元（5400 万美元）的资金。&lt;/p>;&lt;p>; 2011年，当北约支持的军队准备将卡扎菲赶下台时，独裁者的儿子赛义夫·伊斯兰也公开表示，萨科齐必须“归还他从利比亚拿走的用于资助他竞选活动的资金”。 &lt;/p>;&lt;p>;法国和利比亚领导人有着令人惊讶的友好关系，萨科齐在当选几个月后对法国进行国事访问时，就让这位利比亚强人在爱丽舍宫对面搭建了贝都因帐篷。&lt;/p>;&lt;h3>;法国法院维持萨科齐在贪污案中的判决，必须佩戴电子标签&lt;/h3>;&lt;p>;反腐败机构 Sherpa 的律师文森特·布伦加斯 (Vincent Brengarth) 赞扬“调查当局极其严格的工作”，他说这“为一次绝对历史性的审判。”&lt;/p>;&lt;p>;周五法新社询问时，萨科齐拒绝发表评论，但他一再否认这些指控，并在周三接受电视采访时重申，他没有挪用“一分钱”。 &lt;/p>;&lt;p>;这位律师出身的政治家在任职期间与歌手兼模特卡拉·布鲁尼 (Carla Bruni) 结婚，面临腐败、犯罪团伙、非法竞选融资和共谋滥用利比亚公共资金的指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;检察官在证词中表示，萨科齐和卡扎菲之间签订了一项“腐败协议”，根据该协议，卡扎菲将从“外交、经济和法律补偿”中受益，以换取金钱。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏硬性银行转账或现金的证据，他们的目的是根据“前利比亚官员的一系列一致声明”来证明他们的指控。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐还因可能试图向关键检方证人齐亚德·塔基丁施压而受到调查，一名法籍黎巴嫩商人在 2020 年突然撤回了有罪证词。&lt;/p>;&lt;p>;塔基丁声称他在 2006 年和 2007 年交付了三个装有总计 500 万欧元（615 万美元）现金的手提箱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;萨科齐最近几周再次成为法国新闻焦点，此前他出版了第二卷回忆录，并暗示去年克里姆林宫入侵后被俄罗斯占领的乌克兰地区可能需要被承认为俄罗斯领土。&lt;/ p>;&lt;p>;他还表示，2014 年从乌克兰吞并的克里米亚半岛现在仍属于俄罗斯，“任何回到以前的状态都是一种幻想”。&lt;/p>;&lt;h3>;前法国领导人称乌克兰在北约中没有地位，妥协是结束战争的关键&lt;/h3>;&lt;p>;2008年俄罗斯总统弗拉基米尔·普京入侵格鲁吉亚后，萨科齐在俄罗斯从格鲁吉亚部分撤军的谈判中发挥了主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的总理弗朗索瓦·菲永 (Francois Fillon) 与克里姆林宫领导人保持着友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐在收到俄罗斯保险公司 Reso-Garantia 的 300 万欧元付款后，面临着可能涉嫌以权谋私的单独调查。 2019 年，当时担任顾问。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他成为第一位被警方拘留的前总统，但他并不是第一个因腐败而被定罪的人。&lt;/p>;&lt;p>;他的前任雅克·希拉克 (Jacques Chirac) 于 2011 年因担任巴黎市长期间贪污和滥用公共资金而被判处两年缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两次被定罪，萨科齐目前并未面临入狱威胁。佩戴电子手环即可服刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British Museum director quits over stolen items]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232378/british-museum-director-quits-over-stolen-items?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/f28b3289-250e-4f32-8c7f-13a78e1b9dde_2a0a8f11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大英博物馆馆长周五表示，他将立即辞职承认博物馆对其藏品失窃事件的调查失败。&lt;/p>;&lt;p>;预计明年离职的德国艺术史学家哈特维格·费舍尔 (Hartwig Fischer) 表示，博物馆没有对以下警告作出充分回应：一名员工可能偷窃了物品，而过失“最终必须由他承担”。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的几天里，我一直在详细回顾有关大英博物馆盗窃案的事件以及对他们，”他在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，大英博物馆没有做出应有的全面回应。”&lt;/p>;&lt;h3>;被盗的大英博物馆珠宝价值 63,000 美元售出在 eBay 上售价 50 美元&lt;/h3>;&lt;p>;大英博物馆是世界上参观人数最多的博物馆之一，也是伦敦最受欢迎的旅游景点之一，上周表示，一名工作人员因黄金珠宝和宝石等物品的约会而被解雇从公元前 15 世纪到公元 19 世纪，曾被发现失踪、被盗或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;由英国前财政部长乔治·奥斯本 (George Osborne) 担任主席的博物馆董事会接受了费舍尔的辞职。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我很清楚这一点：我们将解决问题所在，”奥斯本说。 “博物馆肩负着代代相传的使命。我们将学习、恢复信心并再次值得钦佩。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How expanding China-led economic bloc Brics adds to the yuan’s global clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232319/how-expanding-china-led-economic-bloc-brics-adds-yuans-global-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/47717244-bbec-4bd5-b82d-749c8092d1c2_bbc47db9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;扩大受中国影响的世界最大发展中经济体群体预计将给人民币在全球贸易中发挥更重要的作用，成员国已经在讨论如何在贸易中使用本国货币，而不是占主导地位的美元。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国，包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非周二在南非同意从 1 月 1 日起增加 6 个新成员国。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国将加入现有重量级国家的行列旨在促进贸易和发展，同时又不过度依赖发达国家。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国财政部长和央行行长将在下次峰会上报告成员国之间使用本币进行贸易的可能性。由于中国在国际贸易中的影响力，预计人民币将主导他们的讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;新金砖国家成员夸耀石油、雄厚的财力和战略位置：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;“[中国]将成为中心ING 驻新加坡亚太地区研究主管罗伯特·卡内尔 (Robert Carnell) 表示：“中国与中国的贸易额约为 4500 亿美元。”专业服务公司 Dezan Shira &amp; Associates 在本周的在线简报中表示，去年与其他四个金砖国家合作，其中 1,900 亿美元涉及俄罗斯，1,660 亿美元涉及巴西。&lt;/p>;&lt;p>;预计莫斯科也将据彭博经济研究公司 5 月份报道，每月购买价值约 2 亿美元的人民币。&lt;/p>;&lt;p>;南非将中国视为其最大的贸易伙伴，去年中印贸易额达到创纪录的 1360 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨周四表示，金砖国家成员已注意到全球使用本币的增长以及跨境贸易的替代结算方式。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家他表示，“准备探索提高全球金融架构稳定性、可靠性和公平性的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;中国在大约 15 年来一直在扩大人民币的使用，经济学家认为，中国一直在扩大人民币的使用。被描述为对其地缘政治竞争对手美国法定货币的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;但货币兑换的法律和结构性障碍，加上对中国经济的不安，限制了人民币在离岸市场的接受。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;不过，香港大学金融学讲座教授陈志武表示，它已经用于中国与明年起加入金砖国家的五个国家之间的支付，其中包括阿根廷、巴西、伊朗、俄罗斯&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些双边贸易关系都在上升，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和伊朗等金砖国家可以利用人民币来帮助绕过美国的制裁。第三方国家之间的此类人民币结算已经出现，例如孟加拉国和俄罗斯同意使用人民币来支付莫斯科在南亚国家建设的核电站的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;“仍处于早期阶段” ”，但孟加拉与俄罗斯的人民币协议为北京打开了大门&lt;/h3>;&lt;p>;“金砖国家的这一举动显然削弱了美国的实力和地缘政治影响力，”非洲研究博士布拉尼·吉利(Bulelani Jili)表示。哈佛大学候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“涉及美元的交易涉及美国政府，美国政府利用[美元]来监管其他国家的行为，”吉利说。 “也就是说，这种力量赋予美国实施制裁的手段，恰恰是军事力量的替代方案。”&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，美元的主导地位也意味着世界其他国家阿根廷四月份表示，将以人民币而非美元支付从中国进口的商品，美元汇率处于低位。的供应.自2018年以来，由于通货膨胀和国内经济压力，这个中等收入南美国家面临着本国货币快速贬值的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年，人民币取代欧元成为该国第二大主要货币。巴西。&lt;/p>;&lt;p>;南非国际事务研究所高级研究员古斯塔沃​​·德卡瓦略表示，允许石油资源丰富的沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和伊朗加入金砖国家，将促进当地货币的使用。&lt;经济学家表示，美元可能会继续在金砖国家中占据主导地位。卡内尔表示，美元交易平台相对容易获得，而且点差“窄”。价差是指交易买入价和要价之间的差异。&lt;/p>;&lt;p>;美国研究所高级南亚专家 Sameer Lalwani 表示，印度可能会寻求更多以卢比进行金砖国家贸易，但不太可能使用人民币。和平亚洲中心。印度和中国之间仍然存在棘手的领土争端和长期战略问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我对印度未来是否会尝试扩大人民币支付贸易持怀疑态度，因为它仍然担心中国的担忧拉尔瓦尼表示：“中国的货币政策是强制杠杆，不希望增强中国的货币影响力。”香港大学的陈表示，巴西、俄罗斯和中国对于去美元化“最为认真”。 “只要有足够多的人相信某种支付系统，那么这个系统就更加成为现实。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>