<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Matthew Trickett, UK man accused of spying for Hong Kong, found dead in park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263568/matthew-trickett-uk-man-accused-spying-hong-kong-found-dead-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/5414f10c-86a0-4b5f-a7eb-feb4865fa762_25d946d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;37 岁的 Matthew Trickett 被发现死在梅登黑德的一个公园里周日，伦敦西部。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周二表示，上周因涉嫌协助香港情报部门处理与中国有关的间谍案而被英国法院保释的一名男子已被发现死亡。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;泰晤士河谷警方称，在接到公众举报后，37 岁的马修·特里克特 (Matthew Trickett) 周日被发现死在伦敦西部梅登黑德的一个公园内。&lt;/p>;&lt;p>;“一项调查警方在一份声明中表示，死亡事件正在调查中，目前被视为原因不明。&lt;/p>;&lt;p>;来自英格兰东南部的特里克特是香港间谍案中被指控的三名男子之一。&lt;/p>;&lt;p>;特里克特来自英格兰东南部，是香港间谍案中被指控的三名男子之一。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他与 38 岁的志良伟 (Chi Leung Wai) 和 63 岁的钟标源 (Chung Biu Yuen) 一起获保释，等待定于周五举行的下次出庭。&lt;/p>; &lt;p>;三人均被指控协助外国情报机构以及外国干涉，违反了《2023 年国家安全法》。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于 12 月生效，旨在支持英国国家安全警方早些时候表示，相关“外国情报机构”是香港的。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控引起了北京的强烈反响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/17632bf1 -ff78-4829-8813-ef1d46829d80_0177482c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，韦志良离开伦敦市中心的威斯敏斯特地方法院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻香港特派员公署“强烈谴责”英国“炮制指控”，并指责其“居心不良”干涉”香港事务。&lt;/p>;&lt;p>;英国办公室警告称，英国将遭到“中国坚决、强烈的报复”。&lt;/p>;&lt;p>;英国对香港政府的新国家安全法一直直言不讳。 ，它认为这侵蚀了香港的权利和自由。&lt;/p>;&lt;p>;英国多次谴责前殖民地民主运动人士的待遇，并推出了允许香港居民来英国的签证计划。因此，这里成为了包括民主派政治家罗冠聪在内的异见人士的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方去年发布了一份通缉名单，其中包括罗冠聪在内的八名海外活动人士。作为英国警方调查的一部分，本月早些时候有 11 人被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/22/5a7bc137-3f73-4a4c-a7cb-35241df77f36_7c6513a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钟标源离开威斯敏斯特裁判法院周一在伦敦市中心。照片：PA via AP\&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;涉及特里克特的案件是在两名男子（其中一名在英国议会工作）上个月被指控为中国从事间谍活动之后发生的。他们将于明年受审。&lt;/p>;&lt;p>;前首相、现任外交部长戴维·卡梅伦在 2015 年称赞伦敦和北京之间的关系进入了“黄金时代”，但近年来关系显着恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;除了香港之外，两国还就中国新疆地区维吾尔族穆斯林少数民族的待遇以及西藏的人权问题发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织在最近的一份报告中表示报告称，中国针对海外留学公民的政治活动，一些学生报告称其家人受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及国际特赦组织的报告时，北京外交部将其斥为“纯粹恶意抹黑”。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China considering car tariffs to retaliate against US and EU moves, trade group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3263567/china-considering-car-tariffs-retaliate-against-us-and-eu-moves-trade-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/76cab2d3-4c93-409f-87c3-b2bc09401a2d_89b1869e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国欧盟商会周二宣布，北京正在考虑征收报复性关税，以应对欧盟和美国最近的贸易举措。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一家著名商业团体称，中国正在考虑提高部分汽车进口关税，此举将对抗欧盟和美国针对中国制造的电动汽车的贸易行动。&lt;/ p>;&lt;p>;周二晚间，中国欧盟商会（CCCEU）在一份声明中宣布，“获内部人士告知，中国可能考虑提高配备大排量发动机的进口汽车临时关税税率” .&lt;/p>;&lt;p>;这个总部位于布鲁塞尔的组织正在强化中国国有小报《环球时报》报道的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“这一潜在行动对欧洲和美国产生影响汽车制造商，特别是考虑到最近的事态发展，例如华盛顿宣布对中国电动汽车提高关税，以及布鲁塞尔准备对中国电动汽车进行高调的反补贴调查的初步措施，”该商会声明称。&lt;/p>;&lt; p>;这一警告是在中国与西方大国之间的贸易关系出现紧张之际发出的，预计未来几周情况将进一步恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/b52b8143-d37b-4ae0-9b49-69f45767c9e4_88759bed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US 5月14日，美国总统乔·拜登在白宫宣布计划对从中国进口的电动汽车、半导体、太阳能设备和医疗用品征收新的重大关税。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，华盛顿宣布对多种中国商品大幅提高关税，其中包括电动汽车、各种电池、半导体和起重机、石墨和其他关键矿物.&lt;/p>;&lt;p>;欧盟已采取一系列高调举措来解决中国对各个行业的补贴问题，欧盟称这些补贴正在扭曲欧洲单一市场。在最突出的案例中，布鲁塞尔预计将在 6 月 6 日之前完成对中国电动汽车行业补贴的调查，并于 7 月初实施临时关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面已表示不会采取任何一项措施躺着开局。周日，中国商务部宣布对原产于美国、欧盟、日本和台湾的进口聚甲醛共聚物（一种汽车工程常用化学品）进行反倾销立案调查。&lt;/p>;&lt;p>;已开始立案调查欧洲白兰地行业涉嫌倾销，目标是法国干邑白兰地出口。巴黎一直坚定支持欧盟对中国采取更加强硬的贸易政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国和中国多年来一直在进行贸易战，但一些人猜测欧盟正处于与北京发生冲突的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩周二试图淡化这一前景，但确认如果她获得连任，她的强硬政策将持续下去下个月欧洲议会选举后上任。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们处于贸易战之中。我的座右铭是：“去风险而不是脱钩”，我认为这里很明显我们属于去风险的范畴。我们已经与俄罗斯脱钩，”冯德莱恩周二晚上在布鲁塞尔举行的委员会最高职位候选人辩论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，美国财政部长珍妮特·耶伦敦促欧洲效仿美国的做法对中国高科技产品征收极高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;但冯德莱恩抑制了这种情况将会发生的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与同行有一些共同的担忧，但我们有一种不同的方法，更有针对性的方法，”她说。 “美国对许多产品征收一揽子关税。但我们已经启动了[针对中国电动汽车]的调查，我认为根据世贸组织规则，已经是八个月前的事了，所以调查仍在进行中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/440b24fc-c814-47a6-8297-32d1b0f78c15_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;“我认为，很明显，我们属于消除中国风险的范畴，”欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 表示。照片：Ritzau Scanpix/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但是如果确认……这种补贴存在，那么我可以保证我们征收的关税水平与损害程度，更有针对性，更有针对性。”&lt;/p>;&lt;p>;反补贴调查后，欧盟对商品征收的平均关税为 19%。中国汽车在进入欧盟市场时已面临10%的关税。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US working with EU to counter China on its Russia support, overcapacity, say Antony Blinken and Janet Yellen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263565/us-working-eu-counter-china-its-russia-support-overcapacity-say-antony-blinken-and-janet-yellen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/98fcdfe1-282e-4eed-9d8d-2c6897237ee4_78ea8523.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在参议院外交关系委员会作证周二在华盛顿国会山举行的听证会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府的两名高级成员周二讨论了与欧盟合作对抗北京、利用额外制裁来阻止俄罗斯对乌克兰的战争以及通过关税来对付中国产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯表示，政府将与欧盟合作，制裁向俄罗斯供应支持莫斯科国防工业的微电子和高科技产品的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;时间早些时候，美国财政部长珍妮特·耶伦表示，华盛顿和布鲁塞尔“需要保持协调”，以保护两个经济体免受“中国产业政策”的影响。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在参议院外交关系委员会的听证会上作证。周二表示，美国将继续制裁被认定向俄罗斯提供军用和民用产品的中国实体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已经制裁了 100 多家中国实体。美国最高外交官表示：“已发现这些公司从事提供军民两用产品和制裁名单上的其他产品的活动。” “我们将继续这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力与欧洲和其他合作伙伴协调我们的努力，事实上，他们在很多方面也感到不满，甚至对这种做法感到更加不满，因为这是一种对他们的直接威胁，”他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能让中国一方面声称寻求与欧洲国家建立更好的关系，另一方面又加剧欧洲自二战结束以来最大的安全威胁。布林肯形容，由于中国“对俄罗斯国防工业基础的压倒性支持”，俄罗斯“以创纪录的速度生产坦克、火炮和弹药”。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，特使在上个月访华期间直接向中国国家主席习近平和外交部长王毅提出了这一关切。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯入侵以来的两年多时间里，北京加强了与莫斯科的关系乌克兰加深了华盛顿对这个亚洲巨人的不信任。&lt;/p>;&lt;p>;在访问中国期间，布林肯还表示，他对北京领导层“非常清楚我们的担忧”，并且“我们必须看看接下来会采取什么行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国过去已经证明，在涉及俄罗斯和乌克兰问题时，它可以采取积极行动，”他补充道，他指的是北京此前警告不要使用核武器的言论。核武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/31d4e6ef-bcab- 4b0c-b017-0d465eb599ce_68e9f11a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布林肯（左）于2024年4月26日在北京会见中国外交部长王毅。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;制裁向俄罗斯供货的中国企业是拜登政府和美国国会的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府本月实施制裁20 家香港和中国大陆公司涉嫌在俄罗斯工业基础和军事发展中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国立法者提出了一项两党法案，将对任何提供物质支持的中国军事公司实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已将与传统盟友和中国邻国建立更密切的关系作为其对世界第二大经济体政策的关键组成部分，同时努力恪守其对高度重视的承诺。与北京进行高层对话。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在法兰克福谈到美欧联盟的重要性时警告说，中国的工业产能过剩不仅威胁到美国和欧洲的企业，也威胁到新兴市场的企业&lt;/p>;&lt;p>;“当我们坐在这个房间里时，中国的产业政策可能看起来很遥远，但如果我们不采取战略性、统一的方式做出反应，我们两国和世界各地企业的生存能力可能会受到影响。” ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)对耶伦的言论做出了含混不清的回应，声称采取“不同的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们我们与同行有一些共同的担忧，但我们有不同的方法，更有针对性的方法，”冯德莱恩说。 “我们已经根据世贸组织规则展开了调查……因此调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;如果发现存在补贴，“那么我可以保证我们将征收的关税水平”将相应她补充道，虽然旨在削弱中国的措施得到国会普遍支持，但白宫与北京领导层接触的做法与国会许多共和党人采取的更强硬做法背道而驰。要求很高。&lt;/p>;&lt;p>;Finbarr Bermingham 在布鲁塞尔的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel seizes Associated Press camera, shuts down Gaza live feed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263566/israel-seizes-associated-press-camera-shuts-down-gaza-live-feed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/73e13ec0-643d-415e-95ea-0e39718d5ab7_18c009c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联社镜头的屏幕截图显示了之前加沙北部的概况周二，以色列官员没收了直播设备。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员周二在以色列南部扣押了美联社的一台相机和广播设备，指责该新闻机构向半岛电视台提供图像，违反了新媒体法。&lt; /p>;&lt;p>;卡塔尔卫星频道是美联社数千个客户之一，它接收来自美联社和其他新闻机构的实时视频。&lt;/p>;&lt;p>;“美联社以最强烈的措辞谴责以色列的行为该新闻机构企业传播副总裁劳伦·伊斯顿 (Lauren Easton) 表示：“我们要求政府关闭我们长期以来对加沙进行的实时直播，并扣押美联社设备。”&lt;/p>;&lt;p>;“此次关闭并非基于而是以色列政府滥用该国新的外国广播法。我们敦促以色列当局归还我们的设备，使我们能够立即恢复直播，以便我们能够继续向世界各地数千家媒体提供这一重要的视觉新闻。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/ec8d6153-3eea-444e-bbe9-31f1077f6104_730fff12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列官员周二在以色列南部斯德洛特的一栋公寓楼缴获了美联社视频设备。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通信部官员于周二下午抵达美联社位于南部小镇斯德罗特的地点，并没收了这些设备。他们向美联社提交了一份由通讯部长什洛莫·卡希 (Shlomo Karhi) 签署的文件，指控其违反了该国的外国广播公司法。&lt;/p>;&lt;p>;“通讯部将继续采取一切必要的执法行动，以限制广播以色列外交部在一份声明中表示，“危害国家安全”。&lt;/p>;&lt;p>;5月5日，以色列官员利用法律关闭了半岛电视台办事处，没收了该频道的设备，禁止其播出，并屏蔽了其网站。&lt;/p>;&lt;p>;就在周二其设备被扣押之前不久，美联社正在广播加沙北部的概况。美联社遵守以色列的军事审查规则，该规则禁止广播可能危及士兵的部队行动等细节。现场拍摄普遍显示该地区上空升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;美联社上周四被口头命令停止现场直播，但该新闻机构拒绝这样做。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的反对派领导人亚伊尔·拉皮德 (Yair Lapid) 称针对美联社的举动是“疯狂行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是半岛电视台。这是一家美国新闻媒体，”他说。 “本届政府的表现就好像它已决定不惜一切代价确保全世界都回避以色列。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/bde88e47-aeb4-41ca-877b-4dec63a94cf3_b89d6ac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联社视频设备被放置在以色列南部斯德洛特一栋公寓楼的地板上，周二，以色列官员没收了该设备。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列通讯部长卡希回应称，政府一致通过的法律规定，任何用于传送半岛电视台内容的设备都可以被没收。&lt;/p >;&lt;p>;“我们将继续对任何试图伤害我们的士兵和国家安全的人采取果断行动，即使你不喜欢，”他在 X 上给拉皮德写道。&lt;/p>;&lt;p>;当以色列本月早些时候关闭半岛电视台办事处时，媒体团体警告称，该国的新闻自由将受到严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;该法律赋予以色列总理本雅明·内塔尼亚胡极右翼成员卡希 (Karhi) 的权力。利库德集团有很大的余地对其他媒体执行该法律。&lt;/p>;&lt;p>;外国新闻协会在一份声明中表示，“以色列今天的举动是一个滑坡”，并警告说该法律“可能允许以色列阻止媒体报道”白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 表示，美国正在“调查”所发生的事情，允许记者这样做是“必要的”他们的工作，但她没有谴责以色列的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/22/3e1eba8a-31c5-45e3-a46c-a5c564c54ded_79744742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个火球从容纳各种国际媒体的建筑物中喷出，包括美联社，2021 年 5 月以色列对加沙城发动空袭后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列长期以来与半岛电视台的关系不稳定，指责其对半岛电视台存在偏见内塔尼亚胡称其为传播煽动的“恐怖频道”。&lt;/p>;&lt;p>;半岛电视台是整个战争期间留在加沙的少数国际新闻媒体之一，播放空袭和过度拥挤的场景医院并指责以色列进行大屠杀。美联社也在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年以色列与哈马斯之间的战争中，军队摧毁了美联社加沙办事处所在的大楼，声称哈马斯将该建筑用于军事目的。美联社否认对哈马斯的存在有任何了解，军队也从未提供任何证据来支持其说法。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯对以色列的袭击，造成 1,200 人死亡，250 人被俘人质。据加沙卫生部称，自那时起已有超过 35,000 名巴勒斯坦人被杀，该部门在统计时不区分平民和战斗人员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia starts tactical nuclear drills near Ukraine, citing Western ‘threats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263564/russia-starts-tactical-nuclear-drills-near-ukraine-citing-western-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 01:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/f1093b54-c94d-4258-be9f-75a440b005bb_56eae5bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份发布的视频显示俄罗斯 Su-25 战机向美国发射火箭弹乌克兰上空执行任务。照片：俄罗斯国防部通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周二宣布在乌克兰附近开始进行战术核武器演习，据称这是对西方“威胁”的回应。&lt;/p>; &lt;p>;在对乌克兰的两年攻势中，莫斯科一再谈论其核武器库，并准备在感觉到存在威胁时部署核武器。&lt;/p>;&lt;p>;西方指责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)俄罗斯国防部周二表示，演习是在其南部军区进行的，该军区毗邻并包括莫斯科声称已吞并的乌克兰部分地区。它没有具体指定位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/88a769a2 -aee9-4ce1-85d3-5d1bbe25403f_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯境内未知地点进行第一阶段战术核演习时，可以看到俄罗斯军车周二发布的南部军区视频。图片来源：俄罗斯国防部，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次演习旨在测试“非战略核武器作战部队人员和装备的应对准备情况，并无条件确保国防部在一份声明中表示，“俄罗斯国家的领土完整和主权”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这是“对某些西方官员的挑衅性言论和威胁的回应。”&lt;/p>;&lt;p>;在西方关于乌克兰冲突的一系列声明在莫斯科遭到蔑视后，普京于本月早些时候下令进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员指出，法国总统埃马纽埃尔·马克龙关于北约国家需要不排除部署军队的评论。乌克兰和英国外长卡梅伦表示，基辅有权向俄罗斯领土发射西方导弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯南部军区是其进攻乌克兰的指挥中心。它的总部位于顿河畔罗斯托夫，距乌克兰边境 60 公里（40 英里），还包括俄罗斯声称已吞并的国家部分地区 - 克里米亚、顿涅茨克、赫尔松、卢甘斯克和扎波罗热地区。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/f1093b54-c94d-4258-be9f-75a440b005bb_93b8cd05.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份发布的视频显示俄罗斯 Su-25 战机在乌克兰上空执行任务时发射火箭弹。图片来源：美联社俄罗斯国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部公布的视频显示，卡车将导弹运至准备好发射系统的场地，部队在机场准备轰炸机运载导弹。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，这是演习的“第一阶段”，演练包括运载火箭装载、驾驶至指定发射场以及装载高超音速“匕首”导弹的飞机。&lt;/p>;&lt; p>;它没有表明是否进行过任何试射。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器，也称为非战略核武器，设计用于战场，可以通过导弹发射。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器，也称为非战略核武器，设计用于战场，可以通过导弹发射。 p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is air turbulence and how can you protect yourself? Here’s what to know after fatal Singapore Airlines plane incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263562/1-passenger-died-and-30-were-injured-singapore-airlines-flight-hit-turbulence-heres-what-you-need?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/2f381037-fd80-4c52-8533-514da9b9677d_2815b086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭遇严重湍流的新加坡航空航班内部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，新加坡航空一架从伦敦飞往新加坡的航班因严重颠簸，造成至少 1 人死亡、另有 30 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;A飞机紧急降落在素万那普国际机场，据官员称，一名 73 岁的英国男子被确认死亡，可能死于心脏病。&lt;/p>;&lt;p>;共有 30 人受伤，其中七人情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机载有 211 名乘客和 18 名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机于当地时间周一晚上 10 点 38 分从伦敦希思罗机场起飞，周二下午 3.45 左右，飞机改道至曼谷机场，并于周二下午 3 点 45 分左右降落。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡交通部正在对这一事件展开调查，并表示将派遣调查人员前往曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，该邮报详细介绍了什么是空气湍流，以及乘客应采取哪些措施来确保安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，湍流是由以下因素引起的：由暴风雨、急流或风吹过山脉时引起的空气快速不规则运动。&lt;/p>;&lt;p>;“湍流通常发生在不同速度、方向或温度的气团相互相遇的区域，”预报员。&lt;/p>;&lt;p>;“在严重的情况下，飞机可能会暂时失控。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Paul Weatherilt，香港国泰航空公司的飞行员，说飞机通常会经历两种湍流。&lt;/p>;&lt;p>;一种是与天气相关的湍流，例如雷暴期间，从天气雷达上可以看到，甚至从飞机上看时肉眼也可以看到。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，航空技术已经发展到可以准确预测此类湍流，甚至可以指示预测的湍流是轻微还是严重，飞行员将远离该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们他说：“我们会收到警告，并带上安全带标志来提醒乘客。”&lt;/p>;&lt;p>;由强风切变和急流附近的不稳定引起的晴朗空气湍流不太可预测。&lt;/p>;&lt;p >;“另一种湍流与急流有关，也称为晴空湍流，这可能非常严重且出乎意料，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherlit 警告说，在晴空湍流的情况下，轻微的湍流可能会在几秒钟内升级为严重震动。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，太平洋是急流引起意外晴空湍流的地方之一，而与恶劣天气相关的湍流也可能发生世界任何地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国国家运输安全委员会 2021 年的一项研究，与湍流相关的航空事故是最常见的类型。&lt; /p>;&lt;p>;从 2009 年到 2018 年，美国机构发现，湍流占报告的航空事故的三分之一以上，大多数事故造成一人或多人严重受伤，但没有造成飞机损坏。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，伤势包括割伤、骨折、头部受伤和失去知觉，主要原因是乘客没有系安全带。&lt;/p>;&lt;p>;4月30日，一架从上海出发的国泰航空飞机试图降落在香港在一场琥珀色的暴雨中，飞机与强烈的湍流作斗争，两次未能降落在机场。&lt;/p>;&lt;p>;乘客们描述，在颠簸摇晃的飞行过程中，乘客们纷纷呕吐、尖叫。&lt;/p>;&lt;p>;飞机最终改道至深圳机场加油，次日凌晨2.42安全降落香港。&lt;/p>;&lt;p>;2023年7月，夏威夷航空飞往澳大利亚悉尼的航班遭遇严重颠簸，造成7人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年 3 月，一名前白宫官员乘坐的私人飞机遭遇严重湍流后身亡。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，一架飞机遭遇湍流，20 人被送往医院。夏威夷航空从菲尼克斯飞往檀香山的航班。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，由空气湍流引起的严重事故在全球范围内每年只发生一次，并且通常与晴空湍流有关，飞行员无法避免靠近急流。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，英国雷丁大学的专家警告说，由于气候变化，急流变得更加难以预测，严重的湍流将会更加频繁地发生。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;Weatherilt 建议乘客始终系好安全带，即使标志已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“切勿在未解开安全带的情况下坐下。”他说。 “在意外湍流事件中受伤的人虽然很少见，但并没有系好安全带。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在严重湍流期间，机组人员受伤的几率更高因为乘客大多会系好安全带就座，但当湍流变得比预期更严重时，机组人员会站着。&lt;/p>;&lt;p>;“一定要做好准备，因为有可能发生事故，”他说。 “即使你把安全带系得松一点，也能避免你受到严重伤害。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must ‘liberate’ mind, embrace primary market treasury-bond purchases by central bank: finance ministry researcher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263537/china-must-liberate-mind-embrace-primary-market-treasury-bond-purchases-central-bank-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/8614b47c-1124-4e18-98c3-13c7c5a1ef61_3d061b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月份，财政部和中国人民银行表示另有声明称可采用国债交易。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国央行恢复国债交易引发了有关北京是否倾向于量化宽松的激烈争论，但财政部下属的一位著名研究员呼吁一级市场采购，促进财政政策和货币政策更好衔接。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须在一级市场和二级市场的操作限制上解放思想，否则财政金融就很难实现。”财政部下属中国财政科学研究院院长刘尚希在 5 月 9 日的一次闭门学术聚会上表示：“央行买卖政府周一，中国金融40人论坛网站上发布的他的演讲实录称，债券有利于更好发挥金融在货币政策传导机制中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;刘是中国人民政治协商会议是中国最高政治咨询机构，也是中国经济学家50人论坛等组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;一级市场是新证券（包括股票和债券）发行和销售的地方虽然二级市场是投资者已经发行和出售证券的地方。&lt;/p>; &lt;p>;刘的评论是在3月份透露，习近平总统命令中国人民银行的“ &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在4月，财政部，在其公开市场运营中逐渐增加了国库券的交易”。中央银行在单独的陈述中说，可以使用国库券的交易。&lt;/p>; &lt;p>;中国法律禁止中央银行直接购买国库券以防止债务货币化 - 这是从一门经验中获取的遗产1980年代高通货膨胀成为一个主要问题。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国长期以来一直计划修改中国人民银行的法律，尽管没有透露任何细节。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市场，中央银行为1997年的货币政策运营购买了债券，并促进了2007年中国投资公司（中国主权财富基金）的成立。&lt;/p>; &lt;p>; PBOC否认了新提出的中学 - 市场采购在4月份的声明中是西方风格的量化宽松，因为主要市场之间仍然存在防火墙。&lt;/p>; &lt;p>;财政部官员通常对中央中央更大的参与的想法更加热心银行债券交易，随着该部现在正在出售价值1万亿元（1380亿美元）的超长特殊财政债券（&lt;/p>; &lt;p>;），尽管刘的讲话更像是一个学术讨论财政货币化，因为它可能导致货币供应量增加和通货膨胀率高。&lt;/p>; &lt;p>;在7月以改革为中心的第三次全力以赴之前，正在越来越多的努力来推动政策变化。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;然而，刘的普>;认为，中国必须反思有关财政透支的传统思想。&lt;/p>; &lt;p>;“主要市场和二级市场之间的界限已经模糊，这只是一个定义问题，”他说。 PBOC运营于1997年和2007年通过国有的商业银行进行。&lt;/p>; &lt;p>;“它们与直接购买并不相同。” &lt;/p>; &lt;p>;而不是直接购买。主要市场和二级市场之间的防火墙会阻碍两个主要经济机构之间的政策协调。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不必过多担心财政透支，也不考虑主要市场和二级市场之间的界限作为无法克服的。我们必须解放思想并重新理解它。目标。&lt;/p>; &lt;p>;货币当局到目前为止一直保持着适应性的货币政策，选择了更多常规工具，例如降低银行的储备要求比率并降低政策利率。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;刘还说，许多海外中央银行可以购买企业实体拥有的股票或资产。&lt;/p>; &lt;p>;“工具还是政策是否非常规是相对的，具体取决于需求和情况。就像我们过去试图避免的财政赤字一样，现在已成为一种常规工具。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ride-hailing giant Didi Chuxing re-enters Hong Kong market, upping the ante on competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263555/ride-hailing-giant-didi-chuxing-re-enters-hong-kong-market-upping-ante-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 22:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/6CBA9E34-9CCF-41A6-A5E8-FE20D14DD3CA_E23F311F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; didi in>; didi的总部。这家中国网约车服务已于周二重返香港市场。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国乘车巨头迪迪·奇林（Didi Chuxing）通过出租车预订和跨境汽车服务返回香港市场，为Uber和当地出租车之间的激烈竞争增加了燃料。 &lt;/p>; &lt;p>; DIDI在周二推出的香港服务，提供了两种选择，包括迪迪出租车，收费票价和普通计量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当邮政试图在星期二下午预订DIDI应用程序的出租车时，香港国际机场收取了324港元（41.5美元）的租赁费用。&lt;/p>; &lt;p>;价格比Uber更具竞争力，Uber的价格比Uber更具竞争力。价格最低的服务，Uber出租车的366港元，一辆计量出租车的320港元。&lt;/p>; &lt;p>;上个月推出了出租车出租车和跨境汽车服务的AMAP上的宪章票价为333港元从堤道湾到机场&lt;/p>; &lt;p>; AMAP由Alibaba Group Holding运营，该集团拥有南中国晨间邮政。&lt;/p>; &lt;p>; didi的乘客将不得不通过QR钱包支付现金或无现金付款由阿里巴巴的分支机构Ant Group建立的合资企业微信Pay和Alipayhk。 &lt;/p>; &lt;p>;“签有租车许可证”。不过，拥有出租汽车许可证的出租车本身可以接受在线预订。只要双方都同意票价，它仍然是合法的。” Images/Canvas/2024/05/21/D1BAD89E-8E78-4E777777-A9C4-639F7EEE8AAF0_C8C327E2.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; ，但据信许多驾驶员在没有私人汽车许可证的情况下运行，该许可的上限为1,500。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，除了Uber出租车外，Uber Services被视为未获得租用许可证的驾驶员。&lt;/p>; &lt;p>;最近几周，一些出租车司机在Uber乘车上乘坐乘客，以捕捉和报告非法驾驶员红手。到深圳，广州，东圭，惠佐和朱豪。&lt;/p>; &lt;p>;乘车骑行巨头从2015年开始在香港乘车市场上活跃起来，从2015年开始运营两个品牌Kuaidi和Kuaidi，提供了Cab和Cab和Cab and Cab和Cab and Cab and Cab and Cab and and &lt;/p>; &lt;p>;私人汽车乘车服务。但是，这些服务的需求不足，随后在2018年合并到“ Didi”应用程序中。&lt;/p>; &lt;p>; didi近年来一直在积极开发海外服务，其国际业务收入增长了33.3％ - 去年第四季度，年度达到22.2亿元人民币（24.2亿港元）。&lt;/p>; &lt;p>;在本季度，该公司记录了8.18亿元的净利润。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hush money trial: defence rests case without calling ex-president as a witness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263556/trump-hush-money-trial-defence-rests-its-case-without-calling-ex-president-witness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 22:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/4DA395A4-FE0D-482E-85D1-6666863484FFC_74E2C9DA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;没有前总统作证。照片：Pool/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普的辩护团队在周二的刑事藏匿货币审判中休息了案件，而无需致电美国前总统作证。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师他的辩护中有两名目击者。法官胡安·都宗（Juan Merchan）表示，陪审员将在下周二返回以审理闭幕词，并可能从第二天开始审议。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的律师要求默尔昌（Merchan证人的证词，疏远的前特朗普固定者迈克尔·科恩（Michael Cohen）有据可查的撒谎历史。&lt;/p>; &lt;p>;这种解雇动议很少成功，而默尔尚（Merchan）周一表示，他倾向于让陪审员评估科恩对自己的信誉。检察官说，他的证词受到其他证据的支撑。&lt;/p>; &lt;p>;科恩（Cohen）是检察官的最终证人，周一结束了他的证词，为特朗普的律师提供证人和他们自己的证据扫清了道路。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;律师罗伯特·科斯特洛（Robert Costello）是特朗普辩护人的第二名证人，周一作证说，科恩告诉他，他没有关于特朗普的任何罪名信息。&lt;/p>; &lt;p>;科斯特洛的举止在证人箱上显然激怒了商人，显然是在周一激怒了商人。谁清理了法庭告诉他：“不要翻白眼。” Costello于周二恢复作证，然后辩方休息了案件。 05/21/35A7234F-9DD9-4559-B770-2608C893CCDB_F41EBC3E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;前总统作证。照片：通过路透社的游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普被指控支付130,000美元的付款，购买了色情明星暴风雨丹尼尔斯的沉默，后者在2016年总统选举的最后几周&lt;/p>; &lt;p>;兜售她的性交故事。&lt;/p>; &lt;p>;尽管繁华的付款本身并非违法，但特朗普面临34项伪造商业记录的罪名，以掩盖他的报销给科恩，后者最初为交易付款。他说，他从来没有与丹尼尔斯发生性关系，并且是出于政治动机的努力，旨在损害他在11月5日的选举中赢得白宫作为共和党人赢得白宫的努力的努力。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;科恩作证说，他在2016年总统大选的最后一段时间里反复谈论向丹尼尔斯付款，当时特朗普正面临多重指控性行为不端的指控。&lt;/p>; &lt;p>; cohen说，特朗普担心丹尼尔斯会伤害他的上诉，如果女性选民公开她的故事。特朗普的法律团队说，他付款以保护家人免于尴尬。&lt;/p>; &lt;p>;科恩周一在证人盒上承认，他从特朗普的生意中偷走了钱，说他很生气，他的奖金被削减了。丹尼尔斯付款。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sanctions former US congressman Mike Gallagher after trip to Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263545/china-sanctions-former-us-congressman-mike-gallagher-after-trip-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 21:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/21/F580F061-5B5E-4DA8-8DB6-DD8C2D4D692E_8DDE9E42.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交部宣布对另一位前美国国会议员进行制裁，这是他领导两党政客代表团前往台湾的三个月。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;威斯康星州前共和党代表迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）“经常发表陈述，并采取了干涉中国内政的行动，破坏了中国的主权和领土诚信，近年来违反了中国的利益”。&lt;/p>; &lt;p>; Gallagher被禁止使用&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此外，进入该国，中国实体和个人将被禁止进行交易并与他合作。&lt;/p>; &lt;p>;，当局将冻结他在中国领土内拥有的任何财产。&lt;/ P>; &lt;p>; Gallagher是2月访问台湾的国会代表团的一部分。在旅途中，他告诉当时的泰瓦尼总统泰恩·韦恩（Tsai ing-Wen），“美国，民主党和共和党人与台湾站在一起，为您的自由和我们的自由而站起来”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为台湾的一部分如有必要，中国将由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但是华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于向武器提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;北京对前美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）和她的亲密家人施加了类似的制裁，指责她她在2022年8月对台湾进行了支持访问后的“严重干预”。&lt;/p>; &lt;p>;和去年，得克萨斯州的代表迈克尔·麦考尔（Michael McCaul）在他去台湾旅行后批准了北京P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gallagher从2017年到上个月担任众议院的成员。&lt;/p>; &lt;p>;他曾是与中国共产党竞争的精选委员会主席政党兼武装部队网络，信息技术和创新小组委员会主席，并坐在情报永久选择委员会中。&lt;/p>; &lt;p>;他一直是中国及其政策的声音批评家，一再指责中国通过情报部门对美国进行“无情的间谍活动”，并对美国公民发起网络攻击，黑客和宣传。&lt;/p>; &lt;p>;他认为他认为中国拥有的tiktok是“被中国政府利用的国家安全威胁”，并领导迫使Tiktok在六个月内将Tiktok出售给美国实体的费用。&lt;/p>; &lt;p>; Gallagher也是与中国退耦的人声。他说：“我们正处于一场新的冷战开始，这将定义美国政治的一代。 “针对尤耶古尔人民的种族灭绝”，描述了新疆重新教育设施中的乌格尔人，“自从大屠杀以来是民族宗教少数民族的最大实习”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen says G7 to discuss Chinese overproduction that ‘significantly exceeds global demand’ at FM meeting in Italy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263551/janet-yellen-says-g7-discuss-chinese-overproduction-significantly-exceeds-global-demand-fm-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 22:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/28797960-803C-4C9B-9887-0F752ED897A1_60559071.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;周二在德国法兰克福的财政与管理学院。耶伦表示，美国和欧洲必须以“联合方式”应对中国的产能过剩。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）周二说，对中国绿色技术过度生产的担忧将是即将举行的G7财务大臣会议的关键话题。&lt;/p>; &lt;/p>;耶伦在法兰克福的一场演讲中说，&lt;p>;中国在电动汽车，电池和太阳能电池板等领域的生产“大大超过了全球需求”。耶伦说，世界各地的能源行业。耶伦说，在法兰克福的美国 - 欧洲联盟中，中国的过剩工业能力威胁着美国和欧洲公司以及新兴市场国家的工业发展。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们坐在这里，中国的工业政策似乎很遥远在这个房间里，如果我们没有战略性和联合的方式做出反应，那么我们国家和世界各地的企业的可行性可能会面临风险。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;财务部长在七个工业化国家中，将于周四开始在意大利Stresa开会。 。耶伦说，美国总统乔·拜登（Joe Biden）将采取行动保护工人和公司免受“不公平的中国经济竞争的削弱”。她说。太阳能产品，半导体，电池零件，钢铁和其他战略行业。他们自己的当局调查了中国电动汽车和其他产品的潜在贸易补救措施。&lt;/p>; &lt;p>;北京对美国和欧盟的行动做出了愤怒的反应，警告说，此举可能会使与中国的经济合作酸化。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Yellen还呼吁欧洲和美国反对俄罗斯侵略和伊朗的“对恐怖主义的支持”，包括同意释放价值3000亿美元的俄罗斯主权资产的价值，以帮助乌克兰。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“这就是为什么我认为我们共同找到一种前进的道路来解锁俄罗斯主权资产的价值是至关重要的，以使乌克兰受益。” &lt;/p>; &lt;p>;。 “这将是本周G7会议期间对话的关键话题。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>