<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israelis and Palestinians end dark year, with no end in sight to war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246802/israelis-and-palestinians-end-dark-year-no-end-sight-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/6cb2215e-73d6-48b8-97ed-14b95d884b32_963d4103.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们检查以色列轰炸加沙南部拉法后的损失2023 年 12 月 29 日，以色列和哈马斯之间的战斗仍在继续。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列人和巴勒斯坦人结束了黑暗的一年，哈马斯对以色列最血腥的袭击引发的对加沙最致命的军事攻势看不到结束的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;以色列对加沙地带的空袭、炮火或与哈马斯的地面战斗没有停止，这让在袭击中幸存下来的巴勒斯坦人感到绝望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望 2024 年能够在马哈茂德·阿布·沙赫马 (Mahmoud Abou Shahma) 在埃及边境拉法的一个流离失所者营地中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望战争将会结束，我们将能够返回家园，过上和平的生活”，来自加沙南部冲突中心汗尤尼斯的 33 岁男子说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/4207cbb2-5612-4db0-b28e-66ce84e6ef78_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 30 日，埃及东北部拉法过境点，一名妇女与其他巴勒斯坦人从加沙地带撤离后，与孩子们坐在救护车里。照片: 法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，以色列的军事行动已造成至少21,672人死亡，其中大部分是妇女和儿童——这是迄今为止以色列行动中死亡人数最多的一次.&lt;/p>;&lt;p>;周日，该部报告称，加沙中部扎韦达和附近的穆加齐难民营的连夜袭击造成多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;战斗始于哈马斯 10 月 7 日的袭击，据法新社根据官方数据统计，以色列境内约有 1,140 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 人作为人质，以色列称其中 129 人仍被关押。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;以色列军队称，170 名士兵在加沙境内的战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年严重封锁，以色列于 10 月 7 日后实施围困，导致食品、安全水和燃料严重短缺加沙的物资和药品，援助车队只能提供零星的救济。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，加沙 240 万人中，超过 85% 已逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织组织 (WHO) 警告传染病威胁日益严重，联合国表示加沙距离饥荒“仅剩几周时间”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/351921df-3336-41bd-bacf-a808a0267fa1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 2023 年 12 月 30 日在特拉维夫举行的一场集会中，亲属和支持者在写着“让他们脱离地狱”的标语牌旁点亮手机，呼吁释放自哈马斯 10 月 7 日在以色列南部发动袭击以来扣押在加沙的以色列人质.照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡周六表示，以色列针对哈马斯的战争将持续“许多个月”，直到巴勒斯坦激进组织被消灭。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们将保证加沙不再对以色列构成威胁，”他在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;正如内塔尼亚胡所说，一千多名人质的亲属和支持者在特拉维夫继续向政府施压，要求其将亲人接回家。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望能够达成另一项协议，甚至是部分协议或部分协议。我正在努力抓住每一丝希望。”45 岁的 Nir ​​Shafran 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年的以色列-加沙战争：更多破坏和无限占领的迹象&lt;/h3>;&lt;p>; 10 月 7 日，盖尔·吉尔博亚-达拉尔 (Gal Gilboa-Dalal) 与弟弟盖伊 (Guy) 一起参加的狂欢派对遭到哈马斯突击队的袭击，此后他一直深受创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我和他在一起，但我一不在场，他就被带走了。”他。所以我和他一起去了，回来时却没有他，从那以后时间就好像停止了一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在汗尤尼斯，纳赛尔医院的医生描述了严重的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德·阿布·穆斯塔法医生在世界卫生组织分享的视频中表示：“医院接收的[病人]远远超出了其容纳能力。” “床位已经满了……我们基本上缺乏各种药品供应。”&lt;/p>;&lt;p>;战斗已导致 23 家医院和 53 个卫生中心停止服务，104 辆救护车被毁。卫生部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/d2926e04-bdd4-4369 -bb9d-20cc8c601e80_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们哀悼在以色列轰炸南部拉法 Al-Najar 医院期间丧生的亲人尸体。 2023 年 12 月 29 日，加沙地带，以色列和哈马斯之间的战斗仍在继续。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，在以色列发动袭击后，扎韦达，巴勒斯坦人从废墟下挖出了一名儿童的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拉了[出]九位烈士，他们是一个非常和平的家庭的成员。该地区民防主任拉米·艾迪 (Rami al-Aidi) 表示：“相邻的两栋房屋遭到袭击。” – 继续努力确保战斗再次暂停。&lt;/p>;&lt;p>;美国新闻媒体 Axios 和以色列网站 Ynet 均援引未透露姓名的以色列官员的话说，卡塔尔调解人已告诉以色列，哈马斯准备恢复关于新的人质释放以换取停火。&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡：加沙-埃及边境地区应置于以色列控制之下&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯代表团周五在开罗讨论埃及提出的可再生能源计划与哈马斯关系密切的消息人士称，双方将达成停火、分阶段释放巴勒斯坦囚犯人质，并最终结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;另一个与哈马斯并肩作战的武装组织伊斯兰圣战组织周六表示，巴勒斯坦各派系“该组织首席谈判代表穆罕默德·印地表示，“正在评估埃及提案的过程中”。&lt;/p>;&lt;p>;“几天之内”就会做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及周六的谈判时，内塔尼亚胡表示，哈马斯一直在“发出各种我们不接受的最后通牒”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在看到一定的转变，[但]我不想造成期望。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙战争加剧了该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;也门伊朗支持的胡塞叛军多次针对重要的红海航道上的船只发动袭击。支持加沙的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;周六，美国军方表示，其一艘驱逐舰击落了从叛军控制的领土发射的两枚反舰弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央司令部称这是自 11 月 19 日以来“胡塞武装对国际航运的第 23 次非法袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;中央司令部表示，这艘驱逐舰还回应了一艘在&lt;/p>;&lt;p>;以色列还与伊朗支持的黎巴嫩真主党运动频繁进行跨境交火。&lt;/p>;&lt;p>;“如果真主党想要延长战争，就会受到像这样的打击内塔尼亚胡周六警告说，这是前所未有的，伊朗也将如此。&lt;/p>;&lt;p>;在叙利亚，至少 23 名亲伊朗武装分子——五名叙利亚人、四名真主党成员、六名伊拉克人和八名伊朗人——周六在叙利亚被杀。根据叙利亚人权观察站的说法，袭击“可能”是以色列发动的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore residents to feel 2024 GST hike’s ‘psychological pinch’ even with government’s cushioning measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3246735/singapore-residents-feel-2024-gst-hikes-psychological-pinch-even-governments-cushioning-measures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/3c181803-2517-411b-b85e-a957a37e56b4_516dc100.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡许多零售商推出了极具吸引力的年终折扣吸收税收增加。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新加坡零售企业为购物者推出年终促销活动，旨在缓冲下一次销售税上调的影响，许多居民仍会感受到更高的消费税带来的“心理压力”。政治分析人士和经济学家表示，随着该国距离大选（必须在 2025 年 11 月之前举行）越来越近，商品及服务税 (GST) 预计将成为备受争议的话题他们补充道，这是敌对政党之间的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的商品及服务税于 2023 年 1 月 1 日从 7% 增加到 8%。在 2024 年的第一天，这一税率将增加到 9% .&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，新加坡公布了一份重点关注社会政策的预算，其中包括一系列旨在使年轻家庭、老年公民和零工工人免受通货膨胀和商品及服务税影响的措施。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡11月份的核心通胀率（不包括私人道路交通和住宿费用）同比从10月份的3.3%下降至3.2%。同期整体通胀率从 4.7% 降至 3.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡小贩能否在食品和租金成本上涨的“痛苦”中维持生计？&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家表示，政府发放、工资增长和就业增长等其他因素可能会减轻商品及服务税第二次上调一个百分点的影响，但日常支出的增加将给消费者带来痛苦的提醒。&lt;/p>;&lt;p >;“显然，没有人愿意支付更多费用，但因为仍然存在就业增长和工资增长的机会，这会有所帮助。它不会是完美的，因为即使你可能获得抵消、回扣和现金转移，但不知何故，当你每天支付更多费用时，感觉就不一样了，”银河-联昌证券的经济顾问 Song Seng Wun 表示。 /p>;&lt;p>;“这部分是心理原因，但当你有稳定的工作和稳定的收入时，你就可以应对，例如，偶尔你会得到回扣，帮助抵消公用事业成本。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此新加坡华侨银行首席经济学家 Selina Ling 表示，随着整体通胀和核心通胀的消退，交通、住房和电力价格调整的提高可能意味着消费者仍将“感到手头拮据”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这是通过两个步骤的过程，企业可以为此举做好更好的准备。但消费者可能会接受商品及服务税上调带来的更高的转嫁效应。关键是2024年的工资增长能否继续跟上通胀的步伐。”凌说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/30/3a218b40-6e23-44bf-9e55-9246d68121c0_b32ed52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者离开升菘超市新加坡专卖店。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了吸引购物者在加税之前消费，许多零售企业推出了有吸引力的年终折扣，而其他零售企业则宣布了吸纳计划宜家新加坡就是这样的一家商店，该公司上周向购物者宣布，希望“在生活成本不断上涨的情况下，确保新加坡许多人都能买得起他们的家居用品”，并将吸收消费税上涨一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;这家瑞典家具巨头在 1 月 1 日两阶段消费税上调第一阶段之前也做了同样的促销活动。&lt;/p>;&lt;p>;超市连锁店升菘 (Sheng Siong) 在 2024 年前三个月推出“全店 1% 的反通胀折扣”，婴儿配方奶粉、烟草和药品等几种产品除外。&lt;/p>;&lt;p>;家具零售商 Home Living 打出广告在其 Facebook 页面上推出“无商品及服务税午夜嘉年华”，在 12 月 30 日为其家具提供“买一送一”的优惠和所谓的“工厂直销价”。&lt;/p>;&lt;p>;其他规模较小的企业，例如 Book Bar，这是一家书店，将吸收额外 1 个百分点的涨幅，利润将减少 5%，从而削减本已微薄的利润。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须向几乎所有供应商支付商品及服务税，以及我们的租金和公用事业公司，因此每月可能会损失该企业 5% 的利润。”联合创始人 Alex Chua 说道。 “考虑到我们的图书利润已经非常小，这将产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;李总理表示，新加坡必须防止“挥霍”储备&lt;/h3>;&lt;p>;但总的来说宋表示，根据总消费水平，首次将商品及服务税提高到 8% 已经“被很好地吸收”，新加坡人还可以期待明年政府提供更多的补贴和措施来减轻影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是，执政的人民行动党 (PAP) 政府的主要竞争对手工人党自 2018 年预算中首次宣布商品及服务税上调以来，一直表示反对，并呼吁调整共和国的储备框架。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡事务社会评论员 Leong Chan Hoong 表示，这个问题不太可能很快消失，并指出“面包和黄油”问题一直是许多人的主要担忧。&lt;/p>;&lt; p>;然而，新加坡人基本上接受了增税背后的理由，政府称增税是为了增加人口迅速老龄化带来的支出，梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“这取决于人们是否感到受益，因为整体而言提高税收的理由是你会得到你需要的帮助，特别是对于弱势家庭。因此，很自然地，当时机到来时，商品及服务税会额外增加 1 个百分点，这取决于人们是否对政府的帮助计划和施舍感到安全。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/87430cd6-108b-4a47-a2cc-9b75be9d85dc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理黄循财。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对派政客可能会继续利用不满情绪来提出反对提高商品及服务税的建议，高级国际事务分析师穆斯塔法·伊祖丁 (Mustafa Izzuddin) 表示。 Solaris Strategies Singapore。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻一代的眼光更加敏锐，可能更愿意听取现任者和反对派的更多提案，但这是否转化为选票是另一回事，”穆斯塔法说。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，明年的预算将于 2 月 16 日公布，可能与今年的预算类似，其中包括对新家庭的公共住房补贴和增加的婴儿奖金。&lt;/p >;&lt;p>;预算措施将在政府的“关键一年”公布，政府将在明年 11 月之前进行领导层换届。&lt;/p>;&lt;p>;“对于政府来说，抑制经济增长非常重要。穆斯塔法表示，“增税的政治影响”，因为这将是“大选的先兆”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡总理李显龙表示，他将在 2020 年将权力移交给黄循财。明年 11 月，这将在大选前进行。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由推迟政治过渡。因此，我打算在下届大选之前将权力移交给副总理劳伦斯。在那之后，我将听从劳伦斯的指挥。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党自 1959 年以来已经赢得了 14 次大选，并不间断地统治新加坡，而李在过去的四次民意调查中一直领先该党。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I knew I’d be famous’: Hong Kong cabby’s YouTube videos attract viewers, inspire others to drive taxis too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246801/i-knew-id-be-famous-hong-kong-cabbys-youtube-videos-attract-viewers-inspire-others-drive-taxis-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/efb73e5d-cbef-49ac-ae87-cf4a71c0712c_f0518f10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;YouTuber 和出租车司机 David Lam 正在激励其他人加入这个行业，感谢他的在线视频系列。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人林东伟相信，今年至少有 100 人在观看了有关他兼职出租车司机生活的 YouTube 视频后受到启发，成为出租车司机。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位30岁的男子因推荐他人成为出租车司机而获得了出租车平台的奖励，并相信还有更多人也成为了出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起在出租车上与司机的遭遇他说：“很多人来找我打招呼，有些人说他们看了视频就加入了这个行业。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人说，‘你救了我。经过长时间失业，我现在可以成为一名出租车司机了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/31/87e75e3d-5810-4bb7-9ac9-47af8e42f5ca_4b346970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的士行业一直在努力引进近年来的新鲜血液。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前双层巴士司机拥有自己的 YouTube 频道，他在其中发布了有关他的小女儿、他的家以及他关于去哪里和做什么的建议的视频去深圳吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他想在视频中探索一个新主题，但一无所获。&lt;/p>;&lt;p>;然后他参加了一个新出租车司机的课程，学习行业的所有要点和技巧，从如何检查驾驶室的发动机油位到在拥堵的交通中要注意什么。&lt;/p>;&lt;p>;他制作了一个关于他的班级的视频，令他惊讶的是，它获得了一个月内观看次数达到 70,000 次。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道这应该是下一步要做的事情，”他说。 “潜力是巨大的，我可以预见我会变得出名。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港应该使叫车应用程序合法化吗？批评者猛烈抨击出租车，敦促变革&lt;/h3>;&lt;p>;香港一直面临出租车司机短缺的问题，导致许多出租车闲置或部分闲置。&lt;/p>;&lt;p>;香港的出租车司机正在老龄化，而且该行业一直面临着关于司机不良行为的无休无止的投诉，这些司机会精挑细选乘客，绕道收取更多费用，或者粗鲁无助。&lt;/p>;&lt;p>;出租车运营商抱怨说，很少有年轻人愿意加入这个行业。 ，它受到了 Uber 等非法但流行的叫车服务的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;林逆流而行，热情地描述了他作为出租车司机的工作，自 3 月份的第一个视频以来，又制作了大约 20 个视频.&lt;/p>;&lt;p>;他的 YouTube 视频是用车里的摄像头拍摄的，持续 20 到 60 分钟，就像他的自拍视频日记一样。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局承诺打击非法网约车服务&lt;/h3>;&lt;p>;他详细分享了自己每天的收入、遇到因走错路线而不满意的乘客、以及在漫长的出租车中不得不吃一顿冷面包午餐的情况&lt;/p>;&lt;p>;林还提供了经营出租车的见解，分享了寻找客户的技巧以及如何有效使用导航应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;最受欢迎的内容，迄今为止吸引了超过 108,000 次浏览，展示他作为出租车司机第一天工作的情景，解释如何使用计价器以及如何处理意外故障。&lt;/p>;&lt;p>;他的内容广受欢迎，已经开始从 YouTube 带来额外收入，但林表示自己只是记录自己当出租车司机的经历，并向其他人展示香港出租车司机的经历。据他粗略计算，光是出租车剪辑，他就赚了50万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我在随之而来的享受、兴奋和成就感中找到满足感，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他很高兴他的视频也鼓励其他人成为出租车司机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，持有有效汽车驾驶执照至少一年的人可以申请参加政府的笔试才能成为出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;一旦他们通过考试并完成政府认可的有关行业和车辆操作的实际方面的课程，他们就会获得执照。&lt;/p>;&lt; p>;根据官方数据，截至9月底，全市共有17,800辆出租车，其中市区为红色出租车，新界为绿色出租车，大屿山为蓝色出租车。&lt;/p>;&lt;p>;但洲香港的士及公共小巴联会主席郭强表示，约有1,500辆的士闲置或部分闲置，因为只有约4万名司机在工作。&lt;/p>;&lt;p>;他担心新司机的供应“绝对不足以”抵消因年老而离开该行业的人数。&lt;/p>;&lt;h3>;根据与比亚迪的协议，200 辆电动出租车车队将于 3 月份在香港上路&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，过去三年，有3,291名21至30岁的人和4,739名31至40岁的人获得出租车驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;在所有年龄段中，前11个月有5,805人获得出租车驾驶执照周说，通常情况下，大约六分之一拥有出租车执照的人实际上希望自己创业。&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的 Michael Cheung* 说，他成为了一名出租车司机。四个月前，在受到 YouTuber Lam 的启发后，我成为了全职出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;新出租车司机面临的挑战之一是缺乏导师在他们的早期阶段进行指导，因此 Lam 的视频对像这样的司机很有帮助&lt;/p>;&lt;p>;四个月的路上，他对出租车司机面临的挑战有了第一手的了解，他希望执法人员对一些停车违法行为表现出更多的宽容。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通过扣分法案，杜绝出租车司机的不良行为&lt;/h3>;&lt;p>;“没有必要对出租车司机短暂停车上厕所开罚单，”他说。 “夜班出租车司机应该有一定的宽容度，他们在凌晨时把车停在使用率较低的出租车站，等待早班出租车司机接管。”&lt;/p>;&lt;p>;YouTuber Lam 表示，更多香港人如果收入潜力增加，他们会倾向于成为出租车司机，但政府在提高车费方面进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;虽然勤奋而幸运的出租车司机在 12 小时内可以带回家超过 2,000 港元（256 美元）他说，扣除出租车租金和燃油费用后，许多司机每天的收入只有500至800港元。&lt;/p>;&lt;p>;如果司机可以被聘为正式受薪员工，并免除维修费用的负担他说，如果发生事故，更多的人会加入这个行业。&lt;/p>;&lt;p>;他建议出租车运营商举办培训课程，鼓励人们成为出租车司机，增强他们的信心。&lt;/p>;&lt;p>; “未来我会跟随自己的内心，”他说。 “如果有时间的话，我会继续制作视频，开出租车，开办课程来教别人。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，他还计划探索其他选择来丰富自己的生活，而不是简单地留下来。相同的路径。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela says troops will stay deployed until British military vessel leaves waters off Guyana]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3246796/venezuela-says-troops-will-stay-deployed-until-british-military-vessel-leaves-waters-guyana?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 14:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/dfad63c5-9864-43a0-a32b-40bf9c864b7a_293c7395.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉战斗机和护卫舰在争议海域附近进行军事演习12 月 29 日发布的一张照片中，委内瑞拉与圭亚那的情况。照片：讲义/委内瑞拉武装部队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉周六表示，将继续部署近 6,000 名士兵，直到一艘英国军舰派往圭亚那邻国圭亚那离开了这两个南美国家海岸附近的水域。&lt;/p>;&lt;p>;在发布到 X 的一段视频中，委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺 (Vladimir Padrino) 在一张标记的委内瑞拉和圭亚那地图前被军官包围。前英国殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;帕德里诺表示，这些部队是在“捍卫我们的国家主权”。&lt;/p>;&lt;p>;“武装部队不仅部署在该国东部，而且部署在整个国家整个领土，”他说。 “他们将一直在那里，直到这艘英帝国主义船只离开委内瑞拉和圭亚那之间有争议的水域。”&lt;/p>;&lt;p>;国防部向美联社证实，该视频是在委内瑞拉首都加拉加斯的一个军事基地拍摄的。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/7d1bf47b-ec6c-4bc9-8aa6-496d9b481a95_32067f79 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉国防部长弗拉基米尔·帕德里诺。图片来源：AFP via Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该视频发布之前，两国因委内瑞拉再次对圭亚那一个名为埃塞奎博的地区拥有主权而关系紧张，该地区人口稀少。这片土地大约有佛罗里达州那么大，富含石油和矿产。这个拥有近 80 万人口的贫困国家的运营每年为该国带来约 10 亿美元的收入，今年上半年该国经济增长了近 60%。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉长期以来一直辩称自己被欺骗了。欧洲人和美国划定边界时的领土。控制该地区数十年的圭亚那表示，最初的协议具有法律约束力，争端应由荷兰国际法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;这一百年争端最近因圭亚那发现石油，自从委内瑞拉报告其公民在 12 月 3 日公投中投票主张对埃塞奎博拥有主权以来，这一事件升级，埃塞奎博占其较小邻国的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的批评者说这位社会主义领导人正在利用紧张局势来分散人们对内部动乱的注意力，并在明年总统选举前煽动民族主义。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，圭亚那和委内瑞拉领导人在一次紧张的会议上承诺：双方都不会对对方使用威胁或武力，但未能就如何解决这一激烈争端达成一致。&lt;/p>;&lt;h3>;委内瑞拉就英国军舰的“威胁”举行军事演习&lt;/h3>;&lt;p>;紧张局势来袭英国皇家海军巡逻舰特伦特号于周五抵达圭亚那，官员称该船一直在参加圭亚那海岸附近加勒比海地区的打击毒品走私行动。这艘船最近被用来拦截非洲附近的海盗和毒品走私者，该船配备了大炮以及直升机和无人机的着陆平台，可搭载约 50 名海军陆战队员。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗表示，这艘船的部署违反了双方之间不稳定的协议。委内瑞拉和圭亚那称其存在对其国家构成威胁。作为回应，马杜罗命令委内瑞拉军队——包括空军和海军——在争议地区附近进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信外交、对话与和平，但没有人会威胁委内瑞拉， “马杜罗说。 “这对拉丁美洲任何主权国家来说都是不可接受的威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/31/ab57f3c5-3697-4ddd-8093-c3e28482a430_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗称英国舰艇的部署违反了委内瑞拉和圭亚那之间的协议不稳定。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;圭亚那政府拒绝了马杜罗的说法，官员表示，此次访问是一项有计划的活动，旨在提高国家防御能力，该舰的访问将按计划继续进行.&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月初的会谈中，圭亚那总统伊尔法安·阿里 (Irfaan Ali) 表示，圭亚那保留与伙伴合作的权利，以确保保卫国家。圭亚那的军队只有 3,000 名士兵、200 名水手和四艘名为 Barracudas 的小型巡逻艇，而委内瑞拉的陆军、空军、海军和国民警卫队约有 235,000 名现役军人。&lt;/p>;&lt;p>;“没什么我们所做的或已经做的正在威胁委内瑞拉，”圭亚那副总统巴拉特·贾格迪奥在该国首都乔治城告诉记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia thunderstorms raise risk of flash flooding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3246798/australia-thunderstorms-raise-risk-flash-flooding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/ef249852-c356-4f52-bd40-2f519cb08e6b_af74e8d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昆士兰州黄金海岸的奥克森福德遭受风暴破坏，澳大利亚，2023 年 12 月 28 日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;气象局警告称，澳大利亚东部部分地区周日连续第二天面临严重雷暴天气，大雨导致气温升高。危险的山洪爆发风险。&lt;/p>;&lt;p>;在过去 24 小时内，昆士兰州东南部地区和新南威尔士州北部的恶劣天气系统带来了暴雨、5 厘米（2 英寸）大的冰雹和大风阵风接近 100 公里/小时（62 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰州阳光海岸地区的乡村小镇 Beerburrum 降雨量为 127 毫米（5 英寸），大约是一个月的平均降雨量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/2e26b571-cd56-4538-b4b6-6e8d67cd7512_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 28 日，澳大利亚昆士兰州黄金海岸的奥克森福德，当地居民在遭受风暴破坏后进行清理。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;“又一天的强雷暴即将到来……风暴风险在 2024 年第一周变得更加广泛，”气象局预报员米里亚姆·布拉德伯里 (Miriam Bradbury) 表示在社交媒体平台 X 上的视频消息中。&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰州的部分地区将出现“局部强降雨，将导致山洪爆发”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;联邦应急管理部长默里·瓦特 (Murray Watt) 表示，政府将在昆士兰州东南部部署多达 70 名退伍军人和退休紧急服务人员，协助近期风暴的清理工作。&lt;/p>;&lt;p>;最新的风暴是在 12 月 25 日至 26 日的恶劣天气之后发生的。造成 10 人死亡，东部数万处房屋断电，本月早些时候飓风贾斯珀造成大范围洪水和破坏。&lt;/p>;&lt;h3>;官方称，狂野天气导致澳大利亚东部至少 10 人死亡说&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，近年来气候变化加剧了澳大利亚的极端天气。厄尔尼诺天气现象可能引发野火、龙卷风和长期干旱，该现象也在当前夏季影响着该国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当局为某些地区的雷暴做好了准备，但昆士兰内陆的城镇仍然闷热难耐。热浪席卷澳大利亚北部大片地区。根据天气预报，周日，朱莉娅溪 (Julia Creek) 小镇的气温可能会达到 45 摄氏度（113 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;但该国东南部的天气预计将温和。悉尼即将举行标志性的新年前夜烟火表演，当局预计前滩周围将有 100 万人观看传统的 12 分钟烟火表演。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman divorces husband after uncovering affair and love child, awarded 4 properties by China court and wants to recover all money given to lover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246392/woman-divorces-husband-after-uncovering-affair-and-love-child-awarded-4-properties-china-court-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/eef44e81-4ee1-4c8c-97ba-9a6ccfa5b29e_4fd81d75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;离婚期间，妻子向丈夫提起诉讼，发现他已经维持第二个家庭已有12年了，同时还为他们提供了财政支持。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;妻子在发现该男子有一个第二个家庭12年后起诉她的丈夫，并在经济上支持了该家庭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据City Express说，中国东部省省的法院授予了该妇女的四个公寓的全部所有权。当一群收债员访问他们的房屋时，婚外情。&lt;/p>; &lt;p>;陈在30年前从头开始成立了一家成功的公司，但已将1000万元人民币（140万美元）转移给了他的兄弟父亲隐藏这笔钱是为了抚养他的另一个家庭。&lt;/p>; &lt;p>;事件暴露后，陈car着他的妻子，跪在膝盖上乞求她的宽恕，并发誓要忠于忠诚未来，所有人都说服她不要离婚。 /27/082E7D58-545B-4E7C-AAC6-55E7AFEDD48A_798E21ED.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”将为他们的儿子上学带来更有利的结果。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王决定与丈夫在一起，因为她认为这对他们的儿子来说会更好。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一年后，儿子说他支持离婚，所以王申请了分居。&lt;/p>; &lt;p>;提起诉讼后，不知道陈的业务或财务控股的细节的家庭主妇王王法院调查他的资产，这是当他们发现他转移给父亲和兄弟的1000万元人民币时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2023/27/3987c4f6-30a3-4451-881b-1bc9f1ac9486_f77777777777f512.jpg“ alt =”离婚程序，妻子得知自己已经维持第二个家庭已有12年后对丈夫采取了法律诉讼。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，法院裁定妻子对离婚没有过错，并判给她四个公寓作为损害。王还试图抓住丈夫为他的另一个家庭购买的财产的所有权，但没有做出任何判决。&lt;/p>; &lt;p>;丑陋的离婚斗争经常在中国大陆成为头条新闻。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;一个有争议的案件在12月成为头条新闻，当时一名男子在付款200,000元人民币（28,000美元）之后被授予临时访问其前妻的Douyin帐户，即使他们已经离婚了三年。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time is running out for mother desperate to hug Chinese-Israeli hostage in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246643/time-running-out-mother-desperate-hug-chinese-israeli-hostage-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/29/7EE8E935-5E6E-4BF0-A5CF-3F0C2B23A87D_C2C82FA7.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;>;>; 999;“哈马斯在10月7日在特拉维夫艺术博物馆外对以色列的袭击中。照片：Natalie Shimshi jing &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Noa Argamani的困境 - 以色列人质，由哈马斯抢走的中国遗产在80天前对以色列的血腥袭击 - 已在特拉维夫（Tel Aviv中国 - 以色列社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;大约有20个人接听了第一个聚集的电话，以支持26岁的阿格马尼（Argamani），他是哈马斯武装分子在加沙边境附近的新星音乐节袭击的人质之一超过360人。&lt;/p>; &lt;p>;仅参加了第二场示威活动，但是虽然该小组很小，但它决心继续关注她在城市艺术博物馆以外的地区的案子自10月7日袭击以来，“人质广场”。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔瓦马尼的母亲莉奥拉（Liora）出生于中国中部赫比省的武汉（Wuhan）的郑洪·李（Chong Hong Lee）。她在1994年参加了一项专业培训计划时，在以色列遇到了丈夫Yaakov，并且不再拥有中国公民身份。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;召集中国 - 以色列社区定期聚集并不容易，这并不容易。 ，一名27岁的中国 - 以色列人在小组聊天中回答了行动呼吁，以支持Argamani和她的家人。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;她不是中国人：被绑架的女人的母亲证实女儿以色列是以色列人&lt;/h3>; &lt;p>; he-brenners定期参加示威活动，她说，当她有时会感到“被抛弃”为亚洲人时，她与阿格拉米尼（Argamani）有着直接的联系。以色列社会。也许太戏剧性了。这就是我的感受。这也有助于我与NOA的事业有关。” He-Brenners说。&lt;/p>; &lt;p>; Argamani的绑架是在世界范围内拍摄和分享的，引起了她的故事国际关注。她一直在与晚期脑癌作斗争的母亲的公开诉状中一直保持着焦点。&lt;/p>; &lt;p>; argamani的困境也与与中国有联系的以色列人（从中国犹太人到研究人员）都引起了共鸣和商人 - 他们一直在呼吁北京，特拉维夫和华盛顿敦促她的释放。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，他们的尝试未成功。 Argamani缺席了105名人质，主要是妇女和儿童。该集团以及最近的媒体报道提出了猜测她可能是由民事暴民而不是武装分子抓住的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几个释放人质也报告说他们&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）本周说，他已经与中国大使CAI交谈，要求亲自要求北京的干预以确保Argamani的释放。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu）在释放人质的努力上向以色列议会发表讲话，凯（Cai与伊朗一起帮助释放人质的努力。 “第二天，俄罗斯副外交大臣呼吁立即释放所有俘虏。”面对人质家庭的强烈反对，他们说，他们的政府军事竞选活动正在危害仍处于囚禁的人中，并希望与哈马斯进行谈判成为当务之急。&lt;/p>; &lt;p>;，并概述了他对国际社会的呼吁，内塔尼亚胡（Netanyahu）说，以色列正在努力将人质带回家，但要成功的“军事压力”。&lt;/p>; &lt;p>;他的言论被“无时间！”的喊叫声淹没了。来自公众席上人质的亲属。当他说战争不会停止“我们没有其他土地，没有其他道路”时，他们还嘘了。&lt;/p>; &lt;p>;在10月10日在CBS新闻上交谈时，阿尔瓦马尼的父亲说，以色列政府只能使用“”内塔尼亚胡的信息说，戴安娜（Diane）副主任和吉尔福德·格拉泽（Guilford Glazer）以色列 - 中国政策中心的副主任&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; galia lavi说。对Argamani的支持者来说，可能是“政治姿态”，不太可能带她回家。可以为人质。我认为他实际上并不意味着中国会帮助营救这个可怜的女孩，因为我们已经在[战争开始]之后的80多个。” &lt;/p>; &lt;p>;拉维是一群以色列学者之一在听到Argamani失踪的消息后，开始向中国大使馆呼吁以色列大使馆的智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;根据拉维（Lavi）的说法，“非常高级的外交官员”告诉她，中国很少可以做到关于Argamani的案子，因为她拥有以色列公民身份，而不是中国的案例。她说，在人质谈判中。 “我相信中国会尽力做到这一点，但中国对伊朗以及伊朗对哈马斯的影响不能被夸大。最终，人质的释放取决于哈马斯和以色列之间的有效沟通。国家的解决方案和始于10月7日开始的冲突的停火与对巴勒斯坦人的长期支持一致的立场。&lt;/p>; &lt;h3>;对中国对加沙战争的立场明显地疏远了以色列？ &lt;/h3>; &lt;p>;中国外交部发言人毛宁周二表示，中国“正在与各方就相关问题进行沟通”。她补充说，北京立场准备与各方合作，以提前发布人质和停火。以色列士兵在冲突中被杀 - 时间耗尽了阿尔瓦马尼的母亲。&lt;/p>; &lt;p>;“在永远向我的家人说再见之前，我想到的一切都是拥抱我的女儿，我的唯一孩子，一个上次。 &lt;/h3>; &lt;p>;试图在中国社交媒体上为阿尔瓦马尼提供支持的尝试受到中国的在线社区的不佳而受到的批评。 P>;负面评论附在了Argamani的母亲（用普通话讲话）的视频上，该视频是由以色列大使馆在社交媒体平台上的Weibo上分享的。&lt;/p>; &lt;p>;“中国是我们的家。 [NOA]真的很喜欢中国的文化。她爱中国。她喜欢紫禁城。她喜欢中国菜。我是中国人。我的同胞，帮助我们。</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singer Paula Abdul accuses American Idol’ producer Nigel Lythgoe of sexual assault in lawsuit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246793/singer-paula-abdul-accuses-american-idol-producer-nigel-lythgoe-sexual-assault-lawsuit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/31/383741ED-A0D1-4435-9D9A-C7858A19407D_F40F40FD8AB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2023年12月6日在加利福尼亚州洛杉矶。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;歌手宝拉·阿卜杜勒（Paula Abdul）指责前美国偶像制作人奈杰尔·莱斯戈（Nigel Lythgoe根据新的诉讼，在现实竞赛节目中。&lt;/p>; &lt;p>;周五在洛杉矶提起的诉讼还指责Lythgo在离开美国偶像并成为Lythgoe的另一场比赛的法官后，对Abdul进行了性侵犯，因此您认为您可以跳舞。&lt;/p>; &lt;p>; Lythgoe的律师在周六没有立即回应有关指控的电子邮件请求的请求。&lt;/p>; &lt;p>;美联社通常没有确定所谓的性行为的受害者除非他们像阿卜杜勒（Abdul）一样公开挺身而出。 12/31/30011DAB-477F-41EB-B869-3486E697AF40_D80A5129.JPG“ ALT =”>; 2021年7月9日在加利福尼亚州洛杉矶的名人之旅。公开。&lt;/p>; &lt;p>;“这显然是一个艰难的决定，但是阿卜杜勒女士知道她既站在鞋子上，也站在许多其他类似地的幸存者的肩膀上，她决心看到这一点约翰逊说。 p>; &lt;p>;在美国偶像之前，您认为您可以跳舞，Lythgoe担任法官16个赛季，他是英国节目Pop Idol的制片人，该偶像成为了全球系列，其中包括由Abdul主演的美国迭代。法国明星捍卫耻辱的电影传奇人物杰拉德·帕达迪（Gerard DePardieu）&lt;/h3>; &lt;p>;阿卜杜勒（Abdul）说，在拍摄一天后，Lythgoe在酒店的电梯里摸索着她，并“开始将舌头推到喉咙上”。电梯门打开时，阿卜杜勒将他推开，跑到她的酒店房间。不用担心Lythgoe会从美国偶像开枪而采取行动。 /p>; &lt;p>; 2015年，阿卜杜勒（Abdul）成为法官，因此您认为您可以跳舞，与Lythgoe一起出现。&lt;/p>; &lt;p>;在那段时间，阿卜杜勒（Abdul）在诉讼中指称，Lythgoe在诉讼中迫使自己在她的顶部上在他家的晚餐试图亲吻她。阿卜杜勒（Abdul）说，她再次将Lythgoe推开并立即离开。&lt;/p>; &lt;p>;阿卜杜勒（Abdul）在两个赛季后离开了真人秀。她从那以后就一直没有与Lythgoe合作。 6837AEA6-DC98-41C2-80C9-D17D3BF732E6_A90C2B4E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; confetti在美国伊德莱德（American Idol）盛大的Finale finale in of llylywood，On Califor on Califor of callylywood，On on Califor on Calishia in 2016年4月7日。文件照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;诉讼还指责Lythgoe嘲笑Abdul关于所谓的袭击，对她几年后说“他们应该庆祝”，因为“因为”限制的法规已经运行。 &lt;/p>; &lt;p>;根据上个月在纽约过期的类似法律提出了超过3,700项法律索赔。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore hedge fund says Hong Kong stocks are ‘once-in-a-lifetime’ chance for big upside after wildest two years since 2008]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3246708/singapore-hedge-fund-says-hong-kong-stocks-are-once-lifetime-chance-big-upside-after-wildest-two?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/29/8B655798-0446-4939-BCB0-41B698918F01_B381AF1C.JPG“ ALT =”>; ，香港于12月11日。对于总部位于新加坡的对冲基金经理Chua Sonon Hock来说，这为拿起碎片提供了“千载难逢的”机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市场随着投资者的轰动而开始一年在北京结束了零融资政策后不久，就所谓的“中国重新开放”股票。这也标志着当地股票的一年中最高点，随着中国恢复势头和对风险的兴趣，随着借贷成本的飙升，这次集会迅速消失了。&lt;/p>; &lt;p>; hang seng Index上涨了10.4％。一年中的第一个月，将仪表送到1月27日的高度为22,688.90，这是2023年最高的截止点。仪表的最糟糕的月份以9.4％的抛售形式到达了足够的时间。该指数的波动排名最狂野，在最近的金融危机中看到了陀螺。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 19.8点赢得胜利挥杆，随后在2022年又一次摇摇欲坠的交易一年当最佳增益为26.6％而最差的14.7％时，Covid-19的大流行路缘。指数波动与2008  -  09年全球金融崩溃和1997  -  98年亚洲金融危机期间的波动性两年相媲美国利率一直是投资者最近生活的祸根。持续存在的房地产行业困境以及对科技行业监管和打击的挥之不去的担忧进一步加剧了压力。情况正在更好。 -6C13-41FD-9851-C429883D3B83_E9AE4BEA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; chua sonok stuon Hock hock hock hock of Asia of Asia of Asia of Asia Genesis Asset在新加坡的Genesis Asset Management。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“所有最坏的新闻都被打入市场。媒体和（市场）参与者根深蒂固地厌恶和线性推断，”亚洲创世纪资产管理公司创始人兼首席投资官蔡表示。 “中国政策制定者正在采取更多的经济措施来解决熊市和失去信心。” &lt;/p>; &lt;p>;“对于寻找未来大优势的长期投资者来说，高质量的中国股票是不费吹灰之力的。这是一个史无前例的千载难逢的机会，可以投资于香港和大陆股票市场。五年平均水平，Alpine Macro的首席中国策略师Yan Wang在播客中说。但是，如果没有北京的新政策补品，他说。 ，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;没有多少房屋得到了2023年的预测。包括摩根大通、花旗集团、美国银行和摩根士丹利在内的华尔街多头在年初就大肆宣扬中国股市将迎来强劲的一年。高盛（Goldman Sachs）是最看涨的人之一，呼吁通过重新评估市场的收入来获得15％的上涨空间。&lt;/p>; &lt;p>;今年的三个最佳冠军是电动汽车制造商李自动公司，笔记本电脑制造商Lenovo和State-and-受控石油公司Petrochina，分别注册91％，70％和44％的人跳跃。三人组合获得了749亿美元的额外市场价值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/ 2023/12/29/F0069AEB-1FA3-440D-9D6E-D8D669544EE2_32AFDA76.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; li auto Auto在Easterther Jiangsusune in Changzhou的汽车组装线。 EV Maker于12月4日加入Hang Seng Index家族。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li ning，乡村花园服务和汽车经销商中央集团损失了280亿美元的总市场当他们在Hang Seng指数的82名成员中关闭一年的年度时，他们的价值是在香港的创纪录的四年制衰退中，使潜在的回报吸引了Chua，这是一个潜在的回报。新加坡货币管理局的前投资经理。根据其网站上的数据，他的旗舰宏观基金每年都每年都能获得。&lt;/p>; &lt;p>;“中国和香港股票相对于新兴市场最便宜，”他说。 “尽管西方的说法非常负面，但许多中国公司的盈利正在稳步提高。中国顶级公司正在进入更高的利润率业务。&lt;/p>; &lt;p>;“风险回报是我在投资和交易40年中见过的最好的。最好的事情是它提供了很好的规模和选择。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers’ travel lust trumps love affair with silver screen as Christmas movie box office takings hit 20-year low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246792/hongkongers-travel-lust-trumps-love-affair-silver-screen-christmas-movie-box-office-takings-hit-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 12:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/31/449B3895-4DCC-48EB-A0A1-D613D359D359D8DB_62EBF6669.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; &#39;票房差。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人在圣诞节假期期间已经从银幕上拒绝&lt;/p>; &lt;p>;香港剧院协会和香港电影业协会上周表示，票房收入约为1,960万港元（250万美元），从12月24日至26日。&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该数字从去年同期记录的约3280万港元的大约40％下降了约40％。&lt;/p>; &lt;p>;“圣诞节假期是电影业的重要黄金时期，如此急剧的下降反映出，香港电影业的消费市场仍然存在于低迷中。他们的操作非常困难，这是一个令人担忧的情况。 2023/12/31/39E03CAF-D16A-4EF5-ABAB-B2FA49827FD3_1491CA1CA1CA1CA14.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;最近将收入放缓的放缓描述为“电影业最黯淡的一年”。照片：爱德华·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在假期里播放的电影包括Aquaman和Lost The Lost Kingdom，该王国的收入约为660万港元，其收入为HK 347万美元，迪士尼的愿望为326万港元。&lt;/p>; &lt;p>;在接下来的三个地方出现了宫崎骏的导演hayao hayao的男孩和苍鹭，当地的生产时间仍然使页面和香港中国中国合作爆发了点。&lt;/p>; &lt;p>;香港电影产业协会主席克鲁金多·洪（Crucindo Hung）cho ching将最近的收入放缓描述为“电影业最黯淡的一年”，指出居民前往其他地方进行主要假期原因。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;移民数字显示，从12月24日至26日，香港进行了超过132万的出站旅行，超过了流行前的水平。&lt;/p>; &lt;p>;同时，香港Kong Theaters Association主席Timothy Yuen Yin-Man说，一部无吸引力的电影阵容可能是陷入困境的原因之一。在香港和世界各地，表现平庸。”他说。 “近年来，超级英雄电影已经开始失去光泽。 >; &lt;h3>;政府倡议如何塑造新的香港电影院&lt;/h3>; &lt;p>; 2022年的圣诞节票房收入达到3280万港元，与詹姆斯·卡梅隆（James Cameron香港的制作狭窄的道路是前三部电影。&lt;/p>; &lt;p>; yuen还指出，虽然随着时间的流逝，但虽然时间流已经赢得了台湾的金马奖，但在广阔的日光下，香港赢得了良好的荣誉。观众，这两种当地作品都已经出现了一段时间，并且在圣诞节假期中颇受欢迎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港的第一个圣诞节假期，没有大流行限制，这是一个旅行的激增，他说，&lt;/p>; &lt;p>;行业负责人说，他对月球新年假期充满希望影响整体票房表现。&lt;/p>; &lt;p>;香港电影制片人发言人Tenky Tin Kai-Man表示，该行业需要彻底研究这种情况以弄清票房下滑的确切原因。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在正在收集不同的数据，以查看是因为经济是贫穷，消费者去旅行还是电影阵容并不那么吸引人。” &lt;/p>; &lt;h3>;如何早期的帕特里克·塔姆（Patrick Tam）和安·霍伊（Ann Hui）电影节目《香港新浪潮的多样性》 &lt;/h3>; &lt;p>;资深演员和制片人说，该行业还需要考虑在新年休息时以当地犯罪惊悚片《金指》（Goldfinger -wai和Andy Lau Tak-wah刚刚发布。&lt;/p>; &lt;p>;该行业应该研究观众的长期电影观看习惯，而不是专注于一个时期，因为近年来的情况他补充说，“令人震惊”，特别是在三年的严格冠状病毒遏制下。他担心人们在大流行后的观看电影的习惯发生了变化，” &lt;/p>; &lt;p>;。我们必须清楚地思考，并计划如何吸引观众，尤其是年轻的观众。 MCU的下一步是浸信会人文与创意写作系的副教授Charles Cheung Chi-wai的下一步&lt;/p>; &lt;p>;的一个主要原因“可能是因为DC电影实际上正在衰落，”他指的是Aquaman电影背后的美国漫画出版商。&lt;/p>; &lt;p>;“它除了超级英雄电影的衰落以及迪士尼流媒体平台和其他付费平台的增长外，&lt;/p>; &lt;p>;引起人们的注意。 “我真的看不到它在社交媒体上的存在。 &lt;/p>; &lt;p>;张说，这个行业应该等到新年假期做出判断，并期望金指夫人成为盒子 - 办公室成功。他补充说：“圣诞节期间是一个早期的警报。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s manufacturing PMI falls for third month in a row highlighting challenges world’s second biggest economy faces in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246790/chinas-manufacturing-pmi-falls-third-month-row-highlighting-challenges-worlds-second-biggest-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.31 11:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/31/eebeff5e-682f-4454-a1bf-fecc092503ea_99898987fc.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”服务业业务活动的子指数。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的主要工厂活动量规连续第三个月关闭了一年，这表明世界第二大经济体可能需要更多的政策支持，以实现北京的经济稳定目标2024。&lt;/p>; &lt;p>; 12月的官方制造购买经理指数（PMI）从11月的49.4降至49个，根据周日发布的国家统计局的数据。&lt;/p>; &lt;p>;这更糟比路透投票中的49.5的中位数预测，因为中国的第一年后一年以超过预期的恢复较弱。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，PMI读数连续五个月下降了五个月。四月。经过9月的短暂扩张后，他们在10月开始再次跌倒&lt;/p>; &lt;p>;读数超过50，通常表示活动的扩展，而下面的读数则表明收缩。&lt;/p>; &lt;p>;统计局指向对于“越来越复杂，艰难和不确定”的外部环境来说，这是继续跌倒的关键原因。 &lt;p>;“海外命令的减少以及国内市场的需求不足是主要困难，因为一些公司在我们的调查中抱怨。”非制造PMI是服务活动的指标，12月为50.4，在上个月滑倒至50.2之后，这是自去年12月以来的最低点。&lt;/p>; &lt;p>;商业活动的子索引Zhao说，在服务业中，与11月相比，12月的49.3保持不变，部分原因是由于较长的冷来影响了该国大部分地区。&lt;/p>; &lt;p>;。 11月，他说。 /Images/canvas/2023/12/31/7CE334E6-50B6-4BC9-9FEE-5A63921F1EC2_86DEA9A7.JPG“目标将与今年的5％目标相似。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总体而言，由制造业和服务组成的复合PMI从11月的50.4略微下降至50.3。&lt;/p>; &lt;p>;过去的一年以乐观的基调开始，该国在经过多年严格的新冠病毒控制后开始重新开放。但是，面对诸如荒凉的出口前景，对私营部门的信心和地方政府债务危机等逆风，反弹比预期的弱。 &lt;/p>; &lt;p>;北京也承诺将发展成为本月初的中央经济工作会议上最大的政治优先事项来年。&lt;/p>; &lt;h3>;经济强国在2024年被告知要“大胆”，以帮助中国的复苏&lt;/h3>; &lt;p>;北京被广泛期望宣布下一步的GDP增长目标为“约5％”根据许多经济和政府顾问的说法，这一年与2023年相似的目标是根据更扩展的政策的条件。关于房地产部门的周期性恢复，” Rhodium Group的一份研究说明说。</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>