<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cooking oil scandal may prompt China to tighten food safety policies, observers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269969/cooking-oil-scandal-may-prompt-china-tighten-food-safety-policies-observers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/02228f67-a4a3-4841-81d4-53593b8b9385_85aaeab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国当局正在调查有关公司使用同一艘油轮的报道运输燃料和食品，如食用油、豆油和糖浆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有关中国公司一直使用相同卡车运输燃料和食用油的指控可能会在下周的一次重要政治会议上提出，并可能促使北京加强食品安全观察人士称，这是政策。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持的《新京报》上周的一份调查报告称，这些油轮被用于运输燃料和食用油、豆油和糖浆等食品。该公司表示，为了节省成本，油轮在交付之间没有进行清洁，这是一个“公开的秘密”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告引发了公众的广泛关注，并呼吁加强对该行业的监管，周二，中国内阁国务院成立了一个小组来调查这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，北京方面似乎并没有试图掩盖这一丑闻，尽管它是在第三次丑闻之前的政治敏感时期出现的。周一召开的共产党中央委员会全体会议。&lt;/p>;&lt;p>;对该报告的审查有限，该报告涉及国有库存企业中储粮和私营公司厚福粮油集团的一家子公司。两家公司均已展开各自的调查。&lt;/p>;&lt;p>;除了社交媒体上的公众强烈抗议外，该报告还引发了官方媒体对涉嫌不当行为的严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;王向伟，香港浸会大学传理学院副教授表示，北京似乎采取了“正视这个问题”的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的互联网用户已经能够对这起丑闻发表讽刺性评论迄今为止。与此同时，国务院也立即采取行动，组建联合检查组进行处理。”《南华早报》前总编辑王说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切似乎表明，他们想把丑闻变成一个机会，让党履行习近平的著名命令：党的使命是满足人民对幸福生活的渴望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;主席习近平多次誓言要解决中国臭名昭著的食品安全问题。在2013年的一次讲话中，他说，当他想到这些问题时，他的心情“变得非常沉重”，并警告说，如果党“连食品安全都搞不好”，执政的合法性就会受到质疑。&lt;/p>; &lt;p>;一位中国大陆的政治分析人士表示，鉴于最新的丑闻，中共中央委员会周一召开的三中全会可能会提出食品安全问题，并可能在会后发布的“决议文件”中提及&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的分析人士表示，“包括改革在内的讨论肯定会包括这个话题，因为这是关系到人民生活的最关键、最重要的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示该丑闻将凸显加强监管的必要性，也可能对中国相关出口及其运输方式产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松北京大学同意在三中全会最后公报中将食品安全置于“更高的优先地位”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，揭露涉嫌违规行为的报告显示“退休前曾担任北京外国语大学新闻学教授的詹江表示，媒体监督在任何国家都是不可或缺的，尤其是在当代中国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这可能会导致媒体观念的转变。官方心态“认为媒体对社会问题的报道和负面报道具有破坏性和影响稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，调查记者揭露了中国多起食品药品安全丑闻，其中包括奶粉被污染。化学三聚氰胺导致六名婴儿死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但随着北京继续加强对媒体的控制，他们的工作变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学的王说，北京新闻报道揭露了一起重大丑闻，并“证明了大陆的调查性新闻并没有消亡......尽管政治气候如此”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pelosi on Biden: ‘it’s up to the president’ to stay in race, but ‘time running short’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269983/democrat-pelosi-says-its-president-stay-race-time-running-short?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/7030e30c-8309-4f71-b8fd-f32a878cb215_1d1652c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南希·佩洛西周三表示，美国总统的时间已经不多了乔·拜登将就其连任竞选做出最终决定，但强调这是他的决定。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;名誉议长南希·佩洛西周三表示，尽管总统乔·拜登坚称他仍在竞选，但他是否应该继续竞选，“由总统决定”，这表明他的不安情绪这个问题仍然存在于知名民主党人和国会山之间。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西周三在 MSNBC 上表示：“我们都鼓励他做出这一决定，因为时间已经不多了。”&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西已经受到广泛关注，以寻找民主党高层如何看待拜登岌岌可危的候选资格的信号，当他们权衡反对共和党唐纳德·特朗普的竞选活动中可能的替代方案时，她的评论将被视为对该党的方向非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西作为前众议院议长的强大地位，以及作为同代人值得信赖的长期盟友与拜登的密切关系，被视为少数几个可以影响总统思想的民主党领导人之一。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及她个人是否希望拜登继续保持领先地位时，佩洛西表示，“我希望他做他决定做的任何事情”，并补充说，“无论他决定做什么，我们都会这样做”。佩洛西对拜登继续竞选缺乏充分支持是立法者最可能听到的，这表明尽管总统坚称他不会下台，但他的政党仍然存在疑问。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;佩洛西表示，拜登“是一位伟大的总统”，受到众议院民主党人的爱戴和尊重。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西表示，她看到拜登发表了强有力的讲话。周二在北约峰会上发表讲话，虽然外国领导人本周在华盛顿，但她鼓励民主党人“暂缓”宣布任何有关他的竞选活动的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“无论你在想什么，要么告诉你私下里，但你不必把这个问题摆在桌面上，直到我们看到“本周”情况如何。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人一直在犹豫是否继续支持拜登。他在上个月与特朗普的总统辩论中表现不佳，而且他的竞选团队对拜登向选民表明他准备再连任四年的请求反应平淡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;七名众议院民主党人公开呼吁拜登不要寻求连任。少数参议员也表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚些时候，科罗拉多州的迈克尔·贝内特 (Michael Bennett) 成为第一位公开反对总统的参议院民主党人，他表示，如果拜登继续留在选票上，他就会失败 — — 这可能会引起国会的反对民主党也会输掉。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，唐纳德·特朗普有望赢得这次选举，也许会以压倒性优势获胜，并赢得参议院和众议院，”贝内特告诉 CNN，他补充说，他认为白宫“没有采取任何行动”来表明他们有计划在 11 月获胜。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What you should know about overseas hikes after Hongkonger dies on Japan’s Mount Fuji]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269977/what-you-should-know-about-overseas-hikes-after-hongkonger-dies-japans-mount-fuji?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 21:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/f81feb30-8cca-4069-adc7-88e0946f1ee2_b45e1764.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富士山“五合目”新建大门前的徒步旅行者，通往受欢迎的吉田步道。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名香港徒步旅行者在攀登日本富士山时失去知觉，一天后被宣布死亡，这是不到两周内第五起山上死亡事件。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这名58岁的公务员和他的妻子于下午1.30左右开始在吉田步道上攀登，随后他在晚上8.30左右感到不适并晕倒。据日本媒体报道，该男子配备了全套登山装备，适合此次徒步。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些对海外徒步感兴趣的人来说，邮报回答了几个关键问题。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;富士山是一座火山，被广泛视为日本的国家象征。它的形象出现在旅行社网站、明信片和绘画上。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，每年7月至8月的登山季期间，它吸引了超过30万名登山者。&lt;/p>;&lt;p>;这座山是如此美丽地方当局最近设定了每日 4,000 名游客的配额，每人入场费为 2,000 日元（12 美元），深受徒步旅行者欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;未经预约的徒步旅行者无法进入吉田步道 - 四个步道中最简单的一条路线 - 下午 4 点至次日凌晨 3 点之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，已故的徒步旅行者名叫 Lawrence Wong，是该山开放以来的第一例死亡事件。警方称，在 7 月 1 日登山季的步道上。&lt;/p>;&lt;p>;在徒步旅行季节的前几天，即 6 月 27 日，至少有一人在攀登富士山时死亡，随后在火山口附近又发现了三具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;警方称。 p>;&lt;p>;其中包括职业攀岩运动员仓上庆太。他是户外服装品牌巴塔哥尼亚的大使，两天后该品牌在社交媒体上发布了他的去世消息。&lt;/p>;&lt;p>;去年，富士山发生事故的人数为 97 人，而 2022 年为 63 人。&lt; /p>;&lt;p>;根据山梨县和静冈县环境部门的说法，高原反应和体温过低是放弃登山的最常见原因。&lt;/p>;&lt;p>;他们说徒步旅行者应该注意暴风雨天气和落石。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港在线旅行社 Klook 的数据，富士山一日游仅需 210 港元（美元）。 27 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在巴厘岛，前往巴杜尔火山顶峰的旅行费用约为 120 港元，前往爪哇布罗莫火山的 16 小时旅行费用为 100 港元。&lt;/p>;&lt;p>;其他热门目的地有台湾合欢山、冰岛卡特拉火山、亚利桑那州大峡谷和加利福尼亚州优胜美地国家公园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/0e39acc1-2b23-41ac-b556-8bd7a611cb64_27d85158.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，富士山发生事故的人数为 97 人，而 2022 年为 63 人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chung Kin-man一位资深登山家表示，徒步登上富士山“并不困难”，但可能会花费大量时间，并且需要在山间小屋住宿。&lt;/p>;&lt;p>;他建议想要游览富士山的香港人先去看看&lt;/p>;&lt;p>;“高原反应对每个人的影响速度不同，身体需要时间来适应，”他说。 “如果他们开始感到头痛、恶心或呼吸急促等症状，应通知其他登山者并休息。”&lt;/p>;&lt;p>;资深登山者曾志成表示，由于富士山比香港高三倍港岛最高的山峰大帽山，想要攀登日本火山的居民应首先在当地徒步旅行或尝试海外较低的山峰来调整自己的状态。&lt;/p>;&lt;p>;人们在登山前应了解自己的身体对高海拔环境的反应。他说，参加这样的徒步旅行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在日本，警察的紧急求助热线是 110，消防和救护车服务的紧急求助热线是 119。&lt;/p>;&lt;p>;如果您如果您在吉田步道上，也可以拨打综合管理中心24小时热线0555-72-1477。&lt;/p>;&lt;p>;美国全国紧急求助电话是911。阿根廷也使用同样的号码、加拿大、多米尼加共和国、约旦、墨西哥、巴基斯坦、帕劳、巴拿马、菲律宾、圣马丁及乌拉圭。&lt;/p>;&lt;p>;香港人可致电入境事务处24小时热线(852) 1868寻求帮助&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;登山者着装选择不当和准备不足的问题此前曾引起关注并招致网上批评。&lt; /p>;&lt;p>;在去年 11 月疯传的 Facebook 帖子中，一位香港用户表示，他遇到了一位来自内地的女性徒步旅行者，她在尝试攀登香港的凤凰山时没有带水、手电筒、夹克或地图。 &lt;/p>;&lt;p>;这名女性徒步旅行者被描述为“穿着漂亮的鞋子，背着手提包”，她告诉该用户，她查阅了一本旅游指南，上面说凤凰山是一条容易走的路线，并拒绝了该用户的建议。放弃徒步。&lt;/p>;&lt;p>;“我见过很多来自中国大陆的人穿着高跟鞋徒步。另一位评论员表示：“这构成了不必要的挑战，挑战了人体的极限。”&lt;/p>;&lt;p>;在加拿大的另一起案件中，一名女子抱怨说，她在徒步旅行中被队友抛弃后扭伤了脚。 2019 年在体育馆山。&lt;/p>;&lt;p>;后来发现她在尝试攀登这座 2,035 米（6,677 英尺）山峰时穿着高跟鞋和牛仔裤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Bangladesh pledge to fight external interference and boost economic cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269975/china-and-bangladesh-pledge-fight-external-interference-and-boost-economic-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/50597543-4332-445f-96a8-4152f491c2ca_f7d2c7e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席欢迎哈西娜总理来京。图片：X/发言人CHN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中孟两国承诺深化经济合作，反对外国干涉。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平宣布将中孟关系提升为“中孟关系”。周三谢赫·哈西娜总理访华期间的全面战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台中央电视台报道称，习近平表示“中国……愿意以明年建交50周年为契机”深化高质量共建“一带一路”，拓展各领域合作广度和深度”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“双方要发扬相互支持、共同发展的优良传统。深化政治互信。中国支持孟加拉国坚持独立自主的外交政策，走符合本国国情的发展道路……反对任何外部干涉。”&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜率领政商界领袖代表团首次访问孟加拉。自2019年以来，她感谢中国支持该国经济发展，表示该国将“积极参与”“一带一路”倡议，并欢迎中国支持该国成为发达国家的计划&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜还就北京最敏感的台湾问题向习近平保证，“孟加拉国坚定奉行一个中国原则，支持中国在台湾问题上的立场，坚决反对外部势力干涉中国事务” &lt;/p>;&lt;p>;她还会见了李强总理，见证签署了涵盖贸易、数字经济和基础设施等领域的20多项谅解备忘录。他们还宣布已经完成了自由贸易协定的可行性研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，她出席了在北京举行的投资峰会，会上签署了另外 16 份谅解备忘录，其中包括孟加拉国金融服务公司 Nagad 与华为技术有限公司签署了开发数字支付的协议。&lt;/p>;&lt;p>;李说，中国将始终优先发展与孟加拉国的关系”，并将支持孟加拉国企业“加强产业投资合作”和改善&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿同孟方加强在多边领域的沟通协调，反对霸权主义和强权政治，更好维护国际公平正义和发展中国家共同利益。”据央视报道，他说道。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国外长哈桑·马哈茂德向孟加拉国联合新闻报表示，中国已提供10亿美元的经济援助。该通讯社还报道称，李克强支持孟加拉国加入发展中国家的金砖国家集团。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是第一个签署习近平标志性基础设施计划“一带一路”倡议的南亚国家。自 2016 年以来，它一直帮助孟加拉国修建道路、桥梁和电力项目，据中国驻孟加拉国大使姚文介绍，截至去年底，该国已获得 14 亿美元的中国投资。&lt;/p>;&lt;p>;但中国向这个债务缠身的国家提供的贷款规模（据《每日星报》报道，已超过 50 亿美元）引发了人们的担忧，即该国将陷入“债务陷阱”并难以偿还贷款。&lt;/p >;&lt;p>;周二，哈西娜会见了亚洲基础设施投资银行行长金立群，要求减少该国的利息支付。&lt;/p>;&lt;p>;此外，马哈茂德在访问之前曾表示，该国，该国正面临外汇储备短缺，将向中国再寻求50亿美元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未立即回应这些请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济增长该地区的影响力引起了印度的担忧，使得孟加拉国试图在两个竞争对手之间取得平衡，促使哈西娜上个月两次访问该国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，据《每日星报》报道，她会见了中国政治体系中的四号人物王沪宁，寻求帮助将罗兴亚难民遣返回缅甸。&lt;/p>;&lt;p>;自那以来，已有近百万罗兴亚人生活在孟加拉国。据联合国难民署称，他们被迫逃离 2017 年的暴力镇压。&lt;/p>;&lt;p>;王告诉哈西娜，中国将尽“最大努力”解决这一问题，包括与缅甸执政军政府进行会谈。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[36% of young Hongkongers not working or studying have no interest in finding jobs, poll finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269980/36-young-hongkongers-not-working-or-studying-have-no-interest-finding-jobs-poll-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 22:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/af06618c-6509-4afb-8680-1170d7874d35_bc628589.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位专家警告说，一个人的工作能力与他们离开工作所花费的时间。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项关于劳动力培训需求的调查发现，随着香港继续发展，超过三分之一没有工作或学习的香港年轻人无意找工作解决各行业的人力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;该结果来自雇员再培训局的一项调查，该调查涵盖了去年 11 月至今年 3 月期间采访的 1,261 名受访者，其中包括家庭主妇和刚刚退休的人员。&lt;/p >;&lt;p>;该独立法定机构在周三提交给立法会的一份文件中写道，约一半受访者表示对工作兴趣不大。&lt;/p>;&lt;p>;“30至49岁的家庭主妇倾向于从事工作委员会写道，“最近退休的人不太愿意工作，而既没有工作又没有上学的年轻人研究还发现，36.1%的未受过教育或未就业的年轻人没有计划寻找工作，因为他们希望获得良好的薪水和福利，在家工作安排和灵活的工作时间只会激励一些人考虑工作。&lt;/p>;&lt;p>;在最近退休的人中，60.9%表示对工作没有兴趣。但一些老年居民表示，良好的薪水和福利、轻松无压力的职责以及求职组织的支持可以鼓励他们工作。&lt;/p>;&lt;p>;该论文没有提供受访者人口统计的详细分类。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系该组织以获取更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;董事会在立法会文件中还写道，对具有技术技能的工人的需求与培训课程之间存在不匹配，董事会还强调了技术技能的重要性，并表示：“还需要包括软件开发或编程、人工智能、大数据分析和其他更高层次的技能。” - 根据市场需求制定技能。”&lt;/p>;&lt;p>;AMAC人力资源顾问董事总经理Alexa Chow Yee-ping表示，该调查可能无法反映年轻人工作抱负的整体情况，因为它侧重于&lt;/p>;&lt;p>;“如果这群人一直处于闲散状态，那么他们中有三分之一没有工作意愿就不足为奇了，”她说。 “如果调查针对的是即将完成大学学业的人并得出相同的结果，那将是一个大问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/37bfa795-c654-450a-9988-f900f2fcaa1b_8e34c53f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;板还强调了培养技术技能的重要性。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但周也指出了一种趋势，即由于社会富裕，年轻的香港人不再急于工作，并且由于来自较小的家庭而面临较小的经济压力。 &lt;/p>;&lt;p>;她建议雇主考虑是否可以满足年轻人对更灵活的工作时间和在家工作安排的偏好，同时提供更多的休假、培训和提供高科技的工作环境。&lt;/p>; &lt;p>;“从政府的角度来看，这也失去了补贴，因为许多学生在教育上得到了政府的支持，但现在没有工作，这意味着他们不是纳税人，”周说。&lt;/p>;&lt;香港青年协会青年就业网络的黄文信表示，需要更多有关调查的细节才能充分了解结果，例如研究中“年轻人”的年龄范围和提出的问题&lt;/p>;&lt;p>;“许多年轻人选择不做全职工作，而是选择多种兼职工作，比如‘砍人’，这可能需要比全职工作更长的工作时间”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，许多年轻人在工作职责方面希望有选择，而不是由经理分配，同时也寻求更灵活的工作安排。&lt;/p>;&lt; p>;但他指出，一个人的工作能力与他们离开工作的时间呈负相关，特别是如果他们呆在家里不与其他人接触。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能会逐渐失去工作能力沟通或其他只有在工作中才能掌握的技能。我们对此感到担忧。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;3 月至 5 月期间，香港的失业率为 3%，与 2 月至 4 月的失业率持平。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s audit regulator says whistle-blower allegations against PwC not supported]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3269979/hong-kongs-audit-regulator-says-whistle-blower-allegations-against-pwc-not-supported?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/501bd2b2-7076-46fb-9062-6fcc9682281f_b3d5f995.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普华永道正在各个部门和地点裁员约 100 名员工中国由于收入前景低迷。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港会计监管机构表示，没有证据支持举报人对普华永道的指控，该公司卷入了一系列与现已清算的中国有关的丑闻。恒大集团。&lt;/p>;&lt;p>;会计及财务报告委员会（AFRC）周三在一份声明中表示，在审查普华永道进行的内部调查后，确定证据不支持其中三项指控AFRC 表示，没有发现任何证据证明普华永道未能建立和维持有效的质量控制、未能遵守有关恒大客户关系的专业标准以及未能为关键岗位分配适当的人员。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是四月份在社交媒体上流传的一封匿名举报信中提出的。普华永道驳斥了信中的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/ acee5f02-97f1-4dad-8ae1-b74c3f960912_58f6624f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的中国国旗后面是普华永道分公司所在的建筑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，监管机构指出，针对普华永道与恒大相关的审计工作质量的单独调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“ AFRC 考虑到公众指控的严重性、对公众对会计职业诚信的信心的潜在影响以及所涉及的公共利益，做出了这一宣布。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;声明此前，包括中国石油和中国银行等大型企业集团在内的 30 多家中国大陆上市公司因担心该审计师可能参与恒大财务欺诈而终止了与该审计师的合同。&lt;/p>;&lt;p>;恒大中国证券监管机构 3 月份表示，该公司已被香港法院下令进行清算，该公司在 2021 年倒闭之前的几年中夸大了销售额 780 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这是罕见的情况。拥有《华盛顿邮报》的科技巨头阿里巴巴集团上周表示，计划任命普华永道为其审计师，直至 2025 年。阿里巴巴已向普华永道支付了总计 1.48 亿元人民币（2030 万美元）的审计费用。根据该公司的年度报告，到 2024 财年，增长了 26%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，主要客户的流失正在给普华永道带来损失。彭博社周三报道称，由于收入前景低迷，审计师将在中国各个部门和地点解雇“至少 100 名”员工。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，鉴于恒大倒闭和全国范围的房地产危机据路透社周三报道，中国当局正在加强对金融“中介机构”的审查，主要关注“四大”审计公司——德勤、安永、普华永道和毕马威。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Changes to registration for Hong Kong dentists, including internships, ‘historic’: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269974/changes-registration-hong-kong-dentists-including-internships-historic-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/d2c62f58-c50e-4d83-a178-3dd2107296d0_7b86ceee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项备受争议的香港牙科毕业生实习计划获得支持由立法者。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员周三批准了对牙医注册条例的“历史性”修订，其中包括引入有争议的毕业生实习制度。&lt;/p>;&lt;p>;香港牙医局局长罗仲茂卫生局表示，这些变化对于牙医行业来说是一个“历史性时刻”，也是数十年来对牙医立法的首次重大修改。&lt;/p>;&lt;p>;“修订法案是香港第一个大规模、彻底的法案罗说：“这是本市60多年来对《牙医注册条例》的修订。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在《牙医注册（修订）条例草案》获得立法会议员通过后发表上述言论的。该法案自四月起已接受立法院审议。 &lt;/p>;&lt;p>;除了为香港牙科毕业生提供为期一年的实习安排或对接受培训的牙医进行评估外，该法案还对条例提出了另外两项重大修改其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;还将为在其他地方接受培训的牙医提供有限注册和特殊注册的新途径，类似于当前的医生系统，以在短缺的情况下增加专业人员的数量。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们将能够在公共部门的指定卫生机构工作，而无需通过城市的执照考试。&lt;/p>;&lt;p>;牙科保健员和牙科治疗师也将更名为牙科护理专业人员和法定资格&lt;/p>;&lt;p>;罗说公营牙医短缺问题严重，卫生署370个职位中有110个职位空缺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/04345dd8-c35b-4038-92da-96df591a0ece_80db232d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学牙医学院的毕业生现在必须接受为期一年的实习。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充卫生署会立即开始从香港以外地区招聘牙医。&lt;/p>;&lt;p>;实习安排是其中最具争议的安排提议的改变，并引发了牙科学生、监管机构牙科委员会和香港大学（香港大学）（该市唯一牙科学校所在地）的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;立法者在最后一天表达了对实习的支持&lt;/p>;&lt;p>;“学生只有在学校时才能接触经过筛查的患者，”林素伟说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在实习期间，他们可以接触到”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，牙科毕业生可能还需要处理紧急情况，以及精神残疾人和老年人。&lt;/p>;&lt;p>;但一些在立法机关早些时候支持牙科学生，他们说他们被剥夺了知情同意权，因为他们在报名攻读学位课程之前没有被告知实习计划。&lt;/p>;&lt;p>;“在学生做出决定之前[攻读学位]，他们是否应该被明确告知还要进行一年的牙科实习？”陈凯欣问道。&lt;/p>;&lt;p>;她批评政府、牙医管理委员会和香港大学，并坚称他们本可以更好地处理此事。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，当局也应该披露“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果可以坦率地向受影响的学生解释这个问题，那么所谓的争议可能就不存在。” &lt;/p>; &lt;/p>;她说，&lt;p>; chan在通过修正案的通过中并不能完全解决该行业的困难。&lt;/p>; &lt;p>;“问题尚未解决，”她说。 “牙科委员会和政府应该研究HKU的牙科学院如何解决一年级至五年级学生所面临的困难。” &lt;/p>; &lt;p>;牙科委员会说，对修正案已经过去和该决定是该市牙科专业的“重大里程碑”。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，修正案将在卫生部长规定的日子生效并发表在《政府公报》上。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;理事会表示，将揭示更多细节，包括稍后申请各种注册。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Mexico move to thwart China circumvention of steel, aluminium tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269976/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-steel-aluminium-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 21:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/10/A2BF6858-BD1A-4854-81AD-F75BC9B58D13_1A3FB80C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”美国周三宣布了从墨西哥进口的钢铁和铝制进口的更严格的规定，以防止中国矿物质商品避免征收关税。照片：EPA-EFE/XINHUA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和墨西哥周三宣布了新的步骤，以与中国和其他通过墨西哥发货的中国对美国对钢铁和铝的关税抗衡，并实施北美的“融化和倾倒”标准。&lt;/p>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）政府的选举赛季举动标志着一系列努力，以防止中国的超额工业能力 - 华盛顿一再反复警告可能会给其他市场带来大量不公平价格的商品。 232”关税，除非有记录在墨西哥，美国或加拿大融化和倒入的钢。&lt;/p>; &lt;p>;类似地，铝产品从墨西哥进口以逃避10％的第232款关税，他们一定不能包含在中国，俄罗斯，白俄罗斯或伊朗闻到或铸造的主要铝。&lt;/p>; &lt;p>;“这些行动解决了以前政府未能解决的主要漏洞，并且像中国这样的国家用来避免通过白宫国家经济顾问莱尔·布雷纳德（Lael Brainard）告诉记者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /CANVAS/2024/07/10/43753730-1B8B-4AE2-915F-339618898898898823_82AB75AD.JPG“在中国东部的安海省的赫菲。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她指控“中国钢铁和铝通过墨西哥逃避关税，破坏了我们的投资，并伤害了宾夕法尼亚州和俄亥俄州等州的美国工人。 &lt;/p>; &lt;p>;墨西哥已同意要求钢铁产品的进口商在其边界上提供有关这些产品原产国的更多信息，拜登和墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·曼努埃尔·曼努埃尔·洛佩兹·奥布拉多（Andres Manuel Lopez Obrador）在一份联合声明中说。&lt;/p >; &lt;p>;“两国将实施政策，以防止钢铁和铝的关税，并加强北美钢和铝供应链，”白宫发表的声明中说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）在11月竞选连任的竞标中向工会成员，尤其是联合钢铁厂的投票，反对日本总部位于匹兹堡的美国钢铁的日本钢铁。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;p>;新的进口需求越来越多，因为在国内需求疲软的情况下，人们对中国超额工业能力洪水泛滥的全球市场泛滥。在五月份拜登（Biden）在五月份登上了来自中国各种各样的战略商品的关税，包括钢铁和铝，电动汽车，电池，半导体和关键矿物质。&lt;/p>; &lt;p>;，但美国官员越来越担心墨西哥能够可以看到墨西哥可以利用墨西哥通过北美贸易协定的免税获得，成为中国进入美国市场的后门。&lt;/p>; &lt;p>;路透社在4月份报道说，美国官员警告他们的墨西哥同行不要向中国提供激励措施美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）表示，正在搜寻墨西哥潜在工厂地点的电动汽车制造商。 &lt;/p>; &lt;p>;被发现具有中国起源的金属也将缴纳25％的第301部分职责，拜登在5月提高了率。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// 。颜色：＃999;“>;钢铁通过墨西哥到达的钢铁才有资格获得免税福利，只有在该国或美国或加拿大融化并倒入美国或加拿大，否则，他们将面临25％的关税。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从墨西哥进口的钢铁量很小，在2023年很小，仅占从墨西哥进口的380万吨钢铁中的13％。对我们的人口普查局数据。但是拜登政府的一位官员说，新要求是“前瞻性的”，旨在推动预期的进口涌现，因为中国的钢铁耗尽部门，例如房地产斗争。&lt;/p>; &lt;p>;美国钢铁学院，一个行业团体表示赞赏将中国钢铁途径关闭美国市场的一步，但其有效性取决于墨西哥提供有关其进口金属的准确信息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们敦促美国该组织说：&lt;/p>; &lt;p>; biden和洛佩兹·奥布拉多（Lopez Obrador）在他们的声明中承诺在未来几周和几个月内获得更多的美国 - 墨西哥合作，以“保护北美钢铁和铝市场免受不公平的贸易习惯。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top American scientist warns China could soon overtake US in STEM leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269964/top-american-scientist-warns-china-could-soon-overtake-us-stem-leadership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/10/3E3FE9BB-0041-4D8D-A063-52B4F0835169_ABF28998.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;美国和中国分别花费了806亿美元和668亿美元根据华盛顿首届科学讲话，在2021年的研发上，中国的投资率是美国的两倍。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国似乎正在失去向中国争取全球科学领导力的种族，但可以通过适应新兴的研究环境并尝试“新事物”来应对趋势。美国高级科学官员。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿举行的上个月的就业状态，美国国家科学院（NAS）主席玛西亚·麦克努特（Marcia McNutt）表示，美国仍然是世界上最大的研究和发展投资者地球物理学家麦克努特（McNutt）表示，中国的投资率是美国在研发上的6680亿美元，但中国的投资率是美国的两倍，而中国的投资率是美国的两倍，而中国的投资率是美国的6680亿美元，而中国的投资率是美国的6680亿美元，那么中国就不久了。自1863年成立以来，NAS的第一任女主席。&lt;/p>; &lt;p>; McNutt也是《科学杂志》的第一位女性编辑，并被当选为中国科学院的外国成员2019年。&lt;/p>; &lt;p>;自第二次世界大战结束以来，美国不仅在科学和工程学中“不仅是世界领先的，而且是世界主导”，占诺贝尔奖的所有诺贝尔奖品的近60％她说。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国一直在迅速赶上发表论文的数量和质量，同时将美国在2021年提交的专利数量增加一倍。非常令人担忧的趋势。 &lt;/p>; &lt;p>;根据McNutt的说法，美国已经“非常依赖”科学，技术，工程和数学（STEM）的国际学生，包括中国和印度。&lt;/p>; &lt;p >;外国学生不仅超过了美国大学研究生课程的家庭学生，在美国，有65％的学生至少保留了10年，维持该国的STEM劳动力。&lt;/p>; &lt;p>;如果不是这些外国学生来并留在美国，我们的STEM工作。近年来的中国学生人数。麦克努特说：“国际学生有很多选择，我们不再是首选的目的地。她说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拥有其他国家（尤其是亚洲的国家）投资其K-12培训，然后“偷走他们的学生来这里”的传统。根据麦克努特（McNutt）的说法，美国还应通过减少繁文tape节的学生签证来吸引来自世界各地的“最优秀，最聪明的人才”。她补充说，一项自上而下的国家研究策略对于帮助协调政府机构和私营部门的研发支出也至关重要。 McNutt的演讲提出了许多好主意，但是由于目标不同或竞争利益，实施某些建议将具有挑战性。 ，以及国家安全与国际合作。” Zeng在他的LinkedIn帐户上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Jokowi mulls delay in moving capital from Jakarta to Nusantara: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269966/indonesias-jokowi-mulls-delay-moving-capital-jakarta-nusantara-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 20:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/10/91D61C77-1FEC-451B-BC8C-FE2F13B8D0D6_42483236.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Div>; &lt;p>;印度尼西亚总统乔科·维多多（Joko Widodo）表示，计划今年转移到其新资本的计划可能会推迟。首都是在婆罗洲丛林中部从头开始建造的，可以根据地面上的情况在10月之前或之后发行，以乔科维为由，作为总统，他是更名的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想强迫尚未准备好的东西。不要强迫它。我们需要评估地面上的进展。”乔科维（Jokowi由于它尚未确保任何外国投资者。尽管政府提供了各种激励措施，但新的首都在总投资中仅获得了49.6万亿印第安纳州（30亿美元），所有这些都来自当地公司和国有机构。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市的当局表示，国内资金只能覆盖总成本的20％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/07/10/8EEC3EB3-9892-40A7-A236-6C177B0E249E_792B1DB7.JPG“ ，2023年3月在印度尼西亚东部卡利门坦省的塞帕克。说他计划在7月开始从新资本开始工作。他们还出现在负责该开发项目辞职的机构负责人和代理商后一个月，对项目完成的进一步不确定性。&lt;/p>; &lt;p>; Nusantara的建设涉及五个阶段，该项目定于2045年完成。然后，政府打算将约190万人从当前的雅加达首都转移到交通拥堵状态。&lt;/p>; &lt;p>;彭博技术是Mayapada Group的PT Berita Mediatiasia Indonesia和Bloomberg Media Group，Bloomberg LP LP LP LP LP LP LP LP LP媒体部的合作，彭博新闻的父母。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government staff among 8 arrested in bribery case involving procurement projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269967/hong-kong-government-staff-among-8-arrested-bribery-case-involving-procurement-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.10 20:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/10/700CBEF7-5EFE-416B-843F-494B17A9BAE9_97C6A939.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;电气和机械服务部门​​的总部位于科沃洛恩湾的电气和机械服务部门​​。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府雇员是八名贿赂案中被捕的人，涉及公立医院的采购项目。 >;独立反腐败委员会说，与电气和机械服务部（EMSD）成员有关的案件的一部分，另有10人接受了采访。&lt;/p>; &lt;p>;委员会说，一些嫌疑人是政府负责监督价值低于50,000港元的物品（6,400美元）的物品的采购的公立医院的员工。&lt;/p>; &lt;p>;八个全部被保释，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>;委员会说。为了提供任何进一步的细节，随着调查仍在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;部门发言人说，它完全致力于与调查人员合作。&lt;/p>; &lt;p>;“该部门将不容忍任何非法活动她说，”她说，目前无法分享任何进一步的信息。&lt;/p>; &lt;p>;根据当地媒体的说法，逮捕行动是上个月进行的，涉及灭菌设备的采购。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，涉及的金额也意味着政府雇员不需要批准主管。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>