<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Green hydrogen: is this Australia’s breakout moment amid US$127 billion boom down under?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3267494/green-hydrogen-australias-breakout-moment-amid-us127-billion-boom-down-under?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/56f7ae48-2c3f-4427-a5d1-d733875aca49_66547c52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Eunice Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在一个三倍于香港大小的场地上，澳大利亚正在酝酿的一个耗资 100 亿美元的项目燃起了利用绿色氢解决温室气体排放的希望。&lt;/p>;&lt;p>;位于澳大利亚中部爱丽丝泉以北 400 公里处，拟议的 Green Springs 项目第一阶段目标于 2030 年完工，将采用 10 吉瓦 (GW) 的太阳能电池板，足以满足超过 300 万户家庭的需求。&lt;/p>;&lt;p>;如果该项目推广，该太阳能发电厂占地超过 200 平方公里，获得批准并成功融资，将为 2,150 个“电解槽”模块供电，每个模块容量为 5 兆瓦 (MW)。他们将利用产生的丰富电力将水分子分解成氢气和氧气。&lt;/p>;&lt;p>;正在干旱地区额外征用约 3,000 平方公里的土地，用于后续扩张和下游产业，联合公司的 James Leong 说。气候影响公司的创始人，该公司成立于 2022 年，总部位于悉尼，正在开发该项目。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚有大量平坦的地形，我们拥有最好的基础设施 - 铁路和高速公路，”香港人说香港私募股权资深人士。 “氢气的美妙之处在于它可以被重塑为不同行业所需的下游产品。”&lt;/p>;&lt;p>;氢气是一种能量密度低、高度易燃气体，长距离运输困难且昂贵。这个问题可以通过将其加工成易于运输的产品来解决，例如甲醇和氨，这些产品正在船舶和发电厂进行试点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;或者，绿色氢可以正如 Green Springs 项目所设想的那样，通过复杂的过程转化为甲烷。该公司计划通过现有的天然气基础设施运输天然气成分。&lt;/p>;&lt;p>;Green Springs 计划部署欧洲和美国设备从空气中提取水分，以克服该地区的缺水问题，并使用中国设备生产太阳能和氢气。生产一吨氢气需要九吨水。&lt;/p>;&lt;p>;该过程产生的热量将为一套单独的设备提供动力，以捕获大气中的二氧化碳，与绿色氢气发生化学反应以产生水和甲烷。燃烧这种“可再生”甲烷是碳中和的。&lt;/p>;&lt;p>;气候影响正在与一家大型日本公用事业公司进行谈判，该公司希望采购绿色甲烷来取代其发电厂的液化天然气，Leong 说。&lt;/p>;&lt;p>;Leong 说。 “日本和韩国的航运、电力和钢铁公司正在寻求低碳燃料和化学品，”他说。 “有些人想要绿色氨，有些人想要绿色甲醇，还有一些人想要绿色甲烷。”&lt;/p>;&lt;p>;气候影响组织上个月与总部位于美国的 GE Vernova（前通用电气的一部分）达成了一项非约束性协议，合作设计绿色氢制造模块。他们设定的目标是每年生产 50 万吨氢气，价格为每公斤 2 美元。根据 2017 年世界经济论坛发起的氢能理事会的数据，目前生产绿色氢的成本估计约为每公斤 4.50 美元至 4.60 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; Leong 表示，该公司正在努力说服中国和欧洲的电解槽制造商（包括中国安徽省的阳光电源系统）在澳大利亚开设工厂。&lt;/p>;&lt;p>;他还在与日本、欧洲和亚洲的银行进行谈判贷款覆盖 Green Springs 70% 的成本，低碳能源基金、主权基金和养老基金将其余部分作为股权。&lt;/p>;&lt;p>;气候影响并不是唯一一家这样做的初创企业提议在澳大利亚建立一个大型绿色氢项目。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，全球能源巨头英国石油公司(BP)加大了对澳大利亚可再生能源中心的押注，该中心是世界上最雄心勃勃的绿色氢项目之一，自2014年以来一直在规划中.&lt;/p>;&lt;p>;BP 将其在该项目的股份增至 64%，收购了麦格理资本 (Macquarie Capital) 和澳大利亚银行绿色投资集团 (Green Investment Group) 持有的 15% 股份，收购金额未公开。 BP 的目标是占领全球 10% 的氢能市场。&lt;/p>;&lt;p>;这个耗资 360 亿美元的项目位于西澳大利亚，占地 6,500 多平方公里，旨在建设约 26GW 的太阳能和风电场来发电14GW电解槽每年可生产160万吨氢气。&lt;/p>;&lt;p>;自2019年澳大利亚政府公布将国家转变为低碳能源超级大国的战略以来，已有100多个氢气生产及相关项目已宣布价值 1,270 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;至少 80 个绿色氢项目，其中 15 个已通过最终投资决定，即将启动。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，联邦和西澳大利亚州各国政府同意到 2028 年中期投资 1.4 亿澳元（9,340 万美元）用于培训和研究所以及港口升级，以处理大型可再生能源设备。&lt;/p>;&lt;p>;同时，联邦政府上个月的预算包括 8 澳元十多年来为可再生氢生产提供数十亿美元的财政支持（主要是税收优惠）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在需求方面，日本政府二月份通过了新立法，为绿色氢提供补贴生产商和进口商，通过为氢和天然气之间的价差提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“释放这种融资对于让绿色氢享受规模经济并达到相对于化石燃料的价格竞争力至关重要，”Jen 说卡森，非营利组织气候组织的行业负责人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有这样的支持，但尚不清楚这些大型项目何时能得到客户和金融家的支持以使其启动。&lt;/p>;&lt;p >;分析师表示，由于物流挑战以及供应链和出口市场的不确定性，许多项目的可行性仍在解决中。&lt;/p>;&lt;p>;“工程、物理和资金必须正确才能创造需求，能源经济与金融分析研究所亚洲战略能源金融顾问格兰特·豪伯表示。 “目前，如果没有大量补贴，就不可能实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数国家都有生产激励措施，但运输基础设施和产品市场的计划需要发展，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上海氢能解决方案供应商Hydrexia首席技术官冯宣表示，由于供应链不成熟，许多公司不得不向供应商和客户提供“协助”来销售产品。&lt;/p>;&lt;p>;世界上第一艘液氢运输船 Suiso Frontier 于 2022 年成功演示了液氢运输。&lt;/p>;&lt;p>;该船采用了先进的隔热和建造技术，但必须减轻新技术固有的风险，Alex Lua 表示风险顾问WTW的亚洲自然资源风险咨询工程师。&lt;/p>;&lt;p>;这些风险包括密闭性丧失、氢气易燃性、极低的储存温度、碰撞或接地以及吸氢引起的金属脆化。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;厦门大学中国学院院长林伯强表示，未来氢肯定会在全球能源结构中发挥重要作用，但何时能大量且廉价地获得氢还有待观察。能源政策研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不意味着不需要开发绿色氢，”他说。 “目前的规划和政府的支持仍然非常重要，因为你需要建立供应链，这样当氢应用的临界点到来时，你才能足够快地做出反应。”&lt;/p>;&lt;p>;让世界实现净氢根据国际可再生​​能源机构 (Irena) 的数据，到本世纪中叶实现零排放并将全球变暖控制在 1.5 摄氏度以内，到 2050 年氢及其衍生物（甲醇和氨）必须占能源使用量的 12%。&lt;/根据 Irena 2022 年的预测，如果装机容量达到 5,000GW，到 2050 年，电解槽成本可能会从 2020 年的每千瓦 650 美元下降 80%，降至每千瓦 130 美元。为了满足全球绿色氢需求，电解槽容量需要到 2030 年，装机容量将从 2021 年的 0.5GW 增长到 350GW。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现全球气候目标，碱性电解槽制造商必须实现到 2050 年每公斤氢 42 千瓦时 (kWh) 的成本目标，而这一目标为 47据 Irena 称，到 2020 年将达到 66kWh。&lt;/p>;&lt;p>;一些初创企业已经取得了技术突破，如果能够成功扩大规模，可以加速绿色氢供应链和市场开发。&lt;/p>;&lt;p >;由福建省政府和国有企业招商局集团支持的电解槽开发商中招厦庚氢能科技有限公司表示，实验室数据显示，其试点产品已经超过了美国能源部2026年的目标，该目标要求电解槽在1.8伏的电压下运行电流密度为每平方厘米1安培。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我们在法国的国际贸易展上展示了我们的技术，受到了国际同行的好评。”CM董事长高小平表示夏庚。 “但是，我们还需要几年的努力，才能在确保良好质量的同时，批量生产我们的产品。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hysata，一家位于新南威尔士州的电解厂该开发商由卧龙岗大学教授 Gerry Swiegers 于 2021 年共同创立，声称已经超越了 Irena 的 2050 年成本目标，将其降低至 41.5kWh。&lt;/p>;&lt;p>;该公司开发了一种电解槽膜，可以让氢离子联合创始人兼首席执行官保罗·巴雷特 (Paul Barrett) 表示，与传统电解槽相比，它的运行效率要高得多，耗电量减少了五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;Hysata 将很快开始与合作伙伴合作进行商业试验。上个月，这家初创公司完成了 1.11 亿美元的 B 轮融资，其中包括 BP、丹麦风力涡轮机巨头 Vestas、韩国钢铁公司 Posco 和马来西亚能源公司 Petronas 等战略投资者。&lt;/p>;&lt;p>;Hysata 的目标计划在本世纪下半叶在工业客户的设施中商业部署其灵活容量的电解槽，使他们能够在现场生产绿色氢气。&lt;/p>;&lt;p>;“我们采用 5MW 构建模块设计了我们的系统，可以像乐高积木一样拼凑在一起，成为 100 兆瓦的分支，然后可以部署数十个分支，达到千兆瓦的规模。”Barrett 说。&lt;/p>;&lt;p>;Hydro X 是另一家寻求克服物流挑战的初创公司。这家以色列公司在今年由燃气供应商香港中华煤气（Towngas）主办的 Tera 智能能源创新竞赛中荣获银奖。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官 Assaf Sayada 表示，该公司的专有催化剂可实现氢气的储存和运输安全地通过塑料或不锈钢储罐等液体载体进行运输。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，Hydro X 一直在与香港公用事业公司中电集团和港华燃气探讨部署其天然气运输技术以帮助他们脱碳的可行性。 .&lt;/p>;&lt;p>;目前，氢气通常通过施加极端温度和压力来压缩和液化，并用专用罐车或长管拖车运输。&lt;/p>;&lt;p>;“为了生产绿色氢气，您需要大量可再生能源和长距离物流成本太昂贵，每公斤 6 至 7 美元，”Sayada 说。 “我们的技术可以将成本保持在 1 美元，并彻底改变游戏规则。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Political clashes, living pressures crash Taiwanese leader Lai’s ratings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267524/political-clashes-living-pressures-crash-taiwanese-leader-lais-ratings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/166dac42-e9de-4fb4-a70b-595153008b3a_137d7b49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾主要反对党国民党立委在推翻行政机关后庆祝周五否决了议会改革法案。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，台湾内阁与立法院就议会改革问题发生直接冲突，加剧了岛上本已严重的政治分歧，反对党以一票否决了内阁对其法案的否决。 62票赞成。&lt;/p>;&lt;p>;亲大陆的国民党和较小的台湾人民党此前曾于上个月联合推动改革法案。&lt;/p>;&lt;p>;内阁取得了成功仅 51 票赞成，对结果表示“深感遗憾”，并表示行政院将要求对法案进行宪法解释。&lt;/p>;&lt;p>;内阁发言人陈士凯表示，请求的时机“将根据情况而定”。取决于总统颁布法律”。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，这场对抗不仅会严重影响台湾新领导人赖清德的施政，还会影响他的支持率。&lt;/p>;&lt; p>;预计会失败，民进党立法者已誓言将此案提交岛内宪法法院，并承诺寻求大法官就法案是否违反宪法做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;改革法案赋予立法者更大的权力行政部门的监督权，包括扩大其调查权，其运作方式与美国国会类似。&lt;/p>;&lt;p>;在受到立法者质询时拒绝提供信息的公职人员和公务员，或在听证会上作出虚假陈述的，将构成“藐视立法机关”，并处最高新台币 200,000 元（6,170 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;法律还授权立法者向立法机关索取信息和文件。政府机隐藏相关信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/da945cff-6016 -45dc-85a6-5c6e2283e678_c403a5fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾执政党民进党议员28日在立法院投掷气球抗议“恶法” 5月，反对党的议会改革法案进行了三读。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该立法要求总统每年 3 月 1 日之前就该岛的情况发表年度讲话，并回答立法者的问题。它还规定政府关键职位的任命必须通过公开投票进行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该立法的部分内容，包括扩大监督权力，是由民进党著名议员在反对时提出并支持的，但内阁认为这会破坏其行政运作。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的立法院会议上，台湾行政院长曹正台将这项改革称为反对派“严重滥用权力”，并称内阁别无选择，只能否决整个方案。&lt;/p>;&lt;p>;曹坚称，该立法要求总统每年向立法机关报告并回答问题，违反了宪法。他将其描述为“治理混乱”，并提议&lt;/p>;&lt;p>;他还批评反对派议员，指责他们越界，侵犯行政、司法和监督权力，以及公众的基本权利。&lt;/p>; &lt;p>;反对派认为，民进党过去八年对政府和立法院的完全控制，已经演变成一个“主宰台湾一切的权力怪物”，没有任何立法监督。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/087bf7aa-cf1e-4e6b-92ed-098a258a3935_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月28日，台湾议员举牌举手表决反对派主导的立宪改革法案。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;观察人士预计，随着民进党政府发现自己陷入与反对派主导的立法院不断升级的冲突，台湾的政治分歧将会加剧。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际研究部主管黄惠华台北战略研究会智囊团表示，否决权是“企图……绕过议会的制衡，破坏立法院的权威”。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英政府已使用七个论点来质疑这些法案，将它们描述为“不道德和违宪”。她说，反对派坚持认为制定法律加强对政府的立法监督是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;为了影响公众的看法，亲民进党的媒体人物在媒体平台上自信地表达自己的观点，灌输恐惧黄说，如果立法颁布，普通民众可能受到的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;“这场政治斗争已升级为宣传和心理策略的媒体战争，加剧了台湾的不安全气氛， ”她感叹道。&lt;/p>;&lt;p>;“两个阵营都在传播信息以巩固自己的立场，并召集支持者进行抗议。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/0a06749b-cccf-45cb-a51d-3c923755624c_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2024 年 5 月 24 日，抗议者在台湾立法院外抗议，反对派议员正在审议一项旨在限制新总统权力的法案。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自上个月法案提出以来，双方支持者不断在议会外集会、上街示威，导致分裂进一步扩大。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自5月上任以来，赖智的支持率已下降近10个百分点，台湾民意基金会周一的最新民意调查显示，黎智英的支持率从一个月前的58%降至48.2% .&lt;/p>;&lt;p>;基金会主席游应龙表示：“这意味着短短一个月内就失去了约 200 万支持者，这是一个严重的警告信号。”&lt;/p>;&lt;p>;你表示黎智英支持率下降的部分原因是选举以来内阁与立法机关之间的冲突所引发的政治动荡。&lt;/p>;&lt;p>;在野党和在野党共同煽动政治不稳定和公众焦虑。他说，民进党——其支持者被敦促走上街头抗议——也是因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;上任仅一个月后，内阁就已受到一场议会改革风暴的打击，“没有任何显着的效果”。尤说，“迄今为止取得的成就”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“一些政府部门在某些关键问题上处理不当”也对黎智英的支持率产生了影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;在近几个月间歇性短期停电之后，经济部决定提高电价，并且无法遏制房价上涨，这加剧了岛上民众的不满。&lt;/p>;&lt;p>;上周，当海岸警卫队未能发现一艘来自中国大陆的快艇（据报道由一名前解放军海军上尉驾驶）直到它抵达台北附近的一条战略敏感河流时，该岛免受攻击的安全受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，如有必要，将通过武力与大陆重新统一。与大多数国家一样，美国不承认该岛，但反对对该岛进行任何攻击，并且也是其最大的武器供应国。&lt;/p>;&lt;p>;淡江大学外交与国际关系教授詹姆斯一凡陈新北的民进党主席表示，赖智和他的政府明显不愿意与议会多数派合作，这导致了他的支持率下降。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，作为民进党党主席，他现在正在做的事情正在[对抗]反对党并无视多数规则，”陈说。他补充说，对于黎智英在上任 100 天里取得值得称赞的记分卡的目标来说，这“不是一个很好的开始”。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，这场冲突“标志着行政长官之间的关系未来将面临艰难的道路”。 &lt;/p>;&lt;p>;新领导人在5月20日的就职演说中宣称台湾与大陆“互不隶属”后，黎智英政府也在处理紧张的两岸关系。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面已经将赖为“顽固的分裂分子”，此举遭到挑衅，北京方面做出回应，在三天后开始的为期两天的军事演习中模拟封锁该岛。&lt;/p>;&lt;p >;陈说，“台湾人民期望他们的总统不仅能够[调和]国内政治分歧，而且能够稳定两岸关系”，而不是加剧两岸关系。​​&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese national jailed for stealing US$88,700 from jeweller on Hong Kong-Singapore flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267633/chinese-national-jailed-stealing-us88700-jeweller-hong-kong-singapore-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/f0f821f0-0324-4a34-aee0-a90e0d7a302a_1ee03d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因从珠宝商处盗窃 88,700 美元而入狱新加坡航空航班。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子在新加坡航空航班上从珠宝商处偷窃了相当于 12 万新元（合 88,700 美元）的物品，于 2019 年被判处两年半监禁。周五。&lt;/p>;&lt;p>;54岁的中国公民彭辉在被指控时最初对法庭表示不认罪，但最终承认了四项指控。&lt;/p>;&lt; p>;这些人涉嫌盗窃，在未申报的情况下携带超过 20,000 新元的现金进入新加坡，将部分被盗现金转换成赌场筹码，并试图将部分资金汇往中国。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时还考虑了另外四项指控&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，彭某乘坐的是SQ899航班，该航班于今年3月5日从香港出发前往新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;飞机上还有另一名乘客，是一位新加坡珠宝商，他前往曼谷和香港参加展销会并准备回家。&lt;/p>;&lt;p>;受害人背包内有超过1,000张不同面额的纸币，其中包括131,000美元的百元钞票和122,000港元（15,630美元） ）五百美元的钞票。&lt;/p>;&lt;p>;在飞行过程中，珠宝商将包留在了座位上方的行李舱内。&lt;/p>;&lt;p>;包里装有现金的隔间没有锁，珠宝商时不时打瞌睡，或者去洗手间。&lt;/p>;&lt;p>;彭某因携带大量现金而形成了盗窃受害人的意图，并针对受害人进行了盗窃。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;飞机在飞行途中，彭某偷偷从受害人背包中取出8万美元和7万港元。&lt;/p>;&lt;p>;受害人落地后，通过出入境检查站，并申报了现金。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，当他落地大约三个小时后到达办公室时，他发现大量现金不见了，于是赶紧报案。&lt;/p>;&lt;p>;彭也于樟宜机场下车。他身上有各种面额的现金，包括被盗的金额，总计 124,473 新元。&lt;/p>;&lt;p>;他入住一家酒店并数了数钱，意识到店主很快就会寻找现金。&lt;/p>; &lt;p>;他决定把货币兑换成新加坡元，并根据经验知道赌场可以将外币兑换成赌场筹码。&lt;/p>;&lt;p>;彭去了滨海湾金沙赌场，在那里他把3万美元兑换成赌场筹码&lt;/p>;&lt;p>;他随后兑现了价值约 42,400 新元的筹码。&lt;/p>;&lt;p>;彭还前往人民公园综合大楼的一家汇款网点，在那里下了两笔汇款订单约19,900新元给他在中国的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;由于他没有工作许可证，公司不会接受他的更多订单，因此他前往另一家网点，试图将约9,500新元汇给他的妻子。他在中国的兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于警方的拦截，这些汇款都没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;经过警方的密集搜查，彭于次日凌晨被捕。调查涉及监控摄像头录像和伏击行动。&lt;/p>;&lt;p>;他们从彭试图向中国电汇的汇款公司追回了约 37,900 新元，从他那里追回了 66,761 新元现金和 69,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;还从彭身上追回了少量其他货币。他被指控并还押。&lt;/p>;&lt;p>;周五，副检察官董守斌要求对彭判处 32 至 37 个月监禁，称他是一名外国人，在新加坡飞机上针对一名新加坡人。&lt;/p>; &lt;p>;他说此类犯罪者是“祸害”，因为它们影响了新加坡作为无犯罪国家的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;在飞机上侦查此类犯罪很困难，因为乘客往往无法留意自己的财物”他想向珠宝商道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“我给他带来了金钱损失，尽管不多，”他说。 “但在精神上，这确实也影响了他。”&lt;/p>;&lt;p>;他还请求宽大处理，称他“对新加坡的安全声誉造成了损害”。&lt;/p>;&lt;p>;他说他已经结束了50岁，患有糖尿病，只有一个肾。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心如果我被监禁太久，我会承受不了。最后，我的母亲已经80多岁了。我是独生子。我想照顾她，但我会进监狱。我想送她最后一次旅程，所以我希望您能减少刑期，我知道我错了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;副首席地区法官 Ong Chin Rhu表示，受害人没有遭受“太大损失”，是因为侦查人员的辛勤工作，阻止了彭某挥霍犯罪所得的企图。&lt;/p>;&lt;p>;“但彭先生确实认识到这一点也很好。法官表示，除了金钱损失外，受害人在发现自己的钱被盗后也会遭受一定程度的精神困扰。&lt;/p>;&lt;p>;她说彭应该向监狱强调他的医疗需求&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could social media warning labels help protect Hong Kong youth?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3267188/could-social-media-warning-labels-help-protect-hong-kong-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/e99dcb76-6875-4b99-98b7-ad2cf0c75daa_215c6a8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乐富港铁站月台上玩手机的孩子6月13日，美国卫生局局长呼吁在社交媒体平台上贴上警告标签，引发香港对此问题的讨论。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个在线互动与面对面对话一起成为常态的时代，美国卫生局局长维韦克·穆蒂博士最近提议在社交媒体平台上贴上警示标签是一个响亮的行动号召。这一举措传达了我们香港和其他国家必须承认的重要信息。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体不再只是青少年的游乐场。它已经成为他们社交生活的一个核心方面，我们在我们的城市看到了这种趋势。青少年每天都会接触社交媒体，这种高程度的参与可能会导致社交孤立、焦虑、抑郁和其他心理健康问题的增加。&lt;/p>;&lt;p>;Murthy 对社交媒体带来的风险与相关风险进行了比较与烟草的关系尤其引人注目。它应该在我们的社区中产生强烈的共鸣，我们的社区有着采取积极主动的公共卫生措施（例如帮助人们戒烟的举措）的历史。然而，如何实施以及提供哪些有意义的替代方案也必须考虑。&lt;/p>;&lt;p>;香港是否应考虑在社交媒体平台上实施警告标签，以及我们还应采取哪些其他措施来保护青少年？添加标签可能是提高公众意识的起点。它们会提醒人们危险，鼓励父母和照顾者与孩子就安全和心理健康进行重要对话。&lt;/p>;&lt;p>;应用与烟草产品类似的警告标签可能还不够。不过，就其本身而言。形势的严重性需要采取全面的方法，包括教育、监管和支持系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，我们必须将媒体素养纳入我们的教育体系。年轻人需要学习如何使用技术并培养批判性思维技能。这包括了解平台所采用的策略，例如可以改变人们行为的无限滚动和个性化算法。&lt;/p>;&lt;p>;在监管方面，香港可能需要考虑制定限制算法的规定，以宣传针对未成年人的内容。这可以保护儿童免受大量屏幕时间造成的伤害，同时促进数字责任标准。&lt;/p>;&lt;p>;此外，采用类似于大陆保护未成年人的规则可以赋予父母权力，同时尊重儿童的独立和隐私。当然，青少年有多种方法可以绕过此类监管措施。&lt;/p>;&lt;p>;同时，促进心理健康和改善社区内的支持也至关重要。教师和辅导员应接受培训以解决学生的心理健康问题。公众意识活动应旨在减少对心理健康的耻辱，并确保资源易于获取。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，科技行业有责任优先考虑用户福利而不是利润。香港许多上市公司采用的治理标准应包括保护该市弱势年轻人的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;需要推动社交媒体公司将用户健康作为其业务实践的核心关注点。如果罚款或其他处罚如果他们忽略责任，包括对他们的运营开放，并与研究人员合作，以了解其平台如何影响用户。&lt;/p>; &lt;p>;最后但并非最不重要的一点是，有一个古老的说法，如果你不能击败他们，加入他们。我们需要在吸引年轻人上网的方式上进行创新。社交媒体平台需要具有更多感兴趣的年轻人的信息娱乐和娱乐内容。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/06/19/379C6EDF-5CA7-4EFC-B3C3-CEF940F0623F0623F_98C54A39.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 4月23日，在华盛顿的白宫。穆尔西（Murthy）要求国会在社交媒体平台上要求与香烟包装相似的警告标签。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们还需要仔细评估青年心理健康促进运动的有效性。全天候的在线咨询平台开放提供了一个机会，可以在线参与危险的青年，并且用户的报告似乎令人鼓舞。&lt;/p>; &lt;p>; Murthy的警告标签呼吁应代表全面的开始努力保护香港的年轻人免受社交媒体的负面影响。同时，我们需要提供有意义的替代方案，以使年轻人在网上花费更少的时间。&lt;/p>; &lt;p>;香港有机会通过平衡进步与幸福感来树立积极的榜样。通过采用整体方法，我们可以增强年轻人的能力，并为他们提供支持他们发展的技术所需的工具。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia unshackled: rapid societal change draws Malaysia, Indonesia parallels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267603/saudi-arabia-unshackled-rapid-societal-change-draws-malaysia-indonesia-parallels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/8F92D534-17D4-4783-9BE7BD2D2D2AC9974_A2A218F0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999; 2017年访问雅加达。照片：EPA/EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;经过数十年的自我施加隔离和宗教硬质者施加的社会限制，沙特阿拉伯的石油工业王国正在经历变革性变化，使年轻人从束缚中摆脱了束缚，阻止了几代人追求自己的梦想。&lt;/p>; &lt;p>;与20世纪的狭窄形成鲜明对比的是，年轻的沙特人现在可以从事选择的职业，并享受娱乐场所允许男人和女人结成关系 - 社会自由长期以来被认为是禁忌。他们的教育，专业和旅行选择更加独立。这些激进的经济，法律和社会变革改变了王国的妇女权利，在事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨尔曼（Mohammed bin Salman）倡导的全面改革议程下，她在老年父亲萨尔曼·本曼·本·阿卜杜勒齐斯（Salman bin Abdulaziz）登上了王位后两年就显然成为继承人2015年。&lt;/p>; &lt;p>;妇女参与劳动力的参与去年达到了36％，在2016年的数字几乎是数字的两倍，因为放宽监护权法律意味着21岁或21岁以上的妇女不再需要男性亲戚的许可离开家，注册婚姻或获得护照。&lt;/p>; &lt;p>;“妇女进入公众，在大城市中引入性别混合确实为年轻的沙特人打开了社会和专业空间”，华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级居民学者克里斯汀·史密斯·迪万D8/Images/Canvas/2024/06/21/A692C318-DB07-4F48-A168-DC59A4AC825E_2051208F.JPG“适用于2018年利雅得的女性。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在工作空间，家庭生活中以及约会和婚姻等动态中可以看到变化&lt;/p>; &lt;p>;这种历史性的转变是由《王国的愿景2030计划》推动的，这是2016年启动的一万亿美元的总体规划，旨在减少石油依赖并使经济多样化为区域业务和投资中心。&lt;/p>; &lt;p>;反映了纪录的公共投资，沙特阿拉伯的国内生产总值在2016年至去年之间飙升了54％，达到了超过4万亿的Riyals（10.06万亿美元），创造了数百万个新的私营部门在此过程中的工作。&lt;/p>; &lt;p>;仅在过去两年中，私人投资就增长了57％，将非石油经济的价值提高到1.7万亿雷亚尔人，几乎是王国当前GDP的一半。&lt;/p>;。 &lt;p>;由于这一繁荣，沙特国民的失业率从2017年年底降至7.7％，降至2017年的12.7％。男性失业率稳定为4.6％，而女性失业率为女子失业率。在2023年的最后一个季度的最后一个季度的持续下降从第三季度的16.3％降至13.7％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/06/21/5a6b5b21-f536-4664-bba3-e669a2da701d_1126e908.jpg“ alt =” 6月10日，麦加成员在麦加。近年来，越来越多的妇女加入了劳动力。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在11月的报告中，世界银行强调了沙特阿拉伯在“短短几年内”促进妇女经济能力的“令人印象深刻的”成就。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于华盛顿的多边贷方指出，由于沙特政府的“承诺和有效的沟通”，越来越多的妇女加入该劳动力并没有导致更广泛的失业率，从而促进了社会规范的转变及其“有效的改革驱动力” 2030年愿景。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，改革的早期成功为这位38岁的沙特王子和妇女中的王储创造了巨大的支持基础，这些王储共同组成了大部分公民。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他们对进一步改革的热情反过来又加强了沙特君主制的手来促进这一进程 - 尽管清教徒瓦哈比伊斯兰运动反对，但长期以来一直在王国享有极大的政治影响近年来的特权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/06/06/21/83332bbbb53-8a43 -4B70-B4B5-543C99F002B0_B8D61CE3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个男人在2019年在朱迪（Jeddah）的一家餐厅离开“单身入口”。使用来自餐馆和咖啡馆的单身男人的单独入口。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;妇女和年轻的沙特人因此形成了一个人口统计堡垒，有助于坦率的保守派，而王国的政治特征也被民族主义和民族主义和&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯现在是2月22日的成立日，公共假期始于2022年，以庆祝1727年的Al-Saud王朝的开始 - 尤其是在1744年政治宗教统治时王朝的创始人与瓦哈比主义的创造者之间的联盟，沙特阿拉伯在整个历史中的主要信仰。&lt;/p>; &lt;p>;就职典礼成立之日六个月后，政府削减了州立学校的宗教阶级人数，这是一部分的一部分重点转移到为学生提供王国不断发展的经济发展所需的生活技能所需的生活技能。&lt;/p>; &lt;p>;习惯于保守的社会规范的老年人对这些系统性变化有“混合的反应”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“有些人深深地珍视传统宗教课程的人对文化和宗教价值观的潜在侵蚀表示关注，”沙特美国公共关系事务委员会的创始人兼总裁萨尔曼·阿萨里（Salman Al-Ansari）说。华盛顿。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，许多其他人都认识到这些变化为全球化经济做准备的必要性。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，新的重点是批判性思维，技术技能和语言&lt;/p>; &lt;p>;“总的来说，虽然有一些文化抵抗，但这些改革的实际好处逐渐得到接受，安萨里说，“总体上，人们对全球就业市场的竞争性质的竞争性质感到特别赞赏”。 。 >;这一转变还导致建立了“更广泛的妇女支持网络”，鼓励她们更多地参与生活的公共和专业领域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/1D8F6844-2C3A-4A1F-B693-693-6A0F5B519847_C33705DDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDDD.JPG ＃999;“>;宗教警察曾经巡逻购物中心，确保唯一的男女融合是直系亲属之一，并且妇女被充分覆盖。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着经济多元化和社会的开放，许多年轻的沙特人一直在为首都利雅得（Riyadh）工作对于新兴的文化，遗产和旅游部门的政府。 “对于某些人来说，如果有时令人困惑，它已经变得非常解放。” &lt;/p>; &lt;p>;更多的沙特妇女正在借此机会离开家，在没有家人的监督的情况下独立生活和独立工作。同时，新的约会应用程序和服务也已经蓬勃发展，以帮助年轻的专业人​​士找到潜在的比赛。&lt;/p>; &lt;p>;迪万说，变化“对老年人的沙特人来说，更令人困惑，包括许多曾经有良好联系的人”，尽管现在，大多数人现在失去了特权，有些甚至被禁止旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有效地“沉默”了宗教的硬林，局外人对他们对改革的真实想法鲜为人知，尽管偶尔是“一种怨恨和态度”迪万说，拒绝对社交媒体的反应。注意到王国经历了这种转变“社会规范尚未完全定义，因此在许多沙特人的生活中可以看到混乱和即兴创作的要素。显然，为政府颁布的变更而竞选的社会改革者已被监禁。&lt;/p>; &lt;p>;“这可能是相当反复无常的，最终处于错误的一面”，迪万说，补充说，在更多政治领域工作的沙特人“总是有点处于边缘，每个人都仔细选择他们的话”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/06/21/3A98D56E-1F3C-4AF9-82E4-42DA7C242E60_EFD90B3D.JPG，参加2017年在利雅得举行的短片电影节，那一年，王国取消了几十年的电影，作为社会改革的一部分。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管如此，这些变化还是试图“在传统主义和现代主义之间取得可接受的平衡”，据沙特研究员纳哈·奥塔比（Najah al-Otaibi）表示，他们已经解决了王国的“极端改革需求”。&lt;/p>; &lt;p>;在萨尔曼国王登基之前，政府试图根据沙特的例外主义否决了包括伊斯兰神职人员在内的保守派元素，包括保守派元素。 Otaibi说，这种“杰出隐私”以前使该国无法实现“如此多的目标”，他是伦敦的战略通信和公共外交咨询咨询公司的创始人兼总监。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说：“我们已经看到了这种变化。”他补充说，沙特阿拉伯现在已经摆脱了一种“孤立政策”的信念，即由于它是“伊斯兰之心”的作用，因此其政策必须与其他国家不同。及其文化和部落遗产。结果，其他改革变得更容易实施。&lt;/p>; &lt;p>;政府机构和国家资助的非政府组织组织的教育和媒体运动伴随着“确保人们理解”的改革。 P>; &lt;p>;“我认为这是沙特政府非常明智的举动，因为这是一个非常保守的社会”和“很多问题”，她说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/06/21/21/3fbd63c4-fbd117-46de-46de-bf5d-bf5d-bf5d-bf5d-bf5d-b16f7ae82aae82aae82aae82aae82aae82aae82a _4c0589f6.jpg6.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人在2018年展示了她的新驾驶执照，这一年沙特阿拉伯取消了世界唯一对妇女驾驶的禁令。照片：沙特信息部/通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;改革在沙特阿拉伯日常生活中引起了“明显的转变”，同时增加了“明显的转变”沙特美国公共关系事务委员会的安萨里（Ansari）表示，向他们开放的专业机会。&lt;/p>; &lt;p>;他引用了说明性的例子，包括以前在从事技术职业面临的挑战的亲密朋友现在持有高级职业的挑战安萨里（Ansari）同样，在利雅得大公司的职位“受益于促进创新和企业家精神的举措”。可以通过MISK艺术学院和Diriyah双年展等平台访问本地和国际观众，“显着提高了他的职业生涯和个人成长”。&lt;/p>; &lt;p>;展望未来，安萨里说，“沙特阿拉伯的元素[沙特阿拉伯的元素]转变，可能会使穆斯林 - 少年国家马来西亚和印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /CANVAS/2024/06/21/8F92D534-17D4-4783-9BE7BD2D2D2AC9974_F0B3FDAF.JPG“在2017年访问雅加达期间，印尼总统乔科·维多多（Joko Widodo）陪同他的波浪。照片：epa/efe &lt;/efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王国对中度伊斯兰的新强调，现代化，现代化他说，经济多元化“回应了马来西亚发展模式的某些方面”。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，印度尼西亚的“充满活力的社会和文化多样性”也提供了比较点，“尤其是在平衡传统与现代性方面”。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，安萨里（Ansari）指出，沙特阿拉伯的独特历史，宗教意义和战略目标意味着它将“保持其独特的身份，同时有潜在地纳入这些国家的经验中的成功要素”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据阿拉伯海湾国家研究所的迪万（Diwan）的说法，阿拉伯联合酋长国“就经济多元化和社会开放而言，为沙特阿拉伯“在经济多元化和社会开放方面”提供了更多模型。&lt;/p>; &lt;p>;，但她说，沙特阿拉伯将“始终保持一个要素差异，由于其规模和宗教重要性。 Diwan说：“沙特人本身将永远是其国家社会成果的推动力，就像阿联酋那样，由于他们在外籍人士海中的数量和少数群体地位，” hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-American victim of deepfake porn attack by man she spurned sets up firm to fight malicious content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3264675/chinese-american-victim-deepfake-porn-attack-man-she-spurned-sets-firm-fight-malicious-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/30/411B88F7-DF2F-4FF9-88A4-86F8E599BAA4_1A6228C4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她希望建立了一家公司，希望使女性能够像她对抗在线内容的斗争一样。照片：SCMP复合/shutterstock/163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在她被拒绝的男人的手中，中国裔美国人的deepfake色情受害者通过建立一家公司来帮助受害者，以帮助像这样的受害者她。&lt;/p>; &lt;p>;微风刘，现年28岁，在2020年4月说，一位朋友告诉她，她的裸体视频在成人网站上广泛流传。&lt;/p>; &lt;p>;她知道这是假的并发现编辑的剪辑使用了她的脸。 “我是如此的羞辱，感到如此孤独。” &lt;/p>; &lt;p>;她怀疑这些镜头是由她在两年前从加利福尼亚大学伯克利分校毕业之前遇到的一个男人创建的。&lt;/p>; &lt;p>;当刘面对他时，那个男人说，因为她拒绝了他的进步，他想“羞辱她”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/05/087808c6-e91e-42bf-b9c9-3150cc706009_5a27fae8.jpg&#39;jpg“ alt =”在她拒绝了一个男人之后，他然后执行了“羞辱”她的任务。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;应刘的要求，该男子从成人网站上删除了视频。但是，他后来在其他数百个网站上分享了类似的帖子。&lt;/p>; &lt;p>;刘说她的生活被操纵内容的传播所破坏。&lt;/p>; &lt;p>;“我试图过着正常的生活，但内心深处，每一秒钟我都在尖叫。 >;她在加利福尼亚州伯克利打电话给警察，但被告知他们无能为力。他们甚至问刘是否从事卖淫。&lt;/p>; &lt;p>;“除非我改变整个系统，否则我将无法正义。在加密货币领域的工作经验，是一家小型公司的创始人，开发了免费使用的面部识别软件，该软件将使受害者能够识别伪造和滥用内容并将其删除。&lt;/p>; &lt;p>;她使用了自己的储蓄为了建立总部位于旧金山的合资企业AI。&lt;/p>; &lt;p>;该合资企业与主要平台合作，以促进去除Deepfake材料，这要归功于人工智能（AI）图像，音频和视频Generators。&lt;/p>; &lt;p>;她的工作于去年邀请她与美国总统乔·拜登（Joe Biden）见面，当时他在AI上签署了行政命令。&lt;/p>; &lt;p>;“我无法控制国会或法律执法确实如此。但我们都应该能够控制的一件事是我们自己的在线图像的主权。我正在建造的是第一道防线，可以使受害者退缩。文件/D8/images/Canvas/2024/05/30/F608EBEC-7921-4E45-9DD5-450FEFA1B030_437D437D43BB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”她希望一家公司能够使女性能够像她反对Deepfake攻击的战斗一样。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; DeepFake内容在世界各地的社交媒体上一直普遍存在数年。&lt;/p>; &lt;p>;在一月，泰勒的假色情图像斯威夫特（Swift）传播开来，带领她的粉丝军团通过报告账户来捍卫她，并努力掩埋图像。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，乌克兰博客作者在YouTube上抱怨说她的脸和声音已被使用通过AI技术，她将她作为俄罗斯人在中国的大平台上出售商品。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国东部山东省的一名妇女在发现她的照片未经她的照片中使用了色情视频，该妇女去年被称为警察。在海外网站上发布的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seattle police officer fired after hurling racist, sexist slurs at Chinese-American neighbour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267631/seattle-police-officer-fired-after-hurling-racist-sexist-slurs-chinese-american-neighbour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 09:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/22/7E4F58D0-D644-4479-905E-AF321AAC6AFC_985EE651.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他在2022年的中国裔美国邻居&lt;/p>; &lt;p>;伯顿·希尔军官于5月被解雇。他们住在西雅图郊区的综合大楼。&lt;/p>; &lt;p>;西雅图警察责任办公室建议采取一系列纪律处分，从30天的停职到终止就业。警察发言人埃里克·穆尼兹（EricMuñoz）说，希尔被当时的官员阿德里安·迪亚兹（Adrian Diaz）解雇。前警察局长本人在5月下旬被市长布鲁斯·哈雷尔（Bruce Harrell）撤职，此前诉讼指控迪亚兹（Diaz）警察部队对妇女和有色人种的不受欢迎和歧视性。迪亚兹（Diaz）强烈否认了这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;音频最初是由陌生人报纸发表的，关于希尔和金之间的争执，这在OPA的最终报告中详细列出了Hill Barraging Jin，对Jin的威胁和侮辱包括Hill barraging jin据称，希尔的狗试图吃东西。&lt;/p>; &lt;p>;在录音中，非营利性中国信息和服务中心给了问责办公室，希尔使用了妇女和东亚的贬义条款人们，也反复称金为“愚蠢”。希尔（Hill）有一次告诉她：“你要入狱。” &lt;/p>; &lt;p>; OPA董事吉诺·贝茨（Gino Betts Junior）在针对希尔（Hill）的三项指控中有两项针对与军官专业精神和基于偏见的警务有关的指控。第三项关于官员未利用职权谋取私利的指控没有定论。 OPA报告于本月早些时候发布。&lt;/p>; &lt;p>;消息从《西雅图时报》向西雅图警察协会和警察责任办公室的评论寻求评论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Michael Itti，中国信息和服务中心执行主任于2020年启动了反仇恨和偏见计划，以解决反亚洲行为或行动。 Itti说，他从与该小组有关的许多人中听到了对结果感到满意的人。&lt;/p>; &lt;p>;“他们想知道警察局正在维持其专业水平的价值，”伊蒂说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;根据调查，在听到录音后，希尔告诉调查人员：“听起来像我，是的，”，但您不应该说这些话……实际上，这让我感到恶心，我实际上对她说了。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northern China’s dry summer will be gone as climate change hits hard: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267351/northern-chinas-dry-summer-will-be-gone-climate-change-hits-hard-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/20/672DCB1E-0D42-4371-862A-F87F87F078FE1_F4754C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在世纪末，科学家预测，科学家预测了升高的温度，湿度将看到热应力成为中国大部分地区生活的事实。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由于气候变化，中国大多数人口将在整个中国人口中感受到广泛的热应激，预计该国北部将受到最大的打击，这项研究&lt;/p>; &lt;p>;虽然整个国家在过去几十年中经历了热量和湿度的上升，但来自中国和美国的一组研究人员发现，北部和南方的发生率有所不同&lt;/p>; &lt;p>;中国的中国。该团队在上个月在同行评审期刊上发表的一篇论文中写道。&lt;/p>; &lt;p>;湿鳞茎温度是一种测量，用于表征将干燥空气温度与湿度结合的极端热量事件，该事件具有人类健康该小组在论文中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“湿球温度是仅在当前环境条件下仅通过蒸发水的蒸发，湿的灯泡温度是最低的温度，”该团队的阈值为35度（华氏95度）。该论文的合着者，香港浸信会大学的博士候选人，哈佛大学的访问学生王·范（Wang Fan）说，&lt;/p>; &lt;p>;王说，实际的水蒸气压力或水蒸气量越高一量空气 - 水蒸发越难。&lt;/p>; &lt;p>;潮湿的热量会阻碍我们出汗的能力，并使我们在较短的时间内处于较高的中风风险，从而使升高的热应力升高”根据本文。 /p>; &lt;p>;史无前例的极端热发生在较高的频率上，包括印度的连续热浪始于5月，随着温度达到首都50度的高点，数十人死亡。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p该团队写道，>;这将使它变得恶化，由于气候变暖，过去几十年中湿灯泡温度的全球潮湿温度升高，尤其是在热带和中纬度地区，这是大致的家园&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管中国南部地区通常以更明显的热压力而闻名，但由于较低的纬度而闻名，但近年来，中国北部的经历越来越多极端的热量事件，该地区的支撑比平均夏季更热。&lt;/p>; &lt;p>;浸信会大学的研究人员，中国科学技术大学和哈佛大学从1979年至2018年检查了整个中国的电台，并发现&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”中国北部和南方之间的湿度水平趋势的区别归因于该国北部的湿球温度升高的速度更高，这归因于该国北部的湿球温度升高的速度更高，这归因于该地区的区别归因于该地区的区别，这归因于更快的变暖王说：“由于全球气候变化，东亚的高纬度地区调节了大规模的大气特征，” &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;从1979年以来，中国南部的某些车站实际上经历了湿度的下降趋势。但是，由于气候变暖的广泛影响，整个国家将受热压力的影响。&lt;/p>; &lt;p>;到本世纪末，中国南部可能会在湿鳞茎温度下升高5度王说。湿球温度，但最快的升高。该团队写道，其他主要城市地区，例如长江三角洲和四川盆地“也表现出独特的向上趋势”。该团队说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们的发现突出了中国东部采取适应措施的必要性，以避免不利影响，这可能会经历广泛而统一的热压力。” &lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，随着更极端的天气事件的发生，以及对可再生能源的投资。 >;“决策者将承受越来越大的压力，以采取行动来减轻这些影响并保护社区免受不利影响。”他说。</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How easy is recycling in Hong Kong? A Post reporter puts green lifestyle to the test]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267620/how-easy-recycling-hong-kong-post-reporter-puts-green-lifestyle-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.22 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/DB80A3A3-F2E7-4C3E-8315-B64381493842_C7485A75.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港正在推动更多的居民追回。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府正在推动鼓励居民回收利用的中间诸如香港之类的城市？&lt;/p>; &lt;p>;官方数据显示，该市的回收率在2022年为32％。&lt;/p>; &lt;p>;自那时以来的地方当局，此后的几年中，已采取了努力，以鼓励公众鼓励公众，以鼓励公众努力即使政府上个月选择搁置有争议的废物充电计划，最初原定于8月发起。&lt;/p>; &lt;p>;绿色团体本周表示，尽管许多洪康格人都有基本的回收知识和习惯，但重点是由于便利和缺乏立法“棍子”，这意味着他们没有动力将事情进一步迈出一步。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子试图确定尽可能多的努力回收。在一周的时间里，一名记者收集了他所有可回收废物，例如外卖容器，塑料包装，杂货店的纸板箱，以及其他物品。&lt;/p>; &lt;p>;像香港的许多人一样，记者的公寓依靠外卖，约有90％的饭菜。最近的回收点是一个每周仅可用的移动收集站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/06/21/7413C0AC-5412-46AE-A721-22E6AEF1332C_0C42F09F.JPG.JPG“ Tuen Mun的公园设施可以回收大型电子和电器。 Photo: Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hong Kong has 88 Green@Community recycling stations and stores, as well as over 200 once-a-week collection spots, that collect nine types of recyclables including paper, metal, plastics, batteries and small electronics.&lt;/p>;&lt;p>;While some facilities at the Post&#39;s office had on-site kitchen areas with sinks where takeaway containers could be washed, other sites do not. After ordering takeaway following a gym visit, he was required to store the unwashed containers in his bag to bring home before properly cleaning them.&lt;/p>;&lt;p>;In other instances, such as on a recent overnight train ride to Beijing, the sinks did not provide sufficient water pressure to properly clean the dishes.&lt;/p>;&lt;p>;At the end of the experiment, 87 recyclable items had been collected, weighing 2.8kg (6.2lbs) – enough to fill a large suitcase – as well as a stack of cardboard boxes from home grocery deliveries. In 2022, the average Hongkonger generated 1.5kg of solid waste per day.&lt;/p>;&lt;p>;Angus Ho Hon-wai, executive director of Greeners Action, said that while many residents knew they could recycle certain metals, papers, and plastics, fewer were aware that large electronics and other appliances could also be recycled.&lt;/p>;&lt;p>;Large electronics and appliances can also be recycled at the Waste Electrical and Electronic Equipment (WEEE) Park facility in Tuen Mun.&lt;/p>;&lt;p>;While the government provided sufficient “carrots” through recycling rewards schemes and education policies, Ho added he did not think there were sufficient legislative “sticks” to entice more people to take up the practice.&lt;/p>;&lt;p>;He noted that many residents failed to recycle everyday objects such as takeaway containers.&lt;/p>;&lt;p>;“They just don&#39;t bother,” he said. “They just feel convenience is more important.”&lt;/p>;&lt;p>;Edwin Lau Che-feng, founder and executive director of environmental group The Green Earth, said that recycling could be easier than many realised.&lt;/p>;&lt;p>;To save on space, residents should put all their recyclables into one designated dry box throughout the week and wait until they have arrived at a designated recycling station to sort it, he suggested.&lt;/p>;&lt;p>;As long as the recyclable items had been properly washed, there should be no issues with cleanliness or residue, he said.&lt;/p>;&lt;p>;To cut down on the amount of waste generated by takeaways, he also advised people to purchase their own reusable boxes and water bottles to bring to a restaurant.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/0e558613-7e0e-4a93-a68a-8af7c96bc7dc_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Edwin Lau, founder and executive director of environmental group The Green Earth, says recycling may be easier than many realise. Photo: Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;But he warned residents to be cautious of packaging that may contain multiple materials. While products such as egg cartons might seem to be paper-based, Lau said they often had a layer of plastic lamination that needed to be separated.&lt;/p>;&lt;p>;Lau said failing to remove the film could compromise the recycling process and cause issues with machines. He added that this was a “very common” issue many people were unaware of.&lt;/p>;&lt;p>;“Proper education is a must … to make sure your recycling efforts are not wasted,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Resident Jorch Wong Ching-hei launched The Loops Hong Kong in 2019 in a bid to make recycling easier.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said the city&#39;s long working hours, small flats and a lack of nearby drop-off stations often discouraged many residents from recycling.&lt;/p>;&lt;p>;For a monthly fee, The Loops Hong Kong provides door-to-door recycling collection services for those living in residential buildings. People who sign up can put all their items in a single bag that are collected weekly by staff.&lt;/p>;&lt;p>;Wong said that many people failed to wash their recycling properly in the first few weeks of joining, but the company provided free education materials and they quickly learned how to do it properly.&lt;/p>;&lt;p>;The company has since grown to serve corporate clients including Disney and investment management firm Blackrock.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong cannot look away from its trash problem,” Wong said, adding that it was important to make “recycling easier than disposal”.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump challenges Special Counsel Jack Smith’s appointment in classified documents case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267630/trump-challenges-special-counsel-jack-smiths-appointment-classified-documents-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 07:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/201f0bd4-d678-48ec-9ff2-72cbe7e35813_2c5067db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A protester holds a sign that reads “Delay Delay Delay” outside the US Supreme Court on Friday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Donald Trump&#39;s lawyer argued on Friday that the criminal case charging the former US president with mishandling classified documents should be thrown out because the prosecutor is too independent – even as Trump complains that his legal woes are directed by Democratic US President Joe Biden.&lt;/p>;&lt;p>;At a hearing in a federal court in Florida, Trump lawyer Emil Bove pressed US Judge Aileen Cannon to dismiss the case because Special Counsel Jack Smith is not subject to the constraints that other federal prosecutors must face.&lt;/p>;&lt;p>;“Jack Smith does not have a superior who is operating with sufficient oversight authority over his decisions right now,” Bove said.&lt;/p>;&lt;p>;That argument has not succeeded in other cases involving special counsels, who have been appointed in Democratic and Republican-led administrations alike to ensure a degree of autonomy in politically sensitive cases.&lt;/p>;&lt;p>;But Cannon, a Trump appointee, has ruled in favour of the Republican presidential candidate on previous requests and has allowed a flurry of motions by his legal team to slow the case to a crawl. It is unlikely the case will reach a jury before Trump and Biden face voters in the November 5 election.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/9c38e67e-2853-44fd-83f6-3d8d2dcba774_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Special Counsel Jack Smith delivers remarks on a recently unsealed indictment including four felony counts against former US president Donald Trump in Washington in August 2023. Photo: TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Trump&#39;s legal challenge is part of a multipronged attack on Smith, whom he has called “deranged” and a “thug” on social media. Smith, a veteran public corruption prosecutor who worked on war crimes cases in The Hague, was named by US Attorney General Merrick Garland in 2022 to lead the investigations into Trump.&lt;/p>;&lt;p>;Bove challenged the legal authority behind Smith&#39;s appointment, arguing that Congress would have to approve a prosecutor with his level of autonomy.&lt;/p>;&lt;p>;US Justice Department lawyer James Pearce told Cannon that Smith&#39;s independence is not absolute, as Garland has the power to weigh in on important decisions and overrule him if necessary.&lt;/p>;&lt;p>;Cannon asked Pearce if Garland had approved Smith&#39;s decision to bring criminal charges in the classified documents case.&lt;/p>;&lt;p>;Pearce declined to answer, saying the Justice Department needed to preserve the confidentiality of its internal decision-making.&lt;/p>;&lt;p>;In a rare move, Cannon has allowed three outside lawyers, including two siding with Trump, to argue during Friday&#39;s hearing. Neither Trump nor Smith attended the heading.&lt;/p>;&lt;p>;Hearings in the case will continue on Monday and Tuesday.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The hearings mark the first time Trump&#39;s legal team has appeared in court since he was convicted on 34 felony counts in May of falsifying business records in New York.&lt;/p>;&lt;p>;Smith oversees the classified documents prosecution and a second criminal case in Washington accusing Trump of attempting to overturn his 2020 election defeat.&lt;/p>;&lt;p>;That case likewise has been delayed as the US Supreme Court considers his claims of presidential immunity. It is expected to issue a ruling by the end of June, but did not do so on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;Trump has pleaded not guilty in both of those cases and a separate election-interference case in Georgia.&lt;/p>;&lt;p>;He has frequently claimed that his four criminal cases stem from a coordinated effort by Biden&#39;s Democrats to hobble his presidential bid.&lt;/p>;&lt;p>;As special counsel, Smith operates with a greater degree of independence than other federal prosecutors in an effort to minimise political influence.&lt;/p>;&lt;p>;Trump&#39;s lawyers face an uphill battle as they challenge the special counsel appointment, as courts have previously rejected challenges to their authority, most recently in cases involving Biden&#39;s son Hunter, who was found guilty this month on gun charges.&lt;/p>;&lt;p>;Trump has not raised the same challenge to Smith in the election case in Washington, where judges would be bound by prior rulings in prior challenges to special counsel.&lt;/p>;&lt;p>;The hearings will also address Trump&#39;s bid to suppress evidence seized during an FBI search of his Mar-a-Lago resort and Smith&#39;s request to bar Trump from making statements that may endanger law enforcement. That stems from Trump&#39;s baseless claim that a standard FBI use-of-force policy filed ahead of a search of his Florida property was an authorisation to assassinate him.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Namibian court declares laws banning gay sex unconstitutional]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3267582/namibian-court-declares-laws-banning-gay-sex-unconstitutional?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/40f0f6ef-7a0c-4072-aa38-bf2fc6827e24_c8c42499.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 2017 pride parade in the streets of the Namibian capitol in Windhoek 。 Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A high court in Namibia declared two colonial-era laws that criminalised same-sex acts between men unconstitutional on Friday, in a landmark win for the LGBTQ community in the southern African country .&lt;/p>;&lt;p>;The case was brought by Namibian activist Friedel Dausab with the support of British-based non-governmental organisation Human Dignity Trust.&lt;/p>;&lt;p>;Dausab said he was “just happy” after the court&#39;s决定。 “这对纳米比亚来说是美好的一天，”他说。 “It won&#39;t be a crime to love any more.”&lt;/p>;&lt;p>;Consensual same-sex activity is prohibited in more than half of 54 African countries, according to ILGA, an international organisation supporting LGBTQ rights.&lt;/p>;&lt;p>;“This victory also brings much-needed and renewed energy to other decriminalisation efforts across Africa,” said Téa Braun, chief executive of the Human Dignity Trust.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Rights campaigners say that, while convictions under the laws on “sodomy” and “unnatural sexual offences” were relatively rare in Namibia, they have perpetuated discrimination against the LGBTQ community and made gay men live in fear of arrest.&lt;/p>;&lt;p>;John Nakuta, a law professor at the University of Namibia, said the court&#39;s order can be appealed by the Namibian government within 21 days.&lt;/p>;&lt;p>;Namibia inherited the laws when it gained independence from South Africa in 1990, though same-sex acts between men were initially criminalised under colonial rule.&lt;/p>;&lt;p>;South Africa has since decriminalised same-sex sexual activity and is the only country on the African continent to allow LGBTQ couples to adopt children, marry and enter civil unions.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Uganda enacted one of the world&#39;s harshest anti-LGBTQ laws, which included the death penalty for “aggravated homosexuality”, despite widespread condemnations from the West.&lt;/p>;&lt;p>;LGBTQ supporters gathered outside the court carrying banners that read, “Get the law out of my love life”, and “Peace, Love, Unity”, told Reuters they were overjoyed.&lt;/p>;&lt;p>;Omar van Reenen, co-founder of the Namibia Equal Rights Movement, welcomed the court&#39;s judgment and said the LGBTQ community in Namibia could finally feel like equal citizens.&lt;/p>;&lt;p>;“The message that the court sent today is that we have every right to belong and exist in this country and that the constitution protects us,” said van Reenen.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>