<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In Indonesia, trans women face unique challenges due to climate change: ‘hard to make money’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257771/indonesia-trans-women-face-unique-challenges-due-climate-change-hard-make-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/ead20e2e-4170-4f2b-9df3-170a5c898c0e_e688b092.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位印度尼西亚农民在西爪哇的田里种植水稻。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Joya Patiha，一位 43 岁的印度尼西亚跨性别女性，首先开始注意到群山环抱的万隆市不断变化的天气模式正在影响她作为性别的收入十年前的工人。&lt;/p>;&lt;p>;西爪哇省的雨季持续时间更长，风力更强，在一些特别糟糕的年份，Patiha 损失了高达 80% 的收入。&lt;/p>;&lt;p >;像帕蒂哈这样的跨性别女性是受与气候变化相关的极端天气影响最严重的人群之一，并且在灾难发生时遭受的痛苦尤为严重。&lt;/p>;&lt;p>;“在更长的雨季期间没有人出来，”帕蒂哈说。 “在这种不可预测的天气里，赚钱非常困难。”&lt;/p>;&lt;h3>;从印度尼西亚到尼日利亚，气候危机如何加剧性别不平等&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚特别容易受到气候影响与跨性别男性或其他 LGBTQ 印度尼西亚人相比，跨性别女性往往面临更多的耻辱和边缘化，她们也是受极端天气影响最严重的人群之一。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为许多跨性别女性，如帕蒂哈，都被关在门外脱离正规经济，以街头艺人和性工作者的身份生存，这些职业依赖于她们能够在户外招揽顾客。&lt;/p>;&lt;p>;Sherly Wijayanto，一位来自首都雅加达的 28 岁跨性别女性，曾是一名做了大约七年的街头艺人，直到日益不稳定的天气迫使她寻求其他选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想再忍受街上的炎热和雨水，”加入跨性别者领导的艺术团体 Sanggar 的 Wijayanto 说道。她现在在 Seroja 与剧院公司一起唱歌，并经营社交媒体频道。&lt;/p>;&lt;p>;除了寻求使她们不稳定的生计适应新的气候现实之外，这些妇女和支持她们的团体也在寻求提高人们对这个由 17,000 多个岛屿组成的国家面临的极端天气挑战的认识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/04/fd20cdfb-4cd1-4aaf-b556-398e8b12bde6_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名跨性别者在中爪哇艺术节。许多印度尼西亚跨性别女性从事的职业依赖于她们能够在户外招揽客户。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管印度尼西亚历来接受性别流动社区，但在世界上最大的穆斯林占多数的国家，保守伊斯兰教的浪潮却不断高涨助长了反 LGBTQ 的迫害。&lt;/p>;&lt;p>;据万隆复原力发展计划研究员 Arif Budi Darmawan 称，LGBTQ 个人有时会因气候变化相关问题而受到指责。&lt;/p>;&lt;p>; “那些不属于二元类别的人经常被贴上‘异常’的标签，[并且]与环境问题和灾难的原因有关，”研究气候变化如何影响跨性别印度尼西亚人的达马万说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种态度导致 LGBTQ 人群被排除在旨在支持印度尼西亚人应对气候变化影响的计划之外。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚煤炭产生的甲烷排放量比报道的要严重 8 倍&lt;/h3>;&lt;p >;印度尼西亚政府有一个五年计划，规定了其发展目标以及如何管理气候变化的影响，尽管其中包括针对弱势群体的规定，但跨性别者并未列在其中。&lt;/p>;&lt;p>;“提到了妇女、老年人和残疾人，但没有针对性少数群体的规定，”达马万说。他补充说，政府对跨性别者的不稳定状况缺乏认识，意味着跨性别者几乎没有社会安全网。&lt;/p>;&lt;p>;“气候变化使弱势群体变得更加脆弱。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些跨性别女性正在寻求寻找自己的解决方案。为了提高人们对气候变化的认识，Sanggar Seroja 举办电影之夜和时装秀，并与其他酷儿社区举办讨论。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还调查了雅加达跨性别社区的 80 名成员，以了解气候变化如何影响受影响的收入、患病频率以及 2021 年至 2022 年支出变化。&lt;/p>;&lt;p>;近 93% 的受访者认为雨季期间收入减少，72% 的受访者支出增加。&lt;/p>;&lt; p>;该组织的协调员 Rikky 要求只使用他的名字，他说不可预测的天气还导致“疾病、债务、压力、与当地居民的冲突以及暴力程度的加剧”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/aa13cce4-1c1e-46b6-8438-2f0d3650e387_6643dca7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚跨性别者领导的艺术团体 Sanggar Seroja 在雅加达举行的 2023 年全球气候罢工活动中表演。照片：YouTube/sanggarserojatv7279&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;像歌手 Wijayanto 一样，Patiha 也在寻找其他机会。 2021 年，她加入了万隆非政府组织 Yayasan Srikandi Pasundan 的创业计划，该计划专注于为跨性别女性赋权。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织提供了关于创办小企业的指导，以及营销产品等具体任务的指导和支持.&lt;/p>;&lt;p>;帕蒂哈同年推出了蛋糕制作业务，当订单堆积如山时，他雇用了三位跨性别朋友。去年 12 月，她还开始制作和销售自己的香水。&lt;/p>;&lt;p>;现在，她已经摆脱了乌云密布和强风带来的收入减少的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;“我的小生意是不受不可预测天气的影响，因为我通过社交媒体和电子商务进行宣传。”Patiha 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Covid mask rules are long gone, so why are so many children and teenagers still covering up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257744/hong-kongs-covid-mask-rules-are-long-gone-so-why-are-so-many-children-and-teenagers-still-covering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/f40e5de0-a7d1-4fd4-b785-af58d4ef0074_227a65d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在香港一个闷热的下午，家庭主妇雪莉·李 (Shirley Lee) 在铜锣湾的游乐场里看着她的儿子和女儿，手里拿着他们的背包、水瓶和口罩。&lt;/p>;&lt;p>;“我制作它们除露天场所外，佩戴口罩。 “现在流感病毒和病菌正在到处传播，”这位戴着口罩的 40 岁女士说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们轮流生病，比以前频繁得多。”疫情时期，所以我们的医生建议在拥挤的地方戴口罩。”&lt;/p>;&lt;p>;她的孩子，分别是七岁和八岁，并不是唯一戴口罩的人。李说，他们的许多同学也戴着口罩，以避免生病。&lt;/p>;&lt;p>;香港取消 Covid-19 大流行口罩规定一年后，一些香港人继续戴着口罩，特别是在公共交通和公共交通上。甚至在街上也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，健康意识的提高有助于保护这座城市免受最近流感激增的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但一些儿童和青少年被发现一直戴着口罩与他人保持隔阂或掩盖他们认为的身体缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;青年工作者和医生警告说，这对青少年的心理健康和发展可能产生潜在影响，称需要更多资源来帮助他们。&lt; /p>;&lt;h3>;个人卫生和流感防护&lt;/h3>;&lt;p>;戴口罩的好处是鼓励负责任的个人行为并有助于预防疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很好的选择幼儿园园长林翠玲说，孩子们被教导在感到不舒服时要戴口罩。 “他们不是受规则驱使，而是受自己的卫生意识驱使。”&lt;/p>;&lt;p>;身兼香港教育工作者联会副主席的林女士表示，她的学生中约有一半曾被告知父母要戴上口罩，尤其是在流感季节。&lt;/p>;&lt;p>;“他们照常上课，下午茶时间摘下口罩，吃完后又戴上，而且他们的教室里都有一个口罩固定器。书包，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/9b5e47e6 -f64d-4816-94da-0cf0b68c01c6_0b6085d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疫情期间，学校强制佩戴口罩。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中学校长会主席林俊邦表示，部分学生亦佩戴口罩，他认为是这样是“保护自己和他人的明智而负责任的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“经过三年的大流行，他们比以往任何时候都更加珍惜自己的学校生活，因此他们更愿意戴上口罩以避免生病， &lt;/p>;&lt;p>;本地口罩制造商 Acc Biotech 创始人 Dennis Ho Kai-yin 表示，与疫情期间相比，销量大幅下降，但市场仍然存在出于健康原因，很多人养成了戴口罩的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“一些餐馆、超市、奢侈品店等企业继续定期为员工订购口罩，一些公司还购买口罩作为备用。” 。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港流感季节高峰期间没有计划强制佩戴口罩或进行边境检测：卫生部门负责人&lt;/h3>;&lt;p>;香港中文大学呼吸医学专家许树昌教授Kong 说，戴口罩以及更高的疫苗接种率有助于控制最近冬季流感激增期间患病的人数。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府实验室在超过 25 例中检测到了流感。 2018 年冬季流感高峰期检测的呼吸道样本中检测到的百分比为 30%，2019 年为 30%。&lt;/p>;&lt;p>;但今年，这一比例下降至 11.8%，略高于 9.2% 的阈值&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，截至3月27日，即1月开始的冬季流感季节的第12周，该市共报告重症病例388例，死亡232人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 2018-19 年为期 14 周的流感季节，报告了 625 例重症病例，357 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;“信心增强”&lt;/h3>;&lt; p>;然而，对于一些青少年来说，口罩不仅仅是预防疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“戴上口罩我感觉更自信，它让我看起来更好，”15 岁的中四学生 Sharon Yiu 说。 &lt;/p>;&lt;p>;她读小学六年级时，课程因疫情而中断，在接下来的三年里必须戴口罩。&lt;/p>;&lt;p>;姚说，疫情发生后的几天里，她不再遮住脸。去年取消了限制，但后来她决定更愿意戴上口罩，因为这给了她“信心增强”。&lt;/p>;&lt;p>;“口罩已经成为我生活的一部分，我很难想象不戴口罩就出门。就像新冠疫情之前的时代一样，”她说，并补充说她学校大约有一半的学生仍然戴着它们。&lt;/p>;&lt;p>;一名 17 岁的男孩，要求匿名为 Chun-hin ，说他还继续戴口罩，因为他担心自己的外表。&lt;/p>;&lt;p>;但当他去年九月开始最后一年的学习时，他决定是时候不戴口罩了。&lt;/p>;&lt; p>;“感觉很好，但我觉得开怀大笑或做出面部表情很尴尬，所以每当我笑得太厉害时，我就会捂住嘴。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现在他只在笑的时候才戴口罩。与陌生人见面或从事兼职工作，因为他对不认识的人保持警惕，并希望避免生病。&lt;/p>;&lt;p>;Chun-hin 说，和朋友在一起让他对自己的外表感到不那么不安全，他需要对自己有足够的信心来停止戴口罩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/03/b4ee4a26-ba4f-431c-9605-e50ba13cf069_a3952448.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港青年协会主管Andy Chan说他希望当局在经历了几年的 Covid-19 限制后，能够投入更多资源来帮助学生培养心理弹性。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;鼓励青少年展现真实的自我&lt;/h3>;&lt;p>;去年五月，福音派对 2,500 名小三到中五的学生进行了一项调查，信义会社会服务处发现，超过五分之四的人继续戴口罩是因为健康问题、对自己外表缺乏信心以及父母的指示。&lt;/p>;&lt;p>;去年九月，香港青年协会对 5,000 名中学生进行了调查学生们发现一半仍然戴着口罩，许多人表示他们需要“安全感”。&lt;/p>;&lt;p>;“口罩成为他们应对青春期心理压力的工具，让他们感到安全，”教会组织的服务总监Stella Hou Sze-nga说。&lt;/p>;&lt;p>;她觉得他们只是想避免引起别人的注意，就像一些青春期女孩即使在炎热的天气也会穿着毛衣来隐藏自己的身体一样。变化。&lt;/p>;&lt;p>;如果戴口罩已成为一些青少年的常态，她认为没有理由让他们停止。&lt;/p>;&lt;p>;“但这是一个检查他们的机会， ”侯说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着香港进入流感季节和新冠病例攀升，口罩销量上升&lt;/h3>;&lt;p>;她说学校还可以组织更多活动，参与者有机会摘掉口罩，比如体育赛事、烧烤派对。&lt;/p>;&lt;p>;侯说，她认为戴口罩是为了安全，是后疫情阶段的一个过渡现象。&lt;/p>;&lt;p >;联合会咨询和公共卫生主管Andy Chan Ying-kit敦促当局分配更多资源，帮助学生增强心理弹性和学习社交技能。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，发生了一系列青少年自杀事件后教育局承诺在两年内向每所学校提供 60,000 港元（7,700 美元）的拨款，用于举办心理健康相关活动，但陈说这还不够。&lt;/p>;&lt;p>;“需要更多的心理健康教育帮助青少年接受自己的不完美，鼓励他们向别人展示真实的自己，这是一种更有效的相互沟通方式。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不容易，因为大多数学校都太忙于帮助学​​生在学业上赶上。”&lt;/p>;&lt;h3>;Covid 大流行后 80% 的香港学生仍在戴口罩：调查&lt;/h3>;&lt;h3>;“给他们一个微笑”&lt;/h3>; &lt;p>;中文大学健康传播系新闻系副教授李丽君卿表示，部分居民仍面临疫情引发的健康焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;“公众仍听说Covid-19 和流感的双重打击时不时地促使他们采取行动保护自己，”她说。 “大流行使戴口罩成为一种社会规范，起到了这样的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;家长们也担心儿童出现严重并发症或死于流感。截至3月27日，今年已有15名儿童感染严重流感，并出现休克、肺炎、心肌炎等并发症，但没有死亡。&lt;/p>;&lt;p>;李说，东亚社会的社群文化，强调个人社会责任，保护儿童和老人，也在当前的口罩趋势中发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 建议，一旦这座城市摆脱了 Covid-19 和冠状病毒的困境，当局应该采取更多措施来安抚公众。担心冬季流感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/c9aeab96-b86a -4064-99d5-8956b6e56278_8f1d014e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家建议，一旦城市摆脱困境，当局应采取更多措施来安抚公众Covid-19 和冬季流感季节。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;儿科医生关日华医生建议家长让孩子接种疫苗，这是保护那些有“免疫债”的人的更有效方法”。&lt;/p>;&lt;p>;“在大流行期间，他们几乎没有机会接触病毒并产生抗体，这不仅是因为戴口罩，还因为社交距离措施和缺乏国际旅行，”他说&lt;/p>;&lt;p>;发育行为儿科医生林慧芬表示，长时间戴口罩导致不少儿童出现言语迟缓、沟通障碍、面部表情空白等问题。此类案例不断增加，许多孩子正在等待评估。&lt;/p>;&lt;p>;她说，成年人可以做一些事情来帮助孩子重新学习通过面部表情进行人际交流。&lt;/p>;&lt;p>;“当“你要和孩子们说话，多进行眼神交流，给他们微笑，因为他们没有太多机会看到成年人的面部表情并向他们学习，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港口罩制造商报告说随着新冠肺炎、流感病例的增加，销售额出现令人惊讶的上升&lt;/h3>;&lt;p>;她补充说，吹泡泡和迷你喇叭等有趣的活动也将有助于孩子们发展口腔运动协调能力。&lt;/p>;&lt;p>;林说这是担心一些青少年戴着口罩来隐藏自己的感受并减少社交接触。&lt;/p>;&lt;p>;她建议父母留意孩子和青少年的焦虑迹象，例如强迫性洗手，并考虑如果这种行为持续存在，请寻求医疗帮助。&lt;/p>;&lt;p>;从更积极的角度来看，林表示，她观察到，与一年前相比，在取消戴口罩规定后，幼儿现在更愿意摘下口罩。&lt; /p>;&lt;p>;“一些幼儿在评估过程中会紧贴口罩，因为没有它他们会感到不安全，”她回忆道。 “但现在大多数孩子都很好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand officials to cage urban macaques to ‘solve’ decade-old human-monkey conflict in Lopburi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257749/thailand-officials-cage-urban-macaques-solve-decade-old-human-monkey-conflict-lopburi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/75a488f8-f4d0-402a-b776-67d93fe88d3b_1654b30a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当一名男子在餐厅外为他们提供甜点时，猕猴爬到了他身上华富里府一年一度的猴子自助餐节期间，Phra Prang Sam Yod 寺庙。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国野生动物官员周三制定了一项计划，旨在为泰国中部城市在经历了至少十年的人猴冲突后带来和平。&lt;/p>;&lt;p>;华富里府的猕猴是当地文化的象征，也是吸引游客的主要景点。但经过多年与居民和游客的危险遭遇，以及几次通过人口控制实现和平的尝试失败后，当地居民和企业已经受够了。&lt;/p>;&lt;p>;猴子经常试图从人类手中抢夺食物，有时会导致争斗&lt;/p>;&lt;h3>;在与警察发生路边斗殴后，泰国吊销了新西兰游客的签证&lt;/h3>;&lt;p>;但 3 月份，一名妇女因被猴子袭击导致膝盖脱臼，引发了愤怒的情绪阿萨波尔说，当局希望围捕大约 2,500 只城市猴子，并将它们安置在巨大的围栏中。 Charoenshunsa，国家公园、野生动物和植物保护部部长。他补充说，他们将与野生动物专家合作，找到一种方法，让有限数量的猴子在城市中保持自由。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望人类不得不伤害猴子，而且我不希望猴子伤害人类。”他在曼谷的新闻发布会上告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/03/e0c86e7a-3b48-4b47-8495-1e5b4aee5848_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;猴子在泰国华富里府的一个节日。野生动物官员制定了一项计划，以在人类与猴子冲突至少十年后实现和平。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方发起了捕捉猴子的活动，优先考虑更具攻击性的雄性领袖。到目前为止，它已经捕获了 37 只猴子，其中大部分已由邻近的北标府野生动物当局照顾，其他则被送往华富里动物园。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示，他们计划捕获这只猴子。一旦围栏完成，猴子就会休息，尤其是居住区的猴子。将为不同的猴子群体准备单独的笼子，以防止它们打架。&lt;/p>;&lt;p>;Athapol 表示，他预计第一阶段的行动将在几周内开始，并相信这些巨大的笼子将能够容纳数千只猴子。他们“会很快解决问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /03/b2db1c06-5b31-43bf-924b-9584df8456f8_ab864493.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Prang Sam Yot 在当地被称为“猴庙”，因为居住在其中的食蟹猕猴。照片：Thomas Bird&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;猴子是该省的象征，位于曼谷以北约 140 公里（90 英里）处，古老的三塔寺在那里庆祝一年一度的“猴子节”自助餐节，它们在整个城市随处可见。&lt;/p>;&lt;p>;根据泰国野生动物保护法，猕猴被列为受保护物种。&lt;/p>;&lt;p>;Athapol 说人们不应该将猴子视为恶棍称，当局可能在控制猿猴种群方面效率不够高，导致动物与人类居民之间发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;“精神病患者”：美国青少年被指控性虐待怀孕马在泰国&lt;/h3>;&lt;p>;野生动物保护办公室主任 Phadej Laithong 表示，人们还需要适应城市的猴子，他解释说，天然食物来源的缺乏促使动物们到处寻找食物，包括来自其他地方的食物。人类。&lt;/p>;&lt;p>;之前的控制措施已经失效。从 2014 年到 2023 年，野生动物当局对大约 2,600 只华富里猴进行了绝育。&lt;/p>;&lt;p>;Athapol 表示，他们还在泰国其他面临猴子问题的地区开展工作，例如 Prajuab Kiri Khan 和 Phetchaburi。他说，全国 77 个省份中有 52 个省份经常报告猴子问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charging elephant attacks safari vehicle, killing US tourist in Zambia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3257779/charging-elephant-attacks-safari-vehicle-killing-us-tourist-zambia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 06:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/650b4ef5-e9ae-4598-a669-8f60d7343483_c5f2e95f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 9 月，一头公象在肯尼亚基马纳保护区漫步。最近几天，非洲公园至少发生了两起大象袭击事件。图片：TNS &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名80岁的美国游客在赞比亚一头“好斗”的公象冲向一辆狩猎车后身亡。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生在周六。在卡富埃国家公园，六名客人和一名导游正在开车。大象撞到了车辆并将其掀翻。&lt;/p>;&lt;p>;“一头凶猛的公象冲向了载有六名客人和一名导游的车辆，当时他们正在从卢福帕营地驱车前往狩猎，”运营野生动物园的公司 Wilderness，周三在给美国广播公司新闻的一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的导游都训练有素且经验丰富，但遗憾的是，在这种情况下，地形和植被使导游的路线被封锁，他无法移动Wilderness 首席执行官基思·文森特 (Keith Vincent) 在声明中表示：“车辆很快就脱离了危险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;公园派遣了一架直升机前往现场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;这名 80 岁的妇女被转移到南非的一家医院，伤势不明，后来被宣布死亡。另外四人受轻伤，正在接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;死者身份尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚国家公园和野生动物部以及其他地方和联邦机构正在调查该事件。&lt; /p>;&lt;h3>;中国游客在自然保护区遭到大象袭击&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，“赞比亚当地当局和美国驻卢萨卡大使馆”正在共同努力，将这名女子的遗体运回美国。&lt;/p>; >;&lt;p>;“这对每个参与其中的人来说都是毁灭性的事件，我们正在尽最大努力支持这个家庭和所有受影响的人。”&lt;/p>;&lt;p>;10 天前，在南非的一次单独的狩猎旅行中也发生了类似的大象袭击事件。匹兰斯堡国家公园，但没有人员伤亡报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 06:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge refuses to delay Donald Trump hush money trial over immunity claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257778/judge-refuses-delay-donald-trump-hush-money-trial-over-immunity-claim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 05:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/523932f1-661c-4848-a461-4d601c4ceb17_0cb7c887.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在他的办公室等待预审听证会开始三月份在纽约发生的封口费案。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名纽约法官驳回了唐纳德·特朗普推迟 4 月 15 日审判的请求，该审判的指控源于向色情明星支付封口费，直至美国最高法院审查索赔要求在另一起刑事案件中获得总统豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;法院计划听取这位美国前总统的论点，即他因试图推翻 4 月 25 日在 2020 年大选中输给民主党总统乔·拜登的结果而免受联邦起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;三月份，他在纽约案件中的辩护律师要求法官胡安·默查恩(Juan Merchan)推迟审判，直到审查完成为止，他们认为这是相关的，因为检察官正在寻求提供特朗普在受审时所作陈述的证据。 2017 年至 2021 年担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的法院裁决中，默查恩表示特朗普等了太久才提出这个问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/6ce4652f-f2d4-4e3f-8b2c-20f8444beed6_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;斯托米·丹尼尔斯出席 2022 年 5 月在洛杉矶举行的电影首映式。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“被告有无数机会很好地提出总统豁免权的主张2024 年 3 月 7 日之前，”默钱写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师托德·布兰奇拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是在 11 月 5 日大选中挑战拜登的共和党候选人，在他面临的四项刑事起诉书中均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;纽约案件可能是选举前唯一接受审判的案件。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克会来吗？特朗普因急需选举现金而获救？&lt;/h3>;&lt;p>;他被指控伪造商业记录，以掩盖他的前律师迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 向色情明星斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 支付 13 万美元的费用，因为后者在 2016 年大选前对性行为保持沉默。她说她在 2006 年与特朗普有过一次会面。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认与丹尼尔斯有任何此类会面，丹尼尔斯的真名是斯蒂芬妮·克利福德。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还寻求推迟，因为对该案的大量新闻报道导致潜在的陪审员认为他已经有罪。默尚尚未就这一请求做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官在周三公开的一份法庭文件中反对这一请求，该办公室于 2023 年对特朗普提出指控。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;他们辩称，特朗普本人创造了大部分新闻报道，他们将能够通过陪审团遴选程序淘汰有偏见的陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院决定采取特朗普在联邦选举干预案中的上诉对他来说是一次重大胜利，使审判的开始至少推迟了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;他还因试图扭转 2020 年选举结果而面临佐治亚州的州案件，以及佛罗里达州的一起联邦案件，涉及他在 2021 年卸任后处理敏感政府文件的情况。这些案件也缺乏确定的审判日期。&lt;/p>;&lt;p>;还没有美国总统面临过刑事审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party finance organ draws institutional road map for sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257750/chinas-communist-party-finance-organ-draws-institutional-road-map-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/6e824fb2-a959-40ba-9381-0f14cb7ab0d2_ecc3fc8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;负责监管中国金融业的共产党机构已设定了对该部门在一篇长文中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国 461 万亿元人民币（63.7 万亿美元）的金融业及其监管制度将在中国最高领导层发起的广泛经济洗牌中得到优先考虑，该行业进行改造，以服务于全球科技竞赛中的可持续增长和进步等国家目标。&lt;/p>;&lt;p>;中央金融委员会（CFC）是最近成立的在中国共产党领导下运作的监管机构，阐述了其对该领域的愿景国家思想培训中心中央党校媒体《学习时报》发表长篇文章。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济发展存在周期性、总量性问题，但结构性问题最为突出，主要矛盾在供给侧。”这篇文章于周三发表，作者为国务院副总理何立峰领导的中国金融中心办公厅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“推动金融高质量发展，关键是深化金融服务供给侧结构性改革。”&lt;/p>;&lt;p>;中国金融业预计将在保障国家经济增长、化解低迷的房地产市场和负债累累的地方政府融资平台等系统性风险源方面发挥不可或缺的作用.&lt;/p>;&lt;p>;CFC发表上述评论之前，习近平主席在10月举行的十年两次的中央金融工作会议上宣布，中国将成为“金融超级大国”，并进一步阐述了哪些内容&lt;/p>;&lt;h3>;防范、化解中国金融风险是“永恒的主题”：习近平：&lt;/h3>;&lt;p>;政府很快采取行动，主要银行削减工资，旨在协调金融监管并规避风险的 CFC 在文章中为该行业制定了广泛的目标。其中包括科学稳定的金融管理体系和结构更加完善的金融市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须增强金融体系的适应性、竞争力和包容性。”委员会表示。&lt;/p>;&lt;p >;具体来说，它发誓要遏制被视为不可持续且容易引发危机的华尔街式做法，并转向将功能性作为金融体系的首要价值，而不是盈利能力。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求中国金融机构机构的效率比资本主义世界中的同龄人“效率更高”，并在追求共同的繁荣时提供包容性，可访问的服务。&lt;/p>; &lt;p>;“不喜欢 - 中国欧洲国际商学院教授（CEIBS）教授朱·蒂安（Zhu Tian）说，&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;一个全新的球游戏&#39;他说，使用“供应方”一词的使用反映了北京在改革中的优先考虑金融机构的优先级。 ，”朱说。 “变化已经到来，旧的商业和盈利模式可能不再适用。 [他们]甚至可能使他们陷入困境。银行主要由政府在不同层面拥有的银行占该国金融资产的90％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管外国资助的参与者的存在日益增长，但它们在中国银行业的份额仅为每人。百分比估计它们在债券和股票市场中的比例估计不到3％。&lt;/p>; &lt;p>;金融系统结构性变化的一个潜在渠道可能是其直接融资的份额。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;北京师范大学的财务教授P>; Hu Haifeng上个月告诉共产党新闻ARM人民日，当当前的财务结构仍然赞成银行信贷和贷款时，间接融资的比例仍然太高了。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”舒说。 ，中央银行展示了包括债券和股票在内的直接融资，占2023年总社会融资的31％，其余的由银行贷款主导。&lt;/p>; &lt;p>;在研究时间文章中，CFC要求协调和协调和&lt;/p>; &lt;p>;的整体方法。&lt;/p>; &lt;p>;它要求各级政府的共同努力，包括金融监管机构，经济和工业规划师，司法机构和纪律检查机构，因为他们都有“相应的责任”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; CEIBS的朱说，中国的财务参与者需要接受这些变化，包括过去范围不在其范围之外的新职责，但应采取更详细的措施来提供&lt;/p>; &lt;p>;“财务改革叙事通常都充满一般性，但对特定的可执行措施含糊不清。” &lt;/p>; &lt;p>;。宣布“什么”之后，它希望中国的金融部门成为。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN’s sanctions-fuelled approach to North Korea must end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3257704/uns-sanctions-fuelled-approach-north-korea-must-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/69B5280E-179E-45B0-8DB1-B48221B6DC40_768FE5F8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”联合国必须在与朝鲜打交道时重新评估其制裁驱动的方法。经过将近二十年的这种方法，俄罗斯通过关闭负责违反Pyongyang制裁的专家小组来对联合国的制裁制度造成了最终打击。&lt;/p>; &lt;p>;该小组成立，该小组成立于该小组。朝鲜在2009年进行了第二次核试验的袭击，承认了多年来制裁的缺点，甚至对朝鲜的人道主义局势的负面影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;关于后者，小组的最新报告，即3月份发表的指出，“毫无疑问，联合国制裁及其实施无意中影响了人道主义局势和援助行动的某些方面”。该报告还指出，朝鲜“继续进行安全理事会的制裁”，并进一步制定了其核武器计划。&lt;/p>; &lt;p>;在15名现任联合国安理会成员中，有13个投票赞成，赞成扩大该小组的授权，并具有延长小组的授权，并弃权和俄罗斯否决了决议。俄罗斯一方表示，西方试图“扼杀”朝鲜，制裁失去了相关性，“与现实脱节”。&lt;/p>; &lt;p>;该小组的任务定于4月30日正式到期。如果在截止日期之前保存了小组由于五个常任成员之间的政治和意识形态分裂不太可能导致朝鲜的外交进展，因此将重点放在安全理事会上。安全理事会在2022年中，中国和俄罗斯否决了美国对平壤的额外制裁提案，因此在北朝鲜国家委员会的埃斯特·伊姆（Esther IM）提出的额外制裁中，安全委员会一直无法通过针对朝鲜的任何新制裁决议。没有外交是“纯粹的惩罚性措施，可能会将无核化的视野推向更远”。&lt;/p>; &lt;p>;因此，联合国应使用其优秀办公室来促进朝鲜与其他成员国之间的对话。尽管有些人可能会说联合国是一个失落的事业，只不过是一个荣耀的辩论俱乐部，但联合国在安理会以外仍然可以做很多事情来促进朝鲜半岛的对话与和平。&lt;/p>; &lt;p>; ，《联合国宪章》强调了秘书长作为和平缔造者的作用，其中包括采取行动“争议和平解决”。秘书长和其他高级联合国官员不应谴责朝鲜的核活动和人权记录，而应重点介绍为与朝鲜恢复外交谈判的基础。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年，当时的联合国政治事务副秘书长杰弗里·费尔曼（Jeffrey Feltman）前往平壤，在半岛的安全局势迅速恶化的情况下，削弱了紧张局势。十天后，朝鲜的联合国大使JA Song-Nam在联合国安理会的一次会议上很少出现。这样，联合国领导人在为对话创造有利条件方面发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/03/009D4267-3C22-4D93-BDD3-D0260C65BA86_EA63465F.JPG“事务，2017年12月5日到达朝鲜的平壤国际机场。提供一个公正的平台，以促进朝鲜代表与其他联合国成员国官员之间的外交对话。通过这样的论坛，所有成员国都可以在考虑平壤的意见和疑虑的同时，就可以修改联合国对朝鲜的整体战略的方式进行交流。&lt;/p>; &lt;p>;秘书长还可以任命一个特别任务的特使或团体。与朝鲜参与外交并促进与国际社会的对话。这样的讨论可以涵盖救济，建立信心措施的可能性，并建立由联合国举办的定期区域安全对话。&lt;/p>; &lt;p>;进一步隔离朝鲜不利于国际和平与安全。相反，它不仅增加了区域不稳定的风险，而且增加了可能带来全球影响的冲突。正如美国和平学院在2020年9月的一份特别报告中所论证的那样，将朝鲜与国际社会隔离开来。同时通过其他军事挑衅来提出谈判协议，同时阻止平壤升级紧张局势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，联合国应专注于支持其在北朝鲜的居民继续前进，并可能继续一旦边界重新开放，扩大他们在该国的工作。这将使联合国再次在支​​持朝鲜人口的需求方面再次发挥领导作用，同时重建和加强与朝鲜政府官员的关系。联合国在人道主义援助和发展领域缺乏一致的参与可能会导致朝鲜的不稳定，这反过来可能会使半岛和更广泛地区的安全状况恶化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最后，一个新的联合国朝鲜战略框架应在2016年制定为朝鲜的战略框架。随着朝鲜在2021年向联合国实施可持续发展目标的首次自愿国家审查，应修改该框架，以包括最新的框架数据和信息在重新调整其优先级以有效解决最紧迫的挑战和需求的同时。联合国还应鼓励朝鲜继续提交报告，因为它提供了有关地面局势的关键信息来源，并与平壤一起提供了另一个交流链接。&lt;/p>; &lt;p>;，而美国和志趣相投的同时成员国可能希望继续推动扩大制裁制度，他们必须记住，美国首先创建了美国的原因是保护国际和平与安全。最好的方法是通过外交而不是制裁。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: top Benjamin Netanyahu rival calls for early elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257777/israel-gaza-war-top-benjamin-netanyahu-rival-calls-early-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;Div>; &lt;i>; 2024.04.04 04:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/F4F14945-F742-493A-9D5A-FE6F8900476C_24940023.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在10月7日的袭击中，三月从雷姆（Reim）到耶路撒冷的一次游行。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部长本尼·甘茨（Benny Gantz）是战争内阁成员，总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的主要竞争对手，周三呼吁9月参加SNAP议会选举。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;内塔尼亚胡面临来自多个方面的压力，包括抗议活动，要求提高努力，以确保哈马斯在10月7日发动袭击中引发战争的人质。 ，或者，如果您更喜欢战争一周年纪念日。但是，美国参议院的领导人欢迎上个月的领导人，他敦促对内塔尼亚胡对战争的处理的批评。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“内阁呼吁提前选举和70％以上以色列人口根据一项重大民意调查，您知道这是正确的选择。要求达成61名当选官员或以色列议会中的大多数代表，但利库德的席位最多而没有多数。瘫痪”并伤害了军队在加沙的战斗。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡的反对者在最近几周，尤其是自星期六以来，特别是在特拉维夫和耶路撒冷以来，已经聚集了成千上万的人。抗议者和10月7日占领的人质的亲戚呼吁辞职。民意调查是在大选的情况下，甘茨将在内塔尼亚胡（Netanyahu）领先，自10月7日史无前例的哈马斯袭击以来，其受欢迎程度一直在下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这次袭击导致1,170名以色列人和外国人死亡，主要是外国人死亡。根据基于官方数据的法国 - 法国人的统计，平民。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦武装分子于10月7日劫持了250多名人质，目前仍有130人在加沙，其中包括34名军队说死亡的人。&lt;/根据哈马斯 - 经营的加沙卫生部的数据，P>; &lt;p>;以色列的报复运动至少杀死了32,975人，主要是妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden, Fumio Kishida to announce ‘historic’ agreement upgrading US-Japan relationship: top envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257775/joe-biden-fumio-kishida-announce-historic-agreement-upgrading-us-japan-relationship-top-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/598aea9a-20dd-4eea-9c17-2564cec3a63b_7e373ac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄周二在东京向记者发表讲话。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;副国务卿库尔特表示，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄将于下周宣布一项“历史性”协议，该协议将“升级”两国的安全关系坎贝尔周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了在日本领导人访问华盛顿期间签署加强双边安全安排的协议外，两位领导人还将宣布与菲律宾总统小费迪南德·马科斯进行“前所未有的三边接触”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“下周你将看到的不仅是最近一段紧张活动的高潮，而且也开启了一个真正强调美日关系正在进入一个全新阶段的时期，这将为两国带来新的能力。”坎贝尔在智库新美国安全中心的一次讨论中表示，“对于两国如何接触，我们要承担……[和]明确的责任”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯下周也将来到华盛顿，“坎贝尔补充道，这将是三个国家之间前所未有的三边接触。拜登与岸田和马科斯的峰会将是这三个国家首次举行此类峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不想太过分，但我认为这是公平的说你将看到所有三个国家做出的承诺，涉及“在南中国海和其他地方进行更密切的协调和接触”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将于 2019 年接待岸田对美国进行国事访问。 4 月 10 日。&lt;/p>;&lt;p>;白宫发言人卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 在宣布 1 月份访问时表示，两国领导人将讨论“努力加强我们的政治、安全、经济和民间关系”，以改善两国关系印度-太平洋安全。坎贝尔说，在关于三边奥库斯联盟（美国、英国和澳大利亚之间的军事技术伙伴关系）以及华盛顿在全球范围内建立的其他安全关系的可能发展的广泛讨论中，坎贝尔说美军需要与盟国共同生产武器。&lt;/p>;&lt;h3>;当拜登与岸田、马科斯一起准备“戴维营”时，中国将如何反应？&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯“几乎已经他说，在中国的经济支持下，“在军事上进行了彻底重组”，并且像其他美国政府领导人一样，他警告说，这种关系凸显了欧洲和印度-太平洋地区威胁之间的紧密联系。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们一直……对某些类型的联合制作安排持谨慎态度，”他补充道。 “形势越来越要求我们与值得信赖的盟友和伙伴合作，即使是在最先进的武器方面，这些武器将越来越多地成为我们联合武库的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯也发出了类似的警告上个月在参议院情报委员会作证。&lt;/p>;&lt;p>;“在军事、经济、政治和情报事务（俄罗斯、中国、朝鲜和伊朗）方面日益加强的合作和交换援助的意愿增强了他们的个人能力，”海恩斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯在乌克兰问题上需要支持，迫使它向中国、朝鲜和伊朗做出一些长期让步，这有可能破坏……长期以来坚持的防扩散原则。规范。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chef Jose Andres says Israel targeted his aid workers in Gaza ‘systematically, car by car’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257776/chef-jose-andres-says-israel-targeted-his-aid-workers-gaza-systematically-car-car?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 02:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/1b1c5604-2204-49fe-8f17-92eda11084a2_9cf5c2d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界中央厨房创始人、西班牙厨师Jose Andres卸货11 月，乌克兰赫尔松，卡车上装满了人道主义食品包裹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;名厨何塞·安德烈斯 (Jose Andres) 周三在接受采访时表示，以色列在加沙发动的袭击导致他的七名粮食援助工作人员死亡，这次袭击是“系统地、逐辆车”针对他们的。&lt; /p>;&lt;p>;安德烈斯在视频采访中表示，他创立的世界中央厨房（WCK）慈善团体与以色列军方有着明确的沟通，他说以色列军方了解他的援助人员的行动。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯说：“这不仅仅是运气不好，我们把炸弹扔到了错误的地方。” “即使我们不与[以色列国防军]协调，任何民主国家和军队都不能以平民和人道主义者为目标。”&lt;/p>;&lt;p>;救援人员在他们的车队在他们抵达后不久就遭到袭击而丧生。监督从海上运往加沙的 100 吨食品的卸载。以色列军方对这一事件表示“深切哀悼”，总理本杰明·内塔尼亚胡称这起事件是无意的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安德烈斯表示，援助车队可能遭到超过三起袭击。他说他本来应该和他的团队一起去加沙，但由于不同的原因“无法再次返回加沙”。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯周二与美国总统乔·拜登交谈，向美国总统施压美国必须采取更多行动来制止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“美国必须采取更多行动来告诉内塔尼亚胡总理这场战争需要立即结束，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈斯说，他的组织仍在研究加沙的安全状况，并考虑再次开始运送援助物资。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列承认“意外”罢工导致援助人员死亡，慈善机构停止加沙行动&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚、英国和美国公民七名世界中央厨房援助人员在监督从海路运往加沙的 100 吨食品的卸载后不久，他们的车队遭到袭击而丧生。&lt;/p>;&lt;p>;援助车队在离开代尔省时遭到袭击。 - 援助组织表示，巴拉赫仓库正在卸载通过海路运往加沙的 100 多吨粮食援助。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方对这一事件表示“深切哀悼”，总理内塔尼亚胡称这是无意的。据联合国称，自 10 月以来，至少有 196 名人道主义工作者在加沙被杀，哈马斯此前曾指责以色列以援助分发点为目标。&lt;/p>;&lt;p>;世界中央厨房上个月开始向饥饿人口运送粮食援助与西班牙慈善机构 Open Arms 合作，通过塞浦路斯的海上走廊到达加沙北部。安德烈斯早些时候表示，该慈善机构与以色列军方、阿拉伯国家和其他国家密切协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/04/213b4efa-63f0-4704-bf4c-72c00ccbdb7b_c1ef85f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子骑自行车经过受损的道路周一，世界中央厨房员工在以色列空袭中丧生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登表示，他对这些死亡事件“感到愤怒和心碎”。美国支持内塔尼亚胡的说法，即袭击并非故意。&lt;/p>;&lt;p>;世界中央厨房由 54 岁的安德烈斯于 2010 年海地地震后创立，试图避开世界各地的繁文缛节，为灾难提供紧急援助- 袭击地区，包括俄罗斯入侵后的乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列数据，哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列南部，造成 1,200 人死亡，冲突由此开始。&lt;/p>;&lt;p>;此后，人口稠密的大部分地区已成为废墟，230万人口中的大部分人流离失所。根据哈马斯统治的加沙卫生部的数据，超过32,000名巴勒斯坦人被杀。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies of foreign aid workers killed in Israeli strike taken out of Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257774/bodies-foreign-aid-workers-killed-israeli-strike-taken-out-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/70131c44-dd8e-47c5-8a84-b0e7921af302_1417bfd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救护车运送遇难的世界中央厨房工作人员的尸体周三，以色列空袭通过拉法过境点进入埃及。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位安全消息人士称，在以色列袭击中丧生的六名外国援助人员的尸体周三被从加沙运往埃及遣返，以色列面临着一致的愤怒&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周一在一次袭击中杀死了总部位于美国的食品慈善机构世界中央厨房的七名工作人员，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将其称为“不合理”和“不可避免的结果”。战争正在进行”。&lt;/p>;&lt;p>;与一名巴勒斯坦同事一起被杀的六名国际工作人员的遗体被救护车送往前往埃及的拉法过境点，在那里他们被移交给各自的代表安全消息人士要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;以色列武装部队总司令赫尔齐·哈勒维 (Herzi Halevi) 称这次袭击是一次“严重错误”，他将此归咎于夜间“误认”，并在视频信息中补充道，“我们以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺将“彻底”调查这起“悲惨案件”，总统对 WCK 成员受到的无意伤害表示歉意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;艾萨克·赫尔佐格表达了“深切的悲痛和真诚的歉意”。&lt;/p>;&lt;p>;七人死亡给以色列带来了更大的压力，自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，以色列的战争给加沙带来了破坏和大规模平民伤亡，联合国驻扎在那里警告 240 万人口正处于饥荒边缘。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他对这些死亡事件感到“愤怒和心碎”，并指责以色列“没有采取足够的措施来保护试图救援的援助人员”。为平民提供急需的帮助。”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，他已向内塔尼亚胡表达了“愤怒和担忧”，而英国则召见了以色列大使并要求“承担全部责任”。&lt;/p>; &lt;h3>;主厨何塞·安德烈斯 (Jose Andres) 的非政府组织工作人员如何经常首先进入加沙等灾区&lt;/h3>;&lt;p>;波兰总理唐纳德·图斯克 (Donald Tusk) 在 X 上致信内塔尼亚胡和以色列大使，称这些死亡事件导致关系紧张，“悲剧性的事件”针对志愿者的袭击和你们的反应引起了可以理解的愤怒”。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各也表达了“深切的悲痛”，并再次呼吁为加沙“疲惫不堪和痛苦的平民”提供援助，并为释放哈马斯劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，他们对失去七位“英雄”和“美丽的灵魂”表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，他们是在尽管该组织与以色列军队协调了行动，但还是发动了“有针对性的攻击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/04/76da4d97-b4ce-455b-9eba-d4fcdd389e3d_a91c899a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界中央厨房（左上角到右）工人 澳大利亚人 Lalzawmi (Zomi) Frankcom、波兰人 Damian Sobol、英国人 James Kirby、巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutaha、（从左下到右）英国人 James (Jim) Henderson、英国人 John Chapman 和美籍加拿大人 Jacob Flickinger。图片来源：法新社世界中央厨房&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;将遇难者命名为巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutaha，25 岁​​；澳大利亚人 Lalzawmi (Zomi) Frankcom，43 岁；英国人约翰·查普曼 (John Chapman)，57 岁；詹姆斯 (吉姆)·亨德森 (James (Jim) Henderson)，33 岁；詹姆斯·柯比 (James Kirby)，47 岁；杆子达米安·索博尔，35 岁；和 33 岁的美籍加拿大人雅各布·弗利金格 (Jacob Flickinger)。&lt;/p>;&lt;p>;他们去世后，该慈善机构暂停了运营，一艘从塞浦路斯向加沙运送粮食援助的船只返回地中海岛屿，船上载有约 240 吨物资， &lt;/p>;&lt;p>;为了帮助缓解加沙的严重短缺问题，约旦表示已经空投了更多食品，还有三架美国飞机以及埃及、德国和阿拉伯联合酋长国各一架飞机。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日的袭击爆发了史上最血腥的加沙战争，据法新社根据以色列官方数据统计，导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt; h3>;“坦克碾压尸体”：加沙 al-Shifa 医院的死亡和废墟&lt;/h3>;&lt;p>;据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列的报复行动已造成至少 32,975 人死亡，其中大部分是妇女和儿童.&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，其部队在南部城市汗尤尼斯的阿迈勒医院附近的战斗中“杀死并逮捕了多名恐怖分子”，并在那里发现了许多武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10 月 7 日，巴勒斯坦武装分子还扣押了约 250 名人质。以色列相信约有 130 名人质仍留在加沙，其中 34 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;与哈马斯的停火和释放人质协议谈判陷入僵局酋长伊斯梅尔·哈尼亚指责以色列拖延。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ 59cd9da6-7dea-40af-a425-c7eb55dbb189_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，加沙地带的一名男子正在查看一辆载有世界中央厨房员工的车辆在以色列空袭中丧生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俘虏家属连续四个晚上举行大规模抗议活动，反政府运动也卷土重来。周二，数千人聚集在议会前，前总理埃胡德·巴拉克 (Ehud Barak) 将 10 月 7 日的“灾难”归咎于内塔尼亚胡，并要求举行新的选举。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权理事会将于周五审议一项决议草案，呼吁重新选举草案“谴责以色列在加沙人口稠密地区使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”，并“谴责在加沙使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”。人权理事会有 47 个国家，其中 18 个国家提出了该决议草案。完全多数票需要二十四票，或者如果有弃权，则可能更少。&lt;/p>; &lt;p>;以色列长期以来一直指责人权理事会对此有偏见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 01:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>