<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[US to hit Israeli settlers with visa bans over West Bank violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243984/us-hit-israeli-settlers-visa-bans-over-west-bank-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院将对参与破坏被占领约旦河西岸和平、安全或稳定的个人实施签证禁令，国务卿安东尼·布林肯在周二的一份声明中表示，宣布了一项新的签证限制政策。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制将针对那些实施暴力行为或采取其他限制平民获得基本服务和基本必需品的行为的人，并可能布林肯说，也适用于这些人的家庭成员。&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有指出任何面临签证禁令的个人，也没有说明有多少人将成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和其他美国高级官员一再警告，以色列必须采取行动制止以色列定居者针对西岸巴勒斯坦人的暴力行为，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，这种暴力行为有所增加。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已向以色列政府强调，需要采取更多措施追究实施暴力袭击的极端主义定居者的责任布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;上周在以色列举行的会议上，布林肯告诉官员，华盛顿“准备利用我们自己的当局采取行动”。&lt;/p>;&lt;p >;自1967年中东战争以来，以色列占领了约旦河西岸，巴勒斯坦人希望将其作为独立国家的核心。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在那里建立了犹太人定居点，大多数国家认为这是非法的。以色列对此提出异议，并援引了与这片土地的历史和圣经联系。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，巴勒斯坦权力机构最终应管理加沙和约旦河西岸&lt;/h3>;&lt;p>;联合国数据显示，每日定居者袭击增加了一倍多，自控制巴勒斯坦飞地加沙的哈马斯杀害 1,200 名以色列人并劫持约 240 人质以来。此后，以色列轰炸并入侵加沙，造成超过 15,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院一名高级官员上周表示，美国希望以色列起诉应对约旦河西岸暴力事件负责的个人，但尚未看到这样的一步。布林肯表示，华盛顿将“继续与以色列领导层接触，明确以色列必须采取额外措施保护巴勒斯坦平民免受极端主义袭击”，并补充说巴勒斯坦权力机构也必须采取更多措施遏制巴勒斯坦人针对以色列人的袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taliban rule ‘made girlhood illegal’ in Afghanistan, Malala  Yousafzai says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243982/taliban-rule-made-girlhood-illegal-afghanistan-malala-yousafzai-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 01:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;诺贝尔和平奖获得者马拉拉·优素福扎伊周二表示，塔利班在阿富汗的统治使“少女时代非法”，她呼吁实行性别种族隔离被定为反人类罪。&lt;/p>;&lt;p>;在纪念南非纳尔逊·曼德拉逝世十周年的演讲中，这位巴基斯坦活动人士表示：“塔利班将少女时代定为非法，这正在造成损失。”&lt;/p>;&lt;p>;她强调了失学的阿富汗女孩如何“经历抑郁症”、“转向毒品”和“企图自杀”。&lt;/p>;&lt;p>;马拉拉是年度活动的主讲人曼德拉基金会为纪念这位反种族隔离偶像、诺贝尔和平奖得主而举办的活动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯发动史无前例的袭击以来，她猛烈抨击了以色列“对加沙的不公正轰炸”，她表示，加沙、乌克兰和苏丹的危机转移了人们对以色列人待遇的注意力。阿富汗的妇女和女孩。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的首要任务是认清阿富汗政权的真实面目。这是一种性别种族隔离。”15 岁的马拉拉说，当她发起女童教育运动时，一个巴基斯坦团体开枪射中了她的头部。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，女孩和妇女接受教育和工作的机会一直受到严格限制。塔利班领导人于 2021 年 8 月夺回政权。&lt;/p>;&lt;h3>;马拉拉在塔利班枪击事件 10 周年之际访问巴基斯坦&lt;/h3>;&lt;p>;少女和妇女被禁止进入学校和大学。成千上万的妇女失去了政府工作，或者拿着工资呆在家里。&lt;/p>;&lt;p>;女孩和妇女也被禁止进入公园、游乐场或健身房。&lt;/p>;&lt;p>;“南非人为争取自由而奋斗。种族隔离在国际层面得到承认并定为刑事犯罪。在此过程中，他们让世界更多地关注种族隔离的恐怖，”马拉拉在挤满人的约翰内斯堡剧院说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但性别种族隔离尚未明确编入法典，”她说。&lt;/p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们现在有机会这样做，”她补充道，呼吁将该定义纳入目前正在讨论的一项新的联合国条约中。&lt;/p>;&lt;p>;马拉拉、美国前国务卿希拉里·克林顿和其他主要活动人士正在争取联合国成员国修改起草危害人类罪条约，将性别种族隔离纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: 6 Ukrainian children returned from Russia thanks to Qatari deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243975/ukraine-war-6-ukrainian-children-returned-russia-thanks-qatari-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 01:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;海湾国家官员表示，莫斯科入侵后被俄罗斯带走的六名乌克兰儿童在卡塔尔调解后与家人团聚。周二。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯被指控从其军队控制的地区的学校、医院和孤儿院强行驱逐数千名乌克兰儿童。&lt;/p>;&lt;p>;这些孩子年龄在八岁到15 岁的未成年人是通过俄罗斯和乌克兰之间多哈调解协议通过卡塔尔驻莫斯科大使馆遣返的第二批未成年人，其中四人于 10 月遣返。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔帮助“另外六名乌克兰儿童在节日期间及时与家人团聚”，Lolwah Al-国际合作国务部长哈特。&lt;/p>;&lt;p>;“双方在整个过程中充分合作、真诚相待，卡塔尔充当了中间人，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;最新一批人是一名 11 岁男孩，他的母亲是一名乌克兰士兵，目前仍被关押在俄罗斯。他已被交给他姨妈看管，正在经莫斯科前往乌克兰。&lt;/p>;&lt;h3>;“毫无意义”：为什么基辅不与“惯常说谎的”普京和克里姆林宫坐下来&lt;/h3 >;&lt;p>;另一名 8 岁男孩自 2022 年 3 月以来一直和他的祖母一起在乌克兰东部，在两人前往莫斯科之前，卡塔尔与他的母亲在俄罗斯占领的卢甘斯克进行了团聚谈判。&lt;/p>; &lt;p>;所有家庭都沿着同一条路线一起前往基辅，途经莫斯科和明斯克，卡塔尔外交官陪同孩子们前往乌克兰边境，乌克兰当局将在那里接待他们。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示约有 20,000 名儿童2022 年 2 月莫斯科入侵后，儿童被带到俄罗斯。已退回的数量少于 400 件。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;莫斯科已否认强行将数千名乌克兰儿童带到俄罗斯，但表示如果他们没有父母照顾，他们会为了自身安全而被转移。&lt;/p>;&lt;p>;哈特表示，卡塔尔的调解是“为了回应俄罗斯和乌克兰的请求”确定和探索潜在的合作领域，旨在建立双方之间的信任基础”。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，卡塔尔一直处于一系列备受瞩目的谈判和人质交换的中心，最引人注目的是调解以色列和哈马斯之间关于释放数十名人质的谈判以及于周五结束的加沙为期 7 天的停火。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Performance of Hong Kong secondary school pupils falls in global Pisa study on reading and maths competency, with pandemic blamed for general decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243979/performance-hong-kong-secondary-school-pupils-falls-global-study-reading-and-maths-competency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;全球阅读和数学能力研究显示，香港中学生的表现有所下降，与其他地区的同龄人一致研究人员称，国际学生评估计划 (Pisa) 发现，香港学生的母语读写能力跌出前 10 至 11 位，这是自该研究以来的最差表现自 2000 年开始，每三年举办一次。结果于周二下午公布。&lt;/p>;&lt;p>;但在一项相关研究中，在全球 15 岁青少年的数字化有效性方面，香港排名第二。学习和教育公平，研究人员指出，居住在公共屋村和高档地区半山区的学生的表现相似。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在 PISA 研究中，香港的数学成绩在 81 个经济体中仍然排名第四，落后于新加坡、澳门和台湾，尽管其总分下降至 540 分与 2018 年相比，上次评估因大流行而暂停之前进行了 11 分。&lt;/p>;&lt;p>;本地学生在科学方面上升了两位，达到国际第七位，得分为 520 分，而 2018 年为 517 分。&lt; /p>;&lt;h3>;英国移民潮对香港小学教育影响最严重&lt;/h3>;&lt;p>;教育局表示，PISA研究显示香港学生表现稳定，整体成绩持续超越国际平均水平，尽管受到疫情带来的挑战，但仍对结果表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡在所有三个科目上均名列前茅，澳门、台湾、日本和韩国均跻身前十。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示受疫情影响，全球表现普遍下滑，超过 30 个经济体的数学和阅读成绩出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;香港 PISA 2022 国家项目经理侯杰泰教授指出疫情期间学校停课，导致该市阅读成绩下降，尽管定期上网课，但学生的学习习惯不一致。&lt;/p>;&lt;p>;“对于数学和科学等科目，很容易自我监控和检查以获得正确答案。在相同的复习时间内，与阅读相比，学生可能会觉得花在数学和科学上的时间学得更多。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能会忽视花在学习语言上的时间，但不会注意到他们的技能每天都在恶化。”&lt;/p>;&lt;p>;Hau 表示，教育工作者必须监控未来几轮的 PISA 阅读结果，以评估是否存在严重的担忧。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港学生在三年的考试中断后，语文、英语和数学都陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，尽管分数有所下降，但本地学生的数学排名仍然保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;局方表示，停课、校园生活减少，对阅读氛围造成了不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;局方表示，将深入分析，制定措施，解决广大学生的阅读兴趣和阅读能力问题。 &lt;/p>;&lt;p>;去年5月至7月，来自香港160多所学校的近6,000名学生（全部15岁）参加了PISA测试。&lt;/p>;&lt;p>;经济组织组织的研究评估了学生在各种当地和全球文化问题（包括环境、公共卫生和经济）以及跨文化互动和集体福祉方面的知识、技能、态度和价值观。合作与发展（OECD）。&lt;/p>;&lt;p>;另一项针对5,907名参与调查的香港儿童、教师及其家长的调查发现，超过一半的学生经历了学校停课超过三个月的经历。&lt;/p>;&lt; p>;四分之三的学生每天参加在线课程，高于经合组织51%的平均水平。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国大学就读的香港本科生人数跌至历史新低&lt;/h3>;&lt;p>;Hau赞扬教师迅速适应网上教学，使香港在数码学习成效调查中名列全球第二，仅次于爱尔兰。&lt;/p>;&lt;p>;香港在教育公平方面亦名列全球第二，这会影响最好和最差学生之间的差距以及他们的社会和经济背景的影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查，17% 的经济困难学生在数学方面排名前四分之一，高于经合组织的平均水平为 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们研究了学生的成绩与其父母的社会地位之间的关系。这说明住在半山区的学生的成绩与住在公屋的学生的成绩是相似的。”侯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong firefighters recover man’s body from excavator submerged in fish pond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243977/hong-kong-firefighters-recover-mans-body-excavator-submerged-fish-pond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周二晚上，香港消防员从挖掘机中打捞出一具淹没在鱼塘中的男子尸体。&lt;/p >;&lt;p>;消防处于下午6时30分左右接获举报，指重型建筑设备坠入元朗大生围又壆路对开的池塘，报警者担心有人仍在里面。&lt;/p>;&lt; h3>;8个月大的香港婴儿在事故中被甩出车外，情况危急&lt;/h3>;&lt;p>;一队配备潜水和照明设备的消防员被派往现场，救出了司机，一名60多岁的男子。确认他当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;晚上 8.30 左右，一辆起重机被运来，将挖掘机从池塘里吊了出来。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查此案，劳工部已派出官员收集有关该事件的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Hospital Authority orders contractor embroiled in surgical light safety scare to apologise, cover expenses over incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243974/hong-kong-hospital-authority-orders-contractor-embroiled-surgical-light-safety-scare-apologise-cover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港医院当局已要求接触者公开道歉，并承担因手术室手术灯造成的所有损失和费用医院管理局周二表示，该公司（医疗技术公司 Getinge）的表现“低于合同要求的标准”，引发了严重的安全问题，因此受到纪律处分。必须采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;Getinge 也将暂停招标，直至明年 9 月。 《华盛顿邮报》已联系这家瑞典公司征求意见。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港坠落的手术灯断裂螺丝上发现金属疲劳&lt;/h3>;&lt;p>;联合基督教医院手术室中没有患者2 月 18 日，医院手术灯坠落，一名麻醉助理被击中，肩部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引发了全市范围内对公立医院使用的 471 盏手术灯进行检查。&lt;/p>; &lt;p>;经过调查，卫生官员得出的结论是，带有金属疲劳迹象的螺丝断裂是事故的原因，如果早点进行检查，本可以避免这一事件的发生。&lt;/p>;&lt;p>;同时，全市范围内的检查发现了 23 盏灯Getinge 安装的设备存在“潜在风险”，该公司被勒令修理或更换。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院要求检查第二起设备事故中的天花板吊机&lt;/h3>;&lt;p>;周二，当局董事会批准了针对 Getinge 的三项行动，包括要求承包商公开道歉。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还必须赔偿当局因该事件而产生的所有损失和费用，并已被排除在招标和报价之外自9月起对​​公立医院的所有吊顶式医疗设备进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;禁止招标将持续一年，直至2024年9月，只有在Getinge的“服务表现和质量经过审查”并且”被证明有能力满足要求”。&lt;/p>;&lt;p>;“这也明确表明医管局[医院管理局]对任何不合格的服务质量水平采取零容忍态度，”一位发言人周二补充道。&lt; /p>;&lt;p>;管理局还将通过引入新的评分计划来加强现有的招标和报价工作，以加强对承包商绩效的管理并确保质量。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院管理局透露混凝土板掉落事件在经过三个月的调查后，专家小组还在 6 月提供了一份建议清单，其中包括将专业工程师的数量增加一倍，以监督承包商的医疗设备工作。&lt;/p>;&lt;p >;该小组还建议该机构自行对设施进行维护和修理，而不是在没有生物医学工程师监督的情况下仅仅依赖承包商。&lt;/p>;&lt;p>;该机构周二还表示，将更仔细地调查过去的表现投标人参与招标活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK home secretary signs new Rwanda treaty to resurrect asylum plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243972/uk-home-secretary-signs-new-rwanda-treaty-resurrect-asylum-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国内政大臣詹姆斯·克莱弗利周二与卢旺达签署了一项新条约，试图推翻法院阻止政府有争议政策的裁决将寻求庇护者送往东非国家。&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达计划是政府减少移民战略的核心，并受到其他考虑类似政策的国家的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;英国最高法院上个月裁定，此举将违反国内立法中规定的国际人权法。&lt;/p>;&lt;p>;新条约将包括一项协议，即卢旺达不会将寻求庇护者驱逐到他们生活的国家。否则自由将受到威胁——这是法院的主要关注点之一。&lt;/p>;&lt;h3>;苏纳克应该改变难民政策，而不是改变事实&lt;/h3>;&lt;p>;还将设立一个监督委员会，使个人能够提交机密信息巧妙地表示，现在没有“可信”的理由阻止驱逐航班，因为该条约解决了由来自世界各地的法官提出的所有问题。最高法院没有向卢旺达提供额外资金来升级现有谅解备忘录的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的希望我们现在能够迅速采取行动，”克莱弗利在卢旺达首都举行的新闻发布会上表示基加利。&lt;/p>;&lt;p>;许多律师和慈善机构表示，在明年大选之前不太可能启动驱逐航班。在民调中领先两位数的反对党工党计划在获胜后放弃卢旺达政策。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据去年商定的计划，英国打算将数千名未经许可抵达其海岸的寻求庇护者送往卢旺达，以阻止从欧洲穿越英吉利海峡的移民小船。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，卢旺达收到了 1.4 亿英镑（1.8 亿美元）的首期付款，并承诺提供更多资金来资助任何被驱逐者的住宿和照顾。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 面临着削减净移民的巨大压力，去年净移民人数达到创纪录的 745,000 人，其中绝大多数是通过合法途径进入的。&lt;/p>;&lt;p>;“停船” ”是苏纳克为政府设定的五个目标之一，旨在结束寻求庇护者的流动，这些寻求庇护者向走私者支付过境英吉利海峡的费用，这些人通常乘坐过度拥挤、不适合航海的船只。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院裁定反对卢旺达计划，因为被驱逐的难民的申请可能会被错误评估或返回原籍国面临迫害。&lt;/p>;&lt;h3>;英国备受争议的非法“残酷”移民计划将成为法律&lt;/h3>;&lt; p>;新条约预计将于本周晚些时候发布立法，宣布卢旺达为所谓的安全国家，旨在阻止针对计划中的驱逐航班的法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这很可能引发新一轮政治和法律角力。第一趟航班原定于去年夏天起飞，但由于法律挑战而在最后一刻被取消。&lt;/p>;&lt;p>;Harbottle &amp; Lewis 的移民律师莎拉·戈根 (Sarah Gogan) 表示，卢旺达的人权记录意味着政府的政策将是&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“卢旺达是一个不安全的国家，这不是一个快速解决办法，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“你不可能在几周或几个月内改革一个国家并将其变成一个具有公正司法和行政文化的国家。”&lt;/p>;&lt; p>;工党内政发言人伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 驳斥了政府的最新计划，称其为另一个“噱头”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: World Health Organization empties aid warehouse in southern Gaza after Israeli army ‘advice’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243971/israel-gaza-war-world-health-organization-empties-aid-warehouse-southern-gaza-after-israeli-army?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织（WHO）周二表示，在接到“建议”后，其在加沙南部的援助仓库几乎完全清空以色列军队称“积极战斗”即将来临。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认曾像联合国卫生机构负责人所声称的那样，命令世界卫生组织清空其位于汗尤尼斯的两个仓库。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及账目差异时，世界卫生组织驻巴勒斯坦领土代表理查德·皮佩尔科恩 (Richard Peeperkorn) 承认尚未发出正式命令，但表示已“建议”他的工作人员迅速从仓库中取出库存。&lt;/ p>;&lt;h3>;以色列军队否认告诉世卫组织清空加沙南部的援助仓库&lt;/h3>;&lt;p>;皮佩尔科恩在加沙南部通过视频连线向日内瓦记者发表讲话时表示，该建议是口头向他的团队提出的，并且以色列军队最初将攻击重点放在饱受战争蹂躏的领土北部，现在已向南部派遣地面部队，并散发传单，告诉巴勒斯坦平民更多&lt;/p>;&lt;p>;据以色列当局称，哈马斯 10 月 7 日发动袭击，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并造成约 240 名人质被劫持，之后以色列向哈马斯宣战。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了报复其历史上最严重的袭击，以色列发誓要根除哈马斯并确保释放在加沙地带扣押的所有人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙卫生部表示，战争已造成该地区近 15,900 人死亡，其中约 70% 是妇女和儿童。 &lt;/p>;&lt;p>;Peeperkorn 解释说，世界卫生组织周日已通知以色列军队，它打算将物资从仓库运出，以协助无国界医生小组，并为近东救济工程处提供帮助，该机构是联合国支持机构巴勒斯坦难民。“然后昨天早上，我们被告知，你们最好尽可能地搬走……你们的仓库位于人们被告知撤离的地区，而且很可能会成为巴勒斯坦难民的地区。”未来几天将进行积极的战斗，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当军队通知你……你有 24 小时的时间，之后……你不太可能到达你的仓库，你当然会遵守， ”Peeperkorn 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拿走了几乎 90% 的物资，”他说。 “这是一场恐慌运动。”&lt;/p>;&lt;p>;物资已转移到拉法的一个仓库。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Europe will not forget’: euro-zone rescue fund official recalls Asia’s help in 2010s financial crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243939/europe-will-not-forget-euro-zone-rescue-fund-official-recalls-asias-help-2010s-financial-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一直是欧洲“极其重要”的投资者之一，尽管地缘政治紧张，两个经济体仍应继续在金融领域合作。政府间基金欧洲稳定机制（ESM）首席财务官Kalin Anev Janse表示，欧洲“不会忘记”亚洲做出的贡献包括中国在内，帮助非洲大陆克服十多年前的金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;阿内夫·詹斯 (Anev Janse) 是欧洲稳定机制 (ESM) 代表团的成员之一，上周在中国首都与中国人民银行进行了会谈中国、财政部、亚洲基础设施投资银行和私人投资者。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是在欧洲理事会和欧盟委员会主席查尔斯·米歇尔和乌尔苏拉·冯德莱恩预定访问的一周前进行的。北京与中国领导人举行峰会，探讨两国之间的经济和金融关系等问题。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，该机构的前身欧洲金融稳定基金 (EFSF) 访问欧洲的第一年在债券市场上，37% 的债券是由亚洲投资者购买的。&lt;/p>;&lt;p>;阿内夫·詹斯 (Anev Janse) 在接受采访时表示，这表明包括中国在内的亚洲“非常坚定地承诺”支持欧洲应对欧元危机周五在北京接受《南华早报》采访。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们不会忘记的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这家总部位于卢森堡的机构由 20 个欧元区国家所有，但不是欧盟机构。&lt;/p>;&lt;p >;它于2012年取代临时EFSF，通过在全球市场上发行债券和票据筹集资金，向陷入财务困境的成员国提供贷款，维护欧元区的长期金融稳定。&lt;/p>;&lt;p>;上周Anev Janse 表示，这是自 Covid-19 大流行以来该基金组织首次访问中国，旨在展示该组织对亚洲的重视。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来到这里的原因是因为亚洲已经作为 ESM 的投资者，这对我们来说非常重要。”他说道。&lt;/p>;&lt;h3>;在补贴调查中，中国对欧盟的电动汽车出口创历史新高&lt;/h3>;&lt;p>;这显然是本周峰会的前奏欧盟贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 于 9 月访问中国，并在北京和布鲁塞尔之间达成了一项协议，以改善宏观经济政策交流和协调。&lt;/p>;&lt;p>;此次接触正值欧洲对与中国开展业务存在地缘政治担忧之际以及北京方面对欧盟“去风险”政策的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未公布欧洲在华投资的具体数据，但中国商务部前欧洲事务司司长孙永福告诉记者孙先生表示，今年前九个月，欧洲对中国非金融部门的投资同比增长 8.9%，达到 92 亿美元，而今年 10 月在北京举行的论坛上，这一数字今年有所上升。中国对欧洲的投资增长了13.8%，达到59亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，孙说，双边贸易关系正处于“非常危险的境地”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国总理敦促法国支持欧洲的“自由贸易精神”&lt;/h3>;&lt;p>;Anev Janse表示，作为世界三大经济和金融大国，欧洲、中国和美国“必须共同努力”，因为这有利于他们的经济和公民。&lt; /p>;&lt;p>;“我们已经看到，世界上创造的许多财富都是由于全球化、贸易和合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说“ “开放关系”的基础是中国继续在欧洲投资，因为该地区仍然是中国出口的强劲市场。&lt;/p>;&lt;p>;“强大的欧洲也意味着更多的贸易，更多的贸易对双方都有好处，”他&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese automotive chip manufacturers plan to invest billions in Hong Kong amid city’s push to reindustrialise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3243961/chinese-automotive-chip-manufacturers-plan-invest-billions-hong-kong-amid-citys-push-reindustrialise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港推动本地先进制造业的努力日益受到关注，半导体公司承诺在研发和生产方面投资数十亿美元据政府官员称，随着亚洲金融中心努力实现经济多元化，香港将在香港设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;创新局局长孙东表示，将先进制造业引入香港是政府的首要任务，技术与工业，周二在香港投资促进机构投资推广署和《南华早报》主办的先进制造业论坛上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;先进制造业描述了机器人、人工智能等创新技术的使用、物联网和3D打印提高生产效率。一些人认为这是开发和制造半导体和电动汽车等高科技产品的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的一年里，我们一直与[香港]吸引人才办公室密切合作孙先生表示：“战略企业吸引内地及海外顶尖研发公司（包括半导体和新能源汽车）的战略投资来港设立或拓展业务。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们很快就会看到这些企业与先进制造业的集聚带来的优势”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司包括领先的汽车芯片设计公司 Horizo​​n Robotics。周五，它与香港科技园 (HKSTP) 签署了一份谅解备忘录，未来五年将在香港投资 30 亿港元（3.83 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的这家公司该公司今年早些时候与汽车制造商大众汽车成立了一家合资企业，在中国生产用于先进驾驶辅助系统和智能汽车自动驾驶的芯片，该公司控制着中国自动驾驶芯片市场 49% 的份额，领先于美国竞争对手英伟达 (Nvidia)。据中国理财网最近的一份报告称。&lt;/p>;&lt;p>;该投资计划是继香港科技园公司与其他中国汽车芯片公司今年早些时候签署的类似非约束性协议之后的。&lt;/p>;&lt;p>;黑芝麻科技去年11月宣布计划在香港科学园设立研发中心，而J2半导体则于10月表示已同意投资约69亿港元在香港设立晶圆制造设施和全球研发中心专注于第三代半导体。&lt;/p>;&lt;p>;8月份，财政司司长陈茂波表示，至少有25家科技公司准备在香港设立或扩大业务，其中包括地平线机器人公司和中国芯片设计公司Biren Technology，此后受到美国贸易制裁。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，这些公司预计在初始投资阶段将在香港投资超过 170 亿港元，并为当地创造超过 4,000 个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;活动小组成员、半导体公司副总裁 Peter Ng 表示，虽然香港可能不是大规模芯片生产的理想地点，但它在支持半导体公司的研发和早期生产方面处于有利位置。芯片和电子制造解决方案提供商 ASMPT Hong Kong Technology 的支持技术。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;根据政府统计数据，制造业在香港国内生产总值中所占比例历来不到1%，部分原因是土地供应有限。然而，几位小组成员表示，香港具备发展先进制造业的条件，而先进制造业通常需要较少的空间。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，香港的优势包括拥有强大的人才库，来自该市的世界一流大学和来自世界各地的优势、其作为进入中国门户的地位以及香港证券交易所提供的融资机会。&lt;/p>;&lt;p>;这些特征使这座城市特别适合半导体、医疗技术的高价值和先进制造普华永道合伙人 Roy Chan 表示，诸如磁共振成像系统、精密机器人和卫星。&lt;/p>;&lt;p>;其他人指出，轻松获得政府资金和其他支持举措是建立先进制造和相关研发的重要激励因素在香港。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府官员十月份表示他们将拨出100亿港元政府资金支持包括先进制造业在内的新兴产业，并资助合资格企业在香港设立生产设施。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，合资格企业设立生产设施 –包括健康科技、人工智能、绿色能源和先进制造等领域，将获得相当于公司投资额一半的政府资助，每名申请人的资助上限为2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;每家公司必须投资一位政府消息人士当时告诉《华盛顿邮报》，价值至少 2 亿港元的制造设施和设备才符合资格，因为该计划是针对希望建立更大规模生产设施的公司而设立的。&lt;/p>;&lt;p>;周二孙还强调了政府计划明年开设新的发展办公室，重点支持香港的新型工业化努力，包括先进制造业的研究集群。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public schools witness slight uptick in Form One classes, but educators say student numbers to drop in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243973/hong-kong-public-schools-witness-slight-uptick-form-one-classes-educators-say-student-numbers-drop-2?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立学校中一班级人数略有增加，但教育工作者警告称，这一数字创历史新高出生率较十多年前下降，两年后将大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;家校合作委员会周二公布的数据显示，该市387个政府和援助机构的中一班级数量香港教育工作者联会永远名誉会长黄君如警告说，这一数字与2022-23学年的1,496人增加至本学年的1,498人有关。 2011年，婴儿出生人数创历史新高，达到95,500人。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，时任特首梁振英宣布禁止中国内地妇女在香港生育婴儿的“零配额”政策后，这一数字下降至2013年的57,100人。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港小学受英国移民潮影响，教育界受创最严重&lt;/h3>;&lt;p>;“今年中一班级的小幅增长是由于12年前的高出生人数，“ 他说。 “香港中一班级的扩大不会持续下去，因为两年后，即2025-26年度，中一人口将大幅下降。”&lt;/p>;&lt;p>;周二公布的数据还显示12所公立中学2023-24年度中一班级数量有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;在黄担任督导的东涌香港青年妇女会黄楚宝中学，中一班级数量从三个增加增至5个，增幅最大。&lt;/p>;&lt;p>;但另有11所中学因生源不足或招生安排发生变化，减少了此类班级的数量。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;代表教育界的立法会议员朱国强也表示，预计会有大幅未来几年学生人数将下降。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的稳定局势只是暴风雨前的平静，两年后中一学生人数将大幅下降。”&lt;/p>;&lt; p>;教育当局早前预计，12岁学生人数将由今年的71,600人减少至2029年的60,100人。&lt;/p>;&lt;p>;湾仔的邓肇坚域多利官立中学和何东中学，均设有从2022-23年各三个中一班增至今年两个班。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为教育局可能会合并这两所官立学校，政府现在正在通过削减中一班来铺路， ”朱说。&lt;/p>;&lt;h3>;一半香港学生在16年高中就读首选小学&lt;/h3>;&lt;p>;根据现行政策，学校必须确保至少两个中一班级要想晋级，否则他们必须提交生存计划供政府批准。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在鼓励学校合并，以应对学生人数的减少，创建至少拥有两个中一班级的机构。&lt;/p>;&lt;p>;当局正在鼓励学校合并，以应对学生人数的减少。 p>;&lt;p>;教育局表示，当局正检视官立学校的可持续发展，并会考虑各区学额需求、公共资源运用等因素后制定长远发展计划。&lt;/p >;&lt;p>;并补充，预计下学年中一学生人数将会增加。&lt;/p>;&lt;p>;“根据目前的资料，今年参加中学学位分配制度的学生人数招生人数为51,500人，比去年加入系统的学生50,508人增加了990人。”该局表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>