<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK ambassador to Mexico removed after pointing gun at staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264986/uk-ambassador-mexico-removed-after-pointing-gun-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 08:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/04d4a28a-7922-4df1-92fb-fae5cf91ad87_c5331d0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交官乔恩·本杰明。照片：英国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五有报道称，英国驻墨西哥大使因涉嫌用突击步枪指向一辆载有使馆工作人员的车辆而被免职。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府表示，事件发生后已采取“适当行动”，但未证实乔恩·本杰明已被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生时，本杰明正在前往受贩毒集团暴力困扰的西北部地区出差。据《金融时报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;“4 月份事件发生后不久，职业外交官本杰明就被解除大使职务，”该报援引未透露姓名的知情人士的话称。&lt;/p>;&lt;p >;它指出，外国官员在访问墨西哥的危险地区时经常带着保镖。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体平台X上的匿名帐户本周发布的一段视频似乎显示了本杰明开玩笑地指向武器的那一刻朝向车辆后部。&lt;/p>;&lt;p>;坐在后座上的一名乘客（据英国《金融时报》描述为当地大使馆雇员）的脸被模糊了。&lt;/p>;&lt;p>;该视频似乎已经用手机录制了。背景中可以听到笑声，被瞄准的人做出了惊讶的手势。&lt;/p>;&lt;p>;“在墨西哥毒贩每天杀人的背景下，他敢开玩笑，”帐户@subdiplomatic 说，该组织还抱怨墨西哥大使馆工作人员受到虐待。&lt;/p>;&lt;p>;在这个拉丁美洲国家，每天约有 80 人被谋杀，其中大片地区被极端暴力的贩毒集团控制。&lt;/p>;&lt;p >;当被问及这些报道时，英国外交部发言人表示：“我们已经意识到这一事件，并已采取适当行动。”&lt;/p>;&lt;p>;英国政府拥有“健全的人力资源流程”来解决“内部问题”该人士补充道，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;该部网站称，本杰明在 2021 年至 2024 年间担任英国驻墨西哥大使。&lt;/p>;&lt;p>;根据本杰明在商业网站 LinkedIn 上的账户，他的在墨西哥的任职于 5 月结束。&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥任职之前，他曾代表英国出访智利、加纳、土耳其、印度尼西亚和美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How ‘two-dish-rice’ meals went from Hong Kong workers’ staple to culinary classic amid tough economy, pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264858/how-two-dish-rice-meals-went-hong-kong-workers-staple-culinary-classic-amid-tough-economy-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/348fdaee-ce78-49ac-9dce-bb30df1df8e7_20b72836.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“两盘饭”商店通常在较低的地区经营-大流行之前的收入社区。照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个工作日的晚上，香港一个住宅区的一条满是关门店面的街道上，数十名饥饿的顾客在香港仅存的几家餐馆外排起了长队。 &lt;/p>;&lt;p>;在石门的“两盘饭”餐馆“精致这饭”，六名员工协同工作，接受顾客点单，将新鲜炒的粤菜盛入外卖。 &lt;/p>;&lt;p>;这家餐厅以 39 港元（4.99 美元）的价格为顾客提供两道预煮的主菜和一份丰盛的米饭，这种简单的餐点是香港的常规主食。 &lt;/p>;&lt;p>;Exquisite This This Rice 和类似的餐馆在这座城市取得了成功，尽管餐饮业越来越多地受到服务标准差的抱怨，并努力解决当地顾客流失到边境另一边的场所的问题。&lt; /p>;&lt;p>;两盘饭店提供便宜的午餐盒，甚至在其他企业因疫情后缓慢复苏而关门之际，在香港一些最昂贵的社区开业。&lt;/p>;&lt;p >;30多岁的会计师李虹是从《精致这米》回来的人之一，为她和丈夫带回了两个饭盒和两碗汤，标价约为80港元。&lt;/p>;&lt; p>;这里提供近30种不同的菜肴，包括红烧牛腩萝卜、榨菜猪蹄、咖喱土豆鸡肉、蒜蓉蒸牡蛎等。&lt;/p>;&lt;p>;“我通常选择我在家不会做的菜，比如炒或炸的菜。如果我自己去买杂货，肯定会花更多钱。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李说，她还加入了该商店运营的 WhatsApp 频道，分享其日常产品。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此类餐馆也被称为“This-This Rice”店，是对顾客在点餐时指出他们最喜欢的选项的一种认可，在 2022 年首次流行起来，当时政府在四个多月的时间里禁止下午 6 点后就餐。 Covid-19 大流行。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，供应商的数量不断增加，而 Facebook 现在拥有 150,000 名强大的粉丝群体，分享哪些商店提供最好的产品。&lt;/p>;&lt;p>;众包地图群里显示，目前全市已有500多家两菜饭店。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发前，这些店通常开在低收入社区，以卖“穷人的饭菜”而闻名。 ” 每份订单售价 20 港元。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学饮食文化专家萧恩豪表示，疫情使外卖餐饮变得常态化，导致此类餐点被社会各阶层广泛接受。经济阶层。&lt;/p>;&lt;p>;“随着供应商的竞争变得更加激烈，食品变得越来越受欢迎，围绕食品的负面刻板印象也减少了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;萧补充说，与大流行相关的限制也改变了香港人的饮食习惯，只吃方便饭已成为一种常态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/31/29399455-9c32-44af-bb9c-74fb4cea0046_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数十名顾客在两间店外排队位于石门的菜米店。图片：孙丹尼尔&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一下午，在繁华的铜锣湾购物区，香港家庭食品外排起了长队，等待领取盒饭。&lt; /p>;&lt;p>;餐厅提供常规主食两菜加米饭，售价港币 35 元，另加一碗粤式汤，港币 5 元。&lt;/p>;&lt;p>;店长罗洪-万先生表示，店里的顾客以上班族和学生为主。&lt;/p>;&lt;p>;“两盘饭的菜品中，蔬菜的选择比单一蔬菜的选择更多。配有烤肉和米饭。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;戴夫·尼普 (Dave Nip)，33 岁，是附近的一名服务业员工，也是店外快速移动的队伍中的一员。&lt;/p>;&lt;p >;“两盘饭在铜锣湾算超超值的了。 “在茶餐厅，你不可能以同样的价格吃到一顿饭。”他指的是港式咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;“也许这只是一种新鲜趋势，但价格便宜才是主要因素浸会大学的萧先生表示，两菜饭店聘请两到三名厨师煮一道菜后，可以保持较低的价格。多种菜肴比经营一家拥有不同站点的完整餐厅更经济。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些商店最初受欢迎是由于高失业率和膳食成本低，但萧表示，开设更多两道菜- 近年来的饭馆证明了这种食物已成为香港餐饮文化的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这一概念还催生了一些新颖的副产品，包括高端产品。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/f24a39c6-5f46-4ccd-b63e-7f503d8ebfa7_7b581b53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩式二菜饭店JOA提供烤牛肉、炒粉丝、炸鸡和五花肉红烧泡菜。相片：卢海英&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一家提供不同看法的米店是JOA，于三月在中环开业，提供米和两种选择一系列韩式菜肴，售价港币 68 元。&lt;/p>;&lt;p>;顾客可以选择韩式美食，如烤牛肉、炒粉丝、炸鸡和五花肉红烧泡菜。&lt;/p>;&lt;p>;店主 Iggy Hwang 和 Kim Nam-jin 表示，他们采用了两盘饭的模式，让韩国菜更容易买到，因为在香港这样的餐厅用餐很贵。&lt;/p>;&lt;p>;“我住在旺角，我看到“我家附近的二菜饭店总是排长队，所以我想为什么不做一个韩国版的呢？”Kim 说。&lt;/p>;&lt;p>;Hwang 说，他们通过租用中央空调来降低运营成本。荃湾的厨房，让他们可以批量购买食材，然后每天两次将熟食供应到中环的外卖店。&lt;/p>;&lt;p>;黄和金表示，他们计划在湾仔再开一家店6月，正考虑扩展至上环和旺角。&lt;/p>;&lt;p>;“经济不景气，餐饮业面临困难，”黄承认。&lt;/p>;&lt;p>;“港式两盘饭市场已经相当饱和，但韩式两盘饭却独树一帜。可能有很多变化，例如日本什至西班牙融合菜，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但香港的食品工业很大。这是一个大馅饼。所以我们很乐观。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s noble hydrogen hopes for bike-sharing sector hit pothole as recall leaves outlook inert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3264915/chinas-noble-hydrogen-hopes-bike-sharing-sector-hit-pothole-recall-leaves-outlook-inert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/fa43e5b7-811d-4839-9169-aacc0ba1ad06_39d2eaf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;像这样的氢动力自行车已在上海郊区被召回进行“某些调整”。照片：Youon Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对利用氢能的渴望已扩展到自行车共享行业——许多城市为骑行者提供易于骑行的低排放自行车据当地用户和用户反映，共享氢动力自行车在上海郊区试运行一年多后，最近因各种技术故障的投诉而被召回。该自行车的制造商永安科技(Youon Technology)。&lt;/p>;&lt;p>;与使用锂电池的传统电动自行车相比，氢燃料电池动力自行车具有充电时间更快、使用寿命更长等优势，同时也更环保友好——运行期间只生产水。&lt;/p>;&lt;p>;但是，永安在线客服代表表示，自 2022 年秋季以来，居民们在临港街道上看到的那些滚动的水现在正在接受“某些调整”周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;在中国努力遏制污染、努力培育低碳经济的背景下，位于上海东南部的科技中心临港是中国推广环保共享单车的众多地区之一。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，此类自行车在云南丽江、广东端州、山西孝义等其他城市也能找到。 &lt;/p>;&lt;p>;上海新闻媒体澎湃新闻上个月援引永安集团消息人士的报道称，临港已提供约 1,500 辆氢能自行车。该公司没有回复《华盛顿邮报》的官方置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;临港居民王旭表示，上周末，人们在社交媒体上投诉后，这些自行车就从街上消失了。&lt;/p>;&lt;p>; “我骑了这辆自行车三次——前两次在骑行中途没电了。第三次，我退货时遇到了困难，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可能只需要 10 分钟的车程，但可能需要 20 分钟才能成功完成订单......我已经带了自行车到指定停车区，但应用程序坚称我没有[归还]并继续给我充电。”&lt;/p>;&lt;p>;今年的政府工作报告首次将氢能产业加快发展写入政府工作报告随着中国在地缘政治不确定性的背景下寻求减少对石油进口的依赖并实现其碳排放目标，该行业也被视为新的经济增长源泉。锂电池和太阳能电池。&lt;/p>;&lt;p>;除了自行车之外，目前商用的氢动力汽车大多是卡车，因为它们比锂电池驱动的汽车行驶更远，并且更容易补充燃料。&lt;/p>;&lt;然而，“与电动汽车相比，氢能汽车总体上还没有竞争力，因为尽管是零碳能源，但氢在生产、储存和运输方面的成本仍然很高。”国家能源局局长林伯强表示。厦门大学中国能源政策研究所。&lt;/p>;&lt;p>;林指出，中国使用的大部分氢气仍然是由天然气或煤炭等污染材料制成的，他说中国需要寻找更多的资源。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一个值得耐心等待的新领域，”他说，估计相对成熟的市场可能再过十年左右才会出现。&lt;/p>;&lt;p>;中国根据2022年发布的政府《2021-35年氢能发展规划》，政府计划到2025年让5万辆氢燃料电池汽车上路，并建设多个加氢站。&lt;/p>;&lt;p>;计划还旨在到 2025 年利用可再生原料资源每年生产 100,000 至 200,000 吨绿色氢。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian serial killer Robert Pickton, who brought victims to pig farm, dead after prison attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264985/canadian-serial-killer-robert-pickton-who-brought-victims-pig-farm-dead-after-prison-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 06:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/3a4526f9-7a26-4d51-af37-6a4a5f9d49c6_483dfd3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯特·皮克顿在一份未注明日期的文件中出现在他位于高贵林港的家中图像。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿 (Robert Pickton) 在 1990 年代末和 2000 年代初在温哥华附近的一次犯罪狂潮中将女性受害者带到他的养猪场，在监狱中遭到袭击后死亡。当局周五表示。现年 74 岁。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大惩教署在声明中表示，魁北克省卡地亚港监狱的囚犯皮克顿在 5 月 19 日涉及另一名囚犯的袭击中受伤，在医院死亡。他是加拿大最臭名昭著的连环杀手之一，他的案件成为国际头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人 Hugues Beaulieu 本月早些时候表示，一名 51 岁的囚犯因袭击皮克顿而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;罗伯特“威利”皮克顿在被指控谋杀 26 名妇女后，于 2007 年被判犯有六项二级谋杀罪，并被判处终身监禁，最高不得假释期限为 25 年。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/2a2447f8-3c03-4827-8926-8aa1f5735986_1f62498b .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯特·皮克顿 (Robert Pickton) 出现在 2003 年 7 月的法庭图画中。图片来源：Felicity Dawn viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;22 多年前，警方开始搜查温哥华郊区高贵林港的皮克顿农场，对温哥华最肮脏街道上数十名妇女失踪事件进行了长达数年的调查：性工作者和吸毒成瘾者被遗弃在社会边缘。&lt;/p>;&lt;p>;在农场发现了 33 名女性的遗体或 DNA。皮克顿曾向一名便衣警察吹嘘说，他总共杀死了 49 名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;在审判过程中，控方证人安德鲁·贝尔伍德 (Andrew Bellwood) 表示，皮克顿告诉他他如何勒死受害者并将其尸体喂给他的猪。卫生官员曾向可能从皮克顿农场购买猪肉的邻居发出肉类污染警告，担心这些肉中可能含有人类遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;辛西娅·卡迪纳尔 (Cynthia Cardinal) 说，皮克顿的死是他的妹妹乔治娜·帕平 (Georgina Papin) 被皮克顿谋杀的。意味着她终于可以从姐姐被谋杀的阴影中走出来。&lt;/p>;&lt;p>;“这将为我不会说所有家庭，我只会说大多数家庭带来治愈，”她说。 “我想——哇，终于了。我实际上可以继续前进并治愈伤痛，我可以把这一切抛在脑后。”&lt;/p>;&lt;p>;温哥华警方因没有认真对待这些案件而受到批评，因为许多失踪者是性工作者或吸毒者。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/6d9bd04a-6c8f-488b-91bd-fec45f21662c_e9a01897.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未注明日期的照片显示罗伯特·皮克顿被指控谋杀的 26 名女性中的 6 名：（顶排左起）Georgina Papin、Sereena Abbotsway、Mona Wilson、 （下排左起）玛妮·弗雷、布伦达·沃尔夫和安德里亚·乔斯伯里。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大惩教部门表示正在对皮克顿袭击事件进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“调查将审查所有事实并该部门在声明中表示，袭击事件的具体情况，包括是否遵守了政策和协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到，这名罪犯的案件对不列颠哥伦比亚省和全国各地的社区造成了毁灭性影响。 ，包括原住民、受害者及其家人。我们的心与他们同在。”&lt;/p>;&lt;p>;皮克顿确认的受害者有六人：Sereena Abotsway、Mona Wilson、Andrea Joesbury、Brenda Ann Wolfe、Papin 和 Marnie Frey。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早些时候，我公共安全部长多米尼克·勒布朗在声明中表示：“我们得知卡地亚港监狱一名囚犯死亡。” “此时此刻，我的心与此人令人发指的罪行的受害者家属同在。”&lt;/p>;&lt;p>;在皮克顿宣判时，不列颠哥伦比亚省最高法院法官詹姆斯·威廉姆斯表示，这是一个“罕见的案例，适当地保证了法庭可获得的最长假释资格期限”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Balenciaga teams with Alipay on US$650 T-shirt, prompting social media ridicule]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264928/balenciaga-teams-alipay-us650-t-shirt-prompting-social-media-ridicule?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/89cf9499-28fc-406d-81e2-3f3f629dd239_40a9771d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Balenciaga 推出带有支付宝标志的 650 美元 T 恤，但只在中国大陆销售。照片：Balenciaga&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙奢华时尚品牌 Balenciaga 与中国移动支付平台支付宝合作推出了一款售价 4,700 元（650 美元）的 T 恤，在中国社交媒体上引发了讨论和热议。 &lt;/p>;&lt;p>;这款短袖超大服装采用男女皆宜的设计，只有两种尺码和一种颜色：黑色。正面印有Balenciaga标志性的白色图案，左侧有汉字“支付宝”的标志。&lt;/p>;&lt;p>;限量版衬衫在Balenciaga大陆网上商店发售周四晚，该时尚品牌在上海举行的 2025 年春夏时装秀上亮相。周五，该系列也在一些实体店上架。&lt;/p>;&lt;p>;据 Balenciaga 称，这款合作时尚单品将仅在中国大陆发售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/e049400b-1487-4c80-b94a-bdf16247f8ad_4a91425d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这款限量版 T 恤只有两种尺寸和一种颜色：黑色。照片：Balenciaga&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;支付宝由蚂蚁集团运营，蚂蚁集团是阿里巴巴集团控股公司的金融科技子公司，该公司拥有《南华早报》。蚂蚁金服周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这家金融科技公司与拥有 105 年历史的欧洲时装品牌之间的意外合作在中国社交媒体上引发了广泛讨论。许多网友嘲笑高昂的价格和基本的设计。&lt;/p>;&lt;p>;“这看起来真是一个恶搞”，一位用户名为“火星业余时尚评论”的时尚博主在微博平台上写道。在另一条热门微博评论中，一位用户建议在T恤上印上支付二维码，而不是徽标。&lt;/p>;&lt;p>;“支付宝不应该给员工买这个作为制服吗？”另一位用户写道。其他人戏称这件衬衫是“最昂贵的企业制服”。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎世家 (Balenciaga) 总部位于巴黎，目前为法国奢侈品巨头开云集团 (Kering) 所有，它对与各种品牌的合作并不陌生，其中包括知名的设计引发社交媒体关注。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，其新合作引人注目，部分原因是支付宝是中国两大主要数字钱包之一，是家喻户晓的名字，也是数百万人的日常实用工具。&lt;/p>;&lt; p>;此次合作是在蚂蚁金服最近拓展国际市场之际进行的，这是“显着”扩大其跨境移动支付服务支付宝+的全球影响力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示蚂蚁金服总裁道格拉斯·费根 (Douglas Feagin) 今年 3 月表示，蚂蚁金服的目标是今年国际商户支付宝+的使用率实现两位数百分比增长，并“填补所有亚洲国家的覆盖范围”。他补充说，该公司还打算扩展到欧洲和美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election 2024: Modi touts roaring economy as he seeks re-election, but many people ‘really struggling’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264877/india-election-2024-modi-touts-roaring-economy-he-seeks-re-election-many-people-really-struggling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/5cfd00d1-138a-42ea-9fc5-fd4bc26b59f1_087dae14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳伦德拉·莫迪，印度总理兼执政党印度人民党领导人政党，在竞选集会上持有政党标志。照片：法新社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳伦德拉·莫迪十年前凭借改革印度经济的承诺而上台，很难说他没有取得进展。当他寻求第三次担任总理时，该国的经济增长令全世界羡慕，股市蓬勃发展，新建筑和高速公路随处可见。&lt;/p>;&lt;p>;表面出现裂缝不过，他的政治挑战者希望从中受益，包括高失业率、持续贫困，以及印度 14 亿人口中只有一小部分人能够从好运中获利的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“卡内基国际和平基金会南亚项目主任米兰·瓦什纳夫 (Milan Vaishnav) 表示：“对于处于社会经济阶梯较高层的人们来说，经济正在蓬勃发展，但处于较低层的人们却在苦苦挣扎。”&lt;/p>;&lt;p>;莫迪和自 2014 年首次当选总理以来，他领导的印度人民党一直很受欢迎，他以印度教优先为纲领，并承诺通过最终将经济从农村经济转变为工业经济，在过去政府失败的地方取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺打击根深蒂固的腐败，并利用该国的人力优势将其转变为制造业强国。在今年春天的竞选活动中——为期六周的选举将于周六结束——莫迪誓言要让印度经济成为世界第三大经济体，仅次于美国和中国。计票将于周二进行。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪取得了成功。在他的任期内，印度经济增长了 7%，超过 5 亿印度人开设了银行账户，这是朝着经济正规化迈出的一大步，但许多工作岗位仍处于账外且免税状态。他的政府还向该国破旧的基础设施投入了数十亿美元以吸引投资，并特别简化了其庞大的福利计划，该计划为约60%的人口提供服务，他的政党正在利用该计划来争取贫困和失望的选民。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管取得了这些进步，莫迪的经济政策未能创造就业机会，使人们从低薪、不稳定的工作转向有保障的带薪工作。随着不平等、失业和就业不足的加剧，它们已成为选举的中心主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/31/5269d153-6063-47a9-83e2-54fd16c9db10_5edba8b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这张组合照片中，在顶部，显示了来自贫困家庭的孩子们在比哈尔邦萨马斯蒂普尔郊区的村庄里玩耍，在底部，家庭在比哈尔邦巴特那的购物中心外享受音乐喷泉。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一项调查显示，尽管印度的百万富翁不断增加，但其近 90% 的劳动年龄人口的收入仍低于该国约 2,770 美元的平均年收入。世界不平等实验室研究。研究发现，最顶层 1% 的人拥有该国 40% 以上的财富，而最底层 50% 的人则拥有略高于 6% 的财富。&lt;/p>;&lt;p>;为了遏制经济不满，莫迪和印度人民党希望通过超过 4000 亿美元的福利补贴和现金转移来赢得贫困和心怀不满的选民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他们福利议程的核心是免费配给计划，该计划为 8 亿人提供服务。它存在于上届政府时期，是印度《国家粮食安全法》规定的一项权利。但在大流行期间，该计划得到了大幅扩展，以免费提供粮食，而不仅仅是廉价提供粮食，然后从 1 月份开始又延长了五年。&lt;/p>;&lt;p>;通过大约 300 个计划，数亿人收到了各种家庭用品从烹饪气瓶到免费厕所。为穷人建造了数以百万计的房屋，他们现在可以更多地使用自来水、无线网络和电力。政府还加大了对农民和其他主要投票群体的现金转移支付力度。&lt;/p>;&lt;p>;当拉杰什·普拉贾帕蒂 (Rajesh Prajapati) 失去了印度最大邦北方邦普拉亚格拉吉 (Prayagraj) 市一家化工厂的工作时，他的一家五口靠政府粮食生存。&lt;/p>;&lt;p>;“近一年来，免费配给是我们唯一的安慰，”他说，并补充说这是他们再次投票支持莫迪的原因。&lt;/p>;&lt;p>;印度政党总是利用福利来赢得选举。但专家表示，印度人民党做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;补贴、养老金和贷款等福利现在通过现金转移的方式直接发放到与每个人的生物识别身份证相关的银行账户，政府表示这有助于消除这种现象通过消除中间商来消除泄密和腐败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些大规模的救济措施缓解了压力，但有些人表示，这只是暂时的解决办法，是经济困境加剧的迹象。普林斯顿大学经济学家阿育王·莫迪 (Ashoka Mody) 表示，为了减少不平等，还应该辅之以对健康和教育的投资，而这些投资近年来一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;补贴是有帮助的，“但它们并不能创造人们有能力让自己和他们的孩子走上一条可以期待更美好未来的道路，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tuntun Sada 是来自比哈尔邦东部城市萨马斯蒂普尔的农场工人，他说，每月 18 公斤（40 磅）的免费谷物可以帮助他一家六口吃饱，但只是略微改善了他们的生活。在富裕地主的田地里工作后，他每月的收入仍然不足 100 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“像我们这样的人得到的并不多，”萨达说。 “莫迪应该说到做到。如果我们赚的钱不够，我们怎么养活孩子？”&lt;/p>;&lt;p>;免费口粮撑不过这个月，自来水还没有到达他的社区，附近也没有学校。他的四个孩子来参加。他说，他真正需要的是一份更好的工作。&lt;/p>;&lt;p>;以国大党为首的莫迪反对派押注就业危机会削弱印度人民党获得多数席位的机会。选举前，发展中社会研究中心的一项调查发现，超过60%的选民担心失业，并认为找工作变得更加困难。只有 12% 的人认为经济机会增加了。&lt;/p>;&lt;p>;许多经济学家质疑的官方政府数据显示失业率下降。但国际劳工组织最近的一份报告发现，印度青年失业率高于全球平均水平，40%以上的印度人仍在从事农业工作，90%的工人从事非正规就业。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/f6a60b83-e564-4bc3-bc29-e9598249ccb1_741ac6ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 40% 的印度人仍在从事农业 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;20 世纪 90 年代印度经济的自由化为此后的显着增长奠定了基础，数百万人摆脱了贫困，并催生了中产阶级。但经济学家表示，这也导致贫富差距日益扩大。&lt;/p>;&lt;p>;反对派的主要代表拉胡尔·甘地(Rahul Gandhi)试图利用该国许多穷人日益增长的不满情绪承诺如果他的联盟掌权，将解决财富分配问题。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪表示，他的政府已经使 2.5 亿印度人摆脱了贫困，他对此毫无歉意。在本月的一次电视采访中，他表示财富分配是一个渐进的过程，并反驳了对不平等日益加剧的批评，问道：“每个人都应该贫穷吗？”&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党和国大党都表示，他们将创造通过建筑、制造业和政府工作等各个部门提供更多就业机会。专家表示，这对于缩小经济差距至关重要，但也很难做到。&lt;/p>;&lt;p>;大规模失业和就业不足在印度一直是棘手问题，因此各党派不可避免地会依赖施舍承诺，莫迪说，普林斯顿经济学家。恰当的例子：国大党承诺，如果当选，将把人们的免费口粮增加一倍。&lt;/p>;&lt;p>;“这完全是错误的焦点......我们需要的是创造就业机会，”莫迪说。 “如今没有人知道如何解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign visitors find barrier to entry at China’s museums, which may translate to losses for tourism industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264932/foreign-visitors-find-barrier-entry-chinas-museums-which-may-translate-losses-tourism-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/3e039d1a-f300-434c-8f23-60c0984f1fae_aa99026f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国国家博物馆拥有最丰富的中国文物藏品，长期以来一直是国内外游客的首选景点。&lt;/p>;&lt;p>;但是，对于外国游客来说，他们必须提前做好准备通过选择时间段并通过博物馆的中文“小程序”（微信超级应用程序中运行的应用程序）注册信息来预订。&lt;/p>;&lt;p>;该系统和其他类似系统是在 Covid-19 期间开发的。 19日大流行时，中国没有国际游客。该博物馆的英文网站提供了预订链接，但现已失效。&lt;/p>;&lt;p>;其他热门旅游景点，例如位于中国古都的陕西历史博物馆，也存在类似问题。虽然其网站建议游客通过微信或在线票务系统链接预订参观，但后者毫无结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的技术革命为本国人民带来了生活比以往任何时候都更加方便，但是现在可能会无意间偏向国内人口 - 可能是外国游客的潜在劣势 - 这些问题正在博物馆中出现。&lt;/p>; &lt;p>;中国最重要的景点需要访客通过迷你程序员进行预约，这意味着访问者必须有一个微信帐户，并且要掌握其运作方式以及基本的中文能力，以计划他们的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;作为旅游篮板，全球枢纽上海率先更好地接待外国游客。虽然上海博物馆需要通过超级应用程序进行在线预订 - 带有护照和外国永久居民身份证被接受为有效论文，但在迷你程序上的预订页也可以用英语提供。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;附近的博物馆Art Pudong提供了一个半义词迷你程序，非中国用户可以在一些猜测中导航。最近，它取消了提前预订的要求。同样，访客可以亲自在黄浦的另一座地标建筑的艺术站亲自购买门票，而其微信界面仍然只有中文。&lt;/p>; &lt;p>;许多现有的先决条件可能会“灰心”，并证明“重要的”威廉·菲格罗亚（William Figueroa宫殿博物馆，在那里展示了一系列伊朗和沙特阿拉伯文物，Figueroa无法参观北京大学的校园，该校园提前7天发布了最终的时间插槽。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”提前预订]是一项新的规定，许多旅行者试图使这次旅行不知道，并最终使失望感到失望。 “虽然微信设法设置非常方便，但由于各种原因，对于外国人来说，这是很难的。” &lt;/p>; &lt;p>;此外，在这个高度数字化的领域中，文本消息是主要的登录和标志 - 用于网站，服务，Wi-Fi和移动应用程序的机制 - 其中大多数仅与中国电话号码一起使用。对于当地人而言，一切都只是一个身份验证代码，而对于外国人来说，这更困难。&lt;/p>; &lt;p>;要在中国获得电话号码，用户必须访问带有有效身份证件的电信零售商店，外国人必须带来他们的中国签证。&lt;/p>; &lt;p>;然而，菲格罗亚说，大多数问题都有解决方法，中国公众在很大程度上“对外国人面临的问题感到意识和同情”。在旅途中，他依靠当地人的友善，灵活性工作人员给了他。稍后，一大早就亲自去了我的处境 - 他们很乐意提升我的保留地。” -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/2549b-e273-4b21-4b21-9ff4-29079f79f79d26_4f1d6_4f1d8f1d8fb9.jpg9 ＃999;“>;访问中国最受欢迎的文化机构，例如西安的Shaanxi历史博物馆，通常被要求通过中国应用程序预订访问时间，这是许多非中国游客的障碍。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，可以理解的是，中国的旅游业正在优先考虑国内旅行者，而外国旅游业尚未反弹到前的水平。&lt;/p>; &lt;p >;据香港立法者阿德里安·佩德罗·霍恩（Adrian Pedro Ho Hong）称，关于中国遏制国际游客的叙述是不合理的，当时现实是其数字基础设施尚未赶上大流行时代国际旅游业的回归。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“认为中国不想要外国游客绝对是愚蠢的 - 这只是胡说八道。世界上没有一个国家不想要游客，但是当[机制]不那么友好，并且与其他地方进行比较时，我可以看到为什么人们感到沮丧。他们访问并确定改进领域后的反馈，例如员工的双语能力。他指出，翻译人员经常出现在大型展览中。&lt;/p>; &lt;p>;除了每日导游之旅外，上海博物馆还提供中文，英语，法语，日语，日语，德语，韩语，西班牙语和意大利语的音频设备博物馆的永久收藏指南。&lt;/p>; &lt;p>; figueroa说，虽然禁忌城市的新展品具有“足够英语（信息），以便访客可以理解”，但它们通常仅限于展示的开始和结尾&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我什至不鼓励参观中国共产党的新博物馆，因为他们什至不鼓励，因为正如他们所说的那样，那里的一切都大部分都是Figueroa补充说，用中文写，对外国人来说不会很有趣。即使博物馆的展示和双语标志的质量在北京的指导下有所改善，但可以用英语进行交流的员工和导游。&lt;/p>; &lt;p>;“到处都有语言障碍，但可见的愿望更重要，但很重要，但特别是考虑到游客的激烈地区竞赛。”汗说，并补充说，如果未解决，中国的软电量潜力可能会受到限制。 ，经济进步以及中国社会的活力和款待，并展示了其现实，以抵制偏见的媒体报道，尤其是来自西方的媒体报道。外国人进入的障碍。中国公民在一线城市享受的其他便利也可能对非居民不友好。由于大多数门票必须使用中国身份证购买，门票扫描仪已大部分被智能卡读卡器取代。当地人只需要他们的身份证即可到处走动，但是对于外国人来说，有一个手动过程。&lt;/p>; &lt;p>;汗进一步争辩说，海外游客不习惯为基本活动提供一系列个人信息，可能会被关闭。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“收集有关大流行期间扩展的旅行者的详细信息的习惯很可能在一定程度上引发不适，尤其是在隐私保护标准不同的西方人中，”汗说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同样，北京将中国作为一个轻松而热情的目的地背道而驰。根据可汗的说法，对于没有时间熟悉中国方式的游客。当供应商，酒店，餐馆或出租车不接受现金和其他国际替代方案时，短期旅行者自然会感到沮丧。可汗补充说 - 无与伦比的安排仍然很有吸引力。解决游客的地面障碍将带来“超越经济利益”的地缘政治福利。&lt;/p>; &lt;p>; Tricontinental：社会研究所的北京艺术总监&lt;/p>; &lt;p>; Tings Chak说，使国内游客成为国内游客优先事项使数亿中国人能够在全国各地旅行，并首次享受博物馆跳跃等活动。&lt;/p>; &lt;p>;“这与政府的后载后双流通政策相结合，以刺激国内消费而不是主要依靠向国外市场出口来推动经济增长，其中包括促进国内旅游业。迎合自己的潜力，因为他们有潜力成为在家中“非正式的文化大使”。&lt;/p>; &lt;p>;“生活在这个&#39;新的冷战时刻&#39;的时刻，越来越多的针对中国的虚假信息，重要的是游客可能会带来负面经历在中国，在中国，通常是由于缺乏合适或可访问的基础设施而无意间助长了反中国的情感和气候。”超出个人的影响”，当局应确保游客意识到他们的经历的改善方式。在中国旅行。例如，有关签证的一系列政策，包括豁免，免签证过境以及缓解延期和更新过程。还收到了当地人的投诉，内容涉及城市与大陆之间的技术差距扩大，该纽约市与无现金付款和身份验证系统经常运行，该系统通常需要本地电话号码和/或本地发行的文件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>; Ho说，大陆当局“非常非常努力地工作”来解决来自香港和海外的旅行者的关注。&lt;/p>; &lt;p>;“中国重视外国游客的经验，因为他们知道对一个国家的看法通常来自个人在其中的时间里的经验，无论是休闲还是工作。” “他们确实想确保每个访客在中国都有愉快的经历。”实践。&lt;/p>; &lt;p>;“很多人对他们在中国的整体经验感到满意 - 在这种情况下，无现金制度对外国人不太友好，提供了手动服务。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In war on disinformation, US may be able to work with China, State Department official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264984/war-disinformation-us-may-be-able-work-china-state-department-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 06:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/b7e2775c-78b3-49b1-a4c9-966122a3bf30_1d4eb4f7.jpg“ alt =”>;国务院官员周五表示，可能会将其带到北京。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当美国在11月选举之前与外国的虚假信息和操纵作斗争。与莫斯科，平壤或德黑兰。&lt;/p>; &lt;p>;伊丽莎白·艾伦（Elizabeth Allen）是该部门的公共外交和公共事务副部长伊丽莎白·艾伦（Elizabeth Allen），承认，鉴于外交国家支持的虚假宣传活动日益激烈。&lt;/p >; &lt;p>;“中国正在操纵信息空间……他们正在使用信息作为其权力的杠杆，”她告诉外交关系理事会。&lt;/p>; &lt;p>;，她补充说：“我们发现我们与中国的关系是我们必须设法以不同的方式来绘制世界的未来，并且有必要的合作机会”。两周前举行了关于人工智能的中国会谈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/06/ 01/96FCF622-4E74-4ACC-8783-5A04ACDA6C44_BC4B5CEF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;伊丽莎白·艾伦（Elizabeth Allen），公共外交和美国官员部的公共事务范围内。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当我们一方面呼唤操作时，我们也有一种关系，我们的关系是我们以共享的方式负责任地管理它她补充说。 Openai（经营Chatgpt人工智能服务部门）发现，中国，俄罗斯，伊朗和以色列的影响力正在利用其产品来操纵美国公众。其中包括中国的垃圾赛事。外国参与者的虚假信息泛滥，但还补充说，他们正在合作，过去一年中，合作伙伴之间签署了约17个备忘录。&lt;/p>; &lt;p>;一种国务院的方法是分析和暴露虚假信息运动&lt;/p>; &lt;p>;由中国，俄罗斯和其他人作为一种抑制作用。&lt;/p>; &lt;p>;是用可靠的信息回答虚假信息，就像华盛顿在2022年2月在2022年2月在俄罗斯入侵乌克兰之前不久撤销情报时 - 预测俄罗斯军方在许多人都知道之前的袭击即将发生的事情。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但有风险，她指出：“我们必须谨慎炒作，设定这种期望，我们将能够做到&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;越来越关注美国选举干扰，草皮问题也是一个因素。尽管国务院可以努力抵抗国外的恶毒外国演员，但一旦外国竞选活动在美国引起关注，这些竞选活动将成为司法和国土安全部的责任。&lt;/p>; &lt;p>;，甚至海外，国防部&lt;/p>; &lt;p>;艾伦（Allen）承认，中国是对美国有价值的对手，通过非洲和世界其他地区的互联网施加了影响力，传播其5G网络标准和Huawei Technologies硬件。 &lt;/p>; &lt;p>;，它经常免费提供国有的新华社新闻服务内容。她说，华盛顿在美国和中国之间的“极度争议”。&lt;/p>; &lt;p>;，华盛顿推出了免费的新闻供稿，以分发美联社和路透社的内容，并补充说，它也正在与日本和韩国合作艾伦说，&lt;/p>; &lt;p>;在各自的语言中提供类似的程序。&lt;/p>; &lt;p>;虽然人工智能系统令人担忧，但它们也可能证明是一把双刃剑。一方面，他们威胁要将虚假信息提升到不同的水平；另一方面，他们提供了新的机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/06/01 /FEC5EDFA-2084-4E30-8F8A-230E8BA477791_FB8B9B8B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在瑞士达沃斯的标志。人工智能已成为许多国家日益关注的问题。照片：例如，国务院已开发了一个内部平台来翻译美国政策消息，并将新闻分析和跟踪新闻比本地语言要多得多她说：&lt;/p>; &lt;p>;“一旦我们将其扩展到海外的每个大使馆，我们将在明年节省180,000个工作时间，”她说。 “这对我们来说是一个巨大的机会。我将用我的 180,000 小时劳动力做什么？许多面对面的人，人民的外交，媒体关系。人们想与我们交谈。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why subsidised home sales are sluggish despite overwhelming demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264607/why-subsidised-home-sales-are-sluggish-despite-overwhelming-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/29/3F1186BB-3CBD-4D40-A05D-867740F962DA_68FD8955.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在房屋所有权方案销售的规模模型销售中，房屋管理局于8月13日在Lok Fu的客户服务中心。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;自从香港于2月份取消了其物业冷却措施，因此在房屋市场中出现了两种对比鲜明的情况。私人市场交易激增，新项目超额认购，而补贴的住房市场的销售低迷，交易被取消并被没收。&lt;/p>; &lt;p>;有些人将其推向了价格指数后的提高私人住房的可负担性3月在2021年9月的纪录高点下降了23％，导致更多的买家选择私人住房。但这有可能使情况过于简单化。尽管某些需求已被引入私人市场，但有些原因是由于各种原因。&lt;/p>; &lt;p>;潜在的补贴住房单位买家可以分为三类。 “上层中产阶级”的收入低于收入上限，最有可能随着价格下跌而转向私人市场。&lt;/p>; &lt;p>;然后有“核心中产阶级”，收入接近家庭收入中位数，即使以当前价格较低的价格，他们也几乎无法在私人市场上购买。在市场不确定性中，他们可能会等待和看到，尤其是因为补贴的房屋是一个千载难逢的机会。&lt;/p>; &lt;p>;第三组被称为“绿色形态家庭”，公共租赁租户他们有资格根据“绿色形式”补贴房屋所有权计划（GSH）购买补贴的公寓。去年，一项住房管理局的调查发现，超过20％的公共租赁家庭将考虑购买有补贴的房屋。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/05/29/4335B3DA-F3DE-4AF0-B06B-4218FBD2F1D2F1D2_ACDCED6F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“ 3月28日，住房管理局的绿色形式的公寓详细信息补贴房屋所有权计划销售单位办公室。完整的补贴房屋仍然太小，无法提供真正的升级。&lt;/p>; &lt;p>;在这三个组中，补贴房屋仍然是“核心中产阶级”和“绿色形式家庭”的唯一可行选择。根据去年香港的家庭收入分配，约有40％的家庭有资格获得补贴住房。但是补贴的住房仅占1997年至2023年期间完成的新房屋的10％。&lt;/p>; &lt;p>;销售补贴房屋的销售已得到压倒性的回应。去年，居者有其屋计划（HOS）单位超额认购18倍。所有这些都表明了需求不平衡 - 以及为什么当前情况如此奇特，对补贴房屋的需求持续存在，但在最近的销售中没有反映出。&lt;/p>; &lt;p>;要解决这一问题，必须进行补贴的住房价格是&lt;/p>; &lt;p>;对市场变化的响应更快。&lt;/p>; &lt;p>;虽然HOS单位以折扣价出售，但价格通常在价格设定和平坦选择之间约为六个月。在低迷时期。 57C36144-5284-4A88-9D3D-35F394685BF0_06B4FE30.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 8月13日在Lok Fu的服务中心。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，例如去年7月，为HOS销售练习设定了38％的折扣到一月份进行公平选择时，房价下跌了10％。由于目前的政策意味着不会进行价格调整，因此反映市场变化的唯一方法是重新评估折现率，该折现率降至30％。&lt;/p>; &lt;p>;，但对于“核心中产阶级”买家，谁的资金有限和预算紧张，如果通过实际价格调整来反映市场变化，那将减少他们的下跌和抵押贷款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;需要补贴房屋的定价机制对市场变化的灵活性和响应更加灵活，因此其负担能力的承诺仍然与有需要的人有关。&lt;/p>; &lt;p>;对于“绿色形态家庭”，家庭规模是一个关键的考虑因素，这反映在GSH销售中。例如，尽管超过12次，但在2019年GSH练习的平坦选择结束时仍有523个未售出的单元，所有这些单位都是“纳米平面”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个例子是在 2020/2021 年「绿置居」计划中推出的启泉苑发展项目。尽管有钻石山的主要位置，但至少有157个买家没收了他们的初步存款，近90％放弃了小于400平方英尺的公寓。&lt;/p>; &lt;p>;显然，需要更大的房屋来满足人们的愿望，以使人们更加愿望生活质量。&lt;/p>; &lt;p>;令人鼓舞的是，政府已承诺至少为26平方米（280平方英尺）的补贴房屋，从2026/27开始完成。&lt;/p>; &lt;p>;近期的补贴住房销售不足并不表明对负担得起的房屋的需求放缓。相反，需要加强定价机制和单位面积，以满足无法在私人市场买房的家庭的需求。提高香港的生活质量将是一条漫长的道路，补贴的住房将继续发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 Malaysian climber dead, 1 rescued near the top of tallest mountain in North America, Denali]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264980/1-malaysian-climber-dead-1-rescued-near-top-denali-north-americas-tallest-mountain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 03:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/4AFAADB8-FC1A-41E4-A42B-680044C70BF0_D099C25F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;阿拉斯加于2016年8月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自马来西亚的登山者，在周五救出了登顶之后，在北美最高山顶的顶部被困了三天，但他的伴侣是官员说，死了。他们的团队中的第三名成员在阿拉斯加的Denali下降后，本周被救出。&lt;/p>; &lt;p>;在多云，多风的状况，来自Denali国家公园的人员和Preserve的人员之后，周五早上能够营救幸存下来的据公园说，自周二下旬以来，他和他的伴侣在雪洞里被淹没在5,974米（19,600英尺）。公园说，&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚，尚不清楚一个或两个都不清楚一个尚不清楚一个或两个公园发言人保罗·奥利格（Paul Ollig）通过电子邮件说。表明他们是低温，无法在达纳利（Denali）的6,190米（20,310英尺）峰会上降临。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员们仍在收集有关发生的事情的信息，并且语言障碍已经存在，并且该语言障碍已经存在奥利格说，具有挑战性。登山者来自马来西亚。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在所知道的是，死者的登山者大约在两天前去世了，”奥利格通过电子邮件说。&lt;/p>; &lt;p>;周五被救出的登山者被打来了Ollig说，一家锚定医院进行额外的护理和“正处于出人意料的状态，甚至是他自己忍受的一切”。 >; &lt;p>;流浪者计划恢复登山者的尸体，后来死亡。&lt;/p>; &lt;p>;登山者是一支三人组的男子团队的一部分，他们在攀登历史上都列在“多个高海拔国际高海拔国际”中奥利格说。他说。公园将他描述为严重的冻伤和体温过低。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazilian vice-president visiting China for week of meetings on trade, infrastructure, climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264981/brazilian-vice-president-visiting-china-week-meetings-trade-infrastructure-climate-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.01 03:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/FE14A545-5D07-4802-99A6-28541DEEABE2_63481E92.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” -  2024年5月13日，总统兼工业和贸易杰拉尔多·阿尔克明（Geraldo Alckmin）看着巴西利亚的平面宫。为期一周与他的中国对手汉的会议，重点介绍两个国家之间的共同项目，以解决贸易，基础设施和气候变化策略。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔克明（Alckmin）访问6月7日咨询与合作委员会（也称为Cosban）旨在复兴中国与巴西之间的部长级对话的主要论坛。&lt;/p>; &lt;p>;会议，巴西总统路易斯·卢拉·卢拉·达西尔瓦（Luiz Inacio Lula Da Silva）的一年多了一年多。上次国有访问中国，北京的紧张局势高涨，寻求与华盛顿和布鲁塞尔进行管理，将重点关注可以在经济上在经济上更靠近中国的项目。&lt;/p>; &lt;p>;这次聚会将标志着第一个面对面的人。五年来的Cosban会议，也是卢拉（Lula）在2023年返回巴西总统以来的首次会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/06/01/8211A57A-49D7-4016-B439-9ADC7330212C_D5301715总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio lula da Silva）于2023年4月14日在中国北京人的大厅参加欢迎仪式。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cosban由两国副主席共同主持，每两年召开一次。&lt;/p>; &lt;p>; Alckmin将伴随着官员和学者的代表团，包括计划和农业发展部长以及总统根据巴西外交部的数据，巴西国际关系中心的拉里萨·瓦赫霍尔兹（Larissa Wachholz &lt;/p>; &lt;p>; Wachholz表示，缓解措施的变化构成了“议程的很大一部分”。&lt;/p>; &lt;p>;说，在5月初在巴西造成灾难性的洪水后，气候策略变得越来越紧迫。至少有160人死亡，超过629,000人无家可归，这被称为该国历史上最严重的气候灾难。瓦赫霍尔兹说，/p>; &lt;p>;中国可以“根据其在洪水灾难的经验与巴西一方共享相关的技术信息”，他将与代表团一起前往北京参加亚洲基础设施投资银行的活动。&lt;/p >; &lt;p>;巴西代表团还希望获得气候融资和实施项目的资金，例如低碳农业。与中国以及我们可以从城市对气候变化的韧性方面学到的知识” Wachholz说。 “但是所有这些都需要长期的可持续基础设施资源。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/06/01/B9970D9F-27CA-4D28-A252-42802CD3F39B_609F2999944JPG“ ，巴西，2024年5月4日。在该国历史上最严重的气候灾难中，至少有160人死亡，有629,000多人无家可归。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个目标是吸引中国融资的“南美融合计划”  - 巴西计划部长西蒙妮·泰贝特（Simone Tebet &lt;/p>; &lt;p>;该倡议是巴西利亚共识的一部分，该倡议是巴西人共识的一部分，该倡议是由巴西首都十二个国家的国家和政府签署的文件。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据对北京议程的了解的消息来源，将对从巴西北部和中西部到秘鲁的道路的计划进行优先级。&lt;/p>; &lt;p>;如果建造，道路可以帮助出口商出售他们秘鲁的深水大型港口通过中国资金建造并计划于11月开业。但这必须以一种协调的方式完成。”瓦赫霍尔兹说。 “这就是为什么它是讨论的关键话题。” &lt;/p>; &lt;p>;“这样的端口需要良好的连接和良好的基础架构来运输那里的货物，否则毫无意义。” &lt;/p>; &lt;p>;专家们说，阿尔克明不仅必须吸引投资，而且还必须找到一个可以为宇宙的职能框架。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西高等教育机构和智囊团的基金会米歇尔·拉顿（Michelle Ratton 。她补充说，两国之间的关系加深并巩固了公共和私人协议。 p>; &lt;p>;一个例子是在中国钢出口中观察到的补贴和人工价格降低的影响。&lt;/p>; &lt;p>; 4月，巴西决定对中国钢征收25％的税调查发现，中国出口商正在进行倾销。&lt;/p>; &lt;p>;出口商被认为使用了不规则的补贴，并掩盖了与铬的冷滚钢板的组成，以避免自2013年以来的反击措施。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;与区域趋势保持一致的税收。其他几个拉丁美洲国家也在涌入的中国钢铁中苦苦挣扎，据称从倾倒做法中受益，价格远低于当地替代方案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/C6A801EA-9D50-40B2-A297-F8BD8BDD372B16D_34F54C2A.JPG “>; 2024年5月8日，在中国吉南的一个贸易市场上的钢管捆绑。中国的钢铁出口飙升，随着一些经济体征收更高的关税，在海外引起了强烈反对。 Photo: Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In the last two decades, China has seen its share of the global steel market skyrocket from 15 to 54 per cent, according to the Latin American Steel Association.&lt;/p>;&lt;p>;In 2023, for example, China exported about 10 million tonnes of steel to Latin American countries, compared to 85,000 tonnes 20 years ago.&lt;/p>;&lt;p>;The discrepancy prompted Chile and Mexico to also impose tariffs, while Colombia is considering a similar move.&lt;/p>;&lt;p>;In announcing Brasilia&#39;s decision, Alckmin, who also serves as minister of industry and trade, said taxing Chinese steel was necessary to “preserve jobs and encourage new investment and modernisation”.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a type of confrontation that should be handled through Cosban because countervailing duties are a financial tool and an important component for trade negotiations and bargaining,” Ratton said.&lt;/p>;&lt;p>;Disputes over aluminium have featured on the agenda of past commission meetings, she added.&lt;/p>;&lt;p>;However, Giorgio Romano Schutte of Brazil&#39;s Federal University of ABC said the tariff increases on Chinese exports, even if they displease Beijing, should not affect any favourable momentum in the bilateral relationship.&lt;/p>;&lt;p>;Unlike the sanctions and tariffs imposed on China by the United States, Australia and Europe, those assessed by Latin America “are not perceived by policymakers in Beijing as attempts to curb Chinese growth”, Schutte said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>