<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Former Taiwan president Ma Ying-jeou planning to visit mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256659/former-taiwan-president-ma-ying-jeou-planning-visit-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/fb0a7f09-96f8-4b46-8b82-d96d97c8a7e7_fa9863dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾前总统马英九访问上海期间合影去年到大陆。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾前总统马英九将于下个月访问中国大陆，以改善两岸关系。​​&lt;/p>;&lt;p>;为期11天的访问，将于下周一开始的此次访问将是马云自2016年卸任台湾领导人以来第二次访问大陆，而他是否会见中国国家主席习近平的问题将成为主要关注领域之一。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，北京国台办欢迎马云到访，他将访问南部省份广东、西北的陕西和北京。&lt;/p>;&lt;p>;发言人陈斌华办公室表示，马云将率领一个由年轻人组成的代表团，他们将“寻根”并参加“交流活动”。&lt;/p>;&lt;p>;马云的办公室表示，他将由20名大学生陪同，访问期间，他们将与来自两所内地顶尖大学——北京大学和广州中山大学的同行会面。&lt;/p>;&lt;p>;在访问中华文明的传统中心地陕西期间，考察团将出席清明节，即清明节，是纪念黄帝的仪式，黄帝是一位被视为所有中华民族共同祖先的传奇人物。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，他希望马英九的访问将有助于促进“各个领域的交流”两岸青年的共同愿景、“两岸关系和平发展”、“中华民族的复兴”。&lt;/p>;&lt;h3>;10年过去了，台湾太阳花运动已然枯萎，但其遗风犹存&lt;/h3>;&lt;p>;“学生来大陆访问将对两岸关系产生积极影响。 ” 1949 年内战结束时，国民党军队逃往该岛。&lt;/p>;&lt;p>;他为期 12 天的访问访问了多个城市和大学，访问结束后，他邀请大陆学生访问该岛&lt;/p>;&lt;p>;马云办公室表示，此次互访有助于增进两岸年轻人之间的了解。&lt;/p>;&lt;p>;“互动越多，彼此就越了解”并建立友谊，”它说。 “友谊越深厚，发生冲突的可能性就会越低。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚马云的访问是否包括与习近平的会面，他曾于 2015 年在新加坡与习近平会面。&lt;/p>;&lt; p>;当被问及马云访问大陆期间会见谁时，马云基金会董事萧旭岑表示，他们将“听从东道主的安排”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/62304170-cafd-4ab6-9b64-d14511ed951e_919bab62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;马英九与习近平于2015年在新加坡会面。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马英九的访问将在高高的十字路口中进行-海峡紧张局势。在马英九的继任者、来自倾向独立的民进党的蔡英文的领导下，两国关系恶化，而北京方面也对赢得一月份总统选举的赖清德提出了严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;敌意进一步加深上个月，两名大陆渔民在金门岛（又称金门岛）附近与台湾海警追捕时翻船身亡，导致这一数字飙升。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责台湾海警使用“暴力和危险的方法” ”在他们的追捕中，尽管台北表示他们只是通过要求渔民停下来检查来执法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，美国印太司令部司令海军上将约翰·阿奎利诺 (John Aquilino) 对国会委员会表示，所有迹象都表明北京有能力到 2027 年攻击台湾。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数国家一样，美国并未正式承认台湾独立，但反对强迫台湾独立改变现状并致力于帮助该岛保卫自己。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s PM Fumio Kishida offers to meet North Korea’s Kim Jong-un even as ‘nothing decided so far’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3256660/japans-pm-fumio-kishida-offers-meet-north-koreas-kim-jong-un-even-nothing-decided-so-far?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/bb7a1a2f-ac7c-4cb5-ae1e-9c350dee0a4c_f996e125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄在参议院预算委员会上发表讲话周一在东京议会内举行会议。岸田说，他的政府已经游说与朝鲜领导人举行峰会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤官方媒体周一报道称，日本首相岸田文雄已表达了会见朝鲜领导人金正恩的意图，并援引了朝鲜领导人妹妹的声明。东京就改善双边关系做出“决定”。&lt;/p>;&lt;p>;金与正在朝鲜中央通讯社发表的一份声明中表示，岸田最近提议与她的兄弟举行面对面峰会“尽快”通过“另一渠道”，指的是除已用于双边沟通的渠道之外的渠道。&lt;/p>;&lt;p>;岸田周一在议会表示，他的政府已游说与日本举行可能的峰会朝鲜领导人。他强调了峰会会谈对于确保 1970 年代和 1980 年代被平壤绑架的日本国民返回的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;如果平壤避免绑架问题，日本可以与朝鲜建立关系吗？&lt;/h3>;&lt;p>;当天晚些时候，岸田在他的办公室告诉记者，他知道该报道，但“到目前为止，尚未就是否实现（日本与朝鲜）峰会做出任何决定”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，朝鲜执政党朝鲜劳动党高级官员金与正二月份表示，如果东京不让过去绑架日本国民的问题成为两国之间的障碍，岸田访问平壤是可能的。朝中社表示，在周一的声明中，她表示，为改善双边关系创造机会的重要因素是“日本实际做出政治决定”，并敦促东京改变其在问题上的立场。绑架问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/37b4ee7a-b8b3- 43c2-a942-956c18dd13cf_3b3935eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正出席在2019年，河内胡志明陵。1月初，日本中部元旦地震发生后，她罕见地向岸田致以慰问。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤声称问题已经解决，但东京官方拒绝了这一说法，该国正式将总共 17 名日本国民列为被绑架者。日本政府最高发言人、内阁官房长官林吉正周一重申，这一说法“完全不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;日本和朝鲜没有正式外交关系。林在东京举行的新闻发布会上表示，岸田一直呼吁“通过各种途径”与金正恩进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;但发言人拒绝提供细节，理由是这可能对与朝鲜的谈判产生负面影响韩国前进。&lt;/p>;&lt;p>;金与正表示，只要日本继续“专注于无法进一步解决的绑架问题”，岸田就会面临批评，称他与金正恩举行首脑会谈的提议是不合时宜的。据朝中社报道，这只是“争取人气”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，如果日本“侵犯朝鲜主权”，平壤将把东京视为“敌人，而不是朋友”。报告称，她补充说，朝鲜与邻国“敌对”，并呼吁“做出符合其整体利益的战略选择的政治决定”。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家解读了朝鲜最近的提议向日本抛出橄榄枝，试图阻碍东京、首尔和华盛顿之间的三边安全合作。平壤进行了一系列导弹发射，以回应美韩联合军演。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩的妹妹表示，朝鲜加强的自卫能力“永远不会对日本的安全构成威胁”。只要东京以“公平和平等”的方式尊重平壤的主权和安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;平壤已表示愿意改善双边关系，金正恩早些时候向岸田发出了罕​​见的慰问信息1 月元旦，日本中部发生致命地震。&lt;/p>;&lt;h3>;日本首相就朝鲜绑架问题进行谈判将是“政治自杀”&lt;/h3>;&lt;p>;2002 年，五名时任日本首相小泉纯一郎在平壤与当时的朝鲜领导人金正日举行两国首次峰会后，被绑架者被送回日本。&lt;/p>;&lt;p>;小泉还朝鲜首次就绑架事件做出正式道歉。东京怀疑平壤参与的失踪事件比官方公布的 17 起失踪事件还要多，而且被绑架者被该国绑架是为了向其间谍传授日本语言和文化，或者窃取他们的身份，以便被特工用来从事间谍活动。&lt;/p >;&lt;p>;去年5月，岸田突然承诺建立高层双边谈判，为尽早举行峰会铺平道路，尽管他没有提供他设想的正式会谈类型的细节。&lt;/p>;&lt; p>;一些批评人士猜测此举是为了提高内阁的支持率，目前内阁的支持率已经跌至历史最低水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple to install Baidu AI on its iPhone 16 and other products in China, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256652/apple-install-baidu-ai-its-iphone-16-and-other-products-china-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/38804936-a748-43a4-a119-6dcf8277c6e9_d1b16509.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果将在中国境外使用自己的人工智能模型，但转向本地-为大陆打造技术。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国科技巨头苹果公司已选择中国搜索引擎巨头百度为其今年即将在大陆市场推出的 iPhone 16 和其他产品提供生成人工智能 (AI) 技术，据中国媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司将在中国的 iPhone 16、Mac OS 和 iOS 18 中使用百度的 Ernie Bot，此前该公司还与包括阿里巴巴集团在内的其他中国公司进行了会谈。据上海联合传媒集团旗下媒体中国科创板周一报道，苹果公司将在中国境外使用自己的人工智能模型，但转向报告援引匿名消息人士的话说，基于合规考虑，为大陆市场开发本地技术。&lt;/p>;&lt;h3>;百度首席执行官声称 AI 优于 ChatGPT：中国古代诗词&lt;/h3>;&lt;p>;百度的股价港股周一早盘一度大涨6%，全天收于100.7港元，上涨2.55%。百度拒绝对该报道发表评论。苹果没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体发表文章之前，《华尔街日报》周五报道称，苹果已与搜索引擎巨头百度就使用这家中国公司的生成技术进行了初步谈判。在中国的 iPhone 和其他产品上应用人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;这一进展正值苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 访问中国之际，他在上海开设了一家新零售店，并会见了主要的中国供应商，重申了他的承诺周日，库克在中国主办的一次备受瞩目的峰会上称赞中国供应商为这家 iPhone 制造商的碳中和目标做出了“巨大贡献”据中国国家广播公司报道，库克还在会上表示，该公司计划于今年晚些时候在大陆市场推出 Vision Pro 混合现实耳机周日央视报道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Counterpoint Research 的一份报告，苹果在中国面临着日益激烈的竞争，iPhone 销量在 2024 年前六周同比下降 24%。由于竞争加剧和消费者支出疲软，同期大陆智能手机总销量下降了 7%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司“在高端[市场]面临着来自复兴的华为技术公司的激烈竞争， Counterpoint 报告称，苹果和百度之间的潜在合作关系正值三星电子开始整合百度的 Ernie 大语言之际模型（法学硕士）进入其最新的旗舰 5G 设备。在全球范围内，三星在多年的合作伙伴关系下，利用谷歌的 Gemini AI 技术为其新型人工智能 5G 智能手机提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;根据三星中国分公司与百度人工智能云之间的战略合作伙伴关系，最近推出的 Galaxy S24系列将部署 Ernie LLM 来执行手机的新“循环搜索”功能。根据一月份的公告，这使得大陆用户可以通过手势搜索文本、图像或视频，结果由中国在线搜索和人工智能公司提供。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人工智能服务提供商正面临着随着内地当局今年发布新的指导方针和规则，以确保人工智能生成的内容符合政府允许的内容，监管限制力度加大。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，中国对国内生成人工智能服务实施了详细的规定，使其成为世界上最早实施涵盖该新兴技术的规则的国家之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lankans struggle with basic needs and IMF measures even as the economy is recovering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256654/sri-lankans-struggle-basic-needs-and-imf-measures-even-economy-recovering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/2c9defaf-fee3-48e7-b4ca-ec0d5e80cc6c_07dea9ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对父子在科伦坡的棚屋里一起吃饭，斯里兰卡，2022 年 10 月 5 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于国家经济形势恶化，斯里兰卡人吉瓦尼·班达拉 (Jeewani Bandara) 搬到科威特做家庭佣工，但 45 年来的生活依然如此。去年，在一场事故导致她失业后，她回到了家乡。&lt;/p>;&lt;p>;在斯里兰卡中北部塔拉瓦镇附近的一个村庄，班达拉目前靠在自己的临时商店里卖杂货赚取微薄的收入。家。尽管她几个月前就提出了申请，但她尚未被纳入 Aswesuma，这是一项去年推出的新社会福利计划，旨在为斯里兰卡人民在经济危机期间提供更好的社会保障。&lt;/p>;&lt;p>;尽管斯里兰卡显示出经济复苏的早期迹象，并将获得国际货币基金组织第三笔价值 3.37 亿美元的融资（尚需获得国际货币基金组织执行董事会的批准），许多像班达拉这样的人正在努力摆脱政府施加的严厉紧缩措施的负担。国际货币基金组织的救助计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际货币基金组织规定了社会安全网来缓冲弱势群体的困难，但随着政府制定该计划引入的税收改革，阿斯维苏马将许多面临严峻经济形势的斯里兰卡人排除在外。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据世界粮食计划署去年12月发布的一项调查，24%的斯里兰卡家庭被发现存在中度“粮食不安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/2a6ae428-e5a6-422d-bbde-aa6b6834523b_dc1f9e47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;45 岁的 Jeewani Bandara 在科威特做家庭佣工时受伤，一直在斯里兰卡塔拉瓦镇附近的一个村庄卖杂货。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月份，该国将增值税（VAT）税率提高至18%，并取消了多种商品和服务的免税，试图增加政府收入。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡在 2022 年 5 月因经济恶化而发生历史性违约后，2022 年 9 月与国际货币基金组织达成协议，为其“宏观经济稳定和债务可持续性”提供价值 29 亿美元的融资经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;经济在连续六个季度收缩后，于 2023 年第四季度同比增长 4.5%，出现复苏迹象。上个月通货膨胀率降至 5.9%，而 2022 年 9 月的通货膨胀率高达 70%。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2 月底，该国的官方储备总额升至 45 亿美元，其央行“大幅增加了“购买外汇，”国际货币基金组织斯里兰卡高级代表团团长彼得·布劳尔上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些经济指标尚未转化为班达拉等斯里兰卡人日常生活的改善。&lt;/p>; &lt;p>;“即使在食品方面，我们也存在经济问题。我以赊账的方式购买店里出售的东西。几乎没有任何销售。这些土豆在那里放了一个星期，”班达拉指着架子说道。&lt;/p>;&lt;h3>;日本在印太竞争中寻求更紧密的关系，“球在斯里兰卡的法庭上”&lt;/h3>;&lt;p>;她的受伤她的脊髓受损，导致她无法正确使用手或自由行走，并减少了她的就业选择。她还必须花在医药上，并每两周去一次公共卫生诊所，这增加了她的经济负担。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际货币基金组织计划呼吁扩大社会安全网，但许多社会分析人士还是批评了 Aswesuma 计划”因为遗漏了大量弱势家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们被告知，必须设计一项新的社会保护计划，以便更好地瞄准受益人，”经济正义女权主义团体成员 Niyanthini Kadirgamar 说成员包括来自斯里兰卡各地的经济学家、学者、活动家、大学生和律师。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，Aswesuma 的遴选过程存在缺陷，没有包括粮食安全衡量标准，未能涵盖许多贫困家庭，并且缩小了范围“范围仅限于现金转移，剥夺了为生育和通过奖学金考试提供的现有支持。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府认真解决严重的粮食不安全问题，该国应该迈向“全民” “社会保护计划，”Kadirgamar 说。&lt;/p>;&lt;h3>;气候变化使斯里兰卡的女性农民陷入经济暴力的循环&lt;/h3>;&lt;p>;近期通货膨胀的下降并没有反映出食品等必需品价格的下降她认为，药品的价格仍然很高，并补充说，自今年年初以来，增值税的增加不成比例地将增加政府收入的负担转嫁给了普通公民。&lt;/p>;&lt;p>;“但工资并没有增加，”她补充道.&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡的公共教育系统也未能幸免于这场危机，因为经济弱势群体地区的学校报告学生出勤率大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;“随着增值税、练习本和其他学校设备的价格上涨。随着时间的推移，运输成本也随之增加。所有这些都会影响入学率，”锡兰教师工会秘书长约瑟夫·斯大林告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“儿童教育已成为家长的负担，”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子的教育已成为家长的负担。” >;&lt;p>;国际货币基金组织布洛伊尔在新闻发布会上表示，虽然斯里兰卡达到了 2023 年底的量化绩效标准和指示性目标，但社会支出指示性目标仍未实现，部分领域的改革仍在进行中。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/0f968ca0-6b2b-4a39-84b0-a7ed7dca144a_acbe60d2.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 23 日，斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈在科伦坡举行的一次活动中与斯里兰卡前总统戈塔巴亚·拉贾帕克萨交谈。拉贾帕克萨被迫辞职2022 年，公众普遍愤怒。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“接下来的关键步骤是与官方债权人敲定协议，并根据计划参数及时与主要外部私人债权人达成原则协议。他在谈到斯里兰卡正在进行的债务重组进程时表示。&lt;/p>;&lt;p>;本周，斯里兰卡预计将开始与世界各地的投资者就价值 120 亿美元的违约债券进行谈判，而据报道，该国也预计将在获得印度和巴黎俱乐部为期六年的债务延期偿付。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈暗示将在六月或七月，在即将到来的选举之前，预计在九月或十月举行。&lt;/p>;&lt;p>;即将到来的总统选举的不确定性仍然是经济面临的主要“逆风”，斯里兰卡倡导研究所主席 Murtaza Jafferjee 表示。贾弗吉引用新加坡已故首任总理李光耀的话说，斯里兰卡的选举一直是“对不存在资源的拍卖”。&lt; /p>;&lt;h3>;斯里兰卡“令人不寒而栗”的在线内容法被痛斥为压制批评者的工具&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，不确定紧缩财政政策所取得的成果是否会因政治而被浪费。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“新的央行法禁止印钞，因此这一次不会一切如常——承诺必须通过更多借款来融资，从而推高了具有挑战性的利息和税收的实际成本，或者通过Jafferjee 说道。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡 Frontier Research 宏观经济咨询主管 Chayu Damsinghe 表示，自 2022 年开始改革以来，该国一直走在广泛的复苏道路上。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，改革的可持续性“不仅在宏观经济上，而且在社会经济和社会政治上”仍然存在问题，因为人们认为“社会经济痛苦”分配不均，因此存在阻力。&lt;/ p>;&lt;p>;“所以还有更多工作要做，问题是如何在不偏离路线的情况下跨过这条道路。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Countries should foster more ‘subnational’ partnerships on climate change matters, Hong Kong’s Paul Chan and California official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256653/countries-should-foster-more-subnational-partnerships-climate-change-matters-hong-kongs-paul-chan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 18:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/e67f6590-aeaf-4df7-8590-99c222abf982_465debef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首届大湾区气候行动与合作论坛出席者由香港大学。财政部长陈保罗 (Paul Chan) 和加州环境保护部长雅娜·加西亚 (Yana Garcia) 在活动上发表了讲话。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在气候变化问题上，各国需要搁置政治分歧，培育更多“地方”伙伴关系，香港财政司司长和美国加利福尼亚州环境部长表示财政部长陈茂波和加州环境保护局局长亚娜·加西亚周一在香港大学主办的论坛上发表讲话，旨在促进两国在气候变化和清洁能源方面的合作经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;陈在开场白中表示，世界各地的人们应该携起手来，百分百致力于绿色和可持续的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要将政治投入抛开分歧和动荡，共同努力解决紧迫的气候变化问题，”他说。 “如果我们现在不分担采取行动的责任，以后我们肯定会分担不采取行动的后果。我们必须一致行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/2546588e -4624-48bc-81de-e3500459ccf6_f671dd3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波表示，世界应该致力于绿色和可持续的未来。陈周一向论坛成员发表讲话。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈补充说，金融和技术将是未来“推动绿色转型的关键力量”，并呼吁取消对新绿色技术的贸易限制。&lt; /p>;&lt;p>;“没有什么可以阻止我们促进绿色事务上的国际金融和技术合作，也不应该对新能源汽车等绿色产品或商品设置国际贸易壁垒或限制，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登上个月下令对中国电动汽车是否构成国家安全风险进行调查，并要求商务当局考虑采取措施保护该国“充满活力的汽车工业”。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州的加西亚表示，由于地缘政治动态不断变化，地方层面的合作非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，在全球层面，很多事情都可能发生变化，”她代表加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 在会上表示。由香港大学气候与碳中和研究所主办的论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在加利福尼亚州旧金山湾区和中国大湾区的地方和市政合作伙伴关系有很多共同点。”&lt;/p>; &lt;h3>;香港能源巨头中电选择核方案实现脱碳目标&lt;/h3>;&lt;p>;湾区是一个拥有超过 8600 万人口的地区，指的是北京将香港、澳门和九个中国内地一体化的计划&lt;/p>;&lt;p>;加西亚补充道：“人际关系是我们最重要的共同点之一。思想交流和实践交流对于推动改善我们人民的成果至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;加西亚还邀请湾区各国政府讨论两个合作领域，即甲烷减排和&lt;/p>;&lt;p>;在同一论坛的小组讨论中，香港气候变化专员黄传辉表示，香港在 2022 年成功减少了 25% 的碳排放。&lt; Wong补充说，当局的目标是明年将排放量进一步降至2005年4130万吨水平的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局在2021年设定了将碳排放量减半的目标到 2035 年实现碳中和。此前，他们只预计到 2030 年减排 26% 至 36%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府缩减垃圾收费试运行，招致批评&lt;/h3>;&lt;p>;中国生态环境部国际合作司司长周国梅也就深化环境和气候事务合作发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也将合作她代表环境部部长黄润秋表示，“应对气候变化，参与各种双边和多边环保合作机制”。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，大湾区有足够的条件成为先行区“美丽中国”倡议是中国国家主席习近平于 2022 年提出的创建可持续发展、生态友好型国家的理念。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，国务院进一步发展了这一理念，并为加强环境保护和脱碳。&lt;/p>;&lt;p>;“全球气候变化极端事件频发。国际社会必须团结合作应对这些问题。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“大湾区在连接内地与世界方面具有独特的地位和优势。希望充分发挥桥梁作用，探索区域合作新模式。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员促廉洁，改变垃圾收费策略&lt;/h3>;&lt; p>;深圳市生态环境局副局长文忠也表示，由于香港与深圳之间的交通更加频繁，他希望看到更多关于电动汽车充电标准的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，纽瑟姆州长进行了为期一周的访问，访问了香港、北京、上海和其他几个中国大陆城市，宣传该州的气候议程，在中美关系紧张之际，引发了民主党和共和党的愤怒。&lt;/ p>;&lt;p>;此行期间，他访问了香港大学，并与该校副校长龚鹏进行了炉边谈话，探讨加州的气候政策如何为香港带来启发。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Discovery Bay ferry commuters in Hong Kong may face fare increase of 60%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3256656/discovery-bay-ferry-commuters-hong-kong-may-face-fare-increase-60?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 18:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/ab823724-a5fe-49f9-853e-93547a696a78_ef5db63a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;愉景湾渡轮通勤者。服务运营商正在寻求提高票价。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据运输部门目前正在审查的服务运营商的建议，乘坐渡轮往返中环和愉景湾的香港人每趟可能需要支付高达 73.60 港元（9.40 美元）的费用&lt;/p>;&lt;p>;运输署在向中西区区议会提交的文件中表示，已收到营办商的申请，建议将所有门票加价60%，以纾缓除以下情况外的经济困难： &lt;/p>;&lt;p>;愉景湾交通服务公司告诉政府，“中环-愉景湾”持牌渡轮服务受到运营成本上升和乘客数量下降等因素的影响。&lt; /p>;&lt;p>;“尽管政府自2020年起向渡轮服务提供特别援助措施以减轻其财务负担，但其财务状况仍不理想，至今已蒙受损失。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/d288c2d5-352f-44c8-a97b-c1c2408404d5_00a86591.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;愉景湾。根据该提议，成人每次渡轮行程可能需要支付 53.60 港元。照片：Roy Issa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;开发商HKR International的子公司Discovery Bay Transportation Services经营往返兰塔岛开发项目的25分钟渡轮旅行，在外籍人口中很受欢迎社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;对于使用Discovery Bay Services Management认可的章鱼卡的居民，成人的单程票价将从33.50港元增加到53.60港元，从21港元到21港元到33.60港元，年龄在65岁或以上的人，从16.80港元到26.80港元的全日制学生26岁以下的全日制学生和12岁以下的儿童。&lt;/p>; &lt;p>;使用未注册的章鱼卡的人单程票价将从46港元筹集到46港元至73.60 hk $ 73.60从65岁或65岁以上的人和12岁以下的儿童（&lt;/p>; &lt;p>;）T-Cards持有人的价格从23港元到36.80港元，Tart票的价格为20次旅行，将从HK $ 730提高到1,168港元对于成年人，从365港元到584港元的65岁或65岁以上的老年人和12岁以下的儿童。&lt;/p>; &lt;p>;运输部表示正在检查该申请，该申请将根据既定机制进行处理。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/fc58f120-3ea1-4679-a38f-2c1e75a63da2_bd2ebd8f.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;维多​​利亚港。中央和发现湾之间的渡轮旅行大约需要25分钟。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ [部门]将严格执行其看门工作，以最大程度地减少票价调整对乘客的影响，同时帮助渡轮操作员它保持其财务稳定并向乘客提供可持续的渡轮服务。” &lt;/p>; &lt;p>;“ [部门]将考虑各种因素&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;区议员乔纳森·乔恩·库克（Jonathan Chow Yuen-Kuk）表示，有300多名探索湾居民在上个月的一次会议上反对该计划。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;H3>;新的通行费是否从果酱中拿出香港？最繁忙的隧道的交通拥堵&lt;/h3>; &lt;p>;“代表居民，我认为调整是不可接受的。在当前的不确定的经济状况下，大幅提高票价将增加中产阶级人群所面临的沉重负担，而中产阶级不符合大多数社会福利措施的资格。&lt;/p>; &lt;p>;“对于有小孩的家庭，他们对他们的负担将更大，因为其中一些人每天都必须去学校并乘轮渡回家。他们告诉我，他们非常关心。</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wary of ripple effects as power-producer provinces combat drought]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256650/china-wary-ripple-effects-power-producer-provinces-combat-drought?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 18:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/25/B1B05DB5-4C3E-482B-931B-80F4C4C48F3867_9D67409C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的水资源部已将资源编造为西南云南和四川各省的大规模干旱反应，同时建议其他地区密切监视他们的情况，使他们担心他们极端天气对今年的谷物，水力发电和铝生产的影响。&lt;/p>; &lt;p>;作为其四级紧急协议的一部分 - 其四层系统中最低 - 该部将将工作组发送到各省为了指导救济工作，并要求其他产生谷物的区域提前准备可能的干燥时期。该部在周五的一份声明中警告说。 “温度正在迅速升高，春季耕作的水量也在增加。” &lt;/p>; &lt;h3>;随着汞的上升，气候变化会影响能源，贸易和农业吗？&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; sichuan and yunnan，该国的水力发电发电的前两个省份不得不连续与夏季干旱抗衡 - 最著名的是2022年，当时停电延伸了短缺 - 分析师表示，目前的条件可能会进一步破坏活动。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”干旱将影响今年的农业生产，因为它与中国的春季耕作季节相吻合，但其对粮食生产的影响的程度将取决于地方政府对干旱的反应状况。”改革。&lt;/p>; &lt;p>;四川是中国主要的谷物生产地区之一，也是该国西南部唯一的地区。目前的干旱是由于厄尔尼诺现象而来的，这是风和海面温度影响气候的变暖阶段。最新的迭代始于去年6月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国可能会经历更炎热的一年，并且随着埃尔·尼诺（El Nino彭说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;彭说，干旱也会影响工业枢纽的电力需求，例如中国最大的区域经济，根据政府数据，该地区依赖于中国最大的区域经济。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2022年，广东外部电力供应来自云南的三分之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>;。 &lt;p>; Yunnan还是能源密集型铝的主要生产国，该材料广泛用于飞机，船只，汽车，工业布线和建筑材料。&lt;/p>; &lt;p>;该省的生产能力为6.1。数百万吨，根据地方政府的预测，最终将能够生产800万吨，占中国总数的五分之一。&lt;/p>; &lt;p>;自2017年以来，云南从东部山东省获得了铝冶炼基础设施的转移，通过使用其可观的水力发电能力为能源密集型部门提供动力的一部分计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但S＆P Global去年估计铝业消耗了42 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“云南的铝制行业将受到电力短缺的打击，尽管目前的短期生产削减不太可能对该地区的铝制行业产生重大影响，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;都会对该地区的工业电力短缺。彭说。上个月的交换中心。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ blank “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kind teacher carries China student with severe sleep disorder home on his back over 2-year period when he nods off in class]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255332/kind-teacher-carries-china-student-severe-sleep-disorder-home-his-back-over-2-year-period-when-he?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/14/1723265E-6C2E-4998-8ED4-063B55BA1AEF_26CFBC9E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;定期给一个学生，他在课堂上点头时患有罕见和极端的睡眠障碍。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一位善良老师因罕见的医疗状况而在课堂上睡着时，定期将学生背上一个学生。&lt;/p>; &lt;p >;当地新闻媒体CQNews.net报道。把男孩带到他的车上，将他带回家，在那里他将受到祖父母的照顾。孩子患有发肠内病，极度倾向于入睡。&lt;/p>; &lt;p>;患者在白天可能会昏昏欲睡，很难唤醒他们。&lt;/p>; &lt;p>;一种非常罕见的疾病，发作性疾病只会影响0.03，只会影响0.03根据新闻媒体的报道，少年男孩的人口的0.16％，虽然可以在任何年龄段袭击，但在少年男孩中更为普遍。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/14/940bb2-0ba2-4918-4918-9b25-08acf108bf108bf15_bbbb83b83b83b0a7.jpg ：＃999;“>;当他的学生入睡时，老师将他带到几层楼，一直到学校的停车场，然后将他带回家。照片：CQNews.net &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Huang Shichang是北京北京1号医院的医生他们的记忆力，集中精力和协调能力。他在男孩的脸上撒了水或捏住他以试图唤醒他，但没有起作用。&lt;/p>; &lt;p>;老师通知扬纽安的家人，并建议他们把他带到医院，医生在那里诊断出患有发病疗养的男孩。 。自去年以来，它已被降低。这是一项艰巨的任务，背着这个男孩，重约40公斤，在他的后背上下四个楼梯上，从他的宿舍到底楼，然后再走了五分钟到达停车场，承认了XU。&lt;/p>; &lt;。 div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/748c1bd4-e114-4824-86f4-e66c200a034b_9864d6cd.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;患有发作性睡病的学生的状况在治疗后略有改善，但他仍然会定期点头。照片：cqnews.net &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我必须缓慢而稳定地行走。我不想让男孩摔倒。孩子上学。 Xu的老师是多么友善，”男孩的祖父母说。&lt;/p>; &lt;p>; Xu说，竭尽所能提供帮助是他的责任，他唯一的愿望是可以治愈男孩的睡眠障碍。&lt;/p >; &lt;p>;“多么负责任的老师。向老师向Xu致敬！”在线观察员在杜林上说&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian supermarket chain and supplier to be charged over ‘Allah’ socks for wounding religious feelings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256647/malaysian-supermarket-chain-and-supplier-be-charged-over-allah-socks-wounding-religious-feelings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 18:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/25/34601B2C-5E51-4062-96B9-FB0370912450_0C0E1D52.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2024年在案件中判决之前。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚超市连锁店KK Super Mart的董事和一个中国拥有的商品发行人因造成宗教感情而在法庭上被指控在一家八打灵贾亚商店中发现了带有阿拉一词的袜子。&lt;/p>; &lt;p>; 3月13日发现出售袜子的袜子在穆斯林占多数的国家中发现了许多人，甚至促使马来西亚国王苏丹·伊布拉希姆·伊斯坎达尔（Sultan Ibrahim Iskandar），上周在Facebook帖子中发出斥责，并呼吁“严格行动”并调查监督。&lt;/p>; &lt;p>; KK超级马会董事将于周二根据《刑法》第298条对有意伤害根据马来西亚皇家警察的说法，宗教感情。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪行为最高一年，罚款。&lt;/p>; &lt;p>;同时，Xin Jian Chang Distributd Company的董事将是警方补充说，伊斯兰教禁止以任何形式对上帝的描绘。它在袜子上的使用进一步冒犯了马来社区，因为脚被认为是肮脏的。&lt;/p>; &lt;h3>;麦当劳马来西亚的马来西亚撤销了针对Pro-Palestinian Boycott Group &lt;/h3>; &lt;p>; KK Super Mart，通过其创始人兼董事长Chai，基坎（Kee Kan）于3月16日发表了公开道歉，称袜子的销售是不幸的监督，他承担了全部责任。&lt;/p>; &lt;p>;“即使我也无法接受带有阿拉一词的袜子的销售，还可以打印这种产品。 >;分析人士说，马来穆斯林政客们一直在煽动袜子传奇的愤怒，因为他们试图利用统治头条的问题，鞭打他们的支持基础并分裂马来西亚多元文化的马来西亚。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管超市的嗓音和封闭了超市进口袜子的工厂，政府联盟的马来民族主义者（马来民族主义者）继续抓住这个问题。&lt;/p>; &lt;h3>;在泡菜中：工人短缺可能意味着马来西亚人为蔬菜支付更多的费用&lt;/h3>; &lt;p >;“阿克马尔·萨勒（Akmal Salleh）倒了燃料来散发大火，现在在他的政党和许多强大的球员的支持下。”在阿克马尔（Akmal）对批评家抨击他对社交媒体对KK Mart的无情攻击，包括他对链条在全国881个分支机构中悬挂道歉横幅的要求。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;伊斯兰教是马来西亚的官方宗教，马来的穆斯林占该国3400万人的三分之二以上。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的问题既已被政治化和民族化”，政治分析师Tunku Mohar Mokhtar来自他说，马来西亚国际伊斯兰大学在亚洲举行。&lt;/p>; &lt;p>;这个问题是在马来穆斯林与该国庞大的中国少数民族之间的种族紧张局势时期来的。 straightforward issue about racial prejudice.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/1101634b- 307C-47CD-A54F-62E012E12EA8BB3_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马来西亚伊斯兰政党的支持者，在马来西亚2022年的2022年大选之前携带其国旗。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巫统，巫统就在此类问题上辩护，以维持其在选民中的相关性，他说，马来人的一群穆斯林转身离开了曾经占主导地位的巫统。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;取而代之的是，在2022年选举中，马来西亚伊斯兰党（PAS）和巫统的分裂党Bersatu篡夺了其选民支持。对彼此的感情和信仰。联合政府的民主行动党，在寒冷中陷入困境或保持安静，让KK Super Mart和Xin jian Chang处于困境中。 &lt;/h3>; &lt;p>;自去年掌管巫统的青年联队以来，阿克马尔（Akmal）采取了立场，经常使他和聚会与联盟合作伙伴发生碰撞。&lt;/p>; &lt;p>; akmal辩称他作为穆斯林的责任是捍卫自己的宗教免受侮辱的罪恶。&lt;/p>; &lt;p>; Firebrand法律活动家Siti Kasim对阿克马尔等政治人物的批评呼应了批评，称“伊斯兰法西斯主义者”在该国“被允许在该国举行Amok”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“如果我们的领导 - 如果我们能称呼他们 - 不要改变这个国家的过程，我们将在种族之间毁灭，宗教和统一的道路。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 18:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One Earth Summit: Hong Kong aims to be among first to align with global ISSB sustainability disclosure standards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3256637/one-earth-summit-hong-kong-aims-be-among-first-align-global-issb-sustainability-disclosure-standards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 17:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/25/4C51A0DC-86B4-4207-A131-BD30E9FBF23F_18F35C05.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年3月25日在香港的雷加拉天山酒店举行的峰会。照片：乔纳森·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的目标是成为全球第一个将本地可持续性披露与国际基准相结合的司法管辖区之一可持续性标准委员会（ISSB）。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为展示我们致力于加强香港在国际可持续资金地图上的领先地位并巩固香港企业竞争力以应对全球需求是至关重要的为了可持续性披露，”金融服务部长和财政部克里斯托弗·惠（Christopher Hui）周一在香港举行的第一届地球峰会上表示。&lt;/p>; &lt;p>;“为了将这一愿景转变为具体行动，我们将在内部启动路线图今年为香港企业提供有关可持续性报告的透明且定义明确的途径。 Hui说。 /Default/d8/images/canvas/2024/03/03/25/1D611855-E706-E706-4507-A86E-A86E-A90B47CBE581_B3EE84EC.JPG在2024年1月9日，在香港交流总部的Connect Hall和Conlecting Connect Hall中显示Hang Seng指数和其他市场指标。他补充说，政府还将促进技术来改善数据可用性并支持数据收集和报告。影响公司的前景。纽约市的交易商交易所和清算公司去年提议与ISSB标准保持一致，并与上市公司进行了咨询活动，并计划明年采用该标准。&lt;/p>; &lt;p>;香港首席执行官的首席执行官约翰·李（John Lee） Ka-chiu说，该市强大的金融基础设施，法治，面向市场的和国际商业环境，国际上一致的监管制度以及信息，人和资本的自由流，是帮助促进商业上可行的可持续发展解决方案的关键。 &lt;/p>; &lt;h3>;过渡融资被视为反对气候变化斗争的关键工具&lt;/h3>; &lt;p>;“这些优势，以及我们作为创新和技术中心的快速上升的先知，使香港成为理想的地方为了推动创新解决方案以促进可持续性，建立伙伴关系。”可持续性技术研究所（IST）的创始人Poman Lo表示，协作对于必须在全球范围内迅速扩展以使其可行的关键技术至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;“亚洲 -   - 太平洋地区负责世界上一半以上的[温室气体]排放。”她说。 “通过建立国际伙伴关系，我们可以团结全球资源来推动世界的零零过渡。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/25/D90395E7-CBF3-4D72-BA7B-7351329F61D0_8FD46666A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“可持续性技术研究所在2024年3月25日在香港举行的一次地球峰会上发表讲话。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）他警告说，德国波茨坦气候影响研究所主任约翰·罗克斯特罗姆（Johan Rockstrom）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说：“科学证据很简单，这很简单，”他警告说。 “将地球系统推得太远，我们有可能导致我们都依赖的16种气候倾斜的生物物理系统中断。有更多证据表明这些临界点是相互联系的，并且可以级联。他说，季风模式，正在亚马逊雨林中造成干旱。反过来，这导致了南部地区温暖的海洋，导致南极西部冰盖的融化更快。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的一个地球峰会应该不仅仅是关于绿色交易的表面谈话&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;峰会致力于促进气候和可持续性对话和行动，由基于香港的可持续发展研究和教育机构与WEF和香港政府合作组织。它启动了政府的金融巨型活动周，其中还包括良好的峰会和全球投资者研讨会的财富。卢说，峰会吸引了100多名演讲者和1000多名参与者。 …但是生物物理极限。根据世界经济论坛（WEF）的说法，到2050年还原生物多样性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/03/25/d84a5281-bef5-4f90-940c-b79cfa7d3b71_dd090a07.jpg“ alt =”>; ，在2024年3月25日在香港的一次地球峰会上讲话。 WEF自然与气候中心董事总经理Gim Huay Neo说，有60％的青年人口将成为解决气候危机的解决方案和行动的主要地点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她的一代人继承了这场危机，渴望找到解决方案。”她说。 “他们有动力和创造力。她说，全球五个最大的科学和技术集团都位于亚洲，包括香港 - 阳兴·古兴，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说，她说，她援引去年的排名。知识产权组织。&lt;/p>; &lt;h3>;气候披露：地区需要更多的教育，最佳实践交流&lt;/h3>; &lt;p>;但是，这些技术需要进行适当的市场机制，融资工具和合作伙伴她补充说，危机的巨大和紧迫性。 &lt;/p>; &lt;p>;“我开始看到气候和影响力投资的新时代，”他说。 “多年来，我们一直在争论可持续性与可负担性的概念。乌克兰战争、[Covid-19] 大流行和美国通胀削减法案改变了整个讨论。”降低通货膨胀法案的立法于2022年通过，其中包括美国在清洁能源和气候上进行的最大投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sitessites /Default/d8/images/canvas/2024/03/03/cda09fee-d447-447-447-4369-8a16-ead941aefe93_3feffa61.jpg“世界经济论坛的Huay Neo在2024年3月25日在香港举行的一次地球峰会上发表讲话。库尔特说，资源安全，产生了工业政策的斗争，以扩大电动汽车，电池以及太阳能和风能技术，这些技术将创造机会并推动创新。更便宜的价格更便宜，从四倍到便宜的四倍，而电动汽车现在是最便宜的运输方式。”他说。 “企业开始在数字工作的地方行动……清洁能源支出超过了化石 - 燃料支出。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia casts doubt on Islamic State responsibility for concert attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256628/russia-casts-doubt-islamic-state-responsibility-concert-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 16:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/25/632D13D4-81C7-4E5B-9E0E-CE293975E63B_B3F15C799.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;恐怖袭击。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯周一对美国的主张怀疑伊斯兰国武装组织负责在莫斯科以外的一家音乐厅袭击莫斯科，造成137人丧生和&lt;/p>; &lt;p>;受伤了182。 “害怕什么都没有”。&lt;/p>; &lt;p>;四名男子，至少一个是塔吉克人，被还押为恐怖主义。他们分开出现，由联邦安全服务官员在莫斯科的巴斯曼尼地区法院驶入一个笼子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d88 /Images/canvas/2024/03/25/fb5fe003-3ce6-4d37-afec-75250b861379_e2077168.jpg“ alt =”>; &lt;div>;在莫斯科郊外的克拉斯诺格斯克（Krasnogorsk）发生恐怖袭击之后，音乐会场地。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊斯兰国家声称对这次袭击负责，这一说法是美国公开表示的，而激进组织此后已发布了它说是攻击的镜头。美国官员表示，他们警告俄罗斯情报有关本月初即将发生的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;，但总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）尚未公开提及与袭击者有关的伊斯兰激进组织乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;普京说，“乌克兰一方”的一些人已经准备好使枪手越过边界。乌克兰否认了在袭击中的任何作用，总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）指责普京通过提及乌克兰来寻求为音乐厅袭击而责备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/ce6e3529-a3b7-428a-428a-bff6-bff6-694d4c40a1d7_2cf389ef.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ 999;“>;人们哀悼并在鳄鱼市政厅音乐会场地带上鲜花。伊斯兰国声称对这次袭击负责。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯外交部的女发言人玛丽亚·扎卡罗娃（Maria Zakharova）质疑美国的主张，曾经寻求控制伊拉克和叙利亚的伊斯兰国，伊斯兰国在后面攻击。&lt;/p>; &lt;p>;“注意 - 对白宫的问题：您确定是ISIS吗？你可以再考虑一下吗？” Zakharova在Komsomolskaya Pravda报纸上的一篇文章中说。&lt;/p>; &lt;p>; Zakharova说，美国正在散布伊斯兰国的“ Bogeyman”版本在1980年代与苏联作战的“圣战者”战斗机。&lt;/p>; &lt;h3>;伊斯兰国家邮报的枪手的录像带持有莫斯科音乐厅袭击&lt;/h3>; &lt;p>;美国有智慧确认伊斯兰国家的责任感，两个美国官员周五表示。&lt;/p>; &lt;p>;普京说，有11人被拘留，其中包括四名涉嫌枪手，他们逃离了音乐厅，前往莫斯科西南约340公里（210英里）的布莱恩斯克地区。 ，跨越边界到乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上散发的嫌疑人讯问的未验证视频。其中一名嫌疑人被割断了一部分耳朵，塞进了他的嘴里。&lt;/p>; &lt;p>;一个人，一个名叫Dalerdzhon Mirzoyev的塔吉克人，随着恐怖主义指控被宣读，靠在玻璃笼子上。 Saidakrami Rachabalizoda，他的耳朵绷带，星期六。 25/E8D9C1D0-E899-4744-A832-615905134194_12CAB618.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ，在莫斯科巴斯曼尼区法院的被告围墙的玻璃墙后面。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;穆罕默德·菲佐夫（Muhammadsobir Fayzov）出现在张开医院的衣服穿着医疗椅子上，他的脸上遮住了剪裁。他的脸受伤的Shamsiddin Fariduni站着。 - 俄罗斯乌克兰人和俄罗斯的代理人。 p>;法国政府周日晚些时候表示，在莫斯科枪击事件发生后，它将其恐怖警报警告提高到其最高级别。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>