<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong must speed up roll-out of food waste bins at private housing amid residents dropping off scraps at public estates, lawmakers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259282/hong-kong-must-speed-roll-out-food-waste-bins-private-housing-amid-residents-dropping-scraps-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 13:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/300353dd-8172-4117-a9c8-312e5f95b7e1_07813f46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彩虹全新智能厨余回收箱。当局计划到 8 月份在所有 213 个公共住宅区安装 700 多个这样的设备。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员表示，当局发誓后，香港必须加快在私人住宅楼宇安装厨余收集箱的速度，因为一些居民在公共屋村丢弃厨余垃圾。引进更多设施。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一个绿色组织还对该市的基础设施能否在单独的垃圾收费计划推出之前应对不断增长的食物残渣回收需求表示担忧。尽管政府计划安装更多专用垃圾桶。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈海恩表示，目前“智能”厨余回收箱的数量严重不足，因为该市有 42,000 个私人住宅&lt;/p>;&lt;p>;她表示，环保和回收措施不应该在公共和公共部门之间划分。私人房屋的发展呈现一边倒的趋势。陈先生在电台节目中表示：“即使公共屋村有足够的[垃圾箱]，也有必要评估私人住宅发展项目中的数量是否足够。&lt;/p>;&lt;p>;“但公共屋村的居民目前，两栋大楼必须共用一个厨余处理装置。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，邻近屋村的居民也将厨余扔到公屋回收设施。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/4dbae007-5b53-4328-9e16-d78c2ad936df_f5908232.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大埔一屋苑智能厨余垃圾桶外放置的垃圾袋。 Facebook/Ying Ying&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;环境保护署周二承诺，将于8月前在所有213个公共屋村完成700多个智能厨余回收箱的安装，同时预计作为试点计划的一部分，其中 300 个将于今年年底在私人楼宇中推出。&lt;/p>;&lt;p>;但试点计划推出后，仅批准了来自私人屋苑的 150 多个申请中的约 40 个。上个月。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，迄今为止，已在 70% 的公共场所安装了约 530 个垃圾箱，每个垃圾箱可收集 120 升（32 加仑）的食物垃圾。一旦垃圾箱已满70%，智能系统就会提醒清洁工清空垃圾箱。&lt;/p>;&lt;p>;陈女士表示，她在深水埗元州村期间遇到的许多居民都不知道如何使用相关的移动应用程序和二维码打开垃圾箱，导致人们将食物垃圾暴露在外，这可能会导致卫生问题。&lt;/p>;&lt;h3>;白费力气？香港人尝试垃圾回收计划，担心垃圾桶不足&lt;/h3>;&lt;p>;“午餐和晚餐时产生食物垃圾是很常见的。当局应通过部署更多人员协助居民并加快更换垃圾箱的方式来应对这些高峰期。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;绿领行动高级公共事务官员Beatrice Siu Wing-yin表示，她希望政府可以承担私人发展项目的安装和管理费用，因为与公共屋村相比，引进此类垃圾箱的速度相对较慢。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也注意到‘三’内设有回收设施。”没有任何建筑物严重不足，”Siu 说。 “我们敦促政府加快实施便捷的社区回收网络，将其纳入市场和公共垃圾收集点，尽快满足需求。”&lt;/p>;&lt;p>;该市生产厨余3000多吨每天产生的垃圾，占所有固体垃圾的三分之一。如果政府在8月份推行垃圾收费计划，预计厨余回收需求将迅速上升。&lt;/p>;&lt;p>;目前全市约有900个厨余收集点，收集量约为210吨&lt;/p>;&lt;p>;萧表示位于大屿山北部蚝湾的O-PARK1设施每天可处理约200公吨厨余。&lt;/p>;&lt;h3>;冲掉厨余下厕所？香港穷人预测垃圾费乱象&lt;/h3>;&lt;p>;“随着即将到来的O-PARK2，连同废水处理厂，只有大约五分之一到六分之一的食物垃圾将得到处理根据我们的计算。我们也希望政府能够迅速加强这方面的必要设施。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，立法会议员张新宇表示，实施垃圾收费政策具有挑战性，因为一些居民支持这个概念，但发现它&lt;/p>;&lt;p>;他建议为每个家庭每月提供“合理”数量的免费指定垃圾袋，帮助居民避免额外开支并提供更多激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;“让人们有时间适应变化可以减少阻力。我相信通过[废物]收费将会改变人们的行为，但这需要时间。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，改善整体回收基础设施在现阶段至关重要，并强调如果收费方案实施得不好，有些人可能会认为这是一种税收并反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hush money trial: 8 million New Yorkers, but only 12 will judge him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259284/trump-hush-money-trial-8-million-new-yorkers-only-12-will-judge-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/8e36ec6b-4c58-4d74-88ba-9df95611a7d0_f83f4482.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在花了一秒钟后参观了曼哈顿上城的一家杂货店法庭上的一天。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有人说他读过唐纳德·特朗普的书。但另一个人在曼哈顿法庭上看了一眼怒目而视的被告，并为自己辩解说：“我​​不能”。&lt;/p>;&lt;p>;纽约有 800 万人，但只有 12 人被选为法官。在这个国家有争议的人 - 这不是每个人都想要的工作。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在纽约长大，在那里成名，几十年来一直是这座城市傲慢景观的一部分。当然，他也曾担任过总统，并且正在再次竞选。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，很难不对共和党人或他面临的多项刑事指控发表意见。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/04c92eec-294f-4457-ad30-6cf15b9bd337_595de0ff.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，当唐纳德·特朗普被介绍给陪审团时，他向陪审团成员微笑。照片：Reuters/Jane Rosenberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，对于陪审团来说，在接下来的几周内，在曼哈顿的封口费欺诈审判中对特朗普进行审判，将是一个巨大的挑战。&lt;/p>;&lt; p>;双方律师本周筛选了数十名潜在的小组成员，寻找能够公正且有能力参加法律马拉松的纽约人。&lt;/p>;&lt;h3>;封口费审判法官警告特朗普不要恐吓，正如首批 7 名陪审员选出的那样&lt;/h3>;&lt;p>;周一，第一批 96 名候选人中的一半以上在表明自己无法做到公正后被免职。&lt;/p>;&lt;p>;然后在周二，准陪审员受到盘问他们的媒体消费、政治捐赠和教育。选出了七名陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;还需要五名陪审员，以及六名候补陪审员。&lt;/p>;&lt;p>;在被选为陪审员的三名女性和四名男性中，有一名住在上城区的肿瘤科护士东边;来自俄勒冈州、住在切尔西的公司律师；一位来自哈莱姆区的英语老师表示，她尊重特朗普“说出自己的想法”。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自波多黎各的 IT 员工表示，他发现特朗普走进房间并激怒每个人的能力是“一位住在切尔西的软件工程师和应届大学毕业生表示，她可以做到公正。&lt;/p>;&lt;p>;一位被解雇的候选人卡拉·麦吉 (Kara McGee) 表示，她的其他竞争者“真的很想把自己的观点表达出来”抛开感情，保持公正”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/ea0f98b7 -ae90-49d1-baf7-11bbd59d9c29_7303c5cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在周二休庭后返回法庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她请求原谅，因为她的网络安全工作造成了日程安排冲突。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“有一种感觉， “哦，我们需要在这里履行我们的公民义务”，这位 29 岁的人告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;被选中的陪审员将匿名，以保护他们免受骚扰。麦基在法庭上只被称为陪审员 B377。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普将如何寻求将封口费审判转化为政治黄金&lt;/h3>;&lt;p>;最终小组将被要求决定是否 77- 2016 年大选胜利前夕，一名 20 岁的白宫候选人在一项计划中伪造商业记录，以掩盖有关他与色情明星发生婚外情的报道，因此犯有 34 项重罪。&lt;/p>;&lt;p>;这个前景留下一些准陪审员匆忙离开。&lt;/p>;&lt;p>;“我就是做不到，”一位女士离开时在走廊里忏悔。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是一名头发稀疏、留着胡须的男子周二早上在法庭上表示，“对我来说，要保持公正是很困难的”，他指出，他在会计师工作中可能会受到“无意识的偏见”，他说，他的许多同事“倾向于共和党”。 ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/73eaa3fe-b5f4-4076- 8ee3-00eb83c46796_4b9b4503.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普审判第二天后，人们在哈莱姆区访问期间等待见到他。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他也被解雇了。&lt;/p>;&lt;p>;一位头发花白、戴着黑框眼镜的老人说，他读过特朗普的几篇文章代写的畅销书，包括《交易的艺术》和《如何致富》。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为自己可以保持公正。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得没有人可以凌驾于法律之上。”他说，并补充说，他会尽力避免与妻子讨论此案。&lt;/p>;&lt;p>;哈莱姆区的一位 20 多岁的黑人女性老师也表示，她会将公民义务置于个人感情之上。 &lt;/p>;&lt;p>;“这个国家（在上次选举期间）存在分歧，我不能忽视这一点，”她说。 “然而，我从未将其等同于一个人。”&lt;/p>;&lt;p>;在智能手机和 24 小时电视新闻的时代，很少有人能说自己没有受到特朗普的报道。但一位陪审员可以：她告诉律师，她在二月和三月离开了一个没有 Wi-Fi 的湖边。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的不知道这个案子到底是关于什么的，”她&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对所有指控均表示不认罪，如果罪名成立，他将面临最高四年的监禁。法律观察人士表示，罚款的可能性更大。&lt;/p>;&lt;p>;根据法院的说法，一旦选出陪审团，审判可能会持续长达八周。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师一直审判到最后一刻避免、推迟或至少推迟审判。即使在本案中被定罪并被判入狱，特朗普仍然能够参加总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;他还面临着另外三项刑事审判以及几项民事诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人将于 11 月与现任总统、民主党人乔·拜登进行重赛。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于周四继续。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道按并 dpa&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Million-dollar jobs, travel perks and racy parties vanish as China’s research pullback sends chills through banks and brokers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3259271/million-dollar-jobs-travel-perks-and-racy-parties-vanish-chinas-research-pullback-sends-chills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/ab15e90a-eaae-47fb-8e3e-1eae2c44dd2e_3c5f926d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国的经纪分析师正面临着严峻的新现实。&lt;/p>;&lt;p>;这个行业拥有数千名对股票、经济和市场进行研究和发表意见的人员，在经历了多年的扩张之后正在紧缩。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;位于上海的国有券商国泰君安证券的几位高级分析师最近在决定不接受减薪和更严格的绩效指标后辞职。深圳一家券商第一季度解雇了 40% 的分析师，并将 2023 年奖金削减了 50% 以上。其他券商正在减少餐饮和旅行预算以控制成本。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，此次削减是因为长期市场低迷减少了交易佣金，而且当局收紧了对研究分析师的限制。发布。这与几年前的情况截然不同，当时证券公司大举招聘，并向明星分析师提供 1000 万元人民币（140 万美元）或更多的薪酬。&lt;/p>;&lt;h3>;北京发布了前所未有的指导股票未来的指导方针市场&lt;/h3>;&lt;p>;“现在随着交易费的下调，研究圈的泡沫也会破灭。”中国银河证券前首席策略师、现任华新资本管理人的孙剑波表示。北京。&lt;/p>;&lt;p>;国泰君安未回应置评请求。对行业紧缩的描述是基于与大约 20 名分析师和前分析师的对话，他们要求保持匿名或仅使用名字讨论敏感话题。&lt;/p>;&lt;h3>;万亿美元的反弹引发了争论：是中国股市最糟糕的情况是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;28 岁的艾米表示，她 2 月份失去了上海一家中型券商新能源行业分析师的工作。她说，她以前的团队从 7 名分析师减少到了 2 名。&lt;/p>;&lt;p>;几周后，她在一家规模较小的证券公司找到了一份类似的工作，但工资少了 40%。 “没有其他办法，”她说。 “现在唯一重要的是保住工作。所以我的方法是先找到一份工作，然后看看接下来会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;中国券商长期以来一直通过从基金公司获得的交易佣金（或“软美元”）数量来评估他们的研究分析师和其他投资者客户，而不是他们的预测的准确性。这些佣金促使券商积极扩大研究团队，并以具有竞争力的薪酬方案慷慨地奖励分析师。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国浮华金融家的打击再次打击了股票经纪人的工资&lt;/h3>;&lt;p>;根据China Vision Capital的数据，过去十年，中国卖方研究分析师的数量增长了近70%，目前已超过4,800人。中国最大的参与者之一中国国际金融公司 (CICC) 拥有 300 多名认证分析师，而中信证券则聘用了近 200 名研究分析师。&lt;/p>;&lt;p>;在热门研究竞赛中夺得头名的高级分析师博乐猎头公司董事布鲁克·张表示，像新财富这样的公司年薪千万元。&lt;/p>;&lt;p>;拥有10年工作经验的人可以得到80万元左右的底薪，而分析师则可以拿到80万元左右的底薪。专门招聘金融专业人士的张说，拥有5年经验的人的工资通常在50万元左右。年度奖金通常相当于10至12个月左右的基本工资；在好的年份，他们的工资可以达到 24 个月，而在不好的年份，工资只有 3 个月。&lt;/p>;&lt;h3>;中国股市的暴跌比上海花开的小说所带来的伤害更大&lt;/h3>;&lt;p>;这种浪潮是在中国去年年底提议削减公共投资基金支付的交易费用，并要求基金经理不要使用佣金来支付券商研究费用后，现在的情况发生了转变。与此同时，在连续三年下跌后，投资者对投资中国内地股市的热情有所减弱，导致对股票研究的需求减弱。&lt;/p>;&lt;p>;自营交易和投资等其他领域的增长银行业也受到限制，促使券商削减成本。中国的股市救助措施限制了券商自营交易柜台的卖空和净卖出股票。过去一年，中国的首次公开募股 (IPO) 活动大幅放缓，影响了投资银行收入，而且随着北京方面收紧上市规则并加强对 IPO 相关不当行为的检查，这种状况预计将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;中国证券业协会的数据显示，2022年，中国券商的综合利润下降了20%以上，结束了连续三年的增长。 2023 年利润进一步下滑 3%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港银行家的收入比新加坡同行高 46%&lt;/h3>;&lt;p>;中国的分析师很少对股票发布“卖出”评级。他们还必须更加谨慎地对待自己在研究报告中所说和所写的内容。&lt;/p>;&lt;p>;一些负面言论引起了不必要的公众关注。去年夏天，一家中国国有报纸批评高盛对中国银行业持悲观看法，因为高盛的研究分析师建议出售当地银行的股票。&lt;/p>;&lt;p>;中金公司在 2023 年末警告其分析师不要做出悲观的预测。或在私人和公开讨论中对经济或市场发表负面评论。该行业还饱受恶意客户党在竞选中赢得选票的丑闻的困扰。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最大的基金经理张昆发出股票估值警告&lt;/h3>;&lt;p>;基金经理表示，这一切降低了中国券商研究的质量。 “市场上充斥着同质化、无用的研究，缺乏洞察力，”华新资本的孙说。他表示，收取佣金的压力迫使一些分析师游说客户开展交易业务。孙补充道，这使得分析师“更像是公关类型的工作”。&lt;/p>;&lt;p>;中国对金融业的更严格审查以及习近平主席标志性的“共同繁荣”运动使券商面临的挑战更加复杂。影响了薪资并引发了整个行业的勒紧腰带。一年多来，全球银行也一直在削减以中国为重点的职位，亚洲华尔街公司大多数高级投资银行家的薪酬已降至近二十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;券商已加大力度去年削减了一些旅行津贴后，我们采取了削减成本的措施。两位知情人士表示，至少有两家中型券商对出差期间的总费用设置了上限，这意味着一起出差的团队将不得不相互分配配额。其中一家公司将招待客户的预算限制在每餐 200 元（28 美元），无论参加人数多少。&lt;/p>;&lt;h3>;“量化地震”：英仕曼集团表示，中国股市暴跌反映了 2007 年美国股市崩盘&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学金融学教授陈志武表示，中国分析师倾向于发表大多积极的观点，这使得他们的研究不太可信和有用，危及他们的工作。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，“我认为这些裁员反映了证券业务的结构性变化，因此是永久性的”，并不是对市场低迷的暂时反应。&lt;/p>;&lt;p>;大量分析师将需要缩减Vision Capital 的 Sun 表示，要摆脱“多余的研究能力”。 “我们现在还处于早期阶段，未来的重组将是一个相当漫长而痛苦的过程，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Visit to China by German Chancellor Scholz shows up divisions in EU over how to engage with Beijing on trade and Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259275/visit-china-german-chancellor-scholz-shows-divisions-eu-over-how-engage-beijing-trade-and-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 12:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/a2e1d69c-041b-437c-9a15-b11649e66a5a_78545be7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平做国事欢迎德国总理肖尔茨4 月 16 日，周二，众议院。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨对中国进行为期三天的访问，北京称赞其取得成功，这可能暴露了欧盟在如何接触问题上的分歧&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上在中国首都举行的新闻发布会上，肖尔茨表示，与中国国家主席习近平和总理李强的会面是“冷静、谨慎和诚实的”。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨呼吁与中国建立“务实”的经济关系，并表示，在莫斯科于 2022 年入侵乌克兰之后，他已引起西方国家的担忧，即中国正在加紧向俄罗斯军队提供军民两用军事物资。&lt;/p>;&lt;p >;“对我来说，重要的是要明确表明迫切需要不向俄罗斯供应武器。当然，军民两用问题也属于这个问题。有可能以一种不会被误解的方式在这里提出所有必要的问题。”这位总理表示，他拒绝评论他是否从习近平那里获得了任何新的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，他曾就经济方面的不满（包括知识产权盗窃和产能过剩）温和地哄骗北京。&lt;/p>;&lt;p>;“竞争必须公平，”肖尔茨周一在上海向学生发表讲话时说，他的言辞与中国截然不同。近来布鲁塞尔青睐的强硬路线。 “我们想要一个公平的竞争环境，当然我们希望我们的公司不受限制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位社会民主党人拒绝透露他是否同意欧盟和美国关于中国的说法。是“在全球市场上倾销廉价的绿色技术产品”。&lt;/p>;&lt;p>;“显然有必要讨论产能过剩问题，我们必须讨论补贴竞赛，这是一个重要的话题，因为补贴问题在世界各地都存在。”Scholz 说。&lt;/p>;&lt;p>;“在讨论这些问题时，我们必须非常务实，这一点很重要。我希望这能迅速转化为具体事实。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，在欧盟委员会对中国电动汽车行业补贴展开调查的同时，肖尔茨代表团签署了“关于对话和合作的联合意向声明”。 “与中国同行在自动驾驶和互联驾驶领域的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;这种基调和活动将使与 Scholz 同行的德国高层实业家代表团（其中许多代表汽车公司）感到满意。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在访问前夕，大众汽车宣布对其位于中国安徽省合肥市的生产和创新中心进行 26.7 亿美元的新投资，在访问期间，高管们劝阻对中国采取对抗性态度。&lt;/p>;&lt; p>;“作为出口国，我们不能利用的是增加贸易壁垒，”梅赛德斯老板 Ola Källenius 告诉德国公共广播公司 ARD。&lt;/p>;&lt;p>;宝马首席执行官 Oliver Zipse 表示，他看到“机遇多于风险” ，并补充说不应该对中国电动汽车设置任何障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有感到受到威胁。这一次，我们也不应该夸大对外国制造商的恐惧。我们对自己的竞争力充满信心。”Zipse 说道。&lt;/p>;&lt;p>;德国汽车工业协会 (VDA) 常务董事 Andreas Rade 在 Scholz 出访前发表声明，批评布鲁塞尔调查中国电动汽车的决定&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，这个程序可以说不是柏林和巴黎之间的联合项目，而是由布鲁塞尔同时在4 月 11 日，拉德在德国议会绿党的一次活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;批评人士称，肖尔茨的中国之行让人想起了他的前任安格拉·默克尔。&lt;/p>;&lt;p>;“我们我不知道肖尔茨在闭门会议上对习近平说了什么，但值得注意的是，他在公开场合对中国支持俄罗斯在乌克兰的军事行动以及欧洲与中国之间贸易关系恶化的情况只字未提。”研究机构荣鼎集团中国业务顾问。&lt;/p>;&lt;p>;在与习近平会面前后的公开讲话中，德国总理拒绝支持布鲁塞尔的去风险议程，而主要关注德国的商业利益。此前，他曾对电动汽车调查表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;他的言辞明显比布鲁塞尔的温和。在上周的一次演讲中，欧盟竞争主管玛格丽特·维斯塔格表示，欧盟必须考虑从中国进口的清洁技术的“可信度”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些产品已相互连接。它们越来越成为我们关键能源和交通基础设施的重要组成部分。因此，我们必须确保我们可以信任他们，我们可以确保他们维护我们的价值观。”维斯塔格说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交关系主管阿比盖尔·瓦塞利尔 (Abigaël Vasselier)德国智库墨卡托中国研究所认为，这次访问将损害欧盟团结。&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不说，这是一场灾难……无论是在准备过程中还是在结果中，都没有欧洲的因素。访问。它显示了肖尔茨在全国范围内的表现以及他的非欧洲性。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎就像布鲁塞尔发生的事情是一个完全不同的宇宙一样，”副议员瓦塞利尔补充道直到去年才担任欧盟中国部门负责人。&lt;/p>;&lt;p>;比勒费尔德附近贝塔斯曼智库的中国问题专家 Cora Jungbluth 批评肖尔茨没有邀请德国工业联合会 (BDI)，该游说团体帮助定义了欧盟的三重方针，将中国同时视为合作伙伴、竞争对手和对手。&lt;/p>;&lt;p>;“这令人遗憾，因为 BDI 的中国文件为重新思考欧洲和德国的对华政策做出了重要贡献从 2019 年开始，”Jungbluth 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“德国代表团的组成可能会发出不利的信息：对最大贸易伙伴采取过度批评的态度似乎是不可取的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai soaked as storm dumps a year and a half’s worth of rain, flooding roads and airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259272/dubai-soaked-storm-dumps-year-and-halfs-worth-rain-flooding-roads-and-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/dab84cd0-345d-4e80-9b4f-5c4370e0c379_9ad7e230.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，迪拜一条被洪水淹没的街道上的汽车。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，猛烈雷暴袭击了阿拉伯联合酋长国，几小时内给沙漠城市迪拜带来了一年半多的降雨，并被洪水淹没。部分主要高速公路及其国际机场。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，邻国阿曼在单独的严重洪水中造成的死亡人数上升至 18 人，其他苏丹国仍在为风暴做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;根据迪拜国际机场收集的气象数据，周一晚间开始下雨，迪拜的沙子和道路浸透了约 20 毫米（0.79 英寸）的降雨。&lt;/p>;&lt;p>;暴风雨在当地时间周二上午 9 点左右加剧，并持续到整个时间。当天，更多的降雨和冰雹降临到这座不堪重负的城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周二，迪拜在 24 小时内的降雨量超过 142 毫米。迪拜国际机场年平均降雨量为 94.7 毫米，该机场是世界上最繁忙的国际旅行枢纽，也是阿联酋航空长途航空公司的枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;在机场，飞机降落时积水拍打着滑行道。周二晚上，机场最终停止了入境，乘客们艰难地穿过淹没周围道路的洪水到达航站楼。&lt;/p>;&lt;p>;警察和急救人员缓慢地驶过迪拜被洪水淹没的街道，应急灯在黑暗的道路上闪烁。 &lt;/p>;&lt;p>;闪电划过天空，偶尔触及世界第一高楼哈利法塔的顶端。该市的无人驾驶地铁也出现了中断和车站被淹的情况。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋（由七个酋长国组成的联邦）的学校在风暴前基本关闭，政府雇员在可能的情况下大部分都在远程工作。&lt;/p>; &lt;p>;许多工人也呆在家里，尽管有些人冒险出去，不幸的是，他们的车辆在比预期更深的水中熄火，覆盖了一些道路。&lt;/p>;&lt;p>;当局派出油罐车到街道和高速公路上抽走水。水涌入一些房屋，迫使人们对房屋进行救助。&lt;/p>;&lt;p>;该国的世袭统治者没有为国家提供整体损失或伤害信息，因为周二晚上，一些人睡在被淹的车辆里。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/edf2ea1a-c40b-4767-ae11-bb68ce18a693_bc861fee.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群男子在迪拜被洪水淹没的街道上划船。照片：@Mustafaqch via IG / @barhommkay viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在该国最北端的酋长国哈伊马角，警方表示，一名 70 岁的男子被他的车辆撞死。被洪水冲走。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋东海岸的酋长国富查伊拉周二遭遇了最大降雨量，降雨量达到 145 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;降雨在阿联酋这个干旱、干旱的地区并不常见。阿拉伯半岛国家，但在较凉爽的冬季定期发生。由于缺乏定期降雨，许多道路和其他地区缺乏排水系统，导致洪水泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;巴林、卡塔尔和沙特阿拉伯也出现了降雨。&lt;/p>;&lt;p>;在邻国阿曼，苏丹国正在休养生息。根据该国国家应急管理委员会周二的一份声明，在阿拉伯半岛东部边缘，最近几天的大雨已造成至少 18 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括约 10 名学童被洪水冲走。带着一名成年人乘坐一辆车前往该国，看到该地区统治者的哀悼来到该国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Activists thought they’d rescued India’s last dancing bear. Sadly, they were mistaken]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3259209/activists-thought-theyd-rescued-indias-last-dancing-bear-sadly-they-were-mistaken?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/4569e5b3-4bd1-41e8-bfd2-2f2f76054612_5843af2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度比哈尔邦的一只懒熊被迫跳舞。为了让熊表演，他们的鼻子和下巴被一根热铁棒刺穿，这样一根绳子就可以穿过它们的上颚。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月在例行检查虐待动物的证据时，一段 YouTube 视频引起了印度野生动物信托基金会工作人员的注意。这段模糊的视频显示，一群旁观者正在观看熊跳舞，这明显违反了印度 1972 年禁止的做法。&lt;/p>;&lt;p>;该信托基金的监控团队分析了视频并检查了汽车牌照，最终确定了位于印度的巴里纳基村 (Bari Naki Village)。与尼泊尔接壤的比哈尔邦是演出地点。林业部门接到警报，在村里发现了三只熊并被抓获。&lt;/p>;&lt;h3>;保护会议权衡印度熊在村民手中的困境&lt;/h3>;&lt;p>;此后，林业部门官员已抓获了五只熊比哈尔邦和邻近的贾坎德邦的村庄里出现了更多的熊。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]表明[人们强迫熊跳舞的行为]卷土重来，”印度野生动物信托基金执法负责人何塞·路易斯(Jose Louies)说。&lt; /p>;&lt;p>;“村民们为了看熊不仅仅付钱。一旦有人群，您就可以将它们卖给他们，因为他们的头发，爪子或指甲作为幸运的魅力来赚钱。” &lt;/p>; &lt;p>;印度禁止强迫熊在1972年跳舞，但批评家说缺乏执法。印度，野生动植物SOS和许多其他环保组织的野生动植物信托基金已经与游牧的卡兰达部落合作多年，传统上依靠跳舞熊来说服他们停止实践。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/04/04/16/6f8fd160-d4fd160-d4fd-422d-8fc1-8fc1-8fc1-8fc1-8fc8fc81 fc81- &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;森林部门在贾坎德邦（Jharkhand）抓住的一只雌懒熊。印度禁止强迫熊在1972年跳舞的做法，但批评者说缺乏执法。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;四个世纪以来，卡兰达部落专门研究和杀死印度森林中的母熊，以“训练”来带小熊。&lt;/p>; &lt;p >;倡导和环境团体已经教会了部落的其他技能，例如驾驶，会计，地毯编织，自行车维修和焊接，为他们介绍不涉及熊的新收入来源。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些“ kalandars路易斯说。一些部落成员有关于如何找到和狩猎熊的知识。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/04/16/2AFE69A2-2C0A-4B26-94C6-EABE8F543A7F_D9A97A97A52.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;野生懒惰的熊。迄今为止，在被迫表演后，已经救出了600多只熊并被印度的动物保护区。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;懒惰的熊，它们的黑色毛皮和长鼻子被迫通过用热铁杆刺穿鼻子和颚，以使其表演绳索可以穿过敞开的伤口并进入嘴巴的屋顶。&lt;/p>; &lt;p>;熊船只在这条绳子上拖着绳子，疼痛使熊在看起来像舞蹈一样移动。处理者还折断了熊的牙齿和爪子，以使征服动物更容易。&lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，在被迫表演后，已经救出了600多只熊并将其带到印度的动物保护区。印度保护非政府组织野生动物SOS挽救了该国2009年的最后一次舞蹈熊，在阿格拉（Agra）的一个庇护所中将其归还。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;过去六只八只熊在过去的六只熊中获救根据去年9月的野生动植物SOS数据，几周被送往比哈尔邦和贾坎德邦的救援中心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在印度的野外剩下了大约6,000-11,000个懒惰熊。它们通常在该国的中部和东北地区发现，容易遭受偷猎和栖息地的损失。&lt;/p>; &lt;p>;动物残酷行为自1960年以来一直是印度的刑事罪行，除了食品和科学实验外。印度的权利团体长期以来一直在竞选以禁止将大象用于寺庙仪式，并停止在印度东北部出售狗肉，通常与传统主义者和文化规范发生冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“真正的印度文化是基于对动物和宪法的同情心，这种同情心，因此，即使这是一种古老的传统，例如狗打架，公牛奔跑或跳舞熊，也不允许任何形式的虐待动物。动物的道德待遇。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marcos vs Duterte family feud drags both political dynasties’, and the Philippines’, names through the mud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259243/marcos-vs-duterte-family-feud-drags-both-political-dynasties-and-philippines-names-through-mud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/17/16B74066-4AB8-407F-928F-CFD66340EF7F_FC5C7E4E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr），在2022年6月在达沃市副总统萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）在达沃市的宣誓仪式。分析人士说，鉴于Firebrand前领导者对他的替代者的越来越有力的攻击，这是不可能改善的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，两名男子将不可避免地发生冲突，这是不可避免的。菲律宾大学迪利曼大学的政治分析师，因为他们的家人在2022年建立的联盟是“不惜一切代价赢得选举 - 就是这样”。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及他与杜特尔特家族的关系时，Marcos JNR在周二的论坛上承认：“这很复杂”。&lt;/p>; &lt;p>;与菲律宾外国记者协会交谈，总统说：“我与之最合适的人是[副总裁萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）]  - 我们在选举期间的情况，此后并没有真正改变。杜特尔特（Duterte）加入了马科斯（Marcos）的竞选活动，这被证明是两位候选人的获胜组合。前总统及其支持者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/17/17/fa4c64bc -3445-4DCE-8D31-C835C52B42E6_12365CB5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;国会议员Pantaleon Alvarez（右上），当时的房屋代言人 - 总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte），中心，2018年在奎松市的众议院发表演讲。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期一，国会议员潘塔莱恩·阿尔瓦雷斯（Pantaleon Alvarez） ，呼吁军方撤回对马科斯的支持，并迫使他辞去对北京的对抗性立场的辞职独家经济区。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的宪法说，法新社[菲律宾的武装部队]应保护人民和国家，而不是总统。如果任由战争在西菲律宾海爆发，将会有无数的尸体和难以想象的破坏。在那之前……我呼吁菲律宾武装部队撤回对首席执行官的支持……。 [所以他会辞职]。解释他的评论。国防部表示，它支持Marcos JNR的宪法权力，补充说撤回支持的呼吁可能会导致“刑事调查”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/04/17/52A3F72C-EB0B0B-4B4B4B4B4B4B43-B8A5-BF9EEDA613F0_5EB4EC89.JPG， >; Marcos JNR总统的妻子Louise“ Liza” Araneta-Marcos在丈夫的总统宣告在2022年5月在众议院聊天。另一位坚定的杜特尔特支持者格伦·郑（Glenn Chong）周一在一个单独的集会上声称，2022年的选举受到了马科斯·JNR（Marcos JNR）的青睐。 Chong在三月份表示，他想“打耳光”总统的妻子路易丝·丽莎·艾拉纳塔·马科斯（Louise“ Liza” Araneta-Marcos）声称，所有政治任命都由菲律宾的第一夫人控制。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上，杜特尔特的支持者在社交媒体上经常攻击马科斯·JNR（Marcos JNR）为薄弱的领导人。他们还回应了前总统的指控，即他的继任者是可卡因用户。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的新闻发布会上，杜特尔特称马科斯·贾恩（Marcos Jnr）为“哭泣的人”，因为他对他的先前者对他的先知政策的一再批评西菲律宾海，嘲笑现任总统，并质疑他是否已经完成了大学。&lt;/p>; &lt;p>;面对这种袭击，马科斯·贾恩（Marcos JNR）告诉外国记者的论坛，他不会通过杜特尔特（Duterte）进行报复致国际刑事法院，该法院目前正在调查前总统涉嫌危害人类罪。马科斯·詹（Marcos Jnr）表示，法院在菲律宾没有管辖权。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾不会将杜特尔特交给国际刑事法院毒品战争：总统马科斯·JNR &lt;/h3>; &lt;p>;人权组织说，杜特尔特毒品的野蛮战争领导在上周访问华盛顿期间，马科斯·JNR（Marcos JNR）在菲律宾媒体上关于杜特尔特的侮辱的问题，说：“我不关注：“我不关注：“我不关注对此。这对我来说绝对没有任何意义……前总统是一位经验丰富的律师，他应该知道，像这样的人袭击确实没有地方。近年来，杜特尔特似乎越来越紧张。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/204/044 /16/6CC9531F-C4E4-4381-AF46-159D29A27BFF_C490F233.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Marcos JNR和Marcos JNR和副总裁Sara Duterte参加教育与教育的活动。马尼拉在一月份。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2022年选举后，萨拉（Sara）表示她想担任国防部长，但却被授予了教育投资组合。去年，当她申请6.5亿菲律宾比索（1150万美元）的“机密资金”供她的办公室酌情使用时，她遭到了强烈批评并撤回了她的请求。后来有消息透露，她在 2022 年收到了 1.25 亿比索的机密资金，并在 11 天内花光了全部金额。她再次被嘲笑，但马科斯·JNR没有捍卫她。&lt;/p>; &lt;p>;现任菲律宾总统似乎在最近的几场公共活动中都拒绝了他的第二名，也没有干预以帮助阿波罗·奎布洛（Apollo Quiboloy）牧师 - 精神顾问 - 一位精神顾问前总统的盟友 - 美国和菲律宾执法人员因涉嫌性贩运而受到调查。&lt;/p>; &lt;p>;尽管他的非对抗性方法是Marcos JNR，但偶尔还是受到了反对。今年年初，在杜特尔特（Duterte）在集会上重复主张总统是吸毒者的主张之后，马科斯·JNR（Marcos JNR）猜测他的犯规前任是否在芬太尼的影响下大声疾呼。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Marcos JNR还批评了杜特尔特（Duterte）最近的一个启示，即上届政府与中国总统习近平达成了一项不成文的协议，以维持南中国海的现状。他说，他对协议感到“恐惧”，并质疑为什么他和其他人都保密。&lt;/p>; &lt;p>;“他们称其为绅士的协议，我称其为秘密协议”，他在华盛顿告诉记者。我试图询问前政府官员，[但]我没有得到直接答案……该协议包含什么内容以及我们同意什么？菲律宾总统说，为什么要保密？杜特尔特（Duterte）举行新闻发布会来讨论此事，他承认其存在引发了叛国的指控。他们的家人。她说：“我认为已经有太多不信任了，所以很难修补事情。在亚洲的一周，即使在2022年的竞选期间，她“并不认为这种团结会持续下去，主要是因为人们渴望绝对的力量，从未真正合作过。一方必须赢。一个战略联盟，仅此而已。它会持续吗？可能不，因为双方都不愿意成为对方的下属。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s growing data centres and AI industry could strain scarce water resources, according to new report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3259230/chinas-growing-data-centres-and-ai-industry-could-strain-scarce-water-resources-according-new-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/16/6F5AA98E-16F4-4280-86EE-FEF055C55C55E50_FBFB3108.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的口渴数据中心和人工智能的快速增长（AI）可以大大增加对该国水资源的需求，这是根据智囊团中国水风险的新报告。 &lt;/p>; &lt;p>;总部位于香港的非营利组织估计，中国数据中心的年度消耗量约为13亿立方米（3430亿加仑） - 足以容纳2600万人的住宅用途。到2030年，由于预计会有更多的数据设施开放，该数字可能会达到30亿立方米。&lt;/p>; &lt;p>;数据中心直接消耗水以防止信息技术设备过热。他们还间接地从燃煤发电中饮用水。十年来，中国将拥有超过1100万个数据中心架，这些架子是房屋服务器，电缆和其他设备。这几乎是2020年约400万的数字。&lt;/p>; &lt;p>;也有望增加信息和通信技术（ICT）行业的水需求。&lt;/p >; &lt;p>;“随着其巨大的计算能力，AI Chatbots喝了大量的水来冷静下来，”周五发布的报告说。&lt;/p>; &lt;p>;指出了一项预印本研究 - 这意味着它没有但是，从去年开始进行同行评审 - 美国的研究人员每10至50个响应都会显示出大型语言型GPT-GPT-3消耗500毫升（16.9液盎司）的水。 &lt;/p>; &lt;h3>; Moonshot AI缩小了Baidu的Ernie Bot的差异，这比进行50次Google搜索的时间是20倍。不断增长的用户群以及包括百度，腾讯和阿里巴巴在内的中国科技巨头去年推出了自己的AI服务，从而增加了对用水的潜在影响。阿里巴巴是《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;该报告说，如果1亿用户与Chatgpt进行了交谈，则聊天机器人“将消耗50,000立方米的水 - 与20个奥运会大小相同游泳池 - 虽然Google搜索中的等效物只会消耗一个游泳池。他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“中国数据中心架子中的几乎一半位于水•中东地区干燥，” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国水风险总监兼负责人塔恩（Debra Tan）表示，使用现有技术提高能源和水效率是解决水风险的简单解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;“我们建议企业和金融部门评估快速发展的气候和水风险，并策划有凝聚力的气候战略，以使其生存。”坦说。&lt;/p>; &lt;p>;她说，鼓励中国的ICT巨头成为“水中立”或“水阳性”  - 目标是他们在硅谷的目标，例如Meta和Google也在追求。&lt;/p>; &lt;p>;一家水中立的公司是一家抵消其水足迹的公司，而水阳性的补充量超过了水的占地面积，理想情况下，在尽可能多地减少用水之后。该报告。&lt;/p>; &lt;p>;最大程度地减少和抵消用水的策略包括水上修复，提高现有设施的水效率，重新使用废水并收集雨水。&lt;/p>; &lt;p>; tan补充说，中国政府正在接受中国政府采取行动。根据该报告，根据报告，可以预期对河流进行整体管理河流的步骤，并有望为ICT行业采用更严格的法规和用水效力标准。&lt;/p>; &lt;p>;根据该报告，中国超过四分之三数据中心架子位于三河的盆地：黄河，长河和珠河。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First Hong Kong district council poll after electoral overhaul cost taxpayers HK$1.2 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259258/first-hong-kong-district-council-poll-after-electoral-overhaul-cost-taxpayers-hk12-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/17/66959ADE-8CDD-45AB-8CF6-F72223C94FD7B_11C1EF76.JPG“ ALT =”>; 。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港去年的第一次“仅爱国者”区议会选举产生了创纪录的低投票率成本纳税人，约为12亿港元（1.532亿美元），刚刚结束比2019年，当选众多的席位四倍以上。 &lt;/p>; &lt;p>;这笔121.8亿美元的款项比在2019年大选上花费的6.35亿港元高91.8％。政府早在2019年3月告诉立法者，为当年大选的三阶段晋升运动预留了750万港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2023年大选的总成本在三个财政年度花费了。在2023-24财政年度的9.92亿港元的修订预算中，有2.35亿港元的费用用于员工成本，1.22亿港元归因于宣传。&lt;/p>; &lt;p>;该局在一月份告诉立法者，对于立法者来说，对于立法者来说，对于立法者来说，宣传驱动器已印刷超过150万张海报和传单，大约有4,000张广告被放置在公共交通工具上，悬挂了近99,000个彩旗行，并设立了359个大型广告牌。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从10月到12月，这场全面的晋升闪电战包括官员无数次公开露面和在社交媒体上发帖。天文台的预报员甚至提醒观众在11月播出的天气市场中的选举。该局在回答议员对预算计划的问题的答复中说：“……吸引公众的关注并吸引选举人积极投票。公众认可。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年的选举投票率为27.59％，标志着记录的低点。由于1,195,331人进行选票，政府平均每次投票的宣传平均为102港元。&lt;/p>; &lt;p>; 12月的民意调查是在政府去年早些时候对区议会进行大修以与北京的一致之后首次举行的。 “爱国者统治香港”政策方向。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官在新区议会中总共有470名成员中任命了179名，而12月10日，只有88名返回了88名。由2,532名地区委员会成员选中。&lt;/p>; &lt;h3>;在2019年民意调查中，所有470个香港地区议员都被任命为3个邻里委员会&lt;/h3>; &lt;p>;，95％的席位均由大众投票归还。在社会动荡最严重的时期，民主派集团赢得了 452 个席位中的 392 个。选举还记录了71.23％的记录。&lt;/p>; &lt;p>;没有反对派候选人能够获得足够的提名，可以在2023年的民意调查中进行。&lt;/p>; &lt;p>;同时，该局还计划花费。 2024-25财政年度的2025年立法委员会选举的3.79亿港元。注册和选举办公室将添加16个帖子，以准备民意调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plays up Alibaba, Shein’s role in promoting cross-border e-commerce at ‘digital silk road’ forum, as exports rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259236/china-plays-alibaba-sheins-role-promoting-cross-border-e-commerce-digital-silk-road-forum-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/16/593FCF5F-80CE-43F1-BBC3-0D38114F5F30_C47DF4D7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; alibaba在北京的办公室。照片：美联社照片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的技术冠军，包括在线购物庞然大物阿里巴巴集团控股和快速时尚购物平台Shein，在促进跨境电子商务方面发挥了重要作用。在一个主要论坛上，政府官员在宣传北京的腰带和道路倡议（BRI）。南中国晨报 - 辛恩（Shein世界互联网会议（WIC）执行副秘书长Liang Hao在演讲中说。 /p>; &lt;p>;“ [他们]建立了高效且协作的平台，用于在不同的国家和地区进行交易，”他说。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/204/16/5f415753-abec-4b49-bb03-429465011bc3_32afda76.jpg“ “>;新加坡的一家Shein弹出式商店。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; DSR论坛由WIC（一家位于北京的机构促进中国的网络空间愿景）和Shaanxi政府共同主持。 DSR倡议于2015年启动，旨在将数字要素纳入BRI  - 中国发展全球贸易的计划 - 旨在提高数字连通性。 &lt;/p>; &lt;p>;国家统计局周二的增长仍然摇摇欲坠。&lt;/p>; &lt;p>;报告的第一季度经济增长高于预期的5.3％，部分原因是“增加海外需求的需求推动工业部门的出口增长”，WIC的《标准特许》中首席大中国经济学家丁·夏（Ding Shuang）说，&lt;/p>; &lt;p>; liang还赞扬跨境电子商务，以加强中国的经济。他说：“跨境电子商务现在是全球经济增长的新引擎。” /p>; &lt;p>; alibaba.com是一家面向企业的国际电子商务平台，一直在积极促进政府领导的跨境电子商务倡议。论坛。&lt;/p>; &lt;p>;该计划旨在协调中国各地165个电子商务飞行员区和各个工业集群的跨境贸易的发展，每一个都集中在其本地特色商品上。&lt;/p >; &lt;p>;阿里巴巴还使用人工智能（AI）技术来支持其贸易业务。&lt;/p>; &lt;p>;去年这家位于杭州的公司推出了一套AI工具，旨在提高小型和中型的运营效率王说，希望为国外供应连锁服务服务的企业补充说，该公司计划将来将这些工具开发为更全面的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Humble China street vendor makes sacrifices to support academically gifted daughters who gain PhD and master’s degree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256292/humble-china-street-vendor-makes-sacrifices-support-academically-gifted-daughters-who-gain-phd-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 09:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/17/622A48EC-BD80-4BE4-A04D-2F4FF1FB8740_E0D5392A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;女儿可以在学术上表现出色，在大陆社交媒体上获得了广泛的赞誉。照片：SCMP综合/微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的街头小贩，在他们俩都在学术上表现出色之后，他做出了许多牺牲来支付两个女儿的教育。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Zhang Bingbing最近在中国东北部的狮林省达利安理工大学接受博士学位候选人。中国，只有最好的39所大学属于985项目，这是建立世界一流高等教育机构的政府计划。张张&lt;/p>; &lt;p>;张说，她对母亲最感激，她的父母为她感到骄傲，以至于他们在了解她的成就的那一天无法入睡。 &lt;/p>; &lt;p>;张的姐姐还拥有硕士学位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“帆布/2024/03/22/94C4908F-5258-4293-BF84-7A69A9097DB0_3230F841.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;超出了顶级教育及其期望。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;妹妹说，当他们在中国中部河南省的一个乡村成长时，她的家人很贫穷，他们的父亲去了一个大城市工作。&lt;/p>; &lt;p>;他们的母亲从小学毕业后停止学习，他以在街上出售烤的地瓜为生。&lt;/p>; &lt;p>;她不断鼓励她的两个女儿“努力学习”。女儿的学费很少，他自己也很少 - 甚至戴着一双为5元（70美分）购买的破碎眼镜。&lt;/p>; &lt;p>;张被她家乡的一所主要中学接受，但她之所以选择在一所职业中学学习，是因为它为她提供了奖学金。&lt;/p>; &lt;p>;她保留了努力学习的诺言，并最终在借利省的莱昂宁省的东北大学获得物理学学位，这也是一个也是一个985学校。&lt;/p>; &lt;p>;张在整个大学中资助了自己的学业，以“减轻父母的负担”。她兼职担任研究生入学考试导师，每小时她每小时获得200至300元（28美元至40美元）。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的父母每天每天赚取100元。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/2024/22/4f05c845c845c845-d6f9-4471-b1-b1-b1e0-71-b1e0-71 cd5865f5865f7df7d3 _29 _29 fa8c60.d3 _29fa8c.60。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;张的母亲过着节俭的生活并卖掉了街头食物，以便她的女儿可以过上更好的生活。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;体贴的女儿在回家时带着父母旅行并帮助母亲的街头小吃，表达了她的感激之情。&lt;/p>; &lt;p>;她在抖音账号@大琪亚说：“我站在父母的肩膀上，看到了他们从未见过的更大的世界。努力工作的含义是变得更强大，以便他们可以依靠我。他正在参加大学入学考试，并给了他她出来时唯一喝的水。&lt;/p>; &lt;p>;母亲后来拒绝了许多要求向家人捐款的请求，说她和她的丈夫仍然是年轻，有能力支付儿子的学费。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>