<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s central bank drops hints at future bond trades, answering calls for muscular monetary action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260230/chinas-central-bank-drops-hints-future-bond-trades-answering-calls-muscular-monetary-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/385b980a-3f8c-4f5c-a334-316603230e67_dfd32147.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民银行已表示愿意进行直接交易在二级债券市场上，央行采取了比此前更为激进的政策立场。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国央行建议对更强有力的干预措施持更大开放态度，以追求经济增长，并暗示可能很快恢复二级市场国债交易 — — 此举将使央行直接站在一场争论的一边，这场争论已经扰乱了政策圈几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“央行在二级市场上交易国债可以作为一种流动性管理方法和储备中国人民银行支持的刊物《金融时报》周二在一篇文章中援引一位不愿透露姓名的官员的话说，“货币政策工具”。&lt;/p>;&lt;p>;对美国式“货币”可行性的评论随着人们越来越多地猜测北京可能会加大力度增加流动性，“印钞”计划出台。&lt;/p>;&lt;p>;与美国和欧洲不同，中国存在“货币化预算赤字”——央行购买政府发行的债务。政府弥补财政赤字——仍存争议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国主权债券市场规模位居全球第三，流动性显着改善，这为央行在二级市场交易主权债券提供了可能性， ”中国人民银行官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该行措辞一贯谨慎，但分析师表示，这可能代表着做法的重大改变。&lt;/p>;&lt;p>;“如果央行将政府债券购买量增加到华金证券周三在一份报告中表示：“未来实施注资，这可能不是普通的货币政策补充，而是重大政策转变。”超级大国”，警告风险&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民银行的评论是在当天早些时候在党的喉舌《人民日报》上发表的一篇文章之后发表的。在后一篇文章中，财政部表示将支持“逐步增加”政府债券的买卖。&lt;/p>;&lt;p>;财政部没有提供财政或货币协调的细节，也尚未宣布央行还援引未具名专家的话说，财政部发行国债的规模要“足够大”、“稳定”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但央行交易国债的目标与发达国家央行不同，未透露姓名的央行该官员补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“当一些发达经济体央行用尽常规货币政策工具时，他们被迫大规模购买国债以实现货币政策目标。”&lt; /p>;&lt;p>;光大证券的分析师指出了与量化宽松政策的对比，他们同意中国人民银行官员的观点，即任何潜在的国债交易都将包括买入和卖出，而不像其他央行只进行购买。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们对中国国债市场流动性的担忧日益加剧，通货紧缩压力也引发了政策顾问们关于北京是否应该选择更激进的经济管理方式的激烈讨论。 &lt;/p>;&lt;p>;天风证券分析师周三在一份报告中表示，长期国债交易可以被视为一种类似于降低存款准备金率（现金持有比例）的宽松措施银行被要求保留准备金。降低这一最低限额是在不诉诸直接交易的情况下增加经济流动性的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，据透露，国家主席习近平在 10 月份的金融工作会议上呼吁中国人民银行“在公开市场操作中逐步增加国债交易”，财政部在《人民日报》文章中直接呼应了这一说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法律禁止中国人民银行购买国债一级市场上有中国政府债券，但从未对二级市场上的这些债务的买卖实施过此类禁令。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济在 2024 年超出了预期，2024 年增长了 5.3%。第一季度同比增长，为实现北京约 5% 的年度目标奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;不过，一些政策顾问对长期前景持谨慎态度，房地产市场长期低迷，当地房价上涨政府债务、需求疲软和低通胀水平都阻碍了经济持续复苏。&lt;/p>;&lt;h3>;由于美联储暗示降息意愿较低，中国抛售更多美国国债&lt;/h3>;&lt;p>;与与其他发达国家相比，今年以来中国消费者价格指数增速一直较低，而衡量工厂门口商品成本的生产者价格指数则在3月份连续第18个月下降。&lt;/p >;&lt;p>;中国国际经济交流中心欧美研究所副所长张茉楠是提出不那么正统的处理方式的顾问之一。&lt;/p>;&lt;p>;她说中国可以采取美国历史上应对经济危机的某些做法，尤其是最近的冠状病毒大流行。&lt;/p>;&lt;p>;“在新的政策周期和经济周期的背景下，我们可以解放思想，打破成见，特别是因为我们已经进入了不同的发展阶段，可以改变我们对一些传统问题的看法。”周日，张在智库华夏新供给经济研究院安排的北京论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“所谓的债务脏话现在可以有一个新的、不同的视角了。”&lt;/p>;&lt;p>;北京方面一直不愿扩大财政政策，而更喜欢发行特别国债等一次性措施。它已将很大一部分借款下放给地方政府，其中大部分不在预算范围内 — — 这意味着这不会影响今年的财政赤字率，目前设定为国内生产总值的 3%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在 8 月份数据发布前降低银行存款准备金率&lt;/h3>;&lt;p>;在中国 2024 年计划预算中，国债仅比上年增加 1800 亿元人民币（248 亿美元）。中央政府表示，今年将再发行1万亿元超长期特别国债，这是另一项预算外举措。&lt;/p>;&lt;p>;与持有约65%国债的欧洲央行相比欧元区国家发行的债务——根据北京智库国家金融与发展研究所 (NIFD) 的数据，中国国债占中国人民银行资产的比例不到 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们国家财政部在周日的一份报告中表示：“仍然建议在未来较长时期内适度增加中央政府预算赤字和国债规模。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储承诺在 2020 年“无限”扩大美国国债和抵押贷款支持证券的购买规模，国会同年批准了有史以来最大规模的联邦资金注入，美国经济第二季度萎缩了 31.4%。不过，此后有所反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“这种（协调）是疫情发生三年来许多国家相对成熟的经验。”曾在国家发展和改革委员会工作的张说。 ，中国最高经济规划师。 “[它避免]私营部门和住宅部门的去杠杆化，央行和政府部门增加杠杆。值得讨论。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia and US clash at UN over nuclear weapons in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260259/russia-and-us-clash-un-over-nuclear-weapons-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 05:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/d0d29427-6fdf-44b1-843d-378d7e9fae97_c8443003.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯常驻联合国代表瓦西里·内本齐亚举手否决周三在联合国总部通过了核不扩散决议法案。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周三否决了美国起草的联合国安理会决议，该决议呼吁各国防止外空军备竞赛，此举促使美国质疑是否莫斯科隐瞒了一些事情。&lt;/p>;&lt;p>;这次投票是在华盛顿指责莫斯科开发反卫星核武器用于太空发射之后进行的，俄罗斯否认了这一指控。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，莫斯科反对在太空部署核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的否决引出了一个问题：为什么？如果您遵守规则，为什么您不支持重申这些规则的决议？你可能隐瞒了什么？”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德在投票后向安理会表示。 “这令人困惑，令人遗憾。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚 (Vassily Nebenzia) 指责华盛顿试图玷污莫斯科，并表示俄罗斯很快将开始与安理会成员就其旨在保持太空和平的决议草案进行谈判。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/37bcdbdd-4d0a-485e-bcc8-63746fc3e779_ed2458dc .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德周三在联合国安理会成员上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望禁止在外层空间放置任何类型的武器，而不仅仅是[大规模杀伤性武器]。但你不希望这样……让我问你同样的问题：为什么？”内本齐亚向理事会询问托马斯-格林菲尔德。&lt;/p>;&lt;p>;该决议草案由美国和日本经过近六周的谈判后付诸表决。它获得了 13 票赞成，中国投了弃权票，俄罗斯投了否决票。&lt;/p>;&lt;p>;联合国文本将确认遵守《外层空间条约》的义务，并呼吁各国“为实现外层空间条约的目标做出积极贡献”和平利用外层空间并防止外层空间军备竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;1967 年《外层空间条约》禁止签署国 — — 包括俄罗斯和美国 — — 不得在“绕地球轨道”放置任何物体携带核武器或任何其他类型大规模杀伤性武器的物体”。&lt;/p>;&lt;h3>;普京否认美国关于俄罗斯计划在太空部署核武器的说法&lt;/h3>;&lt;p>;在安理会对美国草案进行投票之前俄罗斯和中国提议对其进行修改，呼吁所有国家“永远防止在外空部署武器以及在外空威胁或使用武力、从太空针对地球、从地球针对物体” &lt;/p>;&lt;p>;理事会对拟议的修正案进行了投票，但未能通过。该提案获得了七票赞成、七票反对和一票弃权。&lt;/p>;&lt;p>;据三名知情人士透露，美国情报官员认为，俄罗斯的能力是一枚天基核弹，如果引爆，其电磁辐射将使庞大的卫星网络瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，俄罗斯尚未部署这种武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;各国政府越来越多地部署这种武器。将地球轨道上的卫星视为实现地球上一系列军事能力的关键资产，乌克兰战争中的天基通信和卫星连接的无人机就是太空在现代战争中发挥巨大作用的最新例子。&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯于 2022 年 2 月入侵邻国乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯社援引俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫本月早些时候表示，莫斯科和华盛顿正在就不在太空部署核武器问题进行接触一位不愿透露姓名的美国政府高级官员表示：“我们正在保持联系，因为他们拒绝进一步讨论该话题。”&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道不知道他是否指的是其他东西，但这就是我们在这个话题上的接触程度。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 05:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Submarines won’t prepare Australia for what China could do to it in a war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260048/submarines-wont-prepare-australia-what-china-could-do-it-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/3ecd8a05-6c92-46d8-91bc-c569f797f51c_74af9f84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚国防部长理查德·马尔斯准备在悉尼的堪培拉号上发表讲话2 月 20 日。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰人用配备摄像头的廉价中国无人机改变了现代战争的面貌。它们既提供了战场情报，也提供了运送破坏性武器的平台。&lt;/p>;&lt;p>;战争范式已经发生转变，但以国防部长理查德·马勒斯为代表的澳大利亚飞艇上校仍然致力于战斗最后的战斗战争，这次以中国为对手。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚最近发布的国防战略重点是准备军队以抵御中国的胁迫。更新后的武器优先事项只不过是旧武器的高级迭代，旨在封锁战斗空间。&lt;/p>;&lt;p>;中国将封锁其自己的贸易关键海上通道的想法显然是澳大利亚所接受的政策矛盾。 &lt;/p>;&lt;p>;前内政部部长迈克尔·佩祖洛 (Michael Pezzullo) 表示，由于到 2030 年发生冲突的“可信”风险，政府应该准备一本“战争书”。在闪电战的阴影下，他谈到需要制定涵盖以下内容的计划：疏散和庇护人口中心。这个概念未能理解现代冲突的非致命性，特别是在澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;让我们暂时考虑一下：中国需要做什么才能让澳大利亚屈服现代冲突？澳大利亚独特的脆弱性不在于其地理位置，也不在于其贸易路线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而是在于澳大利亚经济对少数主要出口收入来源的严重依赖。不需要武器就能简单地阻止中国对澳大利亚铁矿石和煤炭的订单。尽管澳大利亚资源是中国进口需求的主要部分，但非洲西芒杜铁矿石项目的加速以及巴西产量的增加将使中国暂停订单成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;部分或全部暂停订单三六个月不会导致中国经济崩溃，但澳大利亚经济就会撞上大厅。没有必要按照国防战略中的建议扰乱南海的航运。&lt;/p>;&lt;p>;通过禁止中国游客前往澳大利亚、阻止中国学生进入澳大利亚大学也能达到类似的结果。只要两个简单的决定，澳大利亚收入的两个主要组成部分就会遭受严重打击。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚是否会凭空创造2460亿美元来购买新的Aukus潜艇？&lt;/h3>;&lt;p>;没有一艘潜艇需要部署，也不需要开枪。澳大利亚的系统不需要被黑客攻击。这不是飞艇上校所知道的战争。&lt;/p>;&lt;p>;对澳大利亚经济的累积损害将是迅速且毁灭性的。昂贵的奥库斯潜艇、海军资产和火箭炮并不妨碍贸易的监管障碍。即使外国军火工业有意向澳大利亚出售硬件，数十亿美元的潜艇也将变得无能为力。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国不需要实际封锁贸易路线来伤害澳大利亚，那么澳大利亚如何才能防止这种经济损失?&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前资金相对匮乏的外交事务拥有答案。只需花费奥库斯潜艇成本的一小部分，澳大利亚与中国的外交接触就可以增加十倍。只需花费一小部分成本，澳大利亚就可以促进大学对中国的研究，并获得对中国的深入了解，以取代目前推动澳大利亚公共和政策话语的简单化卡通人物。&lt;/p>;&lt;p>;第二步是认识到中国希望在制定基于规则的全球秩序中发挥更积极作用的合法性。与美国总统乔·拜登一样，澳大利亚似乎认为遵守美国的要求就等于合作。习近平主席希望在美国承认中国观点合法性的基础上进行合作。不承认中国的全球监管结构不再适合其目的。&lt;/p>;&lt;h3>;随着阿尔巴尼斯前往北京，澳大利亚必须重新考虑其效忠对象&lt;/h3>;&lt;p>;目前，澳大利亚外交政策对中国采取对抗性态度。中国所做的几乎所有事情都是错误的，或者被视为对澳大利亚的威胁。这种缺乏尊重的现象深深地融入了当前澳大利亚外交和军事政策的结构中。军队忠于自己的使命，通过瞄准器观察世界。&lt;/p>;&lt;p>;外交可以而且应该采取不同的视角。外交部长黄英贤缓和了言辞，但澳大利亚目前的立场与上届政府采取的咄咄逼人的立场没有本质区别。&lt;/p>;&lt;p>;马尔斯希望确保澳大利亚能够抵制胁迫，但潜艇不坐以待毙在谈判桌上。监管下的经济战是通过外交解决的，而不是枪炮。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 05:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese student in Boston gets 9 months in prison for threatening, harassing pro-democracy classmate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3260260/chinese-student-boston-gets-9-months-prison-threatening-harassing-pro-democracy-classmate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 05:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/fd2d31cb-62e8-48ff-afd6-33c8071f21ae_c0cb3b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴晓蕾，波士顿伯克利音乐学院学生当时，他于 2022 年 12 月 14 日在马萨诸塞州切尔西接受联邦调查局 (FBI) 的采访。 图片：路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波士顿的一名中国音乐学生被判处 9 个月监禁周三，一名美国地方法院法官因骚扰和威胁一名散发倡导中国民主传单的同学而被美国地方法院法官判处。&lt;/p>;&lt;p>;法官丹尼斯·卡斯珀在宣判时指出，26 岁的吴晓蕾在北京长大。没有犯罪记录，服刑期满后将被驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;她称吴的行为（发生在 2022 年 10 月的几天内）“令人震惊”，并表示监禁是对他的惩罚。威慑其他在美中国学生可能从事犯罪行为，特别是旨在压制言论自由的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在波士顿伯克利音乐学院学习爵士乐时，吴使用微信、电子邮件等平台根据法庭文件，Instagram 可以直接与受害者（被称为“佐伊小姐”）就其校园活动进行沟通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/3f0c36eb-4bf2-4cf0-ab5f-1613b376f4b3_bd74f46b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A被吴小蕾跟踪骚扰的民运人士张贴的牌子。照片：FBI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官称，吴还威胁要向中国执法部门举报她的活动。&lt;/p>;&lt;p>;吴是伯克利大学的研究生，马萨诸塞州美国检察官办公室周三表示，吴还怂恿其他人找到受害者的住所，并公开分享她的电子邮件地址，意图煽动网上虐待。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，吴威胁要砍掉该女子的双手，并威胁要砍掉该女子的双手。提到中国官员将探望她的家人。辩方称他的言论是两个具有不同政治信仰的人之间“不成熟”的网上分歧。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，联邦陪审团判定吴犯有一项网络跟踪罪和一项州际传播威胁通信罪。&lt; /p>;&lt;h3>;人权组织称中国在海外的“警察局”比首次报道的还要多&lt;/h3>;&lt;p>;美国代理检察官约书亚·利维 (Joshua Levy) 称吴的行为“严重”，并表示他的办公室和司法部将绝不容忍“这里的审查和镇压活动”。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局波士顿办事处负责人乔迪·科恩 (Jodi Cohen) 表示，吴现在“了解到骚扰、威胁、跟踪和侵犯同学的隐私权会带来严重后果”。仅仅因为她批评执政的中国共产党，就享有宪法权利”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，吴将中国的“独裁本质”“武器化”，“令人极其不安”，并表示联邦调查局将“竭尽全力”确保那些试图侵犯我们基本权利的人将面临类似的后果”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 05:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says Rafah assault looms, as massive Gaza air strikes end weeks of relative calm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260258/israel-says-rafah-assault-looms-massive-gaza-air-strikes-end-weeks-relative-calm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 04:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/ed2f9b91-10ca-45ff-a1a9-c201c81a0045_9b76a584.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人走过被以色列袭击摧毁的住宅楼废墟周一，加沙地带北部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战机周三连续第二天猛烈袭击加沙地带北部，打破了数周来的相对平静，以色列表示正在推进计划，对南部拉法的全面袭击。&lt;/p>;&lt;p>;本月初以色列突然撤军后，战斗减少了数周，加沙地带两端的巴勒斯坦人再次因轰炸而逃亡他们称这是这场战争中最严重的一些。&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡政府的发言人表示，以色列正在“推进”对拉法采取地面行动的计划，但没有给出时间表。&lt;/p>;&lt; p>;西方国家，包括以色列最亲密的盟友美国，恳求以色列不要攻击加沙南部边缘的这座城市，该飞地的 230 万人口中一半以上都居住在这座城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/9bb6acf5-bd4f-40ef-add5-5c9a7d11c01d_c2c89daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在加沙地带南部的拉法，孩子们坐在汽车后备箱里。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的以色列高级国防官员表示，以色列准备在袭击前疏散平民，并购买了 40,000 个帐篷，可容纳 10 人每人 12 人。剩下的就是总理本杰明·内塔尼亚胡下达命令。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法避难的流离失所者正在考虑是否再次逃离。 Tamer Al-Burai 从加沙城逃离，现在与七户大家庭一起住在拉法的一组帐篷里。他说，整个团队正前往北部的汗尤尼斯海岸，试图寻找新的地点“因为以色列这次的威胁听起来更加严重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有妇女、儿童、老人和病人，如果入侵突然发生，他们可能会面临逃跑问题，”他通过聊天应用程序说道.&lt;/p>;&lt;p>;“入侵发生在猛烈的炮火下，人们在离开时死亡。所以我们决定应该早点离开。”&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的阿雅一直和家人在一所学校避难，她说他们不敢留下来，但不知道哪里安全。她听说有一些家庭逃到了汗尤尼斯，但炮弹落在附近时，他们的帐篷着火了：“我们去哪里？”&lt;/p>;&lt;h3>;巴勒斯坦女婴在加沙从垂死的母亲子宫里出生，这是一个“奇迹”&lt; /h3>;&lt;p>;在加沙地带的另一端，拜特拉希亚市周三连续第二天遭受大规模炮击，一天前以色列军方下令将四个地区的居民宣布为“危险战区” .&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，其行动的目标是周二与哈马斯结盟的伊斯兰圣战组织的武装派别向以色列边境的两个定居点发射火箭弹的地区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示将根除根据以色列统计，哈马斯武装组织于 10 月 7 日在以色列南部发动袭击，造成 1,200 人死亡，253 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;战争现已进入第七个月，已造成超过 34,000 人死亡据加沙卫生当局称，巴勒斯坦人担心还有数千人被埋在废墟中。&lt;/p>;&lt;p>;攻势已使该飞地的大部分地区成为废墟，导致 230 万人中的大部分人流离失所，并造成了人道主义危机。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙卫生部表示，在过去 24 小时内，以色列的空袭已造成至少 79 名巴勒斯坦人死亡，86 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;北部居民，许多人其中一些人已经开始返回在战争第一阶段被遗弃的家园，描述了自战争初期几周以来最猛烈的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道为什么会发生这一切。是不是因为我们回到家，经过几个月的饥饿终于得到了一些援助，而以色列人不喜欢这样？” 29 岁的穆罕默德·贾马尔 (Mohammad Jamal) 是加沙市居民，他靠近 Zeitoun（加沙最古老的郊区之一）说道。&lt;/p>;&lt;p>;“战争好像又开始了。就好像这件事刚刚发生一样，他们烧毁了这个地方。”他通过聊天应用程序说道。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国对加沙医院的万人坑报道感到“震惊”，希望对死亡事件进行调查&lt;/h3>;&lt;p >;医务人员称，以色列对加沙市中心纳赛尔街的一群人进行空袭，造成三人死亡，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦记者阿梅娜·赫迈德 (Amena Hmaid) 和她的一个孩子在以色列的一次袭击中丧生她丈夫说，加沙城海滩难民营遭到空袭。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙其他地区，拉法一所房屋遭到空袭，造成两人死亡，一枚导弹击中外面一群人，造成四人死亡巴勒斯坦卫生官员称，Al-Nuseirat 难民营的一家超市，加沙中部代尔巴拉赫 (Deir Al-Balah) 的一所房屋遭到袭击，造成一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在纳赛尔医院大楼内，主要医疗设施在南部，当局表示，他们从那里发现的万人坑中发现了更多尸体，使尸体总数达到 334 具。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人称，以色列军队用推土机埋葬尸体，以掩盖罪行。以色列军方否认了这一点，但表示其部队在现场挖出了一些尸体，并在测试确保那里没有人质后重新埋葬它们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/7819c7d0-3253-4e9d-9455-aee91d39e434_43d4b3f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周二，卫生工作者在加沙地带南部汗尤尼斯的纳赛尔医院挖掘出尸体。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自二月份以来，以色列一直威胁要对拉法发动全面攻击，并称数千名哈马斯战士和许多该运动领导人正在拉法避难。 &lt;/p>;&lt;p>;华盛顿呼吁其盟友推迟，并表示认为以色列还有其他方法可以实现其军事目标。&lt;/p>;&lt;p>;但越来越多的迹象表明以色列官员正在认真对待这一问题继续推进疏散平民的计划，以便他们能够袭击这座城市。&lt;/p>;&lt;h3>;随着袭击加沙，以色列称美国的军事援助向敌人发出了“强烈信息”&lt;/h3>;&lt;p>;网上流传的视频出现显示距离拉法约 5 公里（3 英里）的汗尤尼斯市一排排白色方形帐篷。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法核实该视频，但查看了卫星公司 Maxar Technologies 的图像，该图像显示了帐篷营地汗尤尼斯的土地几周前就空置了。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府消息人士称，内塔尼亚胡的战时内阁计划在未来两周内召开会议，授权平民撤离，预计需要一个月左右的时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Hamas video, US-Israeli hostage says living in Gaza ‘hell’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260256/hamas-video-us-israeli-hostage-says-living-gaza-hell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 02:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/40d07f94-2be7-423b-a8fe-ca0d48efe835_3c9d07ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赫什·戈德堡-波林的母亲雷切尔·戈德堡 (Rachel Goldberg) 持有以下照片2023 年 10 月，她的儿子在耶路撒冷的家中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周三发布了一段视频，视频显示一名在加沙被扣为人质的以色列裔美国人还活着，并说俘虏们生活在“地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;他自称是 Hersh Goldberg-Polin，23 岁，是 10 月 7 日哈马斯袭击期间在以色列南部 Nova 音乐节上被绑架的人质之一。&lt; /p>;&lt;p>;人质和失踪家庭论坛活动小组表示，他的家人“允许媒体播放他们儿子赫什的视频”。&lt;/p>;&lt;p>;戈德堡-波林在袭击中受重伤。他的抓拍和视频显示他失去了一只手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /25/d472d943-1114-4d07-8a65-93562417ca5c_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙被扣押的以色列人质的亲属和支持者在住所附近举行集会周六，以色列总理在耶路撒冷举行了会晤。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我去和朋友们一起出去玩，结果却发现自己浑身受了重伤，正在为自己的生命而战，”他在法新社无法独立核实该视频的真实性。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚该视频的拍摄时间和地点，但戈德伯格-波林提到自己被扣为人质“近 200 年”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，以色列-加沙战争已持续 200 天。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频发布在哈马斯官方 Telegram 帐户上，显示戈德堡-波林可能在胁迫下发表讲话，批评以色列总理本杰明·内塔尼亚胡对危机的处理以及军队将人质带回家的失败尝试。&lt;/p>;&lt;p>;戈德堡-波林显然是指本周开始的犹太逾越节，他呼吁政府成员，“当你们坐下来和家人一起吃节日大餐时，想想我们这些人质，他们仍然在地狱里”并“现在就带我们回家”。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队从加沙的尸体中恢复过来。人质“在囚禁期间被谋杀”&lt;/h3>;&lt;p>;他说，俘虏们生活在“地下，没有水，没有食物，没有阳光，没有我很长一段时间以来所需要的医疗护理”。&lt; /p>;&lt;p>;戈德堡-波林的母亲雷切尔·戈德堡一直在为他的回归而努力，去年她在梵蒂冈会见了教皇方济各，并在那里寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道你们正在尽一切努力让我尽快回家，”戈德伯格-波林在视频中对家人说道。 “我需要你们为我保持坚强，不要停止战斗，直到我和每一名人质安全回家。”&lt;/p>;&lt;p>;人质和失踪家庭论坛还呼吁将俘虏带回家&lt;/p>;&lt;p>;“赫什的呼喊是所有人质的集体呼喊——他们的时间正在迅速流逝，”该组织在一份声明中表示。 “随着时间的推移，失去更多无辜生命的恐惧越来越强烈。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/25/6395e67d-bbcd-4cda-8592-9ec555bcd9e0_5485632c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rachel Goldberg（中），人质的母亲4 月 9 日，赫什·戈德堡-波林在华盛顿白宫外对记者发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列估计，哈马斯袭击期间大约 250 人被绑架，其中有 129 人被绑架。 10 月 7 日仍留在加沙，其中包括军方称的 34 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯袭击导致 1,170 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;它引发了哈马斯和以色列之间最致命的战争，内塔尼亚胡发誓要消除统治加沙的激进组织。 ，根据该地区的卫生部。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Long-lost Gustav Klimt painting sold to Hong Kong bidder for US$32 million at Vienna auction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260257/long-lost-gustav-klimt-painting-sold-hong-kong-bidder-us32-million-vienna-auction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 02:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/0C096F6B-67A7-475E-999D-F273A1748421_2CFCF2BB.JPG“维也纳的画家古斯塔夫·克里姆特（Gustav Klimt）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;古斯塔夫·克里姆特（Gustav Klimt）的一名年轻女子的肖像长期以来一直被认为丢失了，在维也纳的一次拍卖会上以3000万欧元（3200万美元）的价格出售。 /p>; &lt;p>;奥地利现代主义艺术家于1917年（即他去世的前一年）开始从事“弗劳琳·里斯（Fraulein Lieser）肖像”的工作，这是他的最后一部作品之一。竞标起价为2800万欧元，销售价格在预期范围为300万欧元的预期范围的下端。&lt;/p>; &lt;p>;这幅画是从没有被识别出的香港的一名竞标者。 &lt;/p>; &lt;p>; Im Kinsky拍卖行说：“几十年来，中欧的艺术市场上尚未提供如此稀有，艺术意义和价值的绘画”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/04/04/25/ae1d2b1c-fe0a-4e29-a650-47bc633333371e71e71e75_cd3662c08.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;拍卖师迈克尔·科瓦斯克（Center）和克里姆特（Claudia Moerth-Gasser）周三在奥地利的维也纳（Vienna）的克里姆特（Klimt of Fraulein Lieser tormer of Fraulein Lieser tormer of Fraulein Lieser&#39;&#39;的拍卖。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;代表当前所有者，未释放名字的奥地利私人公民和Adolf和Henriette的法律继承人，代表当前所有者，奥地利私人公民拍卖了强烈的彩色绘画说谎者，据信其中一名委托这幅画。目前尚不清楚谎言家族的哪个成员是模特。&lt;/p>; &lt;p>; klimt在1918年初死于中风的工作室中，在他的工作室中离开了这幅画，并没有完成。根据拍卖行的说法，委托它的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;犹太人家庭在1930年后逃离了奥地利，失去了大部分财产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚之间1925年和1960年代，包括纳粹独裁统治。奥地利于1938年被纳粹德国吞并。&lt;/p>; &lt;h3>;香港大律师曾与奥普拉（Oprah）拥有的1.5亿美元的克里姆特（Klimt那时被没收了绘画，但也没有证据表明不是。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于不确定性，它与当前的所有者结束了。这是在1998年起草的，以协助解决与纳粹召开的艺术有关的问题。&lt;/p>; &lt;p>;拍卖行表示，对周三的结果感到非常满意。&lt;/p>; &lt;p>;销售价格是艺术品奥地利的拍卖记录。以前在该国拍卖会上支付的最高价格刚刚超过700万欧元。</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine hits Russian-held areas with long-range missiles secretly sent by US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3260255/ukraine-hits-russian-held-areas-long-range-missiles-secretly-sent-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 02:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/7B01FAAC-B726-49CA-8A87-28B1ABBFAEEF_5E7AFDA0.JPG“ ALT =”>; 2021年12月，新墨西哥州的白色沙滩导弹系列。照片：美国陆军首次使用AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰首次开始使用美国秘密提供的远程弹道导弹，轰炸美国官员周三表示，上周在克里米亚的一家俄罗斯军事机场和一夜之间的俄罗斯部队在另一个占领地区。 190英里） - 它具有去年10月从美国收到的武器的中档版本。&lt;/p>; &lt;p>;一位官员说，美国正在为更多这些导弹提供新的军事援助总统乔·拜登（Joe Biden）周三签署的一揽子计划。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden一位官员说，当时宣布了3亿美元的援助计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这两位美国官员在公开公开之前就匿名讨论交货的情况，不会提供上个月或最新援助包中发出的导弹数量，总计约10亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰已被迫对其武器进行口粮，并且面临着俄罗斯越来越多的袭击。乌克兰一直在乞求远程制度，因为这些导弹提供了攻击距离更远的俄罗斯目标的关键能力，使乌克兰部队能够安全地远离范围。&lt;/p>; &lt;p>;有关交付的信息，安静的是，最近几天立法者和其他人都要求美国派遣武器 - 不知道他们已经在乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;几个月来，美国拒绝向乌克兰派遣乌克兰，因为担心的是远距离的导弹基辅可以用它们深入俄罗斯领土，激怒莫斯科并升级冲突。这是政府发送中档版本的关键原因，范围约为160公里（大约100英里），而10月份。 &lt;/h3>; &lt;p>;一名美国高级军事官员周三表示，白宫和军事规划人员仔细考虑了向乌克兰提供远程导弹的风险，并确定现在是现在提供他们的时机。&lt;/p >; &lt;p>;联合参谋长副主席克里斯托弗·格雷迪（Christopher Grady）海军上将在一次采访中说，远程武器将帮助乌克兰拿出不在前线的俄罗斯物流节点和部队的集中度。他拒绝确定提供了哪些特定武器，但说它们“如果使用得当，它们会非常破坏，我相信它们会是非常破坏性的”。 ，政府权衡了他们的使用是否有可能进一步升级冲突。现在是。”格雷迪周三说。 “我认为这是一个非常考虑的决定，我们确实将其弄清楚了 - 但是，每当您将新系统（任何变化）引入战场时，您必须考虑一下它的升级性质。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰官员尚未公开承认收到或使用远程ATACM。但是，在感谢国会周二通过了新的援助法案时，乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在社交平台上指出，“乌克兰的远程能力，炮兵和防空防御是快速恢复正义和平的极为重要工具。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;美国一位官员表示，拜登政府去年警告俄罗斯，如果莫斯科在乌克兰获得并使用了远程弹道导弹，华盛顿将为基辅提供相同的能力。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯这位官员说，从朝鲜那里得到了其中一些武器，并在乌克兰战场上使用了这些武器，促使拜登政府为新的远程导弹提供了绿灯。&lt;/p>; &lt;p>;美国拒绝了为了确认将远程导弹送给乌克兰，直到真正在战场上使用它们，而基辅领导人批准了公众发布。一位官员说，这些武器上周早些时候被用来袭击德扎科伊（Dzhankoi）的飞机场，这是克里米亚的一个城市，这是俄罗斯于2014年从乌克兰抓住的半岛。 H3>;乌克兰推动军事年龄的男子返回战斗，上周在社交媒体上暂停领事服务&lt;/h3>; &lt;p>;在军事机场显示了爆炸，但当时的官员们不会确认这是ATACMS。 &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰首次使用该武器是因为国会在国会的政治僵局已延迟了几个月的950亿美元外国援助计划，包括为乌克兰，以色列和其他盟友提供资金。面对严重的火炮和防空系统，随着美国资金的推迟，乌克兰一直在对弹药进行配对。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现在的战争现在是第三年，俄罗斯使用了美国武器交付的延迟和自己的优势在火力和人员中，加强了乌克兰东部的攻击。它越来越多地使用了卫星引导的滑行炸弹 - 从安全距离掉落到乌克兰部队，遭到乌克兰部队的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;去年提供的中距离导弹和一些一些中档导弹，以及一些远程派遣的人最近发送了，携带群集弹药在开火时在空中敞开，释放了数百枚炸弹，而不是一个弹头。最近发送的其他人有一个弹头。&lt;/p>; &lt;p>;三月决定发送武器的一个关键因素是美国陆军开始更换较旧的ATACM的能力。这位官员说，陆军现在正在购买精密罢工导弹，因此更愿意从货架上拿走Atacms向乌克兰提供。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok Lite rewards programme suspended after EU probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260254/tiktok-lite-rewards-programme-suspended-after-eu-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.25 01:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/25/c65a077b-bb80-499c-bbbbbb-1a391ec276665_92a17d13.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”智能手机中的内存更少，并通过较慢的Internet连接进行执行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tiktok周三宣布，在法国和西班牙的衍生产品Tiktok Lite应用程序中暂停了一项功能Proce。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司野人拥有的受欢迎的视频共享社交媒体平台说，暂停将“当我们解决他们提出的担忧时”。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲委员会的顶级技术执行者蒂埃里·布雷顿（Thierry Breton）表示，欧盟的调查将继续说：“我们的孩子不是社交媒体的豚鼠。” &lt;/p>; &lt;p>; tiktok lite到法国和西班牙，这是唯一的欧盟国家可用 - 三月。 18岁及以上的用户可以通过应用程序的奖励计划来赚取积分，以换取凭证或礼品卡等商品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tiktok lite是流行的Tiktok应用的较小版本，智能手机中的记忆力较小，并通过较慢的互联网连接进行。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲委员会周一宣布对Tiktok Lite进行调查，并威胁要暂停奖励计划，从而对用户提出了担忧&#39;心理健康。&lt;/p>; &lt;p>;委员会要求蒂克托克在周三的截止日期之前提供更多信息，以及针对威胁性暂停的任何辩护。&lt;/p>; &lt;p>;布雷顿在一份声明中说：“我们针对Tiktok的案件关于平台上瘾的风险，&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok可能在美国被禁止。这是印度做到的&lt;/h3>; &lt;p>;“我们怀疑这种[奖励]功能可能会产生成瘾，而蒂克托克（Tiktok）没有进行勤奋的风险评估，并在发布之前采取了有效的缓解措施，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;根据一项广泛的新法律，《数字服务法》（DSA），调查是欧盟对蒂克托克的第二次，该法案要求在27个国家运作的数字公司有效地警察在线内容。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 2月，该委员会因涉嫌违反其在线保护未成年人的义务而对Tiktok进行了正式调查。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok也面临着整个大西洋的压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>;在参议院周二批准的立法要求蒂克托克（Tiktok）的立法之后他说，在美国法院中构成禁令。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟委员会拒绝对美国的举动发表评论。取而代之的是，它专注于欧盟的法律武器库，将大型技术符合其规则。&lt;/p>; &lt;p>;反对Tiktok Lite Rewards计划的举动是欧盟最新的实例，该实例是欧盟在在线平台上的法律肌肉。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>; tiktok对新的Tiktok Lite App &lt;/h3>; &lt;p>;的风险回应了欧盟最后通atim，它还正在调查以前的Twitter技术亿万富翁X，前Twitter，涉及非法内容。 >; Tiktok Lite用户每天登录10天，如果他们花时间观看视频（每天60至85分钟），并且如果他们采取某些操作，例如喜欢视频和以下内容，则可以赢得奖励。创作者。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok是22个“非常大”的数字平台之一，包括亚马逊，Facebook，Instagram和YouTube，必须遵守自去年8月以来DSA规定的更严格的规则。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该法律赋予欧盟遭受罚款高达数字公司全球年度收入高达6％的公司的权力。重复犯罪者可以看到他们的平台被封锁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden signs Ukraine aid, TikTok ban bills after Republican battle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260252/biden-signs-ukraine-aid-tiktok-ban-bills-after-republican-battle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 23:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/24/9315C0BA-2AAE-4AAD-9301-8BF57F57F5BB209_068699D2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三，在白宫州餐厅的以色列，台湾和其他盟友的支持。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）周三签署了一项艰苦的法案，为乌克兰提供了数十亿美元的新美国援助，以与俄罗斯的战争，取得了罕见的两党胜利总统在寻求连任并结束国会共和党人的几个月时。 P>; &lt;p>; Biden还签署了一项与立法有关的单独的法案，该法案是在美国的所有者，中国科技公司Bontedance未能在接下来的九个月截至一年的情况下剥离流行的短片视频应用程序。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;蒂克托克首席执行官库伊·齐周三表示，该公司预计将赢得法律挑战，以阻止将禁止1.7亿美国人使用的应用程序。&lt;/p>; &lt;p >;“放心 - 我们不会去任何地方。”他在拜登签署了该法案后的片刻中说，这是在中国派遣的270天，以剥离蒂克托克的美国资产。 “事实和宪法在我们身边，我们希望再次占上风。” &lt;/p>; &lt;p>;社交媒体平台在左倾的年轻美国人中特别受欢迎，这对拜登在11月的胜利至关重要。 /p>; &lt;h3>; Tiktok在美国可能被禁止。这是印度这样做的情况&lt;/h3>; &lt;p>;拜登，他是一名民主党人，他有望在11月大选中面对共和党前总统唐纳德·特朗普，他敦促立法者六个月，以批准为乌克兰提供更多资金，而乌克兰一直在战斗。全面的俄罗斯入侵已有两年多。特朗普反对乌克兰援助，国会的一些共和党人拒绝支持。&lt;/p>; &lt;p>;在共和党控制的众议院突然改变了课程并批准了四个法案，其中包括为乌克兰，以色列，台湾，台湾，批准了四项法案以及周六在印度太平洋地区的其他美国合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; biden和众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）在2月对乌克兰举行了激烈的谈判，总统都恳求共和党人支持该包装，并责骂他们不做任何事情所以。约翰逊因在援助方面的转变而面临一些右倾共和党人的呼吁，要求他下台。本月早些时候，他在佛罗里达州会见了特朗普。这位前总统说，约翰逊“做得非常好。” &lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰获得了美国军事援助的提升，但是随着俄罗斯的前进，面对较长的slog &lt;/h3>; &lt;p>;美国参议院周二跟随了众议院。晚上，通过一项详尽的法案，向该国提供了610亿美元的援助，该国在战争中遭受了挫折，支持者归咎于延误获得美国的额外资金。&lt;/p>; &lt;p>;“国会通过了我的立法。为了加强我们的国家安全并向世界传达有关美国领导力的力量的信息：我们坚决支持民主和自由，反对暴政和压迫。”拜登在周二参议院投票后的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他将在周三签署该法案。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲事务专家希瑟·康利（Heather Conley）说，美国盟友的胜利和拜登的胜利受到了延迟对基夫的影响战场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是美国领导人在巨大不稳定时的强烈信息，但延误在这种信誉方面造成了破解，”德国总统康利说。美国马歇尔基金会。 “当我们开始参加大选时，这种信誉将继续受到仔细审查。” &lt;/p>; &lt;p>; biden辩称，他在特朗普的四年任期后帮助恢复了我们在世界舞台上的信誉，部分原因是通过加强北约联盟并为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）提供统一的阵线。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普曾主张采取“美国第一”政策，并威胁要让北约盟友如果不增加国防的辩护支出。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰，西劳德美国援助套餐，俄罗斯警告说，“进一步的废墟” &lt;/h3>; &lt;p>;拜登的政府已经为乌克兰准备了10亿美元的军事援助计划，这是第一个首先要两位美国官员告诉路透社。通过力量。这是我们的传统，”来自阿拉斯加州的共和党参议员丹·沙利文在参议院演讲中说道。 “对于我在参议院的共和党同事和朋友来说，我们的传统要严肃得多。就更骄傲了我会告诉你：它得到了美国人民更多的支持。通过力量和平而不是美国务虚会。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Secretary of State Antony Blinken arrives in China hours after Senate TikTok ban vote, new funding for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260246/us-secretary-state-antony-blinken-arrives-china-hours-after-senate-tiktok-ban-vote-new-funding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/24/9F55C8AF-43A2-4F85-9D88-610E5C6D33D2_EB8D070C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上海外交部总干事福恩（Fuan）是美国驻中国大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）和美国驻上海驻斯科特·沃克（Scott Walker）的美国总领事，在4月24日在上海看。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）到达中国进行了为期三天的访问，在竞争对手势力之间的紧张局势中，关于从贸易到乌克兰的问题进行了艰难的谈判。&lt;/p>; &lt;p>; blinken。在他在上海和北京停留期间，已承诺“强化面对面的外交”，预计将坚持美国的利益，同时也试图稳定双边关系。&lt;/p>; &lt;p>;星期三下午到达上海，Blinken美国大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）和上海政府外交事务办公室的董事在机场向机场致意据路透社报道，王伊（Wang Yi）和可能是周五总统习近平。美国参议院通过了一项法案，要求将短视频应用程序Tiktok从其中国母公司绑定，以及为以色列，乌克兰和台湾提供的950亿美元援助套餐。所有这些都是在北京中讨论的问题。 &lt;/p>; &lt;p>; Einar Tangen的潜在禁令是总部位于北京的Taihe Institute的高级研究员，他说，尽管华盛顿对贸易和贸易和技术。但是，在重要的谈判之前，美国人的“混合信息”使事情变得困难。 [或]贸易，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;北京很想取得一些进步。但是，如果您不断拍打我，您该怎么办？他的议程似乎“已经非常充实，主题从俄罗斯到台湾，再到南中国海及其他地区”。&lt;/p>; &lt;p>;一位国务院官员表示，预计Blinken有望敦促中国敦促中国公司停止提供双重 - 将商品用于俄罗斯或面临更惩罚性的措施。 《华尔街日报》早些时候报道说，美国正在考虑对中国银行的制裁是一种可能的措施。美国不要将此作为双边问题。&lt;/p>; &lt;p>;中东也有望在Blinken与他在北京的王国的谈判中进行谈判。美国很可能会重复呼吁中国利用其影响力来阻止伊朗的伊朗，后者在叙利亚的领事馆遭到轰炸后袭击了以色列，而北京则有望敦促华盛顿支持加沙的停火。&lt;/p>; &lt;p>;简报在Blinken的到来之前的记者，中国外交部官员双方呼吁双方在去年的首脑会议上达成双方联系的共识。&lt;/p>; &lt;p>; 11月15日在加利福尼亚举行的会议。&lt;/p>; &lt;p>;两位领导人同意通过一系列工作组来管理紧张局势。这位官员说，包括安全，经济和金融以及气候变化，包括20多种咨询机制。商业交流也加剧了，习近平接受了美国商人和财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）在过去一个月中访问了中国。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管对话增加了，但美国仍在中国所说的“遏制”驱动器，旨在北京。除了潜在的Tiktok禁令外，华盛顿还对中国金属的关税提高了，调查了中国电动汽车的安全风险，同时加强了印度太平洋的国防联盟。执法领带&lt;/h3>; &lt;p>;为了回应台湾的新资金，中国外交部周三重复呼吁美国停止武装岛屿，称这只会升级紧张局势。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“中国将密切遵守相关账单的趋势，并采取坚决有效的措施来维护其主权，安全和领土完整性，”发言人王·温宾（Wang Wenbin如有必要，等待着统一的领土。与大多数国家一样，美国不承认自治岛是独立的，而是反对任何企图通过武力采取行动的尝试，并仍然致力于向其提供武器。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>