<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[China prepared to keep talking to US, Xi assures Washington business group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290427/china-prepared-keep-talking-us-xi-assures-washington-business-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/12/7f5c5d59-f6da-4691-bbb1-ed8db6fac262_e132a68b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平周三在华盛顿举行的美中贸易全国委员会晚会上表示，两国合作必有所得，合作必有失。 。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平表示，北京“准备与美国保持沟通”，呼吁美国候任总统唐纳德·特朗普重返白宫后妥善管理贸易分歧一月份在众议院。&lt;/p>;&lt;p>;周三，习近平在美中贸易全国委员会的书面讲话中表示，北京和华盛顿应该选择对话而不是对抗，并呼吁两国在特朗普关税面前开放市场威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“开放是习近平指出，“人类文明进步的重要动力”。 “合则两利，斗则俱伤……一方的成功对另一方来说应该是机遇而不是挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与美方保持沟通。扩大合作，管控分歧，在新的一年里继续探索两国相处的正确道路，实现在这个星球上的长期和平共处，造福两国和世界。”&lt;/ p>;&lt;p>;习近平的讲话由谢宣读中国驻美国最高特使冯绍峰周三出席在华盛顿举行的美中贸易全国委员会年度晚会，特朗普的回归对两个超级大国之间的关系意味着什么尚不确定。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在致辞中强调向与会企业高管表示，中国坚定不移推进改革开放，将继续为各国企业提供“市场化、法治化、国际一流的营商环境”。&lt;/p>;&lt;p>;精彩瞬间在谢霆锋发表中国领导人讲话之前据美国媒体报道，特朗普已邀请习近平参加 1 月 20 日的就职典礼。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上周末告诉 NBC 新闻，他已经与习近平“沟通”，他“相处得很好”。中国没有证实或否认这些通讯。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普誓言要对中国进口产品征收高达 60% 的更高关税。预计此次加息将对美国进口商和面临放缓的中国经济产生重大影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/c4e5f912-e279-41e7-a2b0-d88db8b6d8cd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻华大使谢锋美国谢锋周三在华盛顿举行的美中贸易全国委员会年度晚会上传达了习近平主席的致辞。图片：Kawala Xie&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自特朗普第一任期与美国发动贸易战以来，两国竞争加剧，美中商业环境恶化。 2018年的北京。&lt;/p>;&lt;p>;许多分析人士预计北京将采取观望态度，保持沟通渠道畅通，以了解特朗普第二任期对华政策的细节。&lt;/p>;&lt;p>;主旨预计将恢复这是他第一次的强硬态度，因为特朗普一直在用长期批评中国的人填补高层空缺，其中包括担任美国国务卿的参议员马可·卢比奥和担任国家安全顾问的众议员迈克·沃尔兹。&lt;/p>;&lt;p>;周三，谢敦促华盛顿不要对中国“武器化”关税或实施技术限制，他表示这只会孤立或限制美国。&lt;/p>;&lt;p>;“以‘降低风险’的名义将中国拒之门外”他说：“这对全球产业链和供应链构成了真正的风险，而利用国家安全作为镇压他人的便利借口本身就会造成不安全。”“低估中国是不明智的……任何遏制中国的企图都是不明智的。”中国注定会失败。”谢警告说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/aaced204-70d2-449b-9098-4706a45e1423_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marisa Lago，来自美国商务部周三在华盛顿举行的美中贸易全国委员会年度晚会上发表讲话。图片：谢卡瓦拉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈还转交了乔·拜登总统致美中贸易全国委员会的一封信。&lt;/ p>;&lt;p>;这位即将卸任的领导人表示，美国在他的四年任期内一直致力于“负责任地管理与中国的竞争”，并赞扬了美国在军事通讯和禁毒工作方面取得的进展。&lt;/p>;&lt;p >;在她自己的拉戈在讲话中强调，美国不想与中国脱钩，但指出中国收紧对外国投资的监管限制了美国商界。&lt;/p>;&lt;p>;“我们两国政府代表两国政府进行直接沟通” “国家、企业和工人之间的合作对于减少误解并防止刺激因素升级为对双方造成有害影响至关重要。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普上任前的最后几周，拜登政府继续美国贸易代表办公室周三宣布了新措施，对中国实施经济和技术限制。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能硅片和太阳能电池板重要组成部分多晶硅的进口税加倍至 50 %，而用于制造电子和半导体的钨产品则面临新的 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在中国上周对关键材料锑、镓和锗的出口实施限制之后做出的。这些行动是为了回应美国一天前将 140 家中国高科技企业列入“实体清单”，限制它们与美国技术供应商的接触 –这是遏制中国高科技发展战略的一部分，华盛顿认为这一战略可能会增强中国军事力量。&lt;/p>;&lt;p>;美国还继续制裁被指控在乌克兰战争期间帮助俄罗斯规避西方制裁的中国公司。中国与莫斯科的关系已成为北京与华盛顿及其盟友之间的主要摩擦点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/c8d9eb14-6cbe-44ca-8972-6dcc3bdb48c5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯致辞美中贸易全国委员会年度晚会预录视频。图片：谢卡瓦拉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿驻北京高级特使尼古拉斯·伯恩斯也在视频中致辞，预计未来十年美中关系将继续“密集、竞争、复杂[且]具有挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯接着将双边关系描述为“一种你无法最小化或最小化的关系的过山车” &lt;/p>;&lt;p>;他呼吁美国继续与盟友密切合作，继续做一个倡导“民主价值观、法治和个人人权”的“外向型国家”，以加强自身在全球治理中的地位。与中国的长期竞争。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯的驻华大使职位可能会由特朗普挑选的戴维·珀杜接替，等待参议院的确认。&lt;/p>;&lt;p>;前任驻华大使佐治亚州共和党参议员珀杜尽管在 2018 年表达了对特朗普关税的担忧，但仍与特朗普的“美国优先”政策保持一致。分析师表示，他上周的提名提高了美中高层接触的前景。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syria’s rebel leader vows to dissolve Assad regime security forces, close prisons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290430/syrias-rebel-leader-vows-dissolve-assad-regime-security-forces-close-prisons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/77344b78-e770-4978-a7c4-ff3de002c4b5_0b7fd9b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个女人拿着从一个借来的步枪叙利亚大马士革，叙利亚反对派战士在政府军坦克旁拍照。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;推翻巴沙尔·阿萨德的武装分子主要指挥官表示，他将解散前政权的安全部队，关闭监狱，并追捕任何参与酷刑的人叙利亚叛军领导人艾哈迈德·萨拉（Ahmad al-Sharaa）（更广为人知的名字是阿布·穆罕默德·戈拉尼（Abu Mohammed al-Golani））在给路透社的一份声明中表示，他将“解散前政权的安全部队，并关闭臭名昭著的监狱”。&lt;/p>;&lt;p>;在阿萨德家族统治的五十年里，叙利亚是中东地区最压迫的警察国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;沙拉，其前基地组织附属机构哈亚特塔里尔 (Hayat Tahrir al) -Sham (HTS) 现在是该国最强大的力量，必须在受害者伸张正义的要求与防止暴力报复和确保国际援助的需要之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;叙利亚人大批人涌入臭名昭著的监狱，阿萨德政权估计关押着数万名囚犯，拼命寻找亲人。一些人已被活着释放，其他人已在死者中被确认身份，还有数千人尚未找到。&lt;/p>;&lt;p>;Sharaa 在叙利亚国家电视台 Telegram 频道的另一份声明中表示，参与酷刑或酷刑的人杀害被拘留者的行为将受到追捕，赦免是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在叙利亚追捕他们，我们要求各国交出逃亡者，以便我们能够伸张正义，”沙拉说在星期三。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了 13 年的宗派和种族内战之后，全世界都在密切关注叙利亚的新统治者能否稳定国家局势并避免发动暴力报复。&lt;/p>;&lt;p >; 穆罕默德·巴希尔 (Mohammad al-Bashir) 是沙拉武装分子任命的领导临时政府直至 3 月份的人，他表示，他的目标是带回数百万难民、建立团结并提供基本服务。&lt;/p>;&lt;p>;但新政府没有采取任何措施。他告诉意大利报纸《晚邮报》，“资源”。 “我们没有外币，至于贷款和债券，我们仍在收集数据。所以，是的，我们的经济状况非常糟糕，”巴希尔说。他曾在叙利亚西北部的一个地区管理过一个由叛军领导的小型政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;重建叙利亚是一项艰巨的任务，内战造成数十万人死亡，城市化为废墟，经济因国际制裁而遭受重创。在经历了现代最大规模的流离失所之一之后，数百万难民仍然生活在难民营中。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 HTS 仍被华盛顿、联合国、欧盟和美国认定为恐怖组织，但外国官员正在谨慎地与前叛乱分子接触。 &lt;/p>;&lt;p>;随着美国总统乔·拜登的政府进入任期的最后几周，布林肯和美国国家安全顾问杰克·沙利文前往中东，致力于加沙停火，并帮助确保巴勒斯坦权力机构的顺利过渡。叙利亚、美国官员表示。他们各自的行程包括约旦、土耳其、以色列、卡塔尔和埃及。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，联合国“完全致力于支持权力平稳过渡”。&lt;/p>;&lt; p>;据报道，阿萨德得到了俄罗斯以及伊朗和黎巴嫩真主党激进组织的支持。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社周三报道，俄罗斯说服阿萨德相信他会失败。据三名知情人士透露，他们与武装叛乱团体进行了战斗，并为他和他的家人提供了安全通道，如果他立即离开，他们要求匿名，因为此事敏感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/b7372bdc-c228-4994-9667-d9d3c9515b7c_3303e74c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯塔尔图斯海军基地12 月 5 日叙利亚西部，（下）12 月 10 日船只离开后的同一地点。照片：Maxar Technologies via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯情报人员组织了这次逃亡，乘坐阿萨德飞机两名知情人士称，通过其位于叙利亚的空军基地发射。其中一位人士表示，这架飞机的转发器已关闭，以避免被跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚俄罗斯是否能够维持对其位于叙利亚塔尔图斯港的地中海海军基地或位于赫梅米姆的空军基地的控制，并威胁称驱逐莫斯科在该地区的战略军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;卫星图像显示，叛军推翻阿萨德后，俄罗斯在塔尔图斯海军设施中的军舰失踪。目前尚不清楚俄罗斯军舰是否已经永久离开。&lt;/p>;&lt;p>;周三，克里姆林宫表示希望叙利亚“尽快”实现稳定，并批评以色列对其邻国进行了数百次空袭过去几天的情况。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚人权观察站战争监测员表示，以色列周三的空袭目标是拉塔基亚和塔尔图斯沿海属于阿萨德军队的地点&lt;/p>;&lt;p>;“自前政权垮台以来，以色列战机连续第四天继续摧毁叙利亚剩余的军事武库，”驻英国的监测员说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/4e8bfb60-ca0e-4ac7-af0c-4819919c5ef1_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在指定地点作战戈兰高地，2024 年 12 月 11 日发布的图片。图片：以色列国防军，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些西方国家政府也警告外国列强不要采取军事行动。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些西方国家政府也警告外国列强不要采取军事行动。德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克表示，叙利亚“土耳其和以色列等邻国主张其安全利益，不得危及”叙利亚的过渡。 &lt;/p>;&lt;p>;法国呼吁以色列从将被吞并的戈兰高地与叙利亚领土分开的缓冲区撤军，西班牙敦促尊重叙利亚的“领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德曾面临在他倒台前十多年里，他镇压了抗议和武装叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;叛军于 11 月 27 日发动攻势，同一天，以色列与真主党战争停火生效，以色列在这场战争中给阿萨德的黎巴嫩盟友造成了惊人的损失。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bankers cautious about crypto amid expectations of regulatory easing under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3290431/us-bankers-cautious-about-crypto-amid-expectations-regulatory-easing-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/de6362cf-93bb-4a0f-9258-9b3dd503c234_c5b02aaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一家 CoinFlip 比特币 ATM 机上看到12月9日，加利福尼亚州帕萨迪纳加油站。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国银行家在本周于纽约举行的路透社下一次会议上对加密货币持谨慎态度，尽管人们预计当选总统唐纳德·特朗普领导下的更友好规则将为加密货币铺平道路。贷款机构向数字资产扩张的方式。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺成为“加密货币总统”并结束拜登政府对该行业的镇压，以吸引加密货币竞选资金，但银行不太可能急于进军加密货币领域。易挥发的银行家们表示。&lt;/p>;&lt;p>;“监管框架必须不断发展……每个人都在猜测监管框架将如何发展，但目前仍不清楚，”高盛首席执行官大卫·所罗门 (David Solomon) 表示。&lt;/p>;他表示，如果规则发生变化，这家华尔街巨头将“评估”比特币和以太币等顶级加密货币的交易。 “但目前……我们在这些市场采取行动的能力极其有限，”他补充道，并指出加密货币是投机资产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/35694186-7c6c-4aa5-90bd-09dcf22ebecf_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高盛首席执行官大卫·所罗门12 月 10 日在纽约举行的Reuters Next 会议上发表讲话。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约银行最近开始提供交易所交易产品持有的加密货币托管服务，该银行还其首席执行官罗宾·文斯(Robin Vince)表示，该公司投资了一系列数字资产服务。但他说，任何新的事情都需要采取适当的防护措施，并通过几个宏观经济周期进行“战斗测试”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经在加密货币领域看到了几个周期。我们必须看看其中一些资产如何演变。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在乔·拜登总统的领导下，银行监管机构加大了大型贷方持有加密代币的难度，并发布了会计指南，这使得大型贷方持有加密代币变得更加困难。银行提供加密托管服务的成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;随着特朗普入主白宫，这种情况预计会发生变化，加密行业正在推动一系列雄心勃勃的政策，以促进数字资产的广泛采用，包括废除 SEC 会计指导和要求银行监管机构放松对加密货币行业的审查。&lt;/p>;&lt;p>;在政策改革的关键步骤中，特朗普上周宣布，他将任命 PayPal 前高管和加密货币传播者大卫·萨克斯 (David Sacks) 为白宫“加密货币沙皇”，并将提名支持加密货币的华盛顿律师 Paul Atkins 担任 SEC 主席。后者的宣布将比特币首次突破了 10 万美元的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普尚未宣布他的银行监管机构，而美联储最高华尔街警察迈克尔·巴尔 (Michael Barr) 则语气持怀疑态度加密货币领域的专家表示，他的任期将持续到 2026 年。这给银行监管机构放松加密货币借贷和交易的速度带来了不确定性，尤其是在加密货币行业的动荡导致贷方倒闭之后去年的 Silvergate 和 Signature Bank。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/508db0c0 -a540-4bd8-930d-5f71b28bb88a_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;商品期货交易委员会委员克里斯汀·约翰逊 (Kristin Johnson) 在 12 月 11 日的Reuters Next 会议上做出反应。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市场监管机构商品期货交易委员会的民主党委员克里斯汀·约翰逊 (Kristin Johnson) 告诉路透社，这场动荡包括顶级加密货币交易所 FTX 的崩溃，政策制定者有可能很快忘记这场危机。约翰逊说：“我对任何政府最担心的一个问题是，他们忘记了我们本应从之前的许多危机中吸取的教训。”银行家表示，随着宽松政策的实施，任何对加密货币的扩张都将受到客户需求的推动，而客户需求仍然有限。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行通过交易所交易基金向一些客户提供加密货币投资，但“并没有出现压倒性的大规模投资”。利息数额”，马特·盖伦说，合众银行高级副总裁兼包容性增长战略总监表示，富裕的年轻专业人士更有可能货比三家，寻找可能包括数字资产的投资选择。 Akita Somani，但美国银行同样没有看到“大量需求”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump picks Kari Lake to lead Voice of America]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290432/trump-picks-kari-lake-lead-voice-america?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 11:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/7c8b8d0c-f721-41b1-9c1d-40a7b526f9ac_a67e148e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡里湖，如图所示2022 年，被任命领导美国之音。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周三表示，他选择上个月未能赢得亚利桑那州参议院席位的前新闻主播、强硬派共和党人卡里·莱克(Kari Lake)担任总统。担任美国政府资助的媒体机构“美国之音”的总监。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其“真相社会”网站上发帖称，莱克将“确保美国的自由价值观在全世界传播”公平准确，不像假新闻媒体散布的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;莱克是特朗普的坚定支持者，他在 2020 年大选中重复了有关欺诈的虚假指控，他也在 2022 年摇摆州亚利桑那州的州长竞选中落败，此前曾被总部位于凤凰城的 Fox 10 的主播。&lt;/p>;&lt;p>;美国之音 (VOA) 是一家国际媒体广播公司，以 40 多种语言在线和广播以及电视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/5824210b-529e-4424- 9895-ff79fa92d1ff_dff59470.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和卡里·莱克在 2022 年的“拯救美国”集会上。资料照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他的第一个任期内，特朗普与美国之音发生冲突并指责其在播放了标志着冠状病毒大流行首次出现的城市武汉重新开放的灯光秀片段后放大了中国的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;美国之音成立于第二次世界大战期间，其国会章程需要它向国际观众提供独立的新闻和信息。它通过为自己的报道辩护来回应特朗普的批评。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月上任后，乔·拜登总统的政府迅速从美国之音及其附属职位中撤掉了一些与特朗普结盟的高级官员。&lt;/p>; &lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wolf Warrior Lu Shaye heads home from France in shadow of controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290368/chinas-wolf-warrior-lu-shaye-heads-home-france-shadow-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/30fcfe81-4722-4b7a-b7b1-f7abe64034c4_d0aeda3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢沙野就任中国驻中华人民共和国大使法国作为驻加拿大特使经历了一段充满争议的时期。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻法国大使卢沙野去年关于乌克兰和其他前苏联国家的言论在欧洲引起轩然大波，他即将结束在巴黎的任期。&lt;/p>; &lt;p>;据法国媒体报道，60 岁的卢是中国最著名的战狼外交官之一，以其粗鲁的风格而闻名，预计将于下个月返回北京。&lt;/p>;&lt;p>;在一场告别招待会上北京的周一，卢先生在驻巴黎大使馆表示，“无论我未来身在何处”，他都将继续支持在法华人社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“经贸关系始终是中法关系的压舱石。关系。文化交流是动力。在法国的华人是沟通我们心灵的桥梁。”他在社交媒体视频中的评论中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在接受中新社官方视频采访时周日，卢表示，在担任大使期间，他看到中法关系在过去五年中发生了变化，政治、经济和贸易领域的“问题更加复杂”，“友好气氛”变得更加明显。&lt;/ p>;&lt;p>;卢表示希望法国方面和欧洲方面不一厢情愿或以自我为中心，而是务实地解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，“法国或西方”在过去的几百年里一直处于“金字塔的顶端”，习惯了中国和欧盟目前在贸易问题上争执不下，布鲁塞尔对中国生产的电动汽车征收高额关税，北京则征收 30.6% 起的临时反倾销税。酒类产品的税率为 39%，主要是来自法国的干邑白兰地。&lt;/p>;&lt;p>;陆在巴黎离任前的公开言论比他之前的一些言论更加温和。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/055bcfe7-e2fa-4177-bf7b-f7789b5ed642_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国电视频道LCI展示中国驻法国高级特使卢沙野，右。图片：LCI截图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年4月，卢在接受法国电视采访时就是否根据国际法认为克里米亚是乌克兰的一部分的回应引起了外交轩然大波。该半岛于 2014 年被俄罗斯吞并。&lt;/p>;&lt;p>;卢说：“正如我们所说，即使是这些前苏联国家，根据国际法也不具有有效地位，因为没有国际协议来具体化它们的地位一个主权国家。”&lt;/p>;&lt;p>;卢的言论引起了乌克兰、法国、爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛等波罗的海国家、欧盟和其他国家的广泛愤怒和批评。数十名欧洲议会议员甚至呼吁马克龙政府宣布卢先生为不受欢迎的人。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面急忙与他的言论保持距离，限制损失，事件发生后，人们对卢先生的任期产生了广泛的猜测。虽然失礼，但他还是完成了大使任期。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交观察人士的说法，这一事件对北京旨在拉动欧洲的魅力攻势造成了打击。远离美国，并加强对其调解乌克兰和平行动的审查。&lt;/p>;&lt;p>;尽管争议发生后，越来越多的人呼吁北京加强对战狼外交官的控制，但几乎没有迹象表明北京愿意这样做改变其日益强硬的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的采访中，陆陆续续为自己的言论进行了极力辩护，称这“与中国的官方外交政策并不矛盾”，并形容那些批评他的人“不友善”和“非常不友善”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他声称这场争议是关于“公共辩论中的言论自由”，他告诉博客页面 Vu du Droit 的运营者雷吉斯·德卡斯泰尔诺 (Régis de Castelnau)，“有些人正在大惊小怪”据使馆网站上的采访记录显示，“没什么”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管卢坚称他表达的是个人观点，但许多观察人士认为，他的争议性观点可能是基于未经授权的内部谈话要点。 &lt;/p>;&lt;p>;卢以其咄咄逼人、不妥协的风格而闻名，他在中国外交队伍中的崛起恰逢中国外交上的民族主义转变以及习近平主席一再呼吁增强斗志以对抗美国主导的遏制。 &lt;/p>;&lt;p>;根据其官方简历，陆先生于1987年从外交部所属中国外交部毕业后进入外交部。大学。&lt;/p>;&lt;p>;他早期职业生涯的大部分时间都致力于非洲事务，特别是与非洲法语国家相关的事务，他于 2005 年成为中国驻塞内加尔大使，并于 2009 年担任该部非洲司司长。&lt; /p>;&lt;p>;2015年至2016年间，他曾短暂担任武汉市副市长，随后担任中央外事领导小组政策研究组组长，担任最高领导层的政策顾问。 2017 年被任命为中国驻加拿大大使。&lt;/p>;&lt;p>;他的职业生涯在加拿大任职两年期间开始腾飞，特别是在 2017 年底华为高管孟晚舟被捕以及中国随后于 2018 年拘留两名加拿大人之后、迈克尔·科夫里格（Michael Kovrig）和迈克尔·斯帕弗（Michael Spavor）。&lt;/p>;&lt;p>;在2019年1月发表的文章中，陆陆续续攻击加拿大总理贾斯汀·特鲁多政府与美国的密切关系并指责加拿大及其西方盟友呼吁释放“两个迈克尔”，这是“西方利己主义和白人至上”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管该评论在渥太华激起了愤怒的抗议，中国外交部赞扬了他的文章，发言人陆康表示，这篇文章“可能触动了一些加拿大人的痛处”。&lt;/p>;&lt;p>;陆康于 2019 年 7 月开始的巴黎任期引发了一场争议一次又一次，经常让他陷入外交风暴的中心。&lt;/p>;&lt;p>;他多次被法国外交部传唤，包括因有关前苏联国家的评论以及 2020 年 4 月的一篇文章暗示巴黎正在放弃旧的外交政策。 Covid-19大流行期间疗养院里的人们。&lt;/p>;&lt;p>;他因称法国智库中一位受人尊敬的中国学者为“小流氓”而声名狼藉，这位学者对北京所谓的虚假信息持批评态度。 2021年“疯狗”，2022年声称统一后台湾民众需要接受再教育。&lt;/p>;&lt;p>;他经常形容自己是一名骄傲的战狼——这个名字源于一系列民族主义行动&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 6 月，他在接受法国报纸 L&#39;Opinion 采访时表示，那些批评中国战狼外交的人是“胆小鬼”。&lt;/p>;&lt;p>;他坚称中国从来都不是侵略者，并问道：“难道我们没有权利反击和自卫吗？这不公平！”&lt;/p>;&lt;p>;补充报道郑威廉&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Isis says behind suicide blast that killed Afghan minister in Kabul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3290417/isis-says-behind-suicide-blast-killed-afghan-minister-kabul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 10:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/238dff36-d068-4443-b1de-09af1bb32e18_247ff836.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔利班安全巡逻队在阿富汗喀布尔 周三。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;圣战组织监测机构 SITE 称，伊斯兰国声称对阿富汗难民事务部长在喀布尔办公室遇害的自杀式爆炸事件负责。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班当局已经将这次“懦弱的袭击”归咎于伊斯兰国，一名政府官员称，周三，这次袭击导致部长哈利勒·乌尔-拉赫曼·哈卡尼和他的一些同事死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这次爆炸——第一次针对目标的袭击自塔利班于 2021 年重新掌权以来担任部长 - 是由自杀式爆炸造成的。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰国发布了一张据称是爆炸事件幕后黑手的武装分子的照片，并写道，他在“穿透”后引爆了一件爆炸背心。总部内部的安全屏障”，根据 SITE 翻译的 Amaq 通讯社的一份声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/1ccd4238-0bfe-4e97-82d5-5f9c700545d7_c6364efa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿富汗难民部长卡里尔·乌尔·拉赫曼·哈卡尼。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔利班政府发言人扎比胡拉·穆贾希德向部长致敬，向一位“作为烈士而倒下”的“伟大战士”致敬。&lt;/p>;&lt;p >;通往该部的道路被塔利班当局封锁，周围屋顶上部署了安全人员。&lt;/p>;&lt;p>;该部在 X 上的账户称，最近几天举办了关于其安全的培训研讨会。 &lt;/p>;&lt;p>;该部的走廊经常挤满了众多流离失所者，他们前来请求援助或跟进这个仍有超过 300 万战争流离失所者的国家的重新安置案件。&lt;/p>;&lt;p >;卡利勒·乌尔-拉赫曼·哈卡尼 (Khalil Ur-Rahman Haqqani) 是贾拉鲁丁·哈卡尼 (Jalaluddin Haqqani) 的兄弟，他很少在手上没有自动武器的情况下出现，而贾拉鲁丁·哈卡尼 (Jalaluddin Haqqani) 是令人畏惧的哈卡尼网络的创始人，该网络在塔利班长达两年的叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;他也是现任内政部长西拉杰丁·哈卡尼的叔叔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/a10d3f75-e557-4792-8000-61a8620b2428_49891b8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿富汗的喀布尔难民部大楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈利勒·乌尔-拉赫曼的侄子阿纳斯·哈卡尼称赞他的叔叔，称他“达到了殉难的最高境界”，并谴责“那些杀害他的人”据称，哈卡尼派正在塔利班内部争夺影响力。 &lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，他们是一个务实派别，与支持者对伊斯兰教法进行严格解释，与塔利班驻坎大​​哈的最高领导人保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔伍德罗·威尔逊国际中心南亚研究所所长库格曼在一篇帖子中称哈卡尼之死“对哈卡尼和塔利班来说是一个巨大的损失” X.&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的哈利勒·乌尔-拉赫曼·哈卡尼 (Khalil Ur-Rahman Haqqani) 曾被列入美国和联合国制裁名单，华盛顿愿意出资 500 万美元获取有关他的信息。&lt;/p>;&lt;p>;几位塔利班高级领导人自从他们重新掌权以来，包括省长、指挥官和宗教神职人员在内的许多人都被杀害，这些袭击大多是在伊斯兰国声称的袭击中发生的。&lt;/p>;&lt;p>;自塔利班武装于 2017 年接管阿富汗以来，该国的暴力活动有所减弱。 2021 年，结束与美国领导的北约联军的战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，伊斯兰国的地区分支（称为伊斯兰国呼罗珊）在阿富汗很活跃，经常用枪瞄准平民、外国人和塔利班官员和炸弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在喀布尔，爆炸声经常在城市中回响，但虽然当地消息来源报道了这些事件，但塔利班当局很少证实这些事件。&lt;/p>;&lt;p>;10 月底，孩子被杀并且市中心市场发生炸弹袭击，造成约 10 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，伊斯兰国声称对巴格兰省北部苏菲圣地发生的枪击事件负责，导致 10 人死亡。&lt;/p>;&lt; p>;塔利班当局经常宣布逮捕或杀害圣战组织成员，尽管他们继续声称该国已根除伊斯兰国威胁。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Novelist Chiung Yao’s death rekindles discussion on euthanasia in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3290166/novelist-chiung-yaos-death-rekindles-discussion-euthanasia-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/a625b1fa-dcc3-409c-9cc7-70b83385e303_f93490cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾言情小说家琼瑶，去世享年86岁。图：微博/@会火&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;12月4日，台湾著名言情小说家琼瑶以她的散文一样凄美的方式结束了自己的生命。 。这位深受中国大陆人民爱戴的86岁老人在遗书中写道：“不要哭，不要悲伤，不要为我感到难过。我已经‘溜走了’。”她使用了“片然”这个词，这是她小说中经常出现的一个诗意短语，来唤起一种轻松和解放的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;琼瑶解释了她决定控制她所谓的最终“重大”的决定。她一生的事件”。目睹已故丈夫平信涛长期忍受痴呆症的痛苦，她选择避免重蹈覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;她以自己的方式拥抱死亡的决定在中国社交媒体上引发了广泛反响。这也重新引发了关于安乐死的长期争论，安乐死在中国仍然是非法的。许多人在网上表达了他们在生命最后几天获得同样的尊严和机构的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，自杀在中国一直被视为负面的。对中国文化有重大影响的佛教不鼓励以任何形式夺取生命。此外，生命被视为父母的礼物，而结束自己的生命可能会被视为不尊重，也违反了强调孝道的儒家价值观。琼瑶的行为挑战了这些文化规范，引发了集体清算。&lt;/p>;&lt;p>;中国现代安乐死争论始于 1986 年，当时陕西省的蒲连胜医生结束了夏素文的生命，夏素文是一位患有晚期癌症的绝症妇女。肝硬化阶段。应夏和她儿子王明成的要求，浦这样做是为了让她免受难以忍受的痛苦。尽管浦和王后来因故意杀人罪被捕并被起诉，但他们于1991年被判无罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/0d66f08d-68c1-4a88-9aff-6e3a6df4fcf3_865d6465.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拥挤的下议院等待着11月29日，伦敦英国议会就《绝症成人（生命终结）法案》进行辩论后投票结果。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩论反映了普遍的困境，其中最主要的是对滑坡的恐惧。一些人担心安乐死合法化可能会导致弱势群体，尤其是老年人，被迫过早结束自己的生命。&lt;/p>;&lt;p>;然而在中国，这场对话也凸显了文化上的紧张关系，例如孝道与个人之间的冲突。自治。一些人认为安乐死与中国传统价值观相悖，并指出目前还没有亚洲国家将这种做法合法化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们的态度正在发生变化。随着社会变得更加世俗化，个人权利受到重视，年轻、受过良好教育的中国人越来越接受安乐死。调查证实了这一趋势。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学 2013 年的一项研究发现，34 个城市约 70% 的受访者支持或不反对安乐死。浙江师范大学 2022 年的一项研究显示，84% 的参与者表示支持，其中 16-30 岁人群的支持率最高（92.7%），并随着年龄的增长逐渐下降。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家，例如日本荷兰、比利时、加拿大、新西兰和瑞士已将安乐死或协助死亡合法化，为绝症患者提供有尊严地死亡的选择。在英国，一项辅助死亡法案最近在议会通过了二读，表明其接受度不断提高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人口的迅速老龄化加剧了这场辩论的紧迫性。 。中国于1999年正式进入老龄化社会阶段，到2050年，预计约40%的人口年龄在60岁及以上。中国是世界上老年人口最多的国家之一，而且养老体系不发达，解决有尊严的临终关怀问题变得至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中国家庭过去都是同住一个屋檐下，父母年迈依靠孩子的支持。如今，许多家庭支离破碎，孩子们——通常是独生子女一代——努力照顾年迈的父母。此外，姑息治疗仍然不足。&lt;/p>;&lt;p>;在三月份的全国人民代表大会期间，乡村医生刘桂芳引用她治疗绝症患者的经历，提议将安乐死合法化。她的提案呼应了近几十年来其他代表的类似呼吁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/10/fb3d2869-42a0-4a23-8c80-ac21d3a4aa76_f6ad437f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张未注明日期的照片中年轻的琼瑶。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对者可能会辩称，中国缺乏必要的基础设施和保障措施来防止潜在的滥用行为。在医疗保健不发达的贫困农村地区，可能会担心强制行为。经济压力是否会迫使家庭将安乐死视为一种经济解决方案？&lt;/p>;&lt;p>;这些担忧是有道理的，但不应阻碍进展。中国人口老龄化的巨大规模要求解决这个问题。如果严格监管，安乐死可以为那些面临难以忍受痛苦的人提供人道的选择。&lt;/p>;&lt;p>;在生活中，琼瑶用她充满情感的爱情故事给数百万人带来了欢乐。她的死引发了一场深刻的争论，迫使我们面对触及人类生存核心的问题。我对这位杰出的女性表示钦佩。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s first lady Kim Keon-hee sparks memes amid martial law controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3290360/south-koreas-first-lady-kim-keon-hees-scandal-sparks-memes-amid-martial-law-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/4ac92701-5d9f-42a6-b090-0c6dfa561849_ff08c037.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈10 月 1 日，他和妻子 Kim Keon-hee 抵达韩国城南市参加庆祝韩国建军节 76 周年的庆祝活动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Kim Keon-hee，陷入困境的韩国总统尹锡烈的妻子已经消失在公众视野中数周，引发人们猜测，总统宣布戒严令这一颇具争议的决定是为了让她免受调查。&lt;/p>;&lt;p>;戏仿标题为“尹，最伟大的情人，为妻子宣布戒严”的表情包已经疯传，反映出公众对金正恩在危机中所扮演的角色的广泛怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;另一个流行的表情包是：“填空：我已尽一切努力保护我的爱，甚至[戒严]。”&lt;/p>;&lt;p>;尹于 12 月 3 日宣布戒严，就在反对派主导的国民议会就一项特别调查进行投票的几个小时前针对腐败指控和第一夫人的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;金，52 岁，自 10 月份陪同丈夫出访东南亚以来就没有公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称尹，63 岁，采取非常措施来保护他的妻子，他的妻子一直受到从股市操纵、以权谋私、伪造学历和抄袭等指控的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;尹多次否决了提议对她进行调查的法案，分析人士称，这进一步削弱了他本已很低的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;批评者还认为，金正恩对尹恩惠的影响远远超出了典型配偶的影响，声称她干预了总统的人事任命和选举策略。办公室否认。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“金建熙女士是尹氏的精神君主，”来自反对党韩国民主党的议员 Boo Seung-chan 说道。 （朝鲜）在接受《亚洲周刊》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;反对派声称宣布戒严是有预谋的，旨在压制朝鲜民主主义人民党主导的国会并确保尹氏掌握权力。&lt;/p>; &lt;p>;然而，据报道，军事指挥官因担心平民伤亡而犹豫不决，该计划失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经准备这项法令数月之久，但尹在反对派提出另一项特别调查法案时仓促采取行动Boo 说。&lt;/p>;&lt;p>;在法令失败的当晚，大约 280 名精锐士兵接受了高风险行动的训练，包括“斩首”朝鲜领导人，但遭到了平民和议员助手的抵抗议会内外。&lt;/p>;&lt;p>;人群成功阻止了他们进入议事厅，议员们成功推翻了法令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党也指责尹氏政府对与朝鲜的紧张局势不断升级，包括采取挑衅性行动，例如派遣载满宣传品的无人机越过边境。&lt;/p>;&lt;p>;布警告说，与韩国过去的独裁时期不同，今天的军队不愿将枪口对准平民，回顾 1980 年光州大屠杀的血腥遗产。&lt;/p>;&lt;p>;这场争议凸显了对第一夫人活动监督的削弱。&lt;/p>;&lt;p>;上任后，尹废除了管理她日程的青瓦台，以减少官僚主义。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士认为，这一决定让金正恩在没有监督的情况下运作。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尹承诺恢复该办公室，以解决越来越多的批评，该计划因丑闻不断而陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的一次罕见的新闻发布会上，尹承认公众对他妻子的情绪不利，并宣布她将避免参加公共活动，除了&lt;/p>;&lt;p>;然而，他否认了关于她非法参与国家事务的指控，指责他的对手试图玷污她的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在诽谤我的妻子，她在我执政期间支持我。竞选活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本周，朝鲜民主主义人民共和国推出了针对金正恩的第四项特别调查法案，重点关注 15 项指控。该法案定于周四进行投票，可能会以推翻总统否决所需的三分之二多数获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;执政党人民力量党拒绝第三项此类法案后，公众的挫败感与日俱增。走出议院阻止投票。&lt;/p>;&lt;p>;令争议雪上加霜的是，一部名为“第一夫人”的纪录片也将于周四在首尔首映。&lt;/p>;&lt;p>;该影片基于围绕第一夫人，包括摘录尹在 2022 年竞选总统时，一名在线记者与金正恩之间的 7 小时电话录音录音。&lt;/p>;&lt;p>;当她讨论尹的政治对手时，“当我夺取权力时，这些人将无法幸免” ”，批评者声称这句话反映了她甚至在丈夫赢得选举之前就拥有的权利感。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人怀疑第一夫人经常支持尹的决策，无论这种怀疑是否属实。是否毫无根据”，在线新闻媒体编辑 Rhew Sang-kyoo 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China abductee declines gifts of 3 flats, car from birth family to avoid altering ‘mindset’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290263/china-abductee-declines-gifts-3-flats-car-birth-family-avoid-altering-mindset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/71b4befe-ff73-4898-a543-041a0db2726b_e8841e03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名来自中国的被绑架者选择拒绝他出生的富裕家庭给了他很多礼物，以避免改变他对物质财富的看法。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名去年在婴儿时期被拐并与亲生家人团聚的中国男子，最近因拒绝了公司赠送的三套房和一辆车而再次成为头条新闻。他富有的父亲，选择不成为“富二代”。&lt;/p>;&lt;p>;谢庆帅，26岁，来自中国北部河北省邢台市，于1月20日被绑架， 1999 年，当时他只有三个月大。&lt;/p>;&lt;p>;他的亲生父母是多家建筑公司的成功所有者，他们开始了长达十年的寻找，花费了超过 100 万元人民币（14 万美元）才找到他。&lt; /p>;&lt;p>;去年12月1日，他终于与家人团聚。他的人生一夜之间发生了翻天覆地的变化，不少网友戏称他从“孤儿”变成了“富二代”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，谢在12月5日接受山东广播电视台采访时，公开透露，他拒绝了父亲提供的公寓和汽车。&lt;/p>;&lt;p>;谢表示担心突然接受这些财富可能会改变他的心态并导致不计后果的消费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/34b24317-9301-4400-8e50-bc70f86d7411_4679466b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢担心突如其来的财富可能会改变他对物质财富的看法，可能导致盲目消费。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我担心接受这些礼物可能会改变我的看法。突然成为“富二代”，让人想起《你好亿万富翁》中的主角，从白手起家到富起来，开始大手大脚地花钱。我会变成这样吗？”他反思道。&lt;/p>;&lt;p>;《你好，亿万富翁先生》是一部 2018 年中国喜剧电影，讲述了一位不成功的守门员发现自己是亿万富翁的继承人，但必须在 30 天内花掉 10 亿元人民币（1.4 亿美元）的故事。继承300亿。&lt;/p>;&lt;p>;谢进一步补充道：“我告诉我爸爸，我只需要一套公寓作为婚房。我想尽快和我女朋友结婚。我不需要任何其他东西。我可以买自己的车，即使我要努力工作，赚几千块钱。”&lt;/p>;&lt;p>;去年12月，谢开始利用家庭团聚的关注，涉足直播领域，最初是他们重聚仅23天后，这项新的尝试就开始了，但遭到了强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指责他“利用同情心”和“太急躁”，导致他短暂暂停了直播活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/d602820a-a1f2-4bf7- b611-7699b38b65b4_b5e18abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 12 月与出生的家人团聚后，谢开始直播，但最初遭到强烈反对。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月，谢正式成立工作室，并宣布将直播电商作为自己的创业重点。从 7 月 29 日开始，他举办的前五场直播吸引了超过 2000 万观众，销售额高达 5000 万元人民币（700 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;谢为自己的决定辩护说，直播电商的收入让他可以更好地养家糊口，帮助有需要的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为不做电商就是浪费资源。在这个流量和关注的时代，这样做并没有错。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;谢的言论和拒绝礼物的行为在网上引发了广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论道：“这个年轻人确实头脑清醒。有多少人能抗拒父亲送来的如此诱人的礼物？”&lt;/p>;&lt;p>;还有人表示怀疑：“他出名了，可以通过直播赚很多钱。如果他依靠正常、微薄的工资，他会很高兴地接受这些礼物。”&lt;/p>;&lt;p>;由于现有的估计很少，据信中国每年失踪的儿童人数为根据《经济行为与组织杂志》的一篇论文，有数万到数十万儿童，其中许多儿童被贩运用于非法收养。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon defends martial law decree as act of governance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290414/south-koreas-yoon-defends-martial-law-decree-act-governance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 09:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/d16614c9-0697-46a0-87f3-1e13b688d770_0aa18846.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名戴着面具的抗议者12 月 1 日，韩国总统尹锡烈在首尔的一次集会上表演。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统为其戒严令辩护，称其为治理行为，并否认叛乱指控.&lt;/p>;&lt;p>;尹锡烈也发誓要战斗到底，指责反对党试图造成“不稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;他周四发表电视声明的时间比主要自由派反对派早了几个小时民主党提交了针对他的新弹劾动议。&lt;/p>;&lt;p>;尹在周六的议会弹劾动议中幸存下来，尽管数以万计的韩国人冒着寒冷的天气要求他下台。&lt;/p>;&lt;p>;周三警方称，随着对尹先生宣布戒严令的调查步伐加快，他们突袭了尹先生的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“特别调查组对青瓦台、国家警察厅、首尔市警察局等进行了突击搜查。”警察该部门在一条消息中表示：“尹先生在短暂停职后，已受到旅行禁令，这是对其核心圈子进行“叛乱”调查的一部分。 12月3日文官统治。&lt;/p>;&lt;p>;前国防部长金容贤周二晚间被正式逮捕，罪名是“在叛乱期间执行关键职务”和“滥用职权阻碍行使权利”。 &lt;/p>;&lt;p>;开启周三，韩联社报道称，金在被捕前不久曾试图自杀。&lt;/p>;&lt;p>;首尔中央地方法院发言人当天早些时候表示，由于担心证据可能被销毁，金已被逮捕。&lt; /p>;&lt;p>;金通过他的律师表示，“造成这种情况的所有责任均由我承担”，下属“只是听从我的命令，履行分配的职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;金，周日被拘留，被打耳光与前内政部长和负责戒严行动的将军一起受到旅行禁令。&lt;/p>;&lt;p>;在行动中，军队和直升机被派往议会，显然是试图阻止立法者投票，但失败了警方表示，韩国警察厅厅长赵智浩和首尔警察厅厅长金奉植也在周三早些时候被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;朝鲜国家媒体周三首次对所谓的韩国“混乱”发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“面临弹劾和治理危机的傀儡尹锡烈突然宣布军事戒严，这一事件令人震惊。法西斯独裁政权毫不犹豫地挥舞着法西斯独裁的枪和刀，在韩国各地制造混乱。”评论称。</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay hires 3,400 pilots this year, with low resignation rate of 2.9%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3290328/hong-kongs-cathay-hires-3400-pilots-year-low-resignation-rate-29?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/11/077089cf-a48f-45a1-bde5-59eb108847ac_516ebfa1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场的国泰航空机组人员。国泰集团已实现今年招聘3,400人的目标。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空集团已实现今年招聘 3,400 名飞行员的目标，预计到 1 月底再招聘 100 名飞行员，该公司重申其有望在届时将全面恢复疫情前的飞行能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴地通知您，在飞行员招募方面，我们已经实现了2024年达到3,400名的目标飞行员总数。这是一个新的里程碑。”国泰发言人本周向《华盛顿邮报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该集团今年的辞职率较低，为 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计到发言人表示：“到 2025 年 1 月底，国泰航空和香港快运航空的机上机师数量将达到近 3,500 名，以满足我们当前和未来的运营需求。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司已于11 月 26 日，也就是该市新的三跑道系统启动前两天，该系统将在 2025 年 1 月底之前达到大流行前的容量。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在 12 月初告诉《华盛顿邮报》，它仍然“尽管飞行员工会表示怀疑，但国泰航空对实现其预测非常有信心”，并制定了“稳健的招聘计划”。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空此前已将全面恢复产能的时间表从 2024 年底推迟到&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在 8 月份表示，已雇佣了 3,100 多名飞行员，并需要另外 300 名飞行员来实现 3,400 名飞行员的目标，该目标仍低于大流行前的 3,800 名飞行员数量。&lt; /p>;&lt;p>;发言人本周表示，该公司“正处于创纪录的培训阶段”，过去有 600 多名飞行员完成了指挥或副驾驶升级培训18个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的飞行员薪酬待遇极具吸引力和竞争力，超过330名前国泰集团飞行员已重新加入我们的重建之旅。 2024 年，我们的辞职率仍然很低，为 2.9%，是 2019 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这一重大成就进一步表明，国泰集团将实现疫情前航班率的 100%从 2025 年 1 月[月底]开始。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/11/560d9a95-1534-4f6f-b1b1-48dc9d494228_d3d4aaf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰的离职率今年的产能利用率为 2.9%，是 2019 年以来的最低水平，该公司表示有望在 2025 年 1 月底之前完全恢复大流行前的产能。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;旅游数据提供商 OAG Aviation 亚洲区负责人 Mayur Patel 此前也表示，根据国泰航空提供的座位数、航班数、机票销售数据，国泰航空有望在 1 月底全面复苏。以及其他运营&lt;/p>;&lt;p>;他指出，这一进展得益于该集团机队扩张以及利用“双品牌战略”将目的地配对的计划，即利用国泰航空作为全方位服务航空公司和香港快递作为低成本同行。&lt;/p>;&lt;p>;该集团预计在恢复满载运力后一年内将运营飞往全球 100 个目的地的客运服务。&lt;/p>;&lt;p>;在最近出现好转之前，该公司一直在努力振兴其业务2020 年 10 月，香港裁减了创纪录的 5,900 个工作岗位，并在 Covid-19 大流行期间削减了支线航空公司国泰港龙航空 (Cathay Dragon) 的 22 亿港元（2.84 亿美元）重组计划。 ，保留下来的员工所获得的合同将飞行员的工资削减了约40%，同时员工的住房和退休福利也减少了。&lt;/p>;&lt;p>;据香港空勤人员称代表 1,300 名国泰飞行员的军官协会，该航空公司在 2020 年重组期间解雇了 1,000 名飞行员，随后几年又有 1,000 名飞行员辞职。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司本周表示，机长的平均年薪为港币2023年为286万港元，而高级副驾驶的数字则高达164万港元。去年，入门级二副的年底薪约为40万港元。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司全面恢复疫情前运力的速度，对香港发展成为世界级航空业至关重要&lt;/p>;&lt;p>;到2035年左右，香港国际机场的新三跑道系统预计将缓解一段时间内旅客和货运的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;到2035年左右，机场的旅客吞吐量将分阶段提升根据官方预测，每年的货运量将增加 50％，达到每年 1.2 亿吨，而货运量将从目前的每年 500 万吨增加一倍，达到每年 1000 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，国泰航空宣布将推出作为“大胆新战略”的一部分，未来七年将筹集和支出超过 1000 亿港元的重大投资计划。&lt;/p>;&lt;p>;该投资包括超过 100 种新产品的订单一代飞机– 未来可以选择购买额外的 80 架 – 涵盖窄体机、支线宽体机、长途宽体机和大型货机，以及更新的客舱内饰和休息室。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示将扩大规模到 2032 年，其机队总数将达到 280 架客机和货机。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>