<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Powerful tornado in US state of Nebraska obliterates a building]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3261598/powerful-tornado-us-state-nebraska-obliterates-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/6472cfb4-e1bf-46dc-87f1-b912060d7739_6ac78a82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，龙卷风穿过内布拉斯加州韦弗利附近的 80 号州际公路2024 年 2 月 26 日。照片：内布拉斯加州交通部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行车记录仪视频显示强大的龙卷风将美国内布拉斯加州林肯市的一栋建筑夷为平地的瞬间。&lt;/p >;&lt;p>;龙卷风是在 2024 年 4 月下旬的一系列致命风暴中形成的。当龙卷风到达建筑物时，风速高达 158 英里/小时（254 公里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称建筑物内有数十名工人，但全部幸存。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家气象局表示，这场龙卷风是摧毁美国中西部内布拉斯加州、俄克拉荷马州和爱荷华州数百座房屋和企业的 19 场龙卷风之一，造成一人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese health chief Ma Xiaowei steps down after steering nation through pandemic and defending strict zero-Covid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3261564/chinese-health-chief-ma-xiaowei-steps-down-after-steering-nation-through-pandemic-and-defending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/c860b19e-5d80-4ed6-8fc1-39c79ca979cd_f96f9b75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疫情初期，时任中国国家主席习近平国家卫生健康委主任马晓伟就新型冠状病毒感染的肺炎疫情召开新闻发布会。马云已经下台了。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;负责应对中国Covid-19疫情的中国卫生部长马晓伟在接近正式退休年龄时已辞职，由其最高副手雷海潮接任。一位著名的公共卫生专家。&lt;/p>;&lt;p>;周一，国家卫生健康委员会网站显示，56 岁的雷副主任已被任命为国家卫生健康委员会党委书记，这是正式任命主任之前的一步。&lt;/p>; &lt;p>;马云的名字同时从该委员会的领导页面中删除。 12月，他将年满65岁，这是正部级官员的退休年龄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云于2018年3月出任国家卫生健康委员会主任，落实了习近平主席的“零新冠政策”在2020年至2023年中国抗击大流行病期间。&lt;/p>;&lt;p>;他是北京严格控制和遏制政策的坚定捍卫者，包括通过详尽的检测进行早期发现、在疫情爆发期间迅速封锁以及对旅客进行广泛的隔离。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国的抗疫经验表明，有14亿人民坚守防线，是对国际抗疫努力的最大贡献。”马云在2021年12月接受官方媒体采访时表示。&lt;/p>; &lt;p>;在重大疫情爆发期间，包括 2020 年的武汉和 2022 年的上海，他在动员数千名中国医生和护士帮助不堪重负的当地医务人员方面发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;马云最后一次公开露面是在 3 月份，当时他出席上海合作组织卫生部长视频会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /06/e24a72a0-8712-4b0b-bb86-12d906ef97b6_6857439d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雷海潮是马晓伟的副手。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新任卫生部长雷军是一位领先的公共卫生专家，发表了大量关于慢性病对中国社会经济影响的论文，中国大型医疗机构设备需求和国家医疗支出趋势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然雷先生出生在中国东部的山东省，但他的大部分职业生涯都是在北京度过的。 2004 年，他被调到当时的中国卫生部，专注于卫生政策的制定。此前，他在北京疾病预防控制中心工作了近十年，曾担任疾病预防控制中心卫生经济与社会医学研究所副所长。&lt;/p>; &lt;p>;雷霆去年两次访问香港，其中包括12月代表马云出席内地与港澳卫生部门联席会议。会谈期间，内地与两个特别行政区续签了卫生合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;他还于去年3月多次访问香港，率领内地卫生代表团了解香港的发展情况&lt;/p>;&lt;p>;雷先生于2005年至2008年担任世界卫生组织西太平洋地区健康研究咨询委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，即两年后在晋升为北京市卫生局局长后，他再次晋升为国家卫健委副主任，并于 2023 年 9 月成为该委员会党组副书记。&lt;/p>;&lt;p>;雷预计将成为推动中国卫生体制改革的关键官员，该机构面临巨额赤字，并被指控深受腐败困扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京最高反腐败机构去年开始大力打击医疗行业腐败，导致200 多名医院院长被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;北京积水潭医院原院长、著名骨科医生田伟今年 3 月被反腐调查人员逮捕，这使他成为著名的中国科学院院士工程部将接受腐败调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: most middle-income households see prices rising now restrictions are in the past, Citibank survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3261582/hong-kong-property-most-middle-income-households-see-prices-rising-now-restrictions-are-past?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/34e7b8d1-0c37-431d-bf4a-1c3e80bcd149_c4e9a978.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近四分之三的富裕受访者表示有兴趣购买相比之下，富裕同龄人的这一比例为 62%。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查显示，超过一半的香港中等收入家庭认为，由于市场上的所有限制均已取消，房价即将上涨&lt;/p>;&lt;p>;在政府于2月底取消的所有降温措施中，大多数受访者认为印花税的取消最为重要。&lt;/p>;&lt;p>;香港花旗银行进行了这项调查4月份，旨在衡量人们对住宅所有权的态度，以应对限制的取消。调查对象为500名年龄介乎21岁至60岁、家庭月入4万港元或以上的受访者。&lt;/p>;&lt;p>;其中200名流动资产达150万港元的「富裕阶层」（ 190,000 美元）或以上。&lt;/p>;&lt;p>;近四分之三的较富裕受访者表示有兴趣购买房产，而较不富裕的受访者则表示有兴趣购买房产，这一比例为 62%。调查发现，只有 15% 的富裕人群认为房价将在未来六个月到两年内下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查的乐观情绪是与花旗银行自己对房地产市场的评估不一致。由于高利率和一级市场大量未售出单位，预计今年房价将下跌 10%。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在 2 月 28 日的财政预算案讲话中宣布取消最初为冷却过热市场而实施的所有限制措施。融资标准也放宽，香港金融管理局现在允许价值低于 3,000 万港元的房屋有资格获得 70% 的抵押贷款融资，而之前价值在 1,500 万港元至 1500 万港元之间的公寓的上限为 60% 3,000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“调查结果反映了 2 月份所有降温措施取消后，公众对房地产市场的积极情绪，提振了购房者的乐观情绪，”Citigold 和信用卡业务主管 Josephine Lee 表示。花旗银行香港无担保贷款销售。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果是在香港二手房价格近一年来首次上涨后得出的。官方数据显示，3 月份住宅均价上涨 1.06%，这是 11 个月来的首次上涨。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据，该指数从上个月的 302. 5 攀升至 305.7。差饷物业估价署 (RVD)。&lt;/p>;&lt;p>;根据土地注册处的数据，香港 4 月份的房地产交易量攀升至接近三年来的最高点，共有 9,880 个单位转手。&lt;/p>;&lt;p >; 4 月份的销量是自 2021 年 7 月以来的最高水平，当时售出了 9,957 套公寓，包括停车场、商店、工业和办公单位，大约是 3 月份交易数量的两倍，3 月份标志着房地产市场不受限制的第一个完整月份。房地产销售总额从上个月的 374 亿港元飙升 125% 至 839 亿港元（107 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;新房和二手房的销售额猛增 115%，达到 839 亿港元（107 亿美元）。数据显示，自 3 月份以来共售出 8,551 套。&lt;/p>;&lt;p>;虽然花旗银行预测房价会下跌，但 Lee 表示，高净值人士不会受到房价短期波动的影响，因为他们中的大多数人都受到了房地产价格短期波动的影响。要么买房是为了提高生活质量，要么打算持有作为长期投资。&lt;/p>;&lt;p>;花旗银行预测美联储将从今年7月开始降息四次，每次0.25%，利率上限降至4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，本地银行可能不会立即跟随优惠利率下调，因此预计利率不会大幅调整，直到2025 年之后，”Lee 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos Jnr faces drug use claims again by Duterte camp - is there ‘a plot’ to oust him?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261595/philippines-marcos-jnr-faces-drug-use-claims-again-duterte-camp-there-plot-oust-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/5c1a9699-8a29-497e-8fdf-38c85056ce15_174b369b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在外国记者协会论坛上菲律宾马尼拉。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当菲律宾立法者准备调查前总统罗德里戈·杜特尔特与北京就南海争端达成的所谓秘密协议时，他的阵营通过启动参议院调查进行反击调查他的继任者小费迪南德·马科斯涉嫌非法吸毒。&lt;/p>;&lt;p>;该国最有权势的家族之间的最新政治斗争涉及该国缉毒机构的一名前特工，他公开表示有证据表明现任总统是一名吸毒者，尽管此案从未被追查。&lt;/p>;&lt;p>;上周，杜特尔特的亲密盟友参议员罗纳德·“巴托”·德拉·罗莎举行了一次听证会，前缉毒特工乔纳森·莫拉莱斯在听证会上表示在一份宣誓证词中，一名高级政府官员阻止他调查一名名为“Bongbong Marcos”（别名 Bonget）的男性政治人物是否“非法毒品”，尽管线人已经提供了嫌疑人活动的照片。&lt;/p >;&lt;p>;德拉罗莎表示，一位知名女演员将于周二在他领导的参议院公共秩序和危险药物委员会面前解释为何她曾与邦邦·马科斯（Bongbong Marcos）涉嫌非法毒品“邪恶活动”有关。莫拉莱斯的线人称其为“Bongbong”。&lt;/p>;&lt;p>;Bongbong 是总统的昵称，而他的亲密朋友则称他为“Bonget”。&lt;/p>;&lt;p>;在周一接受记者采访时，小马科斯被问及有关指控一份毒品机构报告中提到了他和女演员马里塞尔·索里亚诺 (Maricel Soriano) 的名字，据称该报告建议对他们进行调查，因为“据称经常看到他们吸入疑似非法毒品的白色粉状物质”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯据《菲律宾每日询问者报》报道，Jnr 在被问到这个问题时只是笑了，而他的执行秘书卢卡斯·贝尔萨明 (Lucas Bersamin) 则称这一指控是“人为的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/29d59a62-67ca-4ba8-990a-880011b178cd_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯（身穿白衬衫）在八打雁省阿利塔塔格镇检查查获的冰毒。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周末早些时候针对这一指控的社论中，《询问者报》表示“总统必须坚决果断地扑灭大火，以免大火吞噬他”。&lt;/p >;&lt;p>;小马科斯的国会盟友猛烈抨击德拉罗莎将针对总统的严重指控纳入参议院记录的“偷偷摸摸”方式。&lt;/p>;&lt;p>;德拉罗莎于 4 月 30 日举行的长达三小时的听证会以调查八打雁市的缉毒行动，但他中途转而解决社交媒体上持续存在的指控，即小马科斯是吸毒者，正如杜特尔特在一月份的一次集会上公开指控的那样。&lt;/p>;&lt;p >;自 2021 年 11 月参加总统竞选以来，社交媒体上一直有关于小马科斯使用可卡因的指控。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特的女儿、副总统萨拉·杜特尔特-卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 发布了一段视频，进一步加剧了网上的猜测一月份，她给了一名年轻学生一盒 polvoron（一种当地流行的易碎饼干），并告诉他尝尝，因为它太“容易上瘾”。&lt;/p>;&lt;p>;为了让批评者闭嘴，小马科斯 (Marcos Jnr) 展示了当时可卡因药检结果呈阴性，但批评者质疑其真实性。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，杜特尔特再次提到他的竞争对手吸毒，并向军方表示“我们的总统有一个吸毒者” ”。 Marcos Jnr 回避了有关此事的所有问题，他说：“我什至不会尊重这个问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/06/cd3edd53-3e8a-4c08-8e38-0df8aba8d103_b4029d96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任总统罗德里戈·杜特尔特2016 年，他就桑托斯将军城打击非法毒品的运动向警察发出指示。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，Marcos Jnr 早在 2012 年就曾是一份术前药物报告对象的文件已在社交媒体上出现。&lt;/p>;&lt; p>;上周二，莫拉莱斯在德拉罗莎参议院委员会面前宣誓，他准备了网上流传的这些文件，但他向菲律宾缉毒局提交的“机密”案件文件夹却不见了。&lt;/p>;&lt;p>;这位菲律宾缉毒局前特工执法机构 (PDEA) 坚称他不知道文件泄露的来源，但称这些文件是“真实的”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，总统府官员、执行秘书小帕基托·奥乔亚 (Paquito Ochoa Jnr) 破坏了这一潜在文件。 2012 年逮捕小马科斯。奥乔亚负责时任总统贝尼尼奥·阿基诺三世的总统办公室，缉​​毒署是该办公室监督下的一个机构。&lt;/p>;&lt;p>;德拉·罗莎表示，他将传唤奥乔亚以揭露真相。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，以该机构总干事莫罗·维尔吉利奥·拉佐为首的缉毒署高级官员告诉德拉·罗莎的委员会，莫拉莱斯在撒谎，这些文件是“捏造的”，而且菲律宾缉毒署的数据库中从未存在过有关小马科斯的此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾国家警察特别行动部队退休队长拉佐警告德拉罗莎，莫拉莱斯在担任警察职务时已被不光彩地从警察部队开除。一名初级警官，但已加入菲律宾缉毒署，但没有透露这份工作记录。 2013 年，他因“不诚实、严重不当行为以及损害警察部门最佳利益的行为”而被缉毒署开除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫拉莱斯因抢劫被提起刑事诉讼拉佐说，他在警察局工作期间曾被勒索 800 万比索（139,000 美元），但诉讼被驳回。拉佐补充说，莫拉莱斯还试图驳回针对他提起的行政诉讼，但他的上诉全部被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;莫拉莱斯告诉委员会，警方从未向他发出正式通知，称他被不光彩地开除。他说，他已获得警方的“许可”，这使他能够向缉毒署提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;至于他作为缉毒署特工提起的各种案件，莫拉莱斯表示，他仍在与其中一些案件作斗争。莫拉莱斯补充说，他的法律麻烦可能是在 2012 年之后开始的，当时他录制了一名线人的宣誓声明，该线人向他出示了五张照片，作为一名女演员和“Bongbong Marcos”（化名“Bonget”）“在不同场合”从事非法毒品活动的证据。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据线人提供的信息，莫拉莱斯声称他提出了“有权进行”监视和逮捕的请求，并将宣誓声明和照片附在案件文件夹中。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;拉佐表示，该文件夹并不存在，甚至将八名缉毒署官员带到参议院听证会，他们都宣誓揭穿莫拉莱斯的证词，即“缉毒署大院内的每个人”都知道他记下了一名线人的证词。一名警官作证说“这不是真的，我们对此一无所知……因为我们当时不在那里”。其他七名官员在委员会面前一一证实了这一说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/06/7ceba8ef-d62f-4743-b201-024e2011a7d7_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两艘菲律宾船只与中国海警船只在菲律宾海域对峙第二仁爱礁。前总统罗德里戈·杜特尔特因其与北京就南海争端达成的秘密协议而受到密切关注。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;小马科斯 (Marcos Jnr) 的支持者、国会议员福斯蒂诺·戴 (Faustino Dy) 在 5 月 2 日的新闻发布会上表示，泄露的文件是使用人工智能技术。&lt;/p>;&lt;p>;众议院副多数党领袖裘德·阿德雷 (Jude Acidre) 表示，有“阴谋”推翻小马科斯 (Marcos Jnr)。 “我认为现在变得更加清楚，这一事件的转变是抹黑和破坏现任政府稳定的更广泛努力的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;但莫拉莱斯坚称，除了洗清自己的罪名和证明他不是在社交媒体上泄露文件的人。他告诉参议院：“首先，除了我的死之外，我从这一切中没有得到任何好处，因为所谓的泄密事件的主题不亚于总统本人。”&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特阵营一直在榨取莫拉莱斯的利益。 ”的证词并批评小马科斯对此事的沉默。 5 月 4 日，杜特尔特前发言人哈里·罗克 (Harry Roque) 在他的每周《菲律宾星报》评论专栏中写道：“自从前缉毒署特工乔纳森·莫拉莱斯在参议院委员会验证了他 2012 年的行动前和监视报告后，总统不能再回避（这个问题）了。”公共秩序和危险药物听证会。&lt;/p>;&lt;p>;“莫拉莱斯宣誓后证明这些文件是真实的。根据我们的法院规则，一旦经过验证，文件的存在就被视为无可争议。总统应该澄清他12年前是否吸食过可卡因。以及到现在为止他是否对这种物质上瘾。&lt;/p>;&lt;p>;“人民不能把国家的福祉托付给一个涉嫌常年吸毒的领导人。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Winter’s over and Hong Kong stocks are springing back to life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261399/winters-over-and-hong-kong-stocks-are-springing-back-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/082e5441-e6e7-42c2-a42b-af5d1202a1d1_31058843.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名行人走过中环香港证券交易所电子屏幕去年 7 月 21 日，香港，当时股市形势仍岌岌可危。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港股市经历了一段痛苦的时期，这已不是什么秘密。香港于 2022 年底取消 Covid-19 限制后对经济增长的高预期并未实现，而中国房地产市场放缓和全球通胀顽固进一步削弱了支撑。&lt;/p>;&lt;p>;没有太多支持港股的好消息值得写，但我认为市场在经历了多年的寒冬之后终于苏醒了。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月份触底以来，恒生指数已上涨近四分之一的时间里，在香港上市的内地公司的 H 股指数上涨了约 30%，MSCI 中国指数以美元计算上涨了近 20%。&lt;/p>;&lt;p>;近期经济指标令人鼓舞。第一季度增长好于预期，劳动节“黄金周”假期期间的游客人数表明这座城市仍然具有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国的经济环境也有支持性。最近的联邦公开市场委员会会议强调了美国央行持续的宽松倾向，北京政治局会议也传出了关于进一步刺激和监管支持离岸市场的积极消息。&lt;/p>;&lt;p>;似乎也出现了轮动从人工智能、台湾、日本和美国市场等流行但拥​​挤的投资主题转向价值更好和更便宜的股票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;港股的上涨是有道理的。终于得到了应有的关注。即使在今年迄今的上涨之后，H 股的交易价格仍然比 A 股同行​​低 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国证监会宣布了一系列支持性政策政策包括扩大沪港通计划。这应该会推动更多内地资本进入香港股市，并有助于缩小估值差距。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在“国家队”介入通过沪港通计划购买H股以及内地官方鼓励之后发布的。公司在香港交易所上市。这就是为什么过去一个月南向互联互通流量日均达到 370 亿元人民币（51 亿美元），较过去 12 个月的 25-300 亿元人民币大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;确实出现过这样的情况：强劲的南向买盘被证明是短暂的，例如 2021 年初，一些共同基金提出了 H 股/A 股融合投资策略。今天，我认为，推动反弹的动力不是这种战术性的短期流动性增加，而是更大的问题，即中国经济能否继续加速，以及长期观望的外国投资者是否会重新介入。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国投资者认识到香港市场独特地受到地缘政治和中美关系的影响。由于许多地缘政治问题尚未解决，国际资本流向香港可能仍然是战术性的，特别是在美国总统选举结果仍不确定的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;我们的分析表明，政治往往是“在做出投资决策时“噪音”。从根本上说，我更加乐观地认为，从长远来看，中国的增长可以提振市场，并说服国内外资本从战术配置转向更长期的配置。近期国内生产总值、采购经理人指数和出口数据等积极指标持续强劲，令人鼓舞。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/06/8e63a7cb-d955-4ef8-8776-d69362d03225_22206c2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;采购总监4月16日，一家印尼公司在广州中国进出口商品交易会期间了解潜在供应商的产品。新华社：刘大伟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的下一个主要催化剂库存将来自消费者指标，在这里我们可能会有一些好消息。 “黄金周”假期期间中国旅行的初步消费者数据显示出强劲的势头：国际航班预订量创下新冠疫情后的最高纪录，城际流动性激增。国家统计局数据显示，3月份消费者信心指数创一年新高。&lt;/p>;&lt;p>;中国楼市企稳也将极大提振投资者情绪。在最近一次政治局会议上，政策制定者表示，他们打算推出更多措施来减少库存并支持销售。市场将仔细关注切实的结果，尽管这可能是经济最后企稳的领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;我们正在看到可以说是大陆重新加速增长的第一批绿芽。中国和香港。两个市场的经济增长都超出了预期，全球增长似乎正在重新加速，甚至在欧元区也是如此。我们距离香港股市全盛时期的水平还很远，但多年来的发展道路并不那么清晰。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Monetary Authority to host world-class financial forum again in November]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3261580/hong-kong-monetary-authority-host-world-class-financial-forum-again-november?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/bc781575-e1be-4080-a25c-794d34330529_672bf78d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港金融管理局行政总裁余伟文与来自黑石、摩根士丹利、瑞银集团、中国银行和高盛的高管于 2022 年 11 月 2 日在香港中环四季酒店参加全球金融领袖投资峰会。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;香港金融管理局 (HKMA) 将于 11 月主办一场高级别金融会议，香港将为数百名全球顶级银行家和金融高管铺上红地毯。&lt;/p>;&lt;p>;香港金管局首席执行官余伟文表示，香港事实上的央行将于 11 月 18 日至 20 日举办第三届全球金融领袖投资峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两年的峰会岳在周一出席立法会会议后在媒体吹风会上表示，“邀请国际公司的高层管理人员来香港见证我们的发展是成功的。”&lt;/p>;&lt;p>;“出席峰会的管理人员可以也会见到当地的员工和客户，其中一些人还可以访问大陆。他们回国后可以分享对香港的见解，这对于讲好香港故事很重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/0d0124ce-8a0c-421f-97f3-3894eec357ac_fe6b62b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港金融管理局行政总裁余伟文于2023年11月7日在香港中环四季酒店举行的全球金融领袖投资峰会上发表讲话。图片：谢梅&lt;/小>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;岳表示，金管局已向首席执行官以及银行和金融高级管理人员发出邀请。约 60 名顶级金融家已接受或表示有兴趣参加，预计会有更多金融家稍后作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;这将是金管局主办的第三届年度金融论坛。&lt;/p>;&lt;p>; 2022 年 11 月，香港在三年后开始放宽针对 Covid-19 的旅行限制，共有 200 多名高管出席，旨在向世界展示香港已重返世界舞台。&lt;/p>;&lt;p>; 2023 年 11 月举行的第二届金管局成立 30 周年庆典吸引了超过 300 名高管参加。&lt;/p>;&lt;p>;来自 90 家公司的首席执行官和主席，包括摩根士丹利、渣打银行、花旗集团、黑石集团、瑞银集团和摩根大通去年飞来参加峰会。&lt;/p>;&lt;p>;峰会的结构与上一次峰会相同，第一天举行闭门晚宴，随后举行关于银行和金融问题的公共论坛。岳表示，第二天。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露第三天的安排，但有消息人士表示，第三天的安排与去年类似，由金管局和证监会联合主办资产管理论坛。期货事务监察委员会结束诉讼程序。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，今年的峰会将在湾仔的一家酒店举行。&lt;/p>;&lt;p>;许多金融公司已加入金管局，在湾仔举办峰会。 &lt;/p>;&lt;p>;瑞士银行瑞银集团将于本月底在香港举办投资会议，延续瑞士信贷集团开创的传统，这标志着两家银行继去年的合作之后进一步整合&lt;/p>;&lt;p>;为期一周的亚洲投资会议将于5月27日开始，其中包括5月28日至29日举行的为期两天的会议，将有超过2000家全球机构投资者和超高净值投资者参加- 值得出席的人士。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银此次活动被广泛认为是亚洲首屈一指的投资会议，紧随四月份汇丰银行全球投资峰会之后。&lt;/p>;&lt;p>;本周四，交易所运营商香港交易所和Clearing 将与沙特交易所的母公司沙特 Tadawul 集团合作，共同主办香港资本市场论坛，这是该城市的首届国际论坛。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia’s brutal heatwave: daily life and agriculture endangered by rising temperatures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261584/southeast-asias-brutal-heatwave-daily-life-and-agriculture-endangered-rising-temperatures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.06 16:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/d51df2f5-2aa5-4cc4-a46b-6a9d322703e6_b168b5b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子拿着一个塑料桶穿过干裂的床上3月19日，越南南部槟椥省的池塘。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国的热浪非常严重，连Charawut Puwianwong农场的猪都承受着压力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有能力的曼谷人挤进商场躲避烈日，皮皮岛到芭堤雅的游客都在哀叹缺水破坏了他们的假期，但泰国数百万农民最容易受到气候危机的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在泰国东北部乌隆他尼的农场，Charawut 说他的猪正在遭受痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经养猪四年了，今年过得很残酷，”饲养猪的 Charawut 说。泰国东北部乌隆他尼的猪告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最热的一年，我的猪发疯了。他们压力很大，总是互相争斗。他们不吃东西，而且经常腹泻。”&lt;/p>;&lt;p>;这带来了药品、维生素和兽医费用的上涨 - 所有这些都可能导致像 Charawut 这样的小农破产。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我必须买一个带雾气的风扇才能让它们保持凉爽，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/06/e411f811-8d54-4d2d-b993-8d65db8ab8cc_dec16da2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩托车手停在5 月 3 日，泰国曼谷炎热的一天，空中列车线路的阴影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，厄尔尼诺现象——一种自然发生的天气现象，其特征是热带太平洋中部和东部海洋表面温度变暖，导致亚洲各地的气温在季风季节到来之前创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和孟加拉国的学校关闭，印度的投票队列减少并在越南造成干旱，据越南气象部门称，4 月份出现三波高温，两个城镇的气温达到接近历史最高水平 44 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;在泰国许多地区，数周以来，温度计一直在 40 摄氏度及以上波动，导致农活变得异常艰难，宝贵的榴莲种植园枯萎，部分糖料作物受损，并且由于鸡鸭无法下蛋，导致鸡蛋价格上涨。&lt;/p>;&lt; p>;炎热天气导致农场里的鸡死亡——泰国东部尖竹汶府的一位农民发布了生动的视频，显示 12,000 只死去的家禽在没有风扇冷却的情况下被铲起来进行焚烧。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，周日，一个病毒式视频显示了一条巨大的死鱼湖（估计为23吨），位于泰国东北部的Chaiyaphum。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地人推测它与水有关从湖中泵入干燥河Chi，供泰国一些最含水的省份喂养。&lt;/p>; &lt;p>;泰国各地的三打地区在四月份记录了他们有史以来的最高温度。季风降雨通常会扫荡并减轻闷热的一年中的一个月。&lt;/p>; &lt;p>;虽然热带风暴在泰国的部分地区都在搅动，但令人窒息的热量已经流入五月。&lt;/p>; &lt;p>;泰国当局说，迄今为止造成了近40人死亡，并向老年人和其他弱势群体警告，以保持在室内并在最严重的日光下保持水分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/05/06/cbf164c0-76eb-4dea-b5c1-6e35ffb00lb00s8b_ac708b_ac7070707f82.jpg82.jpg of ：＃999;“>;人们于5月5日在曼谷撒上水，戴着雨伞行走。泰国当局警告说，人们今年死于炎热的人，应该避免户外活动。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但极端温度正在以前从未有过的每日泰国人。&lt;/p>; &lt;p>;绝望的鸡蛋命令在鸡蛋上翻转鸡蛋交易，从&lt;/p>; &lt;p>;一位用户向“ 23公斤鸭蛋”发出了呼吁，而另一个用户说“在Ratchaburi，Lankang，Khon Khaen，Chiang Mai中需要鸡蛋”，该鸡蛋将卡车送到它需要。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不是吗？” &lt;/p>; &lt;p>;泰国的功率用法已飙升至36,000兆瓦的每日记录，因为飙升的温度看到电力激增，用于为风扇和空调提供动力，上周在国家能源监管机构网站上的数据。随着全球供暖的多年，马来西亚&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，从今年的45例案件中记录了两次中风死亡的死亡。截至4月30日，马来西亚气象局向马来西亚半岛18个地区发出警告，预计气温将连续三天升至35至37摄氏度左右，从而触发该国三级热浪警报的第一阶段。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，与泰国和缅甸等邻近的东南亚国家不同，汞升至40摄氏度中期，马来西亚的温度尚未超过其1998年4月记录的40.1摄氏度。 &lt;/p>; &lt;p>;仍然，政府预计，从明年到2026年，某些地区的降雨量最高为36％。可怕的预测来自马来西亚的第三次国家通讯和第二次双年期向联合国气候变化框架公约（UNFCCC）的更新报告，该公约概述了该国在气候变化方面面临的几个挑战。&lt;/p>; &lt;p>;除了热触及和死亡直接归因于升高的温度，汞升高的汞预计不断变化的降雨模式将为政府努力打击现有的媒介传播疾病的威胁，尤其是登革热和疟疾。该报告说。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/06/5BC5B4B7-1882-4D74-ABE4-B0038FFE2C84_8E4_8E4FDA2D.JPG“ “>; 4月30日，在马来西亚吉隆坡外的Hulu Selangor炎热的一天，游客在瀑布下游泳。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;记录了零人类疟疾从2018年到2021年的感染，马来西亚在2023年飙升，记录了1,000多起病例，与上一年的404例病例急剧上升。&lt;/p>; &lt;p>;登革热病例也飙升，由于登革热而导致39例死亡。截至4月20日相关并发症，而2023年同期22例死亡。他们的数量和气候变化。降雨创造了繁殖地。湿度影响这些地点的蒸发速率。这些都是气候变化加剧的所有条件。” Yanti说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police launch citywide search after woman abducted in Tsim Sha Tsui shopping district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261569/hong-kong-police-launch-citywide-search-after-woman-abducted-busy-shopping-district?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.06 16:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/06/cca9deef-d206-461a-b4df-426e00e00e002e1_03fedb56.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;两个人在忙碌的Tsim Sha Tsui中。照片：周一，在繁华的TSIM SHA TSUI购物区的宽广日光上，一名男子在香港路交界处将两名男子捆绑在一辆汽车上，讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;图片：&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在被认为是TSIM SHA TSUI绑架的场景中。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察在警方接到目击者的几次电话后，在现场比赛，包括路人，餐馆工人和出租车司机。&lt;/p>; &lt;p >;发言人说，官员们发现一只鞋子据信被受害者在现场被抛在后面。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生在中午之后的Ichang Street和Hankow Road的交界处。&lt;/p>; &lt;H3。 >;在香港人抢劫了90,000港元后的爆炸式绑架&lt;/h3>; &lt;p>;之后，发言人说，调查表明，调查表明，这辆汽车沿着汉托路（Hankow Road）行驶，进入了Haiphong Road，然后转到Nathan Road并驶向Mong Kok。 >; &lt;p>;他尚未在下午3点之前添加汽车和受害者。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，官员们正在将案件视为“非法拘留”。&lt;/p>; &lt;p>;侦探的侦探TSIM地区犯罪小队正在处理此案。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin orders tactical nuclear weapon exercise to deter West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261570/ukraine-war-russias-putin-orders-tactical-nuclear-weapon-exercise-deter-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.06 16:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/06/ABCD16B7-92C1-49A5-9EC4-83AD3FDA5B6E_5F49992CD.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2月160m战略轰炸机。照片：俄罗斯总统新闻办公室通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯周一表示，将举行一项军事练习，包括在国防部所说的是使用战术核武器的实践西方官员。&lt;/p>; &lt;p>;国防部表示，这项演习是由弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）总统下令的，将测试非战略核力量执行战斗任务的准备。&lt;/p>; &lt;p>;军事演习将包括国防部说，用于准备和部署非战略核武器的实践。南部军事区和海军的导弹构造将参加。国防部说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯拥有世界上最大的核武器武器。&lt;/p>; &lt;p>;该演习旨在确保俄罗斯的领土完整性和主权“作为回应”该部表示，某些西方官员对俄罗斯联邦的挑衅性声明和威胁。”根据俄罗斯和美国外交官的说法。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯将战争视为与西方的战斗，普京说，苏联在1991年苏联堕落后忽略了莫斯科的友谊企图，并试图在扩大乌克兰的同时获得对乌克兰的控制。北约军事联盟东部。&lt;/p>; &lt;p>;西方和乌克兰说，直到俄罗斯武力被击败，他们才会休息，并以帝国风格的土地抢夺旨在迫使该国重返莫斯科的轨道。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US delegation in Malaysia to discuss sanction-evading Iranian oil shipped by ‘dark fleet’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261576/us-delegation-malaysia-discuss-sanction-evading-iranian-oil-shipped-dark-fleet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.06 16:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/06/83231652-4778-4826-AC15-C546D5C3F8FE_BFCF75A8.JPG“海湾。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当华盛顿的财政部代表团本周晚些时候与马来西亚官员会面时，预计将伊朗石油绕过美国制裁的议程将很高，预计将在议程上很高。长期以来，马来西亚预测“坦率和弗兰克”会谈。舰队卸载伊朗石油，然后以马来西亚石油出售给中国，避开了华盛顿对德黑兰实施的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;美国迫切希望避免为伊朗及其代理人提供资金，以色列-Gaza战争威胁要溢出到区域冲突中。&lt;/p>; &lt;p>;恐怖主义和金融情报局秘书长布莱恩·尼尔森（Brian Nelson）和财政部总顾问尼尔·麦克布赖德（Neil Macbride美国驻马来西亚大使Edgard Kagan与马来西亚官员进行了坦率的讨论。 Kagan说。吉隆坡的国防服务亚洲2024年博览会。 &lt;P>;伊朗和其他数十个国家正在参加博览会以展示其防御能力。总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）在周一的一次博览会期间，在伊朗馆快速停下来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/06/ff5771f6-26df-4c11-ba09-8b7365710985_1136de21.jpg“ alt =”中国外交大臣王伊（Wang Yi）于2021年在德黑兰总统宫殿举行。中国是2018年美国制裁生效之前最大的伊朗石油购买者。美国财政部表示，将派出代表作为他们在反对伊朗及其代理人创造恐怖筹资和收入的工作的一部分，并讨论对俄罗斯的制裁和出口控制的实施。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“自今年年初以来，财政部已采取了几项重大行动来对抗和破坏东亚的买家非法运输伊朗石油，包括通过新加坡和马来西亚附近国际水域的船舶运输运输的运输声明说。&lt;/p>; &lt;p>;代表将于周一至周四在马来西亚和新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;在马来西亚，纳尔逊和麦克布赖德将讨论华盛顿为破坏恐怖分子融资的努力，包括通过筹款活动对于欺诈性慈善机构和非法石油销售，同时确保美国制裁和其他金融对策不会阻碍加沙的人道主义援助的流动。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问是在美国国会的两院批准的一项新法律之后进行的。该法案在11月停止携带伊朗石油（船舶）法案。伊朗石油的船（STS）转移。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/06 /1898FE7A-7B8A-41E8-BD4F-F07568B7B4CE_34F54C2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的中央商务区。美国代表团本周将前往马来西亚和新加坡，讨论包括执行对伊朗制裁在内的问题。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; sts转移涉及在海上油轮之间的原油，石油产品，液体散装化学物质和液化气体的送达，而无需船只必须在船上打电话&lt;/p>; &lt;p>;港口或其他设施。虽然许多这样的转移是合法的，但海洋保险公司斯库尔德在2021年的一份报告中表示，在马来西亚，非洲和加勒比海沿岸的STS转移增加了与报道的报道从伊朗和委内瑞拉等批准国家的石油出口增加。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，对中国的原油出口量超过54％，而美国能源信息局（EIA）发现了这一数字。奇特的马来西亚超过了原油生产，推断出某些供应可能起源于其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;彭博新闻的商品和能源专家贾维尔·布拉斯（Javier Blas）表示，这是中国重塑伊朗原油的结果。 /p>; &lt;p>;使用STS来规避制裁，导致国际海事组织（IMO）采用决议来防止“黑暗舰队”或“影子舰队”在海上行业中进行非法行动，其中包括“大于“大于全球涉及运营的一千名复古油轮。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡国立大学国际法中心的报告说，参与STS海上石油转移的油轮也带来了严重的风险&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年5月，一辆在马来西亚水域中爆炸的老式油轮&#39;Pablo&#39;，杀死了三名机组人员。这艘船从中国航行到新加坡，以捡起原油。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于美国的看门狗集团的油轮报道说，加蓬注册的船只在29次中转移了1600万桶伊朗原油。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据海事情报公司Windward AI的说法，一月份的船只在加蓬的旗帜下航行的船只数量增加了五倍，以避免执法人员的注意力。 /p>; &lt;p>; 11月在议会讲话时，马来西亚说，马来西亚仅承认联合国安理会而不是美国的单方面制裁。&lt;/p>; &lt;p>;他的评论是在美国参议院提出的一项法案之后惩罚支持巴勒斯坦激进组织哈马斯的外国。马来西亚是该组织的长期热心支持者。与联合国不认为哈马斯的恐怖组织的立场一致，与华盛顿及其欧洲盟国的立场相反。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/06/a99ff30b-f68f-4115-4115-9E27-31BF52C63832C63832_A66CEC46.JPG ;“>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）去年在吉隆坡的一次亲巴勒斯坦集会上发表讲话。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但马来西亚政客此前表示，该国并未与美国的制裁影响隔离在该国。&lt;/p>; &lt;p>;这种压力导致了从马来西亚的伊朗人出埃及，今天从十年前多达120,000的人口。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，当地新闻社今天免费马来西亚，伊朗驻吉隆坡大使阿里·阿斯加尔·阿斯加尔·穆罕默迪（Ali Asghar Asghar Mohammadi）表示，华盛顿对银行的压力使已经在马来西亚已经在马来西亚的伊朗人和其他计划来到该国出于善意的原因的伊朗人的生活变得极为困难。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;&lt;/ &lt;&lt;/据近东华盛顿州近东华盛顿研究所称政策。&lt;/p>; &lt;p>;“我们在这里有科学家，学者，学生和真正的商人，他们急需银行帐户。我们已经代表他们发了给银行的信，但它没有起作用。”据报道，阿里说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Record flooding turns streets of Brazil’s Porto Alegre into rivers, trapping people in high-rises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3261566/record-flooding-turns-streets-brazils-porto-alegre-rivers-trapping-people-high-rises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.06 15:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/06/d512b9d5-6c5c-4542-BA94-33C8B4641545_5236F9F9.JPG“照片：Ricardo Stuckert/Brazilian主席通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;从上到下，阿雷格尔Porto Alegre的救援人员的救助者居民居住在公寓或屋顶上，因为空前的洪水泛滥成灾河流。&lt;/p>; &lt;p>;在州首都萨兰迪（Sarandi）附近，消防员首先撤离了在住宅建筑屋顶上找到避难所的人，然后去了内部较高地板上的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“现在，我们正在撤离第二层和三层楼的人，”丹尼尔·巴蒂斯塔·达罗查（Daniel Batista da Rocha）是一名来自洪灾的南部里奥格兰德（Rio Grande do Sul）的消防员，周日说。&lt;/p>; &lt;p>;，但任务很复杂。一个有许多高大建筑，宽阔的途径和约140万居民的城市。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“帆布/2024/05/06/B1D0D488-7902-4FF8-A2DF-56BA048B62E3_609F29994.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有很多水……它很深。 （救援）船与电缆处于同一高度。因此，要导航，我们必须剪掉电缆。 115,000被迫离开家园。&lt;/p>; &lt;p>;总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio lula da Silva）于周日早上与他的内阁大多数成员一起到达里奥格兰德·杜尔·苏尔（Rio Grande Do Sul），与地方当局讨论了救援和重建工作。卢拉在新闻发布会上说：“官僚主义不会阻碍我们恢复州的伟大。州长爱德华多·莱特（Eduardo Leite）添加了。&lt;/p>; &lt;p>;除了阿雷格尔（Porto Alegre）之外，数百个城镇和村庄都被袭击，数以千计的人无法获得饮用水，电力，电话，电话服务或互联网。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/05/05/06/762c53fe-53b9-4a30-4a30-875a-78bf5478bf547d22222222222225425425425_0c42fg.jpg.jpg.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp.jp” “>;”照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;时钟滴答救援人员在有史以来最糟糕的气候灾难中遇到的那些人遇到的那些人都无法降临。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据市长办公室的说法，在周日，经过阿雷格尔港（Porto Alegre）的瓜伊巴河（Guaiba River）的水平达到5.3米（约17.4英尺） - 比先前在1941年历史洪水中记录的4.76米的记录高。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;不仅专业人士参与了搜救操作。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在尽力帮助。每个人都以自己的方式提供帮助。”来自Alegre Porto的志愿者Luis Eduardo da Silva说。&lt;/p>; &lt;p>;他的任务是收集救生衣，水和燃料等基本用品，以带给有需要的人。他说，&lt;/p>; &lt;p>;交货是在“更容易找到”灾难中的人们时“按白天完成”。&lt;/p>; &lt;p>;“一个夜晚变得复杂”。席尔瓦说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;人们还在包括加油站在内的城市临时分配点运送瓶装水和食物。&lt;/p>; &lt;p>;州政府已呼吁捐赠床垫，床单和个人卫生产品。 /p>; &lt;p>;许多邻居正在借出船，甚至是摩托艇，以帮助救援工作。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 06 May 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>