<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China brokers talks in Myanmar between military junta and rebel groups that yield ‘positive results’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244699/china-brokers-talks-myanmar-between-military-junta-and-rebel-groups-yield-positive-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/9e4d9413-9194-4d2e-a071-d5515946a2e6_ff81e1d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民族叛乱组织德昂民族解放军战士(TNLA) 在掸邦北部的 Namhkam 镇站岗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，军政府发言人周一表示，缅甸执政军队的代表会见了参与持续反军政府攻势的三个武装叛乱组织。&lt;/p>; &lt;p>;据 MRTV 的 Telegram 频道报道，Zaw Min Tun 表示，这次会议是由中国促成的，本月底可能还会再举行一次此类会议。&lt;/p>;&lt;p>;“缅甸民族团结与和平协调委员会在中国的帮助下，我们会见了民族民主同盟军、德民族解放军和AA的代表，”他指的是少数民族武装团体。&lt;/p>;&lt;p>;“根据对话的进展，很可能在9月举行另一次会议。本月底。”&lt;/p>;&lt;p>;中国周一表示和谈取得“积极成果”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方高兴地看到缅北冲突各方坚持外交部发言人毛宁表示，中方将“继续为此提供支持和便利”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，缅北局势的缓和符合缅甸各方利益，有利于维护中缅边境的安宁与稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/64366a9b-9a98-452e-8bff-9c83b7da2d0a_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;佐敏敦表示，中国帮助斡旋缅甸军政府与国内叛乱组织之间的谈判。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚会议何时何地举行，Zaw Min Tun 也没有详细说明讨论的内容。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸军方、在 2021 年政变中夺取政权的叙利亚政府军，在三个反叛组织发起的协调进攻中面临着新的战斗激增，自 10 月底以来，这三个反叛组织已成功控制了北部和西部与中国接壤的多个军事哨所和城镇。州。&lt;/p>;&lt;p>;三个反叛组织的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;上周，军政府外交部长在中国昆明会见了云南省委副书记。据《缅甸全球新光》报道，他们在会上讨论了“边境地区的和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军政府希望得到中国的支持。分析人士预计“谨慎实用主义”&lt;/h3>;&lt;p>;北京是缅甸军政府的主要盟友和武器供应商，并拒绝将其 2021 年夺权行动称为政变。&lt;/p>;&lt;p>;少数民族联盟的攻势少数民族武装团体激起了军政府的其他反对者。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，冲突已蔓延至该国东部和西部，迫使超过 50 万人逃离家园。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士称，中国与缅甸北部的少数民族武装组织保持着联系，其中一些组织与中国有着密切的血缘关系和文化联系，并在其控制的领土上使用中国货币和电话网络。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;抗议者上个月在仰光举行了一次罕见的示威活动，指责中国支持少数民族联盟，分析人士称此举受到了军政府当局的批准。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面表示“ “对掸邦的冲突表示强烈不满，掸邦是向中国供应石油和天然气的管道以及计划耗资数十亿美元的铁路线的所在地。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba research unit unveils LLM tailored for Southeast Asia as e-commerce giant pushes AI in fast-growth region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3244693/alibaba-research-unit-unveils-llm-tailored-southeast-asia-e-commerce-giant-pushes-ai-fast-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/2dee101a-4021-4b99-8d49-e74f93fe16c8_104d3d5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这是阿里巴巴第一个针对特定地区的LLM，与东南亚市场被视为重要的增长市场。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下研究机构达摩院推出了专为东南亚语言量身定制的人工智能(AI)大语言模型，凸显了该公司在更广泛地区发展市场的雄心。 &lt;/p>;&lt;p>;东南亚LLM（SeaLLM）在越南语、印尼语、泰语、马来语、高棉语、老挝语、他加禄语和缅甸语数据集上进行了预训练，在语言和安全性方面优于其他开源模型阿里巴巴研究部门在周一的一份声明中表示，这是阿里巴巴的第一个针对特定地区的法学硕士，东南亚被视为重要的增长市场。例如，阿里巴巴旗下东南亚电商平台Lazada的目标是到2030年实现1000亿美元的营业额，在该地区拥有3亿消费者。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;SeaLLM 聊天是 LLM 附带的一款经过微调的聊天助手，旨在帮助使用 LLM 的企业与东南亚市场互动。&lt;/p>;&lt;达摩院的新法学硕士表明，中国企业仍在加倍努力，迎接去年由 OpenAI 的 ChatGPT 带来的生成式人工智能浪潮。截至今年7月，中国企业和研究机构共发布了130个LLM学位，在国内掀起了“百大模型之争”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么选择中国ChatGPT 发起的 AI 棋局仍落后数步&lt;/h3>;&lt;p>;阿里巴巴于 4 月推出的法学硕士统一钱文，截至周一在开源 AI 平台 Hugging Face 跟踪的所有模型中排名全球第四。发布涵盖全球 100 多个生成人工智能模型的实时排名。&lt;/p>;&lt;p>;Hugging Face 的排名基于多种元素，包括科学知识、多任务准确性和常识推理。&lt;/p>;&lt;p >;Damo 表示，SeaLLM 在非拉丁语言任务中的表现比 ChatGPT 等其他 LLM 更好，对于非拉丁语言的文本解释和处理时间延长了 9 倍。&lt;/p>;&lt;p>;SeaLLM 还在英语和低资源语言（那些用于训练会话人工智能系统的数据有限的语言，例如老挝语和高棉语）之间取得了更好的结果。&lt;/p>;&lt;p>;达摩院语言技术实验室主任冰立东表示， SeaLLM 可以“拥抱东南亚的文化丰富性”，并补充说，创新将增强数字领域历史上代表性不足的社区的能力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拥有一百多名法学硕士，但分析人士表示，中国的法学硕士人工智能市场在快速变化的市场中吸引更多用户仍面临挑战，包括美国芯片限制和缺乏杀手级应用。&lt;/p>;&lt;p>;Coco Feng 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In hard-right Italy, gay parents fear losing rights to their children: ‘it’s a nightmare’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244700/hard-right-italy-gay-parents-fear-losing-rights-their-children-its-nightmare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/24dadbcf-8e78-4e21-a929-0dac6e098397_ca963796.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chiara（右）和她怀孕的伴侣 Christine 在他们的公寓在罗马。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;她可能失去孩子的风险正在驱使基亚拉和她的家人自我流放，远离意大利和敌视同性父母的极右翼政府。&lt; /p>;&lt;p>;这位 46 岁的妇女在意识到自己作为三岁阿图罗的两名母亲之一的合法权利后逃往西班牙，在总理乔治亚·梅洛尼的领导下不再安全。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一场噩梦，”她说，她和 42 岁的克里斯汀准备离开罗马的朋友、家人和工作，“因为这是唯一的逃生路线”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/884fe56e-951e-4587-98ab-e549b320f10a_eac25683.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民事结合于2016年在意大利合法化，但同性伴侣父母权利的法律尚不明确。&lt;/p>;&lt;p>;受到鼓励根据多项法院裁决，当地市长近年来一直在出生证明上登记亲生父母和非亲生父母。&lt;/p>;&lt;p>;但一月份，梅洛尼内政部长下令市政厅停止抄写在国外通过代孕出生的孩子的证明，援引最近的一项法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，意大利各地的检察官开始质疑同性父母所生孩子的出生证明——无论是否通过代孕。&lt;/p>;&lt;p>;Chiara 注册为阿图罗的母亲，但不是他的亲生父母 - 这意味着他的出生证明和她的权利随时可能受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;她对将于明年初出生的弟弟的权利也可能受到质疑。&lt; /p>;&lt;p>;“如果克里斯汀死了，这个孩子会被人收养，而不是交给我，这种想法绝对是疯狂的，”她说。 “这将是一种荒谬的暴行。”&lt;/p>;&lt;p>;她要求法新社不要公开她的姓氏，因为担心有人会读到她的案件，并对阿图罗的出生证明提出异议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/3d171333-c4c9-4383-a900-e19f00de02b4_a2b96a10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chiara（左）和她怀孕的伴侣 Christine。这家人正在寻求逃往西班牙。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利最高法院呼吁历届议会澄清同性恋伴侣的父母权利，但迄今为止徒劳无功。&lt;/p>;&lt;p>;同性夫妇或单身妇女无法在意大利获得医疗辅助生殖，并且没有法律管辖同性关系母亲在国外怀上的孩子然后在意大利分娩的登记。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，意大利最高法院支持誊写一份注明两名母亲姓名的外国出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;当地法院于 2018 年裁定，对伴侣所生孩子承担父母责任的女同性恋应享有与伴侣的异性恋男性相同的权利使用捐赠精子。&lt;/p>;&lt;p>;从米兰到都灵、罗马、那不勒斯、佛罗伦萨、博洛尼亚和巴里的市长都呼吁议会尽快立法。&lt;/p>;&lt;p>;但经过多年的不作为在这个以天主教为主的国家，不同派系的政府各有不同，活动家们对梅洛尼领导下的变革几乎没有希望。意识形态”和“LGBT游说团体”，并表示孩子只能由异性恋父母抚养。&lt;/p>;&lt;p>;音乐家克里斯汀表示，梅洛尼“明确而明确”地想让同性家庭感到“渺小”。&lt; /p>;&lt;h3>;意大利总理梅洛尼在电视上发表性别歧视言论后与伴侣分手&lt;/h3>;&lt;p>;在今年早些时候的案件中，米兰和贝加莫的法官裁定同性父母所生儿童的出生证明必须更改。 &lt;/p>;&lt;p>;意大利东北部帕多瓦的一名检察官甚至指示该市追溯性地从 2017 年的出生证明中删除非亲生母亲。&lt;/p>;&lt;p>;那里的法官目前正在考虑是否修改37 个孩子的证书，其中最大的 6 岁。&lt;/p>;&lt;p>;目标中包括项目经理 Alice Bruni 和她的爱尔兰伴侣 Brona Kelly，她们是一个七个月大男孩的母亲。&lt;/p>;&lt;布鲁尼说，将凯利从出生证明上删除将使她“像一位阿姨，一位朋友——当我们希望我们的儿子在一起时”。 “她和我一起在产房里，她剪断了脐带。”&lt;/p>;&lt;p>;这位 40 岁的女士对案件的审理方式提出了不满，法庭只给了这对夫妇 15 分钟的出庭时间，却没有&lt;/p>;&lt;p>;她说，通知他们证书将被更改的正式信件充满了错误，包括将他们的儿子称为女孩。&lt;/p>;&lt;p>;除了如果伴侣去世或关系破裂，非亲生母亲可能会失去与孩子的联系，因此非亲生母亲面临着日常压力，例如未经另一方父母的许可无法带孩子去看医生。&lt;/p >;&lt;h3>;LGBTQ 冰岛人面临“非人化”的新形式虐待——吠叫&lt;/h3>;&lt;p>;代表帕多瓦案件中 15 名儿童的律师米歇尔·贾拉塔诺 (Michele Giarratano) 指出，那些失去父母之一的孩子也“失去了整个家庭”父母的分支”，以及继承权。&lt;/p>;&lt;p>;帕多瓦法官定于一月份做出裁决，并可能将此案提交给意大利宪法法院，该法院的裁决将产生全国性的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在此之前，自 2017 年以来一直在为同性母亲进行登记的帕多瓦市长 Sergio Giordani 表示，他将继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我正在做正确的事情......而且我仍然这样做，“ 他说。 “我怎么能说这个是A类孩子，这个是B类孩子呢？这个有权利，这个没有？”&lt;/p>;&lt;p>;一些母亲通过收养孩子作为继子女来确保权利，但这一过程成本高昂，需要数年时间，并且涉及社会服务机构的侵入性访谈。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在罗马，Chiara 表示她不会考虑收养，这既是出于原则，也是因为担心她的儿子们会长期处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;她和 Christine 正在为移居国外做准备。 ，克服官僚障碍，确保这两项内容都被纳入婴儿的出生证明上。&lt;/p>;&lt;p>;“有一系列压力很大的事情必须在特定时间内完成 - 因为如果不这样做，你的儿子就不会”这是你的儿子，”Chiara 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU nations slam ‘anti-Europe’ Hungary for blocking Ukraine accession talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244706/eu-nations-slam-anti-europe-hungary-blocking-ukraine-accession-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/b3737639-830c-46c9-a690-91f53e38e1eb_e96416ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克托·欧尔班抵达欧盟峰会参加会议10 月 26 日在布鲁塞尔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟成员国对匈牙利试图阻止向乌克兰提供资金并阻碍入盟谈判的开始感到越来越沮丧，这可能会在欧盟会议上摊牌。正如美国对基辅的资助也受到质疑一样。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利总理维克托·欧尔班已两次写信给欧洲理事会主席，警告他将乌克兰入盟谈判从峰会议程中删除，周四和周五举行。他也不愿意支持基辅的 500 亿欧元（539 亿美元）支持计划。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯政府在周末的欧盟大使会议上继续阻止与乌克兰有关的所有问题，据知情人士透露，本周晚些时候将达成协议的情绪正在恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“我了解匈牙利立场的唯一方法，不仅是在乌克兰问题上，而且在许多其他问题上， “他们反对欧洲和欧洲所代表的一切，”立陶宛外交部长加布里埃利厄斯·兰茨贝吉斯周一在布鲁塞尔与外长会面前告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽连斯基将与拜登会面，共和党人将其视为战争资金枯竭&lt;/h3>;&lt;p>;布鲁塞尔的僵局发生在乌克兰关键的一周。由于美国总统乔·拜登关于进一步军事援助的请求在国会陷入僵局，而匈牙利继续阻止欧盟对乌克兰的支持，欧盟领导人本周晚些时候举行会议以及美国议员于 12 月 15 日出发休假后，基辅可能会两手空空。&lt; /p>;&lt;p>;这种情况将标志着西方对乌克兰支持的转折点，新承诺的军事援助已经处于近两年前入侵开始以来的最低水平。这也可能会让俄罗斯总统弗拉基米尔·普京更加大胆，他一直押注基辅的盟友最终会变得疲惫不堪。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人弗拉基米尔·泽连斯基在华盛顿会见拜登和美国国会领导人时，将敦促寻求进一步的军事援助周二。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰在与俄罗斯的战争中迈出了加入欧盟的“历史性一步”&lt;/h3>;&lt;p>;对于乌克兰来说，“所有决定之母”将是成员国是否同意开放加入乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴在布鲁塞尔会议前对记者表示，峰会上的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法想象，我什至不想谈论如果安理会失败将会发生的毁灭性后果”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;库莱巴表示，考虑到乌克兰正在实施改革，包括所要求的改革，他将在外交部长会议间隙会见匈牙利外长，敦促其明确立场。布达佩斯与少数民族有关。&lt;/p>;&lt;p>;虽然匈牙利此前曾反对针对俄罗斯的多项制裁方案，但欧盟最终将找到一种方法让布达佩斯回心转意。这一次，一些外交官担心欧尔班的立场过于根深蒂固，无法找到解决方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/11/493bfb41-271f-4743-a8e8-5eea147e1872_aea6c365.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯导弹袭击中被毁的私人住宅周一在乌克兰基辅。在与俄罗斯持续的战争中，乌克兰正在寻求美国和欧盟的进一步资金。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利领导人最近几周表示，乌克兰尚未准备好加入欧盟，并表示欧盟领导人在采取任何新的措施之前需要重新考虑对基辅的总体战略。决定。他还建议欧盟与乌克兰发展战略伙伴关系。这位不愿透露姓名的人士表示，欧尔班最近几天私下向欧盟领导人表达了类似的观点。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰外交部长埃琳娜·瓦尔托宁 (Elina Valtonen) 告诉记者，匈牙利的立场“非常非常令人遗憾”。过去几个月的过程”，强调“只要需要，我们就继续援助乌克兰，这一点至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然这两个问题尚未正式联系起来，但匈牙利的立场可能会软化这一点一旦欧盟向匈牙利释放约 100 亿欧元的欧盟资金，一旦匈牙利议会最终通过司法法改革的一些修正案，欧盟将在一周内单独制定针对匈牙利的第 12 项制裁方案。俄罗斯，包括禁止俄罗斯钻石的计划以及更好地执行俄罗斯石油价格上限的措施。据知情人士透露，虽然一些国家继续试图淡化该计划，但制裁有望在未来几天或几周内获得批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman accused of smothering husband to death with quilt, mattress faces murder charge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244707/hong-kong-woman-accused-smothering-husband-death-quilt-mattress-faces-murder-charge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/22045fec-9467-47a0-889a-d1a82dc7fb4b_6772a459.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察护送一名52岁女子回家在柴克村重建犯罪现场。该女子涉嫌谋杀其丈夫。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名52岁女子被控周末在香港村屋内用被子闷死丈夫，将面临一项谋杀罪名周二，她被警方指控后出庭。&lt;/p>;&lt;p>;在这名女子被护送回家中重建涉嫌犯罪的几个小时后，警方对她提出了拘留指控。据警方称，案件将于周二上午在粉岭法院提堂。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子是一名 13 岁男孩的母亲，她在其 62 岁的丈夫赫尔曼 (Herman) 被捕后被捕。周六晚上11时30分后不久，钟希文被发现死在大埔村的家中。钟先生是柴克村前代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 11/36c6a601-d2ad-4f59-acec-4ff1994a942f_577f4679.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六晚上，受害者的侄子向警方报警后，这起谋杀案曝光了。拜访他叔叔的尝试失败了。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“初步检查表明，该男子在被发现之前已经死亡至少两到四天了，”一位知情人士称。&lt;/p>; &lt;p>;据消息人士称，初步调查显示，钟上周某个时候在家里修理床架时摔倒，随后他被压在床架和床垫下，然后用被子等其他物品盖住，使他窒息而死。&lt;/ p>;&lt;h3>;香港女子，52岁，因涉嫌用床垫杀死丈夫而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士补充说，警方正在等待尸检结果，以确定其死因。&lt;/h3>;&lt;p>;警方正在等待尸检结果，以确定其死因。 p>;&lt;p>;消息人士称，这对夫妇的儿子大约两周前被送去与一位家庭朋友住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，这对夫妇最近就他们的关系发生了争吵，他们睡在两个独立的卧室里。钟被指控经常光顾酒吧与其他女性见面。&lt;/p>;&lt;p>;这起谋杀案于周六晚上曝光，当时一名男性亲戚试图探望钟，但嫌疑人拒绝开门。晚上 11 点 30 分左右，侄子向警方报警。&lt;/p>;&lt;p>;在地板上发现了 Chung 的尸体后，警方逮捕了该女子。&lt;/p>;&lt;p>;周一下午 1 点左右，戴着头巾的嫌疑人被锁住，被护送回屋内重建涉嫌犯罪的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/11/05cbfc7c-a9ca-4a1f-924b-d456f3b45df0_05d9eb40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该女子涉嫌在家中谋杀丈夫用床垫和被子之类的东西让他窒息。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;重建过程中，用假人代表受害者，并用两块白色塑料板作为床架和床垫进行拍摄，第一张消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人在一小时的重建过程中被拍摄，然后被带回大埔警署。&lt;/p>;&lt;p>;大埔警区重案组探员正在处理此案。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港母亲指控丈夫承认杀害女儿&lt;/h3>;&lt;p>;今年首9个月，共发生16起凶杀案，较23起增加13% &lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 9 月，警方共处理了 942 起家庭暴力犯罪举报，比 2022 年同期的 810 起增加了 16.3%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should keep inflation around 4% to boost activity, household wealth, economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244681/china-should-keep-inflation-around-4-boost-activity-household-wealth-economist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/5d155e84-6798-431b-b96c-e2fc8d36a792_76e428ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的消费者和生产者价格指数多年来停滞或收缩几个月来，威胁着通缩螺旋。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名分析师表示，在近期消费价格再度下滑之后，中国应该将年通胀率目标定在4%至6%，以恢复家庭财富并推动经济发展通货紧缩忧虑，催生了政策转向刺激内需的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;“除了不抑制房价外，中国央行还需要尽快将年通胀率推至6%左右，然后周五，出生于香港的美国经济学家张五常在其新浪博客上表示：“我们希望将其提高到 4%，直到整体经济显着改善。”&lt;/p>;&lt;p>;他的言论在网上广为流传。周末，中国社交媒体报道称，11 月份消费者价格指数 (CPI) 同比下降 0.5%，为三年来最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;连续八个月接近中国CPI零增长以及生产者价格指数（衡量工厂出厂价格的指标）连续14个月收缩，加剧了人们对内需疲软和信心低迷的担忧，这两种现象自疫情解除以来阻碍了中国的经济复苏-年初引发的限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，中国居民的财富下降主要是由房地产市场的不确定性造成的，这打压了消费欲望并抑制了经济活动。&lt; /p>;&lt;p>;“财富的减少严重损害了经济，”以亲市场立场而闻名的张说。 “居民的收入是暂时的，但财富却不是。财富下降意味着居民对未来收入的预期永久下降。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1-11月CPI同比上涨0.3%，远低于政府3月份的目标&lt;/p>;&lt;p>;北京没有采取量化宽松或刺激措施，例如2008年和2009年在全球金融危机后实施的4万亿人民币一揽子计划来拯救经济。它采取了另一种方法来避免产能过剩、房地产泡沫或增加地方政府债务。&lt;/p>;&lt;p>;北京非营利智库WANB研究所所长滕泰表示，政府不应低估通货紧缩会对就业市场和经济增长产生拖累。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当前中国的通货紧缩是中国面临的最严峻的经济挑战之一，”他说。 “要扭转这一趋势，中国需要摆脱防止通胀和汇率贬值的传统政策思维，来个180度大转弯。”&lt;/p>;&lt;p>;不包括食品和燃料价格的核心通胀率保持不变。 11 月份为 0.6%。渣打银行首席大中华区经济学家丁爽表示，这一数字低于2012年至2021年观察到的平均1.5%，表明中国仍面临经济温和复苏和需求疲软的问题。&lt;/p>;&lt;p>; “北京的政策应该解决如何提振私营部门、投资和消费的信心，并通过改革创造健康、可持续的内部经济动力，”丁说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel bombs south Gaza after Hamas hostage threat, raising alarm over spiralling humanitarian crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244702/israel-bombs-south-gaza-after-hamas-hostage-threat-raising-alarm-over-spiralling-humanitarian-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/02358512-9038-4221-aa95-43d43b8d4fb1_f0b8b37e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名因以色列袭击而逃离家园的巴勒斯坦人，当他在帐篷营地避难时，他的剪影出现在帐篷墙上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，加沙地带爆发了有史以来最血腥的战争，根据最新报告的死亡人数，在不断升级的人道主义危机中，这场战争已造成 101 名以色列士兵和约 18,000 名巴勒斯坦人死亡。 .&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯于 10 月 7 日在以色列南部发动袭击，造成 1,200 人死亡，并警告称，除非以色列满足其要求并释放，否则其扣押的其余 137 名人质将无法在冲突中幸存。更多巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡呼吁伊斯兰组织“立即投降”，此前他的国家安全顾问声称，军队在集中在加沙南部的战斗中杀死了约 7,000 名武装分子。&lt; /p>;&lt;h3>;伊斯兰国家要求美国发挥“更广泛的作用”，迫使以色列在加沙停火&lt;/h3>;&lt;p>;“这是哈马斯终结的开始。我对哈马斯恐怖分子说：一切都结束了。右翼总理周日表示，不要为（叶海亚）辛瓦尔而死。他指的是加沙地带的哈马斯领导人。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯副外长米哈伊尔·博格丹诺夫也要求释放被扣押的人质俄罗斯外交部表示，周日和周一在加沙与哈马斯和其他巴勒斯坦派别通了电话。&lt;/p>;&lt;p>;在过去一周俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与中东领导人举行了一系列会议和通话后发表了这一声明。 .&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有明确说明俄罗斯是否寻求释放哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列南部期间扣押的所有人质，或者只是释放其中的任何俄罗斯国民。&lt;/p>;&lt;据法新社记者报道，夜间，更多的空袭袭击了南部最大城市汗尤尼斯，加沙中部和北部城市地区也发生了致命的战斗和爆炸事件。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰圣战武装分子称，他们炸毁了汗尤尼斯 (Khan Yunis) 的一座房屋，以色列士兵正在那里寻找隧道竖井。&lt;/p>;&lt;p>;56 岁的乌姆·穆罕默德·贾布里 (Umm Mohammed al Jabri) 表示，空袭还袭击了最南部的拉法。从加沙城逃到那里寻求安全，但在轰炸中失去了七个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都消失了，”她说。 “我有 11 个孩子，其中有 4 个。昨晚他们炸毁了我们住的房子。他们说拉法将是一个安全的地方。没有安全的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的卫生部周一表示，又有数十人被杀，最新死亡人数为 17,997 人，其中大部分是妇女和儿童。第三个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/a6c60afe-03cc-48c6 -992b-781f780ef1ce_90489bf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列和以色列之间持续不断的冲突中，因以色列袭击而逃离家园的巴勒斯坦人在帐篷营地避难。巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部表示，过去24小时内已有32名死者抵达汗尤尼斯的纳赛尔医院，努塞拉特中部和马加齐中部地区也有数十人死亡。地区以及加沙城和北部的贾比利亚。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯于 10 月 7 日对以色列发动了有史以来最致命的袭击，根据以色列数据，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并造成 240 名人质被带回加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，上个月末为期一周的停火后，约 137 名人质仍留在加沙，数十名俘虏交换了数百名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周日警告说，以色列不会“在没有交换和谈判并满足抵抗运动要求的情况下接收活着的囚犯”，包括从以色列监狱释放更多囚犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国大会主席表示，在美国上周五否决了安理会停火决议后，联合国大会定于周二开会讨论加沙的严峻局势。&lt;/p>;&lt;p>;文本草案紧随其后。周五失败的决议的措辞是“对加沙地带灾难性的人道主义局势表示严重关切”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯再次拒绝停火。&lt;/p>;&lt;p>;“与哈马斯他仍然活着，仍然完好无损，而且……有意一次又一次地重复，这只会使问题永存。深刻地，深刻地意识到这场冲突正在造成无辜的男人，妇女和儿童的可怕伤害。 - 大约有一半的孩子 - 在战争和激烈的轰炸运动中，这使广阔的地区减少了瓦砾。&lt;/p>; &lt;p>;以色列敦促平民在加沙遥远的南部寻求庇护，但军队在整个过程中一直保持着惊人的目标。领土，导致联合国警告说，加沙没有安全的地方。&lt;/p>; &lt;p>;陆军已经发布了复杂地图，将加沙分解为几十个表面上安全和不安全的地区，但巴勒斯坦人说这些令人困惑和艰难&lt;/p>; &lt;p>;林恩·黑斯廷斯（Lynn Hastings），巴勒斯坦领土的联合国人道主义协调员，谴责映射软件不足。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;&#39;&#39;&#39;她说：“ ​​&lt;/h3>; &lt;p>;“占用权力的单方面声明，在没有基础设施，食品，水，医疗保健或卫生的土地上，这并不意味着他们是安全的，”她说。 &lt;/p>; &lt;p>;根据联合国人道主义机构OCHA的说法，战争和围困对基本服务造成了巨大的损失，尤其是医疗保健，其中只有14家医院以任何身份运作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界卫生组织负责人Tedros Adhanom Ghebreyesus说：“加沙的卫生系统正在膝盖和倒塌。在以色列部队上个月突袭了医疗机构之后，外面的瓦砾中。 “没有电，没有水，没有面粉，没有面包，没有生病的孩子。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦人团体呼吁周一大罢工，以团结一致加沙以及许多商店，学校和政府办公室在被占领的西岸关闭并吞并了东耶路撒冷。&lt;/p>; &lt;p>;战争加剧了担心，一方面，冲突将在以色列和美国盟友之间扩张，并且另一个伊朗支持的武装团体，包括黎巴嫩的真主党。&lt;/p>; &lt;p>;亲伊朗团体已经对伊拉克和叙利亚的我们和盟军发起了攻击，也门伊朗支持的胡西叛军威胁要攻击任何攻击战争监督叙利亚天文公司人权监护人说，除非允许更多援助进入加沙。 >; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong officials cut estimated price tag for 30,000 temporary flats by another HK$1.69 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244704/hong-kong-officials-cut-estimated-price-tag-30000-temporary-flats-another-hk169-billion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 21:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/11/F1797784-D726-403E-B2A5-58F25959F876_92280F2D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; SIU LAM中的一个网站将为数千个临时家庭提供。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;建造30,000套临时房屋，为等待公共租赁公寓的人们的售价近10％，而香港住房官员将该项目的支出削减了1.69美元。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;住房局对247.5亿港元的最新估计，比去年12月最初提议的273.9亿港元的最新估计值为9.6％，当时政府提议“轻型公共住房”时，房屋局的最新估计值为9.6％，这是对数十亿美元的批评。家庭计划等待三年或更长时间才能进入标准的公共租赁公寓。&lt;/p>; &lt;p>;局首先将总成本降低了3.5％，至2月的264.4亿港元，并将其进一步削减了1.69港元&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/11/11/05eeb128 -EB7D-4759-A00A-ACF9D1877A08_EBEF985B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;计划在Kai Tak上进行轻型住房的网站。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该局表示，将寻求立法机关的98亿美元资金，以在该计划的第二阶段建造13,000次临时房屋3月份，港币授予149亿港元，以建造17,000个公寓的第一阶段。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，政府在该计划的第二阶段要求较少的钱，因为建筑成本不如预期的那样高招标在第一阶段的返回。&lt;/p>; &lt;h3>;香港公共租赁公寓的等待时间攀升至5.6年&lt;/h3>; &lt;p>;“与估计价格，第一阶段的返回招标价格相比减少了30亿港元，约为20％。因此，我们认为第二阶段的成本可以降低。这有助于降低招标价格。&lt;/p>; &lt;p>;根据提交给立法机关的局文件，第二批13,000个公寓将来自9个地点，而不是最初建议的4个地点。&lt;/p>; &lt;h3 >;当局发现将近60个香港公共部门家庭拥有私人住宅&lt;/h3>; &lt;p>;政府在Sheung Shui中删除了一个站点，该地点可能会产生1,100个临时公寓，因为它被认为具有相对较低的成本效益，因为额外的费用较低&lt;/p>; &lt;p>;提供电力和污水处理设施。&lt;/p>; &lt;p>;它已在山上找到了一个新地点，可以建造860户房屋，并将在柴瓦恩（Chai Wan）的一个地块上建造1,720个公寓，在Siu Lam的4,200户房屋和Tuen的另外5,620套房屋mun。&lt;/p>; &lt;p>;它还包括另外五所空置或待命的学校，总共产生600个公寓。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/c3b7db3e-dd8f-47fe-8983-C719A16DC590_686E78C9.JPG. ;“>;在钻石山建造的公共房屋。 19oct22 SCMP/Jelly TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;内部人士说，政府只能确认空置学校在第二阶段是否可以用作临时房屋，因为它花了一些时间来定位此类地点和与各种局进行谈判。&lt;/p>; &lt;p>;在轻型住房倡议的第一阶段，政府的目标是在Kai Tak，Yuen Long，Tuen Mun和Ngau Tau Kok的四个地点建造17,000个公寓。&lt;/pau Kok。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;香港放松二手补贴房屋的抵押安排&lt;/h3>; &lt;p>;凯塔（Kai Tak中央商务区。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，政府的目标是到2027年建造约30,000套房屋，并希望在2026-27财政年度将常任和临时公共公寓的等待时间削减到4½年。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当前永久公共租赁公寓的等待时间为5。6年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese pilot planned to defect to mainland China with US-made army helicopter, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244696/taiwanese-pilot-planned-defect-mainland-china-us-made-army-helicopter-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 20:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2023 /12/11/eb412960-244b-4b35-b56c-2501BE357CD9_75EB7776A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”讨论一个叛逃，包括偷奇努克直升机。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾军队飞行员在附近的军事演习期间，将一架美国制造的运输直升机降落在人民解放军海军航空母舰上，从&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但台湾法院听说，该计划因涉嫌监视北京而被捕后，该计划在八月份被捕后。台湾高等法院检察官办公室在周一的一项起诉书中说，6月，中国情报官员通过一名退休的台湾军官接触，将CH-47 Chinook直升机飞到航空母舰上。 >;“根据[大陆]特工的指示，Hsieh上校被要求将直升机沿着海岸线沿着低空飞行到中国共产党载体，该载体将在24海里[44 km]远离沃特斯（Waters）的训练中登上[44公里]起诉书说。 -  Strait冲突。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; hsieh最初拒绝了这一提议，因为它太冒险了，但是当大陆代理商将其报价提高到1500万美元，并以100万美元的价格将其报价提高到1500万美元时，他接受了这一主张。起诉书说，如果他接受的话，”根据检察官的说法，岛上的岛和大陆在台湾海峡，将直升机将被台湾空军拦截的机会降至最低。&lt;/p>; &lt;p>;起诉书说，赫西人说，赫西在7月与大陆作战士举行了电话会议，讨论涉嫌叛逃的细节，包括帮助他的家人移民到泰国。&lt;/p>; &lt;p>;检察官后来在提示后逮捕了Hsieh和退休的军官，“这阻止了美国制造的飞机落入手中。起诉书说。 Chiu Kuo-cheng在一次有关军队内部安全失误的会议上，并措施应采取措施。根据法律处理。它的探测。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; hsieh的案件在台湾检察官于11月27日起诉一群活跃和退休军官后，案件浮出水面。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;案件还出现了，该部报道说，PLA的山东战斗集团周一在中间线的大陆一侧穿过台湾海峡向南航行。该部没有提供更多的细节。&lt;/p>; &lt;p>;在第一次由大陆特工接触时，同一战斗小组于6月21日通过了同一地区。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾军事必须客观地评估PLA，然后“增强自己” &lt;/h3>; &lt;p>;北京，北京将台湾视为其领土，如有必要，将由武力控制在武力的情况下，自去年8月以来就加剧了其在自构的岛屿周围的军事行动之后，美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问了台北。大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，而是反对跨界现状中的任何单侧变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sunak tells UK Covid inquiry he is ‘deeply sorry’ to bereaved families, hopes country can learn from pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244694/sunak-tells-uk-covid-inquiry-he-deeply-sorry-bereaved-families-hopes-country-can-learn-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 19:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/11/21569FC0-358B-4D54-9DBA-7610A6F9C9C0_0EB71109.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，星期一在伦敦。照片：英国COVID-19通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国总理Rishi Sunak在周一对英国处理Covid的正式调查中告诉丧亲家庭的调查/讲义。他希望该国能够从大流行中吸取教训。&lt;/p>; &lt;p>; Sunak是一位相对不知名的政治家，他被晋升为在Covid的到来前夕成为财政部长，他说，从发生的事情中学习经验教训很重要&lt;/p>; &lt;p>;英国可能会为未来做好准备。在整个大流行期间，由于采取的行动而导致的各种不同的方式。重要的是要学习课程，以便我们将来可以做得更好。总理鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）以无能为力，后刺和厌女症为特征。&lt;/p>; &lt;p>;曾是一名前投资银行家，当时，他在处理大流行后果的时候赢得了赞誉数十亿英镑的支出，以使公司和生计维持生计。&lt;/p>; &lt;h3>; covid-19的调查告诉英国脱欧，英国的准备工作；受害者的亲戚猛烈抨击&lt;/h3>; &lt;p>;然而，一些官员和科学家质疑他是否专注于重新开放经济造成了公共卫生的损害，一位前政府顾问说，萨恩克曾说过，他们应该“让人们让人们”死亡”。&lt;/p>; &lt;p>;询问的重点领域很可能是Sunak的“外出要帮助”补贴进餐计划，该计划旨在增加2020年8月在餐馆，咖啡馆和酒吧的支出。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/此后，P>; &lt;p>;一些科学家质疑它是否可能导致感染浪潮。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Xinjiang official under investigation by China’s top anti-corruption watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244688/former-xinjiang-official-under-investigation-chinas-top-anti-corruption-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/11/7A63401E-CE31-4D63-A84C-76768B0B7C1D_E35CB274.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; li pengxin>;>; li pengxin;照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Xinjiang的前教育局长Li Pengxin已被中国顶级反腐败看门狗拘留。&lt;/p>; &lt;p>;中央纪律检查委员会（CCDI）表示周一，63岁的李（Li）是新疆尤耶古尔自治区党委员会的前副部长兼该地区教育工作委员会秘书，他因“涉嫌严重违反纪律和法律的严重违反纪律和法律”而受到调查 - 腐败的通常委婉说法。 /p>; &lt;p>;宣布公告就在政治局敦促其纪律检查和监督机构的几天后，付出了更多的努力，以加强对政党干部和目标行业的政治监督以及腐败盛行的地方。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;政治局周五的会议还宣布，CCDI将举行全体会议，在1月8日至1月10日之间，它列出了该年度工作的主要重点。&lt;/p>; &lt;p>; li。&lt;/p>; &lt;p>; li在2021年卸任角色之前，他是第二个“老虎”或高级官员，在敏感的远方地区是CCDI的目标。&lt;/p>; &lt;h3>;美国，第二个“老虎”或高级官员。制裁越来越多的中国官员和公司对新疆的涉嫌滥用&lt;/h3>; &lt;p>; 10月，该地区的前副秘书和新疆生产和建筑兵团的党秘书 - 国有企业和参赛者集团 - 李是一名山西人，被拘留在怀疑腐败的地方。他在1990年代在该省的各个共产主义青年联盟职位任职的中国研究。 -  2005年45岁的新职级，当时他被晋升为Qinghai常驻委员会成员和Haixi Mongolian和藏族自治区的党负责人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;反腐败和环境监管机构一直在调查海克斯的腐败和违反环境保护法律，在此过程中拘留了数十名当地官员。&lt;/p>; &lt;p>; wen guodong，李在海克斯的继任者，在海克西的继任者，将自己转向腐败的监视狗。在2020年。去年，他被判入狱11年，并罚款200万元（280,000美元）的贿赂。&lt;/p>; &lt;p>;在本月初，北京的生态和环境检查小组批评了海克西政府由于未能解决损害基地亚河盆地盐湖周围草原的严重问题。&lt;/p>; &lt;p>; 2011年11月，李被转移到内蒙古自治区，担任其组织部门主任。 /p>; &lt;p>;随后，他于2016年转移到新疆，担任副秘书兼教育工程委员会秘书，当时地区政府开始对教育部门的乌格尔语言教科书进行大修，并清除了教育部门的官员。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>;国务院对新疆的自由贸易计划，希望削减地缘政治边缘&lt;/h3>; &lt;p>; Xinjiang教育部的前负责人Sattar Sawut，被判处死刑，以两年的缓刑，以及其他五个吉利斯（Eygurs），鉴于监狱的艰巨任期，这是2021年，因为他们在书面和出版许多教科书中的作用。 2009年至2014年之间在新疆进行了一系列暴力，有时是致命的袭击。在2009年的乌鲁姆奇（Urumqi）的2009年骚乱中，有近200人丧生。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，新疆当时的政府主席于2020年被杀。该地区教育部门Ren Hua的党负责人也接受了调查。去年1月，她被判入狱14年，并因贿赂而被罚款400万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>