<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why China’s 5 per cent GDP target has failed to reassure Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255100/why-chinas-5-cent-gdp-target-has-failed-reassure-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/78543418-a673-4576-a5ec-12ce8c60ffe2_76abc63a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席（前排左）和李强总理（前排右）3月11日抵达北京人民大会堂参加第十四届全国人民代表大会闭幕会议。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国领导人宣布5 3 月 5 日的增长目标，他们可能没想到必须捍卫这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;全球资产管理公司抱怨说，需要采取更“有力”的措施来促进增长和对抗通货紧缩。一些原本希望得到更积极回应的亚洲市场感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;5％左右的数字不是问题。问题在于，习近平主席和李强总理似乎都没有实现这一目标的紧迫计划。没有大规模的刺激措施，没有解决房地产危机或青年失业问题的新策略，也没有任何新策略来弥补自 2021 年以来数万亿美元的股票损失。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和李克强确实预示了即将到来的重要改革，在全国人民代表大会会议期间。创造“新生产力”的计划将使北京发展从电动汽车到可再生能源等改变游戏规则的产业。这可能意味着创新和增长的巨大飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济首先需要坚实的基础。惠誉评级在 3 月 7 日的一份报告中提出了这样的担忧：中国基础的潜在裂缝可能会导致“严重的下行压力情景”，从而对“国际价格压力产生抑制作用”。&lt;/p>;&lt;p>;这绝非如此。压力测试比日本更令人担忧，日本险些避免了另一场经济衰退。去年7月至9月期间，日本国内生产总值同比收缩3.3%，但尽管初步估计会出现收缩，但10月至12月期间仍增长了0.4%。 1 月份家庭支出同比下降 6.3%，创 35 个月来最大跌幅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/12/2fcef860-364a-486b-a8e1-b938b274d379_4641c197.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们过马路3 月 7 日，日本东京。日本勉强避免了经济衰退，但经济仍面临压力。本月公布的数据显示，1月份实际工资较上年下降0.6%，连续第22个月下降。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本唯一可以说比经济景气下降速度更快的是首相岸田文雄的支持率，目前其支持率徘徊在 20% 左右。对中国出口增长失去希望，让岸田领导的自民党处境更加艰​​难。这也使日本央行 (BOJ) 开始利率正常化的能力变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;在韩国，总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 的政府正在努力防止出口增速低于去年的 1.4%市场枯竭。除了中国经济放缓之外，韩国还发现，随着经济强国德国努力遏制经济衰退，韩国对欧洲的依赖也越来越少。在美国，美联储似乎还没有准备好像普遍预期的那样在今年多次降息。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚最依赖出口的经济体不得不在发展过程中做出弥补。泰国、马来西亚和缅甸的采购经理人数据已经低于 50 大关，这意味着活动正在收缩。尤其是泰国，2 月份的指数仅为 45.3。&lt;/p>;&lt;p>;目前，印度尼西亚、菲律宾和越南在制造业活动方面处于盈利状态，但可以说这种情况不会持续太久，因为中国的进口需求急剧下降通缩压力持续存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;后一种风险解释了为什么如此多的经济学家情不自禁地通过日本昨天的视角来看待中国的明天。上周全国人民代表大会会议上的经济对话中，没有出现北京将避免重蹈东京错误的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年日本“泡沫经济”崩溃时，日本央行和财务省未能及时抓住后果来。中国不能再犯类似的错误。正如华盛顿的美联储官员错误地认为美国通胀是“暂时的”一样，中国人民银行也错误地认为通货紧缩会自行解决。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平的高科技推动意味着什么中国？&lt;/h3>;&lt;p>;这种否认给亚洲留下了太多的未知数。一是日元疲软给日本带来巨大竞争优势时人民币的走势。习近平可能会指示中国人民银行制定更具刺激性的汇率吗？&lt;/p>;&lt;p>;如果是这样，这将使首尔到新加坡的出口动态进一步复杂化。人们已经担心，中国以廉价产品充斥电动汽车市场的方式将扩大到其他关键领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后是 11 月之前的地缘政治雷区。美国总统选举。预计乔·拜登总统将继续采取新举措，限制中国获得半导体和其他重要技术。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，唐纳德·特朗普承诺，如果再次当选，将对所有中国商品征收 60% 的税。如果共和党提名的领跑者重返白宫，北京方面肯定会预料到会出现意想不到的情况，特别是考虑到拜登领导的民主党和特朗普领导的共和党之间围绕34万亿美元国债融资的持续斗争已经让穆迪投资者服务公司威胁要剥夺美国的主权债务。最后的 AAA 评级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有这些都很重要，因为全球冲击也可能给中国带来压力测试。如果乌克兰、红海或中美关系恶化并冲击世界市场，中国和亚洲其他大部分国家似乎都没有准备好承受日益加剧的动荡。&lt;/p>;&lt;p>;将中国经济视为不平衡习近平和李克强的领导可能会带来灾难性的后果。困扰房地产业的违约大戏、一些华尔街人士担心的股市“无法投资”，以及高达 9 万亿美元的地方政府融资工具债务，现在似乎不是测试中国弱点的时候。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，全国人大几乎没有采取任何行动来证明中国正在修复金融体系中的漏洞，以支持提高其经济实力的新努力。北京似乎也不愿意在短期内采取刺激措施来阻止通缩力量。&lt;/p>;&lt;p>;从东京到吉隆坡的官员并不希望从北京听到这样的说法。但传达的信息是响亮而明确的：邻居们，你们要靠自己了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[11 Indonesians survive days at sea after boat capsizes, 22 still missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255214/11-indonesians-survive-days-sea-after-boat-capsizes-22-still-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/872d6907-62ba-4098-a632-6b09f81afd43_302d80a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 名印度尼西亚渔民在船只倾覆后在海上生存了三天。照片：File/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，救援人员在海上搜寻翻船事件后至少 22 名失踪船员时表示，11 名印度尼西亚渔民在海上坚持了三天，最终生还。造成两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Dewi Jaya 2 号载有至少 35 名船员，于周六在南苏拉威西省偏远的塞拉亚尔群岛附近海域倾覆，11 人在漂浮数天后被发现滞留在两个不同的环礁上。 &lt;/p>;&lt;p>;据当地搜救机构称，他们的船在印度尼西亚雨季期间因恶劣天气而倾覆。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经在海中漂浮了三天，他们当地政府官员安迪·卡科·阿姆拉斯 (Andi Caco Amras) 于周三表示：位于西努沙登加拉省。&lt;/p>;&lt;p>;海军和救援志愿者正在协助搜寻工作。&lt;/p>;&lt;p>;“联合小组将进行搜救行动，他们已经离开......当地搜救官员安迪·拉斯万 (Andi Raswan) 表示：“早上，”当地搜救官员安迪·拉斯万 (Andi Raswan) 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说救援人员需要五个小时才能到达现场。&lt;/p>;&lt;p>;当地渔民发现幸存者并发出警报后，他们才被发现。据国家通讯社安塔拉报道，阿姆拉斯告诉法新社，幸存者表示，他们穿着救生衣并将自己绑在船上，在海上坚持了三天。&lt;/p>;&lt;p>;“他们随船被带到塞拉雅群岛。船翻了，底在上。”该官员称。&lt;/p>;&lt;p>;这艘总重93吨的船载有“捕鱼设备，如鱼笼、网、岩石、绳索、椰子等”。树叶和钓鱼竿，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;阿姆拉斯说，船上有 35 人，其中 22 人失踪，而救援机构公布的数字更高，有 37 人失踪，24 人失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;在印度尼西亚，船上的实际乘客人数与载客人数不同是很常见的情况。&lt;/p>;&lt;p>;当局在周二早些时候收到了有关该事件的报告，但表示恶劣的天气阻碍了他们的工作.&lt;/p>;&lt;p>;由于安全标准松懈，印度尼西亚这个由约 17,000 个岛屿组成的东南亚群岛经常发生海上事故。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，一艘渡轮造成 150 多人溺水身亡。沉没于苏门答腊岛世界上最深的湖泊之一。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 bill: lawmakers call for lower prosecution threshold for those accused of harassing national security personnel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255205/hong-kongs-article-23-bill-lawmakers-call-lower-prosecution-threshold-those-accused-harassing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 14:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/0eeacdb9-22ce-48e1-821a-0dec16e9fca6_92fd1967.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会大楼。法案委员会的立法者正在对即将出台的国内国家安全法进行马拉松式审查的第六天。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员以国内国家安全草案中的一些条款为由，敦促当局降低对被控骚扰敏感案件负责人或其家人的嫌疑人的起诉门槛法律“太仁慈”了。&lt;/p>;&lt;p>;周三审查《维护国家安全法案》的委员会的议员们继续讨论保护特定人员免受骚扰的努力，并于六月六日结束了拟议立法的最后部分&lt;/p>;&lt;p>;但也有人表示，“非法骚扰涉及国家安全的案件或工作人员”的罪名门槛可能“太高”，因为它需要言语、沟通等手段。或嫌疑人的行为对案件人员、证人或其家人造成“惊恐、困扰或特定伤害”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第23条法律讨论潜逃者、法庭和人肉搜索的第五天&lt; /h3>;&lt;p>;他们还表示，这些条款对犯罪者来说“过于仁慈”，因为它允许他们通过说自己的行为“在当时的情况下是合理的”来为自己辩护，这种辩护仅适用于在国家安全人员之后进行的骚扰曾作出或试图采取某些行动。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员卢伟国表示，他担心检方难以证明骚扰是否确实给某人带来痛苦。&lt;/p>;&lt;p >;他说：“我担心我们对敌人太宽，对自己太严。”&lt;/p>;&lt;p>;但保安局局长邓炳强表示，当局强调公平合理，而不是“ &lt;/p>;&lt;p>;“在某些情况下，对某人大声喊叫、责骂是不合理的，因此会被视为骚扰。但在某些环境非常嘈杂、情绪高涨的情况下，有人大声喊叫也是合理的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们需要从当事人的角度来考虑。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，设立这样的条款是“公平的”，可以充分保护“处理国家安全案件的人员、以及防止公民在无意时轻易违法。”。&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了他自己以及家人在 2019 年抗争期间被骚扰的经历。 - 政府抗议。他说，虽然这段经历并没有让他感到害怕，但如果在他家人的工作场所发表言论，情况可能会有所不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/e72e9b82-6396-4a90-a6dc-0eb5cdfae778_7adcb958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”保安局局长邓克里斯周二离开法案委员会会议。他说，当局在制定立法时强调公平合理。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，当场景和目标不同时，合理程度也完全不同。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p >;国内国家安全立法针对五种犯罪行为：叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全； &lt;/p>;&lt;p>;这是香港小宪法《基本法》第 23 条的要求，并将补充北京于 2020 年实施的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据拟议的法律，如果一个人意图对处理此类案件或协助处理此类案件或工作的人员“造成惊恐、困扰或特定伤害”，则触犯了“非法骚扰处理此类案件或工作的人员”罪。举报人、证人及其家属。&lt;/p>;&lt;p>;涵盖司法人员、律师等从事国家安全案件工作的人员，以及本市负责维护国家安全的人员。&lt;/p>;&lt;p >;有议员还建议设立两级罪名制度，以便在不符合所有定罪条件，而被捕者只是骚扰受害人的情况下，可以判处较轻的刑罚。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国驻中国大使在第 23 条法案谈判期间罕见地进行为期 2 天的香港访问&lt;/h3>;&lt;p>;其他人担心该罪行不适用于域外，但唐说，即使骚扰信息从海外发送到香港，只要部分行为发生在香港，法院也有权介入。&lt;/p>;&lt;p>;在审查限制提前释放危及生命的囚犯的规定时国家安全方面，新民党议员、前保安局长黎栋国质疑，这些条款对法案颁布前被判刑的人是否有追溯效力，以及被监禁者是否有机会发表意见和提出上诉。&lt; /p>;&lt;p>;该法案规定，除非惩教署署长确信此举不会违背国家安全利益，否则不得批准因危害国家安全而入狱的罪犯提前释放，无论该囚犯的刑期是否“ &lt;/p>;&lt;p>;但律政司署理律师萧文宣坚称，这些条款并不涉及该原则是否适用的问题可以采用也可以不采用，因为它只适用于刑事犯罪，减刑是一种行政安排。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Case of alleged South Korean spy in Russia ‘won’t be settled soon’ amid decaying Moscow-Seoul ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3255212/case-alleged-south-korean-spy-russia-wont-be-settled-soon-amid-decaying-moscow-seoul-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 15:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/6ccf358e-46ab-440d-affe-dda55072bfca_04b3d950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯联邦安全局 (FSB) 调查部门，位于莫斯科的 Lefortovo 审前拘留所。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名因间谍罪名在俄罗斯被捕的韩国公民，被确定为帮助朝鲜的基督教传教士，他收到了外交警告，称两国之间本已紧张的关系将进一步紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;塔斯社周一报道称，白元淳（后来更正为白光淳）今年早些时候在俄罗斯远东符拉迪沃斯托克被捕，是第一位因间谍罪名入狱的韩国人据称，53 岁的白克向未指明的外国情报机构传递了包括“绝密”材料在内的机密信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都对他的消息感到震惊”基督教慈善机构“爱之米”的一位牧师告诉《亚洲周刊》，“他是一名无辜的传教士，致力于向世界传播上帝的爱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/7b4dc723-72ec-4f9c-9ab4-59ffadf7c27e_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图为莫斯科的莱福尔托沃监狱。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位自称“百夫长”的慈善机构负责人牧师表示，白正在帮助朝鲜工人以及其他流离失所的外国人。 &lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构收集捐赠的食品、药品和衣物，并将其送给传教士，其中包括在该组织位于俄罗斯、哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦等国的 69 个海外分支机构工作的 Baek。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“我们希望韩国政府尽最大努力尽早将他带回家”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国联合通讯社称，该传教士一直致力于营救朝鲜人叛逃者、提供人道主义援助以及为俄罗斯远东地区的个人提供服务，该地区收容了朝鲜工人，其中大多数是伐木工人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次罕见的逮捕发生之际，首尔和莫斯科之间的关系仍在继续”韩国前驻俄罗斯大使 Wi Sung-lac 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯过去除了驱逐涉案人员外没有采取任何措施。&lt;/p>;&lt;p>;1998 年据报道，韩国和俄罗斯驱逐了对方的疑似间谍。 2008 年，俄罗斯驱逐了一名韩国外交官，并于 2009 年驱逐了另一名外交官。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，白克被俄罗斯联邦安全局 (FSB) 逮捕后，于 2 月底被转移到莫斯科接受进一步调查塔斯社。&lt;/p>;&lt;p>;他目前被关押在莱福托沃监狱，该监狱因关押知名政治人物和囚犯而臭名昭著，其中包括《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇。&lt;/p>;&lt;p>;周一的莱福托夫斯基法院塔斯社称，将他的拘留期限再延长了 3 个月，直至 6 月 15 日。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国人在俄罗斯被拘留，被指控在“绝密”案件中从事间谍活动&lt;/h3>;&lt;p>;“政府希望我们的外交部发言人 Lim Soo-suk 周二对记者表示：“国民迅速、安全地与家人团聚，为了促进这一点，我们正在与俄罗斯当局保持必要的沟通。”外交部表示，自得知逮捕事件以来，已提供必要的领事协助。由于事件仍在调查中，它拒绝透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯社在周二的后续报告中援引执法机构的话说，白克一直冒充作家并接收构成国家机密的信息塔斯社称，Baek 是俄罗斯注册公司 Bely Kamen 的创始人，Bely Kamen 的英文意思是“白石头”，该公司位于符拉迪沃斯托克，从事旅游业。根据俄罗斯刑法，间谍活动可判处10至20年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜研究大学政治学教授杨武镇表示，符拉迪沃斯托克有大量传教活动，朝鲜、俄罗斯和中国之间的边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;“由于他们是韩国国民，因此一直有多层外交和情报活动来保护他们，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这次逮捕可能是一个信号，表明俄罗斯将对那里的其他韩国传教士采取强硬态度，以便给韩国一个教训，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科于本周，两国在二月份交换了批评，当时俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃将韩国总统尹锡烈对朝鲜的描述称为“公然偏见”和“可憎”。&lt;/p>;&lt;p>;当时尹表示，朝鲜是世界上唯一将先发制人使用核武器合法化的国家。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月开始入侵乌克兰以来，首尔和莫斯科之间的关系一直紧张。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/c5f991aa-34d4-414d-984a-ba6752224bdd_0c42f09f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯联邦安全局调查部门，莫斯科 Lefortovo 审前拘留设施。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国在坚持不向战争国家提供武器的原则的同时，加入了国际社会对俄罗斯的金融制裁。&lt;/p>; &lt;p>;这促使莫斯科将这个东亚国家列为“不友好”国家。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科还对韩国涉嫌向乌克兰提供武器以及首尔对朝鲜与朝鲜之间的军事合作表示怀疑，做出了强烈反应。韩国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;梨花大学政治学教授朴元坤表示，韩国基督教传教士在中国或俄罗斯因间谍罪被捕的情况极为罕见，尽管至少有三名韩国传教士自2013年以来，朝鲜一直有传教士因“反国家”活动而被关押。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国活跃的韩国传教士还有很多，但中国并没有像俄罗斯这次那样以间谍罪名逮捕他们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是个坏消息，给已经处于低谷的莫斯科和首尔之间的双边关系蒙上了阴影，”朴说。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stone tools unearthed in China suggest ancient humans in East Asia were less isolated than earlier believed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255174/stone-tools-unearthed-china-suggest-ancient-humans-east-asia-were-less-isolated-earlier-believed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/527d5674-5974-431d-984f-7cb4ca7b7ff2_5fd974c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国河北省北部泥河湾盆地，来自新的研究表明，旧石器时代遗址表明，先进的早期人类向东亚的扩散比之前认为的至少早了 30 万年。图片来源：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人类学家长期以来认为，具有先进认知能力的古代人类从非洲向东亚的迁徙要比向欧亚大陆其他地区的迁徙晚得多。&lt;/p>;&lt;早在170万年前，东非就已经出现了形状和制造技术标准化的精密石器。然而，根据流行的人类学理论，这种进步又花了一百万年左右的时间才到达东亚。&lt;/p>;&lt;p>;一些研究表明，这种延迟是由于与世界其他地区的长期隔离造成的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但是，西班牙和中国研究这一发现的研究人员表示，最近在中国北方发现的一系列石器对这一理论提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;东亚早期人类的信念该团队在同行评审期刊《美国国家科学院院刊》上发表的论文中表示，仅使用简单的技术技能，制作基本且非标准化的石器，“长期以来一直存在争议”。&lt;/p>;&lt;p>;证据研究人员写道，来自中国河北省北部泥河湾盆地旧石器时代（即旧石器时代）岑家湾遗址的研究表明，先进的早期人类向东亚的扩散比之前认为的至少早 30 万年。&lt;/ p>;&lt;h3>;中国科学家发现了有关史前人类的新线索，并带来了许多惊喜&lt;/h3>;&lt;p>;这一发现表明，具有“先进技术能力”或“阿舍利”技术的古人类可能“更早地占领了东亚”西班牙国家研究委员会历史研究所的主要作者马东东说。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院古脊椎动物与古人类研究所和河北省文物研究所的研究人员考古学也参与了这项研究。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员自 1986 年以来一直在岑家湾遗址收集证据，包括可追溯到 110 万年前的石芯、石片和工具。杂志。石片是被敲下来用作工具的岩石碎片，而原始岩石被称为核心。&lt;/p>;&lt;p>;但是没有任何手斧，考古学上的“第一个被广泛接受的、有意成型的石器”马说，这一时期在东亚的发现推动了一种假设，即这里的早期人类仍然处于模式 1 技术复合体中。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是考古学家用于人类技术和工具开发的分级系统，其中模式 1 是第一级。&lt;/p>;&lt;p>;世界其他地方的阿舍利遗址比模式 2 技术高出一步，并且通常显示手斧的存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/832bdaf4-7138-4a39-9072-9dbdf3c42ea7_615b212a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泥河湾盆地岑家湾遗址出土的石器。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然近年来在中国遗址中也发现了手斧，但一些研究人员认为它们与欧洲和非洲的阿舍利传统不同，马说。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，由于岑家湾遗址存在其他复杂工具，最新研究挑战了将手斧作为阿舍利技术决定因素的关注点。&lt;/p>;&lt;p>;“准备好的核心技术”是一项马说，控制如何从石芯中去除薄片以制造标准化工具的过程，需要“对石材特性的全面了解和先进的规划技能”。&lt;/p>;&lt;p>;“与早期工具生产的简单技术相比，准备好的核心技术代表了[早期人类]认知和技术能力的重大进步。”&lt;/p>;&lt;p>;岑家湾遗址发现的工具、石片和核心形状规则，遵循特定的生产方案，根据上周发表的论文，研究人员能够重新制作。&lt;/p>;&lt;p>;该团队认为，该地点没有手斧可以解释为该地区原材料质量低下，以及与手斧相比，环境条件有利于使用较小的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“人们普遍认为，首先从非洲扩散到东亚和东南亚的古人类与模式 1 技术有关，”该论文称。&lt; /p>;&lt;p>;据信，东亚的这些早期人类经历了与非洲、南欧和印度次大陆的人群隔离的进化超过一百万年，它说。&lt;/p>;&lt;h3>;“龙骨” ：中国早期人类收集古代化石是为了好玩吗？&lt;/h3>;&lt;p>;然而，尽管缺乏手斧作为阿舍利技术的指标，作者表示，岑家湾遗址已准备好核心技术的证据 - 与被广泛接受的模式 2 早期人类能力——应该促使人们重新考虑这一理论。&lt;/p>;&lt;p>;人类最早占领中国被认为可以追溯到大约 200 万年前。作者表示，在更新世早期（大约 260 万至 70 万年前），早期人类也可能多次从非洲迁徙到东亚。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden-Trump sequel is the first presidential rematch since 1956. Here’s a look at others in US history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255202/biden-trump-sequel-first-presidential-rematch-1956-heres-look-others-us-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/e46d0ed0-0f3b-4351-b3e3-72ad3007e626_74e7887e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普现在正试图从美国手中夺回白宫从他手中夺走它的对手。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正当美国人以为自己出局时，乔·拜登和唐纳德·特朗普将他们拉了回来。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年美国大选的续集正式定为总统及其前任获得了各自政党的提名。拜登和特朗普上演了一部全国前所未见的政治电影——即使最后一个版本是黑白的。&lt;/p>;&lt;p>;上一次总统复赛发生在 1956 年，当时共和党总统德怀特·D·艾森豪威尔 (Dwight D. Eisenhower) 再次击败阿德莱·史蒂文森 (Adlai Stevenson)，他四年前的民主党对手。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，格罗弗·克利夫兰 (Grover Cleveland) 是美国第 22 任和第 24 任总统，在 1884 年和 1892 年赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;随着续集的发展，政治和电影迷可能希望拜登与特朗普的复赛最终像广受好评的《教父 II》一样，而不是经常被嘲笑的《教父 III》。&lt;/p>;&lt;p>;但拜登与特朗普的复赛预计将与《教父 2》并驾齐驱。历史类比可以追溯到国家建国之初。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 13/3ffcf043-fdaf-4a61-8f7c-db6e53f89662_d6fe96d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统乔·拜登和前总统唐纳德·特朗普。资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;六十八年前。 1952 年，艾森豪威尔击败史蒂文森并赢得了除九个州以外的所有州，四年后，现任总统再次面对史蒂文森，并取得了更大的压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>;还有其他总统竞选重赛的例子，但它们发生的时间要早​​得多&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统威廉·麦金利 (William McKinley) 在 1896 年的选举中击败了民主党人威廉·詹宁斯·布莱恩 (William Jennings Bryan)，并在 1900 年再次获胜。1836 年，民主党人马丁·范布伦 (Martin Van Buren) 击败了辉格党的威廉·亨利·哈里森 (William Henry Harrison)，结果哈里森在两人的重赛中获胜，四年后登上总统宝座。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·昆西·亚当斯和安德鲁·杰克逊两次争夺总统宝座。第一次是在 1824 年，当时亚当斯获胜，第二次是在 1828 年，当时杰克逊击败了现任的亚当斯成为总统。&lt;/p>;&lt;p>;然后是联邦党人约翰·亚当斯，他是美国的第二任总统，托马斯·杰斐逊（Thomas Jefferson）是其第三和民主共和党人。&lt;/p>; &lt;p>;在有史以来第一次有争议的总统大选中，都竞选总统，1796年接替乔治·华盛顿（George Washington），亚当斯（Adams）获胜，杰斐逊（Jefferson）当选副总统。四年后，杰斐逊（Jefferson）对抗并击败了现任的亚当斯（Adams）。 /03/13/84411764-93A5-4561-8209-CE55C06E5EB0_652EB607.JPG“ ALT =”>; 。文件照片：国会图书馆&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;到目前为止，只有一个。&lt;/p>; &lt;p>;格罗弗·克利夫兰（Grover Cleveland）是美国历史上的孤独总统服务两个非连续术语。他成功地取消了特朗普现在正在努力的事情 - 从对手那里赢得了白宫。 1884年。&lt;/p>; &lt;p>;四年后，他再次赢得了民众投票，但在选举学院被共和党人本杰明·哈里森（Benjamin Harrison）击败。克利夫兰（Cleveland）在1892年再次与哈里森（Harrison）竞争，这次很容易赢得第二任期。&lt;/p>; &lt;p>;其他前总统已经尝试并未能赢得他们以前的职位。&lt;/p>; &lt;p>;在任期两个任期直到1877年之后，尤利西斯·S·格兰特（Ulysses S.那时将允许第三任期，因为将总统限制在任期任期的22修正案直到1951年才批准。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;三位前总统未能成功地试图收回三位前总统白宫与聚会不同于他们赢得比赛时的一部分 - 泰迪·罗斯福（Teddy Roosevelt）接近最接近。但是选择不在1908年寻求另一个任期，而是为他手工挑选的共和党继任者威廉·H·塔夫脱（William H. Taft。 /p>; &lt;p>;当失败的情况下，罗斯福在自己的进步票中竞选总统，在前总统开玩笑说他“像公牛驼鹿一样强大”之后，它被称为公牛驼鹿党。&lt;/p>; &lt;p >;民主党伍德罗·威尔逊（Woodrow Wilson）赢得了11月的选举，但罗斯福排名第二，赢得了88票，而现任的塔夫脱（Taft）仅次于88票。&lt;/p>; &lt;p>;米拉德·菲尔莫尔（Millard Fillmore随着辉格党（Whig Party）于1850年去世。菲尔莫尔（Fillmore）在1852年未能成功寻求辉格党总统提名。四年后，他在知识渊博的党中竞选总统，但失去了马里兰州以外的每个州。&lt;/p>; &lt;p>;民主党马丁·范·范（Martin Van）布伦（Buren）从1837年至1841年担任总统，失去了他连任惠格党提名人威廉·亨利·哈里森（William Henry Harrison）的连任。八年后，范布伦（Van Buren）试图与自由土壤党（Free Arn Carty）卷土重来，但未能获得任何选举票。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 car-ramming attacks in Hong Kong ‘linked to dispute between triad gangs over woman’ leave 3 men in hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255203/3-car-ramming-attacks-hong-kong-linked-dispute-between-triad-gangs-over-woman-leave-3-men-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 14:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/13/98387E-3050-4E17-A690-0888882853A1A3_885507E9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; wan Chai的香港警察总部。一名部队发言人说，其中一项袭击涉及10名袭击者，他们在军官到达之前逃离。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在四个小时内在香港西北部进行了三次撞车袭击，据称周三将三名男子送进医院，这是由两个三合会对一个女人之间的争议引发的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;由一名19岁男子驾驶的白色梅赛德斯 - 奔驰是一场事件的目标&lt;p>;一位熟悉此案的消息人士称，这辆车在Hoi Wing Road和Castle Peak Road的交界处被其他三辆车拦截。&lt;/p>; &lt;p>;“超过10个黑色的袭击者从这三个人中跳了出来车辆并用刀攻击[梅赛德斯 - 奔驰的驾驶员。受害人设法逃脱了，开车离开了现场。跑步约100米后，受害人的汽车最终停了下来。袭击者在警官到达现场之前逃离了两辆汽车。他们的第三辆车遭受了广泛的破坏，并在犯罪现场被遗弃。&lt;/p>; &lt;p>;警方发现这名19岁的驾驶员在梅赛德斯 - 奔驰中昏迷不醒。他被送往Tuen Mun医院。&lt;/p>; &lt;p>;在线发布的视频显示，两辆袭击者的车辆在不距离之前倒了一小段距离，然后进行了掉头并超速行驶。&lt;/p>; &lt;p>;录像也&lt;/p>; &lt;p>;捕获了三名涉嫌袭击者。&lt;/p>; &lt;p>;第二次半小时后发生了第二次驾车事件，当时一名28岁的男子在附近的Hong King Road上拉了车消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，四到五辆车开车去了现场，大约有20人从车上跳了出来，挥舞着木棍和刀以损坏受害者的汽车。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他说，受害人设法开车去Yuen Long Polices提交报告。驾驶员和他29岁的乘客在事件中没有受到伤害。&lt;/p>; &lt;p>;汽车遭受了大灯，引擎盖以及前后保险杠的损失。&lt;/p>; &lt;h3>;当三合会帮派时在香港参加了战争：2天内谋杀了2个&lt;/h3>; &lt;p>;第三次袭击发生在5.45am左右，当时有两个24岁和30岁的男子在Toyota Sedan被拦截在Tin Shui Cycling郊外的Tin Fuk Road上。警方发言人说，&lt;/p>; &lt;p>;的公园&lt;/p>; &lt;p>;说，这次袭击涉及约10名袭击者，他们在警察到达之前逃离。&lt;/p>; &lt;p>;当紧急人员到达时，年长的男人昏迷了。两名受害者都被带到Tuen Mun医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;根据部队，截至中午没有逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，初步调查显示，这三项攻击是两天前，由两个竞争对手三合会的成员（Sun Yee On和Wo Shing Wo）之间的一名妇女的争端与一名妇女联系在一起。对案件进行调查。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，两起涉及新领土的黑帮的备受瞩目的事件促使警察在整个城市进行了两项单独的反铁路基地行动。&lt;/p>; &lt;p>; 10月25日，&lt;/p>; &lt;p>;在10月31日，在一个单独的案件中，有几名嫌疑在三合会成员在Tuen Mun公共住房外的非法停车场的车辆被扣押在Tuen Mun公共住房外的非法停车场后，袭击了三名保安人员。 Wo Triad在Yuen Long的非法停车场时被指控口头虐待三名警察。他也是被捕的人之一，当时在反政府抗议活动期间，在2019年7月21日至22日之间的一家车站袭击了抗议者和通勤者。他没有被起诉。&lt;/p>; &lt;p>;警方去年处理了2,334项与三合会有关犯罪的报告，比2022年登录的2,554例案件下降了8.6％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin warns the West: Russia is ready for nuclear war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255196/putin-warns-west-russia-ready-nuclear-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 13:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/13/84F8CA47-6D58-4287-8198-5A6E32C385F4_FF4_FF033F80.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯总统弗拉迪米尔·普林（Vladimir Putin） 3月7日，俄罗斯的克拉斯诺达尔（Krasnodar）。照片：Sputnik通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin &lt;/p>; &lt;p>;普京将被认为是一个重大升级。 “上升，他认为在乌克兰不需要使用核武器。电视和新闻社RIA回答了一个问题，该国是否真的准备好进行核战争。作为干预的举动。 。自1962年古巴导弹危机以来，乌克兰的侵犯&lt;/h3>; &lt;p>;乌克兰的战争造成了俄罗斯与西方关系的最深层危机，普京多次警告说，如果西部的风险诱发核战争，就会派遣核战争。在乌克兰打架。俄罗斯对另一个的代理人。西方是美国大选年，正在努力支持基辅对俄罗斯的支持，这对俄罗斯的俄罗斯与成千上万的男人相比，比西方更快。旨在消除其民族认同的帝国风格的征服战争。俄罗斯说，它在乌克兰控制的领域现在是俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;普京是俄罗斯的核武器最终决策者，重申，在克里姆林宫的核学说中阐明了使用核武器的使用，其政策阐明了其范围俄罗斯可能使用其武器的情况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/13/13 /5B090FFC-78C5-4281-967C-C26F37A18E59_F2FF914F.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;二月。照片：俄罗斯总统新闻办公室通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“存在武器以便使用它们，”普京说。 “我们有自己的原则。” &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯和美国是迄今为止最大的核大国，控制了世界上90％以上的核武器。&lt;/p>; &lt;p>;普京说俄罗斯说俄罗斯说&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯已经准备好就乌克兰进行谈判，但他们应该基于现实，而不是使用精神药物后的渴望。 >; &lt;p>;路透社上个月报道说，普京提出的关于乌克兰停火的建议是在中介之间的联系后拒绝了美国的战争。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登在俄罗斯威胁&lt;/p>; &lt;h3>; biden派遣乌克兰武器援助。 /h3>; &lt;p>;如果美国进行了核试验，俄罗斯可能会这样做，他在广泛的采访中补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是必要的……我们仍然需要考虑一下，但是我不排除我们可以做同样的事情。 。在乌克兰，冲突自2022年2月以来一直在发生冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么我们需要使用大规模杀伤性武器？从来没有如此需要。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Throwing eggs’ card game guandan takes China’s public sectors by storm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3255197/throwing-eggs-card-game-guandan-takes-chinas-public-sectors-storm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 13:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/13/e4730893-dad7-46b5-8be2-b5227d163de3_bba3a238.jpg“ alt =”>;消息人士称，在党官员中，在中国。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国纸牌游戏迅速成为共产党系统中必不可少的社交技能，看上去将升至新的国家运动的状态，而也有动作在上周的“两次赛事”中提到了扑克风格的游戏Guandan &lt;/p>; &lt;p>;扑克风格的游戏Guandan，这意味着“投掷鸡蛋”。北京举行的年度政治会议。&lt;/p>; &lt;p>; Qiu Huakang，江苏省Huaian City的副市长，中国人民政治咨询会议的成员，是最高的政治咨询机构，他建议将Guandan指定为Guandan该游戏的官方英语名称。&lt;/p>; &lt;p>;该游戏于1960年代起源于Huaian，并给它官方的英语名称可以帮助它在其他国家/地区一样流行。&lt;/p>; &lt;p >;在周五接受广东媒体媒体南部大都市的采访时，Qiu表示，基于它在中国的受欢迎程度。年轻官员在士气低落&lt;/h3>; &lt;p>;《南中国晨报由北京的官僚。&lt;/p>; &lt;p>;首都的初级和高级党官员都喜欢在下班后的聚会上玩瓜丹，其受欢迎程度已传播给政府机构，国家拥有的企业，军事和学术界。要求不命名的消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;游戏“已成为共产党系统中的基本社交技能”，部分原因是它的“上面”受欢迎程度。一位联系人说：“如果高级领导人表现出对某事的偏爱，那么下面的领导者将不可避免地追求它。帖子说：“许多高级领导者都知道古丹并喜欢玩它”。&lt;/p>; &lt;p>;另一个官方联系人说，它需要很好的团队合作才能很好地玩游戏，这是建立信任的好方法。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;他说，该游戏旨在增强同事之间的沟通，并且在与高级领导人或同事谈论有关更重要的工作相关主题之前也可以阻止对话。 ，手写机器人以应对文书工作&lt;/h3>; &lt;p>;来自国有企业的联系人说，新员工渴望学习如何扮演古丹（Guandan）与同事交往，并更快地与主管建立债券。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;四个玩家，包括笑话在内的两个完整甲板和一个方形桌是唯一的要求。玩家组成的配对，互相竞争，使用与扑克相同的术语。&lt;/p>; &lt;p>;每个玩家都以27张牌开始，红色开玩笑最高。除了直面冲洗和一个完整的房子之外，古丹还拥有炸弹 - 有四个笑话来制作最好的炸弹。&lt;/p>; &lt;p>;失败者必须在下一轮中向获奖者提供最好的“致敬”卡片，虽然获胜的球员可以选择一张卡来“返回致敬”。习近平总统的签名反腐败驱动器的第二个十年，这增加了党派官员被针对“生活方式”问题的风险 - 例如高尔夫和精美的餐点。&lt;/p>; &lt;p>; guandan是一种智力易于学习的游戏，不是为赌博而设计的。该游戏似乎被认为是派对干部娱乐和放松的一种安全和正确的方式。最后一轮有来自11个城市的80多名球员，于1月结束。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Instant karma’: China social media fascinated by strange death of Thai man impaled on Buddhist statue during violent rampage through temple]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254315/instant-karma-china-social-media-fascinated-strange-death-thai-man-impaled-buddhist-statue-during?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/20E86E10-916D-403A-81CF-95C74B24B24B2F0_425ACAE2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”一个在泰国毒贩的故事，他在穿过寺庙的暴力狂暴中被刺穿在佛教雕像上时死亡。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国的一个男人在佛教寺庙内遇到了一个怪异的死亡，在佛教寺庙内遇到了一个奇怪的死亡，在中国引起了全国范围的关注，并引发了关于即时的讨论业力。&lt;/p>; &lt;p>; 2月27日，这位受毒品影响的49岁男子在寺庙内进行了混乱而猛烈的狂欢，殴打僧侣并砸碎了圣雕像。&lt;/p >; &lt;p>;担心他可以被武装起来，促使警察起初留在礼拜地。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/2024/03/13/34ff278e-ed7c-ed7c-4dc-4dcb-a058-598-59806060e301fa_041fa_041c3ffb.jpgb.jpg.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这位49岁的老人在他致命的毒品狂暴横冲直撞期间穿过泰国的佛教寺庙，留下了一阵破坏。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当他们这样做时，警察震惊地发现那个男人死了，在一群血池里，用他的胸部刺穿了佛像。&lt;/p>; &lt;p>;进一步的调查显示，该男子试图爬上并破坏大厅中最高的佛陀雕像，并滑倒并落在下面另一个雕像的尖锐末端。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;撞击刺穿了他的胸部和胸部肺。&lt;/p>; &lt;p>;他死亡的奇怪方式在全国范围内引起了全国的关注，在中国，对佛陀的深刻崇敬深深植根于人们的精神生活中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在整个历史和当代社会中，中国珍惜“燃烧香气和崇拜佛陀”的传统，被认为是一种与祖先和神交流的仪式实践。&lt;/p>; &lt;p>;这种传统通常涉及燃烧三种木棍以纪念三重宝石：佛陀，佛法和僧伽。&lt;/p>; &lt;p>;参与者有望避免发出大声的声音，并通过确保在仪式期间诵经，跪下和保持专注力来表现出虔诚和诚意。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;这种练习还可以扩展到燃烧的六到九杆，六杆表示两代的祝福，而在三代人中代表了九杆。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;男人对佛陀的公然不尊重，然后是他的悲惨结局促使许多人反映出他是大陆社交媒体上即时业力的受害者。&lt;/p>; &lt;p>;在网上观察者上说：“这是佛陀的传奇化身吗？” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;“佛陀再也看不到他，直接将他带出了。” /CANVAS/2024/03/06/395FB6BF-D05D-4D9D-BD3F-C309EC4E8FC7_1ADB671A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;发现该男子死在鲜血中，佛教雕像的尖锐末端穿过他的胸部和肺部。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三人说：“这绝对是即时的业力，即时报应。&lt;/p>; &lt;p>;“请不要在庙宇中鲁ck地行动僧侣和修女的前面，甚至是佛像。业力的后果非常重要，这是一个非常真实的例子。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然信仰是一种选择，但人们可能会选择不相信，但请表示尊重。请记住这一点！” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and China, though still entwined, are likely to cut their ties further in 2024, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255151/us-and-china-though-still-entwined-are-likely-cut-their-ties-further-2024-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/7EE55520E-F125-4CEF-938B-A1239F482E62E62_14EF7CC7CC7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;新报告发现，今年这些关系可能会进一步减少。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和美国的联系比2023年的几乎所有其他国家都更加紧密分析师和区域冲突得出结论。&lt;/p>; &lt;p>;虽然世界上两个最大的经济体在过去几年中直接流动的直接流量下降，但这种转变代表了“少是脱钩根据DHL Global Connectedness Report 2024年发布的DHL Global Connections Report，该报告在周三发布。报告的作者史蒂文·奥特曼（Steven Altman）说：&lt;/p>; &lt;p>;中国是美国最重要的来源，史蒂文·奥特曼（Steven Altman）之间的关系异常高。根据美国人口普查局数据的说法，在2023年进口17年以来，这是17年来的首次进口。 /Default/d8/images/canvas/2024/03/13/62083c5e-4530-4530-423b-a2dd-aee065d6a3e1_f60200c9.jpg“上海扬山深水港口的集装箱。去年，中国被淘汰为美国进口商品的顶级供应商。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“美国进口的中国进口份额现在与来自中国的世界其他进口份额相匹配，”阿尔特曼说，并补充说：“报告发现，在几个领域中，这些经济的连接仍在低估。鉴于巨大的地理距离，以及他们的实质性机构和文化差异。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，美国的研究人员仍然与中国合作伙伴合作，以12％的国际出版物和中文的份额与中国的合作与美国合作伙伴合作的研究人员占其国际出版物总数的17％。这两个数字都高于世界其他地区与美国共同作者开发的研究的份额，该公司占8％，或中国为6％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但中美研究人员之间的学术交流也日益受到地缘政治紧张局势的影响。今年早些时候，佛罗里达国际大学证实，它已经与中国大学建立了多个合作伙伴关系，其中包括与天津商业大学一起进行的两年历史的酒店计划。&lt;/p>; &lt;h3>;没有结束与中国的美国贸易战政策文件信号&lt;/h3>; &lt;p>;今年最有可能的情况是延续美国 - 中国关系逐渐减少，Altman说。他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“不管当前的趋势是否继续，加速，加速，甚至相反，重要的是要记住，美中流仍然如此之大，以至于在没有极端冲击的情况下，完全的脱钩仍然不太可能。特拉华大学时尚与服装研究系副教授&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/d8/mages/canvas/2024/03/46f3e392-f3e392-f5cd-4449-96-96-96--96c2-c2-c2-c2-c5b7f8b7f96d966 d96666_f96 _f96_f96_f96_f96_jp.96 _jpg960200c9.jp.96 _jpg96_jp.j.jjpgn c” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 11月的美国总统大选可能会使美国总统乔·拜登（Joe Biden）对付唐纳德·特朗普相信2024年将延续美国 - 中国关系的延续。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一月份，尽管禁止在中国的主要棉花生产商新疆进口的所有进口，但我们从中国进口的美国服装却被反弹了 - 飙升了13.5％ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;导致中国取得了39.7％的美国市场份额 - 比去年同期增加了近7.4个百分点。联邦国际贸易管理局的纺织品和服装。&lt;/p>; &lt;p>;激增伴随着“中国制造”的价格大幅下降，因为美国服装的单位价格在1月份从该国进口量下降了20.8卢说，与2019年的平均价格相比。在其他国家，”卢说。&lt;/p>; &lt;p>;这些对比和异常趋势提供了叙述，可以用来证明美国对中国的政策立场是合理的，”他说。 “似乎不太可能很快就会删除中国产品的当前贸易壁垒。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 14:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>