<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden plan to label Donald Trump a felon is hit by son Hunter’s conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266230/joe-biden-plan-label-donald-trump-felon-hit-son-hunters-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/ced6a3a8-9a2b-4a38-80ea-e59f44525131_6f068181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的儿子亨特·拜登在特拉华航空周二的国民警卫队基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特·拜登和唐纳德·特朗普一样，现在是一名被定罪的重罪犯——这对他的父亲、美国总统乔·拜登来说是个人和政治上的打击，这使他 2024 年的连任竞选变得更加复杂。 .&lt;/p>;&lt;p>;小拜登是被判犯有重罪的现任美国总统的第一个孩子。他因在服用强效可卡因期间非法购买枪支而被判违反联邦法律。陪审员们经过三个小时的审议后做出了裁决，结束了由他父亲自己的司法部提起的为期一周的审判。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果以及对亨特的另一项审判 - 将于 9 月开始进行税务指控，距离选民前往投票站仅两个月——威胁要笼罩拜登的竞选活动，在他与特朗普的竞选中构成痛苦的信息测试。&lt;/p>;&lt;p>;总统攻击特朗普是“被定罪的重罪犯”，以利用这一点美国第一位前总统因伪造商业记录以隐瞒封口费而被判犯有重罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/12/6ae2f6f5-0800-4b68-8eec-54b889507892_ea373d53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和他的周二，儿子亨特·拜登在特拉华州空军国民警卫队基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我是总统，但我也是一位父亲，”亨特判决后不久，拜登在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“吉尔和我爱我们的儿子，我们为他今天的成就感到自豪。许多有亲人与毒瘾作斗争的家庭都理解看到自己所爱的人走出困境并在康复过程中如此坚强和坚韧的自豪感。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，他不会原谅他的儿子表示，在亨特考虑上诉时，他将“尊重司法程序”，并补充说，他和第一夫人吉尔·拜登“将永远为亨特和我们家庭的其他成员提供爱和支持。”任何事情都不会改变这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;这一定罪如何影响总统针对特朗普的竞选活动，他将特朗普视为对法治的威胁，以及对选民对两位候选人看法的影响仍不清楚.&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，亨特·拜登和特朗普的案件将在竞选期间平行进行，因为他们面临量刑和潜在的上诉，这是本已势均力敌的竞选的又一个转折。&lt;/p>;&lt;p>;乔治华盛顿大学政治管理项目主任托德·贝尔特承认总统面临着困难的处境。&lt;/p>;&lt;p>;“他确实向我们承诺要恢复正常，总统对这样的审判发表评论是不正常的贝尔特在判决前说道。 “他确实想避免产生偏见。”&lt;/p>;&lt;p>;定罪带来的政治挑战几乎立即显现出来。该判决是在总统准备在“Everytown for Gun Safety”活动上就其政府加强枪支购买审查的措施发表讲话的几个小时前作出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/0add3010-45c9-4bab-8baf-df570c1013d8_deb47d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在陪审团判定亨特·拜登有罪后，他与美国第一夫人吉尔·拜登和妻子梅丽莎·科恩·拜登握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亨特和检察官之间一项本来可以避免入狱的计划协议去年失败了。美国司法部长梅里克·加兰随后任命了一名特别检察官大卫·韦斯，他将就枪支和税收指控起诉亨特·拜登。亨特的律师指责韦斯屈服于共和党人的政治压力，共和党人将最初的认罪协议视为总统儿子的甜心交易。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提名韦斯担任特拉华州联邦检察官，并由拜登。 2023 年，他被加兰任命为特别检察官，负责处理针对亨特·拜登的案件。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人长期以来一直试图将亨特的麻烦和商业交易与他的父亲联系起来，但没有证据或成功。众议院共和党人对总统启动了弹劾调查，但这一努力几乎宣告失败。没有证据表明总统从他儿子的不当行为中受益。&lt;/p>;&lt;p>;民主党策略师巴兹尔·斯米克尔表示，共和党人“可能会抓住有罪判决，并继续寻找方法将总统与其儿子的行为联系起来，尽管很明显总统并没有参与其中，以至于影响他的总统任期”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位民主党战略家康奈尔·贝尔彻 (Cornell Belcher) 预测，美国人将能够将儿子的麻烦与父亲的麻烦分开。贝尔彻说：“他们不会让总统为他的孩子被指控的事情负责，就像他们不想让总统为他们的孩子被指控的事情负责一样。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据路透社/益普索 (Reuters/Ipsos) 的民意调查，大多数选民（58%）表示，亨特·拜登的法律问题对他们在 2024 年总统选举中的投票没有影响。二月。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队在一份声明中称亨特的审判“分散了人们对总统真实罪行的注意力”，并反复提出未经证实的腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临另外三项刑事起诉尽管审判不太可能在大选前进行，但他攻击对他的起诉是出于政治动机，是总统在没有证据的情况下精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被定罪的第二天，拜登在白宫发表讲话，批评了共和党称封口费审判被操纵是“危险的”和“不负责任的”。&lt;/p>;&lt;p>;一些政治策略师预测拜登可能会利用特朗普的有罪判决来吸引独立人士和犹豫不决的选民。保守派传统基金会宪政研究所副所长约翰·马尔科姆表示，对亨特的有罪判决将削弱这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这将削弱特朗普定罪的刺痛，尽管如何我不知道很多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;司法部对总统亲生儿子的定罪也可能有助于民主党削弱特朗普的说法，该机构在政治上针对他，但以这种方式将案件联系起来给拜登带来风险。&lt;/p>;&lt;p>;民主党策略师斯米克尔称拜登“在划清个人与政府之间的界限时非常谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;他说总统可以说话对亨特的评价最好是从“一位深切关心儿子的父亲的角度来看，而不一定要把儿子带入竞选活动。”&lt;/p>;&lt;p>;但他也认为这对拜登或特朗普的支持者影响不大。&lt;/p>;&lt;p >;“如果你要投票给乔·拜登，这不会阻止你，”斯米克尔说。 “如果你要投票给唐纳德·特朗普，这会给你更多理由投票给唐纳德·特朗普。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rise in suicides among young Hongkongers sparks calls for more action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3266169/rise-suicides-among-young-hongkongers-sparks-calls-more-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/b1748e8b-7908-48a2-b749-81fb3ea1a5ba_069a4f66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;自杀被世界卫生组织视为公共卫生优先事项，已成为 15 至 29 岁青少年的第四大死因。香港的青少年自杀率位居发达国家之列。近年来，令人痛心的年轻人自杀事件激增。&lt;/p>;&lt;p>;在两部分系列的第一部分中，《华盛顿邮报》深入探讨了战胜自杀危机的坚韧青少年和一线青年工作者的故事，深入了解他们的经历和未满足的需求。&lt;/p>;&lt;p>;香港中学生 Chan Chun* 第一次想到自杀时才 14 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在家中，他亲眼目睹了自己的父亲殴打他的两个哥哥，警察赶来阻止他们打架，他痛苦的母亲在服用安眠药和酒精后被送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;当他的兄弟辍学时，他的父母把所有的希望都寄托在&lt;/p>;&lt;p>;“他们希望我好好学习，考上大学，但我发现这没有任何意义，也不知道自己在学校做什么，”现年 16 岁的 Chun 回忆道。中五。&lt;/p>;&lt;p>;这让他身体不适。他经常感到头晕，胃痛。他花了很多个夜晚哭着入睡。&lt;/p>;&lt;p>;“我想逃离所有这些痛苦和麻烦，我想自杀，但我必须和我最爱的妈妈在一起，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;随着年轻人的自杀率创下历史新高，去年九月学年开始后发生了一系列自杀和自杀未遂事件，青少年的心理健康一直是香港关注的焦点。 .&lt;/p>;&lt;p>;香港大学（港大）香港赛马会自杀研究及预防中心于去年11月初拉响警报，8月至10月期间记录了22起自杀未遂事件，是数字的两倍2022 年同期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/77afe135 -2915-4b3f-9d4a-a97b3030391a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chun 患有心理健康问题，他说治疗帮助他探索自己的情绪并更好地表达它们。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其临时数据显示，15至24岁人群的自杀率已几乎翻倍，从2014年的每10万人中有6.2人死亡，到2022年达到每10万人中的12.2人。 &lt;/p>;&lt;p>;追踪媒体报道，去年香港共发现67起疑似自杀事件和50起涉及25岁以下人士的自杀未遂事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，截至11月中旬，已发生37起自杀事件。去年，疑似自杀案件和自杀未遂案件有269起，涉及学生，平均年龄为15.8岁。年龄最小的只有9岁。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育局的数据，去年疑似自杀事件中，有32起涉及中小学生，是2018年的两倍多。&lt;/p>;&lt;p >;自杀率上升并非香港独有，与其他发达国家或地区相比，香港是最高的。&lt;/p>;&lt;p>;疫情后，发达国家和地区15至24岁人群的自杀率根据世界卫生组织死亡率数据库，每10万人中有5人到16人自杀。&lt;/p>;&lt;p>;日本、韩国和美国的自杀率最高，高达每10万人中有16.8人自杀。最低的是法国和德国，约为每 10 万人中 5 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着危机引发人们努力识别和支持处于危险中的青少年，一线工作人员和已康复的青少年来自自杀相关危机的受访者表示，必须采取更多措施让儿童和青少年参与进来，倾听他们的需求并鼓励他们寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;现在也是时候仔细审视最近的自杀事件，以了解香港年轻人为何选择自杀官员和专家早些时候将这一激增归因于 Covid-19 大流行，他们表示，经过三年的限制和对学校生活的干扰，一些人当全日制面对面课程恢复时，学生在学业和社交上都遇到了困难。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，大多数病例没有得到福利专业人员的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;政府对危机做出了反应推出补贴和措施支持学校处理有心理健康需求的学生。&lt;/p>;&lt;p>;但即使让年轻人寻求帮助也是一个挑战。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chun说他从不寻求帮助或分享自己的感受，以免给苦苦挣扎的母亲带来负担。他还认为，只有“问题学生”才会看到学校社工。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他采取了自残的方式，用头撞墙，用尖锐的物体打自己。 “当没有人理解我时，瘀伤就开始了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他因与同学争吵而被送去学校社工处，他感到的只有羞耻感。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但这被证明是一个转折点。他被转介到青年外展（Youth Outreach），这是一个为高危青少年提供支持的非政府组织，在那里他见了一位临床心理学家，并加入了一个支持项目来探索他的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;治疗帮助他探索自己的情绪、表达自己的感受和改善了与父母的沟通，父母也看了心理医生。&lt;/p>;&lt;p>;Chun 还发现了对嘻哈舞的热情，这是他决心追求的东西。&lt;/p>;&lt;p>;回想起来，Chun 说他希望他早点知道有时感到痛苦并向社会工作者寻求帮助是正常的。&lt;/p>;&lt;p>;但最重要的是，他说：“我希望我的家人能够倾听我的需求。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/73dd2a0a-69b4-4538-9f3b- ce7b87cee776_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青年外展助理执行总监陈嘉玲表示与年轻人探讨生死话题很重要人们。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;青年外展助理执行总监陈嘉玲表示，像陈这样的年轻人存在信任问题并担心自己的问题是很常见的。寻求帮助的耻辱。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他们更愿意在校外寻求支持，尤其是通过可以保持匿名的在线咨询平台。&lt;/p>;&lt;p>;“需要花费大量时间来寻求帮助”赢得他们的信任并与他们建立联系，”陈说。 “我们从发短信开始，然后进行视频通话，尽管他们从不露面。然后我们尝试亲自见到他们。”&lt;/p>;&lt;p>;一些青少年只是发送一张照片，显示自己站在屋顶边缘，或者手腕流血，什么也没说。青年工作者于是不得不争先恐后地寻找他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能再回避年轻人的生死话题，”陈说。 “人们可能会担心它会引发更多的自杀企图，但你越避免，他们就越感到压抑。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一项针对4000名中小学生的调查显示， 2022年，香港大学社会工作及社会行政学系副教授黄伟正发现，只有不到十分之一的人愿意与研究人员或教师分享他们的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在那些对寻求帮助不感兴趣的人中， 15% 的人表现出严重的情绪困扰和自杀风险增加，其中 5% 的人需要强化心理健康干预。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的文化中，不鼓励人们表现出负面情绪或寻求帮助，”Wong &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，那些表示愿意接受帮助的人并没有提出太多要求。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人担心自己的前景，有些人在学业上遇到困难……有些人只是想聊天。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，调查显示有必要鼓励年轻人寻求帮助，但在该市急于摆脱疫情的情况下，这可能还不够。 .&lt;/p>;&lt;p>;“许多人一开始就不知道自己是否需要帮助，”他说。 “我们需要一个成年人坐下来与他们交谈，了解他们的情况以及他们需要什么，但当每个人都忙着恢复正常时，谁有时间呢？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道2019年的社会动荡之后，年轻人和成年人之间也需要重建信任。&lt;/p>;&lt;p>;黄认为值得仔细研究最近的自杀浪潮，包括采访家人和朋友，以更深入地了解每起悲剧的原因。&lt;/p>;&lt;p>;在获得家人同意的情况下，研究人员还可以查看死者的社交媒体帐户，以了解更多关于他们的信息以及他们在网上做什么&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会自杀研究及预防中心副主任、精神科专家陈启泰博士表示，成年人和青少年都需要进行心理健康教育，以消除自杀倾向。他们之间存在障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“在他们能够轻松地谈论心理健康之前，他们需要知道情绪问题有多常见，并且在大多数情况下这些问题是可以治愈的，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还需要时间和空间、正确的态度、信任和互动来使其发挥作用，这并不容易......但我们可以从陪伴开始。”&lt;/p>;&lt;p>;陈观察到年轻人经常陷入困境在说出来或寻求帮助之前，他们担心自己可能会让父母担心，或者最终被忽视或被贴上标签。&lt;/p>;&lt;p>;他提到了香港中文大学的研究，该研究表明，几乎一半的陷入困境的照顾者年轻人没有寻求专业帮助，因为他们低估了情况的严重性，害怕受到耻辱或不知道如何获得帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈还表示需要更多的跨学科研究了解受到数字化和 Covid-19 等许多前所未有的因素影响的年轻一代。&lt;/p>;&lt;p>;“后千禧一代从小就可以接触虚拟世界，而且虚拟世界已变得越来越占主导地位，影响着他们的身份形成和改变基本经验，例如时间和空间感，”他说。 “我们需要更多的研究来了解这一切如何在更深层次上影响这一代人。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;去年12月，十几名青少年组成了香港学生自杀联盟，一个倡导团体，希望通过活动和研讨会向政府传达他们的观点并提高公众的认识。&lt;/p>;&lt;p>;“许多学生告诉我们，他们几乎无法想象自己的未来，”杨海东说， 19岁，其儿童权利倡导者之一。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们对目前的情况不满意，他们也不认为自己有发言权或能够做出改变……当他们无法做到时，自杀就成了唯一的可能性。 ”&lt;/p>;&lt;p>;杨敦促政府采取更多措施让学生参与青少年自杀问题。&lt;/p>;&lt;p>;“政府一直说青少年是未来社会的支柱，但他们似乎忘记了我们也生活在当下，”她说。 “很多孩子都愿意分享自己的想法，但他们没有机会。”&lt;/p>;&lt;p>;黄永琴，小童群益会助理总监，该会是一个致力于福利的非政府组织儿童和青少年的问题，建议学校采取富有同情心的态度，让学生有发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“心理健康不仅仅是个人问题，”她说。 “这与家庭和学校环境非常相关，通过与这些环境中的利益相关者合作，我们可以进一步支持学生。”&lt;/p>;&lt;p>;一个简单的举动是鼓励学生在被分配时大胆发言一天考试太多，要求老师之间更好地协调。&lt;/p>;&lt;p>;她说学生不敢挑战老师的权威，“但放低自己，倾听学生的需求很重要”。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;23 岁的张莎拉* (Sara Cheung*) 告诉《华盛顿邮报》，由于无法承受精神痛苦，她在 15 岁时决定辍学。&lt;/p>;&lt;p>;有一年，她被同学欺负，攻击她的外表，孤立她，但如果她逃学，她的母亲就会打她。&lt;/p>;&lt;p>;“在学校，我在精神上受苦，但在家里，我在身体上受苦……这是一种相当无助的情况，”她回忆道。 “有一次我想结束自己的生命，但我没有这么做，因为我知道我的家人很爱我。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/7dd3f897-ccea-466f-bf64-1c08dcb9206f_d511e2c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Sara Cheung，学校欺凌的受害者，现在是一家美甲店的老板。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她没有向老师求助，因为她害怕被贴上告密者的标签。她也很苦恼，无法清楚地表达自己的意思。&lt;/p>;&lt;p>;“当班主任问我是否因为不想上课而被欺负或哭泣时，我就下定决心退学了。”她说.&lt;/p>;&lt;p>;她参加了男孩女孩俱乐部协会的一个项目，当她探索自己对手工艺的兴趣时，她的家人支持她。这让她接受了时装设计的职业培训。&lt;/p>;&lt;p>;现在，她成为了一家美甲店的老板，她说她重新找回了对生活的信心和热情。&lt;/p>;&lt;p>;“回想起来，我所做的一切“最希望的只是有人相信我并倾听我的意见，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人经历它们，可以获得帮助。在香港，请拨打 The Samaritans 或自杀预防服务。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发短信 988 或聊天 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家的求助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government cancels passports of wanted activist Nathan Law, 5 other ‘absconders’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266231/hong-kong-government-cancels-passports-wanted-activist-nathan-law-5-other-absconders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/d50f9207-f858-44e1-a7b7-b163cebd4958_206c0f29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有六人目前都在英国，当局称他们“公然从事危害国家安全的活动”。图片来源：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保安部长取消了通缉活动人士罗冠聪和其他五名“潜逃者”的护照，这是根据香港国内国家赋予的新权力采取的史无前例的举措周三，另外五名海外活动人士受到保安局局长邓炳强施加的新限制，他们是工会成员蒙少达、刘祖德、郑文杰。杰特、霍家智和蔡明达。&lt;/p>;&lt;p>;这六人目前都居住在英国，当局称他们“公然从事危害国家安全的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还发表危言耸听言论，抹黑污蔑香港特别行政区。更有什者，他们继续与外部势力勾结，为自己的恶行包庇。”政府发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们采取这样的措施，给予他们强有力的打击。”&lt;/p>;&lt;p >;更多内容请关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine peace summit: Asean divided over attendance amid fears of ‘missing the boat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266163/ukraine-peace-summit-asean-divided-over-attendance-amid-fears-missing-boat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/4ff3be13-c97f-455a-b469-4f6d6266e4df_b55c6f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东盟领导人在 2023 年雅加达峰会上合影留念。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家对于是否参加瑞士主导的乌克兰战争和平峰会存在分歧，预计印度尼西亚将出席，以免“错失良机”据观察人士称，马来西亚可能会跳过这次峰会，转而关注其他问题。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在新加坡举行的香格里拉对话会意外停留期间，乌克兰总统泽连斯基呼吁亚洲国家参加今年的峰会周末，强调“时间已经不多了”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要亚洲国家的支持。这是非常需要的……我们希望亚洲了解乌克兰正在发生的事情，亚洲支持结束战争。我们希望亚洲领导人参加和平峰会。”他在安全论坛上说道。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基补充说，他将根据“亚洲代表出席”即将举行的会谈来判断新加坡之行是否成功。应乌克兰领导人的要求，由瑞士主办。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会旨在以泽连斯基的 10 点和平计划为基础，其中关键内容要求恢复乌克兰的领土完整和俄罗斯撤军&lt;/p>;&lt;p>;总共邀请了160个国家，据说有100多个政府接受了邀请。据报道，俄罗斯没有受到邀请。东南亚国家中，东帝汶、菲律宾、新加坡、泰国已确认出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/11/4c7385f1-bd2f-4a85-860f-ad47e3154f12_f9f5b622.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在巴黎之前他周五向法国议员发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国朱拉隆功大学政治学和国际关系教授Thitinan Pongsudhirak表示，东南亚国家出席峰会需要考虑两大因素.&lt;/p>;&lt;p>;首先，该活动的目的是“亲乌克兰而不是亲俄罗斯”，另一个考虑是一些国家希望“不要错过机会，并在一次重大聚会中得到重视”。 Pongsudhirak 表示，就像这次和平峰会一样。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，预计东南亚国家在是否参加峰会的问题上将存在“分歧和细微差别”，并补充说，老挝和越南可能会回避这次会议，因为他们已经在谴责俄罗斯侵略乌克兰的几项联合国决议中投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;Pongsudhirak 指出，峰会参加国新加坡对俄罗斯实施了制裁，而东帝汶可能会利用这次活动在其未来加入之前“提升其声誉” &lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟于 2022 年原则上同意接纳东帝汶为其第 11 个成员国，但未指明时间框架，帝力必须遵循路线图才能加入该集团。 &lt;/p>;&lt;p>;Pongsudhirak 表示，泰国计划出席此次峰会的目的是为了在新的文职政府在多年军事统治后接管后重新获得国际地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/a2deece9-3ee0-4a6d-ade7-997a9bb0f886_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 15 日至 16 日乌克兰和平峰会的安全区，位于瑞士布尔根施托克附近的奥布尔根。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就菲律宾而言，其参加峰会符合菲律宾总统费迪南德·马科斯领导下的马尼拉“大胆而自信”的外交政策。 Pongsudhirak 表示：“对抗中国使得马尼拉与乌克兰站在一起变得合乎逻辑。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和中国近几个月来因南海领土争端陷入对抗，从&lt;/p>;&lt;p>;为了不“错失良机”，印度尼西亚作为全球最大经济体的 G20 集团成员，被指称中国渔民造成环境破坏。 Pongsudhirak 表示，出席峰会。&lt;/p>;&lt;p>;明年东盟轮值主席国马来西亚是否出席仍不确定。 Pongsudhirak 说：“如果马来西亚没有出现，这可能是一个信号，表明它认为加沙和缅甸是更严重的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;作为巴勒斯坦人的热心支持者，马来西亚强烈谴责以色列在巴勒斯坦持续的战争。加沙，并要求根据国际法对以色列在巴勒斯坦领土上的行动承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚还呼吁对缅甸将军采取强有力的措施，称军政府自 2 月夺取政权以来阻止了一项恢复和平的计划2021年，来自该国民选的文职领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东亚国际关系核心小组联合创始人、台湾国立政治大学访问学者胡秋平表示，东南亚的参与出席峰会的亚洲国家将“超越意识形态界限，展现对全球团结、和平的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚预计将出席，因为总统佐科·维多多在乌克兰战争最激烈的时期在基辅会见了泽伦斯基胡说，2022 年 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;四个月前俄罗斯入侵乌克兰后，维多多是第一位访问乌克兰的亚洲领导人，印度尼西亚当时表示准备在战争中充当和平调解人。第二年，他和泽伦斯基在广岛七国集团峰会期间再次会面。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基还在香格里拉对话会上会见了印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托，讨论了国防工业合作和技术转让问题据印度尼西亚国防部称。&lt;/p>;&lt;p>;战略咨询公司 Global Counsel 印度尼西亚问题首席分析师 Dedi Dinarto 表示，东南亚国家参加峰会可能是因为他们希望了解乌克兰的和平提案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/85c322a1-aaf4-48d2- 8f23-99b0e73685e8_be1c0bb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，乌克兰军人在乌克兰顿涅茨克地区巴赫穆特市附近向俄罗斯军队发射重型迫击炮。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“战争的地缘政治影响，特别是对粮食价格的影响，给这些国家带来了外部压力，其中许多国家是粮食进口国。这种压力可能会激励他们参加论坛。”迪纳托说。&lt;/p>;&lt;p>;根据尤索夫伊萨东南亚研究所最近的一项调查，乌克兰战争是东南亚最重要的地缘政治问题之一。调查结果显示，该地区民众担心战争对食品和能源价格的影响。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰是小麦和葵花籽油的主要出口国，这两种产品都是东南亚的主食.&lt;/p>;&lt;p>;迪纳托说，如果没有俄罗斯的参与，一些东南亚国家可能会因为怀疑峰会会给乌克兰战争带来重大变化而跳过这次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，每个东南亚国家亚洲国家出席或不出席峰会的决定受到国内外压力的综合影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘freedom to eat beef’ belies farmers’ mood of udder chaos as cash cow hits tipping point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266167/chinas-freedom-eat-beef-belies-farmers-mood-udder-chaos-cash-cow-hits-tipping-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/87a645cd-c9e8-4651-8889-8dea64c36b71_9103453f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一家火锅店的牛肉片为娃娃穿上衣服。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;牛肉价格在中国下降，因为美国最昂贵的牲畜肉发现自己夹在双重供应和弱需求的双重呼唤之间 - 其余的趋势可能会持续下去根据分析师的说法。&lt;/p>; &lt;p>;尽管牛肉在消费者价格指数（CPI）中的体重较小，但由于中国为解决持续的通货膨胀压力的努力而言，价格下跌并不是一个好兆头。国家统计局（NBS）定于今天宣布May的CPI。&lt;/p>; &lt;p>;截至上周，牛肉的平均批发价格为每公斤61.20元（8.45美元），从一开始就下降了14.5％根据中国农业和农村事务部发布的价格报告，今年的年度和比去年同期下降了17.4％。&lt;/p>; &lt;p>; 4月份无骨牛肉的市场零售价为根据NBS。&lt;/p>; &lt;p>;的数据，72.58元（10美元）每公斤，同比下降14％。牛奶牛因牛奶价格下降而增加了牛奶牛，这一切都导致了过度供应。 >; &lt;p>;“去年，中国的国内牛肉供应量达到1,026万吨，首次打破了1000万吨基准，获得了新的记录，”中国肉类分析师He Zhonghua表示。根据美国市场研究公司Frost＆Sullivan的数据，协会经营着一个全面的农业行业网站。海关数据显示，2023年中国进口牛肉273万吨，而国家统计局数据显示国内牛肉产量达到753万吨。相比之下，中国的猪肉进口相对于国内生产而言很小，这意味着进口供应不会将猪肉价格降至牛肉进口的程度。&lt;/p>; &lt;p>;在一年的前四个月，中国的牛肉进口海关数据显示，同比增长22％，总计100万吨，加上每公斤进口价格同比增长10％。中国主要是从六个国家进口牛肉：巴西，阿根廷，乌拉圭，澳大利亚，新西兰和美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国内库存堆积是过去几年牛种植的结果，王说。此外，中国的牛奶价格在增加了十年后，今年已经开始降低，使农民剩下了多余的奶牛。&lt;/p>; &lt;p>;“牛奶价格下跌导致中小型农业造成的损失，促使他们将低生产的母牛送往屠宰，从而增加了牛肉的供应并降低了价格。 &lt;p>;由于价格下降，一些消费者已带到社交媒体来称呼他们新发现的“食用牛肉自由”，但农民的确感到捏造。&lt;/p>; &lt;p>; wang Zhangai，他经营着一个河南省的养牛场告诉《邮报》，与去年相比，他的农场的牛肉价格下降了大约一半。商人，屠宰场和处理器。”农民说。 “因此，我们只能忍受直到市场恢复正常为止。” &lt;/p>; &lt;p>;在需求方面，他的肉协会说，目前较弱的宏观经济环境可能意味着中国消费者正在变得越来越敏感。 - 定价猪肉和家禽”。</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing falls behind Singapore in global start-up ecosystem ranking amid US-China tech war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3266201/beijing-falls-behind-singapore-global-start-ecosystem-ranking-amid-us-china-tech-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/3B0ADB36-F1D8-4C4F-AE0C-F032666F15FD_189484D1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;北京的禁区。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在全球前40名初创生态系统的最新排名中，从2022年降到了三个位置，因为国内经济薄弱，并且随着华盛顿的加剧而加剧了紧张局势&lt;/p>; &lt;p>;硅谷脱颖而出，而纽约和伦敦则是第二名。 。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡获得第七名，是今年排名最高的亚洲城市。首尔和东京分别排在第9和10号。&lt;/p>; &lt;p>; GSER报告按五个措施对启动枢纽进行排名：资金，绩效，市场覆盖率，人才，人才和经验以及知识。尽管北京在过去四个类别中获得了几乎完整的分数，但在资金类别的前十个城市中，它在中国资本中获得了最低的分数。报告称，这主要是由于资金交易的下降和成功的退出。在2023年底之前的30个月中，该市在全球范围内记录了223系列A系列交易，同时只有60个出口排名第58位。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府多年来对技术部门的镇压从该国的消费互联网行业开始的驱动投资，曾经是独角兽的肥沃场所 - 初创企业价值超过10亿美元。根据投资者和行业专家的说法，世界上两个最大经济体之间的竞争也对情绪感到压力。德勤中国风险投资和私募股权计划的合伙人康拉德·陈（Conrad Chan）在去年3月发表的一篇博客文章中引用了投资咨询公司Preqin。 MSA Capital的创始人兼执行合伙人本·哈伯格（Ben Harburg根据毕马威（KPMG）的一份报告，季度是四年来最低的。根据GSER报告，直到2021年下半年，直到2023年底。&lt;/p>; &lt;p>; 5250亿美元，中国技术枢纽的生态系统价值几乎是新加坡的五倍，而这是10倍东京的。在此期间，北京有16个出口，每个出口至少价值10亿美元，仅次于全球硅谷。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King Charles portrait vandalised with cartoon images by animal rights activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266229/king-charles-portrait-vandalised-cartoon-images-animal-rights-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 06:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/12/7f6ae14f-8ede-4657-8161-4a6c2ac0e2e2e7_71bbfff11.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期二在伦敦举行的菲利普摩尔画廊。照片：动物通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;动物权利活动家周二的目标是对英国国王查尔斯（Charles）成为君主以来的第一张官方肖像在他的脸上，在抗议农场的福利。华莱士（Wallace）和格罗米特（Gromit）动画喜剧特许经营的华莱士（Wallace）。&lt;/p>; &lt;p>;他们还粘贴了大型的演讲泡沫，说：“没有奶酪，格罗米特。 &lt;/p>; &lt;p>;动物行动的目的是，在RSPCA农场上查看所有这些残酷！ RSPCA动物慈善机构，查尔斯是赞助人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/206/06 /12/9D2514ED-3CBC-4978-A87F-1C53D965E164_530E6E6AF4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;艺术家乔纳森·Yeo（Jonathan Yeo）和英国的国王Charles参加了Lever of Charles of Charles的宣布5月在白金汉宫。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; RSPCA没有印象深刻。我们欢迎对我们的工作进行审查，但我们不能纵容任何形式的非法活动。” RSPCA发言人说，并补充说，该慈善机构认真对其有保证的经过认证的农场进行了任何指控。&lt;/p>; &lt;p>;这次袭击是激进主义者的最新指控。关于英国的艺术品。气候抗议者试图在上个月在大英图书馆砸碎此案，并在10月在伦敦国家画廊（London&#39;s National Gallery）上扔了汤。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼尔·朱珀（Daniel Juniper）激进分子在该组织网站上的一份声明中说：“查尔斯国王是华莱士和格罗米特的忠实拥护者，我们想不出一种更好的方法来吸引他注意RSPCA上的可怕场景。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他希望查尔斯“认真考虑他是否想与RSPCA认可的农场的可怕苦难联系在一起”。&lt;/p>; &lt;p>;白金汉宫表示没有评论。动物上升表示，它的海报很容易删除而不会造成绘画的损害。&lt;/p>; &lt;p>;艺术家乔纳森·约（Jonathan Yeo）的查尔斯肖像在上个月揭幕后获得了混杂的接待，其中一些批评其充满活力的红色.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US submarine may have made detectable wakes before South China Sea mishap, study suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265568/us-submarine-may-have-made-detectable-wakes-south-china-sea-mishap-study-suggests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 06:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/06/0A7B0411-AD1A-43FC-9625-33DED8E115E9_027B2EF3.JPG“ alt =”>;现在，这帮助中国研究人员研究了海底检测。照片：美国海军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年10月2日，美国潜艇在南中国海北部高速巡航时撞到了海山。&lt;/p>; &lt;p>;康涅狄格州号（SSN-22）在发生严重事故时以24节的速度行驶。随后的一项美国军事调查将董事会人员和船员的疏忽归咎于董事会以及他们对地形的不熟悉。&lt;/p>; &lt;p>;是一艘海狼级攻击潜艇被认为是美国海军最强大的水下战斗平台之一。它也可以保持沉默，即使在高速上也可以使敌人难以区分其声音签名与背景海噪声。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当行进超过20节时，并且在如此复杂而密集的水路中作为中国科学家的一项新研究，作为南中国海，像SSN-22这样的大型潜艇可以在地面上产生可检测的涟漪，从而抛弃其位置。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员团队，&lt;/p>; &lt;p>;由工程师Li Yuhang领导的中国第713研究所造船公司，使用了由中国中国传感器在南中国海收集的现实世界环境数据，以查看水面唤醒，以“为“为安全导航提供一些建议）中国潜艇”。他们在5月27日在《中国理论和应用机制》上发表的一份同行评审的论文中详细介绍了他们的研究。&lt;/p>; &lt;p>;在潜艇移动时，它不可避免地会扰乱周围水。这种干扰中的一些升至海洋的表面，可以通过配备高分辨率雷达的飞机或卫星检测到它。&lt;/p>; &lt;p>;这些精细的涟漪可以为重要信息提供线索方向甚至做出。但是，这些波浪的形成和传播极大地受到洋流，温度和盐度等环境因素的影响过去的可用研究集中在理论模型上，同时避免了现实世界的数据。在他们的论文中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;李的作品的新颖性在于首次使用来自南中国海的真实数据。这使科学家和工程师可以“对实际海洋中潜艇激发的水面反应波场的特征进行系统研究”。 >;该小组的学习区域集中在台湾西南部的东沙群岛上。东沙群岛，也称为普拉塔斯群岛，是南中国海北部最重要的海底通道之一，在针对台湾的军事演习中，人们经常被人民解放军（PLA）反梅林飞机访问。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;在该区域导航时，中国研究人员发现，直径约100米（328英尺）和10米以上的潜艇（类似于SSN-22的大小）可能会引起周围水的共鸣，从而引起意想不到的水。干扰。&lt;/p>; &lt;p>;当潜艇的深度为100米并且速度超过20节时，可以在海面的估计下在海面上产生大量高度的涟漪，最高可产生几厘米。&lt;/p >; &lt;p>;根据潜艇工业基础委员会的说法，海狼级潜艇可​​以达到25节的最高巡航速度，该委员会涉及5,000多家为美国潜艇计划提供关键材料的美国公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在碰撞出现之前，SSN-22的速度阅读在2022年发布的美国军事调查报告的脚注中。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然海狼级是美国军方最先进的攻击潜艇，但其设计是在40年前完成的，当时表面波纹检测主要依赖于视觉观察。即使高速巡航也靠近敌人的海岸线，也被认为是安全的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;增加潜艇的深度也可以减少表面波。但近年来，尾流检测技术取得了快速进展。根据中国科学家去年八月宣布的海事测试，基于6G技术的一种新型的反海雷雷达可以检测到起伏的海面上的纳米含量小至几十纳米。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 5月20日，来自中国海军工程大学的研究人员发表了一篇论文，声称人工智能技术可以帮助检测在复杂的海洋条件下以96％的准确性醒来。&lt;/p>; &lt;p>;，但这并不意味着潜艇总是是在较低的速度下安全。李的团队发现，当海底行驶约两个节，增加位置暴露的风险时，也会发生重大共鸣。&lt;/p>; &lt;p>;这一特殊发现可能会给南中国海的任何潜在海底战争带来另一个挑战。根据一些军事专家的说法，在对陆地或海洋目标发动突击攻击之前，潜艇通常需要以两到八节的速度进入预设位置，并升至100米以下的深度以释放海底发射导弹。他们说，如果在此期间暴露了潜艇的位置，则可能会带来灾难性的后果。传感器网络，基于空气的地磁异常探测器，高精度重力探测器和激光。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，科学家和工程师在这些领域的科学家和工程师已经在这些地区取得了重大进展和突破，这对严重的挑战提出了严重的挑战。传统潜艇的隐形战斗能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US needs help from Quad allies India, Japan and Australia to reach energy goals: lawmaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3266227/us-needs-help-quad-allies-india-japan-and-australia-reach-energy-goals-lawmaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 06:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/12/518e0371-ffa9-4f94-bcbb-233d33d1ac411_fdd545.jpg“ alt =”>;上个月在华盛顿举行的美国国会大厦投票后的地板。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国总统乔·拜登（Joe Biden）推动绿色运输和对中国关键矿物质的关税的推动下，美国参议员敦促更强大的立法使盟友印度，日本和澳大利亚参与反击北京对电池组件的垄断。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只是知道我们很短，但是没有关于我们如何到达那里的战略计划，”俄克拉荷马州共和党人詹姆斯·兰克福德周二对邮报说，他重申了这一职位。呼吁美国减少对中国关键矿产的依赖。石墨生产的百分比用于润滑剂，电动机甚至核反应堆。&lt;/p>; &lt;p>;那一年的亚洲经济巨头还处理了世界石墨供应量的近100％，占稀土的90％和74％钴的百分之一 - 电池的另一个关键矿产。&lt;/p>; &lt;p>;去年，北京对甘露仪和锗的出口施加了限制，然后对高级石墨的新出口控制进行了限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ div>; &lt;p>;“当您在澳大利亚有近距离提取，然后在印度加工时，那里就有兴趣，”兰克福德说，他是参议院资金，自然资源和基础设施小组委员会的排名成员。 。当您开始互相交谈时。 P>;该国最近宣布了新的计划，以吸引对关键矿物质的采矿和加工的投资。&lt;/p>; &lt;p>;同时，日本已成功地将其对中国关键矿产的依赖从201o的90％降低到60％的人2023。&lt;/p>; &lt;p>;印度的一部分依赖于中国进口的锂和钴需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/9b90f54c-19b2-4adf-9c98-5213ed00ded2_38b7dc80.jpg ofer >;人们查看一辆Onvo L60 SUV，这是2024年5月15日在上海中国电动汽车制造商Nio新的低价品牌的第一辆车强调需要与中国的紧张局势加剧以及对电动汽车的同时推动。&lt;/p>; &lt;p>;他说，“执行协议在每个政府结束时都会上升和下降”，这并不是这并没有&lt;/p>; &lt;p>;特别是，兰克福德激发了公司之间的信心。&lt;/p>; &lt;p>;援引了四边形安全对话，这是美国，澳大利亚，印度和日本的分组，该对话于2004年从渴望更好地协调灾难的愿望中涌现那一年印度洋海啸后的救济工作。&lt;/p>; &lt;p>;，但众所周知的四分之一，然后休眠，直到2017年，当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统恢复了民主国家的联盟&lt;/p>; &lt;p>;以来，自2021年乘白宫以来，拜登政府将四轮人视为其印度太平洋战略的关键组成部分。&lt;/p>; &lt;p>;中国批评它作为亚洲北约，非正式集团重点介绍了安全合作的经济，外交和技术方面，这在很大程度上主要是印度不愿建立军事联盟的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/12/b71f5d07-7c20-44d8-a5f5-23A5D489898987B0_AC707F82.JPG“ ;“>;澳大利亚外交部长潘妮·王（右）在2022年9月23日在纽约举行的第77联合国大会期间的一次四边形会议上说，美国国务卿安东尼·眨眼。 /div>; &lt;p>;兰克福德的评论是因为近几个月美国国会试图更积极地与四边形互动。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，美国众议院通过了“加强四轮债券”法案，指导了拜登政府为了建立一个议员内部工作组，以促进这四个国家之间的紧密合作。&lt;/p>; &lt;p>;现在，立法与参议院外交关系委员会有关。&lt;/p>; &lt;p>;另一项称为两党四分之一的立法兰克福德（Lankford）于2022年提出了关键的矿产合伙法案。&lt;/p>; &lt;p>;该法案由来自得克萨斯州共和党参议员约翰·科尼（John Cornyn）共同赞助，来自得克萨斯州的共和党人和来自弗吉尼亚州民主党的参议员马克·华纳（Mark Warner）要求拜登政府启动对话&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，在国会山上没有取得任何进展。&lt;/p>; &lt;p>;一月份，兰克福德（Lankford）与科尼恩（Cornyn）和华纳（Warner）一起在国会山（Capitol Hill）上取得任何进展。&lt;/p>; &lt;p>;提出了一项名为《关键矿业安全法》的类似法案，指示美国政府与美国盟友和合作伙伴共享一种清洁采矿和加工技术的方法。&lt;/p>; &lt;p>;将法案的通过描述为“优先级兰克福德（Lankford）表示，对于发展美国关键矿物质的未来，他将继续在年度国防预算和其他财务委员会交易中提高矿物质。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/12/0c0b38cd-124c-4f-4f3a-b9a4-70d1c62f762f76ddd_692dd_692ddddd3b2.jpg g.pg g.pg g.pg &lt; 999;“>; Lankford表示，美国只能在其盟友的帮助下实现其绿色过渡目标。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lankford在EV电池电量供应链上的活动的旁观上发表讲话，说该法案没有进行的主要原因是没有清晰的原因关于国内采矿和加工与国际采购的策略。&lt;/p>; &lt;p>;“现在很多人都会说，&#39;好吧，我们只需要做所有的采矿，然后做我们所有的加工&#39;” &lt;/p>; &lt;p>;兰克福德（Lankford）在战略和国际研究中心解释说，只有在美国与盟友合作时，才能实现实现绿色过渡目标所需的关键矿物质的数量。 /p>; &lt;p>;在参议员对他认为是拜登政府对四边形矿物质的不足的不满意之中，一些运动已经发生了。&lt;/p>; &lt;p>;去年5月，拜登和他的四轮股票领导人Met Met并建立了一个投资者网络，以连接跨境的公司。该计划是在印度太平洋地区加速获得资本，促进技术合作伙伴关系，并使清洁能源供应链多样化。&lt;/p>; &lt;p>;几个月后，华盛顿建立了矿业安全合作伙伴关系，这是一个多边联盟，以“朋友 - 岸边”关键的矿产供应链。印度于2022年6月在总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）对美国的国有访问期间加入了14名成员。&lt;/p>; &lt;p>;同时，自去年3月以来，美国和欧盟一直在谈判一项关键的米纳尔人协议。但是，在4月，双方未能达成协议。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔特别渴望最终确定条款，以便在欧洲开采或加工的关键矿物质有资格获得美国清洁车辆的税收减免。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/06/12/12/97a6fb28-ae7f-ae7f-ae7f-459a-b26a-b26a-b26c-fc284e06e6e6e6e6ea82_76e1cfg676e1cfg676e1cpfg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）董事会在马里兰州安德鲁斯联合基地的海军陆战队周二。本周晚些时候，拜登（Biden）前往意大利参加G7领导人峰会，可能会讨论关键的矿物质。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当拜登本周访问意大利参加7人的领导人峰会时，预计关键矿产的合作将在议程上进行。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我们将继续协调临界，多元化和减少关键依赖性和系统脆弱性的多样化，积极参与私营部门的工作。”但是，尽管在美国在政治上努力使自己与中国保持距离，但分析师得出的结论是，可再生能源领域的中国技术是必不可少的，很难击败。&lt;/p>; &lt;p>;在星期二的CSIS活动中讲话美国清洁能源协会的Vanessa Sciarra指出了中国机械在实现华盛顿的绿色能源目标中所发挥的至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>; Sciarra强调了中国太阳能和电池制造技术的卓越品质，称美国可能很难努力争取。她说，&lt;/p>; &lt;p>;必须平衡和精心考虑北京参与美国绿色能源部门的范围，并认真考虑其参与美国绿色能源部门的程度中国合作的一个可接受的水平。&lt;/p>; &lt;p>;这种方法是避免现在正在讨论的一些立法建议，即斯卡里拉被描述为“古怪”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须弄清楚哪里线绘制吗？什么是可以接受的中国参与与涉及的水平……我们认为什么是太多的参与？</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk drops lawsuit against OpenAI and Sam Altman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266228/elon-musk-drops-lawsuit-against-openai-and-sam-altman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 06:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/12/1A3EE7C8-5ADC-4D0B-96F4-3BBDA6586ED6_DCF37177.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 3月，在德国柏林附近。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk）周二放弃了对Openai及其联合创始人Sam Altman和Greg Brockman的诉讼马斯克是加利福尼亚州的一个法院，指责他在2015年建立的AI公司违反了建立人工智能的承诺，从而使社会成为由Microsoft支持的营利性企业，从而使社会受益。&lt;/p>; &lt;p>;代表马斯克的律师要求法院驳回整个案件，而没有提供理由。&lt;/p>; &lt;p>; Musk和Openai在出版时都没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/12/12/9b4463fa-ea5e-ea5e-4f08-8512-90012-900d21e68b1d_a2affb73a3aa.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Openai首席执行官Sam Altman在5月在华盛顿的雷德蒙德举行的Microsoft Build会议上发表讲话。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大亨在2018年离开Openai，他在他的原始投诉中辩称，ChatGpt Maker始终旨在作为非营利性实体。但他说，最近的董事会变化意味着Openai现在实际上是软件巨头Microsoft的子公司。&lt;/p>; &lt;p>; Musk过去曾做过类似的指控，Openai和Microsoft都否认了它们。&lt;/p>; &lt;p>; OpenAi。通过发行聊天机器人Chatgpt，该公司在2022年下旬捕捉了公众的想象力，该聊天机器人Chatgpt可以产生诗歌和论文，甚至在考试中取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还开发了图像和视频生成工具，这些工具被视为领导者自2019年以来，位于OpenAI的主要投资者Microsoft在其领域。去年11月，雇用他并愿意容纳任何对他的罢免不满意的工作人员。&lt;/p>; &lt;p>; Openai董事会撤销了公司的持不同意见的课程，在公司中飙升，恢复了Altman并替换了几位董事会成员。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; OpenAi以非营利性为致力于开发“人工通用智能”（AGI）的非营利组织，一个模糊的术语松散地定义为一种AI，它将在所有措施上远远超过人类能力&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; openai是为了保证这种技术对人类的安全。&lt;/p>; &lt;p>;，但马斯克的法律案例说，这一建立原则已经“拒绝了”。 &lt;/p>; &lt;p>;“直到今天，Openai Inc的网站继续宣称其宪章是为了确保Agi“受益于人类”，”该文件说。 “但是，实际上，Openai Inc已转变为世界上最大技术公司的事实上的封闭式子公司：Microsoft。” &lt;/p>; &lt;p>;自离开Openai以来，Musk已加入了评论家警告的合唱这种超智慧可能会为人类的终结。他还去年还成立了自己的AI公司Xai，并表示他想从投资者那里筹集10亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; Musk周一对Openai表示愤怒，并与Apple合作抨击。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“苹果一旦将您的数据移交给OpenAi，Apple不知道实际发生了什么。他们在河上卖给你。 ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wary of ‘the ugly American’, the Arab world is leaning towards China and Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266056/wary-ugly-american-arab-world-leaning-towards-china-and-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/e0dc32e1-5121-4607-93a7-3b9530a14d2b_403ee183.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;在当前的中国关系中的寒冷以及加沙和乌克兰的战争中，中国作为升起的超级大国和世界和平的促进者的形象正在加强阿拉伯世界。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近在北京举行的中阿合作论坛上，中国国家主席习近平呼吁召开和平会议，结束加沙战争和巴勒斯坦苦难。北京还提出了一项计划，以结束乌克兰战争。&lt;/p>; &lt;p>;在同一静脉中，圣彼得堡国际经济论坛上周在136个国家和地区参加了该国际经济论坛，促进了建立多极世界经济的自由从美元的霸权中。据报道，在论坛上，中国驻俄罗斯大使描述了中国和俄罗斯之间的联系是“最高点”。然而，阿拉伯世界的莫斯科在西方引起了人们的注意。 Russophobia and Sinophobia are increasing in the Western media, with commentaries often demonising Beijing and Moscow.&lt;/p>;&lt;p>;This is pushing many of us who were educated and worked in the West to turn our eyes away from the Western media and seek news from media outlets in the East.&lt;/p>;&lt;p>;Since the Cold War ended, the US&#39; relationships with Arab countries have been defined by its imperial ambitions and intervention in their internal affairs.加沙的流血事件和华盛顿在中东的剥削政策使阿拉伯人与西方进一步疏远，与东方的联系加深。 Arabs now see Beijing and Moscow as genuine mediators in the Middle East.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;As rising military and economic superpowers, China and Russia have gained the respect of Arabs.今天，阿拉伯人已经知道，与华盛顿不同，北京和莫斯科在与中东国家打交道时没有政治诉求——也就是说，他们不寻求干涉这些国家的内政——而且他们与阿拉伯国家的关系are mainly founded on trade and diplomatic cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;For example, a recent survey conducted by an Arab news platform showed that most Arab youth trust China and Russia more than the US and the UK, with Beijing and Moscow described as an “ally”, and Washington and London denounced as an “enemy”.&lt;/p>;&lt;p>;US President Joe Biden&#39;s resolute military backing of Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu&#39;s hardline government and its atrocities against the Palestinians has compelled Arabs to look for more ways to counter US dictates. The Gaza war is indeed a clear example of US imperialism and has reinforced anti-American sentiment.&lt;/p>;&lt;p>;Throughout the Arab world, people have been shouting in anger that the US is an accomplice in the crime of genocide, which Israel has been accused of at the International Court of Justice.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/f5aeb210-2065-4f9f-b3f6-b9b1d7ad864d_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A truck that has been loaded with humanitarian aid for Gaza provided by China awaits departure from Cairo, Egypt, on November 27, 2023. Photo: Xinhua&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Washington&#39;s blind support of Netanyahu has revived the “ugly American” image – one captured by the classic 1958 novel of the same name – in the hearts and minds of Arabs. Meanwhile, China&#39;s popularity is rising in the consciousness of Arabs, many of whom are now warmly welcoming China&#39;s rise as a global power that has no imperial ambitions but can counter US hegemony in the region.&lt;/p>;&lt;p>;From my Cairene suburban abode, I often hear Arabs praise the rise of China and Russia and joyfully proclaim that the age of the American empire has ended. It has become common to hear Egyptians shout anti-American slogans and denounce the Biden administration as the “great evil”.&lt;/p>;&lt;p>;Alas, observing Biden&#39;s policy in the Middle East is like watching a bad horror film. 20世纪50年代美国在东南亚的政策失误一直困扰着它。 20世纪70年代，美国最终在越南的反共产主义斗争中失败。 Likewise, it is losing it today in the Middle East with Arabs choosing to look to China and admonish the West.&lt;/p>;&lt;p>;This brings back memories of the time when I lived in the US from 1988 to 2002. I was often denounced as a communist when I applauded the Russians for helping liberate the world from the evils of Nazism and fascism in the 1940s.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/51b637c0-0831-44d8-a8d8-9bd42afd9de3_f120acf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Several dozen graduates and supporters paint messages for victims of the war in Gaza after walking out in protest during Northwestern University&#39;s commencement in Chicago on June 9. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Every time I expressed admiration for socialism and Confucianism, or called for the taming of capitalism and the implementation of a fairer distribution of wealth, I was deplored as anti-Western, anti-democratic and even an outcast Arab not welcome in the “land of the free” 。 The reality is that not enough Americans know what the true principles of socialism and Confucianism are.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s ascendance as a powerful state should not come as a surprise.我还记得加纳总统恩克鲁玛在其1963年的代表作《非洲必须团结》中预言，由于其“人口众多、土地广阔”，中国将崛起为超级大国和成功的社会主义经济。 He attributed US opposition to Beijing joining the United Nations to fears of being challenged by its eventual rise.&lt;/p>;&lt;p>;Other African leaders, such as former Nigerian president Olusegun Obasanjo, have recently declared that the Western model of liberal democracy does not work as a system of governance in Africa.&lt;/p>;&lt;p>;Trade, energy and military cooperation is growing between Arab countries, China and Russia. Moscow and Beijing can truly work with Arabs and Africans on economic development, modernisation and technological advancement.&lt;/p>;&lt;p>;China is the sub-Saharan African region&#39;s largest trading partner and a major aid donor to the entire African continent.中国在阿拉伯世界和整个非洲的政策并没有像一些西方媒体声称的那样制造债务陷阱。 After all, the brutal history of colonialism which Arabs and Africans experienced was not a Chinese or Russian product but a Western one.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>