<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Thai hostages speak of relief after release by Hamas, mourn fellow workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243401/israel-gaza-war-thai-hostages-speak-relief-after-release-hamas-mourn-fellow-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国人质在加沙地带被哈马斯扣押数周后获释，周四表示，他们返回曼谷后松了一口气。受到欣喜若狂的亲戚的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;在曼谷外交部和泰国穆斯林团体努力谈判释放他们后，17 名泰国人从以色列飞回。&lt;/p>;&lt;p>;至少 32 名泰国人被巴勒斯坦武装分子绑架据以色列当局称，他们于 10 月 7 日袭击以色列，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并绑架了约 240 人。&lt;/p>;&lt;p>;载有 17 人的飞机 — 以及泰国外交部长 Parnpree Bahiddha-Nukara —当地时间下午 3:00 不久，抵达素万那普机场。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;“朋友和盟友的支持帮助确保了泰国人质的释放，”泰国外交部长告诉记者，并补充说政府将继续努力确保仍被俘虏的人获释。&lt;/p>;&lt;p>; “我的精神好多了……但我不知道其他人质怎么样，”获释的俘虏之一 Uthai Sangnual 在机场到达区官员组织的临时新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p >;“他们照顾我……不错。”&lt;/p>;&lt;p>;被释放的俘虏穿着印有泰国和以色列国旗的白色 T 恤，背着配套的红色行李箱，抵达时显得疲惫不堪。&lt; /p>;&lt;p>;“如果我们所有的朋友都能回来，那就更好了”，被绑架时正在马铃薯农场工作的 Pornsawan Pinakalo 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在那里，我尽量不去想可能发生的事情，因为我很伤心我再也见不到我的家人了。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯袭击时，数万名泰国人正在以色列工作，其中大多数是来自该国东北部贫困农业地区的农场工人。&lt;/p>;&lt;p>; Pornsawan 51 岁的母亲 Lumpong Pinakalo 谈到儿子安全归来让她感到宽慰。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在关注这个消息。起初，当他的名字没有作为人质出现时，我很震惊，以为他会死，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促仍被哈马斯扣押的九名泰国人的家人保持积极态度。&lt; /p>;&lt;p>;“如果你的孩子被列为人质，我会说要有信心，因为还有希望。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国人质中唯一的女性 Nattawaree Moolkan 哭了正如她所说：“感谢大家的鼓励。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;上周五，在卡塔尔、埃及和美国斡旋数周的谈判后开始休战，十名人质获释。接下来的几天里，哈马斯又释放了七人。&lt;/p>;&lt;p>;泰国官员称，这群人在以色列一家医院康复，当局正在准备用飞机将他们送回国。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长Parnpree感谢以色列当局对泰国人的照顾。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两个月我心里一直怀着这种感觉，所以一见到17名人质我就感到非常高兴，因为我想到了外交部表示，周二和周三又有 6 名泰国人获释，正在接受医疗检查，使获释总人数达到 23 人，九人仍被囚禁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列对据巴勒斯坦官员称，哈马斯发动大规模空中、炮火和海上袭击，同时对加沙发动地面进攻，造成近 15,000 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，泰国有 30,000 名公民在以色列，其中大多数是来自泰国东北部较贫困省份的农民工。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，已有 9,000 名泰国人被遣返。&lt;/p>;&lt;p>;战争中已有 39 名泰国人丧生，19 人受伤据曼谷外交部称，沙特已撤离 8,500 多名人民。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我的 39 名工友遇难感到难过，希望大家花点时间哀悼他们的损失，该组织的代表 Uthai Saengnuan 周四告诉记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong receives first batch of Covid XBB variant vaccines, prioritises the elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243398/hong-kong-receives-first-batch-covid-xbb-variant-vaccines-prioritises-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生当局周四表示，香港已收到第一批针对 XBB 变种的 Covid-19 疫苗，并补充说，高风险&lt;/p>;&lt;p>;这批货物包括美国制药公司辉瑞公司生产的约10万剂新一代XBB疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于当地有限的资源，卫生署表示，随着XBB疫苗的供应，政府将分批安排高风险人士接种疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;“护老院居民和65岁或以上的长者将优先接种获得第一批 XBB mRNA 疫苗。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;疫苗接种安排细节预计12月初公布。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门表示，他们已进行严格的检查和检查，以确保疫苗符合产品规格，运输过程遵循相关冷链&lt;/p>;&lt;p>;这些剂量已保存在经过验证的超低温冰箱中，以确保按照药品制造商指定的温度正确储存。&lt;/p>;&lt;h3>;专家建议香港人接种最新的新冠疫苗针对XBB菌株&lt;/h3>;&lt;p>;来自污水监测和Covid-19严重和致命病例的最新数据显示，XBB及其后代谱系仍然是该市最流行的变种，占99%以上截至周日，超过 80% 的城市人口已接种至少三剂新冠疫苗。其中超过110万人已经接种了第四次疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;该市60岁或以上的老年人口中约五分之一仍未接种疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;从未感染过该病毒的居民可以接种疫苗免费注射三针，康复者应比未感染者少注射一针。&lt;/p>;&lt;p>;免费疫苗接种地点为指定公私诊所以及公立医院。&lt;/p>;&lt; p>;如需额外剂量，居民可以自费从私人市场购买。&lt;/p>;&lt;h3>;香港私人医疗保健部门预计将于 12 月提供 RSV 疫苗&lt;/h3>;&lt;p>;但优先群体，包括50岁或以上人士、慢性病患者、18岁至49岁人士、免疫力低下人士、孕妇及医护人员可于年内免费注射加强针。&lt;/p>;&lt;p>;中心下设两个科学委员会健康保护组织联合建议将针对 XBB 变体的疫苗作为可用时的“首选”选择，并表示应优先考虑出现严重新冠症状风险最高的人。&lt;/p>;&lt;p>;委员会的专家审查了 XBB 的数据美国制药公司辉瑞和Moderna生产的变异疫苗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba pushes new AI software tool to help merchants on its wholesale platform manage overseas clients, polish business emails]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243395/alibaba-pushes-new-ai-software-tool-help-merchants-its-wholesale-platform-manage-overseas-clients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下的国际企业对企业批发市场阿里巴巴网预计将推出新的人工智能 (AI) 工具可帮助平台商家自动化面向客户的操作，包括编写电子邮件，以吸引更多海外客户。&lt;/p>;&lt;p>;OKKI 的 AI 升级版本，客户关系管理软件据阿里巴巴称，阿里云下的a-service（SaaS）产品将从周五开始向外贸商户提供。&lt;/p>;&lt;p>;据称，这些商户的海外客户的响应率提高了32%当他们的商业信函经过 OKKI 处理后。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴云是南华早报所有者阿里巴巴的数字技术部门，通过互联网分发一系列软件和其他数字资源作为按需服务，就像来自电网的电力一样。阿里巴巴的这个部门正在领导这家电子商务巨头的人工智能开发工作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;其国际批发平台上为商家提供的新人工智能工具突显了总部位于杭州的阿里巴巴对人工智能和企业用户的更加重视，新任集团首席执行官吴永明在 9 月份发给员工的内部信中概述了这一点。&lt;/ p>;&lt;p>;10月，阿里云推出了一套新的行业特定人工智能工具，基于其大型语言模型统一钱文，帮助企业释放生成式人工智能的变革潜力——ChatGPT和类似服务背后的技术。&lt; /p>;&lt;p>;为阿里巴巴商户推出新的人工智能SaaS产品之际，主要海外市场的竞争日益激烈，来自拼多多控股于去年9月推出的美国折扣购物平台Temu等公司的竞争加剧.&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴国际数字商务 (AIDC) 是一家经营零售和批发市场（包括 Lazada、速卖通和阿里巴巴）的业务集团，已成为该电子商务巨头增长最快的部门之一当国内零售销售疲软时。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴首席执行官致力于人工智能，目标是成为“开放技术平台”&lt;/h3>;&lt;p>;阿里巴巴网，被誉为“领先的企业电子商务平台” “面向全球贸易的企业电商平台”，拥有超过20万家商户，向全球市场提供中国制造的产品。&lt;/p>;&lt;p>;9月份季度，AIDC的综合订单增长达28%受所有主要零售平台稳健表现的推动，同比增长了 50%。在同一季度，该集团的收入比一年前增长了 53%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，Temu 的超凡受欢迎以及提供的最优惠的价格还是推动了 94% 的增长拼多多的收入和股价的强劲上涨。这促使阿里巴巴创始人马云在内部网站上赞扬拼多多的“决策、执行力和努力”。&lt;/p>;&lt;p>;自去年在美国推出以来，Temu 已扩展到 40 多个国家。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sees record 6 failed land tenders as elevated interest rates, depressed home prices dampen demand for new plots, Colliers says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3243391/hong-kong-sees-record-six-failed-land-tenders-elevated-interest-rates-depressed-home-prices-dampen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;高利率、经济低迷和复杂的开发要求削弱了开发商的兴趣，今年香港土地招标失败六次创历史新高据高力国际称，收购新地块。&lt;/p>;&lt;p>;住宅房地产市场的黯淡前景可能会进一步压低香港的房价。根据最新的官方数据，与 2021 年 9 月的峰值相比，10 月份的住宅价格下跌了 19%。&lt;/p>;&lt;p>;政府、港铁公司和香港铁路公司总共推出了 10 个项目。市区重建局过去 11 个月。其中只有四块土地（三块住宅用地和一块商业地块）吸引了足够的投标，使招标过程能够继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;它们是位于荃湾宝丰路的一个 8,360 平方米的项目，已被抢购嘉里建设于 2 月份斥资 14 亿港元（1.8 亿美元）收购了会德丰地产于 7 月份斥资 17.2 亿港元购买的坚尼地城一块 2,260 平方米的地块，以及位于启德的两幅土地，总面积为 145,303 平方米。九月，由信和置业牵头的财团以 53 亿港元投得。&lt;/p>;&lt;p>;同时，新鸿基地产以 47.3 亿港元竞得旺角 11,537 平方米商业用地&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“主要影响因素[高力亚洲评估和咨询服务执行董事 Dorothy Chow 表示：“需求不足是房地产开发商在大型项目中面临的越来越大的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些挑战包括需求疲软一手住宅市场方面，开发商积压大量滞销，预计未来两三年供应量较高，加息导致资金成本增加，开发周期长，进一步放大了风险因素。因此，开发商的竞购热情受到严重打击。”&lt;/p>;&lt;p>;为保持港元与美元挂钩，香港金管局自2022年3月起累计加息5.25个百分点，推动香港金融管理局加息5.25个百分点。借贷成本升至 16 年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;除了推高开发成本外，利率上升还削弱了购买情绪，因为香港人正在等待更有利的购买时机。&lt;/p>;&lt;p>; “此外，持续居高不下的抵押贷款利率加上低于预期的经济复苏无疑导致了潜在买家的保守心态，”周说。 “我们预计房地产价格的下跌趋势将持续到明年，这也会对地价产生不利影响。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于多次招标失败，政府不太可能实现2017年的土地收入目标。高力国际指出，将于 3 月份结束的财政年度的收入为 850 亿港元。截至目前，卖地收入仅为121亿港元，仅完成目标的14%。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府本财政年度的卖地计划，仍有三幅土地尚未向政府批出。评估主管 Hannah Jeong 表示，建筑计划获得批准的漫长而复杂的过程是需求的另一个拖累。和咨询服务，香港，高力国际。&lt;/p>;&lt;p>;“在房地产价格和土地价值不断下降的市场环境中，政府应致力于通过优化审批和建设程序来降低开发成本，”Jeong 说。&lt; /p>;&lt;p>;“这包括缩短卖地和获得占用许可证之间的等待时间、简化建筑规划、放宽地下室停车要求以及仅要求在合适的私人开发土地上提供福利设施。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China confirms it is working with US to restore military communication channels based on Xi-Biden agreement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3243393/china-confirms-it-working-us-restore-military-communication-channels-based-xi-biden-agreement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;继本月早些时候两国领导人达成协议后，北京和华盛顿正在就恢复军事沟通渠道进行谈判中国国防部周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;国防部发言人吴谦大校在周四的新闻发布会上表示，两国防务部门正在就恢复两军沟通进行沟通协调“在平等和尊重的基础上”。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国国防部首次确认正在与美国合作恢复因两国关系恶化而中断的军事沟通渠道.&lt;/p>;&lt;h3>;美中防务对话恢复，但不太可能解决争端：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;“根据两国元首达成的共识，两国将在吴说，“双方将通过平等尊重、两军高层沟通、中美防务政策协调会、中美军事海上磋商协议会议、战区指挥员电话交谈等方式”。&lt;/p >;&lt;p>;“中国重视中美两军关系。中国军队愿与美国军队共同努力……促进健康稳定的中美两军关系。”&lt;/p>;&lt;p>;该声明是在中国国家主席习近平会见美国总统乔两周后发表的。拜登在旧金山访问，并同意恢复多个军事通讯渠道，其中一些渠道自去年 8 月美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来就被北京暂停。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的新闻发布会上，吴表示“沟通需要诚意，对话要有底线”，并敦促华盛顿“切实尊重中方核心利益”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吴在周四的吹风会上表示，习近平和拜登在各个领域讨论并达成了20多项成果，“为声音指明了方向，绘制了蓝图” ，中美关系稳定持续发展”。&lt;/p>;&lt;p>;吴还表示，北京愿意合作规范和加强人工智能（AI）的军事使用和治理，呼吁各国“采取对人工智能技术在军事领域的研究、开发和应用持审慎、负责任的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方反对利用人工智能优势损害别国主权。”&lt;/p>;&lt;p>;“中方反对利用人工智能优势损害别国主权。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中方愿与各方加强交流合作，就规范人工智能军事应用凝聚共识，避免相关武器系统被误用、滥用和恶意使用。”&lt;/p>;&lt;p >;人工智能已成为美国和中国之间竞争的一个关键领域，因为两国都寻求在制定该技术军事应用的全球规则和标准方面发挥领导作用。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的“一带一路”国际高峰论坛期间习近平提出全球人工智能治理倡议，推动人工智能技术“健康、有序、安全”发展。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在会见习近平时表示，人工智能是“全球性挑战”，需要共同努力两国的努力。两位领导人还同意限制在无人机等自主武器以及核弹头的控制和部署中使用人工智能。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾人说，美国“不值得信任”，但安全承诺是值得的。固体：调查&lt;/h3>;&lt;p>;不过，吴警告不要美国在其海岸附近进行军事援助和活动。&lt;/p>;&lt;p>;关于台湾计划购买六艘退役美军战舰并建造导弹基地的报道，吴称台湾政府“依附美国、谋求独立”，将这个自治岛屿变成“武器库”。&lt;/p>;&lt;p>;“这正在把台湾推向灾难的深渊，必将带来巨大的损失”。 ”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾的安全取决于两岸关系的和平发展，依靠几件美制武器根本不可靠。”&lt;/p>;&lt;他还表示，北京“坚决反对”华盛顿干涉和支持菲律宾向南海有争议的南沙群岛仁爱礁补给任务，并警告说，“历史多次证明，美国的干预只会让菲律宾情况更糟”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky says no ceasefire unless Russia withdraws troops, Ukraine ‘forgotten’ since Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243397/ukraine-war-zelensky-says-no-ceasefire-unless-russia-withdraws-troops-ukraine-forgotten-israel-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 19:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基接受采访时表示，除非俄罗斯撤军，否则乌克兰不会同意停火，同时表达了担忧国际注意力“不再集中”在中东冲突中的乌克兰局势上。&lt;/p>;&lt;p>;“只有俄罗斯军队不在我们的领土上，未来才会有和平与安全的理解，”总统周二，他在基辅办公室与亚洲媒体交谈时表示。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，期待二月份在东京举行有关乌克兰重建的会议，寄希望于双边合作乌克兰的泽连斯基表示，现在“不是选举的时候”&lt;/h3>;&lt;p>;泽连斯基表示，俄罗斯军队留在乌克兰的停火只会意味着“冻结” ”冲突，让莫斯科有时间为重新开始敌对行动做准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在为属于我们的东西而战，因为我们不相信俄罗斯想要和平，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;同时批评西方最近提出的停火讨论相当于说，“请把你的手割下来，交给另一个人”，泽连斯基反而呼吁支持他的结束战争的十点和平方案，其中包括立即撤出所有俄罗斯人&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统表示，他预计将于 1 月份在瑞士就该计划举行第四次会议，之后将在领导人层面进行讨论，以起草一份“现成文件”。大约六个月。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基称俄罗斯总统弗拉基米尔·普京“贪婪”且“永远饥饿”，并警告说，如果乌克兰被摧毁，其他国家将成为下一个目标。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“[普京]有一个雄心勃勃且病态的目标 - 让一切回到苏联时代，”他泽伦斯基表示，与此同时，国际社会对巴勒斯坦激进组织哈马斯和以色列在加沙地带之间的战争的关注发生了转变，这对俄罗斯有利。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都明白，他们已经忘记了乌克兰，转而关注中东局势，”他说。 “我相信这正是俄罗斯联邦想要实现的目标，我很遗憾地说，他们已经达到了他们想要的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;对于即将召开的重建会议，泽连斯基表达了对日本的期望将提出“一些非常具体的项目”来重建他的国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China and Hong Kong condemn US committee over bill that could lead to shutdown of city’s representative offices in country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243389/beijing-and-hong-kong-condemn-us-committee-backing-bill-could-lead-shutdown-citys-representative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 18:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北京外交部和香港政府猛烈抨击美国国会委员会批准一项可能导致香港经济瘫痪的法案分析人士表示，在明年美国总统和国会选举带来的压力下，该法案可能会成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;周四的攻击发生在香港经济贸易办事处认证法案通过的第二天。等针对中国的多项立法已获得美国众议院外交事务委员会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部特派员公署表示“强烈谴责并坚决反对这一行为”，并呼吁商务部表示，该法案要求美国“悬崖勒马，停止推进有关法案”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案要求终止香港驻香港经济贸易机构所享有的特权。美国及其关闭。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;它添加了此举是对香港和中国内政的明显干预。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室警告说，中国将“坚决”捍卫自己的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们奉劝美方认清事实声明称，“不挑事、不越界，用实际行动回到促进互利共赢的正确道路上来”。中美之间的信任与合作，放弃压迫中国，以及通过香港压迫中国。”&lt;/p>;&lt;p>;这项拟议的法律是美国批准的几项旨在针对中国的立法之一。周三美国委员会。&lt;/p>;&lt;p>;如果该法案成为法律，如果白宫决定香港不不再拥有高度自治权。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法由新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯发起，预计将提交众议院全体投票。&lt;/p>;&lt;p>;参议院该法案的版本于 7 月获得外交关系委员会批准，但仍在等待表决。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部高级官员多年来首次访问香港&lt;/h3>;&lt;p >;香港政府周四上午谴责内务委员会通过该法案后，北京办公室发表了声明。&lt;/p>;&lt;p>;“这一行为实际上是错误的，”声明称。 “其目的是通过抹黑和攻击香港驻美国经济贸易办事处促进港美互利经贸关系和文化交流的工作来达到政治目的。&lt;/p>;&lt;p>;”香港特区政府强烈谴责这种出于个人政治利益而破坏经贸关系的行为，并严正敦促美方不要再违反国际关系基本准则，停止政治抹黑和攻击……以及干预香港事务。”&lt;/如果国会参众两院通过该法案并由美国总统乔·拜登签署，美国领导人将需要向国会解释为何该市驻美国办事处应保留或失去根据《宪法》授予的外交特权。 1992 年《香港政策法案》。&lt;/p>;&lt;p>;该政策法案在英国 1997 年将香港回归中国之前生效，旨在保护美国贸易并保留香港在回归后享有的特权。&lt; /p>;&lt;p>;如果总统选择取消认证，该市在美国的三个代表处（华盛顿、纽约和旧金山）将被要求在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;p>;两个版本法案包含一项“否决决议”条款，该条款将允许国会推翻总统的评估并强制关闭这些办事处。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局表示，这三个办事处与美国政府、企业、智库有密切联系&lt;/p>;&lt;h3>;美中战争不太可能发生，但香港可能会像足球一样被踢乱&lt; /h3>;&lt;p>;官员补充说，这些办事处有助于加强香港与美国之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府表示，美国对香港的贸易顺差达2,849亿美元过去10年，香港是全球最大的贸易伙伴，已有1200多家美国公司在香港设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国执意破坏香港与香港的互利关系，市政府表示，通过所谓的香港经济贸易办事处认证法案，最终损害美国及其企业的利益。&lt;/p>;&lt;p>;政府补充说，这三个美国办事处将继续宣传香港的优势，打击不准确的报道并澄清误解，以帮助促进香港与美国之间良好的经济关系和合作。&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库顾问刘兆佳，中华港澳研究会表示，此举并非美国政府所为，而是反中政客“不友好行为”的产物。&lt;/p>;&lt;p>;“在“在美国总统和国会选举前夕，反华气氛十分激烈，预计美国总统将被迫签署成为法律。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但刘说，如果该法案成为法律，香港的代表处被关闭，因为其他政府机构可以接手他们的工作，那么造成的损失不会太大。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，外交事务也可以由中国驻外使领馆处理在国内。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anthony Bourdain’s old quote calling Henry Kissinger ‘murderous scumbag’ goes viral on X after US diplomat’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243384/anthony-bourdain-quote-calling-henry-kissinger-murderous-scumbag-goes-viral-x-after-former-secretary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 17:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;已故名厨安东尼·波登（Anthony Bourdain）以未经过滤而闻名，在撰写有关美国前国务卿亨利·基辛格（Henry Kissinger）时毫不拐弯抹角。 &lt;/p>;&lt;p>;“一旦你去过柬埔寨，你就会永远想徒手把亨利·基辛格打死，”布尔登在他 2001 年出版的书《厨师之旅》中写道。&lt;/p>;&lt;p>;这本书记录了布尔登的世界旅行，他经历了不同的文化和烹饪传统。他关于柬埔寨的章节记录了 Bourdain 品尝的当地美食，还深入研究了该国的悲惨历史。&lt;/p>;&lt;h3>;“伤人且诽谤”：为什么新的 Anthony Bourdain 传记受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;其中，布尔登接着称基辛格为“奸诈、推诿、杀人不眨眼的渣男”，甚至将基辛格比作因反人类罪受审的塞尔维亚前领导人斯洛博丹·米洛舍维奇。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格周三去世后，布尔登的话是：现在在 X（以前的 Twitter）上流传。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦你去过柬埔寨，你就永远想徒手把亨利·基辛格打死。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;X 用户@EmissaryofNight 发布的帖子自发布以来已获得超过 800,000 次浏览于周三晚上发布。布尔登言论的截图已发布在该平台基辛格去世公告的下方。&lt;/p>;&lt;p>;布尔登对基辛格的批评在晚年仍在继续。他在 2017 年告诉《纽约客》，“我坚信道德灰色地带，但是，当谈到那个人时，我认为他不应该能够在纽约的餐厅吃饭。”&lt;/p >;&lt;p>;2018 年，也就是他生命的最后一年，布尔登在推特上表示，他并不后悔自己对基辛格的言论。这也被平台上的用户复活了。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;基辛格周三去世，享年 100 岁。作为前国务卿和国家安全顾问，他参与了从越南战争到中国向世界开放的美国外交政策决策。&lt;/p>;&lt;p>;布尔登的话提到了基辛格在策划美国秘密轰炸行动中所扮演的角色。越南战争期间，柬埔寨是中立国。竞选活动的争议导致国会通过了《战争权力决议》，要求国会同意未来的武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;The Intercept 于 5 月发表的一项调查深入研究了美国军事文件，发现基辛格的行为可能导致平民伤亡比之前承认的还要多。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China kindergarten girl, 6, expelled over dish-washing ordeal after father accuses teacher of being ‘malicious’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242754/china-kindergarten-girl-6-expelled-over-dish-washing-ordeal-after-father-accuses-teacher-being?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;六岁女孩被父亲责令在学校洗碗三周后被开除的困境抱怨工作量过大，在内地社交媒体上引起轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;11月22日，女孩的父亲于某来自内蒙古通辽，上传了一段视频，声称她被&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“一开始，她会汗流淋湿，说她有多累，” Yu告诉Jiupai News。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“有一天晚上，她在深夜醒来，说：&#39;爸爸，我不想再去幼儿园了。洗碗太累了。当其他孩子在玩耍时，我独自一人洗碗。 div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“幼儿园的理由是他们想增强我的孩子，”他说。 “他们还声称她太&#39;活泼&#39;，只有在疲倦的时候才会小睡。” &lt;/p>; &lt;p>;他在提出问题后说，他的女儿成为了欺凌者的目标：事件，幼儿园开始报仇我的孩子。 >;“我们被留在黑暗中，没有提供幼儿园的理由或事先通知，” Yu告诉Qianliyan Sohu。 “迄今为止，老师还没有面对我或提供任何解释。” &lt;/p>; &lt;p>;幼儿园的校长说，学校将开始针对女孩的父亲进行法律诉讼，以散布虚假信息并损害该机构的声誉。&lt;/p >; &lt;p>;幼儿园的法律顾问说，它从未从事过非法或不适当的行为，并补充说，如果学生未能遵守规则和规定，它保留了开除学生的权利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法律顾问说：“有可能要求儿童协助携带托盘和餐具，但不仅是他的孩子。” “孩子们还考虑帮助老师一项光荣的事情。” &lt;/p>; &lt;p>; 11月23日，当地教育当局宣布将调查，并补充说，调查结果将公开。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件引发了大陆社交媒体的批评。&lt;/p>; &lt;p>;“他们使她努力工作，然后驱逐她。这个幼儿园的行为是不人道的。 &lt;p>;“他们从未提供清楚的解释来驱逐孩子，只是违反了幼儿园的规则和法规。一个六岁的孩子可能违反了哪些规章制度？”另一个。&lt;/p>; &lt;p>;“应该被驱逐出来，校长应负责。这个无辜的孩子，她做错了什么吗？”添加了第三个。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian state’s gay ‘rehab’ centre plan ‘amounts to torture’, LGBTQ activists say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243340/malaysian-states-gay-rehab-centre-plan-amounts-torture-lgbtq-activists-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;同性恋权利活动家已经削减了马来西亚的Johor州政府，以建立同性关系中的人们的“康复”中心，称为改变性取向的广泛揭穿和嘲笑的方法是违反宪法的“侵犯人权”。&lt;/p>; &lt;p>;愤怒是伊斯兰教（马来西亚的国家宗教）越来越多地被政党政治化，以竞争竞争，以游行他们的虔诚在周三在柔佛州议会举行的马来穆斯林选民面前，该选举在最后两个选举中发挥了作用。 ）已被分配给康复中心，该中心预计将于明年7月开放。&lt;/p>; &lt;p>;“建立了这个康复中心……让他们回到正确的道路上，”莫德·菲尔德（Mohd Fared）告诉大会。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;除了同性个人，莫赫德（Mohd）该中心还吹嘘该中心还将在州规定的宗教正统观念中容纳“被视为偏差的人”，其中包括艾哈迈迪亚穆斯林社区和巴哈伊，在大约42个团体中，该州的宗教事务机构已被确定为“偏差”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;去年在柔佛州的国务选举中，多种族和进步的pakatan harapan被选为单民族和保守的巫统党。&lt;/p>; &lt;p>;对康复新闻，thrandenders werme the Transgender Wifert Group做出反应姐妹的正义说，拘留人是违反马来西亚宪法的行为，该宪法保护人身自由，隐私，尊严，平等和禁止基于性别。 - 性取向，性别认同和性别表达 - 毫无疑问地相当于酷刑。 H3>; &lt;p>;与将伊斯兰教作为国家宗教的宪法同时，它还授予马来西亚的13个中的每一个都指出起诉违反宗教犯罪的穆斯林，同性关系是其中之一。这不包括鸡奸的行为，这是联邦政府的权限下的普通法罪。&lt;/p>; &lt;p>;姐妹的正义表示，所谓的康复工作对LGBTQ人民的长期影响，对LGBTQ人民的心理健康造成了影响。 &lt;/p>; &lt;p>;“辍学甚至推动自杀思想。 Thilaga强调。 &lt;/div>; &lt;p>;尽管在2022年11月的多种族和进步的管理中投票通过了伊斯兰伊斯兰单民族nasinional联盟，但马来西亚的LGBTQ社区仍在连续毛发中发现自己。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我们投票赞成这个政府，因为我们害怕另一方，但是这样的时代使我质疑他们之间是否有任何区别，”吉隆坡的同性恋者杰伊说。&lt;/p>; &lt;p>;他拒绝分享自己的身份，因为他们担心会受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;来自LGBTQ社区的1,733多个马来西亚人已经被送往马来西亚伊斯兰发展部经营的类似康复营，时任当时的伊斯兰教部长Ismail Sabri Yaakob在2021年对议会说。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚LGBT播客主持人在偏见和美好的未来&lt;/h3>; &lt;p>;亚太地区的跨性别跨性别网络中，其2020年的马来西亚报告发现，转化疗法的实践通常是广泛的，而且通常是广泛的，并且是广泛的，并且是由父母，学校系统，宗教机构和国家进行。该报告说，身体活动希望使他们更加“男性化”。根据皮尤研究中心（Pew Research Center）周三发表的一项研究。约有75％的人说，他们强烈反对此类工会。&lt;/p>; &lt;p>;在接受调查的六个东南亚国家中，只有92％的印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;p>;“穆斯林报告说”报告说。 >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;穆斯林在少数派中，例如在越南，柬埔寨和泰国，约有57-65％的人赞成同性婚姻。相比之下，大都会新加坡悬而未决，占45％，占51％，对阵。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，英国乐队1975年结束了吉隆坡音乐会，在主唱马特·希利（Matt Healy）发起了亵渎之处。演讲批评马来西亚政府对LGBTQ社区的待遇，并在舞台上亲吻贝斯手Ross MacDonald，这是一种抗议形式。&lt;/p>; &lt;p>;政府立即取消了这一事件的为期三天的音乐节，此后一直推动&#39;在所有重大事件中杀死开关&#39;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says Canada is distorting facts over jailing of ‘Two Michaels’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243367/china-says-canada-distorting-facts-over-jailing-two-michaels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.30 18:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已指责加拿大扭曲了两名公民监禁的事实，此前有一名男子说他已经说过他已经&lt;/p>; &lt;p>;与朝鲜打交道的商人Michael Spavor在不知不觉中被捕。 &lt;/p>; &lt;h3>;迈克尔·斯普威尔（Michael Spavor）声称，他被渥太华用来在中国的情报聚会&lt;/h3>; &lt;p>;科夫里格（Kovrig）和斯普威利（Spavor）和斯普威尔（Spavor）在2021年9月 - 孟许可在加拿大许可离开加拿大后几个小时&lt;/p>; &lt;p>;诉讼促使加拿大和其他西方国家的指控促使中国正在进行“人质外交”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国司法当局处理此案，严格遵守法律。中国外交部发言人王·温宾（Wang Wenbin）在周三的常规新闻发布会上说：&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”随着时间的流逝，加拿大一方被事实揭穿。这是加拿大自己做的结果。 >; &lt;p>;本月早些时候，加拿大的《环球报》报纸报道说，Spavor是一个非政府组织的创始成员兼董事，促进了与朝鲜的文化，旅游和商业交流，他将其囚犯归咎于他的囚犯。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;报告说Spavor，他是其中之一很少有西方人认识朝鲜领导人金正恩，已经将有关朝鲜的信息传递给了科夫里格。&lt;/p>; &lt;p>;随后说，科夫里格已将信息传递给了加拿大政府和其他西方情报机构他担任外交部全球安全报告计划（GSRP）的外交官的职责。&lt;/p>; &lt;p>;一位不愿透露姓名的加拿大官员，据称他已经与科夫里格谈到了他与Spavor的关系后，他与Spavor有关。外交部缺席告诉报纸，拘留是“完全任意的”，而不是“一个人对另一个人的行为”的结果。&lt;/p>; &lt;p>;该报告引用了两个匿名消息来源，说Spavor是寻求加拿大政府的数百万美元的补偿。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;在报告之后，加拿大全球事务部表示，对这两名男子的拘留是“不公正和不可接受的”。它一直否认两人正在间谍，并表示由于隐私原因无法对最新报告发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年获释前一个月，Spavor被丹东中级判处11年监禁狮子省的人民法院以外国间谍活动和国家机密的非法规定罪名，而科夫里格的判决从未宣布。 Spavor的判决没有提及朝鲜。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时被拒绝。何时Kovrig收集了与中国国家安全有关的非公开信息，并就其书面报告。&lt;/p>; &lt;p>;克里·巴克（Kerry Buck）是加拿大外交官和北约大使，但指责说， Kovrig的报告是一种间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;在X上的一篇文章（以前是Twitter）中，她写道：“ GSRP外交官写了外交报告。与所有外交报告一样，渥太华的人们阅读了包括[加拿大安全服务局]……在没有世界上，这会使GSRP外交官的间谍&#39;。多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>