<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Applications to Hong Kong first-year kindergarten fall by about third]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3247516/applications-hong-kong-first-year-kindergarten-fall-about-third?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/ee0dcac1-ed90-4b48-bb06-666f4ae929a9_b73d22b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;幼稚园毕业生在荃湾合影留念。非营利性幼儿园占全市幼儿园的四分之三。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一家领先的机构称，由于出生率下降和移民潮，香港幼儿园从明年 9 月开始的 K1 课程收到的申请数量比去年减少了三分之一&lt;/p>;&lt;p>;家长向幼儿园申请政府补贴所需的《入园注册证》的申请数量也在五年内下降了20%以上官方数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育工作者联会副主席兼幼儿园园长林翠玲表示，幼儿园园长普遍反映，她收到的幼儿园申请表减少了约三分之一。 K1 与去年相比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/7d999f05- 617f-4458-94eb-9d69ad1a472b_04b0e948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局发言人表示不应仅凭数字就幼稚园学生人数作出结论申请证书。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但她表示，申请数量下降并不能反映问题的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;“这是因为家长会报名”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人们的关注，这个数字还会继续下降。移民并倾向于不生育。我认为移民浪潮不会停止。”&lt;/p>;&lt;p>;家长上周开始向非营利性幼儿园提交注册证明，这些幼儿园需要这些文件才能在下一学年获得政府的补贴。&lt; /p>;&lt;p>;非营利性幼儿园占全市幼儿园的四分之三。今年，政府为每位参加半日制课程的学生提供 38,170 港元（4,890 美元），为参加全日制课程的学生提供 49,620 港元。照顾幼儿直至傍晚的学校可获得 61,070 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;担心入学人数减少的香港学校希望招收更多内地学生&lt;/h3>;&lt;p>;私立独立和非本地幼儿园不参与&lt;/p>;&lt;p>;家长必须在9月至11月期间（即孩子入学前一年）申请注册证书。&lt;/p>;&lt;p>;虽然下一学年的证书申请人数尚未公布，但根据教育局的资料，过去五年的申请人数呈持续下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;申请人数2019-20学年幼稚园学生人数为55,011人，现时为42,620人，减少22%。&lt;/p>;&lt;p>;教育局发言人表示，不应根据2019-20学年的数据就幼稚园学生人数作出简单的结论。证书申请，家长可以申请K1至K3各个级别的入学文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/03d00a78-d4c4-4866-a849-da29aebea9e3_f6c5512b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南希·林香港教育工作者联会副主席呼吁政府考虑将所有幼儿园转为全日制幼儿园。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林表示，面对学生人数减少，幼儿园已经举办了多次开放日，以宣传自己。&lt;/p>;&lt;p>;香港的出生人数从2017年开始下降，从56,500人下降至2022年的32,500人的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;去年首10个月的出生登记人数较去年同期略有下降上一年，从 27,823 人下降到 27,293 人。 2023年的最终数字将于下个月公布。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥呼吁政府考虑将所有幼儿园改为全日制幼儿园，与中小学挂钩。&lt;/p>;&lt;p >;“如果没有上午和下午的课程供家长选择，那么就可以让更多的幼儿园拥有足够的学生，”她说。 “其实家长有很多选择。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港内地学生校博会吸引近万人参加&lt;/h3>;&lt;p>;多家幼儿园在社交媒体上投放广告希望增加申请数量，其中一些幼儿园强调除了粤语、普通话和英语之外，还教授西班牙语、法语或日语等第四种语言。&lt;/p>;&lt;p>;一些幼儿园还与辖下小学一起举办了许多活动&lt;/p>;&lt;p>;政府早前宣布，将为合资格家长提供一次性港币 20,000 元的奖金，让他们的新生婴儿入学提高出生率。&lt;/p>;&lt;p>;政府预计，从2024-25年起，出生人数将比2022年的历史最低点每年增加20%，达到约39,000人。&lt;/p>;&lt;p>;但增幅仍远低于 2020 年之前的大多数年份，当时每年的出生人数超过 5 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Antony Blinken says he wants to avoid escalation on Middle East tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247546/israel-gaza-war-antony-blinken-says-he-wants-avoid-escalation-middle-east-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 07:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/45000a62-2664-4224-ab9e-a25d1023e3b9_d784a19b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯于周六抵达安曼这次旅行的第一站包括访问以色列和约旦河西岸。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿高级外交官安东尼·布林肯周六在土耳其和希腊举行会议时表示，他希望确保中东冲突“不会蔓延”。&lt; /p>;&lt;p>;布林肯开始新的中东之行，周六在克里特岛会见了希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯，几小时前，他在伊斯坦布尔与土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安进行了长时间的会晤。&lt;/p>;&lt;p >;“真正令人担忧的问题之一是以色列和黎巴嫩之间的边界，我们希望尽一切可能确保局势不会升级，”他在会后在克里特岛对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示升级冲突或允许其蔓延到加沙以外的地区不符合任何人的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/07/48869904-33bb-4e30-b4a4-9ba773f73bb9_b1d3b23e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯（左）欢迎美国国务卿安东尼·布林肯周六在克里特岛。照片：希腊总理办公室，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月 7 日闪电袭击导致约 1,140 人死亡后，以色列誓言要铲除加沙的哈马斯武装分子根据法新社根据官方数据统计的人数。&lt;/p>;&lt;p>;以色列自那时以来一直对加沙进行无情的轰炸和地面入侵，据该地区卫生部门称，已造成至少 22,722 人死亡&lt;/p>;&lt;p>;在希腊，布林肯还准备解决希腊对即将向安卡拉出售美国战斗机的担忧——由于与土耳其在能源领域长期存在领土争端，雅典对这笔销售提出了激烈的争议。富裕的东地中海地区。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他与米佐塔基斯详细讨论了胡塞叛军的袭击，这些袭击扰乱了航道并影响了国际贸易，推高了食品和天然气的价格。胡塞武装表示，他们的目标是以色列和与以色列有联系的船只，以推动停止在加沙地带的攻势。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国发出警告的第二天，胡塞武装无人机在红海爆炸&lt;/h3>;&lt;p >;布林肯第四次对为期三个月的加沙战争进行危机之旅之际，人们越来越担心这场冲突可能席卷中东大片地区。&lt;/p>;&lt;p>;他于周六晚些时候抵达安曼，随后与约旦人举行会谈作为危机之旅的一部分，布林肯将于周日下午前往卡塔尔和阿布扎比。&lt;/p>;&lt;p>;在周六早些时候与埃尔多安进行一个多小时的会谈时，布林肯“强调了必要性”美国国务院表示，“以防止冲突蔓延”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还指出，需要“努力实现更广泛、持久的地区和平，确保以色列的安全并推动巴勒斯坦国的建立”，它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/84eb89eb-630b-41bd -8413-a243cce7a103_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者高喊口号并举着写着“洋基回家！”的标语牌周六，伊斯坦布尔举行抗议美国国务卿安东尼·布林肯访问土耳其的活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其外交消息人士称，外交部长哈坎·菲丹在另一次会议上向布林肯施压，要求加沙“立即停火”，以确保援助顺利交付。 &lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统已成为穆斯林世界对华盛顿支持以色列加沙行动最严厉的批评者之一。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安将以色列总理本杰明·内塔尼亚胡与阿道夫·希特勒进行了比较，并指责美国支持对巴勒斯坦人的“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;他还拒绝了美国要求切断疑似通过土耳其向哈马斯提供资金的压力，并捍卫该组织是合法选举产生的“解放者”，为他们的利益而战。 &lt;/p>;&lt;h3>;土耳其埃尔多安将以色列内塔尼亚胡比作希特勒&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院周五宣布悬赏 1000 万美元，奖励五名涉嫌哈马斯外国特工的信息，其中三人据信是总部设在土耳其——据信他们正在为这个伊朗支持的组织提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;在美国总统乔·拜登上个月自特朗普上个月与土耳其领导人通话以来，埃尔多安开始缓和他最尖锐的言论。战争爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯对乌克兰发动战争后，这一呼吁帮助北约成员国土耳其在接受瑞典加入美国领导的国防组织方面取得了缓慢进展。一个重要的议会委员会于 12 月底批准了瑞典的申请。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，拜登的呼吁也确保了布林肯与埃尔多安的会面——两个月前，土耳其领导人在布林肯最后一次访问期间离开了这座城市。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯参加会谈，希望赢得土耳其全体议会很快就瑞典加入北约进行批准投票的保证。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，布林肯和埃尔多安讨论了此事“完成瑞典加入北约并加强美国和土耳其之间的贸易和投资”。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安能够利用土耳其的否决权迫使瑞典对斯德哥尔摩的库尔德团体采取比安卡拉更强硬的立场&lt;/p>;&lt;p>;他还试图让瑞典的批准以美国向土耳其老化的空军提供 40 架 F-16 战斗机和近 80 套现代化装备为条件。&lt;/p>;&lt;p >;拜登政府正式支持此次出售，但未能克服国会议员的抵制，议员们对土耳其对瑞典的立场以及土耳其过去与历史对手希腊的军事对峙感到震惊。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s youth shun diamonds in favour of gold, seeking safe-haven investment amid economic downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3247422/chinas-youth-shun-diamonds-favour-gold-seeking-safe-haven-investment-amid-economic-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/6e903a1f-3a33-42d9-8ddf-1532e25af094_c737b0ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年1月至11月黄金白银零售额中国珠宝首饰同比增长11.9%。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这句标志性口号曾经使钻戒成为全世界不可或缺的婚姻象征，但中国的年轻人不再相信钻戒永恒的理论。&lt;/p>; &lt;p>;12月订婚后，黄艾玛和未婚夫决定将大部分预算用于从中国最大的珠宝零售商周大福购买金饰。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管钻戒在视觉上很吸引人， “保值是第一位的。”26 岁的黄是南方省份广东省的一名小学语文老师。&lt;/p>;&lt;p>;在当今的中国，许多人认同黄的消费心态，也认同国内的消费观念。去年金价屡创新高，零售市场掀起淘金热。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而随着中国股市艰难复苏，投资者预期受到打击，消费者出海机会有限。投资产品已转向黄金作为避险投资，尽管在零售店购买金条或珠宝会产生额外的手续费。&lt;/p>;&lt;p>;零售黄金购买热潮在低线城市和更少的城市尤其常见。一家专注于华东市场的珠宝品牌的业务开发经理 Fred Qu 表示，“主要集中在富裕县城。”他补充说，尽管成本飙升，但仍受到年轻人的青睐。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么人民币疲软会刺激中国的零售淘金热&lt;/h3>;&lt;p>;第三季度人均黄金首饰消费水平据中央电视台报道，三四线及以下城市的房价从 2017 年的 460.7 元（65 美元）增至 2022 年的 617.5 元，复合年增长率为 6%。&lt;/p>;&lt;p>;增长率超过了该频道补充称，一二线城市的涨幅达到全国平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;在全球经济低迷时期，黄金以其较强的财富保值特性，往往受到更多人的看重。 EqualOcean分析师庄经纶表示。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，去年1-11月，金银珠宝零售额同比增长11.9%，增速超过整体零售额消费品销售额仅增长 7.2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/2ace34cc-d9ff-4072-af84-41699745c962_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国珠宝企业加大了第三、四季度的投资力度三线城市。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，珠宝企业认识到低线市场的购买力，加大了对三四线城市的投资。&lt;/p >;&lt;p>;据央视报道，在东部浙江省地级市衢州，沿着一条长度不足 200 米（656 英尺）的街道，15 家黄金珠宝店中的大多数是在过去两到三年内开业的.&lt;/p>;&lt;p>;根据周大福4-9月中期报告，向低线城市的扩张符合其整体品牌战略。&lt;/p>;&lt;p>;截至9月底，分销其在中国的销售点已从 2020 年 3 月的 3,835 个增加到 7,699 个。&lt;/p>;&lt;h3>;由于中国人口问题，2022 年不愿结婚、不愿生孩子的现象依然存在&lt;/h3>;&lt;p>;在所有销售点中从地点来看，45.5%位于三线和四线及以下城市，高于 2017 年 3 月的 33.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管黄金走强，但黄金珠宝和产品继续受到消费者的青睐报告称，4 月至 9 月，其黄金珠宝及产品收入增长了 12.8%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，由于宏观经济疲软，公司黄金珠宝及产品收入增长了 12.8%。报告补充说，环境影响了可自由支配的购买，同期宝石镶嵌、铂金和 K 金珠宝的收入下降了 18%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄金也有EqualOcean 分析师庄补充道，虽然钻石面临着困难且折旧率较高，但回收机制完善。&lt;/p>;&lt;p>;在当前的社会文化转变中，人们对钻石恒久远的信念逐渐减弱，导致庄说，钻石需求明显下降。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，黄金首饰工艺的改进和更精致的设计影响了小学黄老师，还有钻石的高价。&lt; /p>;&lt;p>;珠宝品牌补充道，由于农历新年临近，不少年轻人回乡相亲、结婚，黄金首饰需求旺盛，不少设计以婚礼、结婚为主题。曲经理。&lt;/p>;&lt;p>;“年末，购买金饰主要以重量较大的为主。”他指着金手镯、项链说道。&lt;/p>;&lt;p>; 9 月中旬，周大福和周生生等主要品牌的黄金零售价已升至每克 600 元（84 美元），然后在 12 月初和年底达到每克 630 元左右的峰值。&lt; /p>;&lt;p>;2023年最后两天价格小幅下跌，但新年以来一直在625元/克左右波动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Taiwan arms sales, in place for decades, will remain a source of US-China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247421/why-taiwan-arms-sales-place-decades-will-remain-source-us-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/ee720bac-cc32-47f0-b054-e00569f42533_c28c6972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;鉴于美国批准斥资 3 亿美元升级战术系统以支持台湾的最新防御，北京和华盛顿似乎将在对台武器销售问题上继续争执不下。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 15 日的声明是在一个月前，美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平在旧金山举行了期待已久的峰会，习近平指出台湾仍然是“中美关系中最重要和最敏感的问题”，并敦促美国“停止武装”观察人士表示，最新的销售可能“不那么具有挑衅性”或“低调”，因为它涉及系统支持，但北京仍将其视为对其国家统一努力的挑战。&lt; /p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认自治的台湾独立，但反对任何以武力夺取该岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还受 1979 年《台湾关系法》的法律约束，通过提供“防御性武器”帮助该岛保护自己，并且是其最大的国际支持者和武器供应商。&lt;/p>;&lt;p>;该法案是在华盛顿于 1979 年 1 月与北京建立外交关系三个月后通过的，旨在表明美国并没有放弃其老盟友。但它对华盛顿直接保卫台湾免受北京攻击的承诺含糊其辞 — — 被视为旨在阻止台独支持者。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾选举的后果可能“增加美中失误的风险” &lt;/h3>;&lt;p>;根据五角大楼的说法，战术系统销售将包括后续生命周期支持，以维持台湾的 C4 能力，包括指挥、控制、通信和计算机。&lt;/p>;&lt;p>;陈院长，新泽西州拉马波学院政治学教授将最新协议与拜登的前任唐纳德·特朗普领导下宣布的协议进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;“这次军售的本质——只是为了后续生活-对台湾 C4 能力的周期支持 - 相对而言，比特朗普 2019 年的销售更具挑衅性。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2019 年批准向台湾出售 80 亿美元的武器，涉及 66 架 F-16战斗机是此类交易中最大的一笔。距离 2020 年 1 月台湾总统选举还有五个月，倾向独立的民进党蔡英文连任第二个也是最后一个任期。&lt;/p>;&lt;p>;李楠，新加坡国立大学东亚研究所客座高级研究员也表示，与出售战斗机、弹药和军舰相比，软件升级是“低调、不那么引人注目”的举动，但仍然可能招致北京方面的愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;复旦大学美国研究中心副主任辛强也发出了类似的警告。辛说：“尽管（双方）都希望在习拜登峰会后实现关系解冻或缓和势头，但最新的军售……将为双边关系注入负面能量。”&lt;/p>; &lt;p>;美国对台军售长期以来也是一个痛点，但在中国大陆仍然专注于经济发展的几十年里，美国对台军售并没有成为中美关系的中心议题。&lt;/p>;&lt;p>;这只是2000 年代末，随着北京的军事现代化进程开始腾飞，情况开始发生变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事平衡迅速转向有利于北京的方向，引发了人们对台湾军事实力的担忧。防御两岸攻击。美国对台军售开始加大，不仅是为了增强台湾的防御能力，也是为了对抗北京作为华盛顿地缘政治对手的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了 2010 年代初的停滞之后，军售已经加速。 &lt;/p>;&lt;p>;据台湾方面称，C4设备交易是拜登政府上台三年内向台湾出售的第12笔武器。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普执政四年期间任内，美国批准了11项对台军售。相比之下，巴拉克·奥巴马(Barack Obama)的两届任期内达成了三笔军火交易。&lt;/p>;&lt;p>;“[最新的军售]符合拜登政府与中国激烈竞争的意图，同时又避免破坏两国脆弱的关系。上个月在旧金山经过精心修复，”陈说，他使用的是中国大陆官方名称的缩写——中华人民共和国。&lt;/p>;&lt;p>;与美国之前的武器转让一样，北京坚决谴责大量武器转让拜登领导下的销售。美台安全合作的加强也让北京感到紧张，认为这是美国反对中国和平崛起的信号。&lt;/p>;&lt;p>;美国支持蔡英文领导下的台湾军事目标，制定“豪猪战略” – 涉及不对称战争和“更小、更先进的技术、更灵活的军事战略概念和武器平台”，以利用更强大对手的弱点，陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将不同于过去的美国政府的军售方案更加重视战斗机和坦克等大件物品。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的李表示，C4 升级将增强台湾在涉及高度分散和分散事件的不对称战争能力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这将使不同的武装部队能够实时共享共同的战场图景，以确保“无缝协调”并实现陆地、空中和海军之间的互操作性。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/6e7d8a89-07c7-443c-8ab6-1a0085c06ce0_a64e7701.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾总统蔡英文在一艘海军舰艇上视察台湾一年一度的军事演习。照片：台湾总统府，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京外国语大学国际关系与外交学院教授张志洲表示，北京可能将此次出售视为这是华盛顿阻挠统一努力的战略的一部分，并被激励加紧努力实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将认为这是华盛顿的[举动]……故意打压中国，使其与中国和平统一。台湾更加困难。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国武装台湾，不仅限制了大陆对台和平政策的选择，也加剧了北京武力统一的紧迫性。”&lt;辛和张都表示，在突破性的旧金山峰会仅一个月后，此举的时机也将破坏战略互信，因为双方在台湾、台湾等问题上的紧张局势加剧数月后，正试图重建关系。北京在南海的领土主张，以及美国主导的对北京的科技限制。&lt;/p>;&lt;p>;“从北京的角度来看，美国正在通过加强军事安全合作来打台湾牌，”辛说。 “这将打击中美之间脆弱的战略互信，加深中国对美国阻碍中国统一计划的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;乔治大学国际事务实践教授罗伯特·萨特华盛顿大学表示，虽然美中在军售问题上的分歧自 1979 年以来就一直存在，但现在已变得“不可逆转”。&lt;/p>;&lt;p>;此类军售“在台湾选举（本月）后将继续”，萨特&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府今天坚定致力于支持台湾，并利用此类销售和其他努力来阻止中国对台湾使用胁迫手段，从而改变台湾海峡的现状。”&lt; /p>;&lt;p>;预计将有超过 1,900 万台湾人在 1 月 13 日举行的总统和立法选举中投票，其结果预计将影响两岸和美中关系。&lt;/p>;&lt;p>;副总统民进党候选人赖清德是竞选中最受欢迎的候选人，几乎所有民意调查都显示他领先于亲大陆的国民党候选人侯裕义和规模较小的台湾人民党的柯文哲。&lt;/p>;&lt; p>;北京敦促台湾选民“站在历史正确的一边……推进祖国和平统一进程”。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，习近平在除夕夜的讲话中表示与台湾“统一”是不可避免的，他在 11 月会见拜登时也向拜登强调了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国持续的军售也可能破坏北京对最终统一的魅力攻势。台湾政策倡议组织主任、美国智库兰德公司高级政治学家郭雷蒙表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国际支持只会让[北京]更难诱惑或胁迫人民[在台湾]回到大陆，”郭说。 “为台湾提供独立的防御能力意味着中国必须更多地依靠吸引力。北京一直在努力采用这种做法。”&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文领导下的台湾与华盛顿加强接触，导致北京加大了对台湾的军事和经济压力。近年来，解放军频繁在台湾岛内举行演习，包括在时任美国众议院议长南希·佩洛西于 2022 年 8 月访问台湾以及蔡英文于 4 月在美国会见佩洛西的继任者凯文·麦卡锡之后举行的大型实弹演习。解放军战机现在也定期越过台湾海峡中线，该中线曾经是两岸之间的非正式屏障。&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆播放纪录片，表明为攻击台湾做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;美国称其目标是向台湾出售武器是为了可靠地阻止北京对台湾采取军事行动，同时也试图向北京保证，军售并不违反华盛顿1979年的“一个中国政策”——该政策承认中华人民共和国政府是唯一合法政府&lt;/p>;&lt;p>;时任美国总统罗纳德·里根于 1982 年发送的一份备忘录（于 2019 年解密）重申了这一承诺，并表示向台湾提供武器的数量和质量应完全取决于所构成的威胁&lt;/p>;&lt;p>;然而，陈说，目前的两岸局势使美国加大了此类军售的力度。&lt;/p>;&lt;p>;“美国传达的信息本质上是，这些军售必须进行应对中国对台湾不断升级和更加复杂的军事威胁。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump rallies supporters in Iowa on Capitol riot anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247545/donald-trump-rallies-supporters-iowa-capitol-riot-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 06:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/f7563a26-86bd-4e08-8de7-5f6bec8b3a53_f009d19d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在集会上发表讲话周六在爱荷华州牛顿。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周六在全国第一个总统提名州爱荷华州进行竞选活动，誓言要“第三次”获胜，因为美国人标志着三年前的 2021 年 1 月 6 日，许多人惊恐地目睹了由美国前总统怂恿、煽动的骚乱。他对选民欺诈的虚假指控——猛烈攻击美国民主的席位，以阻止权力交接。&lt;/p>;&lt;p>;周六，特朗普在爱荷华州牛顿向支持者发表了长达两个小时的漫无目的的演讲，但他并没有深入探讨这一点。调查了当天的事件，但将那些因在袭击中扮演角色而被监禁的人描述为“人质”。他曾表示，如果当选，他将赦免许多人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普嘲笑他在 11 月选举中的假定竞争对手美国总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/6237f985-ee60-4db0-a4b9-34462e98ac8b_7c521dda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周六，人们聆听共和党总统候选人唐纳德·特朗普在爱荷华州牛顿得梅因地区社区学院的集会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说拜登目睹了经济衰退并在国家边境引发混乱，同时未能阻止俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对会阻止普京。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果拜登连任，特朗普警告第三次世界大战，并补充道：“这是我们拯救美国的最后机会。”&lt;/p>;&lt; p>;特朗普从未放弃自己赢得 2020 年大选的幻想，并在 11 月宣布他将“第三次”获胜。&lt;/p>;&lt;h3>;黑利和德桑蒂斯在共和党 2024 年竞选中向特朗普发起攻击&lt; /h3>;&lt;p>;特朗普是 2024 年共和党总统提名竞选中失控的领先者，他因煽动叛乱而被弹劾，并因其导致暴力事件和暴力事件期间的行为而面临多项重罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;拜登，白宫表示，她在周五的一次演讲中对特朗普提出了严厉的批评，但本周末没有计划举行任何公开活动。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在爱荷华州领先竞争对手尼基·黑利 (Nikki Haley) 和罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 超过 30 个百分点。 1 月 15 日举行共和党提名竞赛（称为“党团会议”），拉开 2024 年初选的序幕。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将 1 月 6 日描述为“美好的一天”，并让“伟大的爱国者”和“人质”被囚禁在骚乱中。国会大厦的混乱是联邦特工的“虚假旗帜”行动。&lt;/p>; &lt;p>;周四发布的华盛顿邮报/马里兰大学的民意调查发现，有44％的特朗普选民相信联邦调查局组织并鼓励了联邦调查局。骚乱。&lt;/p>; &lt;p>;，但民意调查还表明，民主党人和独立人士对骚乱和暴动者以及特朗普在鼓励他们的角色中具有强烈的负面看法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们永远不会忘记可怕的民主党众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）在周六的一份声明中说：“ 2021年1月6日的事件说，他补充说，那些负责的人“必须承担责任，因为在这个国家，没有人超出法律之上”。&lt;/p>; &lt;h3>;报道说，“白宫出售”：特朗普说&lt;/h3>; &lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在社交媒体上说，那些“试图拆除我们的民主”的人的胜利将带来暴力和混乱。 &lt;/p>; &lt;p>;后来的国会调查得出的结论是，暴力是特朗普领导的犯罪阴谋的高潮。&lt;/p>; &lt;p>;前总统面临多个联邦和多个联邦和与事件有关的州重罪费用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/07/07/ 9029C744-24C6-4B29-A9DE-2310DA3D0553D0553_00812BCB.JPG“ Alt =”>;星期六在爱荷华州。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党计划在1月6日在1月6日成为重要的运动问题，指出450多个特朗普支持者因指控从煽动性阴谋到侵入的指控而被判入狱&lt;/p>; &lt;p>;在周五在宾夕法尼亚州的演讲中，拜登（Biden）将选举定为对共和国稳健性的考验，他强调了国会大厦暴动，以表明特朗普对民主的威胁。&lt;/p >; &lt;p>;他指责他的前任以移民的言论回应了纳粹分子，指责他愿意“牺牲我们的民主”来重新获得权力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel army says Hamas command structure ‘dismantled’ in north Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3247544/israel-army-says-hamas-command-structure-dismantled-north-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/e6b03485-ffb8-41c9-a137-1ec9616f92b9_cdffed3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一支以色列炮兵部队在加沙边境附近开火。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周六表示，已“完成拆除”哈马斯在加沙地带北部的指挥机构。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已完成拆除”军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 告诉记者，巴勒斯坦武装分子现在只是零星地在该地区开展活动，而且“没有指挥官”。&lt;/p>;&lt; p>;“现在的重点是瓦解加沙地带中部和加沙地带南部的哈马斯”，他说，同时承认这项任务需要时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/ae25cccd-d57d-4474-9e92-34f86692aa3e_633cac30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，以色列在加沙地带 al-Maghazi、al-Bureij 和 al-Nuseirat 难民营东部采取军事行动时冒出浓烟。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列在 10 月 7 日发动了该国历史上最致命的袭击后，誓言要镇压加沙的哈马斯统治者。&lt;/p>;&lt;p>;法新社根据官方数据统计，导致约 1,140 人死亡，其中大多数是平民。据以色列称，武装分子还劫持了约 250 名人质，其中 132 人仍被关押。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的回应是轰炸该领土并派遣地面部队，造成至少 22,722 人死亡，其中大多数是妇女和儿童据哈马斯控制的加沙卫生部称。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到瓦解加沙地带中部和南部哈马斯的军事行动时，哈加里表示“我们将以不同的方式做到这一点”，但没有详细说明。&lt; /p>;&lt;h3>;以色列国防部长为加沙战争的下一阶段制定了愿景&lt;/h3>;&lt;p>;“加沙地带中部的难民营拥挤不堪，充满了恐怖分子，”他说。&lt;/p>;&lt;他说，在南部，汗尤尼斯的大型城市景观拥有复杂的地下隧道网络。 “这需要时间。”周六早些时候，总理本杰明·内塔尼亚胡表示，他的政府已指示军队“消灭哈马斯”，归还所有人质，并确保加沙“不再对以色列构成威胁”。以色列”。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们实现所有目标之前，决不能停止战争，”他在一份声明中表示&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Defence Secretary Lloyd Austin’s hospital stay was kept secret for days, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247543/us-defence-secretary-lloyd-austins-hospital-stay-was-kept-secret-days-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 04:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/21da2e16-3fd2-4df7-ba73-2295f5edbff3_79b510f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件照片：美国国防部长劳埃德·奥斯汀在观看2023 年 12 月 18 日，以色列特拉维夫，与以色列国防部长约夫·加兰特在以色列国防部举行联合新闻发布会。路透社/Violeta Santos Moura/档案照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国会议员和五角大楼领导人美国官员周六表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀自周一以来已经住院好几天了，因为人们对他的病情及其周围的秘密产生了疑问。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚白宫和其他机构何时通知他美国主要官员被告知他在马里兰州贝塞斯达沃尔特·里德国家军事医疗中心的住院情况。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼连续几天未能透露奥斯汀的住院情况，反映出他的病情及其严重程度令人震惊地缺乏透明度以及他什么时候可以被释放。在美国正在应对无数国家安全危机之际，这种保密做法与总统和其他美国高级官员以及内阁成员的正常做法背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;70 岁的奥斯汀因并发症仍在住院治疗他的新闻秘书说，在一次小型的选择性医疗程序之后，五角大楼对他在沃尔特·里德医院逗留的信息的掌握程度越来越清楚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;空军少将帕特·莱德说白宫和参谋长联席会议收到了奥斯汀住院的通知，但他没有透露具体发生的时间。&lt;/p>;&lt;p>;一些美国官员周六表示，五角大楼许多最高级的军种领导人直到星期五，奥斯汀住院了。官员们表示，美国总统乔·拜登和其他白宫高级工作人员已被告知，但官员们没有具体说明具体时间。这些官员要求匿名，以讨论私人谈话。&lt;/p>;&lt;p>;莱德表示，周五下午晚些时候，国会议员被告知，其他官员表示，立法者在下午 5 点后被告知。&lt;/p>;&lt;p>;事实并非如此。奥斯汀的主要高级工作人员被告知的情况很清楚，但五角大楼的许多工作人员是在下午 5 点刚过该部门发布有关奥斯汀住院的声明时才知道的。许多人认为奥斯汀本周休假。&lt;/p>;&lt;h3>;中国任命董军为新国防部长，接替被罢黜的李尚福&lt;/h3>;&lt;p>;国防部副部长凯瑟琳·希克斯 (Kathleen Hicks)，在奥斯汀休假期间接任住院了，也离开了。一名美国官员表示，她在波多黎各建立了通讯系统，使她能够完成这项工作，而奥斯汀则丧失了工作能力。奥斯汀在军队服役了 41 年，并于 2016 年以四星陆军上将身份退役。赖德周六表示，奥斯汀恢复良好，并于周五晚上从医院病床上恢复了全部职责。当被问及为何奥斯汀住院时间保密这么久时，赖德周五表示，这是一个“不断变化的情况”，并且出于隐私和医疗问题，五角大楼没有公开奥斯汀的缺席情况。&lt;/p>;&lt;p>;莱德拒绝提供有关奥斯汀医疗程序或健康状况的任何其他详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;白宫拒绝透露何时或如何收到奥斯汀住院的通知。它将问题转交给五角大楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;代表报道国防部的媒体成员的五角大楼新闻协会于周五晚上向莱德和克里斯·梅格发出了一封抗议信，负责公共事务的助理国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;“他已经在沃尔特·里德国家军事医疗中心呆了四天，而五角大楼现在才在周五晚上很晚才向公众发出警报，这一事实令人愤慨， ” PPA 在信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当美国在中东的军人面临越来越大的威胁，并且美国在以色列和乌克兰的战争中发挥着关键的国家安全作用时，对于美国公众来说，了解其最高国防领导人的健康状况和决策能力尤为重要。”&lt;/p>;&lt;p>;其他美国高级领导人对住院情况的透明度要高得多。当司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 于 2022 年进行例行医疗程序时，他的办公室提前一周通知公众，并概述了他预计外出多久以及何时返回工作岗位。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在伊拉克进行报复，袭击了伊朗支持的民兵组织使用的 3 个地点&lt;/h3>;&lt;p>;奥斯汀住院之际，伊朗支持的民兵组织多次向驻扎在伊拉克和叙利亚的美军基地发射无人机、导弹和火箭，导致拜登政府多次进行反击。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击往往涉及奥斯汀和其他主要军事领导人敏感的高层讨论和决定。&lt;/p>;&lt;p>;美国还一个新的国际海上联盟的主要组织者，使用船只和其他资产在红海南部巡逻，以阻止也门胡塞武装分子对商船的持续袭击。&lt;/p>;&lt;p>;此外，政府，特别是奥斯汀，已经他一直站在向乌克兰提供武器和训练的最前沿，并且还经常与以色列人就针对哈马斯的战争进行沟通。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan earthquake: woman in her 90s rescued from collapsed house 5 days after deadly tremor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247542/japan-earthquake-woman-her-90s-rescued-collapsed-house-5-days-after-deadly-tremor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.07 02:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/07/abcdb8be-e544-47b7-bb62-e2350002a4ba_4d04f50e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察和救援犬正在搜寻可能被困在里面的人周六，石川县珠洲市一座倒塌的房屋。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚间，日本西部发生大地震，造成至少 126 人死亡，房屋倒塌 124 小时后，一名 90 多岁的妇女被从倒塌的房屋中救出。建筑物并引发山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;石川县珠洲市的这名妇女在周一发生的 7.6 级地震中幸存了五天多。全国广播的新闻画面显示，戴着头盔的救援人员用蓝色塑料遮住了该地区的视野，看不到这名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;最初 72 小时后，生存机会就会减少。过去几天，随着士兵、消防员和其他人员的广泛努力，还发生了其他几起戏剧性的救援事件。&lt;/p>;&lt;p>;126 名死者中有一名 5 岁男孩，他受伤后一直在康复中。周一发生 7.6 级地震时，沸水泼到了他身上。据受灾最严重的石川县称，他的病情突然恶化，并于周五死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;余震可能会掩埋更多房屋，并堵塞对救援物资至关重要的道路。官员警告说，已经开裂的道路可能会完全塌陷。预计夜间和周日会出现雨雪天气，这种风险正在增加。&lt;/p>;&lt;p>;轮岛市的死亡人数最多，有 69 人死亡，其次是珠洲市，有 38 人死亡。超过 500 人受伤，其中至少 27 人受伤严重。&lt;/p>;&lt;p>;地震使屋顶不幸地落在道路上，下面的一切都被夷为平地。道路像橡胶一样扭曲。一场大火将轮岛的一个街区化为灰烬。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人数有所波动，但仍有 200 多人下落不明。据报道，穴水市两栋倒塌房屋下有 11 人被困。&lt;/p>;&lt;h3>;日本地震死亡人数接近 100 人，美国准备提供援助&lt;/h3>;&lt;p>;对于 76 岁的 Shiro Kokuda，他在轮岛长大的房子他幸免于难，但附近的一座寺庙着火了，他仍在疏散中心寻找他的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;“这真的很艰难，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;日本就是其中之一世界上老龄化速度最快的社会之一。石川县及附近地区的人口逐年减少。以手工艺和旅游业为中心的脆弱经济现在比以往任何时候都更加危险。&lt;/p>;&lt;p>;邻国朝鲜领导人金正恩以不同寻常的姿态向日本首相岸田文雄发出了哀悼。朝鲜中央通讯社周六报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/07/ abcdb8be-e544-47b7-bb62-e2350002a4ba_bb9e0aa2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察和一只救援犬在珠洲搜寻可能被困在倒塌房屋内的人周六在石川县。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本早些时候收到美国总统乔·拜登和其他盟友表达慰问和承诺提供援助的信息。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府发言人林吉正告诉日本政府记者称，日本对所有的信息表示感谢，包括来自朝鲜的信息。 Hayashi表示，日本上次收到朝鲜就灾难发出的哀悼电文是在1995年。&lt;/p>;&lt;p>;日本海岸线地区的电力正在逐步恢复，但供水仍然短缺。应急供水系统也遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;数千名士兵用飞机和卡车向撤离到礼堂、学校和其他设施的 30,000 多人运送水、食品和药品。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;全国发行的《读卖新闻》报道称，其空中研究发现该地区有 100 多处山体滑坡，其中一些山体滑坡堵塞了生命线道路。&lt;/p>;&lt;p>;一些社区仍然与世隔绝，仍然处于封闭状态。等待援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这座城市能够恢复，我希望人们不要离开，他们留在这里为恢复而努力，”正在囤货的海鲜贸易商 Seizo Shinbo 说超市里的面条、罐头和饭团。&lt;/p>;&lt;p>;“没有食物。没有水。最糟糕的是天然气。人们仍处于千里线。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police probe Britain’s Post Office for accusing over 700 employees of theft. The culprit was an IT glitch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3247538/police-probe-britains-post-office-accusing-over-700-employees-theft-culprit-was-it-glitch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/2e15ae0e-6605-4836-ad11-36c351048034_a8e2fff9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位行人走过伦敦的一家邮局。英国邮局的会计系统存在缺陷，导致 700 多名邮政工作人员被错误地判犯有盗窃和欺诈罪，其中许多人最终入狱。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国警方对英国邮局的误判展开欺诈调查，数百名邮政局长因计算机系统故障而被错误指控盗窃钱财.&lt;/p>;&lt;p>;伦敦警察厅周五晚间表示，正在调查“因这些起诉而产生的潜在欺诈犯罪”，涉及邮局“因起诉或民事诉讼”而收到的针对被告的款项邮政工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;警方还在调查邮局进行的调查和起诉中潜在的伪证罪和妨碍司法公正的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/f37c55a3-583e-4178-9844-7d21b8823458_29aac482.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一名邮递员在英国伦敦送信。伦敦警察厅证实，邮局正在因地平线丑闻期间的欺诈罪接受刑事调查。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1999年至2015年间，超过700名邮局分支机构经理因电脑错误显示钱款丢失而被指控盗窃或欺诈。许多人在被迫向公司支付大笔款项后陷入经济破产，有些人被定罪并入狱。一些人自杀了。&lt;/p>;&lt;p>;真正的罪魁祸首是由日本科技公司富士通提供的名为 Horizo​​n 的有缺陷的计算机会计系统，该系统于 1999 年安装在当地邮局分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;邮局多年来坚称 Horizo​​n 的数据可靠，并在系统显示钱丢失时指责分行经理不诚实。&lt;/p>;&lt;p>;经过受害者及其律师多年的争取，上诉法院撤销了 39 2021 年定罪。一名法官表示，邮局“知道 Horizo​​n 的可靠性存在严重问题”，并且在调查和披露方面犯下了“​​严重”的错误。&lt;/p>;&lt;p>;共有 93 名邮政工作人员被判有罪。据邮局称，现在他们的定罪被推翻了。但还有许多人尚未被证明无罪，只有 30 人同意支付“全额和最终”赔偿。自 2022 年以来一直在对这一丑闻进行公开调查。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，公有邮局或其他涉案公司中没有任何人被捕或面临刑事指控。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/216c1327-e379-4f6d-a0f9-323248544943_eb7b9c59.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国伦敦的一个信箱。 1999 年至 2015 年间，有超过 700 名邮局分行经理因 Horizo​​n 会计软件错误地显示其商店的资金丢失而被起诉。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前分行经理李·卡斯尔顿(Lee Castleton)因资金丢失被邮局追查而破产，他说他的家人在家乡受到排斥布里德灵顿位于英格兰北部。他说他的女儿受到欺负，因为人们认为“她的父亲是小偷，他会从老人那里拿钱”。&lt;/p>;&lt;p>;他说受害者希望公布肇事者的姓名。&lt;/p>;&lt;p >;“这是关于问责制的，”卡斯尔顿周六告诉时代广播电台。 “让我们看看是谁做出了这些决定并导致了这一切。”&lt;/p>;&lt;p>;本周播出的电视纪录片《贝茨先生诉邮局》激起了人们新的愤怒。它描绘了托比·琼斯饰演的分行经理艾伦·贝茨为揭露真相并为受到冤屈的邮政工人洗刷长达两年的斗争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/eeb71181-51ed-43c7-a5b8-1a8e6a4252a9_ab314f8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;英国伦敦的一家邮局挂着一个标志。邮局多年来一直坚称 Horizo​​n 的数据是可靠的，并在系统显示钱丢失时指责分行经理不诚实。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丑闻发生后任命的邮局首席执行官尼克·里德 (Nick Read) 对这部电视剧表示欢迎，并表示他希望它能够“提高进一步的认识并鼓励所有受影响的人”一些邮政工作人员的律师表示，自该节目在 ITV 网络播出以来，已有 50 名新的潜在受害者联系了律师。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这部戏剧将公众的意识提升到了一个全新的水平，”律师尼尔·哈格尔说。 “英国公众以及他们对这些穷人的困境的强烈同情给了一些人最终挺身而出的力量。这些数字与日俱增，但还有更多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Life on the frontline: fear, camaraderie on South Korean border island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247541/life-frontline-fear-camaraderie-south-korean-border-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/0302223e-8964-4e24-aeb2-0515531ba801_d8ac5128.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六延坪岛的一个村庄。延坪岛在全岛设有大约 10 个避难所，配备了医疗床、儿童书籍和防毒面具等物资。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2010年，当朝鲜炮弹击中他的房子并将其烧毁时，郑昌宽以为战争再次爆发。&lt;/p>;&lt; p>;那次袭击是朝鲜对郑的家（偏远的韩国边境岛屿延坪岛）的炮火袭击，造成四人死亡，这是自 1950-53 年朝鲜战争以来的首次此类事件。&lt;/p>;&lt;p>;周五朝鲜在他的岛屿附近发射炮弹，韩国进行了实弹演习作为回应，当时荣格与家人逃到避难所时，脑海中一直浮现着之前的袭击事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/7cee5951-f295-41b4-8edd-59a226342c59_d862012f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，韩国居民郑昌宽 (Jung Chang-kuan) 在延坪岛的一个村庄里，靠近与朝鲜的“北方界限”海上边界。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“避难所内并没有太多恐惧。相反，所有居民都来了，只是一种聊天气氛，因为他们已经很长时间没有见面了，”他在谈到周五的疏散时说道。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，在 2010 年，荣格说他的家人着火的房子无法抢救出任何财物，只能逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;“炮弹如雨点般落下，浓烟滚滚，一切都被火焰吞没，被摧毁，无暇顾及。”想想其他事情，”他告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;周五，70 岁的荣格不得不再次逃离，他说这感觉既奇怪又“让人想起”2010 年的事件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但是“我并没有太震惊，”他说。 “我以前甚至经历过[我的房子]被炮火直接击中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/06/27ed98e5-5729-4fad-b4a3-e88d7b39a8ec_b9342a5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜面前的一艘身份不明的船周六，从“北方界限线：与朝鲜的海上边界”附近的延坪岛的一个角度看到的海岸线。首尔军方表示，朝鲜军方周六在延坪岛附近发射了 60 多发炮弹。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔军方表示，周六，朝鲜在该地区又发射了 60 发炮弹，敦促平壤立即停止沿海上“加剧紧张局势的行动”边界。&lt;/p>;&lt;p>;延坪岛距离两国之间事实上的海上边界（即北方界限线 (NLL)）非常近，不到 2 公里（1.5 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此它由首尔控制，位于事实上的海上边界的南侧，人口稀少，距离朝鲜更近。&lt;/p>;&lt;p>;距离朝鲜城市海州仅约 42 公里，而位于韩国首都首尔以西约 115 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;在秋日晴朗的日子里，从海州站可以看到海州火车站以及该市工厂升起的滚滚浓烟。延坪岛的山顶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/72239291-d523 -45a3-8e11-cfad11664aba_bf627a2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，韩国居民走过延坪岛的一个村庄。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;延坪岛在全岛经营着约10个避难所，配备了医疗床、儿童书籍和防毒面具等物资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们延坪区办事处的一名官员周五在其中一个收容所中说道，收容所的门始终保持敞开，该收容所约有 200 名居民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是确保人们在必要时可以在这里寻求庇护。 .”&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，延坪岛的街道和居民依然平静，军人光顾美发沙龙，人们在安静的道路上享受骑自行车的乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直有这样的理解我认为……[延坪岛]是黄海中一个紧张的地方，”一位不愿透露姓名的理发师兼岛上居民告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们被告知去避难所，我们应该遵循指示，因为我们生活在这个地方。&lt;/p>;&lt;p>;“没有必要过度担心。明天是明天，今天是今天。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 06/72e969fb-bbe1-4421-b9bf-5e9038634061_6ca27aa2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国居民 Kim Na-yeon 在延坪岛的一个村庄。金说，她因 2010 年炮击事件而遭受创伤。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但69岁的居民金娜妍(Kim Na-yeon)表示，她因2010年的事件而遭受创伤，并表示岛上许多老年妇女深受震撼，周五和 2010 年炮击期间，人们都充满了恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;十四年前，金说，人们在一个建造简陋、简陋的避难所中寻求庇护，在那里他们可以看到死老鼠，焦急地等待私人和公共渡轮&lt;/p>;&lt;p>;周五，“我很焦虑，不知道该不该睡觉，所以我把一个包放在门口，连包装都没有打开”，她说&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/94fca0b5-895c-4753- aa6c-c9c148bf2a6e_3a238f3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在一家博物馆里观看朝鲜 2010 年炮击袭击中被毁坏的房屋，该博物馆展示了与朝鲜袭击有关的材料周六延坪岛。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于其地理位置，岛上约30%的居民是来自朝鲜黄海道的战争难民。&lt;/p>;&lt;p>;岛上竖立着一座雕塑，纪念因朝鲜战争而离散的家庭，“我渴望踏上故乡的土地，那里是我母亲安息的地方。”出于这些原因，居民郑说。尽管他的房屋被平壤的炮弹摧毁，但他对朝鲜人没有个人恩怨。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是现在，我仍然对朝鲜人民抱有同情心。”&lt;/p>;&lt;p>;“我什至有这种帮助他们的意愿。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s sun probe reaches solar orbit after 4-month journey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247537/indias-sun-probe-reaches-solar-orbit-after-4-month-journey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/98466b5d-e16f-4e8a-a630-fcb39718fa23_e96bfa81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太阳能捕获的第一张全盘太阳图像2023 年 12 月 6 日，Aditya-L1 航天器上的紫外成像望远镜 (SUIT) 仪器在 200-400 nm 波长范围内。揭示的特征包括太阳黑子、海滩和安静的太阳区域，为科学家提供了对太阳黑子的复杂细节的开创性见解。太阳的光球层和色球层。照片：EPA-EFE/印度ISRO&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的太阳观测任务经过四个月的旅程后于周六进入太阳轨道，这是世界上人口最多的国家太空探索雄心的最新成功&lt;/p>;&lt;p>;Aditya-L1 任务于 9 月启动，携带了一系列仪器来测量和观察太阳最外层。&lt;/p>;&lt;p>;印度科技部长 Jitendra Singh 在社交媒体上表示媒体称探测器已到达最终轨道“以发现日地联系的奥秘”。&lt;/p>;&lt;h3>;从月球到太阳：印度启动下一次太空任务&lt;/h3>;&lt;p>;美国从 20 世纪 60 年代美国宇航局的先锋计划开始，欧洲航天局已向太阳系中心发射了大量探测器。&lt;/p>;&lt;p>;日本和中国都向地球轨道发射了自己的太阳观测任务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但印度空间研究组织的最新任务是亚洲国家首次将其送入绕太阳轨道。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪称赞这是又一个“里程碑” ”在国家的太空计划中。&lt;/p>;&lt;p>;“这证明了我们科学家的不懈奉献，”他在社交媒体上说道。 “我们将继续追求科学的新前沿，造福人类。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/06/cf3f25e7-3f18-4d69-a22b-315cce9c7edb_4e53b644.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自印度空间研究组织 YouTube 频道的屏幕截图图为 Aditya-L1 航天器于 2023 年 9 月 2 日搭乘卫星运载火箭从印度 Sriharikota 航天中心升空。照片：ISRO via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aditya ，以印度教太阳神命名，已距地球 150 万公里（932,000 英里）——仍然仅为人类家园行星与太阳系中心恒星之间距离的 1%。&lt;/p>;&lt;p>;现在两个天体的引力相互抵消，使其能够保持在围绕太阳的稳定光晕轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该轨道飞行器耗资 4800 万美元，将研究日冕。质量抛射是一种周期性现象，会从太阳大气层中大量释放等离子体和磁能。&lt;/p>;&lt;p>;这些爆发非常强大，可以到达地球并可能扰乱卫星的运行。&lt;/p>;&lt; p>;该任务还旨在通过成像和测量太阳高层大气中的粒子来揭示其他几种太阳现象的动态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的空间预算相对较低计划，但自 2008 年首次发射探测器进入月球轨道以来，该计划的规模和势头已显着增长。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，印度成为第一个将无人驾驶飞船降落在月球附近的国家。未经探索的月球南极，也是即将登陆月球的第四个国家。&lt;/p>;&lt;p>;印度于 2014 年成为第一个将航天器送入火星轨道的亚洲国家，并计划发射为期三天的任务&lt;/p>; &lt;p>;还计划与日本进行联合任务，以在2025年之前向月球发送另一个调查，并在未来两年内向金星进行一次调查。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>