<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysia to offer incentives to attract global tech firms as it eyes regional digital hub status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259912/malaysia-offer-incentives-attract-global-tech-firms-it-eyes-regional-digital-hub-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 17:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/1ba34ba9-e08c-4330-9e92-d587d2aada01_051c4145.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在 KL20 科技论坛上发表讲话在马来西亚吉隆坡。安瓦尔表示，拟议的集成电路设计园是马来西亚努力超越后端芯片组装和测试，进入高价值前端设计工作的一部分。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚政府表示，计划建设东南亚最大的集成电路设计园区，并将提供包括税收减免、补贴和免签证费用在内的激励措施，以吸引全球科技公司和投资者。周一。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的目标是将吉隆坡打造成区域数字中心，目标是到 2030 年跻身全球初创企业生态系统指数前 20 名国家之列。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣表示，拟议的集成电路设计园是马来西亚努力超越后端芯片组装和测试，进入高价值前端设计工作的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是半导体行业的主要参与者，约占全球测试和打包的 13%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/0bc39f08-b1ba-4dbb-882e-705f200c84a8_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚国家石油公司双子塔。马来西亚的目标是将吉隆坡变成区域数字中心。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该园区由马来西亚中部雪兰莪州支持，将容纳世界级的主力租户，并与英国芯片制造商 Arm Holdings、安瓦尔表示，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，马来西亚主权财富国库控股还将推出一只基金，投资于创新型高增长马来西亚公司，初始拨款为 10 亿林吉特（2.09 亿美元）在 KL20 峰会活动上表示，旨在推出新政策来支持马来西亚初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;经济部长 Rafizi Ramli 表示，政府将提供激励措施，包括补贴办公空间、就业准证豁免、搬迁服务和降低企业成本寻求在马来西亚投资的外国风险投资公司、科技企业家和独角兽（估值达到 10 亿美元的初创企业）的税率。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望吸引全球独角兽进入马来西亚，因此高税率-除了培养未来企业家和科技领域高级领导者的渠道之外，还创造了技术熟练和高价值的就业机会。”拉菲兹说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美中竞争中蛋糕不断缩小，马来西亚必须“创新”芯片行业&lt; /h3>;&lt;p>;它还旨在到 2030 年将资金增加一倍至 14 亿美元，创造一个更加充满活力的风险投资场景。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，12 家全球风险投资公司将在马来西亚设立办事处。&lt;根据证券委员会的数据，马来西亚用于风险投资和私募股权的资金从 2006 年的 33 亿林吉特增至去年的 176 亿林吉特。这只是国家基金管理行业近 1 万亿林吉特总资产的一小部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 51 people in crackdown on prostitution syndicate bringing in Thailand, mainland Chinese sex workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259908/hong-kong-police-arrest-51-people-crackdown-prostitution-syndicate-bringing-thailand-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/4c13fa2e-8da9-49bb-860a-09e4d09a4655_fad977c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卧底警察在街头招揽他们后发现了这些活动从事犯罪活动的集团成员。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击一个从中国大陆和泰国引进性工作者到油麻地工作的卖淫集团中逮捕了 51 人。&lt;/p>;&lt;督察黎子仁周一表示，在过去两周的一系列突击行动中被捕的嫌疑人包括三名香港当地人、八名泰国妇女和 40 名持有双向出境许可证的中国大陆居民。他们的年龄介乎 21 岁至 66 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;被捕的 51 人中，警方指控 19 人管理卖淫场所、以不道德目的拉客或违反逗留条件。&lt;/p>;&lt;p>;30 人嫌疑人已移交入境处人员，其余两人仍被羁押。&lt;/p>;&lt;p>;警方与入境处于4月8日至21日展开代号“Cannonshot”的逮捕行动，重点集中在庙街，警方发现油麻地区内街头卖淫活动依然活跃。&lt;/p>;&lt;p>;便衣警察在街头受到经营妓院的集团成员的招揽后发现了这些活动。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，该集团雇佣了来自中国大陆和泰国的在指定劏房工作的女性，并向性工作者收取每项服务高达60%的佣金。&lt;/p>;&lt;h3>;21 因香港被捕警方在观塘捣毁卖淫集团&lt;/h3>;&lt;p>;“该集团成员还向妓女提供用品，包括安全套、润滑剂和一次性毛巾。”油尖警区特勤队黎说。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在怀疑的卖淫场所，亦检获大量避孕套、漱口水及润滑剂。&lt;/p>;&lt;p>;“警方注意到，该犯罪团伙通常选择唐楼作为活动地点，因为那些旧唐楼建筑物的安全性往往较低，并且有前后入口，很容易逃生，”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该集团还在建筑物外安装了大量闭路电视摄像机。&lt; /p>;&lt;p>;“这使他们能够监视周边地区，并更好地阻止执法当局开展行动，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;7 否认密谋杀害香港的指控2019年警务人员&lt;/h3>;&lt;p>;赖重申，街头卖淫活动，特别是有组织的卖淫活动，对附近居民的生活质量产生负面影响，是警方执法的重点目标。&lt;/p>;&lt;p >;在香港，卖淫是合法的，但招揽顾客、经营两人或两人以上的妓院、靠性工作者的收入谋生以及控制女性从事恶行是违法的。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong children have grown taller and heavier, probably due to better nutrition and improved socioeconomic factors: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259901/hong-kong-children-have-grown-taller-and-heavier-over-last-30-years-probably-due-better-nutrition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 16:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/11aeb3c7-8be4-493e-bdf1-e4fb82f0e549_c64710b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的孩子越来越高、越来越重，研究小组发现。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项重大研究发现，过去 30 年来，香港儿童长得更高、更重，这可能是由于营养状况改善和社会经济条件改善所致。&lt;/p>;&lt;香港中文大学、香港大学及卫生署的研究人员周一亦根据他们的研究成果，公布了一套新的生长图表，以追踪青少年的身体发育，并将在公立医院推出到今年年底。&lt;/p>;&lt;p>;“就身高和体重而言，当代儿童比[以前]更重、更高，”卫生署社区医学顾问托马斯·钟伟雄 (Thomas Chung Wai-hung) &lt;/p>;&lt;p>;“经过分析我们所收集的数据……我们认为1993年的图表不再适合监测香港儿童的成长趋势。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/26a8427c-f4d4-4c6c-af49-00d98b218694_6a2c0d24.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更好的营养和改善的社会经济条件可能是香港儿童身高和体重增加的原因。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该研究于2019年2月开始第一阶段，收集全港超过21,000名儿童及青少年的成长统计数据。&lt;/p >;&lt;p>;研究发现，与上次更新医疗保健行业增长图表的 1993 年相比，到 2020 年，18 岁男女的平均身高增加了约 2 厘米（0.8 英寸）。&lt;/p>;&lt;p >;男孩的平均身高从 170.9 厘米上升到 172.5 厘米，女孩的平均身高从 158.2 厘米上升到 160.2 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还发现，儿童普遍体重较重，但表示更难提供了由于年龄和生长因素的差异而导致的变化的准确数据。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学儿科教授托尼·纳尔逊 (Tony Nelson) 在周一帮助公布了研究结果，他表示，研究结果表明“长期的影响” “这种趋势”在世界其他国家也出现过。&lt;/p>;&lt;p>;“据推测，几十年来营养、生活方式和其他社会因素的改善将导致身高的增加，”他补充道.&lt;/p>;&lt;h3>;香港小学因入学人数下降而出资100万港元合并&lt;/h3>;&lt;p>;但与世界卫生组织的数据相比，香港出生至两岁的婴儿数量较少(世界卫生组织) 2006 年儿童生长标准。&lt;/p>;&lt;p>;三岁到五岁之间的女孩也比世界卫生组织研究的其他人群矮。&lt;/p>;&lt;p>;但是尼尔森表示，这表明“当地数据的重要性” ”，因为世界卫生组织的研究考察了包括美国和印度在内的许多国家的统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这恰好反映了这里当地人口的遗传学，”他说。 “这很正常。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员利用收集到的信息以及其他地方类似研究的数据，创建了一套新的生长图表，该图表将开始在卫生部的孕产妇保健中使用。 &lt;/p>;&lt;p>;医院管理局亦将于九月起分阶段推出新图表，修订后的标准预计将于年底在所有地点使用。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;新图表将涵盖较小儿童的体重、身高、体重指数 (BMI) 和头围。&lt;/p>;&lt;h3>;去年有 1.6% 的香港中学生试图自杀：调查&lt;/h3 >;&lt;p>;根据新的指导方针，以前的身高体重图表将被新的年龄体重指数图表取代，研究人员表示，这将减少正常体重儿童被错误归类为超重或肥胖的数量。 &lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，医护人员还可以使用世界卫生组织 2006 年针对五岁以下儿童的指南，特别是在认为合适的情况下针对非华裔儿童。&lt;/p>;&lt;p>;用于定义体重和身高范围的百分位数线的数量也将从 7 条增加到 9 条，另外两条线分别表示两端的新极端值，即第 99.6 个百分位数和第 0.4 个百分位数。&lt;/p>;&lt;p >;新标准也将纳入卫生署正在更新的新版《儿童健康记录》中。&lt;/p>;&lt;p>;钟表示，家长不必太关心孩子的生长模式属于，因为它取决于多种因素，包括性别、种族、父母的身高和其他遗传因素。&lt;/p>;&lt;p>;“如果孩子处于第 25 或 75 百分线，并且他们正在沿着这条线生长，并且没有其他临床问题，那么父母不必担心，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 16:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s single-use plastics ban: lovers of fried chicken ditch gloves at KFC, Jollibee to avoid poultry sum of HK$1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3259895/hong-kongs-single-use-plastics-ban-lovers-fried-chicken-ditch-gloves-kfc-jollibee-avoid-poultry-sum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 15:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/161a1cc1-5155-45cd-b7a5-5514070fb5d3_aa852f7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些食客并不担心不戴手套吃鸡肉或者决定准备湿纸巾。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着一次性塑料禁令的开始，一些香港人选择亲自吃炸鸡，而不是额外支付一次性手套。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在铜锣湾肯德基分店使用自助服务亭的顾客在结账前收到通知，不再免费提供塑料手套，但可以以 1 港元（13 美分）的价格购买。&lt;/p>;&lt;p >;但一些顾客对零钱不屑一顾，准备了湿纸巾，或者只是在餐厅后洗手。&lt;/p>;&lt;p>;“用手拿起它们，咬住肉，舔骨头和手指才是炸鸡的正确吃法。这让整个体验变得更加美味。”36 岁的工程师 Dominic Lai Chi-yung 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“而且你可以在吃完饭后随时洗手。这才是最终减少塑料使用的方法。没有必要花钱购买手套。这太不现实了。”&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的 Fanny Lo Cheuk-kiu 是一名皮肤产品和化妆品销售员，她是少数几个在波斯富街分店买了一副手套作为午餐的人之一，仅仅因为它感觉工作更卫生。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我一直洗手，但心理上感觉更干净，因为我需要将产品样品放在顾客的皮肤上。我认为一美元根本不重要，”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不像分阶段实施塑料袋费那样是一个大数目。我们只是需要时间来习惯支付费用。”&lt;/p>;&lt;p>;68 岁的退休人员梅凤娇 (Mui Fung-kiu) 告诉《华盛顿邮报》，当她带着七年的退休金时，她准备好了湿巾和洗手液。老孙子吃午饭。&lt;/p>;&lt;p>;“在三年的冠状病毒大流行期间，我们的许多习惯都改变了。我总是随身携带洗手液和湿纸巾。吃完饭就擦手，根本不用花钱买塑料手套。”梅说。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是一个没有收入的老人，自然要省下每一块钱”我可以。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/0c713079-a063- 42f6-9afb-badbc88d772f_419f33cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;食客在铜锣湾肯德基分店用餐，那里不再免费提供塑料手套。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从周一开始，第一阶段的禁令中，聚苯乙烯泡沫盒和塑料餐具将不再可供外卖、堂食或销售。第二阶段预计明年启动，将禁止使用塑料桌布、手套和牙线棒等物品。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾怡和街的菲律宾快餐连锁店快乐蜂，一名工作人员告诉《华盛顿邮报》，该店既不提供免费手套，也不提供付费手套。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将炸鸡放在一个篮子里，下面铺有防油纸。 “我只是包了一部分肉然后吃。”一名自称 Althea 的 28 岁菲律宾女佣说道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使手套是免费的，我也不会戴，因为你可以在那里洗手。餐厅还提供液体肥皂。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists close in on laser propulsion for superfast, silent submarines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3259875/chinese-scientists-close-laser-propulsion-superfast-silent-submarines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/fb02f8fe-d924-4b6c-89c6-75f9583ddecc_a2d07cad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一组研究人员距离开发激光器又近了一步潜艇的基于推进系统。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;开发中国下一代核潜艇技术的科学家表示，他们已经找到了一种显着提高激光螺旋桨效率的方法，有一天可以驱动水下船只。&lt;/p >;&lt;p>;研究人员表示，这项新技术可以产生近 70,000 牛顿的推力，几乎相当于商用喷气发动机的推力，使用通过潜艇光纤涂​​层发射的 2 兆瓦激光功率，每根光纤的厚度都比人的头发丝还要细，以前认为不可能实现的效率。&lt;/p>;&lt;p>;激光脉冲不仅会产生推力，还会蒸发海水，在潜艇表面产生气泡，这种现象被称为“超空化”，可以显着降低水的阻力。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，从理论上讲，这一发展可以让潜艇以超过音速的速度行驶，而不会产生通常会泄露其位置的机械噪声振动。&lt;/p>;&lt;p>;这部科幻小说-他们说，类似的技术被称为“水下光纤激光诱导等离子体爆轰波推进”，可能“在潜艇隐形推进等领域具有广泛的应用前景”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;项目组由中国第一艘潜艇研制地黑龙江省哈尔滨工程大学机械电子工程学院副教授葛阳领衔。&lt;/p>;&lt;p>;解放军海军武器装备技术进步的飞跃近年来的设备和设备与这所位于中国东北重工业制造中心的庞大机构密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府对该校3万多名学生和科学家实施了严厉的制裁和封锁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据葛团队上个月在中国学术期刊《光学学报》上发表的同行评审论文，该技术从不同角度向潜艇周围发射大量高功率激光束。&lt;/p >;&lt;p>;“这种方法也可以应用于水下武器，引起超空泡现象，从而显着增加射弹、水下导弹或鱼雷的水下射程，”葛和他的同事说。&lt;/p>;&lt;h3>;US军事禁令使中国两所大学无法使用流行软件&lt;/h3>;&lt;p>;水下激光推进的可能性是由日本科学家在 20 年前首次提出的。这个想法是利用激光在水中产生等离子体，然后利用等离子体膨胀形成的爆轰波进行推进。&lt;/p>;&lt;p>;进展甚微，因为科学家发现不可能产生特定方向的驱动力，因为爆炸波从一个点向各个方向传播的方式。&lt;/p>;&lt;p>;包括中国在内的许多国家资助了广泛的后续研究，其中一种有希望的方法是加载爆炸力根据牛顿理论，当这些被称为工作介质的颗粒以特定方向高速离开时，它们会对潜艇施加相反的力&lt;/p>;&lt;p>;然而，到目前为止，所有的努力都导致效率非常低，1瓦的激光功率只能产生百万分之一牛顿的推力，没有实际应用价值。&lt;/p>; &lt;h3>;中国在西部沙漠发电量相当于美国的一半&lt;/h3>;&lt;p>;Ge和他的团队表示他们已经解决了这个问题，设计了一种激光发动机，将激光转化为推力的效率提高了三倍达到四个数量级。&lt;/p>;&lt;p>;与全球研究界普遍认为添加约束装置会导致巨大能量损失的观点相反，中国科学家在纤维末端添加了一个类似枪管的装置&lt;/p>;&lt;p>;论文称，研究人员通过调整枪管的形状和内部结构，将枪管-纤维界面平滑成U形，解决了能量损失的问题。&lt;/p>;&lt;p >;论文称，他们还使用了一对炮筒来轰击工作介质颗粒，并在炮筒内部添加了精心设计的突出结构，以减少冲击波之间的相互作用和内摩擦。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;这一突破背后的一些技术起源于航空航天国防领域，中国在该领域开发了先进的等离子电力推进发动机，作为其对高超音速武器研究的重大投资的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，该领域涉及爆炸冲击波和推进介质的物理机制的研究为水下激光螺旋桨的设计和制造提供了宝贵的见解。&lt;/p>;&lt;p>;潜艇上的核反应堆可产生超过 150 兆瓦的热能– 足以满足激光推进系统的要求 – 研究小组表示，在将该技术应用于核潜艇之前，仍有许多挑战需要克服。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括光纤的散热、高功率下的耐用性和高盐度环境，以及将光纤发射窗与潜艇表面消声瓦相匹配。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该技术还需要对潜艇转向和水面控制方法进行重大改变，研究人员表示，尽管存在这些挑战，但这种颠覆性技术符合当前新工业革命中全球从机械传动向纯电动推进的转变。&lt;/p>;&lt;p>;葛团队表示，除了潜在的军事应用之外，水下激光推进还可以应用于提高民用船舶的效率，实现“绿色航运”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is influx of Chinese students in the Philippines a security threat? Manila starts probe amid ‘sleeper cell’ concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259896/influx-chinese-students-philippines-security-threat-manila-starts-probe-amid-sleeper-cell-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/369e9c6d-051f-441e-9ba8-f96d3c975eea_61b61ef5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾士兵在 Lal-lo 跑道的美国飞机旁边站岗2023 年 8 月，菲律宾北部卡加延省。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾已派出情报官员调查卡加延省潜在的国家安全威胁。立法者警告的中国公民可能是间谍。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚表示，已派出一个小组调查位于北部的首都卡加延的情况。吕宋岛的一角，面向台湾，据记录约有 4,600 名中国公民居住在那里，据报道他们就读于私立大学。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的情报部门已被指派去了解那里的情况。这是国家安全威胁的案例，还是只是人们想来菲律宾学习的案例？”马来亚周六表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/498cc20e-0548 -4442-b595-9088cfae5831_0f34d0c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾和美国军官在奎松市阿吉纳尔多营周一开始“肩并肩”联合军事演习。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府官员对在土格加劳私立大学就读的中国公民激增表示担忧，国会议员罗伯特·艾斯·巴伯斯 (Robert Ace Barbers) 将其描述为“悄然入侵” .&lt;/p>;&lt;p>;根据增强防务合作协议（EDCA），该地区有三个新地点，该协议与美国签订，允许进行大规模联合军事演习。菲律宾周一开始与美国举行一年一度的“肩并肩”军事演习，有超过 16,000 名人员参加。这些演习也将在 EDCA 站点附近进行，持续到 5 月 8 日。&lt;/p>;&lt;p>;周日，巴伯斯质疑中国学生在卡加延入学的动机，称他们可能是间谍或潜伏组织成员派去收集情报。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么他们都在卡加延靠近 EDCA 站点的地方？为什么有这么多人报名？不是说想读硕士就去国外的大大学吗？”理发师说。 “真的有那么大的兴趣去菲律宾获得硕士学位吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这位议员还提到了上周的一次突袭，当时警方抓获了 24 岁的中国人苏海强和另外两人。在马尼拉大都会达义市的一个住宅小区内，从嫌疑人身上起获了高威力枪支，包括带有“CHINA”标记和中国国旗的战术头盔。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些枪支可能是巴伯斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，卡加延第三选区的代表 Joseph Lara 和伊莎贝拉第六选区的代表 Faustino Dy V 于 3 月 20 日提交了一项决议，内容涉及“ “中国公民数量的惊人增长”，称他们对菲律宾的国家安全和经济构成了风险。&lt;/p>;&lt;p>;但土格加劳市市长 Maila Ting Que 猛烈抨击了这一指控，称对菲律宾的审查她所在城市的中国学生不公平。&lt;/p>;&lt;p>;“这对所有为现在的信誉而努力工作的机构来说非常不公平，”她周日告诉 ABS-CBN 新闻。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对所发生的事情感到非常非常失望。我们一直在努力推动教育旅游的发展。现在它正在被侵蚀，它正在受到质疑。我们的头顶上笼罩着一片云。这是非常痛苦的。”&lt;/p>;&lt;p>;Ting Que 表示，当地官员和居民对外国学生来到土格加劳是因为靠近 EDCA 站点而不是因为提供的教育质量感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们是地区政府中心，也是卓越教育中心……我们的寄宿考试通过率为 100%，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/379a394b-b13c-455b-9e13-d1ea13c5a32b_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾卡加延省圣安娜的一个海军基地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ting Que 表示，当地政府已联系国家情报协调局，后者表示“没有发现”这些学生构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谴责西菲律宾海发生的事情......但让我们也保持冷静，并非常小心我们在社交媒体上的声明，”她说。 “别耸人听闻。不要开始煽动战争或煽动恐吓，因为这对我们没有任何好处。”&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是马尼拉为其专属经济区内的南海部分地区指定的名称。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是马尼拉为其专属经济区内的南海部分地区指定的名称。 p>;&lt;p>;菲律宾和平、暴力和恐怖主义研究所所长隆美尔·班劳伊 (Rommel Banlaoi) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，这个问题仅仅是基于怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“中国学生的涌入尤其是卡加延乃至整个菲律宾，与邻近的东南亚国家，特别是泰国、缅甸和柬埔寨相比，还是很小的。”Banlaoi 说。&lt;/p>;&lt;p>;据 Banlaoi 称，到 2022 年，美国的安全盟友人数将达到 2 万人。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，由于政府在西菲律宾海与中国的过度亲美打交道，菲律宾的排华情绪日益高涨，涌入的人数正在引起人们的担忧。 ”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾大学在面向台湾的省份为中国学生辩护&lt;/h3>;&lt;p>;社会活动家 Teresita Ang See 表示，将中国学生视为间谍的看法源于“故意煽动仇华情绪”以及政客和媒体的种族主义”。&lt;/p>;&lt;p>;“政客、舆论制造者、我们的军队和警察在没有核实事实的情况下争先恐后地利用这个问题，”Ang See 周六在奎松市的一个论坛上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们正在让自己陷入中美之间的代理人战争。我们不认为美国通过外交手段平息波涛，为对话与和平接触提供空间。”&lt;/p>;&lt;p>;Ang See 表示，周边国家采取措施吸引中国游客和希望改善自身条件的中国学生。英语，以便更好地获得在中国境外接受高等教育的资格。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，我们通过表现出公然的种族主义和种族定性来阻止他们来，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;国际发展与安全合作组织创始主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 表示，在“面向西菲律宾海”的苏比克地区也发现了类似的中国学生涌入。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是吕宋岛的关键战略地点，”他说。 “所以你看到了这个地区的重要性。这就是为什么我们突然想知道为什么这些中国学生要入学。”&lt;/p>;&lt;p>;Cabalza 敦促卡加延的高等教育机构在录取过程中“更加严格”和透明，并采取以下政策：国际大学。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli military intelligence chief resigns over failure to prevent October 7 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259899/israeli-military-intelligence-chief-resigns-over-failure-prevent-october-7-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 16:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/1c18b597-c790-4584-81a2-2317270971fe_4972947d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 7 日，巴勒斯坦人在一辆被摧毁的以色列坦克旁庆祝。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，以色列军事情报局局长周一因哈马斯 10 月 7 日空前袭击的失败而辞职，成为第一位因其领导职务而辞职的高级人物。在以色列历史上最致命的袭击中发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;阿哈龙·哈利瓦少将的辞职为预计以色列最高安全官员对哈马斯袭击造成的更大影响奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;10 月10 月 7 日，武装分子炸毁了以色列边境防御工事，在以色列社区肆意横行数小时，造成 1,200 人死亡，其中大多数是平民，同时将大约 250 名人质劫持到加沙。&lt;/p>;&lt;p>;那次袭击引发了针对加沙哈马斯的战争，现在已经是第七个月了。&lt;/p>;&lt;p>;军方在一份声明中表示，哈利瓦“履行其领导责任”要求结束服役。&lt;/p>;&lt;p>;战后不久，哈利瓦曾公开表示军方在声明中表示，他应该为没有阻止负责向政府和军队提供情报警告和每日警报的军事部门负责人的袭击事件承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;军方在声明中表示，军事参谋长接受了哈利瓦的辞职请求，并感谢他的服务。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计哈利瓦以及其他军事和安全领导人将辞职，以应对 10 月 7 日之前的明显失败以及随后发生的事件。使其成为一次毁灭性的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;但辞职的时间尚不清楚，因为以色列仍在加沙与哈马斯作战，并在北部与黎巴嫩激进组织真主党作战。在这两个敌人之间发生袭击之后，与伊朗的紧张关系也处于高度紧张状态。&lt;/p>;&lt;p>;虽然哈利瓦和其他人承认未能阻止袭击，但其他人却很快停止了行动，其中最著名的是总理本杰明·内塔尼亚胡，他曾表示他将回答有关其角色的棘手问题，但没有完全承认对允许袭击展开负有任何责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More heavy rain, high winds forecast for Hong Kong as thunderstorm moves towards city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259885/more-heavy-rain-high-winds-forecast-hong-kong-thunderstorm-moves-towards-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/e6d18ad8-502d-4073-922d-c232428d3602_33e7a84f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一尖沙咀海滨的人们根据天气着装。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港预报员连续第五天发布雷暴警告，预计周一下午香港将迎来大雨。&lt;/p>;&lt;p>;天文台下午1时左右表示，珠江口以西的雷暴正向东移动，预计一至两小时后将影响本市，带来强风和大骤雨。&lt;/p>;&lt;p>;“强阵风可达每小时70公里（每小时 44 英里）或以上可能会影响香港。”气象部门表示。 “公众应尽快寻求安全避难。”&lt;/p>;&lt;p>;雷暴警告于中午12时30分发布，并将持续至下午4时30分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/5a55dbd7-5684-464e-bb6c-2ef4fe78c81a_acb385df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们穿上潮湿的防雨装备，尖沙咀的天空变得险恶。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警告公众避免在公开水域游泳或参加其他户外水上活动。&lt;/p>;&lt;p>;大阵雨和狂风雷暴将会在一道低压槽的影响下，周二继续影响广东沿海。&lt;/p>;&lt;p>;预计气温在22至26摄氏度（79华氏度）之间。&lt;/p>;&lt;p>;预计该低压槽将于周三缓慢离开，但由于本周后半段华南沿岸将再次出现低压槽，因此不稳定的天气可能会持续。&lt;/p>;&lt;p>;本周余下时间气温将在 24 至 29 度之间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港被告知未来一周将迎来更多潮湿天气&lt;/h3>;&lt;p>;周日强风和大雨带来的影响树木和香港各地的交通中断，包括通往山顶的电车服务。清水湾外亦发现水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;山顶缆车因倒下树木影响，周一仍暂停服务。&lt;/p>;&lt;p>;营办商表示，工程正在进行中尽快重启服务。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周日上午10点发布了近四个小时的黄色暴雨警告——前一天晚上发布了同样的警告——警告有“猛烈”阵风一些低洼和排水不良的地区发生洪水。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 suspects deny charges of plot to kill Hong Kong police officers in 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259887/7-suspects-deny-charges-plot-kill-hong-kong-police-officers-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 15:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/5fee65bc-bc31-4741-a574-7ba08a22c5da_02485030.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆货车载有涉嫌密谋制造炸弹伏击和袭击的嫌疑人2019 年杀害警察。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;涉嫌五年前策划轰炸关键目标并杀害警察的七人否认因反恐法而受到的指控香港。&lt;/p>;&lt;p>;九名陪审团周一在高等法院宣誓就职，听取根据《联合国（反恐措施）条例》被起诉的六男一女的为期 60 天的审判.&lt;/p>;&lt;p>;六名男性被告——张俊富、张明宇、严文谦、李家田、黎俊邦及许湛荣——均表示不认罪。共同串谋爆炸规定物体的指控。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书称，他们与至少七人合谋“非法故意运送、放置或引爆两个爆炸装置”，以“造成死亡或严重人身伤害” ”。&lt;/p>;&lt;p>;七人中唯一的女性刘佩英否认串谋提供或收集财产以实施恐怖活动的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;10 名男子被指控犯有反恐怖主义罪。 -关于密谋杀害香港官员的恐怖主义法&lt;/h3>;&lt;p>;法院还记录了六名男子的无罪抗辩，他们被指控密谋谋杀以及密谋造成可能危及安全的爆炸生命或造成严重财产伤害，这是恐怖主义罪的替代指控。&lt;/p>;&lt;p>;李正在对第五项持有武器和弹药意图危及生命的指控提出质疑。据称，他拥有手枪，一本杂志和14个现场演出。&lt;/p>; &lt;p>;据说该组织在2019年8月1日至12月9日之间在香港犯下了罪行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港策划炸弹袭击警察的策划者和团队负责人承认有罪&lt;/h3>;&lt;p>;法官 Judianna Barnes 女士在介绍性发言中警告陪审团不要与九人小组以外的任何人讨论此案。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她还提醒陪审员注意可能试图篡改陪审团的行为，并补充说，他们应尽快向法院报告外部各方的任何可疑行为。&lt;/p>;&lt;p>;检方由法定律师领导。朱莉安娜·周海玲预计将在周二继续审判时发表开庭陈词。&lt;/p>;&lt;p>;审判预计将持续到七月中旬。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rescuers in China’s Guangdong race to save residents from flooding after heavy rain pummels province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3259880/rescuers-chinas-guangdong-race-save-residents-flooding-after-heavy-rain-pummels-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 14:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/1bd57208-c635-4d52-aea2-dff0fd4170b1_08510583.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员帮助南部韶关市受洪水影响的居民中国广东省。图片来源：微博/韶关消防&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;广东省强降雨引发洪水，救援人员争分夺秒出动直升机和橡皮艇，抢救居民。&lt;/p>;&lt;p>;据广州新闻网站dayoo.com报道，该省北部的韶关市大片地区遭受洪水和山体滑坡，救援人员被派去转移受困居民并运送食品和其他物资。广州日报&lt;/p>;&lt;p>;周六，江湾镇出动300余名应急人员救援6个村被困居民。据在线新闻网站澎湃新闻报道，村庄中至少有六人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;山体滑坡导致电信电缆中断后，该镇的移动电话和互联网服务于周日恢复。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/530388c5-d46c-4d35-8d4f-346a1df02299_16b0e636.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，广东省龙归镇的居民在洪水过后清理商店。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个受灾严重的城市是清远，周日早上，部分地区的水位达到了建筑物的一层，并淹没了房屋和商店。据新华社报道，截至周日下午4点，已有6万多名居民从受影响地区转移。&lt;/p>;&lt;p>;受影响最严重的地区位于珠江南部支流北河沿岸。韶关至珠三角。&lt;/p>;&lt;p>;韶关周一将全市洪水应急响应级别降至四级预警，其中一级最为严重。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国对广东北江地区发布百年一遇的洪水预警&lt;/h3>;&lt;p>;惠州市和省会广州也受到特别严重的影响，连续四天发布洪水警报和暴雨警报。部分城市仍保持二级灾害预警。&lt;/p>;&lt;p>;该省西南部十多个城市和地区从早上8点起的24小时内降雨量超过100毫米（3.9英寸）周日。&lt;/p>;&lt;p>;省政府警告称，本月早些时候再次发生洪水后，北河水位预计将达到“百年一遇”的水位。他们后来降低了警告级别，称水位将达到“50 年一遇”的水平。截至周一，他们尚未确认洪水的级别。&lt;/p>;&lt;p>;据当地报纸《南方日报》报道，省委书记黄昆明和省长王伟忠周日视察了韶关市，并与当地应急管理办公室举行了会议。 &lt;/p>; &lt;p>;他们还参观了贝伊河沿线的孟子大坝和朗古镇的一所小学，自从洪水袭击家以来，居民一直在这里住所。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese mother spends savings on tiny flat to escape hectic home, work life twice a week, resonates with many women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3258488/chinese-mother-spends-savings-tiny-flat-escape-hectic-home-work-life-twice-week-resonates-many-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/be9bb80e-6fa3-4d54-871a-a157215eb186_9995b316.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国的职业母亲攒钱给自己买了一件小衣服“庇护所”公寓让她可以独处，远离家庭生活的压力和紧张。照片：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国母亲花费50万元人民币（69,000美元）购买了一套25平方米的公寓作为自己的庇护所，在大陆社交媒体上引起了同情.&lt;/p>;&lt;p>;龚艳，30岁出头，来自中国东部江苏省常州市，是一位已婚母亲，有一个儿子。&lt;/p>;&lt;p>;她把积蓄花在了这个小孩子身上。据今日头条新闻报道，她每周有两天喜欢独处。&lt;/p>;&lt;p>;龚经营着一家金融公司，在 2020 年 Covid-19 大流行期间，她与别人分享了一套房子，由此产生了拥有自己的房子的想法。 130平米的公寓，与丈夫、儿子、公公婆婆住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;在那段充满挑战的时期，她以妻子、母亲、女儿的多重角色照顾他人的需要——公婆，这让她思考自己想要什么。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/10/677357d6-12b5-46b8-9beb-f325f5323873_e53107ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;狭小的居住空间给龚带来了孤独和休息的地方和朋友单独在一起。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，她决定用自己的积蓄买一套小公寓，打造个人空间。&lt;/p>;&lt;p>;“那天，我拿起钥匙，我坐在公寓的凳子上，点了一份外卖，看着窗外。感觉很幸福。”龚说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然只有25平米，但房间、厨房、卫生间、储物空间等设施一应俱全，让龚很满意。后来她花了20万元人民币（28,000美元）对其进行了翻新。&lt;/p>;&lt;p>;报告中的照片显示，内部以暖棕色调装饰，主要的开放式区域被划分为工作的小空间， &lt;/p>;&lt;p>;龚还喜欢练习瑜伽，和朋友在公寓里喝茶。&lt;/p>;&lt;p>;“这完全是我自己的家。我可以做我自己。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;每周从繁忙的工作和家庭生活中抽出一两天时间，呆在自己的空间里已经成为她日常生活的一部分，这对龚来说是有好处的。心理健康。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的婚姻生活中，我仍然可以偶尔享受无忧无虑的独处，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的决定得到了家人的支持。她的丈夫和儿子没有钥匙，只能通过邀请来欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;她说，独处的时间让她有更多的精力投入家庭和工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我真的很喜欢我现在的生活，因为我很快乐，我可以给别人送东西。”龚说。&lt;/p>;&lt;p>;受龚的启发，她的一位即将结婚的女性朋友也正在考虑买一套&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了很多人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很棒的主意，”一位在线观察者说。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是我的计划。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 10/d1c38a24-fcaa-4252-8c9b-ade81e4a0aad_7c202392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;龚说，拥有自己的生活空间，无论多么小，都有助于她的心理健康-存在。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国职业女性面临的问题包括社会经济环境的剧变、经济不安全、健康问题等。&lt;/p>;&lt;p>;压力和压力压力导致中国结婚率和生育率下降。&lt;/p>;&lt;p>;2021年10月，官方调查显示，3000名18至26岁之间不想结婚的未婚人士中，44%是女性，而男性为19%。&lt;/p>;&lt;p>;2022年9月，国家统计局发布的数据显示，2021年中国母亲生育了1062万婴儿，比2020年下降了11.5%。&lt; /p>; &lt;p>;该国的第七次全国人口普查表明，其2020年的生育率为每名妇女1.3个孩子 - 低于稳定人口所需的2.1替代水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 14:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>