<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How China can respond to new headache of Russia-North Korea treaty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271411/how-china-can-respond-new-headache-russia-north-korea-treaty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/b38ca932-9804-4cbf-b223-5c6b8955c800_cb37c261.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 6月19日，朝鲜与俄罗斯签署《全面战略伙伴关系条约》引起全球关注。该协议可能使俄罗斯能够向朝鲜提供精确武器和导弹技术。这对中国的国家安全和地区稳定构成严重风险，北京必须果断而谨慎地做出反应，以保护其利益而不损害其利益。&lt;/p>;&lt;p>;要了解该条约对中国的影响，至关重要的是审查该条约的范围朝鲜与俄罗斯的合作。尽管有报道将该条约描述为保证在发生战争时自动干预的防御性条约，但该条约对两国根据国际法采取的行动施加了重大限制，尤其是针对朝鲜的行动。&lt;/p>;&lt;p>;条约第 4 条规定，如果一方因外部侵略而陷入战争，另一方必须根据《联合国宪章》第五十一条以及朝鲜和俄罗斯的法律“提供军事和其他援助”。该条款意味着军事援助必须符合《联合国宪章》和国家法律，赋予两国在干预方面相当大的自由裁量权。&lt;/p>;&lt;p>;然而，援引第51条的条约至关重要。该条款规定向联合国安理会报告自卫措施，安理会保留维持或恢复国际和平与安全的权力。&lt;/p>;&lt;p>;该条款规定了两个条件：立即向安理会报告自卫行动安理会并确保此类行动不会妨碍安理会维护和平的权威。对于已经因核武器开发而受到联合国制裁的朝鲜来说，这意味着任何涉及核武器或弹道导弹的自卫都可能被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;因此，《朝俄条约》第4条极大地限制了两国的战时行为，特别是朝鲜的行为。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京可能加入这一条款是为了在与朝鲜领导人金正恩政权打交道时保持灵活性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该条约的主要目标似乎是表现出团结一致反对朝鲜领导人金正恩政权。西方，在不形成正式防务协议的情况下，为双方在地缘政治格局中提供操作空间。这很明显，因为朝鲜与苏联或中国与朝鲜之间的先前条约中没有类似的条件。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该条约具有限制性，但俄罗斯对朝鲜的潜在军事援助构成了重大影响对中国国家安全构成威胁。中国传统上利用经济杠杆来调节朝鲜和俄罗斯的行为，并取得了不同程度的成功。新条约在多个方面危害了这种平衡。&lt;/p>;&lt;p>;首先，俄罗斯的军事技术援助直接威胁地区稳定和中国的安全利益。该条约提到了各个科学技术领域的合作，其中许多领域可能具有军事用途。这将增加中国国防和边境安全的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该条约还可能导致人们认为朝鲜优先考虑与俄罗斯的关系，而不是与中国的关系。中国对拥有核能力的邻国的影响力和内部限制最少可能会恶化中国的安全。韩国与中国的邻近关系增加了复杂性，因为朝鲜与俄罗斯关系的加强可能会破坏朝鲜半岛的稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/22/5b2bebea-4165-4ac8-86fe-937e20723623_8fec8f2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩俄友谊大桥跨越屯门河承载着跨越俄罗斯和朝鲜边境的铁路交通。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了维护自身利益，中国必须与朝俄联盟保持距离，并与俄罗斯进行谈判，阻止核导弹和先进军事技术向朝鲜转让。北朝鲜。这将保护中国的安全并维护联合国安理会对朝鲜的制裁。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯强调了遵守这些制裁的重要性，并表示任何与朝鲜有双边关系的国家都必须遵守这些制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国还应澄清俄罗斯和朝鲜对实施制裁内容的承诺梅的中俄联合声明，其中包括允许中国渔船经图们江进入日本海。这一通道对于中国的渔业和海上安全至关重要。确保这将象征着对合作和尊重国际协议的更广泛承诺。&lt;/p>;&lt;p>;需要谨慎的外交来确保这种准入。中国必须强调遵守中俄联合声明（包括捕鱼准入条款）所带来的经济和共同利益。在更广泛的双边合作背景下解决这一问题将加强中国的谈判地位。&lt;/p>;&lt;p>;保持日本海通道将成为该地区的稳定因素，展示中国维护国际协议和协作的能力与它的邻居。这有助于缓解紧张局势，营造更加合作的地区环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄关系是多方面的，既合作又竞争。尽管双方都有抗衡西方影响力的共同利益，但他们的战略目标并不总是一致。俄朝条约体现了这种紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯与朝鲜日益加强的军事合作使中国与俄罗斯保持稳定关系以及在关键全球问题上保持统一战线的努力变得更加复杂。中国必须利用外交渠道劝阻俄罗斯采取破坏稳定的行动，并利用经济激励措施影响俄罗斯的行动，从而应对这一微妙局势。俄罗斯经济严重依赖对华贸易，这为北京提供了筹码。&lt;/p>;&lt;p>;中国应该考虑的另一项战略举措是加强与韩国的关系，韩国是西方的民主盟友，也对朝鲜问题存在安全担忧。通过经济伙伴关系和促进互信与合作的联合举措与韩国建立更密切的关系，可以为中国在地区外交中提供宝贵的筹码。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，俄罗斯-朝鲜条约对中国的发展提出了重大挑战。国家安全和地区稳定。北京的战略应对措施应包括外交谈判、加强与韩国的关系以及采取坚定措施保护其利益和维护国际法。通过驾驭这些复杂的动态，中国可以维护其利益并维持其在东亚的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris slams Donald Trump, says election is ‘choice between freedom and chaos’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271620/kamala-harris-slams-donald-trump-says-election-choice-between-freedom-and-chaos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 05:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/b354dfb5-842a-4d16-a40c-f8013e1b67f1_ba7f3601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在西艾利斯发表讲话中央高中在威斯康星州密尔沃基举行的第一次竞选集会上。 7 月 23 日。摄影：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，当副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 开始针对共和党前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的民主党政治诉讼时，一群摇摆州选民向她致意。&lt;/p>; &lt;p>;在 11 月的选举中，她说，“这是自由与混乱之间的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这次竞选中，我向你们保证，我会自豪地将我的记录与他一周中的任何一天进行对比，”哈里斯说。 “我们相信，在未来，每个人不仅有机会生存，而且有机会取得成功。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯抵达威斯康星州密尔沃基，在美国总统乔之后获得了民主党代表的提名支持。拜登周日放弃了连任竞选。这是她自两天前在拜登的支持下发起竞选活动以来的第一次竞选集会。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动反映了民主党人近几周来缺乏的活力，增加了证据，还有 100 美元的捐款自周日下午以来，哈里斯已捐赠了 100 万美元，旨在表达人们对 11 月选举的坚定信心。副总统还得到了民主党官员和政治团体的支持，包括国会领导人查尔斯·舒默和哈基姆·杰弗里斯。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在威斯康星州停留，准备前往“蓝墙”州之一，与密歇根州和宾夕法尼亚州一样，民主党人认为这对确保总统胜利至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问是在共和党全国代表大会在该市结束一周后进行的，哈里斯正在努力强化她反对共和党的信息距离选举日只有 100 多天的时间。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的州之行与拜登 7 月 6 日的访问形成鲜明对比，当时他试图安抚因他在 6 月份令人不安的表现而保持警惕的民主党人27日与唐纳德·特朗普的辩论。即将竞选连任的威斯康星州参议员塔米·鲍德温 (Tammy Baldwin) 缺席了拜登的活动，但她于周二在哈里斯面前发表了讲话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/4803969b-a6b5-4496-8062-a01c848d42eb_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”参议员塔米·鲍德温在密尔沃基向人群发表讲话。鲍德温缺席了拜登在威斯康星州举行的最后一场活动，因为现任总统在第一场总统辩论中的表现导致支持率下降。 7 月 23 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯正在研究她作为前地区检察官和加州总检察长的简历，试图与特朗普形成鲜明对比。第一位被判犯有重罪的前总统。&lt;/p>;&lt;p>;“她已经准备好迎接这一刻，因为她接受过起诉罪犯的专业训练，不幸的是，这就是共和党提出的，”加利福尼亚州民主党参议员拉丰扎说巴特勒。&lt;/p>;&lt;p>;周二，哈里斯伴着碧昂丝《柠檬水》专辑中的歌曲《自由》大步走上舞台。她首先将自己与特朗普进行了对比。&lt;/p>;&lt;p>;“我对付了各种各样的肇事者。虐待妇女的掠夺者。诈骗者欺骗消费者。作弊者为了自己的利益而违反规则。因此，听我说，我知道唐纳德·特朗普的类型。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯还将她的竞选活动定位为“以人为本”，再次旨在与特朗普形成鲜明对比，她说特朗普代表了特殊利益，并且&lt;/p>;&lt;p>;她还将竞争对手的政策描述为过时且落后。 “我们不会回去，”她说。 “我会告诉你为什么我们不回去。我们的战斗是为了未来。”这与巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 相呼应，他在 2012 年连任竞选期间经常使用这句话来反对共和党的想法。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在过去几天的迅速崛起要求她审查可能的竞选伙伴，这一过程正在进行中由奥巴马总统任期内担任司法部长的埃里克·霍尔德（Eric Holder）领导。但迄今为止，她的主要影响一直是激励民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;在周二演讲之前，来自南密尔沃基的 68 岁黛安·沃尔特 (Diane Walter) 表示，她很高兴哈里斯成为候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我一生都是民主党人，”沃尔特说。 “她再次为党注入了活力。”&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的特文·汉弗莱 (Tevin Humphrey) 和他 41 岁的母亲米耶莎·约翰逊 (Myeesha Johnson) 一起来到这里，并形容这位副总统是“一位值得尊敬的伟大人物”。&lt;/p>; &lt;p>;“她更好地代表了我们正在寻找的多样性，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/24/707c6f7e-ca72-49ff-b2a1-5a9ccd3dde35_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者为美国副总统欢呼-总统卡玛拉·哈里斯在威斯康星州竞选活动中。民主党希望哈里斯的提名能够重振他们的基础并获得党内左翼的支持。 EPA-EFE/杰弗里·菲尔普斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普和他的竞选团队很快将大部分注意力转向哈里斯，并声称他们已经为这一变化做好了准备，这并没有改变他们的立场&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统给副总统起了个绰号“说谎的卡马拉·哈里斯”，指责她作为检察官在犯罪问题上不够严厉，并试图让她遵守政府的边境政策。但有迹象表明，特朗普似乎对面对年轻的副总统而不是对年迈的总统提出反对意见，这让他感到不满。自拜登退出以来，特朗普曾两次表示计划中的第二次总统辩论不应由美国广播公司新闻台主办，并建议将其转移到福克斯新闻台，因为福克斯新闻台被认为对他更友好。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的丈夫道格·埃姆霍夫 (Doug Emhoff) 表示，他对特朗普的攻击不以为意，并于周二告诉记者，“这就是他的全部？”&lt;/p>;&lt;p>;除了鲍德温之外，哈里斯还将与威斯康星州的主要民选官员一起加入，其中包括州长托尼·埃弗斯、副州长萨拉·罗德里格斯、司法部长乔什·考尔、国务卿莎拉·戈德莱夫斯基、威斯康星州民主党主席本·威克勒以及州劳工领袖。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，威斯康星州共和党领导人将哈里斯称为“一个“极端自由派”，与摇摆州的大多数选民格格不入。&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉·哈里斯的支持率和乔·拜登的支持率一样糟糕，”威斯康星州共和党主席布莱恩·希明在即将举行的新闻发布会上表示哈里斯活动在密尔沃基郊外的一所高中举行。 “因此，他们将一位糟糕的候选人换成另一位糟糕的候选人，希望这个州和这个国家的人民不会注意到她在这些问题上的实际立场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US should fund ways to help Chinese get around ‘Great Firewall’, lawmakers hear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271618/us-should-fund-ways-help-chinese-get-around-great-firewall-lawmakers-hear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/3ee353fb-15dc-46eb-879d-67734855a1ff_274baeb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自密歇根州的共和党众议员 John Moolenaar 是该委员会的主席众议院中国特别委员会。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一个由两党议员组成的小组被告知，华盛顿需要为中国人民的审查规避工具提供资金，同时帮助他们来美国学习。&lt;/p>;&lt;总部位于加州大学伯克利分校的双语媒体机构中国数字时代的创始人肖强在众议院中国问题特别委员会作证时，主张国会提供资金来开发新的规避技术和去中心化的人工智能工具，以帮助中国人民克服北京的压力。 “防火墙”。&lt;/p>;&lt;p>;中国防火墙是指该国的在线审查系统，该系统阻止某些外国网站并减慢跨境互联网流量。这就是为什么中国大陆用户无法访问 Facebook 和 YouTube 或《华盛顿邮报》、《华尔街日报》和《南华早报》等出版物。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国共产党]正在为世界提供一个肖说：“这是建立数字极权国家的蓝图，并对世界和平构成真正的威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国政府已经资助提供虚拟专用网络等传统规避工具（VPN）在中国大陆，目击者称此类工具还不够，他们认为北京已加大刑事定罪力度，并采取其他抑制措施来阻止人们使用这些工具。&lt;/p>;&lt;p>;“中共并不是简单地建立一个永远无法使用的工具。更大的防火墙。它实施了一个更加雄心勃勃的项目，建立了多层自我强化的技术和社会控制，”开放技术基金的高级副总裁 Nat Kretchun 说，该基金是一个由美国全球媒体署资助的非营利组织.&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，我们可以合理地假设大多数中国公民能够而且会自然地寻找未经审查的内容的时代已经结束了，”Kretchun 说。&lt;/p>;&lt;p>;因此，Kretchun 主张表彰支持互联网开发者创建针对特定用例、在线行为和风险状况的创新规避方法。&lt;/p>;&lt;p>;与其他证人一样，美国企业研究所高级研究员扎克·库珀 (Zack Cooper) 推动了一项“雄心勃勃的计划”关于互联网自由的登月项目”，该项目将涉及美国机构、政府附属机构和私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;“美国互联网自由努力所获得的资源不到中国可能投入信息控制的资源的 1%， ”库珀说道，并强调了他所说的中国政府控制对美国人和美中关系的有害影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/24/7a85c22d-2c33-4edd-b21e-196a568978dc_eec8895e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;扎克·库珀，美国企业研究所的一位高级研究员周二在华盛顿发表讲话。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，目击者称，打破中国与外部世界之间壁垒的努力并没有取得成功。仅针对中国境内的空间。他们说，另一个有效的方法是让中国学生进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;伊利诺伊州民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 和马萨诸塞州民主党众议员 Seth Moulton 周二也强调了这一点。&lt;/p>;&lt;p>; Kretchun 说：“中国一些最老练的规避用户是那些在海外度过了很长一段时间的人。”&lt;/p>;&lt;p>;库珀表示，学生交流对美国来说是一种“不对称优势”。&lt;/p>;&lt; p>;据一项估计，上一学年中国接待了超过 1,000 名美国学生，而 2022 年至 2023 年美国接待了约 29 万名中国学生。&lt;/p>;&lt;p>;目击者还敦促美国政府支持开发更“客观”的内容以传播给中国用户；对进行审查和监视的中国科技公司实施境外投资限制和制裁；并推动科技公司更积极地参与中国业务，例如披露从中国实体收到的所有付款。&lt;/p>;&lt;p>;两党都呼吁中国政府摆脱信息控制。周一，来自密歇根州的共和党众议员、众议院中国问题特别委员会主席约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 在《新闻周刊》的一篇专栏文章中表示，中国国家主席习近平应该拆除防火墙，“让中国人民不受限制地了解真相” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump advisers push even higher target for Nato defence spending]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271619/trump-advisers-push-even-higher-target-nato-defence-spending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 04:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/7a5d8250-56c1-43e7-9738-d1d5022f08ab_010d5b20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普准备在一场活动中发表讲话7 月 8 日，拉斯维加斯。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的顾问提出了要求北约盟国将国内生产总值 (GDP) 3% 用于国防的想法，这一目标比联盟成员国的目标更高同意并发出警告，表明如果他返回白宫，紧张局势将更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁北约成员国的支出远远超过当前 2% 的目标 — — 这一目标是许多盟友的目标据知情人士透露，他们最近才见面——上周在密尔沃基举行的共和党全国代表大会的讨论中出现了这一问题。由于该问题尚未公开，因此要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;这些人士表示提高目标目前只是一个想法，尚未上升为特朗普团队的正式政策。特朗普长期以来一直抱怨盟国在军事上的支出不足，并攻击盟国没有兑现 2014 年将 GDP 的 2% 用于国防的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在在华盛顿举行的北约峰会上，即将离任的北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 在国防工业领导人聚会上表示，现在是时候“改变措辞，说 2% 是最低限度”，而不是“某种上限”。&lt;/p>;特朗普顾问提出的更高目标将需要已经在努力控制政府债务的盟友提供数千亿美元的新支出。据北约称，去年只有三个北约国家——波兰、美国和希腊——将其 GDP 的 3% 或更多用于国防。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位熟悉特朗普立场的人士将最新数据描述为一种谈判策略，旨在向盟友施压，使其在增加国防开支时不要沾沾自喜。在 2018 年的北约峰会上，特朗普建议盟国在国防上的支出甚至超过这个数字（占 GDP 的 4%），而这一目标就连美国目前也无法实现。&lt;/p>;&lt;p>;这样的要求会让特朗普屈服。波兰总统安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 在担任美国总统期间与特朗普建立了联系，并在今年早些时候呼吁北约实现 3% 的目标。波罗的海三个国家都承诺将国防开支提高到 GDP 的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普可以要求改变北约目标，但正式这样做需要所有联盟成员的批准。 2014 年，北约国家同意了所谓的《威尔士宣言》，这是一项不具约束力的承诺，其目标是在十年内“实现 2% 的指导方针”。&lt;/p>;&lt;p>;北约国防开支已成为这是美国总统竞选中的一个主要话题，特朗普在 7 月初在佛罗里达州的一次集会上表示，如果一个国家没有达到其支出目标，他将不会履行联盟对共同防御的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选没有立即回应置评请求。但在去年年底的一份声明中，特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔 (Chris LaCivita) 和苏西·怀尔斯 (Susie Wiles) 表示，“未来总统人员配置或政策公告的任何方面都不应被视为正式”，除非来自特朗普或其竞选团队。&lt;/p>;&lt;p >;另一位人士证实，密尔沃基已经讨论了更高的目标，但对于设定该目标是否是一个好主意存在一些争论。该人士表示，较低的目标是一个有用的棍棒，因为所有成员国都对此做出了承诺，而设定较高的目标则无法执行，并且可能会破坏联盟的团结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/72ab9eb4-4074-4d18-b314-74b6fe8535e5_d1bd5941.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登 7 月 11 日在华盛顿举行的北约峰会后的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普和美国总统美国总统乔·拜登的政府一直试图将过去几年北大西洋公约组织盟国军费开支的增长归功于自己。北约 32 个成员国中，有 23 个将在 2024 年将 GDP 的至少 2% 用于国防，而 2020 年只有 9 个。更多国家承诺今年实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;北约发言人表示联盟本身已经明确表示，2%只是一个基准，而不是一个限制。最近在华盛顿举行的北约领导人峰会的一份公报表示，在某些情况下，需要超出这一目标的支出来解决资金短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，这更多是由于对俄罗斯入侵乌克兰的反应，而不是哄骗俄罗斯拜登或特朗普。近几个月来，欧洲领导人表示，随着美国专注于其他优先事项，他们预计将在安全方面投入更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;北约盟国的 3% 目标将是一个很高的门槛。据彭博经济研究公司估计，德国每年需要增加近 9000 亿美元的支出，而法国、意大利、西班牙和加拿大的支出将分别约为 5000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在公开场合，特朗普的盟友已经对北约做出了保证，暗示前总统要求他们支付更多费用意味着他看到了该联盟的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为唐纳德·特朗普显然比任何其他总统都更关心北约，因为他是特朗普前驻德国大使理查德·格伦内尔上周在密尔沃基共和党全国代表大会期间的彭博新闻活动中表示，“一个试图给它更多钱的人”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovakia says Ukraine war, sanctions on Russian crude may cause cuts in fuel exports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271617/slovakia-says-ukraine-war-sanctions-russian-crude-may-cause-cuts-fuel-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 04:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/3cc3591b-c2c1-4574-a4e3-72cc1706fd8d_2b201e72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统泽连斯基出席英国首相主持的内阁会议7 月 19 日，凯尔·斯塔默 (Keir Starmer)。斯塔默宣布对俄罗斯用来规避制裁的影子油轮船队进行打击。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克表示，如果饱受战争蹂躏的国家继续实施导致俄罗斯管道原油流量减少的制裁措施，该国可能被迫削减对包括乌克兰在内的邻国的燃料出口。 &lt;/p>;&lt;p>;总部位于莫斯科的生产商 Lukoil PJSC 上周暂停向斯洛伐克和匈牙利供应石油，此前乌克兰政府决定对该公司实施更严格的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管已经有 2.5 年的时间了。战争结束后，俄罗斯石油继续通过穿越乌克兰的管道流入这两个中欧国家。然而，基辅最近的措施实际上禁止卢克石油公司再使用乌克兰作为过境路线——即使其他生产商仍被允许运送石油。&lt;/p>;&lt;p>;但斯洛伐克经济部周四警告称，俄罗斯原油缺乏持续一段时间可能会迫使其缩减燃料出口。&lt;/p>;&lt;p>;“斯洛伐克的能源安全在不久的将来不会受到威胁，”该部表示。然而，“如果不积极解决这个问题，可能会导致斯洛伐克以及这些石油产品出口国（捷克共和国、乌克兰）的石油产品商业供应受到限制。”&lt;/p>; &lt;p>;欧盟委员会周二表示，尚未看到该集团的石油供应受到任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克和匈牙利要求欧盟执行机构召开贸易政策委员会会议来讨论该问题委员会发言人奥洛夫·吉尔 (Olof Gill) 表示，该会议将于周三举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paris 2024 Olympics add kiteboarding and breaking, remove karate and baseball]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271616/paris-2024-olympics-add-kiteboarding-and-breaking-remove-karate-and-baseball?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 02:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/db3939e3-ddb3-4135-9230-0f5fb48d57bd_ec52b104.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本选手汤浅亚美 (Ami Yuasa) 夺得巴黎奥运会女子破操决赛冠军2024 年 6 月 23 日在布达佩斯举行的预选赛系列赛。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五开幕的巴黎奥运会将有一项新运动项目“打破”，以及三项首次从奥运会回归的运动项目。东京奥运会——攀岩、滑板和冲浪。&lt;/p>;&lt;p>;霹雳舞是一种将艺术性、舞蹈与杂技动作融为一体的竞技霹雳舞形式，将在巴黎奥运会上首次亮相。这种城市舞蹈风格起源于 1970 年代的纽约布朗克斯区，并于 2020 年底宣布成为巴黎 2024 计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;两届世界体育舞蹈联合会 (WDSF) 冠军得主 Victor Montalvo 和加拿大菲尔·威奇 (Philip Kim) 将成为 B-Boy 类别中的热门人选。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的蒙塔尔沃 (Montalvo) 在去年的 WDSF 世界霹雳冠军赛决赛中击败了威奇，成为第一位美国选手获得参加奥运会突破的资格。&lt;/p>;&lt;p>;Wizard，27 岁，在 2022 年赢得 WDSF 冠军。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/3bcffa29-d701-4bc6-afc2-f88b997cc55a_564cd709.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本选手汤浅亚美 (Ami Yuasa) 于 2024 年 6 月 23 日在布达佩斯举行的巴黎奥运会预选赛系列赛中参加女子霹雳舞决赛。汤浅亚美 (Ami Yuasa) 的成功使日本成为霹雳舞强国。图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;B-Girl 组别中，2023 年世界冠军、立陶宛 17 岁的妮卡 (Dominika Banevic) 和日本阿美 (Ami Yuasa) &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;继 1972 年在慕尼黑奥运会上首次亮相后，皮划艇激流回旋运动将在其名单中添加一项新项目，其中皮划艇越野赛将在 2019 年慕尼黑奥运会上首次亮相。 2024 年巴黎。&lt;/p>;&lt;p>;皮划艇越野赛是一项极限独木舟激流回旋比赛，皮划艇运动员在激流中进行比赛，用桨互相推挤以获得杆位。&lt;/p>;&lt;p>;奥运会比赛项目即将开始先进行计时的单人赛跑，然后引入激烈的正面竞争元素，四名赛车手相互对峙，争夺赛道上的位置，名次瞬息万变，碰撞几乎不可避免。&lt;/p>;&lt;p>;英国世界冠军乔·克拉克 (Joe Clarke) 和澳大利亚选手杰西卡·福克斯 (Jessica Fox) 是这项赛事中最有希望赢得首届金牌的人之一，但四人比赛的混乱性质使他们几乎无法预测。&lt;/p>;&lt;p>;将有六枚奖牌争夺。比赛中男女人数相等。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;风筝冲浪，也称为风筝冲浪，是一项激烈的运动，将成为 2024 年巴黎奥运会的 10 项帆船比赛之一这在奥运会历史上尚属首次。&lt;/p>;&lt;p>;风筝冲浪将以风筝方程式比赛的形式进行，20 名男子和 20 名女子将在 5 至 40 节的风力下使用经过批准的风筝。&lt;/p>;&lt;p>;美国新加坡的 Daniela Moroz 和 Maximilian Maeder 将是值得关注的焦点。莫罗兹在风筝方程式女子组排名第一，而梅德在男子组排名第一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/24/26cbee5a-3c5b-4bcf-a4c3-ca1de2afdc9a_bf4a39c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡马克西米利安·梅德自从在阿曼举行的 2021 年青年帆船世界锦标赛上获得金牌以来，她一直是风筝冲浪领域的热门人选。图片：Lloyd Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;帆船赛将新增三个混合项目，包括混合风筝冲浪和混合470米。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;此前现代五项比赛是在一天内完成的，但2024年巴黎奥运会的半决赛和决赛将压缩为90分钟。比赛顺序也将是新的，休息时间较短。&lt;/p>;&lt;p>;田径200m至1500m的所有个人田径比赛将引入复活赛。混合团体竞走也将取代个人50公里，在2024年巴黎奥运会上首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;在花样游泳项目中，男子将在奥运会历史上首次获得参赛资格。该节目还增加了杂技队套路。&lt;/p>;&lt;p>;拳击比赛中将引入新的女子轻量级，而男子轻重量级将被取消。&lt;/p>;&lt;p>;双向双向飞碟混合射击团体赛将取代飞碟混合团体赛。&lt;/p>;&lt;p>;排球比赛将分为三组，每组四人，在小组赛阶段进行三场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;两个极端增加了皮划艇回转比赛，同时削减了两项皮划艇短距离比赛。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;巴黎组织者增加了运动攀登、滑板和冲浪——所有这些也都作为附加项目2020 年东京奥运会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/5d56427e-025f- 4492-85d2-1d6687d96f5c_396c3414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本滑板运动员 Yuto Horigome 周二在巴黎训练。堀込是 2020 年东京奥运会上首届滑板项目金牌得主。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;攀岩运动将在巴黎举办男女两项比赛——速度攀岩以及抱石和攀岩综合比赛。&lt;/p>;&lt;p>;滑板将在巴黎举行有街道和公园两个项目。&lt;/p>;&lt;p>;距离主奥运会场馆近 16,000 公里，48 名冲浪选手将在塔希提岛 Teahupo&#39;o 参加短板比赛。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;空手道在 2020 年东京奥运会上首次亮相，因此没有被列入 2024 年奥运会。巴黎奥运会也取消了棒球垒球比赛，但 2028 年洛杉矶奥运会将回归。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia evacuates 123 citizens and students from Bangladesh amid violent protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271614/malaysia-evacuates-123-citizens-and-students-bangladesh-amid-violent-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 00:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/6a85359e-9fbe-4528-b767-8ad2b1c988bd_e35c1d85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名学生（2-L），是撤离的马来西亚人之一周二，来自孟加拉国的一位家庭成员迎接了她。 2024 年 7 月 23 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚周二从孟加拉国撤离了 123 名公民，以应对导致数十人死亡的暴力骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;首页赛夫丁·纳苏蒂安部长在吉隆坡国际机场迎接乘坐亚航包机降落的撤离人员，其中包括 80 名学生。官员称，超过 50 名马来西亚人因工作或学习而选择留在该国。&lt;/p>;&lt;p>;有争议的政府职位分配制度在孟加拉国引发了暴力抗议，警察与主要学生抗议者之间的冲突导致更多人死亡据当地媒体报道，超过 100 人。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国最高法院在周日发布的裁决中缩减配额后，现场明显平静。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动对民众构成了最严峻的挑战。孟加拉国政府自总理谢赫·哈西娜在一月份的选举中连续第四次赢得任期后，遭到了主要反对派团体的抵制。大学关闭，互联网关闭，政府实施全国宵禁，并部署军队维持秩序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/77741587-643a-4e07-9cf1-f84cdba73708_fb21d83b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 互联网停电后，达卡居民排队领取预付费电费抵免额。周二，孟加拉国抗议期间被捕人数超过 2,500 人。 7月23日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赛夫丁表示，孟加拉国的互联网和通讯中断阻碍了马来西亚联系其公民的能力。他说，马来西亚驻达卡高级专员公署帮助 19 名学生在周二的撤离航班之前安全返回。&lt;/p>;&lt;p>;他说，至少 40 名马来西亚学生决定留下来，因为他们正在学习最后一年。官员称，五名马来西亚军官和 10 名飞行员也选择留在孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;达卡医学院的学生卡桑德拉·大卫 (Cassandra David) 表示，自宵禁实施以来，她一直留在宿舍，没有目睹任何暴力。尽管互联网瘫痪，她说她的家人、马来西亚高级专员公署和她的大学校长都充分了解了情况。&lt;/p>;&lt;p>;她说，周二早些时候，她在严密的护送下前往高级专员公署。控制并看到坦克车和武装警察和军官在街上巡逻。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Secret Service director Kimberly Cheatle resigns after Trump assassination attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271609/secret-service-director-kimberly-cheatle-resigns-after-trump-assassination-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/f2e132cb-8ea5-4662-9cf5-9166809c06e2_8d87d22e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国特勤局局长因暗杀未遂而辞职7 月 13 日，美国共和党候选人唐纳德·特朗普。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特勤局局长在暗杀企图发生后发给工作人员的一封电子邮件显示，她将辞去职务针对前总统唐纳德·特朗普的言论引发了强烈抗议，人们认为负责保护现任和前任总统的机构可能无法完成其核心任务。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 8 月起担任特勤局局长的金伯利·查特尔 (Kimberly Cheatle) 曾被面临越来越多的辞职呼声，以及针对枪手如何在宾夕法尼亚州户外竞选集会上与共和党总统候选人如此接近的多项调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我对安全漏洞负全部责任，”她周二在给员工的电子邮件中说道。 “鉴于最近发生的事件，我怀着沉重的心情做出了辞去你们董事职务的艰难决定。”&lt;/p>;&lt;p>;Cheatle 辞职的一天前，他曾在国会委员会出席会议，并遭到了国会委员会的谴责。民主党和共和党都因安全失败而花费了数小时。她称这次刺杀特朗普的事件是特勤局几十年来“最重大的行动失败”，并表示她对安全失误负全部责任，但未能回答有关调查的具体问题激怒了立法者。&lt;/p>;&lt;p>;在在周一的听证会上，切特尔仍然蔑视自己是领导特勤局的“合适人选”，尽管她表示自己对安全失误负有全部责任。当共和党众议员南希·梅斯建议 Cheatle 在听证室开始起草辞职信时，Cheatle 回答说：“不，谢谢。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/f2e132cb-8ea5-4662-9cf5-9166809c06e2_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;7 月 13 日，美国共和党候选人唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州的一场竞选活动中被带下舞台时，脸上沾满血迹，被特勤局特工包围。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;20 岁的枪手托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 开枪时距离前总统正在讲话的舞台 135 米（157 码）以内。尽管特朗普的生命受到伊朗的威胁，导致这位前总统在 7 月 13 日集会前几天需要额外的安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定宣布屋顶位于特勤局安全范围之外。受到前特工和立法者的批评。&lt;/p>;&lt;p>;当拜登于 2022 年任命她为特勤局局长时，Cheatle 在百事可乐公司担任最高安全职务。她此前在该机构工作了 27 年。&lt;/p>;&lt;p>;她在百事公司担任了最高安全职务。一系列涉及特勤局的丑闻损害了这个精英和孤立机构的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;十名特勤局特工在被揭露将妇女（其中一些是妓女）带回酒店后失去了工作2012 年，时任总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 访问哥伦比亚之前，该机构还面临着删除 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件期间短信的指控。随后，负责调查骚乱的国会小组寻求了这些信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must take proactive and determined approach to transform economy: Xia Baolong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271601/hong-kong-must-take-proactive-and-determined-approach-transform-economy-xia-baolong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/7eb021b3-f89f-4f0f-bb0a-a00aae93d95e_5bdbf91f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙（右）周二在香港会见财政司司长陈茂波。上周，党的二十届三中全会结束后，北京。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高领导人敦促香港各界采取坚决、积极主动的态度国务院港澳办主任夏宝龙表示，香港面临的外部变化”上周举行的党的二十届中央委员会全体会议。&lt;/p>;&lt;p>;陈是夏在关键政策会议结束后会见的第一位香港政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;“希望香港政府和社会各界将深刻领会和领会十一届三中全会精神，抓住机遇，锐意改革，主动作为，加快香港改革发展。&lt;/p>; &lt;p>;夏表示，中央政府将全力支持香港巩固提升全球金融服务中心、航运中心、贸易中心、人才中心的优势。&lt;/p>;&lt;p>;此外，香港将深化合作&lt;/p>;&lt;p>;我们要扎实贯彻落实十八届三中全会精神，应对夏说：“我们要坚定不移地抓好香港的金字招牌。”社会主义国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Domestic helper loses million-dollar sexual assault claim against Hong Kong employer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271603/domestic-helper-loses-million-dollar-sexual-assault-claim-against-hong-kong-employer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/b68989fe-a359-41b5-8b3b-13347643f9c5_b197516e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔地方法院。副法官 David Chan 表示，由于原告的陈述存在多方面的差异，他无法接受原告的案件。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名家庭佣工因一名退休医生涉嫌在受雇期间遭受性侵犯而向其索赔106万港元（约合135,76美元），香港法院裁定她的指控无效。 “充满了固有的不可能”。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院周二裁定，原告的“不可能、难以想象和不合逻辑”的主张胜过被告对 2018 年八个月的事件的不一致和自相矛盾的描述，并且2019 年。&lt;/p>;&lt;p>;这名当时 40 岁的菲律宾工人作证说，她在 2018 年 9 月以体检为幌子遭到袭击，据称布莱恩·德鲁·阿普索普 (Brian Drew Apthorp) 脱掉了她的衣服并猥亵了她。&lt; /p>;&lt;p>;该工人称，来自英国的阿普索普后来要求佣工每天给他按摩，期间他会赤身裸体地躺着自慰。&lt;/p>;&lt;p>;医生还让原告鞭打他她声称，每周都会为了性快感而要求她观看一段涉及他和他以前的两名助手的性爱视频。&lt;/p>;&lt;p>;副法官 David Chan 表示，他无法接受原告的案件，因为她在法庭上所作的宣誓陈述存在多方面的差异，包括 2020 年和 2022 年之前的两次刑事审判，最终阿普索普被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出了与声称的身体检查有关的一些关键细节，包括被告是否她的书面陈述中没有提及他确实触摸了她的乳房，以及他在检查她的生殖器时是否戴了手套。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示不相信阿普索普，当这名女子开始为他工作时，阿普索普已经 80 岁了，几乎每天都会发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生表示，令他惊讶的是，这名工人在被指控的袭击事件发生六天后，在体检期间竟然愿意签署雇佣合同，而且没有提出任何抗议，考虑到将来可能会受到被告进一步剥削甚至强奸的风险。&lt;/p>;&lt;p>;更荒谬的是，原告在不知道报酬和其他基本条款的情况下签署了合同，副法官指出.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/247723fd-f29e-4028-8e90 -17639d2ffa01_d4a8ff86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退休医生 Brian Apthorp 在 2022 年刑事案件听证会后离开东部法院。照片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还感到莫名其妙的是，她选择不告诉她的朋友、教会或男友（她在回国期间认识的一次）所称的袭击事件。&lt;/p>; &lt;p>;“纵观全貌，原告的案件充满了固有的不可能，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到原告在受雇于香港家庭佣工之前曾在香港担任家庭佣工的经历。就被告人的情况、她在国外的工作经历、她的教育背景而言，我不相信她会那么天真、天真、无助，不知道自己的权利，也不相信她被被告性侵，如果她所说的是”&lt;/p>;&lt;p>;副法官认为阿普索普的说法也不令人信服，并指出后者对他在对原告进行身体检查时所采取的程序提供了不一致的解释。&lt;/p>;&lt;p>;陈说这位退休医生在法庭上承认拍摄了自己被两名前助手鞭打的视频时，还否认自己使用性工具来满足自己，这也自相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;他还发现阿普索普否认要求原告与他一起看色情片，并声称原告曾给他带来来自菲律宾的性行为视频片段。&lt;/p>;&lt;p>;阿普索普因工人投诉而因两项非礼罪名被判入狱 30 个月，但他的定罪在上诉成功后被撤销。 2022 年的重审最终宣告他所有指控无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s US$1.3 million flat reignites debate on home affordability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271604/singapores-us13-million-flat-reignites-debate-home-affordability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.23 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/5b3d8506-c21d-4ee0-ba59-4e920456c45c_0c05c97b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公屋转售价格持续上涨， HDB 数据显示，2024 年第二季度房价上涨了 2.1%。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一套 111 平方米的公共住房以创纪录的 173 万新元（128 万美元）成交本周新加坡的住房负担能力重新引发了有关该城市国家住房负担能力的争论，分析师警告说，为公共住房市场降温的努力可能需要更长的时间。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察家告诉《亚洲周刊》，即使这样的目光- 公共住房的浇水交易很少见，这可能会加剧人们对政府建造的住房难以负担的看法，这种观点可能会引起一些选民的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当地媒体报道称，45 楼的玛格丽特大道 (Margaret Drive)该单位打破了新加坡建屋发展局 (HDB) 转售公寓最昂贵的记录。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡约五分之四的常住人口居住在公共住房中。&lt;/p>;&lt;p>;价值 173 万新元的公寓的租约还剩 96 年，因为它是选择性整体重建计划的替代公寓，因此业主无需等待典型的五年期限即可出售该公寓。这意味着房主可以在选择公寓之日起七年内或自领取钥匙之日起五年内出售其单位（以较早者为准）。&lt;/p>;&lt;p>;交易价格超过了五房式单位的价格City Vue @ Henderson，上个月以 159 万新元的价格售出。&lt;/p>;&lt;p>;公屋转售价格一直在上涨。 HDB 7 月 1 日的数据显示，2024 年第二季度公寓价格上涨 2.1%，高于上一季度 1.8% 的增幅。自2020年第二季度以来，这是价格连续第17个季度上涨。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对价格上涨，政府一直在增加新公寓供应，并采取措施抑制利润过高来自公共住房。这包括黄金地段的公共住房模式，该模式包括在业主出售单位时收回用于购买中心地段公寓的补贴，以及将这些黄金地段的公寓延长至 10 年的最低居住期。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/6a5ae90b-6e70-4a18-85bd-3bf8e9cfee4c_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡河谷住宅物业。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;房地产分析师指出，这套价值173万新元的公寓在设计方面属于异常值，即使是位于城市边缘的私人公寓也无法提供这样的设计。高度超过 40 层。&lt;/p>;&lt;p>;OrangeTee 首席研究员兼策略师 Christine Sun 指出，根据 HDB 数据，该单位的价格是市场上其他五房式转售公寓中位价的两倍多。今年第二季度五房式转售公寓的中位价约为 685,000 新元，成熟小区的五房式公寓中位价约为 793,000 新元。&lt;/p>;&lt;p>;房地产门户网站 99 首席数据官.co Luqman Hakim 说：“价格标签与私人房产相当，但如果考虑到便利设施……公寓的年龄和面积，这肯定比类似的私人房产便宜得多”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，降温措施是为了减缓房价的上涨，而不是完全阻止房价的上涨，而且这些措施已经达到了这一目标。他指出，HDB 转售价格到 2023 年将放缓至 5.8%，而 2022 年为 9.4%，2021 年为 13.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“[政府必须]在房地产行业停滞之间保持良好的平衡Luqman 表示：“我们的目标是消灭抵押贷款机构和房地产机构等企业，让大众能够负担得起住房。”&lt;/p>;&lt;p>;房地产门户网站 Mogul.sg 首席研究官 Nicholas Mak 表示，该交易存在漏洞&lt;/p>;&lt;p>;他指出，City Vue 也包括置换公寓，并且能够在达到典型的五年最低入住期之前出售。麦认为，所有单位应有一个标准的五年轮候期，从交钥匙日算起。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，这些分配到这些热门单位的人获得了超常的利润。这是一种彩票效应。”麦说。他补充说，政府应该进一步重新考虑对此类公共住房的限制，包括对超常资本利得征税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/aae10389-e43e-4a24-ad60-4ac9dd8e9185_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2020 年 7 月，选民在新加坡投票站排队投票。新加坡预计将于 2025 年 11 月举行下一次大选。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论公共住房的价格标签多么罕见，也无论降温措施是否有效，政治观察家警告说，一些新加坡人认为公共住房已经变得难以负担，这可能会影响投票模式在新加坡的下届大选中。选举必须在 2025 年 11 月之前举行。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的社会学家 Tan Ern Ser 指出，公共住房的负担能力是价格上涨和“基本问题”等一系列症状的一部分。实际上在所有选举中仍然很重要”。&lt;/p>;&lt;p>;法学教授兼政治观察家尤金·陈 (Eugene Tan) 表示，破纪录的公寓本身并没有给政府带来政治问题，但增加了人们的看法，即“新加坡已进入一个成为一个昂贵社会的不可避免的道路，以至于连公共产品都变得昂贵”。&lt;/p>;&lt;p>;专家还指出，价值 173 万新元的公寓引发了困扰新加坡政策制定者的难题——组屋是否应该是公共的？商品还是升值资产？&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这两个目的不必相互排斥，但在新加坡人的心目中，它们似乎越来越不一致，”新​​加坡管理大学的谭说。&lt;/p>;&lt;p>;名誉教授新加坡国立大学蔡明发教授表示：“很明显，自 20 世纪 70 年代中期以来，当公共住房成为商品而不是福利品时，政府失去对转售价格的控制只是时间问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“为软化市场而采取的所有措施都是补救性的，而不是纠正性的。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的谭说：“我们不能再回到使用社会住房模式，如果我们这样做，我们可能会面临一系列不同的问题。这对政府来说是第二十二条军规，而且永远都是。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>