<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why China’s top spy agency is stepping out of the shadows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250701/why-chinas-top-spy-agency-stepping-out-shadows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/e4c5433b-9a76-40a2-ae80-ddf58c4ac4ad_b55df0a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;直到最近几年，中国最高间谍机构国家安全部还是中国最秘密的组织之一。几十年来，北京市中心天安门广场附近一座高墙大院前门上展示的铭牌是其存在的唯一公开标志，尽管有报道称其真正的总部设在其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;很快习近平主席2012年底上台后，特别是在他开始强调国家安全之后，国家安全部——其职责大致相当于联邦调查局和中央情报局——开始采取行动&lt;/p>;&lt;p>;2015年，在《反间谍法》颁布一周年之际，公安部开通了12339热线，供居民举报可疑活动，最高可达50万元人民币（7万美元）。获取导致逮捕的线索。随后推出了互联网报告平台。尽管如此，该部在很大程度上仍处于信息接收端，并对其想法保密。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年8月，该部突然成为众人瞩目的焦点。反间谍法修订生效一个月后，它在微信上推出了官方账号。此后，它不仅在间谍问题上大胆地表明自己的立场，而且在从中美关系到经济话题等国内和国际热点问题上大胆地表明自己的立场，其中包括警告不要唱衰中国的经济增长前景。&lt;/p>;&lt;p >;商务部的日常思考及其在公共事务中主张自己的方式引起了中国观察家和媒体的极大兴趣，但也引起了该国投资者和企业主的担忧和担忧。&lt;/p>;&lt;p>;例如周二，公安部首次提出了 10 项条件，主要涉及国家安全、国家秘密和反间谍法，这些条件可能会导致其特工进行盘问，用俚语来说就是“请茶”。&lt;/ p>;&lt;h3>;“十杯茶”：中国最高情报机构列出传唤理由&lt;/h3>;&lt;p>;为什么中国最隐秘的间谍机构不再希望保持秘密状态？首先，自2018年美国总统特朗普对中国发动贸易战以来，中国领导层将重点转向国家安全。北京一再指责华盛顿试图通过其盟友网络遏制和打压中国。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在 2022 年中国共产党第 20 次全国代表大会上的主旨演讲中花了大量时间谈论国家安全和社会问题。强调“政治安全是根本任务，经济安全是基础，军事、科技、文化、社会安全是重要支柱，国际安全是支撑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国修订后的《反间谍法》于去年四月获得批准并于去年七月生效，在对与美国有关联的咨询和尽职调查公司的突击搜查激增之际，该法大幅扩大了可被视为间谍活动的范围。这为国家安全部提供了在公共舞台上崭露头角的绝佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;其次，中国新任间谍头子陈一新被认为推动该部发挥高调作用。陈现年 64 岁，于 2022 年 10 月被任命为国家安全部长，被视为习近平核心圈子的成员。习近平担任浙江省委书记期间，他曾在浙江省担任过多个高级职务。&lt;/p>;&lt;p>;在陈担任特务局长之前，他曾担任权力很大的中央政法委秘书长，负责法律和法律事务。 2018年至2022年的命令。除此之外，他被认为是一位善于提炼和传播习近平思想的作家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，据信党的领导层正在制定一项习近平国家安全思想，作为总体政治思想的补充，是“习近平新时代中国特色社会主义思想”，已写入党章和国家宪法。&lt;/p>;&lt;p >;中国已经宣布了扩大习近平主义的六大支柱——经济、外交、军事、环境、法律和文化思想。现在，国家安全被认为是未来几个月或几年内出现的几个新支柱之一，国家安全部可能打算为新支柱争取支持。&lt;/p>;&lt;p>;公平地说，该部在探索社交媒体以扩大其公众影响力方面是后来者。中央情报局 (CIA) 于 2014 年 6 月推出 Twitter 和 Facebook 帐户。英国秘密情报局 (MI6) 负责人理查德·摩尔 (Richard Moore) 在 Twitter 上拥有个人帐户，用于发表智慧之言并转发政府新闻稿。&lt;/p>;&lt;但中国加强对涉外企业和投资的审查已经让海外投资者非常紧张。商务部的强硬言论可能会让他们变得更加如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，去年底中国召开经济金融形势年会后，商务部就发帖抨击这些人一些人别有用心地看空中国，“唱衰”中国经济增长前景，称所有这些企图都是为了削弱国际投资者的信心，引发中国的金融动荡。它还表示，这些活动对中国维护金融安全的努力提出了新的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;预计商务部将在制定经济和金融领域的国家安全保障措施中发挥积极作用。所有这些评论意味着什么？商务部是不是在暗示，准备对那些对中国经济政策心存疑虑的人进行打击？首先，这样的人太多了。&lt;/p>;&lt;p>;该部完全有理由扩大其公众影响力，但它需要更加注意其日常思考的潜在影响。毕竟，这是一项秘密服务。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky was ‘close to explosions’ during trip to front line, spokesman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250916/zelensky-was-close-explosions-during-trip-front-line-spokesman-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/47da09fa-769f-49cc-965e-9b0ab6669f04_fcdc24bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（中）在访问期间会见士兵周日，扎波罗热和第聂伯罗彼得罗夫斯克地区。照片：乌克兰总统府 / 德新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 的发言人表示，他在周日访问南部前线村庄罗博坦 (Robobyne) 期间“相对接近”发生爆炸。&lt;/p>;&lt; “这里是罗布坦，那里有活跃的敌对行动，因此发生了相对近距离的爆炸，”泽连斯基的发言人谢尔盖·尼基福罗夫(Sergiy Nykyforov)说。 “但我不会戏剧化这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基正在探望在战争前线第聂伯罗和扎波罗热地区战斗的士兵，在那里他听取了有​​关情况的简报。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基表示，俄罗斯军方已将其东南部的工业城市第聂伯罗作为战争的“主要目标”之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/5fc1d871-1c36-45dc-b118-566cbb62088c_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（中）周日访问扎波罗热期间与军人在一起。照片：乌克兰总统新闻服务处/法新社/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了保护该地区的经济潜力，正在加强该地区的防空。他说：“我们正在努力扩大发射导弹和无人机的能力。”他说，这将更好地保护关键基础设施，例如电力和供水，并补充说，目标是“保护&lt;/p>;&lt;h3>;世界法院表示针对俄罗斯的乌克兰种族灭绝案可以继续审理&lt;/h3>;&lt;p>;最近几周，俄罗斯用无人机和导弹袭击了乌克兰的民用基础设施和去年冬天一样。这些袭击的主要目的是损害乌克兰经济并打击其人民的士气。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基还任命梅利托波尔市市长伊万·费多罗夫为扎波罗热地区的新州长，该地区部分被俄罗斯军队占领。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;乌克兰军队在 Telegram 上表示，其军队周日摧毁了俄罗斯军队战斗无人机的控制中心。&lt;/p>;&lt;p>;在第聂伯河左岸的战斗中，几辆装甲车也被摧毁。该国南部的赫尔松地区。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月 24 日俄罗斯入侵后不久，赫尔松大部分地区被占领。去年 11 月，乌克兰人成功解放了该地区的部分地区。河右岸 - 包括同名的地区首府赫尔松。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/05/44188932-4655-42f9-8651-f7c667d39900_0879bb1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位音乐家周日在俄罗斯战车附近弹吉他被在乌克兰基辅展示的乌克兰军队摧毁。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年秋天，乌克兰军队在河对岸建立了桥头堡，取得了一场虽小但意义重大的胜利。&lt;/p>;&lt; p>;基辅表示，被摧毁的控制中心用于电子控制俄罗斯部署的战斗无人机飞往乌克兰境内的目标。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队提供的信息无法得到独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队提供的信息无法得到独立核实。 p>;&lt;p>;在更东边，地方当局周日表示，乌克兰城市利西昌斯克一家面包店遭到炮击，造成至少 28 人死亡、10 人受伤，该市被俄罗斯军队占领。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰军队炮击了利西昌斯克的一家面包店，平民在废墟中，”卢甘斯克地区亲俄分离主义势力领导人列昂尼德·帕谢奇尼克(Leonid Pasechnik)在他的电报频道上写道。他表示责任人将受到惩罚。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在莫斯科士兵妻子的抗议活动中拘留了记者&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示，该地点遭到了西方武器的袭击，即来自基辅的武器。该市称，该市遭到了 HIMARS 火箭炮的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯声称乌克兰故意针对俄罗斯占领地区的面包店，因为知道当时面包店里有很多人。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯声称乌克兰故意针对俄罗斯占领区的面包店。 >;&lt;p>;乌克兰尚未对此次袭击发表评论。俄罗斯的声明无法得到独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Namibia president and anti-apartheid activist Hage Geingob dies at 82]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250915/namibia-president-and-anti-apartheid-activist-hage-geingob-dies-82?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 03:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/b49da808-ce54-4119-84df-8c42fe09e845_69d5a7bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳米比亚总统哈格·根哥布于周日去世。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳米比亚总统兼开国总理哈格·根哥布周日在接受癌症治疗时去世，享年82岁，这个南部非洲国家很快就让他的副手宣誓完成任期.&lt;/p>;&lt;p>;根哥布作为反种族隔离活动人士从博茨瓦纳和美国长期流亡归来，在非洲最稳定的民主国家之一中发挥了核心作用。他是该国自 1990 年获得独立以来的第三任总统，此前经历了一个多世纪的德国和南非的种族隔离统治。&lt;/p>;&lt;p>;他自 2015 年起担任总统，并将于今年结束他的第二个也是最后一个任期年。他的副总统南戈洛·姆本巴 (Nangolo Mbumba) 在首都温得和克宣誓就任代总统，以完成宪法允许的任期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/e8dbd124-f89b-4a07-ac28-2dcb32b1a373_eb76b8ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，哈格·根哥布在纳米比亚温得和克去世后，南戈洛·姆本巴宣誓就任纳米比亚总统。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选举定于 11 月举行。政府声明称，姆本巴将领导纳米比亚直至明年 3 月 21 日获胜者上任。&lt;/p>;&lt;p>;总统办公室称根哥布在当地一家医院去世，家人在身边。据他的办公室称，他上个月从美国返回纳米比亚，在那里接受了为期两天的“癌细胞新疗法”试验。 2014 年，他说自己从前列腺癌中幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;他语气温和，但坚定地致力于推进非洲作为世界事务重要利益相关者的议程 - “将非洲排除在安理会之外是不公正的”，他曾在联合国演讲中表示——根哥布与美国和其他西方国家保持着密切关系，而且像许多非洲领导人一样，与中国和其他大国建立了友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周日发来哀悼的领导人之一表示，他将“永远珍惜”与根哥布会面的记忆。一份声明称：“很难高估他对发展纳米比亚和俄罗斯之间友好关系的个人贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;根哥布去年接待了美国第一夫人吉尔·拜登，当时她在预期的访问之前访问了该国2023 年，她的丈夫美国总统乔·拜登前往非洲。但这并没有发生。&lt;/p>;&lt;h3>;纳米比亚命令警方阻止中国公司的锂出口&lt;/h3>;&lt;p>;纳米比亚人口略多于 250 万，富含钻石、黄金、铀等矿产。根据世界银行的数据，尽管被列为中高收入国家，但社会经济不平等仍然普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;这个位于非洲西南海岸的国家在一个长期存在的地区享有政治和经济稳定。看到了冲突和有争议的选举。纳米比亚反对派批评根哥布去年支持津巴布韦有争议的选举。&lt;/p>;&lt;p>;但反对派领袖麦克亨利·韦纳尼周日表示敬意。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，根哥布总统的去世不仅是一个巨大的损失，纳米比亚，而且是整个非洲大陆，”维纳尼说。 “这就是这位谈判大师和政治家的才能，是动荡时期坚定领导力的灯塔。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/05/05ba8490-e67b-4685-8618-290eac5bb1b4_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳米比亚新总统南戈洛哈格·根哥布周日在纳米比亚温得和克去世后，姆本巴与副总统内通博·南迪-恩代特瓦握手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根哥布于1990年至2002年担任纳米比亚首任总理，并于2008年至2012年担任相同职务，在国内外问题上可以直言不讳。一月份，在南非向国际法院提起针对以色列的诉讼，指控以色列对加沙的巴勒斯坦人进行种族灭绝之后，他批评前殖民统治者德国支持以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“德国无法在道义上表达对以色列的承诺。”根哥布说：“联合国反对种族灭绝公约，包括对纳米比亚的种族灭绝进行赎罪，同时支持在加沙进行相当于大屠杀和种族灭绝的行为。”他指的是 1904 年至 1908 年期间发生的事件，当时殖民地安全部队纳米比亚镇压起义时造成数万人死亡。德国在 2021 年承认这些行动构成种族灭绝，并承诺为该国的基础设施项目提供超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;南非表示以色列已经无视联合国法院对加沙的裁决&lt;/h3>;&lt;p>;表示哀悼来自非洲领导人的周日涌入。&lt;/p>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨称根哥布是“纳米比亚从殖民主义和种族隔离中解放出来的杰出老兵”。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚总统威廉·鲁托表示根哥布“有力地提升了非洲大陆在全球舞台上的发言权和知名度”。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦在 X 上发帖表示，根哥布的“领导力和韧性将被铭记”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senegal’s former PM Aminata Toure arrested, opposition confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250914/senegals-former-pm-aminata-toure-arrested-opposition-confirms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 03:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/21efe9a0-5709-410f-ad78-eb76b1d1f19a_6e713b80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞内加尔前总理阿米纳塔·杜尔周日被捕在达喀尔。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;塞内加尔前总理阿米纳塔·杜尔(Aminata Toure)，现为主要反对派人物，周日在达喀尔因抗议推迟总统选举而被捕，反对派代表盖伊·马吕斯·萨尼亚(Guy Marius Sagna)表示&lt;/p>;&lt;p>;“我确认阿米纳塔·杜尔已被宪兵逮捕，”他告诉法新社。图雷在加入反对派之前被总统麦基·萨勒任命为总理。&lt;/p>;&lt;p>;路透社记者称，周日首都达喀尔爆发小规模抗议活动后，塞内加尔安全部队使用催泪瓦斯并高调逮捕人。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/126cd6cd-5537-442e-b331 -3c18e3e5e37f_7c3bc8fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，塞内加尔达喀尔的抗议活动中，一名反对派支持者站在燃烧的路障前。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;萨尔总统周六宣布，由于候选人名单存在争议，投票将推迟至具体日期，此举遭到一些反对派和民间社会团体的谴责&lt;/p>;&lt;p>;作为街头抵制推迟的早期迹象，成群结队的抗议者用燃烧的轮胎搭建的临时路障封锁了达喀尔一条主干道沿线多个地点的交通。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在一个地区，身穿防暴装备的警察发射催泪瓦斯并开始拘留抗议者后，约 200 人撤退到小巷。&lt;/p>;&lt;p>;至少两名反对派总统候选人在混乱中被卷走。候选人达乌达·恩迪亚耶 (Daouda Ndiaye) 在网上发帖称，他遭到警察袭击，安塔·巴巴卡尔·恩戈姆 (Anta Babacar Ngom) 的竞选经理告诉路透社，她被安全部队拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;塞内加尔领导人推迟选举，此举被批评者称为“ ”制度政变&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“麦基总统的退出单现在被打上了前所未有的民主倒退的印章，”杜尔在周六针对推迟做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有立即采取行动回复评论请求。&lt;/p>;&lt;p>;计划周一在议会外举行进一步抗议活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/05/23d54134-ad37-412f-80cc-25a67e578b43_1b004377.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞内加尔总统麦基12 月，Sall 在阿拉伯联合酋长国迪拜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞内加尔从未推迟过总统投票，接下来会发生什么的不确定性可能会加剧进一步的骚乱，例如近年来的致命抗议活动，这些抗议活动玷污了塞内加尔作为一个国家的声誉。西非最稳定的民主国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔在电视上宣布选举结果后，西非国家经济共同体（西非经共体）对导致推迟选举的情况表示担忧，并呼吁尽快确定新的选举日期.&lt;/p>;&lt;p>;法国外交部周日还敦促当局“消除选举时间表的不确定性，以便选举能够尽快举行并符合塞内加尔的民主规则”。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Sunak in Northern Ireland after O’Neill becomes first nationalist leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250913/uks-sunak-northern-ireland-after-oneill-becomes-first-nationalist-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/63b504d8-f4d9-496a-855b-6a99fcaf4340_99388e6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克周日开始对北爱尔兰进行为期两天的访问，就在新芬党的米歇尔·奥尼尔成为北爱尔兰首位民族主义领导人创造历史的第二天。 &lt;/p>;&lt;p>;周六贝尔法斯特恢复权力分享并让她能够上任后，亲爱尔兰团结政治家奥尼尔预测，英国领土将在未来十年内就与爱尔兰的统一举行投票.&lt;/p>;&lt;p>;然而，苏纳克政府本周早些时候表示，北爱尔兰在英国的地位似乎“几十年来都是安全的”。&lt;/p>;&lt;p>;在最大的亲英国政党结束之后，权力下放的治理回归在与伦敦苏纳克政府就北爱尔兰脱欧后的贸易规则达成协议后，对斯托蒙特机构进行了为期两年的抵制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/4450f75e-dc05-42a4-b86a-0b4d3fcfc0c6_6a021ff6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周日，北爱尔兰新任首席部长米歇尔·奥尼尔（左）和副首席部长艾玛·利特尔-彭杰利在北爱尔兰贝尔法斯特的斯托蒙特。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主统一党 (DUP) 因反对英国与欧盟对该领土的贸易条款而于 2022 年推翻了权力下放的政府，现在担任副议员首席部长职位等。&lt;/p>;&lt;p>;民主统一党的艾玛·利特尔-彭杰利 (Emma Little-Pengelly) 将担任这一职务，与奥尼尔的地位同等重要。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克将与领导人和北爱尔兰议会会面斯托蒙特唐宁街办公室表示，斯托蒙特新成立的高管周一将“讨论他们的近期交付计划”。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问是他自 2022 年 10 月就任首相以来第七次访问这个饱受冲突蹂躏的地区。它补充说，还重点关注“社区参与”。&lt;/p>;&lt;p>;他的第一个任务将是在周日晚上会见“紧急响应人员、社区英雄和直接受到该服务帮助的人的家人”。&lt;/p>;&lt;p>;在当天早些时候播出的采访中，奥尼尔表示，她预计在未来 10 年内就与爱尔兰共和国统一问题举行全民公投。&lt;/p>;&lt;p>;“是的。我相信我们正处于充满机遇的十年，”在她具有里程碑意义的任命后不久，当被问及是否预计在这段时间内进行所谓的边境民意调查时，她告诉英国天空新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“有如此多的事情正在改变所有旧的规范、国家的性质，以及民族主义共和党人从来不应该担任首席部长的事实。这一切都说明了这一变化。”&lt;/p>;&lt;h3>;米歇尔·奥尼尔作为北爱尔兰首位民族主义领导人创造了历史&lt;/h3>;&lt;p>;北爱尔兰于 1921 年从爱尔兰分离出来，新教徒占多数，在亲英国的工会主义者威胁要内战之后，该岛寻求英国的自治。&lt;/p>;&lt;p>;相反，20 世纪 60 年代末英国境内爆发了长达三十年的宗派冲突。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/47702138-bf22-46ca-b9b6-04ea36866bce_8e3c65ad.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六在北爱尔兰贝尔法斯特斯托蒙特举行立法议会会议。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1998 年的和平协议基本上结束了暴力，并提供了全爱尔兰就统一进行投票的可能性，通常称为边境民意调查。 &lt;/p>;&lt;p>;根据协议条款，如果“大多数投票者明显希望”北爱尔兰从英国分裂，英国和爱尔兰政府应组织投票。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;从未详细说明启动此类公投的机制，但触发因素被认为是对该问题进行持续可靠的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔自 2022 年 5 月以来成为第一位候任部长，当时随着人口结构向旧天主教少数派的转变，新芬党成为了拥有 90 个席位的议会选举中的最大政党。&lt;/p>;&lt;p>;但直到本周，民主统一党的抵制才导致了僵局。&lt;/p>;&lt;h3>;爱尔兰就“麻烦”特赦法将英国告上欧洲法院&lt;/h3>;&lt;p>;作为与民主统一党重启权力共享协议的一部分，苏纳克政府发表了一份文件，表示“不认为边境民意调查领先的现实前景”一个统一的爱尔兰”，引用最近的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信……北爱尔兰在英国的未来在未来几十年内将是安全的，因此边境民意调查的条件不太可能得到客观满足，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔表示她不同意这一评估。&lt;/p>;&lt;p>;“就我当选英国首相而言，我绝对会质疑英国政府在该文件中所说的话。首席部长的职位展示了这个岛上正在发生的变化，这是一件好事。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump would impose tariffs on China again if re-elected in November: ‘We have to do it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250911/trump-would-impose-tariffs-china-again-if-re-elected-november-we-have-do-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/975798db-fa4e-4385-b919-bf902b5dd99d_5af8a3c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年总统候选人唐纳德·特朗普在拉斯维加斯，内华达州，1 月 27 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，如果他在 11 月当选，他将再次对中国征收关税，关税可能超过 60%。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须这样做，”这位美国前总统在周日接受福克斯新闻节目《周日早间期货》播出的采访时说道。 “我的意思是，当我宣布我创纪录地赢得爱荷华州初选（原文如此）时，股市几乎崩溃了。然后，当我赢得新罕布什尔州时，股市疯狂下跌，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他正在考虑在当选后对中国商品征收 60% 关税的报道时，特朗普表示：“不，我想说也许会不止于此。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/05/893245c4-4bc8-4f73-8fde-edf8025d793c_ed39105c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和中国国家主席习近平在 G20 峰会上2019 年 6 月在日本大阪。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普是其政党提名的领跑者，将在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在世界两大经济体之间激烈的贸易战中，特朗普于 2018 年和 2019 年对价值数千亿美元的中国商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府保留了这些关税，并增加了新的关税出于安全考虑，禁止出口先进半导体及其制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表正在对关税进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认了他的说法将与中国发起另一场贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是贸易战。特朗普在上周录制的采访中表示：“我对中国的一切都做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;“我希望中国做得很好，我确实如此。我非常喜欢习主席。他在我任期内是我的好朋友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，特朗普在社交媒体上分享了一条奇怪的帖子，询问他的追随者是否认为他像埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) &lt;/p>;&lt;p>;周六，特朗普在 Truth Social 上发表了一篇帖子，分享了一张他的半张脸与已故歌手的脸拼接在一起的照片。&lt;/p>;&lt;p>;他写道：“这么多年来，人们一直说我和埃尔维斯长得很像。现在这张照片已经传遍了各处。你觉得怎么样？”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚这篇帖子的灵感来源，但这位前总统经常将自己比作著名的历史人物，包括纳尔逊·曼德拉、亚伯拉罕·林肯，甚至达·芬奇著名的《蒙娜丽莎》画作&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;特朗普佐治亚州检察官法尼·威利斯承认关系，称没有不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;许多人在社交媒体上嘲笑特朗普的随机比较。&lt;/p>;&lt;p>;一个 X 帐户呼吁共和党人反对特朗普只是发布了自恋型人格障碍的定义作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;民主战略家约翰尼·帕尔马德萨也在 X（以前的 Twitter）上质疑特朗普的精神状态。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普显然患有痴呆症”，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;帕尔马德萨列出了特朗普在竞选过程中犯下的一系列错误，包括谈论前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)，就好像他仍在任一样，以及将他的共和党对手尼基·黑利(Nikki Haley)与前任总统混为一谈。众议院议长南希·佩洛西。&lt;/p>;&lt;p>;“他只是将自己与埃尔维斯进行比较，因为他认为他们看起来很相似。他需要寻求帮助。”帕尔马德萨说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反特朗普政治行动委员会 MediasTouch 联合创始人本·梅塞拉斯 (Ben Meiselas) 表示，特朗普最近的行为，包括猫王的帖子， “人们终于看到特朗普的竞选活动是多么的妄想、认知障碍和完全奇怪了。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普平台上的一些回应者，Truth Social，证实了他的怀疑，即他确实像猫王 - 尽管有些人嘲笑他编辑照片，将他的脸与阿道夫·希特勒以及电影《威利旺卡和巧克力工厂》中的 oompa loompa 角色进行比较。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/0ee854a4-7bd9-4af2-ad3d-822be4723bac_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统1 月 27 日，乔·拜登在美国南卡罗来纳州哥伦比亚。照片：The State / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登周六表示，这是“我经历过的最奇怪的竞选活动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他猛烈抨击特朗普，称他的行为比 2020 年上次竞选时“更糟糕”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的共和党总统候选人竞争对手尼基·黑利 (Nikki Haley)最近几周，她还加大了对特朗普认知能力的攻击力度。&lt;/p>;&lt;p>;《商业内幕》的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US national security adviser says more strikes planned on Iran-backed groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250910/us-national-security-adviser-says-more-strikes-planned-iran-backed-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 00:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/1210836d-0076-4e8a-9929-13adb9355cd2_c3bf6890.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克什叶派激进组织成员参加该组织的葬礼2024 年 2 月 4 日星期日，在伊拉克巴格达，美军空袭中丧生。美国中央司令部周五在一份声明中表示，美军对伊拉克和叙利亚境内超过 85 个目标进行了空袭，打击伊朗的军事行动。伊斯兰革命卫队及其附属民兵组织。 （美联社照片/哈迪·米兹班）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫国家安全顾问周日在袭击德黑兰后表示，美国打算对中东伊朗支持的组织发动进一步袭击。过去两天，伊拉克、叙利亚和也门的各派结盟。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国对也门的 36 个胡塞武装目标发动了袭击，一天前，美国军队袭击了伊拉克和叙利亚境内德黑兰支持的组织以报复对驻约旦美军的致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们打算采取更多打击和更多行动，以继续发出明确的信息，即当我们的部队受到攻击时，美国将做出反应，周日，白宫国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 在 NBC 的“会见媒体”节目中表示：“当我们的人民被杀时，我们的人民就被杀了。”&lt;/p>;&lt;p>;此次袭击是自 10 月份以来蔓延至中东的冲突中的最新打击。 10 月 7 日，伊朗支持的巴勒斯坦激进组织哈马斯从加沙地带袭击以色列，引发战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/05/1210836d-0076-4e8a-9929-13adb9355cd2_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克什叶派成员武装组织参加在巴格达为在美国空袭中丧生的组织成员举行的葬礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德黑兰支持的组织宣布支持巴勒斯坦人，已加入整个地区的冲突：真主党向黎巴嫩-以色列边境的以色列目标、伊拉克民兵开火向驻伊拉克和叙利亚的美军开火，胡塞武装向红海的船只和以色列本土开火。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗迄今为止避免在冲突中发挥任何直接作用，尽管它支持这些行动组。五角大楼已表示不希望与伊朗发生战争，也不相信德黑兰希望发生战争。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文拒绝透露美国是否可能攻击伊朗境内的地点，而美国军方一直非常重视这一点。小心避免。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候在接受哥伦比亚广播公司的“面对国家”节目采访时，他表示周五的罢工是“我们应对措施的开始，而不是结束，并且将会采取更多措施 - 一些已经看到，有些可能是看不见的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会将其描述为某种无休止的军事行动，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;全球大米短缺，印度的出口困境在红海中恶化五角大楼表示，周六对也门的袭击击中了胡塞武装用来攻击红海航运的地下武器储存设施、导弹系统、发射器和其他设施，并补充说，袭击目标是 13 个地点。&lt;/p>;&lt; p>;胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚表示，袭击“不会在没有回应和后果的情况下进行”。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装的另一位发言人穆罕默德·阿卜杜勒萨拉姆表示，该组织不会被吓倒，称也门决定支持加沙不会受到任何攻击的影响。&lt;/p>;&lt;p>;居民描述说他们被强大的爆炸震撼了。胡塞武装控制的萨那居民法蒂玛说：“我住的大楼发生了震动。”她补充说，她已经很多年没有在一个饱受战争之苦的国家感受到如此强烈的爆炸声了。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装没有宣布任何人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;也门的袭击与美国正在进行的报复行动同时进行，伊朗支持的武装分子对约旦前哨基地发动无人机袭击，导致三名美国士兵丧生。&lt; /p>;&lt;p>;周五，美国实施了第一波报复行动，在伊拉克和叙利亚袭击了超过 85 个与伊朗伊斯兰革命卫队及其支持的民兵有关的目标，据报道造成近 40 人死亡。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔大学海湾研究中心主任马赫朱布·兹韦里 (Mahjoob Zweiri) 预计，即使在美国最近的袭击之后，伊朗的做法也不会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“他们保留了敌人在边界后面，很远。他们对任何可能导致其城市或祖国遭受袭击的直接军事对抗不感兴趣。他们将维持现状。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外交部表示，最近对也门的袭击是“美国和英国公然违反国际法”，并警告称，此类袭击的继续是“对国际和平与安全构成令人担忧的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院副教授安德烈亚斯·克里格 (Andreas Krieg) 指出，虽然美国对伊拉克和叙利亚的袭击在广度和数量上都在升级法令被撤销，但他们没有打击伊朗或伊朗人的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“美国已经放弃了这一点，因为这会导致局势进一步升级，”他说。他说：“我认为我们会看到这些民兵或伊朗在叙利亚和伊拉克的美国基地做出反应，但这种反应也会受到衡量。”&lt;/p>;&lt;h3>;乔·拜登正试图让我们所有人都满意被杀&lt;/h3>;&lt;p>;美国共和党人一直在向民主党总统乔·拜登施压，要求其直接打击伊朗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然胡塞武装声称他们的袭击是为了声援巴勒斯坦人，但美国及其盟国将其描述为不分青红皂白，并对全球贸易构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;美国在过去几周内对胡塞武装目标发动了十几次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;主要航运航运公司基本上放弃了红海航线，转而选择绕非洲更长的航线。这增加了成本，加剧了对全球通货膨胀的担忧，同时剥夺了埃及通过使用苏伊士运河获得的重要外国收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/2de039a8-2ff2-40e9-810a-077f85fe4f69_9a94b7ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成员伊拉克人民动员部队站岗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对伊拉克的空袭是多年来最致命的一次。&lt;/p>;&lt;p>;数百人参加了巴格达为17名人民党成员举行的葬礼游行动员部队（PMF）在袭击中丧生。 PMF 是一支国家安全部队，包含多个伊朗支持的武装团体。&lt;/p>;&lt;p>;与伊朗关系密切的伊拉克高级政治家哈迪·阿梅里 (Hadi al-Ameri) 表示，现在是驱逐美军的时候了，其中有 2,500 名美军驻扎在伊拉克。其使命是帮助防止伊斯兰国死灰复燃。他说：“他们的存在对伊拉克人民来说纯粹是邪恶。”&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克和美国上个月启动了关于结束美国领导的联军在该国存在的谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi affair in Hong Kong: no-show Argentine football legend leaves fans furious, sparks calls for refund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250909/messi-affair-hong-kong-no-show-argentine-football-legend-leaves-fans-furious-sparks-calls-refund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 23:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/1e2b8e65-452b-4e8e-af26-d194f2bedd0d_068340e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际迈阿密队的莱昂内尔·梅西在与迈阿密热火队的友谊赛中坐在场边周日，香港队。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计的球迷支付高价或花高价购买门票观看梅西在香港的比赛，但当这位足球明星缺席备受期待的比赛时，他们深感失望。周日的表演赛。&lt;/p>;&lt;p>;政府要求组织者做出答复，组织者让这座城市相信梅西尽管受伤仍会参加比赛，并威胁要收回赞助这场大型赛事的数百万美元。作为提升香港国际形象的更广泛活动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，出席这场广为人知且备受期待的演出的行政长官李家超已得到保证，这位阿根廷足球偶像将&lt;/p>;&lt;p>;当比赛结束时，梅西的迈阿密国际队以4-1击败主队，香港大球场响起了大声的嘘声。&lt;/p>;&lt;p>;“关于梅西今天没有参加比赛，政府以及所有球迷对主办方的安排感到非常失望。组织者欠所有球迷一个解释，”政府在一份声明中表示，沮丧的球迷在社交媒体上发泄愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/1cc73a8d-af25-47bb-b651-3c1fa3114227_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;在莱昂内尔·梅西周日未能参加比赛后，球迷们表达了不满并要求退款。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“重大体育赛事委员会将根据协议条款与主办方进行跟进，包括可能因梅西未能出战而扣除赞助资金” .”&lt;/p>;&lt;p>;政府指出，Tatler Asia 主办的这项赛事已被咨询委员会授予“M mark”地位，将其指定为获得官方支持的重大体育赛事。组织者收到了 1500 万港元（192 万美元）的比赛资金和 100 万港元的场地补贴。&lt;/p>;&lt;p>;在周日晚间发布的另一份声明中，政府表示了组织者和国际迈阿密的处理方式这场比赛未能达到球迷的期望，包括前往这座城市观看比赛的游客。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，梅西的球队从出现在比赛开始就很难对付。他们抵达香港后在机场停机坪上受到红地毯欢迎。尽管被要求留下来参加官方欢迎致辞，但他们走下舞台的举动引起了人们的注意。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，政府在早上被告知梅西将担任队长，但没有被告知任何变化即使官员们在开球前发现他的名字不在球员名单中，他的计划仍然没有完成。&lt;/p>;&lt;p>;根据第二位消息人士的说法，比赛合同规定梅西至少上场 45 分钟，除非生病或受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/294315e3-6a33-42c2 -b73d-ffcb53b4d322_37e90a5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政总裁李国强出席颁奖典礼。图片来源：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第一名消息人士称，官员们只被告知梅西受伤了，当比赛结束时他仍然缺席时，他们要求他在至少接受奖杯并提供几句话解释。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露，迈阿密国际队老板大卫·贝克汉姆在球场向球迷发表讲话时承诺会解释并道歉，但没有这样做。&lt; /p>;&lt;p>;在周日晚间发布的一份声明中，《Tatler Asia》表示，他们并不知道梅西和路易斯·苏亚雷斯都不会参加比赛，并表示他们和球迷一样感到“极度失望”。&lt;/p>;&lt;p>;组织者表示：“我们和所有观看那场比赛的球迷一样，一直热切期待梅西和苏亚雷斯的参赛，并与所有观看比赛的人一样感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有一些新闻报道，但《Tatler》确实开球前没有任何关于梅西或苏亚雷斯缺席的信息。梅西和苏亚雷斯被球队的医疗部门认为不适合参加比赛，这让包括我们在内的所有人都感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;《Tatler Asia》花了数周时间以梅西为卖点宣传这款游戏，并在上个月愤怒地回应《华盛顿邮报》暗示他可能不会出现。&lt;/p>;&lt;p>;一位女发言人在一封电子邮件中写道：“迈阿密国际队的所有大牌球员都将参加即将到来的比赛。其中包括莱昂内尔·梅西。”&lt;/p>;&lt;h3>;球迷们哀叹浪费了在备受瞩目的香港比赛中观看梅西比赛的机会&lt;/h3>;&lt;p>;但只有塞尔吉奥·布斯克茨和乔迪·阿尔巴这样做了，而且只花了 28 场比赛每人几分钟。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯·苏亚雷斯至少在一部分球迷附近进行了热身，但似乎从未有任何进入球场的危险。&lt;/p>;&lt;p>;最昂贵的门票是票价为 4,880 港元，但考虑到门票销售的条款和条件，那些大声要求退款的人可能会感到失望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/580c54f9-bec8-4af4-9cc3-40338b8485e6_f5a38893.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一些球迷花费数千美元购买周末体育赛事的门票和交通费。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，《Tatler Asia》明确表示，他们保留“对活动阵容进行更改、添加、撤回或替换的权利，因为以及修改、取消、终止或暂停活动”。&lt;/p>;&lt;p>;在香港担任审计员的尼日利亚人安东尼·奥萨泽表示，他周六支付了超过3,600港元观看梅西进行训练并在周日进行友谊赛。&lt;/p>;&lt;p>;“我来参加训练，只是看到他在做伸展运动，”他说。 “梅西不是超模。人们不会花钱只是为了看他坐着。”&lt;/p>;&lt;h3>;莱昂内尔·梅西 (Lionel Messi) 的香港之行吸引了来自各地的粉丝&lt;/h3>;&lt;p>;经营自己的 CPH 律师事务所的陈百豪律师 (Eric Chan Pak-ho) Legal 指出，伤病可能会导致球员无法出场，这是常识，并表示《Tatler Asia》不太可能受到起诉，除非他们知道梅西不会参加比赛，但继续推销这款游戏，给人留下他的印象。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然《Tatler Asia》的声誉可能会受损，但其行为“不会承担任何法律责任”。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员兼圆桌会议召集人田北辰表示，该事件对损害了城市的声誉，特别是考虑到专门来看比赛的南亚和中国大陆游客的数量。&lt;/p>;&lt;p>;他建议组织者向球迷退还一半的票价。&lt;/p>; &lt;p>;田还表示，《Tatler Asia》作为一家信誉良好的企业，应主动偿还政府提供的部分财政补贴。&lt;/p>;&lt;p>;Danny Mok 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia and China compare notes on ‘military use of artificial intelligence’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250893/russia-and-china-compare-notes-military-use-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/4a228fd1-940c-44b9-8f2a-ff3c0f73d008_d54ec525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和俄罗斯进行了“详细的评估交流”莫斯科表示，将人工智能技术用于军事目的。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯同意就人工智能的军事使用进行磋商和协调，这项技术正在成为北京与华盛顿竞争的新战线。&lt;/俄罗斯外交部在周五的一份声明中表示，周四在北京举行的会谈期间，两国部门官员就将人工智能技术用于军事目的进行了“详细的评估交流”。&lt;/p >;&lt;p>;俄罗斯声明称，双方还就这一问题讨论了“俄罗斯和中国的理论指导方针和倡议”，但没有透露哪些官员参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，双方同意加强《致命性自主武器系统非人道武器公约》(LAWS) 缔约国政府专家组 (GGE) 下的协调，这是一个由联合国支持的关于 1981 年《特定常规武器公约》的论坛。&lt;/p>; &lt;p>;“会议确认了俄罗斯和中国在这一问题上的密切态度，”俄罗斯声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“会议指出，双方都需要在这一领域进一步密切合作。双边形式和相关多边平台，主要是在法律专家组的框架内。”&lt;/p>;&lt;p>;中国关于会议的声明没有提及人工智能的军事使用，但表示磋商是为了“外太空安全、生物安全和人工智能”——一些可能定义未来地缘政治竞争的新兴技术。&lt;/p>;&lt;h3>;中国告诉联合国武器审查，是时候为人工智能战争制定全球规则了&lt;/h3>;&lt; p>;周四的会议是北京和莫斯科在传统和新兴领域（从军事和外交政策到太空安全和关键材料）更广泛战略协调的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;世界主要大国，包括美国、中国和俄罗斯正在大力投资人工智能，但该技术，特别是其军事用途，还没有商定的规则。&lt;/p>;&lt;p>;为了制定国际规范，华盛顿发布了《关于负责任地军事使用人工智能的政治宣言》该宣言呼吁建立新的法律和外交框架，并得到了 46 个国家的认可，其中大部分是美国的盟友和合作伙伴，如澳大利亚、英国、加拿大、新加坡和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国和俄罗斯尚未签署。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 10 月启动了自己的全球人工智能治理倡议，呼吁大国采取“审慎和负责任的态度” ”关于人工智能技术的军事使用。&lt;/p>;&lt;p>;与美国和俄罗斯不同，中国多次宣布支持对致命自主武器系统的法律禁令，而人工智能可以显着改善这一系统。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能是机器执行通常需要人类智能完成的任务的能力，例如识别模式、翻译语言、从经验中学习、得出结论和做出决策。&lt;/p>;&lt;p>;近年来， - 边缘技术已越来越多地融入一系列军事应用中，例如识别威胁、收集情报、引导有人和无人驾驶战斗机和车辆，以及网络和信息行动。&lt;/p>;&lt;p>;还讨论了决策支持系统中的军事人工智能功能，以帮助指挥官做出更好或更及时的决策。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的迅速崛起引发了激烈的争论，特别是在致命性自主武器系统方面。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的迅速崛起引发了激烈的争论。 >;&lt;p>;11月，联合国首次通过了一项关于LAWS的决议，强调了对自主武器系统可能对全球安全以及地区和国际稳定可能产生的负面后果和影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这包括新出现的军备竞赛的风险，以及冲突和扩散的较低门槛，特别是对于非国家行为者而言。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran warns US of targeting suspected spy ships in Middle East: ‘aggressors’ air strikes won’t go unanswered’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250904/iran-warns-us-targeting-suspected-spy-ships-middle-east-aggressors-air-strikes-wont-go-unanswered?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 21:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/ccf6bdf9-fac0-4eee-839f-6c73ed4884e2_47f7cdde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻女孩走在展示伊朗国旗的壁画前在首都德黑兰。伊朗就贝赫沙德号和萨维兹号船只发表的声明似乎表明，德黑兰对美国最近几天对伊拉克、叙利亚和也门针对伊朗伊斯兰共和国支持的民兵组织的袭击日益感到不安。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周日向美国发出警告，称其可能针对中东的两艘货船，这艘货船长期被怀疑是伊朗突击队的转运基地。美国和英国对也门胡塞叛军发动了大规模空袭。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗就贝赫沙德号和萨维兹号船只发表的声明似乎表明，德黑兰对美国最近几天对伊拉克和叙利亚的袭击日益感到不安也门针对伊斯兰共和国支持的民兵组织。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击本身就是对在约旦杀害三名美国士兵和数十人受伤的报复行动，所有这些都可以追溯到以色列对哈马斯的战争。加沙地带，导致整个中东地区的紧张局势升级，并引发了人们对爆发地区冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和英国对也门胡塞武装发起了针对伊朗支持组织的第二次重大袭击&lt;/h3>;&lt;p >;也门周日夜间发动袭击，袭击了胡塞武装控制的也门六个省份，其中包括首都萨那。胡塞武装没有对损失进行评估，但美国描述了对叛军使用的地下导弹库、发射场和直升机的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这些袭击不会阻止也门军队和国家继续支持也门军队。”巴勒斯坦人面对犹太复国主义的占领和罪行，”胡塞武装发言人叶海亚·萨里准将说。 “侵略者的空袭不会得不到回应。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在空袭后警告胡塞武装，“如果他们不停止对国际航运的非法袭击，他们将继续承担进一步的后果”和海军舰艇。”英国外交大臣戴维·卡梅伦回应了这一信息，他说：“胡塞武装的袭击必须停止。”&lt;/p>;&lt;p>;Behshad 和 Saviz 号在一家总部位于德黑兰的公司注册为商业货船，并受到美国财政部的制裁。作为国营伊朗伊斯兰共和国航运公司的幌子。 Saviz 号（后来的 Behshad 号）多年来一直在也门附近的红海徘徊，涉嫌充当伊朗准军事革命卫队的间谍据点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017 年，沙特阿拉伯将萨维兹号描述为警卫队的海上基地和武器转运点，配备了穿着军装的人员。沙特拥有的电视频道播放的视频显示，这艘船配备了一把似乎是用螺栓固定在船甲板上的机枪。&lt;/p>;&lt;p>;在伊朗正规军周日发布的视频声明中，该船的一名解说员首次将这些船只描述为“浮动军械库”。解说员将 Behshad 描述为协助伊朗执行“打击红海和亚丁湾海盗”的任务。然而，伊朗并未参与最近因胡塞武装袭击而发起的针对该地区日益猖獗的索马里海盗活动的任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;就在美国新的空袭行动开始之前，贝赫沙德号向南进入亚丁湾。它现在停靠在东非的吉布提，距离中国在该国的军事基地不远。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/04/d3d9178b-b754-40c5-812c-4c340ae2b6a7_45cb1c68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;也门胡塞武装在一次集会上，战斗机在以色列和美国的国旗上行走。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该声明以警告结尾，上面覆盖了美国军舰和美国国旗的蒙太奇镜头。&lt;/p>;&lt;p>;“那些从事恐怖主义活动的人视频称，针对贝赫沙德或类似船只的活动危及国际海上航线和安全，并对未来潜在的国际风险承担全球责任。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军驻中东第五舰队没有立即回应请求&lt;/p>;&lt;p>;“萨维兹”号目前位于印度洋，靠近美国声称伊朗无人机袭击最近针对航运的地方，此前曾遭受过攻击。 2021 年，一次可能是帽贝地雷爆炸，萨维兹号的船体被炸出一个洞，迫使伊朗将这艘船带回国。这次袭击被怀疑是以色列所为，是伊朗核协议破裂后德黑兰和以色列之间更广泛的影子战争的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ruling LDP scandals weigh on support for PM Fumio Kishida’s cabinet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250901/japans-ruling-ldp-scandals-weigh-support-pm-fumio-kishidas-cabinet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.04 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/ba66b5d1-5f2e-40ef-9ccc-814545883124_69dd34a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（左二）等官员在政府重建受元旦地震破坏的中部地区特别工作组首次会议上默祷。去年12月，岸田内阁的支持率创下22.3%的历史新低。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共同社周日的一项调查显示，日本首相岸田文雄内阁的支持率下降了 2.8 个百分点，至 24.5%，为第二低。受访者对他对执政的自民党政治资金丑闻的事实调查工作表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;约84.9％的人表示，未能报告筹款政党收入的自民党议员应该解释他们使用这些资金的用途， 87%的人预计中期报告中提出的党的改革方案无助于自民党恢复公众信任。&lt;/p>;&lt;p>;岸田内阁的支持率在去年12月创下历史新低，为22.3 %，在过去四次民意调查（包括上个月的上一次调查）中都在 20% 的范围内波动。&lt;/p>;&lt;p>;不支持率比上一次民意调查上升了 1.4 个百分点，达到 58.9%。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/aeed84fb-69e7-44c0-b410-ce03f25e0338_322e3ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月19日，日本首相岸田文雄在东京首相办公室回答记者提问。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;岸田领导的自民党受到严格审查，因为有人指控其三个派系（包括他直到 12 月领导的派系）未能报告其来自筹款政党的部分收入，并设立了行贿基金将收益分配给成员。&lt;/p>;&lt;p>;检察官已对这三个团体的 10 名个人提出起诉或发布简易起诉书。然而，由于缺乏证据，各派系的高管并未面临刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果表明，岸田远未重新获得公众的信任，因为大多数受访者并不接受他在政党改革方面的努力。 &lt;/p>;&lt;p>;76.5%的受访者表示，政治资金管理法应引入议员与其工作人员之间的连带措施，而89.3%的受访者则表示，甚至需要报告政治经费支出。目前豁免于收入和支出报告的政治活动。&lt;/p>;&lt;p>;约 83.4% 的受访者对没有对高管提出刑事指控表示不满。&lt;/p>;&lt;h3>;Can“安全”部长 Yoko随着岸田的明星地位下降，上川成为新的日本首相？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然执政党开始对丑闻进行内部调查，但批评者认为调查不太可能公正，也无法帮助澄清资金的收集和使用方式.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，党的内部改革提案承诺不再将派系作为获取资金以及为立法者分配重要政府和政党职位的工具。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些提案确实允许派系继续作为“政策团体”，引发了如何区分两者的问题。这些提案也没有提及是否引入连带罪措施。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查发现，50.9%的人赞成消除派系和政策团体。&lt;/p>;&lt;p>;关于2025年世博会大阪，27％的人表示应该推迟该活动，以优先考虑上个月日本海沿岸能登半岛地震后的重建工作。另外 27.1% 的人认为活动应该按计划进行，而 26.7% 的人则认为活动规模应该缩小。&lt;/p>;&lt;h3>;“他处于自动驾驶状态”：陈腐的想法和丑闻导致日本首相的支持率大幅下降&lt;/h3 >;&lt;p>;经济安全大臣高市早苗上个月敦促岸田推迟举办该活动，称建筑材料成本不断上涨以及世博会筹备工作造成的劳动力短缺可能会阻碍地震灾区的灾后重建工作。&lt;/p >;&lt;p>;在最新民意调查中，自民党继续获得各政党中最高支持率，为 31.5%，低于之前的 33.3%。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党日本立宪民主党支持率从 8.1% 上升至 9%，而日本创新党的支持率从 8.8% 上升至 9.4%。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查随机抽取了 495 个符合资格选民的家庭和 2,168 名选民。手机号码。共收到了 428 名家庭成员和 627 名手机用户的回复。&lt;/p>;&lt;p>;石川县受能登半岛地震影响的部分地区被排除在调查之外。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>