<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Changes to registration for Hong Kong dentists, including internships, ‘historic’: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269974/changes-registration-hong-kong-dentists-including-internships-historic-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/d2c62f58-c50e-4d83-a178-3dd2107296d0_7b86ceee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项备受争议的香港牙科毕业生实习计划获得支持由立法者。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员周三批准了对牙医注册条例的“历史性”修订，其中包括引入有争议的毕业生实习制度。&lt;/p>;&lt;p>;香港牙医局局长罗仲茂卫生局表示，这些变化对于牙医行业来说是一个“历史性时刻”，也是数十年来对牙医立法的首次重大修改。&lt;/p>;&lt;p>;“修订法案是香港第一个大规模、彻底的法案罗说：“这是本市60多年来对《牙医注册条例》的修订。”&lt;/p>;&lt;p>;他是在《牙医注册（修订）条例草案》获得立法会议员通过后发表上述言论的。该法案自四月起已接受立法院审议。 &lt;/p>;&lt;p>;除了为香港牙科毕业生提供为期一年的实习安排或对接受培训的牙医进行评估外，该法案还对条例提出了另外两项重大修改其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;还将为在其他地方接受培训的牙医提供有限注册和特殊注册的新途径，类似于当前的医生系统，以在短缺的情况下增加专业人员的数量。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们将能够在公共部门的指定卫生机构工作，而无需通过城市的执照考试。&lt;/p>;&lt;p>;牙科保健员和牙科治疗师也将更名为牙科护理专业人员和法定资格&lt;/p>;&lt;p>;罗说公营牙医短缺问题严重，卫生署370个职位中有110个职位空缺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/04345dd8-c35b-4038-92da-96df591a0ece_80db232d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学牙医学院的毕业生现在必须接受为期一年的实习。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充卫生署会立即开始从香港以外地区招聘牙医。&lt;/p>;&lt;p>;实习安排是其中最具争议的安排提议的改变，并引发了牙科学生、监管机构牙科委员会和香港大学（香港大学）（该市唯一牙科学校所在地）的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;立法者在最后一天表达了对实习的支持&lt;/p>;&lt;p>;“学生只有在学校时才能接触经过筛查的患者，”林素伟说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在实习期间，他们可以接触到”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，牙科毕业生可能还需要处理紧急情况，以及精神残疾人和老年人。&lt;/p>;&lt;p>;但一些在立法机关早些时候支持牙科学生，他们说他们被剥夺了知情同意权，因为他们在注册学位课程之前没有被告知实习计划。&lt;/p>;&lt;p>;“在学生做出决定之前[攻读学位]，他们是否应该被明确告知还要进行一年的牙科实习？”陈凯欣问道。&lt;/p>;&lt;p>;她批评政府、牙医管理委员会和香港大学，并坚称他们本可以更好地处理此事。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，当局也应该披露“ &lt;/p>;&lt;p>;“如果能早点向受影响的学生坦白解释这个问题，所谓的争议也许就不会存在。”&lt;/p>;&lt;p>;她说。&lt;/p>; &lt;p>;陈补充说，通过修正案并不能完全解决行业中的困难。&lt;/p>;&lt;p>;“问题尚未解决，”她说。 “牙科委员会和政府应该研究香港大学牙科学院如何解决一年级至五年级学生所面临的困难。”&lt;/p>;&lt;p>;牙科委员会表示，对于修正案获得通过感到“高兴”，并且该决定对该市牙科行业来说是一个“重要的里程碑”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，修正案将在卫生部长规定并在政府公报上公布的日期生效。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会表示稍后将透露更多细节，包括如何申请各种类型的注册。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Mexico move to thwart China circumvention of steel, aluminium tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269976/us-mexico-move-thwart-china-circumvention-steel-aluminium-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/a2bf6858-bd1a-4854-81ad-f75bc9b58d13_1a3fb80c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国浙江省一家钢铁公司的员工。美国周三公布了对从墨西哥进口钢铁和铝的更严格规定，以防止原产于中国的商品逃避关税。图片来源：EPA-EFE/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和墨西哥周三宣布了新措施，打击中国和其他通过墨西哥运输产品的国家规避美国钢铝关税的行为，实施北美钢铁“熔化和浇注”标准。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统政府在选举季节采取的举措标志着一系列旨在防范中国工业产能过剩的努力中的最新举措 — — 华盛顿已多次提出这一举措警告称，可能会给其他市场带来大量价格不公平的商品。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，根据乔·拜登总统实施的新政策，从墨西哥进口的钢铁产品将征收25%的美国关税“部分232”关税，除非有记录表明钢材是在墨西哥、美国或加拿大熔化和浇注的。&lt;/p>;&lt;p>;同样，对于从墨西哥进口的铝产品来说，为了逃避 10% 的 232 关税，他们不得含有在中国、俄罗斯、白俄罗斯或伊朗冶炼或铸造的原铝。&lt;/p>;&lt;p>;“这些行动修复了上届政府未能解决的一个重大漏洞，中国等国家利用该漏洞通过白宫国家经济顾问 Lael Brainard 告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/10/43753730-1b8b-4ae2-915f-339618898823_82ab75ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在车间生产钢结构产品位于中国东部安徽省合肥市。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她指责“中国钢铁和铝通过墨西哥进入美国市场逃避关税，破坏了我们的投资，并伤害了宾夕法尼亚州和俄亥俄州等州的美国工人。 ”&lt;/p>;&lt;p>;拜登和墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔在一份联合声明中表示，墨西哥已同意要求跨境钢铁产品进口商提供有关这些产品原产国的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;两国总统在白宫发布的声明中表示，“两国将实施政策，共同防止钢铁和铝逃税，加强北美钢铁和铝供应链。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 11 月份竞选连任时，争取了工会成员的选票，特别是美国钢铁工人联合会，反对日本新日铁公司收购总部位于匹兹堡的美国钢铁公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;新的进口要求出台之际，人们越来越担心中国的工业产能过剩，在国内需求疲软的情况下，出口大量涌入全球市场。此前，拜登于 5 月对来自中国的一系列战略商品提高了关税，包括钢铁和铝、电动汽车、电池、半导体和关键矿产。&lt;/p>;&lt;p>;但美国官员越来越担心墨西哥可能会成为中国进入美国市场的后门，利用墨西哥通过北美贸易协定获得的免税准入。&lt;/p>;&lt;p>;路透社四月份报道称，美国官员警告墨西哥同行不要向中国提供激励措施正在墨西哥寻找潜在建厂地点的电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;“与墨西哥的这些联合行动将有助于确保我们钢铁和铝工业的长期生存能力，”美国贸易代表凯瑟琳·泰表示。 &lt;/p>;&lt;p>;被发现原产于中国的金属也将被征收 25% 的 301 关税，拜登在 5 月份提高了这一税率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/aa478a77-01ae-41c7-aef8-6c6ba140b06a_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;通过墨西哥抵达的钢铁只有在该国、美国或加拿大熔化和浇注时才有资格享受免税优惠，否则将面临 25% 的关税。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据统计，2023 年从墨西哥进口的其他地区钢材数量很少，仅占从墨西哥进口的 380 万吨钢材的 13% 左右。美国人口普查局的数据。但拜登政府官员表示，新要求是“前瞻性的”，旨在阻止预期的进口激增，因为中国房地产等钢铁消费行业陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;美国钢铁协会行业组织对关闭中国钢铁进入美国市场渠道的举措表示赞赏，但表示其有效性取决于墨西哥提供有关其进口金属的准确信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促美国该组织表示，政府将继续敦促采取更多行动，以解决钢铁贸易商规避和逃避美国贸易法的许多计划，并确保这一新安排得到有力和充分执行。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和洛佩兹·奥夫拉多尔在声明中承诺，美国与墨西哥将在未来几周和几个月内开展更多合作，“保护北美钢铁和铝市场免受不公平贸易行为的影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top American scientist warns China could soon overtake US in STEM leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269964/top-american-scientist-warns-china-could-soon-overtake-us-stem-leadership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/3e3fe9bb-0041-4d8d-a063-52b4f0835169_abf28998.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国分别花费了8060亿美元和6680亿美元根据华盛顿首届《科学状况》演讲，2021 年中国的研发投资率是美国的两倍。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国在全球科学领导地位的争夺中似乎正在输给中国，但据一位研究人员称，美国可以通过适应新兴研究环境和尝试“新事物”来扭转这一趋势。美国高级科学官员。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家科学院 (NAS) 院长玛西娅·麦克纳特 (Marcia McNutt) 上个月在华盛顿发表首届《科学状况》演讲时表示，美国仍然是世界上最大的研发投资国，但它地球物理学家麦克纳特表示，2021 年，美国的研发支出为 8060 亿美元，而中国的研发支出为 6680 亿美元，但中国的投资率是美国的两倍麦克纳特是美国国家科学院自 1863 年成立以来第一位女院长。&lt;/p>;&lt;p>;麦克纳特也是《科学》杂志第一位女主编，并于 2017 年当选为中国科学院外籍院士。 2019年。&lt;/p>;&lt;p>;自二战结束以来，美国在科学和工程领域“不仅领先世界，而且主导世界”，占有史以来颁发的所有诺贝尔奖的近60%，她说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国在发表论文的数量和质量上都在迅速追赶，同时 2021 年申请的专利数量将比美国翻一番。“这一切都表明，在我看来，非常令人担忧的趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;各种排名方法，包括美国、英国和日本的分析机构使用的方法，都表明中国在论文被引用次数这一关键指标上已经超过美国&lt;/p>;&lt;p>;麦克纳特表示，美国在科学、技术、工程和数学 (STEM) 领域“异常依赖”国际学生，包括来自中国和印度的学生。&lt;/p>;&lt;p >;她说，在美国大学研究生课程中，外国学生的数量不仅超过了国内学生，65% 的学生在美国停留了至少 10 年，维持了该国的 STEM 劳动力队伍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们实际上无法填补空缺如果没有这些外国学生来到美国并留在美国，我们的 STEM 工作就会消失。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，随着中国研发力度的加大，美国大学的研发投入有所下降。近年来中国留学生数量。麦克纳特说：“国际学生有如此多的选择，我们不再是选择的目的地。”&lt;/p>;&lt;p>;麦克纳特建议通过加强自己的 K-12 STEM 教育和建立国内科学体系来保护美国在科学领域的领导地位。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，让其他国家（尤其是亚洲国家）投资其 K-12 培训，然后“偷走他们的学生来到这里”的传统应该改变。&lt;/p>;&lt;p>;麦克纳特认为，美国还应该通过减少学生签证的繁文缛节来吸引世界各地“最优秀、最聪明的人才”。她补充说，自上而下的国家研究战略对于帮助协调政府机构和私营部门的研发支出也至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;加州大学欧文分校的听觉科学家 Fan-Gang Zeng 表示麦克纳特的演讲提出了许多好的想法，但由于目标不同或利益冲突，实施其中一些建议将具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;“有些建议甚至可能本质上是不相容的，例如联邦与行业支持、国内学生与国际学生，以及国家安全与国际合作，”曾在他的 LinkedIn 帐户上写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Jokowi mulls delay in moving capital from Jakarta to Nusantara: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269966/indonesias-jokowi-mulls-delay-moving-capital-jakarta-nusantara-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 20:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/91d61c77-1fec-451b-bc8c-fe2f13b8d0d6_42483236.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多 照片：德新社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;据彭博社 Technoz 周二报道，印度尼西亚总统佐科·维多多表示，今年迁往新首都的计划可能会推迟。&lt;/p>;&lt;p>;一项总统令将指定新首都名称 Nusantara Technoz 援引佐科威的话称，在婆罗洲丛林中从头开始建设首都，可能会在 10 月之前或之后发布，具体取决于当地情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想强求一些没有准备好的事情。不要强迫它。我们需要评估实地进展情况。”报告中引用的佐科威说道。&lt;/p>;&lt;p>;迁往新首都的延迟将加剧人们对房地产项目能否取得成果的怀疑，尤其是因为它尚未获得任何外国投资者。尽管政府提供了各种激励措施，新首都仅获得了 49.6 万亿卢比（30 亿美元）的总投资，所有投资均来自当地公司和国有机构。&lt;/p>;&lt;p>;该市的当局表示，国内资金只能支付总成本的 20%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/10/8eec3eb3-9892-40a7-a236-6c177b0e249e_792b1db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼新首都 Nusantara 建设景观2023 年 3 月，印度尼西亚东加里曼丹省塞巴库。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佐科的言论也与一个月前他的乐观立场背道而驰，当时印度尼西亚领导人说他计划最快七月开始在新首都工作。一个月前，负责开发的机构负责人和副手辞职，这给该项目的完成带来了进一步的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;Nusantara 的建设分为五个阶段，该项目计划于 2045 年完工。然后，政府打算将约 190 万人从目前的首都雅加达转移出去，以缓解交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;Bloomberg Technoz 是 Mayapada Group 旗下 PT Berita Mediatama Indonesia 和 Bloomberg Media Group（Bloomberg LP 旗下子公司）之间的合作伙伴，彭博新闻社的母公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government staff among 8 arrested in bribery case involving procurement projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269967/hong-kong-government-staff-among-8-arrested-bribery-case-involving-procurement-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/700cbef7-5efe-416b-843f-494b17a9bae9_97c6a939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于九龙湾的机电工程署总部。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港反贪机构周三表示，香港政府雇员是一起涉及公立医院采购项目的贿赂案中被捕的八人之一。&lt;/p>;&lt;p >;廉政公署表示，作为与机电工程署 (EMSD) 成员有关的案件的一部分，另有 10 人接受了谨慎约谈。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署表示，其中一些嫌疑人是政府人员负责监督价值低于 50,000 港元（6,400 美元）物品采购的公立医院员工。&lt;/p>;&lt;p>;这八人均已保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;“涉案人员该委员会表示，其中包括机电工程署的工作人员以及其他个人。&lt;/p>;&lt;p>;该机构没有透露被捕者中有多少政府雇员。&lt;/p>;&lt;p>;它还拒绝透露由于调查仍在进行中，因此无法提供任何进一步的细节。&lt;/p>;&lt;p>;该部门发言人表示，该部门将全力配合调查人员。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门不会容忍任何非法活动，”她说，并补充说目前无法透露更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，逮捕行动于上个月进行，涉及采购消毒设备。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，涉案金额还意味着政府雇员不需要获得主管部门的批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranians voted for change, but just how much can get through?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269766/iranians-voted-change-just-how-much-can-get-through?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/c5f39cd4-f09a-4bb2-ae2f-5d90697eae56_d1f3f161.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名伊朗选民参加了第二轮总统选举7月5日，伊朗驻伊拉克巴格达大使馆。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鲜为人知的改革派政治家、职业心脏外科医生、前卫生部长马苏德·佩泽什基安(Masoud Pezeshkian)将宣誓就任伊朗第九任总统八月初担任总统。他将接替已故前总统易卜拉欣·莱西（Ebrahim Raisi），后者于五月份在直升机失事中丧生。此次空难引发了莱西被暗杀等阴谋论的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;自悲剧发生以来，伊朗国内政治一直处于意想不到的动荡状态。最近的这次总统选举是由伊朗神职人员支持的根深蒂固的保守派与该国不同的改革派选区之间的对立。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 28 日举行的第一轮选举的特点是投票率非常低，大约有40%。四位候选人均未获得必要的多数票，导致 7 月 5 日进行第二轮选举。据报道，第二轮选举的投票率已增加至近 50%。佩泽什基安获得了超过 1600 万张选票，而他的竞争对手、极端保守派候选人赛义德·贾利利则赢得了超过 1300 万张选票。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举更重要的结果与国内背景有关。伊朗一直在应对各种挑战，这些挑战导致了公众的极大冷漠和不满。美国主导的对德黑兰核计划的制裁使伊朗经济与全球贸易隔绝，并影响了人们的生活。针对以色列的秘密代理人战争变得更加激烈和公开。与此同时，年轻人对道德警务和宗教法理的严厉执行感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，强制女性佩戴头巾成为一个爆炸性问题，当时 22 岁的马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 被捕后死亡因表面上未按规定佩戴头巾而被警方处罚。伊朗公民感到愤怒，但时任总统莱西进行了镇压，并用高压手段镇压了抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;每当伊朗因公民不满或其他治理挫折而感到不安全时，最高领导人和保守派核心 — — 包括神职人员、司法部门和军队——允许改革派或温和派领导人进入政治舞台并戴上“荆棘王冠”担任总统。前总统穆罕默德·哈塔米和哈桑·鲁哈尼都是这样的例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/0ec73c9e-7e82-444a-9a99-794f6decb3a2_2e66e9a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 10 月 1 日，在德黑兰，一名抗议者采取被伊朗道德警察逮捕后死亡的年轻女子马赫萨·阿米尼（Mahsa Amini）死后的街头。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当选总统佩泽什基安将有许多国内问题需要解决，同时必须遵守该国保守政治模式强加给他的总体治理框架。缓解年轻人的不满和沮丧将是首要任务。他还必须引导经济摆脱目前的低迷。减少道德警察的霸道存在将是一个引人注目的问题，但新总统很可能会缓慢地做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗政治由某些持久的因素主导——对最高领袖的忠诚、 1979 年伊斯兰革命的神学原则和对以色列的拒绝。因此，改革派、保守派、强硬派、实用主义甚至机会主义等术语可以用来描述不同的派别，但这些都是对该国什叶派法学国家意识形态的热心坚持的不同盲目性。&lt;/p>;&lt;p>;性别不平等伊朗一直是强硬派和温和派争论的主要领域，阿米尼之死成为全国抗议活动的催化剂。当时，现任当选总统大胆断言：“这是我们的错。我们想通过使用武力来实现宗教信仰。这在科学上是不可能的。”&lt;/p>;&lt;p>;他接着说，“我有部分责任，杰出的宗教学者和清真寺有部分责任，[伊朗]广播当局也有部分责任。”怪罪。每个人都应该站出来追究责任，而不是抓住那个女孩，殴打她，最终将她的尸体交给她的家人。”佩泽什基安的这一声明增强了他对年轻选民的吸引力，但他是否能够在从候选人到总统的过渡过程中保持这一信念尚无定论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/669a2741-435f-4f0d-86be-a2a9a2e9ded4_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 28 日，时任总统候选人马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 在德黑兰的一个投票站投票。照片：美联社/ISNA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;按照传统，投票站当选总统发誓要维护国家机构，并宣布效忠最高领袖。内阁的选择将提供一些线索，表明佩泽什基亚政府的同情心有多大，以及最高领导人将给予他多大程度的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;从外部来看，不太可能出现任何重大的变化。伊朗外交和安全政策发生变化。由于以色列和加沙战争，西亚地区正处于暴力动荡之中。此外，特朗普连任总统的可能性可能会给本已陷入困境的美伊关系带来更大的不确定性和不和。&lt;/p>;&lt;p>;重大外交、安全和核政策决定将由最高领导人和保守派核心做出。然而，在第二轮投票前的总统辩论中，佩泽什基安对伊朗与美国看似棘手的核僵局提出了富有启发性的观察。他表示倾向于与伊朗的传统对手进行对话，他说：“首要问题是观点：我们是否想与世界解决我们的问题？我相信我们必须摆脱僵局来解决国家的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗将如何通过坚持什叶派法学原则并同时满足其公民的愿望来应对这些挑战，将是一个重大问题。成为佩泽什基安八月份上任时精明的试金石。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manhunt under way in London, after suspected murder of 3 women with a crossbow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269968/manhunt-under-way-london-after-suspected-murder-3-women-crossbow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/35359bfe-bd11-4a68-8ea2-218a96af92d7_817783a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国警方正在追捕一名据信携带周三，三名妇女在伦敦附近的一所房子里被杀。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国一条安静的小路上的一所房子里，传来了尖叫声，三名妇女在这场“绝对混乱”爆发之前死亡，而武装警察正在寻找凶手。一位邻居表示，道路已被封锁。&lt;/p>;&lt;p>;居住在赫特福德郡布希 Ashlyn Close 的一名居民表示，周二晚上 7 点左右发生的悲剧“绝对造成了创伤”。&lt;/p>;&lt;p>;警方已对来自伦敦北部恩菲尔德的 26 岁凯尔·克利福德 (Kyle Clifford) 展开搜捕，并警告他可能携带十字弓。&lt;/p>;&lt;p>;这名 46 岁的男子住在附近现场，不愿透露她的名字，但说她在媒体工作。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉 PA 通讯社：“昨晚 6 点 30 分到 7 点之间，听起来就像孩子们一样，有人尖叫，然后声音更加尖锐，我当时想，“这绝对是一个女人在尖叫”，15 分钟内，场面绝对一片混乱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有武装警察跑下来，尖叫着“呆在你的房子里”……他们把我们与外界隔绝，基本上将我们置于封锁状态。”&lt;/p>;&lt;p>;他们说，多辆救护车、直升机和“至少 16 辆警车”迅速抵达现场，武装警察也在其中挨家挨户询问当地人，要求门铃摄像头拍摄并告诉他们呆在室内。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“现在想到这件事发生在如此近的距离而我们没有人，真的非常非常有压力。我们都意识到了，但我们没有人能提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，对于所涉及的家庭和每个人来说，这绝对是一种创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是压力很大的事情，它发生在下午 6 点到 7 点之间的家庭高峰时间，当时人们可能正在为孩子做饭并准备睡觉，而我们所有人都在一条狭窄的小路上，完全没有意识到其他人正在经历的创伤和悲惨情况”&lt;/p>;&lt;p>;调查人员认为克利福德可能在赫特福德郡或伦敦北部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/3c60db74-ec4c-490d-b629-50862f395e14_b32ed52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国警察在伦敦附近的一所房子里三名妇女被杀后，他们正在追捕一名据信携带十字弓的男子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内政大臣伊维特·库珀(Yvette Cooper)表示，她正在随时了解对“真正令人震惊”的死亡事件的调查的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;官员和紧急情况包括两架空中救护车在内的医疗人员被派去试图拯救这些有亲属关系的妇女，但她们都当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;北布希地区的地方议员表示，他们“深感震惊和悲伤”一位不愿透露姓名的邻居表示，她不太了解受害者，但他们是一个友好的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天都会看到他们经过，他们会说早上好，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“发生的事情真的很令人难过，非常令人震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位邻居里亚兹 (Riaz) 说， 50 多岁，拒绝透露自己的姓氏，他说：“这是一个可怕的情况，我什至无法想象这个家庭必须经历什么。”&lt;/p>;&lt;p>;当地议员劳伦斯​​·布拉斯 (Laurence Brass)，他也住在附近的他告诉 BBC，该地区是“典型的绿树成荫的英国郊区”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“昨晚八点左右，我正在电视上看足球比赛，突然一架直升机降落在我公寓外的草坪上，也就是这条路的尽头，然后我的手机开始响，我被告知布希发生了重大事件，我们都应该远离，因为显然有人在&lt;/p>;&lt;p>;“这不是发生在布希的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不记得在我们相当安静的树林里发生过谋杀案，所以[这是]可怕的震惊，我们对这三名妇女的家人表示同情、祈祷和思念。&lt;/p>;&lt;p>;“这对任何人来说都是一件可怕的事情，我推测她们都来自同一个家庭，这显然会让事情变得更加悲惨，作为地方议会，我们将尽一切努力，尽可能增加我们的安慰。”&lt;/p>;&lt;p>;来自贝德福德郡、剑桥郡和赫特福德郡的侦探警司罗布·霍尔 (Rob Hall)犯罪部门呼吁任何有信息的人挺身而出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /10/910a1114-3c6b-4c0b-bc76-d836b92046c2_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赫特福德郡警察局局长乔恩·辛普森向媒体发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“虽然我们仍处于调查的早期阶段，但我们正在积极寻找凯尔·克利福德，我们相信他可能在赫特福德郡或北部地区伦敦，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于事件的严重性，我会要求任何知道他在哪里的人立即联系警方。如果您相信自己看到了他，请不要接近他并立即拨打 999。他可能仍然持有武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在未来几天继续调查，以确定所发生事件的全部情况，但我也想借此机会向任何周二午餐时间至晚上 7 点左右，他们在 Ashlyn Close 周围地区出现，并相信他们可能看到了任何有助于调查的东西，请与我们联系。”&lt;/p>;&lt;p>;英格兰东部救护车服务中心发言人表示：“我们7 月 9 日星期二晚上 7 点左右接到电话，前往 Bushey 的 Ashlyn Close 的一处房产。&lt;/p>;&lt;p>;“三辆救护车、一辆快速反应车、一辆救护车、危险区域反应小组、埃塞克斯和赫茨航空救护车和伦敦空中救护车被派往现场。&lt;/p>;&lt;p>;“遗憾的是，尽管团队尽了最大努力，三名妇女还是在现场被宣布死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;路易斯地区的地方议员尼古拉斯、艾伦·马修斯和保罗·理查兹表示：“我们对三名妇女在当地社区中心发生的暴力事件中丧生的悲惨消息深感震惊和悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;”作为北丛林议员，我们将思想和慰问向其家人及所有受影响的人致敬。前政府考虑在2021年圣诞节那天，AI聊天机器人鼓励刺客贾斯旺特·辛格·夏尔（AI Chatbot）闯入温莎城堡（Windsor Castle），并杀死了已故的女王。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目前，无需获得cross的许可证，但是在没有合理的借口的情况下，公开携带一个cross是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky news: nightly comfort from strangers, ‘ugly men’ rentals, hip-swinging dancing dad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269870/quirky-news-nightly-comfort-strangers-ugly-men-rentals-hip-swinging-dancing-dad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/c897497f-75c6-453a-aaf6-c2cf5176ac58_a56e4dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在亚洲，一名 TikToker 为陌生人提供安慰，一名男子在推销“丑男”服务和跳舞的爸爸迅速走红。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/Baidu/Instagram@rental_busaiku&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》回顾亚洲最新奇闻，为孤独者“丑男”提供电话和短信服务一名将自己出租给女性的人，以及一名无忧无虑的舞蹈走红的中年男子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;一位化名“Embunn”的马来西亚 TikToker 在网上开展了一项创意业务。 &lt;/p>;&lt;p>;根据价格表，Embunn 提供“睡眠通话”服务，根据通话时间提供一系列价格。 &lt;/p>;&lt;p>;Embunn 会以 5 林吉特（1 美元）的价格给客户打电话一小时，再花 10 林吉特给客户打电话两到三个小时，或者直到客户入睡。&lt;/p>;&lt;p>;“感到孤独吗？你有我，”他们在帖子中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /10/1008acb0-9429-45a2-807e-651dcf24cbfb_7d593d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孤独确实可以带来创新的商机，例如提供在线陪伴服务。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他服务包括一日“无限套餐”，客户可以在 24 小时内收到任意数量的消息和电话。每天收费15林吉特，意在表达异地恋人的爱和关怀。&lt;/p>;&lt;p>;人们还可以从账户中雇佣一个人与他们一起玩网络游戏，每小时5林吉特。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一个价格广告帖子获得了 75,000 次浏览和 2,300 次点赞。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;一名日本男子成功经营了一家他称之为“租赁busaiku”或“出租一个不太好看的家伙。”&lt;/p>;&lt;p>;34 岁的前喜剧演员筱原筱原 (Rui Shinohara) 于 2020 年在 X（前身为 Twitter）上发帖称，他开始将自己出租给那些想要使用的人“丑男”的服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10 /9a9a3b8b-0be6-49e4-8643-85a00dc154ee_cc877f68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所提供的服务包括为寻求增强在盲人团体中的存在感的男性提供选择通过在附近有一个相貌平平的伴侣来约会。照片：gmedia.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些服务包括为那些想在集体相亲中脱颖而出的男性提供一个相貌平平的男人在附近，或者为那些想要脱颖而出的女性提供帮助排练与英俊男人的约会。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议他可以为需要丑陋模特的时尚品牌提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;筱原补充说，顾客可以“欺负丑男人，但也不是太多”。&lt;/p>;&lt;p>;他的帖子在发布推文后收到了 36,000 个点赞和 30 个服务请求。&lt;/p>;&lt;p>;筱原表示，当客户数量急剧下降时，他不得不关闭业务，因为Covid-19。疫情期间，因为生活费用更便宜，他搬到了菲律宾，但一年后，由于巨大的工作压力，他又回到了日本。&lt;/p>;&lt;p>;筱原回国后又重新开始了丑男出租服务。日本。现在，他的两到三个小时收费为 10,000 日元（62 美元），客户必须支付食品和交通费用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/16d12517-5921-4b36-a740-2a110b522a45_da3224e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国中年男子因广场舞风格走红，欢快地摇着啤酒肚、摇摆着臀部。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国中年男子在课堂上凭借独特的广场舞技术，毫无节制地晃动啤酒肚、晃动臀部，在网上引起广泛关注。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管他的动作很运动，但他看起来与周围的环境“格格不入”，以至于有传言说他“代表失去兴趣的女儿去上舞蹈课”。&lt;/p>; &lt;p>;7月3日，来自中国中部山西省的王姓男子向中国媒体综览新闻表示，谣言并不属实，他只是一个“热爱广场舞”的人。&lt;/p>;&lt;p>;王先生自己报名参加了这个课程，他说他很喜欢这个课程，因为它可以帮助他缓解工作压力，激活肌肉，提振精神。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: ex-lawmaker says ‘radicals’ forced her to back 2020 subversion bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269961/hong-kong-47-ex-lawmaker-says-radicals-forced-her-back-2020-subversion-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/5b764607-2339-467b-81aa-566e9dc5d9e1_b84d24a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警察守卫着香港最大的国家级法院西九龙法院安全审判。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名隶属香港最大反对党的前立法会议员在颠覆案件中寻求宽大处理，称“激进”竞争对手迫使她支持通过阴谋推翻政府的阴谋。 2020年非官方立法院初选。&lt;/p>;&lt;p>;黄碧云的法律团队周三根据北京颁布的国家安全法，因其在涉及45名反对派的案件中的“外围角色”，寻求三年监禁&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的国家安全审判的减刑程序在西九龙法院恢复，第四批九名被告提交了材料，这些被告在九龙西选区和两个功能部门竞争。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;前区议员李裕顺是庭审中两名无罪释放的被告之一，这是自检察官决定不上诉而无罪释放以来首次出庭。&lt;/p>; &lt;p>;李说，他希望他的出席能够表明他对其他被告的支持。&lt;/p>;&lt;p>;前立法会议员邵家珍和社民联主席、活动人士陈宝英也在其中。周三会议的与会者。&lt;/p>;&lt;p>;黄的律师沉思文强调，他的当事人从未认同此案中提出的激进意识形态，并避免支持对政府预算进行不分青红皂白的投票，以瘫痪其运作.&lt;/p>;&lt;p>;他认为，这位前议员在一次公开辩论中被其他初选选手“逼到了墙角”，她在辩论中脱口而出承诺，将用尽一切可用工具，迫使当局接受抗议者在 2019 年提出的要求。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是非常不幸的，因为考虑到她的背景、政治生涯和教学生涯，她怀有颠覆意图干涉[香港]政府，”岑说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10 /4d453fa3-8d1d-4435-acc7-effcdca39df0_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年5月，前立法会议员黄海伦在西九龙法院外。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前民主党党员、前交通运输部长张炳良在一封缓解信中称黄是“2019年对抗性政治的受害者” &lt;/p>;&lt;p>;岑认为黄也受到党主席胡志伟的牵连，胡志伟公开支持利用立法会否决权来推翻政府。&lt;/p>;&lt; p>;该律师强调了她过去对社区的贡献，包括她对 2010 年政治改革的支持以及 2015 年揭露公共住房污染水丑闻的努力。&lt;/p>;&lt;p>;另一位被定罪的前立法会议员克劳迪娅 (Claudia)莫文静因参与该计划而寻求入狱五至六年。&lt;/p>;&lt;p>;莫文静的律师黄雅斌表示，他的当事人已经反思了她的行为所造成的潜在伤害，并希望道歉。&lt;/p>;&lt;p>;前亲北京立法会议员亚伯拉罕·拉扎克（Abraham Razack）和少数族裔权利倡导组织 Hong Kong Unison 等人签署了代表莫言提交的缓刑信。&lt;/p>;&lt;p>;法官安德鲁·陈兴（Andrew Chan Hing）先生-主持听证会的三名高等法院法官之一韦表示，莫在其竞选活动中曾一度主张外国干预，但黄强调这与本案无关。&lt;/p>;&lt;p>;法庭还听取了前区议员何启明、岑子杰和黄柏裕，以及活动人士冯达群和刘泽峰提出了缓解请求。&lt;/p>;&lt;p>;黄伟强，他还为岑子杰寻求宽大处理，强调被告的“改过自新性格”，并对自己的不当行为深表遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;岑子杰在缓刑信中表示，他因这起案件而被单独监禁，现在已经意识到“愤怒，更不用说仇恨和怨恨，是没有出路的”。&lt;/p>;&lt;p>;“经过深思熟虑，我发现自己参政的一些深层原因并不像看上去那么光明。”前学生领袖写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/65af2d5a- cd66-4a17-96ee-816906de4871_b5ccd6fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这起具有里程碑意义的颠覆案件的减刑程序中，一辆囚车抵达法院外。相片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;岑补充希望尽快与妻子团聚，报答她的支持。&lt;/p>;&lt;p>;大律师袁伟伟-明要求他的当事人何志平被判入狱不超过三年。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促法官更加重视前立法会议员冯建基为何志平写的缓刑信，律师称冯建基是何志平的律师。正如他参加 2021 年“只有爱国者”的立法会选举所表明的那样，他是一名“爱国者”。&lt;/p>;&lt;p>;代表冯文基发言的高级律师 Nigel Kat 将他的当事人描述为一位理想主义者， “天真地”相信该计划在新的法律秩序下仍然合法。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果他的另一位客户、前区议员袁嘉慧应入狱四到五年，冯的罪责将要求四人。&lt;/p>;&lt;p>;法庭将于周四听取抗议组织者、前区议员岑子杰以及活动人士和前医院工作人员余慧明提交的减刑申请。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apec business travel card holders can apply for new mainland China travel permit for Hongkongers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269962/apec-business-travel-card-holders-can-apply-new-mainland-china-travel-permit-hongkongers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 19:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/909030c5-56ea-4bd7-a4b9-759c21a18473_1ed02bad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民在上环中旅中心排队申请新的中国大陆旅行许可证。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;APEC商务旅行卡持有者可以为非中国籍香港永久性居民申请新的五年期中国内地旅行许可证，处理申请的机构主席澄清&lt;/p>;&lt;p>;周三，香港中国旅行社（中旅）旺角及屯门中心的服务柜台张贴告示，告知市民，如果申请新卡，他们的资格出现混乱。许可，他们的其他形式的大陆签证将被取消。通知称，持有 APEC 商务旅行卡的人没有资格获得新许可证。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，中旅香港主席姚伯良后来澄清，持有有效 APEC 商务旅行卡的人可以申请。他的理解是。&lt;/p>;&lt;p>;“APEC商务旅行卡持有者可以申请新的许可证。他们所需要做的就是携带所有所需的三份文件，包括有效护照、香港身份证和入境事务处签发的文件。”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是“申请通知书” ”，说明他们的香港永久性居民身份和国籍信息。&lt;/p>;&lt;p>;“新许可证的目标是方便他们返回内地并减少他们的不便，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“新许可证的目标是方便他们返回内地并减少他们的不便。” >;&lt;p>;新的五年通行证允许具有香港、澳门永久居留权的非中国籍公民多次进入内地，以探亲、旅游、商务、研讨会和交流等目的，每次停留最多90天&lt;/p>;&lt;p>;在入境口岸采集指纹后，他们还可以在口岸享受自助通关服务。&lt;/p>;&lt;p>;APEC商务旅行卡计划旨在让旅客更方便地办理通关手续。据移民局称，商人在亚太经济合作组织国家之间流动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/10/26982710-b2b4-4df6-8b43-5ce2ecda1a0c_0804922a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角中旅中心告示人们担心，持有APEC商务旅行卡的人无法申请新的许可证。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一旦所有经济体做出预清关决定，申请人将获得批准旅行目的地的清单。每个经济体都有自己的预清关申请。&lt;/p>;&lt;p>;该卡有效期五年，可多次访问 19 个参与经济体，每次两到三个月，如果预清关申请无需获得签证。 -已获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;参与国家包括中国、新加坡、日本、韩国、澳大利亚和俄罗斯等。&lt;/p>;&lt;p>;持有有效护照且中国名单上列出的外国人据国家移民管理局称，该卡背面可免签证进入内地，并可停留最多60天。&lt;/p>;&lt;p>;要获得香港卡的资格，商人必须持有有效的国民护照持有香港永久性居民身份证，没有被拒绝入境或刑事定罪的记录，并且必须积极参与贸易、服务或投资活动，但演艺人员、音乐家、艺术家或类似职业除外。&lt;/p>;&lt;p>;来自的证明信还需要申请人的工作公司。&lt;/p>;&lt;p>;香港德国商会会长Johannes Hack表示，APEC商务旅行卡在香港商界的永久居民中非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但他补充说，这比新的五年进入大陆许可证“不太实用”，因为APEC卡持有者无法使用电子渠道进行通关。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With China’s homebuyers crying out for help, analysts say time is ripe for mortgage relief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269921/chinas-homebuyers-crying-out-help-analysts-say-time-ripe-mortgage-relief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/4cffd94e-4660-4239-aac5-22c9721a7ab2_e7120bca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国购房者因高抵押贷款利率而寻求救济努力并吸走本来有助于消费的收入。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国央行应在减轻数亿房主的经济负担方面发挥积极作用，政府应介入为农民工提供保障性住房——行动一位前政府研究员表示，这两者都有助于释放急需的消费需求。&lt;/p>;&lt;p>;周说，许多中国居民仍在为抵押贷款支付高额利息，因为他们是在房价高位时买房的。东北财经大学教授、原中央党校高级研究员田勇表示：“央行可能会出台货币政策，降低数百项现有贷款利率。”数以百万计的居民高价买房，”周周二在其微信公众号上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;“可能上一代人还不起，下一代人可能还不起。”一代人现在必须付出代价。这可能不符合[政府]以人为本的方针。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;该学者估计，购房者必须支付累计 5.74 万亿元人民币（7890 亿美元）的抵押贷款利息，而且——除了利息之外，考虑到用于支付高额住房成本的额外收入分配——2000年至2023年间消费损失了41万亿元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周还敦促中央和地方政府为农民工提供保障性住房，包括农村户口的大中专毕业生到城市就业。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这将降低农民工的搬迁和城市生活成本。农村人口，进而有助于增加劳动力及其整体收入 — — 这被认为对于稳定中国未来的经济增长至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的分析师认为，房主们在高峰价格购买的房屋不太可能从去年推出的宽松措施中受益。&lt;/p>;&lt;p>;上周，国营《经济观察报》的一篇评论质疑当前政策的“公平性”。例如，北京的首次购房者在 2019 年申请抵押贷款，必须支付 4.75% 的贷款利率，而如果他们今年买房，则需要支付 3.5% 的贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;一些地方政府加大力度通过降低首付最低比例来提振陷入困境的房地产市场的需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕降低抵押贷款成本的讨论围绕着中资银行是否应该进行新的调整惠誉国际评级亚太区金融机构评级总监 Vivian Xu 表示，这是对现有抵押贷款的一轮折扣。&lt;/p>;&lt;p>;根据上海易居房地产研究院的数据，平均抵押贷款随着抵押贷款放松开始，该国金融中心的首次购房者利率从去年的 4.55% 降至 4.1%。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所研究主任严跃进表示，在某些情况下利率可能高达 6%，从而需要与银行重新谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“[专家]的声音反映了公众对当前经济状况的考虑，给出了某些意见，”严说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“银行不会愿意主动降低抵押贷款利率。但他们也可能面临不断上升的违约风险，因此银行必须平衡维持利润的需要和贷款的安全性。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，惠誉评级的薛表示，强制性的、一揽子的所有未偿还住宅抵押贷款利率下调的可能性较小，因为这可能会给银行的净息差 (NIM) 带来更大压力，而净息差是衡量盈利能力的一个主要指标。&lt;/p>;&lt;p>;住房抵押贷款占银行业务的 15% 左右薛说，“当局已公开表达了对当前中资银行净息差水平较低的担忧，并强调了保持合理的净息差的重要性。”银行的净息差和盈利能力可确保经济周期内强劲的资本缓冲。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>