<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump whisked off stage after apparent gunshots ring out at Pennsylvania rally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270380/donald-trump-whisked-stage-after-gunshots-ring-out-pennsylvania-rally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 06:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/6aac3311-3112-46fc-bc84-df2d34780ac0_2f972a30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在美国特勤局特工的包围下周六在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在宾夕法尼亚州巴特勒的一次集会上，人群中响起明显的枪声后，唐纳德·特朗普被赶下了舞台。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国前总统和假定总统共和党候选人在周一共和党全国代表大会开幕前的最后一次集会上展示了一张过境人数图表，当时人群中响起了爆炸声。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到特朗普将右手伸向脖子。他的脸上似乎有血。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他迅速躲到立管后面，保护他的特工冲上舞台，数千人中听到尖叫声。当特工在台上照顾他时，爆炸声仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;当他站起来并挥舞拳头时，人群欢呼起来。&lt;/p>;&lt;p>;他的车队已经离开了场地。他的情况尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普离开舞台后不久，警方开始撤离集市，当地官员称这里是犯罪现场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/f7333234-3ba6-43ef-a043-a8423ef3f321_3ab55cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周六，共和党总统候选人唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州巴特勒举行的竞选集会上受到美国特勤局特工的掩护。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国特勤局和其他执法机构没有立即回复消息。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔在里霍博斯比奇离开弥撒时当被问及是否已获悉这一事件时，拜登简单地回答说：“没有”。&lt;/p>;&lt;p>;众议院议长迈克·约翰逊在 X（该网站以前称为 Twitter）上发帖称，他正在为特朗普祈祷。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A study in ethics: the Chinese science detectives hard on the trail of academic misconduct]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268242/study-ethics-chinese-science-detectives-hard-trail-academic-misconduct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/c95a4796-3966-4499-905b-3605c4055536_b3ffeaa2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的科学期刊正在被学术侦探置于显微镜下。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吴光恒带来了一些好消息：美国学术出版公司 Wiley 正在对其旗下一本期刊展开调查，该期刊被吴光恒团队举报涉嫌不当行为。 &lt;/p>;&lt;p>;对于 5GH 基金会创始人兼主席吴来说，这是一个小小的胜利。他的组织是一家位于广东省的非营利机构，自称提供“科学技术领域的咨询和资金管理等服务”。但它的另一个作用是揭露中国学术期刊的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;过去，这种学术侦探工作主要是在西方完成的。现在，在中国政府的资助下，吴这样的新人开始担任这一角色，不仅调查中国研究人员，还调查那些涉嫌不当行为的其他国家的研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;就在上个月，该团队收到了通过他们的社交媒体帐户举报，请其调查中国地质大学（北京）地球科学与资源学院的地质学家 M. Santosh 教授。&lt;/p>;&lt;p>;吴说 Santosh 的高度生产力引起了他们的关注，因为通常一名科学家，即使是拥有庞大团队的科学家，每年也只能发表大约 10 篇论文，而 Santosh 自 2024 年初以来已经发表了 60 多篇论文。&lt;/p>;&lt;p>;这不是第一次有人对 Santosh 提出担忧，Wu 和他的同事决定深入研究。&lt;/p>;&lt;p>;他们最终确定，自 2020 年以来，Santosh 超过 65% 的出版物发表在四种期刊上 - 全部由中国的研究机构——涉及“作者与编辑冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们的定义，当论文的审稿人或编辑与作者有较多的合作关系时，就会存在这种冲突， &lt;/p>;&lt;p>;更有什者，在桑托什发表的三篇文章中，桑托什被发现是自己论文的处理编辑，这种行为直接违背了公平性。 &lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》试图联系Santosh和CUGB寻求回应，但没有收到回复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类随着中国努力发展自己的国内学术期刊并摆脱西方主导的科学出版领域，像吴这样的政府资助的科学侦探正在崛起。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的二十年里，中国已经中国成为世界上最大的科学知识生产国，但虽然拥有近 5,000 种期刊，但具有国际影响力的期刊屈指可数。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，政府启动了中国卓越期刊行动计划，这是一项为期五年的举措，旨在创建由中国机构拥有的 400 种世界级期刊组成的组合，以吸引高水平研究返回中国。今年是该计划的最后一年。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，北京想要创办一些高质量的科学期刊，很多大学都在资助这样做，但仍然面临很多挑战，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;5GH 基金会的努力是这一雄心勃勃的计划的一部分。他说，虽然有官方监管机构对这些期刊进行评估，但当局逐渐意识到需要独立的第三方。&lt;/p>;&lt;p>;主要由科技部和国家自然科学基金委员会资助在中国国家自然科学基金委员会（NSFC），吴的团队在决定研究项目和研究方法方面被赋予了相对较大的自由度，但他们每年都会向资助者报告他们的成果和进展。&lt;/p>;&lt;p>;在这项最新的研究中桑托什，他们首先列出了他自 2020 年以来发表的所有论文，整理了那些符合作者与编辑冲突定义的论文。在分析了 200 多篇文章后，有 4 种期刊特别引起了他们的注意。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这 4 种期刊公开了谁负责编辑他们发表的论文，我们可以得到这些信息，另一个因素是 Santosh在这些期刊上发表了很多文章。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，这些期刊已成为地球科学领域有影响力的出版物，近年来影响力迅速上升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/82cc1557-1aa7-49a2-b54c-d7cc749ad731_45f90190.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学学术论文有助于大学的评估，因此他们有动力接受一些不道德的行为。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示，由于在顶级期刊上发表论文的数量是中国研究机构的重要评价指标，鼓励研究人员在这些顶级期刊上发表更多文章自有期刊使学校在评价中具有优势。吴指出，因此，负责这些期刊的大学有动机容忍一些不道德的行为。&lt;/p>;&lt;p>;《地球科学前沿》是吴和他的团队特别关注的一本期刊。根据团队的研究，桑托什今年迄今已在该杂志上发表了 39 篇论文，其中 37 篇涉嫌不当行为，占其论文总数的 95%。&lt;/p>;&lt;p>;《地球科学前沿》由 CUGB 和 CUGB 运营和北京大学，该大学发表地球和行星科学跨学科领域的研究文章和评论，桑托什担任编辑顾问。&lt;/p>;&lt;p>;该杂志拒绝回应对该指控发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;学术举报人长期以来一直是科学界的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;以中国为例，大陆自封的“科学警察”方世民（他的笔名更为人所知）方舟子因在中国反伪科学和科学造假而闻名，但也颇受争议。&lt;/p>;&lt;p>;方舟子十多年前在媒体上尤其活跃，伴随着科学研究、经济发展和科技的快速崛起。互联网在中国蓬勃发展，但他的行为因缺乏适当调查所需的透明度而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;如今，来自荷兰的微生物学家伊丽莎白·比克 (Elisabeth Bik) 近二十年前移居美国，作为科学出版物中照片处理的超级发现者，成为世界上最有影响力的科学侦探之一。&lt;/p>;&lt;p>;Bik 在斯坦福大学工作了 15 年，自 2019 年以来一直是一名全职科学侦探。这位诚信顾问报告了 7,000 多篇科学论文中的问题，她的工作导致了 1,000 多篇撤稿和 1,000 多篇更正。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年的一次采访中，她表示违反规则被抓的可能性&lt;/p>;&lt;p>;“回报很高，但受到惩罚的机会却很低。”&lt;/p>;&lt;p>;在美国，一位硅谷投资者承诺美国2 月份提供 100 万美元，帮助支付因举报欺诈性研究而被起诉的科学家的法律费用，从而确保昂贵的法律诉讼威胁不会让批评者闭嘴。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在中国，随着政府的支持和鼓励，我们看到了近年来学术期刊数量迅速增加，吴表示，人们普遍承认存在一系列问题和漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，很少有人愿意深入研究这些问题。&lt; /p>;&lt;p>;“像国家自然科学基金委员会这样投入巨资创办和运营科学期刊的机构想要审查这些期刊的质量，因此需要独立机构来帮助评估，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年底担任现职之前，吴是中国南方一所顶尖大学的材料科学家。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当时他的团队正在研究他们致力于开发材料技术 - 他们逐渐意识到他们使用的一些工具，包括大数据和人工智能，可以用来检测论文中可能存在的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;与 Bik 等侦探不同，他们专注于除了学术界的抄袭或欺诈之外，吴的团队对期刊层面的不当或非法行为更感兴趣，因为他们认为这是一个在国内外受到较少关注的利基领域。&lt;/p>;&lt;p>;作者-编辑冲突属于此类，他们目前的调查也不是第一次发现此类冲突。&lt;/p>;&lt;p>;5月，他们发表文章，指控哈尔滨工业大学双聘教授王爱杰她曾在《Environmental Research》杂志上发表自己的论文，并担任编委。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示，在其网站和社交媒体帐户上公开他们的调查情况，可以吸引公众关注，帮助收集更多线索或向相关科学家和研究机构施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;在发表有关桑托什涉嫌违规的文章后6 月 12 日，他们收到了研究人员的许多评论，其中一些提供了有关更多潜在道德问题的额外信息。&lt;/p>;&lt;p>;在跟踪这些新线索的同时，吴的团队已经向该研究的出版商报告了他们的发现涉及的期刊以及科学引文索引 (SCI) 等机构，这是一个涵盖 9,200 多种期刊的索引数据库。&lt;/p>;&lt;p>;“科学界应该有更多像您这样的社会监督组织，以让研究人员保持警惕，”一位读者在他们的文章下评论道。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，当他们完成桑托什调查后，他们将再次陷入困境，下一个目标是一组环境领域的期刊。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;不过，CUGB 的一位研究人员强调，中国科学期刊的管理已经取得了长足进步。&lt;/p>;&lt;p>;这位研究人员是桑托什一位不愿透露姓名的同事，他表示，道德要求发表论文的要求变得更加全面，例如对引用参考文献的限制更加严格。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家通讯社新华社一月份的报道，中国世界一流期刊的建设“取得了重大成果” ”自2019年卓越期刊行动计划实施以来，该学科影响力进入国际排名前5%的国内期刊数量增加了五倍多。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris exhorts Asian-Americans to back her and Biden in ‘existential’ election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270378/kamala-harris-exhorts-asian-americans-back-her-and-biden-existential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 06:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/45f5f171-88da-48cf-93c6-e9cb14d4e502_f9b18392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副总统卡马拉·哈里斯在亚太岛民美国投票总统选举中周六，费城宾夕法尼亚会议中心的市政厅。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯周六在总统市政厅呼吁亚裔美国人在即将到来的总统选举中支持她和美国总统乔·拜登，否则将面临失去许多候选人的风险哈里斯表示，将国家领导权交还给共和党推定候选人、前总统唐纳德·特朗普，对亚裔美国人和更广泛的选民来说将是一场灾难&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们一生中最关乎生存、最重要、最重要的选举，”她在费城宾夕法尼亚会议中心举行的一场由亚太岛民美国投票组织 (Asian and Pacific Islander American Vote) 赞助的活动中说道。 -寻求增强亚裔美国人代表性和政治影响力的党派公民团体。&lt;/p>;&lt;p>;“那些诽谤移民、宣扬仇外心理、煽动仇恨和煽动恐惧的人，永远不应该再有机会站在麦克风后面，哈里斯说：“我们再也没有机会站在美利坚合众国总统的印章后面了。”&lt;/p>;&lt;p>;美国第一位亚裔美国副总统的言论是在一个充满政治忧虑的时刻发表的。 81 岁的拜登在 11 月 5 日大选之前面临着越来越大的辞职压力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在上个月的辩论中表现不佳，引发了对他认知能力的担忧，这引发了人们对哈里斯可能取代他成为民主党提名人的猜测。可能成为第一位亚裔美国总统。拜登迄今拒绝下台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14 /5903f317-2ca0-439d-a931-4d6782148bbd_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在灾难性的辩论表现后面临着对其认知能力的严格审查反对共和党总统候选人唐纳德·特朗普。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党因拜登的生存能力而陷入的动荡，迫使哈里斯走一条微妙的路线，尽管她在竞选期间仍然是总统的忠实二号人物和主要捍卫者。如果需要的话，她会悄悄准备接手。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几天提醒我们，竞选美国总统从来都不是一件容易的事，”她间接地谈到了拜登的失误。 “但我们知道我们的总统乔·拜登有一件事，他是一名战士。他是第一个说当你被击倒时，你会重新站起来的人。”&lt;/p>;&lt;p>;周六，哈里斯在市政厅向支持她的观众发表了讲话，他们对自己作为自己人的地位感到自豪。她在长达 20 分钟的演讲中一度被批评政府在加沙战争中支持以色列的抗议者打断，人群中“再过四年”的呼喊声基本上淹没了批评者的声音。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议员朱迪来自加州的民主党人朱也在活动中发言，指出美国历史上对亚裔的歧视，包括排华法案以及二战期间日裔美国人被监禁的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我们有她指的是《新冠肺炎 (COVID-19) 仇恨犯罪法案》的通过。&lt;/p>;&lt;p>;她说，亚洲人从“被边缘化”变成了“被边缘化的群体”。哈里斯概述了拜登竞选活动的几个主要主题，包括其在捍卫堕胎、扩大医疗保健、降低药品成本和建设基础设施方面的记录，但她也为观众量身定制了自己的信息，引用了一项耗资 1.6 亿美元的振兴费城唐人街项目。&lt;/p>;&lt;p>;周六的活动是在为期两天的 AAPI 会议之后举行的，该会议的重点是支持社区的政治活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/6697c15f-1287-4680-b7be-c4e24901ea6f_0afebd46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州代表 Judy Chu 也在周六于费城举行的 AAPI 活动中发表了讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多元化社区是美国增长最快的种族群体，也是美国增长最快的投票群体，增长了15%，即约200万过去四年中的合格选民。两个主要政党都在向该群体示好。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统和哈里斯副总统为亚裔美国人、夏威夷原住民和太平洋岛民家庭做出了贡献，”拜登竞选团队周五在该镇举行前表示。大厅。 “我们不会认为任何投票都是理所当然的。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常推行的反移民言论和政策在 11 月大选前加剧了亚太裔群体的焦虑。特朗普竞选团队拒绝了派自己的发言人到市政厅的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总统犯了一些错误，而且特朗普在一次调查中对 34 项重罪进行了审判、调查和定罪，但 78 岁的特朗普和拜登之间的民意调查仍然很接近。纽约法院。&lt;/p>;&lt;p>;根据本周在拜登灾难性辩论表现之前进行的一项调查，约 90% 的亚裔美国人预计会投票，其中 42% 支持民主党，22% 支持共和党，31% 表示支持。 &lt;/p>;&lt;p>;但自 2020 年以来，亚裔美国人对拜登的热情大幅下降，这与整体选民的情况一致。大约五分之二的受访者对他持负面看法，而有 62% 的受访者对特朗普持负面看法。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯是美国级别最高的女性官员，母亲是南亚人，父亲是黑人，她满足了多项多元化要求。在符合 AAPI 资格的选民中，近一半的人对她持好感，其中印裔美国人的支持率最高，华裔美国人的支持率最低。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统和我知道，这是一个充满力量的社区，必须始终支持她。”她的领导力为我国历史上取得了如此巨大的进步，这一点得到了认可，而且必须始终得到认可。” “到 2024 年，我们再次依靠你的领导力。”&lt;/p>;&lt;p>;本周发布的另一项针对更广泛选民的调查发现，哈里斯在关键州的表现总体上与拜登相当，但在年轻少数族裔选民中的表现优于总统。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着她的前景有所改善，特朗普加大了攻击力度，在本周出现的一段他在高尔夫球场上的视频片段中称她“糟糕”和“可悲”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会重复特朗普使用过的卑鄙、卑鄙的语言，”哈里斯说。 “拜登总统和我为美国人民而战。唐纳德·特朗普没有。”&lt;/p>;&lt;p>;周六，特朗普还在宾夕法尼亚州进行竞选活动，并在巴特勒举行了集会。预计他将在周一开始的威斯康星州密尔沃基共和党大会上提名副总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anger in Kenya, as bodies of dismembered women found in Nairobi dump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270379/anger-kenya-bodies-dismembered-women-found-nairobi-dump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/7e33f91c-420c-4fcd-96a7-75268281c840_87565578.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群人从一个袋子里取出一具包裹着的尸体。周五，肯尼亚内罗毕，采石场改造成垃圾场。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼亚警方表示，在内罗毕贫民窟垃圾场的垃圾海中发现多具妇女残缺不全的尸体后，他们已展开调查，这是一个令人毛骨悚然的发现震惊并激怒了整个国家。&lt;/p>;&lt;p>;自周五在麻袋中发现至少六具女性尸体以来，侦探们一直在搜寻穆库鲁的废弃采石场。警方周六表示，他们发现了更多袋子，里面装满了被肢解的女性身体部位，包括被切断的腿和两个躯干。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想向公众保证，我们的调查将是彻底的，并将涵盖广泛的范围。”刑事调查局 (DCI) 在一份声明中表示：“这些地区的犯罪活动，包括但不限于可能存在的邪教活动和连环杀戮。”&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚去年因发现乱葬坑而感到震惊在印度洋海岸附近的一片森林中，有数百名末日教信徒的尸体，这是世界上最严重的邪教相关屠杀之一。&lt;/p>;&lt;p>;在数十人被杀后，该国的执法部门也受到了审查上个月的反政府示威活动中被杀，人权组织指责警察过度使用武力并绑架抗议者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/2a7daf71-4494-4261-9fce-3480c5926a4e_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走路周五，内罗毕穆库鲁贫民窟的垃圾填埋场发现了多具尸体，而其他人则站在垃圾场边缘。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周五报告称，在穆库鲁发现了至少六具女性尸体，而国家资助的警察监管机构表示已发现九具尸体，其中七具&lt;/p>;&lt;p>;在调查进行期间，“我们呼吁公众保持冷静，让我们的侦探有机会为这一可怕场景的受害者伸张正义，”DCI 表示。 p>;&lt;p>;穆库鲁现场的局势一直十分紧张，当地媒体报道称，警方向空中开枪试图驱散愤怒的人群。 DCI 表示，由侦探和法医专家组成的团队“因激动的公众而无法进入现场”。&lt;/p>;&lt;p>;独立警察监督局 (IPOA) 周五表示，正在调查是否存在警方是否参与了这起可怕的事件。&lt;/p>;&lt;p>;“尸体被包裹在袋子里，并用尼龙绳固定，有明显的酷刑和残害痕迹，”它说，并指出垃圾场距离不到 100 米距警察局仅几米远。&lt;/p>;&lt;p>;IPOA 还表示，正在调查在广泛的反政府抗议活动演变成致命混乱后失踪的示威者被绑架的指控。但它没有与那些失踪者和被丢弃的尸体建立任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的一些人将他们描述为杀戮女性的受害者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/82869796-fd19-44f9-adf5-57d0bbc83185_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周五，肯尼亚内罗毕，旁观者看着包裹在袋子里的尸体从一个变成垃圾场的采石场被打捞出来。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迫于压力，威廉·鲁托总统于周六晚间就穆库鲁尸体发表了第一份声明，称任何肯尼亚人“没有理由”失败他们的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一个以法治为指导的民主国家。那些参与内罗毕和该国任何其他地区神秘杀戮的人将被追究责任。”他在社交媒体网站 X 上表示。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚令人畏惧的警察部队经常被指控法外处决和其他侵犯权利的行为，但定罪的情况很少见。&lt;/p>;&lt;p>;民间社会和权利组织联盟表示，穆库鲁的发现是在神秘失踪和绑架案件“令人不安地激增”之际发生的，特别是在反税收抗议之后。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这严重侵犯了人权，并引起了对我国法治和安全的严重关切，”该联盟表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家警察酋长贾菲特·库姆 (Japhet Koome) 因抗议死亡事件而成为公众愤怒的对象，他在上任不到两年后于周五辞职。他的统治是由对极不受欢迎的增税计划的抗议引发的，他现已废除了该计划。&lt;/p>;&lt;p>;周五聚集在垃圾场的人群高呼“鲁托必须下台”，这是 Z 世代肯尼亚人领导的口号。示威活动现已演变成一场更广泛的反对总统、腐败和涉嫌警察暴行的运动。&lt;/p>;&lt;p>;周一，末日邪教领袖保罗·恩腾格·麦肯齐 (Paul Nthenge Mackenzie) 与 94 名共同被告因造成更多人死亡而接受审判他被指控煽动 400 多名追随者绝食来见耶稣。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的同案被告还在不同案件中面临谋杀、过失杀人和虐待儿童的指控。沙卡霍拉森林大屠杀”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s vague and harsh new security law reflects    contentious geopolitics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269768/canadas-vague-and-harsh-new-security-law-reflects-contentious-geopolitics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/9059c9a7-a93d-4b17-8028-7e6e4e384122_52a9f344.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多作为证人出席公开调查4 月 3 日在渥太华讨论外国干涉联邦选举进程和民主制度。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;制裁是外国干涉吗？政治评论可以被视为欺骗吗？在这个国家安全问题的新时代，这些是人们需要思考的棘手问题 - 特别是如果您要去加拿大旅行。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大议会最近通过了一项反外国干涉法案，该法案于 2019 年获得了皇室的同意。 6 月 20 日。通过该法案，加拿大实质上制定了一部新的国家安全法，修改了其现有的国家安全立法。&lt;/p>;&lt;p>;引起关注人权人士关注的一项广泛变化是对安全法的修正案1985 年推出的《信息法》，将更名为《外国干涉和信息安全法》。&lt;/p>;&lt;p>;新立法将于下个月生效并在全球适用，规定任何人： “在……外国实体的指示下或与外国实体联合……通过恐吓、威胁或暴力诱导或试图诱导任何人做任何事情……以增强外国实体的能力……损害加拿大的利益”将犯有可判处终身监禁的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;这太严厉了。罪行的严重程度没有区别。此外，那些被判犯有此类加拿大罪行的人将连续服刑（除非是无期徒刑），而不是同时服刑，即使这些刑罚是因同一事件或一系列事件中的罪行而产生的。&lt;/p>;&lt;p>;这是与普通法规范不同。在普通法司法管辖区，对同一事件或一系列事件下犯下的罪行的处罚通常同时进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“外国实体”在 1985 年最初的法案中被定义为包括“a在外国或其执政政党或派系的指示下、为外国利益或与外国或其执政政党或派系有关联而行事的人。&lt;/p>;&lt;p>;根据同一原始法案，定义了损害加拿大利益的目的包括“推进政治、宗教或意识形态目的、目标或事业或使外国实体受益”或“威胁加拿大政府维护加拿大主权、安全或领土完整的能力”。请注意，并不需要使用武力或非法行为即可构成犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;从上述情况可以看出，新的外国干涉罪既笼统又模糊。&lt;/p>;&lt; p>;根据这项新法律，任何人试图促使、说服或与外国势力合作，以制裁的方式向政府施加压力，无疑将被视为犯有外国干涉罪。&lt;/p>;&lt;这还不是全部。新法案还规定，任何人“在外国实体的指示下、为了外国实体的利益或与外国实体有关联，故意从事秘密或欺骗性行为”，“出于损害安全或利益的目的”做或不做任何事情。加拿大的利益”，或“意图影响政治或政府程序、教育治理、履行与此类程序或此类治理有关的职责或行使民主权利”，即属犯罪行为，应受以下处罚： &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“教育治理”被定义为学校、大学或“加拿大其他高等教育机构或培训机构”的治理。&lt;/p>;&lt;p >; 对于什么构成“秘密或欺骗行为”没有定义。人们不禁想知道，是否表达了不同的政治或意识形态观点，比如中国这样的不那么友好的国家，或者香港政府这样的外国政府，更不用说在以下内容中表达的相反观点了：比如说，一所大学或学校，可能会被视为“欺骗性”，从而构成犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于一方面西方与包括香港在内的中国之间日益恶化的地缘政治局势其他，特别是最近香港驻伦敦经济贸易办事处一名办公室经理被起诉，人们不得不更加谨慎行事，以免在不知不觉中成为西方和中国之间冲突的政治受害者。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大关于外国干涉的最新立法表面上显得相当严厉和模糊，至少可以说，这对于政治讨论（甚至在学术层面）来说并不是一个好兆头。&lt;/p >;&lt;p>;更重要的是不可否认的事实，国家安全不是香港特有的问题，而是世界许多国家的头等大事。越来越令人担忧的是，面对西方与中国之间不断恶化的地缘政治局势，一些西方国家似乎正在修改和收紧国家安全立法，而香港不幸地夹在中间。&lt; /p>;&lt;p>;这些普通法司法管辖区的法院将如何解释许多这些模糊而宽泛的条款，以及他们将如何试图平衡对人权的明显侵蚀，还有待观察。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s Finance Minister Chrystia Freeland hints at broader trade action against China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270377/canadas-finance-minister-chrystia-freeland-hints-broader-trade-action-against-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.14 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/14/9134F90F-D7F3-44AF-9A95-4C6644E0A072_9FE6FE6FE6ED17.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周五在纽约接受采访。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大财政部长说，她下周将与企业和劳动力团体关于对中国制造的车辆建立贸易障碍的会谈 - 并建议政府甚至超越汽车&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;政府上个月宣布了公众咨询，以应对电动汽车的“不公平中国贸易惯例”。但是，财政部长弗里兰德（Chrystia Freeland）在周五接受彭博新闻（Bloomberg News）的采访时说：“咨询实际上可能比这更广泛。观看拜登政府对中国电动汽车，太阳能电池，电池，钢和其他产品的关税的举动。 &lt;/p>; &lt;p>;副总理也是“地缘政治和地球经济学又回来了。这意味着西方国家——尤其是美国——正在重视安全的供应链，并对中国产能过剩采取不同的态度。” “这意味着加拿大对美国发挥了更为重要的作用。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;拥有乌克兰遗产的Freeland指出了北大西洋之向的声明这位部长说，中国是俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”。&lt;/p>; &lt;p>;“北约本周关于中国的话是重要的。 “我有点敦促人们关注这一点。” &lt;/p>; &lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）政府正在寻求与贝登政府宣布的计划在对中国商品和七个盟友的计划之后保持一致。欧盟宣布新税款高达48％的中国车辆。加拿大目前对中国车辆征收约6％的征费。&lt;/p>; &lt;p>;彭博新闻上个月首次报道说，加拿大正在为在美国和欧盟之后的中国制造的电动汽车的关税做准备，以增加对中国制造的电动汽车的关税。移动。公众咨询是该过程的第一阶段。渥太华。&lt;/p>; &lt;p>;政府也在国内面临压力。它已承诺为数十亿美元的补贴吸引全球汽车制造商，例如大众汽车公司和Stellantis NV，将在安大略省建立电动车电池生产，以提供北美的装配厂。&lt;/p>; &lt;img src = &lt;img src =“ https” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/14/14/1adc9e16-4e04-437b-437b-8d58-6bdc58-6bdc58-6bdc5ead7fc0_9cae67a.67a3.jpg小型=“颜色：＃999;”>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）在周四在华盛顿北约峰会的新闻发布会上发表讲话。照片：加拿大媒体通过DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大汽车行业也促使其构成中国电动汽车的障碍，以保护当地的工作和工资，认为中国产品更便宜对于劳动标准较弱。 “中国是一个计划中心计划的共产主义经济，中国有一个故意的，国家指导的产能过剩的政策。” &lt;/p>; &lt;p>;特鲁多政府与中国进行了许多外交和贸易斗争，这是仅次于其第二大贸易伙伴的贸易伙伴美国 - 最值得注意的是，当加拿大逮捕了华为技术执行官孟·旺州（Meng Wanzhou）以美国的引渡令。中国因拘留两名加拿大公民的近三年而进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;弗里兰德在周五谈论中国时没有拳打。她说，中国对世界贸易组织的进入是一个错误。经济和行动有意破坏并削减西方竞争对手。”她说。 “我认为现在是时候让我们清楚地看到了。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bernie Sanders voices support for Joe Biden’s candidacy: ‘Stop the bickering’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270376/bernie-sanders-voices-support-joe-bidens-candidacy-stop-bickering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.14 03:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/14/3583F50E-9507-4B92-A488-7B035500E8BC_A4AA2A6F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;四月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;参议员伯尼·桑德斯（Bernie Sanders）是美国政治左派的杰出人物，周六将他的支持在乔·拜登（Joe Biden）的白宫竞选活动后面，驳回了要求总统撤离比赛的呼吁健康问题。&lt;/p>; &lt;p>;“足够了！拜登先生可能不是理想的候选人，但他将是候选人，也应该是候选人，”独立参议员桑德斯在《纽约时报》专栏中写道，并补充说，“民主党人是时候停止争吵和挑剔了。” &lt;/p>; &lt;p>;桑德斯的专栏是在民主党官员和捐助者稳步增长的，这位81岁的拜登（Biden）在6月27日与前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的辩论中表现出色后，辞职。到目前为止，大约有20名国会议员呼吁他离开比赛。&lt;/p>; &lt;p>;自辩论以来，大多数民意测验都以辩论秀特·特朗普（Trump）领先拜登（Biden），尽管在误差范围内。他们还展示了一些关键的战场国家，包括佐治亚州，亚利桑那州和内华达州，在共和党人的支持下转移了。&lt;/p>; &lt;p>;和包括民主党在内的大多数美国人相信拜登太老了，无法再次服务。民意测验。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统也没有帮助自己的事业&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden获胜，”他在底特律的热情观众中说，在“你不退出”的颂歌中。&lt;/p>; &lt;p>;桑德斯在他的专辑中指出，他与拜登有很大的分歧。像他的许多年轻支持者一样，桑德斯热切反对他所谓的“美国对以色列对巴勒斯坦人民的恐怖战争的支持”。十一月，确实承认了总统老龄化的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;，但鉴于拜登的成就以及特朗普的记录：“他有34个重罪定罪，……已经告诉了数千名有记录的谎言”  - 参议员刷了拜登的缺点&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/07/14/d42e1c5d-d42e1c5dd-1e9d-4b7b-4b7b-4b7b-4b7b-4b7b-ph--7b- 8fcd-79b8fe50b198_34444444444444444444>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（右）与美国参议员伯尼·桑德斯（Bernie Sanders）同行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“是的，我知道，”他写道。 “拜登先生年纪大了，容易失态，走路僵硬，与特朗普先生进行了一场灾难性的辩论。但我也知道：总统选举不是娱乐竞赛。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他将反手式言论的爆发部分归咎于“企业媒体[企业媒体[它]痴迷于6月份的总统辩论和认知能力，这部分归咎于“企业媒体[企业媒体[企业媒体） &lt;/p>; &lt;p>;桑德斯还指责那些他说的那些“加入那个循环射击小队”的民主党人。&lt;/p>; &lt;p >;他挑战总统做更多的事情 - “提出并争取大胆的议程”，这将有助于解除“被抛在了很长时间后的工作家庭”。&lt;/p>; &lt;p>;，但他总结说，拜登，总结说，是“拥有真正成就记录的良好而体面的民主党总统”，包括帮助重建美国的经济和加强该国崩溃的基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;“为了我们的孩子和后代，他都必须赢得。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files files files：orange：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia warns it could target European capitals if US deploys missiles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3270375/russia-warns-it-could-target-european-capitals-if-us-deploys-missiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.14 01:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/14/b4c4dea4-eef2-4c15-973c-e43b1b6800fc_464c99978.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2016年9月进行的一项军事演习。美国计划定期在德国进行远程导弹。照片：美国海军通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫周六警告说，在德国的美国导弹部署可以在冷战式的对抗中为俄罗斯导弹做出目标。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）谈到了一个“悖论”，其中“欧洲是我们的导弹的目标，我们的国家是欧洲的美国导弹的目标”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有足够的容量他在俄罗斯的俄罗斯频道1。&lt;/p>; &lt;p>;佩斯科夫（Peskov）交谈时说：“要遏制这些导弹，但潜在的受害者是这些国家的首都。冷战以苏联的崩溃结尾。&lt;/p>; &lt;p>;“欧洲正在分开。欧洲还没有处于最好的时刻。在不同的配置中，历史的重复是不可避免的。”帆布/2024/07/14/B355E1D9-9B23-4E91-B32C-34B01DCC8A9B_7565F612.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，俄罗斯，在7月5日从2026年开始，作为威慑力量。已经批评了这一举动，指责华盛顿迈出了新的冷战，并直接参加了乌克兰的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国防部周五表示，俄罗斯国防部长安德烈·贝洛索夫（Andrei Belousov）举行了电话与他的美国同行劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）一起讨论了降低“可能升级”的风险。&lt;/p>; &lt;p>;德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）尽管他的社会民主党人的批评批评了美国的决定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该决定标志着美国巡航导弹在缺席了20年后返回德国。&lt;/p>; &lt;p>;捍卫这一决定，Scholz在北约峰会上对记者说，这是“有害于威慑，它正在确保和平，它是有害于在适当的时候，这是一个必要和重要的决定。 &lt;/p>; &lt;p>;德国军队没有从地面发射的远程导弹，只有飞机可以发射的巡航导弹。&lt;/p>; &lt;p>; 1980年代在西部部署了美国潘兴弹道导弹德国在冷战高峰时期促使广泛示威，成千上万的和平主义抗议活动。 p>;但在冷战结束后，随着莫斯科的威胁退后，美国大大减少了驻欧洲的导弹数量。在2022年在乌克兰举行的俄罗斯军事运动开始之后，他们在欧洲的防御能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jul 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philadelphia Zoo welcomes the first Sumatran orangutan born there in 15 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270372/philadelphia-zoo-welcomes-first-sumatran-orangutan-born-there-15-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 23:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/13/c34041cf-97c8-4dd9-8a6e-4c704c6d718d_341b6e43.jpg“ alt =”>;在6月26日的15年的动物园。 Sugi。苏门答腊猩猩极度濒临灭绝，动物园称其诞生是“保护工作的重大胜利”。根据动物园的说法，苏门答腊岛只剩下约14,000。猩猩目前没有名字，目前尚不知道其性别。&lt;/p>; &lt;p>; tua，动物园访问者可能会不时地观看婴儿，但是这个时期通常是在私人上花费的在母亲的卧室空间中。动物园尚未确定公开首次亮相的正式日期，而是针对8月中旬。再次看着这个婴儿成长。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/13/b266255f-9b00-4e70-a881-c2b0f4714ae2_1126e908.jpg“ “>;周五，在东加利曼丹东部的Samboja Lestari猩猩康复中心的圣所岛上救出的猩猩戏剧。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tua的最后一个孩子Batu出生于2009年，与她和Sugi保持在一起直到2021年。猩猩在那儿，并期待她的第一个孩子今年9月。动物健康总监Donna Ialeggio在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; 1928年，费城动物园成为第一个成功繁殖猩猩的动物园，此后繁殖了20个动物园。总妊娠期需要八个月。婴儿在大约四个月大的时候开始吃固体食物，他们的母亲将由母亲护理大约六年。&lt;/p>; &lt;p>;在野外，苏门答腊猩猩居住在岛上的森林中，并花费大部分时间在树上高高，主要是吃水果，叶子和内在的树皮以及非叶植物。虽然它们是所有伟大的猿类中最孤独的人，但如果它们与他人交往，猩猩可能会非常社交，费城动物园说，这对于Tua和Sugi来说主要是正确的。&lt;/p>; &lt;p>;现在，Tua和婴儿是花费时间与sugi结合在一起。一旦动物园认为合适，Sugi选择了。根据国际自然保护联盟的说法，，苏门答腊猩猩和塔帕内利猩猩。所有物种与人类共享大约97％的同一DNA。野外有104,000个海尔猩猩，野外居住在野外的800塔帕内利猩猩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这三种物种仅在印度尼西亚和马来西亚发现，他们的土著人将其命名为动物。根据猩猩保护协会的说法，“ Orang-hutan”这个名字以英语为“森林人”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Tumen River border could test relations between China, Russia and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270345/why-tumen-river-border-could-test-relations-between-china-russia-and-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/13/8415b7bd-eb24-42ddddddddddddddd3f-31c5c3c05bf2_d79a25e6.jpg“ alt =”>;较大的船只。照片：Wikipedia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国一直在试图说服俄罗斯和朝鲜将Tumen河延伸到中国货运运输数十年来，这一步骤将提供直接从内陆的东北省吉林省。&lt;/p>; &lt;p>;尽管俄罗斯总统弗拉基米尔·普京最近访问北京和平壤，但俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的评论可能已经提出了希望，但平壤仍然可以测试三路关系的实力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管与北京有着密切的联系，但俄罗斯和朝鲜仍然对允许中国运输（尤其是海军）进入关键水路有一定的保留，而某些分析师认为北京可能对离这对夫妇过于近距离由于担心进一步损害其与西方的关系。&lt;/p>; &lt;p>;在普京与他的中国对手XI在北京举行的联合声明中发表的联合声明，两人同意与朝鲜进行“建设性对话” Nikkei Asia上个月报道说，关于让中国船只穿越下肿瘤河流到日本或东海。 &lt;/p>; &lt;p>;河流构成朝鲜与邻国的边界的一部分，但沿俄罗斯边境的17公里（10.5英里）延伸，由于苏联时代的铁路桥将连接起来，因此在很大程度上是无法拨动的。两边。&lt;/p>; &lt;p>;在普京最近访问朝鲜期间，两国签署了建造新的跨境道路桥的协议 - 一些观察家认为，这一举动可能会导致拆除旧桥&lt;/p>; &lt;p>;路线更容易访问。但是，其他人怀疑平壤和莫斯科想打开通往中国运输的路线，尤其是军舰。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lifan lifan上海社会科学学院的俄罗斯和中亚研究专家说，经过多年的会谈，中国开放河流将“是战略胜利，梦想成真”。&lt;/p>; &lt;p >;“中国可以缩短前往日本和欧洲的货运航行，并降低通过Tumen河上的海出口的成本。&lt;/p>; &lt;p>;“作为回报，俄罗斯将能够在中国的帮助下充分发展其远东地区李说，他补充说，这将有助于莫斯科抵制西方制裁的影响。那个地区，历史上的不满情绪在19世纪被迫将其割让给俄罗斯的地区，当时沙皇帝国利用中国的弱点来确保弗拉基沃斯特托克的港口。&lt;/p>; &lt;p>; li说，普京出现了通过同意与中国合作以发展与大海的联系，改变了主意，如果北京愿意为新桥付费“我不明白为什么平壤和莫斯科会拒绝这样的报价”。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“当建造新的桥梁时，从中国的角度来看，拆除旧桥梁的可能性很可能，而且可取，这将清除大型货船航行的主要障碍。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;东京国际基督教大学的教授斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）说：“开放tumen河至运输确实为中国提供了更多的多样性，在出口路线，将权力投射到日本海的能力以及&lt;/p>; &lt;p>;的潜在进入北极地区，这一区域被认为对运输，资源和竞争很重要。致纳吉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“请记住，朝鲜和俄罗斯都对中国对远东的长期意图有意识和焦虑他说。平壤同意北京对日本海的出口要求。&lt;/p>; &lt;p>;“据我了解，尚无计划或协议来拆除俄罗斯和朝鲜之间现有的跨境铁路桥梁。 &lt;/p>; &lt;p>;“普京最近的访问期间，在平壤签署的协议要求建造另一座车桥。因此，在Tumen河的下部有钱人将有两个俄罗斯 - 北朝鲜桥梁，而不是一座。 sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/07/13/4eb1a678-205b-42e1-8f4e1-8f4e-2f3a8d55555555555555555555555556EA26EA2D.JPG弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-Un）在俄罗斯总统最近的访问中拍摄。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不认为俄罗斯和朝鲜有兴趣允许中国货物进入日本海。一方面，如果中国能够直接进入日本海，它将威胁俄罗斯和朝鲜在日本海港口的业务，例如符拉迪沃斯托克、纳霍德卡和[罗先——以前称为罗津的朝鲜港口—— Sonbong]。那一刻，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;然而，卢金说：“没有什么是不可能的。在某个时候，俄罗斯、朝鲜和中国可能会同意在图们江上全面通航的条件。 &lt;/p>; &lt;p>;纳塔莎·库尔特（Natasha Kuhrt p>; &lt;p>;“实际上，这是一项艰巨的任务，因为目前它太浅了，常规挖泥的成本将是巨大的。当然，这对中国会有益，目前必须向朝鲜支付拉金港口。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;她还说：“我不认为中国会想锁定与平壤的任何类型的联盟。无论如何，中国不会“结盟”。北京无法控制那里的政权。” &lt;/p>; &lt;p>;纳吉同意说：“我看不到联盟的步骤。中国不想参与普京在乌克兰的鲁ck战争或不可预测的金正恩政权。从加深与两个邻居的一致性中可以获得很多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“考虑到中国 - 俄罗斯北朝鲜三角的复杂性，普京所做的可能只是另一个空心的承诺，因为他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，中国正处于十字路口，必须在西方和俄罗斯之间进行选择，因为它希望解决自己的经济问题，但是选择莫斯科和平壤不会解决这些问题“对于乌克兰战争中的国际形象来说，这是无法很好的兆头”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian company under investigation for alleged sexual abuse and exploitation of employees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270365/indian-company-under-investigation-alleged-sexual-abuse-and-exploitation-employees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/13/26033214-4927-4282-ABDD-13A2E934A9FF_0CD94176.JPG“ ALT =”>;据称，对其工人进行了性剥削。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;涉及一家涉及一家公司的丑闻，据称该公司向年轻妇女承诺工作，以诱使她们被囚禁和性虐待，并在印度东部的比哈尔邦引起了广泛的愤怒。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;警方正在调查这些指控，并根据Shivangi Devi*发起的刑事诉讼进行了两次逮捕。 Shivangi是一名20岁的本科生，在她位于比哈尔邦（Bihar）村庄附近的一所大学，在印地语主修。她说，六月的一天，她在浏览 Facebook 时，收到了一位拥有私人个人资料的陌生人发来的好友请求。她很想知道那是谁，她接受了。&lt;/p>; &lt;p>;“他像其他任何新的熟人一样，开始随意地对我说话，” Shivangi本周在亚洲的电话采访中说。 “然后他问我是否有兴趣在他被雇用的制药销售公司工作。&lt;/p>; &lt;p>;“他说这对像我这样的学生来说是一个很好的机会。我每天只需在办公室工作大约五个小时，剩下的时间就可以使用公司的互联网和计算机设施来完成我的学术工作。薪水为25,000卢比[300美元]。 &lt;/p>; &lt;p>;“见到我，他的大孩子，做得好并变得独立是我父亲的梦想。我很高兴终于有机会为家庭收入做出贡献。 /Images/canvas/2024/07/13/b665516a-62f0-4001-B1A5-73BE2D5789A9_ED18453D.JPG“ alt =” DBR Unique被俘虏在建筑物中，同时遭到性虐待。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当她到达公司的办公大楼（称为DBR独特的办公楼）时20,000卢比为自己的培训提供资金。根据Shivangi的说法，在那里工作的500名左右其他员工也需要为其培训付费。媒体。他们告诉我，我只有在我招募大约20个人的情况下才开始获得报酬。 &lt;/p>; &lt;p>;该公司的网站表示，其目的是通过招募员工作为销售人员来促进传统的印度印度阿育吠陀药物，并创建积极的“积极，并没有回应，但他们没有回应。社会变革”。 /p>; &lt;p>;她还声称她和其他在办公室雇用的年轻妇女在建筑物中被俘虏，同时遭到性虐待。&lt;/p>; &lt;p>;“公司官员会威胁我们，说他们与强大的政客。 Shivangi说。关于这种虐待，“他只是告诉我他会在我和我之间安排婚姻”，并补充说，没有人会相信她被强奸了，这会破坏我家人的声誉。&lt;/p>; &lt;p>; shivangi说她最终能够逃离10月被俘虏的建筑物，并在穆扎法尔普尔（Muzaffarpur）的阿希亚普尔警察局（Ahiyapur Police Station）报告了她发生的事情，但警方最初拒绝根据她的投诉进行报告。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>; 2月，她呼吁基于Muzaffarpur的法院调查她的主张，此后，法院指示警察登记案件。&lt;/p>; &lt;p>;根据她的陈述，警察报告在Ahiyapur登记。警察局牵涉到九个人。&lt;/p>; &lt;p>; 6月17日，据称一段视频显示了一名DBR官员残酷地殴打了该公司雇用的一名妇女在社交媒体上狂暴。&lt;/p>; &lt;p>;当天，穆扎法尔布尔警察局副局长维尼塔·辛哈（Vinita Sinha）说，已经成立了一个特别调查小组逮捕九名被告。正如印度电视新闻所引用的，辛哈告诉当地媒体。申诉人还告诉警方，每当他们要求薪水时，被告都用来告诉他们他们现在是公司的一部分，”她补充说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;“>; 6月18日，印度比哈尔邦的Muzaffarpur警察局发布了新闻稿，称DBR独特的两名雇员已在北方邦被捕。 DBR Unique 被指控对其员工进行性剥削。照片：X/@Muzaffarpurpol3 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 6月18日，Muzaffarpur警察局发布了一份新闻稿，称DBR的两名员工是独一无二的，其中包括一名Shivangi，被指控对她进行性侵犯， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;释放称，他们的调查发现对公司雇用的男女袭击案件，申诉人的所有指控，包括性剥削的指控，都是性剥削， &lt;/p>; &lt;p>; 6月20日，穆扎法尔普尔警察局局长阿瓦德什·迪克西特（Awadesh Dixit）告诉媒体，病毒视频中的那个人已被确定并与此案有关。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;然而，阿希亚布尔警察局的一名副督察 7 月 9 日告诉《亚洲周刊》，自逮捕以来，案件没有进一步进展，并声称没有证据表明该公司曾从事欺诈或大规模欺诈活动。滥用。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦我们收到高级命令，将进行进一步的调查。到目前为止，我们还没有证据表明DBR独特是一家欺诈性公司。与她所谓的强奸犯一起，他们考虑了这个问题“只不过是恋人的论点”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/07/13/CD8E4B01-DD8E-47D9-86E8-62A1CC92A62B_C311247C.JPG“ 2019年12月，海得拉巴的性侵犯受害者的支持。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Meena Tiwari，全印度进步妇女协会秘书长，国家组织，该组织与几位前雇员进行了交谈&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在DBR独特的，被指控警方没有认真调查此案。在那里“就业”的男女都没有拿到工资。自从一名男性受害者去年逃脱并针对该公司提起法庭案件以来，该公司就一直在警察中知道。 ，例如Raxaul和Gorakhpur；他们所有人仍在运作，我们相信仍有成千上万的受害者被俘虏和性虐待。穆扎法尔布尔（Muzaffarpur），数十名弱势儿童被当局性虐待多年。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，比哈尔邦属于反对党的政治领导人拜·维伦德拉（Bhai Virendra）告诉当地媒体，这种犯罪将继续发生，因为local politicians who “supply girls to those in power”.&lt;/p>;&lt;p>;“After committing such crimes against women, these people go on to become powerful ministers and members of the parliament themselves,” he said in a statement.&lt; /p>;&lt;p>;On June 19, Legislative Assembly member Sandeep Saurav and Legislative Council member Shashi Yadav travelled to Muzaffarpur to deliver a statement and submit their findings regarding the case.&lt;/p>;&lt;p>;“Prima facie, the matter could not have continued for such a long time without government and administrative patronage.只有高层次的探究才能揭示一切。 Immediate action should be taken against the accused and the victims should be provided protection,” they said in their statement to the media.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Indian social activist Shabnam Hashmi told This Week in Asia the scale of organised crimes against women was increasing all over India.&lt;/p>;&lt;p>;“Most of such cases come to light and then are forgotten, as the whole machinery is highly patriarchal and the justice system very slow. There is a need to form a special investigation team headed by a retired judge with at least two women activists in it, apart from others,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Shivangi said police were still not investigating her case as one of organised sexual assault and scamming. A few weeks ago, she said she was offered a sum of 5 million rupees by DBR Unique in return for revoking the case against them.&lt;/p>;&lt;p>;Her voice breaking over the phone as she held back tears, Shivangi said: “Five million means nothing to me when it is offered through unfair means. All I want is justice – and I want no other girl to go through what I did.”&lt;/p>;&lt;p>;*Name changed to protect the witness&#39; identity&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>