<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Important housekeeping’: Xi-Biden call a timely talk about ‘strategic perception’ as tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257757/important-housekeeping-xi-biden-call-timely-talk-about-strategic-perception-tensions-flare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/548a5fc2-7ff2-4f7a-9a4e-97e95a664305_c3d7a008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据中国官方的消息，习近平告诉乔·拜登：尽管“负面因素”不断增加，双边关系“开始稳定”，但警告称两国关系可能“陷入冲突或对抗”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和乔·拜登周二通电话，试图在南海、台湾以及北京所谓的华盛顿“紧张局势”日益加剧的情况下稳定关系。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然在一系列棘手问题上似乎没有取得突破，但观察人士表示，这次长达 105 分钟的对话是中美领导人自去年在旧金山会晤以来的首次对话。 11 月——“及时”且“有意义”，并强调了避免不幸或冲突的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;双方都称此次通话“坦诚且富有建设性”，习近平和拜登重申了加强高层合作的重要性。高层对话，但在包括香港、人权和乌克兰战争在内的大多数地缘政治和意识形态问题上存在巨大分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;美中不太可能爆发全面贸易战，但软实力差距将持续存在：约瑟夫·奈&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国官方的消息，习近平告诉拜登，尽管“负面因素”不断增加，但双边关系“开始稳定”，但警告称，两国关系可能“陷入冲突或对抗”。&lt;/p>; &lt;p>;习近平敦促华盛顿对中国树立正确的战略观，这表明北京对拜登政府深感不信任，他说这是“根本性的”，“就像衬衫的第一颗扣子必须扣对” &lt;/p>;&lt;p>;他还提出了可信度问题，这是对拜登白宫兑现承诺的能力的又一次毫不掩饰的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“双方应该设定不存在的底线”习近平引用去年在美国高级官员中流行的一个比喻说：“中美关系不冲突、不对抗……不倒退、挑起事端、越线。”南京大学国际事务教授冯表示，此次通话对两国来说都是一个敏感时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“这次通话最重要的收获是，面对一系列挑战和争议事件发生后，双方都在试图重新调整基调，这是相当务实的，”他说。 “他们选择直接对话是件好事，因为他们必须保持冷静并防止过度反应。”&lt;/p>;&lt;p>;朱指出，习近平的信息 — — 特别是关于需要更多沟通和对话的信息 — — 符合过去两年北京在如何建设性地处理与美国的分歧方面采取的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次通话是在北京和马尼拉因南海争端而紧张局势加剧之际发出的。小费迪南德·马科斯总统预计下周将在华盛顿会见拜登和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;在当选总统赖清 5 月 20 日就职典礼之前，台湾海峡的紧张局势依然高度紧张。习近平重申，台湾问题是北京的“第一条红线”，“中国不会面对这个自治岛屿寻求独立和外部支持，特别是来自华盛顿的支持，“坐以待毙”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，白宫声明称拜登“强调了维护和平的重要性”和台湾海峡的稳定以及南海的法治和航行自由”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的报道还援引拜登的话说，他承诺美国不会支持台湾独立，或寻求与中国进行新的冷战或冲突，或试图破坏中国的政治制度。&lt;/p>;&lt;p>;但美国的声明没有提及这些承诺。&lt;/p>;&lt;p>;相反，它说拜登对北京在乌克兰战争期间对莫斯科及其国防工业基地的支持，以及中国“不公平的贸易政策和非市场经济做法，伤害美国工人和家庭”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“总统强调，美国将继续采取必要行动，防止美国先进技术被用来破坏我们的国家安全，但不会过度限制贸易和投资。”白宫声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中方通报称，在谈到“一系列打压中国贸易和技术发展的措施”时，习近平对华盛顿不断扩大的中国实体制裁名单表示明显不满。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不是‘去风险’，而是制造风险。”他告诉拜登。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国担心中国经济放缓及其针对外国投资的政策，但习近平坚称中国的大门仍然敞开。 “[但是]如果它执意遏制中国的高科技发展并剥夺中国的合法发展权利，中国不会袖手旁观，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都没有提及对于华盛顿在声明中强行在美国出售 TikTok 的争议，美国国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 证实，在通话中提到了这一点，拜登则声称这并不是要禁止该应用程序。&lt;/p>;&lt;p >;牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯表示，鉴于中美关系中“一系列潜在的香蕉皮”，习近平和拜登之间的所有接触都意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;“最好有一个对话并管理可管理的内容，并密切关注其余内容，”他表示，并补充说，此次接触旨在化解或至少揭示一些日益加剧的紧张局势，这反映了中国对美国对华政策的焦虑。&lt;/p >;&lt;h3>;供应链转移、美国限制措施促使人们呼吁重新考虑中国的贸易战略&lt;/h3>;&lt;p>;马格努斯将这一呼吁描述为在涉及经济、安全和国防官员的计划外交和军事接触之前的“重要内务处理”。&lt; /p>;&lt;p>;“时机仍然很重要，就像在旧金山一样。美国大选前不会与中国发生重大争执，中国脆弱且可能是暂时的周期性经济复苏也不会受到新的外部威胁。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱教授还表示，北京会很高兴在赖清德下个月就职之前，拜登保证不支持台独，但双方在海上争端上仍存在很大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“随着美国加强技术打压，大国竞争仍将持续，对中国的制裁和高科技限制。因此，当务之急是防止紧张局势失控，特别是在关键热点问题上，这可能使双边关系陷入真正的危机。&lt;/p>;&lt;p>;邓聿文，《学习时报》前副主编，中央党校官方报纸称，习近平关于战略认知、台湾和美国科技限制的信息反映了北京对双边关系中美国大选因素的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;美国“强烈反对”中国重新命名印度边境争议地区&lt;/h3>;&lt;p>;“这是北京对美国大选前中美竞争走向的战略认知的一部分。显然，北京担心这次选举可能对双边关系造成破坏性影响，习近平希望提前向华盛顿发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平将这一呼吁描述为“先发制人的一步”。 &lt;/p>;&lt;p>;“习近平认为，如果拜登政府在通话后不纠正对华战略错误认识，继续在台湾问题上继续走下去，他在社交媒体平台X（前身为Twitter）上表示：“如果他打压中国科技发展，他可能不得不对美国采取强有力的反制措施。”&lt;/p>;&lt;p>;季思琪补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine man tattoos his forehead for US$1,770 in April Fools’ Day prank gone wrong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3257759/philippine-man-tattoos-his-forehead-us1770-april-fools-day-prank-gone-wrong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/9af973fd-1c12-4935-b91d-2d340086e0db_af0c5cd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾男子 Ramil Albano 额头上纹有纹身响应愚人节一家食品企业发出的纹身换现金挑战。照片：Taragis/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一家食品和饮料企业的老板向一名男子支付了一笔纹身换现金恶作剧的费用，该恶作剧因各种错误的原因而在网上疯传。&lt;/ p>;&lt;p>;4 月 1 日，Taragis Takoyaki 的老板 Carlo Quion 在 Facebook 上发布了一张图片，表示只要愿意在额头上纹上 Tarigis 标志的人，就将获得 100,000 菲律宾比索（1,770 美元）现金。&lt;/p>; &lt;p>;要查看有关比赛的“更多详细信息”，在线用户被告知单击图像。点击的人会看到放大的图片，上面写着“愚人节”。&lt;/p>;&lt;p>;周一看到这张图片后，网上卖家拉米尔·阿尔巴诺(Ramil Albano)赶到了最近的纹身店。几个小时后，阿尔巴诺将他额头纹身的视频发送到塔拉吉斯的 Facebook 页面。他声称，在接受墨水挑战之前，他没有点击该图像。&lt;/p>;&lt;p>;Taragis 的帐户发布了 Albano 视频的屏幕截图，并表示“对所发生的事件不负有责任”。它还承认收到“许多消息，声称我们的帖子已被执行，并且有人认真对待”。&lt;/p>;&lt;h3>;在菲律宾，对将妇女贩运到中国的邮购新娘计划感到震惊&lt;/h3>; &lt;p>;该帐户随后添加了这条警告：“让这提醒我们所有人阅读理解是多么重要。今天是愚人节。永远不要相信任何事或任何人。和其他日子一样。”&lt;/p>;&lt;p>;由于公众的强烈愤怒，其帖子迅速走红，后来被删除。塔拉吉斯和奎恩的 Facebook 页面上充斥着批评和咒骂。&lt;/p>;&lt;p>;陌生人也开始涌入阿尔巴诺的 Facebook 页面，向他赠送礼物，从鞋子到手机、一台巨大的电视机、一台英语他加禄语的礼物。字典和现金。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》联系了奎恩和阿尔巴诺接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;奎恩显然是对他的营销花招感到愤怒的回应。著名的魔术师，在一个行李袋里装满了 100,000 比索，并于第二天拜访了阿尔巴诺位于马尼拉北部城市卡洛奥坎的家，并与一名同伴一起拍摄了他们的遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;周二，奎恩在 Tarigis Facebook 页面上发布了这次会议的视频，其中显示他询问失业的海洋工程师阿尔巴诺 (Albano)，为什么他接受了挑战，却没有意识到这是一个恶作剧。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;阿尔巴诺解释说，他认为这是另一个挑战，因为塔拉吉斯之前的社交媒体帖子显示，个人因不喝酒而吃 Takobombs（该品牌的辣椒章鱼烧）赢得了 1,000 比索现金。他说他没有看到免责声明表明该挑战只是愚人节恶作剧。&lt;/p>;&lt;p>;他说他非常需要这笔钱来“为我最小的患有唐氏综合症的孩子和我另一个孩子的孩子提供帮助”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;奎安然后给了他钱，并提出用激光手术去除阿尔巴诺的纹身。&lt;/p>;&lt;p>;商人的宣传噱头和对阿尔巴诺的承诺与付款赢得了他和塔拉吉斯的支持。全国有80多家分店，免费宣传力度很大。&lt;/p>;&lt;p>;优惠商品也不断充斥Albano的页面。伊洛伊洛省在线鞋店 Sole U Ilo 的老板 Kim Belandres 主动提出送他一双他选择的品牌胶鞋。&lt;/p>;&lt;h3>;生态旅游不明朗，菲律宾的景点受到威胁。项目规则&lt;/h3>;&lt;p>;贝兰德雷斯告诉《亚洲周刊》，阿尔巴诺尚未回应他的提议，可能是因为他的社交媒体帐户和手机已被消息淹没。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是一个我的一个小举动，”贝兰德雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“对他开的恶作剧是用于营销目的的贫困色情片。当你真正想要的时候，你就会真正接受这样的挑战。”Belandres 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Belandres 确实想知道纹身是真的还是假的，正如一位社交媒体影响者所暗示的那样。然而，纹身很重的奎恩承认阿尔巴诺的纹身是真实的。&lt;/p>;&lt;p>;塔拉吉斯的“挑战”并不是第一次出现问题。 6 月，网红 Xander Ford 的 Marlou Arizala 接受了一项挑战，吃掉 11 块 Takobombs，里面装满了章鱼片和“Carolina Reaper”红辣椒。他刚完成第二枚塔科炸弹就被紧急送往医院，在那里住了几天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;愚人节那天，菲律宾的一些企业会发布恶作剧，称其为“愚人节”。提高公众形象的方式。政府曾警告人们不要在这一天讲炸弹笑话，并在一份建议中表示，恶作剧者可能会入狱。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾人也对 12 月 28 日（被称为 Niños Inocentes 或神圣无辜者日）保持警惕，正如许多人所认为的那样当天之前曾多次提出“借出”金钱或货物的请求，但既没有偿还也没有归还。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato’s fears over Trump re-election and Ukraine war could have a silver lining]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257671/natos-fears-over-trump-re-election-and-ukraine-war-could-have-silver-lining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/b6f725ff-2bb2-4da0-9893-8d58abb0f18f_1bb91f8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 4 日，庆祝者在赫尔辛基参议院广场挥舞北约旗帜2023年，芬兰成为第31个加入跨大西洋安全联盟的国家。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北约本周庆祝其成立条约签署75周年，但气氛却远非庆祝。跨大西洋军事联盟的主要领导人越来越担心该集团正面临有史以来最大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;前欧洲理事会主席、波兰总理唐纳德·图斯克上周警告说，欧洲正处于一个危险的新阶段。 “战前时代”，这是自1945年以来从未出现过的情况。他表示乌克兰决不能被俄罗斯击败，否则“欧洲没有人会感到安全”。他强调，战争“不再是过去的概念”，“现在任何情况都有可能”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这就是北约正在制定计划以获得五年军事援助计划的原因之一高达1000亿美元。 “乌克兰使命”提案正在由北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格主持，以便在今年夏天获得最终批准。该计划将允许北约自冲突开始以来首次管理对乌克兰的致命武器供应。&lt;/p>;&lt;p>;之所以如此紧迫，是因为图斯克和其他人警告说，未来几个月的冲突将至关重要，引发西方在未来几周内帮助乌克兰重新武装的必要性。他说“我们正生活在第二次世界大战结束以来最关键的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;北约主要国家担心，如果没有重大转变，乌克兰战争的局势将转向对俄罗斯有利的方向。此外，任何可能被视为莫斯科重大胜利的结果都将大大增加欧洲其他国家面临的威胁环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/ca7741c4-2c00-48c0-8f4a-544e36253cf6_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;3 月 27 日，一名救援人员在一栋因俄罗斯袭击哈尔科夫而受损的住宅楼外工作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;正是在这种严峻的背景下，北约正在计划开展救援行动。未来五年，预计今年下半年将更换领导层。好消息是，关于该组织未来的辩论背景在大流行后时期已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;就在 2019 年，正如法国总统埃马纽埃尔·马克龙所说，北约的目的还受到广泛关注已经“脑死亡”了。马克龙的爆发是由于他认为地缘政治格局正在迅速变化，以及唐纳德·特朗普担任总统期间美国对北约的承诺减弱。&lt;/p>;&lt;p>;快进到今天，马克龙表示俄罗斯 2022 年入侵乌克兰用“最严重的电击”唤醒了北约。这是一次意想不到的命运转变，西方对中国的担忧也可能加剧这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰凸显了北约的持续影响力。尽管存在种种缺陷，该联盟仍然是世界上最成功的军事组织之一，并帮助巩固了西方现代历史上最长的持续和平时期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/3567a157-cced-4f20-9a05-a537f8b73c4c_234fee09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2019 年 12 月 4 日，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格（左前）在英国沃特福德举行的北约领导人会议上与时任美国总统唐纳德·特朗普发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这是积极的，但如果特朗普赢得第二个任期，北约可能会从 11 月开始面临重大的内部挑战。包括前国家安全顾问约翰·博尔顿在内的前特朗普政府官员已证实，这位前总统差点让美国退出北约。&lt;/p>;&lt;p>;在幕后，有很多关于北约可行性的计划。没有美国参与的未来北约。北约可能会尝试让该军事组织继续运作几年，希望特朗普第二任总统的继任者能够让华盛顿重新加入其中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些西方领导人，例如荷兰首相马克·吕特认为，欧洲为应对白宫现任者更迭做好准备的最佳途径是增加国防开支。他们表示，重要的是欧洲所有国家现在都承诺将国防开支占国内生产总值的 2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2024 年，三分之二的北约成员国将承担国防开支。预计将达到这一基准，而 2014 年仅为 3 个。包括波兰在内的一些国家已经走得更远，目前支出约为 4%。&lt;/p>;&lt;p>;如果其他国家朝着波兰前进的方向前进，与美国的联盟内部和谐很可能有好处。这里不仅有俄罗斯的侵略，还有中东和非洲的不稳定，以及特朗普对欧洲不确定承诺的遗留影响，正在扭转局面。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，这是有道理的。北约对全球安全环境更广泛变化（包括来自中国的威胁）的担忧将导致国防开支的增加。北京日益增强的国际自信被西方视为越来越令人担忧的问题，如果中国继续巩固与俄罗斯的战略伙伴关系，这一点将变得尤为重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1,500 people stuck on MSC Armony cruise ship in Spain due to Bolivian passengers’ visa problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257756/1500-people-stuck-msc-armony-cruise-ship-spain-due-bolivian-passengers-visa-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 20:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/cfd737d0-8912-42e2-9ed5-f9b593d23378_1009e203.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停泊在港口的 MSC Armony 游轮景观西班牙巴塞罗那。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一艘载有 1,500 名乘客的游轮周三被困在西班牙东北部巴塞罗那港，原因是一群原定在那里下船的玻利维亚乘客出现签证问题。 &lt;/p>;&lt;p>;当局表示，69名玻利维亚人不被允许下船，因为他们缺乏进入欧盟无边界申根区的有效证件。&lt;/p>;&lt;p>;该市的西班牙政府官员表示他们正在与玻利维亚当局和地中海邮轮公司联系以解决这一问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/03/b7af614f-f897-4f17-a4c2-7aa31ae98140_0348b9ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船上约有 69 名玻利维亚乘客由于没有进入申根区的有效签证文件，因此他们被剥夺了下船的权利。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该船从巴西出发，前往地中海航线。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙国家通讯社埃菲社等媒体表示大约有 1,500 名乘客在 MSC Armony 上，希望继续前往克罗地亚。&lt;/p>;&lt;p>;玻利维亚外交部周二发表声明称，玻利维亚驻西班牙大使馆和该国驻巴塞罗那总领事馆“正在采取相关措施来解决此案”，并与西班牙当局以及地中海邮轮公司协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/eca39773-edc0-4529-b536-9b5efd6e33d9_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，MSC Armony 游轮上的乘客。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;MSC Cruises 在一份声明中表示，玻利维亚人包括家庭和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;据称，“乘客在登机时似乎持有适当的证件”在巴西。当局通知我们，该签证不适用于进入申根区。&lt;/p>;&lt;p>;因此，乘客无法在最终目的地巴塞罗那下船。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/c3959f03-f6c4-41fd-8844-350662cdbfcb_dd5c518e。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局表示，69 名玻利维亚人不被允许在巴塞罗那港的游轮上下船，因为他们缺乏有效证件进入欧盟申根区。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，该船仍在港口停留，并与当局合作以促进这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;申根区是一个ID-免检旅行区包括29个欧盟国家以及瑞士、挪威、冰岛和列支敦士登。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s examination authority says it will deliver university entrance test papers to mainland China under tight security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3257752/hong-kongs-examination-authority-says-it-will-deliver-university-entrance-test-papers-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 19:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/0fe354a1-fcfa-4dcd-b7b8-c4d6b68276ff_a2f2d08e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港高考将于四月在中国内地拉开帷幕11. 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港考试当局表示，将在严格的安保措施下，为下周第一批参加内地高考的学生运送试卷。&lt;香港考试及评核局周三表示，已排练将中学文凭（DSE）试卷运送到内地两个中心，并由安全摄像头全天候监控。 &lt;/p>;&lt;p>;容永基主席表示，他两次亲自视察整个运输过程，并补充说，工作人员进行了更多的排练，以确保4月11日内地文凭试第一天的运作顺利。 &lt;/p>;&lt;p>;“考试前，试卷将由保安车辆护送过境，并锁在校园内的一个房间内，全天候严密保安，以防止因交通或其他不可预测因素造成的延误。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;容补充说，董事会已针对可能出现的干扰制定了应急计划，而内地考试中心的考试将由拥有十多年经验的香港工作人员监考。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/2e1a6db9-f147-42b4-bcee-fd314e95bd48_c8cf42c7。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年香港大学专科学院 DSE 英国语文考试第一天。大约110名学生将于下周在中国大陆参加DSE考试。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，内地和香港学生的试卷将由同一组老师批改。&lt;/p>;&lt; p>;“这是为了确保考试的标准、公平性和可信度与香港考点保持一致。”&lt;/p>;&lt;p>;深港培侨学院龙华信义学校和深圳港培侨学院约110名学生暨南大学附属港澳学生学院将于4月11日率先在内地参加DSE考试。&lt;/p>;&lt;p>;2月，教育局宣布允许部分学生参加大学考试内地高考，在试卷运输和储存的安全担忧得到解决后出现了180度大转变。&lt;/p>;&lt;p>;香港DSE考试将于下周开始，第一门核心科目定于4月11日举行大部分选修科目将于4月18日起举行。&lt;/p>;&lt;h3>;内地学生参加香港学校考试仍须前往市区&lt;/h3>;&lt;p>;管理局秘书长魏向东强调， DSE 是世界各地著名大学广泛认可的认证。&lt;/p>;&lt;p>;“公民和社会发展取代通识教育科目不会对 DSE 资格产生影响，”他表示，并驳斥了大学可能会影响 DSE 资格的担忧。不承认新的核心科目。&lt;/p>;&lt;p>;该科目的课程于2021年9月推出，以取代通识教育，重点关注国家安全、身份、合法性和爱国主义。&lt;/p>;&lt;p>;第一2009年推出的通识教育旨在提高高中生的社会意识和批判性思维能力。但在亲北京阵营指责该主题在 2019 年抗议活动中导致青少年激进化后，教育局于去年初对其进行了彻底改革。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我还没有遇到任何大学不接受魏说。&lt;/p>;&lt;p>;近期，教育局对全市150所中学进行了调查，发现今年有超过300名DSE考生已获得100多家院校的有条件录取通知书，包括牛津和剑桥，使用新课程大纲下的临时成绩。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员还联系了该市的领事馆，包括德国和荷兰的领事馆，这些领事馆最近承认 DSE 与当地的领事馆具有可比性中学教育文凭，让香港学生更方便申请荷兰院校。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia 1MDB scandal: ex-PM Najib Razak files bid to serve remaining jail term under house arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257753/malaysia-1mdb-scandal-ex-pm-najib-razak-files-bid-serve-remaining-jail-term-under-house-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/ad496793-f6b6-4571-807d-0c04cee65114_88bedcab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理纳吉布·拉扎克离开吉隆坡法庭。纳吉布于 2020 年被判七项腐败和滥用权力罪名成立，涉及金额 4200 万林吉特（890 万美元）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克已向法庭提出申请，迫使政府公开该国前国王的补充法令，纳吉布表示，这将允许他在软禁中服完与 1MDB 相关的剩余刑期。&lt;/p>;&lt;p>;二月初，当赦免委员会宣布纳吉布的 12 年监禁将减半，罚款减少至 5000 万林吉特时，马来西亚人感到愤怒（1,050 万美元）从 2.1 亿林吉特中拨款。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是由时任国王苏丹阿卜杜拉艾哈迈德沙阿于 1 月 29 日（即他任期最后一天的前一天）做出的。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚赦免委员会将前总理纳吉布·拉扎克的12年刑期减半&lt;/h3>;&lt;p>;纳吉布在周一提交的申请中声称，苏丹阿卜杜拉已对其原始法令发布了附录，允许这位前总理服减刑“在软禁条件下”，而不是目前被关押在加影监狱。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布的申请称，尽管法令已公开，但附录并没有这样做，“立即”申请书上写道：“或在法令同一天同时发布”。&lt;/p>;&lt;p>;“令人印象深刻的是，该附录命令自 2024 年 1 月 29 日起就已存在”。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉在申请中列出了六名受访者，包括内政部长、监狱总监、总检察长、赦免委员会、主管法律的部长和法律事务部总监。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;纳吉布于 2020 年被判犯有七项腐败和滥用权力罪，涉及通过 SRC International（陷入困境的国家基金一马发展有限公司 (1MDB) 的前子公司）输送的 4,200 万林吉特（890 万美元）资金。&lt;/p>;&lt;p >;两年后，他在联邦法院最后一次试图推翻判决失败后被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部 (DOJ) 描述了 1MDB 的数十亿美元丑闻，该国家基金于 2017 年成立。 2009 年，纳吉布就任总理几个月后，这是有史以来发现的最大的盗贼统治案件。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布仍面临至少三项与 1MDB 有关的审判，据信其中至少 45 亿美元被挪用据美国司法部和马来西亚调查人员称，周二，沙特石油勘探公司 PetroSaudi 的两名前经理因涉嫌多年前与 1MDB 有关的丑闻中的欺诈和洗钱罪在瑞士接受审判。 &lt;/p>;&lt;p>;PetroSaudi 的被告——一名瑞士沙特公民和一名瑞士英国公民，出于隐私原因未透露姓名——被指控在 2009 年制定了一项计划，根据该计划，1MDB 将建立一家基于虚假前提。&lt;/p>;&lt;p>;美联社彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Indonesia vow to boost defence ties as Prabowo Subianto seeks to reassure Beijing ahead of inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3257751/china-and-indonesia-vow-boost-defence-ties-prabowo-subianto-seeks-reassure-beijing-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/11b6b8cd-5f6a-4d47-86fe-f16679b39d04_1ab4222cf.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周一，习近平总统在北京人的大厅。照片：新华社通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国承诺加强联合军事演习和与印度尼西亚的人事交流，当时当选总统Prabowo Subianto参观了北京。&lt;/p>; &lt;p>; prabowo，目前是印度尼西亚的。国防部长周二会见了中国国防局长东朱朱恩（Dong Jun），这是他自2月份大选以来的第一次海外旅行的一部分。在本周早些时候，普拉博沃会见了中国总统习近平和总理李·昆格。&lt;/p>; &lt;p>; dong告诉Prabowo，随着世界和该地区面临多重挑战，两国应该“共同努力以维护国际公平与正义，不仅是区域安全和稳定”。据雅加达的一份声明说，董事说，培训并增加了与印度尼西亚军队的交流。继续促进两国武装部队之间的关系的发展。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo将于10月成为印度尼西亚的下一任领导人，接替Joko Widodo。他于周日开始了一次罕见的上市前往中国之旅，以加强友好的联系并为北京保证未来的政策。&lt;/p>; &lt;p>;，但东南亚国家协会的关键成员雅加达一直保持政策。在南中国海的紧张局势上升的情况下，不结盟。它选择了日本 - 美国盟友 - 作为Prabowo巡回演出的下一站。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo周一告诉XI，他将继续对中国的“友好政策”，并准备加强对国际和地区的协调事务。&lt;/p>; &lt;h3>;中国愿意与印度尼西亚合作进行“接力赛良好”，XI告诉Prabowo &lt;/h3>; &lt;p>; XI赞扬Widodo领导下的中国 - 印度尼西亚合作，他说这取决于他们的“战略性”独立和相互信任”。&lt;/p>; &lt;p>;随着国家继续在“腰带和道路倡议”下的共同项目和自由贸易协定时，他们应该在涉及彼此的“核心利益和主要关注点”的问题上相互了解和支持，他告诉Prabowo。根据格里菲斯亚洲研究所（Griffith Asia Institute）的一份报告，印度尼西亚是中国外国直接投资在亚太地区的最大接受者。去年11月，由于华盛顿试图升级与印度太平洋国家的关系，以抵制北京日益增长的影响力时，两人签署了国防合作安排。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;撰写南中国海规则书的写作因缺乏信任而延迟了：海上专家&lt;/ H3>; &lt;p>;北京和雅加达在南中国海有冲突的领土主张，由于中国与菲律宾之间的僵局，过去一年的紧张局势加剧了。&lt;/p>; &lt;p>;关于具有法律约束力代码的谈判印度尼西亚承诺要加速加速的南中国海的行为也因分歧而放缓。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当习近平和维多多在10月相遇时，他们同意在国防部长和外交部长之间建立对话机制，以便“扩展高级渠道，以进行战略沟通和对话平台，以进行政治，辩护和安全合作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-linked firms targeted as EU launches probes into solar subsidies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257754/chinese-linked-firms-targeted-eu-launches-probes-solar-subsidies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/FF04CAF7-D1A5-48A9-87E3-894DACCA3A5B_B01BF817.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; longi绿色能源技术是正在调查的公司之一。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲委员会正在调查两家中国有联系的公司是否使用州补贴来削弱罗马尼亚太阳能项目的竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>;已经启动了两个探针根据欧盟的新外国补贴法规，委员会指出，它有“足够的迹象”表明，公司竞标采购合同“已获得扭曲内部市场的外国补贴”。&lt;/p>; &lt;p>;是首次调查涉及涉及朗格绿色能源技术公司（Longi Green Energy Technology Co.。第二次调查涉及中国国有公司上海电气集团的两个子公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d88 /Images/canvas/2024/04/03/52A7650E-4DEC-4745-8DC1-9EADD8B87771D_84DC7E0C.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;自2月以来，外国补贴法规对中国公司进行调查。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“太阳能电池板对欧洲的战略性很重要：对于我们的清洁能源生产，欧洲的工作和供应安全，”欧盟行业老板Thierry Breton说。 。 &lt;/p>; &lt;p>;上周，一名中国火车制造商从保加利亚的一个公共招标中撤回了对竞标的调查，该公司表示正在削减当地公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2月宣布的调查，这是同类产品中的第一个，并标志着外国补贴法规的处女使用，旨在阻止国家讲义扭曲欧盟的单一市场。&lt;/p>; &lt;h3>; eu“绝对愿意”使用针对中国的贸易工具。 &lt;/h3>; &lt;p>; CRRC Qingdao Sifang Sifang Locomotive Co是一家国有滚动股票制造商CRRC Corporation的部门，希望在CRRC退出后撤回CRRC之后，能够提供20台电动推车火车及其维护。&lt;/p>; &lt;p>;布雷顿（Breton）诉讼程序说：“在短短几周内，我们根据《外国补贴法规》的首次调查已经产生结果。签订价值超过2.5亿欧元（2.687亿美元）的采购合同对他们在诉讼中获得的州补贴水平开放，但前提是高于400万欧元（430万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管欧盟避免说其贸易武器的目的是避免违反全球贸易规则，但长期以来，鉴于人们对那里的政府补贴水平的广泛怀疑，人们一直期望该法规将袭击中国公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧洲和中国以前曾纠结过太阳能：十年前在该部门发生的一场贸易战争，并威胁要在制造商抱怨他们被世界第二大经济体的廉价进口所困扰之后，近几个月来抬头。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;h3>;中国太阳能行业敦促面对美国压力&lt;/h3>; &lt;p>;到目前为止，尽管有些制造商的要求，但布鲁塞尔拒绝对中国物资的新进口关税或市场进入限制。 &lt;/p>; &lt;p>; 2月，欧洲太阳能电池板生产商呼吁紧急遏制中国进入欧盟光伏（PV）市场，他们说如果要拯救自己的行业，这是必需的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在发送给欧盟委员会的一封信中，代表“几乎整个欧洲光伏制造业”的团体要求采取“紧急措施”，以保护欧盟供应链，从中国“大量的过度供应”中。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年下半年和2023年的中国光伏模块的供过于求，“触发了价格的急剧下降”，迫使欧洲制造商减少生产，并使仓库在仓库中“疲倦”。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟强大的部门然而，在指出行业是否有益的部门之后，贸易决定了贸易措施。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World’s top universities look to Hong Kong and rest of Greater Bay Area to foster innovation and technology talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257742/worlds-top-universities-look-hong-kong-and-rest-greater-bay-area-foster-innovation-and-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/acccf13c-53b8-4f19-a1c5-81323a1e3ec0_e9bc11d9.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;和技术告诉香港的国际I＆T峰会，大湾地区对于该行业的发展至关重要。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自世界各地的顶尖大学正在考虑与香港和大湾地区其他地区的研究和教育机构合作，重点关注促进创新沙特阿拉伯国王阿卜杜拉科学技术大学（KAUST）校长托尼·陈·范·钦（Tony Chan Fan-Cheong）（KAUST）周三表示，他的大学在深圳建立了一个创新中心，他说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;几个月前作为“ Kaust的战略计划”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“想法是将沙特阿拉伯的Kaust人民带到深圳，以了解生态系统 - 您不能在纸上教书，您必须必须去那里，”他说。 “希望他们会带回生态系统。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/04/03/10A37B61-C7ED-491F-A4E1-4CAFD08C852F_4C2E8F35.JPG“香港外交部在香港的一次I＆T峰会上发表讲话。照片：香港科学技术大学的前校长Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chan说，这一决定受到了良好的欢迎，Kaust与多家机构建立了合作伙伴关系包括深圳的TSING HUA大学研究所和研究生院。他问。 “美国和中国。我们在中东或西亚，我们必须对冲赌注，必须投资。”高中要求每周教两个小时的中文。&lt;/p>; &lt;p>;他在周三的大学校长周三在香港举行的第二次全球创新和技术峰会上讲话，由大湾地区协会组织&lt;/p>; &lt;p>;在帕克·谢克·科克（Pak Shek Kok）的香港科学园区举行的活动汇集了来自中国大陆和海外香港的数十名高级政府官员和学者，讨论如何通过高等教育来增强I＆T的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;大湾地区是北京的计划，将香港，澳门和九个大陆城市整合到一个经济强国中。&lt;/p>; &lt;h3>;香港和大湾地区的其他地区质疑更紧密的联系5年计划&lt;/h3>; &lt;p>; tan eng chye是新加坡国立大学的校长，他的机构已开始将学生送往2002年的硅谷和世界各地的其他创新热点进行实习，以增加学生的曝光率&lt;/p>; &lt;p>;“当您谈论研究和创新时，必须进入行业。”深圳和广州将被添加到大约20个地点的名单中，以增加其对海湾地区的接触。&lt;/p>; &lt;p>; tan增加了大约4,000名通过该计划的学生，在过去的20年中毕业了。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，他们已经成立了1,100家公司，其中两家公司已成为独角兽 - 私有初创企业，价值超过10亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有一个非常结构化的与行业合作培训我们的学生和毕业生，他们回来并在新加坡建立了一个生态系统。在香港，峰会以峰会来强调中国总统习近平的重点是“新优质的生产力”。&lt;/p>; &lt;h3>;地区“比以往任何时候都更加连接”，因为中国的大湾地区计划转了5 &lt;/h3>; &lt;p>;该短语意味着由旨在摆脱传统经济增长模式的技术创新领导的生产力，这是该国顶级政治咨询机构和立法机关上个月“两次会议”会议的重点。&lt;/p>; &lt;p>;“经济依靠技术，技术依靠人才和人才依靠教育。” Fang说。 “在全球人才激烈的竞争中，香港应该通过更优惠的政策，行业中更加坚实的基础以及更多样化的创新平台来提高其吸引力。” &lt;/p>; &lt;p>;创新，技术，技术，技术秘书，和行业太阳东强调了该市扩大其I＆T人才库的决心，这对于该市的发展至关重要。实现目标所需的关键策略之一。&lt;/p>; &lt;p>;他还透露，去年10月启动的研究，学术和行业一级计划鼓励研究商业化，上周批准了有关研究的商业化。 94个应用中的20个建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Early birds: sweeping new study reveals when birds of a feather appeared altogether]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257729/early-birds-sweeping-new-study-reveals-when-birds-feather-appeared-altogether?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 18:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/06DFE1FB-8510-4EBD-85CC-95D7E726F05C_1D79258C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;使用大型基因组分析，科学家已经发现恐龙灭绝后的500万年内，如今的鸟类出现了。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项新的地标研究支持以下想法：大多数现代鸟类的起源可以追溯到6600万年前大规模灭绝事件后不久的快速多元化时期&lt;/p>; &lt;p>;使用大规模的基因组分析，一群国际科学家发现，当今的大多数鸟类（当今唯一生活的恐龙谱系）是在500万年内出现的研究发现，&lt;/p>; &lt;p>;随着所有非阿avian恐龙的消除，白垩纪 - 果仁糖（K-PG）事件为鸟类提供了机会，有机会在各种生态壁ches中迅速多样化和繁荣发展。 &lt;/p>; &lt;h3>;“地标活动”：中国科学家组装了世界上最详细的人类基因组&lt;/h3>; &lt;p>;来自全球49个机构的52个研究人员组成的团队在周一在同行评审的《自然》中发表了他们的发现。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;先前的研究表明，现代鸟类的家族有三个主要的分支。 Ratites和Tinamous的第一个分支包括Emus，Kiwis和Ostriches等无飞鸟。&lt;/p>; &lt;p>;第二个是Landfowl和Waterfowl，例如鸡，火鸡，鸭子和鹅。所有其他活鸟（95％的鸟类物种）属于第三个分支，称为新阿瓦。研究创造了一棵新的鸟类家谱，揭示了鸟类进化的秘密。&lt;/p>; &lt;h3>;蛇在平原上：中文领导的研究表明，蛇何时伸出腿&lt;/h3>; &lt;p>;“当前的研究产生了他说，&lt;/p>; &lt;p>;系统发育是指关于困难鸟类谱系的系统发育位置的许多以前几乎所有主要鸟类家族的系统发育树（92％）。对生物群体之间的进化史和关系的研究。&lt;/p>; &lt;p>;更新的鸟类家谱表明，包括火烈鸟和格里布斯在内的一个称为Mirandornithes的群体是最早进化的Neoavian血统之一。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;家谱还将大型新自由群体分为四个主要进化枝：mirandornithes，columbaves，elementaves和telluraves。&lt;/p>; &lt;p>; eylementaves组的添加是先前组织的重大分类，张说。这是一大批鸟类，占现代鸟类的14％，包括神秘的hoatzin，shorebirds，蜂鸟和tropicbirds。哥本哈根大学的生态与进化部分说，这项研究说明了基因组比较分析的力量。 Stiller说：“发生在6600万年前。 “每个鸟类基因组都包含大约10亿个DNA字母，我们有363个基因组。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们必须开发新的管道才能从该大量分子数据中提取信息她说。加利福尼亚大学圣地亚哥分校的副教授，其实验室专注于计算生物学。 Stiller添加了。研究人员发现，美国蟑螂的“最完整”的基因组概况&lt;/h3>; &lt;p>;他说，Neoave群体的祖先，由当今存在的大多数鸟类组成，“在白垩纪 - 销售（K-PG）附近经历了快速的辐射（K-PG）边界，当发生恐龙的质量灭绝时”。他说。&lt;/p>; &lt;p>;重建生命鸟家族树的最新研究是张10,000基因组项目的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;该倡议旨在绘制所有10,500种现有鸟类的基因组以揭示其人口历史。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Ewha Womans University vows to sue politician over ‘comfort women’ remarks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257724/south-koreas-ewha-womans-university-vows-sue-politician-over-comfort-women-remarks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.03 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/03/35A6D9BF-EE6-43BE-9654-293262BF45EC_8A993D70.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年3月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国最古老的女子大学威胁着一名反对派政治家，对该机构迫使其学生向国家部署的美军提供性爱的法律诉讼。在1945年日本殖民统治结束之后。&lt;/p>; &lt;p>;民主党的金·朱·霍克（Kim Jun-Hyeok）去年在4月10日大选中竞赛，去年在YouTube频道上提出了索赔。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他声称，EWHA WOMANS大学的第一任校长Kim Hwal-lan在将战时“舒适女性”发送到日本方面发挥了重要作用，她还强迫大学的学生向负责的美国士兵提供性爱，负责监督南部半部的美国士兵1945年至1948年的朝鲜半岛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/04/03/ 1114E33A-BF16-4072-9D16-6B2738EDA34A_3F87052E.JPG“ ALT =”>; 。 Yonhap报道的。埃瓦（Ewha）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;根据最近的调查，民主党预计将保留其在由300名成员的国民议会中保留，因为执政的人民党已由总统Yoon陷入困境Suk-Yeol的批准率下降了，在他的政府与罢工医生之间为期数周的僵持，以将医学院录取配额增加2,000的计划。&lt;/p>; &lt;p>;日本殖民统治的遗产朝鲜半岛对双方仍然对政治敏感，许多幸存的“舒适女性”（日本对性虐待受害者的委婉语）仍然要求东京的正式道歉和赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;东京坚持在此事下解决了这一问题。 1965年将两国外交关系归一化的条约。&lt;/p>; &lt;h3>;韩国法院命令日本弥补“舒适妇女” &lt;/h3>; &lt;p>;，但战时性虐待和强迫劳动的问题发炎了多年来，尽管Yoon兼日本总理Fumio Kishida试图掩埋斧头，以应对朝鲜和中国提出的安全挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在韩国有28,000多名美军以阻止自1950年至1953年朝鲜战争以来，邻国在技术上一直处于战争状态，从核武器北部的北部进行侵略。&lt;/p>; &lt;p>;同时，邻居处于战争状态。 ，美国总统乔·拜登（Joe Biden）正在考虑在7月在华盛顿举行的北约峰会（Nato Pummit）的场外与Yoon和Kishida举行三边会议。&lt;/p>; &lt;p>;这三名领导人有望讨论许多问题，包括解决中国日益增长的问题军事实力以及朝鲜的核和导弹威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>