<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong autism charity says new teams set up to aid pupils’ move from school to adult life have ‘unclear’ scope of operations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262390/hong-kong-autism-charity-says-new-teams-set-aid-pupils-move-school-adult-life-have-unclear-scope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/58407ba2-2e17-4765-b67a-9b9c1aeeb407_e5ddaa7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）梦想慈善基金会主席Macy Chong及其团队成员 Ruby Ching 强调需要为有特殊需要的毕业生提供更多支持。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个香港自闭症支持组织表示，对于为帮助有特殊需要的离校生融入更广泛的社会而设立的政府团队的范围和运作“不明确”感到失望&lt;/p>;&lt;p>;梦想慈善基金会主席张宝琼表示，尽管去年十月的施政报告承诺成立团队至少与有特殊需要的学生联络，但家长和照顾者仍需要更多支持距离他们毕业还有六个月。&lt;/p>;&lt;p>;这些团队耗资 1.1 亿港元（1,400 万美元）成立，旨在帮助学生在经历了&lt;/p>;&lt;p>;“一旦孩子们离开了特殊学校的安全网，照顾者就需要承担起学校所扮演的所有角色，但这是一个巨大的挑战，因为我们没有得到”Chong 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的孩子迫切需要支持，学习如何成为社区的一部分、找到工作以及自己为社会做出贡献，尤其是在等待住宿的时间里。护理长达十年以上。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 12/f7e517e6-4cd7-4c9c-9fc9-c5984bc6ce2c_b54a4ae0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位将于 7 月退学的自闭症儿子的母亲表示她很困惑关于新社区支持团队的作用。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社会福利署四月份在21个地区残疾青少年支援中心成立专责小组。&lt;/p>;&lt;p >;政府表示，这些团队的任务是提供护理和互动技能方面的培训，安排放学后的护理计划，并将离校生及其家人与社区服务联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;支持人员是预计还会为有需要的学生完成学业后18个月内提供后续服务。&lt;/p>;&lt;p>;每个团队有六名成员，包括社工、司机、个人护理员和职业护理员&lt;/p>;&lt;p>;每个人都有资格获得购买车辆的补贴，预计这些团队每年将帮助总共 600 名离校生及其照顾者。&lt;/p>;&lt;p>;她说，慈善机构已与团队进行了会谈和​​访谈，但尚未提供任何服务。&lt;/p>;&lt;p>;Chong呼吁当局采取个案管理模式，为每个家庭提供量身定制的服务，并确保足够的服务。照顾者培训。&lt;/p>;&lt;p>;她强调了一些领域，例如如果人们嘲笑他们的孩子，父母或照顾者应该做什么的建议。&lt;/p>;&lt;p>;一位要求透露身份的 42 岁照顾者只有黄姓家长热衷于利用这项新服务，他 20 岁的儿子患有轻度自闭症，将于 7 月离开学校。&lt;/p>;&lt;p>;“我们去了一家”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，许多家长照顾者也很担心，因为他们听说过自闭症患者遭受性骚扰的案例，但他们无法表达自己的感受，而且在与他人发生冲突后也被报警。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望指定的团队可以成为我们的眼睛，帮助我们了解我们的孩子可以在社区中找到自己的位置，特别是在我们无法再照顾他们之后。”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构对 187 名护理人员进行了调查。 2 月份的调查发现，80% 的受访者存在情感困难，超过一半的受访者在照顾职责、财务和家庭关系方面遇到困难。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，20% 的受访者不是任何社会福利服务的客户，这使得这意味着他们在很大程度上隐藏在社会其他人之外，而且很脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，指定的团队可以帮助填补空白，并帮助那些从职业培训学校毕业的人。&lt;/p>;&lt;p>;Chong补充说，一些人在工作中难以融入其他人，不得不辞职，最终因为没有更多的职业服务而整天坐着。&lt;/p>;&lt;p>;“护理人员的压力在长假期间达到顶峰， “当孩子们从学校或其他护理服务中心回家时，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该增加这段时间的暂托服务配额，以减轻他们的负担。”&lt;/p>;&lt;p>;Bonnie Chui 是一位 5​​7 岁的妇女，她照顾她 23 岁患有自闭症的儿子，儿子也有中度智力障碍，她说很难找到合适的服务。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，他无法找到合适的服务。坐稳接受职业培训，但对参加地区支援中心的兴趣班也感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;崔说，她每天带他去家长小组做义工，因为他觉得周围更安心&lt;/p>;&lt;p>;“很多父母都像我一样陷入困境，”她补充道。 “希望有更多适合他的技能培训课程。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以自己教一些技能，但我不是专业人士，他也需要学会与人相处，而不仅仅是与他的父母。”&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署表示，各小组已联络特殊学校，以确定有需要的青少年。&lt;/p>;&lt;p>;将会为照顾者举办讲座和简介会，介绍随着收案进展，服务及社区资源不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;香港近年接连发生家庭悲剧，照顾家庭负担重，促使政府加大对市民的支援力​​度照顾残疾人。&lt;/p>;&lt;p>;一名据称患有抑郁症的 53 岁母亲，据称用言语伤害了她 20 岁的患有自闭症和智力障碍的双胞胎儿子以及她自己。去年十月，因压力而持刀。&lt;/p>;&lt;p>;三人被发现在公寓里，腹部有割伤，母亲被捕。&lt;/p>;&lt;p>;双胞胎刚刚从一所特殊学校毕业并在日托支持和住宿护理的等候名单上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Korean idol Kim Soo-hyun is coming to Hong Kong and mainland Chinese fans are already gearing up for visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262391/korean-idol-kim-soo-hyun-coming-hong-kong-and-mainland-chinese-fans-are-already-gearing-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/f8bd5703-64f5-4f35-a9f6-dc757e5bf0e3_1c08f155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金秀贤出席韩剧《女王》闭幕会上个月在首尔举行的《泪水》。照片：ImaZins via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国著名演员金秀贤今年晚些时候将访问香港，预计将吸引来自中国大陆各地的粉丝，而香港仍然是一个北京和首尔之间多年地缘政治紧张局势中的文化中间人。&lt;/p>;&lt;p>;上周有消息称，这位明星将于 8 月 10 日在亚洲巡演香港站的亚洲国际博览馆与粉丝见面，随后六月和七月前往泰国、日本、菲律宾和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;内地热门社交媒体平台小红书上已经出现多则帖子，其中包含有关该活动的信息，但票务详情尚未公布。官方宣布。&lt;/p>;&lt;p>;建议范围广泛，包括关注哪些本地网站（包括快达票、Urbtix 和 Cityline）购票，以及查找场内最佳座位的详细场地地图。&lt;/p>; &lt;p>;还提供了有关向当地移民当局申请香港通行证、交通和携带现金数量的提示。&lt;/p>;&lt;p>;其他人提出了住宿建议，但大多数人建议当日访问。一些人敦促远方的人在邻近的深圳预订房间，此举被认为比留在香港“更划算”。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们大多数人来说，前往香港应该是最方便的，所以门票会很难买到，”一篇帖子说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是请不要错过这个机会。上一次[Kim]进行亚洲巡演已经是差不多10年前了！”&lt;/p>;&lt;p>;另一个帖子下的评论问道：“杭州还有谁愿意组团去吗？”&lt;/p>;&lt;有评论问道：“他为什么不来上海？为什么根本没有大陆城市？”一位网友回复：“这是因为我们对韩国明星的限制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/12/36c4ba12-ba5c-43ac-911c-8126ce71eb94_d5f33318.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国明星金秀贤将8月在香港。图片来源：X/soohyunupdates&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2016年以来，由于北京和首尔之间的地缘政治紧张局势不断加剧，大陆实际上已实施了对韩国文化出口的禁令。后者决定在星州郡北部安装美国制造的末段高空区域防御系统（萨德）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京从未正式承认这一禁令，但韩国的行为此后一直避免出现在大陆，但仍在香港和澳门演出。&lt;/p>;&lt;p>;去年，韩国流行男孩乐队 BTS 的 Suga 因在与粉丝的直播中罕见地提及该措施而成为头条新闻。&lt;/p>;&lt; p>;当被问到是否会在个人巡演期间前往中国大陆时，菅义伟回答说：“我们不能在中国演出，我怎么能去中国巡演呢？”&lt;/p>;&lt;p>;禁令的参数仍然模糊，一些人指出近年来出现了放松的迹象，例如韩国电影慢慢回归腾讯视频等主要流媒体网站。&lt;/p>;&lt;p>;名人似乎也被允许进入大陆参加较小的活动，例如金的2019上海亮相，出席护肤品牌发布会。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人坚称，北京早在 2023 年就加倍了禁令，当时在整个上半年完全暂停了韩剧的审批审查。&lt; /p>;&lt;p>;金被广泛认为是韩国收入最高的演员，由于他的最新电视剧《泪水女王》，该剧于 4 月 28 日播出了最后一集，最近一波新的人气浪潮正在兴起。通过流媒体平台 Netflix 向全球观众开放。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆，该剧可在 Bilibili 等视频网站上非正式观看。&lt;/p>;&lt;p>;该剧连续跻身 Netflix 每周全球收视前 10 名。 &lt;/p>;&lt;p>;根据尼尔森韩国的数据，该剧的大结局在其本国的收视率也达到了 24.9%，超过了 2020 年《爱的迫降》最后一集。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: PLA Navy sends destroyers on anti-missile, anti-sub drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262377/south-china-sea-pla-navy-sends-destroyers-anti-missile-anti-sub-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/cfa538a0-e4af-469d-999e-dbdb2edd4120_de58ad1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军海军驱逐舰参加华南演习海。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军称，在美国和菲律宾紧锣密鼓之际，中国海军驱逐舰师在南海进行反导和反潜演习加强在争议海域的年度军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;南部战区——负责监督中国在该地区军事活动的解放军分支机构——周六在网上发布了一段演习视频，展示了其所说的细节&lt;/p>;&lt;p>;据称，该师包括遵义号，这是一艘055型导弹驱逐舰，也是世界上最强大的此类军舰之一。&lt;/p>;&lt;p>;其他驱逐舰，包括指挥部称，海口、昆明、咸宁等舰艇编成“对海打击战术编队”，做好对空中、水面及水下目标打击的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“本次训练该司令部表示，重点关注海战、防空反导战、反潜战等内容，但没有具体说明演习地点和时间。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在一天后发布的。 4月22日开始的美国和菲律宾一年一度的大规模“肩并肩”军事演习结束。&lt;/p>;&lt;p>;解放军海军演习还包括模拟夜间对岸上目标进行打击以及涉及浮标的演习.&lt;/p>;&lt;p>;导航浮标一直是中国和菲律宾在有争议海域的主要摩擦点。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉去年在其200海里（370公里）范围内安装了多个导航浮标。专属经济区主张海洋主张。中国声称对所谓的历史性“九段线”下的几乎整个南海拥有主权，并用自己的浮标进行了回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;宋忠平，解放军前教官表示，海军演习是在南海的“例行演习”。&lt;/p>;&lt;p>;“[但解放军]肯定会选择合适的时间进行这些演习，就像美国、菲律宾那样”，宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然各国一再声称演习不针对第三方，但怎么会不针对第三方呢？ …[我们]绝对应该瞄准任何挑衅[我们]国家核心利益的人。”&lt;/p>;&lt;p>;超过 11,000 名美军和 5,000 名菲律宾士兵参加了“肩并肩”演习，还有 150 名澳大利亚士兵和 100 名法国士兵，这是法国的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;周五结束的演习的某些部分首次在菲律宾领海 12 海里边界之外进行。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动包括从菲律宾海岸到南海的实弹演习，以及在“击沉‘敌’船”演习中击沉一艘中国制造的油轮。马尼拉表示，选择船只“不是故意的”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还表示，演习并不针对任何国家，但马尼拉多次指责中国海警在南部有争议地区进行“危险动作”中国海。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾网络媒体报道，5月2日，另一批中国军舰穿越西布图海峡，这是一条分隔菲律宾苏禄群岛和婆罗洲岛的狭窄海峡，当时“并肩”演习正在进行&lt;/p>;&lt;p>;“肩并肩”演习几天后，中国国防部表示绝不允许任何人扰乱南海，并将“密切关注演习情况，采取有力有效措施坚决应对”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fuzzy maths on climate change funding fails world’s most vulnerable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262354/fuzzy-maths-climate-change-funding-fails-worlds-most-vulnerable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/14202994-8b59-4085-9382-d7cd4ef65a5a_0e8ce20e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主干道被毁后，一辆卡车淹没在洪水中5 月 8 日，肯尼亚加里萨山洪暴发中的道路。肯尼亚正在努力应对近代史上最严重的洪水之一，这是一系列天气灾难中的最新一起，此前科学家认为，连续数周的极端降雨与气候变化有关。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我最亲密的朋友之一，聪明但书呆子，不断抱怨大多数父母根据孩子的阅读量而不是数学或科学成就来衡量孩子的进步和智力。因此，他声称读写能力比算术更受认可和奖励。&lt;/p>;&lt;p>;如果他是对的——而且我没有统计上可靠的方法来检查——这将有助于解释为什么这么多能源进入了关于经济政策的基于文化的争论，以及为什么数字常常不相加。&lt;/p>;&lt;p>;目前，这让我非常担心，因为支撑我们全球经济的算术在很大程度上超出了平衡。不仅世界的支出需求处于极高水平，支撑支出所需的资源极其脆弱，而且我们世界的政治领导人似乎没有意识到或泰然自若。&lt;/p>;&lt;p>;上周，当我读到一份评估报告时，我的担忧激增建设无碳未来以及到 2050 年实现“净零”世界所需的资金。根据碳政策倡议，到 2030 年，气候融资将需要增加到 8.1 万亿美元至 9 万亿美元， 2031 年至 2050 年将维持在 10 万亿美元以上。&lt;/p>;&lt;p>;就背景而言，2021-22 年的气候融资总额为 1.3 万亿美元。更发人深省的是，碳政策倡议估计，如果我们不能进行如此规模的投资，由于与气候变化相关的损害和破坏不断增加，全球损失的总成本将达到 2,328 万亿美元。我无法理解为什么有人能够用如此惊人的数字来计算预测。但我们还是把这个问题留到另一天再说吧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前气候特使约翰·克里 (John Kerry) 比他的大多数同事对这些数字有更清晰的把握，他直言不讳：“我们不”没有钱。”当前的政治优先事项和国际合作的崩溃正在将本已捉襟见肘的资金吸引到其他方向。&lt;/p>;&lt;p>;全球政府债务水平达到创纪录水平，由于全球利率上升，偿债成本正在爆炸式增长。国防支出和大流行后的医疗支出正在飙升，而且由于世界各地的家庭无力支付更多或更高的税收，为我们的无碳未来提供资金的财政回旋余地微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;有了如此大的资金，数字，需要一些上下文。首先，请注意，全球国内生产总值略高于 100 万亿美元。这意味着净零融资的成本将占全球 GDP 的 9% 至 10%。然后请注意，到 2030 年，全球债务预计将达到 336 万亿美元，约为全球 GDP 的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国 — — 拥有世界上最大的经济体，并且可能是单一更重要的资金来源将全球经济转向净零——生动地说明了这一挑战。今年年初，美国政府债务达到 34 万亿美元。在美国总统乔·拜登提出的 2025 年酌情预算请求中，他要求提供约 1.6 万亿美元。我向任何人提出挑战，告诉我他将如何说服美国国会找到资金，以任何有意义的方式为实现净零排放所需的年度气候融资做出贡献。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/d020834b-7a9f-4964-be5e-21791b94565f_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登 3 月 9 日在费城精加工行业研究所谈论他拟议的联邦预算。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;If其他政府也同样透明，他们无疑也会表现出同样悲惨的算术。最糟糕的是集中在非洲和亚洲的低收入和中等收入国家的数字。国际能源署表示，全球仍有 7.6 亿人无法可靠地获得电力。据世界银行称，仍有 7.71 亿人无法获得基本的饮用水服务。世界卫生组织表示，到 2021 年，全球仍有 8.28 亿人受到饥饿或饥饿的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;面对世界大部分地区如此严峻且迫在眉睫的现实，谁能相信有政治意愿或意愿？是否有能力优先提供减缓或阻止全球变暖所需的大量资金，或消除化石燃料并用可再生能源取代它们？&lt;/p>;&lt;p>;当然，有一些事情是可以做的。实现净零排放所需的大部分投资必须来自私营部门，而不是政府金库。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，人们一直认为，实现净零排放所需的投资中有三分之二以上将来自私营部门来自私营部门而不是来自政府金库。取消全球范围内的化石燃料补贴（估计到 2022 年将达到约 7 万亿美元）并将资金用于激励开发可再生能源，可能会带来立竿见影的实质性推动。这本身并不是灵丹妙药，但仍然是重要的一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治上天真的人会呼吁削减国防开支，据斯德哥尔摩国际组织称和平研究所去年的规模为 2.4 万亿美元。但由于俄罗斯仍在向乌克兰投掷炸弹，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在中东煽风点火，任何从国防开支中转移资源的希望都是白日梦。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的国家正在效仿欧盟的做法正在考虑引入碳税或类似措施，以及额外的税收，例如对化石燃料公司的意外收入和股票回购税以及旅游税。这些创新方法每年可筹集约 2.2 万亿美元资金，用于可再生能源和气候缓解措施，例如海堤、防洪和改善排水系统。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，迫切需要就融资问题进行现实讨论。今年的联合国气候大会。我们的政治领导人首先必须认识到，目前全球融资优先事项的算术无法相加。维持现状是行不通的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[34 dead in Indonesia, 16 missing, after Sumatra struck by floods, volcanic material]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262382/34-dead-indonesia-16-missing-after-sumatra-struck-floods-volcanic-material?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/07b49da0-7b11-4f85-b5e9-7c28b7e5bb60_b306a37b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员周日在西部发生山洪后疏散一名受伤男子印度尼西亚苏门答腊岛。当局表示，大雨引发洪水和“冷熔岩流”，造成数十人死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地一位救灾官员周日表示，印度尼西亚西部发生山洪暴发和火山喷出的冷熔岩，已造成至少 34 人死亡，另有 16 人失踪。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周六晚上，灾难袭击了西苏门答腊省的两个地区，几小时的大雨导致洪水泛滥，火山灰和大石头冲下马拉皮山，这是该群岛苏门答腊岛最活跃的火山。&lt;/p>;&lt; p>;“到目前为止，我们的数据显示有 34 人死亡：阿加姆 16 人，丹那达塔 18 人。至少还有 18 人受伤。我们还在寻找另外 16 人。”西苏门答腊救灾机构发言人伊尔哈姆·瓦哈卜 (Ilham Wahab) 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当地救援人员、警察、士兵和志愿者参与了搜寻工作。&lt;/p>;&lt;p>;据Basarnas 搜救机构称，Agam 和Tanah Datar 地区于周六晚上10:30 左右遭受袭击。&lt;/p>;&lt;p>;Basarnas 早些时候表示，山洪暴发和寒冷的熔岩流导致 12 人死亡，其中包括几名儿童。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/8011cbad-7fb6-4771-a311- fcdf8958efda_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，救援人员将山洪暴发受害者的尸体放在西苏门答腊社区卫生中心的轮床上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冷熔岩，也称为火山泥浆，是火山物质，如火山灰、沙子和卵石，被雨水带到火山斜坡上。&lt;/p>;&lt;p>;当地救援机构负责人阿卜杜勒·马利克在一份声明中表示，周日早些时候发现了九具尸体，其中包括一名三岁和八岁的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们将继续他说：“我们正在两个地区进行搜索。”&lt;/p>;&lt;p>;当局派遣了一支由救援人员和橡皮艇组成的队伍去寻找失踪的受害者，并将人员运送到避难所。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府在两区多个地区设立疏散中心和应急哨所。&lt;/p>;&lt;p>;印尼雨季容易发生山体滑坡和洪水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月西苏门答腊岛发生山体滑坡和洪水后，至少发现 26 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，马拉皮火山喷发，将一座 3,000 米（9,800 英尺）高的火山灰塔喷向天空，比火山本身还要高。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;至少 24 名登山者在火山喷发中丧生，其中大多数是大学生。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Misconceptions about Hong Kong are real, but it’s still economy over politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262383/misconceptions-about-hong-kong-are-real-its-still-economy-over-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/eee2c708-6fdf-45f7-96f2-d59cc8cf53bb_878b046e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观海南省三亚市的免税购物中心。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“北京为何要更大规模地将海南打造成为免税购物中心？这将如何影响香港的奢侈品销售？”&lt;/p>;&lt;p>;这是一位国际知名品牌的高管最近向访问欧洲的香港商业代表团提出的一个颇为令人惊讶的问题。来自私人资助的非营利组织香港明天更好基金会的有影响力的商界领袖正在与欧洲同行会面，就香港最新的政治和经济形势交换意见。&lt;/p>;&lt;p>;中国的“免税购物”在哪里“天堂”的所在地成为比通常的政治更刺激的话题。作为会议的受邀者，我意识到，从很多方面来说，对香港未来的担忧最终会集中在其竞争力和潜力上，即使政治不可避免地相互交织。&lt;/p>;&lt;p>;南部省份海南省，被称为“中国的夏威夷”，面积是香港的12倍。它已成为该国最大的免税购物目的地，2023年该领域的年销售额将飙升至61亿美元以上。同比增长25.4%得益于北京2020年的一项特殊政策，以及到2025年将整个岛屿转变为免税区的雄心勃勃的计划。超过800个国际和国内品牌已经入驻&lt;/p>;&lt;p>;香港数十年来一直是自由港和购物天堂，整体零售额达 520 亿美元去年的销量。但这位国际品牌高管提出的问题，把焦点放在了未来应该扩张的海南还是香港。&lt;/p>;&lt;p>;这说明了一个现实，对于中国这样一个幅员辽阔的国家来说，拥有这样的品牌由于人口众多，拥有两个免税购物中心不仅是不可避免的，而且还有空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/0fe00b68-93c4-4e22-9c75-a4cfc9fcda94_0b3c7cda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海口,海南省省会。这个南部省份被称为“中国的夏威夷”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在海南崛起的同时，北京也在竭尽全力推动香港旅游业的发展。国家移民局已将另外八个内地城市纳入“个人游”计划，其中包括偏远的西藏和新疆地区的首府，这意味着这些城市的居民可以前往香港，而无需参加有组织的旅游团。&lt;/p>; &lt;p>;这会给香港经济带来多大的真正提振，以及是否能创造足够的潜力来吸引相关外国投资者关注香港，还有待观察。风险可以起到威慑作用，但错误信息也同样具有威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;这群来自香港的商界重量级人物表示失望，因为有关香港社会、法律、经济和金融体系的事实信息与内地不同。被政治和地缘政治叙事所掩盖。&lt;/p>;&lt;p>;他们遇到的一个特别严峻的现实是，他们遇到的一些外国商界领袖甚至不知道香港的普通法制度将持续到 2047 年之后，这一天标志着北京承诺的“一个国家，两种制度”治理模式已经实行了 50 年。&lt;/p>;&lt;p>;像这样的非官方交流可能有助于消除海外的一些误解，但考虑到广泛的误解，还有很多工作要做&lt;/p>;&lt;p>;“一国”意味着北京将决定香港的主要发展方向，就像它决定将重点重新放在香港的经济增长上一样。但实现这一目标，包括采取强有力的措施促进旅游业，并不意味着北京应该在每一步都牵着这座城市的手。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须言出必行，并得到北京的支持来展示“双轨制”不仅存在而且运作良好。这将有助于让投资者放心，他们最终更关心商业前景和城市的增长潜力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are Chinese students who feel for Gaza choosing to stay away as pro-Palestine protests sweep US campuses?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262337/why-are-chinese-students-who-feel-gaza-choosing-stay-away-pro-palestine-protests-sweep-us-campuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/531cd492-0c1c-4a85-a11a-c0f80f25c441_88750ebc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄昏降临于哥伦比亚大学支持巴勒斯坦人的抗议营地，上个月在纽约市。上周，大多数美国大学的营地都取消了，其中一些是自愿的。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约哥伦比亚大学来自中国的研究生Alisa Chen认为，最近校园内出现的亲巴勒斯坦抗议浪潮是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;不过，当她的许多同行呼吁哥伦比亚切断与以色列的所有金融联系时，她选择了远离。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为战争的任何一方都是 100% 正确的，”去年就读哥伦比亚大学的陈说。 “此外，可能还会产生后果，例如学校有停课或终止你入学的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;她并不孤单。 《华盛顿邮报》采访了在美国不同大学就读的 10 名中国学生。和陈一样，他们对无辜者的生命损失感到愤怒，但避免直接参与抗议活动，理由是缺乏个人联系或对以色列和巴勒斯坦的观点缺乏了解。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有些人对此感到不满对于大学如何处理抗议活动，他们更担心参与抗议活动的记录，担心这可能会危及他们的学生签证或未来的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;另一位来自哥伦比亚大学的中国学生问道纽约警方连续突击搜查校园后，她的中国朋友和她说，她和她的中国朋友向仍在大学草坪上露营的学生捐赠了一些钱，并提供了物资，但被确认为“陈”。&lt;/p>;&lt;p>;他们登录社交媒体了解最新动态，并在路过时观察营地的动态，但避免踏上草坪，担心自己可能被拍照并“因参与抗议而永远被记录在案”。&lt;/p>;&lt; p>;“问题不在于抗议的主题，而在于抗议本身的形式，”第二位陈说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然承认亲巴勒斯坦情绪呼应了中国的立场，但陈表示她担心的是当他们返回中国时在此类活动中被识别出的潜在风险。对于她的一位朋友来说，这种恐惧尤其强烈，她的目标是在一家国有企业找到一份稳定的工作。&lt;/p>;&lt;p>;几波支持巴勒斯坦的学生集会，抗议者向当局提出了不同的要求，最近几周，这一事件在美国大学校园中引起了轩然大波。自去年 10 月 7 日巴勒斯坦激进组织哈马斯从加沙地带进行致命的跨境袭击后，以色列对巴勒斯坦持续进行军事攻击，引发了这些事件。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学的学生成立了“加沙团结组织” 4 月 17 日，“安营扎寨”，呼吁哥伦比亚撤资与以色列有联系的公司。同一天，大学校长米努什·沙菲克 (Minouche Shafik) 在国会就哥伦比亚大学处理校园反犹太主义的情况作证。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，校长授权纽约警察局拆除营地，导致 100 多人被捕学生们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/431d3ef0-6510-4d02- be1d-75d92f1e07f8_535b2c15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 29 日，一名抗议者在哥伦比亚大学西草坪上挥舞巴勒斯坦国旗。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大规模逮捕引发了新一波的学生反战运动，加剧了大学内部的紧张局势，并促使警方进一步突击搜查，全国各地校园内有 2,300 多人被捕或拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;在波士顿，东北大学也设立了类似的营地。该校金融专业大四学生何亚伦表示，他没有看到任何中国同胞参与大学的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得（战争中）没有任何事情可以因为战争而改变。”他说，并补充说，他更担心全国范围内的抗议浪潮可能会升级，教师被捕可能会影响他的课程作业和硕士学位申请流程。&lt;/p>;&lt;p>;Tamia Zhou，北京大学的博士生南加州表示，她更愿意依靠新闻媒体了解最新情况，但会避免走进任何抗议或营地区域。她担心，如果她被发现或被捕，她的学生签证身份可能会受到威胁，并可能被驱逐回中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我对校园里的这一波抗议活动不是特别感兴趣，因为它们本质上是千里之外发生战争的结果，”周说。 “相反，我倾向于更多地了解战争本身。然而，有大量的信息需要吸收，以我有限的知识，我觉得没有资格采取明确的立场。”&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动也让一些中国学生想起了香港社会的现状。 2019 年的骚乱在一定程度上影响了他们对示威活动的看法。&lt;/p>;&lt;p>;当时还是香港浸会大学本科生的 Alisa Chen 表示，当抗议者开始拆除铺路砖、设置路障时，她感到害怕并使用汽油弹。她还担心成为攻击目标，因为示威活动最初是由一项引渡到中国大陆的拟议法律引发的。&lt;/p>;&lt;p>;她说她支持哥伦比亚大学限制进入校园并暂停面对面课程的决定”与香港抗议活动后期相比，总体上是和平的，但美国警方介入冲突的时间要早​​得多。&lt;/p>;&lt;p>;他早在 2019 年就在香港参加暑期学校项目，看到了当事情变得暴力时，防暴警察就会介入。&lt;/p>;&lt;p>;“但在这里，警察开始逮捕仅仅因为高喊口号的抗议者，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/14750b43-cdf3-4e3b-8f6a-08098ec5389e_171584ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;纽约警方密切关注上个月在哥伦比亚大学外抗议的学生。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月26日，中国驻美国使领馆发布通知，提醒留学生注意风险，避开抗议地区和拥挤的地方。&lt;/p>;&lt;p>;上周大多数大学的营地都被拆除了。有些是在抗议者与有关学校达成协议后自愿结束的。其他学校，包括哥伦比亚大学，在大量警察驻扎后被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;然而，只有一所学校，即华盛顿的长青州立学院，同意完全撤资与以色列有联系的公司，这是最初的要求&lt;/p>;&lt;p>;其他人只同意“考虑撤资”或“公开其投资清单”。&lt;/p>;&lt;p>;截至 5 月 8 日，以色列的死亡人数——加沙战争人数已超过 36,000 人，其中有 1,410 名以色列人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Addition of 8 mainland Chinese cities to solo visit scheme expected to boost city hotels, but mainland bloggers say commute from Shenzhen cheaper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262378/addition-8-mainland-chinese-cities-solo-visit-scheme-expected-boost-city-hotels-mainland-bloggers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/816f9d69-9a6d-4c30-9100-c8e3b06c396b_aa7bd909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客沿着尖沙咀海滨长廊游览景点。图片：李国强&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日表示，北京决定允许另外八个中国内地城市的居民以独行旅客身份访港，这将增加过夜住宿人数并提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;但中国博主已经提出了一些方法，可以通过住在邻近的深圳并每天跨境通勤来避开“昂贵”的城市酒店。&lt;/p>;&lt;p>;陈在他的周刊中说博客表示，将单人通行证计划扩展至新的59个内地城市，将带来更多过夜旅客，并有助振兴香港的餐饮、零售和酒店业。&lt;/p>;&lt;p>;“特区政府和居民衷心感谢感谢中央政府对香港的支持和关怀。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将进一步加强内地与香港之间的文化交流和民心相通。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/0de2e3d2-3e74-4a60-89e5-1a5646444a3c_8de453c0。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国大陆的游客在深圳湾口岸。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京国家移民管理局周六宣布，从5月27日起，太原、呼和浩特、哈尔滨、拉萨、兰州、西宁的居民，银川、乌鲁木齐将可以申请个人旅游，而不再仅限于跟团游。&lt;/p>;&lt;p>;此次扩容是继2月份新增青岛和西安之后三个月内的第二次扩容——首次扩容自2007年以来。&lt;/p>;&lt;p>;但《华盛顿邮报》在类似于Instagram的内地社交媒体平台小红书上进行的检查发现，有几篇帖子建议旅行者如何通过在香港过夜来充分利用香港之旅的价值。深圳。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户写道：“进入香港既顺利又容易，还可以避开该市高额的住宿费。”&lt;/p>;&lt;p>;但这些“策略”主要针对的是进行非常短途旅行或以前去过该城市的人，因为个人访问通行证仅在三个月或一年的时间内有效一次或两次。&lt;/p>;&lt;p>;延期后 24 小时即可获得原来的出入境配额用完需要30元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;扩大单独旅客计划受到香港政界和相关企业的欢迎，行政长官李家超 (John Lee Ka-chiu) 向香港旗舰航空公司国泰航空 (Cathay Pacific Airways) 提出任命。&lt;/p>;&lt;p>;这一变动是在零售业表现低迷之际宣布的。本月早些时候公布的政府统计数据显示，3月份零售额同比下降7%。&lt;/p>;&lt;p>;香港零售管理协会发言人表示，将“抓住内地当局的机遇”，与内地当局合作&lt;/p>;&lt;p>;“协会了解游客的消费模式已经发生变化，他们越来越注重文化和深度旅游，而不仅仅是购物。”发言人补充。&lt;/p>;&lt;p>;「有鉴于此，零售业会继续努力自我提升，提升竞争力，致力将香港打造为「购物体验天堂」。」&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;/p>;&lt;/p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;香港去年接待了 2670 万名内地游客，其中 1430 万人次（约占 53%）为不过夜游客。&lt;/p>;&lt;p>;旅游发展局数据显示不过夜游客去年第一季度人均消费为 1,200 港元（154 美元），第二季度为 1,300 港元，第三季度为 1,400 港元，第四季度为 1,300 港元。&lt;/p>;&lt;p>;全年平均支出为 1,300 港元低于 2019 年冠状病毒危机前的 2,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;也远低于 2023 年过夜游客人均 6,900 港元的水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers celebrate Mother’s Day with trips to Shenzhen spas and buffets, while others enjoy dim sum and shopping at Mong Kok flower market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262375/hongkongers-celebrate-mothers-day-trips-shenzhen-spas-and-buffets-while-others-enjoy-dim-sum-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 18:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/ef17a0f4-ef3f-4482-9d9d-bdae53e5edf7_e1defc56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家庭主妇 Macy Law（左）带着三个女儿去购物以港币 490 元购买七束花。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些香港人在母亲节宠爱自己的亲人，前往深圳享受水疗和自助餐，而另一些香港人则选择在旺角花市吃点心和购物。&lt; /p>;&lt;p>;42岁的姚建康周日表示，他与72岁的母亲一起穿越边境享受水疗日和自助晚餐，因为价格更实惠。&lt;/p>;&lt; p>;两人乘地铁前往落马洲，早餐后抵达福田，下午抵达深圳君悦酒店。&lt;/p>;&lt;p>;“她的水疗和我们的自助餐只花了约1,000港元。以那样的价格，我不可能在香港和她一起做所有这些事情。”身为网络工程师的儿子说。&lt;/p>;&lt;p>;“和妈妈去深圳一日游是理所当然的事情，考虑到”&lt;/p>;&lt;p>;其他居民也延续了母亲节吃点心的传统，与家人在香港的中餐馆相聚。&lt;/p>;&lt;p>;翡翠海鲜餐厅午饭时间，太子的餐厅挤满了食客，其中包括梁怡美一家，共有 20 口人，跨越了三代人。&lt;/p>;&lt;p>;“每年的这个时候，我们九个家庭都会聚集在一起，尽管有一个人外出了。”今年，40 多岁的银行家梁女士说。&lt;/p>;&lt;p>;她为大家庭中的所有母亲准备了花束。&lt;/p>;&lt;p>;“吃母亲节午餐并准备花束是我们白天通常做的事情，因为晚上我们会在家里单独庆祝。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/bb9147ef-c934-444f-8092-91f7083d4328_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三代母亲节，梁怡美 (Tammy Leung) 的家人聚在一起吃午餐。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和表示，预计全日餐饮业收入将下跌由去年的4.2亿港元增加15%至3.6亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“部分居民已提前几天庆祝，但今年业界的母亲节预订率较低。我认为这主要是因为人们往北走。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，高档餐厅的预订率较高，而普通餐馆和宴会厅一般不需要提前预订。&lt; /p>;&lt;p>;旺角花市的居民也蜂拥而至，花店不断进货，价格从 68 港元到 888 港元（9 美元到 114 美元）不等。&lt;/p>;&lt;p>;街道上布满了令人眼花缭乱的花束。花束主要由康乃馨和玫瑰组成。&lt;/p>;&lt;p>;41岁的家庭主妇Macy Law表示，她和三个4岁至10岁的女儿去购物，花了490港元买了七束花。&lt;/p >;&lt;p>;“晚上我们会在屯门吃一顿海鲜大餐，所以我带女孩们去给她们的曾祖母、祖母、大阿姨、阿姨买花。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;六-七岁的张卓贤亦与父亲收集三束花，花费港币600元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/12/a8873f32-eeda-4b9a-ba0b-c7e6f61802e1_4b0b1aa1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者浏览花朵母亲节市场。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我爱我的妈妈，想给她买花，”他说。 “我想我的两位祖母也喜欢花，因为她们也是我父母的妈妈。”&lt;/p>;&lt;p>;花店 Wayfoong Fleur 总经理 Cherry Leung Ka-yan 表示，客流量和销售额比去年同期下降了 30%尽管她的业务推出了额外的促销花招，但与去年的情况相同。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今年为在线订单提供免费送货服务。我们还在现场聘请了一名小丑，为购买的顾客扭转气球。”梁说。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们以平日的价格出售鲜花，而不是标记就像我们去年母亲节那样。我们希望能提高销量，晚上会有更多人来。”&lt;/p>;&lt;p>;行政总裁李家超表示，他为妻子和母亲准备了两束花以庆祝。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands evacuated in Ukraine as Russia pounds border town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262376/thousands-evacuated-ukraine-russia-pounds-border-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 18:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/d576e5a1-b2b2-46a2-a73f-3c18f745b4f5_74642663.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Olga Garmash，68 岁，是从 Lyptsi 村撤离的人员，周六抵达哈尔科夫的一个疏散点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们表示，作为跨境攻势的一部分，俄罗斯持续不断地对乌克兰哈尔科夫地区的边境地区进行袭击，导致数千人撤离。周日。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对乌克兰东北部边境的突然袭击于周五开始，军队在近两年前被击退的地区取得了小幅进展。&lt;/p>;&lt;p>;“总共有 4,073 人被疏散，”哈尔科夫地区州长 Oleg Synegubov 在社交媒体上写道，一天前，俄罗斯军队声称占领了该地区的五个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;同时，至少有 7 人死亡，俄罗斯官员称，乌克兰导弹袭击了靠近乌克兰边境的俄罗斯城市别尔哥罗德，一栋多层公寓的整个区域倒塌，造成 15 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;维亚切斯拉夫发布的现场视频该地区州长格拉德科夫表示，至少有 10 层楼倒塌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/12/3f0a34de-9e17-47ce-bf67-89eb3a18bcdd_f2fb3dcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分折叠后碎片被移除地方当局称乌克兰导弹袭击了俄罗斯城市别尔哥罗德，造成了一座多层公寓楼的倒塌。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“别尔哥罗德市和别尔哥罗德地区遭受了乌克兰武装部队的大规模炮击，”格拉德科夫说。 “由于炮弹直接击中公寓楼，从十楼到一楼的整个入口倒塌。”&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰，据报道有几名平民在俄罗斯哈尔科夫攻势中丧生。周日，法新社看到一群群从边境城镇沃夫昌斯克（Vovchansk）周围撤离的人，其中大多数是老人，迷失方向。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不打算离开。家就是家，”72 岁的柳达·泽伦斯卡娅 (Lyuda Zelenskaya) 抱着一只名叫佐拉 (Zhora) 的颤抖的猫说道。&lt;/p>;&lt;p>;70 岁的柳巴·科诺瓦洛娃 (Liuba Konovalova) 说，她在撤离前经历了一个“非常可怕”的夜晚。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/d44008aa-e529-4610-833b-d7e5d2afbcd3_91d3de0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疏散人员在哈尔科夫的疏散点在小型货车中等待。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对夫妇在孩子结婚并搬走后住在一起，是哈尔科夫地区撤离人员的第一站。&lt;/p>; &lt;p>;在他们周围，志愿者帮助老年疏散者走向几张木凳，他们在那里登记并领取食物，然后疏散到地区首府哈尔科夫市。&lt;/p>;&lt;p>;奥列克西·哈尔科夫斯基 (Oleksiy Kharkivsky)，来自沃夫昌斯克的高级警官帮助协调疏散的人员表示，周六“数人”在炮击中丧生，夜间发现一人死在废墟中。&lt;/p>;&lt;p>;“这座城市不断受到炮火袭击，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“城市中的一切都被摧毁了......你听到不断的爆炸声、大炮声、迫击炮声。敌人正在竭尽全力攻击这座城市。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军队表示，他们正在阻止俄罗斯的进一步进攻。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰总司令亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrsky) 表示，俄罗斯占领者突破我们防线的企图已被制止。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，哈尔科夫地区的局势“显着恶化”且“复杂化” .&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队“正在尽一切努力坚守防线和阵地，并对敌人造成伤害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基周六表示，乌克兰军队” ”，总统坚称，并再次敦促盟友加快武器交付。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员几周来一直警告称，莫斯科可能会试图攻击其东北部边境地区，在乌克兰因西方援助拖延而苦苦挣扎之际，俄罗斯可能会试图发挥其优势。以及人力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man on Hong Kong, Macau affairs set to visit casino hub to learn about latest developments in society, economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262373/beijings-top-man-hong-kong-macau-affairs-set-visit-casino-hub-learn-about-latest-developments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 17:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/a61762aa-1b3e-438b-9115-0062c65069ef_97c75693.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门社会最新动态将提上夏议事日程宝龙。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港和澳门事务的最高领导人将访问赌场中心一周，了解其最新的社会和经济发展。&lt;/p>;&lt;市政府表示，港澳事务办公室主任夏宝龙预计将于周一抵达。&lt;/p>;&lt;p>;“[夏]将于5月13日至19日访问澳门，以便更好地了解澳门社会和经济的最新发展。”周日宣布。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官贺一诚感谢中央“长期以来对澳门的关心和支持” &lt;/p>;&lt;p>;“何先生对夏先生继去年之后再次访问澳门表示最热烈的欢迎，”政府声明称。 “[澳门]政府将为此次访问作出妥善安排，确保访问取得圆满成功。”&lt;/p>;&lt;p>;政府没有透露夏访问的更多细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/e5a3e008-ee9e-4cb2-9ad7-2fa0e346fae2_35aba135.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙去年访问香港。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是夏自去年5月以来第二次访问澳门。在最后一次为期四天的访问中，夏发现澳门的发展“比较令人满意”。&lt;/p>;&lt;p>;他还要求澳门政府促进“经济适度多元化”的发展，并且应该提升治理水平。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生于2020年接任国务院港澳事务办公室。2023年，北京对该办公室进行了改组和提升，直接向共产党中央领导负责，夏仍担任其负责人。&lt;/p>;&lt;p>;继 2 月份对香港进行了类似的为期 7 天的视察之后，他本周访问了澳门。这是他在10个月内第二次访问香港，了解当地的发展情况，并从当地代表那里获得有关经济状况和地区治理的第一手资料。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生议程上的一个关键项目是香港小宪法《基本法》第 23 条规定的国内国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，夏同样在香港会见了官员、立法会议员和各界代表，包括&lt;/p>;&lt;p>;夏出席的重要活动之一是该市国家安全教育日开幕式，并发表主旨演讲，敦促居民更加关注经济发展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他还呼吁香港民众对仍在谋求卷土重来的反中势力保持警惕，同时要求他们选择其他方式表达自己的观点，而不是发起抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;上周，夏先生多次在北京会见旅游局局长杨润雄、教育局局长蔡玉莲等香港部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>