<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore jails man for setting fire to neighbour’s flat over Chinese prayer altar dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230629/singapore-jails-man-setting-fire-neighbours-flat-over-chinese-prayer-altar-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/d17e7fb7-3851-48f1-bb5f-0e56f685cd66_1f9610ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，新加坡一名男子因纵火焚烧邻居家被判入狱 13 天因祈祷祭坛发生争执后，公寓被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;帕特里克·弗朗西斯（Patrick Francis，又名 Pandian）承认了一项恶作剧指控，他于 2022 年 5 月 8 日午夜放火烧毁了邻居的大门。&lt;/p >;&lt;p>;法庭获悉，案发前，被告家人认识受害人家人约六年。被告的母亲住在Lorong 5 Toa Payoh的房屋委员会大楼一楼的一个单位，而受害者和他的女朋友住在三楼。&lt;/p>;&lt;p>;几年前的2022年，受害者的女友，50 岁的 Tang Yee Peng，要求在 Francis 母亲的单位一楼有一个小空间。&lt;/p>;&lt;p>;Tang 希望这个空间可以容纳一个华人祈祷坛。弗朗西斯的家人同意给她这个空间。&lt;/p>;&lt;p>;这项协议一直持续到唐在 2020 年 Covid-19 大流行爆发时必须返回马来西亚为止。&lt;/p>;&lt;p>;当唐离开时，弗朗西斯” 家人继续为她维护祈祷坛。&lt;/p>;&lt;h3>;“值得”：华裔妈妈因儿子教育逾期滞留新加坡被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;2022年5月7日，唐回到新加坡疫情封锁结束后，她从马来西亚从新加坡来到新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;她注意到祈祷坛上的锁被换了，她就此事与方济各76岁的母亲对峙。&lt;/p>;&lt;p>;这激怒了弗朗西斯。&lt;/p>;&lt;p>;5月8日午夜过后，他和母亲一起去了唐的公寓。他敲了敲大门，然后开始大喊大叫。&lt;/p>;&lt;p>;唐和她的男朋友没有开门。相反，他们通过猫眼看着弗朗西斯。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯的母亲很快就累了，回到了家。然而，她的儿子仍然留在唐的公寓外面。&lt;/p>;&lt;p>;他对邻居的反应迟钝感到沮丧，于是下楼到垃圾槽，在那里他拿起一个标有“煤油”的棕色瓶子，里面装有一些液体.&lt;/p>;&lt;h3>;他被解雇了。然后，他将前同事锁在新加坡办公室内&lt;/h3>;&lt;p>;弗朗西斯回到三楼邻居的公寓，并将瓶子里的液体倒在门口台阶上。&lt;/p>;&lt;p>;他用了一个打火机点燃液体，导致单位大门着火。&lt;/p>;&lt;p>;然后他回到楼下，扔掉了瓶子。&lt;/p>;&lt;p>;另一名住在三楼的邻居看到了弗朗西斯所做的事情。唐的男友也看到了火势，立即报了警。&lt;/p>;&lt;p>;警方很快赶到现场，并用灭火器将火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;随后赶到的消防人员报告称，下层火势已被扑灭。主门的一部分和一把雨伞被大火损坏。&lt;/p>;&lt;p>;公寓的其他部分，包括主门附近的地砖、墙壁和天花板，都遭受了高温和烟雾的损坏。&lt;/p>; &lt;p>;警方找到了废弃的瓶子，并在上面发现了弗朗西斯的指纹。&lt;/p>;&lt;p>;由于火灾，受害者不得不重新粉刷单元的大门，而住房委员会则更换了主木门受害者无需支付任何费用。&lt;/p>;&lt;h3>;他今年 67 岁，喜欢喂鸽子。新加坡对他处以 3,650 美元罚款&lt;/h3>;&lt;p>;弗朗西斯向受害者赔偿了 1,000 新元（742 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;检方要求弗朗西斯入狱三到四个星期，指出他曾检察官表示，该单位是一套住宅公寓，位于组屋区内，居民较多。&lt;/p>;&lt;p>; “被告的纵火行为很容易失控，不仅对单位，而且对整个街区造成不可估量的损失。警方在事情变得更糟之前将火扑灭，这完全是偶然的。”&lt;/p>;&lt;p>;由于犯下恶作剧，弗朗西斯可能会被判处最高两年监禁、罚款，或两者兼施。&lt;/p>;&lt;p >;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 10 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese appliance giant Midea picks Bank of America, CICC for Hong Kong listing, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3230644/chinese-appliance-giant-midea-picks-bank-america-cicc-hong-kong-listing-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/e4f6765c-6ac7-4f6e-b2fb-5cb6befb254d_496193cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国家电巨头美的集团已选择美国银行和中国国际金融公司作为据知情人士透露，安排其计划在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;上述不愿透露姓名的人士表示，这家在深圳上市的公司计划最早明年在香港上市。被识别为该信息是私人的。知情人士称，美的尚未就融资规模做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;美的是中国最大的家电制造商，市值约550亿美元。美的董事会周三批准了一项探索香港上市的计划，出售最多 10% 的总股本。&lt;/p>;&lt;p>;根据其市值，美的的香港股票发行可能是全球规模最大的股票发行之一。近年来的城市。根据汇编的数据，2023年迄今为止，这个亚洲金融中心尚未举办过任何10亿美元或以上的上市活动，自京东物流于2021年5月进行36亿美元的首次公开募股以来，也没有发生过任何融资30亿美元或以上的交易知情人士称，审议仍在进行中，时间表和银行阵容等细节仍可能发生变化。美国银行和中金公司的代表拒绝置评，美的的代表也没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;美的成立于 1968 年，生产空调、冰箱、洗衣机、厨房电器和吸尘器据其网站称，清洁工等。其销售的产品品牌包括美的、Comfee、Eureka、小天鹅和Vandelo。这家中国公司于2016年收购了东芝的家电业务。它还拥有德国机器人公司 Kuka。&lt;/p>;&lt;p>;美的仍在积极收购，希望将业务扩展到中国以外的地区。据彭博社报道，这家家电巨头今年早些时候探讨了收购伊莱克斯的可能性，并就可能的交易进行了初步接触。知情人士当时表示，美的在发现这家瑞典公司不接受交易后，放弃了对这家白色家电制造商的收购。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR Corp’s recurrent business rebounds with rail giant posting HK$2.4 billion in profits, despite net falling 11.7 per cent to HK$4.2 billion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230637/hong-kong-mtr-corps-recurrent-business-rebounds-rail-giant-posting-hk24-billion-profits-despite-net?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 16:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/633a278f-8ecb-46eb-b06b-c319a7b28333_a6d00935.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港地铁公司公布的经常性利润为 24.3 亿港元（3.115 亿美元）随着这家铁路巨头加速摆脱冠状病毒危机，该公司上半年业务从 2022 年同期 6.78 亿港元的亏损中反弹。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该公司的每股收益为 11.7今年一月至六月净利润下跌百分之一至港币 41.7 亿，其中房地产开发盈利大幅下跌。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官雅各布·金泽培周四表示，该公司对其业务持谨慎乐观态度&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“疫情已基本消退，但我们需要应对其他不确定因素，例如全球高通胀和利率。”&lt;/p>;&lt;h3>;港铁在台湾开设新商场购物者打开钱包&lt;/h3>;&lt;p>;他指出，自 1 月份香港重新开放与中国大陆的边境以来，国内和跨境铁路服务已恢复至大流行前水平的 90%。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年社会动荡和Covid-19造成的经济浩劫的双重打击下，港铁公司2020年出现了自二十年前上市以来的首次亏损，并出现了48亿港元的赤字。 &lt;/p>;&lt;p>;但香港与内地之间的跨境旅行（包括高铁）在经历了三年的 Covid-19 限制后全面恢复，今年早些时候，香港唯一的铁路运营商出现了反弹。&lt; /p>;&lt;p>;公司整体收入跃升19.7%至276亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;公司运输业务有所改善，上半年亏损由去年同期的27.7亿港元减至7.74亿港元去年期间。运输业务收入猛增60%至93.2亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;为何港铁老板称香港业务为“菲力牛排”&lt;/h3>;&lt;p>;车站商业业务收入同比增长64%由于跨境铁路服务重启，营业额同比增至 17.9 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;随着前往广州和深圳的高铁短途服务于 1 月恢复以及长期运营，预计业务将继续增长。 - 4 月份货运目的地重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司于 1 月份透露，计划在未来五年内投资 650 亿港元用于铁路资产维护。&lt;/p>;&lt;p>;公司还承诺在发生一系列导致罚款和服务中断的事件后，更好地利用创新和技术来提高标准。&lt;/p>;&lt;p>;该公司董事建议将中期股息维持在每股 42 港仙不变。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China breaks ground on major project that could boost renewable energy production in Gobi desert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230622/china-breaks-ground-major-project-could-boost-renewable-energy-production-gobi-desert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/6d7ef842-10a4-4982-9bb1-61de7d4278f3_91843916.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国西部最大抽水蓄能电站周日正式开工，再添关键一块据国家能源局 (NEA) 称，该基础设施可以显着提高戈壁沙漠和青藏高原的可再生能源生产。&lt;/p>;&lt;p>;据国家能源局称，这是西北省份青海省的第一个抽水蓄能项目省政府。该电站最大装机容量为2.8吉瓦（GW）。&lt;/p>;&lt;p>;该电站位于青海省东部贵南县，利用黄河拉西瓦水库作为下游水库。&lt; /p>;&lt;p>;青海瓦让电站将由国有电力公司国家电网公司运营，是该省旨在提高电网可靠性的一系列项目的一部分。国家通讯社新华社。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上最大的太阳能水力发电厂在青藏高原发电&lt;/h3>;&lt;p>;青海省是中国可再生能源装机容量最高的省份。其电网由28%的水力发电组成，而太阳能和风力发电则占63%。预计到2030年，全省风电和太阳能发电装机容量将超过100GW，是目前装机容量的三倍半。&lt;/p>;&lt;p>;然而，风电和太阳能发电面临的一大挑战是发电峰值通常与能源消耗峰值不一致，因此需要存储才能更灵活地使用所产生的电力。&lt;/p>;&lt;p>;该省提供存储以满足峰值能源需求的压力越来越大。国际水电协会表示，抽水蓄能水电非常适合依赖太阳能和风电的电网，因为它可以根据需求吸收和释放能量&lt;/p>;&lt;p>;国家电网抽水蓄能和发电部主任刘永奇表示。新能源事业部表示，该电站将填补青海抽水蓄能能力的空白，为电网稳定能源运行发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;瓦朗电站储能容量将达到2000万千瓦。据国家能源局介绍，瓦朗电站投产后，将减少455万千瓦的电量，并通过750千瓦输电线路接入青海电网。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，每年减少 500 万吨二氧化碳排放，并将改善周围风能和太阳能发电厂的能源传输。&lt;/p>;&lt;p>;瓦朗发电厂正在与其他三个项目同时建设，并共同建设据新华社报道，这些项目将改善 65 万人的用电状况。&lt;/p>;&lt;p>;国家电网公司董事长兼党委书记辛保安表示，这些项目将“极大增强电网资源配置能力，保障电网安全稳定运行”。辛说，这些项目还将减少碳排放和污染，支持稳定就业，促进该地区高质量发展。&lt;/p>;&lt;p>;国家能源局优先发展抽水蓄能项目帮助中国实现碳中和目标。根据2021年计划，该国的目标是到2025年抽水蓄能装机容量达到62GW，到2030年达到120GW。&lt;/p>;&lt;p>;这些目标包括到2025年开工建设200个抽水蓄能设施，总装机容量达到270GW据国有广播公司 CGTN 报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto investors sue Asian venture capital firms for ‘aiding and abetting’ FTX, naming Temasek, SoftBank and Sino Global]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3230624/crypto-investors-sue-asian-venture-capital-firms-aiding-and-abetting-ftx-naming-temasek-softbank-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/6280236a-8b68-4e58-ac12-4373608b08a5_a6794973.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亚洲多家知名风险投资 (VC) 公司，包括新加坡淡马锡控股日本软银集团和香港中华环球资本因在 FTX 倒闭中所扮演的角色而成为美国一项新集体诉讼的被告之一。&lt;/p>;&lt;p>;这些风险投资公司及其几家子公司在本周早些时候向加州北区美国地方法院提交的诉状中，被指控“协助和教唆”，并可能“积极参与 FTX 集团数十亿美元的大规模全球欺诈行为”。&lt;/p>; &lt;p>;原告辩称，FTX 的“建立公众和投资者信任的活动”取决于这些风险投资公司的“重大财务和公众支持”。&lt;/p>;&lt;h3>;证监会就一些加密货币公司的误导性许可声明向投资者发出警告&lt;原告在提到 FTX 时写道，由于风险投资公司声称已对加密货币交易所进行了适当的尽职调查，因此他们每个人都“知道或鲁莽地不知道 SBF 的整个加密帝国是一个骗局” ”原告声称，“风险投资被告认为，美国历史上最大的金融欺诈事件就不会发生。”&lt;/p>;&lt;p>;淡马锡拒绝置评。软银和Sino Global 没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;审计公司 Prager Metis 和 Armanino，以及包括 Bankman-Fried 在内的四名 FTX 前高管也被列为诉讼被告。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年 11 月 FTX 倒闭后，Bankman-Fried 在 12 月被指控犯有电汇欺诈、洗钱和共谋欺诈罪。美国证券交易委员会指控他欺骗投资者，并利用所得收益代表自己和家人购买房地产。&lt;/p>;&lt;p>;风险投资公司也面临巨额损失。自 FTX 突然崩溃以来，公众的监督日益加强。这些公司向曾经的全球第二大加密货币交易所投入了数十亿美元，该交易所的估值在 2022 年 1 月飙升至 320 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在今年 1 月提起的另一项集体诉讼中，美国风险投资公司红杉资本、Paradigm 和 Thoma Bravo 因涉嫌推广 FTX 平台的使用而被列为被告。&lt;/p>;&lt;p>;美国商品期货交易委员会 (CFTC) 官员当月表示，FTX 的失败引发了“关于风险投资公司的角色的严重问题”，质问他们为何对“本应真正亮起红灯的事情视而不见”。&lt;/p>;&lt;p>;淡马锡向 FTX International 和 US 投资了 2.1 亿美元2021 年 10 月至 2022 年 2 月期间向 FTX US 注入了 6500 万美元，该公司去年 11 月表示正在减记其在该交易所的全部投资，并且对 Bankman-Fried 的信任“错误”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡人国投今年5月表示，已经削减了推荐其投资该交易所的团队及其高级管理团队的薪酬。&lt;/p>;&lt;p>;Sino Global还表示，对“错位”深表遗憾。交易所破产后，人们对 FTX 产生了“信任”。这家风险投资公司最近向 FTX Trading 提出了 6730 万美元的索赔。两家公司于2021年联合成立了一只基金，拟筹集高达2亿美元资金。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ends Covid-era bans on group travel to the US and Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230632/china-ends-covid-era-bans-group-travel-us-and-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/a603cdef-f439-4ad6-b633-73fe7530fabc_c5c8387f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国终于解除对美国、日本三地团体旅游的禁令为限制新冠病毒传播而实施的几年后。&lt;/p>;&lt;p>;文化和旅游部周四表示，这些目的地是立即向中国游客开放的 78 个国家之一。&lt;/p>;&lt;p >;其他国家包括韩国、英国、德国和澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 2020 年初实施了出境和入境旅行限制，当时北京最初在国内控制了疫情，并试图防止病例传入该国。 &lt;/p>;&lt;p>;去年12月，北京放弃了零新冠政策，取消了入境检疫，并恢复了部分护照服务。&lt;/p>;&lt;p>;1月20日，外交部宣布重启团体游的目的地包括泰国、新加坡和俄罗斯等 20 个国家，3 月份将名单扩大到 60 个国家，增加了意大利、法国和西班牙等热门目的地。&lt;/p>;&lt;p>;周四新增的 78 个国家/地区使总数达到138个国家，G20中仅有加拿大和沙特缺席。&lt;/p>;&lt;p>;“恢复中国公民跟团游以来，出境旅游市场整体运行平稳有序，发挥了重要作用。”商务部表示，要加强对旅行社、在线旅游企业的监督检查，切实维护旅游市场秩序，保障旅游市场秩序。游客的权利。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tech-investment curbs have China gravely concerned, with already shrinking FDI looking even less attractive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3230616/us-tech-investments-curbs-have-china-gravely-concerned-already-shrinking-fdi-looking-even-less?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/fa603bf5-fe99-4b7b-aa5d-f09de3106c84_b119bf5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国对华最新“小院子、高围栏”投资限制分析人士表示，这将扼杀风险投资，减少流入世界第二大经济体的外国直接投资，同时也会影响其技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三公布了一项期待已久的行政命令，宣布“国家紧急状态”。&lt;/p>;&lt;p>;最新的限制措施旨在遏制美国风险投资和私募股权投资中国企业，涉及半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能（AI）系统。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国商务部周四回应称，美国的限制措施是“打着消除国家风险的幌子，脱钩、切断供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国正在无视其商务部表示，鼓吹维护公平竞争原则的市场经济，影响企业正常经营决策，破坏国际贸易秩序，严重扰乱全球供应链安全。&lt;/p>;&lt;p>;“中方对此表示严重作为持续的科技竞争的一部分，华盛顿已经阻止中国获得美国控制的核心技术，包括半导体和技术。停止向在中国生产“先进芯片”的美国高科技公司提供资助。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登限制美国对中国科技的投资，做出“紧急”声明&lt;/h3>;&lt;p>;新的投资筛选机制，该法案要求美国财政部通报特定领域的任何资本外流情况，这将是第一个限制美国对中国高科技产业的金融投资的法案。&lt;/p>;&lt;p>;最新举措可能会还增加了有关美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 访华正在进行的谈判的不确定性，雷蒙多在 6 月份恢复密集的高层接触后表示有兴趣在“夏末”访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔弗雷多·蒙图法尔-埃卢 (Alfredo Montufar-Helu)世界大型企业联合会中国经济与商业中心主任表示，自去年底以来，美国的限制措施越来越符合“小院子、高围栏”的理念。&lt;/p>;&lt;p>;这涉及到限制中国的准入只针对可能具有军事最终用途的技术，尤其是人工智能，而不是“完全脱钩”。&lt;/p>;&lt;p>;但 Montufar-Helu 指出，“围栏有多高”将是一个突出的问题，因为“一切都表明美国当局打算让这个‘栅栏’无法扩展”。&lt;/p>;&lt;p>;“[虽然]‘庭院’应该保持很小，但限制可能会蔓延到理论上非敏感领域，例如自治领域驾驶、合成生物学和气候科学，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在对某些技术的限制可能会削弱未来十年某些商业产品的创新潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;根据荣鼎集团的数据，去年美国对华外国直接投资额为 80 亿美元，为 2005 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 FDI 流入的“小幅下降”是否会引发一场大危机？ &lt;/h3>;&lt;p>;据该智库称，去年美国对华风险投资价值为 10 亿美元，而 2018 年高达 190 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他总部位于北京的安邦咨询公司(Anbound Consulting)专注于中国科技和经济的高级研究员Jun表示，投资限制将打击中国的高科技行业，因为“细节的设计非常直接针对中国企业”。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，中国风险投资市场正在萎缩，外资大幅萎缩，剩下的主要是国家支持的资金，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它正在变得越来越多更多的是一个闭环市场。这对于中国的风险投资行业以及高科技产业的发展都是不利的。”&lt;/p>;&lt;p>;一位中国大陆私募股权公司的联合创始人，由于以下原因要求匿名。由于问题的敏感性，也对中国高科技公司的未来发展表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们行业最大的资金来源将来自美国，并且是美元。即使我们不从美国获取资金，也意味着我们投资的公司未来可能会更难获得其他与美国相关的资金支持。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道这些限制旨在限制中国企业的发展方式和成功程度。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅会在他们的下一轮融资中感受到，而且会一直持续到它成为[初始公开发行]，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的外国直接投资有多少，它仍然是一个好的目的地吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国已经经历了美国私募股权和风险投资的大幅撤退由于冠状病毒封锁和更广泛的地缘政治紧张局势，2022 年的资本投资将减少。&lt;/p>;&lt;p>;根据标准普尔的数据，2022 年资本投资同比下降约 76%，从上年同期的 289.2 亿美元降至 70.2 亿美元2 月份发布的全球市场情报数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部智库前负责人霍建国表示，如果美国投资者响应周三的行政命令而进一步撤资，“其他国家的投资” ”。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度，中国的直接投资负债（衡量外国直接投资（FDI）的一项指标）同比下降87%，创历史新高。根据国家外汇管理局周五公布的数据，中国的外汇交易额低至 49 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;辛里奇基金会高级研究员斯蒂芬·奥尔森 (Stephen Olson) 表示，美国的最新措施“肯定不会提高中国对中国的吸引力”外国直接投资提供商”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管目前的信息表明“只有一小部分流入中国的美国外国直接投资会受到直接和实质性影响”，但奥尔森补充说，“预计未来可能会施加限制”荣鼎集团 (Rhodium Group) 高级经理 Reva Goujon 表示，该行政命令应被视为第一步，概述了战略意图是获取美国在力量倍增技术方面的资本和专门知识，对手可以将其用于军事最终用途。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要了解该行政命令如何定义具有潜力的人工智能”军事最终用途应用，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我还将关注行政命令如何定义涵盖交易，例如，它是否会像传闻中那样避免追溯审查？它会设定一个[最小]阈值吗？它将如何划清主动投资和被动投资之间的界限？”&lt;/p>;&lt;h3>;商务部长：美国及其盟友必须“密切关注”中国科技限制&lt;/h3>;&lt;p>;在新的投资限制出台之前拜登政府于去年8月实施了《芯片与科学法案》，旨在为企业提供约520亿美元的激励措施，以减少对中国和包括半导体在内的关键零部件市场的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;世界大型企业联合会的 Montufar-Helu 补充道，投资限制“肯定会对流入中国的目标行业和领域的外国直接投资产生负面影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“而且不仅仅是来自美国的投资，但由于限制的域外性质，也来自其他经济体。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将加剧中国需求疲软和全球增长放缓已经对中国外国直接投资流入水平产生的负面影响”&lt;/p>;&lt;p>;就并购活动而言，荣鼎集团预计今年前景仍将黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们也会仔细审查未来的交易，寻找并购活动的迹象。 “这是在中国的防御性投资，即跨国公司为了应对日益增长的监管压力而进一步推进本地化计划。”Goujon 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;面对这些限制，“北京并不缺乏资金”并且“可以继续”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果这些资本没有得到有效利用，那么它只会加剧其巨大的债务问题，”Goujon 说。&lt;/p>;&lt;p>;在Hinrich 基金会的奥尔森表示，从长远来看，公司“将寻找并可能找到解决方案，使他们能够在不违反美国限制的情况下为中国市场提供服务”。&lt;/p>;&lt;p>;“来自第三国的公司不会很高兴失去利润丰厚的中国市场。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“最后，随着时间的推移，任何限制制度都将不可避免地出现漏洞和规避。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hours after Biden announces sensitive tech restrictions, US chip industry calls for continued access to Chinese market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230620/hours-after-biden-announces-sensitive-tech-restrictions-us-chip-industry-calls-continued-access?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/d257f4f3-745d-4028-bcc7-26d858cc1810_36cf6608.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统签署限制关键科技行业对外投资的行政命令几小时后，由于可能允许中国军队前进，美国半导体公司呼吁拜登政府确保不受阻碍地进入中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国芯片行业的贸易机构半导体行业协会（SIA）总部位于华盛顿特区的 SIA 对此举做出了谨慎的反应，预计此举将急剧升级本已激烈的中美在技术和经济实力方面的领先地位的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;SIA，同时强调该行业认识到这一需求为了保护国家安全，它表示相信确保美国半导体行业“强大且具有全球竞争力”对于实现这一目标“至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望最终规则允许美国芯片公司在一定水平上竞争- 竞争环境并进入包括中国在内的主要全球市场，以提升美国半导体行业的长期实力以及我们超越全球竞争对手的创新能力”，声明中写道。它表示，SIA 欢迎有机会在公众意见征询期提供反馈。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部将负责实施和管理新规则。它将在未来 45 天内接受书面公开评论，以告知其制定财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 所说的“目标狭窄”的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;前 7 年中国芯片进口量下降 17%几个月&lt;/h3>;&lt;p>;SIA 发表上述言论之前，该行业组织上个月发出呼吁，敦促北京和华盛顿“缓和紧张局势，通过对话寻求解决方案，而不是进一步升级”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促政府不要采取进一步的限制，直到与行业和专家进行更广泛的接触，评估当前和潜在限制的影响，以确定这些限制是否狭窄、定义明确、一致适用并与盟友充分协调。” &lt;/p>;&lt;p>;它表示，允许该行业“继续进入中国市场这一全球最大的商品半导体商业市场，对于避免削弱价值 2000 亿美元的芯片的积极影响非常重要”拜登政府为刺激美国半导体产业而推出的《科学法案》。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在这项具有里程碑意义的立法一周年之际宣布了阻碍中国在“敏感技术”方面进步的最新策略。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;SIA 在周三发布的另一份新闻稿中指出，该行业仍在等待承诺的联邦补贴——大约 500 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，虽然新法律正在实施，但尚未分配任何资金“半导体生态系统中的公司已经在美国宣布了数十个新项目，私人投资总额达数千亿美元，以期待 CHIPS 激励措施”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国着眼于即将到来的芯片-实现技术突破：当地媒体&lt;/h3>;&lt;p>;它重申了半导体协会的要求，即解决“面向半导体行业以及整个美国经济”的技术工人短缺问题，并确保芯片行业能够开放地进入全球市场.&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部预计将于今年晚些时候开始发放这些资金。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 最近表示：“我们正在推动团队加快步伐，但更重要的是，要做好工作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beaten, raped, forced to drink dog’s urine: abused helper lays bare Indonesia’s failure to protect domestic workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230619/beaten-raped-forced-drink-dogs-urine-abused-helper-lays-bare-indonesias-failure-protect-domestic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/3e8984fd-243d-4237-9875-eb4885a4adf9_abc0edee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;殴打、强迫吃动物粪便并锁在狗笼子上 – 虐待批评者说，一名印度尼西亚女佣凸显了政府在帮助国外家庭佣工的同时也未能保护国内家庭佣工。&lt;/p>;&lt;p>;Siti Khotimah 去年找到一份女佣工作后离开了中爪哇家乡前往首都雅加达在 Facebook 上帮助父母偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;在遭受雇主几个月的折磨后，这位 24 岁的女孩现在走路一瘸一拐，腿上有明显的烧伤疤痕。&lt;/p>;&lt;p >;“每次想到发生在我身上的事情，我的头就很痛，”她抽泣着说道。&lt;/p>;&lt;p>;西蒂的案例在印度尼西亚并不罕见，印度尼西亚是最大的民主国家，没有保护家庭佣工的法案，留下了超过400 万人（主要是妇女）容易受到虐待。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，她在雅加达南部富有的 70 岁雇主因身体虐待被判入狱四年，而该女子的丈夫、女儿和其他六名女佣全部被判三年半有期徒刑。&lt;/p>;&lt;h3>;挨饿、被锤子殴打：最严重的家政工人虐待案件&lt;/h3>;&lt;p>;西蒂说，她在工作期间也被强奸，但无法首先谈谈它。此后，她通知了警方，警方建议她就性虐待问题单独提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常失望，与我的遭遇相比，这个判决太轻了。他们应该感受到我的感受。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;家政工人法案近二十年来一直悬而未决，活动人士指责政府拖延。&lt;/p>;&lt;p>;在现行的法律框架下，女佣不被归类为工人，迫使她们在非正规且不受监管的经济中工作。&lt;/p>;&lt;p>;即使该法律确实通过，也主要是帮助那些被中介招募到海外工作的人。 &lt;/p>;&lt;p>;该法案工作委员会主席、议员威利·阿迪亚 (Willy Aditya) 表示：“该法律极具歧视性。”&lt;/p>;&lt;p>;女权活动人士表示，政府必须采取更多措施来支持国内印度尼西亚境内的帮助者。&lt;/p>;&lt;p>;“西蒂的案例并不是第一例。政府的反应一直很缓慢，”国家消除暴力侵害妇女行为委员会的蒂亚斯里·维安达尼 (Tiasri Wiandani) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们自己没有履行责任的情况下要求其他国家提供保护，无异于打我们自己的一巴掌。” ”&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在风险和可怕的虐待故事，但像西蒂这样的农村地区的妇女仍感到贫困迫使他们继续前往大城市工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欠钱我们的村庄。没有其他选择，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国希望家政工人养家糊口。但他们受欢迎吗？&lt;/h3>;&lt;p>;她说，虐待行为在她 2022 年 4 月抵达几周后就开始了，当时另一名工人指控她小偷小摸。&lt;/p>;&lt;p>;Siti 被指控犯有更多盗窃罪，她否认了，虐待一直持续到12月。&lt;/p>;&lt;p>;她回忆起她的雇主强迫她喝狗的尿液并吃狗的排泄物。&lt;/p>;&lt;p>;“我被很多人打了，我的老板把开水倒在我身上。他们后来用铁链锁住了我。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;西蒂说，在工作的八个月里，除了被带回中爪哇的家之前支付的 150 万卢比（99 美元）之外，她没有得到任何工资。 &lt;/p>;&lt;p>;“我担心司机会把我留在路边，因为我看起来不再像人了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Siti 的母亲在凌晨 3:00 发现了她，她正在哭泣她的头发被剪短了，躺在地板上。她腿上的伤口流着血和脓。她的双臂都被香烟烧伤了。&lt;/p>;&lt;p>;“她无声地哭着。我叫醒了我的丈夫，告诉他‘我们的孩子回家了，但她快要死了’，”西蒂的母亲埃尼·索皮亚 (Eni Sopiyah) 说。&lt;/p>;&lt;p>;家人报了警。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人被捕，西蒂被转移到雅加达一家医院，在那里她休养了四个月。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她的身体仍在康复，但她承诺继续为自己和其他女佣争取正义。&lt;/p>; &lt;p>;在人权组织 Jala PRT 的帮助下，她根据性虐待和人口贩运法对雇主提出强奸指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望家庭工人保护法能够立即通过，以便不会是另一个霍蒂玛，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“让我成为最后一个受苦的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Expensive and fake’: apology and US$167 payout for pro-China German influencer who accused Qingdao festival over watered-down beer and dodgy meat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230393/expensive-and-fake-apology-and-us167-payout-pro-china-german-influencer-who-accused-qingdao-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f6e008ab-c5c9-4777-9dc8-e9f0136aad62_27255dbe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位网络影响者指责中国的啤酒节为她提供淡化的德国啤酒啤酒和假羊肉串的投诉引发公愤后，她获得了 1,200 元人民币（167 美元）的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;德国网红兼商学院学生 Navina Heyden 在微博上拥有超过 610,000 名粉丝，是一名长期关注者。 - 一直是中华文化的倡导者，在国外社交媒体平台上始终是国家的捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管7月22日在微博上称自己是“为中国发声的德国女孩”，她在社交媒体上抱怨自己的节日经历。&lt;/p>;&lt;p>;她在一篇帖子中概述了自己在中国东部山东省青岛啤酒节上的令人失望的经历，声称自己可能喝了假德国啤酒和羊肉串烧。&lt;/p>;&lt;p>;“听说这个啤酒节和我们德国的啤酒节很像，所以很感兴趣。不过，青岛啤酒节让我很失望。”&lt;/p>;&lt;p>;海登声称从慕尼黑订购了两升所谓的正宗德国啤酒，还有八根羊肉串，一共花了300块钱。人民币（55美元），即啤酒每升90元，每串15元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她说味道与她在德国体验到的相差甚远，并怀疑啤酒可能是用水稀释了，而让她反胃的羊肉串是用鸡肉或鸭肉制成的。&lt;/p>;&lt;p>;她还在帖子中形容自己的经历“又贵又假”，并补充说：“虽然啤酒节的其他活动都很愉快，喝酒吃饭的体验实在是差强人意。”&lt;/p>;&lt;p>;她的帖子立刻引起了关注，并引起了她所消费的饮料和食物的卖家的迅速回应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;7月26日，在音乐节上经营小吃摊的青岛花园酒店在其官方微信账号上发表声明，指责海登利用自己的影响力身份误导公众。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将采取一切必要措施，保护我们的合法权益，并保留针对虚假和毫无根据的言论采取法律行动的权利，包括但不限于民事诉讼和刑事警告。”&lt;/p>;&lt;p >;对此，海登捍卫了自己作为消费者给出差评的权利，并表示：“我没有透露你的名字，我只是通过视频给你的服务做出了差评，这是我作为消费者的合法权利。&lt;/ p>;&lt;p>;“网上的每个人都可以自由地给卖家差评。难道就因为我给了差评就起诉我吗？这太荒唐了。”&lt;/p>;&lt;p>;随着此事越来越受到关注并引发广泛讨论，当地有关部门介入调查。&lt;/p>;&lt;p>;崂山市文化和旅游局工作人员青岛市人民政府告诉《中国新闻周刊》：“目前调查正在进行中。我们将积极加强对文化和旅游行业及商家的监管。”&lt;/p>;&lt;p>;8月2日，海登发帖称，青岛市市场监督管理局已与她取得联系，让她联系商家&lt;/p>;&lt;p>;根据她的帖子，经过现场调查，该局得出的结论是，她的说法“基本准确”。官员们还考虑了她提供的照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;她还获得了1200元的赔偿，其中包括退款和她最初支出的三倍，并且该企业收回了最初的声明。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;海登表示：“尽管经历了这一切，我仍然热爱青岛，期待通过大家的共同努力，这座城市变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;这一事件引起了网友们的共鸣，有过类似经历的人都羡慕她维权成功。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“外国人在中国还是能更快地解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“完全是因为你是一个人。”外国人。如果一个普通中国人这样说话，我怀疑他们会得到像你这样的补偿水平。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police arrest 10 linked to now-defunct legal fund for anti-government protesters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230614/hong-kong-national-security-police-arrest-10-linked-now-defunct-legal-fund-2019-anti-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/3790d79d-95f9-428e-a52a-385d695b0f8d_32fc3aa1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察周四逮捕了与现已解散的 612 组织有关的 10 人据《华盛顿邮报》获悉，人道主义救济基金是为了帮助那些参与 2019 年反政府抗议活动的人而设立的。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人是该基金的前工作人员和附属人员，目前仍被拘留截至周四下午，已接受部队国家安全部门官员的讯问。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，这 10 人因涉嫌与外国势力勾结危害国家安全而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港抗议者法律基金是“伪装的政治组织”&lt;/h3>;&lt;p>;另一名消息人士称，嫌疑人被指控与该基金合谋接受海外组织的捐款，并向逃离香港或逃离香港的人提供经济支持。主张对该市实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人年龄在26岁至43岁之间，有四男六女。在警方行动中，警方查获了电子产品和相关文件。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，调查正在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，退休的天主教领袖枢机主教陈日君是该解散基金的五名前受托人之一，因涉嫌与外国势力勾结而被警方逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;另外四名受托人是前反对派议员吴霭仪和何秀兰。秀兰、歌手何韵诗和前岭南大学学者许宝强。&lt;/p>;&lt;p>;11月，该基金前秘书长施正伟在机场正准备起飞时被拦下。离开城市。他还因涉嫌与外国势力勾结而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;自2019年成立以来，该基金在解散之前已向因社会动乱而面临起诉或经济困难的抗议者提供了超过2.43亿港元2021 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>