<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s rainy day Future Fund now makes up biggest share of city’s dwindling reserves, sparking calls from experts for prudence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253146/hong-kongs-rainy-day-future-fund-now-makes-biggest-share-citys-dwindling-reserves-sparking-calls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/19d57798-2155-4309-bd85-5a0443566d6f_580570fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港未来基金致力于长期投资，确保更高的回报。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港不断萎缩的金融储备已发生结构性变化，其中一个组成部分，即香港未雨绸缪的未来基金，自去年以来在资金池中所占份额最大。专家警告说，随着这一变化，在经济陷入困境的情况下，政府更有可能比预期更早地动用未来基金。他们敦促官员谨慎处理这个问题，甚至制定“解锁”基金的规则，这是当局从 2021 年开始的一项有争议的举措。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的投资策略和回报也应进一步披露，以确保他们表示，储备金保持在安全水平，以应对潜在的结构性预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;“未来基金就像在珠穆朗玛峰迷路的徒步旅行者的紧急食品供应——当它出现时，你将一无所有。”香港中文大学国际商务与中国企业课程联席主任、经济学家李少波表示，“香港经济现在陷入了困境，需要找到办法”出去的路。我们需要非常谨慎地使用这笔资金，否则会有危险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/25/24fc47a3-2260-4c6c-b0d6-487c9717c43d_dcd3e681.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波将发表今年的报告周三的预算报告。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023-24 年，香港的储备金估计为十年来最低的 7,800 亿港元（997 亿美元），其中包括来自政府一般收入帐目、七只指定用途的基金，以及预计价值3,547亿港元的未来基金。&lt;/p>;&lt;p>;该基金的初始捐赠额为2,197亿港元，预留作长期投资以获取更高回报&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，该比例还不到该市储备的 20%，到 2023 年，这一比例将上升到近 40%，今年预计将占近一半。&lt;/p>;&lt;p>;由于政府收入萎缩和支出增加，同期运营准备金已从近 60% 降至不到 20%。&lt;/p>;&lt;p >;财政司司长陈茂波在2021-22年度财政预算案中宣布，计划将未来基金的累积投资回报以“渐进方式”带回营运账户作为投资收益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;当年和次年，分别收回了 250 亿港元和 350 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;陈在周日的每周博客中表示，政府将利用有限的资源，更好地利用有限的资源。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们预计今年经济会逐步好转，也希望各行各业的营商环境持续改善。”&lt;/p>;&lt;p>;桃色消息人士称，这象征着早晨阳光对未来的乐观情绪，被选为周三预算声明的封面。&lt;/p>;&lt;p>;“今年预算的封面颜色反映了这种希望，”陈写道。&lt;/p>;&lt;p>;“今年预算的封面颜色反映了这种希望。” p>;&lt;h3>;香港的陈保罗面临预算平衡法案的挑战，以帮助经济复苏&lt;/h3>;&lt;p>;经济学家表示，使用投资回报意味着未来基金已经被解锁，即使它可以在法律上与其他人争论种子资金保持不变。他们呼吁谨慎行事，或者要求该市像其他拥有基金的司法管辖区（包括新加坡、加拿大阿尔伯塔省和挪威）一样制定支出规则。&lt;/p>;&lt;p>;“严格来说，该基金已经解锁，尽管只有回报率十年前建议财政司司长设立未来基金的前政府顾问廖柏伟教授表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候让未来基金发挥作用雨天终于来了……但政府应该非常小心，因为过去几年缺乏预算盈余来补充基金，所以基金无法发展到我们想要的规模。”&lt;/p>;&lt;p >;迄今为止，仅向该基金拨款48亿港元，约占2015-16年度盈余的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港预计将在2016年录得第四次预算赤字。五年，2019-20 年除外。预计2023-24年的缺口将扩大至超过1,000亿港元，远超最初估计的540亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2016年成立的未来基金，是由财政司司长于 2014 年任命的长期财政规划工作小组建议的，当时香港连续 10 多年保持预算盈余。&lt;/p>;&lt;p>;顾问们表示，香港需要尽早采取行动由于人口老龄化的负担，以可持续的方式管理财务。&lt;/p>;&lt;p>;虽然金融管理局（金管局）投入了最大部分的资金，但财政司司长近年来也采用了更加有针对性和雄心勃勃的投资方式，将其中的320亿港元投入香港成长投资组合。&lt;/p>;&lt;p>;成长投资组合的目标是投资于能够造福城市经济并产生效益的公司、项目或基金合理的风险调整回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/7c1fb85a- 7092-4d0c-8317-982f3b861507_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港未来基金已用于奖励具有战略意义的企业在香港设立企业孔.图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外还拿出了100亿港元，一半用于设立大湾区投资基金，另一半用于组建战略基金用于投资中期 IT 初创企业的科技基金。香港投资公司（HKIC）管理这三只基金。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生还于2022年从未来基金中拨出300亿港元设立联合投资基金，为具有战略价值的企业提供奖励&lt;/p>;&lt;p>;他还在2020年从基金中拨款273亿港元投资国泰航空，作为疫情期间维护香港航空枢纽地位的生命线。&lt;/p>;&lt;金管局发言人表示，金管局管理的部分存放于外汇基金，2021年和2022年的综合回报率分别为17.8%和负3%。 2023年的数字将于稍后在年报中披露。&lt;/p>;&lt;p>;根据财经事务及库务局资料，截至12月31日，2021年录得最高回报585.6亿港元。表现最差的是2022年亏损90亿港元。并补充说，2023年从国泰航空获得股息收入15.2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;预算文件显示，土地基金的年度投资收益介乎376.8亿港元过去三年增至约 490 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港集思会发言人没有透露其管理的三只基金的投资回报。它表示将“采用长期和多维度的视角来评估公司的可交付成果”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要就我们可以从基金中提取多少资金制定指导方针，以确保纪律”，李补充道。 “像2022年这样的年份，当投资出现亏损时，我们还能取出钱吗？”&lt;/p>;&lt;h3>;香港陈茂波希望采取“平衡”预算措施，提振公众信心&lt;/h3>;&lt;p>;他表示需要进一步披露该基金的投资构成，以便公众更多地了解其表现并避免不必要的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;预算文件表示，该基金的投资回报将由外汇基金保留 - 用于捍卫刘表示，只有当财政储备跌至不足六倍的水平时，当局才应动用未来基金。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府需要相当于上半年大约六个月支出的现金流，因为税收收入通常在下半年出现，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;预计2023-24年的财政储备相当于不到12个月的支出。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，在动用该基金之前，政府可以考虑发行更多债券来为基础设施融资，以及削减开支。但他表示，支出限制是不必要的，因为政府应始终保持谨慎。&lt;/p>;&lt;h3>;经济学家表示，香港在债务与GDP比率方面有很大的回旋余地&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡政府的支出限额为其储备金年度投资回报的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;挪威和阿尔伯塔省也有储备基金，每年提取的资金不得超过实际投资回报。&lt; /p>;&lt;p>;土地基金是未来基金的主要组成部分，于1997年7月1日在香港成立。政府动用该基金时须获得立法会批准。&lt;/p>;&lt;p>;土地基金是未来基金的主要组成部分。 >;&lt;p>;时任财政司司长唐英年获准在2003-04年度提取1,200亿港元，并在2004-05年度提取400亿港元，以应对严重急性疫情造成的赤字后的现金流短缺。呼吸系统综合症爆发。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人没有就使用该基金回报是否需要获得批准发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;Jess Ma的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s Pacific influence grows, Japan eyes deeper ties with island nations amid their domestic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253015/chinas-pacific-influence-grows-japan-eyes-deeper-ties-island-nations-amid-their-domestic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/ce446047-d99c-4ff3-819b-c64750ebc0e8_ac9249e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斐济首都苏瓦街头的抗议者集会反对日本释放去年八月，受损的福岛核电站的废水排入太平洋。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着日本和太平洋岛国寻求在广泛的问题上进行合作，并紧密团结起来对抗中国在该地区日益增长的影响力，分析人士表示，东京还必须解决该地区的担忧.&lt;/p>;&lt;p>;其中包括气候变化、救灾和福岛核电站废水排放——这个问题需要更大的“信任”和沟通——同时与该地区的海上和安全联系也需要加强。&lt;/p>;&lt;p>;上周一在斐济首都苏瓦举行的一次会议上，日本和太平洋国家同意反对“任何通过武力或胁迫改变现状的单方面企图”，这被广泛视为一种含蓄的暗示中国在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/ a5871c76-9b43-4946-aa0b-7642f8ae875f_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本与太平洋国家部长级会议于 2 月 12 日在斐济首都苏瓦举行图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本外务大臣上川洋子告诉记者，她同意由 18 名成员组成的太平洋岛屿论坛 (PIF) 关于“基于规则的国际秩序”重要性的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，日本将继续根据“科学证据”对福岛处理过的废水的排放做出解释。&lt;/p>;&lt;p>;这次聚会旨在为福岛核电站的排放奠定基础。第十届太平洋岛屿领导人会议自 1997 年以来每三年举行一次，定于今年 7 月在东京召开。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于日本试图了解当地需求、经济发展和减缓气候变化（包括救灾），“将新加坡南洋理工大学公共政策和全球事务项目副教授 Kei Koga 表示，“这仍然是一个优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年启动的日本官方安全援助 (OSA) 框架，该框架旨在帮助古贺指出，发展中国家加强安全，斐济被列为优先国家。&lt;/p>;&lt;h3>;日本计划为南海的 4 个东盟国家提供长期海上支持&lt;/h3>;&lt;p>;12 月，日本古贺表示，同意向斐济提供 270 万美元的安全援助，包括巡逻艇，未来，东京可能会结合使用 OSA 和海外发展援助来加强地区国家的能力。&lt;/p>;&lt;p >;“[这包括]确保海上安全的海域意识和执法能力，”他说，并补充说，日本还应该解决与福岛废水排放有关的“长期关注的核问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;“如果不了解他们的社会关切，就很难获得信任，”科加说。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，太平洋国家一直在努力应对核试验对环境和健康造成的后果。第二次世界大战后，美国、法国和英国对这一地区进行了制裁。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，太平洋地区领导人对福岛核电站处理后的放射性水排入海洋表示强烈关注，强调了对此举将对环境和公民的生计产生影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /23/de6044c1-d67c-4359-ab2e-6d45645b59e3_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国首尔民众抗议日本计划排放放射性废物水。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，日本通过建立和扩建医院、修建道路和桥梁、协助减缓气候变化和防灾减灾等方式为该地区提供支持。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管中国在援助领域相对较新，但已向该地区提供了经济和基础设施援助，并于 2022 年与所罗门群岛签署了执法和安全协议。&lt;/p>;&lt;p >;美国对此感到震惊，在中断30年后于次年重新开放驻霍尼亚拉大使馆，并与澳大利亚和韩国等盟友一起采取措施，通过各种形式的援助和其他帮助加强与该地区的外交.&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚国家研究院研究员摩西·酒井表示，日本向太平洋国家提供的任何形式的帮助“不应与该地区的战略竞争有关”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;相反，它应该建立在日本与PIF成员国之间的相互理解与合作以及该地区人民利益的基础上，正如2022年太平洋大陆会议正式批准的《蓝太平洋大陆2050年战略》中所阐明的那样。在斐济举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;PIF 领导人强调了该战略中的区域挑战和优先事项，从气候变化和海洋保护到陆地和海洋资源的可持续管理。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的目前对该地区安全的威胁不是地缘政治，而是气候变化，因此日本应该在这方面加大投资，包括其他关键的经济发展优先事项。”酒井说。&lt;/p>;&lt;p>;注意到该地区容易发生自然灾害由于气候变化，酒井表示东京还应该投资提供人道主义援助，特别是在自然灾害期间。&lt;/p>;&lt;h3>;美国加大了太平洋气候援助力度，但国防和中国仍然是“敏感”话题&lt;/h3>;&lt;据澳大利亚国家科学机构 CSIRO 称，太平洋国家是最容易受到气候变化影响的国家之一，许多国家已经经历了气温升高、降雨模式变化、海平面上升以及极端气候事件频率和强度的变化。&lt; /p>;&lt;p>;位于巴黎的法国国际关系学院亚洲和印度太平洋研究中心日本研究部主任塞琳·帕洪表示，日本已采取措施帮助该地区适应气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;2018年，日本在日本国际协力机构的资助下，帮助萨摩亚首都阿皮亚设立了一个区域中心，重点研究和应对气候变化影响&lt;/p>;&lt;p>;日本国际协力银行和中国Electric Power Inc. 将于 2021 年投资扩大斐济的可再生能源。&lt;/p>;&lt;p>;“日本可以跟进这些项目，”Pajon 表示，除了提供天气数据支持和开发信息基础设施以帮助斐济疏散之外， &lt;/p>;&lt;p>;“预计日本还将协助发展通信基础设施，包括安装海底电缆，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着巴布亚新几内亚誓言重返帕洪补充说，东京 OSA 资金的下一个可能接受者将是巴布亚新几内亚，并指出核问题一直是“传统的、核心的刺激因素” &lt;/p>;&lt;p>;1981 年，该地区抗议日本向海洋倾倒核废料的项目，而 1992 年，PIF 批评从法国运往该地区的钚。日本。&lt;/p>;&lt;p>;“经济合作的加强有助于在一段时间内解决这个问题”，她说。但自 2011 年福岛核灾难之后，核问题再次成为影响两国关系的问题。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 8 月日本开始排放核电站处理后的废水以来，太平洋国家一直呼吁提高透明度和沟通。&lt;/p>; >;&lt;p>;“东京意识到核问题非常敏感，一些政府也效仿中国，将其用作批评日本的政治牌，”帕洪补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位作为最强烈反对排放废水的国家，中国称排放废水是“极其自私和不负责任的行为”，并指责日本“给人类子孙后代留下了一个未愈合的伤口”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/934f28d8-528c-416a-9406-e6ff24c02e75_8b3b9307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大隈福岛第一核电站装有放射性水的储罐。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斐济南太平洋大学新闻项目顾问 Kalinga Seneviratne 表示，此次放电“遭到了整个太平洋地区的广泛反对”并“损害了日本在南太平洋的地位”。&lt;/p>;&lt;p>;少数支持此次放电的领导人——理由是国际原子能机构表示放电是安全的——遭到非政府组织和评论人士的指责他说，“除非日本能够找到停止排放的理由——他们称排放将在 30 年内分阶段进行——否则他们的国家将面临‘日本援助承诺的贿赂’。” Seneviratne 说：“日本确实在帮助中国成为太平洋地区的首选发展伙伴。”他补充说，民间社会和 PIF 并未停止努力停止将废水排放到海洋中。&lt;/p>;&lt;p>;“他们认为这是对太平洋地区敏感性的侮辱，”Seneviratne 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prepares transition finance framework to support development as an international green finance hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3253002/hong-kong-prepares-transition-finance-framework-support-development-international-green-finance-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/b9a8738c-0c8f-4559-929b-a0d64a0373d2_616131c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原型绿色分类框架将适用于香港四个行业：电力和发电、运输、供水以及废物管理和建设，陈说。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融管理局（金管局）正在准备一个转型金融框架，对各项活动是否可以帮助碳密集型企业实现净零排放进行分类，以支持发展该城市作为国际绿色和可持续金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;金管局一直在制定本地“绿色分类”框架，对环保或可持续的经济活动进行分类，下一步将扩大该框架以包括副首席执行官陈伟文 (Darryl Chan Wai-man) 表示，转型融资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在今年开始准备转型分类法，”陈伟文表示。 “这将是我们下一阶段的工作”，制定本地绿色分类框架。&lt;/p>;&lt;p>;“分类对于转型融资非常重要，以便银行在发行方面有一个共同的标准可遵循债券和贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;转型融资是指帮助企业将碳密集型业务转变为符合全球绿色雄心的气候中和企业的债券和贷款。&lt;/p>;&lt;p>;绿色与可持续金融跨机构指导小组已将转型金融确定为 2024 年的一项关键举措，该机构由香港证券及期货事务监察委员会、香港金管局等金融监管机构以及其他机构于 2020 年 5 月成立。政府各局加速香港绿色及可持续金融的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/23/9bdc71fe-9e5a-4343-ad63-cf9e0edaa02e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金管局表示，制定过渡分类法并不容易副首席执行官陈达瑞。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，金管局将制定该分类法，作为跨机构指导小组创建市场生态系统以帮助金融机构开展更多转型融资工作的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“开始研究过渡分类法并不容易，”他补充道。 “世界各地都在发展过渡分类法……对哪些[活动]算作向净零经济的过渡进行分类。&lt;/p>;&lt;p>;“不同的地方正在制定自己的过渡分类法，包括东盟、欧盟和[中国大陆]。”&lt;/p>;&lt;p>;1月份，上海市政府发布了过渡分类标准，其中包括水路运输、黑色金属冶炼和加工、石油炼制、化学原料制造、汽车制造和航空。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，新加坡金融管理局发布了新加坡-亚洲分类法，定义了能源、房地产、交通等八个行业有助于减缓气候变化的绿色和转型活动以及碳捕获和封存。&lt;/p>;&lt;p>;去年六月，可持续金融一揽子计划被添加到欧盟的分类中，其中包括为向循环经济转型做出重大贡献的经济活动的标准。&lt;/p>;&lt; h3>;中国机器人电动汽车充电器初创公司将香港视为全球跳板&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望参考其他人在转型[分类]方面所做的事情......这样就不会有太多差异陈说。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，金管局发起了一项咨询活动，旨在开发供本地市场采用的绿色分类框架原型，“用于对金融产品和投资进行分类和标记”根据咨询文件，该框架将使用中国和欧盟共同的分类法作为可持续金融举措的主要参考，这些举措将在不同司法管辖区接受。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港的专业知识可以填补新兴市场的气候融资缺口：国际金融公司负责人&lt;/h3>;&lt;p>;陈说，该框架确定了适用于香港的四个部门。其中包括电力和发电、交通、供水以及废物管理和建筑。&lt;/p>;&lt;p>;“该原型将首先为银行推出作为参考，并为其他金融部门作为起点”，当他说，识别绿色经济活动。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府于 2 月 26 日开始的绿色周的一部分，金管局与国际金融公司联合举办“气候商业论坛：亚太区”，以推广陈说，香港将发展成为国际绿色和可持续金融中心。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划于 6 月为亚洲官员举办可持续金融培训活动&lt;/h3>;&lt;p>;截至 2 月 22 日，政府已陈表示，金管局发行了 250 亿美元的绿色债券，以不同货币和期限计价，为香港的各种绿色项目提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;秋季，金管局将与陈表示，香港迪拜金融服务管理局的重点是加速中东和亚洲之间的过渡融资流动，并补充说计划每年与迪拜政府举行活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New fraud victim every 13 minutes: Hong Kong police Scameter app upgraded to send pop-up alerts amid HK$5.5 billion in tech-related losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253145/new-fraud-victim-every-13-minutes-hong-kong-police-scameter-app-upgraded-send-pop-alerts-amid-hk55?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/b4b6530d-a5fd-4e74-8018-2f9ec9c0cea2_1f081013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诈骗受害者讲述被诈骗者欺骗的经历。照片：May Tse。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年香港的诈骗数量创历史新高，每 13 分钟就有一名新受害者被骗，诈骗者每天可骗取 2,500 万港元（320 万美元）。 ，警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;现在，警方升级了一年前推出的 Scameter 搜索引擎应用程序，以帮助用户识别可疑的在线地址、电子邮件、平台用户名、银行账户和其他详细信息，并帮助防止更多避免人们成为受害者。&lt;/p>;&lt;p>;从周一开始，该应用程序将在移动设备上自动弹出提醒，提醒人们接到可疑电话号码的电话或访问可疑网站。&lt;/p>;&lt;p>;警方还呼吁公众举报该平台上的可疑号码和网络链接，以帮助警方扩大可能与诈骗者链接的数据库。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/4be66f35-d051-4b28-a3a5-7cfe5cf6d489_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;警方网络安全团队的邓国轩和陈顺庆揭晓了警方反诈骗 Scameter 应用程序的最新功能。摄影：May Tse。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的目标是与居民携手共同打击诈骗，为公众提供更直接的诈骗警示，并利用人工智能技术来打击诈骗。”网络安全及科技罪案调查科署理高级警司陈顺清上周在宣传其工作时表示：“更有效地阻止诈骗。”&lt;/p>;&lt;p>;去年共发生创纪录的 34,112 起与科技相关的诈骗案件，比 2022 年增加了 50%。诈骗者报告的损失金额也创下了纪录——54.9 亿港元，比前一年增加了 71%。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，在线诈骗者使用的策略不断演变通过电话和网站攻击受害者，他们使用人工智能愚弄目标的案例越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月上线的 Scameter 搜索引擎使用各种数据库可能的诈骗者的在线链接，这些链接是根据受害者报告的案例并在信息安全公司的帮助下建立的。&lt;/p>;&lt;p>;任何收到来自可疑网址、电话号码、电子邮件地址的电话、短信或电子邮件的人，或者遇到不熟悉的支付账户，可以转到 Scameter 并填写详细信息以检查其数据库。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序将告诉用户他们面临的威胁级别 - 高风险、可能风险、潜在风险风险或没有诈骗风险记录。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序自推出以来下载量已超过 230,000 次。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财务经理损失了 1,780 万港元的黄金和加密货币诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的女商人 Tam 表示，她是网络诈骗的受害者，如果没有 Scameter 应用程序，她可能会损失更多的钱。&lt;/p>;&lt;p >;她说，一名自称是进口商的陌生人通过 WhatsApp 消息平台联系了她，并诱骗她通过后来发现是虚假购物平台进行在线交易。&lt;/p>;&lt;p>;谭说，尽管如此拥有三年多网上业务经验，她没能发现任何问题，便通过平台支付了港币5,500元。&lt;/p>;&lt;p>;后来她试图取回钱，才引起怀疑，诈骗者告诉她需要支付 10,000 美元的“手续费”。&lt;/p>;&lt;p>;当一位家人建议进行 Scameter 检查时，她输入了平台链接，该应用程序显示该应用程序被识别为“高风险”，因此她向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前以为骗子离我很远，”她说。 “我相信，即使出现欺诈行为，我也能识别出来。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我感觉骗子无处不在，利用合理的理由进行欺骗，博取信任。”&lt;/p>; &lt;h3>;香港警务处长建议在咖啡杯、餐巾纸上贴上反诈骗标语&lt;/h3>;&lt;p>;服务改进后，公众现在可以举报可疑网站和陌生来电者的电话号码。&lt;/p>;&lt; p>;陈表示，警方希望这些变化能够鼓励公众更多地参与扩大数据库，这将帮助其他潜在的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是通过宣传提高公众对欺诈的认识，”他说。 “我们的目标是及时发出警报。”&lt;/p>;&lt;p>;同样来自网络安全局的总督察邓国轩表示，警方正在利用人工智能技术来分析和评估链接、手机号码和其他信息的风险。添加到 Scameter 数据库。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，更新后的自动警报功能将要求用户在其移动设备上打开某些权限，但该应用程序不会存储他们的通话或浏览记录。&lt;/p>;&lt; p>;警方会将最新的数据库推送到用户的手机上，应用程序会将来电和网站记录与数据库进行比较并发送警报。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，用户可以决定是否继续接听电话或在收到警报后浏览。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，只有公开报告功能才需要用户提供电话号码作为信息质量的保证。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man sets himself on fire outside Israeli embassy in Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253172/man-sets-himself-fire-outside-israeli-embassy-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/26/7AA64249-F64F-4FAF-8E83-CCB4729AB0F4_71227E21.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一名男子在周日着火后，导致了以色列驻华盛顿大使馆。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局说，一个男人周日下午在华盛顿大使馆外面着火。大都会警察局发言人说，由美国特勤官员，DC消防和紧急医疗服务在线发布。&lt;/p>; &lt;p>;该男子处于危急状态。正在调查这一事件。&lt;/p>; &lt;h3>;内塔尼亚胡：停火只会延迟在拉法&lt;/h3>; &lt;p>;以色列大使馆的进攻，一直是对加沙战争的持续抗议的目标。这场战争导致了美国的亲巴勒斯坦和亲以色列抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动于10月7日之后开始，当时统治加沙的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯杀死了1,200名伊斯雷利斯，并逮捕了253名人质， &lt;/p>; &lt;p>;从那以后，以色列部队对沿海飞地进行了军事运动，其中大部分浪费了，近30,000人死亡。&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinians call for China to step up pressure on Israel as they seek an end to ‘collective punishment’ on Gazans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252973/palestinians-call-china-step-pressure-israel-they-seek-end-collective-punishment-gazans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/25/f5AA2D8A-E540-44D5-9FFD-BE39B30B3034777_97D48826.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;p>;随着以色列准备进入南部加沙边境城市拉法的新地面入侵，那里有超过一百万的人被困，近30,000名巴勒斯坦人被杀，其中三分之一以上的婴儿或儿童。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;尽管以色列被拒绝，但中国仍然坚持不懈地停火和两国解决方案，这在很大程度上被巴勒斯坦人视为无法实现。他们希望北京在支持解放方面更加精确和有力，因为他们说的是西方位置越来越明显的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而中国不能“解决”冲突，作为联合国安全委员会的超级大国和永久成员，它可以“减轻它的更多作用”，这是据地中海大学东部国际关系的博士研究员拉赞·沙瓦梅尔（Razan Shawamreh）的说法。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦的边缘化和脆弱性意识源于美国支持以色列罪行的政策，促使他们找到了潜在的支持和团结的替代方案，他们在中国发现了这一点。 >;北京的反应既表示其支持，又表示其不干预或干预其他国家事务的政策。 Shawamreh说，但这不应被解释为不愿促进国际冲突中的谈判。加沙人民”北京后来发表了有关冲突的正式立场，敦促全面停火，并建立联合国会议，以制定两国解决方案的路线图。&lt;/p>; &lt;p>; Shawamreh说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于北京的中国与全球化中心研究员佐恩·艾哈迈德·汗表示，中国积极推动解决方案的能力得到增强，因为“中国历来同情巴勒斯坦事业，同时保持务实关系并扩大与巴勒斯坦的关系”。 &lt;/p>; &lt;p>;与以色列的交往。这一消息是在以色列议会成员本尼·甘茨（Benny Gantz）表示，正在提出新的尝试，以达成一项交易，以释放由巴勒斯坦激进组织哈马斯（Hamas）持有的100人左右的人质。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管巴勒斯坦人的“强烈信念” ”北京比华盛顿是一个优秀的调解人，夏瓦姆雷（Shawamreh）认为，鉴于后者的“对冲突的完全优势”，根据新的&lt;/p>; &lt;p>;，它“缺乏对他们的事业的实际能力，对他们的事业产生了强烈的贡献”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列外交关系委员会约克智囊团自成立以来一直是美国外国援助的最大累积累计接受者，获得了约3000亿美元的经济和军事援助。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/23/ae90fe22-22-0b58-44b3-44b3-ad6c-e7fdfff5fff56f56f56f56_701168686867.70116867.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;在拉法市的Al-Huda清真寺的炸弹外壳被炸毁，后者在以色列爆炸案发生后被摧毁。随着以色列准备另一次攻势，超过一百万人被困在该市。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年6月，习近平和巴勒斯坦管理局的来访领导人Mahmoud Abbas共同宣布建立双边战略合作伙伴关系。鉴于它据说是控制在以色列的职业之下的西岸，法塔赫控制的政府机构的真正权力是有争议的。&lt;/p>; &lt;p>; pro-Israel群体已经普及了这样的叙述。以色列的行动有效地同情哈马斯 - 脱衣舞的另一部门部队主要是西方国家和团体被指定为“恐怖主义”组织。&lt;/p>; &lt;p>;在星期四 - 国际法院举行的第四天听证会 - 国际法院的第四天 - 中国表示支持巴勒斯坦人与以色列进行“武装斗争”的权利，强调它不能等同于恐怖主义。使用武力抵抗外国压迫并完成巴勒斯坦国的建立权的权利。类似于西方话语如何增强北京支持俄罗斯在乌克兰战争的想法。使美国社会破坏了美国社会的稳定，并补充说，美国正在利用以色列的“失望的感觉”对北京的立场。&lt;/p>; &lt;p>;“回到中国，您的总部所在的地方，”美国国会女议员南希·佩洛西（Nancy Pelosi）告诉抗议者在以色列加沙战争初期，在旧金山家外停火。佩洛西（Pelosi）后来谈到了示威者，并补充说，她想让联邦调查局（FBI自2007年以来一直是佩洛西（Pelosi）住所的定期固定装置的反战组织Code Pink的禁食妇女。纽约时报（New York Times）的一份报告称，八月的一份报告称，该组织与北京有联系，但示威者拒绝了这一建议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;中国对以色列加沙战争和显微镜下的红海危机的反应汗说：“或与地缘政治叙事保持一致。领导的破坏西方稳定的努力可能阻碍了巴勒斯坦解放的出价，将其推迟到了遥不可及的范围。巴勒斯坦公共外交研究所联合主任Rula Shaded表示，全球南方的参与是一个答案，该研究所拥护着被打架的人口。&lt;/p>; &lt;p>; Shaded表示，中国对巴勒斯坦的明确支持将拥有“对冲突的非常有力的影响”，从而促进了较小的州，这可能一直担心做同样的后果。更多，”她说。 “例如，中国和以色列之间的贸易关系一直在持续。没有任何事情被阻止，也没有传唤以色列大使的呼声。甚至没有提到或威胁要削减联系[以色列的进攻继续]。水域。据报道，中国大使CAI Run是由以色列外交部召集的。通过巴勒斯坦人所面临的七十多年的普遍种族隔离制度“仅仅是不可能的”。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为大多数巴勒斯坦人不再关心州 - 他们关心的是什么，正确重要的是解放。他们希望整个杀戮都停止，他们希望自己的经济状况蓬勃发展，希望拥有正常的生命，获得健康和教育以及行动权。” &lt;/p>; &lt;p>;以色列保持了“宣告性决定”拒绝对巴勒斯坦民族的认可。以色列最高部长埃利·科恩最近表示，“如果扩大和平协议的代价是建立一个巴勒斯坦国”，就应该放弃和平协议，这强化了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的说法，即以色列需要对“巴勒斯坦的整个地区进行全面的安全控制”。约旦西部”。 Tricontinental社会研究研究所的历史学家兼主任Vijay Prashad表示，乐施会的一月份报告&lt;/p>; &lt;p>;可以用一些实际的解决方案来阻止杀人。他说，安全理事会的常设成员，包括中国，可以提出类似于2011年内战期间对利比亚强加的建议。&lt;/p>; &lt;p>;“为了制止轰炸，中国可以提出一项动议普拉沙德说：“加沙上没有飞行的区域，让埃及监视该地区的航班。” “它还可以提出一个全武器禁运 - 甚至不应将可用于平民和军事申请使用的商品，软件和技术[都无法运送到以色列。” &lt;/p>; &lt;p>;。普拉沙德说，成员国不提供这种动议的事实是“令人困惑的”和“我们殖民敏感性的一部分”，即联合国的议程无法由传统上不是决策者的非西方国家设定。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;“有些时刻，例如中国代表联合国（张朱尼）阻止了以色列大使以一种非常不尊重的方式说话 - 所以这并不是说人们没有断言自己，但是为什么不主张自己解决方案？ >; &lt;p>;美国再次阻止了周二的停火决议。这是自10月7日以来的第三次美国否决权。否决权已经变得越来越有争议，因为它有效地阻止了联合国对永久成员及其盟友的行动，从而导致战争罪和危害人类罪行。 Prashad说，以“以外交为由”以以色列通知以色列的以色列外交官。他们将“直接”和“非干预主义者”采取行动，采取明显的立场对不断的暴力行为。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio lula da Silva）对以色列对加沙的战争与大屠杀的比较。&lt;/p>; &lt;p>; prashad说，在他的巴勒斯坦同行中，在中国在西岸的基础设施投资中有“非常尊重” ，但为了应对当前的巴勒斯坦苦难，总体上，全球南方“很胆小”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stuck between China and the US, flailing Japan needs a grand new plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252863/stuck-between-china-and-us-flailing-japan-needs-grand-new-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/E7B189F9-9E32-415D-9140-918250C78DEF_C23BE969.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;“日本是世界第三大经济体，自第二次世界大战结束以来一直在寻求在该地区实现和平与繁荣，”亚洲总理国防部的2022年Shangri-la对话Fumio Kishida说。首脑。 “因此，日本必须履行的责任是沉重的。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们将促进日本国防能力的基本强化，并加强日本 - 美国联盟并加强与其他志同道合的国家的安全合作，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;很快，日本发誓要增加国防支出，增强其军事能力并将国防援助扩大给志趣相投的国家。尽管有果断的预测，但日本的领导层正在努力应对战略的深刻焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;在家中，基希达政府在去年11月的公众不赞成评级达到65％。在又一次经济衰退之后，日本已被德国作为世界第三大经济体取代，很快就可以被印度取代。&lt;/p>; &lt;p>;使事情变得更糟，这种国内脆弱性的时刻与极端的地缘政治不确定性相吻合。日本正面临着中国的复兴，作为完全逃脱的技术和军事力量，明年唐纳德·特朗普（Donald Trump）的潜在归来，这很可能比他的任期更具破坏性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;从表面上看，日本是一个充满活力的国家。最近访问东京时，我注意到奥运会带来的变化，迎来了重大公共基础设施项目。投资者似乎看涨，股票市场数十年来最高。&lt;/p>; &lt;img src =” 2024/02/22/74BA26E2-C47A-4E90-9649-F8FCC0E45C9D_80EC76DE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;显示Nikkei 225股票平均结束了34年来首次以上的38,000点。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;至关重要的是，日本已经接受了一个新的“现实主义外交”时代，该时代固定在扩大的军事支出，下一代国防技术的发展和越来越多的进攻性武器系统中，以及建立官方安全援助（OSA）倡议，以帮助志同道合的印度太平洋国家。&lt;/p>; &lt;p>;众所周知，日本的奇迹般的转型是在一个世纪之后的，该世纪始于梅吉（Meiji）的恢复19世纪后期，延伸到1980年代的经济繁荣，似乎结束了。近几十年来，东亚国家稳步黯然失色，最著名的是中国，这使日本成为2010年世界第二大经济体。&lt;/p>; &lt;p>;日本的下降可以说比任何其他主要国家都更加戏剧化在最近的记忆中。 20世纪90年代，日本国内生产总值占全球经济的15%。如今，这一比例略高于 4%。在同一时期，中国在全球GDP中的份额已从2％提高到18％。&lt;/p>; &lt;p>;在东亚，情况更加引人注目。 1990年至2014年间，日本占地区GDP的份额从70%以上下降到20%左右，而其在地区贸易中的份额从45%以上下降到不到15%。相比之下，中国的区域贸易从不到10％到40％以上，而GDP的份额从同一时期的10％上升到50％以上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;仅在二十年前，日本的国防预算比中国大60％。如今，中国的国防预算是日本的五倍。&lt;/p>; &lt;p>;日本，中国挑战赛远远超出了纯粹的数字。特别是，日本高级官员担心中国在尖端技术方面的迅速发展，即人工智能，量子通信和可再生能源。&lt;/p>; &lt;p>;增加对伤害的侮辱，中国最近将日本推翻为全球最大的汽车出口商，在电动汽车生产方面处于领先地位。尽管日本正在协助美国拒绝中国获得高端半导体的努力，但它也担心北京报复的潜力，北京已经成为全球供应链中越来越重要的演员。&lt;/p>; &lt;h3>;如果中国怎么办特别是在美国和西方宣布贸易战争？&lt;/h3>; &lt;p>;，中国不仅可以限制进入其庞大的消费市场的能力，而且还否认日本进入其稀土和关键矿物质经济战的事件。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;因此，日本正在评估它如何帮助其盟友，并直接对台湾的任何近乎袭击做出反应。这解释了建立日本菲律宾 - 美国安全框架的努力，这在很大程度上是由于担心与台湾大陆的潜在战争所塑造。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本的国防政策计算，但是，它在很大程度上是由它与美国的联盟所塑造的。这就是为什么日本战略精英对第二届特朗普政府的前景深深扰动的原因，这可能比其第一次迭代更加不可预测和交易。&lt;/p>; &lt;p>;前总统最近的言论 - 最著名的是威胁 - 最著名的威胁通过大规模关税和强迫盟国“支付其会费”，更新贸易战 - 只有日本官员的战略性沮丧。鉴于中国挑战的巨大复杂性，日本领导人对美国外交政策取向的任何不可预测性或重大转变都非常警惕。&lt;/p>; &lt;h3>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）作为美国总统再次成为噩梦&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>; p>;但由于对“美国第一”单方面主义的偏爱，第二届特朗普政府不太可能采用真正的协商和多边方法来制定其亚洲战略。反过来，这可能会侵蚀美国及其关键盟友，尤其是日本的信任和破坏协调。&lt;/p>; &lt;p>;如果有的话，日本很少有人有信心Kishida，一个非常不受欢迎且谨慎的领导人将会参加与特朗普有效地采用“个人外交”的立场，类似于已故的Shinzo Abe的表现。&lt;/p>; &lt;p>;因此，日本发现自己越来越挤在一个复杂的中国和美国不可预测的盟友之间。然而，这还有待观察，地缘政治不确定性的新时代是否会引入日本的全新盛大战略，该战略自第二次世界大战结束以来就在美国的阴影中大部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who will be China’s durian king when the market expands? Do Philippines, Malaysia have a shot?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252930/who-will-be-chinas-durian-king-when-market-expands-do-philippines-malaysia-have-shot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/b589CADB-5097-403C-83F6-A5162B75ADA5_F8B0FE0FE0D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”随着全球市场不断增长的增长。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;出口商之间的竞争预计在世界上最大的榴莲市场中将加剧，因为预计到2030年，全球农作物预计将增长多达10％，而繁荣的消费者菲律宾和马来西亚正准备在接下来的五年中，菲律宾和马来西亚正在寻找更大的种类和更好的讨价还价。 &lt;/p>; &lt;p>;全球榴莲市场将从2023年到2030年增长7.51％，10月份的USD Analytics Trevast，预报员研究和市场预测，每个分析预测将在2023年增长7.77， &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国占全球榴莲消费量的95％，到2030年的复合年增长率。&lt;/​​p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;中国市场有足够的增长空间来增长和供应，这将有助于降低价格，消费者会欢迎这一价格，北京人的金融大学的财务教授Zhao Xijun说。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止随着现在的价格，价格非常昂贵，因此市场不饱和。”赵说。如果中国收到更多进口，他说：“价格肯定会下降”。一些消费者说，其中一次是在中国购买的。该水果以其强烈的气味而闻名，价格可能为100至200元（14美元至28美元）。&lt;/p>; &lt;p>; Zhao Yu是上海37岁的金融专业人士，付款28 yuan平均每半公斤榴莲。她的盒子已经高达400元，这是一个大量购买，让她尝试各种口味。 “ 她说。但是，总的来说，她发现价格“不便宜”，并且希望有更多的来源。&lt;/p>; &lt;h3>;中国与泰国和马来西亚人相比，中国的第一个本土榴莲如何？&lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt; P>;北京消费者Wang Hui发现价格“高”和质量不稳定 - 她怀疑它随季节而异。这位44岁的年轻人很乐意从马来西亚或菲律宾有更多的榴莲供您选择。王说。这三个国家的所有目标都旨在将泰国在中国市场的68％中占领。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;榴莲已成为中国中产阶级最喜欢的热带水果，有时是珍贵的礼物对于新婚夫妇和未来的婆婆。&lt;/p>; &lt;p>;，与东南亚相比，国内容量很小且欠发达。供应，需求和运输成本决定了商店货架上水果的最终价格。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚目前仅允许将冷冻的榴莲出售给中国，这是今年开始运送新鲜水果的协议。那里的种植者以备受喜爱的Musang King品种的苦乐参半的味道感到自豪。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚农业和基于农业的工业部表示，去年它将能够到2030年将22,000吨榴莲发货到中国从2018年的236吨开始。&lt;/p>; &lt;p>;越南在2021年的批准出售新鲜的榴莲，赢得了去年中国市场的31.82％。中国在2023年进口了140万吨。&lt;/p>; &lt;p>;在菲律宾，国家和地方政府部门正在努力将产量从约1200公顷扩大到棉兰老岛南部岛屿的3,000公顷。菲律宾城市达沃的榴莲专家。 Oguio说，菲律宾榴莲不到2023年中国总进口的1％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;国家政府向种植者提供幼苗，设备和技术。与此同时，该市正在审查当地包装工的资格，将新鲜的榴莲运送到中国。 。 “我们现在的限制是生产力低下。我们在技术方面还很年轻，与马来西亚或泰国相比，公顷很小。” &lt;/p>; &lt;p>;中国北部的城市可以吸收更多的榴莲进口。他补充说，尚未将榴莲的零食和饮料分开。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;不同的消费者口味为新型的榴莲开放市场，这意味着从其他地区进口的空间很大&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国电子商务和住房交付的普遍性应在全国范围内增加榴莲消费，价格较低。 /p>; &lt;p>;，但菲律宾的其他进口可能会陷入政治上。近几个月来，由于双方都存在违规行为，南海争议地区的紧张局势不断恶化。 “由于两国之间的摩擦增加，这很困难，”高说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French actor Gerard Depardieu faces new sex assault complaint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253171/french-actor-gerard-depardieu-faces-new-sex-assault-complaint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 05:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/26/72 effb51-544a-44a6-b891-305a665a665a6b1_b50df93c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;法国演员杰拉德·德帕德（Gerard DePardieu）面对新鲜的性诉讼。照片：Ammar ABD Rabbo / El Gouna电影节 / AFP &lt; / Small>; &lt; / div>; &lt;p>;一名设计师在2021年拍摄期间对法国演员Gerard DePardieu提出了申诉，对法国演员Gerard DePardieu提出了投诉。法国 - 帕尔斯周日。&lt;/p>; &lt;p>;现年75岁的Depardieu在另一项案件中被指控强奸，并被十多名妇女指控性骚扰和攻击。他否认了这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;申诉人的律师卡琳·杜里布尔（Carine Durrieu-Diebolt）证实，她已于周五将这项新的投诉转发给巴黎检察官办公室，指控她的性侵犯，骚扰和虐待。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;巴黎检察官办公室无法确认投诉已提出，而Depardieu的律师也没有发表评论。&lt;/p>; &lt;h3>;法国演员Depardieu面孔被剥夺了荣誉奖章的荣誉奖章&lt;/h3>; &lt;p>; Amelie ，53告诉在线报纸Mediapart，DePardieu于2021年9月10日发表了几篇粗俗的评论报告说，巴黎的Les Volets Verts（绿百叶窗）上的保镖。 2021年8月。&lt;/p>; &lt;p>;反复针对Depardieu的指控已成为法国的文化战线前线，将电影院和使女权主义团体与演员的捍卫者进行分歧。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu says ceasefire deal would only delay ‘somewhat’ an Israeli military offensive in Rafah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253170/netanyahu-says-ceasefire-deal-would-only-delay-somewhat-israeli-military-offensive-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.26 04:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/26/03EB2F16-9C11-4542-9A70-18BBA4D922B5_BE65932E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;周日，与埃及在加沙南部拉法的埃及接壤。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果以色列与哈马斯之间长达数周的停火，在加沙最南端的拉法的以色列军事进攻可能会“有所延迟”周日说。他声称，一旦进攻开始，该领土的全部胜利将在几周内实现。据埃及国营的 Al Qahera 电视台报道，周日在卡塔尔恢复了专家级别的会谈，并援引一名埃及官员的话说，随后将在开罗进行讨论，目的是实现停火并释放加沙地带的数十名人质以及&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” -4BFD-A68D-DEB692D26C98_7B0B795A.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，以色列正在批准计划扩大对哈马斯武装组织的进攻的计划被围困的领土人口230万寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>;人道主义团体警告灾难。拉法是加沙援助的主要入口。美国和其他盟友说，以色列必须避免伤害平民。 >;“一旦开始拉法行动，战斗的激烈阶段距离完成数周了数周。不是几个月，”内塔尼亚胡告诉哥伦比亚广播公司。 “如果我们没有达成协议，我们无论如何都会这样做。”他说，剩下的六个哈马斯营中有四个集中在拉法。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）告诉美国全国广播公司（NBC），美国总统乔·拜登（Joe Biden）尚未就拉法计划进行介绍。沙利文说：“我们认为，这项行动不应前进，除非我们看到[保护平民的计划]。 /h3>; &lt;p>;激烈的战斗在加沙北部的部分地区继续进行，这是进攻的第一个目标。加沙市居民艾曼·阿布·阿瓦德（Ayman Abu Awad）说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，饥饿的居民被迫吃动物饲料，并在被拆除的建筑物中寻找食物。在附近的贾巴利亚（Jabaliya），市场供应商Um Ayad展示了一种绿树成荫的杂草，人们从苛刻，干燥的土壤中挑选出来。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须养活孩子。他们一直尖叫着想要食物。我们找不到食物。我不知道该怎么办。”联合国巴勒斯坦机构专员菲利普·拉扎里尼（Philippe Lazzarini）说。 X，以前是Twitter，“我们拒绝我们发送粮食援助的呼吁”。 P>; &lt;H3>;以色列讨论了休战谈判的下一步，因为加沙绝望加深&lt;/h3>; &lt;p>;埃及的高级官员与卡塔尔一起是以色列和哈马斯之间的调解人，他说，Ceasefire协议草案包括新闻稿最多40名妇女和年长的人质，最多可替代300名巴勒斯坦囚犯，主要是妇女，未成年人和老年人。&lt;/p>; &lt;p>;官员，不愿透露姓名的官员来讨论谈判。战斗中的一周停顿将包括允许数百辆卡车每天（包括北部）将迫切需要的援助带入加沙。他说，双方都同意在停顿期间继续进行谈判，以获取进一步的发行和永久停火。&lt;/p>; &lt;p>;谈判者面临3月10日左右穆斯林圣月开始的非正式截止日期，这是经常看到的时期，这一时期经常看到。 &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯表示，它没有参与美国，埃及和卡塔尔的最新提案，但所报道的大纲在很大程度上符合其对停战的第一阶段的提议。内塔尼亚胡拒绝了这些条件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/26/26/72465935-72465935--72465935--72465935-- F90D-46CC-A109-C5FCAE3A2C5C_71369795.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;以色列国防部长Yoav Gallant in Tel Aviv。 Photo: Shachar Yurman / GPO / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Israeli Defence Minister Yoav Gallant on Sunday made clear that a ceasefire deal for Gaza would not affect the military&#39;s daily low-level clashes with the Lebanese militant group Hezbollah, a Hamas ally.&lt;/p>;&lt;p>;“We will continue the fire and we will do so independently from the south,” he said while visiting the Northern Command.&lt;/p>;&lt;p>;Israel declared war after the October 7 Hamas attack on southern Israel in which militants killed about 1,200 people, mostly civilians, and took around 250 hostages. 11 月达成的停火协议释放了 100 多名人质。 More than 130 remain in captivity, a fourth of them believed to be dead.&lt;/p>;&lt;p>;Families have followed the negotiations with hope and anguish.&lt;/p>;&lt;p>;“It feels like Schindler&#39;s list.他会在名单上吗？” Shelly Shem Tov, the mother of Omer, 21, told Israeli Army Radio of his chances of being freed.&lt;/p>;&lt;h3>;US opposes Israel &#39;reoccupation&#39; of Gaza, shrinking of Palestinian territory&lt;/h3>;&lt;p>;Israel&#39;s air and ground offensive has driven around 80 per cent of Gaza&#39;s population from their homes, putting hundreds of thousands at risk of starvation and the spread of disease. The Health Ministry in Hamas-ruled Gaza says 29,692 Palestinians have been killed in the war, two-thirds of them women and children.&lt;/p>;&lt;p>;The ministry&#39;s death toll does not distinguish between civilians and combatants. Israel says its troops have killed more than 10,000 militants, without providing evidence.&lt;/p>;&lt;p>;The war has devastated Gaza&#39;s health sector. Less than half of hospitals even partially function.&lt;/p>;&lt;p>;At the Emirates Hospital in Rafah, three to four newborns are placed in each of its 20 incubators, which are designed for just one.&lt;/p>;&lt;p>;阿迈勒·伊斯梅尔博士说，一个班次就有两到三名新生儿死亡，部分原因是许多家庭在多雨、寒冷的天气里住在帐篷里。 Before the war, one or two newborns in incubators there died per month.&lt;/p>;&lt;p>;“No matter how much we work with them, it is all wasted,” she said. “Health conditions in tents are very bad.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taliban releases 84-year-old Austrian man who was detained in Afghanistan last year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253169/taliban-releases-84-year-old-austrian-man-who-was-detained-afghanistan-last-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.26 03:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/884478ff-9b9a-45f4-9c40-e9db47f6e38d_62925584.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Austrian far-right activist Herbert Fitz arrives at Doha International Airport on Sunday following his release from detention in Afghanistan, where he was arrested by the Taliban. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;An 84-year-old Austrian man who travelled to Afghanistan last year and was arrested there was released by the country&#39;s Taliban rulers, the Austrian government said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;The Austrian Foreign Ministry in a statement identified the man as Herbert Fritz and said he arrived in Doha, Qatar from Afghanistan on Sunday afternoon. If necessary, he will be given medical treatment before continuing on to Austria, it said.&lt;/p>;&lt;p>;A spokeswoman for the Austrian Foreign Ministry told Associated Press the man had been held in a prison in Kabul.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/26/e5f9b385-9b6c-4753-b6b9-b19867ad1dc7_a64e7701.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Austrian far-right activist Herbert Fitz, centre, special adviser of the Austrian Chancellor Peter Launsky-Tieffenthal, right, and Faisal bin Abdullah al-Hanzab, special envoy of Qatar&#39;s Minister of Foreign Affairs, at Doha International Airport on Sunday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Writing on X, formerly Twitter, Austrian Chancellor Karl Nehammer thanked the Emir of Qatar, Sheikh Tamim bin Hamad al-Thani, and his team for their “strong support in releasing one of our citizens from prison in Afghanistan”.&lt;/p>;&lt;p>;“It is only due to our trusted collaboration that this Austrian citizen will be able to return home to his daughter and grandchildren,” Nehammer said.&lt;/p>;&lt;p>;Qatar&#39;s Foreign Affairs ministry released a statement on X expressing gratitude to the “caretaker government in Afghanistan” for releasing the Austrian.&lt;/p>;&lt;p>;“The State of Qatar has proven, regionally and globally, that it is a trusted international partner in various important issues, and it spares no effort in harnessing its energy and ability in the areas of mediation, preventive diplomacy, and settling disputes through peaceful means ,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;Austrian newspaper Der Standard reported last year that an Austrian man had been arrested in Afghanistan and that he was a veteran far-right extremist and co-founder of a minor far-right party that was banned in 1988, the National Democratic Party.&lt;/p>;&lt;h3>;Afghan women fear going out alone due to Taliban rules: UN&lt;/h3>;&lt;p>;It said he had been in custody for a few weeks, since shortly after a far-right magazine published an article he wrote titled “Vacation with the Taliban” in which he gave a positive view of life in Afghanistan under Taliban rule. According to the report, he was accused of spying and Austrian neo-Nazis made his case public via Telegram channels.&lt;/p>;&lt;p>;The Taliban has barred women from most areas of public life and stopped girls from going to school beyond the sixth grade - typically at the age of 11 or 12 - as part of harsh measures it imposed after taking control of the country in 2021, despite initially promising more moderate rule. The Taliban seized Afghanistan as US and Nato troops were in the final weeks of their pull-out from the country after 20 years of war.&lt;/p>;&lt;p>;According to Der Standard, the Austrian has been a keen traveller to dangerous locations, visiting Afghanistan in the 1980s and, a few years ago, visiting Kurds fighting against Islamic State in northern Syria.&lt;/p>;&lt;p>;Austrian officials said Fritz arrived in Afghanistan last May but did not say where in the country he was detained.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>