<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Washington Post endorsement of Harris quashed by owner Jeff Bezos, its own report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283959/washington-post-endorsement-harris-quashed-owner-jeff-bezos-its-own-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 05:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/413175ec-892f-40bb-8c13-73833d5b3b11_8e19a33e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》周五宣布，不会支持民主党卡马拉·哈里斯也不是美国总统选举中的共和党人唐纳德·特朗普。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离选举日不到两周，《华盛顿邮报》周五表示，不会在今年竞争激烈的竞选中支持总统候选人，并且今后也将避免这样做 –这一决定立即遭到前执行编辑的谴责，而现任出版商坚称该决定“符合《华盛顿邮报》一贯所代表的价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;在其网站首页上发布的一篇文章中，《华盛顿邮报》 《华盛顿邮报》报道了其内部运作，还援引了该报内部的匿名消息人士的话说，卡马拉·哈里斯对唐纳德·特朗普的支持已经写好，但尚未发表。&lt;/p>;&lt;p>;这些消息人士告诉该报记者，该公司的老板、亿万富翁杰夫·贝索斯做出了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》出版商威尔·刘易斯在专栏中写道，这一决定实际上是该报多年前不支持候选人的传统的回归。 。他说，这反映了该报对“我们的读者有能力做出自己的决定”的信念。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认识到，这将会以多种方式解读，包括作为对一位候选人的默许支持，或作为对他人的谴责，或作为放弃责任。这是不可避免的，”刘易斯写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不这么认为。我们认为它符合《华盛顿邮报》一贯主张的价值观以及我们对领导人的期望：服务于美国道德的品格和勇气、对法治的崇敬以及对所有人类自由的尊重它的各个方面。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/4c56c36f-774a- 42ff-8bc3-d50f32a0bbbb_64f10534.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》出版商威尔·刘易斯出现在一张未注明日期的照片中。照片：美联社《华盛顿邮报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两个竞选活动都没有立即做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》并不是唯一走这条路的人&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯在撰写有关该决定的文章时引用了该报的历史。据他介绍，《华盛顿邮报》自 1976 年支持吉米·卡特以来，才开始定期为总统候选人背书。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》表示，这一决定“激怒了”许多意见工作人员，这些意见工作人员独立于政府运作。报纸新闻编辑室的工作人员——这在业内被称为“政教分离”，即报道新闻的人和撰写观点的人之间的“政教分离”。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在《洛杉矶时报》宣布的同一周进行的类似的决定导致其社论页面编辑和另外两名编辑委员会成员辞职。&lt;/p>;&lt;p>;在那次事件中，《纽约时报》的所有者 Patrick Soon-Shiong 坚称他没有审查该社论委员会，该委员会原计划支持哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“作为所有者，我是编辑委员会的成员，我与我们的编辑分享，也许今年我们有一个专栏，一个页面，两个页面，如果我们希望综合考虑所有的优点和缺点，并让读者做出决定。”Soon-Shiong 周四在接受 Spectrum News 采访时说道。他说，他担心支持一位候选人会加剧该国的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，许多美国报纸都在放弃社论支持。这在很大程度上是因为读者人数不断减少，他们不想给剩下的订阅者和新闻消费者一个生气并取消订阅的理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/beccb15a-cb4d-420e-a302-3142825bca9c_cc127c34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《洛杉矶时报》老板 Patrick Soon-Shiong 参加 2012 年 3 月在洛杉矶举行的活动。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;《华盛顿邮报》2012年至2021年执行主编马丁·巴伦立即在社交媒体上谴责这一决定，称这让特朗普有能力进一步恐吓贝佐斯等人。他写道：“这是怯懦，民主是其牺牲品。” “在一个以勇气闻名的机构里，令人不安的无气无力。”&lt;/p>;&lt;p>;这些决定是在美国媒体、尤其是报纸感到担忧的时候做出的。许多地方的当地新闻正在枯竭。在受到互联网经济和急剧变化的读者习惯的颠覆之后，包括《华盛顿邮报》、《纽约时报》等在内的顶级“传统媒体”一直在努力跟上不断变化的形势。&lt;/p>; &lt;p>;也许没有什么地方比政治舞台更能体现这一点了。今年的候选人一直拒绝接受一些主流采访，转而选择播客和其他小众节目，许多新闻机构也在 11 月 5 日选举日大力加强近乎实时的打击虚假信息。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普多年来，他一直称报道他的媒体是“人民的敌人”，但最近几天又回到了这样的言论。他的尖酸刻薄尤其针对哥伦比亚广播公司，他威胁要吊销哥伦比亚广播公司的广播许可证。&lt;/p>;&lt;p>;周四，在亚利桑那州的一次集会上，他再次明确地回到了这种语言。&lt;/p>;&lt;p>; “他们是人民的敌人。是的，”特朗普对嘲笑的人群说道。 “有人要求我不要这么说。我不想说。我希望有一天他们不会成为人民的敌人。”&lt;/p>;&lt;p>;对于《华盛顿邮报》来说，这一决定肯定会在新闻周期之外引发争论。出版商专栏评论部分顶部的报纸信件和社区编辑的注释似乎承认了这一点：“我知道你们中的许多人会对刘易斯先生的这篇注释有强烈的感受。”&lt;/p>;&lt;事实上，到下午三点左右，该专栏已收到 7,000 多条评论，其中许多是批评性的。其中一位重复了该报的口号“民主死于黑暗”：“是时候将口号改为“民主死于光天化日”了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-India border detente paves way for a more balanced world order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283551/china-india-border-detente-paves-way-more-balanced-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/1eb9c274-2663-45c6-aa86-04914af75170_bae4dd00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;就在 2024 年金砖国家峰会之前，印度和中国就缓和边境紧张局势达成了重要协议。印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 在接受 NDTV 采访时表示，该协议将允许边境巡逻按照 2020 年（表面上是致命事件之前）的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;周二，这一立场得到了印方的回应。中国外交部发言人林健证实了这一进展，并表示中方“将与印方共同努力，妥善执行该决议”。&lt;/p>;&lt;p>;在更大的地缘政治背景下，该协议反映了新一轮中印关系的形成。与非西方集团建立世界秩序，该集团不一定反对西方，但寻求挑战其长期霸权。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平举行了五年来的首次正式双边对话周三，在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间。习近平承认两国作为全球南方的主要成员都有责任增强发展中国家的力量和团结。会后，莫迪强调了和平的重要性，不仅对于双边关系，而且对于全球稳定。&lt;/p>;&lt;p>;过去两个月，通过高层接触，包括两次高层接触，为边界协议奠定了基础。苏杰生 7 月与中国外交部长王毅会面。王毅上个月还在圣彼得堡会见了印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;印度一贯明确表示，解决边界问题是发展对华关系的必要条件。两国都将从这一发展中受益。印度寻求进一步发展经济，而中国则需要印度在经济衰退期间确保重要的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和印度长期以来一直在进行对话，但双边紧张局势只是似乎有所增加，特别是自加勒万河谷冲突以来。印度在多个方面向中国发起挑战，最近在世界贸易组织表达了对中国“不透明”贸易行为的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临这些挑战，金砖国家集团已成为弥合分歧的平台，尤其是俄罗斯可能会支持中国和印度加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;随着金砖国家成员的扩大，中印合作对该组织的未来至关重要，特别是实现其战略目标。这些目标本质上不一定是反西方的，而是在世界体系中建立一个受欢迎的替代西方的更广泛尝试的一部分。俄罗斯也将从中受益，因为与印度和中国保持友好关系对于挑战西方主导地位至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;印度最近与加拿大就卡里斯坦分离主义运动发生外交争端，渥太华得到了其他成员国的支持。五眼情报联盟似乎推动新德里进一步与其非西方伙伴合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国加大了对南亚的参与，包括对印度国内政治的参与。上个月，美国高级官员会见了据报道支持哈利斯坦独立的活动人士。而且，就在莫迪访问美国之前，据报道，一家美国法院在古尔帕特旺特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun) 提起的民事诉讼中向印度官员发出传票，新德里在 2020 年将潘努列为恐怖分子。鉴于这些事态发展，印度有充分理由探索改善与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度可能会继续奉行不结盟政策，与西方，特别是欧洲保持平衡的接触。与此同时，鉴于新德里与台湾的关系日益密切以及对西藏自治区的兴趣日益浓厚，北京也有自己的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年以来，印度已不再提及一个中国政策，据报道这是作为回应中国当局向阿鲁纳恰尔邦、查谟和克什米尔等争议地区的居民发放合订签证。在莫迪的领导下，印度与台湾领导人的科技、经济和外交关系取得了显着进展。&lt;/p>;&lt;p>;台湾最近在印度开设了第三个代表处，引发了北京的强烈谴责。然而，与大多数国家一样，印度仍然不承认台湾是一个独立国家。随着北京寻求与台湾和平统一，它对解决与印度的边界争端的兴趣也越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度和中国有自己解决争端的战略理由，但俄罗斯也将从这一新的解决方案中获益。 -找到合作。为了让金砖国家成为对抗西方的可靠的全球制衡力量，莫斯科需要新德里和北京作为真诚的伙伴，甚至是盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/129f779e-ed07-41a1-aa2d-1ad77bc7b257_e3d6d919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;10 月 17 日，一名男子走过俄罗斯喀山的农业宫，旁边是印有 2024 年金砖国家峰会标志的横幅。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和中国之间的联盟有助于确保这些项目的成功。&lt;/p>;&lt;p>;中印关系的缓和边境以及习近平和莫迪之间的高层会晤可以为进一步合作、放宽投资限制以及通过直航和交流改善民间联系铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些事态发展尽管印度和中国已经发出了改善的信号，但现在判断印度和中国是否会成为正式的合作伙伴还为时过早。他们的信任赤字和贸易不平衡仍然很严重。尽管如此，本周的双边突破无疑已经融化了坚冰，为进一步对话打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;改善中印关系可以使整个地区受益，特别是东南亚国家联盟和全球南方国家，这将从亚洲两个最大强国之间紧张局势的缓和中受益。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年金砖四国峰会标志着新地缘政治现实的开始 — — 印度和中国将建设性地管理分歧并为崛起做出贡献建立一个挑战西方霸权的更加平衡的世界秩序。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen, senior China finance minister discuss Beijing’s ambitious stimulus measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283961/janet-yellen-senior-china-finance-minister-discuss-beijings-ambitious-stimulus-measures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 05:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/e347eece-07e3-4a86-ae0c-ce66a5fac496_126e8401.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财长耶伦对中国近期的做法表示不满经济刺激措施。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦和中国财政部副部长廖敏周五在华盛顿会面，讨论宏观经济政策发展，包括北京自冠状病毒大流行以来最雄心勃勃的刺激措施.&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部发表的声明，耶伦重申了华盛顿对中国所谓的工业产能过剩及其对美国工人和企业影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，耶伦批评了北京的做法最近的经济措施缺乏刺激消费者支出的举措，并表示她“没有真正听到中方的政策声明，以我希望的方式解决这个问题”。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登政府多次指责北京向中国国有企业签署巨额支票，并向全球市场注入并非完全在国内消费的廉价商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京上个月为重振陷入困境的经济而采取的广泛措施是旨在解决该国持续存在的房地产危机和国内支出低迷的问题。这些措施包括降息和放宽某些购房限制。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国官方媒体报道称，中国最高立法机关将于 11 月 4 日至 8 日召开会议。&lt;/p>; &lt;p>;潜在财政刺激方案的细节预计将在备受期待的会议中公布。&lt;/p>;&lt;p>;周三的会谈标志着双边经济工作组的第六次会议，该会议是在今年年度经济论坛期间举行的世界银行和国际货币基金组织在华盛顿举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;该工作组是耶伦和中国国务院副总理何立峰于去年 9 月创建的两个工作组之一，目的是保持全球最大的金融机构之间的沟通渠道畅通。 &lt;/p>;&lt;p>;双方本周还借此机会讨论了合作领域，特别是在支持面临流动性挑战的低收入国家方面。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US coastguard eyes China, Russia in making Indo-Pacific ‘a top regional priority’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283956/us-coastguard-eyes-china-russia-making-indo-pacific-top-regional-priority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 04:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/9a256b5b-1b96-4862-abe2-278a3540a338_596fbcd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘研究船在冰雪覆盖的东方经过白色彩虹-北冰洋附近的西伯利亚海。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据其最新的行动态势，美国海岸警卫队承诺优先在印度太平洋地区和北冰洋开展行动，以应对中国和俄罗斯在重要通道上构成的挑战声明。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2019 年发布的声明，“鉴于其地缘战略重要性、对全球贸易的关键性以及争夺自由、开放和基于规则的海洋公域的威胁，印度-太平洋地区是该地区的首要优先事项”。周五。&lt;/p>;&lt;p>;美国的努力包括继续支持打击掠夺性捕捞行为、扩大在东南亚和南亚的存在和合作，以及为渔船、可部署的专家小组以及联络官、武官、法律支持和人员提供资金。印度-太平洋地区的外国参与人员。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队还在寻找由八艘重型和中型破冰船组成的新舰队组合，以实现“在北极和季节性南极地区持续存在”的目标声明称，“存在”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国海岸警卫队行动副司令彼得·戈蒂埃中将表示需要扩大其能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/f0f9609c-0dce-43d8-aa98-f5e1d89abf72_d8f09d56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海岸警卫队中将彼得·戈蒂埃（右）周五在华盛顿战略与国际研究中心发表讲话的屏幕截图。&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;戈蒂尔在华盛顿智库战略与国际研究中心的一次演讲中表示，美国海上力量和执法机构面临着挑战，特别是在建造重型破冰船方面。&lt;/p >;&lt;p>;美国目前只有两艘极地破冰船在服役：CGC Healy 和 CGC Polar Star 破冰船。&lt;/p>;&lt;p>;美国的极地安全巡逻舰计划于 2016 年开始，旨在取代老化的破冰船队，但该计划一直在持续由于制造方面的挑战，包括硬化钢，一再推迟。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及该计划的最新情况时，戈蒂埃回答道：“自 1976 年以来，美国就没有建造过重型破冰船。”&lt;/p>;&lt;p>;“在这个过程中，他们（造船厂）正在学​​习，我们正在学习焊接和轧制比 20 世纪 70 年代以来建造的任何其他美国船舶都厚的钢材的感觉。”&lt;/p>; &lt;p>;戈蒂埃预计第一艘极地安全快艇将在本十年末交付，并补充道：“我们希望确保这一切尽快发生。”&lt;/p>;&lt;p>;他的言论是在美国竞相采购新的极地破冰船，以进军中国在全球航运业的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在 7 月北约峰会期间，美国、加拿大和芬兰宣布了一项三边协议，培训三个国家造船厂的工人和专家，同时加强极地破冰船生产的信息共享。&lt;/p>;&lt;p>;当时的一位美国官员表示，该协议将“向俄罗斯和中国强化这样的信息：美国及其国家盟国打算......坚持不懈地寻求产业政策合作，以提高我们在造船等战略产业的竞争优势，大规模建造世界一流的极地破冰船队”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;紧迫性需要更多破冰船的需求变得越来越明显。&lt;/p>;&lt;p>;很大程度上由于全球变暖，北极海冰的消退导致白令海峡和北海航线的海上交通量增加。后者为俄罗斯和亚洲之间提供了一条潜在的替代贸易路线，亚洲是克里姆林宫能源出口的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;戈蒂埃描述了今年俄罗斯和中国在北极地区“积极”合作的迹象越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括上个月俄罗斯和中国海岸警卫队的四艘船只在白令海进行的联合巡逻。中方后来表示，这是其舰队首次进入北冰海。&lt;/p>;&lt;p>;“这些挑战，比如气候，比如日益增多的风暴……比如我们面临的地缘战略竞争……意味着我们”一直在该领域进行投资。”戈蒂埃说。&lt;/p>;&lt;p>;在乔·拜登政府的领导下，美国稳步推动与其盟友和伙伴加强协调，以对抗中国日益增长的影响力，包括在印太地区的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国海岸警卫队则与澳大利亚、日本、马来西亚、菲律宾、新加坡和韩国等地区国家进行了联合演习和训练。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾最近与美国发生了激烈的对抗。中国海警在南海。&lt;/p>;&lt;p>;但戈蒂尔称美国与中国海警的海上互动是“专业的”，即使美国船只在通过台湾海峡时受到大陆同行的跟踪。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nasa astronaut hospitalised after return from space station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283957/nasa-astronaut-hospitalised-after-return-space-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 04:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/4c38f524-9a66-453a-b01b-6a6a7264c43f_464c645b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持团队在 SpaceX Dragon Endeavour 航天器着陆后不久进行工作周五，佛罗里达州彭萨科拉海岸附近的墨西哥湾。照片：美国宇航局（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局一名宇航员在国际空间站执行了近八个月的任务返回地球后不久，于周五因健康问题被送往医院。美国航天局表示。&lt;/p>;&lt;p>;出于隐私原因，美国宇航局没有透露这名宇航员的姓名，他于周五凌晨 3 点 29 分搭乘 SpaceX 的载人龙飞船，与其他三名机组人员（两名美国宇航局宇航员和俄罗斯宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;机组人员包括美国宇航员马修·多米尼克、迈克尔·巴拉特和珍妮特·埃普斯，以及俄罗斯宇航员亚历山大·格雷本金。他们在太空中待了 235 天，比国际空间站通常为期六个月的任务持续时间更长，也是 SpaceX 可重复使用的载人龙飞船在轨停留时间最长的一次。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局最初表示，全体宇航员都已被送往医疗中心出于谨慎考虑，进行了额外评估，但没有具体说明是否全部或部分机组人员遇到了问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局后来表示，其中一名宇航员遇到了医疗问题，并且机组人员已被空运到佛罗里达州彭萨科拉的一家医院，靠近溅落地点。该航天局表示，其他三名宇航员已离开医院并返回休斯顿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“留在阿森松岛的一名宇航员目前状况稳定，正在接受观察，作为一名宇航员。”美国宇航局在一份声明中说，指的是彭萨科拉升天圣心医院。该机构表示不会透露宇航员病情的性质。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯航天局 Roscosmos 在社交信息平台 Telegram 上发布了一张 Grebenkin 直立微笑的照片，并配文写道：“之后太空任务和溅落，宇航员亚历山大·格雷本金感觉太棒了！”&lt;/p>;&lt;p>;机组人员从轨道上 400 公里（250 英里）的足球场大小的科学实验室返回，由于两次席卷飓风而推迟了数周。穿过美国东南部，靠近载人龙飞船预计的溅落区。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 拥有一支可重复使用的航天器舰队，已飞往国际空间站 44 次。这家埃隆·马斯克旗下的公司仍然是美国宇航局宇航员往返国际空间站的唯一选择。波音公司的 Starliner 计划作为美国的第二次飞行，但由于多年的开发问题而陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;载人龙飞船于周三下午安全地从国际空间站脱离，并于周五清晨重新进入地球大气层，在降落前展开降落伞进入墨西哥湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/c947e4b3- 5796-4e5a-8550-520c5382189a_6438157b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航局宇航员马修·多米尼克、迈克尔·巴拉特和珍妮特·埃普斯以及俄罗斯航天局宇航员亚历山大·格雷本金前往发射台三月在佛罗里达州肯尼迪航天中心。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在溅落后的新闻发布会上，美国宇航局的一名官员表示“机组人员做得很好”，但没有提及宇航员的任何问题。他指出，载人龙飞船的降落伞部署过程中遇到了两个问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局商业载人计划副经理理查德·琼斯表示，载人龙飞船最初的一套制动降落伞遭受了一些“碎片撞击”，并且一个载人龙飞船中的四个降落伞之一被损坏。随后的一组展开时间比预期的要长。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯说，这两个事件都没有影响机组人员的安全，并称溅落天气对于机组人员的恢复“非常理想”。&lt;/p>;&lt;p>;机组人员的可重复使用的载人龙飞船SpaceX 负责飞行可靠性的副总裁、美国宇航局前高级官员 William Gerstenmaier 在新闻发布会上对记者表示，自首次任务以来，SpaceX 已经进行了第五次飞行，在轨道上运行了 702 天。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China assails US trade official for warning Brazil about joining belt and road plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283958/china-assails-us-trade-official-warning-brazil-about-joining-belt-and-road-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 05:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/ebdf4070-973c-4df7-bae5-d7c6d1ae655f_9f0c4ee1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦在2023年4月14日在北京举行的欢迎仪式。巴西正在谈判加入中国的“一带一路”倡议。图片来源：巴西总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国贸易代表戴凯瑟琳建议巴西利亚在加入“一带一路”倡议之前“权衡风险”，中国驻巴西大使馆对此提出批评。&lt;/p>;&lt; p>;周三在圣保罗发表讲话时，戴敦促巴西官员评估加入中国全球贸易增长计划的风险。&lt;/p>;&lt;p>;巴西“应该真正考虑什么是增强经济韧性的最佳前进道路”戴表示，“巴西经济”，鼓励在评估贸易伙伴关系时采用“客观视角”和“风险管理”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻巴西利亚大使馆周五予以回击，称戴的言论“不负责任”和“不尊重” ”并表示巴西选择贸易伙伴的主权“应该得到尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国作为巴西第一大贸易伙伴、第一大出口市场和主要顺差来源地，怎么可能是风险而不是机遇呢？ ？这种观点与事实和基本逻辑相矛盾。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 26/9299dcbf-c4e6-4c46-a2d2-3dbd110e26bb_ce36ffc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国贸易代表凯瑟琳·戴敦促巴西官员评估加入中国“一带一路”的风险和道路倡议。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明补充说，巴西利亚不需要“其他人来决定与谁合作或建立何种伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p >;巴西农业部长卡洛斯·法瓦罗也捍卫了巴西对“一带一路”计划的兴趣，称该计划有助于与西方伙伴“对抗贸易壁垒”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要与美国建立良好的关系，法瓦罗说：“我们不仅要与欧盟合作，而且还必须通过扩大贸易伙伴来对抗一些保护主义措施。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交官此前曾公开谴责美国官员试图阻止巴西加入该倡议。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5 月，美国南方司令部司令劳拉·理查森 (Laura Richardson) 将军表示，参与该倡议可能会损害巴西主权，此举招致了中国的类似批评。&lt;/p>;&lt;p>;在接受当地报纸采访时，她和戴一样认为，巴西利亚应该评估该协议的“细则”，包括“如果不偿还[中国]贷款，一个国家的主权将如何随着时间的推移被剥夺”。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国大使馆称理查森“傲慢”，并对此类言论表示强烈反驳和坚决反对。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国对此表示担忧，巴西仍在继续谈判加入该倡议。熟悉讨论情况的消息人士称，尽管一些巴西外交部官员对中国的提议表示怀疑，但巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inácio Lula da Silva) 政府计划在 11 月初之前达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;上周，塞尔索·阿莫林 (Celso Amorim)卢拉的顾问和卢拉的幕僚长鲁伊·科斯塔前往北京，在中国国家主席习近平计划于 11 月 20 日对巴西利亚进行国事访问之前敲定细节。&lt;/p>;&lt;p>;前总统迪尔玛·罗塞夫 (Dilma Rousseff)，现任总统据报道，由金砖国家财团运营的新开发银行是巴西参与的主要倡导者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese hackers targeted phones used by Trump and Vance, US report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3283955/chinese-hackers-targeted-phones-used-trump-and-vance-us-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 02:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/dd3a429d-350c-466e-b653-ce79c9b5da14_a13cf72d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普在奥斯汀举行的新闻发布会上发表讲话星期五，德克萨斯州。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《纽约时报》周五援引知情人士的话报道称，中国黑客侵入了 Verizon 系统，针对美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普及其竞选搭档 JD·万斯使用的手机进行了攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;该报称，调查人员正在努力确定哪些通讯内容（如果有）被盗取。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队本周获悉，特朗普和万斯是其中之一。它补充说，政府内部和外部人员的电话号码通过渗透 Verizon 电话系统而成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;该活动没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队今年早些时候遭到黑客攻击。美国司法部指控伊朗革命卫队的三名成员实施黑客攻击并试图扰乱 11 月 5 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Concern over report of secret Putin talks as Elon Musk goes all-in for Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283954/concern-over-report-secret-putin-talks-elon-musk-goes-all-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 02:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/5190aaa6-1332-4a59-b262-e0f77c34a57b_1f494a7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在宾夕法尼亚州匹兹堡市政厅发表讲话周一。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界首富、唐纳德·特朗普的狂热支持者亿万富翁埃隆·马斯克周五因有报道称他与俄罗斯总统弗拉基米尔保持定期接触而陷入新的争议普京。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》的报道遭到克里姆林宫的否认，就在几天前，美国司法部致信马斯克的美国政治行动委员会，警告其向登记选民提供 100 万美元的赠品可能违反了法律。据《Politico》周五报道，美国宇航局局长比尔·尼尔森表示，应该对这份报告进行调查，如果这些指控属实，许多美国机构“将感到担忧”。尼尔森特别指的是他自己的机构，以及美国国防部和一些情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克，53 岁，SpaceX 和特斯拉的首席执行官，也是 X（前 Twitter）的所有者，自 7 月份支持美国前共和党总统特朗普返回白宫以来，他投入了数百万美元、时间和巨大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，马斯克已向他个人的亲特朗普政治行动委员会捐赠了 1.18 亿美元，在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上与共和党总统候选人一起出现在舞台上，并在11月大选中被视为至关重要的战场上举办了一系列市政厅。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/26/1b987db9-78bc-45b8-99c7-0bd4fe77777777777655c_717173417e.jpg，小型=“颜色：＃999;”>; NASA管理员比尔·尼尔森（Bill Nelson）周一在保加利亚的索非亚大学（Sofia University）进行了演讲。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马斯克（Barack Obama）支持巴拉克·奥巴马特朗普并将其对手niphion派，民主美国副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）。&lt;/p>; &lt;p>;南非出生的亿万富翁的许多X职位谴责从墨西哥或回声抹黑的阴谋阴谋的无证件移民的人数理论。&lt;/p>; &lt;p>;民主美国副总统候选人蒂姆·沃尔兹（Tim Walz伴侣。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已承诺，如果他赢得选举来击败马斯克的选举，负责“政府效率委员会”，负责削减官僚主义和浪费的任务。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克已经持有最高的秘密清算由于SpaceX的活动，该活动为NASA和五角大楼推出了火箭，《华尔街日报》说，他与普京的秘密联系“在当前政府中提高了一些国家安全问题”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报纸同时说：“政府没有提出警报，因为马斯克可能会因可能的安全漏洞而提出警报。”紧张局势”，尽管俄罗斯领导人有一次要求亿万富翁避免激活他对台湾的星条卫星互联网服务，以便对中国总统Xi Jinping。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/26/6d3ae6c-f9ca-4934-89e1-cb6f46496666c4_11015413.jpg“ ：＃999;“>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在10月5日在宾夕法尼亚州巴特勒市举行的集会上以共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的讲话。德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）在周五拒绝了该报告，称“这都是不真实的，绝对虚假的信息”。&lt;/p>; &lt;p>;普京在2022年之前与马斯克有一次联系，佩斯科夫在电话上发表讲话时说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“这是一个事实调查的对话。他们谈到了更多有远见的技术，关于未来的技术。” &lt;/p>; &lt;p>; Spacex的星条链接一直是乌克兰部队与俄罗斯军队和马斯克作战的至关重要的通信工具，今年早些时候否认了任何终端&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我的公司可能对俄罗斯的破坏比任何事物都要多，”马斯克在一次流媒体活动中说。&lt;/p>; &lt;p>; SpaceX已将俄罗斯的三分之二的三分之二带走他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，太空发射业务和“星条链路都极大地帮助了乌克兰”，而马斯克涉嫌与普京进行的对话正在审查审查，他的每日每日赠品也是100万美元的赠品，向注册的选民提供赠品。 - 来自美国司法部和选举监管机构团体。&lt;/p>; &lt;p>;联邦法律禁止向人们注册投票，据报道，该部门的公共诚信部门在本周的一封信中警告了马斯克的美国PAC，这可能是非法的。 。非党派运动法律中心的董事谴责赠品为“令人震惊的”。&lt;/p>; &lt;p>;“世界上最富有的人可以扔钱以直接影响这一结果是非常有问题的选举，” Noti说。 “这不是我们的民主的运作方式。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northern Ireland jails man who abused up to 3,500 girls online and drove one to suicide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283952/northern-ireland-jails-man-who-abused-3500-girls-online-and-drove-one-suicide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/1a20cc5b-b9a1-454e-ad66-489d0db409ba_fc009b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;侦探总警司埃蒙·科里根 (Eamonn Corrigan) 在贝尔法斯特皇家法院外发表多产的网上讲话掠夺者亚历山大·麦卡特尼被判入狱至少 20 年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一名勒索世界各地女孩的“无情而残忍”的网络掠夺者被判过失杀人罪，并被判处至少 20 年监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;检察官称，来自北爱尔兰纽里的 26 岁亚历山大·麦卡特尼 (Alexander McCartney) 假装成十几岁的女孩，对他在 Snapchat 等平台上联系的 3,500 名女性受害者进行了钓鱼攻击。&lt; /p>;&lt;p>;Catfishing 是使用虚假的在线身份来欺骗受害者。当局表示，麦卡特尼鼓励受害者发送私密照片或进行性行为，然后威胁分享这些图像来勒索受害者。&lt;/p>;&lt;p>;西弗吉尼亚州的一名 12 岁男孩于 2018 年 5 月在网上自杀身亡。当麦卡特尼要求发生性行为时与他聊天。受害人的父亲在 18 个月后自杀身亡。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，他们认为这是首次在受害人和肇事者从未谋面的案件中被判过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;“检方团队与警方密切合作，能够按照刑事标准确定麦卡特尼的行为导致了女孩的死亡，他有过失杀人罪，”代理负责人凯瑟琳·基兰 (Catherine Kieran) 说。北爱尔兰检察院严重犯罪部门。&lt;/p>;&lt;p>;警方已在 30 个国家确定了受害者身份，其中包括澳大利亚、新西兰和美国。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼在北爱尔兰实施了犯罪行为。他承认了 185 项指控，涉及 70 名儿童，其中包括过失杀人罪。在贝尔法斯特皇家法院，约翰·奥哈拉法官判处他终身监禁，20 年内不得假释。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，还没有像本案这样被告使用社交媒体的案件。”法官说：“媒体以工业规模造成如此可怕和灾难性的损害。”&lt;/p>;&lt;p>;北爱尔兰警察局侦缉总警司伊蒙·科里根 (Eamonn Corrigan) 在法庭外表示，麦卡特尼是一名“无情而残忍”的恋童癖者。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能低估他造成的破坏和他偷走的童年，”该警官说。 “除了把他关进监狱之外，没有什么可以阻止他。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China and the United States have parted ways in AI power race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283901/how-china-and-united-states-have-parted-ways-ai-power-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/93fbe998-663e-44f0-9a79-91c722071de3_b2e13f03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国旨在建立覆盖全国的算力走廊据该项目的一位主要设计师称，该项目覆盖了全国 99% 的人口。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位主要架构师表示，随着中国迎接即将到来的人工智能时代，在全国范围内建立计算能力走廊的计划将覆盖全国 99% 的人口&lt;/p>;&lt;p>;这与美国的做法完全相反。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，大多数人工智能计算设施都建在弗吉尼亚州北部，该地区已经拥有世界上 70% 的数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;同时，本月早些时候启动的中国走廊的设施分布在广泛的地区，从经济发达的沿海地区到西部戈壁沙漠，从北部边境到西伯利亚， &lt;/p>;&lt;p>;到2030年，这些中心将通过高速光纤连接起来，形成统一的网络。即使在人口约 50 万的小城市中，初创企业也能够利用附近的大型计算集群来处理人工智能任务，延迟时间不超过 3 毫秒，比智能手机屏幕的刷新率还要快。&lt;/p>; &lt;p>;这种方式显然比建立一个集中式枢纽成本更高，而且不太方便。&lt;/p>;&lt;p>;10月21日《电子政务》杂志上发表的一篇文章中，中科院大数据发展部主任于世阳中国国家信息中心解释了这一策略背后的原理。&lt;/p>;&lt;p>;首先是公平的理念。人工智能革命可能会加剧财富集中在少数人手中的情况。北弗吉尼亚州已经是美国最富裕的地区之一。美国家庭收入最高的七个县中，有四个位于该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数超大型数据中心都集中在弗吉尼亚州北部，微软、谷歌和 Meta 等科技巨头都在这里设立了数据中心。”于写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临经济失衡问题，东部地区比西部地区富裕。&lt;/p>;&lt;p>;“优化计算资源分配，培育平衡的数字产业&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个原因是效率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;过于集中的数据中心阻碍了能源的高效利用，尤其是绿色能源。&lt;/p>;&lt;p>;由于能源短缺，微软甚至计划重新开放距离弗吉尼亚州北部不远的三哩岛核电站，尽管核电站1979年那里发生了熔毁。&lt;/p>;&lt;p>;根据余文章中的地图，中国的算力走廊与其超高压输电网络紧密相连。&lt;/p>;&lt;p>;这保证了充足的电力供应，包括来自戈壁和其他沙漠的风能和太阳能。&lt;/p>;&lt;p>;一些美国业内人士对此表示羡慕。&lt;/p>;&lt;p>;“他们呼吁向中国学习，”于写道。 &lt;/p>;&lt;p>;电压越高意味着电力传输时间越长。去年，中国建成了超过4万公里的高压电网，部分电网容量达到1100千瓦。相比之下，美国的建设长度不到 1%，最高电压为 345 kV。&lt;/p>;&lt;p>;于说，分散式设施也可能更安全。&lt;/p>;&lt;p>;北弗吉尼亚州靠近海洋会带来风险。一些美国安全专家警告称，自然灾害或袭击可能会造成破坏。&lt;/p>;&lt;p>;于说，中国选择了风险较低的西部地区作为其算力走廊的战略腹地。&lt;/p>;&lt;p>;他写道：“在贵州、新疆、西藏等地处偏远、远离经济中心的战略纵深地区建设数据中心，可以降低地缘政治安全风险，增强极端情况下的韧性和抗风险能力。”&lt;/p>;&lt;p>;中国正在加大研发力度，以实现这一大型项目。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国占全球算力的 32%，位居全球第一。&lt;/p>;&lt;p>;中国排名第二，份额约为26％，部分原因是美国的制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但得益于华为等高科技公司的努力，中国的人工智能芯片制造正在快速增长&lt;/p>;&lt;p>;这些公司还在远距离、大容量数据传输方面打破了世界纪录。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年6月，中国东西部之间的数据交换时延已降低至20毫秒，支持大规模AI训练和任务处理。&lt;/p>;&lt;p>;这使得中国企业在某些商业应用上超越了美国。&lt;/p>;&lt;p>;例如，OpenAI的Sora 仍在实验室中，一些中国公司已经向全球用户提供类似的文本到视频服务。&lt;/p>;&lt;p>;Yu 表示，中国计算能力走廊的影响将波及世界各地。&lt;/p>; >;&lt;p>;“未来大容量计算通道将延伸到‘一带一路’沿线国家和地区，”他在提到中国的“一带一路”倡议时写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将充分发挥新疆、青海、甘肃、内蒙古等地区的区位优势，向中亚、西亚、中东输出计算资源。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将推广重庆、贵州等地区，云南，广东，广西，海南等人为南亚和东南亚提供计算供应服务，并指导海伦吉安等东北地区，将计算能力出口到东北亚。” &lt;/p>;>;。</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest passenger over theft of HK$4,300 on board flight from Malaysia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283949/hong-kong-police-arrest-passenger-over-theft-hk4300-board-flight-malaysia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.25 23:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/fe3c53a5-3fa7-44d8-88d8-2288d5b9634f_c3746b31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年首八个月，香港录得132入境航班上的盗窃案与去年同期的 50 起相比增加了 162%。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方拘捕一名来自中国大陆的49岁男子，涉嫌在从马来西亚飞往香港的航班上从两名乘客身上偷窃超过港币4,300元。该市正在努力应对此类盗窃案的增加。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，前一天收到报告称，两名乘客的行李中价值 3,500 港元和 150 新元（882 港元）被盗。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;经初步调查，警方以涉嫌盗窃罪逮捕了持大陆护照的男子。&lt;/p>;&lt;p>;目前，该男子已被拘留，案件正在由机场派出所处理。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“警方敦促乘客在机舱内时刻保持警惕，锁好并妥善保管随身行李，离开座位时要特别小心，”警方表示。&lt;/p>;&lt;p>; “他们必须随身携带现金和贵重物品，或者将其交给同行的亲戚和朋友保管。”&lt;/p>;&lt;p>;涉及的航空公司没有透露。&lt;/p>;&lt;p>;在前八个月里今年，香港在入境航班上共录得 132 起盗窃案，较去年同期的 50 起上升 164%。&lt;/p>;&lt;p>;今年最大的案件涉及一名来自瑞士的旅客，他警方报告称，价值 416 万港元的豪华手表在 8 月份飞往香港的航班上失窃。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，他们正在与包括机场管理局、机场航空公司和航空公司在内的各持份者密切合作共同战斗机舱盗窃罪。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feffx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>