<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong Bar Association head backs public interest defence for Article 23 domestic national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250750/hong-kong-bar-association-head-backs-public-interest-defence-article-23-domestic-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 17:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/252eb6ce-fd72-4837-a864-3ef38e2a2e54_1a737659.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;添马舰立法会大楼。盗窃国家机密是当局根据第 23 条规定提出的新条例中提出的犯罪行为之一。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大律师公会主席维克多·道斯 (Victor Dawes) 建议，任何因以下行为而被捕的人根据该市拟议的国内国家安全立法，国家秘密犯罪应有权获得公共利益辩护，但强调门槛“不能低”。&lt;/p>;&lt;p>;窃取国家秘密是当局提议的犯罪行为之一。根据香港小宪法《基本法》第 23 条要求制定一项新条例。一些立法者早些时候建议，如果记者披露涉及重大公共利益的机密材料，他们应该能够利用公共利益作为辩护理由。&lt;/p>;&lt;p>;高级法律顾问道斯周五表示，将公共利益辩护纳入立法的一部分是“当然值得考虑”，并指出其他司法管辖区的法律改革机构也针对与国家或信息安全相关的犯罪行为提出了类似的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常初步的观点是，鉴于该犯罪行为可能发生道斯在该协会（负责管理该市 1,600 名大律师的机构）的一次会议上说道：“我们确实应该考虑是否应该为任何涉嫌犯有此类罪行的人提供辩护。” &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/df2fe58b-f0d8-423d-90fc-12b43ef83462_52519f63.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律师协会主席维克多·道斯(Victor Dawes)表示，在某些情况下，公共利益问题和国家安全威胁可能在不同程度上并存。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗辩的门槛“不能太低”，当局应明确举证责任和抗辩适用的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;根据政府咨询文件，《官方保密条例》将更新，涵盖七类“秘密”，包括国家和地方重大决策、经济、社会、科技等方面的信息。道斯表示，他认为，在某些情况下，公共利益问题和对国家安全的威胁可能会在不同的情况下并存。 &lt;/p>;&lt;p>;“在某些情况下，[对国家安全]的损害可能并不那么重大，但相对而言，披露的公共利益可能非常高，”他说。 “在这种情况下，是否可以提出抗辩还有讨论的空间。”&lt;/p>;&lt;h3>;法律专家对香港国安法意图条件“模糊”感到担忧&lt;/h3>;&lt;p>;但他拒绝就政府提出的国家机密定义是否过于宽泛发表评论，称大律师公会需要更多时间就咨询文件形成正式意见。&lt;/p>;&lt;p>;保安部长邓炳强告诉立法会议员周二，政府正在“积极研究”是否允许媒体报道涉及国家秘密的事项进行公共利益辩护。唐认为这种抗辩的门槛很高，暗示“满足好奇心”的论点很可能不会被接受。&lt;/p>;&lt;p>;类似的抗辩包含在2003年提出的第一个23条立法中，在五十万居民游行抗议后，政府放弃了该建筑。叶刘淑仪因此辞去保安局局长职务。&lt;/p>;&lt;h3>;专家称，香港国安法需要进一步明确，以安抚投资者&lt;/h3>;&lt;p>;叶刘淑仪现任行政长官召集人为城市领导人提供建议的委员会欢迎将公共利益保护纳入即将出台的立法，并表示信息自由对于香港作为金融中心的角色至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但行政会议成员兼大律师汤嘉伟 (Ronny Tong Ka) -wah是2003年立法的反对者，他表示，被判危害国家安全罪的嫌疑人没有理由辩解他的行为符合公共利益。&lt;/p>;&lt;p>;咨询期将持续到2月28日。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[DPP does not reflect mainstream Taiwan, Beijing’s point man tells visiting industry group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250756/dpp-does-not-reflect-mainstream-taiwan-beijings-point-man-tells-visiting-industry-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/1470910d-9d48-4a23-a2f1-f762821dd0ee_b849b246.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京将帮助台商参与新基建项目TAO主任宋涛表示，共享大陆数字经济带来的机遇。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京国台办负责人表示，台湾执政的民进党不代表岛内民意，也无法改变走向统一的趋势（ TAO)。&lt;/p>;&lt;p>;周四，TAO 主任宋涛对台湾电子行业代表团表示，北京欢迎与台湾企业交流，这是自民进党上个月赢得总统选举以来首个访问大陆的台湾企业团体。台湾任何政党或组织“只要是基于一个中国原则”。&lt;/p>;&lt;p>;“选举结果充分表明民进党不代表台湾，也不代表主流”总部位于香港的凤凰卫视援引宋的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“民进党仍然掌权，但不会改变两岸关系的基本格局和方向……也无法阻止根据TAO的声明，他说：“这是两岸统一的历史潮流。”&lt;/p>;&lt;p>;民进党蔡英文自八年前就任总统以来一直拒绝承认一个中国原则，她的继任者赖清德预计将继续执行这一政策。&lt;/p>;&lt;p>;赖清德在 1 月 13 日的选举中以 40% 的得票率史无前例地连续第三次连任民进党主席，这是第二届总统选举。自 1996 年以来当选总统的最低得票率。&lt;/p>;&lt;p>;民进党也失去了岛内立法机构的多数席位，导致悬浮议会。&lt;/p>;&lt;p>;在与该组织的会议上宋周四在台湾电机电子工业同业公会发表讲话时表示，大陆经济复苏良好，拥有全球最完整的制造链，长期将保持向好的轨道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;据凤凰卫视报道，他表示，他的办公室将与国家发展和改革委员会合作，帮助台商参与新的基础设施项目，分享大陆数字经济带来的机遇。&lt;/p>; &lt;p>;台湾代表团由协会主席李泽楷率领。&lt;/p>;&lt;p>;根据TAO的声明，李先生表示协会将继续推动两岸产业合作，并帮助加强未来两岸交流增进年轻人之间的了解。&lt;/p>;&lt;p>;根据其网站，该协会拥有 3,000 多名来自电气和电子制造领域的会员。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最有价值的芯片之一台积电是其成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，台湾最大的武器供应国美国并不承认台湾是一个独立国家。但其与台北牢固的非官方关系令北京感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;自总统选举以来，北京一直试图淡化结果。&lt;/p>;&lt;p>;投票两天后，它也说服了 13 名选民中的一位。与台湾仍保持官方关系的国家与北京建交。&lt;/p>;&lt;p>;解放军在短暂的平静后恢复了在台湾附近的军事活动，但尚未大幅增加活动规模。 &lt;/p>;&lt;p>;本周，北京还单方面调整了台湾海峡中线（台湾与大陆之间的非正式分界线）以西的民航航线。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，此举是为了北京针对选举采取的惩罚措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of family offices based in Hong Kong could surpass Singapore ‘in a few more years,’ investment body predicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250741/number-family-offices-based-hong-kong-could-surpass-singapore-few-more-years-investment-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 16:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/29b66279-7da3-43c1-b175-9c3b39d24fbf_5981023f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的家庭数量可能超过新加坡（如图）该市商业投资组织表示，未来几年将开设办事处。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港投资促进机构负责人表示，尽管目前差距很大，但香港家族办公室的数量可能在短短几年内超越新加坡。&lt;投资推广署周五补充称，2023年还帮助382家中国内地和海外企业在香港设立或拓展业务，同比增长27%，带来616亿港元（7.9美元）的收益。该机构投资促进总监刘海旋表示，尽管面临全球金融不确定性，但她相信香港的投资组合增长正在获得“良好势头” .&lt;/p>;&lt;p>;“随着企业能够在疫情后恢复亚洲战略，香港自然成为许多全球跨国公司和企业家的商业基地的首选。”&lt;/p>;&lt;p >;“我们已经看到大量家族办公室在香港开业，因为坦率地说，我们有更好的交易、更好的税务环境，而且我们非常支持。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的家族办公室去年，香港的注册量已经达到了这样的程度，我相信，几年后，香港的注册量将超过新加坡。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/5aa4b352-17bb-44dc-978e-3bbaa9afd75d_97219b24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;投资推广署投资推广总监刘嘉华表示，2023年已有382家内地企业在香港设立店铺或拓展业务。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;去年 11 月上任的刘女士没有透露香港有多少家家族办公室，但金融服务及库务局局长许正宇 (Christopher Hui Ching-yu) 去年 7 月表示，政府的目标是让到 2025 年，香港将有 200 家家族理财室。&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署表示，自 2021 年成立以来，已联系了全球 800 家家族办公室，以吸引他们来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局表示，到 2022 年，新加坡将有超过 1,500 家家族办公室运营，另有 200 家等待批准，将于 2023 年开设。&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署的最新统计数据显示，这 382 家新企业来自 45 个司法管辖区。 &lt;/p>;&lt;h3>;中东国家渴望投资香港大型项目：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;中国以 136 家公司领先，其次是英国（48 家）和美国（34 家）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;大多数公司专注于金融相关活动。&lt;/p>;&lt;p>;金融服务和金融科技领域有 90 家，创新和技术领域有 82 家，专业服务领域有 45 家。&lt;/p>;&lt; p>;刘表示，该机构将继续优先考虑创新和技术、金融服务和家族办公室，并加大在东盟经济体中的中东等战略市场的推广力度。&lt;/p>;&lt;p>;该机构去年获得了备忘录与沙特阿拉伯和埃及主权财富基金就投资促进交流和支持方面的合作达成谅解备忘录（MOU）。&lt;/p>;&lt;h3>;香港吸引资本和人才的计划可能“每年吸引 1,200 亿港元”&lt;/h3 >;&lt;p>;其他签署的谅解备忘录包括与印度尼西亚工商会以及内地浙江省和江苏省的商务部门签署的谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，投资推广署希望在埃及设立经济贸易办事处和土耳其，其中一个将于今年开放。&lt;/p>;&lt;p>;她驳斥了人们的担忧，即外国投资者可能会因《基本法》第 23 条规定的香港本土国家安全立法的前景而望而却步。法律，香港的小宪法。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，她采访过的所有海外商会和总领事馆都对这项立法没有特别的担忧，也不担心它会影响营商环境。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean renewable energy sector gets boost from China’s solar projects, faces hurdle of fossil fuels reliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250686/asean-renewable-energy-sector-gets-boost-chinas-solar-projects-faces-hurdle-fossil-fuels-reliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/99c6942f-de59-4d0e-98ab-80bc2542c0c2_9e3037f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南平顺省一座农场的太阳能电池板和风力涡轮机省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚按照去年联合国的承诺，推动可再生能源产量增加两倍，这可能会受到中国创纪录的太阳能装机容量的推动，但该地区需要克服多重挑战分析师表示，清洁能源转型面临障碍。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球第二大太阳能市场美国的 175.2 吉瓦发电量，中国 2023 年新增太阳能发电量 216.9 吉瓦。彭博新闻社上周报道。急剧增长导致可再生设备价格暴跌，从而帮助了亚洲其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;“其结果是，随着 2024 年和 2025 年的到来，中国的太阳能组件出口能力大幅增加，从而导致全球太阳能电池组件出口量大幅增加。”供应过剩正在推动[太阳能]组件价格急剧下降。”气候能源金融公司驻悉尼总监蒂姆·巴克利(Tim Buckley)表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国的组件出口价格已减半，而且由于对太阳能的投资，其效率显着提高。他说，研究和开发。&lt;/p>;&lt;h3>;红海袭击能否加速东南亚的清洁能源转型？&lt;/h3>;&lt;p>;“所有这些都在提高太阳能相对于替代电力来源的商业可行性无论是在中国国内，还是在更广泛的亚洲市场和全球范围内，”巴克利说。他补充说，虽然还处于起步阶段，但中国应该能够利用其在亚洲、非洲和南美洲贸易伙伴中的领导地位。&lt;/p>;&lt;p>;泰国、越南和新加坡等东南亚国家正在加快可再生能源产能建设。到 2050 年或 2060 年实现净零排放目标，但发现很难减少对煤炭和天然气的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“正在形成某种买方市场，其特点是供应过剩模块数量[因为中国]。因此，现在其他亚洲国家更容易将太阳能视为扩大各自电力系统的可行选择。”能源智库 Ember 亚洲项目总监 Aditya Lolla 表示。&lt;/p>;&lt;p>;但是他补充说，其他亚洲国家面临的挑战与中国“非常不同”，因为缺乏融资渠道和成熟的可再生能源市场，以及电网基础设施和电池存储系统不足。&lt;/p>;&lt;p>;得天独厚的自然环境能源、生态与发展中心执行主任 Gerry Arances 表示，东南亚“在可再生能源生产方面有很大的增长空间”。&lt;/p>;&lt;h3>;地热能：印度尼西亚着眼于“非凡”的可再生能源能源潜力&lt;/h3>;&lt;p>;中国一直在其他亚洲国家，特别是东南亚国家开发和资助太阳能项目。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球发展政策中心的数据，中国在 2020 年表示，在“一带一路”沿线国家投资或承诺投资366亿美元太阳能项目，其中104亿美元在东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括2.2吉瓦湄公河浮动电站泰国太阳能项目、老挝168兆瓦Don Sahong大坝太阳能项目、印度尼西亚140兆瓦Cirata浮动太阳能项目。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国加大对海外可再生能源项目的投资，其零部件供应量也随之增加。帮助该地区的公司建设产能。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾 Citicore 可再生能源公司总裁兼首席执行官 Oliver Tan 表示，他的公司一直在从中国天合光能 (Trina Solar) 购买光伏电池板，并与该公司签署了一份合作协议去年十月签订的协议 - 其国内太阳能发电厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 02/040d2efb-0e1b-481c-9e85-b0e41cd9001a_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚雪兰莪州八打灵再也的电动汽车充电站。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，行业高管表示，要充分发挥该地区的可再生能源潜力，仍有大量工作要做。&lt;/p>;&lt;p>;中国的融资总部位于新加坡的脱碳风险投资公司 TRIREC 合伙人 Mike Lim 表示，亚太地区这一领域的融资大多是短期融资，而不是长期融资。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，许多亚洲市场的监管环境（当地投资者拥有一定的优势或权利）也构成了障碍。他补充说，该地区缺乏明确、一致的可再生能源政策和激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国分享其在政策制定方面的见解，许多国家的可再生能源推广计划可能会受益。 Lim 表示，政府的激励措施和项目监控。&lt;/p>;&lt;p>;“中国创纪录的太阳能发电安装量正在转化为东南亚和亚洲其他地区更多可再生能源设备和发电，但这还不足以加速该地区正在从煤炭发电转向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，中国的风能和太阳能装机容量今年将首次超过煤炭发电，中国电力委员会在本周的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚、马来西亚、越南和菲律宾是东南亚最大的煤炭消费国。&lt;/p>;&lt;p>;全球能源监测组织早些时候在一份报告中表示本月，东盟国家统计了 28GW 的太阳能和风能装机容量，自 2023 年 1 月以来运营容量增加了 20%。东南亚国家联盟 (ASEAN) 各地还有正在筹建或正在建设的额外容量）。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，该地区的建设率仍然很低，只有 3% 的预期产能处于建设阶段。全球能源监测研究员 Janna E Smith 表示：“东盟国家面临着多项挑战，这些挑战减缓了项目的进展。”&lt;/p>;&lt;h3>;投资者在“有利的气候”下向印度的绿色经济注入了数十亿美元&lt;/h3>;&lt;史密斯表示，尽管天然气已被推广为发展可再生能源的过渡燃料，但该地区对化石燃料的依赖仍然“严重”，煤炭需求在大流行期间加速。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，这些情况向太阳能和风能开发商发出了关于他们在东盟国家能源转型中的地位的混合信号。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、马来西亚和越南正在加速太阳能开发，但它们的总发电量太小，无法覆盖能源和清洁空气研究中心首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示，该地区的电力需求。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的情况意味着东盟正在错过可以促进经济发展的负担得起的太阳能发电，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple Daily ran ‘End of the two systems’ series to reflect founder Jimmy Lai’s views about national security law impact on Hong Kong, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250725/apple-daily-ran-end-two-systems-series-reflect-founder-jimmy-lais-views-about-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/d79c43c7-4052-4fc6-a067-b7469f9128f4_34f97576.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在旺角翻阅最后一期《苹果日报》 2021年，该小报发表了一系列有关国家安全法对香港影响的文章。相片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现已停刊的香港小报《苹果日报》以“两制终结”为标题发表一系列文章，反映创办人黎智英对香港问题的看法。这位大亨的前出版商周五在法庭上表示，北京实施的国家安全法对香港的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“两种制度”指的是香港“一个国家，两种制度”的指导原则，旨在保障其自由。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的前高级助手、现检方证人张剑雄坚称，他已指示同事在国安法颁布后不久停止发布包含敏感抗议口号的新闻文章和广告。生效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/1359a2c0-14f7- 4985-b59d-4e019db93fee_b05fcd08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前《苹果日报》出版人张剑雄（右）。张曾出庭指控他的前任老板黎智英。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;备受瞩目的国安审讯第22天继续，第一位同谋控方证人张出庭，指证其76岁的罪行- 老前雇主在三名主审法官面前第 12 天。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周五展示了 2020 年 7 月 5 日、8 日和 23 日发表的三篇《苹果日报》文章。这些新闻报道属于一系列有关国家6月30日生效的国安法，都以“两制终结”为标题。&lt;/p>;&lt;p>;“系列名称是谁定的？”法官李万堂问道。&lt;/p>;&lt;p>;“在国家安全法生效当天，这句话也出现在报纸的头版，”张告诉法庭。 “这符合赖先生对该法律影响的看法。因此，我们采用了这个名字。”&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英的前助手否认他在与香港警方会面后成为控方证人&lt;/h3>;&lt;p>;三篇文章的标题背景还附有一张照片，包含抗议旗帜和口号“光复香港，时代革命”。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院在2021年香港首例国家安全审判中裁定，该口号是2019年社会动荡期间的战斗口号，具有煽动分裂国家的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“标题旁边加八个字是谁出的主意？”李问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不记得了，”张说。 “但是这个标语是从新闻照片中提取出来的。”&lt;/p>;&lt;p>;“综合新闻版块是谁负责的？”李问道。&lt;/p>;&lt;p>;张说：“陈佩雯和她向我汇报。”&lt;/p>;&lt;p>;前《苹果日报》副出版人陈佩雯周五开始为控方作证。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港大亨黎智英的律师在法庭上质疑前高级助手的证词&lt;/h3>;&lt;p>;传媒大亨黎智英否认了两项根据国家安全法与外国势力勾结的阴谋指控，因为以及根据殖民时代立法串谋印刷和分发煽动性出版物的第三项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;张和其他五名高级管理人员在承认串谋与外国勾结的指控后目前已入狱，等待宣判。军队。他与两名同案被告已同意向检方提供证据，以换取较轻的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;法庭又透露，国安法生效后的一个月内，该报的高层曾讨论是否发布抗议口号。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院听取了关于黎智英竞选特朗普的相互矛盾的说法&lt;/h3>;&lt;p>;副检察长周天行展示了来自香港的 WhatsApp 消息群聊中，张告诉同事“谨慎行事”，并搁置了一个包含该口号的民主团体的广告。&lt;/p>;&lt;p>;张还通过内部法律顾问向同事转发了一条信息，称指示同事避免在他负责的新闻版面发表上述措辞。&lt;/p>;&lt;p>;“政府发布的新闻稿特别提到‘光复香港’的口号。” “‘时代革命’会违反国家安全法。”消息中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“所以从今天开始，所有含有这个口号的草案都不能发表，我会告诉同事。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia chief sees rise of ‘sovereign AI’ infrastructure across nations, driving demand for company’s advanced chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250726/nvidia-chief-sees-rise-sovereign-ai-infrastructure-across-nations-driving-demand-companys-advanced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/5cec8d3c-6901-4ad4-8d70-fd08901e7e69_3322aa00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 公司首席执行官 Jensen Huang 希望扩大公司的客户群通过说服政府机构建立自己的人工智能基础设施。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Nvidia 公司首席执行官 Jensen Huang 表示，世界各国致力于在国内建立和运行自己的人工智能 (AI) 基础设施，这将推动对其公司产品的需求。&lt;黄在周四接受彭博电视台采访时表示，印度、日本、法国和加拿大等国家正在讨论投资“主权人工智能能力”的重要性。 “他们的自然资源——数据——应该为他们的国家进行提炼和生产。主权人工智能能力的认可是全球性的”。&lt;/p>;&lt;p>;接受采访时，黄仁勋身在加拿大，加拿大拥有许多学术机构，这些机构为生成型人工智能的突破做出了重大贡献为 OpenAI 流行的 ChatGPT 等工具提供支持的人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大现在发现自己越来越需要利用其学术成果所需的超级计算机，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/a239bdeb-5c36-45a4-9f4c-74ef72583d9c_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 公司联合创始人兼首席执行官黄仁勋于 2024 年 1 月 25 日抵达台湾台北举行的活动。照片：彭博社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄是半导体设计公司 Nvidia 的联合创始人，几个月来一直在谈论国家及其公司需要将可从人工智能中提取的宝贵数据和情报保留在本地系统。&lt;/p>;&lt;p>;这种针对人工智能热潮的全国性举措将推动数据中心的扩张，而这需要 Nvidia 的专业知识和硬件。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，这是世界上最有价值的芯片制造商在微软公司、Facebook 母公司 Meta Platforms、亚马逊和谷歌母公司 Alphabet 等最大客户的人工智能支出的推动下，该公司本财年的销售额翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;黄现在希望扩大他的业务通过说服企业和政府机构建立自己的人工智能基础设施来扩大公司的客户群。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/02/20740666-7fd8-4d2d-a0b7-2de2e53f6b1c_645996ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;窗口上有一个标志，上面写着“你的人工智能是创新和包容？”图为 2024 年 1 月 18 日在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛第三天。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“绝大多数计算市场都处于美国，以及较小程度上的中国，”他说。 “由于生成式人工智能计算机技术，它将第一次影响到每一个国家。因此，一些市场将相当大且全球化。”&lt;/p>;&lt;p>;英伟达已经成为华尔街人工智能领域最受青睐的公司，过去几个季度的盈利已经超出了分析师的预期，而且它可能会需要寻找新的市场来维持这一势头。&lt;/p>;&lt;p>;其他与过去一年的人工智能热潮相关的科技公司，例如芯片制造竞争对手 Advanced Micro Devices，已经发布了本季度的收益和前景这让投资者感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 可能是个例外。它可以说是唯一一家在人工智能方面实现显着收入增长的科技公司，并已将芯片供应商从利基市场参与者转变为人工智能热潮的最大受益者。&lt;/p>;&lt;p>;分析师预测需求激增Nvidia 的产品将使其最早在 2025 年成为半导体行业收入最大的公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s pardons board halves ex-PM Najib Razak’s sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250724/malaysias-pardons-board-halves-ex-pm-najib-razaks-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.02 15:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/240e1056-bb9d-4734-be1c-ecedf1bbd77d_b7514be6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理纳吉布·拉扎克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赦免委员会在周五的一份声明中表示，即将卸任的马来西亚国王将纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的 12 年监禁减半，这意味着这位名誉扫地的前总理可能有资格在 2019 年获释。明年因与掠夺国家基金一马发展有限公司（1MDB）有关的贪污罪而获得假释。&lt;/p>;&lt;p>;决定削减70岁的纳吉布的刑期，他目前在吉隆坡加影监狱，声明称，赦免委员会由前任国王苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙担任主席，这是他在马来西亚轮值君主国移交之前的最后一次公职。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布于 2022 年入狱，迄今为止已入狱任期已满16个月。&lt;/p>;&lt;p>;“经过考虑意见和建议，第61届吉隆坡、纳闽和布城联邦直辖区赦免委员会会议决定对YBhg的处罚。赦免委员会在声明中表示，拿督斯里莫哈末纳吉布本敦哈吉阿卜杜勒拉扎克的处罚和罚款减少了 50％。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们同意拿督&#39; 斯里·莫哈末·纳吉·敦·哈吉·阿卜杜勒·拉扎克将于 2028 年 8 月 23 日获准提前释放，他的 210,000,000 林吉特罚款将减少至 50,000,000 林吉特。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《监狱法》，他可能有资格在 2025 年底获释其中规定，囚犯服刑一半后可以申请假释。纳吉布将在 2025 年底实现修订后的六年关税的一半。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部描述了 1MDB 数十亿美元的丑闻，该国家基金于 2009 年成立，就在纳吉布上任几个月后。马来西亚总理，这是迄今为止发现的最大的盗贼统治案件。&lt;/p>;&lt;p>;它将马来西亚政界和商界精英内部的腐败行为推向了国际关注的焦点，其中包括臭名昭著的人物，包括顽固的党派逃亡金融家刘特佐（Jho Low）。资助了莱昂纳多·迪卡普里奥（Leonardo DiCaprio）电影《华尔街的狼》。&lt;/p>; &lt;p>;丑闻最终导致了他的巫统党在2018年的第一次选举损失，随后是英国教育的纳吉布（Najib）的壮观败家马来西亚的政治明星。&lt;/p>; &lt;p>;警察和反贪污官员迅速突袭了与纳吉及其家人有关的场所，抓住了价值数亿美元的豪华手袋，成千上万的珠宝，手表和现金26不同的货币。&lt;/p>; &lt;p>;纳吉被定罪，罪名是七项腐败和滥用涉及4200万林吉特（890万美元）的权力罪名，该罪名是通过SRC International（以前的1MDB单位）汇入的。他在2022年未能在联邦法院推翻刑罚后于2022年入狱。&lt;/p>; &lt;p>;纳吉布（&lt;/p>; &lt;p>; najib）的妻子罗斯玛·曼索尔（Rosmah Mansor）面临与1MDB无关的单独腐败指控，他否认有任何不当行为，他说他是的受害者是&lt;/p>; &lt;p>;他仍然面临与1MDB有关的其他三项试验，据信至少有45亿美元从该基金中获得了至少45亿美元，他仍面临至少三项与1MDB有关的试验。正义与马来西亚调查人员。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ style =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World waits as Joe Biden makes no secret of plan to attack Iran-backed groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250715/world-waits-joe-biden-makes-no-secret-plan-attack-iran-backed-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 15:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/5E77D248-9CC9-4AD7-B698-0EFFC408CA71_9A2035BC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Joe Biden）周二的房子。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）毫不秘密地计划了对伊朗支持的一支杀害三名美国士兵的多次袭击的计划，这种策略使他受到了批评放弃了惊喜。&lt;/p>; &lt;p>;即将到来的罢工是华盛顿的谈话，拜登在周日首次警告说，美国会在选择时做出回应。&lt;/p>; &lt;p>;根据白宫的提示，达成共识表明，美国将袭击叙利亚和伊拉克的德黑兰与特克兰的目标，但不会袭击伊朗领土。&lt;/p>; &lt;p>;也有人猜测，美国将针对部署的伊朗军舰部署在红海，艾里斯·阿尔伯茨（Iris Alborz）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;信号符合拜登（Biden）向德黑兰发送信息的愿望，美国指控该团体对美国发起了数十次攻击美国的资金集团该地区的基地和人员。&lt;/p>; &lt;p>;同时，他想避免在10月7日哈马斯袭击以色列时开始冲突，以色列部队在加沙地带的一场毁灭性军事运动中做出了反应。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;伊朗要“果断地回应”美国的任何罢工，拜登·穆尔斯·乔丹攻击回应&lt;/h3>; &lt;p>;“奇怪的是，政府对说出他们将要做什么，这是非常奇怪的，他们将如何做。”外交关系委员会高级研究员史蒂文·库克（Steven Cook）说。 “在我看来，它违反了我们所有人都知道成功军事行动的所有事情。” &lt;/p>; &lt;p>;在周四的新闻发布会上，国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin顾问离开叙利亚，以及所有信号是否都是为了确保罢工发生时不会杀死伊朗人。 ，我不会猜测这一点。”奥斯汀说。 “我只是告诉你，我们将有多层的回应。” &lt;/p>; &lt;p>;他承认，美国希望在避免更广泛的战争的同时“让合适的人负责”。通常，奥斯汀也沉迷于难得的肌肉刺耳的时刻，警告即将发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;“他们具有很大的能力，”他谈到伊朗的代理人时说。 “我还有很多。 &lt;/p>; &lt;p>;政府还希望确保任何罢工不会危害美国，卡塔尔，埃及，以色列和哈马斯之间的谈判为了换取人质的停火。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;实现这一目标至关重要，因为暴力的任何停顿都会缓解区域紧张局势，并可能阻止伊朗的一些代理人攻击美军攻击美军。拜登承受着共和党人的强烈压力，要求他们采取强烈行动，直接对伊朗的资产或领土发动攻击。&lt;/p>; &lt;p>;拜登周四访问了密歇根州，以在关键的战场上加强工会支持 - 加沙地冲突是一种责任。密歇根州的穆斯林裔美国人和阿拉伯裔美国人人口有反对以色列在加沙的行动更强大。&lt;/p>; &lt;h3>;美军在中东做什么，他们在哪里？&lt;/h3>; &lt;p>;该州的代表女议员拉希达·特拉布（Rashida Tlaib他期望“对整个地区的一系列目标进行有力罢工”。告诉MSNBC。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/02/02/fc91ee0d-4337-4337-4b17 -a353-7b62c2395d42_bb7a64b6.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;专家肯尼迪·桑德斯（Kennedy Sanders），威廉·杰罗姆·尼斯（William Jerome Rivers）中士和专家布雷娜·阿列克萨德里亚·莫菲特（Brenona Alexsondria Moffett）。照片：肖恩·桑德斯和美国陆军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哥伦比亚广播公司新闻周四报道说，美国已经批准了伊拉克和叙利亚几天的罢工计划，包括伊朗的人员和设施。 /p>; &lt;p>;这样的报告提示了国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby），尽管他反复预言了罢工，并说将有一个以上的罢工。&lt;/p>; &lt;p>;“我不能说为什么要确定为什么要确定官员们认为，将来在那里出去匿名在公共场合向公众投机符合任何人的最大利益，”柯比周四对记者说。 “我认为这是高度不负责任的。” &lt;/p>; &lt;h3>;袭击无人机在约旦杀害了美国无人机的美军：报告&lt;/h3>; &lt;p>; biden周五将监督返回美国尸体的返回在上周六在约旦的无人机袭击中被杀的三名美国士兵中。 &lt;/p>; &lt;p>;威廉·杰罗姆河，肯尼迪·拉登·桑德斯和布雷娜·亚历山大·莫菲特将到达特拉华州多佛的空军基地，将获得军事荣誉。 >; &lt;p>;白宫说，伊拉克伊斯兰抵抗军的民兵在叙利亚边境附近的约旦（Jordan）的基地（称为塔22）的无人机袭击后面。美国已经评估了伊朗在袭击中生产的无人机，美国四名官员告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年8月26日在喀布尔机场爆炸后，美国总统此前在基地接收了尸体。我们从阿富汗撤出。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse和Reuters的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to more tightly control ethnic minority discussion online and in publications to temper ideological ‘risks’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250702/china-more-tightly-control-ethnic-minority-discussion-online-and-publications-temper-ideological?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 14:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/59FDC794-2570-4DB9-AE94-498853059C2A_B056AE08.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;集团，国家种族事务委员会还敦促更多的资源投入艺术，以促进与中国文化的更好联系。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最高的北京政策办公室已承诺收紧互联网和出版物中与少数民族相关的讨论的控制，以揭示其所谓的意识形态风险与中国的这些少数民族有关。&lt;/p>; &lt;p>;在周四在共产党理论期刊Qiushi上发表的一篇文章中，国家种族事务委员会呼吁对有关少数民族及相关问题的公众舆论和讨论进行更大的监督和讨论在线空间。&lt;/p>; &lt;p>;文章提到了少数民族社区引起的“风险”，并呼吁实施“意识形态工作的责任机制”。为了促进少数群体的整合&lt;/h3>; &lt;p>;“我们必须坚决抵制&#39;三力量&#39;的渗透，”指的是恐怖主义，分离主义和宗教极端主义。 “ [我们必须]进一步规范与少数民族群体有关的出版物。” &lt;/p>; &lt;p>;委员会要求更大的监督，要求官员“及时，适当地”解决涉及与少数民族有关的问题的不满，并“绝对不坚持防止种族地区的区域和系统风险的底线”。&lt;/p>; &lt;p>;，除了呼吁进行更大控制的呼吁外，该文章还认可更多的资源，例如在出版物中，舞台和视觉艺术 - 委员会表示可以帮助少数民族群体对中国文化更深入地认同。中国国家。 &lt;/p>; &lt;p>;文章中的言论是北京强调有必要实现中国总统习近平习近平的“锻造中国国家的社区意识”的必要性，这是对更大整合的愿景，这是有必要的&lt;/p>; &lt;p>;与少数民族有关的少数民族群体和将中国国家的利益放在首位。&lt;/p>; &lt;p>;与少数民族有关&lt;/p>; &lt;p>;北京近年来通过收紧了对该地区的安全和文化政策的控制，在很大程度上抑制了这些紧张局势的强度。它的措施引起了华盛顿及其盟友的批评，他们指责北京使用这些措施施加侵犯人权的措施。&lt;/p>; &lt;h3>;中国联合国人权评论将全球鸿沟展示&lt;/h3>; &lt;p>; ，北京对新疆少数民族群体的待遇引起了西方媒体和组织的批评，并指控它拘留了一百万的尤利格斯和其他穆斯林少数群体的重新教育营地，并将其迫使他们从事劳动。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;北京强烈否认了这一点，称安全措施旨在抵消恐怖主义和极端主义。&lt;/p>; &lt;p>;周四在Qiushi的文章说，中国围绕其少数民族群体的外部交流无效 - 北京有效的观点，但无法有效地交流”  - 由于某些国家的“霸权优势”，尽管它没有命名那些国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它说北京已经加强了希望其全球交流的努力将更好地与叙事相吻合。&lt;/p>; &lt;p>;一个例子是，自去年“ Xizang”以来，北京大幅增加了使用，而不是在中国州媒体上的英语文章中使用“西藏”。它认为西藏一词是指中国西部的自治区时，在国际讨论中与该地区的精神领导者达莱喇嘛联系在一起。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel turns focus of Gaza attack to Rafah, minister says 10,000 Hamas fighters dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250693/israel-turns-focus-gaza-attack-rafah-minister-says-10000-hamas-fighters-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/02/CEEB7E8A-F654-49E7-8A42-492BA01EE9F6_B2F1BBBB99.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”与部队和指挥官。照片：Ariel Hermoni/Israel Mod通过DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列准备在埃及边境附近向南加沙的战争推进其战争，因为他声称自己在汗（Khan Younis）拆除了哈马斯（Hamas），作为外交努力&lt;/p>; &lt;p>;国防部长Yoav Gallant周四表示，为了加速停火。它的部队可以前往飞地的南部边界上的拉法。&lt;/p>; &lt;p>;军队说，它在汗尤尼斯杀死了至少2,000名哈马斯武装分子，并摧毁了激进组织地下网络中的许多重要隧道。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“可汗Younis旅吹嘘它会对以色列军队的强烈反对。今天它被拆除了，”加兰特在汗尤尼斯告诉部队。 “我们正在完成可汗尤尼斯的任务，我们还将到达拉法，我们将杀死那些试图伤害我们的恐怖分子。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/7fcdc9ef-52f0-4171-4171-a5bd-8e199bec1c4e_219b3c7b3c.jpg.jpg gpg gpg“ ;“>;这张照片来自加沙地带南部的拉法，在以色列轰炸过程中显示了可汗尤尼斯的建筑物的烟雾。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; gallant说，哈马斯的武器和弹药用尽，无法照顾伤员的战士。&lt;/p>; &lt;p>;“他们有10,000人死亡，恐怖分子和另外10,000名不起作用的受伤者。”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;三周前报道的《华尔街日报》报道说，这些主张无法独立核实。 &lt;/p>; &lt;h3>;拜登的目标是以色列定居者，而不是西岸的“无法忍受”的暴力&lt;/h3>; &lt;p>;以色列领导人怀疑隧道在埃及和加沙之间的边界下运行的隧道仍被用于走私商品和武器哈马斯进入地带。&lt;/p>; &lt;p>;据说超过130万人居住在拉法及周边地区 - 加沙地带大约230万人的一半以上。他们逃离家园，为躲避城市的战斗而寻求庇护。战前，拉法（Rafah）有大约25万名居民。&lt;/p>; &lt;p>;同时，卡塔里（Katari）和埃及调解人希望哈马斯（Hamas）对哈马斯（Hamas）的积极反应，该组织持续加沙（Gaza），这是第一个混凝土的提议，以延长战斗，以战斗，以持续持续。上周与以色列和美国在巴黎的会谈中达成协议。&lt;/p>; &lt;p>;接近谈判的巴勒斯坦官员告诉路透社，该文本设想了40天的第一阶段，在此期间，战斗将停止，而哈马斯·弗里德（Hamas Freed）仍在它仍然拥有的100多名人质。&lt;/p>; &lt;p>;进一步的阶段将看到以色列士兵和死亡人质的尸体的移交。&lt;/p>; &lt;p>;这样的长时间停顿将是10月7日以来的第一个。当哈马斯战斗机袭击以色列时，杀死了1200人并俘虏了253名人质，加剧了以色列的进攻，这是加沙大部分地区的浪费。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/f80deabd-da20-449b-9245-5d7138fbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbbb05_10b3fcc1.jpg“ >;加沙 - 埃及的边界，从加沙地带南部的拉法营看出。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;飞地的卫生官员周四表示，确认的巴勒斯坦死亡人数已上升到27,000以上，数以千计的死亡仍然躺在瓦砾下。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一位巴勒斯坦官员说，哈马斯不太可能直接拒绝该提案，但要求保证战斗不会恢复，以色列尚未同意。&lt;/p>; &lt;p>;周四在加沙有简短的兴高采烈。在华盛顿的约翰·霍普金斯大学的卡塔里发言人发表讲话后，引发了停火的希望。&lt;/p>; &lt;p>;，但首都多哈的卡塔里官员和哈马斯首席Ismail Haniyeh的媒体顾问Taher al-Nono表示，该组织没有回应，该组织没有回应。但是。&lt;/p>; &lt;p>;路透社，美联社和DPA &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky love: China husband’s morning sickness signals love for pregnant wife, father urges children to beat him, dad of bride sobs at wedding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249581/quirky-love-china-husbands-morning-sickness-signals-love-pregnant-wife-father-urges-children-beat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.02 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/02/F11959A5-75D0-486A-968B-0CE5FF830561_2B15140D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;告诉孩子们打败他，在婚礼当天，新娘的父亲变得更好。照片：SCMP复合/微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的医生说，一个男人一旦他的妻子怀孕就开始定期呕吐，这表现出感情和同情的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;来自山东省东部省的丈夫姓氏姓说，他的准妻子很少生病，这与许多其他妇女在怀孕的前三个月不同。&lt;/p>; &lt;p>;相反，他是一个恶心的人 - 更糟糕的是 - 根据梨视频。&lt;/p>; &lt;p>;当他告诉医生时，他们说他们已经看到了类似的案例，妻子感觉很好，但是他们的丈夫遭受了传统上所谓的晨病一天中的时间。 -0c38-4f7b-a2dc-becc82588029_adb1cdbc.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;医生告诉准丈夫，他的“孕吐”是对他怀孕怀孕的感情的标志妻子。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该反应称为条件反射，可能是由压力，同理心或荷尔蒙变化引起的。医生说，这几乎总是暂时的，也不是严重的。 p>; &lt;p>;“医生说我的病可能是由于我和妻子有一个深厚的纽带，”朱说。&lt;/p>; &lt;h3>;击败了我Sohu.com报道说，中国西南部的父亲不想打他的四个不断互相战斗的小孩，因此他允许他们击败他。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有很多孩子。有时，我们觉得我们不能公平对待每个人。因此，他们有很多抱怨。 /01/24/0C63C525-7120-460F-9CA3-AC5ABF77F23E_FAA3C6AE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;告诉他们，他们可以用衣架殴打他的裸露背部，从而消除他们的挫败感。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管孩子们经常吵架，但他们的父亲无法将自己带到身体惩罚中，这是中国儿童纪律的一种常见形式。&lt;/p>; &lt;p>;相反，他告诉他们使用衣架击中裸露的挫败感。&lt;/p>; &lt;p>;母亲说孩子们知道撞到父亲的背是错误的。父亲的想法混乱。据重庆电视台&lt;/p>; &lt;p>;报道，剪辑是在中国西南部云南省的一所房屋中拍摄的，当时新婚夫妇在新娘的父母面前跪下来表达他们的感激之情，父亲不能停止哭泣。 -4284B3A73B9A_A541EAE9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新娘的父亲在女儿的婚礼上感到非常激动，以至于他们不得不消灭彼此的眼泪。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他站起来，试图离开，尽管他的妻子抓住了他的手臂，但跑进了另一个房间。&lt;/p>; &lt;p>;“新娘的父亲非常激动。他像个孩子一样哭泣，他感到很难过，他只需要逃脱一段时间。 &lt;p>;已婚夫妇准备前往新郎的家时，父亲仍然哭着眼泪，告诉新郎好好对待他的女儿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>