<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Kishore Mahbubani in his memoir: the rebel undergraduate who took on Lee Kuan Yew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273859/kishore-mahbubani-his-memoir-rebel-undergraduate-who-took-lee-kuan-yew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/de49560e-32aa-41d3-886b-181147fc98d7_d0978b5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kishore Mahbubani，李光耀公共政策学院创始院长，新加坡。照片：新加坡李光耀公共政策学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“我对整个大学生活最明显的贡献是当我被任命为学生报纸的编辑时，新加坡本科生。作为编辑，我发现自己有一种挑衅的倾向。我那个时代政治冷漠的学生对学生报纸不感兴趣。因此，我试图通过选择具有挑衅性的标题来增加人们对这篇论文的兴趣，并鼓励更多的辩论和反思。我做出的最令人难忘的编辑决定是将报纸的整个首页留白，并在白页中间打印一个小字标题：“我们真的这么空白吗？”也许是最大胆的标题，但多年后我开始相信这篇文章改变了我的人生轨迹，是在李光耀总理于 1969 年 6 月受邀访问校园并发表演讲之后出现的。在问答环节，其中一位哲学教授们长篇大论地反对政府支持堕胎的政策。当讲座的学生主持人拒绝了李要求他继续进行下去的请求时，李将他推到一边并接管了一切。我写了一篇文章抗议这种不雅行为，并暗示李很可能走上独裁之路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/09/b59b0774-9d2c-4335-802d-02eabbfd83a6_2566feda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡当时的总理1968 年 1 月 13 日，李光耀部长抵达伦敦希思罗机场后在新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最初，我将这篇文章作为社论发表代表本报观点。虽然其他编辑喜欢这篇文章，但他们建议我以自己的名义发表它。我同意了。这是愚蠢的行为。&lt;/p>;&lt;p>;我的编辑同事显然比我聪明。他们很清楚，当时的人民行动党政府不能容忍异议或批评，写出这样的文章可能会带来严重的后果。对总理的强烈而直接的批评。如果我在以我的名义发表这篇文章后，以某种方式被压垮，我的同学们也不会感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，在我发表这篇文章一段时间后，我被告知：曾任人民行动党创始主席、最近刚刚卸任副总理 (DPM) 的副总理杜进才 (Toh Chin Chye) 曾表示：“告诉基肖尔不要接受我。如果他这么做了，我就碾压他。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章发表后，我非但没有被碾压，反而成了名人。 《纽约时报》驻新加坡记者安东尼·波尔斯基来校园采访我。 BBC 也紧随其后。同样重要的是，我的同学开始更加尊重我。我不再是一个不起眼的哲学学生，因为每个人都知道我是谁。&lt;/p>;&lt;p>;当我决定剃光头时，我的名人地位进一步提高。我的光头有一种令人震惊的效果，校园里开始猜测我为什么要以僧人的剃光头的样子来抗议政府。实际上，这完全是一个意外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/09/ 8d11d987-c206-468a-8955-6223ff2a9f19_970a5217.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基肖尔·马布巴尼 (Kishore Mahbubani) 的《活在亚洲世纪：一本非外交回忆录》的封面。出版商：PublicAffairs&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1969 年 10 月，当我满二十一岁时，我的母亲决定让我参加一个重要的印度教仪式，象征着从童年到成年的过渡。当我问妈妈如何准备这个仪式时，她说我要去理发，并告诉我传统是男孩要剃光头。所以当我去东海岸路的理发店时，我告诉他把所有东西都剃掉。当我提出请求时，我（相当愚蠢地）以为他会慢慢地把我的头发剪下来，如果我感到不舒服，我可以阻止他。相反，他拿出电动剃须刀，立即在我的头发上剃了一条光头。没有回头路了。&lt;/p>;&lt;p>;所以我来到校园时就秃顶了，创造了许多同学至今仍津津乐道的回忆。作为新加坡政府的公开批评者，我日益增长的声誉并没有伤害到我。它甚至可能对我有帮助，因为新加坡政府有一项不同寻常的招募异见者的政策。&lt;/p>;&lt;p>;在我之前担任新加坡驻联合国大使的许通美 (Tommy Koh)，以及接替我担任该职位的陈兴志 (Chan Heng Chee)在加入外交部之前，汤米以大学社会主义俱乐部成员和马来亚大学学生法律协会主席的身份挑战了政府政策，而兴志则写了一本书，认为人民行动党的权力巩固削弱了民主在新加坡。另一位直言不讳的批评者是工人党的创始人大卫·马歇尔，工人党是继人民行动党之后的新加坡第二大政党。他被任命为新加坡驻法国大使，并在该职位上任职了十五年。&lt;/p>;&lt;p>;这种大帐篷政策可能就是时任国防部长吴庆瑞邀请我参加的原因。加入他在国防部的“神童”团队，并承诺我会在那里拥有美好的职业生涯。对于刚毕业的学生来说，这显然是一个了不起的机会。然而，我愚蠢地告诉了他真相：我不能接受他的提议，因为我是一个和平主义者。他用一种完全蔑视的眼神看着我，然后把我赶出了办公室。”&lt;/p>;&lt;p>;摘自 Kishore Mahbubani 的《生活在亚洲世纪：一本非外交回忆录》，由阿歇特图书集团旗下的 PublicAffairs 出版。可在当地书店购买。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un offers to bring flood-affected residents to Pyongyang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273987/north-koreas-kim-jong-un-offers-bring-flood-affected-residents-pyongyang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/9ac013db-5e89-4e7d-82fd-862f972fe948_6f9306ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩视察洪水灾区位于平安北道义州郡。图片来源：KNS/AFP 的朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩本周再次视察中朝边境附近的洪水地区，以解决为近期遭受暴雨和洪水影响的人们提供支持的计划官方媒体朝中社周六表示，包括将约 15,400 人带到该国首都，直至新房建成。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩于周四和周五前往受影响地区之一的义州郡进行了为期两天的访问据朝中社报道，为受影响的人们提供额外支持。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜上周表示，由于强降雨，朝鲜新义州市和义州郡的数千户房屋被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;p >;7月下旬，金正恩视察了洪水泛滥地区并视察了救援工作，在该地区遭受热带风暴“盖米”带来的强降雨袭击后，军方组织了大约10架飞机，每架飞机进行了大约20次飞行，在大约半天内救援了4,200人。&lt; /p>;&lt;p>;朝中社称，金正恩谈到了为该国首都平壤的老年人、士兵、儿童和母亲提供国家支持的计划，直到他们的新家园建成，这样就可以将大约 15,400 人带到平壤。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/10957f17-79cf-4ef6-a83f-9f1ad73e5203_56b3b3a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从鸭绿江附近的中国边境城市丹东拍摄的照片显示，朝鲜一侧的农田在七月的大雨后被淹。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金表示，由于房屋建设和修复工作完成后，洪水灾民至少需要两到三个月的时间才能稳定生活。 &lt;/p>;&lt;p>;金正恩还感谢那些向朝鲜伸出援手并表示愿意提供人道主义支持的国家和国际组织，但表示朝鲜将“用自己的力量和力量开辟自己的道路”朝中社援引金正恩的话说。&lt;/p>;&lt;p>;周日，朝鲜表示俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已向朝鲜提供人道主义援助。据朝中社报道，金正恩对这一提议表示感谢，但表示，由于他的政府已经采取措施进行恢复工作，“如果需要援助”，他将寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;上周，韩国红十字会表示韩国已准备好向朝鲜提供救灾物资，以应对近期强降雨造成的损失。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pushes to preserve deep-sea interests with national security legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273848/china-pushes-preserve-deep-sea-interests-national-security-legislation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/7a3ba30a-af9b-42da-94f6-e723cfc23fe4_b9e61948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京加大深海研究探索力度，着眼于获取资源并增强其力量的可能性。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示将推进立法以保护其在深海地区的利益，这是与中国竞争的新领域。&lt;/p>;&lt;p >;公安部部长周四在共产党喉舌《人民日报》发表评论称，北京将“积极推进太空、深海和数据安全等关键领域的国家安全立法”。&lt;/p>;&lt;p>;王的评论反映了上个月召开的三中全会对国家安全的压力，党的精英每十年召开两次会议，以确定国家的经济方向。&lt;/p>;&lt;p>;立法程序是中国现行法律的一部分努力强化其在争议海域的主权声索，并使公海活动正常化。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2016 年制定了涵盖深海资源勘探的立法，为可能成为新领域的调查和研究工作奠定了基础。电力增长和技术进步的前沿。&lt;/p>;&lt;p>;但这一次，它更进一步保护其所认为的“深海利益和资产”。&lt;/p>;&lt;p>;这些资产包括海底通信电缆，中国占据主导地位的市场，这引起了美国的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于安全考虑，华盛顿于 2020 年制裁中国主要海底电缆供应商烽火通信技术公司和华为海洋网络（现称为 HMN Tech）将于 2021 年推出。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部也在 5 月份警告称，海底通信电缆已成为美国的攻击目标，可能会导致安全风险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“深海”泛指200米（656英尺）以下的海洋深度，是蕴藏着丰富能源储备和海洋生物的环境。&lt;/p>;&lt;p>;随着对深海资源的竞争加剧，据诺法尔国防与战略研究所周四称，军事大国已经开始增加在深海地区的装备部署。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和其他军事大国已经开始在深海地区进行部署。”该研究所位于中国东部江苏省江阴市，该研究所表示，这是继陆地、水、空、太空和网络电磁战场之后的新战场。&lt;/p>;&lt;p>;“这将引发军事化和深海军备竞赛，威胁敌对国家的主权安全和人类社会的可持续发展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家还呼吁北京建立法律框架来解决这些问题&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学法学助理研究员张国斌在去年11月发表在《政法》杂志上的一篇文章中表示，需要努力修复有缺陷的监管体系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“法律不完善，导致监管不力，给未来深海资源勘探开发带来困难。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;深海也是各国展示实力的舞台。他说，“深海国家之间的竞争涉及当代科技领域所有复杂、综合的技术”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will young Bangladeshis be empowered to lead real change after ousting PM Hasina?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3273881/will-young-bangladeshis-be-empowered-lead-real-change-after-ousting-pm-hasina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/8ef83b3a-76a5-4630-9f97-4dc71b622773_81c72b29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在达卡哈西娜总理的宫殿。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Inni，我们是独立的！”周一，数百万人参加了前往该国议会大厦的大规模抗议游行，我 26 岁的表弟在孟加拉国首都达卡的 Shahbagh 社区高喊口号。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，社交媒体上充斥着关于“新的独立”——在执政超过 15 年的专制领导人谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 面对公众强烈要求她辞职的情况下逃离该国后，自由的孟加拉国重生。&lt;/p>;&lt;p>;这是令人震惊的高潮持续数周的骚乱导致约 300 人死亡和数千人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;现在，煽动抗议活动的年轻抗议者有真正的机会在以前具有歧视性的政府体系中为政治话语做出贡献。临时政府会倾听并为国家带来真正的改变吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，学生抗议保留了 30% 的配额制度。为孟加拉国 1971 年解放战争退伍军人及其亲属提供的政府工作机会。学生们要求实行择优制度，认为现行制度不公平且有偏见。&lt;/p>;&lt;p>;随着抗议活动的加剧，孟加拉国的虚假民主政权彻底崩溃。政府切断了移动互联网，在全国范围内实施了即见即拍宵禁，并将军队和警察部署到街头。&lt;/p>;&lt;p>;政府的暴力反应迅速将示威活动转变为全面的“人民起义”旨在推翻哈西娜和她的人民联盟党。&lt;/p>;&lt;p>;经过几天学生抗议者、警察和执政党活动人士之间的激烈冲突，最高法院将退伍军人及其亲属的工作配额减少至仅 5% 。尽管做出了这一让步，抗议者仍然要求对几周骚乱中丧生的人负责。&lt;/p>;&lt;p>;政府试图转移责任，声称要求哈西娜辞职的要求是由反对派孟加拉国民族主义党 (BNP) 精心策划的以及现已被禁止的伊斯兰大会党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/09/b56c8321-1fa1-445b-923a-c2bd7c6328f5_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在达卡总理谢赫·哈西娜的宫殿内她被驱逐并逃离。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理将抗议者列为罪犯予以严惩，导致政治信任严重受损。当哈西娜周六提出与学生领袖会面时，一名协调员强烈拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;周日是孟加拉国内乱历史上最致命的日子之一，至少有 98 人死亡，数百人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;有人指责政府恐吓抗议者、拒绝为伤者提供医疗服务并逮捕数千人行使民主权利，这进一步加剧了反政府情绪的蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;随着骚乱的加剧，哈西娜掌控了权力直到她最终被迫逃离。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然学生抗议活动最初针对的是配额制度，但广泛的公众不满很快就出现了。孟加拉国人对压制性的政治气候、疲软的经济以及政府无力解决不平等、青年失业和高通胀等紧迫问题感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;尽管孟加拉国在经济上取得了显着的成就，但这种不满情绪仍然存在。自 2009 年哈西娜重新上任以来取得的成功，很大程度上是由服装行业推动的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/09/f3944b69-dcf0-4814-b5a8-e261fa741a95_8e771288.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在哈西娜总理的宫殿在达卡。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国已成为该地区增长最快的经济体之一。过去十年，人均收入增长了两倍，过去20年，超过2500万人摆脱了贫困。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济成果分配不均，有利于富人，而富人往往倾向于支持人民联盟。最富有的 10% 人口控制着国家收入的 41%，而底层 10% 的人只获得 1.3%。&lt;/p>;&lt;p>;国家的经济成功未能满足年轻一代的愿望，尤其。到 2023 年，15-29 岁人群中有 40% 被归类为“NEET”——意思是“没有就业、没有教育或培训”。大学毕业生比受教育程度较低的同龄人面临更高的失业率。&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀率上升（接近 10%）以及生活费用的增加加剧了这些困难。由于政府一年内三次提高电价和天然气价格，公用事业成本飙升。&lt;/p>;&lt;p>;因此，配额抗议的原因是深层次的。对于那些幻想破灭、在政治上被边缘化的年轻人来说，这种愤怒尤其明显。他们的要求很明确：他们想要公平的选举、政府问责和恢复民主规范。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/09/a12a2976-373e-40cb-91e8-b20176adefc8_d8cac2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名孟加拉国男子在街头高喊当人们聚集在达卡时。该国的经济成功尤其未能满足年轻一代的愿望。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从所有意义上来说，自 1971 年针对巴基斯坦的独立战争以来，孟加拉国都不是一个民主国家。该国饱受腐败、压制言论和新闻自由以及公然镇压反对派的困扰。这包括出于政治动机的逮捕、失踪和法外处决。&lt;/p>;&lt;p>;选举也不是自由和公平的。例如，一月份备受争议的选举使哈西娜连续第四个任期重新掌权，但遭到了她的主要对手的抵制。他们的许多领导人被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;但最近的抗议活动为自下而上的民主过渡带来了希望。&lt;/p>;&lt;p>;年轻人在推翻哈西娜政府的过程中发挥了关键作用。他们的人数众多，还有他们的精神、坚韧、反抗和团结。他们也精通技术，巧妙地利用互联网和移动数据镇压来动员国内外的抗议者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，孟加拉国真正的民主转型现在需要竞争性选举和新的治理形式。虽然军队承诺建立一个包容各方的临时政府，但目前尚不清楚是否以及如何邀请青年领袖参与决策。&lt;/p>;&lt;p>;尽管年轻的孟加拉国人受过高等教育并致力于民主，但他们 –尤其是年轻女性——被传统的、等级制的和父权制的政治结构边缘化。例如，到 2022 年，只有 0.29% 的议员年龄在 30 岁以下，5.71% 的议员年龄在 40 岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;当前的权力真空为赋予该国年轻人政治权力提供了重要机会。导致抗议活动的根本经济和社会弊病主要是青年问题。如果没有足够的政治代表和参与，就有可能进一步边缘化、对政治进程的不信任增加以及潜在的民主崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;尽管前进的道路充满挑战，但孟加拉国的年轻人已经做好了战斗的准备为了他们的权利和未来。&lt;/p>;&lt;p>;博士。 Intifar Chowdhury 是南澳大利亚弗林德斯大学的青年研究员和政府讲师。本文首发于 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s booming ‘panda economy’ is black, white and spreading all over]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273898/chinas-booming-panda-economy-black-white-and-spreading-all-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/39d0a637-8c83-4bb9-99a5-e41cb06714e4_835c1530.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的“熊猫经济”包括主题商品、旅游和相关服务为心爱的熊提供人气气球。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当西班牙游客马克西姆·戈麦斯第一次来到中国时，这位24岁的游客心中有一个目的地：成都大熊猫繁育研究基地西南省份四川省以其广泛收藏的国家吉祥物而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是世界上观赏大熊猫的最佳地点，因为它是保护区而不是动物园，”他说。 “熊猫是非常稀有的动物，这使得它们独一无二。”&lt;/p>;&lt;p>;像他的许多朋友一样，戈麦斯因为它们笨拙而顽皮的行为而迷恋这些动物，正如在他的国家的大量分享的视频中所看到的那样。社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大型熊及其独特的黑白皮毛在网上随处可见，但它们也为当地税收做出了贡献，并通过旅游和商品推销为栖息地的企业创造了机会，为所谓的“熊猫经济”奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;今年五一假期期间——为期五天的旅游热潮——成都基地累计吸引了 264,000 名游客。&lt; /p>;&lt;p>;整个城市在此期间接待了近 2000 万名游客，创造了近 150 亿元人民币（21 亿美元）的收入，假期期间与熊猫相关的酒店预订量比去年增加了两倍多，据四川省政府称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;熊猫相关商品的销量也大幅增长，著名的熊猫毛绒玩具生产商熊猫工厂的销量超过 600 万件据官方媒体央视报道，2024 年第一季度将达到 1 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“[熊猫]可爱的外表可以激发消费者的冲动购买，而疫情以来直播的兴起进一步提高了它们的受欢迎程度，中国主题公园研究所所长林焕杰表示：“在中国短视频平台抖音上，小熊的粉丝已经牢固地确立了自己的地位，并建立了自己的家庭手工业。” 。 Panda GunGun 是一个拥有超过 700 万粉丝的账户，出售各种主题商品，包括玩偶、包袋和毯子。根据该应用程序的数据，该帐户仅在 7 月份就售出了 190,000 件商品。&lt;/p>;&lt;p>;其他帐户出于对熊的共同热爱而建立了大型社区。 iPanda 是一个分享花花、福宝和丫丫等著名标本视频的用户，已拥有超过 400 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在加速当地经济的增长，为就业做出贡献创造并吸引国内外游客，因为它们是中国独有的旅游资源。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;随着门票销售，对熊猫产品以及酒店和餐馆的需求增加，以满足不断增长的游客需求林说，人口增长对销售人员、导游、保安、清洁工和其他服务人员产生了更大的需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“总的来说，每人10亿元人民币我们正在谈论的一年生意，就在四川。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这些深受人们喜爱的动物，中国的“国宝”，不仅是他们祖国的名人。韩国第一只自然出生的大熊猫“福宝”的出现，极大地提高了她临时栖息地的知名度，去年 3 月她返回中国引起了广泛的哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;到了 2 月底，就在她离开之前不久据韩国媒体《朝鲜日报》3 月份报道，熊猫商品销量猛增至 270 万件，比上年增长 60%，大约每 10 名游客中就有一人至少购买一件商品。&lt;/p>;&lt;p >;出生于东京的大熊猫“香香”也毫不逊色，在该市上野动物园逗留的六年里，估计为经济贡献了约 4.33 亿美元。 《朝鲜日报》援引关西大学教授宫本胜宏的话说，这比2023年世界棒球经典赛上日本高调战胜美国的收入还要高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to allow offensive weapons sales to Saudi Arabia, reversing 3-year ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273986/us-allow-offensive-weapons-sales-saudi-arabia-reversing-3-year-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/f96568cd-f69d-46a7-bbca-2f077a28b844_200782c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特外交部长费萨尔·本·法尔汉·本·阿卜杜拉亲王会见3 月 20 日，在沙特阿拉伯吉达与美国国务卿安东尼·布林肯会面。图片来源：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府决定解除美国向伊朗出售进攻性武器的禁令美国国务院表示，沙特阿拉伯扭转了一项为期三年的政策，向该国施压，要求其结束也门战争。&lt;/p>;&lt;p>;国务院正在解除对某些空对地转移的暂停。一位高级部门官员周五证实，向沙特阿拉伯提供了弹药。这位官员表示：“我们将在符合常规武器转让政策的情况下，根据具体情况考虑新的转让。”&lt;/p>;&lt;p>;政府本周向国会通报了其取消禁令的决定，国会助理说。一位消息人士称，销售最早可能在下周恢复。一位知情人士表示，美国政府周五下午正在推进有关出售的通知。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特已经履行了他们的协议，我们也准备履行我们的协议。”拜登政府高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国法律，重大国际武器交易必须经过国会议员审查才能最终确定。近年来，民主党和共和党议员质疑向沙特阿拉伯提供进攻性武器，理由包括沙特阿拉伯在也门的行动中造成平民伤亡以及一系列人权问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/fe33789a-95d0-47c6-a95f-2e2cc20b5c95_5c079863.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 22 日，胡塞武装分子在支持加沙地带巴勒斯坦人以及反对美国在萨那郊外袭击也门的集会上游行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;但是，由于哈马斯 10 月 7 日对以色列发动致命袭击后中东局势动荡，而且也门的行动方式发生了变化，这种反对声音有所减弱。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月以来政府官员表示，2022 年，即沙特和胡塞武装达成联合国主导的休战协议时，沙特并未对也门进行任何空袭，从也门向该国的跨境火力也基本停止。&lt;/p>;&lt;p美国国务院官员表示：“我们还注意到沙特国防部在过去三年中为大幅改善平民伤害减轻流程而采取的积极措施，这在一定程度上要归功于美国培训师和顾问的工作。”&lt; /p>;&lt;p>;也门战争被视为伊朗和沙特阿拉伯之间的几场代理人战争之一。胡塞武装于 2014 年底将沙特支持的政府从萨那赶下台，并自 2015 年以来一直与沙特领导的军事联盟交战，这场冲突已造成数十万人死亡，也门 80% 的人口依赖人道主义援助.&lt;/p>;&lt;p>;拜登对2021年向沙特阿拉伯出售武器采取了更强硬的立场，理由是沙特在也门打击与伊朗结盟的胡塞武装，造成大量平民伤亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/65f695f6-c3c2-41f2-bc84-6591b6b0defd_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯出席在利雅得举行的美国-阿拉伯五国会议，埃及、约旦、沙特阿拉伯、卡塔尔、阿联酋和巴勒斯坦权力机构代表出席，4 月 29 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，随着华盛顿在哈马斯事件后与利雅得更加密切地合作，沙特与美国之间的关系有所升温。 10 月 7 日袭击，旨在为战后加沙制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还一直在与利雅得就一项国防协议和民用核合作协议进行谈判，作为设想沙特阿拉伯正常化的广泛协议的一部分与以色列的关系，尽管这仍然是一个难以实现的目标。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在该地区的威胁程度自上个月末以来不断加剧之际作出的，伊朗和黎巴嫩强大的伊朗支持的真主党组织誓言要报复哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被杀后的以色列。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装已成为巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯对以色列战争的坚定支持者。今年早些时候，他们袭击了据称与以色列有联系或开往以色列港口的商船。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The joyless club: why make generations of Chinese children dread piano?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271748/joyless-club-why-make-generations-chinese-children-dread-piano?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/f37b9e09-f589-49f2-add1-fc631ec3d6f3_13d393f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钢琴课对于许多中国孩子来说是一种成人仪式，但是有多少人成年后继续玩游戏？照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我五岁的时候，我的父母给我买了一架钢琴。这是非常东亚的事情。东亚父母倾向于给孩子买钢琴或小提琴，然后给他们报名上课，对我来说就是钢琴。这是一把深色桃花心木鲍德温钢琴，坐在长凳上摆动双腿，双脚刚好擦过地板，这对我来说是一件新鲜事。&lt;/p>;&lt;p>;根深蒂固的记忆：当我开始演奏时，我的钢琴老师严厉地看着我演奏一首我听过的曲子。我可以听《彩虹之上》之类的歌曲，然后在钢琴上完美地弹奏曲子，但我的老师不一定喜欢我没有“按书本”弹奏，更不用说我可能已经表现出音乐天才的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;中断一段时间后，我有了一位新的钢琴老师——一位年长的女士，她也是教堂唱诗班的领唱。我和姐姐都向她学习，甚至在她客厅举行的音乐会上表演。但我不喜欢节拍器，觉得它有点可怕（对我来说，它就像一种古老的酷刑装置）。当我决定不理会它并按照自己的节奏弹奏后，我的老师建议我找一些我喜欢的东西而不是钢琴。我 11 岁 - 我决定在自己的时间里以我喜欢的方式弹钢琴。&lt;/p>;&lt;p>;我 16 岁时父母离婚后，钢琴消失了（可能是捐赠的）并被遗弃了。再也没有提起过。然而，尽管钢琴老师一连串地不赞成辞职，我儿时的钢琴也消失了，但我从未失去对这种乐器的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;我怀念琴键的重量和左右同步。双手神奇地创造出了美丽的东西。经过一整天的工作后，我会在智能手机上听一首钢琴曲，它会让我振作起来。在教堂里，我偷偷地陶醉在赞美诗中，因为它们有钢琴伴奏。&lt;/p>;&lt;p>;钢琴课对于我的大多数东亚朋友来说已经是一种成人仪式，他们要么记得上过课，要么已经给孩子签名了为他们做好准备。虽然大多数人不再玩，也无法提供具体的理由，只是说“我真的没有时间玩”，但他们坚持让孩子学习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;真相往往是不言而喻的。他们没有说的是，钢琴和小提琴课程是身份的象征，堪比帆船和高尔夫。如果孩子喜欢这些课程，这没有什么问题。学习钢琴可以培养纪律性并有助于增强记忆力；不出所料，钢琴公司热衷于强调更大的福利——施坦威公司表示，弹钢琴可以“改善身体”、“平静心灵”并促进“终身健康、健康生活”。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些很可能是真的。但对于年幼的孩子来说，不幸的是，被迫学习乐器也会剥夺他们终生享受乐器的乐趣。也许，我的大多数小时候被迫玩耍的朋友不再玩耍，甚至不再玩耍，这并非偶然。&lt;/p>;&lt;p>;这不应该令人惊讶。从孩子的角度来看，这场可怕的钢琴音乐会有很多文化参考。在艾米·坦（Amy Tan）的畅销书《欢乐运气俱乐部》（The Joy Luck Club）中，后来拍摄了一部电影，Young June与她严格的母亲在钢琴练习方面发生了冲突，宣称“您不能让我”，但后来只是在音乐会上失败。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;钢琴课和练习经常出现，当讨论转向以中国方式抚养孩子。 《虎妈战歌》的作者蔡美儿讲述了她如何强迫一个女儿完善一首钢琴曲，甚至威胁要将她的玩具屋捐给慈善机构，并制定了不吃午餐、晚餐或生日聚会的政策，直到她女儿完成为止。掌握了它。它奏效了，但是如果她的女儿今天继续玩，我会感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;为什么不考虑弹奏乐器成为个人选择和爱好的文化转变？生活只会变得更加压力，最好让某些事情成为一种快乐的注意力。&lt;/p>; &lt;p>;快速前进到今天，我已经收回了钢琴。去年夏天我找到了一位钢琴老师，这有点机缘巧合。她在教导成人方面占有特殊的地位。考虑到我们工作繁忙，她说只要有时间就可以练习。她每年两次为成年学生举办钢琴晚会。 “这不是一场音乐会，”她说。 “这是一次有趣的聚会。” &lt;/p>; &lt;p>;，因此，在秋天的一天，我与其他成年人（许多人退休，到70多岁）弹钢琴，我们的老师也是一件。我们重要的其他人是被俘虏的观众。每个人都有点摸索，当这种情况发生时，我们都耐心地停了下来。我们都受到了热烈的掌声。享用完美味的晚餐后，我们有动力继续练习并返回参加下一次聚会。最重要的是，我们正在为自己效力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China courier refuses to transport corpse even for extra fee, sparking complaint, debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273783/china-courier-refuses-transport-corpse-even-extra-fee-sparking-complaint-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/09/d80f434b-c2ab-4e45-86e3-65b65b66859077c_29ec4235.jpg“ alt =” a>;运输尸体。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国送货公司的快递员在拒绝运送尸体后促使客户投诉甚至是额外的钱。&lt;/p>; &lt;p >; Lalamove于2013年在香港成立，是一家物流和送货公司，其客户群在中国南部迅速增长。&lt;/p>; &lt;p>;该公司拥有许多不同的车辆，例如Vans和Vans和Box卡车提供了一系列涵盖短距离和长距离的服务。&lt;/p>; &lt;p>;最近，其位于中国东部山东省的一位快递员通过其应用程序收到了一个奇怪的订单。&lt;/p>; &lt;p>;与客户进行沟通后，快递员发现他们想要运输的“物品”是尸体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/08/09/09/09/051E4FF3-9C27-4B9B-B462-E43230A8CACB_8A6752B8.JPG“ ALT =”命令直到他发现“物品”是什么。照片：Lalamove &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他在社交媒体上发布了与客户对话的录音。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管我接受了订单，但我不知道“是来运尸体的。”快递员对顾客说道。他们回答说：“我可以给你更多的钱。” &lt;/p>; &lt;p>;“无论您提供多少，我都无法运输尸体，”快递员牢牢回答。&lt;/p>; &lt;p>;显然沮丧的客户表示，他们会抱怨快递员。&lt;/p>; &lt;p>; 8月3日，一名Lalamove员工告诉Mainland Media，该公司的车辆不具备运输尸体的条件，客户应专门选择专业服务为此，&lt;/p>; &lt;p>;“如果该客户坚持抱怨，快递员可以上诉。如果审查发现快递员没有错，则将撤销责任。向警方报告。一位在线观察员在微博上写道：&lt;/p>; &lt;p>;“这也突出了专业尸体运输的高成本，这可能会导致人们寻求更便宜的替代方案，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“一些fun仪馆为省级尸体运输收取了超过10,000元（1,400美元）的费用。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在中国，必须使用符合国家技术标准的专用fun仪车运输尸体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/files/d88 /Images/canvas/2024/09/f6e1556b-86b-86b3-4148-81cc-89a0d03042b2b2_5a1f8a31.jpg“ alt =”在设备齐全的车辆中运输。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们通常具有存储和冷藏尸体的设施，以及消毒和防护设备，以防止尸体可能携带病原体污染。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;中国法律还规定，没有任何单位或个人可以未经官方批准提供尸体运输服务。&lt;/p>; &lt;p>;在全国各地还有其他有关类似案件的报告。&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，一项价格为10,000元人民币的跨城市运输订单出现在中国东部江苏省苏州的一家货运公司的应用中。&lt;/p>; &lt;p>;客户要求使用小型货车运送一名已故的老年人，女人。&lt;/p>; &lt;p>;在调查后，应用程序操作员发现该命令不是真正的要求，而是有人开玩笑的想法。下订单的帐户已被禁止使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Milk tea time: how Hongkongers are taking the drink to new heights to preserve tradition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273919/milk-tea-time-how-hongkongers-are-taking-drink-new-heights-preserve-tradition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/09/4126A959-E68A-4C23-91C0-18D2E0030435_1A92A281.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一些香港企业正在服用牛奶茶茶。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一些香港人重新发明了牛奶茶，以纽约市的传统饮料上市为生，以保存它，并挑战辩论，说咖啡应该更昂贵。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;与台湾同行（以其耐嚼的木薯珍珠而闻名，香港牛奶茶具有丰富的风味。添加了蒸发的牛奶，使它变得乳脂状，并从精心浸泡和“拉动”的茶叶混合物中包装了持久的单宁冲孔。&lt;/p>; &lt;p>;城市居民，根据行业估计，沉迷于2.5每天平均每天一杯牛奶茶，有人说这是在他们的DNA中。杯子的价格约为20元（2.66美元）。&lt;/p>; &lt;p>; gina li wai-shuen决定将牛奶茶（主要在当地咖啡馆食用）或Cha Chaan Teng变成可饮用的瓶子，当在2020年的冠状病毒大流行期间，施加了限制。&lt;/p>; &lt;p>; li，他以前在一家投资银行工作，共同创立了SIFU Good Tea，提供了从30港元到78港元的各种产品。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“ [牛奶茶的质量在不同的餐厅似乎有所不同。我们开发了自己版本的茶标准，然后制作了自己的茶混合物。 p>; &lt;p>;她的创新产品包括红色约会黑糖奶茶与杜松子酒，岩石糖橘皮果皮和伏特加酒和Yuenyeung，这是一个独特的签名，其中li li融合了锡兰茶叶和冷啤酒咖啡。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;她最近还与另一家咖啡馆合作，提供注入氮的奶茶和奶茶，这是一种最初由浓缩咖啡和冰淇淋制成的甜点。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个非常古老的遗产，所以我们需要一些扭曲一种新的能量，”李说。 “这个概念基本上是将Cha Chaan Teng与咖啡馆文化融合在一起，人们在舒适的环境中享受饮料。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /DEFAULT/FILES/D8/Images/Canvas/2024/09/09/93336ccdd-f92b-406d-89f3-4f3-4f89d6d6d75183_fb3bc949.jpg“ Sifu Good Tea的联合创始人Li为各种奶茶版本提供服务。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当Sifu Good Tea的销售量与不断变化的客户习惯和经济衰退相比，Sifu Good Tea的销售额下降了30％，李说她试图扩大客户的客户&lt;/p>; &lt;p>;的基础通过提供讲习班来促进当地人和外籍人士之间的文化。&lt;/p>; &lt;p>;随着手工制作的牛奶茶在上升的趋势，MT Waves每人在超市货架上为其产品收取38港元。&lt;/p >; &lt;p>;但是，尽管埃尔文·李·苏（Elvin Lee Siu-kei）虽然制作了瓶装香港风格的牛奶茶二十年，但还是选择了由于延长的付款条款和超市的货架空间而不愿意批发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他位于元朗的 150 平方尺三文治熟食店龙丰店每天都吸引顾客前来购买瓶装奶茶，售价在港币 25 至 38 元之间，包括台湾乌龙、桂花乌龙、伯爵茶等多种茶底。 。因此，人们在花钱上花钱时往往会更加谨慎。” Images/Canvas/2024/08/09/249D5825-4698-4698-4690-9D87-D54ACB4ACB4B4BF34BF_7F0E5C79.JPG“ Yuen Long的Lung Fung Shop，制作了瓶装香港风格的奶茶已有二十年了。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他强调制作牛奶茶的艺术性与咖啡一样复杂，并补充说，他将六种类型的茶叶融合在一起，用一批&lt;/p>; &lt;p>;“我相信我可以为顾客提供更多的口味，因此一旦找到合适的茶叶，他们就可以为顾客提供更多的茶叶。 ” &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，一些年轻人选择进入该行业以学习制作饮料，该饮料被列为2017年该市无形文化遗产的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; Mark Mak 20岁的Ka-Chun，20岁，是职业培训委员会酒店和旅游学院的研究生培训生，也是2023年国际和大湾地区的年度国际和大湾地区的冠军，他说，茶进行制作并不容易学习。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在香港地区决赛之前，我在教室里花了大约两到三个月的时间，每天酿造一百多个锅，持续八个小时，尝试各种公式。实际上，完善茶基味被证明是最艰难的。图像/帆布/2024/08/09/7959C2A3-D3CD-4038-8290-1D1CEA5F6EC8_4DA4DA4F139.JPG“一项简单的学习技能。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;酿造奶茶需要不同的程序，可以通过大量的技术和经验提取风味，并补充说，挑战可能在于酿造的重复性同样的茶基础日复一日，但日常工作使他能够创造性地练习自己的技能。&lt;/p>; &lt;p>;“我的目标他们的DNA。 &lt;/p>; &lt;p>;“这表明奶茶不是老式的，只限于Cha Chaan Tengs。 Wong说：“海外或中国大陆市场也能够体验到这一点，有助于大力保存和传播香港风格的牛奶茶文化。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s super-connector role can help Chinese EV makers tap more markets, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3273929/hong-kongs-super-connector-role-can-help-chinese-ev-makers-tap-more-markets-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/09/927168f9-81f6-40a5-92e0-ba1afb0bdac0_d18c6783.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;合众将在香港科学城设立国际总部及研发中心公园。图片：香港科技园公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府官员和行业专家表示，香港可以作为超级联系人，帮助中国电动汽车 (EV) 制造商扩大海外市场份额。&lt;/p >;&lt;p>;创新、科技及工业局副局长张文莉表示，香港旨在利用毗邻内地的优势，帮助智能汽车供应链中的公司在出口市场站稳脚跟。&lt;/p >;&lt;p>;作为超级联系人和增值者，“我们可以帮助更多内地企业在香港开展业务，并拓展海外市场，”她周五在香港科学园的一个论坛上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;本次活动由合众新能源汽车主办。该公司于 9 月与香港科技园公司 (HKSTP) 签署协议，在香港设立国际总部。&lt;/p>;&lt;p>; 今年迄今已与 11 家先进制造业企业合作，作为香港推动的一部分&lt;/p>;&lt;p>;合众创始人兼董事长方云洲表示：“香港不仅是全球金融中心，也是连接东西方文化的桥梁。”他补充说，这座城市还可以“充当战略性国际创新平台”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/09/7899941e-baf5-4be8-92ea-0da8aa4485d9_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;方云洲，联合创始人、董事长合众新能源汽车。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃特伍德投资集团创始合伙人方方表示，中国电动汽车品牌可以充分利用香港在金融、物流和商业方面的传统优势，全球范围内有更多客户。他补充说，政策支持也是有利的。&lt;/p>;&lt;p>;方补充说，在香港发展汽车供应链还可以吸引许多基建公司，支持香港的经济增长，并带来更多人才和融资机会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据运输署的数据，今年前六个月，中国电动汽车品牌在香港市场的市场份额几乎翻了一番，达到 30%。&lt;/p>;&lt;p>;九家中国电动汽车制造商到目前为止，赢得了在香港出售汽车的批准，价格从Hozon的Neta Aya Lite五座SUV到160,377港元至HK $ 619,190，SAIC MAXUS&#39;MIFA 9高级多功能车。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US coastguard patrol spots Russian military ship off Alaska islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273981/us-coastguard-patrol-spots-russian-military-ship-alaska-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 07:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/7038e2a6-d9a8-4ce2-b162-2850643148e5_4650c5b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海岸警卫队快艇亚历克斯·海利 (Alex Haley) 跟踪一艘俄罗斯海军舰艇以南周一，阿拉斯加阿留申群岛。图片来源：美联社美国海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，美国海岸警卫队快艇在阿拉斯加阿留申群岛周围例行巡逻时，在国际水域但在美国专属经济区内遇到了一艘俄罗斯船只。&lt;/p >;&lt;p>;美国海岸警卫队在周五的一份声明中表示，美国海岸警卫队 Cutter Alex Haley 号的船员周一在阿姆克塔山口东南约 48 公里（30 英里）处发现了这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;来自美国海岸警卫队的直升机机组人员海岸警卫队的科迪亚克航空站也发现了这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;据美国海岸警卫队称，这艘船“在国际水域过境，但仍在美国专属经济区内”，该经济区距离美国海岸线延伸 200 海里（370 公里）。声明。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，海岸警卫队船只没有与俄罗斯船只联系，但在其向东移动时尾随其行进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们遇到了存在“亚历克斯·哈利”号指挥官史蒂文·巴尔多夫斯基在声明中表示：“我们的存在，以确保美国在阿拉斯加周围海洋环境的利益不会受到干扰。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月，海岸警卫队在巡逻时发现了四艘官员称，中国军舰在阿留申群岛阿姆奇特卡山口以北的国际水域内，但也在美国专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，俄罗斯和中国轰炸机首次在国际空域并肩飞行美国国防部长劳埃德·奥斯汀当时表示，阿拉斯加海岸附近的一次扩大军事合作的新表现引起了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这些航班并未被视为威胁，轰炸机也被跟踪和拦截&lt;/p>;&lt;p>;但这是中国轰炸机首次在阿拉斯加防空识别区内飞行。这也是中俄飞机首次从俄罗斯东北部同一基地起飞。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>