<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[JPMorgan and HSBC are top workplace choices for business students while Hong Kong government is first pick for engineering students, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3226769/jpmorgan-and-hsbc-are-top-workplace-choices-business-students-while-hong-kong-government-first-pick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/5c92bae6-d7a1-47f1-a3f1-c150733937c0_fec3a579.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学商科学生将摩根大通和汇丰银行评为前两名雇主一家人才咨询公司周四发布的一项调查显示，由于潜在求职者更看重“友好的工作环境”而不是更高的薪水。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查于 2022 年 10 月至 2023 年 4 月期间进行，采访了来自 9 所大学的 4,179 名学生在香港攻读商业、商业、工程、自然科学、人文、文科和教育学位。调查还显示，学生毕业后的预期年薪下跌3%，至每年292,900港元，或每月约24,400港元，反映出当前经济放缓的情况下前景疲软。&lt;/p>;&lt;p>;该调查是由纳斯达克上市投资公司 StepStone Group 旗下的 Universum 进行。这是该公司进行的年度全球调查的一部分，该调查的重点是雇主品牌，旨在衡量香港下一代人才的职业抱负和偏好。&lt;/p>;&lt;p>;摩根大通和汇丰银行从 2022 年起继续保持领先地位，2023 年紧随其后的是摩根士丹利，比上一年跃升了三位。谷歌和香港政府分别跻身前五名。&lt;/p>;&lt;p>;他们领先于苹果和谷歌等大公司，但都得到了工程和自然科学学生的更好评。尽管香港政府在商科学生中的排名下滑了一位，但它连续第四年被工程和自然科学学生评选为最理想雇主。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了年轻人才Universum 亚太区董事总经理 Mike Parsons 表示：“在香港，人们优先考虑工作环境和职业发展，而不是财务收入和薪资，这种趋势在全球许多较发达的市场中都可以看到。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港金融公司正在寻找环境科学专业的毕业生&lt;/h3>;&lt;p>;“明天的员工会受到认可和成长机会的高度激励，这些机会使他们感到受到重视并融入社区，而经济补偿往往排在第二位，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，今年，学生将“友好的工作环境”列为他们的首要偏好，这一趋势从 2022 年开始延续。 “专业培训和发展”和“鼓励工作与生活平衡”是求职时最重要的两个因素。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，“未来收入高”的排名较上一年下降，下降两位至第四位。这扭转了 2022 年调查的趋势，当时学生预计年薪与 2021 年水平相比将增加 19%。&lt;/p>;&lt;p>;这凸显了学生期望的转变，因为他们越来越将个人福祉置于个人福祉之上根据 Universum 的说法，财务收入更高。&lt;/p>;&lt;p>;这也反映了对工作保障的偏好，因为“学生可能意识到从大辞职时期转向不太确定的经济环境，在这种环境中，高调的人调查称，“失业现象更为普遍，因此对薪酬预期更加谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;在本地消费的支撑下，香港经济今年早些时候摆脱了衰退，但出口依然疲软。 4 月份出口总额为 3,383 亿港元，较去年同期下跌 13%，跌幅较 3 月份 1.5% 进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;商科学生的预期薪金下跌 6%，至每年 279,700 港元，而工程和自然科学学生的预期跌幅相对较小，较 2022 年减少 2%，至每年 299,200 港元。2023 年，香港预期年薪的性别差距扩大至 9%，男性的预期年薪为港币320,700元，女性的年薪为港币293,400元。相比之下，2022 年的薪酬差距预计为 7%，为五年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;Universum 每年都会对全球超过 100 万学生和专业人士进行调查，以确定顶级公司作为工作场所的声誉。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Bar Association and Law Society acknowledge complaints against members on police wanted list and vow to investigate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226767/hong-kongs-bar-association-and-law-society-acknowledge-complaints-against-members-police-wanted-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/2ea23b22-97e7-489d-b822-ac60f9f3c770_281074e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;代表香港大律师和律师的专业团体周四表示，他们收到了有关其因涉嫌违反国家安全法而被警方通缉的成员，并誓言将公正、迅速地调查这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;律师协会和律师会在部队发生几天后发表声明悬赏每人 100 万港元（127,000 美元），以提供信息逮捕八名旅居海外的反对派活动人士，他们被指控违反三年前北京颁布的立法，该立法禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结行为&lt;/p>;&lt;p>;被悬赏的人头包括前立法会议员罗冠聪、许志峰和郭永亨，律师职业是大律师、律师任健健。冯先生、工会成员蒙兆达以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁恭仪。&lt;/p>;&lt;p>;律师会会长陈泽明周四确认了一名会员，但没有点名任先生。是八名通缉犯之一，并已收到有关其“相关行为”的投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局局长敢于要求活动人士罗冠聪在市内受审&lt;/h3>;&lt;p>;“我们有陈说：“我们已根据《律师条例》的相关规定，以及《香港律师专业操守指南》的投诉及纪律机制，对有关指控展开调查。”&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，考虑到公众的强烈关注，该机构将“尽快”按照既定程序处理投诉。&lt;/p>;&lt;p>;律师协会主席维克多·道斯(Victor Dawes)还透露，该机构已收到针对&lt;/p>;&lt;p>;“维护国家安全的重要性不言而喻。” [大律师公会]不会对任何个人投诉发表评论，并将按照其程序认真、迅速地处理此事。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周二，香港特首李家超表示此举悬赏八名通缉活动人士将向世界发出“强烈信息”，任何违反国家安全法的人都将被终身追捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港头号通缉犯：警察悬赏此举引发了北京与八名活动人士家乡政府之间的争执，其中包括英国和澳大利亚。美国也收容了一名通缉犯，称悬赏威胁了人们的人权和自由。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港外事办公室警告“外国势力”停止窝藏犯罪分子和支持“走卒”。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt gang of robbers who smashed glass display cases at Tsim Sha Tsui store and fled with watches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226768/hong-kong-police-hunt-gang-robbers-who-smashed-glass-display-cases-tsim-sha-tsui-store-and-fled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/356ae1f4-269d-4944-b6fc-481f2fcbebfe_8012679f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正在追捕一伙在尖沙咀砸碎玻璃展示柜的劫匪沙咀钟表店持锤子抢走贵重物品。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午2点30分左右，警方接到多个电话后被叫到么地道店。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示知情人士称，三四名劫匪携带刀子和锤子冲进店内，打破了陈列柜的玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;在警察到达之前，他们乘坐一辆灰色本田汽车逃跑了。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士称。 p>;&lt;p>;警方发言人表示，警方正在调查被盗物品。&lt;/p>;&lt;p>;油尖区重案组的侦探正在调查这起抢劫案。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen’s Beijing visit suggests US-China economic reality may be starting to bite]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226746/janet-yellens-beijing-visit-suggests-us-china-economic-reality-may-be-starting-bite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/498dd7aa-508d-409b-a132-782be91f682b_a863786b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦的北京之行是拜登政府推动复职的一部分与中国同行的沟通渠道。一位财政部高级官员告诉记者，此行的目的是“加深和增加两国之间的沟通频率”，“稳定关系，避免沟通不畅，并尽可能扩大合作”。&lt;/p>;&lt;p>;意图，如果是真诚的，是受欢迎的。然而，美国的持续背信弃义破坏了这一意图。背信弃义就是一种欺骗、不守信用的状态，耶伦的访问就是在这样的背景下进行评估的。&lt;/p>;&lt;p>;不到三周前，美国国务卿布林肯访华，煞费苦心。明确表示他的国家不支持台独。&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，这是一个值得欢迎的承诺，但布林肯返回美国几天后，他不仅指责北京的行为方式“拜登的言论与现状“对立”，但也赞同美国总统拜登对中国国家主席习近平的侮辱性言论，包括称其为独裁者。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的贬低言论，以及他拒绝撤回的言论，让人怀疑其诚意。在双边关系紧张多年后，他试图修复关系。同样，布林肯对拜登侮辱的支持必然让人怀疑他在访问北京期间所作声明和承诺的诚意。&lt;/p>;&lt;p>;这种背信弃义使所有与中国的关系变得紧张。今年2月，美国媒体和政要煽动反华情绪，导致中国气象探测气球被击落，布林肯访华计划突然取消。几周来，媒体和政界人士一直声称该气球被用来监视美国。&lt;/p>;&lt;p>;上周，五角大楼发言人表示，该气球在飞越美国上空时并未收集信息。 2月份呼声最高的政治人物现在都沉默了。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦有着反对关税的良好记录，作为货币政策最专业的内阁成员，她对经济现实有更深入的了解的美中关系。耶伦将在与中国官员的讨论中将这一背景带到桌面上。&lt;/p>;&lt;p>;在中国问题上，拜登既面临政治问题，也面临经济现实。布林肯代表了政治问题。耶伦代表了经济现实。这两个问题是不相容的。耶伦的访问表明，经济现实可能开始在美中关系中发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;数十年的经济数据表明，中国出口成功帮助美国保持低通胀。有人可能会说，中国最大的全球出口是通货紧缩。沃尔玛、苹果等公司依赖“廉价”的中国产品或服务，而美国消费者则从不断下跌的价格中受益。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中美关税引发的通胀影响的持续是最后的结果随着国家进入选举年，拜登政府现在需要的东西。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府庞大的基础设施计划及其需要大量借贷的保护主义支持计划进一步加剧了经济压力。这些债务的融资将需要美国债务最大外国持有者中国和日本的保证。&lt;/p>;&lt;p>;当美国政策对中国不利时，中国为何应继续为美国债务需求提供资金仍然是一个悬而未决的问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;财政部长将面临有关拜登政府监管并可能切断美国企业在中国投资的计划的质疑，这些投资被美国视为“敏感技术”。&lt;/p>;&lt;p>;沟通非常重要美国和中国之间的关系恢复。美国采取的财政和货币措施在国外产生了重大影响。尽管美国财政部和美联储没有义务考虑其政策决定的国际影响，但全球经济受到美国政策制定者决策的影响。这种对其全球后果的蔑视正在推动全球经济走向去美元化。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦的声誉意味着她在讨论中保持诚实。毫无疑问，可以在几个领域取得认真和富有成果的进展。她的访问有可能为负责任地管理美中关系、就关切领域进行直接沟通以及共同应对全球挑战奠定真正的基础。这些是财政部设定的目标，与耶伦在中国的同行的目标相距不远。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦的访问充其量可能会看到被特朗普放弃的战略经济对话的恢复政府的规定是，财政部长每六个月会见一次中国的同等官员。&lt;/p>;&lt;p>;悬而未决的问题是，耶伦的真诚讨论和承诺是否足以克服美国许多其他方面的背信弃义——中国关系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wagner chief Prigozhin is back in Russia, Belarus leader says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226774/wagner-chief-prigozhin-back-russia-belarus-leader-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/831f6f8e-ae6a-4712-90bc-c2ca0d2f1ab1_12ff6f28.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津 (Yevgeny Prigozhin) 留在圣彼得堡，他的瓦格纳部队仍留在圣彼得堡白俄罗斯总统周四表示，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在 6 月 24 日协助普里戈任达成叛乱协议，以换取他本人及其士兵的安全保障并获得移居白俄罗斯的许可。&lt;/p>;&lt;p>;上周表示普里戈任在白俄罗斯后，卢卡申科周四告诉国际记者，雇佣军首领在圣彼得堡，瓦格纳部队仍在他们的营地。&lt;/p>; &lt;p>;他没有具体说明营地的位置，但普里戈任的雇佣军在起义之前曾在乌克兰与俄罗斯军队并肩作战。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱中他们迅速席卷了俄罗斯南部城市顿河畔罗斯托夫。并占领那里的军事总部，然后向俄罗斯首都进军，普里戈任称这是一次“正义游行”，目的是驱逐俄罗斯国防部长和总参谋长。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任声称他的部队已进入200公里以内（距离莫斯科 124 英里），当时他根据卢卡申科斡旋的协议，命令他们停止进攻。&lt;/p>;&lt;p>;这次流产的叛乱是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 执政二十多年来面临的最大威胁，并暴露了克里姆林宫的弱点。&lt;/p>;&lt;p>;卢卡申科发表声明之前，俄罗斯媒体报道称普里戈任被发现在俄罗斯第二大城市圣彼得堡。他的出现被视为允许他在那里完成事务的协议的一部分。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian minister says poor ticket sales, not visa denial, to blame for ‘sore loser’ Trump Jnr’s axed tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3226756/australian-minister-says-poor-ticket-sales-not-visa-denial-blame-sore-loser-trump-jnrs-axed-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/4c1a72aa-6ecb-4ef7-94f1-34d713136550_b901d253.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔周四称小唐纳德·特朗普为“大宝贝” ”，在这位美国前总统的儿子取消了计划中的演讲之旅后。&lt;/p>;&lt;p>;小特朗普原定于周日在悉尼开始为期三天的澳大利亚之旅，但他取消了周三的旅行，组织者表示原因是签证问题。&lt;/p>;&lt;p>;“看来美国并不是唯一一个让特朗普一家陷入困境的国家”，澳大利亚转折点组织将自己描述为一个支持“自由市场和有限政府”的非营利组织，在 Facebook 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;巡演发起人达米安·科斯塔斯 (Damien Costas) 告诉天空新闻，推迟是必要的，因为小特朗普 (Trump Jnr) 尚未获得签证时间。 Ticketek 网站周四仍列出了该活动，日期“待确认”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普赢得 2024 年美国大选不会改变 Aukus 计划：澳大利亚总理&lt;/h3>;&lt;p>;但奥尼尔由总理安东尼·阿尔巴内斯领导的中左翼工党政府中级别最高的部长之一表示，特朗普已获得签证，但门票销售不佳是他取消访问的原因。&lt;/p>;&lt;p>; “天哪，小唐纳德·特朗普真是个失败者，”她在 Twitter 上发布的一系列帖子中说道，这些帖子后来被删除。&lt;/p>;&lt;p>;“小唐纳德·特朗普已获得前往澳大利亚的签证。他没有被取消。他只是个大孩子，不太受欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔的办公室证实，在彭博社联系时，他们已经删除了这条推文。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴内斯还表示，奥尼尔的长子唐纳德·特朗普没有被阻止入境。&lt;/p>;&lt;p>;“小唐纳德·特朗普的签证已按正常方式办理。和其他人一样，他有权来到这里。推迟旅行是他自己的事。”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;小特朗普长期以来一直是他父亲的大力支持者，他的父亲是 2024 年共和党总统提名竞选的领跑者。&lt; /p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s pent-up tourism demand, green-energy stocks set to play into investors’ reopening bets, says asset manager GAM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3226749/chinas-pent-tourism-demand-green-energy-stocks-set-play-investors-reopening-bets-says-asset-manager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/eb2c75b6-0291-4d31-b0e1-f16949c726fa_f19cf13e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;投资者对中国重新开放贸易的押注仍然可以获得回报，特别是在旅游业，欧洲资金管理公司 GAM Investments 表示，由于签证问题积压，出境游将加速。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲申根国家签证审批面临三到四个月的瓶颈，导致旅游业推迟管理着800亿美元资产的GAM公司驻瑞士卢加诺的投资总监Jian Shi Cortesi表示，经济复苏，但一旦问题得到解决，需求就会释放出来。 Cortesi 还寻求在中国的绿色能源股票和被低估的国有企业中建立头寸。&lt;/p>;&lt;p>;“在今天的情况下，我们发现中国的关键机会，第一大受益者是重新开放，特别是旅行，”她在周三的网络研讨会上说道。她补充说，签证问题导致一些出境旅行被推迟，但应该会在未来几个月内得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;GAM 的呼吁与高盛等许多其他全球基金管理公司和投资银行的观点形成鲜明对比。汇丰前海、瑞银和纽约梅隆银行均减持中国股市，原因是担心经济增长前景黯淡，重新开放的交易已经瓦解。由于主要经济数据落后于预期以及稳增长措施未达到预期，沪深 300 指数和恒生指数今年双双下跌，落后于亚洲其他主要基准指数。&lt;/p>;&lt;p>;GAM 的评级获得支持中国最大的在线旅行社携程集团(Trip.com Group)的股价表现引发了争议，该公司自10月底以来已飙升逾50%，是恒生指数同期涨幅的两倍。&lt;/p>;&lt; Cortesi 表示，中国政府将继续采取更多刺激措施，直至经济活动改善，潜在的支持措施包括更积极的财政工具和加大力度推动房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;政府刺激经济增长的行动已迄今为止，房价仍然低迷，央行将政策利率和基准贷款利率各下调 10 个基点，小城市放宽了购房限制。&lt;/p>;&lt;p>;许多负面因素已被消化，市场正处于低迷状态。 Cortesi 表示，正在等待催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到许多中国公司报告的第一季度业绩好于预期，”她说。 “在地缘政治方面，我们看到美国和中国官员之间有更多的互动。这表明他们明白直接的激烈竞争可能会损害双方的利益，双方仍在努力寻找一些共同点。”&lt;/p>;&lt;p>;清洁能源股和国企改革也受到关注。在科尔特西的雷达上。她表示，在过去 18 个月的回调之后，绿色能源股的价格再次变得更便宜，而国有企业作为政府养老基金的主要来源之一，将获得更多的政策推动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国债券随着廉价股票奋起直追，优异表现可能会消退&lt;/h3>;&lt;p>;中国仍需要时间才能从拖累股市的重大宿醉中恢复过来，去年年底，中国在三年后取消了新冠疫情限制措施。她说，事实证明，多年来，事实证明过于乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“信心仍然很低，而且正在努力摆脱这种低迷情绪，”科尔特西说。 “当中国市场情绪已经很低时，投资者也倾向于更多地关注长期结构性阻力，例如人口下降和人口老龄化。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Japan ties at ‘critical juncture’, top diplomat Wang Yi says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226760/china-japan-ties-critical-juncture-top-diplomat-wang-yi-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/6ab5c5df-f68e-40a4-b54b-e12c88a0d6b6_b64b8269.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官王毅周四表示，中日关系处于“关键时刻” ”，呼吁东京与北京共同维护该地区的和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在北京会见日本前外相河野洋平率领的日本代表团日本国际贸易促进协会。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，王毅表示，在建设关系的过程中，两国需要排除“外部干扰”，将对方视为伙伴而不是盟友。 &lt;/p>;&lt;h3>;冲绳县知事通过墓地参观来追溯中国的历史联系&lt;/h3>;&lt;p>;他敦促河野太郎反对脱钩努力，并为改善和发展关系做出贡献，并指出日本已经采取了“消极举动” ”在台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这两个亚洲邻国之间的关系一直紧张，因为美国寻求与其在该地区的盟友建立更深入的关系，以对抗北京日益增长的影响力，包括与日本和韩国的合作。&lt;/p>;&lt;p>;日本长期以来一直对中国海警船只侵入其水域表示担忧，并对中国人民解放军在台湾周边的活动增加保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;此前本周，王毅含蓄地抨击美国煽动日本和韩国的反华情绪，称“某些域外大国”一直试图挑拨离间。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国外交官，在青岛举行的三边论坛上发言时，他敦促两国不要盲目追随华盛顿的领导。&lt;/p>;&lt;p>;王周四也发表了类似言论，称中日两国必须“共同维护来之不易的和平” &lt;/p>;&lt;p>;根据中方的报道，河野表示，合作给双方带来了好处，两国只要着眼长远，就一定能够克服困难。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，人们普遍认为经济问题不应政治化，世界最大经济体之间的脱钩不符合任何一方的利益。&lt;/p>;&lt;p>;日本于 3 月宣布，将与美国和荷兰一样，对某些类型的先进半导体制造设备实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;中国呼吁东京终止这些限制，称这将损害两国之间的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然河野太郎在与中国主要官员的会晤中没有提及出口限制，但中国国务院总理李强周三向日本官员表示，两国务实合作有着坚实的基础和巨大的潜力。&lt;/p>; &lt;p>;李克强表示，中国坚定推进高水平对外开放，积极营造市场化法治化营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;他对河野太郎表示，中日两国需要“和睦相处、相互支持、合作共赢”，为两国关系注入更多稳定性。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a British botanist who has never visited Japan helped revive its ‘essential’ seaweed industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226762/how-british-botanist-who-has-never-visited-japan-helped-revive-its-essential-seaweed-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/0c0f5c88-6493-49bb-9ad7-514598371a1e_bc7e2424.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;每年在日本南部，都有数十人聚集在海滨神社祭祀英国植物学家从未访问过该国，但因振兴其重要的海藻产业而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;凯瑟琳·德鲁-贝克 (Kathleen Drew-Baker) 在紫菜繁殖方面取得了突破性发现，紫菜是包裹寿司卷的脆皮干片，有助于推动-开始进行商业规模的农业。&lt;/p>;&lt;p>;她在曼彻斯特大学的研究使日本能够在二战后的困难时期提高产量，当时小规模种植者难以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但她作为一名无薪研究员开展了最有影响力的工作，但由于大学当时禁止雇用已婚女性的政策，她在婚后失去了学术职位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管德鲁-贝克于 1957 年去世，她的记忆仍在熊本县宇土市，日本最大的紫菜种植区之一。&lt;/p>;&lt;p>;每年四月，数十名当地渔业人士以及科学家和历史爱好者都会聚集在一起在海边一座神社绿树成荫的庭院里，石头底座上刻着她脸部的浮雕金属牌匾。&lt;/p>;&lt;p>;活动中升起了巨大的日本和英国国旗，一位神道教牧师在其中“致谢”组织者山本文一 (Fumiichi Yamamoto) 向德鲁·贝克 (Drew-Baker) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“海藻生产商对能够在战后“当人们在粮食短缺中挣扎时”种植更多紫菜感到高兴和感激”， 86 岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;p>;这种作物在日本海岸线收获已有几个世纪，耕种历史已有 500 年。&lt;/p>;&lt;h3>;随着气候变化，日本的“海女”潜水员为生存而奋斗减少捕捞&lt;/h3>;&lt;p>;除了在寿司中使用外，它还是日本主食休闲食品饭团的关键成分，并用于装饰拉面和其他经典菜肴。&lt; /p>;&lt;p>;但海藻是出了名的脆弱，很容易被台风和污染消灭。&lt;/p>;&lt;p>;1949 年，德鲁-贝克在科学杂志《自然》上发表了一项关于紫菜（紫菜的别称）的里程碑式研究。海苔。这种作物生长在威尔士海岸附近，用于生产一种名为紫菜面包的传统菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;“直到那时，海苔的生命周期还不为人所知，”山本说。&lt; /p>;&lt;p>;这项研究对植物如何钻入贝壳并在贝壳中产生新孢子提供了新的见解。&lt;/p>;&lt;p>;德鲁-贝克与九州大学的一位教授取得了联系，并“派出了一位学者”给他一个问题：日本海藻不也是这样吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;日本科学家和紫菜养殖者随后开始尝试使用牡蛎壳来帮助海洋植物茁壮成长。&lt;/p>;&lt;p>;“这是成功的，”山本说，他是一个父亲的儿子。海藻批发商，已举办纪念活动 50 年。&lt;/p>;&lt;p>;现在，“紫菜是日本的必需食品之一”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT maker’s mission to prevent AI from ‘going rogue’ will eat up a fifth of OpenAI’s compute power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226764/chatgpt-makers-mission-prevent-ai-going-rogue-will-eat-fifth-openais-compute-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/bc8ee0fd-552c-4613-b3dc-f32f3075553f_3eee6b63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;ChatGPT 的创建者 OpenAI 计划投入大量资源并创建一个新的研究团队，该团队将寻求OpenAI 周三表示，为了确保其人工智能对人类保持安全，最终使用人工智能来监督自身。&lt;/p>;&lt;p>;“超级智能的巨大力量可能……导致人类丧失权力，甚至导致人类灭绝。”联合创始人 Ilya Sutskever 和协调负责人 Jan Leike 在博客文章中写道。 “目前，我们还没有一个解决方案来引导或控制潜在的超级智能人工智能，并防止其失控。”&lt;/p>;&lt;p>;超级智能人工智能——比人类更智能的系统——可能会在本十年到来，该博客帖子的作者预测。作者表示，人类需要比目前更好的技术来控制超级智能人工智能，因此需要在所谓的“一致性研究”方面取得突破，该研究的重点是确保人工智能仍然对人类有益。&lt;/p>; &lt;p>;他们写道，由微软支持的 OpenAI 将在未来四年内投入 20% 的计算能力来解决这个问题。此外，该公司正在组建一个新团队，围绕这项工作进行组织，称为 Superalignment 团队。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的目标是创建“人类水平”的 AI 对齐研究人员，然后将其规模化大量的计算能力。 OpenAI 表示，这意味着他们将使用人类反馈来训练人工智能系统，训练人工智能系统来辅助人类评估，然后最终训练人工智能系统来实际进行对齐研究。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能安全倡导者康纳·莱希 (Connor Leahy) 表示，该计划是从根本上来说是有缺陷的，因为最初的人类水平的人工智能在被迫解决人工智能安全问题之前可能会失控并造成严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“在构建人类水平的智能之前，你必须解决一致性问题，否则默认情况下你无法控制它，”他在接受采访时说道。 “我个人认为这不是一个特别好的或安全的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的潜在危险一直是人工智能研究人员和公众最关心的问题。今年 4 月，一群人工智能行业领袖和专家签署了一封公开信，呼吁暂停开发比 OpenAI 的 GPT-4 更强大的系统六个月，理由是对社会存在潜在风险。路透社/益普索 5 月份的一项民意调查发现，超过三分之二的美国人担心人工智能可能带来的负面影响，61% 的人认为它可能威胁文明。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong ‘Professor Devil’ dating coach sentenced to community service for overcharging clients who paid HK$540,000 for courses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226748/hong-kong-professor-devil-dating-coach-sentenced-community-service-overcharging-clients-who-paid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.06 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/9321c0e0-5b2b-4081-ab65-c69181bfeeb7_0dedd0e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一名自封的约会教练因收费过高被判社区服务他的客户为他的课程支付了超过 540,000 港元（69,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但在周四的裁决后，周伯贤表示，他将要求初审裁判官复核他的判决。&lt;/p>;&lt;p >;这位 33 岁的 YouTuber 在东区法院外发誓：“我将对 [香港海关] 发起反攻。”&lt;/p>;&lt;p>;周因两项罪名被勒令完成 160 小时的无偿社区工作商业实践中的误导性遗漏，向客户收取的费用比最初的报价高出好几倍。&lt;/p>;&lt;h3>;细节中的“魔鬼”？香港约会教练因收费超过 13 万港元被捕&lt;/h3>;&lt;p>;裁判官陈志辉表示，根据缓刑官的建议，对周的案件判处中等期限社区服务的命令是适当的。&lt;/p>;&lt;p >;陈拒绝了检方要求赔偿令的请求，称这可能会影响后续的民事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;他还拒绝了周要求立即审查其裁决的申请，并要求社交媒体影响者首先提交书面请求&lt;/p>;&lt;p>;专门调查不公平贸易行为的海关组长石家贤赞扬法庭的裁决，并表示周是精心策划的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在之后收到两名受害者的付款后，被告要求更多，”该官员说。 “他根据受害者的背景编造了各种借口，对他们的会员资格施加额外的费用和条件。”&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能可以改善你的爱情生活吗？是的，新的约会应用程序称每月收费 111 美元&lt;/h3>;&lt;p>;Shek 表示，他相信这一判决将阻止类似行为，并向社会发出明确的信息，即此类行为不会得到宽恕。&lt;/p>;&lt;p >;今年早些时候的审判得知，绰号“魔鬼教授”的 Chau 在自助出版平台 Patreon 上建立了一个 YouTube 频道和一个帐户，为单身男性提供如何调情和引诱女性的技巧。&lt;/p>;&lt;p >;去年初，这位网红向客户张显成和陈柏恒分别索要38,200港元和78,000港元，用于实践指导。&lt;/p>;&lt;p>;但陈又被要求支付33万港元一块金欧米茄手表，张后来被额外收取了 10 万港元，用于为他改造衣柜。&lt;/p>;&lt;p>;两人告诉法庭，在他们付款之前，他们被拒绝与周进一步会面。&lt;/p>;&lt; h3>;香港警方追捕54岁男子54万港元爱情诈骗案中的6人&lt;/h3>;&lt;p>;张还投诉被告未经其同意发布其在公共场所“练习”技术的视频，并拒绝删除这些视频直到他得到现金来支付衣服的费用。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官通过强调周的在线约会课程的不清楚和难以理解的描述来判定周有罪。&lt;/p>;&lt;p>;他指出周的客户不会如果他们知道自己必须支付比一次性费用多三到五倍的费用，他们就会同意参加他的课程。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 周四表示，他已停止开始新课程或接受新的“课程”。弟子”，以便他可以专注于刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;根据《商品说明条例》，在案件审理之前进行误导性商业行为，最高可被判处两年监禁及罚款港币十万元。地方法官。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>