<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[3 arrested in Hong Kong for allegedly duping man over HK$1 million in cryptocurrency trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283074/3-arrested-hong-kong-allegedly-duping-man-over-hk1-million-cryptocurrency-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/f91a0534-0b40-48a5-abfd-217c296fd21d_35265d05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方警告，任何违反《盗窃条例》的人都可以面对判处 10 年监禁，并提醒居民注意与加密货币交易相关的风险。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了三人，他们涉嫌在涉及至少 100 万港元（128,690 美元）的加密货币交易中欺骗一名男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示周四收到一名 46 岁男子的举报，该男子称自己与微信加密货币交易群中认识的人进行了四次 Tether 币交易，涉及金额总计 140 万港元。&lt;/p>;&lt; p>;受害人随后陪同一名自称是兑换处代理的女子前往观塘某地点进行第五次交易，这次是购买 Tether，并将 100 万港元现金交给一名男子。&lt;/p>; >;&lt;p>;该男子据称要求其他自称雇员将钱带出办公室，并声称他已将加密货币转移到受害者代理人的电子钱包中。&lt;/p>;&lt;p>;受害者怀疑自己被骗了并通知了警方。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，警察逮捕了一名 56 岁的妇女和一名 53 岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>;经过调查，警察逮捕了一名 29 岁的男子。周五，观塘老人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，“两名被捕男子是父子”，并补充说，三名嫌疑人均面临以欺骗手段获取财产的指控。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人获准保释，并被勒令在11月中旬之前向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;警方警告称，任何违反《盗窃条例》的人可能面临最高10年监禁，并提醒居民注意相关风险与加密货币交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Russia wants to win Brics friends for a new global financial order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283053/why-russia-wants-win-brics-friends-new-global-financial-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/2067fe61-a031-4815-8b4d-51e16a844b46_30e6e567.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金砖国家领导人将从周二起齐聚俄罗斯城市喀山，参加集团年度峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自新兴经济体的二十多位领导人下周将齐聚俄罗斯西南部城市喀山，讨论政治、经济和安全合作。在两部分系列的第一部分中，杜威·西姆探讨了莫斯科对西方主导的金融体系的替代品的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯下周主办金砖国家峰会，它将寻求展示世界上它仍然有“许多朋友”，并游说建立替代金融体系来提振其受到严厉制裁的经济。&lt;/p>;&lt;p>;自入侵乌克兰以来，俄罗斯与西方日益孤立，俄罗斯将新兴经济体的聚集称为“这是有史以来规模最大的外交政策活动，但观察人士表示，峰会不会轻易达成任何实质性协议。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国和伊朗等 24 个国家的领导人将于周二在俄罗斯城市喀山举行首次会议自今年扩大以来，该集团的成员包括埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。巴西、俄罗斯、印度、中国和南非是其创始成员国。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学金砖国家研究中心副主任蒋天骄表示，即将举行的峰会受到全球关注，尤其是与俄罗斯的峰会——今年担任该组织主席——地缘政治环境更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“[世界]想知道……他们是否能够达成共识并取得合作成果，”江说。&lt;/p>; &lt;p>;“随着金砖国家的扩张，[该集团现在]拥有更多的成员、更大的市场和庞大的人口。所有这些都将为贸易和投资带来巨大的利益和机会……这就是为什么[各国]抱有非常高的期望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高级研究员Jean-Loup Samaan新加坡国立大学中东研究所的教授指出，这次峰会是在全球治理陷入困境之际召开的，联合国因加沙战争而“严重削弱”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金砖国家提出了“ “另类叙事”可能会吸引那些希望与西方国家保持距离的亚洲、非洲和拉丁美洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯尤其会利用这个机会展示其国际伙伴关系，并挑战西方的观点：莫斯科因乌克兰战争而被孤立。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;江泽民表示，俄罗斯需要金砖国家峰会提供的国际曝光度，向世界传达一个信息，即俄罗斯“即使在制裁，甚至实地军事战斗”。&lt;/p>;&lt;p>;或者正如卡内基国际和平基金会高级研究员斯图尔特帕特里克所说：“对于[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京来说，喀山峰会是本质上是象征性的——他努力向世界表明，尽管西方努力孤立俄罗斯……俄罗斯在世界上仍然有很多朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管每个金砖国家经济体在峰会上都有自己的目标，帕特里克说让他们团结在一起的一件事是，他们相信当今主导国际秩序和全球经济的结构对西方世界“不公平地偏重”。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖四国正在努力挑战这种根深蒂固的等级制度，包括根深蒂固的等级制度。美元的作用以及西方国家在从布雷顿森林机构到联合国安理会等主要国际机构中继续享有的影响力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国和俄罗斯来说，希望金砖四国能够成为挑战西方主导的国际秩序，特别是美国主导地位的工具，”他补充道，指的是扩大的集团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着金砖四国的扩张，其覆盖了世界 40% 以上的人口，占全球 GDP 的四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，普京表示，已有 34 个国家表达了加入该集团的愿望，并提出了申请从马来西亚到津巴布韦，再到最近的土耳其等国家。他说，人们对金砖国家日益增长的兴趣不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科智库欧洲与国际综合研究中心高级研究员瓦西里·卡申表示，金砖国家并不是一个反西方机构，指出包括埃及和阿拉伯联合酋长国在内的一些成员国是美国的亲密盟友。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国更像是一个“在经济发展和发展方面拥有一系列共同利益的国家俱乐部”。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括，例如，增加非西方国家在国际机构中的代表性，并限制美国滥用其在国际金融体系中的作用以实现短期政治目标的能力。”和经济目标。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年俄罗斯入侵以来，美国针对俄罗斯经济和金融体系实施了一系列制裁。&lt;/p>;&lt;p>;与其他西方国家一起，美国禁止几家俄罗斯银行加入环球银行金融电信协会 (Swift) 国际支付信息系统，这实际上阻止了它们进入国际市场。&lt;/p>;&lt;p>;面对西方的一系列制裁，分析人士表示，俄罗斯将希望在喀山取得一些进展，推动替代支付系统。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，俄罗斯计划推动发展一个通过金砖国家央行相互联系的国家商业银行网络，从而消除通过美元兑换当地货币的需要。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，莫斯科还计划成立一家金砖国家再保险公司，以便在西方再保险公司拒绝的情况下，允许成员国之间不间断地运输货物和关键商品提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;卡辛表示，受西方金融制裁影响最严重的俄罗斯和伊朗最有兴趣建立替代西方基础设施的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;虽然金砖国家已经长期以来一直推动去美元化的努力，他表示这更像是一个长期目标，因为成员国有不同的经济和货币体系。&lt;/p>;&lt;p>;相反，俄罗斯这次的提议将是创建一个替代体系斯威夫特表示，卡辛表示这个过程将是“渐进的”。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的目标要温和得多。我们只需要减少二级制裁的危险。其他金砖国家即使与美国关系良好，也对这种努力感兴趣。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上海大学拉美研究中心主任姜世学表示，该项目的创建金砖四国的金融支付系统“或许是可能的”，并补充说，这样的系统可以帮助该集团减少对美元的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;尽管迫切需要建立一个金砖四国金融支付系统，尤其是俄罗斯方面。复旦大学江教授表示，包括中国在内的其他成员国考虑“保护自己的利益”是合理的。&lt; /p>;&lt;p>;“因为美国今天可以对俄罗斯这样做，[并且]今天可以对伊朗这样做，也许明天它可以对[其他国家]使用相同的制裁和相同的工具，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会的帕特里克指出，人们不仅对美元的主导地位感到越来越沮丧，而且对华盛顿“将经济相互依赖武器化以惩罚对手”感到越来越沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金砖国家担心自己可能会受到这种待遇，并将寻求减少风险敞口 — — 即使“没有明显的美元替代品”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，帕特里克表示，俄罗斯可能会这样做敦促成员国实现储备多元化，并扩大以本币计价的贸易和投资便利化机制。&lt;/p>;&lt;p>;但莫斯科面临着一项艰巨的任务。帕特里克表示，由于各国政治制度不同，寻求推进不同的地缘政治利益，而且处于截然不同的经济发展阶段，因此在集团内达成共识并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;Amitav Acharya，美国经济学会杰出教授大学国际服务学院的评估很尖锐：“不会有实质性进展。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这次峰会主要具有“象征性和心理意义”，虽然会有集体承诺&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家的主要问题是，其两个最重要的成员在领土对抗中针锋相对，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “如果你不能和平或建设性地处理金砖国家内部的关系，你怎么能得到世界其他国家的信任呢？俄罗斯深陷战争泥潭，无力领导该组织。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出了该组织内部的紧张局势：中国和印度是陷入领土争端的地缘政治对手，埃及和埃塞俄比亚有着长期的共同利益。长期存在的竞争，沙特阿拉伯——如果加入该集团——将与主要竞争对手伊朗一起加入。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家是不断变化的世界秩序的一部分……西方和金砖国家都无法领导或垄断领导地位，因为还有许多其他重要角色，例如新加坡或日本，并不属于金砖四国，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“扩大该集团也意味着削弱其凝聚力。拥有更多成员会加剧这个问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should scrap ‘panda economy’ focus as it is too ‘low end’, former minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283069/hong-kong-should-scrap-panda-economy-focus-it-too-low-end-former-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/b07fec79-05ea-4a07-b739-698d1e2f5459_b814c9fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田新城市广场的熊猫主题装置。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前交通运输部长对政府炒作的“熊猫经济”泼了一盆冷水，认为“熊猫经济”应该专注于为国家高端发展做出贡献，而不是张秉良周六还表示，香港正在努力吸引投资者，因为它一直在“塑造一个国家安全城市的形象”。&lt; /p>;&lt;p>;这位于2017年离开政府、现任香港教育大学亚洲及政策研究系顾问的前部长表示，香港在重组城市发展的同时，不能忽视其传统优势。 &lt;/p>;&lt;p>;“在创新技术方面，我们不应该重复深圳所做的事情。例如，我们可能没有足够的制造基地，但我们有金融，我们有专业，我们有一些服务，”他在一次政策活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须擅长为高端发展作出贡献。我们不应该瞄准低端市场。这就是为什么我会说我会对所谓的发展熊猫经济的意图持相当批评的态度。我认为香港不应该朝这个方向发展，尽管我不会质疑这种举措的任何贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超对熊猫经济的想法加倍强调。在本周早些时候的施政报告中，呼吁企业抓住公众对北京赠送的第一对本地出生的大熊猫双胞胎和一对小熊的兴趣所带来的机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/47bb89e3-4444-408b-9874-0a8510bc5b56_15fce8e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张永康表示，最近在北京刺激经济注入的推动下股市上涨，表明香港在短期投机方面毫无困难。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张认为，虽然香港“经济尚未结束”，但它可能无法恢复以前的全球地位，他说这取决于如何其他人也看待这座城市，尤其是在来自新加坡的激烈竞争下。&lt;/p>;&lt;p>;“香港仍然是分散风险的首选场所吗？”他问道。他说，一些海外投资者现在将香港视为与内地一样，这意味着即使香港过去做得很好，“我们在这方面可能没有优势”。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，最近在北京的经济刺激措施的推动下股市上涨，表明香港在短期投机方面没有遇到问题。相反，挑战是重建这座城市作为长期可靠投资地的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不会问新加坡，你能吸引回资金吗？新加坡有自己的国家安全法。就条款而言，我认为这些条款的严厉程度不亚于香港。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，制定国家安全法不是问题，但如果我们要制定一项国家安全法，一个国家安全城市的形象，那就是问题所在。”&lt;/p>;&lt;p>;资深社会学家、教育大学兼职研究讲座教授吕大乐建议香港“重新审视”与更多北京合作——西班牙和德国等欧洲友好国家，因为这座城市有可能将经济或文化合作项目变成“引人注目的新举措”。&lt;/p>;&lt;p>;“你想告诉人们你要回来了，你通过与欧洲国家进行一些品牌活动和文化交流，我们正在回归。这似乎是我们可以做、也有能力做的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们应该提前考虑的事情，而不是等待北京方面的建议或信号来表明这一点。”是一个你现在可以工作的国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may soon have drones delivering letters, medication and takeaway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283071/hong-kong-may-soon-have-drones-delivering-letters-medication-and-takeaway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/7c5957b7-b78b-419d-a5ce-4fb0f0521b52_1f8be80f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机在深圳送外卖。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局正在考虑允许使用无人机运送信件和药品等较轻的物品，作为创建“低空经济”的第一步，并旨在一位高级政府官员表示，将在明年之前修改法规。&lt;/p>;&lt;p>;但领导一个负责启动这项工作的新工作组的副财政司长黄伟伦周六表示，目前“预测更广泛使用无人机将带来的经济贡献是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，他的小组将于下个月举行第一次会议，并研究可能的试点项目，这些项目可能会在今年年底开放申请并于 2025 年初实施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将与行业和合作组织合作推进试点项目。”他补充说，一些公司已经表示有兴趣参与该领域。 &lt;/p>;&lt;p>;低空经济一般是指1,000米（3,281英尺）以下空域的活动，包括无人机或使用电动垂直起降飞机的客运航班运送货物。&lt;/p>;&lt;p >;“该项目的第一阶段预计将主要关注无人机送货，例如外卖和较轻的包裹，例如信件和药品，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新的开发领域或那些具有低密度将是扩大该领域的理想区域。这些地区包括北部都会区、中国大陆附近规划的大型项目、河套深港科技合作区、科学园和数码港，以及离岛。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，政府正在目前正在审查现有的民用航空和相关立法，包括对无人机重量和货物运输的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在明年之前通过相关立法，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;黄补充说，当局还在与内地当局讨论跨境路线以及出入境和清关安排。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及太阳风暴如何影响低空经济时，他指出了不同的准确性与用于表演的无人机相比，用于送货的无人机的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“对于无人机表演，我们谈论的是[精度]厘米。”&lt;/p>;&lt;p>;计划于 9 月 30 日举行两场无人机表演和 10 月 1 日庆祝香港国庆节的活动均被取消，因为 GPS 信号受到电离层闪烁（这种现象主要由太阳风暴引起）的干扰。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Another monkey dies at Hong Kong zoo, taking total to 10 amid melioidosis outbreak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283072/another-monkey-dies-hong-kong-zoo-taking-total-10-amid-melioidosis-outbreak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/5b15e9fd-b2ec-427c-a71d-ab15417f3910_28c92918.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德布拉扎的猴子。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港动植物公园另一只猴子因传染病爆发而死亡，使总数达到10只。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示渔农自然护理署将进行尸检，以确定松鼠猴的死因是否与之前的病例相同。&lt;/p>;&lt;p>;在官员称前九只猴子一天后，最新一只猴子死亡。本周早些时候死于类鼻疽。&lt;/p>;&lt;p>;类鼻疽是一种传染病，可以影响动物和人类。这种情况是由类鼻疽伯克霍尔德氏菌引起的。&lt;/p>;&lt;p>;“自 10 月 16 日发现它们的运动反应异常以来，这只猴子是被隔离和接受药物治疗的两只常见松鼠猴之一，”休闲与娱乐局发言人文化事务署表示。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to seek HK$30 billion for San Tin Technopole’s first-stage development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283068/hong-kong-seek-hk30-billion-san-tin-technopoles-first-stage-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/3bc30cd8-2659-443a-802c-a48af39b2a57_d3a1f535.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月，发展局表示将全力推进规划当局对新田科技城规划进行分区变更以解决公众担忧后，该项目得以实施。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局将寻求约 300 亿港元（38.6 亿美元）的资金，用于靠近中国大陆边境的技术中心的第一阶段开发，尽管对该项目提出法律质疑。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周六还透露，政府寻求明年公开招标，以在该项目内以试点模式开发三块地块中的第一块。北部都会，是靠近边境的新田科技城的大型发展项目。&lt;/p>;&lt;p>;当局将向立法会财务委员会申请约300亿港元的拨款，以进行第一阶段的工地平整和基础设施工程。根据周六提交给立法会议员的一份文件，新田科技中心的开发计划。&lt;/p>;&lt;p>;科技中心的第一轮开发将占地约 158 公顷，其中约 43 公顷用于创新和技术，以及约 8.5 公顷物流，并提供5,500至6,000个公营房屋单位。预计居民将于2031年开始入住。&lt;/p>;&lt;p>;文件显示，工地平整和基础设施工程将于今年至2031年期间进行。&lt;/p>;&lt;p>;新田科技城项目将占用北部都会区600多公顷土地，将建设占地3万公顷的新商业和住宅区。&lt;/p>;&lt;p>;9月，发展局表示将在规划后推进该项目当局对新田科技城计划进行分区变更，以解决公众的担忧。尽管高等法院已同意听取该项目对环境影响的司法审查挑战，但当局仍决定继续推进。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超强调需要加快科技中心的发展&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局将为新田科技城第一期基础设施寻求资金，并于今年开始建设，目标是提供约20公顷的土地从 2026-27 财政年度开始分阶段建设新的创新和技术网站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/19/5af0e66c-b12d-4886-82e4-b23e8e051003_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局已寻求对第一个项目进行公开招标发展部长伯纳黛特·林恩 (Bernadette Linn) 表示，明年将开发北部大都市内的三块土地。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北部都会区将提供约1,700公顷土地，占2018年约3,000公顷土地供应总量的近60% Linn 表示，“未来十年”。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将采取试点方式在北部大都市出售土地。具有商业价值并指定用于提供社区设施的大型地块将提供给中标者进行集体开发。&lt;/p>;&lt;p>;三块地块（每块面积为10至20公顷）已被确定为试点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;林恩表示，当局将在今年年底前进行调查，以评估市场对新田科技城、粉岭北、洪水桥和厦村三块土地的兴趣，并补充说，他们希望明年对第一个场地进行招标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望通过这种市场参与，能够更快地完成场地，并且各个设施的设计能够更加协调。”她说。 “政府通过招标的方式出售土地，这样可以降低初期开发成本，也可以提前收取土地收益，这改善了我们的现金流。”&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示，该市的土地供应量为预计从 2025-26 年到 2034-35 年的未来十年，开发面积将达到约 3,000 公顷。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，未来十年将提供 3,000 公顷土地，范围为每年150公顷及450公顷，达到早前《香港2030+》规划策略2019年至2048年30年期间提出的目标。&lt;/p>;&lt;p>;预计2024-25年土地供应她说，当局有信心能够实现这一目标，面积约为 180 公顷。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India ex-official charged in US murder plot was arrested in New Delhi murder case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283064/india-ex-official-charged-us-murder-plot-was-arrested-delhi-murder-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/467ebfbd-4312-4a35-b256-7d7a8256073b_673ef123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，纽约市联邦法院外的锡克教示威者，一天前，一名印度政府雇员被指控涉嫌谋杀一名居住在纽约市的锡克分离主义领导人。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据法院称，一名前印度政府官员本周在美国被控涉嫌指挥挫败的谋杀阴谋，并于 12 月在新德里因一起谋杀未遂案被捕周四，美国司法部公布了对 39 岁维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 的起诉书，指控他领导密谋谋杀纽约一名锡克教分裂分子。&lt;/p>;&lt;p>;美国起诉书称，自 2023 年 5 月起，当时的印度政府雇员亚达夫与印度和国外的其他人合作，策划杀害拥有美国和加拿大双重国籍的古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun)。&lt;/p>;&lt;p >; 据一位不愿透露姓名的警官透露，德里警方于 12 月 18 日在印度首都逮捕了亚达夫。根据德里地方法院的一份文件，亚达夫和一名同伙被指控犯有谋杀未遂和其他罪行。&lt;/p>;&lt;p>;亚达夫的律师 RK Handoo 称印度的指控“荒谬”，并补充说，“国际上有阴谋让印度政府和我的客户蒙羞”。&lt;/p>;&lt;p>;Handoo 拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;他和警方没有回应有关亚达夫下落的问题。 《华盛顿邮报》周四援引美国官员的话说，亚达夫仍在印度，预计美国将寻求引渡他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/9f8226bc-5928-4c2d-9fe7-40410e6fdfc4_fc2c6fa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;美国联邦调查局 (FBI) 分发的图片显示了被通缉的前印度情报官员维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 的海报。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚达夫的被捕是基于一名印度商人的投诉，根据《印度时报》的详细信息，该商人称亚达夫和一名同伙于 12 月绑架了他，并对他进行了殴打和抢劫。德里地方法院 2 月 23 日发布的命令。&lt;/p>;&lt;p>;“被告对申诉人实施酷刑和粗暴对待，并以黑帮劳伦斯·比什诺伊 (Lawrence Bishnoi) 的名义索要金钱，”2 月 23 日的法院命令总结了申诉。&lt;/p>;&lt;p>;据印度国家调查局称，比什诺伊被关押在印度古吉拉特邦的监狱中，是一名黑帮成员。比什诺伊的律师表示，他正在对 40 多起案件进行抗辩，罪名包括谋杀和敲诈勒索，其中许多审判尚未开始。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府特工本周被加拿大单独指控在该国有帮派关系，并且开展针对加拿大印度持不同政见者的运动。印度政府否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;在亚达夫的德里案件中，法院命令援引起诉书称，“被告还从申诉人的咖啡馆带来了银行支票簿，并在空白支票上得到了他的签名，然后将他扔在车旁，威胁[他]保持沉默。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China fortifies resource security with strategic mineral, energy reserve gains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282988/china-fortifies-resource-security-strategic-mineral-energy-reserve-gains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/ce267867-f646-4137-a9b3-27d308aa048c_8f7cc389.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对自力更生的关注在北京表示，能源和矿产资源。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据自然资源部称，随着中国加大自力更生和能源安全力度，去年中国关键矿产储量取得重大进展，发现了更多矿产资源资源。该部在一份报告中表示，加大投资，油气勘探取得“重大突破”，矿产资源取得“实质性进展”，去年新发现矿产地124处。报告指出，过去一年，我国萤石、晶质石墨等战略矿产储量大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国矿产资源完整年度评估矿产资源尚未公开，但该部和媒体已经发布了一些细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关键矿产是在各种矿床中发现的商品，这些矿床被认为是重要的矿产资源。对经济或国家安全至关重要，且容易受到供应中断的影响。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，北京启动了矿业勘探“突破”15年战略，旨在增加储量和产量，以促进自力更生并确保国内能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;“中国聚焦紧缺的战略重要矿产……大力推进技术创新，不断寻找大宗优质急需矿藏”，该部9 月在社交媒体上发布的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周二的报告称，萤石（也称为萤石）储量到 2023 年将增加 24.4%，达到约 1.07 亿吨。这种矿物在美国、澳大利亚和日本等多个国家被认为至关重要，可用于生产半导体和电动汽车电池。&lt;/p>;&lt;p>;中国的晶质石墨储量增长了 23.9%，超过1亿吨。原矿是新能源、核能、国防、航空航天、光伏等多个行业的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国矿产勘查投资连续第三年增长，超过1100亿元（报告称，2023 年拨款 155 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，中国发现了四个新油田，每个油田的产能估计超过 1 亿吨（7.46 亿桶）。能源部9月份表示，将开发四个天然气田，每个天然气田的产能都超过1000亿立方米。&lt;/p>;&lt;p>;最近发现的大型矿藏“进一步巩固了中国在锑、晶质石墨、钨和钼方面的优势地位”据该部称，“加强战略性新兴产业发展所需的资源安全”。&lt;/p>;&lt;p>;该部周二表示，中国还一直在扩大海域地质调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国还一直在扩大海域地质调查。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国国家主席习近平多次强调，国内资源开采对“国计民生、国家安全”至关重要。中国是矿产产品的主要生产国、消费国和贸易国。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部表示，中国的目标是提高“在极端情况下快速扩大生产”的能力。&lt;/p>;&lt;p>;储备钾盐通常用于生产化学肥料，以提高作物质量和产量，因此被认为对粮食安全至关重要，去年的产量增长了 15.3%，达到超过 3.32 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;去年北京还加强了对锑、镓、锗和石墨等关键矿产运输的控制，引发了半导体、电动汽车和国防等严重依赖这些材料的行业的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;截至2023年底，中国已发现储量矿产173种。据该部称，中国其中45种矿产储量位居全球前列。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Arte Museum to shut Hong Kong outpost, move to Shenzhen amid wave of closures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283063/south-koreas-arte-museum-shut-hong-kong-outpost-move-shenzhen-amid-wave-closures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/ba1d08a5-9329-4d94-b40b-7ac8d67830fb_4b8b49ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Arte M 香港将关闭鲗鱼涌分店。图片来源：Facebook/Arte M Hong Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国沉浸式多媒体艺术空间香港前哨站将在运行两年后关闭，并迁往中国大陆深圳，加入一波由于经济形势严峻，业务暂停营业。&lt;/p>;&lt;p>;Arte Museum 旗下的 Arte M Hong Kong 宣布将于 12 月 31 日闭馆，直至最后一天，游客可享受标准票价 50% 的折扣.&lt;/p>;&lt;p>;“艺术博物馆的遗产在中国深圳继续蓬勃发展。准备好在这个充满活力的新环境中受到新鲜创意、独特视角和无限灵感的启发，”展览空间在本周早些时候的社交媒体帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该画廊位于鲗鱼涌，行政长官李家超在最近的施政报告中表示，机场项目的规模将增加一倍，原计划迁入新世界发展大型购物中心“11 Skyes”。旨在打造艺术产业生态系统、建立食品市场并提供更多公共空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/19/0626ba86-1a01-4120-9ed2-fbc6fb7c2d5b_4c0589f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术博物馆专门沉浸式数字艺术，提供视觉、听觉和嗅觉体验。图片：Facebook/Arte M Hong Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Arte Museum 背后是韩国数字设计公司 d&#39;strict，该公司专注于提供视觉、听觉和嗅觉体验的沉浸式数字艺术。其鲗鱼涌店于 2022 年 10 月开业，该公司还在韩国经营四家分店，并在拉斯维加斯、迪拜和成都设有独立分店。&lt;/p>;&lt;p>;香港经历了一系列企业倒闭，尤其是零售业在Covid-19大流行之后，越来越多的居民前往内地城市消费或选择勒紧裤腰带。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的最新预测显示经济的国内生产总值增长预计将从第二季度的3.3%放缓至第三季度的2%，然后在第四季度小幅上升至2.4%。&lt;/p>;&lt;p>;健康产品链CR Care 最近宣布，将于下个月关闭其在香港的全部 19 家分支机构，结束在香港经营 13 年的业务。&lt;/p>;&lt;p>;北京还责成香港成为中国其他地区与香港之间的文化桥梁。世界。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong zoo melioidosis outbreak: what is this disease and how does it spread?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283060/hong-kong-zoo-melioidosis-outbreak-what-disease-and-how-does-it-spread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/fa4afae2-38b7-4359-9bcd-372cc36c930f_ffe8f197.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环香港动植物公园的德布拉扎猴。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生当局周五证实类鼻疽导致香港动植物公园九只猴子死亡，该病再次成为公众关注的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;这种疾病由类鼻疽伯克霍尔德氏菌引起，是该市的地方病，2022 年在深水埗爆发过一次涉及数十例病例的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细介绍了这种疾病是什么，并如何保证自己的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;市政府官员周五表示，在香港动植物公园死亡的九只猴子死于类鼻疽感染引起的败血症，经医院证实尸检和实验室测试。&lt;/p>;&lt;p>;上周日动物园发现八只猴子死亡，周一早上另一只猴子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在这九只死亡猴子中，其中有三只棉顶狨猴、四只白脸萨基猴、一只德布拉扎猴和一只普通松鼠猴。&lt;/p>;&lt;p>;一只德布拉扎猴在出现食欲不振等症状后于周一接受观察。行为。据称情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局局长杨润雄周五表示，感染原因可能是十月初修复管道时挖掘造成的。 &lt;/p>;&lt;p>;“受污染的土壤可能是被穿着带有土壤的鞋子的工作人员带进笼子里的。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/5279da92-43e0-46af-8a54-d12364accfc4_672a7c1f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局称，香港动物园死亡的九只猴子死于类鼻疽感染引起的败血症。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;类鼻疽是一种由类鼻疽伯克霍尔德氏菌引起的传染病，这种细菌广泛存在于土壤和泥水中，特别是在潮湿的环境中。粘土。&lt;/p>;&lt;p>;它通常通过接触受污染的土壤或地表水传播，特别是通过皮肤擦伤和伤口，以及吸入受污染的灰尘或水滴和饮用受污染的水。&lt;/p>;&lt;p >;虽然人际传播并不常见，但该疾病可以通过接触感染者的血液或体液传播。&lt;/p>;&lt;p>;该疾病可表现为局部感染、肺炎、脑膜脑炎等病症和败血症，这是对感染的极端反应，免疫系统开始攻击健康组织。&lt;/p>;&lt;p>;根据感染部位，症状还可能包括发烧、头痛、咳嗽、胸痛、溃疡和局部感染。疼痛或肿胀。&lt;/p>;&lt;p>;潜伏期通常为两到四个星期。死亡率在 40% 至 75% 之间。可以用抗生素治疗，但没有针对该细菌的疫苗。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;类鼻疽是香港的一种地方性疾病，据报道，该市每年都有病例记录卫生部门表示，今年记录了 19 例病例，前年记录了 17 例。&lt;/p>;&lt;p>;政府宣布了最新的人类感染病例该病于周五发生，涉及一名居住在深水埗的59岁患有基础病的女子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/20757fa6-c99f-4ab4-b1e1-7d5d48fe24e3_caafe46f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府周五公布一宗人类感染新冠病毒个案，涉及一名五十九岁女子，被送往明爱医疗中心。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她于10月5日出现发烧及腹痛，其后于10月7日入住明爱医院，现时情况稳定。&lt;卫生防护中心总监徐乐坚医生表示，今年录得的个案属零星个案，并非聚集性个案，显示并无上升趋势。他补充说，这些病例均与香港动植物公园无关。&lt;/p>;&lt;p>;香港此前曾在2022年经历过类鼻疽大范围爆发，深水埗录得数十宗病例。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卫生防护中心控制员徐表示，人类以及动物之间的类鼻疽感染很少发生。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局也了解到花园的工作人员身体状况良好，没有出现任何异常情况。&lt;/p>;&lt;p>;徐亦相信猴子感染是个案，对居民构成的风险很小。&lt;/p>;&lt;p>;文化部长杨洁篪表示目前当局采取的措施已经足以保护游客，整个哺乳动物区不对公众开放，并安排了动物笼子的清洁和消毒。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卫生防护中心徐建议处理土壤或污水的居民应戴上防水手套和鞋子以及防护装备。&lt;/p>;&lt;p>;如果受伤，必须立即处理并用防水覆盖物覆盖，并避免任何户外活动。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，居民还应避免吃未煮熟的食物或饮用未经煮沸和适当处理的水。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping targets deterrence and discipline in PLA Rocket Force inspection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283062/chinas-xi-jinping-targets-deterrence-and-discipline-pla-rocket-force-inspection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/89a4db7c-4d82-4d04-8343-86fa5316b395_ac0310b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平视察该旅还不到一个月中国进行洲际弹道导弹试验后。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在进行具有里程碑意义的洲际弹道导弹试验大约一个月后，中国国家主席习近平在该国东南部视察了中国人民解放军火箭军旅，将全国的注意力重新集中到了军队的导弹防御系统上。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社周六报道，习近平在周四视察安徽省的一个战略导弹旅时强调，需要加强导弹威慑和严格纪律。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉我们习近平要求该旅“适应现代战争和作战方式的变化，密切关注作战任务、对手、环境的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平军队主管机构中央军委表示，部队在提高常规作战技能的同时，也要“有针对性地”用新装备发展新技能、新战术、新能力。&lt;/p>;&lt; p>;“[导弹部队应该]服从政治指导……[并]增强战略威慑和作战能力，”他在一次包括装备和训练检查在内的行程中说道。&lt;/p>;&lt;p>;该旅的身份尚未确定但新华社确实说它可以追溯到 50 多年前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/19/c8176323-afec-41b0-9ea0-417787fb097d_42154084.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平周四视察了解放军火箭军某旅。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;火箭军成立于2015年，是习近平对中国人民解放军进行改革的一部分，负责监管中国的核武器，这是中国战略战略的核心部分。威慑计划。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划在 7 月份的党的三中全会上被列为重要议程，当时领导层承诺“加快发展战略威慑力量”，因为国家制定了“战略威慑新框架”。军事]军种和武器”。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩国际和平研究所预测，十年内，中国的洲际弹道导弹库存可能超过俄罗斯和美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来，美国也一直在扩大其核弹头数量，有人估计，到 2023 年，核弹头总数将达到 500 枚左右。&lt;/p>;&lt;p>;火箭军进行了首次已知的洲际弹道导弹测试，这是其已做好战备准备的明显信号上个月，44年来，向太平洋发射了一枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;但该部队也受到腐败丑闻的困扰，许多与该军事部门有联系的领导人和将军被撤职并接受调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最近的一个案例是著名导弹科学家肖龙旭的案例。火箭军最高研究院原总工程师上周被中国最高咨询机构中国人民政治协商会议开除。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是前解放军火箭军司令员魏凤和。以及两名前国防部长之一因腐败接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在周四出访时表示，部队要铲除“思想问题”，“严肃查处官兵腐败和不正之风” ”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平补充说，部队要“任何时候、任何情况下，坚决听从中央军委指挥”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>