<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[PLA launches blockade drills around Taiwan, days after speech by island’s leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3282219/chinas-pla-launches-blockade-drills-around-taiwan-days-after-speech-islands-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 08:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/4f6e4e84-3239-4d9b-beb4-2a7dc8c76110_dffa708c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东部战区战斗机飞行员2023年4月，中国人民解放军在台湾周边参加战备巡逻和军事演习。照片：EPA-EFE/新华社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军在台湾周边开展封锁演习周一，在北京猛烈抨击台湾领导人赖清德发表挑衅性言论几天后的台湾。&lt;/p>;&lt;p>;“联合剑-2024B”演习正在台湾北部、南部和东部地区进行。解放军东部战区发言人海军大校李希表示，台湾此举旨在测试解放军的联合作战能力。此次演习的重点是海空战备巡逻、重点港口等区域封锁能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是对美方的严厉威慑。”台独势力的分裂行径。这是维护国家主权和完整的合法、必要行动。”李在声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警还表示，周一将派出四支船队进行环岛巡逻。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fila, Panerai, Armani secure big Hong Kong retail spaces as high vacancy rates persist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3282164/fila-panerai-armani-secure-big-hong-kong-retail-spaces-high-vacancy-rates-persist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/1bb17db5-e203-4515-a4a9-40c6e7beb34f_eb304da2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔合和商场将于下月试营业，入住率将达到90%以上。图片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港零售物业市场的高空置率短期内可能持续，这将刺激 Swatch、Abercrombie &amp; Fitch 和 Mango 等零售商抢购黄金地段据分析师称，在香港的四个核心购物区——铜锣湾、中环、旺角和尖沙咀——第三季度，8.9%至15.4%的商店空置，根据 Midland IC&amp;I 的数据，这一比例从第一季度的 6.8% 上升至 12.8%。该商业地产机构表示，2025 年第一季度空置率预计将小幅增加，达到 9% 至 16%。&lt;/p>;&lt;p>;租金较 2019 年历史高位下降高达 65%过去三个月，众多欧美奢侈品牌和中端市场品牌签署了昂贵的租约。&lt;/p>;&lt;p>;“空置的店铺带来了机遇，”美联商店总监 Lieman Leung 表示。 “在香港开设品牌可以为当地市场引入新鲜的商业模式、创新思维和更多创意产品。”&lt;/p>;&lt;p>;例如，首尔运动服饰品牌 Fila 在旺角荷里活广场租用了数间店铺Kok 总面积为 5,643 平方英尺，售价 180 万港元（232,000 美元）。来自意大利的奢侈手表品牌沛纳海同意每月支付170万港元，在尖沙咀太平星大厦开设一间面积为9,182平方英尺的店铺。美国时装零售商 Abercrombie &amp; Fitch 以每月 150 万港元的价格抢购铜锣湾希慎广场 7,000 平方英尺的空间。西班牙时尚品牌Mango将以每月125万港元的价格，在中环皇后大道上占据19,071平方英尺的店铺。&lt;/p>;&lt;p>;意大利奢侈品牌Armani以每月125万港元的价格，抢购了中环皇后大道上另一间面积为6,000平方英尺的店铺。空间，每月港币80万。在沙田新城市广场，另一家美国时装零售商Hollister以每月100万港元的价格选择了1万平方英尺的空间。总部位于瑞士的 Swatch 集团将每月支付 40 万港元，在尖沙咀美丽华广场购买一间 1,000 平方英尺的店铺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;仲量联行驻香港零售高级总监珍妮特·陈 (Jeannette Chan) 表示： “然而，鉴于近几个月零售销售表现低迷，零售商继续保持成本意识。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前 8 个月，该市零售额下降 7.7%，至官方数据显示，与 2023 年同期相比，销售额约为 2,500 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;今年将有约 120 万平方英尺的新优质零售空间投放市场，其中四分之三来自陈说，第四季度。到2025年，新增优质零售供应量将放缓至约70万平方英尺。&lt;/p>;&lt;p>;“预计新增供应量对租金价格的影响有限，特别是对于现有成熟且管理良好的优质购物中心而言整个香港市场，”陈说。 “受新零售空间逐渐吸收、降息刺激消费者信心改善以及海外品牌进入香港市场兴趣增加的推动，租赁量预计将有所改善。”&lt;/p>;&lt;p>;其中一项新的主要零售空间是位于湾仔的合和商场，将于下个月试营业。合和集团在一份声明中表示，它将把合和集群的零售面积扩大到超过 780,000 平方英尺，开业后将占用超过 90% 的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“如此高的租赁率表明，合和发言人表示，该地区的各个品牌都有巨大的增长和成功潜力。&lt;/p>;&lt;p>;租户将包括日本家居用品零售商 Nitori 的旗舰店，该店占地 50,000 平方英尺。其他租户包括玩具店R Us、Food le Parc 超市和宠物店 The Barkyard。&lt;/p>;&lt;p>;在租金方面，对于任何潜在的增量以及哪个地区可能会看到最大的改善，意见不一。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;高纬环球表示，香港岛，尤其是中环，可能会受益于近期的积极发展，例如降息、北京推出的经济刺激计划以及股市表现的改善。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们看到零售商愿意承诺中环的这一租金水平，因此我们可以看到中环的租金在未来几个季度出现复苏，”香港高纬环球董事总经理约翰·萧(John Siu)表示。&lt; /p>;&lt;p>;另一方面，美联的梁先生认为，“高街空置率将限制港岛区商铺价格的潜在上升趋势”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[John Lee to promise better meds, bigger biomed pie for Hong Kong in policy address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3282204/john-lee-promise-better-meds-bigger-biomed-pie-hong-kong-policy-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/4024c1c8-4591-4fb5-bccd-316bec4a9826_8dbc832c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港致力成为生物医药创新中心。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人预计将加大力度，吸引更多制药公司在当地进行临床试验和其他研究，并以进入中国大陆市场为诱饵。据《华盛顿邮报》获悉，该市正在努力将香港打造成生物医学创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;多位消息人士称，行政长官李家超可能会在周三的年度施政报告中专门讨论最新的生物医学发展落马洲河套地区也是香港首个政府主导的临床试验机构所在地。&lt;/p>;&lt;p>;一位业内人士补充说，当局可能会扩大新设立的本地药品注册系统，以涵盖更广泛的范围&lt;/p>;&lt;p>;“总体工作在上一份施政报告中已经确定……今年显然会继续进行。”该人士表示。 &lt;/p>;&lt;p>;李去年誓言要通过创建香港自己的药品监管机构——香港医疗产品监管中心以及建立新的注册中心等措施，将香港打造成健康和医疗创新中心。加快审批流程和设立临床试验机构的机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/14/def7afdb-f8f0-4394-84e0-516c052aafdc_e0c3894c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;落马洲河套地区被指定为创科园。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;简化注册机制旨在为初级药物审评制度铺平道路，成为吸引科学家和海外公司进行研究的生态系统的一部分&lt;/p>;&lt;p>;香港和广东省已采取措施，允许香港的医疗产品在该省的部分医疗机构使用。&lt;/p>;&lt;p>;专家还强调了进入大湾区的潜在临床数据，大湾区是一个由香港、澳门和广东省九个城市组成的规划经济重镇，总人口达 8600 万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;去年11月，我市推出“1+”药品注册机制，治疗危及生命或罕见疾病的药物，有当地临床数据支持，可以有条件注册。&lt;/p>;&lt;p>;有条件注册可以即使该药品仅获得一个参考监管机构的批准，而不是该市标准的两个批准门槛，也可以批准该药品。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，1+机制可能会扩大到涵盖更多的药品类型，而无需进一步审查。 &lt;/p>;&lt;p>;简化机制下已有五种药物获得批准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，卫生部门宣布开展大湾区国际临床试验研究院是医学研究机构的“一站式临床试验支持平台”，将于今年第四季度在该市开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;该研究院最初将由中央政府援建急救医院运营。该中心建于落马洲河套区，随后迁至附近的港深创新及科技园。&lt;/p>;&lt;p>;该机构将由香港大学 (HKU) 医学院管理。&lt;/p>; &lt;p>;另一位消息人士称，该研究所将为制药公司协调临床试验和相关活动，包括向他们提供建议，告诉他们哪些医院最适合进行研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/faefb969-fd0f-45df-843c-97a10dc5d16e_4a9a8cf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由11个城市组成的大湾区可以为研究人员提供大量的临床数据。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已指定河套路作为创新科技 (I&amp;T) 园区的所在地，该园区将与深圳行业领先者合作.&lt;/p>;&lt;p>;预计到 2035 年，该基地将全面发展成为领先的科学和创新中心，以吸引世界一流的研究人才。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚研究人员和公司员工如何从根据简化安排的建议，边境两侧将能够进行旅行。&lt;/p>;&lt;p>;环线是湾区四个跨境合作平台之一。&lt;/p>;&lt;p>;黄志教授教授香港大学药理及药学系主任基表示，香港需要在内地建立一个由医院和顶尖研究人员组成的网络，以使跨境临床试验机构发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“你需要让制药公司相信基础设施已准备就绪。”他补充说，该研究所应利用湾区的患者数据来支持该市的研究和研究工作。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所应该他补充说，还制定了一套可用于香港和内地临床研究的技术文件。&lt;/p>;&lt;p>;香港制药业协会高级执行董事陈素娟表示，她希望对于希望在香港和内地进行试验的制药商来说，将会有一个简化的申请流程。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有集中安排和一站式支持，制药公司就不需要获得批准”她说。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，简化的流程可以帮助促进临床试验，而时间和速度至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，香港和广东当局推出一项计划，允许湾区特定医疗机构使用在本市注册的药品和公立医院使用的医疗器械。&lt;/p>;&lt;p>;内地当局周三还宣布将药品审批时间减半&lt;/p>;&lt;p>;根据此举，部分药品和设备的审批时间将由之前的25至35个工作日缩短至10至20个工作日左右。&lt;/p>;&lt; p>;按照2021年初步政策，目前已有79种药品和医疗器械获准在内地45家定点医疗机构使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joko Widodo’s mixed legacy: infrastructure triumphs and democratic concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282056/joko-widodos-mixed-legacy-infrastructure-triumphs-and-democratic-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/f496239c-9743-4a60-9b71-f2eae54fccd3_2ec92f33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多退出政坛后留下了一份复杂的遗产阶段。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佐科·维多多(Joko Widodo)在担任印度尼西亚总统十年后准备卸任时，他留下了一份复杂的遗产：一个被雄心勃勃的基础设施项目和稳定的经济增长重塑的国家，但却笼罩在恐惧的阴影下民主倒退。&lt;/p>;&lt;p>;维多多，被亲切地称为佐科威，因监督高速公路建设、道路改善和东南亚第一个高铁项目的启动而赢得了印度尼西亚“基础设施总统”的称号。其他主要公共交通举措。但是，尽管他的政府在任期内实现了稳定的 5% 经济增长率，但仍低于维多多为自己设定的 7% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在他的两届总统任期内享有很高的支持率，有传言称维多多可能会犹豫是否下台。 2022 年，包括亲密盟友卢胡特·潘查伊坦 (Luhut Pandjaitan) 在内的高级官员表示支持将他的总统任期延长到宪法规定的两届任期限制之外，这些怀疑进一步加剧。尽管维多多否认有任何修改宪法的意图，但许多人猜测他在幕后探索了这一选择，引发了全国性辩论 - 批评者警告称，此类举动可能会侵蚀印度尼西亚来之不易的民主改革。&lt;/p>;&lt;p>;“他将新加坡东南亚研究所高级研究员 Siwage Dharma Negara 表示：“作为基础设施总统，他修建了从道路、桥梁到水坝和发电厂等各种设施，以及他对新首都努桑塔拉的规划。”尤索夫伊萨研究所及其印度尼西亚研究项目的联合协调员。&lt;/p>;&lt;p>;“但对于他的批评者来说，他将被视为削弱印度尼西亚民主、恢复政治王朝并在政策方面造成挫折的总统。腐败和良好治理。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/d0772cb0 -2846-4fc7-862a-a34bb099a732_5112b02d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年，维多多与美国前总统巴拉克·奥巴马（右）聊天，当时后者正在全家去印度尼西亚度假。图片来源：印度尼西亚总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多的上台尤其引人注目：他曾是一名家具推销员，后来成为第一位没有军事或政治背景的印度尼西亚领导人，并被视为作为年轻民主国家的希望灯塔，象征着摆脱精英统治。&lt;/p>;&lt;p>;通常被称为亚洲的巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的他以梭罗市市长的身份开始了他的政治旅程——他在这座河边长大的城市棚蒂——后来成为雅加达省长，并最终于 2014 年成为总统。艾莉亚表示，他出身卑微，深受公众喜爱，被誉为“人民的人”，但当他准备卸任时，这也意味着他的选择似乎有限费尔南德斯，印度尼西亚战略与国际研究中心政治和社会变革部主任。&lt;/p>;&lt;p>;在他的政治生涯中，维多多一直依靠印度尼西亚斗争民主党（PDI-P）作为他的政治立场。 &lt;/p>;&lt;p>;但他在 2 月份的选举中对当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的支持，而不是 PDI-P 候选人，这让他与该党疏远 — — 而且没有重要的政治盟友或支持者。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为佐科维下台后将没有任何权力，”艾莉亚说。 “他可能对少数部长和效忠者仍有一定影响力，但他的权力将受到限制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/11/964b2fd0-186d-4e1f-947b-908ac922d891_d113e033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生抗议者戴着口罩描绘了维多多、他的儿子吉布兰·拉卡布明·拉卡（右）和前宪法法院首席法官安瓦尔·乌斯曼在上个月的反腐败集会上的情景。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;为了保持影响力，维多多一直寻求为儿子们确保政治前途。&lt;/p>;&lt;p>;他面临试图修改宪法以使长子纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 竞选副总统的指控，这一举动在纪伯伦准备于 10 月 20 日就职时得以实现。&lt;/p>;&lt;p>;同样， ，有指控称维多多试图影响议会决定，以便利他的小儿子 Kaesang Pangarep 竞选省长。然而，公众对许多人认为是夺权的行为爆发了强烈反对，导致全国范围内抗议这些法律变更。&lt;/p>;&lt;p>;维多多最近的行动 — — 包括最后一刻的内阁改组，让盟友担任关键角色 — — 提出了一种策略分析人士称，这是为了在他退出前巩固权力。艾莉亚指出，在即将卸任的总统任期内，印度尼西亚反腐败机构和司法机构的削弱是公民社会的一个重大担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管被铭记为基础设施之父，但这些方面也与他的总统任期有关。遗产，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/ff053a3a- 2832-4cc5-a261-97608754b905_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，维多多在东爪哇新铜冶炼厂落成典礼后摆姿势拍照。照片：印度尼西亚总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，抛开对民主倒退的担忧，西瓦格认为维多多仍然“在大部分公众中非常受欢迎” ” 在印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;Indikator Politik 上周的一项调查显示，他的支持率仅略有下降，从 7 月的 82% 降至 9 月的 75%。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至尽管最近出现争议，印尼人民仍然认为佐科是一位取得重大成就的好总统。”西瓦格说。 “这样一来，我认为‘佐科维因素’将继续发挥关键作用。”&lt;/p>;&lt;p>;随着维多多退出政治舞台，他的继任者是否会继续其政策仍然存在疑问。一些人猜测普拉博沃可能会寻求与他的前任保持距离，而另一些人则认为他可能会利用维多多的受欢迎程度为自己谋取利益。&lt;/p>;&lt;p>;“因为佐科维和他的计划很受欢迎，普拉博沃将不得不考虑继续实施它们，”Siwage 说。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示，维多多仍然可以找到机会，特别是在印度尼西亚最古老的政党专业集团内部。&lt;/p>;&lt;p>;即将卸任的总统最近在最近的内阁改组中任命专业集团主席巴利尔·拉哈达利亚（Bahlil Lahadalia）（一位长期助手）为新任能源和矿产资源部长，这引发了人们对维多多未来在党内角色的猜测。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/7a779830-e41a-4121-92c8-bb6f673e4fce_cfa3607d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 1 日，印度尼西亚新任能源和矿产资源部长 Bahlil Lahadalia（中）抵达雅加达参加议员宣誓就职仪式。图片来源：法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Dedi 表示，与此同时，如果维多多与普拉博沃保持积极的关系，他也有可能在即将上任的政府中担任顾问角色。&lt;/p>;&lt;p>;“佐科威的影响力预计会减弱，他可能需要留在普拉博沃的保护下，为儿子纪伯伦的政治野心创造有利的环境，特别是如果纪伯伦未来打算竞选总统的话。”Dedi 说。&lt;/p>;&lt;p >;然而，对于维多多的继承人来说，未来可能并不那么顺利。普拉博沃和他的盟友可能对 2029 年选举有其他计划，这可能会削弱纪伯伦的政治野心，并阻止他追随父亲的脚步。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea sending troops to Russian army, Zelensky says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282218/north-korea-sending-troops-russian-army-zelensky-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 07:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/b94e363a-8446-42bf-a744-1a5679acc02c_81a1d285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在德国柏林总统贝尔维尤宫在星期天。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周日指责朝鲜向俄罗斯军队派遣部队，并再次呼吁提供更多支持，以防止“更大规模的战争”。&lt;/p>;&lt;p >;泽伦斯基发表此番言论的几天前，他访问了几个欧洲国家的首都，以期在对抗入侵的俄罗斯军队的战争中寻求更多的军事和财政援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/315dca2f-c849-4e39-bb7e-e290c4b0235d_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周四，法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右）在法国巴黎爱丽舍宫与泽连斯基握手。照片：乌克兰总统新闻服务处/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们看到俄罗斯与朝鲜等政权之间的联盟日益增强，”泽连斯基在晚间讲话中表示。&lt;/p>; &lt;p>;“这不再只是转移武器。这实际上是关于将人员从朝鲜转移到占领者的军队。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，在这种情况下，我们与合作伙伴的关系需要发展。前线需要更多支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论乌克兰的更远程能力和我们部队更决定性的补给时，这不仅仅是一份军事装备清单，”泽伦斯基”在周日的讲话中说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是为了增加对侵略者的压力，这对俄罗斯来说将是他们无法承受的。这是为了防止发生更大规模的战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基上周完成了对柏林、伦敦、巴黎和罗马等欧洲各国首都的旋风式访问，以寻求持续的军事援助，因为俄罗斯入侵乌克兰已进入第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;这些访问是在美国总统乔·拜登推迟了原定于上周访问德国以监督应对飓风米尔顿的准备工作后在最后一刻组织的。接近佛罗里达州。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的访问包括参加由 50 多个乌克兰盟友参加的会议，讨论对基辅的进一步支持，泽连斯基原本预计会出席这次会议。&lt;/p>;&lt;p>;德国政府消息人士周日称，拜登现定于下周五访问一天，乌克兰和中东预计将成为议程的重点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/1d39c5c9-261e-4700-a3b3-3b52cb4f14d8_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼（右）周四在罗马多利亚潘菲利别墅与泽连斯基会面。照片：讲义/乌克兰总统新闻服务/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日早些时候，俄罗斯表示，在接近重要城市波克罗夫斯克时，它占领了乌克兰东部的另一个村庄。部队已经推进了数周。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队在顿涅茨克地区向西移动了几个月，基辅本周末表示，情况“非常困难”。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科国防部称其部队现已占领位于谢利多夫镇门口和波克罗夫斯克以南的米哈伊利夫卡。&lt;/p>;&lt;p>;谢利多夫在数月的炮击中遭到严重破坏，大部分居民都已逃离。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯一直试图占领波克罗夫斯克，这是一个采矿小镇，在莫斯科发动攻势之前，这里居住着约 60,000 人。几个月来，它一直在占领乌克兰东部的村庄。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beheaded bodies found in Mexico, latest grisly find in violence-plagued country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3282214/beheaded-bodies-found-mexico-latest-grisly-find-violence-plagued-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 06:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/d0b34c75-4273-4eaa-97d1-34b1037bd7f5_af88ea26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥国民警卫队士兵。周日，国民警卫队在哈利斯科州东北部的奥胡埃洛斯市发现了五具装在黑色塑料袋中的无头男子尸体。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥当局周日表示，他们在哈利斯科州西部的一条道路上发现了五具被斩首的男子的尸体，这是暴力事件中最新的可怕发现州检察官办公室称，在哈利斯科州东北部的奥胡埃洛斯市发现了装在黑色塑料袋中的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“收到的一份报告表明， &lt;/p>;&lt;p>;到达现场后，国民警卫队成员发现了五具无头男子的尸体，只穿着裤子。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;检察官办公室表示，他们在附近发现了另一个袋子，里面似乎是受害者的头颅，并补充说法医科学家正在该地区搜寻证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/2d44339b-42b8-4109-a85d-b1e01d0ac2b8_b1cb4942.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，墨西哥格雷罗州奇尔潘辛戈，人们要求为被谋杀的市长亚历杭德罗·阿科斯伸张正义。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥胡埃洛斯市与拉各斯德莫雷诺市接壤，该市曾发生多起有组织犯罪的可怕杀戮事件。&lt;/p>;&lt;p >;最臭名昭著的案件之一涉及 2023 年 8 月 11 日五名年轻人的失踪，随后社交媒体上发布的一段视频揭露了他们遭受的酷刑和谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;哈利斯科州的暴力事件主要归咎于哈利斯科新世代卡特尔 (CJNG) 是墨西哥最强大、最暴力的犯罪集团之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，今年 1 月至 9 月期间，哈利斯科州有 1,415 人被谋杀。&lt;/p>; &lt;p>;自 2006 年政府部署军队打击贩毒以来，墨西哥各地已有超过 45 万人被杀，数万人在暴力事件中失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/aa5e7a66-01fd-4c87-bd3c-93fee85007a4_827c48f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆周二在墨西哥城国家宫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，格雷罗州奇尔潘辛戈市市长亚历杭德罗·阿科斯(Alejandro Arcos)在上任不到一周后被发现被斩首。&lt;/p>;&lt;p >;当地媒体报道称，他的头被留在了一辆皮卡车的引擎盖上。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥第一位女总统克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 于 10 月 1 日就职。她面临着解决卡特尔暴力问题的重大挑战。&lt; /p>;&lt;p>;她承诺坚持前任安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔的“拥抱而不是子弹”策略，利用社会政策从根源上解决犯罪问题。&lt;/p>;&lt;p>;“毒品战争不会卷土重来。 ”，这位左翼总统在本周的新闻发布会上表示，他指的是 2006 年美国支持的攻势。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Economist Joseph Stiglitz on the US-China trade war and the death of ‘hyper-globalisation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3282186/economist-joseph-stiglitz-china-us-trade-war-and-death-hyper-globalisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/13/88742554-a09e-49b2-b5eb-c502790adad8_492d0405.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 2001年诺贝尔经济学奖获得者、美国经济学家约瑟夫·斯蒂格利茨曾担任克林顿政府经济顾问委员会主席。他是哥伦比亚大学教授，也是世界银行前首席经济学家。&lt;/p>;&lt;p>;斯蒂格利茨向《华盛顿邮报》谈到了美中贸易战、下个月美国总统大选的经济影响以及全球化的未来。这篇采访首次出现在 .欲了解开放问题系列的其他采访，请点击。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;我认为美联储加息幅度过大、过快，因为它犯了一个根本性的错误，即通胀率的判断是错误的。我们所经历的情况是由于需求过剩，但事实上，这是 Covid-19 大流行和乌克兰战争冲击的结果。我认为较高的利率实际上可能会使问题恶化，而不是改善问题。&lt;/p>;&lt;p>;因此，例如，如果我们出现供应方面的中断，您希望进行投资来缓解这些问题，并且较高的利率使这些投资变得更加困难。通货膨胀的一个重要因素是住房价格，而加息则加剧了住房短缺。所以这完全是吃错药了。这是一种损害经济的良药。所以我很高兴他们降低利率，我认为这对经济有利。&lt;/p>;&lt;p>;我认为美国经济一直非常强劲。数据显示经济正在放缓，因此降息有点晚了。我认为他们在这个意义上犯了双重错误，因为我认为他们不应该增加那么多或那么快。我认为他们的费率应该更低，我们将为他们的错误付出代价。我不认为这个价格会太高，只是我认为他们应该早点降价。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为哈里斯的价格无疑会更高，对经济的影响比特朗普好得多。我认为特朗普的政策将导致通胀上升、GDP疲软、不平等加剧和健康状况恶化。快速回顾一下，更高的通货膨胀将是他对中国关税大幅提高的结果，这尤其伤害了普通美国人，因为服装和电器等价格上涨。&lt;/p>;&lt;p >;哈里斯可能会提高关税，但幅度会温和得多。 [特朗普]威胁减少或消除美联储的独立性将带来更多不确定性，从而削弱经济。通胀上升将导致美联储错误地加息，但他们无论如何都会这么做……这将削弱经济。如果他得到了对富人的减税，不会对经济产生太大刺激，但会造成更多的不平等。当然，如果他如愿的话，他将取消奥巴马医改，这将使普通美国人的健康状况恶化。因此，在每个方面，他都对我们的经济构成了危险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为，坦率地说，这两个[候选人]都在推动较弱的经济联系，但我认为区别是哈里斯将脱离风险，使美国对中国的依赖程度降低，尤其是使西方在某些技术领域的依赖。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而特朗普的零和对世界的看法，他没有经济适应能力的感觉。因此，非常快地提高关税将对中国和美国经济造成重大扭曲，对经济造成重大干扰，但对美国来说更是如此，我们将很难调整。 10％的关税是一件事，50％或60％是另一件事。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯政府将相信多边主义，并将参与非常强烈地促进与世界上大多数经济体的良好关系。显然，不是在俄罗斯与俄罗斯在一起，我们已经谈论过中国，但是在大多数其他国家，哈里斯政府将非常努力地改善关系。在像美国这样的国家，经常会有紧张局势，金钱对我们的政治制度产生了影响，因此特殊利益超过了国家利益。例如，我认为美国没有推动知识产权或跨国税收方面的全球政策，而世界上大多数国家都支持这些政策。所以这将是一个问题。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;好吧，我认为，正如我之前说的那样，美国想要降低风险，而当前的政府没有以相同的零和方式查看世界。但是，您可能会说，在他们认为中国不公平补贴的某些地区同样强大，积极进取，尤其重要的地区，例如电动汽车（EV）和太阳能电池板。&lt;/p>; &lt;p >;在美国有一场巨大的辩论。目前有两种争论。一种指控是中国在电动汽车和太阳能电池板中的优势是由于政府补贴。许多人认为事实并非如此。中国在电动汽车领域的优势是25年前开始朝这个方向发展的过程、中国更大的电动汽车市场以及投入更多资源的结果。因此，并不是它已经得到补贴，而是中国的动力更多。&lt;/p>; &lt;p>;第二个是，即使中国补贴太阳能电池板，对绿色过渡的需求也比需要创造太阳能电池板就业机会，我们应该接受中国廉价太阳能电池板的礼物，因为这对于快速绿色的过渡非常重要。因此，我个人的观点是，我们需要拥有生产电动汽车和太阳能电池板的能力，但迅速实现绿色转型的必要性意味着我们不应该将廉价电动汽车和太阳能电池板排除在我们的市场之外，而且我们应该找到其他发展能力的方法。&lt;/p>; &lt;p>;我认为的是，我们确实落后于气候变化，因此，使用我们可以使用的每一个便宜的东西，包括便宜的电动汽车和便宜的太阳能电池板，这一点非常重要，进行绿色过渡。但我们也必须有我们的能力。这就是去风险化的意义所在。我们必须具有生产能力。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我的观点是，我们接受来自中国的廉价商品，并在必要时补贴太阳能电池板和电动汽车以自己发展能力。也许中国将继续成为最便宜的生产国。我们只需要发展自己的能力，以防万一发生。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;当它开始时，我认为这主要是特朗普现象，但是坦率地说，我确实听到了国家安全人员的言语和两党对过度接触中国的担忧，我们需要降低风险。所以我认为我确实[期望它能持续]。还有一件事。特朗普以与中国的政治关系，使民主政府很难改变课程。&lt;/p>; &lt;p>;我的意思是，您永远都不知道政治方向，但是特朗普拥有，我认为，错误地出售了美国的政治经济问题是由于中国造成的。有证据表明，中国加入世界贸易组织后，从中国的进口迅速增加，确实对美国经济产生了非常负面的影响。有证据表明，该国进口激增的地区工资较低，失业率较高，房地产价值较低。因此，这种观点现在已经建立得很好。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，您是指怪国，还是责怪美国政府没有提供教育和帮助来调整这一点？我们说全球化很好，但是快速的全球化令人震惊。而且我们没有帮助那些因震惊而受伤的人。责怪他人总是比接受您的责任要容易得多，因为您没有做您本来可以做的事情来帮助适应不断变化的全球经济状况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我有三种战略的担忧。如果我们从事一场新的冷战，包括一场战略贸易战，我感到失望的是，我们没有更好地管理我们的全球政策。&lt;/p>; &lt;p>;首先，我们对中国的销售施加了限制，例如在纳米芯片中，最先进的半导体。这只会促使中国更快地发展自己的能力。所以我认为我们有点短视，不明白这实际上是在帮助中国。我们有短期优势。但是，通过实施这些制裁，我们实际上鼓励中国更快地发展自己的能力。&lt;/p>; &lt;p>;第二件事是，我们通过了一项非常重要的法案，这是2022年的《芯片与科学法》。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;，但至少在我与行业中的几个人的讨论中，至少在欧洲，他们的看法是，这是该法案的重要性，它将无法真正发展美国自行制造筹码的能力，至少在充足的脱水危险的范围内。因此，天真的人认为我们可以以这种方式非常迅速地提高我们在这一领域的能力。&lt;/p>; &lt;p>;，第三个是如果您发动新的冷战，我会更加重视赢得世界其他地区，新兴市场和发展中国家的心灵。我认为我们在那里所做的事情是一场灾难。仅举几个问题：疫苗种族隔离，我们在跨国税收中所采取的立场以及许多在债务危机中没有帮助的领域。所以我认为总体而言，我们未能赢得第三世界人民的民心。而且您会看到在联合国的某些选票中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我想我会说它已经受益，但我认为我们付出了代价，价格， 。但是我认为我们犯了一个错误，从1980年开始，当时的总统罗纳德·里根（Ronald Reagan）削弱了我们的工业能力太远，[关税]开始恢复我们的工业能力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为是的，它将结束。我认为我们不会去Autarky。我认为迄今为止[经济保护主义]仍然非常有选择性。我认为我们可能会朝着更多的地区贸易集团以及政治贸易集团迈进。&lt;/p>; &lt;p>;我很容易看到中国与西方之间的贸易削弱，但是西方与其他人之间的贸易加强新兴市场中的国家。&lt;/p>; &lt;p>;这就是您所期望的，因为贸易的一部分是成本差异，例如劳动力成本。而且，我们仍然希望在劳动力更便宜的情况下进口生产的商品。&lt;/p>; &lt;p>;，但数据显示的一件事是，似乎中国似乎正在出口很多向东南亚国家以及这些国家向美国出口的货物。因此，整体贸易模式确实存在变化，但我不确定总体贸易是否会大幅度减少，因此我们不会陷入自闭症。 p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为这是真的。我没有仔细研究数据，但例如，美国和墨西哥之间的贸易有所增加。而且我认为，如果中国正确地管理其政治，亚洲境内可能会增加贸易。&lt;/p>; &lt;p>;问题之一是，出于我不完全了解的原因，中国一直非常积极在南中国海，当然是疏远的，这是该地区所有国家的关注来源，这对于中国与这些国家的经济关系可能会适得其反。因此，为了在安全方面几乎没有什么好处，中国似乎正在冒着与该地区国家深度经济一体化的风险。我不明白他们为什么要这样大流行表明，我们的供应链不是很有弹性，因此我们的供应链将有很多重新检查，以确保它们更具弹性。这意味着，在某种程度上，我们的供应链更靠近家，但也从库存[管理]和其他实践的及时转移，使我们的供应链使我们的供应链不足。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有些人将2008年之前的时代描述为“超浮动物”的时代。我认为那个时代已经结束了。事实上，在某些资金流动中，甚至从 2008 年全球金融危机开始，你就会看到资金流动的减少。我认为特朗普和新冷战加速了这一趋势。但是正如我之前所说，这并不是全球化时代的终结。这是“超级全球化”的终结，它是全球化模式的重组。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为，正如我之前提到的，我认为会有很多合作区域团体和政治统一团体。我认为紧张局势仍将存在，但我希望在许多领域也能进行大量合作。我们需要在气候变化领域进行合作。因此，在气候变化上进行合作的需求本身可能会激励更多的贸易合作。&lt;/p>; &lt;p>;我可以想象的一件事是签署较狭窄的贸易协定的国家，例如绿色贸易协定。因此，下一轮的贸易讨论可能不是综合性的，自从我们成功进行了全面的贸易谈判以来已经30年了。它将更多地倾向一个特定的部门，而绿色是我最乐观的部门。&lt;/p>; &lt;p>;我认为政治现实是，旧政权对很多人来说并不顺利。对于某些人来说效果很好，但对于很多人来说效果不佳。我们必须接受自己的位置，并弄清楚如何在当前现实中最佳工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;夜晚使我起来的是乌克兰的战争，俄罗斯的战争侵略性，它吞并一个独立国家的企图，如果它成功地取得了国际法治和民主的成功。&lt;/p>; &lt;p>;如果俄罗斯占上风，对于[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京来说，他可能会迫使一个胜利的和解，即使只有部分胜利，这将破坏国际法治，民主，只会导致更多问题。因此，这是一个使我振作起来的问题，我认为这对整个全球化时代都有很大的影响。&lt;/p>; &lt;p>;我认为，如果这场争端赛到了普京被击败，并且不再被视为支持中国普京，这对全球经济来说是一个很大的帮助。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style” https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How South China Sea disputes are uniting Asean states]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3281677/how-south-china-sea-disputes-are-uniting-asean-states?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/5a3641f5-0e91-4c7d-b0c2-cdb0185f4beb_02f69616.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;继南海又发生一起事件后，菲律宾国家安全委员会10月4日在一份声明中表示：“我们强烈谴责中国海事当局9月29日在西沙群岛附近针对越南渔民的暴力和非法行为。” /p>;&lt;p>;据报道，多达 40 名中国执法人员在南海北部有争议的西沙群岛（中国称西沙群岛，越南称黄沙群岛）附近对越南渔民使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;菲律宾与中国和越南在南海南部的南沙群岛有重叠的主权主张，但在西沙群岛没有海洋或领土主张。最新的声援声明尤其令人心酸，因为它标志着马尼拉试图与东盟其他成员国在争议水域建立统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和越南正在探索海上力量之间更密切的战略合作并进行谈判解决其重叠索赔的潜在协议。与此同时，将于明年担任东南亚国家联盟轮值主席国的马来西亚在争议海域采取了更强硬的立场，拒绝了北京方面要求其结束在争议海域单方面石油勘探活动的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;就印度尼西亚而言，它一直在推动加强区域内团结，以维护东盟的中心地位。尽管不是南海的直接声索国，但印度尼西亚在北纳土纳海的重叠主张中也对北京采取了更为批评的立场。尽管受到东盟的限制，东南亚主要国家不仅在争议海域坚守阵地，而且还在相互探索更多战略合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国在东南亚的影响力怎么强调都不为过。整体来看，东盟已成为中国最大的出口市场。凭借在电动汽车生产等重要产业领域的卓越创新，中国也成为泰国、越南等地优质制造业投资的首要来源地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/8e648990-6619-40cb-977c-74bc5e8b537a_be559187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在东盟欠发达地区，特别是柬埔寨和老挝，中国的经济中心地位更加明显。这些国家严重依赖北京的援助和投资。&lt;/p>;&lt;p>;将这与过去十年美国在该地区的政策进行对比。从跨太平洋伙伴关系协定到印太经济框架，巴拉克·奥巴马和乔·拜登政府都受到国内保护主义情绪的困扰。此外，美国在一些东盟国家认为选择性适用国际法，例如支持以色列在加沙和黎巴嫩的军事行动，从而疏远了一些东盟国家的公众。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经将自己描绘成这样作为全球南方的领导人和巴勒斯坦人民的捍卫者，批评美国、西方和以色列。因此，在东南亚尤索夫伊萨研究所对东南亚思想领袖和企业高管进行的最新调查中，受访者的情绪转向中国也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，中国也有充分的理由不能这样做对其在东盟的影响力沾沾自喜，尤其是在涉及高风险的南海争端时。首先，东盟声索国必须应对民族主义情绪普遍存在的国内政治压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管政治制度存在差异，但马尼拉和河内的统治政权一直与公众情绪高度一致，公众往往对中国在争议海域的行为持高度批评态度。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾，3 月份的一项调查发现，91% 的受访者对中国持负面看法，而另一6月份的调查发现，93%的人希望菲律宾“重新控制中国在西菲律宾海占领的岛屿”。越南一直是重大反华抗议活动的场所，其中最引人注目的是中国在 2014 年将一座石油钻井平台移入有争议海域之后。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来西亚历来在这个问题上选择了安静但坚定的外交手段，但它也必须与日益强硬的舆论作斗争。去年，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在暗示对与中国在南海能源丰富地区进行联合勘探协议持开放态度后，遭到了猛烈的批评。&lt;/p>;&lt;p>;拒绝北京方面停止石油开采的要求。马来西亚外交部表示，“中国是一个伟大的朋友，但我们当然必须在我们的水域开展业务并确保经济优势，包括在我们的领土上钻探石油”。&lt;/p>;&lt;p>;东盟核心国家正在开发天然气勘探他们强烈地意识到自己是崛起的中等强国，并对东盟中心地位的削弱深表担忧。东盟事实上的领导者印度尼西亚已加大力度，直接抵制中国的扩张性主张，尤其是在北纳土纳海的专属经济区。印度尼西亚还主办了首次全东盟海军演习，着眼于与地区国家进行更定期的联合演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚声索国对东盟缓慢且基于共识的做法感到沮丧菲律宾和越南等国也在寻求更密切的小额合作。两国最近进行了首次联合海警演习，为未来更密切的海军合作铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;两国在外交上也相互支持，越南支持菲律宾针对中国的仲裁案，马尼拉表示声援至关重要的是，越南还表示愿意解决与菲律宾重叠的海洋主张，这可能为所有东盟声索国提供类似协议的模板。东盟国家对华外交态度可能不同，但通过合作维护核心利益是他们的共同利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Armed man arrested near Trump campaign rally in California]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282213/armed-man-arrested-near-trump-campaign-rally-california?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 05:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/d7988371-471f-4b72-b4ad-c79d0a2158f6_a7772964.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在科切拉的竞选集会上发表讲话，星期六加利福尼亚州。周日，警方表示，一名男子被发现非法持有猎枪和一把上膛的手枪，被派去保护集会上特朗普的治安官代表逮捕。照片：洛杉矶时报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子被发现非法持有猎枪和一把上膛的手枪，被派去保护加利福尼亚州科切拉河滨县唐纳德·特朗普集会的治安官逮捕。治安官办公室周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;据称，执法人员在集会附近的一个检查站逮捕了 49 岁的拉斯维加斯维姆·米勒 (Vem Miller)，当时他驾驶一辆黑色 SUV。&lt;/p>;&lt; p>;他们后来在当地的一个拘留中心指控他持有上膛的枪支和大容量弹匣。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事件并没有影响前总统特朗普或活动参加者的安全， ”声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;治安官办公室没有立即提供有关米勒意图的信息。他已获保释，并于 1 月 2 日面临法庭听证会。&lt;/p>;&lt;p>;但紧接着发生了两起暗杀企图——其中一次发生在宾夕法尼亚州，一颗子弹擦伤了特朗普的耳朵，第二次暗杀行动失败了。佛罗里达高尔夫球场——逮捕事件引发担忧。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队或负责保护高级官员和候选人的美国特勤局均未立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;治安官办公室表示将在周日晚些时候的简报会上提供更多细节。河滨县警长查德·比安科 (Chad Bianco) 周六在科切拉 (Coachella) 集会上向特朗普支持者发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普决定在加利福尼亚州举行集会令政治分析人士感到惊讶，他们指出该州民主党占主导地位，但他吸引了大批人群.&lt;/p>;&lt;p>;科切拉以其一年一度的音乐节而闻名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/14/eb32f639-effa-40a2-b68a-6b4e9fec6a28_88ce8c1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统、民主党总统候选人卡马拉哈里斯周日在北卡罗来纳州格林维尔的科伊诺尼亚基督教中心举行的教堂礼拜中发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国副总统卡马拉·哈里斯周日在战场北卡罗来纳州的一场以黑人为主的教堂观众面前露面，谴责特朗普散布关于政府的飓风应对措施。美国总统乔·拜登本月第二次访问佛罗里达州，调查风暴造成的损失。&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统候选人哈里斯没有说出特朗普的名字，但他是那些宣扬有关拜登的虚假言论的人中最引人注目的。政府对飓风米尔顿和海伦的反应。佛罗里达州正处于这两场风暴的路径上，海伦还袭击了北卡罗来纳州、南卡罗来纳州和佐治亚州，而米尔顿则前往大西洋。&lt;/p>;&lt;p>;副总统在 Koinonia 基督教中心谈到了“英雄”到处都有人在帮助居民，不考虑政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，教会，有些人并没有本着社区精神行事，我指的是那些实际上没有告诉人们的人哈里斯说：“真相，谎称那些正在努力帮助有需要的人的人，在需要真相和事实时散布虚假信息。”&lt;/p>;&lt;p>;“除了显而易见的问题之外，这种做法的问题在于，它正在使那么，如果人们被引导相信自己不能信任，那么就更难获得挽救生命的信息，”她说。 “这就是这一切的痛苦，那就是那些需要帮助的人以某种方式相信这些力量正在以一种他们不会寻求援助的方式对抗他们。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯说她说，他们试图“为自己谋取一些利益，利用他人的心碎来玩弄政治，这是不合理的”。 “现在不是煽动恐惧的时候。让人们感到孤独是不对的。”&lt;/p>;&lt;p>;“据我们所知，这不是领导者在危机中所做的事情，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/14/1fea6231-7762-4a1d-bba8-4a878669f272_56c1c85a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周日在佛罗里达州坦帕的麦克迪尔空军基地视察了飓风米尔顿和海伦后遭受风暴破坏的地区，然后在登上空军一号之前对记者发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月底海伦袭击后，特朗普发表了一系列虚假言论，包括称华盛顿故意拒绝向东南部有需要的共和党人提供援助。这位前总统错误地声称联邦紧急事务管理局 (FEMA) 已经没有足够的资金来帮助他们，因为这些钱都花在了帮助非法居留美国的移民的计划上。&lt;/p>;&lt;p>;他向福克斯电视台提出了这一论点。新闻频道称白宫的反应“绝对糟糕”，并重申了有关联邦应急管理局资金的说法。特朗普在周四录制并于周日播出的采访中表示：“它从那里传出来，每个人都知道。”&lt;/p>;&lt;p>;在哈里斯在教堂发表讲话之前，拜登正在一架直升机上调查飓风造成的损失。墨西哥湾沿岸的坦帕和圣皮特海滩。他从空中看到坦帕湾光芒棒球队主场纯品康纳球场受损的屋顶。在地面上，总统看到被洪水淹没的房屋外堆积着被水淹没的家具。一些房屋倒塌了。&lt;/p>;&lt;p>;总统表示，他很庆幸米尔顿的情况没有官员预期的那么严重，但这对许多人来说仍然是一场“灾难性”事件，包括那些丢失了不可替代的个人物品的人。他还赞扬了第一批响应者，其中一些人来自加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;“在这样的时刻，我们聚集在一起互相照顾，不是作为民主党人或共和党人，而是作为美国人，”拜登他在听取了联邦、州和地方官员的通报，并会见了一些居民和救援人员后说道。 “我们是一个美国，一个美国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/14/31d6903a-101b-4ebc-8d66-db4851be2c2d_1353fe8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国电台名人 Charlamagne tha God 九月在纽约。他将于周二出现在密歇根州底特律，与哈里斯进行对话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯周二将出现在底特律，与著名黑人媒体人物查拉曼·塔·上帝 (Charlamagne tha God) 进行现场对话。&lt;/p>;&lt;p>;黑人美联社-NORC公共事务研究中心最近的一项民意调查显示，尽管哈里斯试图吸引非白人选民，但登记选民对哈里斯的看法绝大多数是正面的，而对特朗普的看法则持负面看法。但民意调查还显示，许多黑人选民不确定哈里斯是否会改善整个国家或改善他们自己的生活。&lt;/p>;&lt;p>;在佛罗里达州，海伦袭击后，拜登于 10 月 3 日访问了大本德地区，总统宣布为受飓风影响地区的六个能源部项目提供 6.12 亿美元，以加强该地区的电网。这笔资金包括为盖恩斯维尔地区公用事业公司提供的 4700 万美元，以及为与佛罗里达电力和照明公司合作的 Switched Source 提供的 4700 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;拜登已敦促国会迅速采取行动，以确保小企业管理局和联邦应急管理局能够他们需要资金来度过飓风季节（大西洋飓风季节将于 11 月 30 日结束）。他周五说，仅米尔顿就造成了500亿美元的损害赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Four dead after Tesla car catches fire in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282212/four-dead-after-tesla-car-catches-fire-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 03:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/61eb8d1f-a895-45ba-b02a-8d85d1999a83_955d25f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉标志。周六，法国一辆特斯拉电动汽车起火，造成四人死亡，起火原因尚未确定。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官周日表示，周六晚间，一辆特斯拉电动汽车在法国西部起火，造成四人死亡，起火原因尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;据与警方关系密切的消息人士称，事故发生在尼奥尔市郊，造成司机和三名乘客死亡，他们是附近梅勒一家餐厅的员工。&lt;/p>;&lt;p>;“已展开调查以确定一名当地法官告诉法新社，“我们正在调查这起致命事故的原因和情况，调查期间将要求有关车辆的专业知识。”&lt;/p>;&lt;p>;根据初步报告，该车辆撞上了几个路标警方称，当救援人员到达现场时，车上的乘客已经死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特斯拉，由亿万富翁首席执行官埃隆创立马斯克经常因安全问题而受到审查。&lt;/p>;&lt;p>;今年 4 月，这家汽车制造商与 2018 年特斯拉 Model X 在硅谷坠毁事故中丧生的一名工程师的家人达成和解，此举避免了审判。&lt; /p>;&lt;p>;根据诉讼，司机当时正在加州高速公路上使用特斯拉自动驾驶功能，当时汽车驶入混凝土隔离带。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，特斯拉在 2019 年召回了超过 200 万辆汽车。美国和加拿大的监管机构表示，由于与自动驾驶软件相关的风险以及潜在的“碰撞风险增加”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iceland PM dissolves parliament, calls elections for November 30]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282211/iceland-pm-dissolves-parliament-calls-elections-november-30?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.14 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/14/1b8ff49e-6404-4f8c-be1b-8feb63dfa917_973d4ab7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冰岛总理比亚尼·贝内迪克松。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据冰岛公共广播公司 RUV 报道，冰岛总理 Bjarni Benediktsson 于周日宣布结束该国执政联盟，并呼吁于 11 月 30 日举行选举。&lt;/p>; &lt;p>;据 RUV 称，贝内迪克松在新闻发布会上提到，三个执政党之间在寻求庇护者和能源效率问题上的分歧日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他将于周一与冰岛总统哈拉·托马斯多蒂尔 (Halla Tomasdottir) 举行会议关于解散议会的决定，RUV 报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 14/0a6764bc-16ea-4b90-9809-e7be3d6574ca_cd63a87a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冰岛总统 Halla Tomasdottir 于 10 月 9 日在丹麦哥本哈根。照片：EPA- EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据广播公司称，选举必须在宣布议会解散后最迟 45 天内举行。&lt;/p>;&lt;p>;Benediktsson，议会主席右翼、亲商业的独立党于 4 月当选为总理，接替卡特琳·雅各布斯多蒂尔 (Katrin Jakobsdottir)，后者宣布辞职并竞选总统。&lt;/p>;&lt;p>;由独立党、独立党组成的联合政府中右翼进步党和左翼绿党在最近的火山爆发迫使数千人离开家园后面临着不确定性，给本已面临高通胀和飙升利率的经济带来了压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>