<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lawyers group has ‘frank’ talk with Beijing about Hong Kong post-Article 23]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291200/lawyers-group-has-frank-talk-beijing-about-hong-kong-post-article-23?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 17:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/bddcf7a7-066c-4e43-a644-1d114d808f7a_1320b6e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大律师公会去年复会时隔五年之后，这次北京破冰之旅再次开启。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大律师公会与内地负责香港事务的官员就国内国家安全立法颁布后的当地局势进行了“坦诚”的讨论，该组织主席表示。&lt;/p>;&lt;p>;维克多·道斯(Victor Dawes)率领14人代表团访问北京，周二上午，即第二天上午，会见了港澳事务办公室(HKMAO)的官员的协会为期三天的首都之旅。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月，该组织在年度交换意见暂停五年后访问北京进行破冰之旅。&lt;/p>;&lt;p >;全国人民代表大会常务委员会——中国最高立法机构——法制工作委员会和基本法委员会主任委员沈春耀也出席了周二的会议。&lt;/p>;&lt;p>;党组成员项斌会员在港澳办也首次出席年度交流会。&lt;/p>;&lt;p>;道斯在北京接受记者采访时表示：“我们一直努力准确反映香港的情况、社会公众关心的问题&lt;/p>;&lt;p>;“那些对话是坦诚的……我们肯定不只是报道好的事情，也提到了值得关注的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;协会主席指的是事件发生后香港的情况制定《维护国家安全条例》。&lt;/p>;&lt;p>;该法又称“第23条立法”，于今年3月出台。此前曾于 2003 年进行过一次尝试，但由于大规模抗议活动而被取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/65388ee3-94b6-4d95-96da-fbdc02d244c2_dd0b2bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Victor Dawes，香港主席律师协会表示，他的代表团强调了维持该市司法和法律部门独立的重要性。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主席表示，代表团还强调了维持司法和法律部门独立的重要性，这有助于法治和司法行政&lt;/p>;&lt;p>;“我们还讨论了香港保持国际城市地位的重要性，以便为香港和中国发挥重要作用，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续进行这些对话，我们希望这坦诚的对话将会继续。”&lt;/p>;&lt;p>;代表团周一还会见了中国商务部的成员，与会者讨论了未来的合作方向，包括商务部是否会吸纳香港大律师。他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他拒绝评论周二上午的会议上是否讨论了香港最大规模的国家安全审判，该审判导致 45 名反对派人士入狱。&lt;/p>;&lt;p>;道斯说这件事不适合由于一些被告要求复核刑罚，引发了公众讨论。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，三名被精心挑选审理国家安全案件的法官被判处四年零两个月至十年不等的徒刑。 45名活动人士在2020年密谋瘫痪市政府中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;包括前香港立法会议员林卓廷在内的总共八名被告已针对他们的定罪提出上诉和监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali Zoo mourns death of Sumatran elephant swept away by river current]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3291202/bali-zoo-mourns-death-sumatran-elephant-swept-away-river-current?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 17:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/b5c99533-18ec-49cb-9e4a-3422ab9274d3_333a7ddb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾曾发现大象尸体巴厘岛吉安雅区的河流。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一头生活在印度尼西亚旅游岛巴厘岛动物园的大象被发现被强大的河流冲走后死亡。&lt;/p>;&lt;p >; 周一下午，一头 45 岁的雌性苏门答腊象莫莉 (Molly) 是在驯象师的带领下穿过河流前往动物园场地外等候区的两只大象之一。这项活动是他们日常精神和身体刺激的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;动物园在一份声明中表示，第一头大象已经渡河，莫莉正在河里，但由于上游大雨，水流突然增加。声明。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，莫莉失去了平衡，被水流冲走了，”它说。驯象师没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛动物园和巴厘岛自然资源保护机构的团队进行了深入搜寻。周二早上，这头大象的尸体在巴厘岛吉安雅区苏卡瓦提分区的曾曾河被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“巴厘岛动物园的整个团队都对失去一头母象莫莉深感悲痛。我们大家庭的重要组成部分。动物园表示，莫莉是一头善良友好的大象。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不可避免的事件，但我们致力于对我们的操作程序和风险缓解措施进行彻底评估，特别是在动物园公关主管艾玛·钱德拉 (Emma Chandra) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;从 10 月到次年 3 月的季节性降雨经常导致印度尼西亚发生洪水和山体滑坡。 ， 一个由 17,000 个岛屿组成的群岛。&lt;/p>;&lt;p>;苏门答腊岛大象是极度濒危物种，苏门答腊岛上的大象数量不足 700 头。亚洲象的这个亚种是世界上最大的两种哺乳动物之一，受到印度尼西亚生物自然资源及其生态系统保护法的保护。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =“https://feedx.site”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba to lose US$1.3 billion on Intime sale in retreat from offline retail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291191/alibaba-lose-us13-billion-intime-sale-retreat-offline-retail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/80a431a8-e1fb-4b10-bf26-dc350432cfe8_5e60beac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士走过乐天银泰购物店2017 年 1 月 10 日，北京市中心。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团因出售中国领先部门之一的银泰百货而蒙受 93 亿元人民币（13 亿美元）的损失随着这家电子商务巨头放弃线下零售，专注于其核心业务，该公司正在出售其在零售连锁店中的全部股份，该公司于 2014 年首次投资该零售连锁店，根据周二向香港证券交易所提交的一份文件，该收购方是由雅戈尔集团和银泰管理团队成员组成的买家财团。雅戈尔集团是一家总部位于东部城市宁波的纺织服装公司。&lt;/p>;&lt;p>;该交易价值约74亿元人民币，不到阿里巴巴投入该公司资金的一半。此次撤资是在该公司与银泰创始人联手以 198 亿港元（25 亿美元）现金交易将这家内地购物巨头私有化七年后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴在香港上市的股价于 2019 年 7 月下跌 1.1%。周二，雅戈尔在上海上市的股价上涨了3.7%。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/ b7c67267-0559-4d1f-85ea-8aed15cfb35b_3b36f185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;2014年3月31日，阿里巴巴创始人马云在杭州银泰百货董事长沉国军（左二）的陪同下。图片来源：新华社&lt;/小>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此举标志着这家总部位于杭州的科技巨头退出其“新零售”战略的又一关键步骤，该战略是公司创始人马云于 2016 年发起的，旨在让阿里巴巴将其与新零售战略相融合。线上线下购物资源。 2014年，阿里巴巴在银泰百货纽约上市之前对其进行了6.92亿美元的投资，成为当时该零售商的第二大股东。过去十年，阿里巴巴逐渐将其持股比例提高至99%。&lt;/p>;&lt;p>;光大控股策略师吴肯尼表示，尽管预期会出现亏损，但出售银泰百货是基于阿里巴巴对其未来业务结构的考虑。证券国际。&lt;/p>;&lt;p>;“短期来看，我认为一次性亏损可能会对[财务数据]产生影响，但如果我们看看未来每个季度，这笔交易将贡献对收入和吴说，银泰近年来的业绩并不理想。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，阿里巴巴一直在推动重组其庞大的商业帝国，以重新专注于其主要收入电子商务和云计算的驱动力。自大流行以来，阿里巴巴一直在应对宏观经济逆风和加剧的市场竞争，拼多多控股旗下拼多多等新参与者采取了激进的定价策略。&lt;/p>;&lt;p>;作为全面重组的一部分，阿里巴巴已开始抛售股票非核心资产，包括作为“新零售”战略一部分购买的线下业务。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，中国实体零售领域的格局发生了巨大变化。光大控股的吴表示，Covid-19 的蔓延对该行业造成的打击尤其严重。&lt;/p>;&lt;p>;出售银泰百货将有助于阿里巴巴在未来采取“轻资产”策略，这符合并有利于阿里巴巴的业务发展。 Ng 补充道，业务重组。&lt;/p>;&lt;p>;这家电子商务公司还在与高鑫零售集团（Sun Art Retail Group）的潜在买家进行谈判，高鑫零售集团是其在 2017 年接管的连锁超市运营商。 2020年。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，该公司暂停了拥有9年历史、帮助夫妻店采购产品的采购平台“领手通”的运营，理由是“经过审慎考虑后进行了业务调整”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿里巴巴于 2023 年 3 月拆分为六个业务部门的初步计划，银泰百货与高鑫零售、高鑫零售和高鑫零售均被归入不属于其任何核心业务的“所有其他”类别。盒马。&lt;/p>;&lt;p>;9月份季度，阿里巴巴的收入同比增长5%，达到2365亿元人民币，而其“所有其他”业务的收入增长9%，达到522亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Chinese IPOs surge in Hong Kong as Minieye, Guming line up listings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3291195/chinese-ipos-surge-hong-kong-minieye-guming-line-listings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/89fbc450-c1e1-448a-9499-69451eaa64bb_002fd42e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在古明店等待订单好我（Good Me）店于2021年8月14日在福建省福州开业。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着自动驾驶初创公司Minieye Technology的股价定价以及珍珠奶茶巨头古明恢复其首次公开募股，中国公司在香港上市的计划正在加快步伐公开发行（IPO）计划。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的 Minieye 将于下周发售 3,900 万股，发行价为 17 至 20.20 港元，这将使其筹集最多 7.83 亿港元（1亿美元），该公司在周二的一份交易所备案文件中表示。古铭在中国大陆拥有约 9,000 家商店，今年早些时候首次上市时，其目标是筹集 3 亿美元至 5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业的增长势头预计将提振根据安永和毕马威最近的预测，香港交易所将于 2025 年上市。&lt;/p>;&lt;p>;根据安永和毕马威的最新预测，截至 11 月的一年中，融资额达到 834 亿港元。安永，较上年同期增长80%。根据伦敦证券交易所集团的数据，该市的 IPO 市场在 2023 年连续第三年下滑，交易量降至 59 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Minieye 得到了阿里巴巴集团控股联合创始人吴艾迪 (Eddy Wu) 的支持，他持有 2.3 的股票根据其招股说明书，该公司持有 % 的股份。该公司在 5 月 27 日提交招股说明书之前，经历了至少 17 轮融资。阿里巴巴拥有《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司成立于 2014 年，其企业支持者包括北京四维管理、深圳等投资机构则以和中国国际资本。该公司已支持 29 家汽车制造商提供自动驾驶系统。&lt;/p>;&lt;p>;该交易所还看到了以消费者为中心的公司的浓厚兴趣。在中国证监会批准上市后，古明周末恢复了在香港 IPO 的计划。&lt;/p>;&lt;p>;这家茶叶公司于 1 月份首次提交了上市前文件。高盛和瑞银将担任本次交易的总体协调人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/9215e34e-1dd8-4a7d-b1a7-91ab0a4ab30a_fd7c5f02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国美容公司毛戈平化妆品12月10日在香港交易所首次亮相。照片：Mia Castagnone&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国企业越来越多地寻求包括香港在内的海外交易所筹集资金。&lt;/p >;&lt;p>;中国茶店运营商四川白茶白道（又名 Chabaido）于 4 月份在香港首次公开募股中筹集了约 3.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;毛戈平化妆品筹集了约 2.7 亿美元并看到了股票12 月 10 日上市首日，股价飙升 70%。此次上市是今年最受欢迎的，散户投资者超额认购了 918 倍。根据一份证券交易所备案文件，面向全球投资者的配置获得了 29 倍超额认购。&lt;/p>;&lt;p>;像毛戈平这样的成功上市有助于改善更广泛的市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在上海上市的佛山上市中国大陆最大的上市调味品制造商海天调味食品表示，其在香港双重上市的计划已获得董事会批准。&lt;/p>;&lt;p>;该交易可能筹集高达 15 亿港元的资金。该公司表示，所得款项将用于在全球范围内推广该品牌。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，北京方面表示支持更多中国公司在海外上市。香港交易所还为已经在境内交易所交易的合格中国公司提出了快速上市程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Policy support sees China’s tax revenue rise for second straight month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291211/policy-support-sees-chinas-tax-revenue-rise-second-straight-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/c59719dc-bc5e-4470-9df9-74feb42036cd_9ce9e756.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘满载集装箱的货轮离开连云港12月10日，中国东部江苏省港口。广发证券在周二发布的一份研究报告中表示，上个月出口退税有所上升。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在国内政策的支持下，11月份中国税收收入连续第二个月增长，而地方政府在房地产市场长期低迷的情况下继续面临卖地收入萎缩的困境.&lt;/p>;&lt;p>;根据中国金融数据提供商的计算，上个月税收收入同比增长 5.3%，达到 1.11 万亿元人民币（1,524 亿美元），继 10 月份增长 1.8% 后，中国金融数据提供商的计算显示Wind数据来自中国财政部的官方发布。&lt;/p>;&lt;p>;随着非税收入飙升40.4%，11月份一般公共预算收入总体增长11%，这是自去年6月以来首次出现两位数增长广发证券在研究报告中表示，“主要税种中，企业所得税、国内增值税、出口退税、印花税改善明显”周二。&lt;/p>;&lt;p>;“它清楚、直接地反映了加大力度的逆周期政策正在生效。”&lt;/p>;&lt;p>;北京推出了一系列支持性政策，首先是央行的货币宽松政策。央行9月底在消费疲弱、地方政府债务上升和房地产低迷的情况下提振增长。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的年度中央经济工作会议上，政策制定者将扩大内需列为首要任务明年的经济优先事项中共中央政治局早前承诺将采取“更加积极”的政策和“非常规”的逆周期调节来引导经济。&lt;/p>;&lt;p>;然而，上个月消费税增速明显放缓，同比增幅放缓至华泰证券的数据显示，10 月份零售额增长 10.2%，增长 0.7%，反映出零售额增长疲软。&lt;/p>;&lt;p>;作为消费关键指标的零售额增长 3%上月同比下降0.5%，低于10月份4.8%的增速，未达到5.3%的预期增长。&lt;/p>;&lt;p>;政府基金收入也进一步下降，11月份同比下降14.9%。华泰证券表示，10 月份降幅达 10%。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府基金的主要组成部分，上个月土地出让收入大幅下降 19.7%，环比下降幅度更大。下降10.5%，进一步拖累政府基金总收入。&lt;/p>;&lt;p>;在财政体制失衡、地方政府承担的财政责任与其财政收入不成比例的情况下，土地出让金一直是财政收入的主要来源。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，房地产市场的长期低迷迫使开发商削减土地购买量，增加了地方政府的财政压力，地方政府一直面临着不断增加的债务，包括大量的预算外债务。 “隐性债务”。&lt;/p>;&lt;p>;11月，北京宣布新增6万亿元债券额度，帮助解决地方政府隐性债务问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Worker found dead on roof of Hong Kong building after falling during paint job]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291192/worker-found-dead-roof-hong-kong-building-after-falling-during-paint-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/8d85997a-c464-45d8-9371-73ff852ef61c_c60c8a50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名女工被发现死在据警方称，香港石岗军营屋顶发生工业事故后。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名女子被发现死在石岗军营一栋建筑物的屋顶上，香港警方认为这是一起工业事故。&lt;/p>;&lt;p >;劳工部表示已了解此案，并已展开调查，一个关注团体表示，工人在不被注意到的情况下留在工作地点是“不可接受的”。&lt;/p>;&lt;p >;警方表示已收到该女子的举报她躺在荃湾石岗军营一栋建筑物的屋顶上，经证实当场死亡。警方认为，她在工地上做油漆工作时，在梯子上失去平衡摔倒。&lt;/p>;&lt;p>;67岁的孔姓女子昏迷不醒，随后死亡。事件其后被警方列为工业意外。&lt;/p>;&lt;p>;询及事件，劳工处表示已知悉事件，并已展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;萧菲工伤受害人权益协会总干事冼文称死亡事件“令人无法接受”，并称此类情况并非第一次发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/5972cac8-4dae-4d32-a6b3-4f2dd5e3a7e7_f8ef2f95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位67岁的女士，据警方称，一名姓孔的男子在油漆工作时从梯子上摔下来，随后死亡。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Siu 提到 9 月份发生的一起事件，两名工人被困在充满有毒气体的管道中超过 12 个小时后死亡。&lt;/p >;&lt;p>;两名年龄分别为63岁和61岁的维修工本应于9月21日下午在西九文化区下班，但第二天早上才响起失踪警报。&lt;/p>; &lt;p>;萧指出周二的案件暴露了工地的弱点，因为失踪的工人没有被发现。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，工地有必要审查其安全和管理体系，以加强监管。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka’s Dissanayake chooses India for his first overseas trip – is China a factor?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291182/sri-lankas-dissanayake-chooses-india-his-first-overseas-trip-china-factor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/100ef5d5-09df-4ca7-874e-d49203643be3_cbb2f3d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡总统阿努拉·库马拉迪萨纳亚克和印度总理纳伦德拉·莫迪周一在新德里海得拉巴宫会面前握手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡总统阿鲁纳·库马拉·迪萨纳亚克(Aruna Kumara Dissanayake)首次出访印度，分析人士认为，这是他致力于深化新德里对债务缠身的科伦坡的经济支持，并缓解局势。对中国在南亚岛国影响力的任何担忧。&lt;/p>;&lt;p>;9 月上任的迪萨纳亚克周一会见了印度总理纳伦德拉·莫迪，两国领导人同意加强经济合作。在他们提出的措施中，印度、斯里兰卡和阿联酋将在这两个南亚国家之间建设一条能源管道，而印度还计划向斯里兰卡供应液化天然气。&lt;/p>;&lt;p>;在斯里兰卡经济崩溃之后2022年，印度将提供数十亿美元的财政援助，包括食品、燃料和药品。&lt;/p>;&lt;p>;在与莫迪会面时，迪萨纳亚克感谢印度通过财政支持稳定了国家经济40 亿美元并帮助重组该国的债务。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他 [Dissanayake] 主要感兴趣的是确保[来自印度]的商业支持得到落实，因为该国的经济仍然非常脆弱，”伦敦国王学院国际关系教授 Harsh Pant 表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度将继续向斯里兰卡提供援助，但德里可能会引起印度私人投资者对其在斯里兰卡的项目受到当地政府审查的担忧。观察家研究基金会邻里研究副研究员 Aditya Gowdara Shivamurthy 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/ebe5184e-51ac-4f69-a0e8-356024a75ec1_915b9ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度亿万富翁高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 发表讲话去年在以色列海法港举行的一次活动。他在美国面临贿赂和欺诈指控。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国检方指控印度阿达尼集团行贿和欺诈，引发人们对该集团参与两座风力发电站和一座港口码头的怀疑。斯里兰卡项目总价值超过10亿美元。科伦坡正在审查这两个项目。&lt;/p>;&lt;p>;印度大亨高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 上个月被美国检察官指控，指控他行贿并向美国投资者隐瞒付款。阿达尼集团否认所有指控，称其“毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多有兴趣在斯里兰卡投资的印度投资者都会担心斯里兰卡对阿达尼风电项目的审查是否会产生影响Shivamurthy 说。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡决心与迪萨纳亚克反腐败，迪萨纳亚克在竞选期间承诺追回被盗的斯里兰卡资产。 Shivamurthy 说：“他试图表明自己是透明的，这促使他将某些项目政治化。”&lt;/p>;&lt;p>;阿达尼是莫迪的亲密盟友，是斯里兰卡经济发展后第一个主要外国投资者。 2022 年崩溃。斯里兰卡于 2023 年 2 月批准了前任政府领导下的阿达尼位于该岛西北部的风力发电项目，但该项目因法院对环境问题的质疑而被推迟&lt;/p>;&lt;p>;莫迪和迪萨纳亚克会晤后宣布的项目中，印度国营公司 Petronet LNG 将向位于科伦坡的斯里兰卡工程公司 LTL Holdings 供应液化天然气，为期五年。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最新公告发布之前，塔塔集团和 Reliance Jio 已分别表示有兴趣购买国有斯里兰卡航空公司和斯里兰卡电信的股份。&lt;/p>;&lt;p>;但有担忧Shivamurthy 表示，印度投资者对迪萨纳亚克政府领导下的国有企业私有化进程表示关注。&lt;/p>;&lt;p>;迪萨纳亚克领导的政党 Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) 是他领导的全国人民政权 (NPP) 联盟的成员，主张加强国家干预和降低税收。&lt;/p>;&lt;h3>;印度和中国之间的平衡&lt;/h3>;&lt;p>;尽管印度和斯里兰卡正在加紧努力分析人士称，新德里将担心科伦坡重新考虑外国科考船访问其水域的问题。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡将取消对此类船只访问的禁令。从明年初开始发货。据媒体报道，该禁令是在中国科考船频繁提出停靠请求后，印度和美国提出强烈安全担忧后实施的。&lt;/p>;&lt;p>;新德里担心中国间谍船可能伪装成科考船加强在印度洋的监视活动。&lt;/p>;&lt;p>;Shivamurthy 表示，考虑到新德里的担忧，印度和斯里兰卡可能会讨论科伦坡解除禁令的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/d2c8e545-384f-4116-bf74-7ed8a71c793c_2db8325d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡汉班托塔港，该项目是中斯“一带一路”合作重点项目之一。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国仍然是斯里兰卡的重要合作伙伴，因为中国通过“一带一路”倡议向科伦坡提供了大量援助，并在该国开发了大型项目。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国仍然是斯里兰卡的重要合作伙伴。科伦坡六月与包括中国在内的贷款机构签署了债务协议，以满足国际货币基金组织 (IMF) 救助的关键条件。作为最大的单一双边贷款国，中国在斯里兰卡向其他国家借入的贷款总额为 105.8 亿美元中占了 46.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国参与了科伦坡港口城的开发，预计将吸引斯里兰卡到 2041 年竣工时，总投资将达到 150 亿美元。招商局港口在与 2019 年签署价值 11 亿美元、为期 99 年的租赁协议后，一直在租赁汉班托塔国际港。 2017年。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示将扩大与科伦坡在金融、投资、能源和旅游等其他领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;尽管迪萨纳亚克倾向左翼，但他可能会与印度和中国合作潘特表示，此举是为了缓解新德里对斯里兰卡对北京外交政策可能发生转变的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;提及中国领导人与斯里兰卡前总统戈塔巴亚之间的密切关系拉贾帕克萨·潘特表示：“我认为中国与拉贾帕克萨的关系不会被复制，但中国仍然是一个非常重要的资金来源。所以我认为任何政府都不会忽视中国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Digital nationalism is killing the promise of an open internet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3290764/digital-nationalism-killing-promise-open-internet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/a4284898-00e7-4b52-9865-3fe0e1c84243_3bebbf16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与者举着支持的标语3 月 13 日，TikTok 在华盛顿美国国会大厦外。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;互联网曾被誉为一种超越国界的力量，通过无缝的全球网络将个人和企业连接起来。然而，这一愿景正在迅速瓦解。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府正在主张对其数字领域的主权，为全球科技巨头改写规则。在国家安全担忧、经济优先事项和地缘政治竞争的推动下，这种转变正在破坏数字经济，并产生深远的后果。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年，数字经济将占全球经济的 15.5%，预计将增长到 2028 年，这一比例将增至 17%，预计未来十年，超过三分之二的新价值将来自数字化平台。然而，无国界生态系统的梦想正在让位于市场日益分散的现实。&lt;/p>;&lt;p>;强制执行本地数据存储、生产和合作伙伴关系的政策正在提高合规成本，并侵蚀曾经定义数字时代的互联性。&lt; /p>;&lt;p>;印度尼西亚已成为这一转变的领导者。苹果提出的 1 亿美元投资方案未能达到该国的雄心。政府随后于 12 月初表示，该公司计划投资 10 亿美元，以满足严格的本地零部件要求。&lt;/p>;&lt;p>;苹果必须确保其在国内销售的智能手机零部件中至少 40% 是本地制造的。这符合该国的“印尼制造 4.0”路线图，该路线图优先考虑电子、化学品和先进技术的高价值出口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/fc8d2e71-d244-438a-bd10-cd8f2d669d0a_663d1b01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佐科维多多，然后4 月 17 日，印度尼西亚总统在雅加达总统府与苹果首席执行官蒂姆·库克交谈。照片：EPA-EFE/印度尼西亚总统府讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 在印度尼西亚的业务也类似由于社交媒体平台上的电子商务禁令，字节跳动被迫斥资 15 亿美元收购当地领先电子商务平台 Tokopedia 的控股权。这些发展凸显了政府为确保技术服务于国内利益而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国为数字主权提供了最明确的先例。几十年来，北京通过优先考虑国家安全和地方创新的政策强化了其数字边界。防火墙和严格的数据本地化法律培育了一个生态系统，阿里巴巴集团控股（邮政的所有者）和腾讯控股等国内冠军企业在没有外国竞争的情况下蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策推动了显着的增长：中国的数字化经济规模从 2012 年的 11 万亿元人民币（1.52 万亿美元）扩大到去年的近 54 万亿元人民币，占中国国内生产总值的 43%。&lt;/p>;&lt;p>;占中国GDP 的 10.3%去年的名义增长凸显了受保护的生态系统的战略价值，展示了数字民族主义如何推动创新和经济增长。然而，中国的模型也揭示了隔离的风险，因为分散的生态系统限制了全球互操作性并加深了创新网络中的鸿沟。&lt;/p>; &lt;p>;美国现在正在努力应对类似的紧张局势。 TikTok 是一种文化现象，每月拥有 1.7 亿美国用户，已成为中美科技竞争中的避雷针。 Bytedance在避免禁令的法律斗争强调了该平台的重要性，该平台去年获得了160亿美元的美国收入。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而国家安全关注的是言论，这是更大的问题是地缘政治竞争 - 在越来越多的极性世界中进行技术优势的竞赛。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，欧盟使用了诸如通用数据保护法规（GDPR）和数字诸如诸如诸如一般数据保护方面的率领。服务法案以平衡市场访问与用户保护。仅GDPR就使美国科技公司的合规支出超过47亿美元，这突显了数字主权的财务负担。&lt;/p>; &lt;p>;超越经济强国，较小的国家也以独特的方式主张数字主权。肯尼亚的数据保护法和巴西的通用数据保护法强调了新兴市场如何制定规则来保护其利益。这些努力表明，即使规模较小的参与者也不再是数字经济的被动参与者；他们是其未来的活跃建筑师。&lt;/p>; &lt;p>;对于全球科技公司而言，其影响是深远的。合规性不再是一个复选框，而是一个复杂的谈判，需要大量投资、合作伙伴关系和运营改革。苹果扩大在印度尼西亚的承诺以及 TikTok 收购 Tokopedia 都体现了市场准入成本。同时，美国 - 中国的脱钩威胁着碎片供应链和扼杀全球创新网络，使公司陷入地缘政治紧张局势的交火中。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当今的数字民族主义回荡着商人政策，那里国家曾经通过垄断贸易路线来获得财富。现在，“路线”是数字平台，“资源”是数据。但是，正如历史所表明的那样，这种贸易保护主义策略虽然最初有效，经常扼杀竞争和创新，从而有可能限制他们旨在实现的成长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不容忽视数字民族主义的风险。限制性政策可能会阻碍创新、限制消费者的选择并分裂全球数字经济。例如，印度尼西亚对社会电子商务的禁令，同时保护小型企业，风险损害依赖Tiktok Shop等平台的企业，该平台预计今年将在全球范围内产生200亿美元的企业。&lt;/p>; &lt;p>;中国绝缘的数字生态系统，，，，，纯粹的数字生态系统，，在培养国内冠军的同时，对他们在全球舞台上的竞争力提出了疑问。同样，印度在中国应用程序上进行的全面禁令在当地市场上留下了差距，减慢了技术的采用并迫使消费者依靠较不发达的替代方案。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;重新绘制了数字数字地图，他们还必须与破裂的互联网对全球挑战的影响有关。分裂的生态系统将如何在气候变化、全球健康危机或跨境网络威胁等共同问题上进行合作？这些新边界会为更公平的经济体系创造机会，还是会加深创新与合作的鸿沟？&lt;/p>; &lt;p>;市场在规则上蓬勃发展，但是这些规则必须在主权和协作之间取得微妙的平衡。各国政府必须保护自己的利益，同时又不损害支撑数字经济的创新和互联互通。互联网从来都不是真正的无边界，但是它的边​​界现在越来越难以穿越。&lt;/p>; &lt;p>;这个数字主权的新时代将由竞争，保护主义和分散的协作来定义。问题是这些新边界是否会促进更公平的数字经济 - 或成为进步的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;未来将不属于那些没有边界的人，而是那些以远见和目的导航的人.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is recruiting embassy staff with a focus on electric vehicles, source says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291139/china-recruiting-embassy-staff-focus-electric-vehicles-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/71d2f72c-ed60-4434-8fd9-f1e2151a030d_0f73e0da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着美国、加拿大的外交推动欧洲对中国电动汽车征收关税，以对抗国家补贴并创造公平竞争环境。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，北京正在为其驻外使馆物色科技参赞，重点是与电动汽车行业相关的外交接触。中国拥有世界上最大的电动汽车市场，最新的外交举措正值中国面临产能过剩的指控，美国、加拿大和欧洲都对其电动汽车征收关税，以求公平竞争本地字段&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，作为新科技辅导员招聘流程的一部分，数百名考生最近在北京参加了考试。由于此事敏感性，该消息人士要求匿名。 &lt;/p>;&lt;p>;该人士称，候选人是由全国各地的国有研究机构或政府机构推荐的。&lt;/p>;&lt;p>;据称，大多数申请者英语流利，曾在海外受过教育。他们的评估标准是对共产党意识形态的理解（这是对所有政府相关职位的标准测试）以及对电动汽车行业的了解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚如何进行评估。消息人士称，许多参赞职位正在填补，但科技部近年来也进行了类似的选拔程序，以努力为中国驻外外交使团培养一批科学人才。&lt;/p>;&lt; p>;科技参赞是很多国家的标配角色在外交场合。中国在美国、欧洲、韩国和日本等国家的大使馆（其中大多数是发达国家）都设有专门的代表来管理其科技相关事务。&lt;/p>;&lt;p>;外交存在规模较小时，这项工作通常由其经济和商业团队进行。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，这涉及促进与中国的科学合作与交流，并确保任何现有的合作协议顺利实施。多家中国大使馆&lt;/p>;&lt;p>;一些担任这一角色的顾问（可以追溯到二十多年前）还负责协调中国与其驻在国政府、研究机构和大学之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;对电动汽车的关注正值该行业对中国的争议越来越大之际。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，欧盟委员会去年进行的一项反补贴调查得出的结论是，中国电动汽车行业受益大量国家补贴，欧盟开始征收反补贴10月底对从中国进口的电动汽车征收高达45%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面对此表示抗议，并通过对欧盟白兰地、乳制品和猪肉出口发起反倾销调查进行报复。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，美国和加拿大双双对中国产电动汽车加征100%关税。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车行业在全球地位显赫行业得益于中国广阔的市场、国内供应链、低价策略以及该行业对北京科技雄心的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席强调了科学技术在建设“全面建设社会主义现代化国家”中的作用，电动汽车被视为经济发展的主要引擎。&lt;/p>;&lt;p>;根据科技部网站去年发布的一份报告，科技部为驻外参赞开展了培训项目，为他们提供知识培训最新的&lt;/p>;&lt;p>;报告称，参赞们要加深对习近平外交和科技创新理念以及当前地缘政治形势的理解。 &lt;/p>;&lt;p>;据第二位知情人士透露，培训内容“不仅包括技术出口，还包括技术进口”，并指出，当中国欠发达时，“这一立场充当了一种方式”。引进其他先进技术国家”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European luxury stocks find gold to end the year on China, US optimism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3291161/european-luxury-stocks-find-gold-end-year-china-us-optimism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 15:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/c9e1846f-1aa2-4f24-a713-cfbf1d627d63_e7d8a60f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们经过纽约的一家爱马仕专卖店约克。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲奢侈品公司的股价在经历了糟糕的一年后正在反弹，因为投资者希望中国的刺激措施能够支持经济并刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;乐观随着北京方面最近采取措施支持经济，奢侈品公司的股价有望创下二月份以来最好的月份水平，这种情况似乎正在回归。高盛追踪该行业的篮子 12 月份上涨了 8% 以上，将年初至今的跌幅收窄至仅 1%。&lt;/p>;&lt;p>;中国消费者占全球奢侈品消费的近 15%市场和未来的任何刺激措施都可能引发股市上涨。明年奢侈品需求的另一个潜在利好可能来自美国，唐纳德·特朗普放松经济管制和减税的计划可能有助于增加消费者支出。&lt;/p>;&lt;p>;“对于许多奢侈品公司来说，中国和美国仍然是短期内的关键催化剂，”荷宝瑞士投资组合经理 Dora Buckulčíková 表示。她在接受采访时表示，“我们对这两方面都持积极态度”，尽管转型的具体时间“仍不确定”。&lt;/p>;&lt;p>;今年对于 LVMH Moët Hennessy Louis Vuitton (LVMH) 来说是困难的一年。全球最大的奢侈品股，在被制药商诺和诺德 (Novo Nordisk) 超越之前是欧洲最大的上市公司。&lt;/p>;&lt;p>;LVMH 股价今年迄今已下跌 14%，是全球金融危机以来最糟糕的表现 危机。该股目前的交易价格为 12 个月混合远期市盈率的 22 倍，低于 2018 年以来约 25 倍的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;更光明的一面是，奢侈时尚品牌 Brunello Cucinelli 上调了收入指引上周，分析师指出该公司在美国的业务敞口。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的公司业绩显示，美国和欧洲市场上一些定位良好的公司有所改善，”贾尔斯说罗斯巴特 (Rothbarth)，贝莱德基本面股票 (BlackRock Fundamental Equities) 欧洲股票联席主管。 “这种趋势的持续，在消费者信心改善、工资上涨，特别是在美国大选后的‘动物精神’的支持下，可能会从这里帮助奢侈品公司。”&lt;/p>;&lt;p>;该行业并非没有。它的挑战。中美贸易战重燃迫在眉睫。在中国，一些消费者由于担心经济状况和就业前景而不再购买高端商品。此外，高端商品价格上涨也削弱了需求。&lt;/p>;&lt;p>;“随着消费者越来越质疑某些品牌的物有所值，‘奢侈品疲劳’的迹象表明，伦敦瑞银集团分析师 Zuzanna Pusz 表示：“潜在的复苏可能要到 2026 年才会出现。”&lt;/p>;&lt;p>;股价的分化也说明了谨慎的环境。投资者避开了那些正在策划扭亏为盈的公司。 Gucci 母公司 Kering、Salvatore Ferragamo、Burberry Group 和 Hugo Boss 的股价均下跌超过 30%。相比之下，爱马仕国际 (Hermes International) 和 Brunello Cucinelli 等为最富有客户提供服务的公司的股价飙升了近 20%。&lt;/p>;&lt;p>;有人表示，在挑选奢侈品股票时要有选择性，这一点很重要。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我绝对不会整体购买奢侈品，”富达国际投资组合经理马塞尔·斯托策尔 (Marcel Stotzel) 表示。他在接受采访时说，Stotzel将2025年视为该行业的“过渡年”，他在接受采访时说，任何“重大恢复”的押注。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>;更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.site” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After years on death row, will Mary Jane Veloso be freed upon her return to Philippines?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291164/after-years-death-row-will-mary-jane-veloso-be-freed-upon-her-return-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.17 15:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/05f6657b-f8dc-494a-81e2-e44b9500174c_daf500c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾死囚玛丽·简12 月 15 日星期日，在印度尼西亚基杜尔山，维罗索离开日惹女子监狱前往首都雅加达，为遣返菲律宾做准备。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;在印度尼西亚的死囚牢房里度过了近 15 年之后，玛丽·简·维罗索 (Mary Jane Veloso) 将于明天飞往马尼拉，正好赶上圣诞节返回她的祖国菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;但是，目前尚不清楚她回国后是否会被转移到菲律宾监狱或获得宽大处理，她的法律团队和许多支持者正在争取宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;维罗索含泪感谢印度尼西亚媒体和公众，因为她周日被护送出日惹女子监狱。印度尼西亚移民和惩教部在新闻发布会上证实，她已被转移到雅加达的一所监狱等待转移。&lt;/p>;&lt;p>;移民和惩教官员 Nyoman Gede Surya Mataram 表示，Veloso 将被空运回印度尼西亚周三飞往菲律宾，晚上抵达马尼拉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/e884336f-9937-40be-8dab-d78c2bfba27f_544cd603.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾死刑犯玛丽12 月 10 日，简·维罗索 (Jane Veloso) 在日惹女子监狱的节日活动期间在圣诞树旁拍照。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员之间签署了一项“实际安排”据印度尼西亚高级法律和人权部长尤斯里尔·伊赫扎·马亨德拉 (Yusril Ihza Mahendra) 称，12 月 6 日，两国的合作使遣返成为可能。&lt;/p>;&lt;p>;下个月将年满 40 岁的维罗索 (Veloso) 在2010 年，官员在她的行李中发现了 2.6 公斤海洛因后，对日惹的一个机场进行了搜查。她因贩毒罪被定罪并被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;这位两个孩子的单亲母亲坚称，她被招聘人员欺骗了，招聘人员许诺她在国外担任家庭佣工，这导致支持者认为她是一名人口贩卖的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;维罗索原定于 2015 年由 13 名成员组成的行刑队处决，但在菲律宾前总统贝尼尼奥·阿基诺三世上诉后，他在最后一刻戏剧性地获得了缓刑向印度尼西亚同行饶了她一命，这样她就可以作证指控涉嫌欺骗她成为毒贩的犯罪集团。&lt;/p>;&lt;p>;与印度尼西亚的囚犯移交协议允许 Veloso 的判决受菲律宾法律管辖她返回，包括决定给予她宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;Veloso 预计将在转移到马尼拉女子惩教所后与她的家人团聚，包括她现在十几岁的儿子当她被送进监狱时，尽管维罗索的律师埃德雷·奥拉利亚表示，他们尚未收到关于是否可以在机场接她的正式通知。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;宽大处理的理由&lt;/h3>;&lt;p>;奥拉利亚表示，他和他的法律团队对维罗索基于人道主义理由获得绝对赦免的机会充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位单身母亲，[被迫]她住在国外，在迪拜差点被雇主强奸，然后被拉去马来西亚、印度尼西亚……她的两个年幼的儿子来自一个非常贫困的农民和小商贩家庭。她甚至没有完成学业，被送进监狱时才25岁。把它们放在一起，我认为这足以给予她宽大处理。”Olalia 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Olalia 和他的团队已对 Veloso 的招聘人员 Maria Cristina Sergio 和 Julius Lacanilao 提出指控。&lt; /p>;&lt;p>;2020年，两人因大规模非法招募罪被维罗索家乡新怡西夏省一家法院判处无期徒刑。然而，这一定罪源于涉及其他受害者的案件。针对他们的与维罗索有关的人口贩运指控仍在悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，当被问及是否可能在维罗索回国后给予她特赦时，菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示，“一切都已摆在桌面上”。 &lt;/p>;&lt;p>;身兼全国人民律师联盟主席的奥拉利亚引用了小费迪南德·马科斯总统 11 月的声明，称她为“受害者”并表示，这“非常能说明”菲律宾政府将如何处理维罗索的案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/f58724ae-b892-49b4-a091-92a8e9ae90d3_a0cd5396.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽珍的亲戚和支持者2024年1月10日，时任印尼总统佐科·维多多访问马尼拉期间，维罗索举行抗议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月，小马科斯向印尼总统普拉博沃表示感谢苏比安托政府批准维罗索转移到菲律宾，并形容她是“一位被贫困困住的母亲，她做出了一个绝望的选择，改变了她的人生轨迹” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们守口如瓶，说一切都摆在桌面上，我认为这只是时间问题，”奥拉利亚说，并补充说是马科斯。 Jnr 拥有“给予赦免的绝对特权”，无论是绝对的还是有条件的。&lt;/p>;&lt;p>;Olalia 指出，Veloso 在 2015 年的暂时缓刑是一种宽大处理的形式，并且是根据双方的安排对于两国来说，“一旦她回来，菲律宾当局将负责对她进行平反、宽恕或宽大处理。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，菲律宾总统不存在任何法律、道义或政治障碍。菲律宾给予绝对赦免，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;对马科斯施加压力？&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾国立大学政治学助理教授 Magello Rainer Fenis，研究印度尼西亚的政治制度，说马科斯政府“无疑会面临压力”，要求赦免维罗索。&lt;/p>;&lt;p>;“这样做将使本届政府与其前任区别开来，不仅可以成功地与印度尼西亚政府协调，而且还可以确保人口贩运受害者的自由。”费尼斯在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;费尼斯补充说，人权组织和海外菲律宾工人 (OFW) 倡导团体预计将加大力度呼吁：一旦维罗索返回该国，就会得到宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;OFW 政党名单中的议员玛丽莎·马格西诺 (Marissa Magsino) 周一提交了一项决议，要求小马科斯赦免维罗索，她说这“不仅会结束挥之不去的阴影”菲尼斯表示，维罗索返回菲律宾标志着马尼拉和菲律宾之间加强关系的机会。雅加达。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/17/a267e221-9765-4322- a75c-c56e8138683c_bacca6d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，玛丽·简·维罗索 (CL) 和几名印度尼西亚官员在雅加达雅加达 IIA 级女子监狱合影留念 照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; “虽然印尼有可能将此作为其他方面谈判的筹码，但两国更有可能将其视为加强其维护法律和尊重国际人权原则承诺的机会。从长远来看，这种做法将使两国受益，特别是在互惠互利和双边合作方面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;奥拉利亚表示，“有理由相信”印度尼西亚政府认识到维罗索的困境，因为”她的特殊情况。&lt;/p>;&lt;p>;“她很年轻，她是亚洲同胞，她是一位单身母亲，而且很穷。即使从印度尼西亚的角度来看，也有迹象表明她可能是贩毒集团的受害者。这就是为什么他们让步给她在菲律宾作证的机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;奥拉利亚补充说，宗教团体、群众组织和媒体等各个部门将加强对宽大处理的推动，以及移民工人，“因为他们知道如果这件事发生在玛丽·简身上，也可能发生在他们身上。”&lt;/p>;&lt;p>;奥拉利亚和他的团队表示，他们期待通过她在法庭上的证词证明她是一名人口贩运和非法贩运的受害者&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他认为政府没有其他理由不在圣诞节期间及时给予维罗索宽大处理：&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个充满希望的季节，一个仁慈的季节、同情心和分享。所以，我认为这个季节的精神不仅应该带来欢呼，还应该带来正义和仁慈。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>