<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China expands consumer subsidies, but can it ‘save the day’ for economic growth in 2024?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3288532/china-expands-consumer-subsidies-can-it-save-day-economic-growth-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/69f914eb-2bc1-48c1-b7aa-02a8372d9749_73a01c20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名送货员正在为他的冰箱转运北京街头的顾客。图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管2025年存在需求空洞化的风险，但中国第二大省级经济体及其最大的城市已经扩大了消费者补贴计划，以刺激家庭支出，但预示着明年将出台更多刺激措施。&lt;/p >;&lt;p>;周二，江苏省宣布安排资金对手机、平板电脑、数码相机、智能手表、无线耳机等以旧换新给予补贴&lt;/p>;&lt;p>;省政府的一份声明称，截至 12 月底，该省约 8500 万人的补贴将覆盖购买价格的 15%，折扣最高可达 1,500 元人民币（207 美元）。网站称。&lt;/p>;&lt;p>;10月底，中国上海商业中心还表示，已将以旧换新计划扩大到包括咖啡机在内的六种符合条件的产品。更新后的计划将涵盖 67 个产品类型和 16 万个型号。&lt;/p>;&lt;p>;该市表示，这一变化“进一步丰富了消费者的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪经济学家哈里·墨菲·克鲁斯 (Harry Murphy Cruise) Analytics 表示，中国官员明年可能会再次采取措施刺激消费，因为在美国当选总统唐纳德·特朗普的领导下，中国的制造业和出口前景将变得黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;周一，特朗​​普威胁要额外增加 10% 的关税。墨菲·克鲁斯 (Murphy Cruise) 表示，一月份上任时将对中国商品征收 100% 的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;“这种心态的变化预示着进一步的支持，包括扩大国家以旧换新计划。”&lt;/p>;&lt;p >;中央政府于三月份推出了汽车、家电和设备升级的以旧换新计划，希望能够提振今年的经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，房地产市场危机，加上就业和收入的不确定性，已经冷却了世界各地的消费第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;作为家庭消费关键指标的零售额在 2024 年前 10 个月仅增长 3.5%，而 2023 年全年增长 7.2%。&lt;/p >;&lt;p>;不过，月度零售额增长已从 6 月份同比增幅 2% 反弹至上个月的 4.8%，一些分析师将温和复苏归因于以旧换新&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月“黄金周”国庆假期（被视为衡量中国内需的风向标）期间，根据该计划购买了252万消费者，购买了374.5万件家电。售价为 178.3 亿元人民币（24.6 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度的双十一购物节（也称为双 11 或 11.11）较早由于零售商和生产商增加了补贴，本月的销量也有所提升。&lt;/p>;&lt;p>;但标准普尔全球评级周四表示，中国 12 月补贴结束将结束“小型消费热潮”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它称今年的销售对 2025 年的收入来说是“事实上的过剩”，因为补贴“提前”了明年家电需求的约 6%。&lt;/p>;&lt;p>;Alicia Garcia-Herrero，法国投资银行 Natixis 首席亚太经济学家表示，地方政府“正试图在年底扭转经济增长局面”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，许多地方政府不愿意提供资金支持。由于现有债务负担而需要补贴。&lt;/p>;&lt;p>;加西亚-埃雷罗补充说，只有“最富有”的地方政府才能维持补贴，但目前还不清楚中央政府还想多补贴多少&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine military disables Facebook features to counter pro-Beijing trolls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288533/philippine-military-disables-facebook-features-counter-pro-beijing-trolls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/faea8eab-d695-4e26-a589-82d0e1377cc5_15c23a8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Facebook 徽标旁边会出现一个挂锁。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾武装部队将禁用其官方 Facebook 页面上的某些功能，“拒绝为网络喷子提供进行可疑活动的平台”。该页面最近的活动激增。 &lt;/p>;&lt;p>;武装部队公共事务负责人薛西斯·特立尼达上校表示：“巨魔农场对社会构成威胁，我们选择不向不真实的行为者提供授权，让他们协同努力传播虚假信息和错误信息。”办公室在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;军方向受临时措施影响的“合法追随者”道歉，并补充说，官方声明、新闻稿和信息将继续通过官方渠道和公认媒体分享。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁每个人在线报告恶意活动，并仅从信誉良好的来源接收信息，”特立尼达表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一最新举措是在过去一年采取的行动之后进行的，在这些行动中，官员们谴责所谓的“网络巨魔”或协调一致据称社交媒体活动在南海争端上传播虚假信息和亲北京观点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/3f5c2235-74e2-48f8-a324-11cdc282622c_16c83903.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾武装部队司令参谋长罗密欧·布劳纳表示，虚假信息活动激增。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;六月，武装部队总司令罗密欧·布劳纳将军警告称，“虚假信息活动的激增令人震惊”，旨在“散布恐慌、分裂国家并分散菲律宾人的注意力”布劳纳表示，“虚假信息不仅歪曲事实，而且破坏我们的团结，使国家容易受到威胁国家安全和稳定的外部挑战的影响”，但没有透露消息来源后面的&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，西菲律宾海海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将表示，政府正在打击亲北京的网络喷子传播的假新闻，声称菲律宾人正在为此类虚假信息网络工作以获取经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我知道一个事实，社交媒体上的这些巨魔，其中大多数是菲律宾人......这意味着他们愿意接受金钱来对抗我们在西菲律宾海的问题，而且这是最悲伤的部分，因为我们正在谈论的是我们的国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西菲律宾海是南中国海的一部分，马尼拉将其视为其专属经济区的一部分。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法新社 11 月的一份报告揭露了 Facebook 和 YouTube 频道网络将用户引导至一个假新闻网站，该网站发布有关西菲律宾海的毫无根据的说法，并似乎使用人工智能生成它是内容。&lt;/p>;&lt;p>;观察员表示，这些针对武装部队等机构的网络影响行动并不新鲜。&lt;/p>;&lt;p>;“武装部队等机构主要是针对虚假信息和错误信息，以破坏人们的信任。菲律宾信息和通信技术部负责网络安全的前助理部长艾伦·卡班隆 (Allan Cabanlong) 表示：“[军队]通过制造分裂、散布仇恨文化和暴力来保卫国家的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;卡班隆警告说那毫无根据的说法的传播，例如美国正在准备菲律宾对中国发动战争的说法，可能会导致外交关系紧张或在盟友之间造成误解。&lt;/p>;&lt;p>;他还赞扬了武装部队限制菲律宾的决定。 Facebook 页面上的互动功能，并将谴责巨魔作为其网络防御战略的战略举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/5f12e34a-34c3-43df-a9e3-2f1ce5d16118_204f6e29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾南部海岸警卫队发言人中国海准将杰伊·塔里拉表示，政府正在打击亲北京的网络喷子散布的假新闻。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为他们认识到数字空间已成为影响力、虚假信息和错误信息的关键战场，这是件好事。”&lt;/p>;&lt;p >;然而，台湾国防安全研究院客座研究员舍温·奥纳表示，军方的此类行为是“反应性技术”，“没有解决问题的根源，也没有解决问题的根源，即如何提高我们解决问题的能力”。解决不良影响”。&lt;/p>;&lt;p>;奥纳还指出，在线流氓农场与菲律宾离岸博彩运营商之间的潜在联系可能会导致对此类实体的刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;他强调菲律宾需要提高透明度并提高其归因能力，以识别负责任的行为者及其意图。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该认识到，这是一场思想之战。我们需要更加积极主动地应对恶意影响操作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Emperor’s Home’ penthouse sold at steep discount as distressed tycoons divest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3288534/hong-kongs-emperors-home-penthouse-sold-steep-discount-distressed-tycoons-divest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/28/1bae7f0c-83a3-4976-be1c-decb4dfa8337_11ae5334.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙豪华住宅拱门天空塔，摄于2023年2月27日。摄影：易扬文&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;随着市场交易复苏，吸引更多抄底者，面临财务压力的香港和中国内地富豪继续亏损抛售香港的房地产资产。&lt;/p>;&lt;p>;A香港九龙站顶上凯旋门综合体的三层顶层公寓于周二出售，作为正在接管的六单元物业组合的一部分。该投资组合售价为 4.1 亿港元（5,270 万美元），比 2021 年 13 亿港元的要价低 68%。该投资组合包括六个停车位，属于华联石油公司前董事长许志明。根据土地注册处的数据，化学国际公司。&lt;/p>;&lt;p>;创纪录的利率，加上香港和中国大陆的房地产市场低迷，促使一些高杠杆借款人诉诸于贷款。销售陷入困境。与此同时，长期的房地产低迷已经侵蚀了本地和内地企业主以及房地产大亨的个人财富。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续看到面临财务压力的业主抛售资产，直到利率大幅下降，”Tom Ko表示，香港戴德梁行执行董事兼资本市场主管。&lt;/p>;&lt;p>;The Arch&#39;s Sun Tower（1A座）第80至82层的顶层公寓是因其装饰富丽堂皇而被称为“皇帝寝宫”。据接管人委任的独家代理世邦魏理仕(CBRE)表示，该项目实用面积达4,398平方尺，天台面积约2,206平方尺，维港景观尽收眼底。&lt;/p>;&lt;p>;同时，据总代理戴德梁行称，香港已故“店王”邓成波正试图出售其位于荃湾的旭逸雅捷酒店。这家21层高、拥有170间客房的酒店估值为3亿港元，较去年出售时下跌40%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/7b11e50f-126b-42da-a435-6b418e83e124_71772220.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故的唐成伯。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;邓氏的另一家酒店，位于荔枝角的旭逸酒店，于9月被香港最大的学生住宿供应商以2.2亿港元收购。该酒店于2022年进行了翻新，去年6月首次上市时估价为4.1亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年5月唐去世以来，该家族已出售了数十项房地产资产，从整栋物业、商铺到写字楼和停车位，其中一些损失巨大。&lt;/p>;&lt;p>;陈卓林，陷入困境的中国内地开发商雅居乐董事长，62 岁集团本月早些时候以不到六年前原始投资一半的价格出售了香港豪华住宅项目的九个单位。&lt;/p>;&lt;p>;九龙伊斯特道道汉堡别墅的单位价值为2.13亿港元，据中原地产代理透露。但根据中介和土地注册处的记录，陈以约 9,000 万港元的价格出售了这些房产，总折扣为 58%。&lt;/p>;&lt;p>;随着市场情绪的改善，打折的房产正在吸引资深投资者和内地买家的新兴趣。自 9 月份利率开始下降，以及行政长官李家超施政报告期间公布的放宽抵押贷款规则以来，10 月份住宅价格上涨 0.62%，这是自 3 月份以来的首次上涨以及一些分析师相信楼市已触底。&lt;/p>;&lt;p>;香港零售物业投资基金Bridgeway Prime Shop Fund Management创始人Edwin Li最近在香港购买了半山好莱坞高地的一套四房单位5800万美元用于自用。&lt;/p>;&lt;p>;李认为房地产市场已经触底，房价较2021年的峰值下跌了约30%。自今年年初楼市全面解禁以来，豪宅市场迎来大量内地投资者，中小户型租金创五年新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/eb2576d4-dd81-40b0-8f2f-23f94b372b0a_0fa75401.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙塘汉堡别墅，照片摄于2024年8月13日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管10月份有所上涨，今年以来住宅价格仍下跌了约7%。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，香港房地产市场最具挑战性的阶段已经过去，预计住宅价格短期内将企稳。然而，直到明年，特别是下半年，价格才可能出现有意义的改善。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大对冲基金 Bridgewater Associates 的联席首席投资官鲍勃·普林斯 (Bob Prince) 斥资 9,500 万港元收购了该基金。七月，香港的一栋豪宅落成，加入了全球顶级金融家的行列，他们开始关注香港政府的小夜曲，在亚洲第三大资本市场扎根。&lt;/p>;&lt;p>;这间三居室何文田嘉道理道圣佐治大厦单位面积1,752平方尺&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance seeks US$1.1 million in damages from ex-intern who sabotaged AI project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3288491/bytedance-seeks-us11-million-damages-ex-intern-who-sabotaged-ai-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/a8006ff4-d6ba-49a6-aa29-b99018dfbc19_10694f78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动徽标显示在这张照片插图中的智能手机屏幕拍摄于 2024 年 3 月 21 日。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 和抖音的所有者字节跳动对一名前实习生提起诉讼，指控他篡改代码据当地媒体报道，破坏人工智能 (AI) 培训项目，要求赔偿 800 万元人民币（110 万美元）并公开道歉。&lt;/p>;&lt;p>;此案据中国媒体《南方都市报》周三报道，该案已被北京海淀区法院受理。&lt;/p>;&lt;p>;10月，中国社交媒体上流传谣言称字节跳动一名实习生的行为针对的是该公司的大语言模型（法学硕士）造成了重大损害。当时，字节跳动澄清，该人因“恶意干扰”训练任务而于 8 月被解雇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/578e3d0c-f3b6-473e-b1ca-50eb1123ff27_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;豆宝聊天机器人应用如图所示2024 年 11 月 12 日，北京的一部智能手机。照片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，该公司否认了此次中断涉及超过 8,000 个图形处理单元并导致损失的猜测。本月，字节跳动将此案纳入内部纪律处分通知中，​​该通知称这名田姓实习生的行为违反了法律规定。通知称，田某篡改代码，扰乱某研究项目的模型训练工作，造成资源严重浪费。该公司表示，已向中国的两个职业道德组织——诚信企业联盟和企业反欺诈联盟——以及田所在的大学报告了田的行为。&lt;/p>;&lt;p>;尽管采取了这些措施，但这位前实习生据《南方都市报》援引不愿透露姓名的内部消息人士的话报道，在调查过程中，字节跳动多次否认有任何不当行为，导致该公司采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引起了公众的关注，因为字节跳动已加大在人工智能方面的力度。根据追踪人工智能产品的网站 Aicpb.com 的数据，截至 10 月，其类似 ChatGPT 的对话机器人豆宝于 2023 年 8 月推出，以 5100 万月活跃用户位居国内人工智能聊天机器人排行榜榜首。&lt;/p>;&lt;p>;豆宝的用户基数超过百度的文小燕（前身为 Ernie Bot），拥有 1250 万用户，以及阿里巴巴集团控股支持的 Moonshot AI 的 Kimi 1000万。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;包括字节跳动、阿里巴巴和美团在内的中国科技巨头一直在硅谷扩大其人工智能计划，包括设立办事处和挖角顶尖人才，以应对美国的出口限制据英国《金融时报》上周报道，该公司将获得 Nvidia 最先进的人工智能芯片的许可，这对于开发尖端模型至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s tariff troubles pale beside Germany’s economic woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288452/chinas-tariff-troubles-pale-beside-germanys-economic-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/f83c2e07-6de3-4e58-81e7-2eccbaeed0fc_5784051f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘船只经过德国化学和制药厂11 月 25 日，德国勒沃库森莱茵河畔。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;关税员回来了。美国当选总统唐纳德·特朗普提名一位对华尔街友好的对冲基金经理担任财政部长，缓解了投资者对其保护主义议程的担忧，随后他就发誓将对墨西哥和加拿大的所有进口产品征收 25% 的新关税，并对来自中国的商品加收 10%。&lt;/p>;&lt;p>;以不可预测性为乐的特朗普，重新引发了人们对其关税政策背后的严肃性、范围和策略的猜测。然而，粗略地看一下目标国家对美国的贸易顺差规模——这三个经济体与欧元区一起对美国拥有最大的双边顺差——显示特朗普的言行一如继往。&lt;/p>;&lt;特朗普对贸易深感怀疑，他通过双边平衡的狭隘和肤浅的视角来看待贸易，他正在瞄准对美国有大量顺差的国家。在候任总统和他的顾问看来，任何对美国拥有巨额顺差的国家一定是在从美国窃取高薪制造业工作岗位，从而掏空中产阶级。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有中国对美国的贸易顺差最大，并从2018年中美贸易战爆发时的汽车净进口国转变为全球最大的汽车出口国。北京与华盛顿陷入了一场地缘政治上令人担忧且后果严重的贸易争端，这场争端引发了当前的保护主义浪潮，并导致全球经济分裂。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国自那以来减少了对中国的贸易依赖2018 年，欧盟 (EU) 更加依赖该国作为制成品供应商，特别是电池和其他对电动汽车 (EV) 至关重要的零部件等技术密集型产品。彼得森国际经济研究所在八月份的一篇博客中表示，这增加了“未来欧盟和美国国家安全政策发生冲突的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国经济大幅放缓，欧洲出口商不得不依赖美国要求弥补这一不足。这一点在德国最为明显，根据 GlobalData TS Lombard 的数据，德国仅对美国的贸易顺差就占欧盟贸易顺差总额的 40%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲贸易的严重风险敞口德国作为中国和美国最大的经济体，不仅增加了其对贸易冲击的脆弱性，而且也是德国许多问题的根源，而这些问题在许多方面比中国更严重。鉴于德国作为欧元区最有信誉的经济体、与法国一起成为欧元区的支柱以及跨大西洋联盟的关键，它们的影响也更为重要。&lt;/p>;&lt;p>;虽然已经引起了很多关注由于中国股市的低迷，衡量以德国大品牌为主的欧洲汽车制造商业绩的斯托克欧洲600汽车及零部件指数也受到了影响。今年。&lt;/p>;&lt;p>;该指数自 4 月初以来下跌了近 30%，反映出威胁的综合影响：中国快速增长的电动汽车行业造成的破坏规模、第二任特朗普政策的不确定性德国汽车制造商通过出口摆脱困境的日子已经一去不复返了。自满情绪、对中国的大赌注未能获得回报、从内燃机转向电动汽车的成本高昂以及欧盟对中国生产的电动汽车征收关税等因素综合在一起，暴露了德国企业的重大弱点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;彭博社数据显示，德国汽车制造商在中国市场的份额从2019年的25%左右下降到今年的14%左右。相比之下，电动汽车的市场份额几乎翻了两番，达到 20% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;但这不仅仅与汽车有关。德国被指责没有采取足够措施来应对俄罗斯入侵乌克兰的国防开支，并且在实现北约军费开支目标（相当于经济产出的 2%）方面一直落后。&lt;/p>;&lt;p>;不仅是这就是德国成为特朗普瞄准目标的原因之一 — — 特朗普对跨大西洋安全联盟的敌意源于他认为欧洲人搭美国安全保障的便车 — — 这让人们关注该国陷入困境的原因当美国对北约的承诺受到质疑时，就会出现支出不足的情况。&lt;/p>;&lt;p>;与硬着头皮推出财政刺激计划的中国不同，德国仍然坚持紧缩政策，尽管其停滞的经济迫切需要更多支出。该国问题的核心是宪法规定的“债务制动”，它禁止联邦政府除微薄的财政赤字外执行任何其他措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/9792f8f7-6a22-41fe-83bf-fa655451206a_c36432c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨11 月 6 日在德国柏林向媒体发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于一个面临巨大问题的国家来说——能源危机、减少温室气体排放的拙劣努力气体排放、基础设施和数字化投资严重缺乏，以及严重的技能短缺——这种经济自我伤害几乎令人难以置信。&lt;/p>;&lt;p>;希望德国很快实施改革。关于债务制动的分歧导致德国总理奥拉夫·肖尔茨的联合政府本月早些时候垮台。就连财政上更加审慎的反对党基督教民主联盟党魁也表示，债务制动可能会放松。&lt;/p>;&lt;p>;德国还有一座大山需要攀登。它必须积极改革经济，稳定政治体系，保持欧元区完整，并阻止俄罗斯赢得乌克兰战争。它只能希望特朗普不要通过升级贸易紧张局势来加剧其在中国的问题。德国无法承受更多的痛苦。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Trump and Europe steer Iran towards a ‘grand bargain’ Middle East deal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288516/can-trump-and-europe-steer-iran-towards-grand-bargain-middle-east-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 16:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/62f20c76-52bc-4528-bb8f-9daae82904d3_b377a433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵参观一处房屋所在地从黎巴嫩向以色列发射炮弹后造成损坏。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了在本周达成的黎巴嫩停火协议的基础上再接再厉，来自中东、美国和欧洲的高级官员将于周五开始会议，寻求结束黎巴嫩的战争。加沙，并为与伊朗就其核计划进行决定性谈判奠定了基调。&lt;/p>;&lt;p>;如果成功，分析人士认为，这些谈判可能会在即将上任的美国当选总统唐纳德·特朗普政府与最高层之间达成“大交易”伊朗伊斯兰共和国领导人阿里哈梅内伊。&lt;/p>;&lt;p>;由于出现“尼克松在中国”时刻的可能性很大，大多数专家预计德黑兰与特朗普阵营和欧洲主要国家之间将进行单独但平行的谈判，该谈判是在联合国会议期间开始的。本月早些时候，联合国大会未能通过。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，观察人士表示，特斯拉首席执行官似乎对在海湖庄园和德黑兰达成非正统协议抱有强烈兴趣据报道，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在 11 月 11 日与伊朗驻联合国大使埃米尔·赛义德·伊拉瓦尼 (Amir Saeid Iravani) 会面时充当特朗普的核心人物。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗人肯定会努力避免恢复极限施压”制裁，并且“非常愿意”伦敦国王学院国防研究副教授安德烈亚斯·克里格 (Andreas Krieg) 表示，“不惜一切代价”，包括联系马斯克并试图与特朗普团队取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普似乎克里格表示，他对与伊朗达成协议而不是对抗“非常感兴趣”，但“显然这必须按照特朗普的条件”，但他尚未透露这一点。他告诉《本周亚洲》，然后“我们将看看伊朗是否愿意并且能够”提供特朗普所要求的东西。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/f519fe04-d633-4c29-ae7f-16bf0ff886ee_fd208cac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自佛罗里达州的美国代表 Mike Waltz 在听证会上发言7 月 22 日在国会山。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普挑选的白宫国家安全顾问迈克·沃尔兹 (Mike Waltz) 周二声称“每个人都会来到谈判桌前” ”因为特朗普的选举胜利“向世界其他地区发出了一个明确的信息，那就是混乱是不会被容忍的”。&lt;/p>;&lt;p>;像所有特朗普提名的外交关系和安全内阁职位的反伊朗鹰派一样，华尔兹指出德黑兰是整个中东地区“混乱和恐怖的根源”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会容忍他们支持恐怖主义的现状，”沃尔兹在一篇帖子中表示在未来的内阁同事马斯克的社交媒体平台 X 上。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士预计伊朗不会放弃其轴心国代理人来寻求与特朗普政府达成协议，即使其“竞技场的统一”策略已被以色列针对哈马斯和真主党的军事行动彻底击败，后者经常被描述为“伊斯兰共和国皇冠上的明珠”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗副外长和 2015 年核协议的三个欧洲签署国英国、法国和德国 — — 特朗普于 2018 年单方面从这些国家中撤出 — — 将于周五在日内瓦举行会议，讨论德黑兰的核计划。&lt;/p>;&lt;p>;议程上还包括西方支持的以色列与伊朗领导的抵抗轴心（其中还包括也门胡塞运动）以及伊拉克和叙利亚的民兵之间持续的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗与所谓的欧洲国家之间恢复谈判时隔两年，三人 (E3) 的关系日益紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/4db69f93-5da2-481d-90bb-d5a227ca5c14_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人视察卡萨姆以色列袭击加沙中部后的清真寺和其他建筑。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，E3 拒绝了伊朗提出的暂停将铀浓缩至接近武器级水平的​​提议，以阻止伊朗州长即将通过的谴责决议。联合国核监督机构国际原子能机构。&lt;/p>;&lt;p>;随后发布的第二次此类谴责可能为明年初“快速恢复”针对伊朗的 E3 制裁奠定基础。其不断增加的浓缩铀库存违反了其不获得核武器能力的承诺，即使它不尝试制造任何弹头。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗、美国、伊朗之间达成的 2015 年协议的期限E3，中国和俄罗斯的正式名称为联合全面行动计划，将于2025年10月结束。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗立即对国际原子能机构上周四发布的谴责决议进行报复，启动了新的先进行动铀浓缩离心机。&lt;/p>;&lt;p>;但伊朗专家、《伊朗伊斯兰共和国的政治继承》一书的作者阿里·阿尔丰赫表示，伊朗伊斯兰共和国与 E3 的谈判“可能没有人们普遍想象的那么重要”。 ：神职人员的消亡和革命卫队的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他说德黑兰似乎更注重与伊朗达成“谅解——或者可能达成一项伟大的协议”。当选总统特朗普没有优先考虑与三个欧洲国家进行对话，这三个国家仍在 2015 年核协议框架内，但“未能采取有效措施保护伊朗”免受特朗普第一届政府期间实施的经济制裁。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“无论正确与否”，伊朗领导层认为特朗普及其圈子内有影响力的人物（包括马斯克）“主要是出于个人利益的考虑，而不是意识形态或国家安全的需要”， Alfoneh 告诉《本周亚洲》。&lt;/p>;&lt;p>;周五，土耳其还将主持以色列、美国、埃及和卡塔尔高级官员之间的会谈，讨论一项长期停滞的协议，以结束长达 13 个月的加沙战争。 &lt;/p>;&lt;p>;与自以色列暂时暂停军事行动以与哈马斯交换囚犯以来的前几轮调解努力一样，本雅明·内塔尼亚胡总理不太可能同意任何要求以色列撤军的安排和永久的停止敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;周二，内塔尼亚胡宣布接受美国和法国斡旋与真主党达成的停火协议，并发誓要“完成消灭哈马斯的任务”，并“确保加沙不再对真主党构成威胁”。以色列。内塔尼亚胡（Netanyahu）“可能会感觉到他在特朗普当选后的皮带较短”，“毕竟没有囚犯”。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/2f81bd4c-c77e-4f60-bba7-e60-bba7-e6e9f31cc0de _b89865898986f8c.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列总理本杰明内塔尼亚胡在耶路撒冷的演讲中讲话。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普意识到内塔尼亚胡“愿意反复，公然使我们的领导人尴尬地尴尬”，尽管总统乔·拜登（Joe Biden Biden）对以色列的铁克承诺，她指出，她指出，总部位于华盛顿的大西洋委员会智囊团发表的评论。&lt;/p>; &lt;p>;当选总统的记录“明确表明他不太可能犯类似的错误”，以色列总理Abercrombie-Winstanley说：“保持在他的良好恩典中是明智的”，因为对以色列的支持“不需要对内塔尼亚胡”的支持。 ，虽然大部分对冲突的沉默，但“没有迹象表明他认为持续的屠杀是以色列最好的。” 1972年，中东与中东总统理查德·尼克松（Richard Nixon）与中国领导人毛泽东（Mao Zedong）会面，这导致华盛顿和北京建立了外交联系。&lt;/p>; &lt;p>;“就像理查德·尼克松（Richard Nixon希望他[特朗普]能以另一种方式尝试。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee urges international collaboration to combat rise in technology crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288503/hong-kongs-john-lee-urges-international-collaboration-combat-rise-technology-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/28/5332794E-2469-4A02-A053-A053-A053-A053-4BBD51515E05E05E05E05E05E05E1A_FF906527.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee）呼吁全球解决技术犯罪的合作。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;需要全球合作，以应对技术犯罪的增加及其对香港法律部门所带来的挑战，该市的领导人及其司法部长在高处表示。外国检察官参加的级别会议。&lt;/p>; &lt;p>;一名领先的中国检察官还呼吁他的外国同行对中国大陆和香港所取得的法律成就有更好的了解。&lt;/p>; &lt;p>;官员周四在周四的开幕式上发表了观点在香港举行的国际检察官协会（IAP）的第11届亚洲和太平洋地区会议，其主题是“技术时代有效的起诉服务”。&lt;/p>; &lt;p>;自从香港上一次以来已经20年了主持了IAP区域会议。这次有25个国家和地区的近100名备受瞩目的检察官和高级法律专业人士加入。首席执行官John Lee Ka-chiu在开幕词中说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“仅通过技术执行的犯罪也是如此&lt;/p>; &lt;p>;“最佳实践和获得的经验的交叉界限共享可以在国际层面上解决技术犯罪方面的决定性。” &lt;/p>; &lt;p>;该市的领导人还赞扬了香港在“一个国家，两个系统”下的独特地位，称这项城市能够与世界建立深厚的长期联系，实践普通法，并享受“无与伦比的连通性以及自由流动的信息，资本，商品以及人们”。&lt;/p>; &lt;p>;在延长了对会议的愿望的同时，李还邀请外国检察官访问香港，参加艺术和自然界，美味的食物和好人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/21ed4bf3-e8cc-424b-9b79b-9b79-dc579841a9841a9841a9e9e_8b8045044545.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Tong Jianming，第一位副检察官中国的最高人民的生产者呼吁外国同行对中国的法律成就有更好的了解。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在同一活动中，正义部长Paul Lam Ting-Kwok说，现代技术在被罪犯滥用和虐待时变得邪恶。&lt;/p>; &lt;p >;“我们的压倒目标不仅是为了防止，压制和惩罚这种滥用和滥用行为，而且还通过成为现代技术的更好用户，使现代技术在与罪犯的战争中的结束者中超越罪犯。”参与者。 >; &lt;p>;它还旨在帮助该地区的国家对中国的法律发展有了更深入的了解，尤其是在香港，他还担任了国际检察官协会副主席。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;与会者包括来自荷兰的IAP Roel Dona的秘书长，丹麦公共检察官办公室的JanneHolstHübner和来自澳大利亚新南威尔士州的公共检察官Sally Dowling的董事。&lt;/p>; &lt;p>; Hong Kong Kong Kong Kong当局于11月15日进行了纽约市的首个网络安全演习。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由于最近针对黑客案件针对公司的激增，预计该演习将变成年度锻炼。组织和公共机构，包括消费者委员会，网络运动和各种机构都遭受了数据泄露。&lt;/p>; &lt;p>;该市在上半年记录了16182个案件，涉及技术犯罪的案件，比15,637％增长了3.5％ 2023年同期登录。今年的损失为26.6亿港元（3.418亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese golden monkeys to head to France on 10-year goodwill conservation mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288506/chinese-golden-monkeys-head-france-10-year-goodwill-conservation-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 15:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/1A4952BE-8744-491B-9D16-B01B-01B01B01B01B01B01B01B01B01A48748740_60740_607F92D4.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;金子鼻猴子是一种濒临灭绝的物种。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;三个黄金鼻子的猴子将从中国到法国，作为国际合作计划的一部分，以标记60年的外交关系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;该协会说，中国野生动物保护协会于周三与法国的Beauval动物园签署了一项有关濒危物种的保护和研究协议。住宅在法国中部的圣亚曼族的动物园，约250公里（155英里）在巴黎以南，是一个巨型熊猫家族的家。&lt;/p>; &lt;p>;根据协议，任何在法国出生的猴子都将返回中国当他们五岁的时候，一旦达成10年协议结束，所有小组都会回去。&lt;/p>; &lt;p>;金黄金鼻鼻子，带有金色橙色皮毛和鼻子上升的猴子，由国际自然保护联盟是一种濒危物种，估计有3,800种动物在2022年西南部云南省的野外动物。&lt;/p>; &lt;p>;它们的范围从中国中部和西南部延伸。 Qinling山脉山脉，井，四川和云南省。 ibis。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据协议，法国动物园将成为亚洲第一个拥有动物的外部。&lt;/p>; &lt;p>;协会说该协议旨在改善物种的保护，保护研究的交换和保护管理。&lt;/p>; &lt;p>;它没有说猴子何时到达法国。&lt;/p>; &lt;p>;一对巨人自2012年以来，Pandas一直租借动物园，生育五年后，一个名叫元门的雄性幼崽，这是法国出生的第一只熊猫。雌性双胞胎幼崽在2021年紧随其后。&lt;/p>; &lt;p>;去年，元门（Yuan Meng）在大流行延迟后返回中国。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数十年来利用熊猫的外交作为一种手段来软化其在全球舞台上的形象，并加强与其他国家的联系。短期贷款计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian billionaire Ananda Krishnan, founder of Measat, Astro and Maxis, dies at 86]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3288509/malaysian-billionaire-ananda-krishnan-founder-measat-astro-and-maxis-dies-86?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.28 16:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/28/e2e1fd0f-0968-43-43aa-8851-8851-ce77755e564505e564502_3a810518.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Ananda Krishnan，一个马来西亚商人和慈善家，参加了艾伦与公司的太阳谷会议，2011年7月11日在爱达荷州的桑谷参加。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿南达·克里希南（Ananda Krishnan）是马来西亚最富有的人之一，他在将卫星电视带到该国，作为他的通讯帝国的一部分，他的投资公司周四去世，享年86岁。 。他还创立了马来西亚最大的电信公司之一Maxis。他的公司USAHA TEGAS发表的声明。&lt;/p>; &lt;p>;该声明没有说明死亡原因。&lt;/p>; &lt;p>; Ananda被评为马来西亚的第六次最富裕根据《福布斯的2024亿万富翁》列表，估计的净资产为51亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;更多要遵循…&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspects in crackdown on pickpocketing syndicate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288495/hong-kong-police-arrest-3-suspects-crackdown-pickpocketing-syndicate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/7d785551-9ead-421a-871a-b37b9ce4f540_5756a138.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方逮捕了三名印度尼西亚护照持有者打击扒窃集团。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击一个扒窃集团时逮捕了三名印度尼西亚护照持有者，该集团在银行附近寻找目标并跟踪受害者，然后偷走他们的财物。&lt;/p>;&lt;p >;警方周四表示，嫌疑人（两男一女）被指控盗窃 70,000 港元（9,000 美元）和 200,000 日元（10,300 港元）受害人于9月和11月从北角两家不同银行提取资金后不久，两名老年居民就收到了该信息。&lt;/p>;&lt;p>;东区重案组督察叶继康表示，该名71岁男子从香港提款9月5日，他提取了7万美元用于日常开支，而这名63岁的女性则在上周二提取了20万日元用于旅行目的。&lt;/p>;&lt;p>;“半小时内， &lt;/p>;&lt;p>;调查显示，扒窃团伙会在银行附近徘徊寻找受害者，然后尾随受害者。&lt;/p>;&lt;叶说：“犯罪嫌疑人甚至排队购物，并与受害人乘坐同一辆公交车，伺机偷钱。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们的犯罪活动技术高超，三人一组。其中两人制造了围堵受害人的感觉，而第三人则迅速打开受害人的包，偷走他们的财物。&lt;/p>;&lt;p>;在查看监控录像后，警方确认了嫌疑人的身份并收集了证据。东区重案组于周二逮捕了这三人。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士称，这三人均持有印度尼西亚护照。截至周四上午，他们仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;叶督察提醒公众，在节日或旅行期间前往银行或货币兑换商领取新纸币或兑换外币时要小心谨慎。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我还敦促居民在提取或兑换大量现金时与朋友或家人一起去，并保持警惕，特别是在繁忙的街道或拥挤的公共交通中，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;今年1月和7月，警方处理全市扒窃举报 335 起，比 2023 年同期的 319 起增加了 5%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High-ranking Chinese military official under probe for ‘serious rule violations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3288499/high-ranking-chinese-military-official-under-probe-serious-rule-violations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.28 15:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/654102ea-2117-484f-9204-ae0ba00347af_339105c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苗国防部称，华春莹是中国强大的中央军事委员会（CMC）的最高领导人之一，因涉嫌严重违纪，目前正接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;苗是中共中央政治工作部部长。中央军委负责监督中国人民解放军。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>