<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US plans to send Ukraine controversial cluster munitions, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226841/us-plans-send-ukraine-controversial-cluster-munitions-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f869c84c-f6c8-459c-9ee2-2f9830073e4f_b91e39fa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国计划向乌克兰发送集束弹药，帮助其对抗俄罗斯入侵者，美国官员周四表示，此举遭到人权组织的反对，但将为乌克兰的反攻提供强大的新元素&lt;/p>;&lt;p>;预计将宣布一项武器援助计划，其中包括由 155 毫米榴弹炮发射的集束弹药三名不愿透露姓名的美国官员表示，最快将于周五。一位官员表示，该措施已经经过至少一周的认真考虑。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，正在“积极考虑”向乌克兰发送集束弹药，但尚未发布任何公告。总统乔·拜登将于下周在立陶宛参加北约峰会，预计会议将以乌克兰战争为主。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察呼吁俄罗斯和乌克兰停止使用集束弹药，并敦促美国不要供应集束弹药他们。该组织表示，俄罗斯和乌克兰军队都使用了这些武器，造成乌克兰平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这些弹药已被 120 多个国家禁止，通常会释放大量小型炸弹，可在一段时间内造成不分青红皂白的杀戮。范围广泛，威胁平民。未能爆炸的炸弹在冲突结束后的数年内都会构成危险。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年的一项法律禁止出口炸弹失败率高于 1% 的美国集束弹药，这几乎涵盖了美国所有的军事库存。拜登可以像特朗普在 2021 年 1 月所做的那样，放弃有关弹药的禁令，允许向韩国出口集束弹药技术。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已敦促国会议员向拜登政府施压，要求批准发送名为“双重”的集束弹药。 - 专用常规改进弹药（DPICM）。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人表示，拜登政府正在考虑向乌克兰发送 DPICM，但仅限于那些失败率低于 2.35% 的弹药。&lt;/p>;&lt;h3 >;乌克兰寻求美国集束炸弹以适应无人机使用&lt;/h3>;&lt;p>;五角大楼高级官员 6 月表示，美国军方认为集束炸弹对乌克兰有用，但由于国会的原因，尚未批准在基辅使用集束炸弹。预算文件显示，美国陆军目前每年花费超过 600 万美元来退役 155 毫米集束炮弹和其他旧弹药。发送 DCIPM 将缓解华盛顿向基辅大量运送的标准 155 毫米炮弹的消耗。&lt;/p>;&lt;p>;在即将宣布的援助计划中，预计价值高达 8 亿美元，官员们表示，乌克兰将获得高机动火炮火箭系统（HIMARS）以及布拉德利战车和史赛克装甲运兵车等地面车辆的弹药。&lt;/p>;&lt;p>;该计划仍在最后确定中，可能会发生变化，官员表示。它将使用总统提款授权来资助，该授权授权拜登在紧急情况下无需国会批准即可从美国股票转移物品和服务。这些材料将来自美国的过剩库存。&lt;/p>;&lt;p>;该安全援助计划将是自 2022 年 2 月俄罗斯入侵以来美国批准的第 42 个对乌克兰的安全援助计划，总额超过 400 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;乌克兰在进行反攻时也一直在寻求新型西方战斗机，包括 F-16。&lt;/p>;&lt;p>;“F-16 或我们确实需要的任何其他装备将为我们提供乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在周四播出的美国广播公司新闻采访中表示：“我们有机会更快地采取行动，拯救更多的生命，更长久地坚守阵地。”&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国丹麦和荷兰正在带头努力由一个国际联盟负责培训飞行员和支持人员、维护飞机并最终向乌克兰供应 F-16。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Our fragile oceans should not be a dumping ground for Fukushima’s radioactive waste water]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226656/our-fragile-oceans-should-not-be-dumping-ground-fukushimas-radioactive-waste-water?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/4c6c383e-07fc-4c49-bf5f-7002c617a33a_b917d7cf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本政府坚持排放福岛第一核电站处理后的放射性废水尽管遭到包括中国和韩国在内的许多国家以及该地区渔业社区的强烈反对，但今年夏天还是进入了太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;本周，国际原子能机构的一份报告强化了东京的决定，该报告得出结论：排放计划符合国际安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，日本先进的液体处理系统（ALPS）将废水中 64 种有害放射性元素中的 62 种减少到监管限度内。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2011 年 3 月发生核事故后，现场约 1,000 个不锈钢罐中储存了超过 130 万吨废水。废水中含有多种放射性元素，例如碳 14 、锶 90、铯 137 和氚被认为对人类健康具有潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;放射性核素的半衰期（或一半原子核衰变所需的时间）各不相同。虽然有些自 2011 年以来已经衰变，但例如碳 14 的半衰期超过 5,000 年，这意味着它在我们之后的许多代人中仍然在环境中具有放射性。&lt;/p>;&lt;p>;东京表示它是我们相信 ALPS 能够处理废水中的大部分放射性核素，除了两种：碳 14 和氚。因此，处理后的废水在排放前仍需进行稀释，将这些元素的浓度降低到可接受的水平。&lt;/p>;&lt;p>;排放过程预计需要三十年左右的时间。这是一个极其庞大且长期的过程，需要经过充分验证的基于工程和自然的解决方案——距离核灾难已经过去了 12 年多。值得庆幸的是，许多人相信今天的核电站运行起来更加安全。&lt;/p>;&lt;p>;一些科学家认为日本的放射性废水处理系统及其随后在海洋中的稀释将使其安全，但许多其他科学家仍然持怀疑态度。在香港，政府继续评估日本排放计划的风险，并表示一旦排放开始，将对福岛和日本其他县的海产品实施进口管制。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯特·里士满 (Robert Richmond)夏威夷大学科瓦洛海洋实验室是就福岛排放计划向 18 名太平洋岛屿论坛提供建议的科学家之一。今年早些时候，他和其他人建议日本推迟排放计划，因为他们不完全确定该计划对于海洋生态系统和依赖海洋生态系统的人们来说是否足够安全。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该意识到几个重要因素。首先，海洋没有物理边界，其中一个区域释放的污染会到达其他区域。其次，任何水体，甚至海洋，稀释污染的能力都不是无限的。第三，海洋没有立即将污水变成干净水的魔力。稀释污染需要很长时间，就福岛而言，放射性污染物将持续释放数十年。&lt;/p>;&lt;p>;科学家还担心放射性核素可能被浮游植物和其他微观海洋捕获。构成水生食物链底部的生物。这可能意味着放射性核素最终会在鱼类和海洋哺乳动物体内积累。&lt;/p>;&lt;p>;根据《美国国家科学院杂志》发表的一项研究，在捕获的 15 条金枪鱼中检测到微量的铯 137 和铯 134福岛核灾难发生仅五个月后，加利福尼亚州圣地亚哥附近。&lt;/p>;&lt;p>;海鲜在我们的饮食中很常见。即使海鲜中的污染物含量非常少，也很难排除它们在我们体内积累的危险。&lt;/p>;&lt;p>;我们再一次目睹了政治领导人的自私和短视。海洋不是任何人或任何国家的垃圾场。它是一种宝贵的资源——提供食物、吸收二氧化碳并维持经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;我相信世界各国如果团结起来，可以通过提供更多的储罐来阻止日本有争议的排放计划。放射性废水，或者主动帮助在福岛建造一个人工湖来储存经过处理的废水。我们根本无法承受威胁脆弱的海洋生态系统的后果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate Change: China’s construction, aerospace, car parts industries among the most vulnerable to extreme weather, says Morningstar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3226787/climate-change-chinas-construction-aerospace-car-parts-industries-among-most-vulnerable-extreme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/d839cba2-7676-47b9-a00a-08b8be9d6b7f_65311495.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;汽车零部件、建筑和工程、造纸和林业行业的公司都在其中根据 Morningstar Sustainalytics 的数据，这些行业是中国最容易受到极端气候风险影响的行业。&lt;/p>;&lt;p>;这些行业集团以及航空航天和国防行业，最容易受到洪水、沿海洪水和极端天气造成的资产减值和业务中断的影响。环境、社会和治理 (ESG) 数据部门的基金研究员晨星表示。&lt;/p>;&lt;p>;“受影响最大的行业是那些依赖河流和港口等交通和物流枢纽的行业，这些行业对河流和港口的依赖度更高。晨星公司气候解决方案高级产品经理艾丽西亚·怀特 (Alicia White) 告诉《华盛顿邮报》，“这些因素可能会受到洪水和沿海洪水的影响，而这些是全球自然气候风险的主要危害。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于企业来说由于遭受洪水和高温，即将到来的厄尔尼诺周期可能会带来额外的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;厄尔尼诺是太平洋的一种自然气候模式，会带来海面温度升高，并对天气产生重大影响世界各地，经常造成热浪、干旱和洪水。&lt;/p>;&lt;p>;晨星可持续发展评估是在中国连续第二个夏季遭遇酷热之际进行的，其中中国北部今年首当其冲。 2022年，西南和中部地区受灾最严重。&lt;/p>;&lt;p>;6月，北京有13.2天气温达到35度以上，这是自1961年有记录以来的最高纪录。同时，暴雨和洪水袭击了北京世界气象组织周二警告称，在全球范围内，厄尔尼诺现象的出现将大大增加全球出现新气温记录和极端高温的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;晨星Sustainalytics 与气候风险分析提供商 XDI 合作，评估了约 12,500 家公司及其拥有或租赁的超过 1200 万项资产的物理气候风险。&lt;/p>;&lt;p>;在与气温升高近 2 摄氏度相关的温室气体排放轨迹下，到2100年，全球变暖的影响，追踪的11家中国汽车零部件制造商的平均损失率为1.03，其次是11家建筑和工程公司的0.89，以及4家航空航天和国防公司的0.56。&lt;/p>;&lt;p>;表示为产生的累计损失该比率用今年至 2050 年期间的环境危害除以同期运营产生的现金流量来衡量公司对自然气候风险的财务弹性。该比率越高，复原力越低。&lt;/p>;&lt;p>;估计的损失包括对公司自有或租赁资产造成的损害，以及因极端高温、冻融、极端天气等环境事件造成的生产力损失成本。风、洪水、土壤沉降和森林火灾。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2015 年《巴黎协定》，各国政府承诺将全球变暖控制在远低于工业化前水平 2 度的范围内。然而，根据气候行动追踪系统，截至去年 11 月全球实施的政策将导致全球变暖 2.7 度。&lt;/p>;&lt;p>;就总损失而言，建筑和工程行业的损失最大风险敞口最大，如果气温升高 2 度，这 11 家公司的平均损失预计为 127 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;软件、建筑材料和半导体行业被评估为受气候风险影响最小的行业亚太地区企业的平均总亏损率为 0.22，不到欧洲和北美企业 0.46 的一半。怀特表示，这是因为与具有类似气候风险的亚洲公司相比，后者的资产价值和收入更高。&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，监管机构正在提高企业与气候相关的披露要求，以刺激脱碳投资。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在香港，证券交易所对上市公司的气候和可持续发展风险披露提出了更严格的要求，与上周推出的一套国际标准保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;全球资产管理公司也面临着日益严峻的挑战。近年来，监管机构要求披露其环境风险敞口。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，香港证券及期货事务监察委员会要求拥有至少 80 亿港元（10.3 亿美元）客户资产的资产管理公司必须报告投资对象和基金产品的温室气体排放足迹。&lt;/p>;&lt;p>;资产管理公司无论规模大小，都需要建立治理结构和政策，以评估、披露和管理气候风险和机遇。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky urges Nato summit to send ‘clear signal’ on membership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226840/ukraines-volodymyr-zelensky-urges-nato-summit-send-clear-signal-membership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 07:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/19b28579-da07-4629-93fc-7aeb6973225c_c420f37e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基呼吁北约领导人采取具体步骤，争取乌克兰加入北约下周的峰会，他在访问布拉格期间得到了捷克总统的支持，捷克总统支持基辅加入该联盟的努力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的国家正在与俄罗斯侵略者进行长达 17 个月的战争，需要的不仅仅是 10 多年来的一般性声明，即北约的大门只是“打开”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰正在 7 月 11 日至 12 日在维尔纽斯举行的峰会上寻求北约的明确指示战争结束后可以加入军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰希望尽快加入，但北约成员国对于采取多快的步骤存在分歧。一些成员国对此举持谨慎态度，他们担心这些举动可能会使联盟更接近与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在谈论一个明确的信号，一些朝着邀请方向的具体事情，”泽伦斯基告诉与捷克同行 Petr Pavel 一起召开新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要这种动力。我们的关系需要诚实。”&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基表示，2008 年北约峰会通过的表述还不够——军事联盟的大门“将保持开放”，而乌克兰最终将成为其成员。&lt;/p>;&lt;p>; “我们需要某种信号，一个明确的信号，”他在回答记者的问题时说道。 “乌克兰将加入联盟。并不是说大门是敞开的——这还不够。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着峰会临近，拜登大力支持瑞典加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;作为北约成员国的捷克共和国一直是坚定的支持者自 2022 年 2 月入侵以来，乌克兰一直在提供军事援助和其他帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“应该绝对明确的是，一旦战争结束，乌克兰就符合捷克共和国的利益。应该开始就加入北约进行谈判，因为这也符合我们的安全、地区稳定和经济繁荣的利益。”帕维尔说。&lt;/p>;&lt;p>;帕维尔曾任捷克陆军参谋长兼首席军事顾问2015-2018 年北约秘书长在 5 月接受采访时表示，乌克兰需要支持加入北约和欧盟，但加入任何一个都将是一个漫长的过程。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基于当晚早些时候登陆捷克政府电视画面显示，飞机由两架空军飞机护航。他是在访问保加利亚参加安全和北约峰会之后抵达的。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基的外交顾问伊霍尔·佐夫科瓦表示，基辅“在条件允许的情况下”已获得保加利亚对其加入军事联盟的支持。 .&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，泽连斯基敦促索菲亚继续提供军事支持，并采取行动消除西方向其国家提供武器导致战争规模扩大的观点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists say supersized magnesium parts pave the way for cheaper, lighter cars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226781/chinese-scientists-say-supersized-magnesium-parts-pave-way-cheaper-lighter-cars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/6f44f4c0-24ff-463d-b2cb-e4e7155c360d_dc0ebbda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国研究人员表示，他们已开发出超大尺寸镁合金汽车零部件，可显着降低制造汽车的成本并促进轻量化汽车设计。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们通过一个铸件在一个模具中生产了两个巨大的部件——车身和电池盒盖。&lt;/p>;&lt;p>;每个部件根据重庆大学国家镁合金工程研究中心 (CCMg) 6 月 27 日发布的新闻稿，该部件尺寸超过 2.2 平方米（23.7 平方英尺），这是该尺寸中首个由镁合金制成的部件。&lt;/ p>;&lt;p>;“镁合金比主流铝合金轻约 30%，比钢轻 70%。更轻的汽车零部件可以增加汽车的续航里程，有效缓解电动汽车的“里程焦虑”。”该研究中心教授姜斌周一接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国遏制关键汽车金属出口以报复芯片相关制裁&lt;/h3>;&lt;p>;中国拥有全球70%以上的镁资源，镁及镁合金产量占全球80%以上据姜介绍，过去十多年。&lt;/p>;&lt;p>;CCMg 与重庆美利信科技有限公司和博鳌镁铝制造有限公司合作生产了这两个部件。&lt;/p>;&lt;p>;重庆美利信科技提供了压铸件&lt;/p>;&lt;p>;他们采用类似于特斯拉“超级铸造”工艺的高压铸造技术来制造这两个部件。它是将熔融金属注入钢模中，在高压下填充，然后冷却。&lt;/p>;&lt;p>;与传统铸造相比，高压“巨型铸造”具有表面更光滑、尺寸稳定以及能够&lt;/p>;&lt;p>;该技术加快了特斯拉上海和柏林工厂的生产速度。&lt;/p>;&lt;p>;借助千兆铸造技术，特斯拉 Model Y 的后车身底部现在由两个大型部件制成与上一代汽车使用的70个铸造金属件相比，焊接点数量从700多个减少到50个，生产周期从1-2小时缩短到3-5分钟。&lt;/ p>;&lt;p>;“更少的零部件、更低的成本和简化的生产线为特斯拉行业领先的盈利能力做出了贡献。后车身重量减轻了 30%，制造成本可降低 40%。”路透社在 6 月份有关千兆广播的报道中称。&lt;/p>;&lt;p>;姜表示，用镁代替常用的铝合金当与高压铸造一起使用时，合金提供了更多优势。他说，镁质轻且储量丰富，镁合金可以吸收振动并耗散能量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然制造大型镁合金铸件存在挑战，例如用熔融合金填充模型以及在狭窄的空间内进行缺陷控制。研究人员表示，他们通过结构设计、原材料净化、铸造工艺优化等手段，已经克服了这些问题。&lt;/p>;&lt;h3>;随着更好的驾驶舱技术吸引年轻驾驶员，中国电动汽车销售重回正轨&lt;/h3>;&lt;p >;镁合金铸件在预期寿命和生产成本方面与铝合金相似。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管与铝相比，镁合金的材料成本略高，但生产速度更快，能够生产更多零件。相同数量的材料使得每个零件的总体成本具有可比性。”Jiang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;汽车行业正在转向更先进的车身铸造工艺。梅赛德斯、沃尔沃、大众和丰田已经实施或宣布了使用大型铸造的计划，蔚来和小鹏汽车等中国汽车制造商也正在采用该技术。&lt;/p>;&lt;p>;在重庆，两个巨大汽车部件的图像已被模糊化。 Millison Technologies 的网站，目前尚不清楚这些零件将如何使用。该公司拒绝接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，此次试铸将推动镁合金在大型复杂结构中的大规模应用。&lt;/p>;&lt;p>;“对于轻量化具有战略意义”建设汽车，”《重庆日报》在一篇报道中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: struggling youth embrace emerging gigs, but will the tedium zonk them out?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226813/china-jobs-struggling-youth-embrace-emerging-gigs-will-tedium-zonk-them-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/06/a661398f-af1d-45e4-b205-47611c1bb763_cdb1524c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是有关中国就业环境的三部分系列中的第一篇，来自农民工和应届毕业生找到了新的工作来源。&lt;/p>;&lt;p>;对于李佳梅来说，连续几个小时标记数据的单调与她每天像机器一样忙碌后感到的矛盾心理相匹配。但工作就是工作，这位 22 岁的年轻人很高兴能有一份轻松的工作来维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;上午 9 点，李站在百度智能云的面部识别摄像头前江西省数据标注基地。登录后几分钟内，她就开始仔细检查一条又一条信息，并根据其内容正确标记每条信息。&lt;/p>;&lt;p>;新兴行业数据贴标签员的这一天于下午 6.30 结束。这项工作涉及识别原始数据，例如图像、文本文件和视频。数据标记者需要添加一个或多个标签来提供上下文，以便机器学习模型可以从中学习。&lt;/p>;&lt;p>;“在数据标记上花费太多时间有时会让我的眼睛和脖子有点不舒服，尤其是当处理大量文本时。这可能会令人恶心，”李说。在8月份加入数据标注基地之前，她曾担任过两年幼儿园老师，这是她大专的专业。但她辞掉了工作，因为工作很累，工资也很少。&lt;/p>;&lt;p>;“在家只要一台电脑就可以完成数据标注，不用担心因为疫情或者自然灾害而失业， ”李说。 “这不是一个需要专业知识的技术岗位，门槛也很低。值得一试。”&lt;/p>;&lt;h3>;“一时无法解决”：中国青年失业问题只会愈演愈烈&lt;/h3>;&lt;p>;李是中国众多转向新兴行业的年轻求职者之一。更加灵活，可以作为他们职业轨迹的过渡。与此同时，中国当局面临着巨大压力，需要通过将这些行业作为“新的就业形式”来促进创造更多就业机会，以解决持续且高水平的青年失业率问题。&lt;/p>;&lt;p>;创造足够的就业机会已成为优先事项之一。今年经济继续受到中国限制性零新冠政策挥之不去的影响，政策制定者试图维持经济和社会稳定。与此同时，遭受重创的经济在刚刚结束的第二季度显示出失去增长动力的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国第一家此类公司18年前在湖北成立，但数据标签仍然被认为是一个新兴行业省。过去五年，该行业在中国以每年15%以上的速度增长。&lt;/p>;&lt;p>;由于数据标注人员的工作简单且重复性强，大多数企业选择在中国第二大城市运营。 ”和三线城市，因为这些城市可以提供廉价、年轻的劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“工资确实不足以支付我的生活费用，”李补充道。 “我可能会在今年下半年辞职，尝试找到一份薪资更高的文职工作。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，百度数据标签员的基本工资是每月 3,080 元（425 美元）。 。就连他们的主管，工资也只有4500到5000元，这意味着数据标注员的薪资增长空间并不大。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，这里工作的都是大学实习生和毕业生。由于工资相对较低，他们都是临时工。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;山东省一家数据标签公司的创始人肖云洲表示，除了常规招聘流程外，为促进青年就业，中国于2017年推出了“深化产教融合”政策。上个月，有关部门表示，新兴行业的企业应该参与职业学校的课程和实习设计。&lt;/p>;&lt;p>;附近职业学校的学生大多在肖的公司从事重复性的标签工作，赚取着每月基本工资约为 1000 元——比百度低得多，因为肖的员工仍然是学生。肖说，这种合作反映了公司对人力的需求，因为数据标签需要大量廉价且低技能的劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“数据标签公司的运作就像工厂一样，数据标签员的工作与工厂类似。装配线上的工人，”肖说。 “对于我们公司的大多数年轻人来说，如果有更好的机会，他们不会选择这份工作，因为他们中的大多数人无法忍受这份工作的乏味。”&lt;/p>;&lt;h3>;专注于职业教育能否解决中国的人口挑战?&lt;/h3>;&lt;p>;随着 5 月份中国 16-24 岁年龄段失业率达到历史新高 20.8%，年轻人现在很难找到合适的工作。&lt;/p>;&lt;p>;同时，更多预计将有超过100万留学生回国进入中国就业，这意味着今年应届大学毕业生就业人数将超过1250万人。&lt;/p>;&lt;p>;中国激烈的就业竞争也导致导致出国留学需求增加。据教育国际合作组最新统计，1-5月出国留学咨询量较2022年同期猛增43%。&lt;/p>;&lt;p>;“我明显注意到，出国留学咨询量在不断增长。” “海外学生加入留学机构的趋势，包括我以前寻求过建议的同学、同事和学生，尤其是人文社会科学专业的学生。”29 岁的韩塔拉 (Tara Han) 说，她今年 2 月毕业于韩国庆熙大学。&lt;/ p>;&lt;p>;“对于许多人来说，这份工作通常被视为最后的选择。没有人愿意花那么多钱出国留学，最后却去当留学中介。大多数人将这份工作作为临时解决方案或兼职工作来补充收入。”拥有工商管理硕士学位的韩补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管庆熙大学在 QS 亚洲排名中排名第 49 位2024年大学排名，韩依然选择了韩国教育顾问的工作，毕业后成立了自己的留学机构。韩女士补充说，她在攻读研究生之前曾在教育机构工作过相关经验。&lt;/p>;&lt;p>;“学历并不一定代表一切，”韩女士说。 “我的同事也来自那些QS排名较高的大学。”&lt;/p>;&lt;p>;韩指出，韩语是小语种，相关就业机会有限。她居住的江苏省三线城市徐州很少有韩国公司和语言培训机构。这意味着当地就业市场对韩语技能的需求量与供应量相比较小，这使得她很难就业。&lt;/p>;&lt;p>;自2月份以来，韩的留学机构已聘请了三名全职和兼职人员。兼职员工六名，其中一些还在大学读书。他们已经帮助了大约200到300名学生去韩国留学，每个学生的费用约为3000到6000元。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名辅导员，我需要每天近24小时在线（以与学生及其家长沟通），”韩说。 “留学中介也是一种服务业。”&lt;/p>;&lt;h3>;就业和便利吸引更多中国留学生回国：调查&lt;/h3>;&lt;p>;中国科学院研究生院副研究员陈建伟对外经济贸易大学教育与经济研究室指出，就业正在向广泛的服务业领域渗透。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济正在向第三产业转型，这意味着就业也在经历着转型。”同样的过程，”陈说。 “新就业形态的趋势表明，就业市场正在向技能密集型、平台型服务业转型。”&lt;/p>;&lt;p>;转型中更多服务型产业正在发展，医疗护航服务就是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;王淑玉选择去中国西北部城市西安当一名医疗陪护员，是因为她厌倦了已经做了三年的文员工作。&lt;/p>;&lt; p>;“护送员的主要职责是为病人跑腿。”王女士说。&lt;/p>;&lt;p>;她的收入取决于她接诊的客户数量。王女士每月一般接待25名客户，每位客户的收费在150至300元不等。&lt;/p>;&lt;p>;她的日常工作包括领取药品和化验报告、协助患者挂号、研究医生的专业知识。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不会提供任何医疗建议，也不对客户的健康负责。这是医生的工作，”王解释道。 “We are just here to accompany them – to walk them through hospital procedures.”&lt;/p>;&lt;p>;Like data labelling, medical escort jobs have developed in conjunction with a boom in the platform economy. Companies advertise and contact clients through social media. They also develop apps for customers to book medical escorts directly.&lt;/p>;&lt;p>;Becoming a medical escort does not require qualifications or a licence. Wang observes that a growing number of young people are joining the industry, as they can make easy money by just running errands.&lt;/p>;&lt;p>;But Chen, with the University of International Business and Economics, said the main problem with such jobs in emerging industries is that they come with a “lack of legal protection for labour rights and social security”.&lt;/p>;&lt;p>;“Information asymmetry caused by online communication through platforms is the main reason undermining the interests of employees,” the professor said.&lt;/p>;&lt;p>;Chen said that authorities need to find a balance between regulating without undermining industry development, to ensure the long-term sustainability of youth employment.&lt;/p>;&lt;p>;Many netizens have posted personal examples of not being paid by data-labelling companies, or encountering related job scams on social media, to warn others not to fall into the same trap.&lt;/p>;&lt;p>;Li Yifei, 24, in Hebei province, recently lost her job when her firm went bankrupt. She is now searching for a part-time job as a data labeller to make ends meet, and she warns like-minded individuals that scams abound.&lt;/p>;&lt;p>;“I never expected that I would encounter two scammers,” she said. “They asked me to pay from 700 to 800 yuan for data-labelling training, and from 100 to 200 yuan for skill testing, before I joined their company.”&lt;/p>;&lt;p>;Li refused to pay the fees and posted the exchanges online.&lt;/p>;&lt;p>;In her post, she said that data labelling does not need training and “can be done as long as you have hands! Be careful!”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US seeks to heap pressure on China through global coalition tackling fentanyl and other opioids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226839/us-seeks-heap-pressure-china-through-global-coalition-tackling-fentanyl-and-other-opioids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/07/a98cb9ed-4e4a-4f0b-be3d-c7488fa96ddf_6ecda77e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Amid meagre engagement with China in tackling the criminal diversion of fentanyl and other synthetic opioids, the US seeks to involve other countries in its efforts and indirectly spur the Asian giant to act, a senior US official said on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing in “recent months” has not cooperated with Washington to address threats arising from illicit drugs, according to Todd Robinson, an assistant secretary for the US State Department&#39;s Bureau of International Narcotics and Law Enforcement Affairs.&lt;/p>;&lt;p>;“Part of the reason we&#39;re trying to bring this coalition together is to engage other countries in their efforts against these supply chains and part of their responsibility is going to be engaging with the PRC,” said Robinson.&lt;/p>;&lt;p>;“We think having other countries engage with the PRC will eventually bear fruit,” he added, describing illicit drugs as a global problem requiring a global response.&lt;/p>;&lt;p>;Robinson said that although China was “not talking” to the US at the moment, it was in dialogue with other countries.&lt;/p>;&lt;p>;His remarks came ahead of a planned launch on Friday of a US-led global coalition to address synthetic drug threats. US Secretary of State Antony Blinken is slated to host the virtual ministerial-level event.&lt;/p>;&lt;p>;The initiative aims to “unite countries worldwide in a concerted effort to prevent the illicit manufacture and trafficking of synthetic drugs, identify emerging drug trends, and respond effectively to their public health impacts”, according to a State Department statement.&lt;/p>;&lt;p>;To date, “a number of international organisations” and 84 countries have committed to take part, said Robinson, who noted that while China had been invited, there was no “indication at the moment that they&#39;re going to participate”.&lt;/p>;&lt;h3>;China says US fentanyl sanctions are &#39;smears and suppression&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“This is the beginning of the process,” he added. “Our hope is that all responsible countries will eventually participate between now and over the next year.”&lt;/p>;&lt;p>;Fentanyl is the leading cause of death for Americans aged 18 to 49, according to the US government. Overdoses cause tens of thousands of deaths each year in the US, with deaths related to the drug ballooning from 5.7 per 100,000 people in 2016 to 21.6 in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;China had been considered the main source of fentanyl entering the US until 2019, when Beijing imposed stricter export controls at Washington&#39;s request.&lt;/p>;&lt;p>;Yet China remains the main source for key ingredients, according to US officials, with end-stage production capacity having largely moved to countries like Mexico, from where the finished product can be smuggled into the US.&lt;/p>;&lt;h3>;China firms have earned millions in crypto for supplying fentanyl substances&lt;/h3>;&lt;p>;Blinken last week said the US and China were moving towards “more practical cooperation” in tackling the stateside fentanyl crisis. His remarks followed his meetings in Beijing last month with Chinese officials and Chinese President Xi Jinping.&lt;/p>;&lt;p>;Just days after Blinken&#39;s visit to bolster communication with Beijing amid languishing bilateral ties, the US Justice Department filed criminal charges in New York against eight Chinese nationals and, for the first time, four Chinese chemical companies accused of illegally trafficking ingredients used to make fentanyl.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier that month, while responding to a question about US accusations that China was failing to stop fentanyl production, Chinese foreign ministry spokesman Wang Wenbin warned that sanctioning Chinese companies and individuals was “seriously damaging to the foundation” of Sino-American cooperation against narcotics.&lt;/p>;&lt;p>;In May, the US Treasury Department&#39;s Office of Foreign Assets Control sanctioned seven entities and six individuals based in China. That followed similar sanctions imposed in April against two Chinese companies and four nationals for allegedly supplying precursor chemicals used for fentanyl production to drug cartels in Mexico.&lt;/p>;&lt;p>;Robinson on Thursday said Washington in the past had successfully collaborated with Beijing to fight narcotics, but “we assess that the PRC needs to do more as a global partner to disrupt illicit synthetic drug supply chains”.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Twitter threatens to sue Meta over rival Threads app, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226836/twitter-threatens-sue-meta-over-rival-threads-app-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 04:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/904a4702-3e6c-48da-bdbf-10923a1f55e2_3f894184.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据新闻网站 Semafor 报道，Twitter 已威胁要起诉 Meta Platforms 的新 Threads 平台周四，Twitter 律师亚历克斯·斯皮罗 (Alex Spiro) 致 Facebook 母公司首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 的一封信。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 于周三推出了 Threads，注册人数已超过 3000 万，它希望与埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的公司展开竞争。 Twitter 利用 Instagram 的数十亿用户。&lt;/p>;&lt;p>;Spiro 在信中指责 Meta 雇佣了前 Twitter 员工，这些员工“曾经并继续有权访问 Twitter 的商业秘密和其他高度机密信息”。 &lt;/p>;&lt;p>;“Twitter 打算严格执行其知识产权，并要求 Meta 立即采取措施，停止使用任何 Twitter 商业秘密或其他高度机密信息，”斯皮罗在信中写道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“Threads 工程团队中没有人是 Twitter 前员工，这不是一回事，”Meta 发言人安迪·斯通 (Andy Stone) 在 Threads 帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位前 Twitter 高级员工表示，他们我们不知道有任何前员工在 Threads 工作，也不知道有任何高级人员登陆 Meta。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Twitter 所有者马斯克在回应一个问题时表示，“竞争是可以的，作弊是不行的”。推文引用了这一消息。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示，他对中国开发人工智能的能力充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;自从马斯克接管社交媒体平台以来，Twitter 就面临着来自 Mastodon 和 Bluesky 的竞争。其他的。 Threads&#39; user interface, however, has a striking resemblance to the microblogging platform.&lt;/p>;&lt;p>;Still, Threads does not support keyword searches or direct messages.&lt;/p>;&lt;p>;Spiro did not immediately respond to a Reuters request for comment.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Missing’ US teen Rudolph Farias found after 8 years – he’d been at home all along]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226835/missing-us-teen-rudolph-farias-found-after-8-years-hed-been-home-all-along?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/b382e637-027b-47e8-82da-13ecbb09d7e2_27361569.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名 2015 年青少年时期被报告失踪的德克萨斯州男子第二天返回家中警方周四表示，但他和他的母亲在接下来的八年里通过提供假名字来欺骗警察。&lt;/p>;&lt;p>;休斯顿警方侦探表示，检察官拒绝对珍妮桑塔纳和她的儿子鲁道夫提出虚假报告指控” 法里亚斯四世，但他们的调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;一周前，警方表示，他们接到电话称有人躺在休斯敦东南部教堂前的地上，随后找到了法里亚斯。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局此前并未透露现年 25 岁的法里亚斯在休斯敦东北部的家附近遛狗后被报告失踪，他在这八年里在哪里度过的。警方上周找到他后，他住院了，周三侦探们采访了他和他的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;“调查人员昨天与他交谈后发现，鲁迪于第二天即 2015 年 3 月 8 日回家，克里斯托弗·萨莫拉中尉在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“母亲珍妮继续欺骗警方，坚称鲁迪仍然失踪。”&lt;/p>;&lt;p>;法里亚斯被报告失踪后，休斯顿警方和得克萨斯州马术搜索（Texas Equusearch）民间搜索和救援小组寻找他，但没有成功，尽管他的狗后来被发现。&lt;/p>;&lt;p>;据一位私人人士透露，在接下来的几年里，有几次可能看到法里亚斯。这名青少年失踪几个月后，他的母亲聘请了一名调查员。其中包括 2018 年警方做出回应的一次目击事件，但作为失踪人员案件，调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;h3>;美国妇女因伪造自己被绑架而被判入狱 18 个月&lt;/h3>;&lt;p>;警方宣布他们已桑塔纳找到了她的儿子，并发表声明称，他“正在接受克服创伤所需的护理，但此时他无法言语，无法与我们交流”。&lt;/p>;&lt;p>;警方酋长特洛伊·芬纳周四拒绝回答有关法里亚斯或其母亲心理健康的问题，也不愿透露他们的行为动机。 He said police are “right at the beginning” of their investigation into what happened.&lt;/p>;&lt;p>;Police also said patrol officers responded to a burglary call on Wednesday night at the family&#39;s home and that it is now part of their investigation.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain’s ‘Ivory Lady’ tomb reveals women’s leadership role in ancient times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226833/spains-ivory-lady-tomb-reveals-womens-leadership-role-ancient-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/92be4972-643e-4c57-940e-c8a7c3cc4410_30025065.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;考古学家在西班牙发现了一座距今近 5,000 年前的巨石坟墓，里面藏有奢华的物品比如一把由水晶、鸵鸟蛋壳和非洲象牙制成的匕首，他们知道埋在里面的人是一个强大的人物。他们没有意识到这是一名女性。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员周四表示，对牙釉质的分析表明，埋在塞维利亚附近遗址的尸体并不是之前认为的男性，这一发现表明妇女在这个早于埃及金字塔之前的古代社会中发挥的领导作用 - 也许还有其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;她被称为“象牙女士”，因为她周围有精心制作的象牙墓葬品，而且事实上在一座可追溯至公元前 2800 年至 2900 年之间的坟墓中，下葬时将一根完整的象牙放在她的头顶上，仿佛在保护她。这座坟墓于 2008 年出土，比当时伊比利亚半岛已知的任何其他坟墓都更加令人印象深刻。&lt;/p>;&lt;p>;“她是该地区有史以来生活在那个时期的最著名的人物”，塞维利亚大学史前史教授莱昂纳多·加西亚·桑胡安 (Leonardo Garcia Sanjuan) 说道，他是《自然》杂志上发表的这项研究的作者之一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然研究人员并不确切知道她是谁或她扮演的社会角色，但他们怀疑她结合了政治和宗教权力，可能被视为一个重要氏族的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;该遗址没有发现具有类似地位的男性。附近还有一座同样奢华的坟墓，里面至少有 15 具女性的尸体，据信是由自称是“象牙女士”后裔的人建造的。&lt;/p>;&lt;p>;“公元前三千年是一个重大变革的时期。在美索不达米亚和埃及，第三个千年的最初几个世纪对应于早期王朝政体。在不列颠群岛，这是巨石阵的鼎盛时期，巨石阵是一座重要的巨石纪念碑和保护区，”加西亚·桑胡安说。&lt;/p>;&lt;p>;“在伊比利亚，这是一个社会复杂性增加、生产集约化的时期，剩余的供应量增加、区域间互联互通不断增强以及社会不平等和政治等级制度加剧。 “象牙女士”反映了所有这些元素，”加西亚·桑胡安说。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及展示了最近在开罗附近发现的古墓&lt;/h3>;&lt;p>;伊比利亚半岛的这个时期以复杂的社会为特征，但早于诸如国家之类的政治实体的形成。&lt;/p>;&lt;p>;“这项研究为我们知之甚少的一个问题提供了新的视角：妇女在早期复杂的前国家社会中的社会和政治角色，”加西亚·桑胡安说。&lt; /p>;&lt;p>;“象牙女士”表明，女性可能在铜器时代（石器时代和技术更复杂的青铜时代之间的过渡时期）担任高级领导职务。&lt;/p>;&lt;p>;“政治前国家社会的复杂性通常与“大人物”或“酋长国”等概念相关，这些概念解释了早期领导形式的出现。史前史和考古学系。&lt;/p>;&lt;p>;“在民族志文献中，这些领导人通常是男性。然而，我们的研究提供的数据可能有助于修正对[伊比利亚]半岛和欧洲史前史的解释，这表明我们对这一时期女性在权力职位上的作用仍然知之甚少。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p >;埋葬骨骼的碎片状态使得很难确定性别。某些特征导致了早期的结论，即该人可能是男性。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员通过分析臼齿和门牙解决了这个谜团——检测调节某种牙釉质形成蛋白的基因的存在揭示这是一名女性。&lt;/p>;&lt;p>;“史前考古学进步的关键之一是使用所有可用的新分析方法，”卢西亚内斯-特里维诺说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: US opposes China’s metal export controls, saying they justify supply chain moves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3226834/tech-war-us-opposes-chinas-metal-export-controls-saying-they-justify-supply-chain-moves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 02:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/4a8f3b7a-91c7-4552-b6ae-7484109ae6b3_7b4a22fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府周四表示，“坚决反对”北京对出口锗和镓，这两种对半导体、通信设备和太阳能电池板至关重要的战略材料。&lt;/p>;&lt;p>;“这些行动强调了供应链多元化的必要性，”美国商务部发言人在一封电子邮件中表示《南华早报》补充说，华盛顿将“与我们的盟友和合作伙伴合作解决这一问题，并增强关键供应链的韧性”。&lt;/p>;&lt;p>;加强对金属的控制是北京方面对这些行动的第一个重大回应华盛顿已开始限制中国使用美国技术开发自己的先进计算和军事应用。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国商务部以“安全和国家利益”为由，宣布对锗和镓产品实施出口管制从 8 月 1 日起，分析人士表示，此举将加剧美中科技战，并使华盛顿主导的减少对中国关键材料依赖的努力变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;这将需要“大量时间和投资来重建甚至全球商业战略公司奥尔布赖特石桥集团 (Albright Stonebridge Group) 中国区高级副总裁保罗·特里奥洛 (Paul Triolo) 警告说：通过“出口管制对话渠道”提前向欧盟通报其决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，镓产量占全球的95%以上，镓产量占全球的67% &lt;/p>;&lt;p>;华盛顿做出回应之际，美国财政部长珍妮特·耶伦抵达北京进行为期四天的访问，以在两个全球大国之间的关系日益动荡的情况下探讨合作领域。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对镓的控制对该国出口商产生连锁反应&lt;/h3>;&lt;p>;“在北京期间，耶伦部长将与官员讨论我们两国作为世界上最大的两个经济体负责任地管理我们的关系、直接沟通的重要性美国国务卿安东尼·布林肯上个月在北京与中国高级官员举行了会晤，并私下会见了中国人。国家主席习近平。上周，布林肯透露，他在访问期间曾表示，美国无意遏制中国的全球和经济崛起。&lt;/p>;&lt;p>;北京限制两种战略金属出口的决定被视为寻求在与中国的谈判中获得更多筹码。华盛顿在获取核心技术方面的问题。&lt;/p>;&lt;p>;特里奥洛表示，北京“几乎肯定将这些控制视为潜在的讨价还价筹码”。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周一报道称，拜登政府正在正在考虑新的法规，以阻止中国公司获得亚马逊和微软等美国科技巨头提供的云计算服务。&lt;/p>;&lt;p>;10月，华盛顿禁止向中国出口一些尖端半导体技术。上周，继美国之后，荷兰宣布对先进芯片制造实行新的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国商务部前副部长魏建国表示，出口管制“只是中国出口管制的开始”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌向华盛顿及其盟友发出隐晦信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对美国过度延伸国家安全理念和滥用出口管制。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国的盟友一直在分析北京新的限制措施对其经济的影响，并探索适当的应对措施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;欧盟委员会周三呼吁中国当局“采取一种基于明确安全考虑并符合世界贸易组织规则的限制和控制方法”。&lt;/p>;&lt;p>;日本公司大量进口中国的锗和镓。日本政府发言人周二表示，“此事的意图和中国的运营政策将由我们确认，并且需要遵守世贸组织规则”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾，首页不过，全球最大的高端半导体生产商预计，中国新规不会对其芯片行业产生太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾进口精炼材料，因此短期影响有限，经济部部长王美华周二在台北对记者表示。她没有评论长期影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>