<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[As hostages return to Israel, details of captivity in Gaza begin to emerge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242906/hostages-return-israel-details-captivity-gaza-begin-emerge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;塑料椅子当床。膳食以面包和米饭为主。等上厕所要花好几个小时。哈马斯被囚禁七周后，随着人质返回以色列，有关他们的监禁条件的信息已经开始流传。&lt;/p>;&lt;p>;自周五以来，在为期四天的停火协议下获释的 58 名人质基本上没有公开露面。哈马斯武装分子在针对以色列的血腥跨境袭击中将他们拖入加沙，造成 1,200 人死亡，近两个月后，大多数被释放的人质似乎都在身体状况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;有关他们被囚禁条件的信息受到严格控制，但获释人质的家人已开始分享他们亲人的经历的详细信息。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;梅拉夫·拉维夫 (Merav Raviv) 的三名亲属于周五被哈马斯释放，他们表示，他们已被饮食不规律，主要吃米饭和面包。她说，她的表弟和姨妈 Keren 和 Ruth Munder 在短短 50 天内分别减重了约 7 公斤（15 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;拉维夫说，她从获释的家人那里听说，他们睡在上面房间里一排排椅子挤在一起，看起来像一个接待区。他们说，他们有时不得不等待几个小时才能上厕所。&lt;/p>;&lt;h3>;第三次人质囚犯交换后，加沙停火协议延长的希望上升&lt;/h3>;&lt;p>;Adva Adar，85 岁老人的孙子老被释放的人质雅法·阿达尔说，她的祖母也减肥了。&lt;/p>;&lt;p>;“她数着自己被囚禁的日子，”阿达尔说。 “她回来后说，‘我知道我已经在那里呆了 50 天了。’”&lt;/p>;&lt;p>;阿达尔说，她的祖母被俘虏时确信她的家人已经死了，结果却发现了他们幸存下来的消息。尽管如此，她的获释还是苦乐参半：她还发现她的房子遭到了武装分子的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一名 85 岁的女性来说，通常你有自己的房子，你养育了孩子，你也有自己的房子。”你的记忆、你的相册、你的衣服，”阿达尔说。 “她一无所有，到了晚年，她需要重新开始。她提到这对她来说很艰难。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在人质被扣押的 50 天内，以色列通过地面和空中攻势摧毁了加沙地带，造成至少 13,300 名巴勒斯坦人死亡哈马斯统治地区的卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;根据目前为期四天的停火，哈马斯同意释放总共 50 名以色列人质，以换取以色列释放 150 名巴勒斯坦安全囚犯并加大援助力度。遭受重击的飞地。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十八名外国人，其中大部分是外国人泰国人也已获释。&lt;/p>;&lt;p>;周一，即停火最后一天，另有 11 名人质将被释放，加沙地带仍有近 180 名人质。以色列当局表示，哈马斯每释放 10 名人质，他们就愿意将停战协议延长一天。&lt;/p>;&lt;p>;85 岁的约切韦德·利普希茨 (Yocheved Lipschitz) 描绘了迄今为止哈马斯被囚禁期间生活的最完整画面。人质在当前停火之前被释放。&lt;/p>;&lt;h3>;“我跳舞”：女儿从加沙获释后，泰国妈妈流下了喜悦的泪水&lt;/h3>;&lt;p>;利普希茨获释后表示，她一直被关押在隧道在加沙下方“像蜘蛛网一样”延伸。她说，俘虏她的人“告诉我们，他们是相信《古兰经》的人，不会伤害我们”。&lt;/p>;&lt;p>;利夫什茨说，俘虏得到了很好的待遇，并得到了包括药物在内的医疗护理。她说，警卫保持环境清洁。她说，人质每天吃一顿奶酪、黄瓜和皮塔饼，并补充说，绑架者也吃同样的食物。&lt;/p>;&lt;p>;初步迹象表明，最近获释的人质也被关押在地下。 72 岁的阿迪娜·莫什 (Adina Moshe) 的侄子埃亚勒·努里 (Eyal Nouri) 于周五获释，他说他的姨妈“必须适应阳光”，因为她已经在黑暗中度过了数周。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“她处于完全黑暗中，”努里说。 “她低着眼睛走路，因为她在隧道里。她不习惯白天。在她被囚禁期间，她与外界失去了联系。”&lt;/p>;&lt;p>;努里说，摩西直到最后一刻才知道她将被释放。&lt;/p>;&lt;p >;“直到她看到红十字会，”他说。 “就在这一刻，她意识到，好吧，这可怕的七周已经结束了。”&lt;/p>;&lt;p>;她得知她的丈夫被武装分子杀害，而她儿子的家人奇迹般地幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;医生警告说，圈养会对心理造成严重影响。以色列已为被释放的人质提供咨询和其他支持。&lt;/p>;&lt;p>;但大多数被释放的人质似乎身体状况良好，能够正常行走和说话。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但至少有两人需要更严重的医疗护理。周日获释的一名人质是 84 岁的阿尔玛·亚伯拉罕 (Alma Abraham)，她被紧急送往南部城市贝尔谢巴的以色列索罗卡医疗中心，生命垂危。&lt;/p>;&lt;p>;医院院长表示，她患有既往病史哈马斯周六发布的一段视频中，另一名年轻女人质玛雅·雷格夫 (Maya Regev) 拄着拐杖。当这名女孩进入红十字会车辆，将她带出被围困的飞地时，她对着绑架者做了个鬼脸。&lt;/p>;&lt;p>;Yair Rotem 的 12 岁侄女 Hila Rotem-Shoshani 于周日被释放，他说，必须不断提醒她不需要低声说话。&lt;/p>;&lt;p>;“他们总是告诉他们要低声说话并保持安静，所以我一直告诉她现在可以提高声音，”罗特姆说。他补充说，希拉将于周一庆祝她的 13 岁生日，她在回到以色列的第一个晚上睡得很好，而且胃口很好。&lt;/p>;&lt;p>;拉维夫 9 岁的侄子奥哈德·蒙德 (Ohad Munder) 周围都是朋友奥哈德获释后不久，他们在医院病房里用冰淇淋和披萨庆祝了他的九岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;奥哈德的朋友 Eitan Vilchik 告诉以色列第 13 频道，他的朋友“情绪坚强”，并且已经能够回答他们关于他吃了什么以及他被囚禁期间发生了什么的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但奥哈德的朋友拒绝透露细节，称他们想尊重他的隐私。&lt;/p>;&lt;p >;维尔奇克说老师取消了芒德的家庭作业要求，但他的朋友们会帮助他补上在学校错过的科目。&lt;/p>;&lt;p>;他说奥哈德仍然能够在不到一分钟的时间内解决魔方。&lt;/p>;&lt;p>;他说奥哈德仍然能够在不到一分钟的时间内解决魔方。 p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greenpeace accuses Chinese oil and gas firms like PetroChina and CNOOC of ‘greenwashing’ LNG purchases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3242907/greenpeace-accuses-chinese-oil-and-gas-firms-petrochina-and-cnooc-greenwashing-lng-purchases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 11:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和其他地方的大型石油和天然气公司正在利用低质量的碳补偿来“绿色清洗”其进口天然气，但未能成功环境组织绿色和平组织周一表示，为了做出强有力的减排承诺。&lt;/p>;&lt;p>;中石油和中海油天然气电力等公司已与壳牌签署了购买“碳中性”液化天然气（LNG）的长期合同，它使用“森林补偿”来平衡碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织长期以来一直反对化石燃料生产商将碳补偿计入其减排目标，并表示“碳中和”品牌误导了公众。&lt; /p>;&lt;p>;“特别是对于石油和天然气公司来说，碳补偿是掩盖其持续增加的碳排放的烟幕弹，”北京绿色和平组织项目负责人李家同表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中石油没有回应置评请求。中海油石油天然气公司的母公司表示，其本身并未参与液化天然气采购。壳牌拒绝对绿色和平组织的报告发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织表示，许多补偿措施并未得到一致的衡量，有时甚至被重复计算。一些与补偿计划相关的森林很容易发生火灾，这可能会将它们变成碳源，而不是碳汇。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织表示，来自中国 15 个林业碳汇项目的信用额，涉及壳牌、中石油、中海油和其他公司已经获得银行存款，但 80% 的项目种植的树木具有中度到高度烧毁的风险。&lt;/p>;&lt;p>;正在推动“碳中性”液化天然气销量的增长天然气需求激增，尤其是在亚洲。绿色和平组织表示，约 85% 的碳中和货物已出售给亚洲买家。&lt;/p>;&lt;h3>;全球脱碳工作需要紧急改变方向，以限制气候变化&lt;/h3>;&lt;p>;中国的天然气消费量预计将达到国际能源署表示，到 2026 年，天然气产量将达到 2500 亿立方米 (bcm)，高于去年的 216 bcm，几乎占同期全球新增需求的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“碳中性”天然气的理念澳大利亚研究所气候与能源项目主任 Polly Hemming 表示，天然气可能会在本周开始的 COP28 会谈中列入议程。&lt;/p>;&lt;p>;虽然天然气仍然是温室气体排放的主要来源，但比煤炭更清洁，被称为全球能源转型中的“桥梁燃料”，但反化石燃料团体反对任何新的天然气项目。&lt;/p>;&lt;p>;“将这些补偿与化石燃料结合起来，并声称它们净零——这太疯狂了，”海明说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Irish writer Paul Lynch wins 2023 Booker Prize with dystopian novel Prophet Song]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3242894/irish-writer-paul-lynch-wins-2023-booker-prize-novel-prophet-song?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 10:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，爱尔兰作家保罗·林奇凭借小说《先知之歌》荣获 2023 年布克小说奖，这是一部关于爱尔兰衰落的反乌托邦作品&lt;/p>;&lt;p>;这位 46 岁的作家在伦敦举行的颁奖典礼上击败了其他五位入围小说家，获得了这一享有声望的奖项。&lt;/p>;&lt;p>;他成为第五位荣获这一备受瞩目奖项的爱尔兰作家文学奖，该奖项使无数家喻户晓的人物声名鹊起，包括过去的获奖者萨尔曼·拉什迪、玛格丽特·阿特伍德和希拉里·曼特尔。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一本容易写的书，”林奇在领奖后说道。附带 50,000 英镑（约 63,000 美元），并极大地提升了他的个人资料。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;“我的理性部分认为写这本小说注定了我的职业生涯。尽管无论如何我都必须写这本书。在这些事情上我们别无选择，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;林奇的书以爱尔兰不久的未来版本的都柏林为背景。它讲述了一位四个孩子的母亲试图将家人从极权主义手中拯救出来的挣扎故事。&lt;/p>;&lt;h3>;“奇幻的东西”：斯里兰卡作家谢汉·卡鲁纳提拉卡 (Shehan Karunatilaka) 获得布克奖&lt;/h3>;&lt;p>;有小说中没有段落中断，这是林奇的第五部小说。&lt;/p>;&lt;p>;担任五人评审团主席的加拿大小说家 Esi Edugyan 称这个故事是“情感故事讲述、令人振奋和勇敢的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“宋先知非常生动地捕捉到了我们当前时刻的社会和政治焦虑，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“读者会发现它令人心碎且真实，并且不会很快忘记其警告。”&lt;/p>;&lt;p>;布克对任何国籍的作家开放，以英语撰写并于 2022 年 10 月 1 日至 2023 年 9 月 30 日期间在英国或爱尔兰出版的小说作品。&lt;/p >;&lt;p>;今年的六位决赛入围者（包括两名美国人、一名加拿大人、一名肯尼亚人和另一名爱尔兰作家）之前都没有入围，只有一位入围过长名单。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;入围小说于 9 月份公布，是从经过缩减的 13 部长名单中选出的从最初的 158 部作品中选出。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括爱尔兰作家保罗·默里 (Paul Murray) 的《蜂蜇》(The Bee Sting)，这是一部悲喜剧传奇故事，讲述了命运在一个家庭的痛苦中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;默里 (Murray)曾于 2010 年入围长名单。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚作家 Chetna Maroo 的感人处女作《西部巷》讲述了悲伤和姐妹情谊，讲述了一个十几岁女孩的故事，对她来说，壁球就是生命。&lt;/p>;&lt;h3>;“沙之墓”成为第一部获得国际布克奖的印度语言小说&lt;/h3>;&lt;p>;评委们还选择了美国作家乔纳森·埃斯科弗里 (Jonathan Escoffery) 的《如果我幸存》，该书讲述了一个牙买加家庭及其在迈阿密混乱的新生活。&lt;/p>;&lt;p >;美国作家保罗·哈丁 (Paul Harding) 也加入了他的行列，他的《另一个伊甸园》(This Other Eden) 受到历史事件的启发，讲述了苹果岛的故事，苹果岛是美国海岸附近的一块飞地，社会格格不入的人聚集在那里建造新家。&lt;/p>;&lt;加拿大以莎拉·伯恩斯坦（Sarah Bernstein）的《服从研究》的形式入围入围名单。这部令人不安的小说通过可疑的叙述者探讨了偏见和罪恶感的主题。&lt;/p>;&lt;p>;布克奖于 1969 年首次颁发。去年的获奖者是斯里兰卡作家谢汉·卡鲁纳提拉卡 (Shehan Karunatilaka) 的《马利·阿尔梅达的七个月亮》。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;历届爱尔兰获奖者是艾里斯·默多克、约翰·班维尔、罗迪·道尔和安妮·恩赖特。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia scraps visa requirements for travellers from China, India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242897/malaysia-scraps-visa-requirements-travellers-china-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;根据总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的说法，马来西亚将从 12 月 1 日起取消对访问该国的中国和印度公民的入境签证要求。&lt; /p>;&lt;p>;安瓦尔周日晚在布城举行的人民正义党年度代表大会上发表讲话时表示，中国和印度国民可免签停留长达 30 天。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚指望着额外的游客数量及其支出以支持经济增长。安瓦尔上个月宣布计划明年改善签证设施，以鼓励游客和投资者入境，“特别是来自印度和中国的游客和投资者”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“明年，马来西亚将庆祝与中国建交 50 周年，”他在周日的大会上表示，并补充说，免签将接受安全检查。&lt;/p>;&lt;p>;“那些（来自这些国家）有犯罪记录和暴力风险的人将不会获得签证，”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;其国民已经享受签证的国家马来西亚免签的国家包括沙特阿拉伯、巴林、科威特、阿拉伯联合酋长国、伊朗、土耳其和约旦。&lt;/p>;&lt;h3>;中国允许6个国家的公民免签入境&lt;/h3>;&lt;p>;中国周五表示，将允许包括马来西亚在内的六个国家的公民无需签证即可进入该国。此举自12月1日起生效，有效期至明年11月30日，将允许这些国家的休闲、商务和家庭旅客在中国免签停留最多15天。&lt;/p>;&lt;p>;中国和印度分别是马来西亚第四大和第五大旅游客源市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，今年1月至6月，马来西亚接待游客916万人次，其中中国游客498,540人次，印度游客283,885人次。相比之下，2019 年同期，大流行之前，来自中国的游客为 150 万人，来自印度的游客为 354,486 人。&lt;/p>;&lt;p>;同时，安瓦尔表示，他还将在周一会见泰国总理 Srettha Thavisin。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我将与泰国总理一起前往 Sadao（泰国）和 Bukit Kayu Hitam 的边境，”他说。 “我们采取这种方法是为了确保双向旅行良好、高效，并将鼓励泰国和马来西亚之间更多的双向旅行。”&lt;/p>;&lt;h3>;“危险地方”：马来西亚的叛乱分子、毒品和游客-泰国边境&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔表示，这也将刺激泰国南部和马来西亚半岛北部的发展，并补充说，将采取必要措施鼓励旅游业，包括升级机场的交通基础设施。&lt;/p>;&lt;p >;至于新加坡，安瓦尔表示，这两个邻国之间的关系现在更加牢固，并补充说必须有解决任何问题的政治意愿，以确保两国实现双赢。&lt;/p>;&lt;p>;他说经济特区柔佛州将确保与新加坡加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道，&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists achieve breakthrough in early detection of ‘king cancer’ that killed Steve Jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242671/chinese-scientists-achieve-breakthrough-early-detection-king-cancer-killed-steve-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家研发的人工智能工具在最致命癌症之一的早期筛查方面取得突破。&lt; /p>;&lt;p>;胰腺癌通常被称为“癌症之王”，其平均五年生存率不到 10%。它于 2011 年导致苹果联合创始人史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 死亡，最近，中国疾病预防控制中心首席科学家吴尊友上个月也因该病死亡。&lt;/p>;&lt;p>;主要死因之一胰腺癌死亡率如此之高的原因在于早期发现的难度。它很少在早期阶段被发现，此时治愈的机会最大。这是因为根据梅奥诊所的说法，它通常不会引起症状，直到扩散到其他器官。&lt;/p>;&lt;p>;但早期筛查模型是由科技公司阿里巴巴集团达摩院的人工智能科学家与临床研究人员联合开发的。来自上海胰腺病研究所等医院的研究人员已经显示出有希望的结果。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;该模型将非造影计算机断层扫描 (CAT) 扫描与人工智能算法相结合。该团队周一在同行评审期刊《自然医学》发表的一篇论文中表示，早期筛查模型的特异性达到 99.9%，这意味着每 1000 次检测中只有 1 例假阳性病例。&lt;/p>;&lt;p >;同时，其灵敏度或检测胰腺肿瘤的能力可达到 92.9%，比放射科医生的平均表现高出 34.1%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该论文的审稿人之一、斯坦福大学医学院放射肿瘤学副教授李瑞江表示，这项工作代表了“在”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国医学科学院肿瘤医院的一位医生表示，基于人工智能的成像应用尚未获得中国当局的批准，他拒绝透露命名。因此，尽管初步结果令人印象深刻，但该技术距离临床应用还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;该团队开发的早期筛查模型是针对胰腺导管腺癌（PDAC）量身定制的，胰腺癌最常见的亚型，占所有病例的 95% 以上。 PDAC 每年在全球造成约 466,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，胰腺癌目前是男性和女性癌症相关死亡的第四大原因，而且趋势表明它将成为第二大原因到 2030 年该国癌症死亡原因。&lt;/p>;&lt;p>;美国国立卫生研究院 (NIH) 4 月份发表的研究，研究了 2000 年至 2000 年之间年龄标准化癌症发病率、生存率和死亡率的趋势2019年，发现胰腺癌死亡率一直在稳步上升——从2006年到2019年每年增加0.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国抗癌药物在医疗危机中历史性进军美国&lt;/h3>;&lt;p>;早期或偶然检测可以显着提高患者的生存机会。研究表明，早期筛查发现PDAC的高危患者，中位总生存期为9.8年，而晚期诊断的患者，中位生存期为1.5年。&lt;/p>;&lt;p>;但目前仍存在不足。为普通人群提供有效且易于使用的筛查技术。&lt;/p>;&lt;p>;由于胰腺癌的患病率相对较低（每 100,000 人中不到 13 例），因此在普通人群中使用昂贵的对比增强 CAT 扫描&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，现有的胰腺癌早期筛查工具普遍准确性较差，导致很多误诊和不必要的恐慌。”主要作者、上海癌症研究所的曹凯说。胰腺疾病接受大陆媒体网站知事分子采访。&lt;/p>;&lt;p>;正是在去年曹老师与达摩院医疗团队领队吕乐的一次谈话中，他们萌生了利用人工智能来治疗胰腺疾病的想法。协助早期癌症筛查。&lt;/p>;&lt;p>;两人迅速采取行动，与 10 多家知名医疗机构一起启动了一项研究项目，旨在开发一种将非造影 CAT 扫描结合起来的技术。广泛应用于医疗机构和医院，通过人工智能创建适合大规模胰腺癌筛查的模型。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的创意是一种“利用人工智能检测胰腺癌”的算法——称为 PANDA。它是根据中国一家大容量胰腺癌机构的 3,200 多个图像集进行训练的，其中约 70% 来自胰腺病变患者。&lt;/p>;&lt;p>;得益于庞大的数据集，细致的数据集通过数据处理和创新的训练策略设计，PANDA被培养成为高感知力的AI成像专家。&lt;/p>;&lt;p>;达摩院的研究人员发现，非造影CAT扫描中可能存在细微的密度差异，而这些差异可能很难通过&lt;/p>;&lt;p>;当将 PANDA 应用到涉及 20,530 名患者的真实临床场景来验证其准确性时，研究人员发现该 AI 工具可以实现高达 92.9 分的令人印象深刻的灵敏度。 %，特异性高达99.9%。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿里云提供的信息，PANDA模型在医院、体检等场景中的使用次数已超过50万次，并检测出多例早期诊断病例。 &lt;/p>;&lt;p>;“PANDA 算法的准确度指标优于几种公认的筛查方法，”德国临床专家 Joerg Kleeff 和他的同事在《The Journal》杂志上发表的评论文章中写道。同样的自然问题。&lt;/p>;&lt;h3>;北京限制在线医疗保健活动中使用生成人工智能&lt;/h3>;&lt;p>;但是，他们还警告说，在基于人工智能的筛查得到广泛应用之前，需要进一步评估。 &lt;/p>;&lt;p>;他们指出，任何潜在的胰腺癌筛查方法都应该检测早期阶段，例如直径小于2厘米（0.79英寸）的“T1病灶”，但来自中国的AI模型并未报告该亚组的特异性和预测价值。&lt;/p>;&lt;p>;“任何癌症筛查方法的价值在于降低全因死亡率。该研究是回顾性设计，因此无法评估筛查对纳入患者死亡率的影响。”他们表示，并补充说，基于人工智能的筛查应以与传统筛查相同的严格程度进行评估。&lt;/p>;&lt;p>; “这个人工智能模型仍处于早期阶段，需要更多的验证工作，”中国医学科学院的医生说。他补充说，鉴于胰腺癌的患病率较低，对这种人工智能工具的需求将受到限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Driving for the green: Hong Kong Golf Club holds Cup of Kindness game in support of Operation Santa Claus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242855/driving-green-hong-kong-golf-club-holds-cup-kindness-game-support-operation-santa-claus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港高尔夫球会会员与球迷重聚，以慈善名义在果岭上举办两场签名活动。&lt; /p>;&lt;p>;在因 Covid-19 大流行造成近四年中断后，俱乐部与亚巡赛国际系列赛和年度筹款活动“圣诞老人行动”合作，重新举办备受期待的香港公开赛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“与 OSC 的合作是提高人们对这项运动以及社区的认识的好方法，”俱乐部队长 Andy Kwok Wing-leung 说道。 “它还将我们的许多成员聚集在一起，作为我们的共同事业，帮助其他人进一步团结我们。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OSC 是南华早报和公共广播公司香港电台联合筹款的项目。自 1988 年创办以来，该活动已筹集了 3.69 亿港元，支持全港 338 个慈善项目。&lt;/p>;&lt;p>;这项赛事于 11 月 9 日至 12 日举行，是香港历史最悠久的体育赛事。今年举办了一系列比赛，以及适合家庭的互动活动以及为专业人士和业余爱好者举办的指定比赛。&lt;/p>;&lt;p>;Taichi Kho 和 Matthew Cheung 是当地的天才选手，他们与全球高尔夫明星卡梅伦 (Cameron) 一起比赛Smith、Talor Gooch 和 Graeme McDowell 为有价值的事业筹集资金。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;该活动是俱乐部和 OSC 今年举办的第二次联合活动，双方将于 10 月 22 日共同举办年度慈善锦标赛“善意杯”。&lt;/p>;&lt;p>;该活动自 1987 年成立以来，已为香港的一系列慈善组织提供了超过 8,500 万港元（1,090 万美元）的财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;今年的赛事筹集了 500 万港元，还收到了 5 万美元通过国际系列捐款支持慈善机构，例如为有特殊需要的人提供照顾的爱忠之家。&lt;/p>;&lt;h3>;天空是拥抱全球思维的贫困年轻香港人的极限&lt;/h3>;&lt; p>;香港公开赛最后一天，郭先生向《邮报》表示，高尔夫是一项老少皆宜的包容性运动，也汇聚了各行各业的爱好者。&lt;/p>;&lt;p>;“香港公开赛不是这只是一项体育赛事，但我们也将其扩展为一项有趣的家庭活动，”他说。 “球迷村持续举办儿童参与和以家庭为中心的活动。”&lt;/p>;&lt;p>;在活动中，家人还受邀在香港公开赛球迷村共度美好时光，并通过一系列活动包括迷你游戏、互动摊位和艺术工作坊。&lt;/p>;&lt;p>;“这项运动不仅仅是一项运动，它还注重年轻一代的性格塑造，”郭说。 “它灌输正直、毅力和纪律的价值观。”&lt;/p>;&lt;h3>;圣诞老人行动：香港团体旨在保护长者免受跌倒伤害&lt;/h3>;&lt;p>;俱​​乐部队长说孩子们加入香港通过学校和青少年团体开放，将能够见证国际水平的高尔夫锦标赛，并了解这项运动保护自然和遗产的核心价值观。&lt;/p>;&lt;p>;郭表示，高尔夫仍然是一项激发人们意识的运动。几代粉丝的团结。他补充说，俱乐部致力于通过与 OSC 的长期合作伙伴关系来推广这项运动并为有价值的事业做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;OSC 今年将资助 15 个慈善项目。有关今年受益人的更多信息，请点击。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An open and inclusive society? Not judging by ongoing outrage over Gay Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242689/open-and-inclusive-society-not-judging-ongoing-outrage-over-gay-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我的一个表兄弟曾经参加过当地的同性恋网球锦标赛。他过去不是，现在仍然不是同性恋。他和一位同性恋朋友打双打。他度过了一段美好的时光，打了一些精彩的比赛，并且可以证明他在比赛期间从未因为自己的异性恋而感到不受欢迎，也没有因为任何方式的压力而感到不受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;我们大多数人都不会对此感到惊讶或愤怒这。这不是什么值得大书特书的事情。参加这样的赛事，毕竟是开放性和包容性，都是很好的属性。否则为什么香港会一直把自己定位为一个开放、充满活力和包容的城市呢？&lt;/p>;&lt;p>;因此，所有这些对同性恋运动会的持续愤怒确实是过分了。行政会议召集人叶刘淑仪因支持该活动并主持开幕式而被勒令辞职。该活动被称为“犯罪活动”。&lt;/p>;&lt;p>;反LGBTQ立法者称奥运会对国家安全构成威胁，并声称资金来自外国组织，相当于与外部势力勾结，违反了国家宪法安全法。许多人对这些荒谬的指控及其背后同样荒谬的推理不予理睬。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在《基本法》法律论坛上发表无端评论后，同性恋运动会上周重新成为头条新闻。显然，一些人甚至无法容忍一位内地著名法律学者和宪法专家说，奥运会“是香港开放、多元、包容的具体体现，有助于国际社会更好地了解香港”。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;基本法委员会委员、立法会议员梁美芬感受到需要在论坛上跳出台词回应，称“任何有关同性婚姻的讨论都会撕裂香港社会，其影响可能比《基本法》第23条的制定更严重”。&lt;/p>;&lt;p>;她从举办同性恋运动会的城市一跃成为讨论婚姻平等的城市。事实上，当晚的主题不是同性婚姻。相反，中国人民大学法学教授韩大元只是指出，举办奥运会体现了开放、宽容和尊重人民差异，他认为所有这些都是“一个国家、两种制度”原则的组成部分。&lt;/p>;&lt;h3 >;反LGBTQ的中国喉舌和“基督教”偏执者不会为香港说话&lt;/h3>;&lt;p>;终审法院最近做出的具有里程碑意义的裁决，要求香港当局建立一个承认同性的替代框架伴侣关系远未使同性婚姻合法化。这场战斗还将持续一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;郑重声明，韩并没有发表任何挑衅性言论，当然也没有谈论同性婚姻。叶女士在奥运会开幕致辞中也没有提到这一点，她在演讲中表示，此次活动展现了香港“致力于保护少数群体权利，维护香港作为一个充满活力、宽容和多元化社会的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;生气如此无伤大雅的言论，足见一些“领袖”对LGBTQ群体的偏见程度。&lt;/p>;&lt;p>;论坛上，梁振英再次以保护“中国传统价值观”为借口。但中国传统的核心价值观并不包含这种歧视行为。&lt;/p>;&lt;p>;相反，和、仁、慈、义、礼、智、诚、忠、孝要求我们考虑不同人所面临的问题。来自我们的——无论是通过性别、种族、性取向还是其他方式——没有敌意和偏见。&lt;/p>;&lt;p>;社区可以判断那些一有机会攻击 LGBTQ 群体的人在撕裂社会中扮演了什么角色。他们为这种不宽容辩护的理由并不是仁慈。如果说有什么不同的话，社会对他们的包容也体现了这个城市的包容性。&lt;/p>;&lt;p>;也许少数人的尖酸刻薄已经是意料之中的事情，他们的谩骂也失去了震撼力。但如果我们让它们下滑，就会赋予它们合法性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;梁的台外言论也值得密切关注。在与会者讨论国家安全和制定第23条的论坛上，她警告说，地方国家安全立法的制定可能会导致社会破裂。&lt;/p>;&lt;p>;作为基本法委员会、立法会和选举委员会的成员委员会主席，梁振英应清楚解释，她认为政府履行香港宪法义务，尽快制定第23条，将会产生什么后果。重新获得北京的信任对于《基本法》和一国两种制度的未来至关重要。所以，梁女士，请说出来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, Chinese buyers shrug off high prices and interest rates to pile into prime Australian property]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3242843/hong-kong-chinese-buyers-shrug-high-prices-and-interest-rates-pile-prime-australian-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据澳大利亚统计局称，尽管利率上升且房价飙升，香港和中国大陆的买家仍在抢购澳大利亚的住宅单位&lt;/p>;&lt;p>;根据澳大利亚和新西兰房地产数据服务提供商 CoreLogic 的数据，10 月份澳大利亚一些主要城市的平均房价环比上涨约 1%。&lt;/p>;&lt;房地产上市门户网站联合创始人兼集团董事总经理 Daniel Ho 表示，在珀斯、布里斯班和阿德莱德等一些城市，房价创历史新高，过去 12 个月涨幅高达 11%居外IQI。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚央行本月将利率提高25个基点以控制通胀，但通胀仍高于2%至3%的目标年率，但房价仍在飙升。分。目前利率为 4.25%，创 12 年来新高。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;然而，包括香港和中国大陆在内的外国买家对加息不屑一顾，纷纷涌入澳大利亚房地产。&lt;/p>;&lt;p>;最近，一位来自香港的买家支付了3.8澳元年销售额超过 2 亿澳元的房地产代理公司 Plus Agency 的总经理 Peter Li 表示，在悉尼购买一套四居室公寓的价格为 100 万澳元（250 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;另一位中国买家支付了 A 澳元。李说，在悉尼郊区购买一套定制复式公寓的价格为 300 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚政府第三季度批准的外国购房者数量增加了 40% 后，其他代理商也报告称海外购买情绪出现了类似的上升与一年前相比。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，来自中国大陆、香港、台湾和越南的买家位居榜首。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼豪华房地产经纪人肯·雅各布斯 (Ken Jacobs) 表示，他“为来自中国和香港的买家洽谈了几处重要房产，这些买家最近被居外IQI的Ho表示，“由于中国新开放的边境、外国学生的增加和移民的急剧增加，外国买家的购买量激增。” “对外国买家的销售额连续四个季度增长，目前达到五年半以来的最高点。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人是澳大利亚最活跃的外国买家，这他补充道，今年他们大量回国。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新官方数据，截至 3 月份的 12 个月里，澳大利亚人口增长了 2.2%，达到 2650 万。净海外移民占人口增长的 80% 以上。&lt;/p>;&lt;h3>;中国买家涌入澳大利亚，对购房抱有“认真的态度”&lt;/h3>;&lt;p>;另外，该国每月批准的住房总数截至 9 月，今年的批准数量在 12,338 至 15,218 套之间，低于 2019 年至 2022 年每月批准的 12,929 套和 23,137 套。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于批准的新住宅单位数量有限以及对住宅的需求不断增长房地产经纪人表示，包括海外买家在内的房屋，未来一年价格可能会保持坚挺。&lt;/p>;&lt;p>;“主要原因是进入市场的优质房屋短缺，与需求不匹配， ”雅各布斯说。 “中国大陆和香港买家数量庞大，但美国和欧洲买家的兴趣也日益浓厚。”&lt;/p>;&lt;p>;Plus Agency 的 Li 表示，需求和交易有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到更多的外国买家询问，交易量也有所增加，但与询问不成比例，”李说。 “与去年相比，外国买家的询价增长了约400%，交易量增长了约20%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到的大趋势是，海外买家愿意支付20%的溢价他们可以根据自己的喜好定制房屋。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;居外 IQI 的 Ho 表示，与此同时，明年澳大利亚的房价趋势将取决于供应（预计供应将继续低于需求）和利率。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数分析师认为价格将会上涨到 2024 年，利率将上涨 5%，但一位备受尊敬的预测者预测，利率将下降 4%。”Ho 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一场利率之间的消耗战。一方面是住房短缺，另一方面是住房短缺。利率最终能否迫使价格下跌？明年我们就会知道了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Starting from zero’: Hong Kong restaurants begin revamping e-menus, tech measures that leave disabled diners out in the cold amid watchdog call]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242856/starting-zero-hong-kong-restaurants-begin-revamping-e-menus-tech-measures-leave-disabled-diners-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然视障人士袁启航可以独自在香港混乱的街道上穿行，但随着餐馆日益数字化，外出就餐变得更加困难&lt;/p>;&lt;p>;“我自己拿不到排队票，因为自助终端只有触摸屏，没有读屏功能。”&lt;/p>;&lt;p>;有些餐厅有他可以使用手机的屏幕阅读功能“收听”数字菜单。但如果菜单主要是图片而不是文字，那就行不通了。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我使用他们的平板电脑下订单，但这些设备通常没有辅助功能，即使有，我也无法调整音量或阅读速度。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构敦促餐饮业指南中为残疾食客提供更好的便利&lt;/h3>;&lt;p>;汇丰银行数字无障碍经理袁表示，他希望餐饮软件开发商将遵循数字无障碍的国际标准，让残疾人士群体更容易外出就餐。&lt;/p>;&lt;p>;香港平等机会委员会表示，它也希望采取更多行动，并敦促餐饮业采取更多措施来提供帮助残疾人“有尊严地用餐”。&lt;/p>;&lt;p>;在平等监督机构上周三举行的研讨会上，专家和行业参与者讨论了如何确保所有人都能使用餐饮服务中使用的技术。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10 月下旬，它为餐厅推荐了 80 多项最佳做法，包括安装坡道和自动门、加宽通道以及提供无障碍洗手间。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平等监察机构执行董事朱仲文博士表示，会考虑要求政府为采用无障碍设施提供支持汇丰银行数字体验和无障碍高级经理 Robert Hsu Soong-Nien 表示：“实现数字无障碍意味着这个数字平台能够满足各类残疾人的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;以“行动障碍”为例，他说不仅有使用轮椅的人，还有截肢的人以及患有帕金森氏症的人。&lt;/p>;&lt;p>;香港的一些主要餐饮集团表示，他们已经在尝试各种方法，让自己的餐厅更加欢迎所有人。&lt;/p>;&lt;p>;数字和业务主管 Ken Lam怡和餐饮集团 (Jardine Restaurant Group) 的技术服务部在香港拥有肯德基、必胜客和 PHD 食品连锁店，该集团表示，该公司“从零开始”，但正在酝酿一些举措。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 John社区领导人表示，李提出了零碎的福利政策&lt;/h3>;&lt;p>;其中包括一个电子排队系统，该系统带有应用内通知，可以在用户的​​桌子即将准备就绪时提醒用户。预计将在大约六个月内推出。&lt;/p>;&lt;p>;“顾客现在需要监控显示屏上的票号或收听广播，但这些对于有听力或听力障碍的人来说是禁止的。经营连锁快餐店的大快活控股有限公司的数字和信息技术总监Patrick So Ka-chun表示，该公司在Covid-19期间加速了技术的使用。 19 大流行期间，为了尽量减少接触并防止人群聚集。&lt;/p>;&lt;p>;但即使在大流行限制解除后，这些措施仍在继续，包括让顾客使用应用程序以电子方式下订单并将食物送到他们的餐桌上。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的一年里，工作人员一直在帮助老年人人们（该团体的主顾中的主要部分）使用该应用程序，该应用程序具有适合老年人的界面，文本更大且易于导航。&lt;/p>;&lt;p>;“我们意识到他们并不害怕使用该应用程序，而且他们所有的“需要有人指导他们使用它。”So 说。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们不再需要排队并人工接受订单时，员工和员工之间将有更多的空间和时间进行高质量的互动。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港患者组织启动了该市首个 ALS 患者登记处&lt;/h3>;&lt;p>;因此，他相信该行业将逐步制定自己的在线订购系统标准，使之成为现实。顾客可以更轻松地在餐厅使用电子系统。&lt;/p>;&lt;p>;“没有一刀切的解决方案，”他说。 “与零售不同，我们让顾客定制他们的订单。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认，由于空间有限，让物理环境更容易进入是一项挑战，但平等监督机构的全面建议清单是一个起点。&lt; /p>;&lt;p>;“这很难，但并非不可能，特别是对于像我们这样的连锁餐厅来说……我们可能无法确保所有通道都足够宽以容纳轮椅，但我们至少可以在主要通道上努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这很难，但并非不可能。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s loss is India’s gain as Western drug makers pivot – despite quality, oversight concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242890/chinas-loss-indias-gain-western-drug-makers-pivot-despite-quality-oversight-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;药品制造商正在寻求限制对生产用于临床试验和早期生产的药物的中国承包商的依赖，此举根据对 10 位行业高管和专家的采访，印度的竞争对手受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;由于成本低、速度快，中国近 20 年来一直是一系列药物研究和制造服务的首选地点尽管美国前总统唐纳德·特朗普领导下的中美贸易战以及其他行业在Covid-19大流行期间经历了供应链破坏，但这种关系基本上保持牢固。但与中国的紧张关系日益加剧，促使更多西方政府建议企业“降低”供应链与亚洲超级大国的接触风险。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这导致一些生物技术公司考虑使用印度的制造商来生产用于临床试验或其他外包工作的活性药物成分。&lt;/p>;&lt;p >;“今天你可能不会向一家中国公司发送 RFP（征求建议书），”杰富瑞 (Jefferies) 医疗保健投资银行全球联席主管 Tommy Erdei 表示。 “这就像，‘我不想知道，他们是否能以更便宜的价格生产并不重要，我不会开始将我的产品投入中国’。”&lt;/p>;&lt;p>;Ashish 博士美国生物技术公司 Glyscend Therapeutics 的创始人 Nimgaonkar 对此表示同意，该公司在早期试验中测试 2 型糖尿病和肥胖症的治疗方法。 “过去几年的所有因素都使中国对我们的吸引力降低了，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;降低风险？脱钩？北京方面表示，这只是西方国家扰乱了供应链&lt;/h3>;&lt;p>;Nimgaonkar 表示，当 Glyscend 在其试验药物的开发阶段后期发出 RFP 时，印度合同开发和制造组织 (CDMO) 将是首选&lt;/p>;&lt;p>;印度最大的四家 CDMO（Syngene、Aragen Life Sciences、Piramal Pharma Solutions 和 Sai Life Sciences）表示，今年西方制药公司（包括大型跨国公司）的兴趣和要求有所增加.&lt;/p>;&lt;p>;Sai 拒绝就利润增长发表评论，但表示近年来销售额增长了 25-30%。其他公司表示，他们最近一个季度的利润增长强劲。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司的高管表示，一些客户希望将印度作为除中国之外的第二个制造来源地。其他人正在寻求离开中国，甚至要求在印度建立供应链。&lt;/p>;&lt;p>;Piramal Pharma Solutions 首席执行官 Peter DeYoung 表示，这些印度制造商不会立即获得全部利益。&lt;/p>; &lt;p>;他说，早期开发的治疗方法需要一段时间才能进入市场，届时合同对于像他这样的外包公司来说会变得更有利可图。&lt;/p>;&lt;p>;中国 CDMO 是成熟的生物药物制造商，上海LEK咨询公司大中华区管理合伙人Helen Chen表示，与传统药物相比，这些药物需要更高的监管审批门槛。&lt;/p>;&lt;p>;雇用一家新公司来从事生物制造等复杂工作可能需要三到五年的时间，她补充道。 “这确实不是[公司]像鞋子一样拿起并移动的东西。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;印度正在寻求在医药服务领域取得更大的立足点，以提高其价值 420 亿美元的制药行业的销售额和声誉。&lt;/p>;&lt;p>;但对监管不严的担忧依然存在。 Nimgaonkar 表示，印度 CDMO 需要采取更多措施，确保其质量标准声誉与西方和中国的质量标准相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份，美国食品和药物管理局 (FDA) 警告不要使用印度制造的滴眼剂美国爆发了一种耐药细菌，导致一人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;印度研究公司 Mordor Intelligence 估计，印度 CDMO 行业今年的收入为 156 亿美元，而 2019 年为 271 亿美元。中国。但据估计，未来五年印度行业的收入将平均每年增长 11% 以上，而中国的增长率约为 9.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;印度制造药品的质量受到关注在美国“超级细菌”爆发期间&lt;/h3>;&lt;p>;印度 CDMO 表示，他们的设施会定期接受 FDA 的检查。 FDA 拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;DeYoung 表示，Piramal Pharma 今年收到了客户“向后整合到印度”的请求，这意味着即使是最基本的原材料也来自印度，而不是中国。 。 Piramal 从中国购买了约 15% 的原材料，但正在努力减少这一数量。&lt;/p>;&lt;p>;Sai Life Sciences 表示，自 2019 年以来，其制造能力几乎翻了一番，并将在未来一年左右再增加 25%以满足需求。&lt;/p>;&lt;p>;Aragen 首席商务官 Ramesh Subramanian 表示，Aragen 是一家印度私营公司，过去 5 年员工人数从 2,500 人增加到 4,500 人，该公司去年的收入增长了 21%部分原因是与西方生物技术公司签订了新合同。 Aragen 将 10 家最大的制药公司中的 7 家视为客户，但他拒绝透露这些公司的名称。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变在传统制药的药物发现工作中尤为明显。&lt;/p>;&lt;p>;“新生物技术我们决定从一开始就把鸡蛋放在印度和中国的篮子里。”Subramanian 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘He will be extraordinary’: proud China father praises ‘emotional strength’ of poorly-performing son in emotional school speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242322/he-will-be-extraordinary-proud-china-father-praises-emotional-strength-poorly-performing-son?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国父亲的演讲，他表示相信成绩不佳的儿子有光明的未来，引人入胜&lt;/p>;&lt;p>;在中国东部山东省青岛市的一所精英小学举行的家长会上，一位儿子受邀参加的家长会，他的儿子是班上垫底的。正发频道报道说，谈及他的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我的儿子是一名苦读的学生，但我仍然相信他长大后一定能为社会做出巨大的贡献。”这位父亲在一份声明中说道。 11月17日在教室里拍摄的一段疯传视频。&lt;/p>;&lt;p>;报道中没有透露这名父亲的身份，他随后向老师们道歉，因为儿子的成绩不好，拉低了班级的平均分。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“但我仍然相信他会有光明的未来”，父亲坚持说，并补充道：“这是因为两个因素。首先，尽管儿子成绩不好，但他仍然感到欣慰。他也吃得好、喝得好、玩得好、睡得好。他似乎从来不担心自己的学习，这让我很佩服他。&lt;/p>;&lt;p>;“这说明他的心态非常坚强，甚至比我还要好。我持有心理咨询师证书。坚强的心态和高情商对于我们事业的成功至关重要。”父亲说。&lt;/p>;&lt;p>;他给出的第二个理由是，在老师的帮助下，孩子的学习逐渐进步。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“有时他在考试中可以得到 60 分（满分 100 分）。所以我认为他将来有机会成为一个非凡的人。”父亲补充道。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的人们都对他的父亲赞不绝口。&lt;/p>;&lt;p>;仅在抖音上，他两分钟演讲的视频浏览量达830万次，点赞超过20万。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国最清醒的家长。”一位网络观察人士表示。&lt;/p>; &lt;p>;“人生是一场马拉松。这么年轻就说输赢还为时过早。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“每个孩子都渴望得到父母的认可和支持。如果你不接受他的缺点，他如何面对社会的挑战？”第三位表示。&lt;/p>;&lt;p>;优秀的育儿故事经常成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;9月，中国东部浙江省的一位母亲在十几岁的女儿问她为什么不如母亲漂亮后，用拥抱和亲吻安慰了女儿。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一段两人互动的视频在内地社交媒体上感动了很多人。&lt;/p>;&lt;p>;此外，上海一名女子因对中学生儿子的包容态度而获得网友好评。他留下了一张纸条，要求她忽略老师对他分数低的抱怨。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>