<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK gives date for first Rwanda asylum seekers’ deportation flights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265232/uk-gives-date-first-rwanda-asylum-seekers-deportation-flights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/dee8b513-75dd-4997-b73a-aa66b44272c9_fb383ba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国政府表示打算从七月开始驱逐寻求庇护者23、周一法庭文件显示。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位政府律师周一表示，英国打算从 7 月 23 日开始将寻求庇护者驱逐到卢旺达，尽管这项备受争议的计划取决于首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导的保守党赢得大选。即将到来的选举。&lt;/p>;&lt;p>;将未经许可抵达英国的寻求庇护者送往卢旺达是苏纳克的旗舰政策之一，但法律和议会障碍意味着该政策从未付诸实施。&lt;/p>;&lt;p >;苏纳克表示，驱逐航班不会在 7 月 4 日大选之前起飞，但承诺如果他获胜，驱逐航班将很快开始。在民意调查中领先约 20 个百分点的反对党工党承诺，如果当选，将废除该计划。&lt;/p>;&lt;p>;在慈善机构庇护援助组织向伦敦高等法院提交的文件中，该文件是对该政策提出质疑的一部分，政府律师表示，其意图是“在 2024 年 7 月 23 日（而不是之前）搭乘飞往卢旺达的航班进行遣返。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，政府律师爱德华·布朗后来告诉法庭，“行动更新”英国内政部表示，第一架航班实际上将于 7 月 24 日起飞。&lt;/p>;&lt;p>;该计划由苏纳克的前任鲍里斯·约翰逊于 2022 年首次制定，旨在阻止寻求庇护者乘坐来自法国的小船穿越英吉利海峡，经历危险的旅程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/bdfee5dc-0c9d-4c57-9cde-24fbcb3d0335_419d33e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;试图穿越英吉利海峡时在海上被抓获的移民，被帮助在英格兰东南海岸上岸。英国首相里希·苏纳克试图将移民驱逐到千里之外的卢旺达。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年11月，英国最高法院宣布该政策非法，促使苏纳克与东非国家签署新条约，并通过新立法推翻这一政策.&lt;/p>;&lt;p>;庇护援助组织的律师夏洛特·基尔罗伊 (Charlotte Kilroy) 表示，指定的飞行日期“对我们来说是个新闻”。法官马丁·张伯伦 (Martin Chamberlain) 表示：“这一切都将取决于大选结果，但我们显然无法对此做出任何预测。”&lt;/p>;&lt;p>;跨越英吉利海峡的寻求庇护者人数继 2023 年人数下降三分之一后，今年人数已上升至创纪录的水平，迄今已有 10,000 多人抵达。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong girl ‘Little Suet-yee’ undergoes ‘successful’ 3-hour surgery to mend her skull]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265241/hong-kong-girl-little-suet-yee-undergoes-successful-3-hour-surgery-mend-her-skull?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/d6e91970-6025-4b62-859a-e183890105dd_3ca97fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“小雪儿”在一月份遭受严重脑损伤，当时她据称，她九个月大时曾遭到保姆的虐待。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名据称遭到保姆虐待的香港儿童在一月份对她的大脑造成“不可逆转”的损伤后，接受了三个小时的颅骨修复手术。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这名被家人亲切地称为“小雪儿”的一岁女孩，脑部出现血栓，之前曾接受过暂时切除部分头骨的手术，以缓解多余的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;香港关怀力量是一个支持幼儿家庭的非营利组织，包括提供免费法律咨询，该组织周一表示，已进行第二次手术，以替换先前从她头骨中取出的碎片。 &lt;/p>;&lt;p>;“经过三个多小时的手术，小雪儿的父母告诉我们手术顺利完成。 [她]已经醒来，现在正在重症监护室接受进一步观察，”该公司在其社交媒体页面上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“医生明天将监测她的饮水量。这两天非常关键，需要看看会不会有并发症。”&lt;/p>;&lt;p>;一月份，警方接获屯门医院职员通报婴儿可疑脑部受伤后，涉嫌虐童案浮出水面。 .&lt;/p>;&lt;p>;雪儿当时九个月大，一直由一名保姆照顾，保姆是通过政府资助的“社区保姆”托儿计划招募的，该计划由非政府组织仁爱堂运营。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/750d34cf-5d00-4027-b6ad- 694f1d212de9_7be45beb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门医院，“小雪儿”两次手术均在此进行。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;女孩的父亲接到仁爱堂工作人员的电话，称孩子洗澡后出现痉挛。&lt;/p>;&lt;p >;雪儿的33岁女保姆因涉嫌虐待孩子而被捕，但后来被保释。&lt;/p>;&lt;p>;雪儿的母亲早些时候告诉《华盛顿邮报》，她女儿的大脑的很大一部分细胞萎缩并死亡，控制自我照顾、学习、认知和感官的区域受到了“不可逆转”的损害。&lt;/p>;&lt;p>;香港关爱会主席吕志德鲍尔表示，第二次手术也是在屯门医院进行，手术风险很大，因为婴儿的头骨已经变大，但被移除的骨头碎片大小仍保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“[医生]也担心关于进一步感染。头骨可能会排斥替换的骨头，”他说。 “风险相当高，尤其是她还很小。”&lt;/p>;&lt;p>;为家人提供帮助的立法会议员邓家彪表示，雪儿或许可以开始康复，也可以离开如果没有并发症就去医院。&lt;/p>;&lt;p>;“屯门医院以神经外科闻名。这不是他们第一次做这样的手术，但风险和挑战很高。”他解释说，由于医院无法安排在4月或5月进行手术，所以6月3日是最早的手术日期。&lt;/p >;&lt;p>;邓表示，雪儿的视力因受伤而受到影响，但受损程度仍不确定。他还观察到“她的下半身相对较弱”。&lt;/p>;&lt;p>;但这位议员表达了谨慎乐观的态度，他表示，如果她也得到治疗，“一岁婴儿就有康复的潜力”。 &lt;/p>;&lt;p>;唐女士表示，婴儿出院后，社会福利署安排了多家机构提供学前康复服务，并有社工跟进&lt;/p>;&lt;p>;他建议政府对“社区保姆”计划提出更严格的要求，比如安装监控摄像头、规定保姆的培训时数、至少配备两名保姆等。每个孩子的照顾者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba shows strong momentum during 618 shopping festival, as chairman Joe Tsai eyes return to double-digit revenue growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265193/alibaba-shows-strong-momentum-during-618-shopping-festival-chairman-joe-tsai-eyes-return-double?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/1f8d2e5b-a070-4cd8-a74f-31d4b1ec9201_c3674ad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股的电子商务应用淘宝和天猫位于公司618购物节促销活动走在前列。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据阿里巴巴集团淘宝和天猫平台的初步数据，今年618购物节的促销活动势头强劲，有助于提振这家中国电子商务巨头的销售额。预计到 2027 年收入将恢复两位数增长。&lt;/p>;&lt;p>;大约 185 个品牌（包括主要智能手机供应商苹果、小米和华为技术有限公司）的销售额均超过 1 亿元人民币（1,380 万美元）阿里巴巴电子商务部门淘宝和天猫集团发布的最新数据显示，截至5月31日晚上9点，还有37,000个其他品牌的销售额同比翻了一番。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在竞争激烈的化妆品行业，天猫品牌在618购物节中脱颖而出。例如，本土品牌上海汉舒化妆品5月20日至28日的年中购物节促销初期，销售额同比增长126%。阿里巴巴的 618 活动将于 6 月 20 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;初步数据对阿里巴巴来说是个好兆头，其联合创始人兼董事长蔡崇信最近表示，这家总部位于杭州的公司将在本财年实现两位数的收入增长截至 2027 年 3 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/196aea60-80d1- 4698-98df-b2abf72ac9b9_1b807e8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年中618购物节由京东于2010年发起，现已成为中国大陆第二个-第四季度双十一之后最大的零售盛宴。插图：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从规划的角度来看，在三年的时间范围内，我们希望到 2027 财年实现两位数的增长，”Tsai 说5 月 23 日，在与摩根大通北亚区主席兼大中华区投资银行业务副主席 Kam Shing Kwang 进行炉边谈话时。&lt;/p>;&lt;p>;蔡表示，阿里巴巴并不认为地缘政治或监管因素是潜在的绊脚石。块。他说：“我们处于稳定的监管环境中，监管是可以预测的。”&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份的电话会议上，蔡指出阿里巴巴的电子商务平台销售了非必需品，服装和电子产品等商品在劳动节假期期间增长。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这表明大陆消费者的态度“开始反映出消费意愿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/123be564-1074-4543-bfae-06e19e4fe494_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团联合创始人兼董事长蔡崇信于 2024 年 5 月 3 日在纽约举行的 TAAF 遗产月峰会上发表讲话。照片：Getty Images for The Asian American Foundation&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴自 2021 年以来盈利最多的财年增强了蔡崇信的乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的净利润增长了截至 3 月份的 12 个月内，公司收入增长 10%，达到 797 亿元人民币（110 亿美元），超过上一财年 725 亿元人民币的利润。&lt;/p>;&lt;p>;全年收入增长 8%，达到 9,412 亿美元蔡英文表示，阿里巴巴对其自主研发的统一钱文大屏寄予厚望语言模型 (LLM)，ChatGPT 等生成人工智能 (AI) 服务背后的技术。超过 90,000 家企业客户已采用这些法学硕士。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的独特优势在于，该公司将其内部人工智能和云计算业务结合起来，这使其比微软和亚马逊等美国竞争对手更具优势，这些公司拥有领先的云服务，但没有内部法学硕士。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个想要了解人工智能的外行，这就像教育一个孩子：你送他们去初中、高中、大学然后最终他们获得博士学位，”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;“送一个孩子上大学并从大学毕业大约需要 22 年的时间。 [阿里巴巴]也许花了三四年的时间才让大型语言模型在知识方面与人类一样聪明。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PwC defections continue as China Cinda Asset Management ditches auditor facing fines for alleged Evergrande malpractice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3265212/pwc-defections-continue-china-cinda-asset-management-ditches-auditor-facing-fines-alleged-evergrande?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/fbdcc31b-d098-4032-90ce-d96c81b54dfd_73800fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自中国内地和香港监管机构开始采取行动以来，普华永道的麻烦不断加深调查其涉嫌中国恒大财务造假案。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国有的中国信达资产管理公司已成为最新一家终止与普华永道合同的大型公司，此前至少有五家大公司最近与审计师终止了关系，原因是人们对审计师的担忧日益加剧。涉嫌与陷入困境的开发商中国恒大有关的财务欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;该资产管理公司在证券交易所表示，中国信达已将 2024 年的普华永道服务替换为“四大”会计师事务所安永会计师事务所 (EY) 的服务&lt;/p>;&lt;p>;为“践行健全公司治理，进一步提高外部审计工作质量”，根据“国家关于选择和聘请会计师事务所的有关要求”，作出决定。中国信达表示，安永的任命细节将在适当的时候向股东公布。&lt;/p>;&lt;p>;普华永道尚未回复《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国信达宣布这一消息的不到一周前，深圳上市公司招商港口集团撤回了聘请普华永道作为其年度审计师的提议，此前招商银行、中铁集团和迈瑞生物医疗电子等企业巨头也采取了类似举措.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国财政部正在考虑因涉嫌涉及中国恒大的审计舞弊行为而对普华永道处以至少 10 亿元人民币（1.381 亿美元）创纪录的罚款，并可能暂停部分据彭博社上周四报道，自中国大陆和香港监管机构开始调查普华永道参与中国恒大财务欺诈案以来，普华永道的麻烦进一步加深。据中国证券监管机构称，这家陷入困境的房地产开发商在 2021 年倒闭前的几年里夸大了销售额 5640 亿元，利润虚增了 920 亿元。&lt;/p>;&lt;p>;恒大被最高层责令1月份在香港法院进行清算，其创始人许家印被中国证监会处以人民币4700万元罚款，并终身禁止参与中国资本市场。&lt;/p>;&lt;p >;普华永道可能卷入恒大审计丑闻的消息在一封举报信中被公开，该举报信于四月份开始在中国社交媒体上流传。&lt;/p>;&lt;p>;这封匿名信的标题是“谁把普华永道拖入恒大的火坑”恒大？”声称审计公司十多年来对恒大的不当行为“视而不见”。&lt;/p>;&lt;p>;普华永道强烈否认这些指控，并表示已采取措施调查“虚假信息”的根源。 &lt;/p>;&lt;p>;自2020年底当局在全国范围内推出去杠杆化行动以来，中国房地产市场一直陷入历史性低迷。主要受害者包括恒大、碧桂园和世茂集团，它们近年来都出现债务违约。&lt;/p>;&lt;p>;全国百强开发商公布的首年销售额同比大跌47%根据中国房地产信息公司的数据，今年有四个月了。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，去年大部分时间里，中国主要城市的新建住宅和二手住宅价格持续下降。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to issue certificates to recognise private residential building recycling efforts, but green groups question measure’s effectiveness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265233/hong-kong-issue-certificates-recognise-private-residential-building-recycling-efforts-green-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/09b3a324-e16e-4311-8941-91409926c30b_1bfdfd6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔废物收集区。香港推出了一项新计划，鼓励参与的私人住宅维护回收设施并雇用可靠的回收商。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环保部门将颁发证书，认可参与特许计划的私人住宅楼宇的回收工作，但环保团体质疑该措施的有效性。&lt;/p>; &lt;p>;环境保护部周一推出了《减废回收约章》，一周前，政府表示将搁置垃圾收费计划，因为试运行期间合规率低至20%。&lt;/ p>;&lt;p>;章程要求参与的私人物业维护回收设施并聘请可靠的回收商。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续将废物减量和回收工作扩大到社会各个层面，”该部门发言人表示。 &lt;/p>;&lt;p>;该署的外展团队会为物业管理公司或住户提供技术支援，例如申请免费回收箱、提供服务供应商资料及宣传品。&lt;/p>;&lt;p>;邱荣博士环境协会绿色团体首席执行官-邝表示，他相信该约章有助于激励私人物业参与回收活动，并指出小型屋苑和个别街区需要更多支持，为其提供绿色服务。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然政府提供了很多信息，但也造成了麻烦，因为参与者必须联系不同的回收商......如果有一站式服务，更多的物业将更愿意加入，”Yau说。&lt;/ p>;&lt;p>;“他们执行回收计划的人力和资源有限。他们希望通过最简单的方式来实施。”&lt;/p>;&lt;p>;根据章程，参与的建筑必须为居民提供回收纸张、金属、塑料、玻璃容器、饮料纸盒和食物垃圾的设施。 &lt;/p>;&lt;p>;他们还必须保留可回收物的交付记录，安排教育活动并向居民报告季度回收数据。&lt;/p>;&lt;p>;11月之前注册的参与物业将获得免费的指定垃圾袋 -每户每月 20 袋——持续六个月。这些袋子最初是用于废物收费计划。&lt;/p>;&lt;p>;署方会在网上公布参与大厦的名单，并发出证书和贴纸以表扬。&lt;/p>;&lt;p>;刘浩浩绿地球环保组织创始人兼执行董事车峰并不认为约章会提高私人住宅楼宇的回收率。&lt;/p>;&lt;p>;“约章是自愿性的，通常效果有限......刘说：“无论如何，热衷于环境问题的居民都会回收利用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/03/0a95b5f5-5b10-479c-b476-672ba2adb497_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色团体质疑新措施在搁置期间的有效性备受争议的垃圾收费计划。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他以约章要求关闭不必要的外部照明为例，表示环保组织表示尽管有很多商店和经营者，问题仍然存在承诺减少过度使用灯光。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，考虑到媒体广泛报道清洁工只是将本应回收的物品与垃圾一起扔掉，政府必须解决公众对可回收物是否得到妥善处理的信任问题。&lt; /p>;&lt;p>;他还质疑为什么政府在暂停垃圾收费计划后才加大力度建立回收习惯，并补充说，该宪章可以帮助推动搁置的计划向前推进。&lt;/p>;&lt;p>;政府剩下 1.7 亿个垃圾袋，耗资 7,400 万港元（950 万美元）购买，供暂停垃圾收费计划的家庭使用。&lt;/p>;&lt;p>;现在，公屋住户每月可免费获赠 20 个垃圾袋，从六月开始为期六个月。即使供应了 84 万户家庭，政府估计仍剩下 6920 万个袋子的库存。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan ex-PM Imran Khan acquitted in state secrets case, but will remain in jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265235/pakistan-ex-pm-imran-khan-acquitted-state-secrets-case-will-remain-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/73372ab4-fbb3-465e-a960-527fa27652e7_96e61a83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦高等法院推翻了对前总理伊姆兰的叛国罪定罪汗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦高等法院周一推翻了对前总理伊姆兰·汗的叛国罪定罪，他因其他指控仍在监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;该定罪是一项在二月份的选举中，三人对汗进行了殴打，他声称这是为了阻止他重新掌权而精心策划的。&lt;/p>;&lt;p>;首席大法官宣布了伊斯兰堡高等法院两人法官的决定阿米尔·法鲁克。&lt;/p>;&lt;p>;“这是伊姆兰·汗和沙阿·马哈茂德·库雷希政治受害的第一起重大案件，已被彻底推翻，”汗的巴基斯坦正义运动的律师萨尔曼·萨夫达尔说。 e-Insaf 党在法庭外表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将庆祝这一胜利，”他的另一位律师阿里·扎法尔 (Ali Zafar) 在接受电视采访时表示，并补充说汗面临的其他案件将导致无罪释放。 &lt;/p>;&lt;p>;汗和他的前外交大臣库雷希因公开巴基斯坦驻华盛顿大使 2022 年发给伊斯兰堡的机密电报而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;他曾吹捧过这个密码。作为美国密谋在 2022 年迫使他下台的证据，当时的不信任投票导致他被反对派取代。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝，判决被推翻了，”法律发言人说。汗领导的巴基斯坦正义运动党纳伊姆·潘朱塔 (Naeem Panjutha) 在 X 社交媒体平台上发帖称，此事涉及汗的巴基斯坦正义运动党 (Tehreek-e-Insaf) 事务。&lt;/p>;&lt;p>;美国和巴基斯坦军方否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;汗因在离婚后过早与妻子布什拉·比比结婚而违反伊斯兰法律，目前仍被判七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他还因在担任总理期间收到的礼物而被判犯有贪污罪。 2018 年和 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的 14 年徒刑在 4 月份被缓刑，但定罪仍然有效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;汗因议会不信任案而被赶下台在与高级将领闹翻后，他进行了投票，并在反对派中对他们发动了前所未有的反抗运动。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为巴基斯坦是一个“混合政权”，军事机构拥有决定进程的巨大权力表面上的民主政治。&lt;/p>;&lt;p>;汗后来发现自己卷入了 200 多起法庭案件，这使他东山再起的努力变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，忠于 PTI 的候选人还是获得了更多席位在二月份的选举中，选举结果比任何其他政党都受到了篡改选票的指控。&lt;/p>;&lt;p>;一个广泛的政党联盟被认为更容易受到军方的影响，从而使议员们无法掌权。g 到他与他的第三任妻子布什拉·汗 (Bushra Khan) 违反了伊斯兰传统。&lt;/p>;&lt;p>;他一直与该国强大的军队发生争执，指责军队针对他和他的政党。军方否认了这一点，并呼吁汗及其支持者因在去年针对汗最初被捕的暴力抗议期间袭击国家设施而受到审判。&lt;/p>;&lt;p>;汗和他的政党巴基斯坦正义运动党 (Pakistan Tehreek-e-Insaf)被禁止参加二月份的选举，但这位被监禁的领导人支持的候选人仍然赢得了最多席位。他们没有足够的人数来组建政府，而是由总理谢巴兹·谢里夫领导的竞争对手联盟领导。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election: PM Narendra Modi may break fresh ground as exit polls predict ‘unprecedented’ win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265228/india-election-pm-narendra-modi-may-break-fresh-grounds-exit-polls-predict-unprecedented-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.03 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/efcb6a52-8f6d-4486-9c87-25c2aeba333f_0b9c362d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在他的索引上展示了不可磨灭的墨水标记上个月在古吉拉特邦艾哈迈达巴德投票后伸出手指。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)看起来将迎来历史性的第三个印度总理任期，出口民意调查预测他的执政党印度人民党(BJP)将取得决定性胜利，突显了他的持久受欢迎程度该国面临的经济挑战。&lt;/p>;&lt;p>;大多数电视出口民调显示，执政的全国民主联盟（印度人民党领导的右翼保守印度政治联盟）将在议会下议院赢得三分之二多数席位周六该国大选结束后。&lt;/p>;&lt;p>;选举监管机构将于周二公布官方计票结果。&lt;/p>;&lt;p>;反对党认为印度的主要新闻渠道存在偏见主要反对党印度国大党领导人拉胡尔·甘地表示，出口民意调查“是一个幻想”。这些媒体否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/c2b3bb4e -0cd0-4fa9-88b7-f03d7af7ab91_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在竞选活动的路演期间向他的支持者挥手致意，在加尔各答。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然观察家指出了一些可能阻碍印度人民党取得历史性第三次胜利的经济问题，但分析人士表示，总理的压倒性吸引力似乎已经让印度人民党获得了胜利。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管存在失业和通货膨胀等问题，莫迪的受欢迎程度已成为最大的主题，”独立政治评论员兼研究公司 C-Voter 的创始人 Yashwant Deshmukh 表示。&lt;/p>; &lt;p>;“人们期望莫迪成为比拉胡尔·甘地或任何其他反对派领导人更好的解决方案提供者，”他说。 “就经济而言，人们对印度的增长故事抱有明确的预期，这有所帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;如果莫迪赢得第三个任期，他将追平贾瓦哈拉尔·尼赫鲁总理的三届任期记录。 1947 年至 1964 年间担任国家领导人。&lt;/p>;&lt;p>;生活成本上升和失业率上升成为选举中的关键问题，但不满情绪似乎并未损害莫迪的形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“随着反对派开展自 2014 年以来最强劲的竞选活动，YouTube 上的独立媒体受欢迎程度不断上升，失业率继续成为选民的一个重要担忧，反对派理所当然地期望表现强劲，”总部位于伦敦的智库“印度桥”。&lt;/p>;&lt;p>;“但看起来对政府的不满并没有转化为选民改变选票可能需要的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对莫迪的全民公投。因此，选民可能会惩罚反对派中缺乏总理候选人，将莫迪视为总理的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;在印度人民党执政 10 年后，预计该党将遭受反在职偏见。德什穆克说，虽然这种情绪在议会成员中普遍存在，但印度人民党很可能通过莫迪的支持而获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“人们对现任议员非常失望，甚至对印度人民党议员也感到失望，但对于为了莫迪，他们已经投票了。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/b1034ab8-f9b8-41f5-b4c8-3620a301934a_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党的支持者聚集在一起迎接印度总理纳伦德拉·莫迪上个月在瓦拉纳西举行的路演期间。分析人士表示，总理的压倒性吸引力似乎压倒了其他担忧。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出口民意调查显示，印度人民党已在印度南部和东部取得了重大进展，从北部传统的印地语中心地带扩大了影响力，印度中部和西部。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出口民意调查的预测被证明是正确的，那么这意味着印度人民党将成为一个全国性政党，不再局限于印地语中心地带，”Nilanjan Mukhopadhyay 说，独立政治评论员。&lt;/p>;&lt;p>;“这也可能意味着全国范围内对 Hindutva（印度教国家）理念的大力支持。”&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党不仅会在以下方面获得优势：根据出口民意调查，卡纳塔克邦在南部地区的支持率最强，但在特伦甘纳邦和安得拉邦也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;德什穆克表示，印度人民党在这些邦的得票率预计也会增加喀拉拉邦和泰米尔纳德邦的选举，此前已被证明对该党来说几乎是无懈可击的。&lt;/p>;&lt;p>;在东部的西孟加拉邦，印度人民党似乎与颇具影响力的 Trinamool 国大地区党势均力敌， Deshmukh 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/5cbbdc2e-82fd-4557 -a09c-ac0eb35493d7_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在加济阿巴德的十字路口等待为莫迪加油。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这可能是73岁莫迪的最后一个任期，他曾经是西方世界的贱民因为2002年他担任古吉拉特邦首席部长期间发生的宗教骚乱导致1,000-2,000人死亡，其中大部分是穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;但由于印度的经济增长，该国越来越受到人们的欢迎在国际上作为对中国的地缘政治制衡。&lt;/p>;&lt;p>;反对派成员警告说，莫迪的连任可能会严重损害印度的世俗和民主传统，他们认为印​​度人民党的印度教民族主义议程已经使该国两极分化。&lt;/p>;&lt; p>;“莫迪的另一个任期将使印度远离民主。莫迪正在与 1947 年印度立国的原则作斗争，”作家兼独立政治评论员 Kingshuk Nag 表示，并补充说，如果再次当选，莫迪对权力的控制只会增加。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士预计，大企业将从印度人民党的胜利中受益，尽管他们认为工业发展将有利于古吉拉特邦和马哈拉施特拉邦等邦，这些邦的执政党比西孟加拉邦等其他邦更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;股市分析师也表示如果莫迪政府回归，对印度的增长前景持乐观态度，预计将推动改革以发展基础设施并促进制造业增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/03/aba23399-6ffd-451e-aa6d-359ba5cb91c9_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头青铜公牛孟买孟买证券交易所大楼外的雕像。如果莫迪的政府返回第三任期，股票市场分析师对印度的增长前景感到乐观。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“本政府最终意识到，制造的GDP占GDP的百分比必须上升。他们已经看到，在过去30  -  40年中中国的表现中。大约四分之一，即使我们在保守的基础上承担，他们也将以GDP的20％降落。 2047年，独立于英国殖民统治的100年。它还具有雄心勃勃的目标，即在那时将世界第五大经济体的规模增加八次，至29万亿美元，并将人均收入增加约7倍至近18,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;愿景似乎吸引了印度的中产阶级和穷人的部分。&lt;/p>; &lt;p>;如果莫迪成功地确保了第三任期，那么他将建立一个很难匹配的遗产，穆卡帕迪说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这是前所未有的。尼赫鲁（Nehru）拥有反对英国统治的民族运动的遗产，以帮助他当选。相比之下，莫迪在没有任何这样的遗产的情况下度过了反对派。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza truce plan in doubt as Israel-Hamas battles rage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265229/gaza-truce-plan-doubt-israel-hamas-battles-rage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.03 20:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/03/22C43E39-972E-4F17-B01A-9FE3972F1615_59FAD981.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯之间持续的冲突中，加沙地带于5月29日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一对加沙停火计划和人质释放的计划的疑问正在增长，美国总统乔·拜登（Joe Biden）概述了自白宫讲话以来的第三天爆发。 &lt;/p>; &lt;p>; BIDEN周五提出了他标记的以色列三相计划，该计划将结束血腥的冲突，释放所有人质并导致重建遭受毁灭性的​​巴勒斯坦领土，而没有哈马斯掌权。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;但是，内塔尼亚胡的办公室在周六强调，以色列将在10月7日在以色列南部的武装分子袭击的战争中继续前进，直到其所有“实现目标都取得了目标”，包括破坏了哈马斯的军事和管理能力。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;以色列媒体质疑Biden的演讲和一些关键细节在多大程度上与Netanyahu的团队协调，包括任何休战将持续多久，以及当曼联统一中学人时，将释放多少俘虏。卡塔尔和埃及后来表示，他们呼吁“在哈马斯和以色列上敲定该协议，体现乔·拜登总统概述的原则”。&lt;/p>; &lt;p>;白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比周日说：有一个期望，如果哈马斯同意提案……以色列会说是的”。 Images/Canvas/2024/06/03/0384ECB104-4CF3-869D-44F77831E465_51F7D22A.JPG“ 5月7日，在加利福尼亚州洛杉矶的南加州大学（USC）的Rafah。国务院说，以色列在与战争内阁成员本尼·甘茨（Benny Gantz）和国防部长Yoav Gallant的电话中打来电话。&lt;/p>; &lt;p>;。不久，进入第九个月，摧毁了240万人的巴勒斯坦沿海领土。&lt;/p>; &lt;p>;周一，以色列军方表示，在过去的一天中，其部队“在加沙地带中袭击了50多个目标”。 &lt;/p>; &lt;p>;加沙医院周一报告说，至少有19人在夜间罢工中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;加沙战争是由哈马斯的10月7日袭击引发的，这导致1,190人死亡，大部分是平民根据以色列官方数字。&lt;/p>; &lt;p>;武装分子也占领了大约250名人质，其中120人留在加沙，其中包括37名军队说死了。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的报复性轰炸和地面进攻有哈马斯 - 经营领土卫生部周一表示，在加沙造成36,400多人，主要是平民。根据联合国机构的说法，现已再次流离失所。 p>; &lt;p>;“部队正在继续在拉法地区进行基于情报的目标行动，”军队说。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去的一天中，部队进行了扫描并找到了恐怖基础设施和大量武器。 >;据Al-Aqsa Martyrs医院称，据报道，据报道，据报道，在Bureij中央难民营的一所家庭住宅中被杀。以色列历史上的大多数右翼 - 双方都承受着国内压力的巨大压力。&lt;/p>; &lt;p>;人质的亲戚和支持者进行了大规模抗议，要求他取得休战协议 - 但总理的极右翼联盟盟友是&lt;/p>; &lt;p>;根据拜登（Biden）的说法，以色列的三阶段要约将以六周的阶段开始，这将使以色列部队退出加沙的所有人口统计和最初的人质，这将降低政府的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;。 -  &lt;/p>; &lt;p>;双方随后都会为持久停火进行谈判，只要持续谈判继续进行，休战都将继续进行，并补充说，这是“这场战争结束的时候了”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;内塔尼亚胡对拜登的演讲提出了疑问，坚持认为，根据以色列提出的“确切轮廓”，从一个阶段到下一个阶段的过渡是“有条件的”，并制定了允许其维持其战争目标。&lt;/p >; &lt;p>;财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇（Bezalel Smotrich）和国家安全部长伊塔玛尔·本·格维尔（Itamar Ben Gvir），极右翼政党的领导人警告说，如果政府认可休战提议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/6094cba1-ff09-ff09-ff09-44b2-8857-0ba1198230da_1bbe7593.jpg style =“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人从以色列军队撤离北加沙地带的贾巴利亚地区后返回家园，在那里，地面袭击持续了将近三周。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但反对派领导人Yair Lapid是前总理，他说，政府“不能忽略Biden的重要讲话”，并发誓要支持Netanyahu合作伙伴辞职。&lt;/p>; &lt;p>; gallant批评内塔尼亚胡缺乏加沙战后计划，他周日表示，以色列“评估了对哈马斯的管理替代方案”，以统治战争后的领土。 &lt;/p>; &lt;p>;联合国和其他援助机构在被包围的领土上警告了几个月的饥荒风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在33岁的阿米拉·艾尔·阿米拉（Amira Al）的迪尔·阿尔巴拉（Deir Al-Balah）的一家医院-Taweel说，她的脆弱儿子因营养不良，“需要治疗和牛奶，但加沙没有可用的儿子”。并有效地关闭了其在埃及边境上的主要出口点。</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Europe seeking to accelerate its move away from US influence?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3265078/europe-seeking-accelerate-its-move-away-us-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.03 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/03/EC8EA6B8-F466-4149-BD01-F7884E22DFFC_531C68A0.JPG“ alt =”>; P>;我长期以来一直坚持认为，尽管跨大西洋团结的所有迹象，欧洲仍在世界舞台上与美国距离距离。但是，我没想到它会像过去几周那样快地发展。&lt;/p>; &lt;p>;首先是上个月对爱尔兰，挪威和西班牙的巴勒斯坦国家的正式外交认可。鉴于欧洲集体的罪恶感对纳粹德国政权下的犹太人发生了什么，这些公告很重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有人可能会争辩说，承认巴勒斯坦的象征意义上的重要举措国家来自爱尔兰，挪威和西班牙的集体良心不再允许他们忽略在以色列武装部队造成的加沙地点，可怕的巴勒斯坦平民伤亡人数（主要是妇女和儿童）。尽管特拉维夫坚持认为，附带损害并不差于德累斯顿的盟军轰炸或美国在第二次世界大战期间使用原子弹在广岛和长崎使用原子弹。&lt;/p>; &lt;p>; josep borrell，josep borrell，josep borrell，josep borrell，欧盟在2月的慕尼黑安全会议上表示，对西方的双重标准指控“是我们需要解决的问题，而不仅用好话”。通过选择承认巴勒斯坦国家，爱尔兰，挪威和西班牙已经超越了“好话”，尽管华盛顿受到了限制的反对，但采取了措施来纠正局势，这表明承认只能通过谈判而不是单方面行动来实现。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;以色列的反应少得多。外交部长以色列卡茨（Katz）通过发布给爱尔兰，挪威和西班牙领导人的视频发布了X（以前称为Twitter）的愤怒，说“哈马斯感谢您的服务”。西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔巴尔斯（Jose Manuel Albares）谴责该视频“可丑闻和执行”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这一事件只会增加对美国欧盟关系的影响，这是由于决定的决定而导致的。认识一个巴勒斯坦国家。最值得注意的是，在美国最需要欧洲团结的时候，华盛顿与其欧洲盟友之间的分裂增加。同时，以色列在地缘政治战略上仍然是美国必不可少的，也许更重要的是它的国内政治。&lt;/p>; &lt;p>;令人惊讶的是，最令人惊讶的是，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）的三天状态是上周访问德国，以及他为主持人致力于对美国提供更大欧洲战略自治的愿望。鉴于这一点，有可能看到爱尔兰，挪威和西班牙对巴勒斯坦国家的认可，即三个欧洲第二级国家 - 成为推动欧洲更大独立的前奏。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Macron的国事访问是24年来法国总统的第一次访问。当他到达德累斯顿时，他的旅程达到了高峰，在那里他向成千上万的年轻人发表了情感上充满激动的演讲，其中许多人来自波兰和捷克共和国等邻国。马克龙在法国和德语之间进行切换，对欧洲统一的热情呼吁，他说：“我们必须重新发现我们对捍卫欧洲各处的力量和承诺。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn.i--i--- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/02/e85b2134-4332-4332-409e-b4ee-b4ee-c20a1c65ae4c_628c_628c34c34c8.jpg8.jpg gpg gpg“ 999;“>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），左，德国总理奥拉夫·舒尔茨（Olaf Scholz）在德国格兰西（Gransee）附近的梅塞伯格宫（Meseberg Palace）的花园公园馆（Garden Park Pavilion）讲话。 >; &lt;p>;观看了马克龙讲话后接受采访的年轻人的视频，以及他们对自己的启发，想到了哲学家乔治·黑格尔的形象。黑格尔说，凭借他在耶拿战役后手动掌握了精神现象学的草稿，黑格尔说，他对拿破仑皇帝的景象感到兴奋，他在马背上英勇地进入耶拿，称他为“世界的灵魂”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;我还想到了约翰·戈特利布·菲奇特（Johann Gottlieb Fichte），他是欧洲日耳曼地区的另一位著名哲学家。耶拿战役结束后，菲奇（Fichte）发表了一系列题为“德国国家地址”的演讲，并被认为是在本世纪后半段铺平了通往德国最终统一的智力方式。&lt;/p>; &lt;p>; ancdotes and ancdotes and and。除了类比之外，马克龙似乎不仅在他在德累斯顿的年轻观众中，而且在柏林的同龄人中引起了激情。马克龙和德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）在他们对《金融时报》的共同意见中写道，欧盟必须做出巨大的努力，以提高其竞争力或风险看到其生活方式受到破坏。他们写道：“我们的欧洲是致命的，我们必须面对挑战。” Images/Canvas/2024/06/02/4D3BD14B-19A4-4352-A903-4FA4B9158D89_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; 5月26日，参加法国总统伊曼纽尔·马克龙中心的法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）的州宴会。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他值得注意的最近活动是联合会议他们各自的内阁以及共同开发军事武器的同意。此外，前德国总理安吉拉·默克尔（Angela Merkel）参加了州宴会，以纪念马克龙和他的妻子布里吉特（Brigitte）。&lt;/p>; &lt;p>;人们可以正确地指出，马克龙本周晚些时候对即将举行的欧洲议会选举。俄罗斯对乌克兰的持续战争也可能部分解释这一高度宣传的访问。无论出于何种原因，华盛顿不太可能对此进行友善的看法。&lt;/p>; &lt;p>;那么美国会做什么？从美国总统乔·拜登（Joe Biden）的领导风格来看，也可能很少（如果有的话），以及他的政府专注于在与中国和俄罗斯的竞争中建立志趣相投的国家联盟。但是，美国无法承受失去欧洲的负担，因此，如果华盛顿认为马克龙很难挑战美国在欧洲的主要影响力，那么它很可能会被迫做出回应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Airlines on pace for unprecedented US$1 trillion revenue, record 5 billion passengers in 2024, amid post-Covid bounce back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3265222/airlines-pace-unprecedented-us1-trillion-revenue-record-5-billion-passengers-2024-amid-post-covid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.03 19:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/03/43FFD791-E127-420A-BBC-4E5B8FFA8FFA8CB6_F3C4133E.JPG“ ALT =”>; >;贸易机构IATA周一表示，航空公司将在2024年乘坐近50亿乘客，收入将接近1万亿美元。表示，它预计全球航空公司今年将发布300亿美元的净收益，高于先前的257亿美元的估计。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，预计今年的总费用预计将达到创纪录的高度，攀升9.44 IATA在迪拜举行的年度股东大会上宣布&lt;/p>; &lt;p>;化石燃料燃料的航空公司在其年度股东大会上宣布，燃烧气候变化的斗争也承受着巨大的压力IATA总干事威利·沃尔什（Willie Walsh）在迪拜说，&lt;/p>; &lt;p>;今年预期的300亿美元利润“考虑到最近的深度流行损失，这是一项巨大的成就”。 /p>; &lt;p>;“毫无疑问，航空对个人和经济的野心和繁荣至关重要。提高航空公司的盈利能力和增长的财务弹性很重要。” 2024/06/03/380C878A-BC5F-44D6-8D67-001BA8008F91_F8B4A605.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。贸易机构IATA说，这两者都将在2024年乘坐近50亿乘客，收入将接近1万亿美元。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; COVID-19使航空业陷入了危机，扎根舰队和成千上万的工作。 IATA在2020年至2022年之间将损失的损失定为1830亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管预计反弹会记录乘客，而今年的收入为9960亿美元，但仍然有一些云。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;除记录费用外，投资资本的回报率在2024年为5.7％，低于资本的平均成本约3.4个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;净利润率仅为3.1％每位乘客约为6美元 -  2023年的略有改善，估计为274亿美元的净利润，利润率为3.0％。&lt;/p>; &lt;p>;“每位乘客的收入仅为6.14美元我们的利润是 - 在世界许多地方勉强可以喝咖啡。变化，包括被洪水泛滥的跑道和森林大火。&lt;/p>; &lt;p>;在4月，迪拜的机场是世界上最繁忙的国际乘客的机场，被严重的洪水泛滥，洪水在跑道上留下了积水，并迫使取消了2000多个航班。 >; &lt;p>;航空运输目前占全球二氧化碳排放量的不到3％，但由于它为世界人口的少数人提供服务，因此通常处于射击线上。&lt;/p>; &lt;p>;生产可持续航空燃料（SAF（SAF） IATA周日表示，从可再生能源中获取，今年将三倍至19亿升，即150万吨。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但SAF仅占该行业燃料需求的0.53％。 &lt;/p>; &lt;p>;添加了机构。预计到2050年将提供航空“净零”缓解的65％，预计余额将来自更大的效率，新技术和碳偏移。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;在2022年多哈之后，伊斯坦布尔于2023年和今年的迪拜，IATA的2025年股东大会将在新德里举行，这是航空繁荣的中心，包括印度航空公司的纪录飞机订单。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong politician ‘major backer’ of firearms purchase from US in ‘Dragon Slaying Brigade’ plot, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265223/former-hong-kong-politician-major-backer-firearms-purchase-us-dragon-slaying-brigade-plot-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.03 19:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/03/4891643E-217F-4A4C-9F66-BD4535ACA7CB_CE1F3059.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;高级法院的高级法院。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个团队的核心成员与“龙杀人旅”合作，在2019年对香港警察进行炸弹袭击，这告诉法院选举候选人资助了从美国购买枪支的资金，并支付了几名男子在台湾接受军事培训的费用。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院周一听到了起诉证人Eddie Pang Kwan-Ho的这一证据，他说，他说他和他的团队负责人Ng Chi-hung于2014年在占领中央运动期间相遇，并于2019年6月重新点燃了联系。 NG在2014年认识的他和其他一线抗议者包括Edward Lau Wai-tak，他们于2015年在中部和西方地区议会中代表选举，但未能赢得席位。&lt;/p>; &lt;p>; lau是实际上，“ NG的组织的发起人和赞助商，据说是负责幕后协调的”劳还告诉“台湾军事培训的所有费用，包括门票，食品和住宿”。 /p>; &lt;p>;检察官指称，为期两周的军事培训是在2019年9月举行的，是NG组织的阴谋的一部分，而“龙杀人旅”是Pang，庞格与其他六名被审判的被告一起进行了同意该年12月8日在Wan Chai种植两枚炸弹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/06/03/7C99B7B0-19AA-4E1B-85A1-2105005660B1_A178FA69.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; pang认罪，对串谋共同犯罪轰炸了联合国规定的对象（反恐措施）条例。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;另外六个 - 春春，张明，Yim Man-Him，Christian Lee Ka-Tin，Lai Chun-Pong和Justin Hui Cham-wing-否认了指控。&lt;/p>; &lt;p>; pang周一告诉法庭，他和Hui是NG团队的成员，他在2014年占领中央运动中首次见面。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，NG在社会动荡的过程中召集了其他一些前线抗议者团队2019年。随后，NG问“巨龙杀害旅”，该情节的另一个策划者Wong Chun-Keung与他的团队一起工作。&lt;/p>; &lt;p>;没有证据表明Pang和Hui属于Pang和Hui王（Wong）组成的旅是另一位被告，他像庞（Pang）一样在审判中拒绝了起诉证人。&lt;/p>; &lt;p>; pang说，他在2019年两次遇到了几个旅的成员：在军事训练营中9月16日至28日在台湾；在11月17日午夜的Sai功夫郊区的枪支和炸药试验中。在向NG得知他们的团队计划的“重大任务”之后Pang说的营地在台湾中部海岸的Changhua县的一个大学校园举行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /FILES/d8/images/canvas/2024/06/03/2112fcde-9e17-474a-baaf-4c287770c9716_5c1346de.jpg“ 2019年席卷香港的社会动荡&lt;/p>; &lt;p>;他回想起学员已经被带到高架桥下的位置，在那里他们被带到了射击手枪，并被教导如何制作，他们被带到了一个位置，并被教导如何制作，从而使体育训练和举重进行体育训练和举重。 pang说，&lt;/p>; &lt;p>;他说，&lt;/p>; &lt;p>;用枪支和炸药的使用被退休的台湾士兵证明，他只被确定为“张先生”。 ，在晚上有几次共享住宿的情况下，他听到Ng，Lai和另一位成员之间的对话，他们谈到了一种战略，以“迫使政府造成巨大损害”来“迫使政府屈服”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“但是每当他们谈论它时，我都会偷偷回到我的房间，” >;他补充说，劳不仅为NG提供了从美国购买枪支的资金，而且还建议通过造成大规模的骚扰来“拐弯政府”，这将迫使当局加入抗议者的要求。 &lt;/p>; &lt;p>;那年11月17日，NG带来了三只手枪，六只装满子弹，一支步枪和2公斤炸药的弹药，向Sai Kung的聚会爆炸物，一群六个人同意在那里见面。枪支测试的黑暗封面。&lt;/p>; &lt;p>; pang说，他在射击枪支并炸毁了炸药的同时是对小组的监视。&lt;/p>; &lt;p>;他将继续继续在星期二提供证据。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _空白） “>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>