<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s belt and road, once a hotspot for European investment, is getting the cold shoulder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261593/chinas-belt-and-road-once-hotspot-european-investment-getting-cold-shoulder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/2044c2b2-ca12-4e81-8c3f-e1b853ed1f13_63c2c9f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国杜伊斯堡港的中铁集装箱运输罐。近年来，欧洲和中国在基础设施领域的合作变得更加稀缺。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管一些欧洲跨国公司仍然看到了与中国“一带一路”倡议相关的项目的前景，但由于深厚的地缘政治因素，发挥这一潜力比十年前更加困难关于如何最好地建设基础设施的复杂性和根本性意见分歧。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲最大内陆水路和陆路运输枢纽的德国运营商杜伊斯堡港公司已投资 3000 万美元在重庆建设跨境铁路枢纽是该倡议的重要物流节点——中国通过基础设施加强区域互联互通的全球战略。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是我们看到增长潜力的领域之一，”杜伊斯堡港首席执行官马库斯·班根 (Markus Bangen) 援引过去十年，他的公司与该国相关的集装箱运输量激增了 15%。&lt;/p>;&lt;p>;更多的中国投资正在进行中，他说。 “中国正在受到关注”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他重点项目包括铁路、机场和发电厂，法国、荷兰和英国的公司在不同层面上参与其中。一些更间接的援助涉及让中国投资与“一带一路”项目相连的欧洲基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;但由于地缘政治复杂性和日益紧张的局势，外国公司现在可能会发现比十年前更难参与与大西洋两岸。&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治[使投资]不再那么有吸引力或阻止你为中国分包，我认为在新冠疫情之后，国内市场已经发生了变化，对外国人变得不那么友好了，”夏威夷丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武文 (Alexander Vuving) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这对外国投资者是否与中国合作伙伴合作产生影响。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德国跨国公司为中国在非洲的一带一路项目提供了组件和专业知识，包括莫桑比克的一座桥梁和尼日尔的一个太阳能项目，这家拥有 500 名成员的首席执行官 Christoph Kannengiesser 表示德非商业协会。&lt;/p>;&lt;p>;Kannengiesser 表示，德国公司仍然希望在非洲项目上与中国同行进行更密切的合作，因为他们希望复制中国开发商相对较快的步伐。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，该协会的成员在与中国投资者举行的活动中提出了这个想法，但迄今为止收效甚微。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于“犹豫不决”，寻找合作伙伴“并不那么成功” ”许多公司就项目的方法和标准进行了讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与中国人合作吗？他说。 “在某些方面，我们确实这样做了，但我们并没有在大量相关的项目上这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;北京已经缩减了与倡议合作伙伴一起推动的大型基础设施项目，将重心转向了它所关注的领域。 “小而美”的计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国早期的一些建设在环境保护、创造就业机会和地方债务负担等问题上引起了争议。&lt;/p>;&lt;p>;德国参与者将要求一定程度的参与每个项目的环境保护、性别平衡的劳动力以及非洲国家偿还贷款“能力”的证明。 Kannengiesser 发现，中国更喜欢单干。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不会尝试与欧洲人合作，”他说。 “他们的野心是自己完成这件事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最激动人心的时期，中国和法国在非洲、东南亚和中东地区合作建设了七个价值超过 17 亿美元的基础设施项目。法国智库 IDDRI 网站上发布的一项研究显示，东欧。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦市在 2022 年 5 月的一份声明中表示，中国和英国正在“密切合作”，以打造“一带一路”和“一带一路”倡议。根据 2018 年制定的原则，道路更加“绿色”。该市发言人拒绝提供有关这一承诺的最新信息。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，荷兰已允许中国航运公司投资鹿特丹港– 欧洲同类设施中最大的设施 – 以及荷兰航运物流数据库 Portbase 于 2019 年与中国同行 Logink 达成了合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员正在减少发达国家的合作伙伴，部分原因是他们做得较少香港科技大学公共政策部门负责人瑙巴哈·谢里夫 (Naubahar Sharif) 表示，他们将更多精力放在海外项目上，鼓励国有企业将重点放在国内经济复苏上。&lt;/p>;&lt;p>;“人们更加关注如何获得自己的房子” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫说，与三四年前相比，欧洲国家现在的热情也有所下降，因为政治因素逐渐影响了参与。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个强烈的政治因素让发达国家望而却步，或者让他们更加犹豫。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;参与中国主导的项目可能会面临被其他发达国家“孤立”的风险，而且在当今的政治气候下“ &lt;/p>;&lt;p>;荷兰驻香港总领事馆在给《邮报》的一份声明中表示，虽然荷兰企业“不参与‘一带一路’倡议”自己决定是否要与包括中国企业在内的外国公司合作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰公司应遵循经济合作与发展组织关于“负责任企业”的指导方针声明中写道，“在海外经营时，应遵守”行为准则。&lt;/p>;&lt;p>;上海的独立经济学家谢国忠表示，一些日本和欧洲公司仍然为中国的项目贡献技术专业知识，尽管他们倾向于“保持沉默” .&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫说，参与中国项目的公司或政府通常会避免上市或将其努力与“一带一路”联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;Nexxiot，一家成立七年的瑞士公司，为铁路车辆和集装箱制造设备以实现其移动数字化，则没有那么谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;该公司与中国合作伙伴在苏州经营一家工厂，每月生产数十万个小盒子，该公司首席执行官Stefan Kalmund 表示。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，该工厂并不是一个“一带一路”项目，但其成果补充了中国在整个“一带一路”发展中国家网络中的运输基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“新的集装箱正在建设中。” “中国制造，所以我们在那里有一家工厂，”卡尔蒙德解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“正在展开一场谁能将这些资产数字化的竞赛。供应链越来越受到国家利益的影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba flagship website Taobao begins largest revamp in years as e-commerce giant sharpens focus on user experience]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261630/alibaba-flagship-website-taobao-begins-largest-revamp-years-e-commerce-giant-sharpens-focus-user?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/7d5f6e69-4d7d-4b25-ba5e-f6094be52abe_f2259891.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴淘宝网站正在进行七年来最大规模的改版。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司正在中国第二大网上购物节之前对其旗舰电子商务平台淘宝网的网页进行重大改造，这家互联网零售巨头押注改善购物体验，重获商业动力。&lt;/p>;&lt;p>;此次大修包括新功能的推出和现有功能的改变，据悉，这将是淘宝网页版“七年来最大的一次更新”淘宝网和阿里巴巴国内电子商务部门天猫集团周一发布的新闻稿。&lt;/p>;&lt;p>;该集团表示，其目标是通过简化网站布局、提供更流畅的搜索和购物体验来改善消费者和商家的体验。购买过程。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;此次升级是阿里巴巴自今年早些时候以来为吸引新用户并重新夺回其在中国电子商务领域领先地位所做努力的一部分。该公司正在努力应对日益激烈的市场竞争和艰难的业务重组，导致两项首次公开募股计划被取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/06/53868df7-992f-4671-ba3b-7e6517d4517b_8705676c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移动和网页版本淘宝的。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴首席执行官吴永明于12月接任电子商务部门负责人，他推动该公司加强对消费者的关注服务和体验，因为它面临着竞争对手，包括预算购物平台运营商拼多多和短视频应用运营商字节跳动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然淘宝已经运行了一款流行的应用，但阿里巴巴的数据显示，网络版的平台吸引了一群独特的访客。该公司表示，该网站的日常访问量中有近 40% 是由年轻用户进行的，例如大学生、白领、设计师和程序员。&lt;/p>;&lt;p>;在网站的初步改版中，淘宝已扩展了用户可以保持登录状态并开始在购物车中显示折扣价格的时间。它还在淘宝重新推出了一个名为淘江湖的在线论坛，该论坛是淘宝早期就存在的。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝表示，下一阶段的整顿将继续探索“大屏幕的独特优势”，允许网页版和应用程序版相互补充，以优化用户体验。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝网的改版也是在 618 购物节之前进行的，618 购物节是继 11 月双十一之后中国最大的年度销售活动。活动发生在 6 月 18 日之前的几周内，从阿里巴巴到京东等主要电子商务公司都在通过大幅折扣、现金补贴和丰富多彩的营销活动来争夺购物者。&lt;/p>;&lt;p>;今年的活动受到密切关注市场分析师将其视为中国消费者信心的晴雨表，中国经济一直面临着疫情后的一系列挑战，包括国内需求低迷和房地产长期低迷。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝和天猫周一宣布，将不再举办预售活动，过去几年，预售活动允许消费者为想要购买的商品支付押金，以保证在实际销售期间享受低价。相反，今年的活动将包括两个预售期，分别于5月20日和31日晚上8点开始。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的主要竞争对手京东（2010年发起618节日）今年也取消了预售据多家中国媒体报道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia draws fire for hosting Israel’s weapons suppliers at defence expo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261642/malaysia-draws-fire-hosting-israels-weapons-suppliers-defence-expo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/8f41f742-e02e-47ff-ad3c-3879385b1d6e_4da370e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚人在美国大使馆外举行“自由巴勒斯坦”集会去年吉隆坡。预计抗议者将于周二聚集在马来西亚首都亚洲防务博览会的贵宾入口处。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亲巴勒斯坦团体发誓要在吉隆坡举行的国防贸易展览会外抗议，该展览会得到了马来西亚政府的支持，抗议供应枪支的全球武器制造商的存在以及以色列使用的喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者预计将于周二上午聚集在首都亚洲防务服务 (DSA) 2024 博览会的 VIP 入口处，要求撤走美国武器制造商洛克希德·马丁公司和英国武器制造商BAE 系统公司作为该活动的主要赞助商和参与者，该活动每两年举行一次。&lt;/p>;&lt;p>;洛克希德公司为以色列配备了 F-35 隐形战斗机，费用由华盛顿提供的 30 亿美元军事援助支付。每年都有东部盟友。该飞机的航空电子系统部分由英国 BAE 制造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/e4e0a29e-aa91-4e2b-8a34-93a43f7f9a5a_f1af83c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柏林的一架洛克希德马丁 F-35 战斗机。以色列通过从华盛顿获得的军事援助来支付从洛克希德公司购买的F-35隐形战斗机的费用。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“停止在马来西亚宣传以色列的武器供应商！”阅读了 Gegar 在马来西亚社交媒体上发出的传单，Gegar 是一个临时联盟，专注于抗议美国向以色列提供武器援助，也是预计参加周二抗议活动的团体之一。&lt;/p>;&lt;p>;以色列-加沙战争引发了强烈抗议在穆斯林占多数的马来西亚，抵制运动给曾经受青睐的美国公司造成了巨大损失——从麦当劳、肯德基到星巴克，所有这些公司都被指控在战争中支持以色列，现在战争已经进入第七个月了。 &lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣一直直言不讳地批评以色列，去年 12 月宣布禁止所有以色列船只停靠马来西亚港口，并在国内外外交活动中提出巴勒斯坦人的困境。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，邀请洛克希德·马丁公司和 BAE 参加 DSA 博览会的决定引发了人们对安瓦尔的批评与马来西亚政府行动的一致性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;世博会从周一至周四举行，安瓦尔政府遭到反对派和抵制团体的攻击，他们要求禁止洛克希德·马丁公司和英国航空航天公司参加此次活动，因为他们助长了对巴勒斯坦人的“种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/9ccd17da-56ca-4fb8-aa0a-e6b2b7ea8bc9_75574284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣去年在吉隆坡举行的“马来西亚与巴勒斯坦站在一起”集会上发表讲话。安瓦尔一直直言不讳地批评以色列。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据巴勒斯坦卫生部称，迄今为止已有超过 34,000 人在战争中丧生，其中大部分是平民，其中包括许多妇女和儿童。这次长达数月的攻势是为了报复哈马斯 10 月 7 日的袭击，该袭击导致以色列南部 1,200 多人死亡，另有约 250 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;针对批评，国防部部长卡立诺丁周二表示，马来西亚作为一个自由贸易国家，允许所有全球参与者营销其产品和服务，并且不干涉公司与任何国家之间的任何商业往来。&lt;/p>;&lt;p>;“周二早些时候，哈立德在其 Facebook 页面上发布的一份声明中表示，多家全球国防制造商与某些国家之间的关系属于商业往来，马来西亚不会参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;“本次博览会不会偏袒或支持任何一方。给任何国家或公司带来优势。”&lt;/p>;&lt;p>;DSA 由一家马来西亚公司组织。今年的 DSA 得到了国防部和内政部作为战略合作伙伴的正式支持。&lt;/p>;&lt;p>;两届前总理马哈蒂尔·穆罕默德表示，洛克希德和 BAE 参与过去各届 DSA 的事实并不能成为借口他们对数千名巴勒斯坦人的死亡不负有责任，他们的存在是对遇难者的记忆和马来西亚反战的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;“他们确实参加过以前的博览会。但这次的情况不同寻常，犹太复国主义对巴勒斯坦人的种族灭绝是如此残酷，甚至没有一丝人性。”他在周一的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;长期批评以色列的马哈蒂尔安瓦尔的政敌，过去曾被指控反犹太主义&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亲巴勒斯坦抵制、撤资和制裁（BDS）运动的马来西亚分会在早些时候的一份声明中表示声明允许洛克希德公司和英国航空航天公司参加世博会表明马来西亚政府无视加沙持续侵犯人权和巴勒斯坦人遭受的暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“不解决这些问题不仅会背叛BDS Malaysia 在与其他 13 个民间社会团体的联合声明中表示：马来西亚表示，他知道有人反对洛克希德公司的参与，但强调美国政府没有参与决定美国公司是否参加该活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这是应美国邀请而进行的活动。”马来西亚，所以我建议您向展会组织者询问有关参与的任何问题，”卡根周一在 DSA 间隙告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/583b689d-784c-446f-aadd-dea8bc59dde8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;上个月举行的声援巴勒斯坦人民的集会期间，抗议者向美国驻吉隆坡大使馆游行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二的抗议活动由巴勒斯坦团结秘书处（由数十个政党、民间社会团体和青年运动组成的联盟）组织，也将在将目光转向美国公司 L3Harris，该公司与收购一家以色列间谍软件公司有关；上周三，该公司赢得了向以色列出售价值 2600 万美元的 M4 步枪、抑制器和消焰器的招标。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者瞄准的其他公司包括美国公司 Leupold 和Shield AI、瑞典的 Aimpoint、欧洲企业集团 MBDA 和意大利国防公司 Leonardo。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在周一开幕时没有回应这些批评。总理花了一个小时参观了此次活动，参观了伊朗、巴基斯坦、意大利、西班牙、土耳其和美国等参与企业和国家设立的展位和展馆。&lt;/p>;&lt;p>;在正式启动仪式上发表讲话安瓦尔表示，世博会的参与者怀着“通过合作和创新加强全球和平与安全”的共同愿景聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不仅作为我们各国的代表，而且作为集体中的合作伙伴努力解决我们这个时代紧迫的国防和安全相关挑战。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 over abduction of woman in busy shopping district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261659/hong-kong-police-arrest-3-over-abduction-woman-busy-shopping-district?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/9a70cd02-2f6a-4c35-b26c-e311b0af0248_6f2d7a34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 47 岁的妇女被捆绑到位于周一，宜昌街与汉口道交界处。后来她被发现安全。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，香港警方于周二逮捕了三名嫌疑人，涉嫌一天前在繁忙的尖沙咀购物区绑架一名妇女。&lt;/p>;&lt;p >;警方称，周一中午接到报案，两名身穿黑衣、戴着帽子和面具的男子在宜昌街与汉口道交界处袭击一名47岁女子，并将其推入一辆汽车内。&lt;/p>;&lt; p>;随后看到该车朝旺角方向行驶。&lt;/p>;&lt;p>;警员其后在马鞍山恒安村恒悦楼外的一辆车内发现该名女子，该女子没有受伤，距离约21公里（13公里）距离绑架现场几英里）。&lt;/p>;&lt;p>;一位接近调查的消息人士周二表示，三名嫌疑人因非法监禁而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，三人将被带走到他们家中进行搜查，并补充说更多细节将在稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生期间，警方表示接到了多个目击者的电话，其中包括一名路人、一名餐厅工作人员和一辆出租车司机，然后警察赶到现场。&lt;/p>;&lt;p>;从绑架者汽车后面行驶的出租车行车记录仪拍摄的在线视频片段中，可以听到该女子大声呼救。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/199ee861-35d0-4d68-b23b-667f814749be_f277bc88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一晚些时候，警方发言人表示，在现场发现了一只看起来像是米色套穿运动鞋的鞋子。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了两名绑架者外，一名男子也出现在车旁，两人制服该女子并将她推入车内，然后车子扬长而去。 &lt;/p>;&lt;p>;在视频中，可以看到该男子步行逃离该地区。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人周一晚些时候表示，一只鞋子似乎是米色套穿运动鞋，在现场被发现。相信是受害人的。&lt;/p>;&lt;p>;案件现交由油尖警区重案组处理。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China parents  demand school transfer bully boy, 7, for sustained campaign of  ‘hitting and intimidating’ classmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3260148/china-parents-demand-school-transfer-bully-boy-7-sustained-campaign-hitting-and-intimidating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/36f978e9-29f5-4fa9-a1f8-8af1f5c16f27_f50648f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群中国家长要求实施暴力和恐吓一名七岁男孩在发生一系列欺凌事件后被从孩子的班级中除名。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的一群家长向一所小学请愿，请求将一名七岁男孩转学，因为这名男孩屡次对同学造成严重干扰和困扰。 &lt;/p>;&lt;p>;在湖北省中部武汉市的一所小学，这名化名小明的男孩因其持续的攻击性行为、殴打、侮辱和恐吓同学而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;当他受到训斥后仍不见好转时，46名家长要求他在4月30日之前转学。&lt;/p>;&lt;p>;出于担心孩子的安全，他们还要求在教室安装监控摄像头。&lt;/p>;&lt;p >;最终导致请愿的事件发生在3月29日，当时小明因在班上欺负其他人而被老师训斥，第二天他踢了一名同学三脚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/da98a8cb-b0c6-4664-a095-c902b597cb34_45f90190.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;行为恶劣的七岁男孩不顾多次训斥，仍继续“打人、恐吓”。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事件发生后，他的父母、受害者和老师的父母立即为男孩寻求医疗救助。然而，他的攻击行为仍在继续。”一名学校官员告诉央广新闻。&lt;/p>;&lt;p>;后来，小明的欺凌行为进一步激起了受害儿童家长的不满。&lt;/p>;&lt;p>;他们表达了自己的不满。 4月1日，他们发表了一封联名信，要求将他转学。&lt;/p>;&lt;p>;然而，小明的母亲王女士为儿子的行为进行了辩护，将其归咎于注意力缺陷多动障碍（ADHD），说她之前带他去医院进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;“检查显示他可能患有多动症，但没有提供正式的诊断或药物治疗，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;学校， &lt;/p>;&lt;p>;小明于4月1日被父母带回家，目前已被送回家。在线上课。&lt;/p>;&lt;p>;他将于五月返校，届时学校计划重新评估他的行为，并考虑让他的父母陪他上课一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况引发了中国家长在网上进行讨论，许多人分享了自己在类似情况下的挣扎和挫折。&lt;/p>;&lt;p>;“作为患有多动症的人，我很少打扰其他学生。一位人士写道，多动症并不总是意味着不良行为。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是关于多动症。这是因为缺乏纪律。我邻居的孩子在幼儿园里不守规矩，有攻击性，但他的父母认为他很有前途。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/24/bc8dd32d-35fb-45b1-8485-982638410a46_7b182d93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其他家长有在线分享了他们在课堂上与欺凌和不良行为作斗争的情况。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们所有人都能理解 46 名请愿家长的挫败感，”第三位人士写道。&lt;/p>;&lt;p>;学校欺凌现象已经发生有时会造成悲惨的后果。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一名来自中国东部山东省的孩子遭到六名同学的残酷殴打，被迫跪下吃玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，一名来自中国东部山东省的孩子遭到六名同学的残酷殴打，被迫跪下吃玻璃。河北省一名学生长期遭受同龄人欺凌，被杀。&lt;/p>;&lt;p>;尸体被埋在废弃温室里，脸被铲子砸得面目全非。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为了应对不断升级的欺凌行为，福建省东南部的奥峰学校在整个校园（包括浴室）安装了广泛的警报系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rap feud between Drake and Kendrick Lamar explodes with allegations of paedophilia, abuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261652/rap-feud-between-drake-and-kendrick-lamar-explodes-allegations-paedophilia-abuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 04:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/c7ceb416-c328-4a84-b843-aef494226842_d042c951.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯德里克·拉马尔和德雷克的不和正在升级。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;说唱巨头 Drake 和 Kendrick Lamar 之间酝酿已久的不和在周末爆发为恋童癖、虐待和不忠的指控，给嘻哈界及其他领域带来了冲击。 .&lt;/p>;&lt;p>;去年全球票房最高的说唱歌手 Drake 和普利策奖获得者 Lamar 在这种长期以来以庆祝和痴迷牛肉而闻名的音乐流派中陷入了一场不断升级的口水战&lt;/p>;&lt;p>;尽管两人之前的交流主要集中在谁是更大的明星等争议上，但两位艺术家在过去几天发布的歌曲中的歌词远远超出了通常的嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;“说吧，德雷克，我听说你像年轻人一样/你最好永远不要去一号牢房，”拉马尔在他的歌曲《Not Like Us》中说道，在这首歌中，他特别唱出了“经过认证的恋童癖者” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/1495d30d-6089-41d0-9ae3 -e191be0ffc25_767853ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国说唱歌手肯德里克·拉马尔。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出生于洛杉矶的拉马尔在歌词中指责来自加拿大、拥有混血儿血统的德雷克“不是同事”，而是美国的“殖民者”。美国黑人文化。&lt;/p>;&lt;p>;在本周末发行的另一首歌曲《Meet the Grahams》中，拉马尔声称德雷克（其真名是奥布里·格雷厄姆）有一个秘密女儿。&lt;/p>;&lt;p>;就他而言，Drake 放弃了一首名为《Family Matters》的歌曲，该歌曲暗示 Lamar 与未婚妻兼高中恋人 Whitney Alford 的关系中存在不忠甚至虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;Drake 否认了另一首歌曲《The Heart Part 6》中有关未成年女孩的指控，周日发行，其中他说唱“我永远不会多看任何青少年”。&lt;/p>;&lt;p>;这些倒刺引起的观众关注远远超出了通常的说唱和嘻哈爱好者。&lt;/p>;&lt;p >;这场不和是本周末《周六夜现场》小品的主题，《纽约时报》和 CNN 等美国主流媒体已公布了两人侮辱的详细年表。&lt;/p>;&lt;p>;Drake，37 岁， 36 岁的拉马尔 (Lamar) 在 2000 年代末和 2010 年代初迅速走红主流嘻哈音乐。&lt;/p>;&lt;p>;他们最初出现在彼此专辑的曲目中，甚至一起巡演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/79532104-5911-4bc3-ba78-2160100a8a5b_de871001.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国说唱歌手 Tupac Shakur 于 1996 年在一次驾车枪击事件中丧生。文件照片：Ron Galella Collection via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;在接下来的几年里，痛苦的分裂出现了，每个人都开辟了自己极其成功的道路。&lt;/p>;&lt;p>;去年，德雷克 (Drake) 与迈克尔·杰克逊 (Michael Jackson) 并列成为 Billboard Hot 中排名第一歌曲最多的男性独唱艺术家。 100 段历史，其中 13 首排行榜​​冠军曲目。&lt;/p>;&lt;p>;拉马尔的辛酸抒情涵盖了从个人见解到种族关系和结构性贫困等系统性问题的各个领域，经常被称为一代人的声音。&lt; /p>;&lt;p>;《滚石》杂志作家安德烈·吉 (Andre Gee) 表示，友好竞争已经恶化为公开的倒钩，这是“不可避免的”。&lt;/p>;&lt;p>;“那些不了解彼此分歧的人在过去的 15 到 20 年里，他并没有希望被视为有史以来最好的说唱歌手。”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，说唱界一直与主要明星之间的激烈争斗密切相关。&lt;/p>;&lt; p>;20 世纪 90 年代初，Tupac Shakur 和 The Notorious BIG 等明星卷入了东海岸嘻哈音乐和西海岸嘻哈音乐之间的一场大肆宣扬的竞争（在发起人的怂恿下）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这场争执以暴力结束。和悲剧一样，今天的争执——仅限于歌词和社交媒体帖子——似乎只是激起了一些说唱爱好者对更多“diss Track”的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人都猜测这对双方来说将走向何方。说唱歌手们全力以赴，随意开枪，为历史性的嘻哈周末画上句号。”《公告牌》写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: New World and China Merchants Shekou to jointly develop Northern Metropolis project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3261633/hong-kong-property-new-world-and-china-merchants-shekou-jointly-develop-northern-metropolis-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/a5f830db-fcbb-4386-a269-1723bf85be90_9830743d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新世界与招商蛇口结成合作伙伴，共同开发位于香港北部都会区、靠近深圳边境的一个房地产项目。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国有企业招商蛇口集团与新世界发展建立合作伙伴关系，共同开发北方都市的综合体项目，其中住宅部分将提供约2,000个单位。&lt;/p>;&lt;p>;此次投资正值香港推动北方都会区成为香港未来增长的新引擎，并将该地区的发展与深圳和大湾区其他城市的发展融合起来。 &lt;/p>; &lt;p>;这是去年与中国大都会的中国国有企业集团的第二次合作大约150,000平方英尺，靠近Fanling和Sheung Shui。根据熟悉此事的消息人士的说法，它将拥有超过100万平方英尺的可建造地面面积超过100万平方英尺，并由公司估计的市值为150亿港元（19亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;该地点属于“边界商业和工业区”，这是首席执行官约翰·李·卡尔·乔（John Lee Kar-Chiu）在去年10月的政策演讲中概述了“北大都市地区行动计划”中概述的四个发展区之一。 。食品技术和现代物流。&lt;/p>; &lt;p>;编队工作已经完成，包括道路连接，水，电力和其他基础设施，因此它可以吸引中央企业的投资并加速资金回报。 &lt;/p>; &lt;p>;该区域有可能发展成跨境商业服务，零售金融服务，医疗服务和休闲消费的工业中心。&lt;/p>; &lt;p>;过去，新世界与中国商人Shekou合作了几次，包括2022年MTR的Tseung Kwan O Pak Shing Kok项目。在大陆上，他们共同开发了深圳王子湾的K11项目。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，新世界与中国资源土地合作开发一个项目，预计将拥有约720,000的可建造地板面积平方英尺，提供约1,800个住宅单元。 &lt;/p>; &lt;p>;这些合资项目将有助于新世界缓解其财务负担。&lt;/p>; &lt;p>;该公司的净债务为1,189亿港元，而股本的百分比上升至12月的49.9％从去年6月的48.7％，尽管有削减资本支出和行政成本的措施。 ，从目前的水平约为50％。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How can Hong Kong boost its tourism trade? Industry leaders call for better government coordination, aligned bay area plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261639/hong-kong-government-can-boost-tourism-better-coordination-alignment-bay-area-plans-industry-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.07 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/06/82FE7F88-1EF9-42BD-88AE-8ED7FCF23A43_C3E5555F0C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;建筑物&#39;，在采石场。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港旅游业领导人敦促当局避免在孤岛上工作，以增加行业的安排，这些安排可以增强该行业，并将城市的计划与更大的海湾地区战略 - 两个关键领域 - 两个关键领域&lt;/p>; &lt;p>;在今年晚些时候绘制城市的“旅游蓝图2.0”路线图时，当局最近与行业利益相关者进行了首次咨询。预计该练习将在6月中旬结束。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）承诺通过概述目标和关键方向来更新去年的政策地址中的蓝图，从而进一步发展该行业的发展并促进该行业的发展并促进促进。与其他行业的合作。&lt;/p>; &lt;p>;旅游部门议员佩里·尤·帕克 - 皇后说，迫切需要政府部门之间更大的合作来支持旅游业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;迫切需要划定划定在新情况下是一个新的蓝图。我们经历了多年的大流行，目睹了访客需求变成行业各个方面的变化。他补充说，他补充说，只涉及文化，体育和旅游局的东西。立法者说，目前的路线图缺乏有关航空业务，酒店，运输经营者，餐饮服务商和零售商等相关部门如何共同努力并开发产品的任何建议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;在“黄金周”假期期间在Wan Chai的金黄妮广场。在五天的时间里，香港的旅游人数低于预期。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在最近的努力中挣扎着吸引游客，在5月之间，中国大陆的劳动节“黄金周”假期记录了录制的入站旅行从2019年起，1和5仅达到流行前级别的三分之二。&lt;/p>; &lt;p>;许多大陆游客也采用了新的旅行习惯，选择减少花费并专注于体验。&lt;/p>; &lt;p>; caspar香港酒店老板联合会执行董事Tsui Ying-wai强调了湾区在城市所经历的旅游趋势的转变中的重要性。是香港游客组成的转变。我们仍然观察到，超过80％的游客来自中国大陆。他说：&lt;/p>; &lt;p>;的航空容量成为“新运输选择”。“我们可以期望看到湾区周围城市的机场建设增加，”他说。 “对我们来说，了解如何与这些变化保持一致和协调非常重要。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大湾地区在2017年浮动，作为国家政策，是通过将香港，澳门和九个城市相结合，以创造强大的经济区域，以创造强大的经济区域，以创造强大的经济区域，并粤。他说，它的发展计划是在2019年引入的。&lt;/p>; &lt;p>;香港还应考虑与不同的城市合作，以创建“大湾地区旅游行程”，以确保活动不会发生冲突并为游客竞争。 &lt;/p>; &lt;p>; tsui还敦促政府考虑为各个部门建立熟练的劳动力。在整个产业链中互连。在航空，邮轮，高铁和土地运输等领域，人力资源也至关重要。 &lt;/p>; &lt;p>;他希望政府能够提供支持以吸引更多人加入该行业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/7a3f29bd-bef9-bef9-bef9-4721-8cf5-7cbad378eeefe_deeaa4ae4ae.jpggg&#39; ＃999;“>;游客通过西九龙火车站到达香港。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;旅游业委员会主席吉安娜·霍·旺·梅·卢恩（Gianna Hsu Wong Mei-Lun）表示，该行业应利用香港的备受瞩目的体育和文化活动为了促进旅游业。她补充说，在开发旅游产品时，这些情况与游客的其他部分相关，并敦促政府调查，也许只有小组的插槽？ Natixis公司和投资银行的高级经济学家Gary Ng Cheuk-Yan的协调性。鉴于消费趋势和变化的偏好趋势下降，旅游支出可能被高估了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这与香港的中产阶级不愿意在本地花费以前那样多。消费量较弱是其他部门中更重大问题的症状，例如金融和专业服务。 &lt;/p>; &lt;p>;的经济增长。 p>; &lt;p>;“政府必须制定一项由各个部门的真实专家领导的长期旅游战略，而不是通过抛出昂贵但无效的随机政策而盲目。” &lt;/p>; &lt;p>;在回复该职位的询问中文化，体育和旅游局表示，政府将邀请旅行贸易及相关组织的代表在咨询期间或之前也将欢迎其他利益相关者的观点。 6月14日，局说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new aircraft carrier signals to Philippines ‘capability to fight in air and at sea’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261627/chinas-new-aircraft-carrier-signals-philippines-capability-fight-air-and-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.07 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/07/881DFD7-FA88-4006-9EDF-D1AC89D30504_76A39F4C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 5月1日，上海的首次海上试验照片：新华社通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾应警惕中国最新航空公司福建航空公司福建的“有效挑战”，因为安全分析师警告警告北京对海军肌肉的屈曲是向所有各方的“信息”，即在该地区有争议的水域中为空战做好了准备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国海军要采取“自杀”分析师说，随着地区海军竞赛的加剧，日本的联合舰队（最近推出了新近转换的运营商The Kaga）和美国，菲律宾等人的权力较小。 >;上周三，福建是一艘80,000吨003型级船，从上海的江南造船厂航行，进行了测试任务。与中国海军的两个活跃的航空母舰不同 -  66,000吨的山东和60,000吨的借用者，两者都使用了滑雪运动式飞机发射平台 - 富士配备了可以更频繁地部署的电磁弹射器。&lt;/ fighters。 P>; &lt;p>;中国的目标是在2035年底之前拥有六架航空母舰，使其成为仅次于美国的世界第二大蓝海海军，该海军目前拥有11人的航空公司舰队。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和平，暴力与恐怖主义研究所主任Rommel Banlaoi在本周在亚洲表示，福建拥有强大的空气和海洋能力。在南中国海，北京为战斗做好了准备。” Banlaoi说。 “但是，如果可以将航空母舰用于和平目的，它也可以有助于南中国海的和平与稳定。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/6CBEA9D1-320E-4AC8-A3FA-0497EEFC1EBD_89BC71D9.JPG“一艘拖船拖着中国的第三架航空母舰福建航空公司，远离上海的码头。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;询问福建的航行是否与美国和菲律宾之间正在进行的军事演习相恰逢在外部事件上。这不利于地区和平与稳定。我们现在需要的是降低南中国海目前的紧张局势并进行更多外交。协议（EDCA），将总数增加到九。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，两国开始了第39版的年度Balikatan演习，5月8日，主要活动涉及部队进行BRP Caliraya湖沉没的部队，菲律宾海军唯一的中国制造的船只。马尼拉已经说，船只的选择是“不是故意的”。&lt;/p>; &lt;p>;关于福建的报道，在中国海岸警卫队在菲律宾海岸警卫队的一艘船上开了水炮和4月30日属于马尼拉钓鱼机构的船几天。在Scarborough Shoal附近，这是南中国海的闪点之一。这是最近几个月中有争议的水道发生的一系列事件中的最新事件。班莱奥表示，南海的任何海岸警卫队活动如果受到攻击，都不会受到多方防御的涵盖。他指的是美国和菲律宾签署的《共同防御条约》第 5 条，根据该条约，两国都承认“任何一方的武装袭击”将促使对策遇到其“共同危险”。&lt;/p>; &lt;p>;上个月的三边峰会上，涉及美国，日本和菲律宾总统乔·拜登（Joe Biden）的领导人向他的菲律宾同行Ferdinand Marcos JNR保证，他们的联盟是“ Ironclad”。&lt;/p>; &lt;p>;国防分析师Jose Antonio Custodio本周在亚洲表示，预计中国将使用其新飞机在西菲律宾发射Tordie飞机海洋，马尼拉在其独家经济区域内南中国海水域的名称。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;尽管在地区水域中存在福建，但承运人不会构成很多姿势Custodio说，由于其联合舰队的压倒性优势，对日本及其美国盟友的威胁。他说。 2024/05/06/9286B60B-C1C8-4B6E-8226-1226-1236487EB308_BF7AC946.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：周一的联合军事演习。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们有效地将中国人装在该地区的中国人，并将成为美国锤子的日本砧，该锤子将中和任​​何旨在破坏稳定稳定的中国海军行动安全分析师切斯特·卡巴尔扎（Chester Cabalza）表示，仅日本的海军能力就可以有效地对抗海军权力。国际开发与安全合作创始总裁卡巴尔扎说，日本及其盟友的综合海军经验和技术实力使他们在中国航空公司未来的任务之前处于良好状态。卡巴尔扎说，该地区的双重目的。卡巴尔扎表示，这艘航母在美国及其盟国联合演习中的“高大存在”具有象征意义，并且很可能是中国海军东部指挥区负责监视台湾海峡和南中国海的待命部队的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔（Don McLain Gill）是德拉萨尔大学国际研究系的地缘政治分析师兼讲师。福建人的野心证明了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/ 06/6FA29864-A625-4934-8ADE-974D8227C703_A3945412.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本的直升机驱逐舰驱逐舰 - 卡加，kaga，she a s in广岛县。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“其第三架航空母舰信号表示其愿意以牺牲区域国家为代价，以加强海上领域的区域排斥政策，”吉尔在本周在亚洲表示。根据吉尔（Gill）的说法，这构成了北京专注于将其军事能力整合在控制西太平洋及其内部的战略下。既定秩序的稳定性。这为试图捍卫其主权和权利的菲律宾这样的国家提供了一个更大的挑战。美国和菲律宾应对中国海军威胁的不断上升。&lt;/p>; &lt;p>;“中国正在迅速赶上能力。它旨在告诉邻居，它正在升级其在空中和海上战斗的能力。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emmanuel Macron offers China’s Xi Jinping a taste of French hospitality at state dinner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261657/emmanuel-macron-offers-chinas-xi-jinping-taste-french-hospitality-state-dinner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.07 08:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/07/c4571ae5-45f3-432a-a8f7-e38da1c08​​da6_ee48333ff.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;法国总统Emmanuel Macron（中心，右）在Elysee Palace举行的中国总统习近平的国家晚宴，有200多名客人参加。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping由他的法国对手Emmanuel Macron在周一晚上在ÉlyséePalace的州晚宴上主持，双边演讲似乎在某些方面显示出进度，包括北京与莫斯科的订婚。&lt;/p>; &lt;p>; XI和中国的第一夫人彭·利尤恩（Peng Liyuan）于周日在巴黎的奥利机场降落，在那里法国总理加布里埃尔·阿塔尔（Gabriel Attal）收到了他们。有120多名邀请参加中国领导人举行州晚宴的客人是女演员锣li，他以她在开创性电影中担任主演的角色而闻名，包括Rish the Red the Red Lantern and Forewell My Concubine  - 以及她的丈夫Jean-Michel Jarre。其他电影杰出的名人包括萨尔玛·哈耶克（Salma Hayek）和卢克·贝森（Luc Besson）。&lt;/p>; &lt;p>; lvmh首席执行官伯纳德·阿纳尔特（Bernard Arnault），也被称为世界上最富有的人，以及他的女儿德尔福·阿纳尔特（Delphine Arnault）领导者邀请。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;高级Arnault的出勤率突出了双边贸易摩擦的点：北京的贸易调查涉及欧洲白兰地出口到中国，其中大多数包括法国干邑，包括LVMH的Hennessy&#39;s Hennessy Yessyy品牌。&lt;/p>; &lt;p>;周一早些时候，马克龙向XI提供了两瓶干邑白兰地 - 轩尼诗XO和雷米·马丁（Remy Martin）的珍贵的路易斯·XIII，以及维克多·雨果（Victor Hugo）的稀有卷，第一个法国 - 中国词典和雕刻来自Amboise镇的玻璃花瓶。&lt;/p>; &lt;p>; XI给法国总统的礼物包括在中国出版的法国语言书籍以及一幅绘画。&lt;/p>; &lt;p>;这是XI以来第三次对法国的访问&lt;/p>; &lt;p>;观察员长期以来一直在为了帮助了解国家及其领导人之间的关系的线索。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2019年，马克龙（Macron）和他的妻子布里吉特·马克龙（Brigitte Macron）在埃利斯宫（élyséePalace）举行了州晚宴，在政治，商业和文化领域的200多位客人参加了州晚宴。坐在法国第一夫人对面，坐在XI旁边的法国第一夫人。&lt;/p>; &lt;p>;晚餐的菜单不是公开的，但根据勒菲加罗（Le Figaro）报纸的说法，在埃莉斯·埃莉斯（Élysée）厨师吉利莫·戈麦斯（Guillaume Gomez至少有四种奶酪 - 芒斯特，罗奎福特，卡门室和一个奶酪。&lt;/p>; &lt;p>;克里斯特尔·洛尔霍（Christelle Lorho ！习惯在这次旅行中的第一站。&lt;/p>; &lt;p>;根据勒菲加罗（Le Figaro）的说法，两对夫妻享受了由当地厨师克里斯托夫·贝基（Christophe Bacquie）准备的地中海美食。&lt;/p>; &lt;p>;凝乳，面包汤，来自当地农场的芦笋，Sabayon配以橄榄油和柠檬，以及来自法国中南部的利木丝地区的小牛肉。 Petrus 2002和2011年的Joseph Drouhin Marquis de Laguiche Montrachet Grand Cru。 P>;在习近平于2014年首次访问法国作为中国总统期间，然后法国领导人弗朗索瓦·奥朗德（Francois Hollande）在凡尔赛宫的名人厨师阿兰·杜卡斯（Alain Ducasse）设计的18道菜私人晚餐中。&lt;/p>; &lt;p>;根据菜单。&lt;/p>; &lt;p>; XI泄漏到媒体上，配以乳房酱，几内亚禽馅饼，小龙虾馄饨，​​带有黑色松露的Turbot，龙虾和羔羊。&lt;/p>; &lt;p>;根据News Portal thelocal.fr，这顿饭继续进行。超过两个小时，包括该国最好的葡萄酒和香槟的眼镜。&lt;/p>; &lt;p>;晚餐前，奥朗德还邀请了中国民间歌手习近平和彭在皇家歌剧院举行私人音乐会，其中包括传统和现代音乐。中国音乐和著名的法国咏叹调。&lt;/p>; &lt;p>;礼物交换也是外交协议的一部分。根据州广播公司CGTN的说法，2019年，Macron介绍了XI的1688年cuncucius介绍的副本，XI承诺将保留在中国国家图书馆中。不仅展示善意和热情好客，而且经常具有文化或历史的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;在2014年，当北京和巴黎的外交官正在准备习近平的访问时，埃莉斯宫（ÉlyséePalace在州晚宴上，因为颜色与亚洲文化中的死亡和悲伤有关。&lt;/p>; &lt;p>;根据勒菲加罗（Le Figaro）的说法，北京选择了法国第二大城市里昂（Lyon），这是习近平在2014年旅行中的第一站领先的共产党人物 - 包括周·恩拉莱（Zhou Ellai）和邓小平（Deng Xiaoping）在内的领先人物。</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alleged Chinese meddling spurs foreign agent registry in Canada]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261656/alleged-chinese-meddling-spurs-foreign-agent-registry-canada?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.07 06:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/07/FE2F24B7-7302-4CC5-857A-D57BF82AD529_1B520928.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;星期五，加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau照片：加拿大媒体通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的政府将要求人们游说或以其他方式代表外国政府行事，以公开注册这项活动，这一举动是在指控中国发生的举动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周一在加拿大议会中引入了新法律以及一系列其他修正案，以使起诉非法外国影响活动变得更加容易。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;试图更容易起诉非法外国影响活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;许多加拿大的同伴民主国家已经拥有包括美国和澳大利亚在内的外国特工登记册，但特鲁多毫不犹豫地毫不犹豫地提出了一个担忧，这可能导致种族主义实践。&lt;/p>; &lt;p>;“只有一个人只需要想一想在过去的世界大战中，日本公民，日本人或意大利 - 加拿大人的拘留，以便知道我们必须非常非常谨慎。”特鲁多去年被问及创建注册表时说。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;可能会在注册表中吸引某人的活动包括游说公职人员，向公众广告或代表“外国校长”进行汇票，这可能意味着外国政府或其他被禁止的外国组织。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;有几种豁免，包括持有有效外交护照的人。政府还将创建一个新的专员办公室来监督注册表和相关法律。&lt;/p>; &lt;p>;此外，法律将加强围绕针对“基本基础设施”的破坏行为的刑事法规，创造新的刑事犯罪种类的外国干预活动，使安全机构更容易根据机密信息发出有关外国干预的警告。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几个月中，公众的询问一直在挖掘过去的两个指控中国在过去的两种中进行了干预。加拿大选举试图使对北京友好的候选人当选。&lt;/p>; &lt;p>;周五，调查得出的报告得出结论，可能会有一些干扰活动，但它们并没有影响整体结果或破坏选举的完整性。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 06:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>