<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China debt: these 3 regions have the most daunting debt piles. So what can be done about it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230828/china-debt-these-3-regions-have-most-daunting-debt-piles-so-what-can-be-done-about-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/ab48f78b-8a34-4db8-948b-2e53b407389f_bf6f5dc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过多年的经济快速增长，中国各地地方政府所掌握的资源已经在经济复苏慢于预期和全国房地产市场低迷的情况下，房地产市场的下滑令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国政治局（共产党内的权力中心）首次在会议上规定上个月，有必要通过“综合解决地方政府债务”来化解地方政府债务风险。&lt;/p>;&lt;p>;声明凸显了中央政府更加关注欠发达地区面临的财政困难，因为惠誉国际评级8月6日发布的研究报告显示，今年以来，公众对地方政府融资平台所售债务违约的担忧日益加剧（地方政府融资平台）是公共和企业的混合实体，其创建目的是为了规避地方政府借贷的限制，自 2008 年全球金融危机以来数量激增。&lt;/p>;&lt;h3>;评估债务水平&lt;/h3>;&lt;p>;“不过，我们认为中央政府将避免对陷入困境的地方政府融资平台进行救助，因为这可能会产生‘道德风险’风险。省级政府有许多现有工具来帮助地方政府融资平台，包括使用债务互换。其他解决方案可能包括帮助[较小的]地方和地区政府处置地方政府融资平台的资产、向地方政府融资平台注入运营资产、请求[省级当局]提供财政支持以及银行贷款重组，”这家美国评级机构表示。&lt;/p>; &lt;p>;中央政府认为救助地方政府存在“道德风险”，因为这种做法可能会鼓励地方政府以牺牲纳税人利益为代价的鲁莽支出。&lt;/p>;&lt;p>;就国内生产总值而言，中国一些最贫困的省份去年，他们的土地出让金（GDP）下降了一半以上。穆迪投资者服务公司 8 月 9 日的一份报告显示，吉林、天津、青海、黑龙江、辽宁、云南和甘肃的收入均出现大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地区，历史上收入较高的地区穆迪表示，山东省和福建省等地方政府融资平台的降幅也很大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国顶级银行向地方政府融资平台提供 25 年期贷款，以避免信贷紧缩&lt;/h3>;&lt;p>;基于穆迪投资者服务公司 (Moody&#39;s Investors Service) 的一份报告使用 2022 年的数据，考察了中国债务与 GDP 比率最高的三个省份，该报告将每个地区的债务金额与经济规模进行了比较。债务部分包括省级政府及其地方政府融资平台持有的公共债务。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这个位于中国北方、渤海之滨的沿海城市，曾经是中国最发达的城市之一工业和制造中心。但随着多年来经济增速下滑，天津的财政状况一直举步维艰。它是没有将实际 GDP 增长目标设定为高于 2023 年 5% 国家目标的四个地方政府之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国港口城市天津正在失去对欧洲企业的吸引力&lt;/h3>; &lt;p>;根据香港贸易发展局的数据，2022年天津的实际GDP增长率仅为1%，其外商直接投资也从2015年的211.3亿美元稳步下降至2021年的53.9亿美元。&lt;/p >;&lt;p>;继 2018 年以来发生一系列违约之后，天津市政府于 2021 年出台了措施，改善负债累累的国有企业的财务状况。&lt;/p>;&lt;p>;穆迪预计，天津的地方政府融资平台将有一半以上尽管明年到期的地方政府融资平台债券的财政收入覆盖率相对较低，但其债券将在未来 12 个月内到期。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国南方山区内陆省份 – 闻名遐尔广受欢迎的茅台白酒品牌——经过多年的巨额基础设施支出，一直在积累债务。然而，尽管价格高昂，但并非所有项目都带来了地方政府所希望的效益。&lt;/p>;&lt;h3>;病毒视频引发了人们对“鲁莽”的 57 亿美元建设热潮的质疑&lt;/h3>;&lt;贵州目前正在建设横跨峡谷的花江大桥，预计耗资20亿元人民币（2.766亿美元）。该大桥预计将于 2025 年竣工，将开辟一条横跨北盘江的新路线，北盘江是大珠江流域的一部分。据当局称，这座桥全长 2,890 米（1.8 英里），桥面高出河流 625 米，将成为世界上最高的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;遵义路是贵州省地方政府融资平台之一贵州省政府和桥梁建设集团去年与债权银行谈判达成了一项重组协议，延期了 156 亿元人民币的贷款，以减轻其债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;贵州省官员 4 月份的评论称，该地区无法根据收入来管理债务偿还，引发了人们的广泛担忧，即地方债务危机可能比之前预期的更为严重。&lt;/p>;&lt;h3>;负债累累的贵州省向北京寻求帮助，但帖子很快就消失了&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2022年甘肃西北地区的GDP总计为1.12万亿元人民币，但人均收入仅为45,000元人民币（6,233美元）——是中国所有地区中最低的，据粤开证券研究所首席宏观分析师罗志恒测算。&lt;/p>;&lt;p>;“我省财政收入规模较小，对中央转移支付的依赖程度较高；传统产业贡献税收比重较高，省内财政收支差距较大；政府的债务负担也比较大。偿债压力逐年加大。”罗在6月发布的甘肃债务问题研究报告中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们不欠投资者一分钱”：甘肃将双倍举债且不违约誓言&lt;/h3>;&lt;p>;西北省会兰州的一些地方政府融资平台几年来已经陷入财务困境，损害了当地政府在资本市场筹集资金的能力。&lt;/p>;&lt;p >;穆迪预计，与财政收入相比，甘肃已背负大量地方政府融资平台债务，同时面临资金外流，甘肃将面临更大的困难来适应土地出让收入大幅减少的情况。此外，穆迪表示，甘肃省还出现了地方政府融资平台债券融资净流出，说明其再融资困难。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;4。青海（105.8%）&lt;/p>;&lt;p>;5.重庆（101.3%）&lt;/p>;&lt;p>;6.浙江（101.2%）&lt;/p>;&lt;p>;7.云南（101%）&lt;/p>;&lt;p>;8.四川（100.3%）&lt;/p>;&lt;p>;9.吉林省（95.6%）&lt;/p>;&lt;p>;10.江西（92.8%）&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Clock ticks down for China-US science deal amid tech theft fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230799/clock-ticks-down-china-us-science-deal-amid-tech-theft-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/6713a513-ecb5-4ec9-b0d4-88b1023ee2b1_d399ccaf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府正陷入困境，有不到一个月的时间做出决定.&lt;/p>;&lt;p>;只剩下几周时间，白宫将决定是否续签四十年前由时任美国总统吉米·卡特和中国最高领导人邓小平签署的具有里程碑意义的科技协议。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;中美科学技术协议于 1979 年生效，每五年更新一次，除非政府采取行动使其继续有效，否则将于 8 月 27 日自动到期。&lt;/p>;&lt;p>;该协议制定了政府间科学合作的条款，为学术和企业互动开辟了道路。&lt;/p>;&lt;p>;但一些美国立法者警告不要延期，理由是担心知识产权被盗和给企业带来意想不到的好处。中国军方。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]将最大程度地利用民用研究伙伴关系用于军事目的，这不足为奇，”众议院中国问题特别委员会主席、国会议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 说。共产党，在六月份写给美国国务卿安东尼·布林肯的信中表示，反对更新。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国努力阻碍中国在核心技术方面的进步，同时努力寻找合作的共同点，拜登的助手和官员对自己的意图守口如瓶。&lt;/p>;&lt;p>;负责美方协议执行的美国国务院也是如此。在回应置评请求时，它表示“不会对悬而未决或潜在的国际谈判或有关谈判的内部审议发表评论”。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面已表现出恢复甚至修改长达数十年的合作的意愿。 &lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆发言人刘鹏宇表示，北京一年前曾与美方联系“讨论”续签事宜，“据我们所知，美方仍在就续签协议进行内部审查” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“随着形势的不断发展，双方可能会考虑对原来的协议进行调整，”刘说，并补充说，中国准备讨论合作的“内​​容和形式”。 “平等互利的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国“希望”美国“在协议到期前加快内部审查”。&lt;/p>;&lt;h3>;不安全、不受欢迎：美国一些专家表示同意，称美中合作长期象征的再次延伸将符合美国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心黛博拉·塞利格松表示，作为两国关系正常化后签署的首份协议，该协议具有“巨大的历史意义”。 p>;&lt;p>;“美国不应因为北京方面的意愿而延长协议，而是因为这样做显然符合美国的自身利益，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Seligsohn 表示该协议产生了“许多具体的科学技术成果”，从出生缺陷和流感研究合作到对抗空气污染和艾滋病毒/艾滋病预防，这些成果使美国和世界其他国家受益匪浅。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，双方科学家还共同制定了该协议下的近 100 项协议和附件，“特别是对知识产权保护的一些修改”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;Seligsohn 表示，不可续签可能会使最近寻找合作领域的尝试复杂化，包括布林肯在六月访问北京期间同意推动的“人与人之间的联系和教育交流的类型”。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个如果协议失效，任何此类改进，包括获取关键卫生信息和培训美国下一代中国问题专家的能力，都将面临风险，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;理查德俄勒冈大学美中科技合作专家萨特迈尔表示，让该协议失效不会“为与中国建立更广泛的关系找到合适的条件”。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可以想象一下，双方在这些全球性问题上寻找其他合作方式，而科学家们自己也经常在共同感兴趣的问题上寻找合作方式。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，缺乏协议补充了这些互动的困难程度，并且在缺乏政府间框架的情况下可能会减少公共物品的收益。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国成为科学超级大国，知识的流动正在双向进行，&lt; /p>;&lt;p>;根据美中经济与安全审查委员会 2014 年发布的报告，这个问题因国家研究和创新而变得复杂，但互利合作“当然并非不可能”。&lt;/p>;&lt;p>;萨特迈尔撰写的报告还指出，美国的高等教育机会和美国技术转让等“在中国财富和实力的发展中发挥了重要作用”的活动“很大程度上超出了协议的条款”。&lt;/萨特迈尔承认，中国是该协议的最大受益者——“很大程度上是因为美国在科技方面远远领先于中国； “向中国学习的东西比向美国学习的还要少”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，美国在很多方面都受益了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是现在，随着中国成为科学超级大国，知识的流动是双向的，因此原则上，美国的利益可能会更大。”&lt;/p>;&lt;p>;Suttmeier 表示，这样做可能是错误的让协议失效，两国需要达成一项反映“21 世纪第三个十年现实”的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿目前的审议是在一个政治紧张的时期进行的，这使得行政部门的行动变得有些微妙。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果双方都致力于谈判达成一项更适合当前条件的协议，那么短期续约是有意义的。&lt;/p>;&lt; p>;“续订肯定存在风险，不续订也存在重大风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of Hong Kong students at English state schools surges 400 per cent in past 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230859/number-hong-kong-students-english-state-schools-surges-400-cent-past-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/aa7b3c23-bb21-4f5e-b242-459aff65eee1_95e2de72.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国公立学校的香港学生人数激增逾400人英国政府的一项调查发现，在英国推出城市居民入籍途径后的过去两年里，香港学生的比例在过去两年中增长了百分之一。&lt;/p>;&lt;p>;英国教育部表示，最新数据显示，有 5,400 名香港学生在学校学习2022-23 学年在英国进行的调查，但指出这些数字并不反映真实数字，因为年度民意调查是自愿的。&lt;/p>;&lt;h3>;英国外交官目前为香港人提供的英国国民（海外）移民计划&lt;/h3>;&lt;p>;“这意味着我们提供的任何已知香港籍学生的统计数据都将被低估到未知的程度，”该部门学校人口普查统计小组的统计学家安·克莱托 (Ann Claytor) 说。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她还强调，学校可以只识别更广泛的“华人”群体中的学生，而无需具体说明他们是否来自香港、马来西亚或新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;该调查也仅涵盖英国的学校。 &lt;/p>;&lt;p>;数据显示，公立幼儿园和学校的“亚裔华裔”学生人数从2020-21学年的37,943人增加到2021-22学年的48,396人，一年后又增加到58,731人。 &lt;/p>;&lt;p>;人口普查小组告诉《华盛顿邮报》，2020-21 年英国推出英国国家（海外）签证计划时，来自香港的亚裔中国学生人数为 1,081 人。&lt;/p>;&lt; p>;这一数字在明年增加到 3,068 人，并在 2022-23 年增加到 5,423 人。&lt;/p>;&lt;h3>;在英国私立学校就读的香港人数量在两年内增加了近五倍&lt;/h3>;&lt;p>;签证计划2021 年 1 月推出，以回应北京于 2020 年对香港实施国家安全法，允许城市居民在英国连续居住五年后申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部已收到截至今年 3 月，共有 172,500 份 BN(O) 签证申请。早些时候的数据显示，约27%的考生年龄在18岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;同时，部门数据还显示，伯明翰教育当局记录的香港幼儿园和学校学生人数最多，为795人。&lt; /p>;&lt;p>;英国律师林海英在 Facebook 上运营着一个名为“伯明翰香港人”的群组，该群组拥有超过 10,000 名成员。她表示，该地区的经济适用房价格吸引了许多年轻家庭，导致对学校的需求很高。&lt;/p>;&lt;p>;“伯明翰唐人街有很多讲粤语的年轻父母带着他们10岁左右的孩子。他们可能只是来自香港。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但她指出，前往伯明翰的香港人激增意味着对优质学校的竞争加剧。&lt;/p>;&lt;p>;人数她补充说，在英国推出 BN(O) 签证计划后，加入林郑月娥于 2015 年成立的社交媒体集团的人数激增。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人对英国计划提高 BN(O) 费用、健康状况表示担忧林指出，作为英国第二大城市，伯明翰可以以较低的价格为香港人提供宽敞的住房和理想的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“移居英国的香港人希望居住在大城市而不是偏远地区，”她说。 “但伦敦内城区的房价对大多数人来说是难以承受的，而伦敦外城区和郊区也很昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;“在[伯明翰]郊区租一套像样的两到三间卧室的房子只需花费 1,000 英镑每月 1,500 英镑 [1,272 美元至 1,908 美元]。”&lt;/p>;&lt;p>;Lam 补充说，那些在这座城市定居的人普遍发现更容易适应，因为它与香港有一些共同点，理由是旅行很方便，无需依赖人口普查数据还显示，就香港学生而言，东米德兰的诺丁汉郡和伦敦西北部的巴尼特分别排名第二和第三，每人 500 人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 BN(O) 持有者的 1,000 多名成年子女关注扩大的英国计划&lt;/h3>;&lt;p>;伦敦东北部的埃塞克斯郡和曼彻斯特的索尔福德分别排名第四和第五大学生队伍，分别为 400 名和 200 名学生。&lt;/p>;&lt;p>;调查的进一步细分显示，5,400 名香港学生中约有 35% 正在第二阶段学习（参考英语学校针对这些学生的表格） 8至11岁。&lt;/p>;&lt;p>;四分之一的香港人在第三关键阶段学习，其中包括12至14岁的学生，而另外15%的香港人就读于5至7岁学生的第一关键阶段。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Really harmonious’: father in China defends video of daughter, 4, asleep with ‘tame’ Burmese python around waist after ‘ignorant’ criticism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3230492/really-harmonious-father-china-defends-video-daughter-4-asleep-tame-burmese-python-around-waist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/31934773-acd1-4e40-9e3d-5a0e2dbc2532_52710917.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个四岁女孩拥抱一条金色缅甸巨蟒的视频据星视频报道，女孩的父亲郑姓人于8月7日在中国东南部福建省的一个动物收容所拍摄了这段视频。&lt;/p>;&lt;缅甸蟒蛇是食肉动物，它们利用收缩来杀死小型哺乳动物和鸟类。然而，大型蟒蛇可以捕食猪和山羊等更大的猎物。这种爬行动物原产于亚洲，体长可达 5 米，未经证实的报道称有些体长可达 7 米。金色的体型作为宠物很受欢迎，因为它通常因色素沉着丧失而导致颜色变化，使其皮肤呈白色和黄色。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，可以看到女儿靠在椅子上睡着了，腰间还带着那条大蟒蛇。后来，她醒着，正在和爬行动物玩耍。&lt;/p>;&lt;p>;郑说，他的女儿喜欢动物，他带她去了他工作的一个朋友的动物收容所，在那里看到了包括蟒蛇在内的动物。每周至少一次。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的女儿喜欢与各种动物共度时光，例如鹦鹉。&lt;/p>;&lt;p>;在拍摄女儿处理蟒蛇的视频之前，两人帮助工作人员给这条蛇洗澡。&lt;/p>;&lt;p>;该视频在网上疯传，郑先生因允许女儿接触野生动物而被批评为“无知”，在接受星视频采访时，郑说，这条蛇它很温顺，不会对人类构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“真是和谐”，他描述了女儿和蛇的场景。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在中国引发了广泛争论一些人说父亲安全地支持女儿对动物的热爱，另一些人则声称他对危险一无所知。&lt;/p>;&lt;p>;“只有这样长大的孩子才有灵性，”一位支持的评论者说。 &lt;/p>;&lt;p>;还有人疑惑：“哇，爸爸怎么这么有信心？没有一种动物是可以完全驯服的。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，作为宠物饲养的危险动物并不常见，但并非闻所未闻，并且在过去曾引发过问题。&lt;/p>;&lt;p>;今年 5 月，17 起中国东部的一名 3 岁中学生在家中被宠物东方蝰蛇咬伤，这是一种原产于中国的毒蛇。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国西南部的一名男子在被当地警方调查后，被当地警方调查。宠物鳄鱼袭击了邻居。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia state polls: voting begins as PM Anwar Ibrahim faces first major popularity test]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230866/malaysia-state-polls-voting-begins-pm-anwar-ibrahim-faces-first-major-popularity-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 07:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/8fe08036-5f87-49ea-8de3-96b0a153c4a7_9e55ffbf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六在马来西亚六个州开始投票，这可能是第一个严重的政治挑战交给总理安瓦尔·易卜拉欣，他希望证明马来穆斯林占多数并没有抛弃他的联合政府。&lt;/p>;&lt;p>;大约 970 万人有资格投票选举这六个州属的下届政府 - 反对派国民联盟（PN）正寻求控制北部的吉打、吉兰丹和丁加奴，而政府政党则控制森美兰、槟城和雪兰莪。&lt;/p>;&lt;p>;州选举的结果对安华的影响不大。保留联邦权力。但他们被视为支持他和他的政治盟友和前敌人的乌合之众政府的晴雨表，特别是在去年11月大选中向马来民族主义国盟做出重大转变的马来人中。&lt;/p>;&lt;h3 >;TikTok 的主导地位能否让反对派在马来西亚州民意调查中占据优势？&lt;/h3>;&lt;p>;国盟在其竞选策略中瞄准了马来选民基础，微视频共享平台 TikTok 成为其接触马来腹地选民的关键工具&lt;/p>;&lt;p>;在数十个竞选站台和社交媒体上，国盟一直保持着简单的信息：安瓦尔和他的联合政府与腐败领导人勾结，未能将马来西亚人民从不断飙升的生活成本和持续的通货膨胀中拯救出来。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最近，备受争议的吉打州首席部长 Muhammad Sanusi Md Nor 和政治评论员 Wan Muhammad Azri Wan Deris（更广为人知的名字是 Papagomo）在 TikTok 上进行了一场直播，吸引了超过 62,000 次观看和 1600 万次点赞。&lt;/p >;&lt;p>;穆罕默德沙努西周四表示，选民非常熟悉安瓦尔的“真面目”，他说安瓦尔在二十多年来做出了无数崇高的承诺，以改善所有马来西亚人的命运。&lt;/p>;&lt;p>;“二十五年来，他一直在乞求被任命为首相。在他获得授权后，八个月后什么也没有发生，”穆罕默德·沙努西在吉打州的一次青年聚会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“这六个州将进行全民公投，成为“非爸爸”的标志……他在竞选演讲的 TikTok 视频中说道，指的是安瓦尔和布城的行政首都。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的希盟 (PH) 和合作伙伴国阵 (国阵）希望社交媒体的影响力不会在周六的民意调查中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;11 月的全国大选见证了半岛上的马来选民掀起了一股“绿潮”——所谓的“绿潮”反映了伊斯兰主义者的政党色彩伊斯兰党 – 这使得反对党国民联盟在该国 222 个席位的议会中获得了相当大的全马来少数派席位。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔一直站在其政府努力扭转马来人支持潮流的最前沿，穿越全国，到达尽可能多的马来人占多数的地区。&lt;/p>;&lt;p>;周五在他的家乡槟城举行的竞选活动中，总理恳求马来选民给予他支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“无论是涉及padi [补贴]、橡胶[小农]、军人房屋、公务员工资、渔民[生存]的问题，我们都在努力在这八个月内最大限度地改善，”安瓦尔说国家通讯社马新社援引他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，我们继续执政五年，Insya-Allah 马来西亚将成为亚洲伟大的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，安华的努力，可能没有带来预期的结果。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司伊尔哈姆中心周四公布了 7 月份的一项调查结果，称在六个州属的 2,400 多名受访者中，只有四分之一的马来人表示他们对总理的表现。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预测，周六的民意调查结果将维持现状，尽管国盟在政府据点槟城和雪兰莪取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;独立民意调查机构默迪卡中心周五在一份调查报告中表示，如果希盟和国阵希望减缓国盟在该国两个最富有州属的进展，那么他们的任务就是说服他们的核心支持者站出来。&lt;/p>;&lt;p>;“非马来选民仍然坚定支持希盟，但他们的投票率存在很多问题。”报告称。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚联合政府“不会削弱”马来权力：民主行动党的安东尼洛克&lt;/h3 >;&lt;p>;专家表示，在 11 月的民意调查中全面拒绝前执政党和国阵关键巫统之后，马来选民可能会寻求一个新的平台来代表他们的身份政治。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最终只获得 28 个席位，但巫统还是成功了在国王选择安瓦尔担任最高职位后，寻找重返政府的途径，条件是他组建一个包括他的政治盟友和对手的联合政府。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会周五表示，预计选民会投票到周六晚上投票结束时，投票率将超过 85%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Simply fixing our degraded soil could have a huge climate impact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230685/simply-fixing-our-degraded-soil-could-have-huge-climate-impact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/733cdf56-91c5-4152-b9bd-45f8292a712e_8b812480.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏季炎热，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯警告说，“全球沸腾已经到来”。对此我们能做些什么？&lt;/p>;&lt;p>;应对气候变化需要系统变革，即使不是不可能，也是艰难的。已故的系统思想家和 1972 年《增长的极限》报告的合著者达纳·梅多斯 (Dana Meadows) 认为，改变复杂系统的关键方法是找到正确的杠杆点，在这个杠杆点上，微小的改变可以产生巨大的影响。那么气候沸腾的明显常见因素是什么？&lt;/p>;&lt;p>;科学答案是碳排放。大气主要由氮气和氧气组成，但是当阳光照射到大气中更多的碳颗粒时，地球就会变暖。在人类出现之前，存在着更加平衡的碳循环，植物和微生物通过光合作用捕获碳，保持温度平衡。&lt;/p>;&lt;p>;随着人类学会耕种土壤和燃烧化石燃料，我们加速了碳排放气候变暖，冰盖和永久冻土融化，困住二氧化碳和甲烷，导致海平面上升。这正在威胁我们的食物和水供应、生物多样性，并最终威胁人类的生存。粮食、水和能源短缺可能引发战争和冲突，这只会进一步破坏环境，就像乌克兰战争摧毁了许多农田一样。&lt;/p>;&lt;p>;那么粮食生产的杠杆点是什么，供水和碳捕获？答案是：土壤。海洋也很重要，但我们大部分人口生活在陆地上并依赖农业。在陆地、海洋和大气这三个生物圈中，土壤可以说为我们提供了解决问题的最佳机会。&lt;/p>;&lt;p>;管理不善已导致世界上超过三分之一的土壤退化。联合国粮食及农业组织估计，如果不采取任何措施，到 2050 年，土壤退化率可能上升至 90%。土地退化越严重，我们不断增长的人口所拥有的粮食就越少。&lt;/p>;&lt;p>;大多数农村社区自己种植粮食，但占人类一半以上的城市社会依赖大规模工业化粮食生产。 EAT-Lancet 委员会 2019 年的一份报告发现，世界上有问题的粮食系统导致约 10 亿人挨饿，20 亿人吃太多错误的食物。&lt;/p>;&lt;p>;超过 40% 的成年人（21 亿人） ）现在超重，而 31 亿人却无法负担健康饮食。工业生产的食品往往包含转基因生物以及大量既不健康也不营养的化学品和防腐剂。美国 30% 至 40% 的食品在生产和运输过程中被浪费，由于物流不畅或过度购买而未被食用或丢弃。&lt;/p>;&lt;p>;工业化食品生产和农业土地越来越多地集中在非常有限的人手中大公司。他们的单一种植农业，例如棕榈油或大豆，在短期内可能是有效的，但最终会损害生物多样性，通过驱逐小农而加剧不平等，并且可能意味着对碳捕获和环境可持续性问题的重视不够。&lt;/p >;&lt;p>;森林砍伐暴露了表层土壤，使其养分流失。在最基本的层面上，土壤由细菌、真菌、蠕虫和微生物组成的复杂生态系统组成，可以保护生物多样性、节约用水和捕获碳。拯救土壤确实可以保护我们的未来。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越认识到，以农民为中心的土壤和粮食生产再生努力不仅可以解决我们的粮食危机和水资源短缺问题，还可以捕获碳。欧洲已成立联盟，探索以农场为中心的农业再生计划。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争引发粮食和化肥供应冲击后，上个月印度宣布限制大米供应，发展中国家进一步感到震惊出口。突然之间，粮食自给自足成为政策议程的重要议题——政客们意识到高粮价正在破坏社会稳定。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该在政策上更多地关注国内农民以及在再生农业中使用永续农业来生产作物多样性和土壤再生。重新造林等农业实践也可以捕获碳，并可以通过销售碳信用额创造新的收入来源。不幸的是，全球碳市场尚未均衡运转，因此发展中国家并未从碳价上涨中充分受益。&lt;/p>;&lt;p>;最近在亚马逊地区的考古发现表明存在黑土（terra preta），这是一种营养丰富的堆肥土壤。用堆肥改善退化土地可能是恢复土壤质量和多种作物种植的更便宜、更有机的方式。简而言之，技术可以有机地增加粮食产量，不仅有助于提高农村收入，还有助于提高粮食质量。&lt;/p>;&lt;p>;土壤、森林和水源的再生是具有社会影响力的项目，与公共基础设施（如道路、港口等社会效益高，经济效益低。这些正是社会证券交易所和慈善机构应该支持的项目类型。即使在城市，使用有机堆肥和肥料的垂直农业也可以提高粮食自给自足并缓解供应中断。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都是天上掉馅饼吗？&lt;/p>;&lt;p>;解决气候变化和社会不公正问题就是用更少的钱为更多的人做更多的事。再生土壤意味着改善有限的资源，为更多的人生产更有营养的食物，减少我们相互竞争的需要。气候变化是环境的变化。那些系统思考、本地化行动和适应的人将会生存下来。那些否认改变的人不会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Signs of Chinese business life return to Afghanistan 2 years after the Taliban’s takeover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230359/signs-chinese-business-life-return-afghanistan-2-years-after-talibans-takeover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/f4a443cb-e1da-4d38-b898-8f53e68b2421_f3b59f71.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大约 18 个月前移居阿富汗的中国宝石商人段毅 (Duan Yi)近几个月来，喀布尔街头发生了明显的变化。&lt;/p>;&lt;p>;外国游客——主要来自欧洲和美国，现在越来越多的中国游客——又回到了这座曾经荒凉的首都。&lt;/p >;&lt;p>;李西京也看到了同样的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;作为喀布尔唐人街的负责人，李西京已经迎接了数十名尝试重返这座城市的中国商人。自春天以来，从英国到日本的记者也敲过他的门。&lt;/p>;&lt;p>;“[唐人街]变得越来越拥挤，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自从塔利班控制了战争以来2021年，阿富汗这个饱受摧残的国家，经济和安全并没有像一些人预期的那样崩溃。相反，这个中亚国家已经开始慢慢收拾残局。&lt;/p>;&lt;p>;但对于选择回国并留下来的华商来说，他们知道要对这个好消息持保留态度，并且要病人。虽然塔利班政权自上台以来带来了安全，但恐怖袭击并未停止。&lt;/p>;&lt;p>;此外，包括中国在内的国际社会尚未承认该政权的人权 — — 特别是在受到严格限制的情况下。 ”不过，他表示，虽然妇女权益问题非常重要，但“这不是阿富汗问题的全部，也不是阿富汗问题的核心或根源”。部委声明。&lt;/p>;&lt;p>;尽管街上的大多数企业都像塔利班承诺的那样恢复正常，但该国的经济仍然因外国制裁而受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“阿富汗并不像塔利班那样段说：“尽管媒体描述的很可怕，但你总是处于紧张状态。”&lt;/p>;&lt;p>;作为喀布尔唐人街的一名高管，李表示，最近几周他与商人的接触日益增多，这是复苏的迹象.&lt;/p>;&lt;p>;位于喀布尔市中心的唐人街社区是大多数初来乍到的中国人的第一站。&lt;/p>;&lt;p>;但是两年前塔利班控制阿富汗时，只有大约十几名中国人选择留下来。李说，在整个阿富汗，中国人只剩下不到20人。&lt;/p>;&lt;h3>;中国宣布与塔利班控制的阿富汗建立陆地联系&lt;/h3>;&lt;p>;“过去两年，当涉及到阿富汗，中国人民一直认为那里有战争和恐怖袭击，但现在越来越多的人回来了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国人开始再次考虑到阿富汗做生意和投资，李表示他们“需要选择正确的方式或方法”。&lt;/p>;&lt;p>;“在国家之间没有正常外交关系的情况下，企业对投资持谨慎态度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能会尚未正式承认塔利班政权，但中国高级官员已与阿富汗同行举行了高层会议。&lt;/p>;&lt;p>;匹兹堡大学治理与市场中心创始主任詹妮弗·布里克·穆尔塔扎什维利 (Jennifer Brick Murtazashvili) 表示，中国由于担心该政权的稳定性，犹豫是否与该政权建立正式关系。&lt;/p>;&lt;p>;“[阿富汗]的邻国最熟悉阿富汗的历史和治理动态，他们认识到，如果没有一个更具包容性的政府，阿富汗将兰州大学政治与国际关系学院教授朱永标表示，安全仍然是中国最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“现阶段， [对中国来说]最根本的问题是敦促阿富汗与恐怖主义划清界限。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，中国发布了自塔利班掌权以来最全面的阿富汗立场文件，列出了11点&lt;/p>;&lt;h3>;阿富汗女法官躲藏起来，生怕被塔利班发现&lt;/h3>;&lt;p>;《中方在阿富汗问题上的立场》呼吁塔利班政府“采取温和、公正的态度”审慎的国内外政策”，并且文件中的 11 点中有 3 点直接提到了塔利班的反恐活动。&lt;/p>;&lt;p>;文件强调了东突厥斯坦伊斯兰运动 (ETIM)，这是北京所控制的一个维吾尔分裂主义组织。穆尔塔扎什维利表示，维吾尔分裂主义团体仍然是中国反恐雄心的主要担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望阿富汗能够消除恐怖组织，特别是留在该国的维吾尔小团体。从战略角度来看，这些组织是对中国最大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;除了北京关注的分裂主义组织之外，在阿富汗的中国人也感受到了伊斯兰国呼罗珊组织的威胁。伊斯兰国在阿富汗的分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，伊斯兰国 K 组织在喀布尔隆安酒店发动袭击，造成 5 名中国公民受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，1 月，武装分子以伊斯兰国成员为目标。中国代表团参与了喀布尔外交部外的另一起自杀式炸弹袭击，官员称该袭击造成至少 5 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据悉，Isis-K 还对首都俄罗斯和巴基斯坦使馆的其他袭击负责。 &lt;/p>;&lt;p>;居住在坎大哈的 37 岁商人孙飞表示，尽管安全形势总体有所改善，但中国人仍然生活在袭击的阴影之下。&lt;/p>;&lt;p>;“安全状况有所好转，但（恐怖分子）开始更多地针对中国人和俄罗斯人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据《孙报》报道，从喀布尔到南部城市喀布尔，有关恐怖袭击的传言甚嚣尘上。龙眼酒店袭击发生前一个月的坎大哈。&lt;/p>;&lt;p>;“（针对华人的）歧视非常明显，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛肯尼迪学院爱德华研究员尼尚克·莫特瓦尼 (Nishank Motwani) S. Mason 节目称，武装分子希望通过发动袭击来破坏塔利班的合法性，并在外国投资者、外交官和政府中播下对安全的疑虑。&lt;/p>;&lt;h3>;“谁将成为助产士？”：阿富汗妇女失业，重新接受护士培训&lt;/h3>;&lt;p>;“‘伊斯兰国’组织可能会对包括中国公民在内的软目标发动更多袭击，因为这会扩大他们的宣传力度，羞辱塔利班并破坏安全环境”&lt;/p>;&lt;p>;然而，穆尔塔扎什维利表示，她相信，即使阿富汗的安全局势有所改善，针对中国人民的袭击仍将继续。&lt;/p>;&lt;p>;“经过塔利班统治两年后，阿富汗没有那么广泛的战斗……一个重要原因是塔利班现在控制了政府，”她说。 “塔利班本身就是我们在该国看到的大部分叛乱暴力的根源。”&lt;/p>;&lt;p>;一月份发生致命袭击后，塔利班发言人苏海尔·沙欣 (Suhail Shaheen) 承诺中国公民将是安全的。&lt;/p>; &lt;p>;“现任政府重申有义务维护中国公民和所有前往阿富汗投资、经商或旅游的其他公民的安全，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国宝石贸易商段也曾在巴基斯坦生活过，他对喀布尔的安全持谨慎乐观的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“说实话，针对中国人的恐怖袭击在巴基斯坦[比在阿富汗]更加危险，但这并不意味着我们并不担心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 指出，过去一年坎大哈和喀布尔之间的机票价格更便宜，道路交通也有所增加，这些迹象表明该国的安全状况有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“更多人开车的原因是现在没有炸弹袭击或恐怖组织在高速公路上肆虐。”&lt;/p>;&lt;p>;但如果没有国际社会的认可和稳定的安全环境，阿富汗的经济复苏仍将困难重重。即使不需要几十年，也需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;该国的经济似乎从重新开放中受益。据世界银行统计，阿富汗今年第一季度政府收入同比增长8%。&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班领导人声称阿富汗妇女拥有“自由、舒适、繁荣的生活”&lt;/h3>; &lt;p>;但朱表示，虽然数据显示出稳定甚至改善的迹象，但这很大程度上是由于国际援助而实现的。&lt;/p>;&lt;p>;“塔利班的整个预算仍然存在巨大缺口，部分依靠外援支持，而该国自身的经济计划很大程度上尚未发展。&lt;/p>;&lt;p>;“由于制裁和安全风险，中国企业仍不愿在阿富汗投资。&lt;/p>;&lt;p>;” p>;&lt;p>;“大多数公司在真正了解之后，就会对投资失去兴趣。按照经济规则，这实际上是正常的。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国有企业与塔利班之间的商务谈判仍在继续，但朱表示，几乎所有谈判都面临长期拖延。&lt;/p>;&lt;p >;今年一月，私营石油公司新疆中亚石油天然气公司（CAPEIC）签署了从阿姆河盆地开采石油的合同，这是塔利班政府自重新掌权以来与外国公司签署的第一份重大开采协议。&lt; /p>;&lt;p>;CAPEIC将根据合同每年在阿富汗投资1.5亿美元，根据25年协议，三年内投资额将增至5.4亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对阿富汗的未来感到乐观阿富汗。毕竟，经过这么多年的战争，它仍然是一个国家。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起两年前塔利班重新掌权后在喀布尔与塔利班官员的一次会面。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“所有的外国人都逃走了，但只有你们中国人——你们已经在这里呆了20年了——还在这里，”他引用了一名塔利班官员当时的话说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa’s ex-leader Jacob Zuma freed as thousands released]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3230865/south-africas-ex-leader-jacob-zuma-freed-thousands-released?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 06:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/39204a5c-82dd-4c1d-8341-6fc4512a9050_b31af333.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨对数千名非暴力罪犯给予宽大处理，其中包括他的前任雅各布·祖马 (Jacob Zuma) 被判藐视法庭罪。&lt;/p>;&lt;p>;祖马，81 岁，周五凌晨被重新送入南非东部埃斯特科特的一所监狱，行政程序完成后不到两小时就被释放惩教署国家专员 Makgothi Thobakgale 在首都比勒陀利亚告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年祖马的入狱引发了南非自白人少数统治结束以来最严重的骚乱，导致354 人死亡，数千家企业被毁。&lt;/p>;&lt;p>;南非最高法院当年因祖马在其任期内未出席针对腐败指控的调查而判处 15 个月监禁，但他服刑时间还不到两年主要反对派民主联盟表示，释放祖马的决定引发了人们对执政的非洲人国民大会政客和其他公民在法律面前平等的质疑，并表示正在考虑采取法律行动来挑战它。&lt;/p>;&lt;p>;“这对每一个南非人来说都是巨大的侮辱，”该党在一份声明中表示。 “先例已经明确设定。如果您是非洲人国民大会的高级成员，您将永远不会为西里尔·拉马福萨总统或任何非洲人国民大会政府领导下的罪行承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;释放祖马的最初决定是由时任非洲人国民大会主席阿瑟·弗雷泽做出的。监狱部门和该国前最高间谍声称自己是为了避免进一步的动乱，并否认他与前总统的密切关系在这一决定中发挥了任何作用。&lt;/p>;&lt;p>;而最高法院上诉发现祖马的提前释放是非法的，但没有具体说明他被软禁的时间是否应该代替他的刑期，这由托巴卡盖尔决定。&lt;/p>;&lt;h3>;被指控诈骗南非的古普塔兄弟被捕在阿联酋&lt;/h3>;&lt;p>;首席大法官雷蒙德·宗多 (Raymond Zondo) 领导的一项调查揭露了一个腐败网络，从国家电力和铁路公用事业一直延伸到祖马及其内阁。&lt;/p>;&lt;p>;然而，只有少数人迄今为止，南非已逮捕了两名商人，而被指控与祖马勾结窃取国库的商人阿图尔和拉杰什·古普塔无法从阿拉伯联合酋长国引渡。&lt;/p>;&lt;p>;祖马和古普塔兄弟否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;祖马将于下周重返法庭，接受与国家军火交易有关的另一项腐败审判。他否认有不当行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US hoping for a low-key stopover by Taiwanese presidential contender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230864/us-hoping-low-key-stopover-taiwanese-presidential-contender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 05:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/1e35029d-f3e5-44b9-b35b-2dea006acd57_fc46147d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;预计美国和台湾当局将保留民进党总统候选人威廉本周末过境美国的计划与白宫有联系的华盛顿分析人士周五表示，赖清德尽可能低调，尽管这可能无法阻止台海军事演习的增加。&lt;/p>;&lt;p>;台湾副总统赖清德作为 1 月 13 日总统选举的主要候选人，他计划于周六在前往巴拉圭的途中在纽约停留至少一晚，并于周三回程时在旧金山停留不到一天。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这次凌日事件不会像一些人预期的那样成为新闻，”美国企业研究所高级研究员扎克·库珀说。 “我确实认为我们会看到大量飞机越过中线以及其他类型的令人担忧的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人正在努力将其作为现状的一部分，因此我们得到习惯了。”&lt;/p>;&lt;p>;这个自治岛屿多次安排中途停留，试图加强其国际影响力，北京认为这是极具挑衅性和破坏稳定的。周五，中国海事局宣布从周六中午开始在东海举行为期52小时的军事演习。虽然距离台湾海峡有一段距离，但该地区仍然敏感。&lt;/p>;&lt;p>;巴拉圭是少数几个在外交上承认台湾的国家之一。与台湾和乔·拜登总统政府关系密切的分析人士表示，赖智计划周日在纽约与台裔美国人社区成员举行宴会，但预计不会与美国官员或智库代表团会面。&lt;/p >;&lt;p>;美国国务院发言人证实，黎智英将会见美国在台协会 (AIT) 主席劳拉·罗森伯格 (Laura Rosenberger)，该机构实际上是美国在台湾的大使馆，地点很可能位于旧金山。不太清楚的是，黎智英是否以及在哪里会与渴望评估他的两岸政策的国会议员和前美国官员坐下来。&lt;/p>;&lt;p>;中国将台湾视为一个通过武力与大陆统一的分裂省份如果需要的话。尽管华盛顿的政策是支持台湾的军事防御能力，但包括美国在内的很少有国家承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴拉圭，与台湾的关系不利于中国潜在的经济作用&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿分析人士称，美国和台北都对低调过境感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;白宫在试图巩固双边关系的同时，担心进一步冒犯北京。一位密切关注美台政策的人士表示：“他们不希望发生任何会让局势冻结得更严重的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;在这方面，美国政府最近几周在华盛顿举行的会议上明确表示了这一点。该人士补充说，在与来访的国务院、五角大楼、国家安全委员会和美国在台协会等机构的黎智英顾问交谈时，他认为副总统需要留在自己的轨道上，“这是政府提出的一个话题，是的，赖副总统必须明白有多个听众在聆听他的信息，而在这种情况下，我们正在倾听每一个字。”&lt;/p>;&lt;p>;政府也采取了谨慎的礼节路线，以避免激怒分析人士表示，北京避免与黎智英进行官方接触，因为他是现任台湾官员，尽管这为华盛顿与其他候选人的访问铺平了道路，而这些候选人在技术上仍然是“私人”公民。&lt;/p>;&lt;h3>;北京对美国的抗议因台湾总统候选人来访&lt;/h3>;&lt;p>;因此，尽管黎智英副总统不愿访问华盛顿，但其他候选人——国民党的侯裕义；台湾人民党候选人柯文哲；他们补充说，甚至民进党副总统候选人一旦提名，也可能最早在下个月获得访问美国首都的许可。&lt;/p>;&lt;p>;白宫对来自美国的批评也很敏感。国会和其他机构认为，它对中国过于软弱，对台湾支持不够，从其传递的信息中可以看出，中途停留“符合长期惯例”。&lt;/p>;&lt;p>;民进党则持谨慎态度疏远美国并引发中国的强烈反应，以至于恐惧的选民在一月份转向被认为更接近北京的国民党。与此同时，它希望表现出其独立倾向基础的决心。&lt;/p>;&lt;p>;虽然台湾总统蔡英文在处理台美中关系方面相对灵活而受到赞誉，但分析人士表示，它仍然黎智英是否会追随她的领导，或者制定更具挑衅性的路线，我们拭目以待。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国在未来几天内加强对台湾海峡的空中和海上入侵，分析人士仍然预计，其力度将不及广泛的军事行动。时任美国众议院议长南希·佩洛西一年前访问台湾后举行的演习——假设赖智星没有脱离剧本。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这可能会安抚中国国内的强硬派，而不会过度惊动国际社会在北京试图吸引外国投资者之际。&lt;/p>;&lt;p>;预计北京还将继续努力限制台湾的国际形象 — — 它最近说服洪都拉斯终止对台湾的外交承认，转而支持中国 — —台北安排美国中途停留的机会较少。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有一个时机成熟的话，他们可能会尝试推翻台湾的另一个外交盟友，”管理人员邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 说&lt;/p>;&lt;p>;中方上个月就黎智英访美向美方提出“严正交涉”。北京外交部上周发表声明表示，中方“坚决反对‘台独’分裂分子以任何名义、任何借口访美，坚决反对美方纵容和支持‘台独’活动。” &#39;分离主义者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Donald Trump sustains his popularity despite legal troubles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230737/how-donald-trump-sustains-his-popularity-despite-legal-troubles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/c896aabe-db9d-4285-ad45-037cb43c5637_6e5e7ec9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普的法律麻烦继续升级。他已三度被起诉，涉及欺诈、非法窃取国家机密和干扰选举等案件。此外，对佐治亚州涉嫌操纵选举的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普称这些案件是“深层政府”、“政治迫害”和“迫害”的一部分。在佐治亚州共和党大会上，他甚至声称，“我们的敌人拼命想要阻止我们，因为他们知道我们是唯一能够阻止他们的人。”与此同时，许多共和党知名人士都没有正面回应特朗普的指控，担心拒绝他会帮助民主党获胜。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的策略似乎正在发挥作用。根据锡耶纳学院 7 月份进行的一项民意调查，54% 的共和党初选选民更喜欢特朗普。他最接近的竞争对手佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 仅获得了 17% 的受访者支持率，没有其他候选人能够超过 3% 的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的策略存在分歧。他的言论将保守派分成了两个阵营。与此同时，考虑到他引发的无数争议和持续的法律挑战，许多观察家很难解释他的政治寿命。&lt;/p>;&lt;p>;首先，特朗普既博得同情，又试图将煽动对抗作为一种有效的政治策略，挑战政治规范并做出粗鲁的陈述。这种做法为他赢得了无与伦比的知名度。&lt;/p>;&lt;p>;这种策略也很有效，因为美国的政治两极分化正在加剧。根据盖洛普年度价值观和信仰调查，在社会问题上自认为保守或非常保守的人数从去年的 33% 上升到 38%，为 2012 年以来的最高水平。同样，44% 的美国人表示他们是保守派或者在经济问题上非常保守。&lt;/p>;&lt;p>;从盖洛普的年度报告来看，很明显，在民主党和共和党的框架内，政治温和并不流行。在这种背景下，特朗普的激进言论与选民之间的两极分化相一致，并加剧了这种两极分化。&lt;/p>;&lt;p>;除了他的言论之外，特朗普还善于与选民建立联系。 2020 年的一项研究从特朗普的性格背景对他的总统任期进行了考察，将他描述为一位具有大胆、雄心勃勃、好斗、冲动和主导性人格特质的领导者。这些凸显了他唤醒人们、与他们互动并领导他们的能力。&lt;/p>;&lt;p>;抛开特朗普的领导风格，人们必须审视特朗普的选民基础，以了解其中的动态。如果人们接受研究中描述的性格特征，并将其与体育运动进行比较，就能获得许多见解。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普敦促 NFL 老板解雇那些“混蛋之子”，因为他们抗议国歌&lt;/h3>;&lt;p>;例如，国家橄榄球联盟（美国顶级职业橄榄球联盟）是美国最受欢迎的体育联盟。益普索 (Ipsos) 一月份的一项民意调查发现，44% 的受访者认为职业橄榄球是他们最喜欢的运动。&lt;/p>;&lt;p>;益普索 (Ipsos) 还调查了喜爱 NFL 的选民的特征。 58% 的民主党受访者表示，如果比赛中发生医疗紧急情况，比赛应该取消，而 64% 的共和党人则表示比赛应该继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;这种热情和承诺是也反映在尽管特朗普遭受损失和法律麻烦，共和党人仍然支持他。特朗普区别于其他共和党候选人并与选民建立更深层次联系的原因不仅仅是通常的政治原因——深刻的意识形态观点或宏大的经济计划——而是人们在情感上认同他们的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;这种联系与选民也可以通过社交媒体进行解释。特朗普是利用社交媒体平台的高手。在 2020 年大选之前，他将广告支出总额的 47.3%（超过 2 亿美元）分配给了社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在社交媒体上的言论是另一个重要点，试图成为“男人”人民”并使用共同语言。在一份分析 1 月 6 日国会大厦抗议活动的报告中，我检查了特朗普账户中的 241 条 Facebook 帖子和美国总统乔·拜登账户中的 150 条帖子。令人惊讶的是，拜登的帖子结构精良，语法正确，而特朗普甚至在深夜分享帖子，根本不去解决打字错误和语法错误。&lt;/p>;&lt;p>;也很明显，特朗普的“美国优先”政策已经尽管遭到了严厉批评，但它仍得到了工人阶级选民的大力支持。民意调查显示，美国选民心中最紧迫的问题是通货膨胀和医疗保健费用，而不是孤立主义或其他理论概念。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到所有这些事实，特朗普仍然是最强的共和党候选人也就不足为奇了。阻碍他连任的主要障碍是走法律程序。与此同时，他在美国政治方程式中仍然是一个不可减少的数字。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge warns Donald Trump not to threaten witnesses in 2020 election subversion case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230862/judge-warns-donald-trump-not-threaten-witnesses-2020-election-subversion-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 04:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/8cc6eb1c-e412-482e-a1e1-9b0ba8ce49a8_7acfc626.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，一位联邦法官授予美国前总统唐纳德·特朗普公开分享一些非- 敏感证据将在他被指控密谋推翻 2020 年选举的审判中使用，但她警告他在就该案发表煽动性公开声明之前要小心行事。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是可以说是模棱两可的声明，当事人或其律师 - 如果他们可以被合理地解释为恐吓证人或损害潜在陪审员 - 可能会威胁到整个程序，”美国地区法官 Tanya Chutkan 周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我警告你和你的当事人请特别注意有关此案的公开声明。我将采取一切必要措施来维护这些诉讼程序的公正性。”&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan 在周五的联邦法院听证会上发出了警告，检察官和特朗普的律师在听证会上就特朗普可以提供多少证据进行了讨论。与公众分享。&lt;/p>;&lt;p>;楚特坎允许特朗普分享一些非敏感材料的决定违背了检察官的反对意见，检察官指出特朗普上周在社交媒体上发布的威胁信息作为他可能试图这样做的证据使用机密证据的细节来恐吓证人。&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定，政府没有履行其责任，说明为什么所有证据都应受到“保护令”的约束，该保护令可以保护证据不被泄露。与公众分享，以防止证人受到恐吓或污染陪审团。&lt;/p>;&lt;p>;但与此同时，她同意保护特朗普想要分享的某些记录不被披露，例如数百份笔录的摘录证人访谈和录音。&lt;/p>;&lt;p>;她后来正式批准了一项保护令，允许特朗普分享已经在公共领域或他独立获得的任何记录。然而，他不被允许分享其他类型的材料，例如来自大陪审团的材料或通过密封搜查令获得的物品。&lt;/p>;&lt;h3>;“我不可能得到公平的审判”：特朗普寻求2020年选举案新法官&lt;/h3>;&lt;p>;“他是一名刑事被告。他将像其他被告一样受到限制。此案正在按正常顺序进行。”查特坎说。 “被告参与政治竞选的事实不会让他比刑事案件中的任何被告有更大或更小的自由度。”&lt;/p>;&lt;p>;周五听证会上的争议指控是三项起诉之一目前针对的是2024年共和党总统提名竞选中的领先者特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对他策划推翻2020年总统选举结果以保住自己权力的阴谋的刑事指控表示不认罪。 .&lt;/p>;&lt;p>;“The existence of a political campaign is not going to have any bearing on my decision,” Chutkan said.&lt;/p>;&lt;p>;It is standard for federal prosecutors to request protective orders before sharing evidence with defence lawyers to protect confidential records and ensure the integrity of the trial.&lt;/p>;&lt;p>;Often, defence lawyers do not oppose them because doing so slows down the government&#39;s production of evidence, a process known as “discovery”, to help them prepare. But Trump&#39;s lawyers said the scope of the protective order was too broad, and ran afoul of his constitutionally protected free speech rights.&lt;/p>;&lt;p>;“This kind of blanket order is extraordinary,” Trump&#39;s lawyer John Lauro said on Friday. “We have to face the fact we are in uncharted waters.”&lt;/p>;&lt;p>;Federal prosecutors revealed on Friday that they will soon release to Trump&#39;s defence team 11.6 million pages and records of evidence, in addition to a hard drive containing images extracted from electronic devices.&lt;/p>;&lt;h3>;Prosecutors ask judge to issue protective order after Trump &#39;revenge&#39; post&lt;/h3>;&lt;p>;The government&#39;s request for a protective order last week cited a threatening message Trump posted last week on social media: “IF YOU GO AFTER ME, I&#39;M COMING AFTER YOU.”&lt;/p>;&lt;p>;Since then, Trump has also attacked Smith&#39;s character as well as that of former vice-president Mike Pence, a key witness in the case, calling his former No 2 “delusional.”&lt;/p>;&lt;p>;As a condition of his release, Trump agreed he would not try to intimidate or threaten any witnesses in the case, though no one has accused him of violating those conditions.&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan sought to remind Trump&#39;s lawyers about this on Friday, saying she will be watching his statements and “scrutinising them very carefully”.&lt;/p>;&lt;p>;Trump is separately facing a second set of charges brought by Smith&#39;s office in Florida for retaining highly classified records after leaving the White House and New York state charges over hush-money payments to a porn star. He has pleaded not guilty in those cases as well.&lt;/p>;&lt;p>;At Friday&#39;s hearing, prosecutors asked the judge not to let Trump view sensitive evidence in a room by himself, noting he has been criminally charged in the Florida case with wilfully retaining classified material.&lt;/p>;&lt;p>;“He has shown a tendency to hold onto material,” prosecutor Thomas Windom said.&lt;/p>;&lt;p>;Chutkan ruled that Trump will be allowed to view the evidence without his lawyers present, but during that time he will be banned from having access to electronic devices.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 05:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>