<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Seven dead, 20 injured after racing car veers off track in Sri Lanka, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3259833/seven-dead-20-injured-after-racing-car-veers-track-sri-lanka-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/f9363220-ad53-4831-9ed9-5c10d2d720ab_aba4fb65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆赛车撞向观众后，人们正在照顾伤者周日在斯里兰卡迪亚塔拉瓦举行的福克斯山超级越野赛车比赛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，周日在斯里兰卡举行的一场比赛中，一辆赛车偏离赛道，撞向了一群观众和比赛官员，造成 7 人死亡、20 人受伤。 .&lt;/p>;&lt;p>;在首都科伦坡以东约 180 公里（110 英里）的迪亚塔拉瓦镇举行的 Fox Hill Supercross 赛车比赛期间，数千名观众观看了事故发生。&lt;/p>;&lt;p >;目前尚不清楚事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人 Nihal Thalduwa 表示，其中一辆车偏离赛道，撞向观众和赛事官员。塔尔杜瓦说，包括四名官员在内的七人死亡，另有 20 人正在医院接受治疗。他说，其中三名伤者情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;塔尔杜瓦表示，警方已对这起事故展开调查，这是预定发生的 24 起事故中的第 17 起。事故发生后，比赛暂停。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡一所军事学院的赛道上聚集了约 45,000 名观众。该赛事由斯里兰卡军队和斯里兰卡汽车运动主办。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel will fight any sanctions on IDF army battalions, says PM Netanyahu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259832/israel-will-fight-any-sanctions-idf-army-battalions-says-pm-netanyahu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/f61668b7-12e9-4800-a859-9e3f459d2fcd_a19a01d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击努尔后，巴勒斯坦枪手站在受损的建筑物旁周日，位于以色列占领的西岸图勒凯尔姆的沙姆斯营地。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周日表示，在媒体报道称华盛顿正在计划采取这样的步骤后，他将反对对任何涉嫌侵犯人权的以色列军事单位实施制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;Axios 新闻网站周六报道称，华盛顿计划对在被占领的约旦河西岸作战的以色列 Netzah Yehuda 营实施制裁，但以色列军方表示不知道有任何此类措施。&lt; /p>;&lt;p>;周五，美国宣布了一系列与约旦河西岸以色列定居者有关的新制裁措施，这是美国对内塔尼亚胡政策日益失望的最新迹象，内塔尼亚胡的联合政府依赖定居者政党。&lt; /p>;&lt;p>;“如果有人认为他们可以对以色列国防军的某个部队实施制裁，我将竭尽全力与之抗争，”内塔尼亚胡在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/ed818bbb-a0c5-4034-b677-d625fe8280ea_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。图片来源：法新社/盖蒂图片社/TNS/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战时内阁成员本尼·甘茨与美国国务卿安东尼·布林肯通话，要求他重新考虑制裁以色列的决定Axios 记者周日援引甘茨办公室的话说，国防部队的 Netzah Yehuda 营。&lt;/p>;&lt;p>;除布林肯周五发表的言论外，国务院拒绝发表评论，布林肯表示，他已就指控做出了“决定”以色列违反了一系列美国法律，这些法律禁止向严重侵犯人权的个人或安全部队提供军事帮助。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，Pro Publica 调查新闻机构报道说，国务院一个特别小组在被指控侵犯人权后，被称为以色列莱希审查论坛的组织几个月前向布林肯建议，取消多个以色列军事和警察部队接受美国援助的资格。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控的事件引起了人们的注意。该媒体称，该事件发生在约旦河西岸，主要发生在 10 月 7 日以色列与加沙哈马斯的战争开始之前。&lt;/p>;&lt;h3>;随着约旦河西岸暴力激增，以色列对加沙进行打击&lt;/h3>;&lt;p>;加沙战争之前约旦河西岸是巴勒斯坦人寻求建立国家的土地，暴力事件已经在增加，此后，随着以色列频繁的袭击、巴勒斯坦人街头袭击以及定居者在巴勒斯坦村庄的暴行，暴力事件不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，Netzah Yehuda 营是一支现役作战部队，按照国际法原则运作。&lt;/p>;&lt;p>;“在有关对该营实施制裁的出版物发布后，以色列国防军并不了解这个问题，”军方说。 “如果就此事做出决定，将会对其进行审查。以色列国防军正在并将继续以务实的方式依法调查任何不寻常事件。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，Netzah Yehuda 的营长因一名老人的死亡而受到谴责，两名军官被解雇该部队的士兵在约旦河西岸拘留了一名巴勒斯坦裔美国人，这一事件引起了华盛顿的关注。&lt;/p>;&lt;p>;近年来还发生了几起其他事件，其中一些被视频捕获，其中 Netzah Yehuda 士兵被指控或被指控虐待巴勒斯坦被拘留者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Every second we live in terror’: Israel pounds Gaza as West Bank violence surges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259831/every-second-we-live-terror-israel-pounds-gaza-west-bank-violence-surges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/8a06c09c-ca09-4292-9ea6-95337e6a63e8_d7a73d43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列轰炸加沙南部拉法期间，建筑物上空升起浓烟周日脱衣。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，饱受战争蹂躏的巴勒斯坦领土上的急救人员表示，随着被占领的约旦河西岸暴力事件的爆发，以色列在加沙发动了致命袭击。&lt;/p>;&lt;p >;最近的轰炸发生之际，以色列的最高盟友美国的立法者批准了 130 亿美元的以色列新军事援助，尽管全球对加沙死亡人数和严峻的人道主义危机的批评越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在伊朗淡化了以色列对其一周前空前的导弹和无人机袭击进行报复的报道后，对中东爆发更广泛战争的担忧有所缓解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/21/c22695e6-fcfb-4206-aade-0fbb7ae3ddc8_6a46f2d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周日，一名巴勒斯坦女婴从她母亲的子宫里被救出来，她与她的丈夫和女儿一起在以色列的袭击中丧生，她躺在加沙地带南部拉法一家医院的保温箱里。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们的注意力又回到了加沙战争上，以色列一夜之间对加沙进行了数次袭击。卫生官员周日表示，空袭造成 22 人死亡，其中包括 18 名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，以色列在加沙南部城市拉法的首次空袭造成一名男子、他的妻子和他们三岁的孩子死亡附近的科威特医院接收了尸体。医院称，这名妇女当时怀孕了，医生设法挽救了孩子的生命。&lt;/p>;&lt;p>;根据医院记录，第二次罢工导致 17 名儿童和两名妇女死亡，他们都来自一个大家庭。穆罕默德·贝海里 (Mohammed al-Beheiri) 表示，遇难者包括他的女儿拉莎 (Rasha) 和她的六个孩子，最小的只有 18 个月大。 al-Beheiri 说，她丈夫的第二任妻子和他们的三个孩子仍然在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的居民 Umm Hassan Kloub 说，当她的孩子们“从一场爆炸的噩梦中醒来”时，他们尖叫起来。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们每一秒都生活在恐惧之中，甚至以色列飞机的声音也没有停止，”她说。 “我们不知道自己是生还是死。这不是生活。”&lt;/p>;&lt;p>;战争开始后不久，当来自加沙的哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击以色列南部时，以色列告诉加沙北部的巴勒斯坦人转移到拉法等更南部的“安全区”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/21/bfa8d682-9ea3-4fe2-89fc- ed65360fc04d_921bc8cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，一名巴勒斯坦青年在加沙地带南部拉法检查以色列夜间轰炸中一座建筑物的废墟。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙240万人口中，估计约有150万人目前在该市避难。然而，两个月来，以色列一直威胁要入侵该城市，以摧毁哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;发达经济体七国集团周五表示，反对在那里进行“全面军事行动”，担心“ ”对拉法平民造成灾难性后果。&lt;/p>;&lt;p>;以色列占领的约旦河西岸也爆发了暴力事件，自战争爆发以来，那里两年来激增的冲突进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦红新月会周六表示，以色列对西岸北部难民营的袭击造成至少 14 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，在努尔沙姆斯难民营的行动中打死了 10 名武装分子周四开始。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的难民营居民表示，约旦河西岸已成为“第二个加沙”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们历史上的第一次“我们看到了这样的破坏，这样的破坏，”灰胡子男子说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/21/60a17e74-f02b-42c0-a926-f3beb5b1555d_7734a9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队封锁了现场据报道，周日西岸城市希伯伦以东的拜特艾农路口发生了袭击事件。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部周日表示，以色列军队在约旦河西岸城市希伯伦附近枪杀了两名巴勒斯坦青少年，致使死亡人数至少达到 483 人。根据部门数据，自 10 月 7 日以来，约旦河西岸的巴勒斯坦人被以色列军队和定居者杀害。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，两名袭击者试图在 Beit Einun 村附近刺伤并向部队开枪。&lt; /p>;&lt;p>;据辛贝特内部安全机构称，自加沙战争爆发以来，至少有 19 名以色列人在约旦河西岸的巴勒斯坦人袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;大部分新的军事援助都是由以色列批准的美国众议院周六预计将使用该援助来加强以色列的防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对这一援助表示欢迎，而哈马斯则谴责其为以色列继续“侵略”开了“绿灯”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对这一援助表示欢迎。 >;&lt;h3>;随着伊朗与以色列的战争变得更加直接，美国的军事战略成为人们关注的焦点&lt;/h3>;&lt;p>;美国的法案称，超过 90 亿美元还将专门用于解决“加沙地区对人道主义援助的迫切需求” &lt;/p>;&lt;p>;据以色列军方称，一周前伊朗向该国发射的 300 多枚导弹和无人机几乎全部被拦截，以色列的防御能力得到加强。 .&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要对伊朗对其领土的首次袭击做出回应，这本身就是对 4 月 1 日对伊朗驻大马士革大使馆领事馆的致命袭击的报复。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗指责以色列对这次袭击事件表示谴责。&lt;/p>;&lt;p>;以色列似乎于周五做出了回应，当时伊朗中部伊斯法罕省发生爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员没有发表公开评论，伊朗外交部长侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安淡化了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉 NBC 新闻，“只要以色列政权不采取新的行动损害伊朗的利益”，德黑兰就不会做出回应。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;周日，以色列表示将与投票支持“巴勒斯坦国”成为联合国正式会员国的几个联合国安理会成员国的大使举行“抗议谈话”。&lt;/p>; &lt;p>;法国、日本和其他国家支持这一提议，但被美国否决了。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临着全球日益强烈的反对战争的声音，这场战争已将加沙大片地区变成废墟，而围困则使居民没有足够的食物水、食品、药品和其他重要物资。&lt;/p>;&lt;p>;国际救援委员会慈善机构本周警告说，人们“面临饥荒、营养不良和传染病爆发”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯的袭击导致据法新社根据以色列官方数据统计，这场战争引发了战争，造成 1,170 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的报复性攻势已导致加沙至少 34,097 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。哈马斯控制地区的卫生部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/21 /ebc8cda0-670f-4b26-b855-c0b7a9a668be_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们在特拉维夫参加抗议以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府和呼吁释放加沙人质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡在以色列国内也面临压力，包括达成释放仍被哈马斯扣押的人质的协议。以色列估计有 129 名俘虏仍留在加沙，其中 34 人被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;人质的家人是周六晚上参加特拉维夫反政府抗议活动的数千人之一。&lt;/p>;&lt;p >;奥菲尔·安格斯特 (Ofir Angrest) 的兄弟马坦 (Matan) 于 10 月 7 日被绑架，他呼吁犹太以色列人在周一庆祝逾越节假期开始的传统家宴上留下一张空椅子。&lt;/p>;&lt;p>;“够了！六个多月过去了，你们根本就是不尊重我和人质家属。”安格斯特说道，并补充说他正在向以色列内阁发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡周日表示，以色列将加大“军事压力”内塔尼亚胡表示：“在未来几天，我们将加大对哈马斯的军事和政治压力，因为这是释放我们人质的唯一途径。”在逾越节前夕的一份视频声明中表示，威胁要“给予更多痛苦的打击”，但没有具体说明。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China passes mass production milestone in carbon-14 isotope output]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3259822/china-passes-mass-production-milestone-carbon-14-isotope-output?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/162ef97a-93ef-485e-b15b-62c62aac9720_ec69b810.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秦山核电站是中国努力的中心碳 14 同位素生产自给自足。照片：中国核工业集团公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已开始大规模生产一种广泛用于科学和医学的放射性同位素，使该国走上了结束几乎完全依赖进口的道路。&lt; /p>;&lt;p>;国营《中国科学报》周日报道称，东部省份浙江省的一座商业核反应堆正在大规模生产碳14，这是一种用途广泛的同位素，从检测细菌感染到监测水质。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国几乎完全依赖进口同位素，从加拿大、南非、澳大利亚和俄罗斯等国家采购供应。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，全球最大的同位素供应国加拿大的供应被削减。加拿大国家研究通用反应堆“carbon-14”在检测到泄漏后停止生产。该反应堆一年后恢复生产。&lt;/p>;&lt;p>;该报报道称，“中国的碳14供应几乎完全依赖进口，价格高且供应得不到保障”。&lt;/p>;&lt; p>;国有科技日报2022年报道称，近年来中国90%以上的医用同位素都是进口的，而且可购买的品种有限。&lt;/p>;&lt;p>;2021年6月，中国国家质检总局原子能机构会同各部委启动了一项在中国生产医用同位素的计划，以稳定和确保国内供应。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于周六下午达到了一个里程碑，当时从重核反应堆中提取了同位素。秦山核电站水堆机组。&lt;/p>;&lt;p>;该电站隶属于中国核工业集团公司（CNNC），位于浙江省海盐县，是同类第一座也是最大的反应堆&lt;/p>;&lt;h3>;中国主办全球核安全会议，但福岛不会出席&lt;/h3>;&lt;p>;它于1992年首次投入运行，是中国唯一拥有商业重水反应堆的设施， &lt;/p>;&lt;p>;中核集团表示，重水技术比其他类型的反应堆能够在高功率下更稳定地运行更长的时间。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，秦山核电站与上海核工程研究设计院等多家机构合作，实现量产计划。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于2019年启动，论证可行性，首次商业化生产碳-14 是在 2022 年 4 月。&lt;/p>;&lt;p>;“预计每年可生产约 150 居里的碳 14 同位素，”官方通讯社新华社周六援引工厂总经理尚贤和的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“预计每年可生产约 150 居里的碳 14 同位素。” p>;&lt;p>;尚表示，预计产量将足以“完全满足中国的市场需求”。&lt;/p>;&lt;p>;据中核集团消息，碳14同位素将于今年上市。&lt; /p>;&lt;h3>;中国计划在能源危机威胁下扩大核电使用&lt;/h3>;&lt;p>;此外，秦山核电站同时安装先进的辐照同位素生产设施，能够生产以下同位素：镥177和钇90也用于医学。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，世界上最强大的溶液式医用同位素试验堆也于今年1月在中国西南部的四川省开始建设。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong men arrested in bogus cheque schools scam involving mattresses that netted fraudsters HK$1.5 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259828/2-hong-kong-men-arrested-bogus-cheque-schools-scam-involving-mattresses-netted-fraudsters-hk15?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/754c368c-0bd1-47aa-b384-1028c816a539_833a9007.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名男子试图将退回的支票存入银行后，警方逮捕了他们150 万港元骗局中的一台 ATM 机。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方捣毁了一个假支票诈骗团伙，并逮捕了两名冒充学校或慈善机构工作人员的男子，他们在 25 年内诈骗了企业 150 万港元（191,535 美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;警方周日表示，诈骗者已联系了包括装修和维护公司在内的城市企业，并表示他们代表需要完成工作或提供物资的学校或老人院等其他慈善机构。新界北总区重案组总督察谭子伟表示，他们开出高额佣金，诱骗商家代表“学校”和家庭向假货供应商订购床垫。 &lt;/p>;&lt;p>;诈骗者向公司转账不兑现或无效支票并伪造转账截图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/21/2217df73-8b71-4e5b-8ecc-4d224bbd6243_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方破获一起重大骗局，骗徒获利约150万港元。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受害者相信自己收到了钱，将现金转移给欺诈性床垫供应商，这些供应商是犯罪网络的一部分。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五，警方收到一份关于欺诈者试图通过 ATM 存入不兑现支票的报告。两名男子年龄介乎33至44岁，疑似跑腿，被捕。&lt;/p>;&lt;p>;两人其中一人自称失业，另一人自称在仓库工作。&lt;/p>;&lt;p>;警方发现这些男子的 90 张支票存款单据信与至少 25 起涉及 150 万港元的诈骗案件有关。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关因涉嫌洗钱 18 亿港元而逮捕 3 人&lt;/h3>;&lt; p>;破获的最大单宗案件，一名受害人被骗47万港元。&lt;/p>;&lt;p>;谭表示，诈骗者除了冒充学校职员外，还声称自己与慈善机构有关联。&lt;/p>;&lt; p>;“诈骗者通常声称他们正在为非政府组织或老人院做慈善工作，以订购床垫，利用受害者的善意，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁公众当他们收到不认识的人的商品订单时要小心，并在据称已存入支票后核实其帐户中的资金可用性。&lt;/p>;&lt;p>;但 Tam 警告说，帐户余额的增加将导致帐户余额增加。不保证转移成功。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malians struggle to cope after deadly heatwave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3259826/malians-struggle-cope-after-deadly-heatwave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/a64aa480-3999-4e22-a227-dbe4b6eb8f8d_08c98a81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴马科，一名男子在烈日下用水降温，马里，4 月 18 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在马里首都巴马科，阿布巴卡尔·帕马特克 (Aboubacar Pamateck) 将围巾放在滴水下，然后将其围在头上，以应对这个西非国家的酷热。 .&lt;/p>;&lt;p>;非洲萨赫勒地区在四月初经历了一场致命的热浪，无论是持续时间还是强度都非同寻常。&lt;/p>;&lt;p>;“我喝了大量的水并戴着头巾，这是我经常做的事情。弄湿，”帕马泰克说。 “我什至避免穿尼龙布布。我更喜欢穿小棉布来避暑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/138bdfb2-abee-4ac4-a470-45bb967227d2_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名焊工和他的工人在巴马科的烈日下工作，马里，2024 年 4 月 18 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4 月 1 日至 4 月 5 日，马里气温超过 45 摄氏度（113 华氏度）并创下历史最高纪录西部城市凯斯的气温为 48.5 度。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，中午在巴马科的阴凉处，温度计回落至更为熟悉但仍然困难的 43 度。&lt;/p>;&lt;p>;烈日照在首都的街道上，居民在空气中的灰尘中窒息。&lt;/p>;&lt;p>;“在这么热的天气里，这是非常困难的，”摩托车出租车司机奥斯曼·迪亚拉 (Ousmane Diarra) 说。 “但我们必须这样工作。”&lt;/p>;&lt;p>;马里被列为世界上最贫穷的国家之一，应对热浪的能力很差。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有这些措施，四月份的爆炸就不会发生。根据世界天气归因 (WWA) 研究，人类引起的气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，由于温室气体排放引起的气候变化，此类事件将会加剧。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/21/3122ac4f-7ac8-457e-b9da-318b69ca1984_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 18 日，马里巴马科，孩子们在河里玩耍，躲避烈日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于发电站破旧，加上国家能源公司背负沉重债务，马里经常遭遇断电，很难依赖风扇或空调。&lt;/p>;&lt;p>; “晚上，我和家人一起睡在屋顶上，”帕马泰克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至买了[手持]风扇送给家人，以便他们经常通风。这是必要的。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 WWA 的说法，热浪不仅难以生活和工作，而且还是“最致命的自然灾害”之一。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏相关数据WWA 表示，由于萨赫勒地区的影响，无法确定确切的死亡人数，并补充说，可能还有数百人（甚至数千人）其他与高温相关的伤亡人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/21/521269e4-df20-4291-8983-b1b143dbbb12_2ef5e7a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 18 日，马里巴马科，一名男子在烈日下喝一袋水降温。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;“今年，特别是最近几个月，我们遇到了很多高烧和脱水的病例，”巴马科三公社医疗单位负责人易卜拉欣·法尔博士说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在因此不得不将他们送往医院，但不幸的是，由于脱水和发烧，死亡率非常高，高达 50%。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;断电也使患者的治疗变得复杂。 .&lt;/p>;&lt;p>;4月初，巴马科国家输血中心要求医疗机构“暂停所有非必要输血”，因为每天“停电持续超过12小时”。&lt;/p>;&lt;p >;科学家估计，如果全球变暖达到 2 度（这种情况可能在 2040 年至 2050 年间发生），像袭击马里和布基纳法索那样的热浪发生的频率将比当前气候高出 10 倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How nationalism threatens a repeat of Covid-19 tragedies in next pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3259785/how-nationalism-threatens-repeat-covid-19-tragedies-next-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/5b418a5d-1359-467f-92da-7e1e52331f97_20108ef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名婴儿在母亲接种 Covid-19 疫苗时哭泣2021 年 10 月 21 日，南非约翰内斯堡附近的一个小镇。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着导弹在乌克兰和中东地区呼啸而过，您可能没有注意到第九枚导弹，这也情有可原。本来应该是世界卫生组织 (WHO) 就一项紧急且重要的全球大流行病协议进行的最后一轮谈判。&lt;/p>;&lt;p>;创建于 2021 年 12 月，任务是起草一份协议，确保我们吸取严峻的教训为应对新冠肺炎 (Covid-19) 大流行（国际货币基金组织估计约 2000 万人死亡，经济损失超过 12 万亿美元），政府间谈判机构已经辛苦工作了两年多。在三月份举行的第九轮会议之后，现在定于五月底向日内瓦世界卫生大会提交最终协议草案。&lt;/p>;&lt;p>;然而，令人极度悲伤的现实是，谈判代表仍然态度温和。 -距离达成任何协议还有数年时间。随着一种形式的全球失忆症在痛苦的大流行年中降临，吸取教训以保护我们免受未来类似悲剧的必要性似乎也将消失殆尽。 《柳叶刀》杂志主编理查德·霍顿的令人沮丧的结论很简单：“如果大流行再次袭来，同样的失败——疫苗民族主义——将会重演。”&lt;/p>;&lt;p>;一年多前流传的“零草案”现在似乎已经被淡化，或者正如《柳叶刀》医学杂志所指出的那样，“充满了陈词滥调、警告和‘适当时’的术语。”&lt;/p>;&lt;p>; 2023年，“零草案”包含了构建公平的全球卫生安全生态系统的细节。其中包括有关确保健康安全所需产品的供应链弹性的建议。&lt;/p>;&lt;p>;该草案的重点是改进大流行病监测、预警系统和新病原体的快速信息共享。它强调需要公平地获得技术、临床试验网络、疫苗等产品的区域分布制造能力以及确保公平分配的安排。它要求进行模拟、对卫生工作者进行培训以及绘制脆弱性图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/34b18818-f2a1-46dc-99c1-ba8b6d65cec3_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名卫生工作者在照顾一名 Covid-19 患者，该患者得到了2021 年 4 月 26 日，菲律宾马尼拉大都会奎松市的一家政府医院使用呼吸机并接受透析。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;勇敢地，它专注于放宽规则知识产权保护，以实现全球范围内的快速技术转让。也许不可避免的是，该草案还要求赋予世界卫生组织更多权力。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，距离世界卫生大会召开只有几周了，富裕的西方国家和发展中国家之间的分歧似乎比以往任何时候都更大。当最新一轮谈判于 3 月 28 日毫无结果地结束时，美国福克斯新闻频道继续发起攻击，报道了批评人士称拜登政府正在出卖美国主权。&lt;/p>;&lt;p>;美国保守派传统基金会三天前发布的最新条约草案呼吁美国谈判代表退出。该智库抱怨“许多条款损害美国国家利益”，过分关注资源转移，削弱知识产权，过分注重“奖励中国”。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会坚称，协议目前的草案形式应该被拒绝，即使是“改进”的草案也需要提交给美国参议院征求“建议和同意”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/21/11a419c9-ed31-4c3a-86b2-b8ee8b095921_a473e29a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;2021 年 11 月 30 日，瑞士日内瓦，抗议者集会要求放弃 Covid-19 疫苗和用品的知识产权。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;在美国国会，美国众议院新冠疫情特别小组委员会共和党主席布拉德·温斯特鲁普坚称该条约“不得侵犯国际主权或侵犯美国人民的权利或美国的知识产权” &lt;/p>;&lt;p>;《柳叶刀》的一篇社论表达了全球科学界的担忧，反驳说，这种做法“可耻、不公正和不公平”，并称“高收入国家和私营公司需要公平行事，[并且]他们不储存数百万剂疫苗或拒绝分享拯救生命的知识和产品”。&lt;/p>;&lt;p>;社论抱怨说，根据当前的条约草案，世界卫生组织将只能获得 20% 的大流行相关产品，并根据公共卫生风险和需求进行分配，而 80% 的药品和疫苗“成为国际争夺的牺牲品，在 Covid-19 中，重要的卫生技术被卖给了最高层” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;确保公平获取“不是善意或慈善行为”，它坚称：“这是一种科学行为、一种安全行为和一种保护行为”。自身利益……最终，七国集团国家的政治家必须抛开既得行业利益，并最终明白，在大流行病中，不可能只保护自己的公民。”&lt;/p>;&lt;p>;感觉超现实当下一次不可避免的流行病席卷我们这个高度互联的世界时，我们是如此不愿意达成一项协议来吸取我们需要的教训，以保护我们免遭可怕的重演。&lt;/p>;&lt;p>;当然有可能，通过某种奇迹出于实用主义的考虑，下个月的世界卫生大会将出台一项有意义的大流行病条约，就像中国有可能敞开大门，进一步调查 Covid-19 的起源，或者美国政府有可能打压制药巨头牢牢掌握知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;我内心的现实主义者说，我们很可能会受到很少有意义的保护。正如霍顿一年前指出的那样：“即使在最好的情况下，就大流行病防范和应对达成全球协议也将具有挑战性。当今分裂和充满敌意的世界并不是最好的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;未能达成协议将是一场悲剧，我们将为此付出可怕的代价，也许很快就会变得危险。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Maldives votes in the shadow of India-China rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3259823/maldives-votes-shadow-india-china-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/a6539298-2c97-45f0-a375-5d7350acdfe9_931e90aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖在该国议会选举期间投票，周日在马累。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，马尔代夫议会选举投票开始，这可能会考验总统穆罕默德·穆伊祖对中国的倾向，而远离豪华旅游热点传统捐助者印度的倾向。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;45 岁的 Muizzu 是最先投票的人之一，他在首都马累的 Tajuddin 学校投票。&lt;/p>;&lt;p>;选举负责人 Fuad Thaufeeq 敦促 284,663 名符合资格的选民尽早投票。群岛各地的投票站将开放九个半小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/21/145e4663-4d64-4056-871a-362f23f6d854_59125db5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在马累的投票站投票在星期天。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计将有超过 284,000 人选出未来五年的 93 名议会议员，其中马累的提前投票十分活跃。&lt;/p>;&lt;p >;这个环礁国家主要被称为南亚最昂贵的度假胜地之一，拥有原始的白色海滩和僻静的度假村，也已成为印度洋的地缘政治热点。&lt;/p>;&lt;p>;全球东西航线经过该国由 1,192 个小珊瑚岛组成的链，这些岛屿横跨赤道绵延约 800 公里（500 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;穆伊祖作为亲中国前总统阿卜杜拉·亚明的代理人赢得了去年 9 月的总统选举，后者于去年获释一周前，法院撤销了他因腐败罪判处的 11 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;本月，随着议会选举的竞选活动如火如荼地进行，穆伊祖向中国国有企业授予了备受瞩目的基础设施合同。 &lt;/p>;&lt;p>;他的政府还正在将一支由 89 名印度士兵组成的驻军遣送回国，他们使用新德里赠送的侦察机在马尔代夫广阔的海上边界巡逻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;现任议会由穆伊祖的前任易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫领导的亲印度马尔代夫民主党主导，试图阻止他重新调整群岛外交的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治在很大程度上是一个问题。穆伊祖的一位不愿透露姓名的高级助手表示，“他上台时曾承诺送回印度军队，他正在努力实现这一目标。”它。自从他上台以来，议会一直没有与他合作。”&lt;/p>;&lt;p>;自从穆伊祖上任以来，立法者已经阻止了他的三名内阁提名人，并拒绝了他的一些支出提案。&lt;/p>; &lt;p>;包括穆伊祖领导的人民全国代表大会在内的所有主要政党的分裂预计将使任何一个政党都难以赢得绝对多数。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫法院释放被监禁的前总统阿卜杜拉·亚明&lt; /h3>;&lt;p>;但穆伊祖的前景随着他的导师亚明周四从软禁中获释而受到提振。&lt;/p>;&lt;p>;马累的一家法院下令对贪污和洗钱案件进行重审，亚明被送往2018 年竞选连任失败后入狱。&lt;/p>;&lt;p>;亚明在执政期间也支持与北京更紧密地结盟，但他的定罪使他无法亲自参加去年的总统选举。&lt;/p>;&lt; p>;他转而提出穆伊祖作为代理人，离开高等法院后，亚明发誓要继续帮助他的盟友取得胜利的反印度运动。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to explore installing charging facilities at public-metered parking spaces when more electric vehicles on road]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259825/hong-kong-explore-installing-charging-facilities-public-metered-parking-spaces-when-more-electric?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/a4698a9d-bb67-4075-ba44-3fe9a0a4ef36_2d34fcb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵芳停车场的充电站。电动私家车占新注册车辆的比例从2019年的6.3%上升到去年11月的64.1%。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环境部长在一份看似是一份声明中表示，当香港道路上有更多电动汽车时，香港将探索在公共咪表停车位安装充电设施。政府立场的转变。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云的最新建议与他四个月前向立法机关提出的建议形成鲜明对比，当时他驳回了该建议，理由是空间限制和可能的影响除其他考虑因素外，对其他司机停车需求的影响。&lt;/p>;&lt;p>;谢周日表示，当该市拥有更多电动汽车时，政府将进一步探讨这一选择。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管比例很高电动汽车在新车中总体比例仍然较低。另外，香港的停车位很少。我们现阶段不打算推出相关计划。”谢告诉电台节目。 “当电动汽车比例增加时，在公共计量停车位安装充电设施将是一个方向。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/21/ccf4b333-2615-4d69-8ecc-868051774052_406ff1dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女人付钱铜锣湾维多利亚公园停车位。政府早些时候表示，不会考虑增加更多公共充电站，部分原因是其他司机的需求。图片：郑焱&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会环境事务委员会议员张新宇表示，政府认为电动汽车采用率低是一个原因。鉴于 2035 年之后将不再有汽油动力汽车可供销售，继续推进并不完全有效。&lt;/p>;&lt;p>;“预计未来 10 年电动汽车需求将加速增长年，”张说。 “挑战在于，由于城市财政状况紧张，在收费停车位上安装充电站需要大量投资和更高的资本成本。”&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，电动私家车在新增汽车中的比例注册车辆从 2019 年的 6.3% 上升到去年 11 月的 64.1%。截至 2 月，该市的电动汽车占 9%，即 83,100 辆。&lt;/p>;&lt;p>;张补充说，他相信一旦建立了可行的商业模式，政府将能够收回电动汽车的资本成本。安装充电站。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信运营问题不会那么严重，特别是考虑到通过充电服务产生收入的潜力，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;车队数量为 200 辆根据与比亚迪的协议，电动出租车将于 3 月份在香港上路&lt;/h3>;&lt;p>;香港中华汽车协会永远名誉会长李耀培认为，如果充电基础设施不足，人们不愿意考虑绿色驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;“这项政策应该让政府带头为人们转向电动汽车提供激励，”李说。 “增加充电站数量正是加速电动汽车普及所需要的。”&lt;/p>;&lt;p>;一月份，谢告诉立法机关，政府不会在现有公共收费停车场附近安装充电设施在考虑电力供应、空间限制、可能的交通影响和其他驾驶员的停车需求后，部长指出，当时政府已根据试点计划在四个公共露天停车场安装了 11 个中型充电器，这表明这些设施在户外表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，政府承诺到 2027 年中期将公共和私人停车位的充电设施网络扩大到 20 万个。&lt;/p>;&lt;h3>;从电器到小巴：香港公司推出 5 辆电动汽车走向环保&lt;/h3>;&lt;p>;谢周日表示，政府计划在现有加油站安装电动汽车充电器。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说政府将考虑加快电动商用车的发展，即公交车和出租车，而卡车的情况会更加复杂，因为它需要技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织之友首席执行官Earth Hong Kong洪爱成表示，在公共咪表停车位安装充电设施是正确的方向，因为很多住宅小区和商场都已配备充电设施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果多个充电设施“如果位于同一地点，可能会增加电网的负担以及基础设施调整的需要。”洪说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我相信电力公司应该有能力解决这些问题并找到解决方案满足电动汽车不断增长的电力需求的解决方案。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade body vows legal action over ‘unreasonable’ US Section 301 probe into Chinese shipbuilders, maritime firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259821/china-trade-body-vows-legal-action-over-unreasonable-us-section-301-probe-chinese-shipbuilders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/13709599-640f-48d1-87e9-02011ea259bf_af4326c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统乔·拜登呼吁将中国关税提高两倍4 月 17 日，在匹兹堡美国钢铁工人联合会总部发表讲话。照片：TNS &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国贸易促进机构表示，将采取法律行动，保护受疫情影响的中国造船、物流和海运公司。美国最新301调查称贸易调查“不合理”和“歧视性”。&lt;/p>;&lt;p>;中国贸促会将“安排上下游供应链企业”发言人表示：“请出席美国听证会，依法维护中国企业的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;301调查旨在确定外国政府的政策或行为是否具有歧视性，以及是否造成负担或限制美国商业。&lt;/p>;&lt;p>;白宫上周启动调查的情况说明书指出，“人们越来越担心中国的不公平贸易行为，包括用低于市场成本的钢材充斥市场，[是] &lt;/p>;&lt;p>;中国贸促会发言人表示，美国航运业的低迷是其自身“缺乏竞争力”造成的，与中国无关。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;耶伦在中国：“艰难的对话”、产能过剩争端加剧了紧张局势&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登上周三呼吁将中国钢铁和铝的关税税率提高两倍——从 7.5% 升至 22.5%就在美国贸易代表 (USTR) 办公室宣布根据 1974 年贸易法启动 301 调查之际。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府首次发出此类呼吁，针对的是中国政府涉嫌提供的补贴中国商务部表示，对美方此举“强烈不满和坚决反对”。它还称这些指控“虚假”和“完全站不住脚”，但尚未宣布任何报复行动。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国国务院下属机构的中国贸促会尚未具体说明什么样的法律美国贸易代表办公室计划采取行动，但过去曾在针对中国商品的美国贸易调查听证会上提交过法律辩护文件。&lt;/p>;&lt;p>;如果调查确定外国做法不公平地影响了美国商业，美国贸易代表办公室可能会采取“适当和适当的措施”白宫声明称，“采取可行的行动”，包括征收关税和其他进口限制，例如费用。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，美国贸易代表办公室正在征求公众意见，并将就此举行公开听证会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最新的美中贸易冲突发生在国务卿安东尼·布林肯访问北京的几天前。在周三开始的为期三天的访问中，布林肯预计将与中国外长王毅会面，讨论“一系列双边、地区和全球问题”，包括美国所说的“不公平贸易行为和工业产能过剩”。&lt;/p>; &lt;p>;美国贸易代表凯瑟琳·戴 (Katherine Tai) 表示，对特朗普政府遗留下来的超过 3000 亿美元的中国进口商品的关税审查将“很快”结束。&lt;/p>;&lt;p>;拜登已维持关税不变，并已泰在周五发表的采访中告诉彭博社，正在寻找使它们更具战略性和有效性的方法。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在访问匹兹堡联合钢铁工人工会总部之前呼吁提高钢铁关税作为他在宾夕法尼亚州摇摆州竞选连任的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司“没有竞争。他们在作弊……我们已经在美国看到了损失”，拜登对一群欢呼的钢铁工人说。他还承诺，绝不允许该行业重蹈2000年至2010年“中国钢铁开始涌入市场”期间数千人失业的局面。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Labour Day will once again be ‘protest-free’ in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259824/labour-day-will-once-again-be-protest-free-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.21 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/21/3b47d00c-8e12-4582-984a-d82e67b60c6c_b3afb832.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港工联会2018年劳动节集会照片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港劳动节将继续“无抗议”，因为该市最大的工会再次放弃了庆祝节日的集会计划。 &lt;/p>;&lt;p>;相反，工联会周日表示，计划安排市领导人李家超及其助手，包括二号官员陈国基和劳工局局长进行地区访问。福利克里斯孙玉汉，与一线工人见面并了解他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;该亲北京组织还表示，将庆祝劳动节——自香港国内国家安全法颁布以来的第一个劳动节——周三与其他工会发表联合声明，并在下周末向政府总部官员提交提案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/21/7754990b-ebb2-49b7-92c5-745fd3f9cdd4_fd018f1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合会工会主席吴秋北及主席黄国在土瓜湾工会会见传媒。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二还将举行宴会，预计李光耀和中央政府驻港特使将出席。&lt;/p>;&lt;p>;“演出游行并不是表达我们观点的唯一渠道。我们想出了更有效的方法来促进劳工权利和弘扬五一劳动节精神。”联合会会长、政府关键决策执行委员会成员吴秋培说。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将在下周举办一系列活动，因为这是工人们想要的。不举行游行并不意味着我们试图避免任何事情。我们认为这些活动是让工人表达意见的更有效渠道。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位劳工活动人士、现已解散的亲民主工会联合会的前核心成员表示，他不打算这样做今年5月1日假期举行任何抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;但前总会主席黄乃源表示，他将继续通过其他方式争取劳工权利。&lt;/p>;&lt;h3>;80香港人游行三年来首次法律抗议反对填海计划&lt;/h3>;&lt;p>;最近的焦点之一是清洁工将如何受到政府现在推迟到八月的新垃圾收费计划的影响，黄补充道。&lt;/p>;&lt;p >;虽然他去年向警方申请劳动节抗议，但由于外界猜测他是受到国家安全警察的压力，他最终撤回了请求。&lt;/p>;&lt;p>;亲北京的联合会，有超过42 万名会员去年也放弃了传统的劳动节游行，转而举行新闻发布会，表达对各种工人权利问题的立场。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方告诉抗议组织者，游行者有号码牌，但没有戴口罩。 &lt;/h3>;&lt;p>;在 Covid-19 爆发之前，该节日被认为是居民和工会表达对劳工权利担忧的机会，全市举行了许多不同规模的集会。但自2020年北京实施国家安全法以来，该市只举行了几次集会，而且都受到严格控制。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>