<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Palestinians seek safety as Israel battles Hamas in ‘apocalyptic’ south Gaza; UN pushes for ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244272/palestinians-seek-safety-israel-battles-hamas-apocalyptic-south-gaza-un-pushes-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周四在加沙最大的城市与哈马斯武装分子作战，并表示袭击了数十个目标，导致巴勒斯坦人在困境中挣扎求生联合国称其为“世界末日”。&lt;/p>;&lt;p>;加沙人涌入与埃及接壤的邻国拉法，因为以色列传单和消息称他们在该城市会很安全。但据拉法卫生官员称，周三以色列对当地一所房屋的袭击造成 15 人死亡，他们仍然感到恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周四表示，在加沙南部最大城市汗尤尼斯打死了多名枪手包括两名武装分子，他们在以色列军队进入市中心的第二天从隧道中开枪。哈马斯武装组织卡萨姆旅早些时候表示，战斗非常激烈。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员表示，以色列隔夜空袭导致加沙地带中部努塞拉特难民营一所房屋内有四人死亡，周四早上的另一次空袭导致汗尤尼斯有两人死亡。&lt;/p>;&lt; p>;北部加沙城的居民报告称，中心以东的谢贾亚和更北的贾比利亚难民营发生了通宵轰炸和激烈枪战，另一个地区萨布拉也发生了爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示袭击了贾比利亚的哈马斯大院，杀死了几名枪手，并找到了一个隧道网络、一个训练区和一个武器储藏处。&lt;/p>;&lt;p>;在汗尤尼斯，以色列军队包围了哈马斯领导人叶海亚·阿尔的房屋- 辛瓦尔，总理本杰明·内塔尼亚胡周三晚间表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他的家可能不是他的城堡，他可以逃脱，但我们抓到他只是时间问题，”他在一份声明中说道。视频声明。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Khan Younis 居民称以色列坦克已经接近辛瓦尔的家，但不知道他是否在那里。以色列表示，它相信许多哈马斯领导人和战士都躲在地下隧道中。&lt;/p>;&lt;p>;以色列战机还轰炸了人口稠密的沿海地带的目标，这是这场为期两个月的战争最激烈的阶段之一。巴勒斯坦官方通讯社 WAFA 周三晚间表示，以色列对加沙中部马加齐的一所房屋进行空袭，造成至少 17 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于卡塔尔的半岛电视台媒体网络称，以色列对加沙中部马加齐的一所房屋进行了空袭。加沙北部的贾巴利亚营地杀害了加沙记者穆阿门·沙拉菲 (Moamen Al-Sharafi) 的 22 名亲属。&lt;/p>;&lt;p>;在日内瓦，联合国人权事务负责人表示，加沙的局势是“世界末日”，存在严重侵犯人权行为的风险&lt;/p>;&lt;h3>;以加战争：两个月过去了，有多少巴勒斯坦人死亡？&lt;/h3>;&lt;p>;战争期间加沙北部无家可归的数十万人正在拼命寻求庇护。联合国人道主义办公室周三表示，位于汗尤尼斯以南约 13 公里（8 英里）处的拉法，大多数无家可归者正在睡觉。尽管联合国已设法分发了数百个帐篷，但由于缺乏帐篷，情况仍很艰难。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些援助物资已从埃及通过拉法过境点进入加沙，但自为期一周的休战以来，敌对行动的激增在联合国报告称，12 月 1 日阻碍了其分发。&lt;/p>;&lt;p>;流离失所的平民也逃往加沙南部地中海沿岸的 Al Mawasi 荒凉地区，以色列称该地区是安全的。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国共和党参议员因移民问题阻止乌克兰和以色列援助&lt;/h3>;&lt;p>;据难民组织称，这个前贝都因村庄缺乏住所、食物和其他必需品。&lt;/p>;&lt;p>;“没有浴室。如果我们想祈祷，我们甚至不能洗澡，”流离失所的巴勒斯坦人埃纳斯·莫斯莱告诉半岛电视台。 “这是一个完全偏远的地区。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名逃往马瓦西的巴勒斯坦人易卜拉欣·马赫拉姆 (Ibrahim Mahram) 说，有五个家庭共用一个帐篷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们遭受了炮战之苦。并逃脱了它，进入了饥饿战争，”他告诉网络。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将一个西红柿分给我们所有人。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列发动军事行动，以应对 10 月 7 日哈马斯武装分子的突然入侵。根据以色列的统计，该部队在以色列城镇中肆虐，造成 1,200 人死亡，240 名人质被劫持。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，迄今为止，已有 87 名士兵在加沙的战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部的数据显示，加沙的死亡人数为 16,015 人，其中一家医院周二报告的死亡人数为 43 人，周三另一家医院报告的死亡人数为 73 人。但由于自周一以来，该部尚未公布整个加沙的伤亡数字，因此尚不清楚该数字是否全面，该部和联合国表示，废墟下有数百人下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，以色列在很大程度上控制了加沙北部后，扩大了攻击范围，巴勒斯坦医生表示，加沙的医院里已经挤满了死伤者，其中许多是妇女和儿童，物资也已经告罄。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国表示，北部地区现在只有两家医院正在收治患者，比之前的 24 家医院有所减少战争。&lt;/p>;&lt;p>;包括以色列亲密盟友美国在内的七国集团领导人呼吁进一步实现人道主义休战，“以解决加沙不断恶化的人道主义危机并尽量减少平民伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会周三收到了阿联酋起草的一项决议，要求“立即人道主义停火”，并寻求周五进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;一名哈马斯高级官员告诉路透社，调解员仍在探索停火和停火的机会。重申要求以色列停止袭击。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周三援引很少使用的《联合国宪章》第九十九条来警告“人道主义系统崩溃的严重风险”在致安理会的信中要求停火。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Entertainment magnate Allan Zeman feted at the 2023 DHL-SCMP Hong Kong Business Awards for his life’s work in promoting Lan Kwai Fong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3244270/entertainment-magnate-allan-zeman-feted-2023-dhl-scmp-hong-kong-business-awards-his-lifes-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;推动兰桂坊转变为香港最著名的夜生活区之一的地产和娱乐巨头盛智文 (Allan Zeman)泽曼在半个世纪的第二故乡获得了最古老的企业奖项，以表彰他一生的工作。&lt;/p>;&lt;p>;泽曼于 7 月迎来 74 岁生日，在 2023 年 DHL-SCMP 香港商业奖中获得终身成就奖周四晚上在湾仔君悦酒店举行的正式晚宴上。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪能够在我人生的这个阶段获得这个奖项，但我认为每个人[在泽曼穿着他标志性的立领白衬衫说道。&lt;/p>;&lt;p>;“香港将在风风雨雨中继续繁荣发展。我经历过的事情比人们现在所经历的要糟糕得多，但香港总是因为[它的]人民而反弹。”&lt;/p>;&lt;p>;该奖项是由一组成员酌情授予的评委们在荣誉名单中名列前茅，共有八个奖项，这些奖项自 1990 年以来一直不间断颁发。终身成就奖只有在提名有价值的候选人后才会颁发。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该系列奖项“体现了香港的精髓——一座始终以不屈的精神度过充满挑战的城市，南华早报行政总裁苏凯瑟琳 (Catherine So) 表示： “与此同时，香港商业协会还致力于赋予公司和个人权力，鼓励和鼓励他们展示非凡的成就、愿景、行业领导力以及对推动香港经济进步的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;评委表示，富豪酒店国际控股有限公司副主席兼董事总经理卢宝文荣获年度商业人物奖。卢先生还是 AlphaTrio Capital 的创始管理合伙人，该基金是一家专注于亚洲的可持续技术基金，投资于绿色技术。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环境、社会和治理 (ESG) 接近全球董事会中企业优先事项的最前沿，也在颁奖典礼上体现了其影响力。提名者的评分标准是他们对 ESG 的承诺，包括他们的慈善事业和对大流行后发展的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，在这个快速发展的时代，所有获奖者都将速度和创新放在首位。” DHL Express 香港及澳门高级副总裁兼董事总经理黄志忠 (Ng Chee Choong) 表示。 “他们塑造了香港的商业格局，同时致力于 ESG 实践。”&lt;/p>;&lt;p>;香港麦当劳首席执行官赖兰迪 (Randy Lai) 因其在指导最大的麦当劳之一的杰出成就而获得行政人员奖。该市的食品特许经营店度过了数十年来最严重的衰退。&lt;/p>;&lt;p>;保利集团控股公司是全球最大的圣诞树和装饰品制造商，因其在全球范围内拓展其品牌、从而增强香港的影响力而获得国际奖。香港的国际声誉。&lt;/p>;&lt;p>;中国建筑工程（香港）有限公司荣获企业奖。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪有限公司，其股价自已故查理2008年投资以来飙升30倍芒格成为全球最大的电动汽车组装商，因其作为中国大陆企业的卓越地位而荣获中国公司奖。&lt;/p>;&lt;p>;CMRS Digital Solutions Limited，一家致力于数字化品牌传播的数字机构香港、澳门和内地的社交媒体和社交媒体空间获得了中小企业奖，该类别专为员工人数少于 100 人的小公司而设。&lt;/p>;&lt;p>;Evercare Health Limited 成立于 2016 年，旨在提供个性化服务为老年人和残疾人提供家庭护理服务，获得创业奖。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EV battery giant CATL to make HK$1 billion investment in Hong Kong headquarters and R&D centre operations, Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244268/ev-battery-giant-catl-make-hk1-billion-investment-hong-kong-headquarters-and-rd-centre-operations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;电动汽车电池巨头宁德时代新能源科技有限公司（CATL）将投资超过 10 亿港元（1.28 亿美元）用于其运营香港财务总监表示，新的香港总部即将落成。&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，宁德时代的香港业务将专注于产品专利和国际业务的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;在一次演讲中周一，财政司司长陈茂波对这家电池巨头在香港设立海外总部和研发中心的举动表示欢迎，称这将加快香港创新科技产业的发展。&lt;/p>;&lt;h3>;EV电池巨头宁德时代将在香港开设研发中心&lt;/h3>;&lt;p>;“据我了解，将投资超过10亿美元，为超过500人创造就业机会，”陈在一份备忘录中表示CATL 与香港科技园（香港科技园）举行谅解备忘录签约仪式。 “这无疑是一项意义重大、前景广阔的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;陈补充道：“我们也希望通过这次合作，贵公司能够在国际舞台上取得更大的成功。”&lt;/p>;&lt;p>;宁德时代董事长曾罗宾表示，该公司将利用香港信息自由流通和重视人才的优势，增加产品专利，努力向海外扩张。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;CATL 拥有 18,000 名研发人员，拥有超过 22,000 项专利，曾表示，并补充说该公司每年授予 7,000 至 8,000 项新专利。&lt;/p>;&lt;p>;该公司今年上半年还拨款 106 亿元人民币（116.5 亿港元）用于资源和开发。&lt;/p>;&lt;p >;“香港研发中心开发的产品是专利，然后授权给其他公司，比如美国的福特，我们向他们收取授权费和特许权使用费，”曾说。 “我们也可以通过提供服务来收费。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;宁德时代董事长补充道：“这种专利授权和运营模式是一种低资产的方式，特别是在当前复杂的地缘政治格局下，它被证明是一种有利的模式。”&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年今年，这家全球最大的电动汽车电池制造商的全球市场份额达到了 37%，同时从 2021 年到 2023 年上半年，其出货量超过了全球竞争对手，占据了 43% 的市场份额。 /p>;&lt;h3>;宁德时代将生产充电 10 分钟可行驶 400 公里的电池&lt;/h3>;&lt;p>;创新科技工业局局长孙东表示，宁德时代将总部设在香港的决定是经过投票表决的结果。对香港作为全球科技中心和国际金融中心的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借香港与内地联系紧密、与世界接轨的优势，我相信香港毫无疑问可以支持宁德时代他说，并重申了该市在五年内吸引 100 家尖端海外公司的目标。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，政府表示已有 30 多家海外公司承诺在该市建立业务通过香港战略企业吸引办公室（OASES），该办公室希望吸引专门从事健康科技、人工智能和大数据的公司落户香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong former policeman who allegedly had sexual relationship with teenager loses judicial challenge on decision to strip him of retirement benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244269/hong-kong-former-policeman-who-allegedly-had-sexual-relationship-teenager-loses-judicial-challenge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一名香港警务人员因涉嫌与一名少女发生性关系而被解雇，他针对警方的决定提出的司法挑战失败了剥夺他的退休福利，作为对他行为的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;前高级警员陈健民上个月要求高等法院复核纪律程序中做出的决定，该决定认定他犯有“计算行为”损害公共服务声誉”。&lt;/p>;&lt;p>;2019年12月，一名15岁女孩被时任官员以招募模特为借口接近，提出投诉后，陈女士受到了内部调查.&lt;/p>;&lt;h3>;前香港警察退休后因占用公寓面临45万港元索赔&lt;/h3>;&lt;p>;据称，该前警察在2012年至2015年间向该女孩支付性爱和裸体摄影费用。据说还向这名少女发送了一张签名的 100,000 港元（12,800 美元）支票的照片，该支票属于警方，显然是为了奉承她。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现陈犯有两项不当行为罪名。 2021年10月。虽然拍照指控因证据不足而被驳回，但前警官承认拍摄了女孩穿着内衣的照片。&lt;/p>;&lt;p>;次年5月，陈因侵占政府财产，并因向女孩提供性服务而被勒令退休，尽管享有全额退休福利。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他随后向时任副警务处长（管理）周一鸣提出上诉，但周一鸣认为陈的“恶劣”行为值得立即解雇，因为他利用了陈的律师抱怨纪律程序不公平，因为女孩没有被传唤出庭作对他不利的证词。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Russell Coleman 先生驳斥了这一点。并表示，根据该女孩提供的两份证人证词，调查并未判定陈有罪，但他对与申诉人的关系的说法相互矛盾，而且在诉讼过程中他的回避态度。&lt;/p>;&lt;h3>;因犯罪被判入狱 10 个月前警察嘲笑香港总督察之死&lt;/h3>;&lt;p>;法官表示，周先生认为原判刑罚过轻的决定并非“不合理”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，科尔曼说：“法院通常认为，在这种纪律情况下给予适当的惩罚，会给决策者很大的余地。”“我认为没有什么可争论的。”本案中司法干预的依据。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong online travel unicorn Klook raises US$210 million in new funding after achieving first profit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3244231/hong-kong-online-travel-unicorn-klook-raises-us210-million-new-funding-after-achieving-first-profit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在线旅游预订初创公司Klook客路筹集新资金并首次实现盈利， &lt;/p>;&lt;p>;该公司周四表示，在新一轮 E+ 轮融资中获得 2.1 亿美元资金，由美国风险投资公司 Bessemer Venture Partners 领投，BPEA EQT 等亚洲基金跟投。 、Atinum Investment 和 Golden Vision Capital 以及来自花旗集团、摩根大通和汇丰银行的银行融资。&lt;/p>;&lt;p>;Klook 于 2014 年在香港创立，在获得 2 亿美元融资后，于 2018 年获得独角兽地位。将其估值提升至 10 亿美元以上。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，在此之前，该公司已在七轮融资中筹集了 7.215 亿美元，其中包括软银和红杉资本中国等知名投资者，红杉资本于今年早些时候更名为红杉资本来自 Crunchbase 的数据。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在线旅行社该公司允许用户预订世界各地的当地旅游、餐厅、酒店和交通服务，该公司还表示，今年早些时候首次实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，其年化总预订价值达到了 3 美元到 2023 年，其销售额将达到 10 亿美元，比 2019 年增长三倍，并且获得的新客户数量是四年前的两倍。它补充说，今年的预订量中，回头客占了一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;“在疫情期间，我们加倍投入了商家数字化方面的资源，并扩大了我们的供应网络，包括汽车租赁和户外体验”，首席执行官兼联合创始人 Ethan Lin 说道。 “这使我们能够抓住大流行带来的新旅游趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然该公司尚未公开宣布任何首次公开募股计划，但 Klook 已“为……IPO 做好准备”，首席运营官联合创始人 Eric Gnock Fah 在给《华盛顿邮报》的书面评论中表示。&lt;/p>;&lt;p>;但更重要的是，该公司希望“巩固其作为旅行体验领域领导者的地位”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;该公司表示，Klook 将利用新筹集的资金扩大其产品范围，加强数字营销力度，并进一步将人工智能 (AI) 融入其运营中。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上个月表示，开始使用 Google 的 PaLM 2 大语言模型（可通过美国科技巨头的云计算服务访问）进行自动翻译。它还表示计划探索在其聊天机器人和内容生成中使用生成式人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;经过三年的 Covid-19 旅行限制，香港人计划通过以下方式弥补失去的时间： Klook客路的一项调查显示，出国度假的次数增多，在目的地停留的时间也更长。&lt;/p>;&lt;p>;而之前香港人去度假时，每人通常花费约5,000至6,000港元（640美元至768美元）受疫情影响，6 月份接受调查的受访者表示，他们准备每人每次旅行至少支付 10,000 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China deems coal reserves insufficient after past power crises hit industries, livelihoods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244237/china-deems-coal-reserves-insufficient-after-past-power-crises-hit-industries-livelihoods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济规划师周三表示，中国将在 2027 年之前建立煤炭备用生产体系，以稳定价格并确保供应。随着全球最大煤炭消费国加紧提高能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会 (NDRC) 表示，新系统的目标是到 2030 年实现每年 3 亿吨“可调度”煤炭产量发改委在其网站上发布了一份征求公众反馈意见的通知。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委表示，年生产能力至少 300 万吨的矿山可以申请纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>;他们必须能够国家发改委表示，当政府认为现货价格超出“合理”范围或供应紧张时，将调度产量。国家发改委表示，这些煤矿“必须严格履行保障煤炭供应、稳定价格的责任”，必须根据“国家相关政策”优先供应。&lt;/p>;&lt;h3>;国家权力：习近平呼吁政府加强对中国煤炭的控制能源、铁路&lt;/h3>;&lt;p>;国家发改委表示，到2021年，中国的煤炭储量目标是相当于年消费量的15%。&lt;/p>;&lt;p>;2022年中国原煤产量为45.6亿吨中信证券周四在一份报告中表示，其年产能储备目标将占总产量的约6.58%，并补充说，备用系统不会对短期需求和供应产生重大影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果这一目标实现，我国煤炭供应保障能力将显着增强，供给弹性和韧性将不断提高，有利于实现能源安全。”中信证券表示。 &lt;/p>;&lt;p>;中国近年来经历了严重的电力危机，特别是2021年，影响了大部分工业产量。&lt;/p>;&lt;p>;因为国家发改委表示，规划的煤炭储备将主要用于中信证券指出，为保障发电、供热和民生用能，储备产能主要用于平衡动力煤供需。&lt;/p>;&lt;h3>;随着贸易回升，中国对澳大利亚煤炭进口激增放宽禁令&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国是世界上最大的煤炭生产国，但它也从澳大利亚和印度尼西亚等国家进口关键资源。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲增加了超过 40 吉瓦 (GW)挪威能源咨询公司 Rystad Energy 周一在一份报告中表示，过去五年每年新增燃煤产能 52GW，预计明年将新增 52GW。&lt;/p>;&lt;p>;大部分新增产能是Rystad 说，首先是中国，其次是印度和印度尼西亚。然而，它还预测，到 2027 年，产能水平将继续上升，尽管速度较慢，此后预计燃煤电厂将开始下降。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上高度依赖煤炭的国家该咨询公司表示，中国、德国和美国等煤炭大国正在以足够快的速度发展可再生能源产能，并且经济状况良好，可以轻松取代煤炭。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Consulates, global bodies in Hong Kong must win approval from China’s foreign ministry to extend property leases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244265/consulates-global-bodies-hong-kong-must-win-approval-chinas-foreign-ministry-extend-land-leases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;领事馆和全球机构必须获得中国外交部驻香港部门的批准才能延长在香港的房产租约， &lt;/p>;&lt;p>;发展局周四公布了新规定，但没有提及在香港运作的 63 个领事馆或 8 个官方认可机构的名称。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，约110起案件将受到该规定的影响，涉及10块地和100个单位。它还以隐私为由拒绝透露租约到期日期。&lt;/p>;&lt;h3>;北京要求领事馆提供香港房产的详细信息&lt;/h3>;&lt;p>;“在外交部专员办公室缺席的情况下，该局在向立法会提交的文件中表示，经中华人民共和国外交部批准，租约届满后将不再续期。&lt;/p>;&lt;p>;如未能获得批准，将导致根据该文件，领事馆或组织的所有权实际上将所有权转让给政府机构财政司司长法团。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人强调，该安排不适用于外国实体租赁的房产。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人强调，该安排不适用于外国实体租赁的房产。 p>;&lt;p>;获得认可的组织包括欧盟办公室和国际货币基金组织代表处等机构。&lt;/p>;&lt;p>;有关土地租约续签安排的最新建议将于宪报刊登周五通过法案，下周三提交给立法机关。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;到 2047 年，新界和九龙部分地区的大部分租约将结束 50 年的延期，这些租约原定于 1997 年香港回归中国统治时到期，约有 30 万个地点受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;该局发言人表示，外交部部门在 7 月份提出了这一要求，该要求并不属于香港政府 5 月份关于延长土地租约的初步提议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该发言人表示，此举是延长特派员公署去年6月规定的另一项安排，要求外国实体取得特派员公署批准的用于购买用作总理办公厅或首脑和工作人员住宅的房产。&lt;/p>;&lt;p>;该局强调，最新安排这是一个国家层面的问题，“不是什么新鲜事”，并补充说，相信遵守它不会有问题。&lt;/p>;&lt;h3>;香港提议加快土地租约续期，因为 30 万块土地租约将于 2047 年到期&lt;/h3 >;&lt;p>;根据最新提案，如果土地租约在到期前六年未获得延期，政府将在公报上发布公告，并通知包括外国实体在内的业主。可以对决定提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;外国组织必须至少提前 60 天向专员办公室申请延长土地租赁的书面批准。即使政府批准延期，如果该组织未能获得专员办公室的批准，该财产也将被移交。&lt;/p>;&lt;h3>;北京将要求驻香港领事馆在 10 月 18 日之前提供员工详细信息&lt; /h3>;&lt;p>;该发言人表示，政府一般也会批准大部分土地租约续签案件，除非涉及重大公共利益，例如严重违反租约。&lt;/p>;&lt;p>;官方统计数据显示， 2025年6月和2047年6月29日，约有2,400块地块的租约将到期，每年影响150至12,500名业主。该组中最早一批包括位于油尖旺区的约 50 个非工业用地，大部分为无电梯住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;同时，于 2047 年 6 月 30 日出租约 300,000 个用地，主要集中在新界区，同时到期，影响超过150万业主。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China military official warns of ‘erroneous ideological trends’ spreading in PLA]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244221/china-military-official-warns-erroneous-ideological-trends-spreading-pla?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;“敌对势力”在中国影响力加大，导致军队错误思想蔓延&lt;/p>;&lt;p>;南部战区空军政治工作部部长陈佐松周三在中央党校机关报《学习时报》发表长文&lt;/p>;&lt;p>;陈以“建设与世界一流军队相适应的文化软实力”为标题，概述了解放军面临的意识形态风险，并呼吁建立对执政的共产党“绝对忠诚”的文化&lt;/p>;&lt;p>;“我国社会思想感情日益活跃、复杂。信息技术变革给意识形态领域带来的变数和隐患越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;“敌对势力加大认知渗透和破坏力度，各种错误思潮和论调……蔓延到军营。”&lt;/p>;&lt;p>;来自南海军事司令部的陈也呼吁引导部队反对此类想法。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在北京对“意识形态渗透”保持高度警惕之际，一名高级军方官员发表了罕见的言论习近平主席表示，西方国家的活动“一刻也没有停止”。&lt;/p>;&lt;p>;身兼中共中央军事委员会主席的习近平为解放军制定了目标，让其成为“世界第一”到本世纪中叶建成“一流”军队。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候的一次军事检阅中，习近平表示，在安全不稳定不确定因素增多的背景下，解放军要“敢打仗”、改进训练。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国军舰访问有争议的柬埔寨海军基地进行联合演习&lt;/h3>;&lt;p>;陈在周三的文章中表示，军队应该“广泛看待信息化和智能化军事革命的趋势，认识到“西强东弱”的时代和趋势；东方崛起，西方衰落”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，军队要保持耐心和信心，对党忠诚，对习近平忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级官员还表示军队要“利用好现实和重大任务中的敌人存在”，积极练兵，树立敢打敢拼的态度。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国军队加大了对自治台湾的武力威胁。北京将台湾视为其领土的一部分，并且并未放弃使用武力控制该岛。&lt;/p>;&lt;p>;南中国海的紧张局势也在加剧，五角大楼 10 月份表示，它已经看到南中国海的紧张局势。中国飞机的“胁迫性和危险性”行为有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，解放军应该提高宣传技巧，以“可以接受”的方式向外界传达“真实、全面”的形象中国军队。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Myanmar’s junta wants China’s support. Analysts expect ‘cautious pragmatism’ from Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244256/myanmars-junta-wants-chinas-support-analysts-expect-cautious-pragmatism-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸执政军政府在与激进组织再次发生冲突一个月后呼吁中国支持其走向稳定的道路，但分析人士预计北京将采取“谨慎的实用主义”。&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在周三发出的，当时中国最高外交官王毅在地区峰会前夕在北京会见了缅甸副总理兼外交部长丹瑞。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据中国外交部的一份声明，丹瑞对王说，“缅甸仍面临许多国内挑战，希望继续得到中国的支持和帮助，以实现国内和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;王表示中国不会干涉缅甸内政，但希望缅甸能够“实现民族和解”和“尽快在宪法框架下继续政治转型进程”。&lt;/p>;&lt;p>;多个武装团体于10月下旬对缅甸北部掸邦、克钦邦省政府发起协同攻势&lt;/p>; &lt;p>;中国西南省云南省与缅甸的Shan和Kachin州的边界有2,000公里（1,250英里）的边界。&lt;/p>; &lt;p>;分析师愿意，贝尼愿意，贝尼愿意与缅甸的山和卡钦说。支持区域稳定，这不会干预缅甸的处境，而超出了针对以中国国民为目标的电信骗局的需要。&lt;/p>; &lt;h3>;被迫退出缅甸“像狗”，罗兴亚难民在印度面临迫害&lt;/h3>; &lt;P>;总部位于北京中国与全球化中心的高级研究员安迪·莫克（Andy Mok）说，中国对缅甸政治局势的方法“倾向于提倡稳定同时尊重主权”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国保持它的非干预原则表明愿意提供战略支持，平衡区域安全利益。 。北京与政府组织以及该国北部的武装民族合作，以打击网络犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;根据Kalvin Fung Ka-Shing的说法，他对东南亚政治进行了研究在东京的Waseda大学，军政府试图加强与中国以及印度和俄罗斯的联系，因为他在北部各州因叛军进攻而失去了领域。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，军政府“可能想确保北京的友谊，以期希望将民族武装组织隔离出外交支持”。 &lt;/p>; &lt;p>;周三，王说，两国应共同努力消除在线赌博和电子欺诈的“癌症”，并补充说，他们已经对电信骗局“取得了显着的结果”，并“有效地阻止了罪犯” 。 &lt;p>;根据中国的声明，比瑞斯说，缅甸非常重视与中国建立关系，并愿意加深在各个领域的双边合作。&lt;/p>; &lt;p>; fung说，北京的“重中之重”是为了防止缅甸北部山州的冲突因溢出边界而发生。&lt;/p>; &lt;h3>;随着缅甸战斗威胁边界，中国和印度的“争夺势力” &lt;/h3>; &lt;p>;“北京试图调解种族冲突，中国特别特使在这方面扮演着重要角色。亚洲包容性的亚洲说，鉴于其与西方和地区隔离，军政府越来越依赖中国。&lt;/p>; &lt;p>;他说，军政府需要中国的帮助”作为调解人，以便与种族武装的族裔进行休战为了维持其政权，联盟对联盟具有相当大的影响”。 src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“中国不太可能直接干预……但会行使其影响力来帮助他说：“维持缅甸的和平与安全，并确保网络骗局活动不会在军事政权的光顾下重新出现。 P>; &lt;p>;根据北京新德里Jawaharlal Nehru大学的国际关系教授Swaran Singh的说法，多年来，北京一直在寻求与军政府的距离，并且鉴于对电信欺诈和在线欺诈和在线欺诈和在线的担忧，最近一直“非常谨慎”赌博。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我们看到的是谨慎的实用主义决定中国与缅甸的互动，”辛格说。&lt;/p>; &lt;p>;在北京，周三，王也遇到了他的泰国人，他的泰国人Parnpree Bahiddha nukara ，并再次强调需要对抗网络犯罪。 ，并推动中国 - 泰国关系的新发展。 ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s China pushes development of native apps based on HarmonyOS, as adoption of Huawei’s mobile operating system accelerates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244236/mcdonalds-china-pushes-development-native-apps-based-harmonyos-adoption-huaweis-mobile-operating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;麦当劳中国单位将与华为技术合作，根据Harmonyos的下一次迭代来构建一个本机应用程序。巨人，随着采用美国批准的电信设备和智能手机制造商的自我开发的操作系统，在其庞大的家居市场中收集了动力。&lt;/p>; &lt;p>;麦克唐纳的中国武器 - 拥有超过5,500家餐厅及以上的网络根据美国快餐连锁店周三的一份声明，每年为超过10亿客户提供服务的20万名员工是大陆上第一批跨国食品公司的一部分。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/总部位于伊利诺伊州的芝加哥公司说，华为移动操作平台的新版本P>; &lt;p>; Harmonyos Next是华为的移动操作平台的新版本，它将使麦当劳的客户从智能手机，平板电脑和智能汽车等各种设备上访问其应用程序，伊利诺伊州伊利诺伊州公司。 P>; &lt;p>;麦当劳中国与华为之间的合作协议进一步增强了总部位于深圳的科技巨头的战略，以扩大Harmonyos作为大陆上的替代生态系统，这是公司创始人和首席执行官Ren Zhengfei在大陆上的替代生态系统应对美国制裁的影响。 Next Next将不支持新操作系统安装的所有华为设备上的基于Android的应用。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>;>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;麦当劳在中国的最新倡议是该公司仅次于美国的第二大市场。并管理着快餐连锁店在大陆，香港和澳门的业务。&lt;/p>; &lt;p>;交易后，麦当劳在其中国单位的所有权从20％增加到48％。由州支持的企业集团CITIC领导的财团的控制权为52％。&lt;/p>; &lt;p>;与华为的合作也出现在麦当劳（McDonald&#39;s与Alphabet的Google Cloud合作，在其全球范围内应用生成人工智能（AI）解决方案。但是，大陆上没有Google的AI解决方案。 =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国互联网公司，包括电子商务巨头JD.com食品交付市场领导者上个月开始雇用Harmonyos应用程序开发人员来构建本地应用程序。与Harmonyos平台兼容。&lt;/p>; &lt;p>;华为预计将在2024年第一季度推出Harmonyos的开发人员预览版。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的大型科技公司寻求Harmonyos App Builders as Huawei as Huawei Huawei的消费者企业集团首席执行官Richard Yu Chengdong表示，Severs Android领带&lt;/h3>; &lt;p>;目前在Harmonyos上运行的设备超过7亿个设备，超过220万的第三方开发人员为该平台创建了应用程序。 &lt;/p>; &lt;p>; Harmonyos在该公司的年度开发人员会议上的智能汽车解决方案业务部门，Harmonyos于2019年8月首次亮相是华为的替代操作系统，即美国政府将该公司添加到其实体清单中三个月后。在这个贸易黑名单下，华为被禁止在未经华盛顿批准的情况下从美国供应商那里购买软件，芯片和其他技术。&lt;/p>; &lt;p>;华为的信心最近受到了其Mate 60 Pro Smartphone的强劲销售，该公司的第一个5G自2020年10月以来，手机系列使用了高级制造的处理器。根据Counterpoint Research的数据，华为的智能手机销售在10月的前四个星期一年增长了90％。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Singapore agree to let each other’s citizens travel visa-free]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244258/china-and-singapore-agree-let-each-others-citizens-travel-visa-free?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 19:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和新加坡已同意在其年度论坛上引入30天的无签证旅行安排。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;新加坡副总理劳伦斯·王（Lawrence Wong）表示，该协议将“使更多的人与人交流，从而加强了我们双边关系的基岩”，根据《海峡时报》报纸的说法。&lt;/p>; &lt;p>; wong。 - 与新加坡媒体称，他希望双方在天津举行的活动，并表示，双方都想加强各个部门的合作，他希望两国之间的直接飞行数量将超过流行前的水平。 &lt;/p>; &lt;p>;中国外交部发言人王·温宾（Wang Wenbin）表示，该协议对两国的公民来说将是“好消息”，并补充说：“更大的人与人之间的交流和文化交流……服务两个民族的基本利益” 。详细信息……并在2024年初实施。但是，中国大陆公民一直需要签证才能进入新加坡。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡的黄色和中国的李同意提高“互惠互利合作” &lt;/h3>; &lt;p>;根据新加坡总理办公室的记录，在周四的论坛上签署了24项协议，并认可了教育和贸易等领域，包括升级其自由贸易协议。&lt;/p>; &lt;p>;声明说，会议审查了在各个领域的合作。 ，包括中国的腰带和道路倡议以及数字经济，可再生能源和科学与创新等领域。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们还同意，双方都应继续采用前瞻性的方法，并利用新兴地区的机会，这是渐进的，与每个国家的各自发展的重点一起发展。提供高质量的成果，这将使这两个国家受益并为区域繁荣做出贡献。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 19:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>