<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK election: major tabloid The Sun backs Labour over Rishi Sunak’s Tories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269086/uk-election-major-tabloid-sun-backs-labour-over-rishi-sunaks-tories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/125d93a7-cae3-4d86-b032-d45f7744694a_f39978a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国工党领袖基尔·斯塔默在苏格兰东基尔布赖德发表讲话，周三。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国主要小报《太阳报》周三表示，现在是“工党的时间”，支持反对党赢得选举，并称执政的保守党“精疲力尽”，并在选举结束后出现分裂。执政 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，各派政治领导人一直在向这家颇具影响力的报纸示好，该报是鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 全球新闻集团的一部分，最后一次支持工党是在 1997 年托尼·布莱尔 (Tony Blair) 任期内。&lt;/p>;&lt; p>;这家以俏皮着称的小报宣布了其支持，并预览了周四的头版，届时英国人将进行投票，民意调查普遍预测工党将以压倒性优势重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候换一位新经理了，”它在 2024 年欧洲杯足球主题封面上的标题为：“我们并不是要解雇[英格兰队主教练加雷斯]索斯盖特！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《太阳报》在一篇长篇社论中表示，它支持许多陷入困境的保守党总理里希·苏纳克(Rishi Sunak)的政策，包括将数千名寻求庇护者驱逐到卢旺达的有争议的计划。&lt;/p>;&lt;p>;但它补充说，该党在过去 14 年的统治已经“经常混乱”，并且它已经“成为一个分裂的乌合之众，更感兴趣的是自己打架而不是治理国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，保守党已经筋疲力尽了，”该论文的结论是。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，保守党已经筋疲力尽了。” >;&lt;p>;关于中左翼工党，《太阳报》表示，该党领袖基尔·斯塔默（Keir Starmer）“赢得了掌权的权利”。基尔·斯塔默将作为议会中最大政党的领袖成为首相。&lt;/p>;&lt;p>;它赞扬他“自托尼·布莱尔执政以来首次将他的政党拉回到英国政治的中心地带”，讽刺了该党近年来的左倾倾向，特别是在老牌社会主义前领导人杰里米·科尔宾的领导下。 /p>;&lt;p>;在 2019 年 12 月的上次选举中，他见证了该党自 1935 年以来最差的表现。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，基尔·斯塔默爵士为改变他的政党变得更好而努力奋斗，即使该小报称，这项工作仍在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/99d53e70-611d-488e-b42e-8cfc4d33e207_8519bc38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克在保守党竞选活动中发表演讲周二在伦敦国家陆军博物馆举行的活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《太阳报》的背书一直受到两大主要政党历任政治领导人的垂涎，因为它拥有数十年来正确支持最终获胜者的记录。 &lt;/p>;&lt;p>;最著名的是 1992 年工党意外输给保守党，它在头版上宣称“是太阳赢了”。&lt;/p>;&lt;p>;选举当天，它强烈反对工党领袖尼尔·金诺克，标题是：“如果金诺克今天获胜，最后一个离开英国的人请关掉灯。”&lt;/p>;&lt;p>;英国的印刷媒体主要是保守派倾向，但在最近几天，工党赢得了《金融时报》、《经济学人》和《星期日泰晤士报》的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden faces mounting pressure as report says he is weighing exit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269084/joe-biden-faces-mounting-pressure-report-says-he-weighing-exit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 01:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/68db8475-c0ce-4910-9d7b-868195968384_1d0e3da4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登低头参加第一场比赛6 月 27 日，亚特兰大 CNN 演播室举行总统辩论。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，《新报》(The New) 的一篇爆炸性报道加剧了美国总统乔·拜登退出总统竞选的压力《约克时报》称，他已向一位关键盟友承认，如果他在未来几天内无法扭转公众舆论，他可能不得不放弃连任竞选。&lt;/p>;&lt;p>;白宫和拜登的竞选团队很快否认了这一说法。报告。但这位陷入困境的总统要让焦虑的民主党官员、捐助者和选民相信，他仍然有能力阻止美国前总统唐纳德·特朗普重返办公室，时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p>;“总统的谈话与全国各地的民主党人进行接触将使他们放心，他参加了这场竞选，他知道他需要让美国人民放心，而且我们的竞选活动将继续扩大规模，以在 11 月获胜。”竞选副经理昆汀·福尔克斯 (Quentin Fulks) 告诉美国有线电视新闻网 (CNN)。&lt;/p>;&lt;p>;但总统的处境正变得越来越严峻。一名民主党高级官员表示，数十名民主党议员正在考虑签署一封信，要求拜登退出竞选，此举可能对总统的前景造成致命打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，只有一位在任众议院民主党人——德克萨斯州的劳埃德·道格特——公开呼吁拜登下台。但总统可能无法承受民主党议员之间的协调反抗，他们担心他的糟糕表现可能会导致他们在即将到来的选举中失去席位或失去控制众议院和参议院的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这种焦虑只会加剧最近大量的报道表明其他民主党人正在考虑可能的替代候选人，而《泰晤士报》报道称，拜登已经认识到他不能再犯一次错误，这将强化辩论所煽动的对他年龄和敏锐度的看法。&lt;/p>;&lt;拜登一直在打电话给民主党高级议员——包括参议院多数党领袖查克·舒默和众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯——以巩固国会山的支持，尽管他的党内成员公开表达了对他竞选活动的失望。&lt;/ p>;&lt;p>;总统还需要在周三晚上与民主党州长举行仓促安排的会议，其中许多人都在猜测可能会取代他的候选人名单中。&lt;/p>;&lt;p>;一些全国知名的州长加利福尼亚州的加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 和伊利诺伊州的 JB 普利茨克 (JB Pritzker) 等拥有广泛筹款网络的人将亲自前往白宫参加危机会议，而其他人则以虚拟方式参加。&lt;/p>;&lt;p>;拜登告诉他的盟友，竞选将以“不同的方式进行”据《泰晤士报》报道，如果接下来的事件进展不顺利，“地方”。拜登计划周五接受美国广播公司新闻采访，并在威斯康星州麦迪逊举行集会。周日，他将前往费城参加另一场竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;最近的其他报道也引发了民主党盟友的猜测。周二，《华盛顿邮报》报道称，美国前总统巴拉克·奥巴马私下向盟友表示，在辩论表现出色后，拜登的连任之路更具挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;路透社公布的一项新民意调查显示，美国副总统如果拜登下台，卡马拉·哈里斯是最有可能的继任者，落后共和党候选人特朗普一个百分点。最近几天，副总统背后的势头已经聚集起来，他可以接管竞选活动的巨额资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/04/00b6ad47-c5df-450a-80c2-62e856c2f6e6_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副-总统卡马拉·哈里斯周五在拉斯维加斯举行的竞选集会上发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在的领导力项目”是一个由商界领袖组成的团体，他们在上届特朗普政府期间组织起来应对他们认为对民主构成的威胁，呼吁拜登放弃民主党提名人的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这个过程无疑会很混乱，而且并非没有风险，”该组织在一份声明中表示。 “然而，不采取行动的风险太高了。”&lt;/p>;&lt;p>;在特拉华州威尔明顿，拜登竞选总部的工作人员收到了一封来自竞选经理朱莉·查韦斯·罗德里格斯和主席珍·奥马利·狄龙的电子邮件，称竞选团队将增加全员电话和电子邮件的节奏，以更好地协调，包括定于周三下午举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;白宫办公厅主任杰夫·齐恩茨 (Jeff Zients) 还计划在周三下午早些时候召开全体会议竞选团队的备忘录要求工作人员强调拜登支持的“全貌”，淡化最近显示明显倾向于特朗普的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;“民意调查只是一个快照随着时间的推移，我们都应该预期它们会继续波动——需要几周而不是几天的时间才能全面了解比赛情况。”两人写道。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚广播公司新闻调查周三公布的数据显示，这位共和党候选人在战场州领先拜登三分，在全国范围内领先两分。近十分之七的选民表示，拜登的年龄是他们投票的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;周三与总统交谈的拜登主要支持者、南卡罗来纳州民主党人吉姆·克莱伯恩 (Jim Clyburn) 告诉 CNN，他希望看到总统“现在举办市政厅式的活动并在那里表演可以平息一些恐惧。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CityUHK lecture series kicks off with focus on skills for social mobility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/cityuhk-lecture-focuses-vital-skills/article/3268956/cityuhk-lecture-series-kicks-focus-skills-social-mobility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/07 /03/1200x800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）陈教授；王教授；谢先生；李振声教授，教务长兼副校长；赫克曼教授；卢先生； &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学(CityUHK)主办的全球可持续发展杰出讲座系列的首场活动探讨了影响质量的问题世界各地数百万人的生活和未来前景。 &lt;/p>;&lt;p>;其目的是阐明社会和经济发展的不同方面，强调环境因素、教育和资源谨慎管理的重要性作为基本指导原则。  &lt;/p>;&lt;p>;这与联合国倡导的 17 项可持续发展目标 (SDG) 相一致，这将是一个确定和解决香港、大湾区和整个亚洲地区面临的具体挑战的机会。太平洋地区。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港城市大学一直在积极探索创新解决方案，以应对全球发展挑战。我们希望通过这些讲座，奠定合作基础，团结社会各界，共建可持续发展的未来。”香港城市大学常务副校长李振声教授致欢迎辞。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/03/Photo_2-(1 ).jpg?itok=BRVDzn9m&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城市大学常务副校长李振声教授表示城市大学一直积极探索创新解决方案应对全球发展挑战。&lt;/small>;&lt;/div>;该系列的首场讲座由芝加哥大学人类发展经济学中心主任 James Heckman 教授于 6 月 24 日发表，探讨了背后的思考可以或应该采取的关键政策和步骤，以解决不平等问题并为年轻人提供尽可能最好的人生开端。 &lt;/p>;&lt;p>;他演讲的主题是“提升促进平等和社会流动性的技能”，重点关注提高下一代福利并带来社会各阶层繁荣的实用想法和明智行动。  &lt;/p>;&lt;p>;“我们可以利用研究制定更好的政策来解决贫困、不平等和社会流动性等问题，”诺贝尔经济学奖获得者赫克曼说，他近年来一直是该倡议的积极支持者帮助中国一些贫困地区的农村社区。 “我们缺少的是对技能、技能形成和人力资本重要性的理解，而不仅仅是物质或金融资本。”  &lt;/p>;&lt;p>;他指出，传统上，经济学家不会分析人力资本，尽管很明显，不同社会经济群体之间的技能差距很早就出现了。这其中有遗传因素，但在现代世界，技能在很大程度上是由投资和环境决定的，而不是家庭背景。      &lt;/p>;&lt;p>;“遗传学并不是故事的全部；这不仅仅关乎智商，”赫克曼说。 “我们需要利用不断增长的生命周期技能形成知识，并认识到早年对于创造多种认知技能的重要性，这些认知技能是以后一切的基础。” &lt;/p>;&lt;p>;在过去的 50 到 60 年里，人们在了解哪些人类能力有助于人生成功方面取得了重大进展。 &lt;/p>;&lt;p>;除了认知能力之外，还包括动机、自我调节、注意力和自尊等社会情感因素。还有延迟满足、适应和改变以及处理工作复杂性的能力，也称为执行功能。   &lt;/p>;&lt;p>;国际研究已经就早期目标的有效性进行了研究，以促进这些技能并确定因不采取行动而可能出现的风险因素。 &lt;/p>;&lt;p>;此类研究具有广泛的政策影响，特别是当有关当局必须考虑如何最好地解决与犯罪、贫困、健康等相关的社会问题的根源时。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/03/Photo-5。 jpg?itok=89Wk16tG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小组讨论重点关注 Heckman 教授演讲中产生的社会经济和技能问题。&lt;/small>;&lt;事实上，有强有力的指标表明，正确的早期教育（或缺乏这种教育）会对一切产生直接影响，从教育程度、健康行为、公民参与和未来收入到犯罪参与、青少年怀孕和失业。    “技能不仅仅关乎多年的学校教育。 PISA（国际学生评估计划）分数或智商测试，”赫克曼说。 “首先要认识到品格和个性的重要性，然后制定机制来发展这些技能，让父母参与孩子的生活。” &lt;/p>;&lt;p>;在这方面，他强调家庭在塑造技能和提供每个孩子所需的“脚手架”方面的重要作用。这不是花钱的问题，而是通过依恋和关系发挥积极影响，鼓励好奇心，愿意尝试新想法，并展示如何应对失望或失败。  &lt;/p>;&lt;p>;“家庭环境起着巨大的作用，”赫克曼说。 “这就是为什么我们要让家长与孩子一起接触世界其他地方。” &lt;/p>;&lt;p>;进一步，他概述了动态互补性的概念，即当今对幼儿基础能力的投资可以为社会带来更好的长期回报，而无需在平等和效率之间反复进行权衡目标。   &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要在公共政策中抓住活力，”赫克曼说。 “技能会产生技能，并且有长期证据表明早期干预的效果。”   &lt;/p>;&lt;p>;作为说明，他引用了新西兰、美国、爱尔兰和牙买加不同项目的结果。这些为参与者及其兄弟姐妹带来了各种好处； “计划、执行、回顾”课程的价值；以及为什么由受过必要协议培训的当地人定期进行家访是值得的。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/03/Photo_3-(1 ).jpg?itok=GcSKTJnW&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芝加哥大学人类发展经济学中心主任 James Heckman 教授表示， “我们可以利用研究制定更好的政策来解决贫困、不平等和社会流动性等问题。”&lt;/small>;&lt;/div>;“对父母的指导可能水平较低，但可以严重改善孩子的生活和机会。涉及的儿童。” &lt;/p>;&lt;p>;在随后的小组讨论中，赫克曼教授与多位知名演讲者一起上台，每一位演讲者都拥有专门为减轻贫困和创造更好的教育和就业机会而设计的项目的第一手经验。 &lt;/p>;&lt;p>;与会人员包括中国发展研究基金会原副理事长兼秘书长麦鲁；以及香港金融管理局外汇基金投资办公室首席策略官张亮。 &lt;/p>;&lt;p>;出席的还有四位香港城市大学代表：校董会成员谢立斌；商学院院长陈家乐教授；经济金融系周进教授；协理副校长（战略研究）王铮教授担任主持人。 &lt;/p>;&lt;p>;讨论重点介绍了华池项目自2015年以来以中国甘肃省一个村庄为中心所做的工作，这些工作对幼儿的语言、社交情感和运动技能产生了积极影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在香港，有一些成功的幼儿园关键步骤计划自 2017 年首次推出以来如何不断扩大的例子。该计划是香港赛马会、大学和非政府组织的联合倡议，它特别帮助面临资源和技能短缺的贫困家庭。  &lt;/p>;&lt;p>;“在每种情况下，我们都需要培养对实际情况的敏感性，”赫克曼说。 “此外，参与方式也在不断发展。随着互联网和社交媒体的出现，新的技能将会出现。” &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did China’s economy ‘lose some momentum’ in June?: 4 takeaways from PMI data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268971/did-chinas-economy-lose-some-momentum-june-4-takeaways-pmi-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/fa967217-0f26-474d-bf15-85dd690ab467_5396704e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富阳一家工厂的员工正在制作防晒服。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示，中国的工厂活动基本没有变化尽管官方制造业采购经理人指数 (PMI) 连续第二个月处于收缩状态，但 6 月份仍处于收缩状态。&lt;/p>;&lt;p>;该指数（一项针对工厂主的情绪调查）6 月份为 49.5，与 5 月份持平。 &lt;/p>;&lt;p>;官方制造业数据中，6月份新出口订单分类指数也保持在48.3不变。&lt;/p>;&lt;p>;衡量新订单、原材料库存和就业的分类指数读数也保持在50以下，而供应商交货时间指数则从 5 月份的 50.1 下降至 49.5。&lt;/p>;&lt;p>;只有生产分类指数仍高于 50 的分水岭水平，但仍从 50.8 下降至 50.6 – 表明制造业扩张放缓。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，财新/标普全球制造业 PMI 从上月的 51.7 升至 6 月的 51.8，创下 2021 年 5 月以来最快增速，超出分析师预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该指数主要涵盖规模较小的出口导向型企业，连续八个月保持在 50 点以上（区分增长与收缩）。&lt;/p>;&lt;p>;制造业产出增长达到 2-5%。 6 月达到年度新高，而订单指数（包括海外订单指数在内的需求衡量指标）上个月仍处于扩张区间，但增速放缓。&lt;/p>;&lt;p>;消费品和中间产品的需求强于调查显示，投资品的情况有所好转。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月中国服务业的活动有所放缓，尽管这两个指标仍处于扩张状态。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标）从 5 月的 51.1 降至 6 月的 50.5，连续第六个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>;在非制造业 PMI 中，企业建筑业活动指数从 5 月份的 54.4 降至 52.3。&lt;/p>;&lt;p>;官方服务业 PMI 分类指数也从 50.5 降至五个月低点 50.2。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管政府债券凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示：“5 月份发行开始重新加速，但这似乎尚未带动基础设施支出的强劲增长。”&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业 PMI 与更广泛的官方 PMI 保持一致，因为它从 5 月份的 54 降至 51.2，创下 2023 年 10 月以来的最低读数，但连续 18 个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查范围主要涵盖私人和出口面向企业的新订单分类指数从上月的 55.4 降至 6 月份的 52.1。尽管5月份出口强劲，海外需求也略有放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然该指数连续第18个月保持在扩张区间，但增长动力较5月份有所减弱。”财新智库。&lt;/p>;&lt;p>;供需增速继续放缓，新出口订单连续10个月增长。&lt;/p>;&lt;p>;但服务业就业恶化王表示，尽管价格面临压力，市场乐观情绪减弱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;追踪服务业和制造业的中国官方综合 PMI 从 5 月份的 51 下降至6月份为50.5。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观分析师表示，官方综合PMI为今年最低读数。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财新/标普综合PMI从54.1跌至52.8，但仍保持不变自11月以来处于扩张区域。&lt;/p>;&lt;p>;“供给和需求扩大，制造业表现优于服务业。综合层面的就业萎缩，而物价水平保持稳定。”财新智库的王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“服务业的物价水平弱于制造业。值得注意的是，未来产出预期指标在 6 月份创下了五年来的新低，表明制造商和服务业的乐观情绪均较弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，2019 年 PMI 数据显示， 6 月份表明上个月的复苏失去了一些动力。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，由于美国和欧盟最近宣布的关税政策，制造业调查可能受到了负面情绪影响，”他们表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“实际上，我们怀疑近期的出口强劲势头会因关税而脱轨。再加上增加财政支出支持内需，这将使未来几个月保持相对强劲的增长。”&lt;/p>;&lt;p>;该数据是在中国经济的关键时刻发布的，三中全会将于今年中期召开。 7月。&lt;/p>;&lt;p>;“近期宏观经济数据显示，经济持续复苏，生产、需求、就业、物价稳定，出口强劲。”财新洞察集团王先生表示。&lt;/p>;&lt;展望未来，政策支持还需进一步巩固。优化房地产调控、大规模装备更新、旧有消费品更新换代、保障性住房、城中村改造、应急两用公共设施“三大工程” &lt;/p>;&lt;p>;“此外，财税改革应着眼于为市场参与者创造更加乐观的预期。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police take HK$4.5 million in fake HK$1,000 banknotes out of circulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269082/hong-kong-police-take-hk45-million-fake-hk1000-banknotes-out-circulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.04 00:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/70c70c78-1b26-4a2b-bb8e-9c74c8c55e52_72b5415d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部分已停止流通的 1,000 港元假钞警方周二在尖沙咀展开突击行动。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在一家酒店逮捕了两名男子，他们在行李中查获了超过 450 万港元（合 576,100 美元）的 1,000 港元假钞。&lt;/p>;&lt; p>;警队发言人周三表示，西九龙总区人员前一天在尖沙咀一间酒店拦截并搜查两名男子，发现4,577张假钞。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子年龄37岁另有 43 人因涉嫌持有假币而被捕&lt;/p>;&lt;p>;警方表示将尽力追查假币的来源，并表示该行动已将假币停止流通。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/443ab778-116c-46a0-9a57-f1ed52d4c00d_7d5042dd.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名男子因涉嫌持有超过450万港元假钞而被捕，被警方带走。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同一警署人员周三在另一起事件中，在旺角拘捕一名涉嫌传递假钞的43岁男子。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方称，该男子相信与该地区最近发生的三起使用假冒港币 100 元和港币 500 元钞票支付出租车费的案件有关。&lt;/p>;&lt;p>;一名 Facebook 用户最后表示周女士在社交媒体上称，她从深圳湾口岸支付前往上水清河村的车费后，一辆绿色的士司机给她一张500港元的假钞找零。&lt;/p>;&lt;p>;一名男子于5月使用四张500港元的假钞，用于购买香烟并为他的支付宝账户增值。&lt;/p>;&lt;p>;店员其后发现钞票上的序列号相同，并联系警方。&lt;/p>;&lt;p>;代理财经事务局局长财政部长陈浩霖上个月表示，警方去年共查获 10,191 张假钞，今年 1 月至 5 月期间查获 7,803 张假钞。&lt;/p>;&lt;p>;他将迄今为止的高数字归因于2024 年，在多起诈骗案件中查获的 1,000 港元和 500 美元假钞的金额。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Jul 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will cut in number of elected members on Hong Kong’s social workers’ board damage autonomy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269080/will-cut-number-elected-members-hong-kongs-social-workers-board-damage-autonomy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/b4de4a5b-0584-42ab-874d-be13b41fe767_a2c066d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些人担心社会工作者注册委员会的立法变化会损害社会工作者它的自主权。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港社会工作监管机构将在其董事会中吸纳更多政府任命的成员，并根据立法会于 2019 年通过的一项法案，有权迅速注销被判犯有国家安全罪的人的登记。周三。&lt;/p>;&lt;p>;当局指控社会工作者注册委员会未能采取坚决行动，阻止被判犯有国家安全罪的人注册加入该行业，随后发生了这些变化。&lt;/p>;&lt;p>;政府及其盟友认为，这些变化将恢复该行业的专业精神和信誉，因为一些人认为成员对 2019 年的社会动荡表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;但批评者警告称，此举将损害该行业的自主权。&lt; /p>;&lt;p>;以下是您需要了解的有关《社会工作者注册条例》的修订、影响以及为何当局如此热衷于推进这些修订的信息。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;《社会工作者注册条例》授权该委员会负责处理该市 27,000 多名社会工作者的注册以及纪律事宜。&lt;/p>;&lt;p>;修订后的立法将使该委员会的成员人数从 15 名扩大到到 27 个，这让政府占据了上风，任命成员的数量从 6 个增加到 17 个。选举产生的席位数量将保持在 8 个。&lt;/p>;&lt;p>;董事会还将被赋予快速注销社会团体注册的权力。被判犯有某些罪行的工人。&lt;/p>;&lt;p>;它将能够永久取消那些涉及危害国家安全、虐待儿童、强奸或谋杀等严重罪行的工人的资格。在这种情况下，不允许书面代表。&lt;/p>;&lt;p>;市领导将任命委员会主席和副主席，这改变了以前由委员会成员选举领导人的做法。&lt;/p>;&lt;p >;董事会成员还需要在香港劳工局局长面前宣誓就职，并宣誓效忠香港基本法和特别行政区，而不是像之前的规定那样签署书面宣誓。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;修订后的条例将于周五在宪报刊登后生效。&lt;/p>;&lt;p>;现任董事会的八名当选成员中，有七名早前在当局提出修改后辞职，辞职情况可见作为对这些变化的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;唯一剩下的当选董事会成员奥斯卡·黎民乐早些时候表示，他将出席周五新董事会成员的宣誓仪式。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵五月在劳工及福利局 Facebook 帐户上发表声明，指责该局未能阻止危害国家安全的人士成为注册专业人士。&lt;/p>;&lt; p>;孙表示，委员会的一些决定偏离了北京2020年对香港实施国家安全法后引入的《社会工作者注册条例》修正案。&lt;/p>;&lt;p>;该修正案于7月22日生效2022年，禁止被判危害国家安全罪的人注册为社会工作者或继续从事该行业。&lt;/p>;&lt;p>;孙还强调了一名卷入法庭案件的社会工作者的案例。当时被控骚乱，但仍被任命为该委员会纪律委员会的后备成员小组成员。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该事件清楚地表明该机构需要改善其治理，以更好地维护国家安全和保护公众利益。&lt;/p>;&lt;p>;孙似乎指的是成龙陈洪秀的案件。&lt;/p>;&lt;p>;这位社会工作者以监督警察在前线的行动而闻名。 2019 年抗议期间的线路以及抗议者和警察之间的联络，被指控犯有骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;她于 2020 年被无罪释放，但在检方对裁决提出上诉后，法院下令重审。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;政府于5月22日向立法会提交修正案审议，并于周三获立法会通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/684884b0-fac3-47ab-ba01-7676cf3a5118_bef8e677.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 吴育明是社会工作者注册委员会的七名成员之一，在政府表示要改变其结构后，该委员会退出了八名成员。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，业界一直被视为香港反对派阵营的据点。&lt; /p>;&lt;p>;代表社会福利界的立法会席位几十年来一直由该集团占据，现任立法会议员狄志远是立法会中唯一的非建制派议员，目前该立法会在北京的“爱国者”领导下运作。 &lt;/p>; &lt;p>;社会工作者是2019年街头街头的主要团体之一，反对一项现已变成的引渡法案，其中一些人最终因其在几个月中的几个月中而陷入困境抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;星期三的太阳说，修订的条例将为董事会的运营提供“更好”和“更安全的基础”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，更改也意味着社会的注册由于运营和决策与公共利益国家安全要求一致，工人回到了正确的道路上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/03/0a08c3c8-bab8-41f6-b761-5a879494976789_fdd1451a.jpg“劳工和福利部长克里斯·孙(Chris Sun)表示，由于社会工作者委员会未能阻止危害国家安全的人登记，因此需要进行改革。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;议员们在很大程度上称赞了这一举动，因为“将部门恢复正常”，并忽略了担心，这会损害董事会的损害自治及其专业精神。&lt;/p>; &lt;p>;，但退休的城市大学社会工作高级讲师Mok Hing-Luen说，改造更像是一个“政治决定”。&lt;/p>; &lt;p>; MOK CO - 进行了一项调查，该调查发现，在3,138人拉的3138人中，有95％认为这些修正案是不合适的。&lt;/p>; &lt;p>;他说，有犯罪记录的社会工作者，尤其是危害国家安全的社会工作者，被认为是最受危害的国家安全的影响。他们可能会立即被取消资格，而无需小组的逐案评论，这是过去的做法。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不知道公众对此有何看法，但作为社会工作者，我们认为人类是人类是能够改变，我们不拒绝康复的可能性……新规则与这种核心价值不完全一致。 &lt;/p>; &lt;p>; Chen补充说，为了争取人权而战。 >; &lt;p>;“当他们处理投诉或专业不当行为案件时，他们是否可以采用广泛同意和认可该行业的标准？”她问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Researchers in Hong Kong eye far side of moon soil samples from China’s Chang’e-6 mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3269081/researchers-hong-kong-eye-far-side-moon-soil-samples-chinas-change-6-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 23:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/A918FED9-A434-4C71-B1CD-0393200E44B1_EAD2143.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;提高月球土壤样品存储和分析设施。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港一所大学的研究人员正计划申请来自月球远端的月球土壤样品&lt;/p>; &lt;p>;理工大学还在周三表示，它最近获得了2020年Chang&#39;e-5 Mission收集的月球土壤样本的贷款，该样本将用于调查在月球上寻找水。中国国家太空管理局的月球探索和太空工程中心借了雷果石或月球土壤的两个样本。&lt;/p>; &lt;p>;“月球雷果也非常珍贵，即使您能够获得400毫克 - 这就是0.4克 - 即使对于一个晶体或月球雷哥石的一个粒子，我们也将能够从那里开始讲很多故事。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，将研究科学特性，以了解其组成部分“例如分子形式的水含量以及岩石形成中的条件，以发现月球的状态&lt;/p>; &lt;p>;形成和宇宙的形成。 Yung说。 1.7公斤的月球岩石的P>; &lt;p>;从Chang&#39;e-5任务中的月球近距离，大学获得了400mg的表面土壤样品和42.6mg的地下土壤样品，研究人员说，此类资源将会说这些资源将会给他们申请Chang&#39;e-6任务样品的优势。 Wu Bo教授，大学深空研究中心主任。 &lt;/p>; &lt;p>;在月球上。他指出，水是要解决的关键组成部分，使宇航员能够长时间在月球上。从月球的另一侧返回世界上第一个岩石样品（约2公斤）。&lt;/p>; &lt;p>;总统Xi Jinping赞扬了这一任务，这是“中国在航空航天和科学领域建立强大国家的努力的另一个具有里程碑意义的成就和技术”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ _空白” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky challenges Trump to reveal plans for quick end to conflict with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269066/ukraine-war-zelensky-challenges-trump-reveal-plans-quick-end-conflict-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 22:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/8A4DA945-5B4A-4685-9B3A-7A326B7611F8_0A7A3D50.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; ukrainian总统沃罗伊·泽林斯基（UKRAINIAN CORMRAIN）沃罗迪·泽林斯基（Ukrainian Pressian volodymyr Zelensky）揭露了他的计划，以挑战他的计划来挑战他的计划，以挑战唐纳德（Donald Zelensky）的计划结束与俄罗斯的战争。照片：乌克兰总统/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基说，唐纳德·特朗普应该挺身而出，以迅速结束与俄罗斯战争的计划，警告任何提议必须避免违反国家的主权。 /p>; &lt;p>;“如果特朗普知道如何结束这场战争，他应该今天告诉我们，”泽伦斯基在周三在基辅的接受采访中说。 “如果乌克兰独立有风险，如果我们失去了国家，我们想为此做好准备，我们想知道。” 11月大选吹嘘他将在一月份开幕时结束战争。在上周的电视辩论中，特朗普驳回了数十亿美元在乌克兰的辩护上花费的钱，称基夫“没有赢得战争”。在从西方盟友的武器交付中，他说他“有可能准备”与特朗普见面，以听取他的团队的建议。&lt;/p>; &lt;p>;“他们无法计划我的生活以及我们的人民和我们的孩子的生活，“ 他说。 “我们想了解11月我们是否将得到美国的强大支持，还是一个人。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/03/c0767192-3358-4c2b-a6d8-3e419ac030b.aef477715.jpg“特朗普于2019年9月在纽约举行的联合国大会期间与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）会面。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky推翻了乌克兰和俄罗斯军队是在战场上的僵局中，说军队比几个月前更好地定位了，而新的进攻是武装旅的问题。&lt;/p>; &lt;p>;，而他赞扬了610亿美元他说，在六个月的延迟延迟后，美国国会批准的帮助方案说，军事设备花费了太长时间才能进入前面。&lt;/p>; &lt;p>;“这是这是最大的悲剧战争，在决定和真实事实之间，我们拥有[一个真正的漫长，漫长的等待。” Zelensky说。冲突，因为莫斯科非常依赖其市场出口。他建议美国和中国，如果他们搁置差异，可以共同采取行动来结束战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wedding bells behind bars? The Post looks at family rights for Hong Kong prisoners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269074/wedding-bells-behind-bars-post-looks-family-rights-hong-kong-prisoners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 22:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/5EE2F19E-D9CE-4189-BD0A-BE7A7A7A168608_25FD97A6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当时，在2021年陪同父亲的葬礼。在周二的法庭听证会上进行缓解时，&lt;/p>; &lt;p>;奈杰尔·凯特（Nigel Kat SC）曾为前区议员蒂法尼·尤恩·卡维（Tiffany Yuen Ka-wai）出庭，他在西九龙法院对法官说，她想与她重新开始丈夫完成判决后。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，《邮报》探讨了囚犯的家庭权利，从他们如何结婚而不离开监狱到他们如何向亲人致敬。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;想要结婚的囚犯可以向康复部门提出申请。申请批准后，囚犯的家人可以雇用一名民间婚姻主持人与婚姻登记处安排婚礼并执行仪式。&lt;/p>; &lt;p>;婚姻&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>;婚姻允许在不同机构中举行的囚犯之间。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;如果这对夫妇的一半不入狱，他们或他们的律师可以通过与婚姻注册中心进行预订，然后与惩教服务部门进行预订，以设置仪式的日期，并将在监狱。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Alex Lam Chi-Yau是一名律师，他处理了在监狱中庆祝的两次婚姻的律师，他告诉《邮报》，囚犯的婚礼仪式通常是在房间里进行的&lt;/p>; &lt;p>;从律师那里，房间约为2.5米（8英尺）x 3米（10英尺）。林姆说。新娘和两名证人都是这对夫妇的亲戚，并在一系列的安全检查后进入。囚犯的新郎被监狱官员护送到房间。&lt;/p>; &lt;p>;他被允许穿西装并且没有被戴上手铐。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/89992958A-4191-4191-4295-4295-880B-A41589CCFD3E_5B4AEE_5B4AEAE38D.38D.JPG ＃999;“>;前区议员蒂法尼·尤恩（Tiffany Yuen）在周二在监狱中结婚。照片：Facebook/@tiffany yuen ka-wai &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;婚姻的民间婚礼婚姻说，夫妻可以彼此进行一些身体接触，例如拥抱和快速的吻，他们交换结婚戒指后。监狱工作人员还将帮助给这对夫妇拍照。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇及其目击者可以在囚犯被带走之前停留不久。&lt;/p>; &lt;p>;囚犯的结婚戒指将仪式结束后必须从设施中撤离或放入监狱的财产袋中。&lt;/p>; &lt;p>; lam说，他所处理的两个仪式持续了30分钟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们是快乐的场合。新郎很高兴，新娘也是如此，目击者也看起来很高兴。 &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;囚犯可以申请其机构的许可到惩教服务专员，但当局将考虑各种因素，包括施加的监狱，犯罪，犯罪记录，逃生风险，行人该部门在其网站上说，安全风险是“重要的考虑因素之一”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; wu chi-wai，前任 - 民主党的主席对根据2020年北京施加的国家安全法的串谋颠覆国家权力的认罪认罪，他必须向高等法院申请保释，以便在2021年，在他被捕后仅几个月就参加了父亲的葬礼。在监狱当局拒绝他离开监护权的申请后。&lt;/p>; &lt;p>;提出上诉后，他被允许参加私人服务，检方同意以人道主义理由进行特别安排。&lt;/p>; &lt;p>; wu &lt;/p>; &lt;p>; ，61岁，于2月份提出了另一项申请，以参加母亲的葬礼。&lt;/p>; &lt;p>;他被允许25分钟参加该服务，并由监狱官员监督。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/e7bb4fd8-d71a-4b0c-4b0c-a102-6502-650f1e809415_8e00f8e00f8e00f8e00f8f8f1.jpg1.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;囚犯在香港的高安全史丹利监狱中运动。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一个年龄在三岁以下的女囚犯的孩子可以与母亲一起生活。&lt;/p>; &lt; P>;被监禁的母亲被允许全职照顾孩子，直到他们三岁。&lt;/p>; &lt;p>;那些不与母亲同住的三岁以下的人可以在他们期间与他们在一起一周&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; HEI LING CHAU成瘾治疗中心，Tong FUK惩教机构和Stanley监狱于2023年开始，在去年开始的试点计划下的Lunar新年，复活节和圣诞节假期。要与年龄在11岁以下的孩子面对面的时间。&lt;/p>; &lt;p>;该市的两个妇女监狱有相同的安排。&lt;/p>; &lt;p>;囚犯可以进行两次30分钟的社交访问来自家人和朋友的一个月。&lt;/p>; &lt;p>;每天还持有的人可以进行15分钟的访问。&lt;/p>; &lt;p>;他们的孩子可以在玻璃板后面看到父母，并通过电话系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping holds talks with Vladimir Putin on SCO sidelines in Kazakhstan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269077/xi-jinping-holds-talks-vladimir-putin-sco-sidelines-kazakhstan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 22:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/389E79C7-A8E0-4963-95D9-C0BC0D1B190_1D81C9B2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在周三在哈萨克斯坦阿斯塔纳举行的会谈后，在签署仪式上握手。照片：通过路透社的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平在周三不到两个月的时间内第二次与他的俄罗斯同行弗拉基米尔·普京见面，这使他成为世界领导孤立的俄罗斯强人。&lt;/p>; &lt;p>; XI和普京在哈萨克斯坦首都阿斯塔纳相识，在上海合作组织峰会的旁观者的场景上，两位领导人都在参加。&lt;/p>; &lt;p>;这是第五名。自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰以来，两名男子之间的面对面会议，第二次自3月以来再次当选。中国与俄罗斯之间的伙伴关系，包括加强国防和军事关系。同时，中国扩大了其在中亚的业务，传统上是俄罗斯影响力领域的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国越过俄罗斯成为哈萨克斯坦最大的贸易伙伴，并拥有双向交易，高达41美元十亿。&lt;/p>; &lt;p>;为了表明其影响力的增长，习近平还在周三与他的哈萨克人Kassym-Jomart Tokayev举行了会谈，支持阿斯塔纳（Astana）加入金砖国家，这是中国 - 俄罗斯领导的进一步扩张俱乐部与七人组成的俱乐部在经济实力上。 XIHua的援引XI的话说。 &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; XI还誓言与哈萨克斯坦的更深入的经济和技术合作，从传统能源，农业和矿产到新领域，还誓言更深入的经济和技术合作例如“电动汽车，新能源，跨境电子商务和卫星通信”。 &lt;/p>; &lt;p>; Tokayev说，中国与哈萨克斯坦之间的合作处于“黄金时代”。哈萨克斯坦的不战胜战略优先事项。 >; Temur Umarov是位于华盛顿的卡内基国际和平捐赠俄罗斯欧亚大属中心的研究员，他说，哈萨克斯坦和塔吉克斯坦是“中国在安全方面的独特合作伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说。北京在新疆的恐怖主义镇压&lt;/p>; &lt;p>;北京在2016年发起了镇压之后，在北京在北京镇压恐怖主义时，阿斯塔纳被视为主要伙伴。边境恐怖主义激进活动。&lt;/p>; &lt;p>;哈萨克斯坦也是“上海五”集团的五个原始成员之一，后来在2001年加入乌兹别克斯坦后成为SCO。此后，将其成员资格扩大到印度，巴基斯坦和伊朗，并允许包括土耳其和沙特阿拉伯在内的几个国家加入对话伙伴。它的职能也扩展到涵盖更广泛的问题，包括工业连锁安全和经济合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王伊维（Wang Yiwee）是人民人大学的国际关系教授，他说，哈萨克斯坦一直在寻求更近的在俄罗斯入侵乌克兰的后果，尤其是在经济方面。他说。&lt;/p>; &lt;p>; Wang补充说，哈萨克斯坦正在寻求提升其生产能力，引入更多的数字技术并发展电子商务。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p， >;根据中国商务部的数据，到2021年底，中国在哈萨克斯坦的直接投资总价值将近70亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;阿斯塔纳也是将中国与中国连接到中国与中国与中国与中国的重要推动者欧洲通过哈萨克斯坦（Hazakhstan），使内陆国家进入海洋。&lt;/p>; &lt;p>;铁路是所谓的Trans-Caspian国际运输路线的一部分，该路线通过哈萨克斯坦，卡萨斯坦，阿塞拜疆，乔治亚，乔治亚州的卡萨克斯坦移动货物，土耳其和黑海到欧洲 - 跳过俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;许多欧洲和中国商人出于对制裁的恐惧或与俄罗斯友好的友好，也正在关注里海的海路。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; XI于2022年在这条路线后面抛弃了他的支持，誓言要加快在皮带和道路倡议下的里海路线建设。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周三，XI和Tokayev参加了开幕式通过视频链接，中国 - 欧洲式跨卡斯帕斯式快递，目睹了高速公路在里海港口的第一辆中国卡车的到来。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities say 80 slopes on remote road to Shek O must be checked, fixed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269071/hong-kong-authorities-say-80-slopes-remote-road-shek-o-must-be-checked-fixed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 22:05 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/49DB6E01-6F7F-4B91-BAA7-E295A5FD8642_44918EF1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 9月，创纪录的降雨引发了这条路线的两条巨大滑坡，并切断了居住在该地区的200名居民。照片：Antony Dickson &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唯一确保进入香港岛上一个偏远村庄的道路有80个需要调查和修复的斜坡，大规模的陆球滑坡迫使这条路关闭了去年。&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，建筑工程的第一阶段定于2027年开始，并将需要4。5年才能完成，促使Shek O居民敦促官员加快该过程。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;土木工程和发展部周三向南部地区议会提交了一篇论文，称Shek O Road沿线大约有160个斜坡，该公路于1920年代建造。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约80个山坡将会它需要调查在工程师转移到合并工作之前，其中30个被列为优先事项。坡度项目将需要分阶段进行。”该部门说，补充说，将采取临时交通管制措施。&lt;/p>; &lt;p>;该部门说，第一批17个斜率的调查工作将在以后开始。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这条路被迫关闭去年9月的一天以上，纪录的降雨引发了这条路线沿途的两条巨大滑坡，并切断了居住在该地区的200名居民。&lt;/p>; &lt;p>; SHEK O居民协会主席Lam Chun欢迎巩固斜坡的计划，说：“我很高兴政府已决定通过优先考虑沿Shek O Road的山坡的建筑作品来从去年的倾盆大雨经验中学习。尽快注意到过去几年表明该地区在大雨期间容易引起滑坡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>