<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Najib loses bid for house arrest as Malaysia court rejects disgraced ex-PM’s request]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268954/najib-loses-bid-house-arrest-malaysia-court-rejects-disgraced-ex-pms-request?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 11:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/26d85d7f-5cd2-486c-95a8-6093187f8656_ea27bde0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳吉布·拉扎克上个月在他的家中在吉隆坡的法庭上逮捕听证会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，马来西亚一家法院驳回了名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克(Najib Razak)提出的在赦免委员会减半数月后软禁他剩余刑期的申请。他因从丑闻缠身的国家基金 1MDB 的一个前部门窃取数百万美元而被判 12 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布已申请法院批准，就一份文件向政府提出质疑，他的法律团队称该文件是由 1MDB 签署的。吉隆坡高等法院裁定，政府没有法律义务回应纳吉布的申请，并驳回了提交的支持宣誓书他的律师穆罕默德沙菲宜阿卜杜拉表示，巫统两位领导人称其为“道听途说”。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在周三的裁决后仍可以向更高级法院提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“该决定今天非常令人失望。”沙菲宜在听证会后的新闻发布会上告诉记者。 “我完全不同意这个决定，因为它是错误的，但这是法庭的决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳吉的辩护团队表示他们将对该决定提出上诉，并可能会提出上诉” 4450万美元）至5000万林吉特。马来西亚当时的国王苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙阿在完成他的五年王位任期之前的最后行动之一中采取了这一行动。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在被判盗窃 4200 万林吉特后于 2022 年 8 月开始服刑。来自一马发展有限公司 (1MDB) 的前单位。&lt;/p>;&lt;p>;他的减刑和软禁的尝试给总理安瓦尔·易卜拉欣带来了压力，批评者称他为了政治上的权宜之计而妥协了他的改革议程与纳吉的政党和昔日竞争对手巫统合作。&lt;/p>;&lt;p>;去年，法院撤销了对副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪的数十项腐败指控，他是巫统主席，也是纳吉布的前副手，当时该党仍在掌权。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/5190e7b4-3928-4d10-a877- cfe31c9fc243_033a61db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月，马来西亚副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪 (Ahmad Zahid Hamidi) 在 47 项腐败指控被驳回后离开法庭。图片来源：Bernama/via dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“纳吉仍在狱中，希盟领导人至少暂时可以松一口气，”政治分析家阿迪布·扎尔卡普利 (Adib Zalkapli) 表示，指的是安瓦尔的希盟联盟。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，安瓦尔及其政府已经受到损害。政府一直在走钢丝，试图安抚公众，同时平息内部不和——无论法院的最终裁决如何。&lt;/p>;&lt;p>;“安瓦尔的安全取决于他获得的支持，不仅是在政治上，而且是在他所获得的支持上。”吉隆坡智库 Iman Research 的研究员阿齐夫·阿祖丁 (Aziff Azuddin) 表示：“来自[故宫]等机构和公务员队伍内部的人员。”&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布仍面临至少三项与此相关的审判据马来西亚调查人员和美国司法部称，1MDB 至少有 45 亿美元被盗。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官描述了 1MDB 的丑闻，该国家基金于 2009 年刚刚成立。纳吉布就任总理几个月后，这是有史以来发现的最大的盗贼统治案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada to consider blocking Chinese investment in new factories to keep EVs at bay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268948/canada-consider-blocking-chinese-investment-new-factories-keep-evs-bay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/7fc3d49b-e5aa-4c1b-a875-f4c54dd1d6bb_5eaea413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电动汽车停在中国东部浙江杭州的展厅外省。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多(Justin Trudeau)政府已公布将考虑阻止中国制造的电动汽车进入加拿大市场的方案，包括对进口产品征收关税以及阻止中国对加拿大新能源汽车的投资根据周二发布的文件，特鲁多政府似乎只考虑对成品车征收关税。例如，可能征收关税的商品清单不包括电池或电池组件。&lt;/p>;&lt;p>;该文件的发布是加拿大在征收关税之前必须进行的正式磋商的一部分。财政部长 Chrystia Freeland 上周宣布，这些磋商将征求工会和汽车行业团体等利益相关者的反馈，并将持续到 8 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的电动汽车行业“面临着被咨询文件称，最近中国电动汽车向加拿大和全球市场的出口大幅增加，这是由于中国利用广泛的非市场政策和做法提供的不公平支持。该文件称，政策包括“普遍的补贴，包括必要零部件的供应链、有问题或不存在的劳工和环境标准，以及人为降低生产成本的其他措施，这导致中国电动汽车生产产能严重过剩”。 &lt;/p>;&lt;p>;该文件没有提供潜在的关税税率，而是要求就不同车辆类别的关税税率提供反馈。它还寻求对关税可能如何影响电动汽车总体承受能力的评论。&lt;/p>;&lt;p>;在另一节中，本文考虑了“中国公司可能寻求在加拿大境内建立电动汽车制造设施”的可能性，以试图“根据潜在的关税措施进入北美市场。”&lt;/p>;&lt;p>;该文件要求就“是否采取与中国在加拿大的交易和投资相关的进一步政策指导、监控或限制等其他行动”提供反馈。需要电动汽车供应链。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;概述了其他两个领域以供反馈。一是加拿大是否应该取消中国制造的电动汽车享受联邦消费者激励措施的资格。另一个是关于联网车辆和相关基础设施的数据隐私和安全考虑。&lt;/p>;&lt;p>;在考虑关税和其他措施时，加拿大正在与其盟友保持同步。美国今年春天公布了计划，将对中国制造的电动汽车征收近四倍的关税，最终税率达到 102.5%。欧盟还计划提高关税，对某些车辆征收高达 48% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;尽管加拿大进口的中国电动汽车的价值最近大幅上涨，但迄今为止涉及的活动很少中国国内汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大从中国进口的电动汽车绝大多数是特斯拉公司在其上海工厂生产的汽车。弗里兰不会评论关税是否适用于这些车辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Thought he was sleeping’: man, 29, dies at China internet café but demise goes unnoticed for 30 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268636/thought-he-was-sleeping-man-29-dies-china-internet-cafe-demise-goes-unnoticed-30-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/f171678f-0157-4529-bd06-9a971936b94f_aed9bc12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在中国东部的一家网吧长时间玩游戏在 6 月份的会议上，工作人员以为他已经睡着了，并没有意识到他已经去世 30 个小时了。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部一家网吧的工作人员在 30 个小时内都没有意识到一名 29 岁男子在网吧内死亡，而是以为他已经睡着了。&lt; /p>;&lt;p>;6月1日，该男子来到浙江省温州的一家咖啡馆进行长时间的游戏。据大陆新闻门户网站极目新闻报道，6月3日晚上10点，这名躺在电脑桌上的男子手臂被拍打，没有任何反应，一名咖啡馆工作人员报了警。&lt;/p>;&lt;p>;该工作人员还在报告中表示，尸体已经变冷，这促使他报警。&lt;/p>;&lt;p>;该男子的身份未公开，此前曾于 6 月 2 日早上 6 点离开咖啡馆，前往咖啡馆。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据桌上的早餐残渣判断，他6月2日没有吃午饭，很可能是在6月2日早上突然死亡。”一名警官说道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/64568c11-df4e-4b56-ab1f- 4c10e172bd1a_bedcdec1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的年轻人经常花很长时间甚至几天的时间在网吧玩在线视频游戏。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该男子的陈姓妹夫表示，由于家人不允许病理学家进行尸检，因此无法确定确切的死亡时间。 &lt;/p>;&lt;p>;陈质疑为什么没有更早发现他姐夫的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“他坐在一个开放的区域，而不是一个封闭的隔断。应该有员工检查他并注意到他的奇怪行为。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;网吧老板表示，死者是一名常客，几乎每天都会光顾该网吧，每次花费约六个小时。访问。老板补充道，他看起来很健康。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/ b409ce7b-1cb6-47a2-9ed6-870ce97b4db5_a1dba9a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;死者的妹夫表示担心，为何工作人员没有注意到他的情况经过或检查他，特别是因为他坐在一个空旷的地方。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，当时正在工作的两名员工并没有注意到这名年轻人“睡”得太久了。&lt;/p>;&lt;p>; “员工以为他在休息，所以没有叫醒他，”老板说。 “通常，当我们叫醒熟睡的顾客时，他们会变得烦躁并责骂我们。”&lt;/p>;&lt;p>;据当地警方称，案件仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;猝死的故事经常发生成为中国大陆的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;去年，江苏省东部省份一名23岁的农民工在连续一个月每天工作至少10个小时后在宿舍内死亡。&lt;/p>;&lt; p>;2022年，一名19岁男子突然死亡，震惊全国，因为他在一场篮球比赛后喝了冷饮后立即死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 11:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air Europa passengers recount turbulence ordeal: ‘we thought we were going to die’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3268945/air-europa-passengers-recount-turbulence-ordeal-we-thought-we-were-going-die?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 10:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/2ec2a3f5-2450-4533-89ff-5821f0d906ef_eb7bd8bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客在从马德里飞往蒙得维的亚的欧洲航空航班上下车7 月 1 日，巴西纳塔尔机场遭遇严重湍流。图片来源：X/Pichipastoso viaReuters &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，欧洲航空公司 (Air Europa) 航班因严重湍流而备降巴西东北部，乘客表示，他们事故造成约 40 人受伤，其中四人被送往重症监护室。&lt;/p>;&lt;p>;一名乘客表示，“有乘客骨折，手臂、脸部和腿部受伤”巴西城市纳塔尔说，从马德里飞往乌拉圭首都蒙得维的亚的 UX045 航班在当地时间凌晨 2 点 30 分左右意外降落。&lt;/p>;&lt;p>;“那是一种非常可怕的感觉。我们以为我们会死在那里，”这名男子史蒂文 (Stevan) 只透露了他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;另一名乘客马克西米利亚诺 (Maximiliano) 表示，这架飞机是一架波音 787-9 梦想客机，机上载有 325 名乘客 -突然开始俯冲。&lt;/p>;&lt;p>;“从一个时刻到下一个时刻，飞机都不稳定并开始俯冲，”他说。 “那些没有系安全带的人升到空中并撞到天花板，他们受伤了，而那些系了安全带的人则没有那么受伤。”欧洲航空公司在一份声明中表示。周二，六人仍在纳塔尔的医院接受治疗，并得到来自巴西和西班牙的地勤人员的协助。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲航空公司对所发生的事情以及给客户带来的不便深感遗憾。该航空公司希望受影响的乘客尽快康复，并愿意为所有乘客提供帮助。”该航空公司补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/a4cb35e0-fbb7-483a-afb0-a9a7373d6bc2_36b1cf60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;遭受湍流袭击的欧罗巴航空公司波音 787-9 梦想客机停在纳塔尔机场的停机坪上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳塔尔所在的北里奥格兰德州政府秘书处周二表示，已有四人被送往重症监护室，分别来自共有 40 名乘客被送往医院，而周一最初报告的人数约为 30 人。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲航空公司表示，当天早些时候，一架将乘客送往蒙得维的亚的替代航班已起飞，载有乘客乘坐巴士从纳塔尔运送到累西腓较大的机场。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，正在对飞机进行检查以确定损坏程度。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司没有立即回应要求对这起事件的进一步评论是在不到两个月的时间里，新加坡航空从伦敦飞往新加坡的航班遭遇湍流，造成一名乘客死亡、数十人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些科学家认为警告与气候变化有关的湍流恶化。&lt;/p>;&lt;p>;湍流的最常见原因是引发风暴的不稳定天气模式。这些通常可以被气象雷达检测到，从而允许飞行员在它们周围飞行。&lt;/p>;&lt;p>;最近发生的事件增加了航空旅行行业对安全带和安全做法的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;一项国际协议《蒙特利尔公约》规定，航空公司应对国际航班事故造成的人身伤害负责，其中可能包括湍流，无论航空公司是否存在疏忽。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: US revoked 8 licences for exporting goods to China’s Huawei in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268946/tech-war-us-revoked-8-licences-exporting-goods-chinas-huawei-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 10:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/77d742b4-6af9-421f-b97a-e7b6f1f75d34_7191eda3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国政府今年吊销了八项许可证，这些许可证允许一些向华为发货的公司。图片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最先报道的一份文件，拜登政府今年吊销了八项许可证，这些许可证允许一些公司向中国电信设备巨头华为技术有限公司运送货物。路透社首次报道称，旨在向这家复兴的公司施压。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督美国出口政策的商务部表示，正如路透社首先报道的那样，已撤销“某些”许可证，但没有具体说明受影响的供应商的名称或数量。据路透社当时报道，高通和英特尔的许可证均被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2024 年初以来，（商务部）已撤销了另外八项涉及华为的许可证，”该机构在文件中表示，为回应共和党国会议员迈克尔·麦考尔的质询而准备。&lt;/p>;&lt;p>;根据该文件，华为的许可批准包括“运动设备和办公家具以及用于消费大众市场产品的低技术组件，例如美国商务部表示，这些产品在中国可以从国内外渠道广泛获得。&lt;/p>;&lt;p>;华为和高通没有回应置评请求。英特尔拒绝置评。由麦考尔担任主席的众议院外交事务委员会发言人表示，该委员会已于周二收到这些数据，并正在对其进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;这些细节为拜登政府为阻止华为而采取的措施提供了新的线索。尽管华盛顿以国家安全为由努力削弱该公司，但该公司已开始反弹。华为否认存在安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;国会中的共和党对华强硬派向该公司施压，要求该公司进行打击。去年 8 月，该公司推出了一款由中国芯片制造的先进芯片驱动的新手机，震惊了业界。尽管美国对这两家公司实施出口限制，但华为还是继续与制造商中芯国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司 Counterpoint 的数据，这款手机帮助华为智能手机销量在 2024 年前六周同比飙升 64%。其智能汽车零部件业务也为华为的复兴做出了贡献，该公司在 2023 年实现了四年来最快的收入增长。&lt;/p>;&lt;p>;华为于 2019 年被列入美国贸易限制名单，原因是担心它可能会被监视美国人。被列入名单意味着该公司的供应商在发货前必须寻求特殊的、难以获得的许可证。&lt;/p>;&lt;p>;但华为供应商已经获得了价值数十亿美元的许可证来销售华为的商品和技术，这要归功于特朗普政府推出的一项政策，允许比实体上市公司更广泛的物品流向该公司。&lt;/p>;&lt;p>;摘要还指出，从 2018 年到 2023 年，该机构批准了在寻求向实体名单上的中国方出售产品的总价值 8,800 亿美元的申请中，价值 3,350 亿美元的许可证获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;在这些批准中，价值 2,220 亿美元是在 2021 年（拜登上任第一年）获得的。该机构补充说，当年收到的申请金额为 5600 亿美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rapist hairdresser becomes first Japanese in Singapore to get the cane]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268949/rapist-hairdresser-becomes-first-japanese-singapore-get-cane?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 10:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/681cc23e-b0af-4a31-9390-6a04714eaafa_8988ba21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡高等法院向 38-一名 7 岁的日本发型师袭击了一名新加坡大学生。图片：Ronan O&#39;Connell&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份法庭文件显示，新加坡一家法院因 2019 年强奸和性侵犯一名女性而判处一名日本男子 17.5 年监禁和 20 下鞭刑。 ，这是该城市国家首例日本公民受到体罚的案件。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡高等法院周一对 38 岁的发型师喜多一光 (Ikko Kita) 进行了判决，罪名是袭击一名日本人。 2019年12月30日凌晨，一名20岁新加坡女大学生处于醉酒状态。&lt;/p>;&lt;p>;Kita乘出租车将这名不认识的女子带到他的公寓根据法庭文件，他在拍摄这次遭遇时与她进行了未经同意的性行为。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，他被警方逮捕，并于第二天获得保释。他于去年 5 月在下级法院受到指控，此后一直被还押。&lt;/p>;&lt;p>;主审法官艾迪特·阿卜杜拉 (Aedit Abdullah) 表示，裁决中的袭击行为“残酷无情”，并补充说，鉴于受害人当时喝醉了，而且很脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;Kita 已对指控认罪。&lt;/p>;&lt;p>;日本驻新加坡大使馆证实，Kita 是第一位被指控的日本公民。将会受到鞭打。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据新加坡法律，法庭可以对强奸、武装抢劫和破坏公物等严重罪行处以鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是使用鞭刑作为惩罚的东南亚国家之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing, Manila agree to keep talking to ease South China Sea tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268942/beijing-manila-agree-keep-talking-ease-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 09:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/4b77ea9a-8d8c-4aae-aecb-5bfc3f357e04_2b430ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中菲代表就仁爱礁交换意见周二在马尼拉举行的双边磋商机制会议上存在争议。图片：中国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和菲律宾已同意缓和有争议的南中国海的紧张局势，此前发生了近代历史上最严重的一些冲突，引发了南海局势的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;周二在马尼拉举行的双边磋商机制会议上，双方“就南海局势”，特别是仁爱礁的紧张局势交换了意见，并同意继续管控分歧&lt;/p>;&lt;p>;根据中国外交部周二晚发布的声明，“双方认为维护南海和平稳定符合中菲双方利益，也是地区国家的共同目标”。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交部声明，双方还“同意继续保持对话和磋商……以控制争端和分歧”，该声明将这次会议描述为“坦诚、富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;会谈涉及如何完善两国涉海沟通机制以及如何促进两国海警之间的对话等问题。&lt;/p>;&lt;p>;中方声明称，双方敦促菲律宾“立即停止在海上的侵权和挑衅行为……，回到通过对话解决争端的正确轨道”，以稳定双边关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;在周二晚间发布的另一份声明中，菲律宾外交部表示，双方“在制定管理海上局势的措施方面取得了实质性进展，但仍存在重大分歧”。&lt;/p>;&lt;p >;周二的会议由中国外交部副部长陈晓东和菲律宾外交部副部长特蕾莎·拉扎罗共同主持。&lt;/p>;&lt;p>;此次会议是在两国之间发生多轮海上对抗之后举行的，这引发了人们对潜在冲突的担忧。南海是世界上最繁忙的航线之一，冲突范围更广。这些遭遇也招致了美国及其盟国的批评。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 6 月 17 日在仁爱礁发生的事件，当时中国海岸警卫队拦截了菲律宾海军执行任务，该任务是为驻扎在争议礁石上的部队提供补给。八名菲律宾水手在随后的冲突中受伤，其中一人失去了拇指。&lt;/p>;&lt;p>;一天后，美国国务院谴责中国“不断升级且不负责任的行为”，并重申华盛顿有义务根据《联合国宪章》保护菲律宾。 1951 年条约。&lt;/p>;&lt;p>;据中方通报，外交、国防部、自然资源、环境、交通、农业和海岸警卫队的官员也参加了周二的会谈。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity growth hits 8-month low as new orders slow, Caixin PMI shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3268944/chinas-services-activity-growth-hits-8-month-low-new-orders-slow-caixin-pmi-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 09:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/224afdbb-f2a9-4373-b552-d9f76ee940c1_a65e2570.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在贵州省龙里县的一个仓库里工作。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项私营部门调查显示，受新订单增长放缓拖累，中国服务业活动扩张速度为八个月来最慢，六月份信心跌至四个月低点周三显示，表明需要更多经济刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 5 月份的 54 回落至 51.2，创下 2023 年 10 月以来的最低读数，但仍处于扩张状态连续第 18 个月占据领土面积。 50 分是扩张与收缩的分界线。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查主要涵盖私营和出口导向型企业，与周日发布的更广泛的官方 PMI 一致，后者显示服务业活动降至 5-5月低点。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体近几个月来的增长不平衡，更加强烈地呼吁提供更多政策支持，以实现 5% 左右的雄心勃勃的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>; 6 月份新订单分类指数从上月的 55.4 降至 52.1。即使 5 月份出口强劲，海外需求也略有放缓。&lt;/p>;&lt;p>;由于对全球经济和竞争加剧的担忧，商业信心水平降至 2020 年 3 月以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;继 5 月份增加就业机会后，服务提供商上个月再次缩减招聘规模。&lt;/p>;&lt;p>;但投入和产出价格通胀率放缓，为正在努力应对更高通胀压力的企业主提供了喘息的机会。投入材料、劳动力和运输成本。&lt;/p>;&lt;p>;跟踪服务业和制造业的财新/标准普尔综合 PMI 从 54.1 降至 52.8。&lt;/p>;&lt;p>;市场现在关注的是七月中旬的领导层会议，即所谓的三中全会，可能会宣布一些改革措施。&lt;/p>;&lt;p>;将中央政府的收入重新分配给地方政府，从而减少地方政府对土地销售的依赖的措施将成为首要议程政策顾问表示，“财税改革应着眼于为市场参与者创造更加乐观的预期，”财新智库高级经济学家王哲表示。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US recalls potent midrange missiles from Philippines used in South China Sea drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268941/us-recalls-potent-midrange-missiles-philippines-used-south-china-sea-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 09:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/a9e82f07-1aad-44c3-90bb-469492568524_0c810c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国地对空导弹系统发射了去年在菲律宾举行的“肩并肩”演习期间进行的海防演习。图片：美国陆军/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据菲律宾军方发言人称，华盛顿部署在菲律宾的美国强大中程导弹系统将于9月归还美国。&lt;/p >;&lt;p>;该导弹系统于 4 月部署到菲律宾北部省份，用于 6 月结束的联合军事演习。 5 月份在南海举行的双边演习期间，它还被用于模拟射击演习。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾陆军上校路易·德马阿拉 (Louie Dema-ala) 周二表示，该导弹系统一旦完成，将归还美国两次演习中使用的其他防御装备均运回。华盛顿方面没有给出停止部署的原因。&lt;/p>;&lt;p>;美国的台风武器系统，能够发射 SM-6 防空导弹和战斧对地攻击导弹，作战射程超过分别为 240 公里（150 英里）和 2,500 公里 – 部署到菲律宾，用于与美国举行的年度“肩并肩”联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在加强其在南中国海的广泛领土主张以及在该海域的挑衅活动，特别是针对菲律宾船只的挑衅活动，一再批评导弹部署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部长董军在新加坡与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会面时表示5月31日，该导弹系统严重威胁亚洲地区安全，破坏地区和平稳定。&lt;/p>;&lt;p>;美俄签订禁止发射射程500公里至5500公里陆基弹道导弹和巡航导弹的条约以及中短程导弹发射器，已于 2019 年到期。此后，两国都扩大了武器生产和使用。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 6 月 28 日表示，他知道美国各国已在丹麦和菲律宾部署导弹系统，表明菲律宾将恢复中程导弹生产。&lt;/p>;&lt;p>;5月23日，菲律宾国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示，菲律宾愿意接收更多来自菲律宾的武器装备。前往美国进行训练演习。&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里·梅特姆 (Jeoffrey Maitem) 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On China and the US, Malaysia can walk and chew gum at the same time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3268720/china-and-us-malaysia-can-walk-and-chew-gum-same-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/238fba16-7a0d-4f94-9a64-e9f7cf862970_5082d7c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强（左）与马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣6 月 19 日，在吉隆坡南部布城的总理办公室举行的欢迎仪式上。李克强为期三天的正式访问是中国与马来西亚接触的最新举措，在某些方面被视为试图将布城更多地拉入北京的影响力。轨道。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 发现自己最近必须大量阐明政府与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;像他的前任一样，他自上台以来，由于地缘政治观察人士通过每次高层会议、公开声明和政策决定来审查布城与北京的关系，因此必须经常这样做。中国总理李强上个月对马来西亚进行正式访问，纪念两国建交 50 周年，引发了最新一轮的审查。&lt;/p>;&lt;p>;那些倾向于将马来西亚归入中国阵营的人可能会指出联合声明中有关台湾的措辞。李克强访问结束时两国政府发表的声明。马来西亚一反常态地明确宣布承认台湾是“中华人民共和国不可分割的领土，以实现国家统一”，并承诺“不支持任何要求台湾独立的呼声”。与之前的联合声明相比。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，马来西亚总理纳吉布·拉扎克会见了中国国家主席习近平，据称双边关系处于 1974 年建立正式关系以来的“最高水平”。两国政府发表的声明只是重申马来西亚“坚定奉行一个中国政策”并支持“两岸关系和平发展和中国和平统一”。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔·穆罕默德 - 中国称其为“老朋友”，但在他重新掌权后，他似乎对双边关系的性质和方向提出了更多的批评——他在 2018 年担任总理期间访问了中国。随后的联合声明简洁地指出，“马来西亚重申了对一个国家的承诺” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布城在2024年的更加冗长的立场引起了台北的担忧回应，台北不仅谴责并驳斥了其所称的关于台湾的“虚假主张”。联合声明但也呼吁“马来西亚政府不要追随中国破坏台湾主权”。鉴于台北和北京之间的关系恶化，以及北京现在似乎有意为其所谓的一个中国原则争取国际支持，这种反应也许是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;其他背景事态发展也加深了人们对马来西亚与中国关系日益密切的看法。菲律宾面对中国在南海的好战行为的蔑视与马来西亚更为低调的做法形成鲜明对比。此外，考虑到他与华盛顿在政治迫害期间与华盛顿的牢固联系的期望似乎很广泛。&lt;/p>; &lt;p>;应该很明显，观看马来西亚的行为通过地缘政治过滤的外交关系导致分析散光。外交政策最终是国内政策的延伸，在战略竞争的充电气氛中，值得从其光学方面进行分解事实。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，就像马来西亚最近对台湾地位的肯定一样，似乎是看来，这似乎是在1974年的《中国与马来西亚之间关系正常化》的联合公报中，语言重述。第3款“承认中国政府的立场，即台湾是中华人民共和国领土不可分割的一部分”。因此鉴于由此产生的影响，可能会有争议。然而，通过双边镜头更狭窄，此举表明，安瓦尔政府在对中国对中国重要的事务上的善意扩展，这是在关系中象征意义上的重要关头，而没有马来西亚政策的任何实质性变化或特许权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这也可能为双方提供有关管理海事问题的双边对话的基调，这在2024年的联合公报中提到。考虑到最近在第二次托马斯浅滩发生的事件发生的事件，尽管北京和马尼拉之间有双边咨询机制，但该计划可能非常天真。&lt;/p>; &lt;p>;，即使如此，海上冲突也强调了紧迫的紧迫性。马来西亚和中国之间海上讨论的制度化双边渠道。拥有一个平台比根本没有一个平台更好，尤其是如果它可以补充正在进行的多边努力，例如有关南中国海的行为守则的谈判。&lt;/p>; &lt;p>; anwar宣布马来西亚打算加入马来西亚在李访问之前，扩大的金砖四国集团为人们猜测中国的重力吸引力提供了更多的饲料。然而，以这种还原的方式看待马来西亚的兴趣是从根本上误解该国对多边主义的长期投资，以及由于不同的原因而兴趣参与多种工具。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;请记住，马来西亚通过谈判加入了区域全面经济伙伴关系（RCEP）以及跨太平洋伙伴关系（TPP）。它批准了RCEP和TPP的继任者，即跨太平洋伙伴关系的全面和进步协议。太平洋经济框架。它还将在明年的东南亚国家协会主席，同时通过与广泛合作伙伴进行各种配置进行外交，安全和军事合作。&lt;/p>; &lt;p>;在现状不再充分反映的时候全球多数派的欲望，马来西亚在不同论坛中寻求更积极的角色以确保其利益是有意义的。与某些人可能相信的相反，可以同时行走和咀嚼口香糖。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China woman denied compensation after fired for obstructing office surveillance cameras with umbrellas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3268633/china-woman-denied-compensation-after-fired-obstructing-office-surveillance-cameras-umbrellas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/30/deab64ff-de84-4d6f-813b-90cbaf179527_56d23ca3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”监事。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国南部的一名妇女被解雇后起诉，因为她一再在桌子上打开两个雨伞以阻止公司监视系统&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的风险。&lt;/p>; &lt;p>;妇女姓王，来自中国南部广东省的深圳，在2019年被解雇后，将该公司带到了三个不同的法院。根据大陆媒体劳工新闻的报道，他们拒绝了她的30万元人民币（41,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;广东省级高等法院是拒绝该妇女索赔的最终法院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法院说，王担心监视摄像机会意外捕获她的私人部位是基于“极端思想”的，如果她穿着典型的公司标准，她就不会有“衣柜故障”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/06/06/30/70bd6869-c246-c246-4fc4-4fc4-b5fe-c8b5fe-c8bd5fe-c8bd88e154e154de154d5_1fd50d51.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;法院裁定，如果符合典型的公司标准，王不必担心衣柜故障。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法官补充说，公司可以在其业务中安装监视摄像机是可以接受的。&lt;/p>; &lt;p>;王在打开后被解雇在2019年安装监测系统后，她的雨伞连续18天。人力资源经理告诉王两次不要阻止摄像机，人力资源部也两次发送了她的书面警告信。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，王都被忽略了，王继续她的监视行为。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/images/canvas/2024/06/06/07bc39e4-e23c-423c-42a9-99-aaa6-aaa6-aaa6-59fe8ce8c3fe8c36767676 cececf9b20。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;法官指出，公司可以在其前提内实施监视摄像机。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;企业管理人员说，王展开了雨伞，遮住了她的桌子，避免被上级监督。结果，该公司表示，不确定她是在工作，在手机上玩或执行与她的工作无关的其他任务。&lt;/p>; &lt;p>;在线大陆评论员在这种情况下很大程度上支持该公司。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“为什么不穿更多衣服？她显然正在试图惹恼公司。”中国tiktok的杜林（Douyin）的一个人说&lt;/p>; &lt;p>;，但另一个用户说：“在办公室里有这么多监视摄像机，这项工作一定很无聊。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>