<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Epoch Times media outlet to suspend print edition in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3277563/epoch-times-media-outlet-suspend-print-edition-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/d1161f74-c02e-4da6-a32a-14771a947d3d_2f6b4c17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;智能手机和笔记本电脑屏幕拍摄的照片显示香港版《大纪元》表示将于 9 月 17 日在香港发行最后一期实体报纸。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与法轮功组织密切相关的出版物被北京视为“邪教”的《纽约时报》宣布，由于未能续签其印刷店租约，将暂停在香港印刷版的印刷版。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的 Facebook 帖子中，香港版《大纪元表示将于9月17日停止印刷报纸，并补充说这一决定是由于“多种因素”造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“由于大纪元香港版的印刷团队在9月17日之后未能续签租约，因此决定停止印刷报纸。”该报称，《大纪元时报》已过期，加上目前香港的种种因素，大纪元香港版决定暂时停止印刷和发行日报。&lt;/p>;&lt;p>;但该出版物于 2001 年开始出版印刷版，并表示将继续出版其在线版本。&lt;/p>;&lt;p>;该出版物与法轮功密切相关，法轮功是一个在中国大陆被禁止的精神团体，当局将其称为“ 1999 年的“邪教”。&lt;/p>;&lt;p>;香港记协主席郑秀玲表示，在房地产市场不景气的情况下，该刊物难以获得印刷店的租约，这充分说明了新闻业的状况&lt;/p>;&lt;p>;程补充说，据她了解，该刊物急于寻找新的印刷地点，但没有房东愿意租给他们。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人封锁一家媒体不仅是在其所写内容上挑剔，而且还试图在商业或商业方面切断它，这只是扼杀记者声音和他们所做工作的另一种方式，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;2021年4月，四名男子冲进该报位于荃湾的印刷厂，声称员工负债累累。他们用锤子砸碎电脑屏幕，并将混凝土碎石倒在打印机上。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后，一名记者在何文田的一次公然袭击中，腿部被棒球棒多次击中.&lt;/p>;&lt;p>;三个月前，大纪元时报的一位高管被美国联邦大陪审团指控洗钱。据检察官称，他被指控通过公司账户通过“规模庞大的跨国计划”洗钱至少 6700 万美元的被盗资金。&lt;/p>;&lt;p>;首席财务官关卫东，61 岁，又名比尔关，因一项洗钱罪和两项银行欺诈罪被捕。他因洗钱罪名面临最高 20 年徒刑，因每项银行欺诈罪名面临 30 年徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistani man charged over plot to attack New York Jewish centre around October 7]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277578/pakistani-man-charged-over-plot-attack-new-york-jewish-centre-around-october-7?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 07:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/6f24f187-e234-43aa-9982-28469f2da657_da56e727.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国司法部长梅里克·加兰在选举威胁特别工作组会议上讲话周三在华盛顿司法部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部周五表示，一名居住在加拿大的巴基斯坦公民于周三被捕，并被指控策划在纽约发动袭击以支持伊斯兰国。&lt; /p>;&lt;p>;20 岁的穆罕默德·沙泽布·汗 (Muhammad Shahzeb Khan) 被指控策划于 2024 年 10 月 7 日左右在布鲁克林的一个犹太中心发动大规模枪击事件，此时距离哈马斯袭击以色列已近一年。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官梅里克·加兰将军表示，汗（又名沙泽布·贾杜恩）的目标是杀死“尽可能多的犹太人”。&lt;/p>;&lt;p>;司法部无法确认汗是否已获得法律顾问。&lt; /p>;&lt;p>;根据起诉书，汗试图从加拿大前往美国，打算使用自动和半自动武器进行袭击。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警周五在一份声明中说，他们于周三在蒙特利尔以南的魁北克省奥姆斯敦逮捕了汗。他将于 9 月 13 日在蒙特利尔出庭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;汗告诉两名卧底执法人员，他计划为伊斯兰国支持者创建“一个真正的线下小组”，以起诉书称，他指示他们获取 AR 式突击步枪、弹药和其他材料来实施袭击，并确定了袭击发生的具体地点。&lt;/p>;&lt;p>;他指示他们获取 AR 式突击步枪、弹药和其他材料来实施袭击。检察官表示，汗瞄准纽约是因为纽约拥有“美国最多的犹太人口”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感谢加拿大合作伙伴在此事上采取的关键执法行动。加兰在一份声明中表示：“犹太社区与这个国家的所有社区一样，不必担心自己会成为仇恨恐怖袭击的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;汗将面临最高 20 年的监禁.&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日将是哈马斯对以色列发动袭击一周年，这次袭击造成约 1,200 人死亡，并引发了以色列的袭击，目前已进入第十一个月，迄今为止已造成 40,000 多人死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;此后，北美各地的社区报告反犹太主义和仇视伊斯兰教的袭击有所增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing’s troubled Starliner spaceship heads back to Earth without crew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277577/boeings-troubled-starliner-spaceship-heads-back-earth-without-crew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 07:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/56fbc20b-7e59-4db1-aa4b-b961e061709a_3debb602.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音 Starliner 飞船离开国际空间站周五无人驾驶返回地球表面。图片来源：美国宇航局（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局认为风险太大，问题缠身的波音星际客机于周五离开国际空间站（ISS），在没有宇航员的情况下飞往地球。&lt;/p>;&lt;这家百年航空航天巨头的声誉因 6 月份在前往轨道前哨站途中遇到的推进器故障和氦气泄漏而受到重创，以及美国航天局随后决定让其机组人员搭乘竞争对手 SpaceX Crew 返航明年龙号。&lt;/p>;&lt;p>;“是时候把卡利普索带回家了，”宇航员苏尼·威廉姆斯用这艘宇宙飞船的昵称告诉任务控制中心。 “我们支持你，你也有这个，把她带回地球。祝你好运。”&lt;/p>;&lt;p>;Starliner 于下午 6 点 04 分自动脱离空间站，并计划在大约六小时后降落在新墨西哥州的白沙太空港。&lt;/p>;&lt;p>;平稳、平安无事地回家不仅对于挽回一些自豪感至关重要，而且对于波音公司未来获得宇航员飞行认证的前景也至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局选择在没有宇航员布奇的情况下将飞船带回家尽管波音公司保证飞行安全，但威尔莫尔和威廉姆斯仍继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>;该公司进行了广泛的地面测试，旨在复制飞船在上升过程中遇到的技术故障，并制定了计划以防止出现更多问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最终，波音公司无法说服美国宇航局相信他们可以带回这两个人，他们原本打算在国际空间站停留大约一周，以测试星际客机，但现在将留在那里直到二月份。&lt;/p>;&lt;p>;“波音公司相信他们创建的模型，该模型试图预测剩余飞行过程中推进器的退化情况，”美国宇航局商业载人计划的项目经理史蒂夫斯蒂奇本周告诉记者.&lt;/p>;&lt;p>;但是“由于模型的不确定性，美国宇航局团队对此感到不舒服”，他补充道，并将会议期间的气氛描述为“紧张”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/7d5d46b1-8d7a-4b3f-9ea3-2c9b04a484c3_32afda76.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，美国宇航局宇航员布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯在佛罗里达州卡纳维拉尔角合影。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;脱离对接后不久，Starliner 将进行一次强大的“突破燃烧”，将其射出空间站，以防止任何碰撞的机会——这是一种机动如果船上的船员可以在需要时手动控制船只，那么这是不必要的。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，期望 Starliner 将成功进行降落伞和安全气囊辅助着陆 - 正如它在 2019 年和 2022 年的两次无人测试中进行了测试。&lt;/p>;&lt;p>;但地面团队将密切研究其性能的各个方面，特别是在关键的“脱轨燃烧”过程中，其麻烦的推进器，该过程将航天器带回地球轨道&lt;/p>;&lt;p>;斯蒂奇强调，美国宇航局专注于完成手头的任务。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们这样做时，我们将更好地了解何时可以认证飞行器十年前，美国宇航局授予波音公司和 SpaceX 数十亿美元的合同，在航天飞机退役后开发用于运送宇航员往返国际空间站的航天器。 &lt;/p>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 却击败了波音公司，自 2020 年以来成功运送了数十名宇航员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Hisahito becomes Japan’s first male royal to reach adulthood in 4 decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277570/prince-hisahito-becomes-japans-first-male-royal-reach-adulthood-4-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/c63dc8d5-f724-44f8-8a08-48c2818655ae_4c7d05c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;久仁亲王长期以来对昆虫很感兴趣，甚至与人合着一篇关于他在东京赤坂庄园的蜻蜓调查的学术论文。图片来源：日本宫内厅（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本皇室的一个重要里程碑，久仁亲王于周五满 18 岁，成为近四十年来第一位成年的男性皇室成员.&lt;/p>;&lt;p>;对于一个统治了一千多年但面临着与国家其他地区相同的生存问题——人口快速老龄化、人口萎缩的家族来说，这是一个重大的发展。&lt;/p>;&lt;即将成为天皇的久仁是日本天皇德仁的侄子。他的父亲秋筱皇太子是最后一位这样做的，时间是 1985 年。&lt;/p>;&lt;p>;久仁是 17 名成年皇室成员中最年轻的一个，目前皇室只有四名男性。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/43f0a679-2237-4d5f-b660-6fc7aeee1d67_727a1d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，日本爱子公主在东京赤坂离宫皇家花园举行的春季花园派对上迎接客人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他作为最后继承人的身份给不允许皇后的制度带来了一个重大问题。政府正在讨论如何在不依赖女性的情况下保持继承权的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;1947 年的《皇室法》在很大程度上保留了战前保守的家庭价值观，只允许男性继承王位，并强制女性皇室成员与平民结婚而失去皇室地位的成员。&lt;/p>;&lt;p>;他的堂兄爱子公主是德仁和他的妻子雅子（毕业于哈佛大学的前外交官）唯一的孩子，是公众最喜爱的未来皇后.&lt;/p>;&lt;p>;但现行法律禁止雅子继承这一职位，即使她有直系血统。&lt;/p>;&lt;p>;继承表可能会令人困惑：德仁是天皇。他的弟弟秋筱是第二顺位继承人。接下来是秋筱之子久仁。&lt;/p>;&lt;p>;早先提出的允许爱子出生后成为皇后的提议在 2006 年久仁出生后就被搁置了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/16347d2a-667f-4c12-b93e-e983a480759b_171e2b5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本久仁亲王（中）在参加“Chakko-no”活动后，在父母秋筱亲王和纪子公主以及妹妹真子公主（左）和佳子公主（右）的陪同下2011 年 11 月在东京举行的“-gi”仪式，庆祝他的成长以及从婴儿期到童年期的转变。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在我要珍惜我剩下的时间高中时，”久仁在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他长期以来对昆虫很感兴趣，甚至在他位于东京赤坂的庄园里与人合着了一篇关于蜻蜓调查的学术论文。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年 1 月，一个以保守派为主的政府委托专家小组建议政府提议允许女性成员在婚后保留皇室身份，以防止皇室人口减少，同时收养女性批评者表示，只要维持仅限男性的王位继承制，这些措施的效果就有限，因为它在很大程度上是可行的前现代时期妃嫔的帮助。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After 30 years, China’s BeiDou is a GPS rival. Will the world enter its orbit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277511/after-30-years-chinas-beidou-gps-rival-will-world-enter-its-orbit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/8a22ad0b-86aa-4d21-a459-ee73a2cfc749_1684bdcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;中国“银河”轮搁浅国际海域30多年来，其全球定位系统（GPS）遭到美国干扰，世界第二大经济体发展了自己的卫星导航网络，捕捉到了美国的卫星导航信息。随着其本土系统的影响力不断扩大并开始与美国竞争对手相媲美，北京的野心也随之扩大。它希望北斗——以北方天空中用于卫星前导航的七颗明亮星星命名——能够吸引足够多的国际用户，以便该系统能够削弱美国运营的 GPS 网络长达数十年的主导地位。&lt;/p >;&lt;p>;凭借向国际机构提供的服务的巧妙宣传、增强海外信号强度的计划以及刺激发展中国家采用北斗系统的一系列投资、补贴和捐赠，中国对其系统的推广与该网络自己的系统相形见绌。覆盖率水平。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这种巨大变化面临着许多障碍。但通过投入数十亿美元用于北斗系统的开发并将其作为免费服务提供，北​​京正在对该系统及其在更广泛的地缘政治背景下的价值进行长期投资。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些领域，北京可以加州大学洛杉矶分校 (UCLA) 地理空间技术教授迈克尔·辛 (Michael Shin) 表示：“激励海外在全球海事和航空安全以及与西方不太结盟的发展中国家采用这种技术，以促进中国的利益。”&lt;/p >;&lt;p>;银河事件的耻辱历历在目，中国于 1994 年开始研制自己的导航系统，并于六年后在实验区域网络中发射了第一颗卫星。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;据哈佛大学贝尔弗科学与国际事务中心称，如今，其覆盖全球的星座在世界多个地区的准确度足以超过 GPS。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，该系统对中国的发展非常有用。不断壮大的商船队。银河号的所有者、航运巨头中远集团已在其 600 艘船队中安装了国产信号接收器。几乎所有中国船只都已从 GPS 转向北斗，或同时使用两者。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国而言，国内几乎普遍采用北斗的时机恰逢其时，因为人们对国家自给自足和发展的担忧相辅相成。国家安全已达到顶峰。与中国本土生产的 C919 客机类似，北斗是一项曾经只能通过进口获得的重要技术的本土替代品——这是一个潜在的弱点，现已得到纠正。&lt;/p>;&lt;p>;但北京感兴趣的远不止于此GPS 的替代品 - 它还将其网络视为提高其国际地位的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;北斗的形象具有里程碑意义，它成为继 GPS、欧洲的伽利略和俄罗斯的格洛纳斯之后第四个被纳入的系统2022年11月，中国的系统被纳入Cospas-Sarsat国际搜救网络。去年，中国的系统被国际民航组织认可为飞行引导的通用标准。&lt;/p>;&lt;p>;王亚楠，航空分析师北京航空航天大学在 6 月份的一次研讨会上表示，北斗在全球交通运输中的广泛使用可以解决因依赖单一星座而产生的“脆弱性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“将中国系统融入到全球交通中会更安全。实现多个星座的互补。我们的系统可以为运输公司以零成本或低成本提供与其他系统相同的性能。&lt;/p>;&lt;p>;在发展中国家的其他地方，北斗的存在正变得越来越明显。&lt;/p>;&lt;p>;Per中国卫星导航系统管理办公室的信号遍布非洲、东南亚、中东和拉丁美洲，用户群主要集中在农业、交通和基础设施领域。&lt;/p>;&lt;p>;其运营商声称该系统是广泛的商业用途包括巴基斯坦的港口管理、缅甸的土地规划和河流运输、老挝的精准农业和病虫害防治、文莱的城市规划以及印度尼西亚的海上巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;在沙特阿拉伯，中国的系统用于城市开发以及沙漠深处人员和车辆的定位。在西非的布基纳法索，国家通讯社新华社表示，它有助于将基础设施项目的施工时间缩短高达 20%。&lt;/p>;&lt;p>;它的更广泛采用也不是基于成本的让步；而是一种基于成本的让步。北斗已经在某些领域击败了竞争对手，在地球上任何位置的定位精度都达到 4.4 米或更高，这使其与西方系统不相上下。&lt;/p>;&lt;p>;在中国和东南亚各地的地面站在非洲，该网络的精确度比 GPS 高出一档。亚洲、非洲和拉丁美洲的低纬度和中纬度地区的信号最为可靠。&lt;/p>;&lt;p>;它还支持用户和控制中心之间每条最多 1,000 个字符的短信，这是 GPS 不具备的功能据北斗运营商介绍。&lt;/p>;&lt;p>;“我的理解是，北斗在卫星数量、监测站以及某些国家的定位精度方面已经超过了 GPS，”加州大学洛杉矶分校的 Shin 说道。&lt;/p>;&lt; p>;不过，分析人士表示，该系统无法与无所不在的 GPS 相媲美，并且在扩大其使用范围时，中国不应忘记欧洲和俄罗斯未能颠覆美国的网络。&lt;/p>;&lt;p>;Shin认为，尽管中国选择具有背景优势，但由于许多国际用户坚持使用美国工具，因此需要考虑“重要的地缘政治考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示北斗“不太可能”取代主流任何重大程度的现任者。 “美国的服务在全球范围内得到利用，并深入融入众多行业，并以可靠性而闻名。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国立大学 (NUS) 地理学副教授 Godfrey Yeung ）表示，中国的网络只是国际用户的“次要选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京不应将其定位为挑战现状。欧洲和俄罗斯未能挑战 GPS，因为后者自 20 世纪 80 年代以来就可以免费使用，”Yeung 说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，竞争已经被避免，因为更大的互操作性意味着不同的系统能够融合。 &lt;/p>;&lt;p>;大多数消费电子产品（包括外国和中国制造的智能手机）都支持 GPS 和至少另一个更准确定位的系统。&lt;/p>;&lt;p>;美中经济与安全审查委员会的报告美国国会的一个机构表示，这两个系统并不争夺市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;“卫星导航行业正趋向于与所有主要网络兼容的‘多星座’接收器，”该委员会&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使北斗不太可能重新绘制全球导航地图，北京仍然致力于将该系统纳入其更广泛的战略。&lt;/p>;&lt;p>;在一次纪念活动上周二，在该计划实施 30 周年之际，中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会提出了一项倡议，以鼓励北斗的商业应用以及相关产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;提到更多与发展中国家的交流，以及推广北斗成果和技术优势。鼓励中央政府、地方政府和在海外投资的私营企业加入这些努力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的科技和产业政策具有前瞻性，可以培育重要的产业和产业链，”新加坡国立大学的杨说。 “北斗的投资回报不应仅根据用户数量来评估，而应根据其对许多战略部门及其海外利益的价值来评估。”&lt;/p>;&lt;p>;中国已经在鼓励使用其系统加州大学洛杉矶分校的辛说：“北京可能会将导航网络与中国对发展中国家港口和铁路等基础设施的投资结合起来。” 。 “通过补贴定价，并将其与其他中国技术、服务和产品相结合，这一战略可以增加外国采用率和对中国的技术依赖。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美中委员会报告还提到了北斗在服务中国海外投资和利益方面的效用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直在寻求激励各国使用其服务和接入，在亚洲和非洲建设地面站，以提高该系统的准确性，并进一步扩大北​​斗卫星导航系统的应用范围。” ，中国企业的商业前景。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;行业协会也呼吁根据北斗的采用来进行重大对外投资。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应为该系统创造条件中国全球卫星导航系统与位置服务协会理事长余贤成表示：“搭对外投资和项目的顺风车，渗透到更多国家。”&lt;/p>;&lt;p>;通过补贴、政府采购和协议余说，北京可以帮助导航企业和服务提供商在海外建立货币化模式，以支持国际化。&lt;/p>;&lt;p>;但是，申说，为了提高中国系统的声誉并在海外获得更多吸引力，北京应该不要利用其影响力来获取短期利益。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙和乌克兰上空的 GPS 信号已被扰频用于军事目的。任何涉及数据的技术都可能存在风险，其中位置数据尤其值得关注。中国必须安抚外国用户。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia Tech to end China partnerships amid US concerns over military ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277573/georgia-tech-end-china-partnerships-amid-us-concerns-over-military-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 06:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/afdfd888-0f33-40e0-93f4-6218e5c6e541_b33f3e41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国机构和国会加强对中国国家资助项目的审查在美国学院和大学的影响力和技术转让。图片说明：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国乔治亚理工大学周五表示，在国会对其与实体的合作进行审查后，该校将终止与中国天津和深圳的研究和教育合作伙伴关系与中国军方有联系。&lt;/p>;&lt;p>;5月，美国众议院中国问题特别委员会致函佐治亚理工学院，询问其与中国东北天津大学在尖端半导体技术方面的研究细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这所中国学校及其附属机构于 2020 年因违反美国国家安全的行为而被美国商务部列入出口限制名单，包括盗窃商业秘密和促进中国军事发展的研究合作。&lt;/p>;&lt;p>;发言人Abbigail Tumpey 在一封电子邮件中表示，自天津大学被添加到实体名单以来，佐治亚理工学院一直在评估其在中国的态势。&lt;/p>;&lt;p>;“天津大学有充足的时间来纠正这种情况。迄今为止，天津大学仍在实体名单上，这使得佐治亚理工学院与天津大学以及随后的佐治亚理工学院深圳学院 (GTSI) 的合作不再成立。”Tumpey 说道。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚理工学院是顶级机构美国工程学院和美国国防部资助的主要接受者在一份附带声明中表示，将停止参与深圳学院的项目，但目前在深圳学院学习的约 300 名学生将有机会满足其学位要求。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/33c0dc55-490d-415a-b46c-8bf59c700052_7214444d.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月份，位于亚特兰大和天津国际纳米颗粒与纳米系统中心的佐治亚理工学院研究人员创造了世界上第一个由石墨烯制成的功能半导体。图片来源：佐治亚理工学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一月份，佐治亚理工学院宣称其位于亚特兰大和天津国际纳米颗粒与纳米系统中心的研究人员创造了世界上第一个功能半导体由纳米材料石墨烯制成。它表示，这可能会导致电子领域的“范式转变”并产生更快的计算。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国这两个地缘政治和科学竞争对手都将半导体视为具有民用和军事用途的战略产业，包括量子计算和先进武器系统。&lt;/p>;&lt;p>;特别委员会在 5 月份的信函中指出，天津研究中心隶属于一家中国公司，该公司的子公司为中国人民解放军 (PLA) 供货。&lt;/p>;&lt; p>;领导天津项目的佐治亚理工学院科学家为这项研究进行了辩护，称所有结果均已向公众公开，并且合作已经通过了广泛的法律审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应&lt;/p>;&lt;p>;“不应该通过国会调查来促使佐治亚理工学院终止与列入黑名单的中国实体的合作关系，”众议院委员会共和党主席、美国国会女议员弗吉尼亚·福克斯 (Virginia Foxx) 表示教育和劳动力问题专家，他在信函中加入了特别委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，我们很高兴佐治亚理工学院做出了正确的决定，我们希望其他大学也能效仿，”福克斯说。在一封电子邮件中。&lt;/p>;&lt;p>;美国机构和国会加强了对中国政府资助的对美国学院和大学的影响力和技术转让的审查，担心北京利用美国开放和联邦政府资助的研究环境来规避出口控制和其他国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府领导下的司法部终止了美国前总统唐纳德·特朗普政府的一项名为“中国倡议”的计划，该计划旨在打击中国间谍活动和知识产权盗窃。批评者表示，该计划刺激了针对亚裔美国人的种族定性，并冷却了科学研究。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s Culture Minister Gennaro Sangiuliano resigns over affair scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277571/italys-culture-minister-gennaro-sangiuliano-resigns-over-affair-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/19cb63d4-76bf-4727-89d3-09691c7c0f64_b9af7b22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前意大利文化部长根纳罗·桑朱利亚诺（中）离开文化部周五罗马。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利文化部长于周五辞职，原因是他与一名年轻女子通奸，这名年轻女子用联网智能眼镜拍摄了他们的约会。&lt;/p>;&lt; p>;Gennaro Sangiuliano 在卷入上个月出现的丑闻后曾试图保住自己的工作，当时 Maria Rosaria Boccia 开始在公共活动中发布两人的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“经过反思， “在这些痛苦的日子里，我决定不可撤销地辞去文化部长的职务，”桑朱利亚诺在其部门发表的一封信中写给总理乔治亚·梅洛尼。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼在一份声明中感谢他的“非凡的服务”。&lt;/p>;&lt;p>;桑朱利亚诺的离职距离意大利主办今年七国集团工​​业化国家集团文化部长会议还有不到两周的时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/2cb4350e-e7be-4e38-ba11-fa0e4d095329_109cccf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利文化部长根纳罗·桑朱利亚诺 (Gennaro Sangiuliano) 于 2022 年 10 月在罗马举行的宣誓就职仪式上与意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 握手。图片来源：意大利总统府路透社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼已经任命了他的继任者亚历山德罗·朱利 (Alessandro Giuli)，他是意大利 21 世纪艺术国家博物馆 MAXXI 的馆长。&lt;/p>;&lt;p>;周三，他试图继续坚持下去。为了完成自己的工作，桑朱利亚诺接受了一次冗长、时而泪流满面的电视采访，这一采访遭到了媒体的广泛嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;他试图解释他与博西亚的关系，而博西亚在社交媒体上充斥着关于他们的恋情的报道。&lt; /p>;&lt;p>;他说这件事从 5 月份开始，但坚称他已在“七月底、八月初”结束了此事。&lt;/p>;&lt;p>;Boccia 八月底在 Instagram 上发帖称，她已经任命了一名外交部特别顾问，但他否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;然后，她开始在社交媒体网站上发布他们在各种公共活动中的照片，以及电子邮件和航班登机牌。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/09/07/371393af-26f-26fd-26fd-444bb-a6f6-176-176f6-176f28222822apaa07f_aebcaaebca.aeaeae75b.jpgca75b.jpg.jpg&#39;&#39; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;意大利文化部长Gennaro Sangiuliano和他的妻子Federica Corsini于8月到达Lido Beach，参加了8月的威尼斯国际电影节。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的采访中，Sangiuliano展示了银行对他的声明，以支持他为Boccia的旅行付款的主张，否认说他已经使用了公共资金。 &lt;/p>; &lt;p>;他还向妻子和梅洛尼道歉。我真的很抱歉。” &lt;/p>; &lt;p>;，但她坚持说：“我没有监视部长，因为我正在与部长一起工作”，他说他将对她提起诉讼。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“我不怕任何询问，因为我说的是真相，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US arms sales to Israel hurt America’s credibility on Aukus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277370/us-arms-sales-israel-hurt-americas-credibility-aukus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/06/a966cfee-842f-49f-49f5-b3ec-c532f140c4c7_1ebf7c0b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;拜登政府对本杰明·内塔尼亚楚胡（Benjamin Netanyahu）在加沙的不懈军事运动的“铁克拉德”政策的战略影响可能比华盛顿目前想象的许多人都要实现。&lt;/p>; &lt;p>;似乎将许多美国政治家团结在一个原本分裂的社会中，这是一种信念，即中国在国际舞台上是对美国首要地位的“系统威胁”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，拜登政府对以色列无情的地面和在2023年10月7日发生可怕的哈马斯恐怖袭击后，加沙的空中袭击造成了1200人丧生的袭击，在与中国国际竞争加剧的时候，美国的全球声誉严重破坏了美国的全球声誉。&lt;/p>; &lt;p>;应该记得它2021年9月，澳大利亚，美国和英国政府宣布了Aukus的形成，这是一种增强的安全伙伴关系，旨在在印度太平洋地区加强基于国际规则的命令，并在一个地区促进一个地区的稳定和繁荣&lt;/p>; &lt;p>;中国一开始并未明确地被确定为威胁，但澳大利亚的形成显然是对中国在该地区日益增长的自信的挑战的回应，并没有明确地确定为世界人口。超越。&lt;/p>; &lt;p>; Aukus Security Pact由两个支柱组成。 Pillar 1涉及Aukus Partners在未来三十年中帮助澳大利亚购买八枚核动力潜艇。 Pillar 2是关于共享有关尖端防御技术的信息，包括人工智能，量子能力和网络安全。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，自2023年第一季度以来，拜登政府已指出它开放的是将Aukus Pillar 2成员资格扩展到可能包括新西兰，日本，韩国和加拿大等国家。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;，拜登政府对aukus的官方理由来保护基于国际规则的订单在印度太平洋地区 - 因其在内华达州政府系统的系统性违反加沙的国际法的同谋而严重破坏了。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的11个月中，拜登政府慷慨地提供了以色列联盟政府用曾经有不受惩罚轰炸巴勒斯坦人的武器。结果确实是灾难性的。根据联合国的说法，在加沙杀害的40,000名巴勒斯坦人中，大多数是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;此外，大约85％的加沙人已经流离失所，加沙的卫生系统已经崩溃了，现在面临着一个领土脊髓灰质炎的流行病，高达65％的加沙建筑物被摧毁或损坏，约有280名援助人员被杀。巴勒斯坦人口的大部分人口都经历了食物的极端短缺。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2099 /05/a7cf5c93-ac1d-438c-8981-5e02525229bdc_34351fd3.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”南加沙地带，9月5日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，拜登政府继续为内塔尼亚胡政府提供外交掩护和支持要求加沙停火加剧。美国于10月18日，12月8日和2月20日行使其否决权作为联合国安理会成员，以阻止要求人道主义停顿或立即停火的决议。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙冲突的6月10日至八个月 - 安全理事会终于通过了拜登政府起草的停火提案，但华盛顿除了敦促内塔尼亚胡政府遵守这项具有约束力的决议外，几乎没有做任何事情。&lt;/p>; &lt;p>;近几个月来，拜登政府坚持认为，加沙停火的“现在是现在的时间”，并且它正在“全天候”来实现这一目标，然后通过涉及埃及和卡塔尔的调解工作浮动了停火提案的修改版。&lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p >;但是，当世界其他地区能够看到拜登政府如何停止向内塔尼亚胡政府供应，使加沙灾难不断发展时，这种言论几乎没有什么意义。&lt;/p>; &lt;p>;这是没有夸张说拜登的加沙立场对美国的全球领导层打击了身体，在像印度太平洋这样的关键地区将受到损害，在印度太平洋这样的战略倡议可能会受到影响。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;一方面，声称Aukus就是要在印度太平洋地区保护国际法，以防止中国自信在加沙之后的虚伪。取而代之的是，对安全契约的看法确实是维持美国首要地位的烟幕，似乎在澳大利亚这样的地方获得了货币。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/09/05/9019349c-12bb-44eb-81a8-bb6e89523ed2_5ee5ee5b8f0.jpg“美国总统乔·拜登（Joe Biden）于7月25日在华盛顿白宫椭圆形办公室与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）握手。 ，拜登政府无法果断地采取果断地保护加沙无辜的巴勒斯坦人，这是一项超级大国的道德危机，据说其外交政策是由普遍价值驱动的，并提出了有关Aukus合法性的疑问。&lt;/p>; &lt;p>;，此外，&lt;/p>; &lt;p>;在拜登（Biden）的领导下，美国在加沙危机期间的行为并不像世界上最强大的国家，并且发现自己正在武装以色列政府，而以色列政府则不同意美国对以色列两国解决方案的愿景巴勒斯坦冲突。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最终，这种明显的政治意愿引起了人们的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;最后，拜登政府对内塔尼亚胡加沙战争的支持已被证明是美国对手的战略意义。在全球南方许多人支持的中国，伊朗和俄罗斯等专制国家，通过要求结束加沙大屠杀的联合国，使美国尴尬。&lt;/p>; &lt;p>;这不能引起人们对的关注美国的战略判断以及澳大利亚联盟是否真的是反对像印度太平洋地区中国这样的上升力量的最有效的方式。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warns of ‘new and heightened risks’ in Hong Kong due to national security laws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277572/us-warns-new-and-heightened-risks-hong-kong-due-national-security-laws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 05:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/07/2B4FCDAD-DEC8-4A66-9F40-116914AEA77F_093D53A8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”根据该市的国内国家安全法取消了护照。美国警告称，香港的新安全条例增加了在香港经营的企业和个人的风险。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国公司，学术机构，研究人员和媒体成员应警惕“在采用其保护后，香港采取的新风险和增强的风险”美国政府机构于3月份在3月份进行了国家安全条例。北京于2020年对纽约市施加的法律可能会影响该市在城市运营的企业和个人。&lt;/p>; &lt;p>;由美国国家部门，财政部，商业，农业和国土安全部共同出版，该法令表示该法令表示包含将与“国家秘密”和“间谍”有关的活动定为犯罪的规定。&lt;/p>; &lt;p>;该法令还规定了法律的域外适用，这可能“影响或损害前往香港的常规业务活动” 。 &lt;/p>; &lt;p>;该咨询的要求强调了香港执法部门的决定，要求向享有流亡的亲民主持不同政权的信息发出赏金。&lt;/p>; &lt;p>; 12月。 ，香港警察在五个被指控违反《国家安全法》的逃亡反对派人物的负责人身上投入了100万港元（128,000美元）。还因涉嫌通过众筹平台向两个著名活动家汇款汇款而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）当时说，华盛顿反对中国的“试图使用这些现金威胁和骚扰那些提倡自由和民主的人的奖励”，并呼吁香港政府尊重“基本法中列举的权利和自由”，该市的迷你宪法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;争辩说，该条例和安全法的措辞尚不清楚，这使定期行为处于风险中：“法律的模糊定义性质以及上次政府的陈述和行动提出了有关与常规活动相关的风险的问题，这些活动可能违反国家安全法，以及/或《 SNS条例》。咨询指出，香港在某些方面仍然与中国大陆有所不同。居民拥有更大的互联网自由，自由和开放式贸易，更严格的知识产权保护以及法律制度，该制度提供了解决商业纠纷的单独程序。&lt;/p>; &lt;p>;，但更新的咨询会警告说，在国家安全法中施加了国家安全法。 2020年“导致了重大的结构变化，大大降低了香港的自主权，并破坏了人权和基本自由。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，它呼吁注意该条例的几句条款，包括第24条，第24条，将“行为或说出具有煽动意图的单词”和第52条犯罪，该第52条禁止合作“与外部力量进行行为……意图产生干扰效应”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该咨询继续说：“在香港运营的企业面临与隐私相关的风险，包括没有逮捕令的电子监视以及向当局投降的数据。 [依靠A]自由开放媒体可能面临限制信息的访问。” &lt;/p>; &lt;p>;“ SNS条例还为从事某些形式的经济和市场研究的企业和个人增加了新的风险潜在地限制访问重要的经济数据。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to be famous on TikTok, Instagram? Earn a bachelor’s degree in influencing to find out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/gadgets/article/3277321/how-do-you-get-famous-tiktok-instagram-new-university-degree-us-teaches-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 04:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/8808CCF8-6EB1-45F1-B97A-E71855600AD7_71E8C0A4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; victoria jameson（Pictured）是一个内容创造者和影响者，每年超过100,000美元。德克萨斯大学正在启动影响力的学士学位，以便人们像她一样从中谋生。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国德克萨斯州的一所大学正在启动一个新学位，致力于影响的艺术和业务。&lt;/p>; &lt;p>;从今年秋天开始，得克萨斯州圣安东尼奥（San Antonio）提供的数字媒体学士学位，对有抱负的内容创作者产生影响。该计划可在线和面对面，将涵盖图片编辑和网站开发等技术方面，以及受众心理学和数据分析。并将其带入21世纪。媒体平台。根据金融公司Goldman Sachs的估计，该行业现在价值约为2500亿美元，到2027年，该行业可能会达到4800亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;“>;乍得·马霍德（Chad Mahood）是得克萨斯大学圣安东尼奥分校的副通讯教授。他为有抱负的内容创作者开发了数字媒体影响力项目。图片：utsa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;全球，大约5000万人抛弃了传统工作，作为内容创作者工作。他们的内容多种多样，从发型和化妆教程、餐厅评论到饮食和锻炼建议以及自己动手的家庭项目。他们得到了报酬，很大程度上是通过与品牌的合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;得克萨斯州的内容创作者维多利亚·詹姆森（Victoria Jameson）说，她从每年的化妆师几乎每年赚30,000美元到“舒适，六个 - 图工资”。但是，根据高盛（Goldman Sachs）的说法，只有大约4％的创作者每年赚取超过10万美元。到目前为止，八名学生已经参加了该计划，还有80名正在参加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /d8/images/canvas/2024/09/05/41119234-9243-49D3-B9D7-F1F1F34793EEC3EEC3_2802FDA4.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;美国唯一试图满足影响需求的大学。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管学生可以自己发展影响力的技能，但获得学位提供了动手体验，并与品牌和雇主具有更大的信誉，Mahood说。&lt;/p >; &lt;p>;在该计划的最后一年，学生有影响力的人将开发顶峰项目以与目标受众进行测试和分析。&lt;/p>; &lt;p>;毕业生可以作为社交媒体影响者工作，但他们也可以找到工作对于寻求内部内容创建，广告和公共关系机构的公司。 “但这不仅仅是一个好的视频或网站。这是关于理解，分析和与受众的联系。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge delays Donald Trump hush money sentencing until after US election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277566/judge-delays-donald-trump-hush-money-sentencing-until-after-us-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 01:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/e96b1864-36ba-455e-adc4-4529b9c578e7_9b5953c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在经济俱乐部讲话时的手势周四纽约。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，纽约一名法官将美国前总统唐纳德·特朗普(Donald Trump)封口费刑事案的判决推迟到11月5日大选之后，他写道，他希望避免人们对特朗普的封口费刑事案件产生无根据的看法。出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统候选人特朗普此前原定于 9 月 18 日被判刑。他的律师在 8 月要求法官胡安·默昌 (Juan Merchan) 将其判刑日期推迟到投票后，理由是对特朗普提出指控的曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格 (Alvin Bragg) 是一名民主党人，他表示，“赤裸裸的选举干预目标”。&lt;/p>;&lt;p>;默查周五表示，他现在计划于 11 月 26 日对特朗普判刑，除非案件属实。在此之前被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;“判决将被推迟，以避免出现任何迹象——无论多么无根据——诉讼已经受到或试图影响即将到来的总统选举，被告是其中的候选人， ”法官写道。 “法院是一个公平、公正和非政治性的机构。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人张康宁在裁决后表示，该案应该完全驳回。&lt;/p>;&lt;p>;“不应该宣判”在曼哈顿地方检察官的选举干扰政治迫害中，”张在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/07/4e027e28-ea45-41ba-aae1-d855531566ba_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国法官胡安·梅尔昌 (Juan Merchan) 在新州的办公室里摆姿势三月的约克。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的律师还辩称，在宣判之前，辩方可能没有足够的时间对默钱即将就特朗普要求推翻定罪的裁决提出上诉，因为美国最高法院关于总统豁免权的里程碑式裁决。&lt;/p>;&lt;p>;Merchan 原定于 9 月 16 日就该动议做出裁决。他周五写道，他现在计划在 11 月 12 日就该动议做出裁决。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院以 6 比 3 的裁决与特朗普面临的另一起刑事案件有关，裁定总统不能因其官方行为而受到刑事起诉，而且总统官方行为的证据不能用来帮助证明涉及特朗普的刑事案件。非官方行动。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官辩称，他们的案件涉及特朗普的个人行为，而不是官方行为，因此没有理由推翻判决。&lt;/p>;&lt;p>;但他们认为对于特朗普推迟宣判的请求没有立场，并在 8 月 16 日提交的文件中表示，他们在这个问题上听从了默钦的意见。检察官表示，上诉法院无论如何都可以推迟量刑，以便有时间考虑特朗普的论点，他们称此举将具有“破坏性”。&lt;/p>;&lt;p>;布拉格的团队还表示，特朗普的出庭需要大量的安全和后勤规划。并表示，为他的判决做准备可能会被取消。特朗普为期六周的审判在曼哈顿下城部署了大量警力。&lt;/p>;&lt;p>;布拉格拒绝在大选前主张宣判日期，这可能是意识到特朗普经常重复的说法，即民主党检察官正在寻求参加特朗普审判的退休纽约州法官乔治·格拉索（George Grasso）表示，干预他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“他可能对特朗普和特朗普支持者指控他过于政治化的指控相当敏感，格拉索说。 “他穿针引线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/380cc0fa -7e3c-4454-b82e-cc84fcf609ea_ebc09d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成人女演员斯托米·丹尼尔斯的图像在民主党全国代表大会第一天展示八月的芝加哥。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国前总统或现任总统的首次刑事审判中，特朗普于 5 月 30 日被判伪造商业记录以掩盖其时任律师的业务记录罪名成立。成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 在 2016 年大选前对她所说的 10 年前与特朗普的性接触保持沉默，因此向她支付 13 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认了这次接触，并发誓一旦对判决提出上诉他被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;伪造业务记录最高可判处四年监禁，不过对于过去犯有此类罪行的其他人来说，罚款或缓刑等处罚更为常见。&lt;/p>;&lt;p >;如果特朗普入主白宫，他可能会命令司法部撤销针对他的联邦选举干预指控。他无权结束纽约州案件或佐治亚州选举干扰案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>