<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong to close loophole allowing employers to avoid providing benefits to part-time workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250625/hong-kong-close-loophole-allowing-employers-avoid-providing-benefits-part-time-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/e3e2936e-8798-48c4-8ad3-47ddefe81141_94f265d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更多人可能会加入香港劳动力市场，因为一位立法者表示，即将发生的变化。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一些公司利用劳动法规避免向兼职员工提供福利，在香港雇主和雇员代表就更大程度的共识达成共识后，该法规将被修改。 &lt;/p>;&lt;p>;工会周四对此举表示欢迎，称这将堵塞“418”监管中长期存在的漏洞，但餐饮业领导者警告称，这一变化将增加餐馆的财务负担，尤其是利润较低的企业。&lt;/p>;&lt;p>;根据 30 岁的规则，只有连续为同一雇主工作四个星期或以上、每周工作至少 18 小时的人才被视为根据“连续性合同”，使他们有权享受休息、病假和带薪年假等福利。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会呼吁采取保障措施，防止解雇重病帮工&lt;/h3>;&lt;p>;法规将修订很快就会放宽兼职工人领取福利的标准。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说当然是个好消息，因为它可以堵住漏洞，阻止一些不道德的雇主剥削兼职工人。其中包括香港赛马会，”工联会立法会议员陆颂雄表示。&lt;/p>;&lt;p>;“一些雇主有意逃避就业福利，因此可能要求员工工作很多时间。劳资顾问委员会劳资双方代表就修正案达成共识，规定总工作时数为：前三周每周少于18小时，第四周少于18小时。将以四个星期（而非一周）计算，门槛定为 68 小时。&lt;/p>;&lt;p>;该措施是行政长官李家超去年 10 月施政报告中宣布的劳工举措之一。&lt; /p>;&lt;h3>;香港法案旨在快速解决建造业付款纠纷&lt;/h3>;&lt;p>;政府发言人表示，双方“坦诚表达意见，并经过彻底、深入的讨论”后，已达成共识。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“修正案将有助于加强对工作时间较短的雇员的权利和福利的保护，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，政府将开始实施&lt;/p>;&lt;p>;陆先生表示，预计政府会在今年内提交该法案并获得通过。&lt;/p>;&lt;p >;另一位工会派立法会议员Kingsley Wong Kwok表示，这一变化将确保兼职工人获得更大的福利，并有助于吸引更多人加入劳动力市场并缓解该市的人力紧缺。&lt;/p>;&lt;p>;但他敦促政府要求雇主为那些未能满足新“468”要求的雇主提供更多福利，称一些老板可能会通过安排员工在四个星期内工作时间少于 68 小时来规避该规定。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港低技术劳工输入计划将接受半年检讨：非政府组织&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府数据，为同一老板每周工作少于18小时的兼职雇员人数激增177人过去十年中，2019-20 年的兼职人数增加至 155,800 人。&lt;/p>;&lt;p>;“官方数据显示，约有 10 万名兼职人员仍不受新‘468’规则的保护，因为他们在四年内工作时间少于 68 小时。 ”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望政府能够要求雇主按比例为这群人提供员工福利，以防止老板规避规定。”&lt;/p>; &lt;p>;香港饮食业联会会长黄家和表示，在经营环境困难的情况下，新规定不可避免地会增加老板的劳动力成本，尤其是利润微薄的老板。&lt;/p>;&lt;p >;“在 Covid-19 大流行的过去三年中，许多商店遭受了巨大损失。新的要求不可避免地会增加他们的财务负担，因为他们可能需要拿出更多的钱来支付员工福利。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大公司来说，他们可以承受劳动力成本的上涨，但对于中小企业来说，他们可能无法应对成本上涨。他们最终可能会雇用更多兼职人员来规避“468”规则。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系赛马俱乐部征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 21:50:28 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan replaces US dollar, euro as Russia’s ‘primary’ foreign currency for overseas economic activity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3250599/chinas-yuan-replaces-us-dollar-euro-russias-primary-foreign-currency-overseas-economic-activity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/6e5d782c-c604-4fef-8c47-3816ea651f17_59e0eae1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民币在俄罗斯出口中的份额从每美元 0.4 增加到 34.5俄罗斯央行行长埃尔维拉·纳比乌林娜 (Elvira Nabiullina) 表示，过去两年，进口增长了八倍，达到 36.4%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯央行行长埃尔维拉·纳比乌林娜 (Elvira Nabiullina) 表示，随着西方制裁扼杀其经济并使莫斯科更接近俄罗斯，人民币已成为俄罗斯海外经济活动的“主要”外币。北京。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在入侵乌克兰后于 2022 年 2 月被逐出 Swift 金融信息系统，并且它对人民币的依赖越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面已经在加大力度努力提高人民币作为美元国际结算替代品和储备货币的全球吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师表示，即使在金砖国家集团扩张的情况下，人民币仍面临多边协议的现实检验年初发展中经济体的外汇储备。&lt;/p>;&lt;p>;“到 2022 年，我们的储备中美元和欧元占很大比例——这是因为外贸合同主要以美元和欧元计价。 ”，Nabiullina 在周二接受俄罗斯新闻社 RIA Novosti 采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，外国经济活动正在非常积极地转向使用其他货币，主要是人民币。”&lt;/p>; &lt;p>;Nabiullina 表示，人民币在俄罗斯出口中的份额已从两年前的 0.4% 上升至 34.5%，同期人民币在俄罗斯进口中的份额从 4.3% 上升至 36.4%。&lt;/p>;&lt; h3>;成败：中国关注俄罗斯经济对抗西方制裁&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯第一副总理安德烈·别洛乌索夫也在 11 月表示，双边贸易中卢布和人民币结算已达到 95%。&lt; /p>;&lt;p>;中国和俄罗斯还进一步巩固了关系，本周在中国北方城市沉阳签署了 55 项价值 136 亿元人民币（19 亿美元）的交易，其中包括金融服务。&lt;/p>;&lt;p>;Nabiullina 补充道俄罗斯作为2024年发展中经济体金砖国家集团的轮值主席国，将推动人民币和其他货币的使用以及结算系统互连方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将推出一项繁忙的工作当被问及今年欧元区央行的优先事项和目标时，她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/01/3cf2e9a4-a0ce-4ddc-b4bc-0f0b7c1a2c48_45783285.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘉宾参加中国-俄罗斯经贸合作会议周一在沉阳举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及、埃塞俄比亚、伊朗、阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯与巴西、俄罗斯、印度、中国和南非一起成为金砖国家集团成员。周二，外交部发言人汪文斌在回答有关俄罗斯提议与其他金砖国家建立新的结算体系的问题时表示，中国将支持这一努力，并“愿意发挥自己的作用” &lt;/p>;&lt;p>;“发展中国家正在优化结算方式，以促进彼此之间的贸易和投资，为全球金融稳定做出贡献。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，扩容意味着新的机遇人民币的使用，也可以作为对冲华盛顿将美元武器化的对冲。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士认为，随着人民币从与俄罗斯的双边交易发展到参与更多多边交易，会遇到障碍。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯是一个例外，”香港浸会大学政府及国际关系学系荣休教授让-皮埃尔·卡贝斯坦 (Jean-Pierre Cabestan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家接受人民币的程度更高，但仅限于接受人民币的国家需要从中国大量购买就会做更多的人民币交易。否则，他们将如何处理大量不可自由兑换的人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯在一定程度上可以看到中国以人民币支付其石油费用，但其中大部分将继续以美元支付。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国领导的经济集团金砖四国的扩张如何增强人民币的全球影响力&lt;/h3>;&lt;p>;去年，印度拒绝了俄罗斯供应商支付人民币的提议以人民币计价的原油进口。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖五国经济实力参差不齐，中国占主导地位。中国愿意承担多少责任，以及其他国家，特别是印度，愿意在多大程度上接受中国的影响力，都是值得商榷的。”香港大学经济学教授陆炎辉在去年的一次研讨会上表示。 p>;&lt;p>;他补充说，在中国“一带一路”倡议涉及的国家内推广人民币可能会更容易。&lt;/p>;&lt;p>;人民币在国际支付中的份额一直在上升，但下降了0.5个百分点根据 Swift 的数据，12 月份的第四大最活跃货币为 4.14%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian rockers critical of Putin’s Ukraine war ‘free’ in Israel after Thailand deportation under likely Kremlin pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250619/russian-rockers-critical-putins-ukraine-war-free-israel-after-thailand-deportation-under-likely?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/646520d0-c55f-4b19-82a2-7cca5b2d654a_c3190ff5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯摇滚乐队 Bi-2 的成员，他们反对俄罗斯入侵乌克兰，从泰国抵达后聚集在本古里安国际机场，乐队表示他们受到驱逐到莫斯科的威胁。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;表演者周四表示，一支因莫斯科乌克兰战争而愤怒的俄罗斯持不同政见摇滚乐队在疑似受到克里姆林宫压力的情况下被泰国驱逐出境后已抵达以色列。&lt;/p >;&lt;p>;Bi-2 乐队的七名成员上周在南部度假胜地普吉岛举行音乐会后被捕，据报道称他们没有适当的工作证件。他们在 Facebook 上表示，他们的所有音乐会“都是根据当地法律和惯例举行的。”&lt;/p>;&lt;p>;普吉岛是俄罗斯侨民和游客的热门目的地。缴纳罚款后，乐队成员被送往曼谷移民拘留中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/01/69a193c3-4105-43fc-8086-b9c5e3e995aa_58b3789e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯乐队 Bi-2 的成员抵达特拉维夫本古里安机场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bi-2 乐队的吉他手兼歌手 Aleksandr “Shura” Uman 在以色列特拉维夫本古里安国际机场的抵达大厅发表讲话在经历了磨难之后，他们表现得很好，而且很累。他还称他和他的乐队在泰国监狱中面临的条件“可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是自由的，我们将继续前进，”乌曼说。&lt;/p>;&lt;p>;乌曼说。感谢以色列、美国和澳大利亚外交官以及人权组织为将他们带到以色列所做的努力。一些支持者在清晨的飞机上迎接他们，举着欢迎他们来到以色列的标语。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯否认曾参与试图将乐队驱逐出境。然而，莫斯科以打击批评战争的艺术家而闻名，甚至包括那些在国外工作的艺术家。克里姆林宫此前曾点名乌曼和 Bi-2 的另一名成员 Yegor“Lyova”Bortnik。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/01/56344133-d72f-4548-bda9-5892f2a35ab2_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚历山大“舒拉”乌曼，左和 Yegor “Lyova” Bortnik 于 2011 年 12 月 1 日在俄罗斯莫斯科举行的 Bi-2 音乐会上表演。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚上，以色列外交部以色列·卡茨部长赞扬了使所有音乐家能够离开泰国前往以色列的外交努力。周三早上，一名以色列公民的乐队成员已返回。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部发言人 Kanchana Patarachoke 承认，乐队全体成员“根据他们的意愿和泰国移民法律法规”离开了该国。 ”&lt;/p>;&lt;p>;警察中尉 Pakpoom Rojanawipak 说，七名 Bi-2 音乐家中有五人使用俄罗斯护照进入泰国。据报道，至少四名成员是以色列国民，其中包括两位创始人乌曼和博尔特尼克。后者也是澳大利亚公民。&lt;/p>;&lt;p>;Bi-2 的 YouTube 频道拥有超过 100 万订阅者，Spotify 每月有 376,000 名听众。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/60a44d57-18d3-4b83-93c1-4c8b42a3d37c_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;反对俄罗斯入侵乌克兰的 Bi-2 成员周四从泰国抵达以色列本古里安国际机场后坐在一辆汽车中，乐队和泰国警方称他们受到被驱逐到莫斯科的威胁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯议会下议院议员安德烈·卢戈沃伊(Andrei Lugovoi)因批评乌克兰战争而称乐队成员为“败类”。英国指控卢戈沃伊参与了前俄罗斯间谍亚历山大·利特维年科 (Alexander Litvinenko) 的死亡，后者于 2006 年在伦敦因饮用含有放射性钋 210 的茶中毒而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;允许乐队前往以色列受到了活动人士的赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;“曼谷拒绝莫斯科的要求，将这些活动艺术家送回俄罗斯，让他们在俄罗斯面临一定的迫害，甚至更糟，这是正确的，”人权观察亚洲区副主任菲尔·罗伯逊(Phil Robertson)说。&lt;/p>;&lt;p>;“曼谷拒绝莫斯科的要求是正确的。” p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s KMT opposition secures speaker’s chair and strengthens power to check next president William Lai’s policies on mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250623/taiwans-kmt-opposition-secures-speakers-chair-and-strengthens-power-check-next-president-william?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/d03a03ee-fab2-4a18-922c-8a53a28db866_34ce265d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国瑜（左）在民进党旁边拿着证明文件立法院党团领袖柯建明当选立法院院长。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾立法院选举一位国民党高层人物为新议长，增强了亲大陆的反对派阻止立法和制衡即将上任的总统赖清德权力的能力.&lt;/p>;&lt;p>;落选的2020年总统候选人韩国瑜周四经过两轮投票当选为岛内立法机构议长。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢国民党的支持立法核心小组和我们的两位独立同事。我能够以54票赢得议长职位……我肩负着发起议会改革的责任，我将致力于为公众的利益而奋斗。”韩国瑜在选举后说道。&lt;/p>;&lt;p>;蒋介石国民党立委、前党主席出任副议长。&lt;/p>;&lt;p>;韩国瑜以54比51险胜执政党民进党尤思坤，获得两党支持在民进党控制八年之后，无党派人士将担任议长。&lt;/p>;&lt;p>;规模较小的反对党——台湾人民党，在立法院拥有八个席位，掌握着权力平衡——既不支持国民党，也不支持国民党。民进党候选人。&lt;/p>;&lt;h3>;北京改变两岸飞行路线将“挤压”台湾防空&lt;/h3>;&lt;p>;你在落败后不久宣布辞去民进党不分区立委职务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;观察人士表示，韩国瑜的胜利将使国民党能够对将于 5 月上台的赖智政府起到制衡作用。&lt;/p>;&lt;p>;“既然台湾的立法院已经成立，北京应该感到有些欣慰。”台北智库台湾国际战略研究会会长王恭义说：“台湾是由国民党领导，而不是民进党领导。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，需要通过武力统一，如有必要，他将黎智英描述为“顽固的分裂分子”，并警告他将增加战争风险。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国民党侯裕义在上个月的总统选举中远远落后于黎智英其中，TPP党魁柯文哲也表现强劲，在当天举行的立法院选举中，反对党拿下113席中的52席，比民进党多出1席。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;民进党此前在立法机关中拥有多数席位，允许其在担任总统期间通过任何其想要的措施。但王表示，国民党领导的议会可能会阻碍对中国大陆不友好的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然国民党在立法机关中不是绝对多数，但它得到了两位友好的独立立委的帮助到国民党。国民党还可以与对北京相对友好的 TPP 就赖智的某些措施进行合作，这些措施可能会加剧海峡两岸的僵局，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“赖政府可能需要与台湾协商。鉴于国民党需要国民党年度预算的支持来为其运营提供资金，包括为美国军火交易支付巨额款项，国民党未来将采取一些被国民党视为制造两岸紧张局势的措施。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么台湾在南海岛屿上的新码头可能会让其领导人陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何企图夺取台湾主权的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;国民党立委王鸿伟指出，如果发生动乱，议案是否通过，议长起着决定性的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“议长除了主持立法程序外，还需要就某些有争议的法案在政府和反对党之间进行调解。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s securities regulator raises suspicion of financial fraud committed by chip developer Beijing Zuojiang Technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250602/chinas-securities-regulator-raises-suspicion-financial-fraud-committed-chip-developer-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/35808d5e-dc8c-49ff-875b-80c275eb5d18_c40e1304.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京中国证监会总部一景。监管机构于2023年11月24日对北京左江科技立案调查。图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国证监会立案调查，北京左江科技严重涉嫌财务造假。这家中国电子制造商曾声称生产的半导体可与英伟达相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;中国证监会表示，其发现深圳上市公司左江科技披露的 2023 年财务信息“严重失实”且“涉嫌违法”。根据该机构周一关于初步调查结果的声明，“[该公司]存在重大财务造假”。&lt;/p>;&lt;p>;中国证监会表示，其于 11 月 24 日启动的调查仍在进行中，并且其目的是尽快揭露违法活动的证据。&lt;/p>;&lt;p>;左江表示，尚未收到证监会的调查结果，也无法向投资者提供其2023年财务收益的预测，根据该公司周三向深圳证券交易所提交的文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/4aa4329a-180d-470d-9a75-dc03043894ea_ec8853ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深交所去年曾向投资者发出有关前景的警告北京左江科技退市。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继周三恢复交易后，左江股价周四收盘下跌 19.99%，至 33.94 元人民币（4.77 美元）。左江股份自1月24日起停牌，其股价连续六个交易日涨幅超过110%。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月，深交所曾对左江股份发布退市警示，此前该公司公布亏损且营收低于预期。 2022年财务业绩为1亿元人民币。然而，该公司股价在 2022 年至 2023 年的 15 个月内增长了 800% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;尽管证监会的调查仍在进行中，左江的麻烦反映出北京半导体自力更生雄心的进展不平衡，面对华盛顿的贸易制裁和不断升级的中美科技战，左江采取了先进的技术举措。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，左江宣称其自主研发的数据处理单元（DPU）NE6000的性能可与Nvidia的Bluefield相媲美- 2 DPU。&lt;/p>;&lt;h3>;龙芯等中国顶级无晶圆厂芯片公司预计 2023 年将出现大幅亏损&lt;/h3>;&lt;p>;左江则在 12 月报告称，其去年的 DPU 销量未能达到预期，根据当时向证券交易所提交的文件。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，它只签署了一份 DPU 合同，涵盖 400 台 NE6000，并交付给一家贸易公司。这些货物后来被归类为“未实际开发或销售”，因为购买芯片的客户企业并未使用其中大部分。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这批 DPU 的 1260 万元交易无法获得批准。根据左江的文件，已得到验证。&lt;/p>;&lt;p>;DPU——将中央处理单元 (CPU) 与网络接口硬件紧密结合的可编程芯片——被认为是与传统 CPU 和高级图形处理并列的三大计算支柱之一左江成立于2007年，之前主要从事与网络信息安全应用相关的硬件平台和板卡的设计、开发、制造和销售。致力于DPU开发。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rappers 21 Savage, Shou Lou, Novel Fergus set for ComplexCon Hong Kong, first non-US edition of pop culture fest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250611/rappers-21-savage-shou-lou-novel-fergus-set-complexcon-hong-kong-first-non-us-edition-pop-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/edac486a-d75a-4e7c-a973-890cbe3adc24_b343527f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年长滩流行文化节 ComplexCon。 ComplexCon 的亚洲首秀将于三月拉开帷幕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英美说唱歌手21 Savage、台湾的受楼，以及陈冠希和Novel Fergus等香港表演者，都在即将到来的香港流行文化节的阵容中ComplexCon，第一个非美国版本。&lt;/p>;&lt;p>;这项年度活动于 2016 年在洛杉矶首次推出，汇聚了世界著名的城市文化和音乐艺术家，过去的表演者包括 Snoop Dogg、Selena Gomez 和 Offset .&lt;/p>;&lt;p>;ComplexCon 的亚洲首秀将于 3 月 22 日至 24 日在赤鱲角亚洲国际博览馆举行。&lt;/p>;&lt;p>;这也是当局上个月强调的 80 场大型活动之一&lt;/p>;&lt;p>;由陈冠希、MC Yan 和 Chef 组成的 3CORNERZ 乐队将带来罕见的开场表演，随后由寿、中国内地歌手 Lexie Liu 和 Novel 表演费格斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/58fa984a-d3e2-40b5- ba0c-0b1cde17fc49_cdaf8849.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年长滩流行文化节 ComplexCon。即将在香港举行的活动预计将吸引 30,000 名嘉宾。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国嘻哈和R&amp;B唱片公司AOMG的表演者，包括Simon Dominic、Loco GRAY、Woo Won-jae和Coogie，将在音乐节第二天。&lt;/p>;&lt;p>;轰动一时的说唱乐队 21 Savage 将在 3 月 24 日的音乐节第三天，也是最后一天成为主角。&lt;/p>;&lt;p>;“这次我们想展示更多亚洲名字”，Complex China首席执行官 Bonnie Chan Woo Tak-chi 周四表示，该节日是在加州以外举办的首届活动。&lt;/p>;&lt;h3>;“独特的里程碑”：香港将于明年举办 ComplexCon 的亚洲首秀&lt;/h3>;&lt;p>; “不仅仅是音乐表演，还有品牌、设计师和他们的产品。”音乐节发言人表示，超过 200 名创作者来自美国、加拿大、日本、韩国、内地和香港。 Kong 将聚集在由日本艺术家 Verdy 担任艺术总监的 Complex Marketplace 上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/01/11a7cf65-69d5-4139-b8f2-4d1e6dc08433_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾说唱歌手，寿楼俊硕。将出现在此次活动的阵容之中。图片：ComplexCon&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主办方此前表示，此次活动预计将吸引来自该地区约 30,000 名嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;尽管节日阵容齐全尚未公布，全场门票售价介乎 2,380 港元（合 304 美元）至 4,780 港元，于 1 月 30 日发售后仅数小时即售罄。单日通行证将于周五正式发售，票价从 HK$ 380 美元至 1,280 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;迪奥时装秀和“Chubby Hearts”等活动即将登陆香港&lt;/h3>;&lt;p>;ComplexCon 香港获政府 14 亿港元的大型艺术文化活动基金支持行政长官李家超在去年十月的施政报告中宣布了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划通过音乐会、会议和节庆等大型活动（特别是国际明星参与的活动）来促进当地旅游业例如酷玩乐队 (Coldplay) 和泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在今年的亚洲巡演中跳过香港，前往区域竞争对手新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;其他 3 月活动包括 LIV 高尔夫锦标赛香港站、巴塞尔艺术展和 Dior 2024 年秋季男装时装秀.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine ex-policeman accuses Rodrigo Duterte’s son, daughter of masterminding Davao drug killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250573/philippine-ex-policeman-accuses-rodrigo-dutertes-son-daughter-masterminding-davao-drug-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/3c2a32b4-5924-444c-8276-de68cebd3c91_ffc6cb2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退休的达沃警察阿图罗·拉斯卡纳斯在参议院的新闻发布会上发表讲话总部位于马尼拉。他指责罗德里戈·杜特尔特的女儿和儿子在他们的家乡策划了一场致命的运动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名退休的菲律宾警官在国际刑事法院（ICC）就前总统罗德里戈·杜特尔特禁毒战争期间发生的数千人杀戮作证时，指控杜特尔特的阿图罗·拉斯卡纳斯 (Arturo Lascanas) 表示，现任副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 策划了一项行动，指示执法官员绑架并埋葬毒品嫌疑人，以描绘他们的形象。 2012 年，当她担任达沃市市长时，她将这起案件列为绑架案件。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯卡纳斯声称，她与参议员兼时任达沃市警察局长罗纳德·“巴托”·德拉·罗莎 (Ronald “Bato” dela Rosa) 联手带头发动攻势，而她的兄弟兼副市长保罗·杜特尔特经营着一个秘密毒品走私集团。&lt;/p>;&lt;h3>;“我将面对指控者”：菲律宾杜特尔特回应国际刑事法院对毒品杀戮战争的调查&lt;/h3>;&lt;p>;“萨拉是奥普兰托康的煽动者，”拉斯卡纳斯，指的是缉毒行动，警察敲开涉嫌吸毒者或贩毒者的门，命令他们改正。&lt;/p>;&lt;p>;“巴托告诉我，他们策划了一种新的法外处决拉斯卡纳斯在达沃市警察局工作了 34 年，也是达沃敢死队的一员。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的目标是反对非法毒品的人士，特别是那些正在使用和使用毒品的人。”销售沙雾（甲基苯丙胺）。他说，淹没目标，使案件成为失踪人员案件。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，杜特尔特-卡皮奥采取这一策略是为了让媒体不再关注杀戮和其他涉嫌侵犯权利的事件，《菲律宾每日询问者报》报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/22c35eac-7b2b-4cde- 868b-6ae786859d5b_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在国际刑事法院裁定继续进行之后，7 月 18 日，毒品战争受害者的亲属聚集在奎松市举行声援游行对菲律宾的杀戮事件进行调查。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017年，拉斯卡纳斯表示，他杀害了一名批评老杜特尔特的电台主持人。这位政客和警方否认达沃敢死队的存在。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在杜特尔特六年任期内，他们杀害了 6,000 多名在禁毒行动中拒捕的毒贩。镇压期间，还有数千名用户和商贩被枪杀，当局称这是私刑杀害。人权组织和一些受害者指责警方有系统地掩盖和处决，但他们对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯卡纳斯于 2022 年出庭受审，表示他还亲自在 2022 年交付了约 15 万比索（2,671 美元）。每周向保罗行贿与毒品走私团伙有关的资金。&lt;/p>;&lt;p>;他声称前领导人杜特尔特在达沃市经营一个甲基苯丙胺实验室。&lt;/p>;&lt;p>;“你欺骗了菲律宾人民。你是毒枭。他命令我们的团队杀死 11 名中国工人。”《菲律宾星报》援引他的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;国际刑事法院进入菲律宾是为了调查前领导人杜特尔特的禁毒行动吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在杜特尔特质疑其调查警察强制打击非法毒品的权力后，菲律宾于 2019 年退出了位于海牙的国际法庭。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，国际刑事法院寻求重新启动对涉嫌危害人类罪的调查在拒绝马尼拉针对调查提出的上诉后，杜特尔特政府在杜特尔特政府的领导下进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾辩称，国际刑事法院在该国没有管辖权，当局正在进行自己的调查。&lt;/p>;&lt;p>;上个月总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，他的政府“不会动一根手指”帮助国际刑事法院进行的任何调查。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾法院在 2018 年判处三名警察最高 40 年徒刑，这是一项罕见的定罪。两人因在大马尼拉卡洛坎市杀害一名青少年嫌疑人而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;法院驳回了他们的指控，即他用手枪向他们开枪，促使他们还击。监控摄像头和目击者证词表明，这名少年在恳求饶命时被拖进一条黑暗的小巷并被枪杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping pushes ‘disruptive innovation’ at first Politburo study session of the year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250612/chinas-xi-jinping-pushes-disruptive-innovation-first-politburo-study-session-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/7984d9b0-4663-4ae9-9195-451492c4d88c_e41ae0cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（左）视察科学与技术展览11月28日，科技创新在上海举行。中国领导人周三在政治局会议上表示，中国必须利用创新来培育新产业。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平呼吁努力提高“破坏性创新”，将技术与行业相结合，并提高供应链的韧性，因为他主持了今年的第一次政治局研究。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在周三共产党的最高决策机构会议上，中国必须加强科学和技术创新，尤其是“原始和破坏性的”创新，并实现科学和技术的自力更生和“战斗”核心技术的战斗”。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉政治局成员，应使用创新来“改造和升级传统行业，培养和扩展新的行业，计划和建立未来的行业，并改善工业系统并现代化工业系统”，根据国家新闻社新华社的说法。&lt;/p>; &lt;h3>;“中国风格的现代化”：XI访问上海&lt;/h3>; &lt;p>;的技术创新，他还强调了提高“弹性和安全的重要性“供应链和确保工业系统是“自主，可控制，安全和可靠的”。 p>; &lt;p>;其他在会议上发表的其他人包括新疆乌格尔自治区党负责人马·Xingrui，副总理Zhang Guoqing和Chongqing市政党的老板Yuan Jianjun。 MA是前航空航天专家，Yuan是前火箭科学家，而Zhang具有国防行业的背景。 - 技术野心面临美国及其盟友的遏制。习近平经常重申在高级会议上进行技术创新的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;在12月举行的中央经济工作会议上，每年举行的基调经济会议也由XI主持，该国领导人呼吁根据会议之后发布的一份声明政治局举行定期的小组学习课程，该课程通常由一个领导主题讨论的学者。但是新年的第一届会议通常是成员之间的内部讨论。&lt;/p>; &lt;p>;在去年的第一次政治局学习会议上，XI呼吁“加速建立新的发展模式”，称这可以巩固该国的经济基础并“加强发展的安全性和稳定性”。他说。 >; &lt;p>;在周三的活动之后的声明中没有看到这种严厉的措辞。&lt;/p>; &lt;h3>; XI强调了创新在“中国风格的现代化” &lt;/h3>; &lt;p>;中的重要性，XI强调了“新的”。他说，生产力”是“促进高质量发展”的必要条件。&lt;/p>; &lt;p>;“有必要继续利用创新来加快新生产力的发展。” &lt;/p >; &lt;p>;在9月，习近平强调需要“新生产力”的必要能源，新材料，高级制造，电子信息和其他战略新兴行业，并积极培养未来的行业。 - 并敦促他们“牢固地掌握国内创新”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: EU announces US$54 billion aid deal for Kyiv’s fight against Russia, despite Hungary’s veto threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250613/ukraine-war-eu-announces-us54-billion-aid-deal-kyivs-fight-against-russia-despite-hungarys-veto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.01 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/01/e62e36b7-ad6c-4864-8318-bead5f432f432fa9_357bf519.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在与俄罗斯侵略的战斗中。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟领导人周四与维克多·奥尔班（Viktor Orban）达成协议，获得了500亿欧元（540亿美元）的经济援助，以克服匈牙利领导人的否决权，以惊人的速度以惊人的速度布鲁塞尔举行的紧缩峰会。&lt;/p>; &lt;p>;“所有27名领导人都同意欧盟预算中乌克兰的另外500亿欧元的支持套餐，”欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel）主席查尔斯·米歇尔（Charles Michel）主席，峰会上的峰会上写道，曾在X，以前是Twitter上写道。 &lt;/p>; &lt;p>;“这锁定了乌克兰的坚定，长期，可预测的资金。” &lt;/p>; &lt;p>;基督教徒的至关重要的四年资金包在奥尔班的突然中，欧盟领导人在两年内对支出进行了可能的审查。 Shmygal。&lt;/p>; &lt;p>;“您的每票都是我们共同胜利的重要贡献。” &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰领导人Volodymyr Zelensky对新资金表示赞赏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/66dc15dc15dc-da67-4f78-4f78-85-85-71 dd-71a1a1a1da1da1da1da1da1da1da1da1da1da1d41d4_2b58eee alt alt alt aatt alt =” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）说，新的援助协议显示出强大的欧盟团结。照片：Dario Pignatelli/欧洲理事会/DPA/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“感谢查尔斯·米歇尔（Charles Michel）和欧盟领导人在2024  -  2027年建立了500亿欧元的乌克兰工厂。所有27位领导人都做出决定非常重要，这再次证明了欧盟的统一。 &lt;/p>; &lt;p>;由于对乌克兰的另一个主要盟友的未来支持，欧盟的交易对基辅的主要促进，因为俄罗斯的战争接近其开始，这是基辅的重大增强第三年。&lt;/p>; &lt;p>;这笔钱将在乌克兰政府的预算中插入漏洞，以允许其支付薪水和服务，因为其士兵超越了莫斯科的部队。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; orban  - 俄罗斯 - 俄罗斯的欧盟最亲密的盟友 - 挫败了12月的援助协议，从他的26个同行引发了他的26个同行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;匈牙利民族主义者被指控持有乌克兰的未来人质，以征求勒索布鲁塞尔的销售数十亿美元欧盟在布达佩斯的冷冻欧盟资金中的欧元。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯的“幽灵舰队”正在帮助莫斯科成功地成功地制定石油制裁&lt;/h3>; &lt;p>;星期四在布鲁塞尔的第二轮比赛预计将看到数小时的政治时间在奥尔班（Orban）首先与德国，法国，意大利和欧盟机构的领导人见面之后，迅速宣布了一项交易。&lt;/p>; &lt;p>;是在其他欧盟其他领导人涌入Orban之后达成的 - 一次波兰总理唐纳德·图斯克（Donald Tusk）说，再次破坏了集团。 p>;“维克多·奥尔班（Viktor Orban）决定他是否是我们社区的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;其他领导人说，如果奥尔班（Orban）没有放弃反对派，他们将以26杆为26，以保持援助为乌克兰的援助而流动政府。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于基辅在春季可能面临可能的预算短缺，该选择将花费更多的时间。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国顶级法院拒绝了乌克兰大部分针对俄罗斯的“恐怖”案件&lt;/h3 >; &lt;p>;在匈牙利的角色上越来越沮丧，因为破坏者还看到其他领导人释放了欧盟第7条的呼吁，并剥夺了其投票权的布达佩斯。&lt;/p>; &lt;p>;，这将使所有其他26位领导人一致，少数几乎没有任何帮助&lt;/p>; &lt;p>;最新的欧盟摊牌在欧洲农民的肿胀抗议活动背景下进行了，他们一直愿意为这种“核选择”公开推动。力量，照明火和拉下城市雕像。&lt;/p>; &lt;p>;匈牙利布鲁塞尔的主要杠杆作用约为200亿欧元（217亿美元）的冷冻欧盟资金，因为它拒绝给布达佩斯，因为它的贫困关于腐败和LGBTQ权利在内的问题的记录。&lt;/p>; &lt;p>;在12月，Orban通过决定与Kyiv进行开放会员会谈，这是在获得从布鲁塞尔释放的100亿欧元后的第二天。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/c6d55019-ae8f-4805-4805-81cf-81cf-1ecf-1ea1cf-1ea1 e1 e1 e1 e1 e1 e1 e1 e1 e1 a72b07a2b07a2b07a2_1294​​a alt =” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）在12月为乌克兰提供了援助包。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，人们强烈怀疑他正在玩同一场鸡肉游戏以尝试获得更多的钱，即使布鲁塞尔坚持认为这两个问题没有链接。发生在欧洲农民肿胀抗议的背景下，他们用1300拖拉机堵塞了山顶的道路，以展示力量，点燃火灾并拉下城市雕像。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要能够在理事会上讨论该主题，因为他们对它们的担忧部分是合法的。”比利时总理亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo）说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong medical watchdog gets new chief for first time in almost 12 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250615/hong-kong-medical-watchdog-gets-new-chief-first-time-almost-12-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.01 20:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/6680F84C-2DD9-4149-A4F3-3533A5AB4AD9_F8B6E56E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”它的新脑袋是近12年来最高的首次变化。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当选一名资深的妇产科专家，已选举出了香港的医疗监督机构，这是该组织顶部的第一个变化。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该机构周四表示，格蕾丝·唐·王（Grace Tang Wai-king）已成为医学委员会主席三年期。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，她是唯一提出选举的候选人。&lt;/p>; &lt;p>; Tang是1997年以来的理事会成员，也是香港大学（HKU）妇产科的荣誉临床教授，在前董事长Joseph Lau Wan-Yee教授（Hepato-Pancreato专家 - 伸展手术，上个月辞职。&lt;/p>; &lt;p>;这是自2012年自2012年首次当选以来，理事会首次在最高的情况下改变。后来他又赢得了三个三年期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/ 01/19773AB2-0BF0-4184-B105-23AE4B17AE2F_F3CED7EF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;格蕾丝·唐（Grace Tang），他于周四当选为香港医疗监护人的主席。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Alex Lam Chi-Yau是患者权利运动者，也是理事会成员，他说Tang是这份工作的合适候选人。&lt;/p >; &lt;p>;“在她的领导下，理事会将能够在香港维护医疗标准，”他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;她还是理事会特别注册委员会的负责&lt;/p>; &lt;h3>;香港在非本地医生计划&lt;/h3>; &lt;p>;“她参与[两个委员会）意味着她非常熟悉，&lt;/p>; &lt;h3>;香港为非本地医生计划&lt;/h3>; &lt;p>;增加了大陆。林说。想想其他具有唐教授的资格，地位和能力的成员。 /p>; &lt;h3>;英国医生Drive为香港生产健康的新兵&lt;/h3>; &lt;p>; Tang在医疗部门担任过各种领导职务。&lt;/p>; &lt;p>;她是HKU从1998年到2001年的医学院以及2004年至2008年监督专业培训的医学学院院长。&lt;/p>; &lt;p>;她于2011年成为HKU-Shenzhen医院的创始首席执行官。&lt;/p >; &lt;p>;理事会主席由根据《医疗注册条例》的成员投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong scales back proposed wetland park to about two-thirds of its original size to make way for technology hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250616/hong-kong-scales-back-proposed-wetland-park-about-two-thirds-its-original-size-make-way-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.01 20:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/01/9FB4C600-CD58-49C9-83D0-C483C6300FA7_D715E3C4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客游览Long Valley Nature Park。当局表示，该公园将于年底前准备好开放。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港拟建的湿地公园缩水到其原始大小的大约三分之二，因为一些鱼池将被填充，用于在城市与城市附近建造技术枢纽中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;周四土木工程和发展部表示，在最新的蓝图中，Sam Po Shue湿地保护园将从其原始大小的520公顷缩小到338公顷。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;湿地空间的损失包括San Tin Technopole项目的90公顷鱼池，该项目旨在吸引领先的IT技术来踏入香港。另外90公顷的湿地将分配给其他保护项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/01/AD13719F-E4D2-4E40-A4CA-ABA7773C1A60D_A93B6EF6.JPG6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;一些环境团体对在San Tin，Tin Tin，Tin Tin，Tin，Tin，Tin tin tin tin tin tin tin，由于该地区是鸟类的避风港。照片：迪克森·李（Dickson Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该部北开发办公室的项目经理Tony Cheung Ka-Leung说，San Tin的90公顷鱼池中有一半已经丢失了&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要在香港利用宝贵的土地资源，它的生态价值几乎无法为鸟类提供食物。” “我们必须考虑放弃&#39;将一个批次交换为另一个&#39;或&#39;将一个池塘换成另一个池塘&#39;的想法。 [当我们回填现有的鱼池时]的影响。 p>; Cheung指出，还有其他补救措施，例如通过去除侵入性红树林来改善深湾附近地区。&lt;/p>; &lt;h3>;香港湿地对于我们的自然和谐至关重要的香港湿地&lt;/h3>; &lt;p>;项目经理也是如此说，当局将在圣锡保护其他环境特征，包括两个居住在该地点的南部边界上的乌门氏和成熟林地的地点。&lt;/p>; &lt;p>;它也将禁止在300米广阔的地区进行任何建筑物他补充说。 - 在那里看到的spoonbills。不能正确控制洪水，当局将在圣锡中建造具有200,000立方米的相关地下设施，以承受“ 200年一年中的一次”暴雨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/d4dfe6e0-672d-4a89-89-89-8c52-804447E0909090909F_81450AF小型=“颜色：＃999;”>;土木工程和部门的托尼·张（Tony Cheung）（左）显示了一个排水通道的图像，该图像将变成娱乐区。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还说，该地区的两个现有排水渠道将被改建为河滨娱乐区。&lt;/p>; &lt;p>;山谷自然公园将准备逐年开放。&lt;/p>; &lt;p>;建立了37公顷的公园，以补偿Kwu Tong North的湿地损失和狂热的North New Development地区，该地区位于10分钟远离圣锡。&lt;/p>; &lt;h3>;在香港湿地中发现的广泛损害，环保组织警告&lt;/h3>; &lt;p>; kwu tong北，粉丝北部和圣锡是北大都市北部大都市下的一些地区计划是一项政府倡议，旨在将与大陆的城市边界附近的30,000公顷土地变成住房和经济枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;在627公顷的圣锡技术计划下，该地区的一半大约是该地区的一半。为了容纳领先的创新和技术公司，其余的将成为一个有50,000个公寓的市中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>