<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Apple cut at least 600 jobs when it axed car, smartwatch screen projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257910/apple-cut-least-600-jobs-when-it-axed-car-smartwatch-screen-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/1f07dcb4-8c31-4ee2-bf28-6c3c5cbaa9aa_0447cadf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果一直在尝试为其智能手表制造显示屏，但事实证明这项工作具有挑战性，最近取消了该项目。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据向加州就业发展部提交的文件，苹果公司在加州解雇了 600 多名员工，作为结束其汽车和智能手表显示屏项目的决定的一部分。&lt;/p >;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司向该州提交了八份单独的报告，以遵守工人调整和再培训通知或警告计划。公司必须针对包含受裁员影响的员工的每个加州地址向州机构提交报告。其中至少 87 人在与苹果下一代屏幕开发秘密设施相对应的地址工作，而其他人则位于与汽车项目相关的建筑物内。&lt;/p>;&lt;p>;2 月底，苹果开始逐步取消这两项举措，这两项举措被视为推进公司技术或进入相当大的新领域的重大登月计划。由于高管们对其方向和成本问题犹豫不决，该汽车项目被取消。由于工程、供应商和成本方面的挑战，展示项目被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，苹果位于加利福尼亚州圣克拉拉的汽车相关主要办公室有 371 名员工被解雇，多个卫星办公室还有数十名员工被解雇也受到了影响。在某些情况下，苹果汽车部门的成员被调往其他团队，例如人工智能或个人机器人工作。&lt;/p>;&lt;p>;苹果发言人拒绝就受裁员影响的员工人数发表评论&lt;/p>;&lt;p>;警告通知没有披露裁员的全部范围，因为苹果在其他地区（包括亚利桑那州）的这两个项目上都有许多工程师。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Intel’s US$7 billion loss a cost of winning back American supremacy in chip production, says chief executive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257915/tech-war-intels-us7-billion-loss-cost-winning-back-american-supremacy-chip-production-says-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 11:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/1f8b5b64-c89d-4f05-8322-92e72623c3dd_8deb9d49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔首席执行官帕特里克·基辛格（左）与美国总统乔交谈2024 年 3 月 20 日，拜登参观位于亚利桑那州钱德勒的英特尔奥科蒂洛园区。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英特尔首席执行官周四淡化了这家曾经伟大的芯片制造商损失的数十亿美元”在美国历史上，他正在为数字化未来建设长期制造能力，这对人类生活、国家安全和经济引擎的各个方面都更为重要。这就是我想要的投资者”，资深工程师帕特里克·基辛格 (Patrick Gelsinger) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格是在纽约市智库外交关系委员会组织的一次活动上发表上述言论的。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，英特尔公布其芯片制造业务 2023 年运营亏损为 70 亿美元，并预计今年亏损将达到峰值。结果，英特尔股价周三收盘下跌 8%。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格强调，“地球上”三家公司中只有一家西方公司能够制造先进半导体，他补充说，“重建世界世界上的西方供应链”可能会在未来几年内实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计该业务将在 2027 年实现收支平衡。然后实现良好的盈利”，他在谈到公司的计划时说道。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格表示，“部分问题是我们必须大幅过度投资才能恢复竞争力”，以对抗亚洲竞争对手。&lt;/p>;&lt;h3 >;英特尔披露芯片制造部门运营亏损 70 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，美国总统乔·拜登表示，英特尔将获得 195 亿美元的联邦援助，用于建设和现代化其位于亚利桑那州、新墨西哥州、俄勒冈州和俄亥俄州。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易被拜登誉为“将未来带回美国”，标志着美国根据《芯片与科学法案》迄今为止最大的投资，该法案将于 2022 年立法，旨在恢复国内生产微处理器以及为人工智能等先进技术提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿将美国对外国制造芯片的依赖以及中国日益增长的军事和全球影响力视为国家安全威胁。英特尔芯片制造业务的振兴与维持美国的全球技术领先地位息息相关。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格此前曾在英特尔担任工程和领导职务 30 年，于 2021 年重返公司担任首席执行官其复兴计划包括重塑其芯片制造业务。我们的目标是赶上台积电 (TSMC)，这是一家领先的芯片制造商，苹果和谷歌都是其客户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/c72896cb-7763-42da-8169-93c26cf5b884_8111f762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2024 年 3 月 20 日，美国总统乔·拜登在访问位于亚利桑那州钱德勒的英特尔奥科蒂洛园区期间，宣布与英特尔就芯片与科学法案重大奖项达成协议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;周四，他表示台湾、韩国、日本和中国大陆三十年来明确的产业政策吸引并巩固了芯片制造业到亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;他表示亚洲的激励措施芯片中心包括税收优惠、土地补助、研发信贷、大学项目以及政府推动企业投资台积电。台积电是英特尔在台北的竞争对手，基辛格称台积电是“世界技术中心”。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格在评论周三震撼台湾的 7.4 级地震时表示，这场自然灾害“增强了”对“供应链弹性”的需求。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当世界上一半以上的芯片都在生产时在一个“距离中国土地仅 100 公里”的地区，“这对世界来说不是一个可持续的局面”。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔成立于 1960 年代末，是硅谷最初的支柱之一，最初是世界上最大的公司领先的芯片制造商。 20 世纪 90 年代，全​​球近 40% 的半导体是在美国生产的。&lt;/p>;&lt;h3>;台积电在地震后重新开始运营，确保芯片供应不会中断&lt;/h3>;&lt;p>;英特尔的霸主地位已于 20 世纪 90 年代中期终结。 -2010 年代，因为成本上升和激烈的外国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;如今，美国制造商生产的芯片不到全球的 10%，而且不是最先进的芯片。大约 80% 的芯片生产发生在亚洲，最先进的芯片由台积电独家生产。&lt;/p>;&lt;p>;Gelsinger 表示，英特尔的目标是到 2025 年部署其最新的芯片生产技术，并且得益于出口管制&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着时间的推移，随着差距的扩大，中国对高科技芯片的需求将会增加，这使得西方公司能够倾向于中国市场——中国市场约占全球半导体市场的 25%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，基辛格警告说，华盛顿及其“全球盟友”必须保持一致，“对于您希望向中国出口哪些技术非常深思熟虑，因为有“国家安全的充分正当理由”。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在半导体行业，这意味着欧洲和日本。几乎所有半导体技术都来自美国、欧洲或日本，如果我们的出口政策以及我们如何看待世界其他地区保持一致，那么就会定义世界的技术。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has reported its first human case of B virus, but how do you catch it and how deadly is it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257885/hong-kong-has-reported-its-first-human-case-b-virus-how-do-you-catch-it-and-how-deadly-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/15804da8-be19-406f-9ce4-6c849a4de200_2047590d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的三个郊野公园普遍发现野生猴子。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周三报告首例人类感染致命B病毒病例，患者为一名37岁男子，在医院接受治疗后情况危急。猴子攻击。&lt;/p>;&lt;p>;该报调查了这种很少感染人类的​​病毒，以及如何保护自己免受感染。&lt;/p>;&lt;h3>;1.什么是B病毒？它是否致命？&lt;/h3>;&lt;p>;B病毒，也称为人类猿病毒，通常从猕猴传播给人类。猕猴很容易被感染，但通常不会出现症状或出现轻微症状。该病毒也可以在猕猴体内保持休眠状态。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国疾病控制与预防中心 (CDC) 的说法，该病毒对于包括黑猩猩和卷尾猴在内的其他灵长类动物可能是致命的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;人类感染的情况很少见。自 1932 年发现该病毒以来，已记录了约 50 例人类感染事件，其中 21 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;过去的研究表明，病毒感染者的死亡率可能高达 70% 至 80% &lt;/p>;&lt;h3>;香港首例人类感染B病毒，遭猴子袭击后奋力求生&lt;/h3>;&lt;h3>;2. B病毒是如何从猕猴传播给人类的？&lt;/h3>;&lt;p>;在受感染的猕猴的唾液、尿液和粪便中可以发现该病毒。人类如果被受感染的猴子咬伤或抓伤，就会感染病毒。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CDC 信息，受感染的猕猴通常不会传播 B 病毒。只有免疫力较弱或有压力的人以及皮肤上有水泡的人才更有可能排出病毒。&lt;/p>;&lt;p>;实验室工作人员、兽医或其他接触猴子或其标本的人感染病毒的风险更高。如果被受污染的笼子或锋利的表面抓伤或割伤，或者接触受感染猴子的大脑、脊髓或头骨，它们可能会被感染。&lt;/p>;&lt;p>;何柏良医生香港大学微生物学系临床副教授表示，如果皮肤上没有伤口，被感染的机会就很低。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果一个人有伤口或周四，Ho 在电台节目中表示：“如果皮肤破损，如湿疹，并接触含有病毒的唾液，他们可能会被感染。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/a5ab0c7a-1727-4c0a-b6b6-ebcc190b0dfe_f596bea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;居民被敦促远离香港的野生猴子。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;感染后三天到一个月内可能会出现发烧、发冷、肌肉酸痛、疲劳和头痛等流感样症状。然后，感染者可能会在与猴子接触的伤口或身体部位出现小水泡，随后出现呼吸急促和恶心等其他症状。&lt;/p>;&lt;p>;病毒可能会传播到身体的其他部位。导致大脑和脊髓发炎，导致肌肉协调问题、脑损伤甚至死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;3.这种感染可以治疗吗？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管死亡率相对较高，但对于接触或感染 B 病毒的人来说，抗病毒药物可作为预防性护理和治疗。专家们争论在什么时候应该停止抗病毒治疗，尽管有些人认为可能需要终身抑制性抗病毒治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;4.如果我接触到B病毒我该怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;Ho说，被猴子打伤的人应该在五分钟内用水和肥皂冲洗伤口——这是病毒进入人体细胞所需的时间，如图所示&lt;/p>;&lt;p>;他说伤口应该清洗15分钟，以便在病毒进入细胞之前将其洗掉。此人应立即就医。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人不顾警告，喂猴子，而人类与 B 病毒抗争&lt;/h3>;&lt;h3>;5。如何预防 B 病毒感染？&lt;/h3>;&lt;p>;目前没有针对 B 病毒感染的疫苗。市民应远离猕猴，不要触摸或喂食它们。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署呼吁市民不要在猴子面前进食，并避免与它们目光直接接触，以免被察觉作为挑衅性的。市民亦应避免携带塑料袋，并将塑料袋藏于背包内。&lt;/p>;&lt;p>;根据《野生动物保护条例》，非法喂养包括猴子在内的野生动物，一经定罪，最高可被罚款港币10,000元。&lt;/p>; &lt;p>;实验室工作人员在处理猕猴时应穿戴个人防护装备，例如实验室外套、手套和面罩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/8b9176ac-e801-4c5c-af27-738ffabb0649_a0cac610.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;何柏良医生表示，没有皮肤伤口的人受感染的机会很低。图片：香港电台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;6.香港的猴子在哪里？袭击事件是否常见？&lt;/h3>;&lt;p>;当局估计，香港约有1,800只野生猴子，分布在30个社会队伍中。它们主要分布于金山、狮子山及城门郊野公园。&lt;/p>;&lt;p>;自2009年起，海洋公园保育基金开展猴子绝育计划，以长远控制其数量。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园保育基金对猴子进行绝育计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;政府在 2017 年回复立法者时表示，2014 年至 2016 年期间没有收到猴子袭击人类的报告。&lt;/p>;&lt;p>;同期，大约有 440 至 550 起猴子滋扰案件，例如该部门周四表示，从 2021 年到 2023 年，该市每年记录 212 至 307 起猴子滋扰案件，其中第一年共报告 76 起。今年三个月。这些案例包括猴子在居民区寻找食物。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asians are warming to the Quad – but they need to see more tangible benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3257813/southeast-asians-are-warming-quad-they-need-see-more-tangible-benefits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/5ffc9ab6-3ac4-4f71-9ad6-092b17185a89_a1589001.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、美国总统乔·拜登、日本首相岸田文雄部长和印度总理纳伦德拉·莫迪在 2022 年 5 月于东京举行的四国领导人会议前挥手致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管早些时候有所保留，但人们似乎对这一方案的接受程度更高东南亚四边安全对话（Quad）。&lt;/p>;&lt;p>;对于由美国、日本、澳大利亚和印度组成的集团来说，这是一个机会，可以抓住当前的地缘政治势头，推出更多切实可行的、加强与东南亚国家联盟关系的明显项目。&lt;/p>;&lt;p>;根据新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所本周发布的一项新调查，绝大多数东南亚人对四国集团表示有信心该组织成立于几十年前，但近年来为了对抗中国的影响力而复活。&lt;/p>;&lt;h3>;四方称其是中国的“积极替代方案”。它能为亚洲带来好处吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在第六次“东南亚状况”研究中接受调查的近 2,000 名东南亚人中，73.1% 的人认为东盟与四国集团之间的合作将“有利于东南亚国家” ”或“对东盟努力的补充”。&lt;/p>;&lt;p>;这与 2020 年的调查形成鲜明对比，该调查发现 54.2% 的人认为四方会谈对东南亚产生“非常负面”或“负面”影响安全，或“没有影响”。&lt;/p>;&lt;p>;与 2022 年相比，这一数字也有所增加，当时 58.5% 的受访者表示，他们“同意”或“强烈同意”加强四方机制将对促进区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/46fc8ac9-25d0-4ef4 -9745-e5c8e1b2d05e_34dcf46a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月23日拍摄的卫星图像显示中国和菲律宾船只在南海。持续的海上紧张局势可能导致东南亚对四方机制的接受度不断提高。照片：Maxar Technologies 卫星图像 / 法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的调查首次发现，如果被迫在两个主要国家之间做出选择，东南亚有更多的人强国——相比于美国，更倾向于与中国结盟。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，认为中国是东南亚最有影响力的经济大国的看法仍然很高，为 59.5%，而 41% 的人认为中国是东南亚最有影响力的经济大国。 % 的受访者对北京日益增长的地区经济影响力表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及如果东盟陷入北京和华盛顿争夺东南亚影响力和领导地位的交火中时，46.8%的人表示东盟应该做出什么反应增强韧性和团结，抵御两个大国的压力。&lt;/p>;&lt;p>;2021年3月，在多年无所作为后举行的首次四方领导人会议上，各国元首誓言要努力建立一个“自由、开放、包容、健康、以民主价值观为基础、不受胁迫”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/04/4fbc0cac-e5bd-4d10-aa11-51d468af129b_4cff4ff7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约旗帜在总部飘扬布鲁塞尔跨大西洋安全联盟。东南亚许多人担心四方可能会变成“亚洲北约”。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了启动疫苗伙伴关系并承诺向印太地区提供10亿支疫苗外，峰会还讨论了气候变化、关键技术、反恐、海上安全和人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;但当时，许多东南亚人担心四方可能会变成“亚洲北约”，从而加剧安全紧张局势并加剧该地区的大国竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;四国领导人在 2022 年领导人峰会上宣布的主要目标之一是建立印度-太平洋海域意识伙伴关系，以通过“创新技术”确保海上透明度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;商业卫星射频数据收集就是一个例子，为东南亚国家提供有关其海域活动的近实时信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京嘲笑四方机制是遏制中国的“工具”，该地区许多人担心将自己的命运投入非正式的安全组织会激怒他们最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;还有人担心四方机制将会破坏东盟的中心地位，而这一原则强调东盟在克服共同地区挑战和与外部势力接触方面的主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，四方关于维护基于规则的秩序和民主价值观的语言据说使一些东南亚政府感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些保留意见在一定程度上仍然存在，但四国集团将帮助向该地区提供公共产品（例如基础设施、数字连接和公共卫生）的消息有所缓解东南亚担心该组织过于关注安全。&lt;/p>;&lt;h3>;美国、菲律宾、日本、澳大利亚在中国采取行动的情况下举行南海演习&lt;/h3>;&lt;p>;该地区海上局势持续紧张 -特别是过去一年中国和菲律宾在南海发生的海上冲突，也可能促使东盟内部对四方机制的接受度不断提高。&lt;/p>;&lt;p>;正如今年的调查显示，只有 11.5% 的受访者表示同意一半的东南亚人相信中国能够在维护基于规则的秩序和维护国际法方面发挥领导作用。&lt;/p>;&lt;p>;为了抓住这一势头，四方机制应继续推出有形的公共产品，特别是在基础设施和卫生领域，以便在东南亚看到更多这些好处。&lt;/p>;&lt;p>;四方领导人还应尽快在该地区举行下一次领导人会议，因为会议持续拖延，特别是在各方方面美国将再次对华盛顿的地区存在和承诺表示担忧。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese cities spark outcry with ban on joss paper sales and ‘feudal superstitions’ for Ching Ming Festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257876/chinese-cities-spark-outcry-ban-joss-paper-sales-and-feudal-superstitions-ching-ming-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/480a830d-c4e1-405e-b7c3-77ad9c1288af_e0e7aaa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名女售货员站在市场上出售扫墓祭祀用品2019 年 4 月清明节前夕，中国北部的河北省。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国各地地方政府严厉打击焚烧金纸和其他物品的行为，引起了社交媒体的强烈抗议。今年的清明节期间，人们将这一传统称为“封建迷信”。&lt;/p>;&lt;p>;江苏省东部省份南通市上月底宣布禁止制造和销售灵钱。 、金纸和其他节日用品，也称为清明节。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份公告，该禁令旨在“推动殡葬改革”并倡导“文明”习俗和做法上周发布。&lt;/p>;&lt;p>;该市警告称，对违反规定的人将处以罚款、行政处罚，甚至刑事起诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/f3029540-ac14-404f-9d2a-34b2b6f21a27_a3849bfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2023 年 4 月，一年一度的清明节期间，人们在北京八宝山公墓扫墓。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;清明节期间，中国家庭前往扫墓祭祀祖先的坟墓，清理墓地，并在庄严的纪念仪式上向死者献上祭品。&lt;/p>;&lt;p>;祭品通常包括传统的食物菜肴以及燃烧香、香纸和纸质复制品。供祖先来世使用的豪宅、汽车和奢侈品包等物品。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是当局第一次针对清明仪式实施禁令或其他限制。&lt;/p>;&lt;p>; 2012年，中国国务院修订了《殡葬管理条例》，禁止生产和销售金纸及类似物品。随后，地方政府根据国家规定修改了自己的政策。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些禁令基本上没有被公众注意到，直到南通在今年假期前一周（即周四）在微信上发布公告。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该公告在中国社交媒体上引发轩然大波，许多用户捍卫民俗习惯的保护，并反对他们认为一刀切的规定。&lt;/p>;&lt;p>;“[当局]谈论保护文化和传统……而他们却不断地禁止这个那个，”一位评论者在中国社交媒体平台微博上写道。 “子孙后代将不知道什么是真正的、正常的传统。”&lt;/p>;&lt;p>;“有些[传统]还是需要遵守的，这是我们唯一能找到安慰来表达我们对传统的渴望。”另一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，其他人则赞同这项禁令，并建议采取替代的祭祖仪式，例如献花和虚拟扫墓，他们说这更环保，而且确实&lt;/p>;&lt;p>;据南通市有关部门当年发布的文章称，2021年，南通共发生与节日相关的事件210起，其中火灾121起。&lt;/p>;&lt;h3 >;农历新年烟花：即使是深受喜爱的传统也不能忽视安全&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中国各地政府一直在提倡“文明仪式”，并禁止在中国传统节日期间进行“迷信”活动，例如清明节、中元节、农历新年等。&lt;/p>;&lt;p>;广东省河源市、陕西省旬阳市、湖北省鄂城市今年也宣布禁止。&lt;/p>;&lt;p >;除了禁止生产和销售祭祀用品外，一些政府还禁止奏哀乐、烧纸钱、修建灵堂、公开展示尸体。&lt;/p>;&lt;p>;禁令出台后，南通当局敦促人们“以谦虚、不奢侈的方式，使用简单、朴素的方法”来纪念死者，并采取环保的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]将对死者的纪念与对逝者的纪念结合起来。他们表示：“弘扬模范家庭观念，将重心从物质扫墓转向精神传承，自觉抵制封建迷信，倡导文明新文化。”国家官方媒体批评，中央人民广播电台称这一措施“过于粗暴、高压”。&lt;/p>;&lt;p>;“在人们的日常认知中，烧金纸只是扫墓的一个方面，类似于祭祀”。鲜花作为纪念的表达。不能将其视为封建迷信，”该电台新闻频道称。&lt;/p>;&lt;p>;“这种管理是僵化的、不切实际的、缺乏人情味的。南通市民政局一位官员表示，该禁令是出于“精神文明建设和环境保护”的考虑，并依据相关法律法规，据中央人民广播电台报道。&lt;/p>;&lt;p>;“这与人们对祖先的庄严缅怀和尊敬无关，”该官员表示。 “我们从市场行为上强调禁止制造和销售，但没有提到禁止使用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;胡锡进，《民族主义小报《环球时报》在微博上写道，规范金纸的使用和限制焚烧地点是可以理解的，而且“与全面禁止明显不同”，后者“在当前时刻过于严厉和唐突”。&lt;/p >;&lt;p>;香港中文大学政治学家詹静表示，这些禁令“可能是一些地方政府在实现环境保护、环境保护等多重政策目标的压力下的算计或误判”。香港城市大学政治学家刘东树表示，对于中国地方政府来说，这是“政治上相对安全”、“行政上最简单的选择” &lt;/p>;&lt;p>;在无神论的政治体制下，中国对“封建迷信”也有自己既定的政治叙事，认为它是不正确的、不文明的， &lt;/p>;&lt;h3>;台湾地震后，大陆铁路服务恢复正常&lt;/h3>;&lt;p>;“但这与人民群众深层次、广泛的民俗需求形成了根本矛盾…… [对于地方政府来说]很难在可接受的做法和‘太多’的做法之间划清界限”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当面对如此复杂的问题时，他们选择干脆完全禁止， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，地方政府必须对其管辖范围内的一切负责，但由于资源有限，他们往往只关注影响其政治记录的事情。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他还表示，当地政策不太可能得到严格执行。&lt;/p>;&lt;p>;“他们必须发表公开声明和承诺，这样如果发生任何事情，就不是他们的责任。他们可能会在实际实施中发挥一定的灵活性。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When Qatar was seeking a head for its science and technology park, it called on a Hongkonger. Here’s why]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3257901/when-qatar-was-seeking-head-its-science-and-technology-park-it-called-hongkonger-heres-why?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/e7041666-cd1b-4cf4-84b3-af379e6a2cea_3588a273.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔科技园总裁刘杰克博士， 3月28日，在铜锣湾南华早报办公室接受采访。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年到巴西出差时，香港商人、教授刘杰克受朋友邀请，在卡塔尔临时停留，发表有关创新和创业的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学 (HKUST) 的兼职教授刘几乎不知道，他的演讲在座无虚席。多哈哈马德·本·哈利法大学关于“创新科技园”将改变他作为企业家的职业生涯的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;这位 55 岁的香港人于 2017 年被任命为卡塔尔科技园 (QSTP) 主席根据经过广泛的选拔和面试过程后发布的任命公告，他将帮助这个石油资源丰富的酋长国“发挥关键作用……作为该地区的技术、创新和创业中心”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/3e2448ef-0dbd-47f1-93bc-364c6cc2f527_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡塔尔科技园总裁刘杰克表示，“许多中国科技初创企业忽视了波斯湾国家的这些宝贵机会”。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此举标志着一个重要的里程碑：刘是自二十年前成立以来第一位领导该科技园的非卡塔尔人。该公园由卡塔尔基金会资助，该基金会的主席是现任埃米尔的母亲 Sheikha Moza bint Nasser Al-Missned。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名中国人和亚洲人，我希望与能够体现自己价值观的才华横溢的人士建立联系。”劳斯（Lau）拥有25年以上的经验，并且拥有大量技术，学术界和企业家精神，其中包括跨各个领域的领先可持续性企业的记录。&lt;/p>; &lt;p>; QSTP是QSTP的记录，他拥有超过25年的专业知识。刘在上个月末前往香港和中国大陆的采访中说，被设想为技术创新的推动力，将卡塔尔的研究转化为商业产品，并促进卡塔尔成为基于知识的经济的愿望。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管不要求劳（Lau他说，一些独角兽。&lt;/p>; &lt;p>;“许多中国技术初创公司都忽略了这些宝贵的机会，”劳说。 “如果我们抛开卡塔尔的文化和社会礼仪差异，只关注该国的决心和资源，这将成为一个宝贵的机会。 &lt;/p>; &lt;p>;他的任命是在香港和北京的官员将重点转移到中东的机会，在该地区的经济多元化和技术发展中，并加剧了地缘政治紧张局势。在中国与西方国家的关系中。&lt;/p>; &lt;p>;上周在中国旅行期间，劳斯（Lau）遇到了几位科技领导者，包括王·吉瓦（Wang Jiwu），托斯·霍尔迪斯（Tus-Holdings）主席，托斯·霍尔迪斯（Tus-Holdings）先前曾经营过Tsinghua University Park开发中心。 LAU还被邀请访问Davinci Motor，这是电动摩托车的开发商Davinci Motor。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/04/05/C724A19F-89BE-44C1-B0F8-C95508B8B8B8B6B5_6666A4367.JPG“在2021年12月在国际摩托车香港。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lau在伯克利分校的加利福尼亚大学学习电气工程和计算机科学，并在Hewlett Packard和Hewlett Packard和Schlumberger在继续在斯坦福大学继续他的博士后研究之前。&lt;/p>; &lt;p>;他共同创建的Ecception Digital，这是一家专注于数字信号处理器的电子设计公司，并于2009年底在香港的宝石董事会上列出了该公司。 2011年的主董事会。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月，劳被任命为香港交易所上市委员会的成员，并在一年任期内被任命为一年。他决定不扩展自己的角色，以专注于他在卡塔尔的新旅程。&lt;/p>; &lt;p>;他的开放式合同是基于与公园的持续关系，其董事会成员包括卡塔尔大学校长哈桑·艾尔·德勒姆卡塔尔开发银行首席执行官Abdulaziz Bin Nasser Al-Khalifa，卡塔尔电力和水总经理Fahad bin hamad al-Mohannadi和卡塔尔石油研究与技术中心经理Nasser S. Al-Mohannadi博士。 Kong IPO市场以稳定上市改革，较低的利率：PWC &lt;/h3>; &lt;p>; LAU预计，在卡塔尔国家愿景2030年，在卡塔尔国家愿景的2030年，初创企业蓬勃发展，这种经济呼吁降低对碳氢化合物工业的依赖，，，供应多元化的经济&lt;/p>; &lt;p>; QSTP目前是40多家跨国公司的所在地，包括通用电气，微软，西门子，壳牌，壳牌，埃克森美孚，马斯克和卡塔尔石油。它包括近500,000平方英尺的办公室，实验室和商业设施，上面有120公顷指定的土地。&lt;/p>; &lt;p>;公园还培养了一系列初创企业和新兴技术公司的网络。它的技术风险基金为寻求扩展其在该地区运营的全球初创企业提供了支持。&lt;/p>; &lt;p>;“我为这个机会感到非常兴奋和感激，”劳说。 “我向他们提出了全球愿景，并建议向国际敞开大门，董事会立即授权我继续前进。我们正计划重新审视公园的战略计划。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel to allow ‘temporary’ aid through northern Gaza border after Biden’s warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257906/israel-allow-temporary-aid-through-northern-gaza-border-after-bidens-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 10:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/ED4AA964-E3C1-4223-9CDE-C7C8393A5E5C_F6F017F7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 4月1日。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）办公室周五在美国警告后几小时宣布，以色列将允许通过与北加沙地带的边境通过其与北加沙地带的边界进行“临时”援助。总理办公室的声明说，总统乔·拜登（Joe Biden。加沙和土地交叉。 P>;宣布这一消息是在国际压力对以色列造成的罢工负责造成的罢工造成杀害美国慈善机构中央厨房的七名雇员的责任之后。&lt;/p>; &lt;h3>; biden警告以色列的内塔尼亚胡美国的支持取决于加沙平民保护&lt; /h3>; &lt;p>;在周四与内塔尼亚胡的紧张，30分钟的电话中，拜登将以色列罢工描述为“不可接受，并呼吁“立即停火”。&lt;/p>; &lt;p>;他也清楚地表明，政策”将由以色列采取“特定，具体和可衡量的步骤来解决平民伤害，人道主义苦难和援助人员的安全”，根据白宫的一份声明。&lt;/p>; &lt;p>;以色列宣布之后，直接，白宫欢迎这些举动“增加加沙的援助流动”，并呼吁“完全迅速实施”。&lt;/p>; &lt;p>;加沙自战争开始以来一直受到以色列的封锁联合国指责以色列防止人道主义援助交付和警告“灾难性”的饥饿水平。&lt;/p>; &lt;p>;以色列否认了限制援助的交付。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hamas 10月7日的袭击导致1,170名以色列人和外国人死亡，其中大多数是平民。根据周五的声明，加沙。</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT Enterprise quadruples user numbers in first quarter as OpenAI targets corporate use]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3257907/chatgpt-enterprise-quadruples-user-numbers-first-quarter-openai-targets-corporate-use?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 10:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/8F31F0D9-FC5C-4E75-949C-648396AEB1B1B1B1B1B9_6B12B74B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，2023年，照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Openai正在看到对企业版Chatgpt的需求激增，即使它面对越来越多的人工智能公司，为工作场所提供类似产品。&lt;/p>; &lt;p>;在彭博技术采访时，OpenAI首席运营官Brad LightCap表示，现在有超过60万人签约使用Chatgpt Enterprise，从一月份约为150,000。 Openai最重要的努力是从AI Chatbot中赚钱的。 OpenAI 在 8 月份推出了 ChatGPT 的商业版本，承诺增加功能和隐私保护，包括数据加密和保证初创公司不会使用客户的信息来开发其技术。但是，该公司面临来自人类，cohere的竞争，并且可以说是其最大的投资者微软，所有这些都在向商业客户求婚。&lt;/p>; &lt;p>;这“将是企业中AI的收养年” LightCap在采访中说。 “我们只是看到了巨大的动力。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/ 05/27739E8A-C7EE-4D52-8BBD-318AD5DC9CF3_3AEB65D0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; brad lightcap，在Openai期间，NVIDIA GPU技术会议上， 2024年3月19日，加利福尼亚州圣何塞。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为Openai的首席运营官，LightCap的任务是为AI初创公司和证明生成AI可以赚钱。 Lightcap 最引人注目的项目之一是与媒体公司进行谈判，以授权其内容来开发 OpenAI 的模型并在 ChatGPT 应用程序中显示。 LightCap说：“我希望将来会有更多的东西。与此同时，OpenAI 正在应对《纽约时报》等媒体公司的诉讼，《纽约时报》指控这家初创公司未经许可使用其受版权保护的作品。 LightCap表示，诉讼“没有优点”和“我们从出版行业听到的绝大多数实际上是非常积极的”。&lt;/p>; &lt;p>;随着LightCap致力于建立业务，Openai首席执行官Sam Altman拥有彭博（Bloomberg）此前报道说，一直试图从全球投资者那里筹集数十亿美元的资金，以建立一个工厂网络来制造半导体。 LightCap拒绝对这些计划发表评论，但说“世界上没有足够的全部供应”。&lt;/p>; &lt;p>;“供应链将需要适应我们认为这将是这种高度易转的东西在接下来的10年中，几乎呈指数级的需求。埃隆·马斯克（Elon Musk）周三表示，特斯拉（Tesla）对其AI工程团队的补偿正在增加，这指责他所谓的“我见过的最疯狂的人才战争！” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lightcap回应了Musk的情感。 “这肯定是一个竞争激烈的市场，”他说。 LightCap说：“ LightCap说：“ &lt;/p>; &lt;p>; Openai现在有大约1200名员工。”该公司还计划在东京开设办事处。 “我们的需求基础非常全球化，”他说。 “所以我们希望展示我们的客户在哪里。我们从日本和亚洲等地感到很多吸引力。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Philippines’ Marcos Jnr recover from lower approval ratings by leaning closer to the US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257880/can-philippines-marcos-jnr-recover-lower-approval-ratings-leaning-closer-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/5cb9429b-e8e5-46c2-aead-93458915a9f6_8ffaf9ae.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;总统乔·拜登（Joe Biden）和一艘中国海岸警卫队。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·JNR的批准评级可能已经在他与美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理福米奥·基希（Fumio Kishida）的具有里程碑意义的三边会议之前陷入困境，但下周他有机会恢复恢复&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，马科斯JNR可以通过与他与美国和其他国家对中国的其他国家的日益联盟来扭转局面。&lt;/p>; &lt;p>;总统的总统的联盟，这是他的政策的公众信仰。根据Pulse亚洲的一项季度调查，批准和信托评级在2024年的第一季度下降了13个百分点和16个百分点，分别为55％和57％。结果与去年的第四季度相反。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;私人民意测验者周三发布的调查以前曾预测Marcos JNR的2022年2022年Landslide选举获胜，并以1,200的速度进行在3月10日至3月16日，全国受访者的误差幅度为2.8％。&lt;/p>; &lt;p>; Marcos JNR和他的堂兄众议院议长Martin Romualdez竞标修改1987年的宪法以及总统的宪法菲律宾大学政治学教授让·佛朗哥（Jean Franco）在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;“我认为cha-cha [宪章更改]出价和旅行影响了他的收视率。” 2022年7月的办公室表面上是为了吸引菲律宾的更多外国投资。尽管他做出了努力，但在2023年的外国直接投资却下降了6.6％，至89亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;最大的评级下降来自南部棉兰老岛，马尼拉大都会的受访者，以及佛朗哥说，鉴于马科斯·JNR与杜特尔特家族之间日益增长的裂痕，其成员在棉兰老岛仍然非常受欢迎，因此贫困陷入困境的亚组。她补充说：“ [马科斯]违反了他的诺言”，以帮助穷人遇到财务困难。 /p>; &lt;p>;但是，大米的价格仍然很高，而马科斯JNR尚未兑现他的选举承诺，将其降低到每公斤20比索（0.35美元）。菲律宾统计局表示，上个月平均每公斤56.95比索的大米在全国范围内零售。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾记者记者的AI工具，以挑战行业的恐惧&lt;/h3>; &lt;p>;这项调查也是如此显示副主席萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio）的全国批准和信托评级下降，但不如马科斯·JNR（Marcos JNR）。她的批准和信托评级在第一季度每个人分别下降了7个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;，而马科斯JNR的信任评级在棉兰老岛的第一季度从第四季度的70％跌至38％，杜特尔特 - 卡尔皮奥（Carpio）的评级从同一时期的96％降至95％。 Marcos JNR在棉兰老岛的批准率也从62％开始占40％。&lt;/p>; &lt;p>; franco预测，在棉兰老岛达沃市领导的Apollo Quiboloy逮捕了Apollo Quiboloy，并且是前总统的精神顾问罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）因涉嫌性贩运和欺诈而导致杜特尔特（Duterte）和马科斯·罗米德斯（Marcos-Romualdez）家庭之间的关系进一步恶化。她补充说，杜特尔人“无论如何都将保护他们的[棉兰老岛]草皮。”同行。 >; &lt;p>;由于通货膨胀和他的选举承诺，他的收视率下降了。 “这与经济有关。尽管如此，Marcos JNR仍然可以通过利用他的外交政策向美国带来的善意来提高他的评分，但与政治和地缘政治无关。” &lt;/p>; &lt;p>;。 p>;“他可以利用菲律宾人对我们在西菲律宾海的主张以及他们对中国的压倒性愤怒的压倒性支持。通过这种方式，他可以拖延自己的[评级]下降”，特别是在领土排将成为选举问题的情况下。 Llamas说，JNR作为岛上的居民“比美国人更亲切”。 Marcos JNR正在输给杜特尔特支持者的在线战，他尚未获得任何内阁成员的公开支持，以阻止他的收视率幻灯片。&lt;/p>; &lt;p>;总统应努力改变有关在线叙事Llamas说，他的政策并部分地将其责备转让给了他的一些内阁成员。他的地缘政治动作是他的强项，大多数菲律宾人都支持他的外交政策，因为他们不喜欢中国，并且他们将杜特尔人确定为亲丽的。 4月11日在白宫，预计领导人将在南中国海街和经济问题上讨论更紧密的军事合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 09:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Famous Malaysian singer helps husband find young ‘co-wife’ so she can focus on career, shocks fans, divides opinion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3257675/famous-malaysian-singer-helps-husband-find-young-co-wife-so-she-can-focus-career-shocks-fans-divides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 09:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/BD4984A3-86E5-4455-A49B-C974CD02EA36_A161B1AC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;因此，她可以专注于自己的职业生涯，震惊了她的粉丝并分裂了公众舆论。照片：SCMP复合/YouTube/Instagram &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚著名歌手在帮助她为丈夫找到了年轻的第二任妻子后引发了在线辩论，以便她可以专注于自己的职业生涯和个人发展。&lt;/p>; &lt;p>; Azline Ariffin，42岁，也被称为Ezlynn，在2003年以充满活力和前卫的歌曲Hi Bye Bye在Instagram上享有173,000名追随者。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;尽管在过去两年中没有发行任何新歌，但她仍然活跃于马来西亚电视购物频道，例如Suke Shop，向她的粉丝出售食品。&lt;/p>; &lt;p>; 3月初，Ezlynn公开透露了她一夫多妻制婚姻她47岁的丈夫Wan Mohd Hafizam于2021年结婚。 /Images/canvas/2024/04/03/3707bfd6-23b1-4aee-9257-d99d6118f049_1c1302d8.jpg“三月份拥抱一夫多妻制，令许多粉丝震惊。照片：Kosmo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年三月，哈菲扎姆嫁给了他的第二任妻子，他是26岁的医生。&lt;/p>; &lt;p>;安排是Ezlynn的想法与丈夫一起选择新妻子。&lt;/p>; &lt;p>;名人说她做出了这个决定，以便共同妻子可以陪伴丈夫，而她可以专注于自己的职业生涯。&lt;/p>; &lt;p>;“我&#39;一个忙碌的人，我的工作要求我长距离旅行，而且我经常感到不安。我需要其他人来帮助我做家务。”她说。&lt;/p>; &lt;p>; 3月31日，埃兹林（Ezlynn）在Instagram上发布了一张自己和丈夫的照片，说：“我们仍然在一起”。&lt;/p>; &lt;p>;一夫多妻制在马来西亚是合法的，伊斯兰教是民族宗教，男人最多可以有四个妻子。但是，对于非穆斯林而言，这种做法是禁止的。&lt;/p>; &lt;p>;第一次婚姻后的每一个婚姻都必须满足伊斯兰伊斯兰教法在各个州规定的要求，并且必须获得特殊许可。&lt;/p>; &lt;p>;尽管一夫多妻制婚姻是总数的一小部分，但这种做法并不少见。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，每年在马来西亚伊斯兰教法院申请了一夫多妻制婚姻。&lt;/p>; ezlynn说。&lt;/p>; &lt;p>; ezlynn说她在参加了一场演讲后接受了一夫多妻制，介绍了妻子在去世后如何有更好的机会进入天堂。&lt;/p>; &lt;p>;找到合适的共同妻子，她参加了许多婚姻活动。最终，她的丈夫独自找到了新妻子。&lt;/p>; &lt;p>;埃兹林透露，她和共同妻子都与丈夫呆了几周。&lt;/p>; &lt;p>;“作为女人，我们自然感到嫉妒，但是对我来说，如果丈夫能够履行自己的责任并提供足够的爱与关怀，那么女人就不会介意分享。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/ad37b7cd-328f-4e1c-b2be-cc54102aa90a_eee94c6a.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;歌手和她的丈夫Wan Mohd Hafizam一起参加了对接活动。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果妻子无法接受，那就不要这样做，因为这会对妻子和孩子造成情感伤害，”她说。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;她的决定引发了社交媒体上的激烈讨论。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者发现Ezlynn的行为“难以理解”。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为有必要确保那个人在选择一夫多妻制之前，在一夫多妻制的关系和抚养孩子方面了解他们对妻子的责任。她愿意与其他人分享丈夫，并将职业生涯优先于爱，这是一个非常明智的决定。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 09:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Down to Earth: start-up backed by Hong Kong tycoon Peter Lee aims to commercialise battery technology used in space]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3257049/down-earth-start-backed-hong-kong-tycoon-peter-lee-aims-commercialise-battery-technology-used-space?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/561b9529-cf75-48e3-871d-f9d44cd753ec_ba3ff05a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;镍氢电池的长寿命和稳定性意味着它们已几十年来在卫星和其他空间应用中受到青睐。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;EnerVenue是一家充电电池初创公司，由香港大亨李家杰的家族办公室Full Vision Capital联合创立，旨在在香港建设多个工厂。美国和中国将在外层空间部署的旧电池技术商业化，以便在地球上使用。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于加利福尼亚州的公司已开发出降低基于镍和镍的储能系统的总生命周期成本的工艺。 Full Vision 的执行合伙人 Alan Chan Ying-lung 表示，该公司已在六家低碳能源企业中投资了 68 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在地球上，该技术的可能应用包括太阳能光伏、风能、充电桩和电网。&lt;/p>;&lt;p>;“我们系统的成本与现有公用事业规模的储能产品相比将非常有竞争力3 月 25 日，陈在香港可持续发展会议同一个地球峰会间隙说道。“从生命周期来看，EnerVenue 的存储比锂离子电池更便宜，并且具有卓越的耐用性，安全性、多功能性和可持续性。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，这家初创公司的产品可以充放电 30,000 次，连续使用 30 年。它具有防火功能，可在 -40 至 50 摄氏度的温度下工作，并且 90% 可回收。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/28/4506ea3f-324a-4bbb-804e-fe38d81fb1f8_4f62e885.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彼得·李家杰他是 EnerVenue 投资者丰宏资本的亿万富翁创始人，同时也是其父亲李兆基创立的房地产集团恒基兆业地产的联席主席。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据估计，去年全球储能投资已超过 350 亿美元，高于 2022 年的 200 亿美元，且主要部署在电网中国际能源署。&lt;/p>;&lt;p>;当今高容量储能的两个主要应用是电动汽车电池和公用事业规模系统。后者是 EnerVenue 的重点领域，用于电网管理间歇性可再生电力生产，并作为工业、商业和住宅建筑的备用电源。&lt;/p>;&lt;p>;镍氢系统由EnerVenue 与其他电网存储技术竞争，例如锂离子、钠硫、液流电池和水力泵，水力泵通过将水从一个水库抽到另一个海拔更高的水库来存储能量。&lt;/p>;&lt;p>;锂离子电池的能量密度比镍氢电池高得多，其商业用途增长最快。然而，镍氢电池的长寿命和稳定性意味着它们几十年来一直在卫星和其他太空应用中受到青睐。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，EnerVenue 正在建造其第一个 1 吉瓦时 (GWh) 储能工厂位于江苏常州，预计明年初竣工。他表示，公司计划在中国和美国建设5至10GWh产能，但拒绝透露投资金额和时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，香港中华燃气香港煤气公司（Towngas）是该市主要的管道燃气供应商和​​中国大陆的主要天然气分销商，赢得了成为 EnerVenue 产品在中国的独家分销商的协议。陈担任首席投资官的 Towngas 是 EnerVenue 的少数股东。&lt;/p>;&lt;p>;一年前，EnerVenue 宣布将在美国建造第一座 1 GWh 工厂，占地 73 英亩 -面积相当于 55 个足球场 - 位于肯塔基州，将设有设计、制造和测试设施。&lt;/p>;&lt;p>;在当地政府慷慨的税收优惠政策的支持下，后续阶段的扩张可能会导致该公司提高产能每年超过20 GWh，总投资成本超过10亿美元。当时表示，EnerVenue 的客户承诺量超过 7GWh。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年底，由斯坦福大学材料科学与工程教授崔毅和 Lee Full Vision 共同创立的 EnerVenue 完成了 1.25 亿美元的项目A轮融资。&lt;/p>;&lt;p>;此轮融资由德克萨斯油田服务公司斯伦贝谢牵头，并吸引了石油巨头沙特阿美公司、北京投资公司IDG资本和Full Vision的投资，用于资助电池研究、营销以及在中国和美国扩大生产规模。&lt;/p>;&lt;p>;“早在 2018 年，我们就与斯坦福大学的崔教授坐下来讨论下一代电池，”陈说。 “他告诉我们有一个解决方案，然后他和我的团队在一张纸上写下了所涉及的知识产权、公司将如何运作，然后我们只用了五个人就成立了 EnerVenue。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>