<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Burglars steal US$30 million in one of Los Angeles’ largest cash heists. Mystery surrounds the case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257794/burglars-steal-us30-million-one-los-angeles-largest-cash-heists-mystery-surrounds-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/5f698311-53c2-47a5-b7c9-206396f8f4fc_b5faa8ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洛杉矶警察局总部。资料图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是洛杉矶历史上最大的现金抢劫案之一，窃贼在复活节周日在圣费尔南多谷的一个货币存储设施内盗窃了高达 3000 万美元的资金洛杉矶警察局官员周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶警察局指挥官伊莱恩·莫拉莱斯 (Elaine Morales) 表示，这起入室盗窃案发生在周日晚上，发生在西尔马 (Sylmar) 的一处未命名的设施中，该设施负责处理和储存该地区企业的现金。&lt;/p>;&lt;p>;莫拉莱斯说，窃贼能够闯入建筑物以及存放钱的保险箱。执法部门消息人士称，就现金而言，这起入室盗窃案是该市历史上最大的入室盗窃案之一，其总数也超过了该市所有的装甲车盗窃案。&lt;/p>;&lt;p>;这起入室盗窃案充满了谜团。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;熟悉调查情况的消息人士称，一名盗窃人员冲破了设施的屋顶，进入了金库。但目前还不清楚他们是如何避开警报系统的。&lt;/p>;&lt;p>;此外，从外面观察保险箱，没有发现有人闯入的迹象。警方没有透露该企业经营者的身份，直到周一打开金库才发现大规模盗窃案。&lt;/p>;&lt;p>;当局收到警报，洛杉矶警察局任务分局的侦探前往犯罪现场收集证据。&lt;/p>;&lt;p>;根据执法部门消息来源，进一步增加阴谋的是，很少有人知道保险箱内存放着巨额现金。&lt;/p>;&lt; p>;这次闯入被描述为精心策划的，表明是一群经验丰富的窃贼，他们知道如何在不被发现的情况下进入安全设施。&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶之前最大的现金抢劫案发生在 1997 年 9 月 12 日位于马特奥街的邓巴装甲部队旧址被盗1890万美元。盗窃案的幕后黑手最终被抓获。&lt;/p>;&lt;p>;周日的事件发生在近两年前，格雷普韦恩卡车站的 Brink&#39;s 大型设备上发生了价值数百万美元的珠宝盗窃案。&lt;/p>;&lt;p>;卡车上价值 1 亿美元的珠宝和贵重物品被盗走。&lt;/p>;&lt;p>;该案中，窃贼于 2022 年 7 月 11 日凌晨 3 点将货物偷走，并在 20 多个大袋子中塞满了珠宝、宝石和贵重物品。 Brink 的牵引拖车从圣马特奥国际宝石和珠宝展运往洛杉矶地区的其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;抢劫发生在 27 分钟的时间内，其中一名司机在车内打瞌睡。卧铺铺和另一个人在 Flying J 吃了一顿饭，Flying J 是加利福尼亚州勒贝克 5 号州际公路蜿蜒的格雷普韦恩附近的一个大型卡车停靠站。&lt;/p>;&lt;p>;该犯罪仍然悬而未决。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[King tells Malaysians not to prolong ‘Allah socks’ row after KK Super Mart boss apologises to him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257787/king-tells-malaysians-not-prolong-allah-socks-row-after-kk-super-mart-boss-apologises-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 10:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/d39b74f5-66b8-475d-94c8-420bb29e0908_c05910dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔与 KK Super Mart 创始人 Chai Kee Kan （右）周三在吉隆坡国家皇宫。照片：Facebook/officialsultanibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔 (Sultan Ibrahim Iskandar) 周三表示，他希望有争议的“真主袜子”问题不要拖延下去。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣 (Sultan Ibrahim)拜见 KK Super Mart 创办人兼执行主席蔡其根博士重申，任何一方均不应利用此事，包括煽动他人。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望这个问题成为苏丹易卜拉欣向皇家新闻办公室发布法令。&lt;/p>;&lt;p>;在国家皇宫（Istana Negara）的 15 分钟接见中，柴寻求国王的原谅，并就出售袜子一事向他道歉，并表示：上面印有“阿拉”字样。&lt;/p>;&lt;p>;柴还向穆斯林社区道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;金警告马来西亚人不要在袭击后利用“阿拉”袜子丑闻&lt;/h3>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣并警告包括KK Super Mart在内的各方对所售商品尤其是进口商品更加小心，避免问题再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;“各方必须更加负责任。这种情况不应该再发生。我希望这是我最后一次强调这一点。”苏丹易卜拉欣颁布法令。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月 13 日在吉隆坡附近的双威镇分店发现有争议的袜子以来，该连锁店就陷入了争议.&lt;/p>;&lt;p>;Chai 和他的妻子 Loh Siew Mui 被指控因分发和销售袜子而故意伤害穆斯林的宗教敏感性两项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇不认罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/cab401b1-94e7- 4152-9885-41a27a292055_a48c04cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡的 KK Super Mart 商店。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对 KK Super Mart 的愤怒导致霹雳州、彭亨州和砂拉越州的便利店遭受三起燃烧弹袭击。&lt;/p >;&lt;p>;事件发生后，安瓦尔·易卜拉欣总理命令警方不要妥协，并对实施此类行为的人采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔还警告说，不得利用种族和宗教来扰乱国家秩序。&lt;/p>;&lt;p>;警察总监拉扎鲁丁·侯赛因 (Razarudin Husain) 誓言将对破坏 KK Super Mart 的人采取严厉行动，并表示正在调查以确定肇事者，并警告公众不要采取行动掌握在自己手中。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French couple sentenced for hoarding 159 cats in 861 sq ft flat, banned from keeping pets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257790/french-couple-sentenced-hoarding-159-cats-861-sq-ft-flat-banned-keeping-pets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 10:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/8cb19ae0-9d1e-4bf5-85f2-bfa15867ca09_d26a95a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这对夫妇与 159 只猫和 7 只狗一起住在位于尼斯，法国。库存照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对法国夫妇与近 160 只猫和 7 只狗同住一套公寓，周三被判处一年缓刑，并永久禁止饲养宠物。 &lt;/p>;&lt;p>;尼斯刑事法院裁定，鉴于这些动物的健康状况非常糟糕，该男子和女子“犯有遗弃罪”。&lt;/p>;&lt;p>;法院还命令这对夫妇向动物福利协会支付超过 150,000 欧元（162,000 美元）的损害赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇在位于 80 平方米（861 平方英尺）的公寓里总共养了 159 只猫和 7 只狗。很好。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，警察在处理邻里纠纷时发现，这对夫妇家的每个房间里都有数十只脱水、营养不良的动物，身上长满了寄生虫和病变。&lt;/p>;&lt;p>;在浴室里，调查人员还发现了至少两只猫和两只小狗的尸体。&lt;/p>;&lt;h3>;日本宠物主人在数十起与猫、狗有关的房屋火灾后发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;在审判结束时，主人动物中的一位68岁女性表示，她无意“放弃”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这样的不公正，谁不会上诉呢？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像告诉一个女人她不会再生孩子了，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是我一生的挚爱，但事情已经偏离了轨道。 ”，业主说。&lt;/p>;&lt;p>;她坚称公寓年久失修的状况和她的动物的状况都是暂时的。&lt;/p>;&lt;p>;她说她正在寻找解决方案，但发现自己很无助，因为影响猫的感染和导致她生病的热浪。&lt;/p>;&lt;p>;精神病学评估显示出一种被称为“诺亚综合症”或动物囤积症的精神状况，其特征是渴望保持更高的水平- 无法妥善照顾动物的动物数量比平常多。&lt;/p>;&lt;p>;这名妇女和她 52 岁的伴侣正面临驱逐程序和 8,000 欧元的租金债务。&lt;/p>;&lt;p >;2014 年，这对夫妇在一间 193 平方英尺的工作室里养了 13 只猫和一只狗，当时他们就已经成为调查对象。&lt;/p>;&lt;p>;几年后，这位女士收养了在一间 193 平方英尺的工作室里发现的大约 30 只猫。废弃的建筑物，相信他们有中毒的危险。然后动物就繁殖了。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen in China: what’s on the table as Washington’s ‘effective emissary’ begins her trip?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3257734/janet-yellen-china-whats-table-washingtons-effective-emissary-begins-her-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/8fc83615-5d92-422a-b0ab-278af7d0f1c7_edfa8da5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦将于周四。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦在中国将被视为管理贸易紧张局势的“有效使者”，但分析师正在关注她为期一周的会议是否会取得任何有意义的成果此次访问将于周四开始。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问计划是在周二习近平主席与美国总统乔·拜登进行“坦诚”和“建设性”通话之后进行的，被视为北京与华盛顿关系的又一个风向标美国财政部周二证实，耶伦在南方城市广州和首都北京的行程将包括与经济学家、美国企业、广东省省长王伟中和北京市市长尹会面。 &lt;/p>;&lt;p>;国务院总理李强、副总理何立峰、财政部长兰佛安、央行行长潘功胜以及曾主导中美贸易谈判的中国前副总理刘鹤，美国财政部声明补充说，他还将在访问期间与耶伦会面。&lt;/p>;&lt;h3>;时事：在珍妮特·耶伦访问之前，中美两国就电动汽车问题擦出火花&lt;/h3>;&lt;p>;“耶伦国务卿受到广泛尊重，咨询公司 Tidalwave Solutions 驻上海高级合伙人卡梅伦·约翰逊 (Cameron Johnson) 表示：“她被视为有效的使者，因为她专注于问题，不会让枝节问题妨碍讨论。”&lt;/p>;&lt;p >;约翰逊补充说，贸易是“美中关系的关键驱动力，是中美关系的压舱石”，有助于实现美国大选年维持“相当稳定的关系”的目标，因此“不会影响选举结果” .&lt;/p>;&lt;p>;耶伦被视为拜登政府中最温和的成员之一，其使命是“就不公平贸易行为以及工业产能过剩问题向中国同行施压”，并讨论在该领域的合作。根据美国财政部的声明，打击非法金融、金融稳定、气候变化和减免一些发展中国家的债务。&lt;/p>;&lt;p>;她的此次访问（上次访问中国是在 7 月）预计将在美国访问之前进行国务卿安东尼·布林肯，尽管细节尚未透露。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“双边关系最具挑战性的部分是贸易战和关税问题，其次是美国的限制BBVA Research 高级经济学家董金跃表示，“与科技相关的双边（外商直接投资）”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，与台湾和南海相关的军事问题与其他国家相比“同样具有挑战性”经济分歧，但处理贸易和投资“更容易维持现状”。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的电话中，习近平提出了美国打压中国经济、贸易、科学和技术的“无休无止的措施”。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果美方愿意与中国开展互利合作，分享中国发展红利，中国的大门永远是敞开的，据国家支持的新华社报道，习近平表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果美国执意打压中国高科技发展，剥夺中国正当发展权，我们不会坐视不管。” &lt;/p>;&lt;p>;但是，Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 怀疑耶伦访问期间是否能在产能过剩等问题上迅速取得成果。&lt;/p>;&lt;p>; “我认为中国没有解决方案，因为很明显这三个新行业是增长引擎，”她说，并补充说这与出口市场直接相关。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，电动汽车、锂电池和太阳能电池已成为中国新的出口支柱，其价值超过 1 万亿元人民币（1,380 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国官员]将如何回应耶伦的要求停止过度生产吗？” Garcia-Herrero 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们在这件事上会碰壁。”&lt;/p>;&lt;p>;北京中国与世界研究中心研究员王子臣全球化智库表示，耶伦可以在全球金融稳定问题上找到一些共同点。&lt;/p>;&lt;p>;然而，王警告说，贸易关系中埋有“更多地雷”，理由是美国对所谓的中美关系感到担忧。代表中国代表日本钢铁制造商新日铁收购总部位于匹兹堡的美国钢铁公司。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]表明中国企业在美国面临着严峻的商业氛围，”他说，并补充了其他例子，包括美国对中国的出口管制以及前总统唐纳德·特朗普对中国产品表现出的“不满”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first human case of B virus fighting for his life after monkey attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257784/hong-kongs-first-human-case-b-virus-fighting-his-life-after-monkey-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/80e44e46-e2e6-467d-bc9b-30465c32902d_4ad30df0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局敦促居民与野生猴子保持距离。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生当局表示，香港首例有记录的人类致命 B 病毒病例在被野猴袭击后正在医院与生命作斗争。&lt;/p >;&lt;p>;卫生防护中心周三晚间表示，该名男子，37岁，于3月21日因发烧及意识下降入院荃湾仁济医院。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心补充说，一项测试显示，其脑脊液的 B 病毒（也称为人类猿病毒）呈阳性。&lt;/p>;&lt;p>;该男子目前情况危急，正在医院重症监护室接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该男子目前情况危急，正在医院重症监护室接受治疗。 p>;&lt;p>;中心表示，初步调查显示病人曾接触过野生猴，并于二月下旬前往金山郊野公园时受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/6b2d8b28-ca54-47c1-9733-cd6d5c93ea83_f68defeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;该男子现时在仁济医院救治，情况危急。摄影：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;猕猴是香港常见的一种野生猴子，其唾液、尿液和粪便中自然携带病毒。&lt;/p>;&lt;p>;人类可以通过猴子咬伤或抓伤感染病毒，从而引发类似流感的症状，并可能发展成潜在致命的中枢神经系统感染。&lt;/p>;&lt;p>;该中心指出，人与人之间的传播极为罕见&lt;/p>;&lt;p>;虽然这是香港第一例有记录的感染该病毒的病例，但美国、加拿大、中国大陆和日本也发生过其他病例。&lt;/p>;&lt;p>;第一个有记录的人类感染 B 病毒的病例是在 1932 年。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国疾病中心的数据，虽然涉及人的病例很少见，但在不接受抗病毒治疗的情况下，死亡率超过 70%控制与预防。&lt;/p>;&lt;h3>;警方手机SOS应用程序两个月内救出5名香港徒步旅行者&lt;/h3>;&lt;p>;三年前，一名北京兽医成为内地首例确诊病例。中国疾病预防控制中心后来证实该患者已死于该病。&lt;/p>;&lt;p>;香港卫生当局敦促公众避免与任何野生猴子接触，并确保立即清洗任何咬伤或抓伤的地方以降低传播风险。&lt;/p>;&lt;p>;该中心周三表示，对该市首例记录病例的流行病学调查正在进行中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Nongfu Spring’s online attackers are no Chinese patriots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3257473/why-nongfu-springs-online-attackers-are-no-chinese-patriots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/d13d0926-b859-4f12-9c5d-633c845f1c6a_3931b5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年3月13日上海农夫山泉店。饮料巨头农夫山泉是最新一个受到大陆网络民族主义公民大军攻击的主要品牌，凸显了国内企业在日益爱国的环境中面临的挑战。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据《2024 年胡润全球富豪榜》，中国瓶装水大王钟珊珊仍然是中国首富。但在中国，似乎很少有人能跻身中国首富之列。 &lt;/p>;&lt;p>;这份富豪榜于上个月公布，就在农夫山泉创始人钟先生发现自己陷入网络风暴之后。中国的大量民族主义互联网用户攻击了他，指责他的公司在包装上印有日本宗教建筑的图片等。随后遭到抵制，该公司在香港上市的股价上个月下跌了 8%，不过后来有所回升。&lt;/p>;&lt;p>;很少有中国互联网用户为钟感到高兴，我对此并不感到惊讶；有人说，钟情的中国首富地位与他们有什么关系？可以理解的是，在中国经济陷入困境的情况下，人们发现自己无法对钟先生产生太多同情——他的巨额财富估计为630亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;富人在中国普遍受到鄙视，以至于出现了甚至用“仇富”这个词来形容这种感觉。许多人认为富人通过不公平的手段获得财富，例如人际关系或腐败。&lt;/p>;&lt;p>;但我认为攻击钟或抵制他的产品是不合理和不明智的。此举对中国经济和攻击者本身都不利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/01/b693a216-c0e0-49cf-93b0-bd07047846a9_0a114d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国首富、农夫山泉创始人钟珊珊春天。图片：农夫山泉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钟先生的“白手起家”故事鼓舞人心。 1996年，他在家乡杭州创办了一家私营公司。它慢慢成长为中国最大的瓶装水公司。 2020年，该公司在香港证券交易所上市，钟先生一下子变得暴富起来。&lt;/p>;&lt;p>;网上对他的谴责迄今未能拿出任何实际不当行为的证据。如果他没有违反任何法律，至少应该不要打扰他。那些民族主义巨魔希望看到什么？他的公司倒闭了？超过2万名员工失业？&lt;/p>;&lt;p>;对我来说，农夫山泉的故事表明了中国与其企业家之间令人担忧的关系。让我们面对现实吧——共产党与私营企业的关系从来都不是轻松的。在毛泽东统治下，多年来经营自己的企业都是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平小心翼翼地推行经济改革后，他允许个体企业家创办自己的企业。俗话说“致富光荣”。然而，中国社会对这些人仍然抱有不确定性。我母亲在 20 世纪 80 年代初从国有企业退休后，开始在当地市场担任管理员，向个户收取费用，她认为自己是在贬低自己。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;这些私营企业起步规模较小，但逐渐发展壮大，在经济中发挥着越来越重要的作用，以至于中国在1999年修改了宪法，承认私营部门是经济的重要组成部分，而不仅仅是经济的一个组成部分。对公共部门的补充。然而，时至今日，私营企业在税收、市场准入和银行贷款限制等方面仍然受到歧视性待遇。中国的银行更愿意向国有企业放贷。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，私营企业从这片不太肥沃的土地上崛起，并在全国范围内蓬勃发展。习近平主席在2018年民营企业座谈会上的讲话中表示，要支持企业家创业。那时，私营部门提供了中国50%以上的税收、60%以上的经济产出和80%以上的就业。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，私营部门也面临着前所未有的挑战。尽管北京承诺改善私营企业的经营环境，但近年来很少有私营企业从中受益。事实上，事实似乎恰恰相反。&lt;/p>;&lt;h3>;中国必须停止蚕食邓小平的经济遗产&lt;/h3>;&lt;p>;中国私营企业在中国 100 家最大上市公司中所占的比重已从 55.4% 下降到根据彼得森国际经济研究所的一项研究，这一数字将从 2021 年中期的 10% 增至 2023 年底的 36.8%。 Covid-19 大流行和对科技行业的打击可能是经济下滑的驱动因素。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的“共同繁荣”战略也引发了人们对当局可能加强对私营部门的控制的担忧。大公司已经被迫为习近平的愿景做出“自愿捐款”。腾讯和其他科技公司已正式遵守。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我相信政府对私营企业的矛盾态度给民族主义巨魔提供了很大的空间。如果北京有诚意支持私营部门重振经济，那么它就应该停止抵制农夫山泉。&lt;/p>;&lt;p>;仅仅因为农夫山泉的成功就对其进行打击是错误的。农夫山泉是中国最成功的国产品牌之一。我们都应该珍惜，凡是创收税收、提供就业的民营企业都应该鼓励。私营部门的待遇如何直接影响中国的经济及其稳定。&lt;/p>;&lt;p>;我很高兴看到有人不同意那些民族主义巨魔的观点。他们对此次袭击是以“爱国主义”名义进行的行为感到震惊，并表示这种行为是对中国的阻碍。真正的爱国者是把国家利益放在第一位的人。无缘无故地攻击本土品牌不是爱国行为。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[10 years after MH370 vanished, Malaysia Airlines seeks to shed troubled past and rebuild credibility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257781/10-years-after-mh370-vanished-malaysia-airlines-seeks-shed-troubled-past-and-rebuild-credibility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/db303d93-743b-465c-8a26-0fa21c4d094e_93f8aaa8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚航空公司的飞机出租车在雪兰莪雪邦吉隆坡机场。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;提到马航，大多数人的思绪都会转向十年前MH370航班失踪的持久谜团，以及几个月后MH17惨遭击落的事件。&lt;/ p>;&lt;p>;现在，在公布十多年来的首次净利润后，首席执行官伊扎姆·伊斯梅尔 (Izham Ismail) 希望谱写新的篇章 – 摆脱航空公司陷入困境的过去，将其转型为一家运营良好、持续盈利的航空公司。&lt; /p>;&lt;p>;“公众的看法是，这是一个悠闲的组织，”该航空公司母公司马来西亚航空集团董事总经理伊扎姆在接受采访时表示。 “但新的马来西亚航空公司不同，我们正在创建一个充满饥饿感的组织。”伊扎姆表示，2024 年将是该航空公司的“信誉年”，因为它力求证明连续多年的营业利润并非大流行后机票价格和旅行需求激增造成的侥幸。然后，他的目标是在本世纪末将马来西亚航空公司打造成一家优质航空公司。&lt;/p>;&lt;h3>;MH370：十年过去了，马来西亚关于实时飞机跟踪的呼吁仍然无人理睬&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚航空公司自 1997 年亚洲金融危机以来，该公司经历了五次扭亏为盈计划，并在造成 534 人死亡的 MH370 和 MH17 双重灾难后从马来西亚证券交易所退市，并被主权财富基金国库控股 (Khazanah Nasional Bhd.) 私有化。&lt;/p>;&lt;该航空公司曾求助于两位外国老板——爱尔兰航空集团资深人士克里斯托夫·穆勒(Christoph Mueller)和瑞安航空控股公司(Ryanair Holdings Plc)前高管彼得·贝卢(Peter Bellew)——以重振其命运，但两人都在自己的岗位上工作了大约一年，而伊扎姆则在该公司任职。自 1979 年以来一直是航空公司的一员，于 2017 年 12 月接任。&lt;/p>;&lt;p>;这位被同事和同事普遍称为“机长”的前飞行员领导着马来西亚航空集团，该集团的大部分收入来自该航空公司– 2023 年净利润为 7.66 亿林吉特（1.61 亿美元），这是自 2010 年以来的首次。该航空公司还在 2022 年实现了营业利润。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该航空公司的复兴凸显了其复兴上个月签署了一份多年协议，成为英国足球俱乐部曼联的商业航空公司合作伙伴。伊扎姆表示，该协议是现有营销预算的一部分，而且“非常便宜”，但没有透露价格。&lt;/p>;&lt;p>;现年 63 岁的他是该航空公司历史上任职时间最长的首席执行官12月合同到期后，他正处于是否继续留任的“十字路口”。 “但我们有一批继任者随时准备接替我的角色，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Izham 建立了一支平均年龄为 46 岁的最高管理层领导层，他指望这一点为他制定的商业计划提供“连续性”。&lt;/p>;&lt;h3>;“找不到，不收费”：10 年后，马来西亚寻求恢复对 MH370 飞机的搜索&lt;/h3>;&lt;p>;该计划马来西亚航空公司的目标是到本世纪末使马来西亚航空公司跻身世界前十名，尽管伊扎姆承认，其目前的产品“逊色于”新加坡航空公司和卡塔尔航空公司等高端航空领域的领导者——该航空公司希望效仿这两家航空公司。两家航空公司在从疫情中更快恢复后，均报告了创纪录的利润。&lt;/p>;&lt;p>;Izham 表示，凭借 50 亿林吉特（即略高于 10 亿美元）的现金储备，该航空公司可以开始投资其产品 –例如改造机队、餐饮和升级座位。它还拥有来自国库控股的未使用的23亿令吉资本。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shock as freak winds in China kill 3, including a child, by sucking them out of broken high-rise windows as they slept]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3257686/shock-freak-china-winds-kill-3-including-child-sucking-them-out-broken-high-rise-windows-they-slept?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/6c41828a-bbad-444d-b5c1-36fc82d3674c_2a740231.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国发生一系列反常大风，造成三人死亡他们被从高层公寓的破碎窗户中吸出来后震惊了大陆社交媒体。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国三人被强风卷走并从家中窗户吹出的死亡事件震惊了大陆社交媒体。&lt;/ p>;&lt;p>;3月31日深夜，一系列异常强风袭击了中国南部的江西省。&lt;/p>;&lt;p>;共有4人死亡，至少10人受伤。住在同一栋住宅楼的三名死者被强大的阵风从高层公寓中吹走，但目前尚不清楚第四名受害者是如何死亡的。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名被卷入的人混乱中出现了一名男子，姓徐，他的公寓在20楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/03/9e55560c-c378-4fb3-a7ac-5ef4044e7f89_c6263e4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;极其强大的阵风吹过阳台一些高层公寓的门被关闭。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，风吹毁了所有客厅，然后将他64岁的母亲和11岁的儿子卷出了公寓。卧室窗户。&lt;/p>;&lt;p>;第三名死者是一名60岁的妇女，住在11楼。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫姓万，说他的妻子是被人从楼上摔下来摔死的。 &lt;/p>;&lt;p>;万幸免于难，因为当晚他睡觉的房间没有受到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆说，他因巨大的噪音而被惊醒。并冲进受损严重的客厅查看是否一切正常。&lt;/p>;&lt;p>;万随后冲进妻子的卧室。&lt;/p>;&lt;p>;“我叫她的名字，但没有回应，” &lt;/p>;&lt;p>;最终，万某在全屋疯狂搜查后，发现房间的一扇落地窗被彻底炸飞。他还听到了外面的哭声。&lt;/p>;&lt;p>;在一段疯传的视频中，他妻子的床就在没有玻璃的窗户旁边。&lt;/p>;&lt;p>;有关他妻子如何被冲出大楼的详细信息不清楚，但万在住宅楼脚下发现了她的尸体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/03/5eac8daa-9d03-4613-aa6d-1325dfb24d08_968f984f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位母亲抓住她的孩子并寻求庇护狂风席卷了她的家。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我完全不知所措”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事让大陆社交媒体感到震惊和困惑。&lt; /p>;&lt;p>;“天哪，这太可怕了”，一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友震惊地说：“风怎么能把窗户吹走呢？”&lt;/p>; &lt;p>;还有人问：“这栋住宅楼到底是用什么做的？”&lt;/p>;&lt;p>;一位同样困惑的网上观察者说：“为什么大楼里的其他公寓完好无损？”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Prabowo scores ‘major diplomatic coup’ with China, Japan visits in signal of future policy direction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257764/indonesias-prabowo-scores-major-diplomatic-coup-china-japan-visits-signal-future-policy-direction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/91f083a7-5961-45c5-9777-e66b363e9c3b_a83751a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当选总统、现任国防部长普拉博沃·苏比安托（左）周三，日本首相岸田文雄在日本东京首相办公室握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚候任总统兼现任国防部长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 本周对中国和日本的访问被视为一次“重大外交政变”，分析人士称这标志着一个信号他的目标是加强雅加达与西方的防御能力，同时与北京保持良好的经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;应中国国家主席习近平的邀请对北京进行为期三天的访问后，普拉博沃于周三抵达东京，在那里，他会见了日本首相岸田文雄和防卫大臣木原稔。&lt;/p>;&lt;p>;岸田表示，这次访问表明普拉博沃“高度重视日本”，日本是印度尼西亚的“长期”朋友。&lt;/p>;&lt;p>;岸田说，这次访问表明普拉博沃“高度重视日本”。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/772beb92-36f8-458a-bb37-19886629dc4e_494cdafb。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托（左三）与日本国防部长木原稔（右三）在国防会见仪仗队周三，日本东京。图片来源：Pool via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“岸田首相表示，日本将通过基础设施开发、能源等领域的合作为印尼的发展做出贡献，并支持印尼推进“一带一路”建设的努力。日本外务省在周三发布的一份声明中表示，“当选总统普拉博沃对此表示感谢，感谢日本迄今提供的援助，并希望进一步推动日本加入经合组织的进程。”加强两国在安全、农渔业、防灾等广泛领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃以国防部长身份访问了中国和日本。&lt;/p>;&lt; p>;印度尼西亚正在尝试加入经济合作与发展组织，该组织由包括日本和美国在内的 38 个成员国组成，这些国家都是典型的民主国家，支持自由市场。&lt;/p>;&lt;p>;岸田和普拉博沃还讨论了诸如东部和南部海洋局势之类的地区问题，与朝鲜有关核和导弹问题以及缅甸的危机。&lt;/p>; &lt;p>;同时，基哈拉（Kihara根据日本国防部的一份声明，任何单方面的现状变化以及增加南中国海紧张局势的任何行动。与印度尼西亚一起，基于法治的“自由开放的印度太平洋”。据国家通讯社报道，普拉博沃周二在会见中国外长董军时表示，印尼“愿进一步加强与中方的防务合作，不断推动两国两军关系发展”新华社。&lt;/p>; &lt;p>;周三在《雅加达邮报》报纸上的社论称赞普拉博沃的中国和日本旅行是“重大外交政变”，称他们是“为更大的外交领域奠定基础的非常积极的一步他将于10月上任。一周是“象征性的举动”，表明他未来的外交政策指示他可以与任何人互动。她想在很早的层面上展示自己的“好邻居政策”。 /d8/images/canvas/2024/04/03/9438afdf-f369-4abf-a59a-a59a-a53c1cc462bd_741ac6ff.jpg.jpg.jpg“ alt =” 3月12日，在印度尼西亚萨拉巴亚的一项市场活动中购买基本的每日必需品。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Prabowo的旅行也表明他想增强印尼的国防能力，同时又增加了印尼的国防能力澳大利亚昆士兰州政治学与国际研究学院的讲师艾哈迈德·里兹基·乌玛尔（Ahmad Rizky Umar）说，&lt;/p>; &lt;p>;“ Prabowo的竞选宣言非常重视国防设备的现代化。在过去的五年中，Prabowo一直在努力谈判内阁中的国防问题，因为[印度尼西亚的]财政能力有限。据报道，Sri Mulyani部长将不会加入他的内阁。 P>;雅加达和北京通常享有双边关系。去年，中国以74亿美元的投资额成为印尼第二大外国投资者，仅次于新加坡的154亿美元。日本以46亿美元的价格排名第四。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/04/03/ 88B083CF-5085-4692-859A-B65FEB0B9EFF_0C42F09F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 10月20233333333330年10月，雅加达的Halim火车站的中国资助的高速火车。去年，中国是印度尼西亚的第二大外国投资者。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的竞选活动中，Prabowo誓言连续性与即将离任的总统Joko Widodo的计划，包括促进中国在东南亚最大经济体的投资。 &lt;/p>; &lt;p>;“我想再次强调，我想继续乔科维总统的政策，”普拉博沃告诉XI，这一誓言是亲自发表的。&lt;/p>; &lt;p>;。 CCTV，指的是Widodo的昵称。&lt;/p>; &lt;p>;“我决心将他所有的成就作为我的计划的基础。我完全支持[中国]和印度尼西亚之间的更紧密，更高质量的关系。经济区，但属于中国的九个划线线，声称超过90％的资源丰富的水域。据Yogyakarta Gadjah Mada University国际关系系负责人Nur Ra​​chmat Yuliantoro表示，&lt;/p>; &lt;p>;“日本被视为与该地区美国国防联盟的&#39;最强面孔&#39;。 Prabowo可以利用日本靠近美国，赢得他们的胜利，同时又对中国施加压力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/03/f5dc5ff4-3d3f4-3d3f-4478-b840-b840-2dd8888888888888888.9dc21b_9dc1b257.jpgg gpg gpg“ 999;“>;印度尼西亚总统乔科·维多多（Joko Widodo）在2020年1月访问时，在海军船上越过该国的旗帜，到达了与南中国海接壤的纳图纳群岛的军事基地。照片：总统宫殿/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Prabowo长期以来一直被视为华盛顿的密友，尽管他的方格人权记录赢得了他禁止进入美国和澳大利亚的禁令世纪之交。该禁令在2019年被任命为维多多内阁的国防部长后被推翻。&lt;/p>; &lt;p>; lina &lt;/p>; &lt;p>; lina表示，北京迅速向普拉博沃（Prabowo）迅速向普拉博沃（Prabowo）邀请了这是“明智的举动”，使其成为第一个国家前将军在2月份的全国民意测验中获胜后访问了。如果我们在10月（10月）担任总统就职典礼后的日程安排，他必须参加在里约热内卢（Rio de Janeiro）的G20峰会（11月），此后他去了秘鲁参加APEC峰会。 >; &lt;p>;“按照这样的时间表，Prabowo几乎可以肯定会在美国停止。中国会担心普拉博沃（Prabowo）作为总统的第一次海外旅行是前往美国的。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, trans women face unique challenges due to climate change: ‘hard to make money’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257771/indonesia-trans-women-face-unique-challenges-due-climate-change-hard-make-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/ead20e2e-4170-4f2b-9df3-170A5C898C0E_E688B092.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度尼西亚农民在西泽瓦（West Java）的稻草稻米园林。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乔伊·帕蒂哈（Joya Patiha）是一名43岁的印尼变性妇女十年前的工人。&lt;/p>; &lt;p>;雨季在整个西爪哇省持续了更长的时间，风更强烈，在某些特别糟糕的岁月中，帕蒂哈（Patiha）损失了多达80％的收入。&lt;/p>; &lt;p >;像Patiha这样的跨性别妇女是受气候变化有关的极端天气影响最大的妇女，并且在灾难袭击时遭受不成比例的痛苦。 “在不可预测的天气中很难赚钱。” &lt;/p>; &lt;h3>;气候危机如何恶化性别不平等，从印度尼西亚到尼日利亚&lt;/h3>; &lt;p>;印度尼西亚特别容易受到气候的影响变革和跨性别的妇女往往比跨性别男人或其他LGBTQ印尼人面临更多的污名和边缘化，也是极端天气受到最难打击的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为许多跨性别女性，例如Patiha，都被关闭出于正式经济和作为街头艺人和性工作者的生存，依靠他们能够在户外招募客户的职业。&lt;/p>; &lt;p>; Sherly Wijayanto是来自首都雅加达的28岁的跨性别女性街头街头街头艺术大约七年，直到越来越波动的天气使她寻求其他选择。 Seroja，她现在与剧院公司一起唱歌并经营社交媒体频道。&lt;/p>; &lt;p>;，并试图将其稳定的生计适应新的气候现实，这些妇女和支持她们的团体也在寻求为了提高对一个由17,000多个岛屿组成的国家所面临的挑战的认识。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/04/04/FD20CDFB-4CD1-4CD1-4AAF-B556-398E8B12BDE6_6114A0AF.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;中央爪哇艺术节。许多印度尼西亚跨性别女性从事的职业依赖于她们能够在户外招揽客户。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;尽管在印度尼西亚历史上接受了性别 - 流体群体，但在印度尼西亚被接受，这是世界上最大的穆斯林 - 穆斯林最大的伊斯兰教的潮流&lt;/p>; &lt;p>; LGBTQ个体有时会被指责为与气候变化有关的问题。达玛万说：“二进制类别外的人经常标有“偏差”类别的标签，并且与环境问题和灾难的原因相关。”他说。 >;印尼政府有一个为期五年的计划，阐明了其发展目标以及如何管理气候变化的影响，尽管这包括针对弱势群体的规定，但在其中未列出跨性别者。&lt;/p>; &lt;p>;“提到妇女，老年人和残疾人，但没有关于性和性别少数群体的规定。”达玛万说。他补充说。 H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;一些跨性别妇女正在寻求找到自己的解决方案。为了提高人们对气候变化的认识，桑加·塞罗加（Sanggar Seroja）参加了电影之夜和时装秀，并与其他酷儿社区进行了讨论。&lt;/p>; &lt;p>;该小组还调查了雅加达跨性别社区的80名成员，以了解气候变化如何从2021年到2022年，影响收入，疾病的频率以及支出变化。&lt;/p>; &lt;p>;近93％的受访者在雨季的收入下降，72％的收入增加了。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该集团的协调员Rikky要求仅使用他的名字，他说，不可预测的天气也导致“疾病，债务，压力，与当地居民发生冲突以及暴力的加剧”。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/aa13cce4/aa13cce4-1c1e-46b6-8438438-2f0d368-2f0d3650d3650 e3650e387_66644387_66443dca7.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印尼跨性别艺术团体Sanggar Seroja在雅加达举行的全球气候罢工活动中表演。照片：YouTube/Sanggarserojatv7279 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;像歌手Wijayanto一样，Patiha寻求其他机会。 2021年，她与总部位于万隆的非政府组织Yayasan Srikandi Pasundan一起加入了一项企业家计划，该计划着重于增强跨性别妇女的能力。&lt;/p>; &lt;p>;该非政府组织提供了有关开始小型企业的指导。她还在去年12月开始制作和出售自己的香水。&lt;/p>; &lt;p>;现在，她没有雨云和强风的收入量。&lt;/p>; &lt;p>;“我的小企业是我通过社交媒体和电子商务宣传的天气不会受到不可预测的天气的影响。”帕蒂哈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Covid mask rules are long gone, so why are so many children and teenagers still covering up?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257744/hong-kongs-covid-mask-rules-are-long-gone-so-why-are-so-many-children-and-teenagers-still-covering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/03/f40e5de0-a7d1-4fd4-b785-af5858d4d4d4f0074_227a65d5.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; >; &lt;p>;在香港的一个闷热的下午，家庭主妇雪莉·李（Shirley Lee）在堤道湾的一个游乐场观看她的儿子和女儿，坚持着他们的背包，水瓶和口罩。&lt;/p>; &lt;p>;除了在露天地点外，戴口罩。如今，流感病毒和细菌在各处蔓延。 Covid Times，所以我们的医生建议在拥挤的地方戴口罩。李说，他们的许多同学也戴着口罩，以避免生病。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;纽约市一年后，纽约市抬起了19 covid-19的大流行面具规则，一些洪肯人继续戴上脸部封面，尤其是在公共交通工具上，尤其是甚至在街上。为了与他人保持障碍或掩盖他们认为身体不完美的事物。&lt;/p>; &lt;p>;警告对年轻人的心理健康和发展潜在影响，青年工作者和医生说，需要更多的资源来帮助他们。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;个人卫生和流感保护&lt;/h3>; &lt;p>;戴口罩的加油是他们鼓励负责任的个人行为并有助于使疾病陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个很好的幼儿园园长林翠玲说，孩子们被教导在感到不舒服时要戴口罩。 “他们不是由规则驱动的，而是他们自己的卫生意识。”父母要戴上口罩，尤其是在流感季节。她说。 -F64D-4816-94DA-0CF0B68C01C6_0B6085D9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在大流行期间在学校戴口罩是强制性的。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lin Chun-Pong是香港中学元首协会主席，说一些学生也戴着口罩，他认为这是他认为的是“保护自己和他人的明智和负责任的选择”。他说。许多人出于健康原因养成了戴口罩的习惯。&lt;/p>; &lt;p>;“餐馆，超市和豪华商店等某些企业一直在定期为员工订购口罩，有些公司也将其作为备份购买。” &lt;/p>; &lt;h3>;在香港流感季节中没有计划面具授权或边境测试的计划：卫生总监&lt;/h3>; &lt;p>;香港中国大学呼吸医学专家David Hui Shu-Cheong教授David Hui Shu-Cheong教授康格说，戴口罩的疫苗接种率较高，有助于对最近的冬季流感激增中摔倒的人数保持盖帽。&lt;/p>; &lt;p>;他说，政府实验室在25多个以上发现了政府实验室发现了流感在2018年冬季流感季节的高峰期，2019年冬季流感季节的呼吸样本中的百分比&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但今年的速度降至11.8％，高于9.2％的阈值&lt;/p>; &lt;p>;最新数据显示，该市记录了388例严重病例，截至3月27日，这是232人死于冬季流感季节的第12周。 P>; &lt;p>;在2018-19的14周流感季节中，报告了625例严重病例和357例死亡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;&#39;信心提升&#39;&lt;/h3>; &lt; p>;对于某些青少年来说，面具不仅仅是预防疾病。 &lt;/p>; &lt;p>;她在小学六年级时，当时大流行和戴口罩在接下来的三年中被强制执行。&lt;/p>; &lt;p>; yiu说，大流行后，她停止遮盖脸几天去年取消了限制，但随后决定她宁愿戴上面具，因为这给了她“信心提升”。她说，就像在前杂化时期一样，”她补充说，她学校的大约一半的学生仍然戴着它们。&lt;/p>; &lt;p>;一个17岁的男孩，她只要求被确定为Chun-hin ，说他还继续戴口罩，因为他对自己的外表感到焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当他于去年9月开始他的上学最后一年时，他认为是时候该无掩饰了。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“感觉很好，但我发现衷心地笑或做面部表情很尴尬，所以每当我笑得太笑时，我都会遮住嘴。认识陌生人或在兼职工作中，因为他对自己不认识的人保持警惕，并想避免生病。&lt;/p>; &lt;p>; Chun-hin说，与他的朋友在一起，使他对自己的外表不安全，而且他需要自己感到足够自信，以停止戴口罩。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/04/03/B4EE4A26-BA4F-431C-9605-E50BA13CF069_A3952448.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999他希望当局将投入更多的资源来帮助学生在经过数年的COVID限制后发展精神韧性。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>;青少年鼓励他们的真实自我&lt;/h3>; &lt;p>;在去年五月的2500名小学生的2500名学生的调查中，福音派福音路德教会的社会服务处发现，由于健康问题，对他们的外表的信心低下，对父母的指示的信心降低，超过五分之四的人继续戴口罩。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，香港青年联合会对5,000个中学进行了调查学生并发现一半仍然戴着口罩，许多人说他们需要“安全感”。&lt;/p>; &lt;p>;“面具成为应对青春期中他们感到的心理压力的工具，并使他们感到安全，”教会组织的服务总监Stella Hou Sze-Nga说。&lt;/p>; &lt;p>;她觉得他们只是想防止引起人们的注意，即使在炎热的天气中，一些短柔毛的女孩也会戴上跳投的方式来隐藏自己的身体更改。&lt;/p>; &lt;p>;如果戴口罩已成为一些青少年的常态，她没有理由告诉他们停止。&lt;/p>; &lt;p>;“但这是一个签到他们的机会了解他们的担忧，并给他们更多的鼓励。”参与者将有机会删除自己的口罩，例如体育赛事和烧烤派对。 >;联邦咨询和公共卫生主管Andy Chan Ying-kit敦促当局分配更多资源，以帮助学生建立精神韧性和学习社交技能。&lt;/p>; &lt;p>;在去年11月，在一系列青少年自杀之后，教育局承诺在两年内向每所学校提供60,000港元（7,700美元）的赠款，以组织与心理健康相关的活动，Chan说这还不够。&lt;/p>; &lt;p>;“需要更多的心理健康教育帮助青少年拥抱自己的缺陷并鼓励他们向他人展示自己的真实自我，这是一种更有效的互动方式，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是这并不容易，因为大多数学校&lt;/p>; &lt;h3>; 80％的香港学生在库维德大流行之后仍在掩盖了80％的香港学生：调查&lt;/h3>; &lt;h3>;&#39;给他们一个微笑&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;专门从事汉大学健康传播的新闻学副教授安妮莎·李·李·楚兴（Annisa Lee Lai Chun-Chun-Hhing）说，一些居民仍在经历大流行病引起的健康焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;公众仍然听说她不时地击打了Covid-19和流感，促使他们采取行动保护自己。”她说。 “大流行使戴面具的社会规范成为了这种功能。” &lt;/p>; &lt;p>;父母也担心了解孩子患上严重的并发症或死于流感的孩子。截至3月27日，今年有15名儿童患有严重的流感，并发症，包括震惊，肺炎和心肌炎，尽管没有人死亡。保护儿童和老年人在正在进行的面具趋势中也发挥了作用。冬季流感很担心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04/03/c9aeaeaeab96-b96-b96-b96-b96-b96-b96-b96-b96 b86a -4064-99d5-8956b6e56278_8f1d014e.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;专家建议，一旦当局将城市从森林中脱颖而出后Covid-19和冬季流感季节。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;儿科医生Mike Kwan Yat-wah博士建议父母接种孩子接种疫苗，这是保护那些拥有“免疫债务的人”的更有效方法”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们几乎没有机会暴露于病毒和大流行期间开发抗体，不仅是因为戴面具，而且还因为社会持续的措施和缺乏国际旅行。” 。这种情况正在增加，许多孩子正在等待评估。&lt;/p>; &lt;p>;她说，有些成年人可以采取一些措施来帮助孩子们以面部表情来重新学习人类的交流。&lt;/p>; &lt;p>;“尝试跪下您与孩子们交谈，进行更多的眼神交流并给他们微笑，因为他们没有很多机会看到成年人的面部表情并向他们学习。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港面具制造商报告&#39;她补充说。担心有些青少年会坚持自己的面具以隐藏自己的感受并减少社交接触。&lt;/p>; &lt;p>;她建议父母注意孩子和青少年的焦虑迹象，例如强迫性洗手，并考虑考虑如果行为持续存在，请寻求医疗帮助。&lt;/p>; &lt;p>;在更积极的方面，林说，她观察到，与一年前相比，幼儿现在更愿意卸下口罩。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“一些幼儿会在评估期间紧贴面具，因为没有它，他们就不会感到安全。” “但是现在大多数孩子都很好。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>