<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong take-private deals soar as cheap valuations tempt investors into company buy-outs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3255264/hong-kong-take-private-deals-soar-cheap-valuations-tempt-investors-company-buy-outs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/4cc912c7-3bfa-4396-8ade-689c9ce955d2_1728ce7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港上市公司涉案金额达40亿美元2024 年已经有大量私有化交易。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着廉价估值吸引更多投资者进入，一波公司选择通过私有化从香港股市退市的浪潮正在加速&lt;/p>;&lt;p>;本周，中国最大的卡车制造商之一的 CMIC 车辆提出以 11 亿港元（1.4 亿美元）回购其尚未持有的所有股份，成为最新的一家公司。今年有一系列公司私有化。据报道，中国运动服装巨头李宁公司在去年股价暴跌 70% 后也在考虑私有化计划。&lt;/p>;&lt;p>;香港上市公司已参与价值 40 亿美元的私有化交易根据 Dealogic 的数据，到 2024 年，这一数字已经达到了 12 亿美元，而去年全年的销售额为 12 亿美元。买家经常将股价被低估作为交易的原因。&lt;/p>;&lt;p>;对于CMIC车辆而言，低流动性和低廉的估值“给公司在香港证券交易所有效进行融资活动带来了困难”，该公司在本周早些时候向联交所提交的一份文件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;同样，自 1993 年起在香港上市的中国中药控股有限公司，由于股价较低，上个月提出了 156 亿港元的私有化计划。股价及可比公司交易倍数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前上市公司融资平台功能“受限”，“股权融资难以利用”法国护肤品公司欧舒丹 (L&#39;Occitane) 和美国箱包制造商新秀丽 (Samsonite) 最近也与顾问和投资者就香港潜在的私有化事宜进行了接触路透社周二援引不同消息来源报道称。&lt;/p>;&lt;p>;“一些上市公司会感到自己的估值被疲软的大盘拖累至不合理的低水平，”金利丰证券执行董事迪基·黄(Dickie Wong)表示。 “在内地等其他市场上市的同行往往可以为其股票获得更高的估值和价格。”&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博数据，基准恒生指数目前的平均预期市盈率约为 9.1 倍。相比之下，追踪上海和深圳上市最大公司的沪深300指数的市盈率为13.4倍，而标准普尔500指数成分股的平均市盈率为23.2倍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国退市2023年在市场抛售中升至接近历史高位&lt;/h3>;&lt;p>;“与几个月前相比，最近有更多客户询问私有化，去年下半年已经非常激进，”Jaycen Liao表示中伦律师事务所资本市场部高级合伙人。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些正在考虑在美国上市，美国股市相对坚挺，估值水平也不错。廖补充说​​，北京证券交易所也是一些希望在境内上市的公司的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，公司是否私有化或选择在哪个市场上市取决于其投资者主要在哪里总部设在哪里，在哪里可以获得更好的估值，”他说。 “企业需要比较资本市场的价值预期，选择最符合自身发展的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;不断增长的收购趋势对港交所来说是一个潜在的头痛问题，港交所一直在努力解决这一问题。由于市场低迷，吸引新上市。基准恒生指数在 2023 年下跌了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;由于更严格的上市监管导致驱逐公司数量创历史新高，该交易所还面临着公司大量外流的问题。交易所数据显示，去年共有 47 家公司从主板退市，其中 47 家被驱逐，13 家自动退市，而 2022 年该公司退市数量达到创纪录的 52 家，其中 37 家被剔除。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia should ‘end servility to US’ and have independent China policy, ex-Greek minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255246/australia-should-end-servility-us-and-have-independent-china-policy-ex-greek-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/d2b6c9ac-5e50-482a-9c6f-f1bc9a2b6415_4e606189.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希腊前财政部长亚尼斯·瓦鲁法基斯表示澳大利亚购买核动力潜艇只会迫使“中国政治阶层紧密围绕独裁核心”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥库斯核动力潜艇路线图公布一年后，一名前希腊官员敦促澳大利亚结束对美国的“奴役”并重建其信誉作为一个“独立行动”的国家，包括与中国进行和平合作。&lt;/p>;&lt;p>;持有澳大利亚护照的希腊前财政部长雅尼斯·瓦鲁法基斯 (Yanis Varoufakis) 周三在堪培拉的国家新闻俱乐部表示，外交途径将是解决北京“对其人民的威权主义”的“更好的方式”，而不是购买核动力潜艇，后者只会迫使“中国的政治阶层紧密围绕威权核心”。&lt;/p>;&lt;瓦鲁法基斯发表讲话一年前，澳大利亚、英国和美国结成旨在对抗中国军事威胁的联盟，公布了向澳大利亚交付核动力潜艇的时间表。此后，华盛顿计划放缓潜艇生产的消息打压了对该交易的预期。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管有保证，澳大利亚的奥库斯核潜艇可能会加剧军备竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;总统乔·拜登政府的新防御预算已将其潜艇产量减半，到 2025 年仅建造一艘弗吉尼亚级潜艇，低于预期的两艘。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了人们对华盛顿是否有能力履行其向堪培拉出售最多五艘弗吉尼亚级潜艇的承诺的质疑。核动力舰艇将从 2030 年代开始。&lt;/p>;&lt;p>;美国的最新声明是 Aukus 批评者所预料到的，例如澳大利亚著名国防专家休·怀特 (Hugh White)，他们认为澳大利亚不仅不需要此类周三，澳大利亚前领导人马尔科姆·特恩布尔对当地媒体表示，美国不会为了满足澳大利亚的国防需求而牺牲自己的国防需求。他说：“美国不会通过向澳大利亚赠送或出售潜艇来使他们的潜艇短缺变得比现在更严重。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/cfdb9652-6fad-4f4d-9953-3295ee3661e2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 3 月 13 日，美国总统乔·拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯和英国首相里希·苏纳克在圣地亚哥就 Aukus 联盟发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;总理安东尼·艾博内塞否认这一偏差会颠覆堪培拉的潜艇采购计划，他在周三的新闻发布会上表示，他将坚持采购，并指出澳大利亚与美国和英国的协议已经获得美国国会通过。 &lt;/p>;&lt;p>;同一天在堪培拉，参议院正在进行一项调查，质疑允许奥库斯潜艇的核废料在全国倾倒的新立法。&lt;/p>;&lt;p>;使用潜艇等武器瓦鲁法基斯表示，反击北京入侵南海并不是解决问题的办法。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了俄罗斯入侵乌克兰的例子，他说，现有的世界事件证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“之后连续不断的承诺不会扩大北约……这些承诺都被西方完全彻底地违反了，这是否可以证明普京将这一违反入侵乌克兰承诺的行为武器化是合理的？我不这么认为，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，让我们保持头脑清醒。让我们保持外交比例。当然，我们不要把 3680 亿澳元花在潜艇上，这对澳大利亚完全没有用，这对缓解你所说的那些威胁没有任何作用，”2015 年希腊财政部长瓦鲁法基斯说道。经济危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然担心北京在不将南海军事化的承诺上“出尔反尔”是公平的，但瓦鲁法基斯表示必须采取外交手段，或者至多采取外交手段”，“一些与威胁成正比的军事演习”。&lt;/p>;&lt;p>;而对于中国不断增长的军事基地，澳大利亚只有在真正的挑衅发生时才应该做出反应，比如中国船只进入澳大利亚领海，否则他说，奥库斯潜艇等武器“对不存在的威胁产生了错误的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;前澳大利亚政治家，例如前总理保罗·基廷，也发出了类似的警告。&lt;/p>;&lt;p>;类似的警告也得到了回应。 >;&lt;h3>;澳大利亚缺乏独立的对华政策是稳定关系的“最大风险”：报告&lt;/h3>;&lt;p>;瓦鲁法基斯表示，奥库斯协议将“加剧新的冷战”，澳大利亚将通过化解此类事件来为自己的声誉做出更多努力一个倡议而不是加入它。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚有责任缓和新冷战的升级。这只有在澳大利亚结束对美国的奴役时才能实现，而美国正在积极制造威胁，然后让我们付出高昂的代价才能受到保护，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，澳大利亚有助于在乌克兰实现公正的和平，而不是一场盲目的永久战争……不结盟的澳大利亚在面对不公正时永远不会保持中立，但也不会自动与盟友决定的每一次好战冒险结盟。”&lt;/p>;&lt;瓦鲁法基斯表示，北京不断增长的军事实力和对其可能入侵台湾的担忧都不是华盛顿采取遏制行动的原因，而是美国担心其全球金融主导地位正在被中国的“云资本”系统（包括在线资本）破坏。非银行支付方式。&lt;/p>;&lt;p>;“美国的霸权……完全依赖于其维持对国际美元计价支付垄断的能力，”他说。 “这就是美国能够让世界其他国家为其赤字买单的原因。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired SMIC veteran joins China’s top memory chip maker CXMT in boost to research efforts, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3255260/retired-smic-veteran-joins-chinas-top-memory-chip-maker-cxmt-boost-research-efforts-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/eb6846cb-f41d-4e63-98a2-fafb9991bc1f_9cfc6f55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周美胜，原中芯国际研发执行副总裁据报道，正前往长鑫存储。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国顶级芯片代工厂中芯国际（SMIC）的资深人士已加入中国顶级存储芯片制造商长鑫存储科技（CXMT）负责研发，据台湾媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;中芯国际前研发执行副总裁、联席首席执行官梁孟松的重要助手周美胜将领导该动态研发中心据台湾媒体 DigiTimes 周二报道，中芯国际是一家随机存取存储器 (DRAM) 芯片制造商。&lt;/p>;&lt;p>;根据中芯国际芯片代工厂的一份文件，周先生于 2022 年在中芯国际任职五年后退休。时间。在加入中芯国际之前，这位行业资深人士曾在美国芯片巨头泛林集团中国分公司担任首席技术官，并曾在新加坡晶圆代工厂特许半导体制造公司和行业巨头台积电工作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国存储芯片制造商长鑫存储在论文中显示技术突破&lt;/h3>;&lt;p>;根据中芯国际之前的文件，周先生现年 66 岁，拥有新加坡公民身份。她于 1985 年毕业于上海复旦大学，并于 1990 年获得普林斯顿大学化学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于合肥的长鑫存储周三没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;如果长鑫存储的作用得到证实，将有助于这家存储芯片制造商取得进一步突破。 12月，长鑫存储在一次国际会议上发表了一篇论文，反映了其所谓的环栅晶体管（用于尖端3纳米级芯片的最先进的晶体管类型）的设计能力，第三方分析师对此进行了描述“令人印象深刻”。&lt;/p>;&lt;p>;长鑫存储当时表示，该论文“描述了与 DRAM 结构和 4F2 设计可行性相关的基础研究”，“与长鑫存储当前的生产工艺无关”，并暗示论文设计距离上市产品还很遥远。&lt;/p>;&lt;p>;长鑫存储11月宣布生产出中国首款低功耗双倍数据速率5 (LPDDR5) DRAM芯片，缩小了与韩国等领先厂商的差距三星电子和SK海力士。&lt;/p>;&lt;p>;长鑫存储受到美国针对中国的广泛出口限制，但并未被美国政府明确列入黑名单。然而，据彭博社上周援引匿名消息人士的报道称，拜登政府正在考虑采取进一步制裁措施，这可能会将包括长鑫存储在内的更多中国科技公司列入美国商务部的实体名单。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于 2016 年，行业分析师认为长鑫存储是中国在全球 DRAM 市场追赶存储芯片巨头三星和 SK 海力士以及美国美光科技的最佳希望。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How fasting police officers cope during Ramadan in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255276/how-fasting-police-officers-cope-during-ramadan-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/658782b6-8bbc-48e8-bce0-48a547356475_14ce7d01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警员穆罕默德·阿德南（左三）和萨尔玛·比比（左二） ）在九龙清真寺外派发防骗单张。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于警察Adnan Mohammad来说，三月和四月的工作意味着整天在香港油麻地的街道上巡逻，没有食物和水。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德正在庆祝斋月，即伊斯兰历的第九个月，穆斯林从日出到日落期间不吃不喝。今年的斋月预计从 3 月 12 日持续到 4 月初。&lt;/p>;&lt;p>;这名年轻警官表示，禁食并没有妨碍他抓捕罪犯的能力，他回忆起去年发生的一起事件，当时尽管禁食，整天喝水，他在日落时分开斋时逮捕了一名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;h3>;清真点心？贸易展览会旨在提高香港对穆斯林的吸引力&lt;/h3>;&lt;p>;“警长要求我先去拿一些食物（被捕后），但我说我需要先完成文书工作，”他说。 “在完成工作之前，我最后吃了一些小东西。”&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德有巴基斯坦血统，他是该市 150 多名少数民族警察中的一员。虽然他决定照常继续履行职责，但警方表示，为穆斯林成员提供了灵活的工作安排，以满足他们在斋月期间的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“根据他们的需求，我们将在工作中为穆斯林成员提供适当的援助” [正在禁食的同事]”，少数族裔支持油尖旺区警察社区关系主任洪家伟说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/6c87f580-4173-461c-9be5-2a66fff52e1c_c3bd79ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;萨尔玛·比比（左）和穆罕默德·阿德南（左二）在九龙清真寺。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位熟悉安排的高级官员表示，工作人员可以在他们工作的警察局祈祷，将房间改造成祈祷空间。&lt;/p>;&lt; p>;24 岁的警员萨尔玛·比比 (Salma Bibi) 决定在斋月期间在黄大仙报案室工作，因为这比平时巡逻对体力的要求要低。&lt;/p>;&lt;p>;“警员们意识到，我必须斋戒，所以他们安排我去报案室工作。我认为我仍然可以为部队做出贡献。”Bibi 说。&lt;/p>;&lt;p>;即使进行了调整，Bibi 和 Mohammad 表示，有时工作仍然会妨碍他们的宗教信仰。例如，他们可能必须同时执行每日五次祈祷中的一些，以弥补他们在执勤时错过的祈祷。&lt;/p>;&lt;h3>;由于流行病导致清真寺聚会停止，穆斯林在家里庆祝斋戒月&lt;/h3 >;&lt;p>;然而，两人决心在工作中充当文化之间的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;作为双语者和穆斯林，穆罕默德和比比等官员经常被要求承担翻译任务。有时，他们不仅仅是克服语言障碍，而是澄清文化误解。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德说，他曾经不得不向一位向警方举报九龙清真寺前聚集人群的香港华人解释，没有发生暴力的风险，而且人群在那里吃快餐。&lt;/p>;&lt;p>;有时，一些居民甚至可能怀疑穆罕默德的工作能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/8caba7b8-553f-4674-bc24-a75b33f9f1ff_e06b9cb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆罕默德（左）和比比（右）是该市 150 多名来自少数民族背景的警察部队成员之一。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我只是告诉他们，我们都是人类，让我们互相尊重。我的同事也会向他们解释，我也懂中文，可以像其他人一样与他们交流。”该警官说道。&lt;/p>;&lt;p>;Mohammad 和 Bibi 此前曾参加过警方的“宝石计划”外展计划，该计划中的少数民族15至25岁的少数民族青年有资格参加每周的中文课程和其他活动，以向他们介绍部队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望提高他们的中文水平，以便他们能够找到自己想要的梦想工作，”洪说。&lt;/p>;&lt;p>;该计划目前有超过800名参与者，而过去的51名成员已加入香港纪律部队，包括警察、惩教署、消防处和香港海关。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI image-generator Midjourney blocks images of Joe Biden and Donald Trump as US election looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255292/ai-image-generator-midjourney-blocks-images-joe-biden-and-donald-trump-us-election-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 06:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/4990e1fa-10b3-4da0-8ff5-f7b74cf38a49_4e8373d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普（左）出现在康科德一月在新罕布什尔州发表讲话，二月美国总统乔·拜登在加利福尼亚州卡尔弗城发表讲话。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，流行的人工智能图像生成器 Midjourney 已开始阻止其用户在即将到来的美国总统大选之前创建总统乔·拜登和前总统唐纳德·特朗普的虚假图像美联社对人工智能工具进行了测试。&lt;/p>;&lt;p>;随着选举如火如荼地进行，是时候“稍微关注一下与选举相关的事情了”，Midjourney 首席执行官 David Holz 告诉数百名成员周三，该服务的忠实用户群在数字办公时间活动中进行了展示。&lt;/p>;&lt;p>;Holz 宣称“这种节制工作有点困难”，他没有具体概述正在做出哪些政策变化，但将限制描述为暂时的使人们更难滥用该工具的措施。该公司周三没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;周三，美联社记者试图测试 Midjourney 的新政策，要求其制作一张“特朗普和拜登在海滩握手”的图片导致“检测到禁止提示”警告。第二次尝试将警告升级为：“您已触发滥用警报。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家小公司（根据其网站显示，该公司只有 11 名员工）基本上保持沉默参与关于生成式人工智能工具如何助长世界各地选举错误信息的公开辩论。&lt;/p>;&lt;p>;Midjourney 是唯一一家未在 2 月份加入对抗人工智能的自愿科技行业协议的领先图像生成工具制造商-生成故意欺骗选民的深度假货。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的不关心政治言论，”霍尔茨周三表示。 “这不是中途的目的。这对我来说没那么有趣。也就是说，我也不想把所有的时间都花在监管政治言论上。因此，我们将坚定不移地采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;反数字仇恨中心本月早些时候发布了一份报告，得出的结论是 Midjourney 已经被用来制作可能支持虚假信息的图像关于政治候选人或选举舞弊的虚假指控。&lt;/p>;&lt;h3>;科技巨头同意白宫制定的人工智能保障措施&lt;/h3>;&lt;p>;“中途似乎对所有人工智能图像生成器的控制最少，当该组织的研究主管卡勒姆·胡德 (Callum Hood) 在周三接受采访时表示：“它旨在生成乔·拜登和唐纳德·特朗普等知名政治人物的图像。”&lt;/p>;&lt;p>;“中途之旅几乎是独一无二的，因为两者都是愿意生成这些图像，并生成相当令人信服的候选人图像。”&lt;/p>;&lt;p>;监督组织测试了 Midjourney 以及 OpenAI 的 ChatGPT Plus、Stability AI 的 DreamStudio 和 Microsoft 的 Image Creator，发现它们都存在问题，从而制造了选举虚假信息41%的情况下。但报告称，“Midjourney 的表现是所有工具中最差的，65% 的测试运行都失败了”。&lt;/p>;&lt;p>;Hood 表示，他不知道 Midjourney 本周是否改变了政策，但“它决定阻止这些政策”与其他流行的图像生成器相比，图像将有助于弥补一个主要弱点”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在上周晚些时候，Midjourney 的公共数据库显示用户能够成功地根据提示生成图像例如“唐纳德·特朗普坐在一辆小型电动汽车中的抽象照片”和“乔·拜登吃冰淇淋”。&lt;/p>;&lt;p>;但最近几天情况发生了变化，因为用户报告说，他们在试图让拜登或拜登时收到警告特朗普图像。一些人抱怨 Midjourney 没有正确传达更改后的政策。&lt;/p>;&lt;p>;Midjourney 与其他图像生成器的不同之处在于，用户可以看到大多数其他用户的书面提示和图像，因为这一切都发生在公共场合社交媒体平台 Discord 上的论坛。&lt;/p>;&lt;p>;Midjourney 的 Discord 群组拥有超过 1900 万成员，是聊天平台上最大的群组。霍尔兹每周都在这里办公，可以就人工智能和人类的未来进行广泛的讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的 Deepfake 色情图片已经疯传。粉丝们正在反击&lt;/h3>;&lt;p>;“任何害怕 2024 年虚假图像的人都将度过艰难的 2028 年，”霍尔兹周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“到那时，这将是一个非常不同的世界观点。就像，显然 2028 年仍然会有人类竞选总统，但他们将不再是纯粹的人类。”&lt;/p>;&lt;p>;那时的所有候选人都将拥有看起来真实的“深伪聊天机器人” ”他说，用模拟的谈话要点。&lt;/p>;&lt;p>;霍尔茨周三警告说，真正想要制作深度伪造品的人会找到“可以针对特定人群进行微调，并且比我们的系统更好用”的替代方案。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司成立于 2020 年，总部位于旧金山附近，将自己描述为“探索新思维媒介并扩展人类想象力的独立研究实验室”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;它于 2022 年 7 月首次推出了其图像生成器的公共版本。那年夏天晚些时候，其主要竞争对手 Stable Diffusion 的发布引发了人们对生成式 AI 技术的日益浓厚的兴趣，随着几个月后 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;Holz 当年晚些时候表示，Midjourney 致力于禁止攻击性和有害内容，通常是通过屏蔽某些关键字并让其审核团队跟踪输出并回应其他用户的投诉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们确实努力让人们尽可能制作最广泛的图像，但我们确实每天禁止人们使用该服务，”Holz 在 2022 年底说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who worked on the Boeing door plug that blew out in mid-air? The footage is gone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255291/who-worked-boeing-door-plug-blew-out-mid-air-footage-gone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/db4c496b-225d-4d04-8aaa-2fbdf149df1b_6a26ca8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;镶板门所在处出现一个大洞在阿拉斯加航空 1282 航班的机身插头区域。图片：美国国家运输安全委员会 (美联社)&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会 (NTSB) 负责人周三表示，调查人员仍不清楚他在 1 月 5 日阿拉斯加航空公司空中紧急事件中负责波音 737 Max 9 的门插头工作，视频片段被覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;NTSB 主席 Jennifer Homendy 在给参议员的一封信中表示，调查人员寻求安全摄像头9 月份打开和关闭门塞时的录像，但被告知材料已被覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;“这些记录的缺失将使 NTSB 的调查进一步复杂化，”Homendy 说。&lt;/p>;&lt;p >;“迄今为止，我们仍然不知道谁执行了打开、重新安装和关闭事故飞机上门塞的工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;NTSB 此前表示有四个关键飞机上的门塞螺栓缺失，导致飞机爆裂。&lt;/p>;&lt;p>;上周，霍曼迪表示，她与波音公司首席执行官大卫·卡尔霍恩进行了交谈，“并询问了执行这项工作的人员的姓名。他表示，他无法提供该信息，并坚称波音公司没有正在执行的工作的记录。”&lt;/p>;&lt;p>;波音公司表示，“将继续以我们支持所有监管机构的透明和主动的方式支持这项调查”对这起事故进行调查。我们一直在努力遵守有关发布调查信息的规定。”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的波音官员表示，该飞机制造商的标准做法是在 30 天后覆盖安全视频，但拒绝回答其他问题。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰在空中坠落后扣押了拉美波音 787 黑匣子，导致 50 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;美国司法部已对空中紧急情况展开刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五，波音表示，它认为从未创建详细说明门塞拆卸所需的文件，并补充说其工作假设是“在门塞打开时，我们的流程所需的文件并未创建”。&lt;/p>; &lt;p>;Homendy 上周批评了她所称的波音公司缺乏合作且未能披露一些文件，包括有关门塞打开和关闭的文件，以及华盛顿伦顿 737 工厂 25 名机舱门工作人员的姓名.&lt;/p>;&lt;p>;Homendy 发表评论后，波音公司提供了 25 个名字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件发生后，美国联邦航空管理局 (FAA) 将 Max 9 停飞，原因是几周后，在审计发现波音制造流程存在缺陷后，禁止波音增加 Max 产量，并命令该公司在 90 天内解决“系统性质量控制问题”。&lt;/p>;&lt;p>;另外，NTSB 于周三提醒他们，作为调查一方，他们可以公开发布的信息受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;“在没有背景的情况下发布调查信息会误导国会和公众，并损害调查和 NTSB 的公正性，”该机构写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[JPMorgan’s faith in Hong Kong as financial hub as strong as ever a century on, COO Daniel Pinto says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3255265/jpmorgans-faith-hong-kong-financial-hub-strong-ever-century-says-coo-daniel-pinto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/ee7aa499-0efc-4cb8-afa6-f73a89566d3f_76cd1f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易广场综合大楼外的水牛雕塑，香港证券交易所所在地。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;摩根大通将继续投资香港，押注这座经营了百年的城市能够在经济周期转向时复苏，并发挥其潜力作为世界第二大经济体的金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;该银行行长兼首席运营官丹尼尔·平托 (Daniel Pinto) 在香港接受采访时表示：“我们将继续开展我们正在开展的业务并继续发展。”孔. “我们不是那种会在某一天全力以赴、在另一天全力以赴的公司。这些都是[商业]周期，随着时间的推移，我们一直在一个又一个周期中航行。”&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于纽约的银行于 1924 年在香港成立，当时名为 Equitable Eastern Banking Corporation。加上其在内地的全方位银行、财富管理和经纪业务，摩根大通将中国地区视为其亚洲业务的一半。&lt;/p>;&lt;p>;摩根大通表示，其管理的资产达2.6万亿美元。将继续在中国为其资产管理业务招聘员工。去年，该公司完全控股其在内地的资产管理机构上投摩根基金管理公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/13/728c4081-8b4c-4dc0-9e95-6fd8507d4e4c_675ea7db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摩根大通总裁兼首席执行官运营官 Daniel Pinto，2024 年 3 月 13 日在香港。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国是世界第二大经济体，它会创造机会，这些机会出现的速度有多快或多慢取决于我们的发展速度。”平托表示：“随着时间的推移，中国的金融市场将进一步发展，摩根大通和其他国际公司将在帮助其金融体系继续发展方面发挥重要作用。”添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/25c1db84-0a01-4926- ab6e-1d426d6ccd44_8c2fd2eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关于成立 Equitable Eastern Banking Corporation（后来成为摩根大通集团的前身）的公告1925 年 1 月 14 日《南华早报》第七版。照片：南华早报档案页&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司在全球拥有约 320,000 名员工，一直在大多数银行都在削减开支的时候。其亚洲办事处拥有超过 80,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;Pinto 拒绝透露该银行在香港和大陆的员工人数。&lt;/p>;&lt;p>;稳定的美国经济意味着该公司报告了其在尽管季度利润下降，但该银行的年度利润仍创历史新高，预计 2024 年利息收入将高于预期。&lt;/p>;&lt;p>;该银行还受益于 5 月份收购失败的第一共和银行 (First Republic Bank)，该银行为该银行带来了数十亿美元的收入美元的贷款并提高了净利息收入（即银行发放贷款与支付存款之间的差额）。&lt;/p>;&lt;p>;良好的回报导致了在支付产品、零售等领域的全面进一步投资”他说，他补充说，香港将继续成为增长的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有可能的话，在中国增长的潜力很大，”他说。 。 “ [香港政府]需要维持环境，以继续成为世界上的全球金融中心，并为外国公司和当地公司继续发展创造一个环境。” &lt;/p>; &lt;p>;标记其百年纪念，摩根大通（JPMorgan）正在为其员工和客户组织一个为期一年的活动日历，最终在11月21日在西九龙文化区举行的5.6公里慈善机构。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/4a814bc3-c3fb-4d5c-4d5c-887a-2917251cbe82_10b5b5b5b2b2fd.jpg “颜色：＃999;”>; 2020年5月31日在香港中部的JP Morgan的办公大楼。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的活动与当地政府在本月举办三项重大事件，包括在香港峰会上的财富，以及首届地球峰会。政府雄心勃勃地展示该市作为国际金融枢纽的地位，这一形象在华盛顿和北京之间薄弱的资本市场和紧张局势都受到挫伤。&lt;/p>; &lt;p>; jpmorgan没有计划退缩，因为地缘政治紧张张力。到Pinto。&lt;/p>; &lt;p>;“ [地缘政治]紧张局势是根据有多少对话或没有的。当Biden和XI在旧金山见面，并同意军事对话以及国家之间的商业关系的重要性，然后紧张局势消失了。” &lt;/p>; &lt;p>;公司计划继续进行战略性投资中国，因为您不能忽略世界第二大经济体。因为对于任何公司和任何行业，一旦您出门，就很难回去。” Pinto说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch firebrand Geert Wilders says willing to forgo PM job as he struggles to form government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255290/dutch-firebrand-geert-wilders-says-willing-forgo-pm-job-he-struggles-form-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/c4926fe5-89a8-4eb8-80ec-f88ca51eb18f_328d36f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰极右翼领导人基尔特·威尔德斯在海牙向媒体发表讲话3 月 1 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰政治家基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 的反伊斯兰、反移民言论使他在 11 月的选举中取得了惊人的胜利，但他表示愿意放弃他声称成为总理是为了推动组建右翼内阁的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“只有在联盟中所有党派都支持的情况下，我才能成为总理，”威尔德斯在帖子中表示“事实并非如此，”他周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对我的国家和选民的热爱是巨大的，比我自己的立场更重要，”威尔德斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“对我的国家和选民的热爱是伟大的，比我自己的立场更重要。”威尔德斯在 11 月 22 日的选举中取得了令人震惊的胜利，此后一直在努力拼凑多数席位以组建政府。他与竞争对手结成联盟的尝试遭受了多次挫折，一些人提出了非常规的联盟建设形式来打破僵局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/4f587c51-6dee-4987-84d9-8edca5bb5cf0_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰远右翼领袖基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 3 月 1 日在海牙向媒体发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，他的极右翼自由党赢得了约 25% 的议会席位，使得它是下议院最大的政党。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰公共广播公司 NOS 周三援引知情人士的话报道称，包括维尔德斯在内的四个联合党领导人已同意不参与下届内阁.&lt;/p>;&lt;p>;然而，威尔德斯后来又对X添加了另一条评论，表示有一天，他仍然想成为总理。&lt;/p>;&lt;p>;“不要忘记：我仍然会成为荷兰总理，”他说。 “在更多荷兰人民的支持下。如果不是明天，那就是后天。因为数百万荷兰人民的声音将会被听到！”&lt;/p>;&lt;h3>;一些荷兰穆斯林支持维尔德斯，尽管他将《古兰经》比作希特勒的《我的奋斗》&lt;/h3>;&lt;p>;维尔德斯的自由党、人民党该广播公司表示，自由与民主党、中右翼的新社会契约党和农民公民运动正在谈判组建一个所谓的“议会外内阁”，该内阁以约束力较小的联盟协议为基础。&lt; /p>;&lt;p>;议会外内阁的最后一次出现是在 20 世纪 70 年代的荷兰。它可能包括非政党成员并根据约束力较小的联合协议运作的内阁成员。&lt;/p>;&lt;p>;根据这样的协议，尽管威尔德斯是最大政党的领导人，但他不会晋升为联合政府成员。总理职位。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要一个右翼内阁，”威尔德斯说道，并重申了他减少庇护和移民的要求。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 05:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden to raise concern over Nippon Steel’s deal for US Steel, insider says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255289/joe-biden-raise-concern-over-nippon-steels-deal-us-steel-insider-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/e6dbadf3-3f05-4ed8-8886-22d9b50170c2_f4ff1240.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新日铁标牌显示在公司总部大楼上十二月，日本东京。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，美国总统乔·拜登计划对新日铁拟以 149 亿美元收购美国钢铁公司表示担忧，从而推高了这家美国公司的股价由于押注该交易可能面临更大的政治反对，股价下跌 12%。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，新日铁以高额溢价敲定了收购这家拥有 122 年历史的标志性钢铁制造商的交易，押注美国钢铁公司将受益拜登基础设施法案中的支出和税收激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;然而，几位美国民主党和共和党参议员批评了该交易，理由是国家安全担忧，或质疑为什么这两家公司没有咨询美国钢铁公司的主要工会&lt;/p>;&lt;p>;白宫在 12 月表示，鉴于美国钢铁公司在生产对国家安全至关重要的材料方面发挥着核心作用，需要仔细审查该交易。该公司周三拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/f4990508 -4107-4b06-8327-0a7fd7a2261c_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月，美国钢铁公司埃德加·汤姆森工厂 (US Steel Edgar Thomson Works) 钢厂位于宾夕法尼亚州布拉多克。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁表示，相信此次收购将对所有利益相关者有利。该人士称，在正常工作时间之外，我们无法立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将在日本首相岸田文雄 4 月 10 日抵达华盛顿进行国事访问之前就 Nippon 的收购计划发表声明。&lt; /p>;&lt;p>;据最先报道这一消息的英国《金融时报》报道，美国官员和律师起草了这份声明，白宫已私下向日本政府通报了拜登的决定。&lt;/p>;&lt;p>;日本驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;随着新日铁收购美国竞争对手，战争创伤因虐待战俘而重新卷起&lt;/h3>;&lt;p>;美国钢铁公司 (US Steel)，该公司于 1901 年由美国一些最大的巨头创立，其中包括安德鲁·卡内基 (Andrew Carnegie)、摩根大通 (JP Morgan) 和嘉信理财 (Charles Schwab) 与大萧条和第二次世界大战后的工业复苏交织在一起。&lt;/p>;&lt;p>;去年，这家总部位于匹兹堡的公司在拒绝了一项战略选择后，对其战略选择进行了正式审查。钢铁制造商克利夫兰克里夫斯 (Cleveland-Cliffs) 提出收购要约。&lt;/p>;&lt;p>;在收入和利润连续几个季度下降后，该公司股价面临压力，这使其成为寻求收购汽车行业钢铁制造商的竞争对手的有吸引力的收购目标。&lt;/p>; &lt;p>; US Steel周三没有立即发表评论。</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Man in iron lung’ Paul Alexander dead at 78]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255288/man-iron-lung-paul-alexander-dead-78?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/e50a5cc5-7683-406e-89d8-8a0976f6c4de_27fa3a7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保罗·亚历山大 (Paul Alexander) 从铁肺内向外望去，位于他的家中德克萨斯州达拉斯，2018 年 4 月。照片：美联社《达拉斯晨报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据其家人和人士称，被称为“铁肺人”的脊髓灰质炎幸存者去世，享年 78 岁一个筹款网站。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州达拉斯市的保罗·亚历山大 (Paul Alexander) 在六岁时感染了小儿麻痹症，导致他颈部以下瘫痪，大部分时间依靠机械呼吸器呼吸。&lt;/p>; &lt;p>;虽然经常被限制在他的潜艇般的圆柱体中，但他在学习上表现出色，获得了法律学位，在法律领域工作并写了一本书。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀着沉重的心情说我的兄弟昨晚去世了，”菲利普·亚历山大周三早些时候在 Facebook 上发帖说。 “能够成为像他一样受人尊敬的人生活的一部分是一种荣幸。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/14/485eb8c1-219e-4761-81eb-fa4d57b9a0a2_8a82107f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul Alexander 与护理人员聊天2018 年 4 月，朋友凯瑟琳·盖恩斯在他位于德克萨斯州达拉斯的家中喝咖啡，她在吃早餐。照片：美联社达拉斯晨报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;残疾人克里斯托弗·乌尔默 (Christopher Ulmer)为亚历山大举办筹款活动的倡导者，也在周二发布的 GoFundMe 更新中证实了他的去世。&lt;/p>;&lt;p>;“他的故事流传广泛，对世界各地的人们产生了积极影响。保罗是一个令人难以置信的榜样，将继续被人们铭记。”乌尔默说。&lt;/p>;&lt;p>;亚历山大官方 TikTok 帐户的先前更新称，他在感染 Covid-19 后被紧急送往急诊室。&lt;/p>; >;&lt;p>;铁肺是装有泵的密封室。升高和降低腔室内的压力会使患者的肺部膨胀和收缩。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦计划将那些未能给孩子接种脊髓灰质炎疫苗的父母判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;发明于 20 年代，其使用量下降乔纳斯·索尔克 (Jonas Salk) 发明脊髓灰质炎疫苗后，该疫苗于 1955 年广泛普及，帮助将毁灭性的麻痹性疾病带入了历史。&lt;/p>;&lt;p>;亚历山大保持着在肺部停留时间的官方吉尼斯世界纪录。&lt; /p>;&lt;p>;根据他的吉尼斯页面，在物理治疗师的帮助下学会“青蛙呼吸”后，他能够离开该设备一段时间。这涉及“利用喉咙肌肉将空气压入肺部，一次一大口地吞下空气”。最终，他只能在晚上回到铁肺里睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名执业律师，他能够坐在特殊的轮椅上代表客户出庭，让他瘫痪的身体保持直立。&lt;/p>;&lt; p>;据报道，俄克拉荷马州肖尼市的 75 岁玛莎·利拉德是铁肺中最后一个幸存者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge in Donald Trump’s Georgia election subversion trial tosses some charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255287/judge-donald-trumps-georgia-election-subversion-trial-tosses-some-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 02:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/40094c25-476a-4628-b9df-47e74109f879_64045033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在竞选集会上向支持者做出手势周六，乔治亚州罗马。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的一份法庭文件显示，唐纳德·特朗普周三在佐治亚州选举颠覆罪审判中，法官驳回了针对美国前总统的三项刑事指控以及另外三项针对共同被告的刑事指控。让整个案件继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县法官斯科特·麦卡菲认为，州检察官关于特朗普及其同案被告试图让佐治亚州官员违反就职誓言的指控不够详细，不足以支持这六人根据法庭文件，法官保留了其他 35 项犯罪罪名，其中包括针对特朗普的 10 项犯罪罪名，特朗普是在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登的共和党候选人。针对特朗普及其其余 14 名同案被告的主要敲诈勒索指控仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普及其同案被告对他们构成犯罪阴谋、试图推翻特朗普输给拜登的指控表示不认罪。佐治亚州 2020 年大选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;迈克菲表示，检察官可能会就被驳回的罪名寻求一份新的、更详细的起诉书。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州案件是其中之一特朗普在试图推翻拜登时面临四项刑事起诉。他还因试图挽回选举失利而面临联邦指控，并将于本月晚些时候开始在纽约接受审判，罪名是向色情明星支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认在选举中存在不当行为。特朗普在佐治亚州案件中的首席律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）表示，检察官“未能对任何涉嫌不当行为提出具体指控”。被驳回的罪名。萨多在一份声明中表示：“对特朗普总统的整个起诉都是政治性的，构成了选举干预，应该被驳回。”&lt;/p>;&lt;h3>;法尼·威利斯回击了威胁特朗普案件未来的不当行为指控&lt;/h3>; &lt;p>;提起此案的富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 办公室发言人表示，检察官正在审查该裁决，并拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和包括前白宫在内的五名盟友的律师幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows) 和特朗普的私人律师鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 对指控提出质疑，称他们试图说服佐治亚州议员任命欺诈性的亲特朗普选举人名单，从而让他们违反就职誓言。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲驳回的六项指控与 2021 年 1 月的一次电话有关，当时特朗普向佐治亚州最高选举官员布拉德·拉芬斯佩格 (Brad Raffensperger) 施压，要求“找到”选票以扭转他在该州的失败。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书没有提供足够的细节迈克菲发现，特朗普及其共同被告如何敦促官员违反美国或佐治亚州宪法规定的就职誓言或各自的职责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/7cf5b79d-e19b-4c2b-abb9-e6f3f2b717bb_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;富尔顿县高级法官斯科特·麦卡菲 3 月 1 日在亚特兰大主持特朗普选举颠覆案听证会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们不向被告提供足够的信息，以便明智地准备辩护，因为被告可能以数十种（如果不是数百种）不同的方式违反宪法和法规。”法官在裁决中写道。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲的裁决出台之际，他正准备发布一项备受期待的决定，决定监督此案的检察官威利斯是否应因与她聘请来负责起诉的律师的恋爱关系而被取消资格。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的法律团队辩称威利斯从关系中受益于这一关系，并可能向法院撒谎，威利斯否认的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>