<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Donald Trump’s lawyer accuses Michael Cohen of lying at hush money trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262983/donald-trumps-lawyer-accuses-michael-cohen-lying-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/35da2ccd-35b2-4d52-b00d-643bdaf21231_4ac2a644.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克尔·科恩在前法庭期间接受辩护律师托德·布兰奇的盘问美国总统唐纳德·特朗普周四在纽约接受刑事审判。法庭草图：简·罗森伯格来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的律师周四指控明星证人迈克尔·科恩在美国前总统的审判中就他声称与特朗普就保密问题进行的电话交谈撒谎2016 年总统大选前不久，特朗普的律师托德·布兰奇 (Todd Blanche) 表示，这次电话谈话是关于恶作剧者的骚扰，而不是像科恩在之前的证词中声称的那样，涉及约 13 万美元的骚扰。这笔钱让色情明星斯托米·丹尼尔斯在长达一个月的审判中保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个谎言，”布兰奇说。 “你可以承认这一点！”&lt;/p>;&lt;p>;“不，先生，我不能，因为我不确定这是否准确，”科恩回答道。他说，他相信他与特朗普时任保镖基思·席勒 (Keith Schiller) 就骚扰事件进行了交谈，还与特朗普就付款问题进行了简短交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不是要求你相信，”布兰奇提高了声音说道。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/ae7cc7ac-536b-4372-afc6 -91c70fba3b01_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，迈克尔·科恩离开他的公寓楼前往纽约法庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次交流发生在布兰奇几个小时的审讯期间，布兰奇的目的是将特朗普的前中间人塑造成一个渴望看到他的前任老板入狱的恶毒叛徒。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;布兰奇向陪审员播放了科恩的音频片段，科恩表示，此案“让我充满喜悦”，想象特朗普和他的家人在监狱里时，他感到“充满希望和笑声”。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉他们称科恩此前曾向国会和美国司法部撒谎，也在法庭上撒过谎。他指出，科恩曾私下寻求特朗普的赦免，但公开表示不会接受赦免。&lt;/p>;&lt;p>;科恩同意，在自己因税收和刑事犯罪被定罪后，他将责任归咎于包括特朗普在内的其他人。竞选财务费用。&lt;/p>;&lt;p>;“这次审判的结果对您个人有影响吗？”布兰奇问道。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，”科恩说，在回答问题时保持镇定，这与他咄咄逼人且经常亵渎的公开评论形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;科恩将返回证人身边周一恢复审判时，请填写更多提问框。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /17/62daa94f-41d9-4634-bbb3-1b7fe76fad1d_a546d70d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和他的律师托德·布兰奇向周四他在纽约的审判结束时接受记者采访。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在对美国前总统的首次刑事审判中表示无罪，并否认与丹尼尔斯发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约报》此案是他面临的四项刑事起诉之一，很可能是他在 11 月 5 日与美国民主党总统乔·拜登复赛之前唯一获得陪审团裁决的案件。&lt;/p>;&lt;p>;科恩是此案的核心。他本周早些时候作证称，特朗普命令他向丹尼尔斯支付费用，以保护特朗普的总统竞选活动，并讨论了一项计划，通过一系列伪造的律师费发票来偿还 57 岁的科恩。科恩说，他们的谈话包括 2017 年特朗普担任总统时在白宫椭圆形办公室的一次谈话。&lt;/p>;&lt;p>;科恩作为证人携带行李。他已承认因丹尼尔斯付款而受到的联邦指控，并承认自己在丹尼尔斯丑闻问题上多次撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;但科恩的一些证词已得到其他证据的证实，包括特朗普公司的记录。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，他可以清楚地记得2016年忙碌的竞选活动中的一些对话，其中包括他与特朗普谈论如何努力收买另一名声称与他发生性关系的女性的沉默。他说：“过去六年来我一直在谈论这些电话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;77 岁的特朗普在《New York》中面临 34 项伪造商业记录的指控。约克掩盖了向丹尼尔斯付款的情况。&lt;/p>;&lt;p>;在布兰奇的询问下，科恩表示封口费交易本身是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;但检察官表示，篡改的记录掩盖了选举法以及违反税法的行为（因为这笔钱本质上是对特朗普竞选活动的未报告捐款），这将犯罪行为从轻罪提升为重罪，可判处最高四年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普描述了此案和其他三项起诉的特征试图干扰他夺回白宫的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼美国众议院自由核心小组成员周四出席了审判，并回应了他的抱怨。&lt;/p>;&lt;p >;“我们今天看到民主党会不遗余力地试图操纵或窃取另一次选举，”该组织主席、共和党众议员鲍勃·古德在法院外表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/cfc70efe-dbe5-4893-9b8d-97c556faa9d8_41b83019.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会议员马特·盖茨（右）周四在纽约聆听唐纳德·特朗普的讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普辩称，他在2017年每月向科恩支付的款项是作为总统私人律师的工作费用，这意味着““”这个词并没有什么不妥之处。特朗普签署的支票上写着“保留费”。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，在特朗普组织的记录中，报销款项被错误地标记为法律费用，以隐瞒丹尼尔斯的报酬，他们称这违反了美国竞选财务法&lt;/p>;&lt;p>;科恩是曼哈顿地区检察官阿尔文布拉格办公室传唤出庭作证的第 20 位证人，该案于 4 月 15 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普是否会下周作证，届时辩方将有机会陈述案情。审判前，特朗普表示他将出庭作证，但布兰奇此后表示，特朗普尚未决定是否出庭作证。&lt;/p>;&lt;p>;辩方不需要陈述案情，特朗普也不必提前做出决定。是时候他是否会作证了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Management of Panama Canal ports by Hong Kong firm poses risks, US House panel hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262984/management-panama-canal-ports-hong-kong-firm-poses-risks-us-house-panel-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 05:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/40e57cd0-78d4-4348-b04b-a6f08826b6e3_6a3939f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘货船驶过巴拿马运河的阿瓜克拉拉船闸5 月 12 日。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，在美国国会有关中国全球发展战略的听证会上，一家管理巴拿马运河港口的香港控股公司成为人们关注的焦点。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总部位于香港的长和控股子公司和记港口 PPC 是由伊利诺伊州民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 提出的，他向证人询问了巴拿马政府允许中国公司管理港口的风险。众议院中国问题特别委员会的高级成员克里希纳莫蒂（Krishnamoorthi）没有明确点名和黄，但指出该公司与北京的关系可能会导致美国民用和军用航运延误。与台湾发生冲突的事件。他还提请注意中国支持的港口如何被用作军事基地，以进一步实现北京的目标。&lt;/p>;&lt;p>;自 1997 年以来，和记黄埔在巴拿马运河两岸运营着两个港口，巴拿马运河是世界上最重要的运河之一贸易路线。即使在那时，美国立法者就已经对北京的潜在侵犯发出警告，但五角大楼得出的结论是，这些港口并不构成直接的国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在 2021 年，对中国的担忧当巴拿马宣布将在 2022 年到期后续签该公司的合同时，影响力重新回到风口浪尖。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿战略与国际研究中心高级副总裁丹尼尔·伦德 (Daniel Runde)总部位于纽约的智库，呼吁美国采取行动让北京撤出运河。&lt;/p>;&lt;p>;“在理想的世界中，我们最终会看到，当这些合同结束时，即未来 10 或 15 年，他对众议院中国问题特别委员会表示，这是一个让香港控制的公司不再管理这些港口的机会。&lt;/p>;&lt;p>;港口的战略价值已成为华盛顿与北京竞争的焦点。今年 2 月，美国总统乔·拜登签署了一项行政命令，推动海上船只和港口加强网络安全，此前美国官员就北京可能远程操作中国制造的起重机扰乱货物流通发出警告。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们必须解决这个问题”：由于干旱，巴拿马运河交通量减少了 36%&lt;/h3>;&lt;p>;周四的听证会有三名证人，他们谈到华盛顿需要拿出一个更好的替代方案来替代中国的“一带一路”倡议 (BRI) ）。&lt;/p>;&lt;p>;弗吉尼亚州威廉玛丽大学研究实验室 AidData 的执行董事布拉德利·帕克斯 (Bradley Parks) 表示，美国及其盟友“低估了中国改革‘一带一路’努力的雄心”。&lt; /p>;&lt;p>;该倡议始于 2013 年，是中国国家主席习近平的标志性外交政策计划之一，因违反环境和透明度标准并让各国背负无力承担的贷款而受到批评。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/f5e42fec-7168-46bf-b6d1-895bd784d643_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议员 Raja Krishnamoorthi 是美国众议院中国问题特别委员会的高级成员。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但帕克斯表示，许多批评和评估已经过时，因为北京正在从错误中吸取教训。他表示，华盛顿及其盟友“专注于与已不复存在的一带一路倡议进行竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;为了对抗中国的一带一路倡议，并为北京资助的项目提供财务上可持续的替代方案，美国政府2018年成立美国国际开发金融公司（DFC）。此后，它还发起了其他基础设施倡议，包括全球基础设施和投资伙伴关系（PGII），这是与七国集团合作的一项6000亿美元的全球发展计划。&lt; /p>;&lt;p>;周四，目击者谈到了 DFC 急需的改革，并指出其在美元投资方面仍落后于北京。&lt;/p>;&lt;p>;AidData 发现，2021 年，中国的援助和信贷承诺较低- 中等收入国家的资金约为 800 亿美元，而华盛顿的发展融资约为 600 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Runde 建议扩大 DFC 的范围，例如让其更容易在国会下次授权该机构期间为中等收入和中高收入国家提供资金。他说，DFC“应该能够更轻松地在巴拿马……[和]墨西哥等地开展业务。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的罗纳德·里根总统基金会和研究所主席大卫·特鲁利奥 (David Trulio) 呼吁加大力度旨在消除美国政府内部机构孤岛的激励措施，并指出寻求在发展中国家投资的公司希望有一个“一站式商店”来满足他们的需求。&lt;/p>;&lt;p>;大多数美国企业“在解决问题时感到沮丧”弄清楚如何利用纳税人已经资助的大量美国政府资源，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[West must bridge its internal divides or risk becoming irrelevant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262612/west-must-bridge-its-internal-divides-or-risk-becoming-irrelevant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/52b5d709-fa95-491d-91f2-a31fc8ea784b_f5007860.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察逮捕了 100 多名抗议以色列袭击以色列的学生4 月 22 日，加沙在纽约大学。大学越来越以拒绝考虑重大问题上的不同观点为特征。图片来源：Anadolu via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西方一直正确地关注中国带来的政治、经济和安全相关问题。其他新兴国家，例如印度，注定会成为西方的类似挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在评估现状时，无论外部挑战如何，西方维持其在世界上的角色的机会因素，看起来不光亮。这并不是因为西方将在经济、军事或软实力方面难以与中国和其他新兴国家竞争，而是因为它未能解决内部政治、文化和代际斗争。&lt;/p>;&lt;p>;这方面的案例研究是美国。它的政治制度基本上已经崩溃了。空前程度的部落主义多次导致立法部门和国会陷入瘫痪。最高法院的支持率持续下滑。根据 FiveThirtyEight 最近的一项民意调查，只有 34.9% 的美国人支持美国最高法院，这表明人们对法院系统总体失去了信任。&lt;/p>;&lt;p>;行政部门正面临着迄今为止最大的挑战，即将到来的十一月总统选举以及叛乱分子唐纳德·特朗普可能卷土重来。最重要的是，这个国家可以说是自内战以来最分裂的国家。在一个太多人自豪地携带机关枪的国家，在本已非常动荡的局势中维持和平变得更加具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，英国继续应对英国退欧的影响。尽管最新数据表明该国面临的技术性衰退已经结束，但经济仍远未达到英国脱欧前的水平。威斯敏斯特一直专注于自己的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的八年里，英国已经更换了五位首相。今年极有可能出现第六次选举，因为总理里希·苏纳克似乎注定会在大选中失去首相职位，而民意调查显示保守党的前景黯淡。工党政府能否带来急需的稳定也值得怀疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/14/4ede0889-dc83-4012-a0eb-033c287a2b64_b5f018cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 在下议院发表讲话4 月 15 日，伦敦。图片：路透社/英国议会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲事实上的领导者德国去年的经济表现是欧元区大国中最弱的，原因是高企能源成本、全球订单疲软以及创纪录的高利率。与德国劳动力和基础设施相关的长期结构性问题仍未解决。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际货币基金组织的数据，德国是七国集团中唯一一个在 2023 年出现萎缩的经济体。德国总理奥拉夫·肖尔茨及其政府发现他们自己的处境如此不理想，以至于他们不得不讨好中国以保持高出口。预计到 2024 年，发达经济体的增长率仍将低于 1.4% 的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;此外，由于过去几年的经济状况和灾难性的移民政策，社会凝聚力受到侵蚀，让极右翼政党再次成为政治中的一个显着特征。&lt;/p>;&lt;p>;但是，无论是政治制度的衰败，还是欧洲移民不加缓解导致的分裂加剧，还是气候变化的宿命论，西方似乎不再能够在自己的问题上运用理性，更不用说共同点了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;很多人持有极端的观点，甚至无法考虑论点不论对方的优点如何。多年来社交媒体的极端两极分化和随之而来的暴力语言已经蔓延到了线下世界&lt;/p>;&lt;p>;最近的例子就是上述国家的学生抗议活动。虽然抗议活动是对以色列加沙战争的回应，但校园里也出现了反犹太世界观的表达。&lt;/p>;&lt;p>;现在，学生抗议并不是什么新现象。 20世纪60年代，美国学生抗议社会不公正，例如非洲裔美国人遭受的骇人听闻的待遇和越南战争。但与 60 年代不同的是，今天的抗议活动不再是一场思想竞赛。没有什么可争论的。&lt;/p>;&lt;p>;校园环境对于犹太学生来说事实上已经变得不安全。各种报告表明，犹太学生是被蓄意攻击的目标。几所大学已决定取消主要毕业典礼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些事态发展在宏观层面上听起来更加令人担忧。大学应该是最自由的空间，在这里，自由思考和思想交流不仅发生而且受到鼓励。现在看来情况已不再是这样了。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，这种关于西方教育机构的崇高理念不断受到侵蚀，现在最终导致一些美国和欧洲学生不仅同情巴勒斯坦人，而且同情哈马斯，该组织已被许多国家列为恐怖组织，并对 10 月 7 日的暴行负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，这些学生是少数，但声音很大。如果一群年轻人一边支持哈马斯一边推动马克思主义 — — 特别是当资本主义和民主首先允许他们追求自己的梦想并表达自己的观点时，这对西方社会意味着什么？&lt;/p>; &lt;p>;这些问题没有简单的解决办法，也许根本没有，因为这种文化之间的冲突和代际之间的斗争只会继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果与哈马斯站在一起的人应该是带领西方国家进入下一个世纪，我们无法赢得未来的挑战。这需要首先克服内部斗争。但我们现在完全失败了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Israel must be stopped’ in Gaza, South Africa tells World Court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262982/israel-must-be-stopped-gaza-south-africa-tells-world-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 04:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/f9ee4074-211d-489e-aa31-7b54988f8e1d_711c1e8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，巴勒斯坦商贩在加沙城一栋被毁建筑附近出售商品5. 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南非周四敦促联合国最高法院下令停止以色列对拉法的攻势，称“必须停止”对加沙南部城市的袭击，以确保巴勒斯坦人民的生存。&lt;/p>;&lt;p>;南非驻荷兰大使 Vusimuzi Madonsela 要求法官命令以色列“立即、完全、无条件地从整个加沙地带撤出以色列军队”。&lt; /p>;&lt;p>;在国际法院（也称为世界法院）举行的为期两天的听证会是南非指控以色列种族灭绝案件的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;以色列，谴责南非声称其违反 1949 年《种族灭绝公约》的说法毫无根据，将于周五在法庭上做出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/17/7a638090-3b54-4ea9-b9a8-4248eaa94883_d457bb79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南方法律顾问非洲 科尼利厄斯·肖尔茨（左）和南非驻荷兰大使乌西穆兹·马东塞拉（右）周四在海牙国际法院陈述了自己的论点。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，南非要求采取额外紧急措施来保护拉法，超过一百万巴勒斯坦人一直在拉法避难。&lt;/p>;&lt;p>;南非还要求法院命令以色列允许联合国官员、提供人道主义援助的组织、记者和调查人员不受阻碍地进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的军事行动已造成数万名儿童和妇女死亡，摧毁了民用基础设施和南非的法律团队告诉法庭，以色列让人民挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，以色列的意图就是摧毁巴勒斯坦人的生活，并将他们从地球上抹去。拉法是最后的立场，”法律团队之一的 Tembeka Ngcukaitobi 说。&lt;/p>;&lt;p>;“必须阻止以色列。南非今天再次来到你们面前，恭敬地要求法院援引其权力……下令采取补救措施来阻止以色列，”另一位南非律师阿迪拉·哈西姆 (Adila Hassim) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列律师在社交媒体上发帖称，外交部表示，“南非的主张在道义上和事实上都是扭曲的”，以色列军队遵守国际法。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯恐怖分子正在利用南非，试图利用国际法院（ ICJ）”，上面写着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/dec7b7ce -f76b-4ea4-9499-b68ffd362a25_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，一辆以色列坦克在加沙边境附近进行演习。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防军针对加沙哈马斯的行动“是在采取措施尽量减少对平民和民用设施的伤害的同时，继续转移人道主义援助”外交部表示，“向加沙地带提供援助”。它呼吁法官拒绝南非的请求。&lt;/p>;&lt;p>;以色列飞地卫生官员周四表示，在以色列对加沙地带长达七个月的袭击中，至少有 35,272 名巴勒斯坦人丧生。战争始于 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列，造成 1,200 人死亡并绑架 253 人。据以色列统计，其中 133 人据信仍被关押在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，为了自身保护，需要消灭哈马斯，并且在之前向国际法院提交的文件中，以色列强调已经采取了行动南非律师马克斯·杜普莱西斯 (Max du Plessis) 表示，以色列宣布的人道主义区（命令加沙人进入以避免军事行动的地区）是一种“残酷的扭曲”，因为人们往往因饥饿而无法逃离。那些有足够力量前往避难所的人有时会受到以色列军队的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人道主义区没有任何人道主义色彩，”他说。 “以色列通过军事袭击和人为饥饿继续对巴勒斯坦人进行种族灭绝。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/17/95f7b6f7-18ca-430e-bbe4-c9f41c1ab763_d696cc92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）以色列驻联合国大使周四，以色列外交部首席副法律顾问吉拉德·诺姆 (Gilad Noam) 和以色列驻荷兰大使馆法律顾问阿夫盖尔·弗里施·本·亚伯拉罕 (Avgail Frisch Ben Avraham) 出现在海牙国际法院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹周三向陆军广播电台表示，法院为本周的听证会发出的临时通知不允许充分的法律依据。准备。他说，这是“一个明显的迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;本周的听证会将仅关注发布紧急措施，法院可能需要数年时间才能对种族灭绝的基本指控做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一月份，法院命令以色列确保其军队不对加沙的巴勒斯坦人实施种族灭绝行为，允许提供更多人道主义援助并保存任何违法行为的证据。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院的裁决和命令具有约束力并且不得上诉。虽然法院无法执行这些命令，但针对一个国家的命令可能会损害其国际声誉并开创法律先例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon warns Beijing about its military ties to Russia, even as Xi and Putin meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262978/pentagon-warns-beijing-about-its-military-ties-russia-even-xi-and-putin-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 02:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/b05c5896-9cb5-4931-86ea-8a8bbc9a290f_d43f5db6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国负责印太事务的助理国防部长伊利·拉特纳周四，一位中国官员对一名中国官员表示，美国对中国与俄罗斯日益加强的军事协调表示“严重关切”。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼高级官员周四警告北京同行，尽管中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京承诺加强经济和军事关系，但其与莫斯科的合作仍在加强&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部表示，其负责印太安全的助理部长伊利·拉特纳在与中国中央情报局局长李斌少将的视频连线中表达了对两国关系的“严重关切”。军事委员会国际军事合作办公室。&lt;/p>;&lt;p>;拉特纳还就中国和菲律宾在有争议的南海浅滩附近紧张局势升级以及莫斯科与朝鲜的关系向李克强施压。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼在一份声明中表示：“拉特纳强调了尊重国际法保障的公海航行自由的重要性，他对中国针对在南海合法作业的菲律宾船只采取的危险行动表示担忧。”&lt;/p>;&lt; p>;“他还讨论了俄罗斯与[朝鲜]之间的关系，以及对中国支持俄罗斯国防工业基础的严重关切，这些基础使得俄罗斯能够在乌克兰发动战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/a6014ef5-34ba-4ca9-97a0-2bc12d236533_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对该国进行为期两天的访问之前，俄罗斯驻北京大使馆。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一点是包括国家情报总监艾薇儿·海恩斯在内的许多华盛顿政策制定者最近几周经常提出的一点。随着俄罗斯军队深入乌克兰领土，这个问题变得更加紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;海恩斯在 5 月 2 日的参议院军事委员会听证会上表示，“中国绝对希望俄罗斯与他们合作，我们认为没有理由这样做” [克里姆林宫]不会”。&lt;/p>;&lt;p>;她还作证说，中国与该国的经济交流虽然不提供致命武器，但却允许俄罗斯军队“重组”。&lt;/p>;&lt;p >;普京周四抵达北京开始为期两天的访问，首先承诺“进一步深化军事互信与合作”。&lt;/p>;&lt;p>;这种合作包括扩大联合军事演习的范围、安排定期开展海空联合巡逻，加强双边和多边框架下的协调。普京和习近平还承诺在能源和金融领域建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉特纳周四与李克强的讨论是继之后最新的高层军事交流习近平和美国总统乔·拜登在 11 月峰会期间承诺恢复此类对话 — — 尽管会谈的主题，特别是俄罗斯对乌克兰的战争，反映了双方之间的深刻分歧。&lt;/p>;&lt;p>;最后本月，美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长董军上将进行了通话，这是两年多以来与中国国防部长的首次此类沟通，也是自董军去年 12 月被任命以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;此次接触是在两国军队在南海问题上长期紧张、外交冷落、言辞激烈、险些失手。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US teen died from eating spicy chip in social media challenge, autopsy shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262977/us-teen-died-eating-spicy-chip-social-media-challenge-autopsy-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/ddeb8132-7ab1-4307-b014-b63cb65af670_c8211cca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paqui One Chip Challenge 芯片于 2023 年 9 月在波士顿展出图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一名在社交媒体上参加辣玉米饼片挑战的美国青少年因食用大量辣椒提取物而死亡，并且还患有先天性心脏病。美联社获得的尸检报告。&lt;/p>;&lt;p>;伍斯特市十年级学生哈里斯·沃洛巴 (Harris Wolobah) 于 2023 年 9 月 1 日食用 Paqui 制造的芯片后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据法医总办公室的尸检结果，死因被列为心肺骤停，“因近期摄入了高辣椒素浓度的食品”。辣椒素是赋予辣椒热量的成分。&lt;/p>;&lt;p>;尸检还表明，沃洛巴患有心脏肥大，即心脏增大，以及被描述为“左冠状动脉前降支心肌桥”的先天性缺陷。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/9bc7f999-ce49-41f6-9a4e- f471f7c55780_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔纳森·斯拉文斯卡斯牧师（左）与哈里斯·沃洛巴的家人一起祈祷，其中包括母亲路易斯和父亲阿莫斯·沃洛巴，在守夜期间马萨诸塞州伍斯特，2023 年 9 月。照片：伍斯特电报和公报，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当心脏主动脉的一段在心肌内运行时，就会出现心肌桥塔夫茨医疗中心心脏病科主任 James Udelson 博士表示，“在心脏受到显着刺激的情况下，桥外的肌肉可能会突然出现异常血流。” &#39;缺血&#39;]并且可能是严重心律失常的原因，”乌德尔森在一封电子邮件中说。 “有报道称辣椒素的急性毒性会导致心肌缺血。”心脏病专家 Syed Haider 博士指出，大剂量的辣椒素会增加心脏的挤压程度，给动脉带来额外的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，虽然尸检结果表明，哈里斯可能因心脏缺陷而更容易受到辣椒提取物的负面影响，但没有潜在危险因素的人也可能会因以下原因而出现严重的心脏问题：海德尔说，摄入大量辣椒素。&lt;/p>;&lt;p>;乌德尔森和海德尔都笼统地说了话；两人都没有参与哈里斯的案件。&lt;/p>;&lt;p>;好时公司位于德克萨斯州的子公司 Paqui 在哈里斯去世后不久就将该产品从商店货架上撤下。美联社周四向好时发送了一封电子邮件寻求评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/17/ed87210d-332c-49cd-92e3-d1d4ac4f​​dd13_345df392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月份在波士顿的一家商店展示 Paqui One Chip Challenge 筹码。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据伊莱恩·德里斯科尔 (Elaine Driscoll) 称，哈里斯的死因于 2 月 27 日确定，死亡证明于 3 ​​月 5 日向伍斯特市书记官办公室发放。 ，马萨诸塞州公共安全执行办公室发言人。&lt;/p>;&lt;p>;Paqui 芯片单独售价约 10 美元，用箔纸包裹在一个棺材形状的盒子里，里面有警告说它的用途“酷热和痛苦的复仇快感”。警告指出，该芯片仅供成人食用，应放置在儿童接触不到的地方。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有警告，但儿童购买该芯片没有任何问题，而且各地都有报告。这个国家的青少年在参加吃薯条的挑战后生病了。其中三名加州高中生在参加 2022 年的挑战后被送往医院，七名明尼苏达州学生在参加挑战后接受了护理人员的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该挑战要求参与者吃 Paqui 芯片然后看看他们可以在不消耗其他食物和水的情况下坚持多久。该芯片的销售似乎主要是由人们在社交媒体上发布自己或朋友接受挑战的视频推动的。&lt;/p>;&lt;p>;他们向人们展示了包括儿童在内的人们打开包装、吃掉芯片然后对热量做出反应的视频。 。一些视频显示人们作呕、咳嗽和乞讨水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛辣食物挑战已经存在多年。从当地的吃辣椒比赛到为吃完特别热菜而设立的餐厅名誉墙，世界各地的人们都在互相挑战吃特别辣的食物，一些专家指出这是内部竞争和冒险的热潮。 /p>;&lt;p>;几年前，YouTube 上的一个名为“Hot Ones”的系列节目因名人对吃辣鸡翅的反应的视频而在网络上名声大噪。与此同时，全国各地的餐厅都推出了面对面的挑战——从 Buffalo Wild Wings 的“Blazin&#39; Challenge”到拉斯维加斯 Wing King 的“Hell Challenge”。&lt;/p>;&lt;p>;在这两项挑战中，18 岁以上的顾客都可以尝试在有限的时间内吃掉一定数量的沾有额外辣酱的鸡翅，而不喝或吃其他食物。世界各地也定期举办吃智利辣椒比赛。&lt;/p>;&lt;p>;专门为了挑战而创造和销售的极辣产品——以及可能的网络名声——是最近出现的一种现象，社交媒体加剧了这一现象。&lt;/p>;&lt; p>;哈里斯的死引起了马萨诸塞州当局和医生的警告，他们警告说，吃这种辛辣的食物可能会产生意想不到的后果。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 02:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin, Xi Jinping agree to expand Russia-China military coordination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262975/vladimir-putin-xi-jinping-agree-expand-russia-china-military-coordination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/6a78bcba-a61a-4a9a-af36-0ac179f972dc_d784df14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和俄罗斯领导人普京检阅仪仗队周四在北京举行的欢迎仪式上。照片：Pool via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯周四承诺加强军事关系，尽管西方向北京施压，要求其遏制莫斯科在乌克兰的进展。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平在北京举行的联合新闻发布会上表示，他和来访的俄罗斯领导人普京一致认为“政治解决乌克兰危机是正确方向”。习近平还表示，正如中国政府在 2022 年俄罗斯入侵乌克兰时所表示的那样，中国愿意为恢复欧洲大陆的和平“发挥建设性作用”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普京的会面不久后就举行了。中国国家主席上周结束了五年来的首次欧洲访问。访问期间，法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩敦促习近平利用他对俄罗斯的影响力结束乌克兰战争，并控制军民两用物资流向莫斯科军队。&lt;/p>; &lt;p>;在周四发布的联合声明中，北京和莫斯科表示，双方将通过扩大联合军演规模、定期进行海上和空中联合巡逻以及加强双边和多边协调，“进一步加深军事互信与合作” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明称，中俄将在人工智能、电信、物联网、开源技术、网络和数据安全、和无线电频率协调——被认为具有安全影响的领域。&lt;/p>;&lt;p>;太空计划，例如月球国际科学研究站、深空探索以及中国北斗和俄罗斯格洛纳斯卫星导航系统之间的合作也包括在内.&lt;/p>;&lt;p>;普京在北京的随行人员包括新任命的国防部长安德烈·别洛乌索夫和俄罗斯航天局领导人尤里·鲍里索夫。&lt;/p>;&lt;p>;该声明谴责了美国的做法。这些内容包括违反战略核平衡和防扩散、在亚太地区和全球部署陆基中程导弹、针对俄罗斯和中国进行演习以及太空军事化计划。&lt;/p>; &lt;h3>;一次具有不同寻常意义的访问？为什么普京此行可能会定义中俄关系&lt;/h3>;&lt;p>;防务和军事关系的升级是在一个敏感时刻发生的，因为俄罗斯武装部队已在乌克兰取得进展，深入具有战略意义的城市哈尔科夫并声称拥有主权。夺取更多定居点。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯本周早些时候访问基辅，宣布继美国国会上个月批准了 610 亿美元的一揽子援助计划后，向乌克兰追加 20 亿美元的军事援助。但美国的援助可能要到7月初才能到达乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称在俄乌战争中保持中立，并呼吁停火。但美国及其欧洲盟友认为，中国站在俄罗斯一边，因为北京拒绝谴责俄罗斯的入侵，并继续与莫斯科保持密切关系，尽管受到西方制裁，但仍促进了双边贸易。&lt;/p>;&lt;p>;在他访问期间布林肯上个月访问北京时警告中国停止“援助俄罗斯在乌克兰的战争”，并指责中国为莫斯科战争提供了“主要贡献者”，为俄罗斯提供了约70%的机床和90%的微电子产品进口，包括武器的关键部件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 01:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi and Putin pledge to develop even closer China-Russia ties in energy and finance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262974/xi-and-putin-pledge-develop-even-closer-china-russia-ties-energy-and-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 00:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/dc12b0f7-1b73-40d0-bdf0-e2d0dc99a839_0d30c981.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平在签字仪式上周四在北京人民大会堂举行。照片：Sputnik，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯周四誓言要在能源和金融领域建立更加紧密的联系，并从其他领域的伙伴关系中获取更多利益，这凸显了双方的共同利益&lt;/p>;&lt;p>;两国计划“按照市场原则”在石油、天然气、液化天然气、煤炭、电力等领域进一步合作。中国国家主席习近平在北京会见俄罗斯总统普京。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人承诺确保跨境基础设施稳定运行，实现能源畅通无阻。&lt;/p>;&lt;p>;中俄声明补充说，企业还将寻求实施大型能源项目，并在可再生能源、氢和碳市场等领域建立合作。&lt;/p>;&lt;p>;扩大此类合作将巩固本已牢固的相互经济依赖。去年，创纪录的2400亿美元双边贸易额为俄罗斯提供了重要的生命线。自2022年入侵乌克兰以来，俄罗斯一直受到西方国家的全面制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对中国来说，俄罗斯俄罗斯是其最大的原油进口来源地，也是中国电动汽车的重要目的地——这些汽车本身就是欧洲调查和美国关税的目标。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯-亚洲商业理事会主席马克西姆·库兹涅佐夫表示，两国仍必须为仍在长期谈判中的关键能源项目制定条件，其中包括标志性天然气管道“西伯利亚力量2号”。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目对于俄中能源合作至关重要，但俄罗斯和中国方面有很多问题需要首先解决。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于价格和项目配置，谈判很复杂。另外，问题是各方需要在这个项目上投资多少。”&lt;/p>;&lt;p>;库兹涅佐夫指出，没有迹象表明天然气管道交易将很快敲定。&lt;/p>;&lt;p>;帮助为减轻西方制裁的影响，习近平和普京表示将增加本币在双边贸易、融资和其他经济活动中的使用，并改善金融基础设施以畅通结算渠道。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫早些时候表示，更多中俄之间超过90%的商业交易已经以人民币或卢布结算。&lt;/p>;&lt;p>;双方还表示将推广使用本币结算、支付工具和平台进行贸易和商业等金砖国家经济协会成员国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/ e5d5ca70-57ed-46c7-8c14-24b318e03a21_067b99a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普京和习近平在北京庆祝中俄建交75周年庆典活动上星期四。图片来源：Sputnik viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于新的合作领域，公报表示，中俄将加大在民用航空、造船、汽车及装备制造、电子、冶金、铁矿石开采、化工和林业。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，其他合作领域是成熟的创新领域，包括人工智能、软件、开源、网络与数据安全、电子游戏、射频协调、职业教育和专业科学研究。&lt;/p>;&lt;p>;声明还提到了电子商务、数字经济与可持续发展、安全供应链等服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两国均表示还将探索开辟穿越北极地区的新航线。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 00:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government to submit construction sector bill to regulate contracts, speed up adjudication in financial disputes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262971/hong-kong-government-submit-construction-sector-bill-regulate-contracts-speed-adjudication-financial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/3c3154d0-04d5-4856-b5a5-272d219bd3b5_fd13f6df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发展局发言人表示，法院也可以清算以下地区的公司情节严重的。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府将提出法案，以更好地规范建筑业的合同条款，并建立新的约束机制，以加快财务纠纷的裁决，以确保承包商&lt;/p>;&lt;p>;发展局周四表示，计划于5月29日向立法机关提交《建造业付款保障条例草案》，目标是年内获得批准并开始实施自 2025 年中期起，新合同的变化。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到著名承包商冯祥记已于 3 月份清盘，据报道该公司多年来一直拖延向分包商付款，该局发言人强调了该法案的重要性.&lt;/p>;&lt;p>;“如果该行业能够改善其支付方式，我们就可以避免因为不健康的金融而影响到相关各方的员工，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;建筑业工会已称，该数十年历史的承包商欠分包商、供应商和员工 1.5 亿港元（1,900 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，公司不得以其等待其他方的资金。&lt;/p>;&lt;p>;当一方未能按时全额付款时，索赔人还有权暂停或减慢其工作。&lt;/p>;&lt;p>;各方付款索赔必须在 30 天内做出答复，并在最多 60 天内解决。&lt;/p>;&lt;p>;如果不遵守规定，索赔人将有可能在争议发生后 28 天内根据新的裁决机制提起诉讼.&lt;/p>;&lt;p>;评审员必须在55个工作日内对争议作出决定并指定付款期限。若付款方未能和解，索偿人可申请向法院提起诉讼，并在七日内取得案件许可。&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充，严重情况下法院还可将公司清算&lt;/p>;&lt;p>;发展局表示，新机制可缩短解决财务纠纷所需的时间并降低成本，并指出，目前企业在某些情况下必须等待数年才能将纠纷诉诸法庭。 &lt;/p>;&lt;p>;“有了这个机制，我们可以避免前期财务纠纷像滚雪球一样越滚越大。”发言人表示，并指出这将减轻中小企业的负担。&lt;/p>; &lt;p>;被问及政府是否考虑惩罚延迟付款的公司时，发言人表示，没有必要对每一起案件都进行处罚，因为每一起案件都涉及特定情况。&lt;/p>;&lt;p>;该法案涵盖了公共和私人协议，其中建筑工程的主合同价值至少为500万港元（640,200美元），与建筑相关的供应和服务的主合同价值至少为50万港元。&lt;/p>;&lt;p>;在实施的第一阶段，所有条款将适用于公共合同。私营部门也需要遵守这些规定，但如果项目时间延长，裁决人员将不会处理其付款纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;政府解释说，此类案件很复杂，需要更多时间来顺利裁决过程。这些争议只会在第二阶段实施，但局方尚未确定具体时间。&lt;/p>;&lt;p>;立法会发展事务委员会委员刘国勋议员希望政府能提供一个解决方案明确的时间框架，以改善付款和施工延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Priority partners’: Xi Jinping and Vladimir Putin hit out at US in China-Russia show of solidarity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262973/priority-partners-xi-jinping-and-vladimir-putin-hit-out-us-china-russia-show-solidarity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/3dff2dd6-83b4-488b-9d29-fc40854133dd_6d2745c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京与中国国家主席习近平握手周四在北京举行会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国国家主席习近平在北京为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)新任期的首次国际访问铺上红地毯时，两位领导人不仅寻求对彼此表示支持两国领导人在与高级官员会晤并与一小群亲密助手会谈后签署了一份冗长的联合声明，并重申了各自的立场&lt;/p>;&lt;p>;他们还猛烈抨击美国，指责美国从与包括澳大利亚在内的盟友“扩大核威慑”到发展高精度非核武器。潜在的“斩首”打击、阿富汗的经济困难以及朝鲜的“军事领域恐吓和挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国仍然以冷战思维思维，以冷战思维为指导集团对抗逻辑，将“小集团”安全置于地区安全稳定之上，对地区各国构成安全威胁。美国必须放弃这种行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界是多极化的，资源和机会应该向新兴市场和发展中国家重新分配。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界是多极化的，资源和机会应该向新兴市场和发展中国家重新分配。 >;&lt;p>;“中俄作为建设多极世界进程中的独立力量，将充分挖掘两国关系潜力，推动公平有序实现多极世界和国际关系民主化，共同努力建设公正合理的多极世界。”&lt;/p>;&lt;p>;他们形容两国关系“超越了冷战时代的军事政治联盟模式”，并“处于习近平和普京表示，中国和俄罗斯“决心捍卫各自合法权益，抵制任何外部势力袭击”，这有力地展现了世界上两个最大的非西方大国之间的团结。试图阻碍双边关系的正常发展，干涉两国内政，或限制两国之间的经济、技术或外交政策潜力。&lt;/p>;&lt;p>;他们在核心问题上达成了共同点中国“强烈谴责”3 月 22 日针对莫斯科音乐厅的恐怖袭击，并支持俄罗斯打击恐怖主义和极端主义的努力。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，莫斯科重申“承认台湾是中国不可分割的一部分”。中国反对任何形式的台湾独立，坚定支持中国维护自身主权和领土完整、统一国家的行动。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，声明的内容是：超过 12,000 个中文字符。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在人们质疑两年前宣布的“无限制”合作伙伴关系能走多远的同时，这种团结的表现也出现了。&lt;/p>; &lt;p>;该声明是在俄罗斯入侵乌克兰之前做出的，此后中国一直受到美国及其欧洲盟友的压力，要求帮助遏制普京并结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;压力上周，法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩在巴黎举行的一次会议上敦促习近平不要向俄罗斯出售武器，并控制军民两用物资流向俄罗斯军队。据马克龙称，习近平对此表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科还有其他令人担忧的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;中国对俄罗斯的出口两年来首次放缓，同比下降近 16% 3 月份同比增长 13.5%，4 月份增长 13.5%，原因是美国威胁对帮助俄罗斯战争的中国银行和公司实施二次制裁。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这场战争，两国周四同意“稳步解决乌克兰问题” ”，但他们也强调“必须考虑各国的安全利益和关切”。&lt;/p>;&lt;p>;中国支持“俄方为确保安全稳定、国家发展繁荣、主权和领土完整所做的努力”。 ”，并反对外部干涉俄罗斯内政。&lt;/p>;&lt;p>;同时，俄罗斯承认中国“在乌克兰问题上的客观和公正立场”。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛地说，两国重申共同立场努力推动加强政治、军事、贸易、北极等领域的联系。&lt;/p>;&lt;p>;双方同意“密切合作，克服外部挑战和不利因素，提高双方合作效率，实现合作稳定高质量发展”。&lt;/p>;&lt;p>;这一声明以对俄罗斯领导人的热烈欢迎开始了一天的活动。&lt;/p>;&lt;p>;普京凌晨4点抵达北京后，国务委员沉益勤和军队仪仗队到机场迎接，他的车队由不少于21辆保安摩托车护送。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在进入人民大会堂之前普京的讲话受到了人民的热烈欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人检阅军队仪仗队时，一支军乐队演奏了《莫斯科的午夜》——这可能是中国最著名的苏俄歌曲。 &lt;/p>;&lt;p>;除了在新内阁中任命精通与中国合作的官员外，普京还率领一个高级代表团来到北京，其中包括新任命的国防部长安德烈·别洛乌索夫、安理会秘书谢尔盖绍伊古和普京负责外交政策的助手尤里·乌沙科夫。财政部长安东·西卢阿诺夫和央行行长埃尔维拉·纳比乌林娜也在代表团中。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，习近平的另外两名全权政治局常务委员会成员——他的幕僚长蔡奇，国务院副总理丁薛祥。分管金融体系的副总理何立峰和分管制造业的副总理张国庆也参加了与普京的小圈子会见。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should take middle-of-road approach in convincing tech giants to enforce protest song ban, adviser says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262968/hong-kong-should-take-middle-road-approach-convincing-tech-giants-enforce-protest-song-ban-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/2ee295c8-7172-4f77-8954-c3933ebdb2d1_40432dc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ronny Tong 表示 Google 遵守法院命令反映了香港政府的禁令有一个“基本目的”，即“让所有服务提供商知道法律不站在他们一边”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果当局不顾谷歌的要求，加大力度遏制抗议歌曲的传播，香港应避免给人留下这样的印象：为了国家安全利益，包容性社会被忽视。政府顾问警告说，要遵守禁令。&lt;/p>;&lt;p>;关键决策执行委员会成员唐嘉华周四发表讲话，一天前，这家科技巨头封锁了香港用户根据法院命令，禁止访问 YouTube 上的 32 个“愿荣光归香港”视频。但某些版本仍然可以在该网站上访问，其他音乐流媒体服务 Apple Music、Spotify 和 KKBox 上的其他版本也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;Tong 在接受《华盛顿邮报》采访时表示，谷歌的合规反映了香港政府的禁令令“基本目的”是“让所有服务提供商知道法律不站在他们一边”。&lt;/p>;&lt;p>;同为高级律师的童建议政府采取“中间道路”方法”说服平台承认禁令的优点。他表示，对话比法律纠纷更能有效解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;“在‘一国两制’下，我们必须小心，不要给人留下忽视香港地位的印象。”作为一个包容性的社会，同时维护国家安全，”童说，他指的是管理城市与中央政府关系的原则。 “毕竟，你永远无法从全世界消除[这首歌]。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/16/20bd5c41-40e6-4f71-88de-e2bd3162f1ca_d486412f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ronny Tong，也是一名高级律师，建议政府采取“中间路线”来说服平台承认禁令的优点。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高等法院法官陈健强驳回政府最初的竞购申请，其中原因之一是该禁令缺乏实用性。上诉法院上周做出了有利于政府的裁决，并颁发了临时禁令。政府去年 6 月提交的初步申请所附的附表中列出了 32 个 YouTube 剪辑的链接。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲互联网联盟（其成员包括 Spotify 和苹果）上周表示，正在评估该命令对“确定其对企业的影响”。该公司周四表示，对此事不作进一步评论。&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技总会名誉会长方宝侨敦促政府不要再纠缠这个问题。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，全球互联网巨头不太可能屏蔽这首歌的所有搜索结果，因为此举也会限制对新闻内容的访问，而法院命令明确豁免了新闻内容。&lt;/p>;&lt;p>;该命令禁止人们“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，意图煽动他人将香港从其他地区分裂出去。华盛顿咨询公司亚洲集团数字业务联席主席陈乔治 (George Chen) 表示，政府需要尽量减少所谓的“寒蝉效应”。执行该命令，否则外界可能会认为该市越来越多地限制互联网自由。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促政府更多地关注公共教育，而不是删除内容。&lt;/p>;&lt;p>;PRINT CUT到最后&lt;/p>;&lt;p>;“平台只是工具。这就像你买了一把刀，刀就是工具。你可以用刀做饭，也可以用刀刺人。”曾任Meta大中华区公共政策负责人的陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该更多地关注如何建立更多的互信。与人民一起，让人民自己决定他们可以分享或说什么，以及为什么某些内容现在在香港达到了言论自由的极限。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>