<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Biggest gamble for Chinese’: haircut before Lunar New Year custom to prevent bad luck also sparks hilarity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251335/biggest-gamble-chinese-haircut-lunar-new-year-custom-prevent-bad-luck-also-sparks-hilarity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/49e14874-b662-43e2-a0ea-06e73edb06d5_d8190c3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正月理发的信仰农历新年会带来厄运，很多人在春节前前往美容院修剪，但事情并不总是按计划进行。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;春节来临之际，受中国人理发迎接新年的传统影响，发廊已经度过了最忙碌的时期。 &lt;/p>;&lt;p>;这种习俗源于一种古老的观念，认为正月剪发会给舅舅带来不吉利，因此在节日前修剪一下，以避免霉运。&lt;/p>;&lt; p>;这一习俗在内地社交媒体上引发热议，幽默地将每年这个时候的理发称为“中国人最大的赌博”。&lt;/p>;&lt;p>;有些人甚至称自己为“理发赌徒”，当他们冒险时走进不熟悉的发廊，相信不知名的造型师为他们设计新年造型——这是他们经常后悔的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的经验，十分之九的赌博都会导致损失，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的经验，十分之九的赌博都会导致损失。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/c3991308-57d0-431e-aaa8-7731f663564d_45412780。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个人去理发店做新年前的打扮，肯定没有达到他的预期。图片来源：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上充斥着理发赌博失败的故事，分享前后照片，以及沙龙的期望与现实&lt;/p>;&lt;p>;这些发型设计的不幸事件引起了广泛的共鸣，引起了那些面临类似命运的人的笑声。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一位在线用户想要修剪一下她的及肩头发，但最终的成绩比预期要短得多。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了关于她“运动新面貌”的笑话，并且她似乎在跳水和乒乓球比赛中都赢得了金牌。&lt;/p>;&lt;p>;另一个人追求时尚的“眉毛上方的刘海”造型，结果却被她丈夫嘲笑了。她的朋友甚至建议她报警并寻求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;第三位用户讲述了一次烫发让她意外苍老了20岁，以至于在与母亲视频通话时，都难以辨别。 &lt;/p>;&lt;p>;另一个人感叹道：“我只是想要一个新发型，但现在我想我需要一张新面孔。”&lt;/p>;&lt;p>;输掉发型赌博的广泛分享引起了共鸣&lt;/p>;&lt;p>;“我给发型师看的照片和我收到的照片没有任何共同点，”一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是真的。似乎大多数发型师都有一种神秘的信心，认为他们所做的和你展示的照片一模一样。最令人沮丧的是，当你不满意时，你甚至无法争论。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/08/86d510b9-94e8-46cb-baaa-c40afef79c91_0c5191a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大陆社交媒体已满农历新年前的美发恐怖故事。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“每次离开沙龙，我都需要去小红书寻找安慰，”第三位说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我也刚刚输掉了那场赌博。没有人可以带着微笑离开美发沙龙。”另一位补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Hongkongers in Canada facing shifting immigration attitudes? Emigrants say viral racist tirade doesn’t reflect wider trends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252335/are-hongkongers-canada-facing-shifting-immigration-attitudes-emigrants-say-viral-racist-tirade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/6af5d530-74ff-4056-b1d9-87a946278451_54787205.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经过激烈的交流，加拿大列治文市成为人们关注的焦点。当地市议会提出议案，探讨为吸毒者设立“监督消费场所”的可行性。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;生活在加拿大西海岸的香港人淡化了上周针对该社区的种族主义长篇大论，称其为孤立事件，认为这并不反映该国的任何更广泛的转变&lt;/p>;&lt;p>;加拿大里士满市在2月12日至13日就当地市议会探讨为吸毒者建立“监督消费场所”可行性的动议展开激烈交锋后，成为人们关注的焦点。&lt; /p>;&lt;p>;省卫生当局后来表示，他们不会“继续推进”该地点，因为它“不适合”该市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该动议最终以 7 比 2 的结果通过。在投票中，这座以亚裔为主的城市中的数百人集会反对该提案，并认为在致命过量用药不断上升之际，该提案将促进药物滥用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/08693272-91d0-4b26-bbaf-a6a82e5049c7_a1c44e25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一段疯传视频的屏幕截图，显示一名女子告诉一名亚洲老年男子“滚回香港”。照片：Instagram/Pierrepoilievremp&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最初由在线团体“里士满邻居”发布的一段被广泛分享的视频显示，一名白人妇女支持在集会期间与一名亚洲老人搭话的动议，并且形容他“加拿大出了什么问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“你不属于这里。滚回香港吧，”该女子在视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她已为自己的言论道歉。&lt;/p>;&lt;p>;社区领袖很快就反驳了该女子的言论，尽管国家里士满市议员 Chak Au 表示：“种族主义在我们的社会中没有立足之地，目睹这种行为令人沮丧。”在香港中文大学任教，1988年移居加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事件凸显了采取集体行动反对种族主义的迫切需要，”他说。 “这是培育一个更加包容和公平的社会的一项重要努力。”&lt;/p>;&lt;p>;Au 表示，反对该网站不应被“视为种族问题”，因为来自“不同背景”的人们认为对于受监管的戒毒中心有不同的看法。&lt;/p>;&lt;p>;列治文属于温哥华都会区，是加拿大最大的亚裔加拿大人社区之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港申请加拿大永久居留权计划的支持率跃升 70%&lt;/h3>;&lt;p>;该市 23 万人口中约有一半是华裔或香港人，而粤语和普通话分别是第二和第三最常用的母语。 &lt;/p>;&lt;p>;加拿大也是继北京于2020年颁布国家安全法后少数几个为香港人提供定制移民通道的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据该国移民当局的数据，约有25,000人在该计划于 2021 年启动至 2023 年 8 月期间，工作许可证或延期申请获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年以来，批准的永久居留申请数量也激增了三倍，到 2023 年攀升至 7,535 份。&lt;/p>;&lt; p>;过去一年，由于该国住房短缺和生活成本危机，公众对增加移民的看法发生了变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/e513a4ba-4419-40ff-8c5e-2a10403f6638_b73422db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 1988 年从香港搬到里士满的市议员区泽 (Chak Au) 形容这一事件“令人沮丧”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;民意调查机构 Nanos Research 在 2023 年 3 月至 12 月期间进行的一系列调查发现，支持当局减少移民数量的加拿大人数量从 34% 跃升至 61% &lt;/p>;&lt;p>;但最近搬到温哥华地区的香港移民告诉《华盛顿邮报》，他们认为该女子的言论反映了一个情绪激动的问题，而不是更深层次紧张局势的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我认为这座城市对新移民还是相当友好的。”一年半前搬到列治文的 36 岁研究助理 Stephane Hung 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说香港加拿大人“普遍更关心”毒品政策，这与不列颠哥伦比亚省传统上认为这是一个公共卫生问题而不是刑事问题的自由主义态度相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;洪说，这一争端有时可能会产生“不同的理解点” &lt;/p>;&lt;h3>;“集体治愈”：海外的香港人沉迷于家乡的演出和电影&lt;/h3>;&lt;p>;另一位陈姓移民两年前移居该地区，他也赞同这一观点。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为视频中表现出的愤怒是针对这个特定问题的，”这位 29 岁的人说。 “我不认为新移民在文化方面有任何改变，所以我并不担心。”&lt;/p>;&lt;p>;苗美诗，前香港新闻主播，现担任育儿导师表示，这一事件引起了加拿大反对党领袖 Pierre Poilievre 的注意，他在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布了有关此事的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他的帖子已获得超过 665,000 次浏览和超过 1,600 条评论，因此到目前为止，很多人都表达了对加拿大亚裔社区的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“从纷繁的评论来看，你可以看到加拿大公民都谴责任何歧视情绪，并表现出理性和礼貌的全力支持。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 lions in India named after Hindu deity and Muslim emperor spark court petition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252347/2-lions-india-named-after-hindu-deity-and-muslim-emperor-spark-court-petition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/475d7cec-4265-4f26-834b-6d0ffaef76fe_ed4e924a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头母狮坐在吉尔国家公园的一棵树旁，位于2004 年，印度古吉拉特邦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个印度印度教民族主义组织向法院发起请愿，要求阻止两只以印度教神祇西塔 (Sita) 和 16 世纪穆斯林皇帝命名的狮子&lt;/p>;&lt;p>;著名的右翼印度教组织 Vishwa Hindu Parishad (VHP) 在有报道称一头名叫西塔 (Sita) 的母狮与一头名叫阿克巴 (Akbar) 的狮子在一起后，向西孟加拉邦法院提起诉讼。 .&lt;/p>;&lt;p>;阿克巴是一位莫卧儿皇帝，他将穆斯林的统治扩展到印度次大陆的大部分地区，印度教民族主义团体称这段时期是奴隶制时期。&lt;/p>;&lt;p>;“西塔不能留在莫卧儿王朝VHP 官员阿努普·蒙达尔 (Anup Mondal) 周日表示，这伤害了这个印度教徒占多数的国家的宗教感情。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 于周五提出请求，要求更改名称。&lt;/p>;&lt;h3>;拆除新德里历史清真寺会加剧印度印度教与穆斯林之间的分歧吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“这种行为相当于亵渎，是对所有印度教徒宗教信仰的直接攻击，”VHP 在向法院提交的请愿书中表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，自印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 领导的印度教民族主义政府于 2014 年上台以来，印度的宗教不宽容现象不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;大选可能于 4 月举行，预计莫迪将赢得第三个任期。&lt;/p>;&lt;p>;蒙达尔表示，这只名为阿克巴的狮子此前曾以印度教神拉姆的名字命名，当时它在邻近的特里普拉邦，该邦由莫迪的印度控制。人民党 (BJP)。&lt;/p>;&lt;p>;但这头狮子被带到西孟加拉邦后改了名字，西孟加拉邦由反对党 Trinamool 国大党控制。&lt;/p>;&lt;h3>;印度同居夫妇猛烈抨击新邦法律要求“调查”、登记&lt;/h3>;&lt;p>;VHP 请愿书呼吁禁止在动物园中为动物使用宗教名称。&lt;/p>;&lt;p>;西孟加拉邦森林部门官员迪帕克·库马尔·曼达尔 (Dipak Kumar Mandal) 表示，“狮子和狮子母狮现在被单独饲养”。&lt;/p>;&lt;p>;此案定于 2 月 20 日举行听证会。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，莫迪在阿约提亚市主持了一座宏伟寺庙的落成典礼。印度教神拉姆勋爵位于印度的一个地方，数百万人相信这是他的出生地。&lt;/p>;&lt;p>;建造这座寺庙是印度人民党的核心承诺，也是一个有争议的政治问题，帮助该党获得了显赫地位和权力。 &lt;/p>;&lt;p>;几十年来，这座寺庙的遗址一直受到印度教徒和穆斯林的激烈争夺，1992 年印度教暴徒摧毁了一座建于此处的 16 世纪清真寺，之后成为暴力冲突的爆发点。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China coastguard vows regular patrols in waters where 2 fishermen died after Taiwan coastguard chase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252342/mainland-china-coastguard-vows-regular-patrols-waters-where-2-fishermen-died-after-taiwan-coastguard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/a765558a-38e2-46f1-a0ad-4f91c7129209_f1e1f544.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主管两岸关系的北京国台办支持海警加强巡逻力度，保护渔民生命财产安全。图片来源：中国海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆海警已承诺定期在金门附近海域巡逻。金门是台湾控制的岛屿群，也称为金门。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，北京谴责台湾因两名中国大陆渔民的船在金门附近被台湾巡逻船追赶时翻船而丧生。&lt;/p>;&lt;p>;大陆海警周日在其官方网站上发表声明称，福建省公安部将在厦门与台湾之间的海域开展定期巡逻检查，加强海上执法。&lt;/p>;&lt;p>;福建省港口城市厦门距离台湾防务前哨金门及其最近的岛屿仅数海里。声明称，定期巡逻的目的是“维护海域作业秩序，保护渔民生命财产安全”。&lt;/p>;&lt;p>;在一份支持说明中，负责监督两岸关系的北京国台办表示，已注意到海警的举动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国台办发言人朱凤莲表示，两人死亡事件事件起因是台湾当局“粗暴驱逐”大陆渔船。她在周日的一份声明中表示，这一悲剧“引发了大陆的普遍愤慨，严重伤害了两岸同胞的感情，严重损害了两岸关系”。&lt;/p>;&lt;p>;北京周三，台湾就这起死亡事件强烈谴责，指责其海警使用“暴力和危险的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海警表示，渔民的快艇被发现侵入金门附近的禁海。当海岸警卫队追赶时，船翻了，四名乘客落水。台湾已从水中打捞出所有四人，但只有两人幸存。&lt;/p>;&lt;p>;朱在周六的一份声明中表示，台湾海峡两岸的渔民一直在“厦门的传统捕鱼区”进行作业。 “自古以来就是金门海域”。&lt;/p>;&lt;p>;“金门海域不存在‘禁禁’水域。”她说。 “大陆对台湾同胞充满善意，但不会容忍台湾当局罔顾大陆渔民生命财产安全。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾前哨金门成总统竞选战场&lt;/h3>;&lt;p >;朱还敦促台湾释放两名被拘留的渔民和他们的船只，并呼吁对事件进行调查并惩罚责任人。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，北京也保留采取进一步措施的权利。 &lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，必须统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认自治的台湾独立，但反对任何单方面改变台湾主权的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;台湾陆委会否认了北京的指控，并指出台湾当局一直对侵入大陆的船只采取适当的执法措施。&lt;/p>;&lt;p>;当局将继续严格执法该委员会周日表示，禁止未经授权的大陆船只。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 20:21:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to replace median household income as sole indicator of poverty level, welfare chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252343/hong-kong-median-household-income-be-replaced-sole-indicator-poverty-level-welfare-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 19:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/7eeff9e9-767d-4f99-9d8f-e2a300ff04e7_4fe318d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位老妇在深水整理废弃纸箱以备转售宝。图片：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以香港家庭收入中位数作为衡量贫困程度的唯一指标已不再合适，新的计算方法将于年底制定该市的福利负责人表示。&lt;/p>;&lt;p>;劳工和福利部长克里斯·孙玉韩 (Chris Sun Yuk-han) 周日表示，贫困是一个多方面的问题，其检测类似于疾病的诊断。&lt; /p>;&lt;p>;“过去，当我们只关注收入时，就像纯粹根据某人的[身体质量指数]来评估其健康状况，”他在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是他们可能还有许多其他问题。他们可能患有高血压或身体机能问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/a22bddfa-2403-410c-8c4d-1c78aa9726c8_0b6f0ae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长孙国伟介绍衡量贫困的方法香港需要进行一次改组。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孙强调，该市单房或双房家庭的老年人中，有一半人被称为“独居老人”或“双独老人”，拥有房产，可能不缺钱。 &lt;/p>;&lt;p>;但他表示，目前的做法很难考虑到他们的特殊护理需求或其他因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须针对某些群体制定有针对性的解决方案，仅靠一项指标可能无法做到这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;孙补充说，政府希望在今年年底前宣布更多细节，说明计划如何更准确地衡量贫困水平。&lt;/p>;&lt; p>;自 2013 年起，香港将贫困线设定为按家庭规模划分的家庭收入中位数的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;单人家庭的贫困线为每月 4,400 港元，家庭每月 9,500 港元。双人户、三人户16,000港元，等等2020年最新更新时。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，2020年香港的贫困率为23.6%，相当于165万人人，这是自 2009 年有记录以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在改善贫困儿童生活方面的努力得分为 0：倡导民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;政府扶贫委员会早些时候讨论了采取措施的想法一位熟悉该提案的消息人士称，通过识别三个有需要的人口群体并分析他们的收入、生活条件和就业，这是一种更现实的方法。&lt;/p>;&lt;p>;提议的三个群体是居住在劏房、单身的人。 - 家长住户及长者。&lt;/p>;&lt;p>;但委员会委员、非政府组织社区组织协会副主任施丽珊表示，家庭收入指标应保留为衡量指标之一来衡量贫困。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为当局确实可以更深入地了解这些群体，但我们仍然需要为更广泛的公众保留一个指标，以便更好地了解到底有多少人施说。&lt;/p>;&lt;p>;“它还可以帮助人们全面了解政府政策在减轻贫困方面的有效性。”&lt;/p>;&lt;p>;她还驳斥了政府对人们的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府现在希望调整贫困评估的一个主要原因是担心现行方法没有考虑到资产。” ，”施说。&lt;/p>;&lt;h3>;乐施会发现，香港贫富差距达到十多年来最严重&lt;/h3>;&lt;p>;“但拥有大量资产的人很少有极低的收入 - 这总是反映在无论如何，因为如果他们是房主，他们就会有某种收入或收取租金。”&lt;/p>;&lt;p>;一位政府发言人表示，衡量贫困的中位收入衡量标准有局限性，因为它没有考虑资产、债务以及公共医疗、资助住房和免费教育等非现金福利转移。&lt;/p>;&lt;p>;“为确保持续监督香港的扶贫工作，扶贫委员会支持政府采取他说：“我们会采取多维度的方法，考虑收入以外的各种因素，以评估整体情况以及不同目标群体内部的变化。”&lt;/p>;&lt;p>;政府于 2021 年发布的关于该问题的上一份报告显示，经济衰退引发了严重的衰退。在劳动力市场疲软和工资增长放缓的情况下，冠状病毒大流行对贫困产生了重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;但报告称，在政府通过综合社会保障援助、一次性现金补贴和其他手段进行干预后-经过测试的公共住房等福利，生活在贫困中的人数下降到 554,000 人，占总人口的 7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;报告还显示，老年人更有可能陷入经济困境，其中 45 人65 岁及以上的人口中有 % 被认为处于贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，观塘的贫困率在全市 18 个区中最高，达 28.8%，其次是葵青区27.5%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s David Cameron to visit Falklands, says islands’ sovereignty ‘not up for discussion’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252344/uks-david-cameron-visit-falklands-says-islands-sovereignty-not-discussion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/a86887c0-7c6d-4ec0-9b55-9298a90d9eeb_21c8d5a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福克兰群岛或马尔维纳斯群岛周围悬挂着阿根廷和英国国旗。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦将访问福克兰群岛，高调展示福克兰群岛是“英国大家庭的重要组成部分”，同时阿根廷再次呼吁就未来进行谈判卡梅伦的访问将是自 2016 年以来英国内阁部长的首次访问，他强调该群岛的主权问题“不......值得讨论”，而岛民希望成为英国人。&lt;/p>;&lt;p>;上个月与卡梅伦会面的阿根廷总统哈维尔·米莱呼吁将南大西洋岛屿移交给布宜诺斯艾利斯。&lt;/p>;&lt;p>;他们在世界会议上会面后在达沃斯经济论坛上，外交部表示，两人进行了一次“热情友好的会面”，在福克兰群岛问题上，“他们会同意不同意，而且会礼貌地这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;在他的行程之前对于南大西洋，卡梅伦表示：“福克兰群岛是英国大家庭的重要组成部分，我们很清楚，只要他们想继续作为大家庭的一部分，主权问题就不会被讨论。&lt; /p>;&lt;h3>;在以色列发表阴谋论后，英国工党放弃了对候选人的支持&lt;/h3>;&lt;p>;“福克兰群岛居民应该为他们建立的现代化、繁荣的社区感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;“群岛是一个蓬勃发展的经济体，除了农业和渔业外，这里还优先考虑保护和可持续性。”&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷长期以来一直声称对福克兰群岛拥有主权，米莱此前曾建议英国应该与英国接洽这一问题的处理方式与 1997 年香港回归中国的方式类似。&lt;/p>;&lt;p>;福克兰群岛距离英国约 13,000 公里，距离阿根廷大陆 500 公里，是 1982 年发生血腥冲突的对象。&lt;/p >;&lt;p>;战争夺去了 255 名英国军人、三名岛民和 649 名阿根廷人员的生命。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/18/d4d32ade-a122-460c-a291-9cb7b2ba71ac_593d2e22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外交大臣戴维·卡梅伦2 月 1 日在黎巴嫩贝鲁特会见黎巴嫩看守总理纳吉布·米卡提（未露面）。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 2013 年的全民公投中，岛民以压倒性优势投票决定保留其地位作为英国海外领土。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，卡梅伦将向在 1982 年冲突中服役的英国军队和丧生者表示敬意，并感谢今天驻扎在这些岛屿上的英国人员。 &lt;/p>;&lt;p>;他还将在访问首都斯坦利和海外领土周围的其他地点期间会见福克兰群岛政府领导人。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦还将参观环境项目并参观一些依赖重要岛屿栖息地的企鹅。&lt;/p>;&lt;h3>;奥尼尔成为第一位民族主义领导人后，英国的苏纳克在北爱尔兰&lt;/h3>;&lt;p>;他预计将在访问巴拉圭之前前往福克兰群岛，这是第一位这是英国外交大臣访问南美国家的一次。&lt;/p>;&lt;p>;外交大臣将于周三在巴西出席 G20 同行会议，其中包括俄罗斯的谢尔盖·拉夫罗夫。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯在乌克兰的行动也将成为本周晚些时候在纽约举行的联合国会议的主题，卡梅伦将出席会议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia hails ‘important victory’ in Avdiivka, says Ukrainian soldiers still in a plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252340/russia-hails-important-victory-avdiivka-says-ukrainian-soldiers-still-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.18 18:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/9b93cd8b-93e9-4b8e-a0e0-7c07632d9ea7_41629b68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰国民警卫队 Omega 特殊用途成员发射 SPG-9 2023 年 11 月 8 日，俄罗斯进攻乌克兰期间，阿夫迪夫卡镇的反坦克榴弹发射器射向俄罗斯军队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯声称在乌克兰撤军后占领了乌克兰城镇阿夫季夫卡，但莫斯科方面表示，在发生一起事件后，一些乌克兰军队仍躲在一座巨大的苏联时代焦化厂内。这场战争中最激烈的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;阿夫季夫卡的陷落是俄罗斯自 2023 年 5 月占领巴克穆特市以来取得的最大收获，距离弗拉基米尔·普京总统发动全面战争已经过去近两年了。下令入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，经过数月的激烈战斗，它已撤回士兵，以免部队被全面包围。普京称赞阿夫季夫卡的陷落是一次重要的胜利，并向俄罗斯军队表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;去年乌克兰未能突破俄罗斯防线后，莫斯科一直在努力压制乌克兰军队，而基辅则在考虑一项重大新举措。克里姆林宫在其网站上发表声明称，“国家元首祝贺俄罗斯士兵取得这一成功，这是一次重要的胜利。” p>;&lt;h3>;拜登指责美国立法者“不作为”导致乌克兰阿夫迪夫卡倒台&lt;/h3>;&lt;p>;但俄罗斯表示，一些乌克兰军队仍然躲藏在苏联时代的焦化厂内，该厂曾经是欧洲最大的焦化厂之一。阿夫迪夫卡，这是俄罗斯确保完全控制顿巴斯工业地区目标的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“正在采取措施彻底清除该镇的武装分子，并阻止离开该镇并盘踞的乌克兰部队俄罗斯国防部发言人伊戈尔·科纳申科夫 (Igor Konashenkov) 表示：“乌克兰当局尚未对此发表公开评论。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，俄罗斯已乌克兰损失惨重，在前进过程中占领了约32平方公里（12平方英里）的领土。它没有提供俄罗斯损失的数据，乌克兰称损失惨重。&lt;/p>;&lt;p>;普京于 2022 年 2 月向乌克兰派遣了数万名军队，引发了乌克兰东部与乌克兰人之间长达八年的冲突后的全面战争。一方面是亲俄罗斯的乌克兰人和俄罗斯代理人。&lt;/p>;&lt;h3>;为了支持俄罗斯，乌克兰从阿夫季夫卡撤军以“保护生命”&lt;/h3>;&lt;p>;阿夫季夫卡曾有战前人口约 32,000 人，俄罗斯人称之为 Avdeyevka，2014 年曾被莫斯科支持的分裂分子短暂占领，他们占领了乌克兰东部的大片地区，但后来被修建了大量防御工事的乌克兰军队重新夺回。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登曾警告称，在共和党国会几个月来反对美国对基辅的新军事援助计划后，阿夫迪夫卡可能会因弹药短缺而落入俄罗斯军队之手。&lt;/p>;&lt;p>;白宫声明称，拜登周六致电泽伦斯基，强调美国继续支持乌克兰的承诺，并重申国会需要紧急通过该计划。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，撤军是“由于国会不采取行动导致供应减少”而被迫强加给乌克兰的。这迫使乌克兰士兵实行弹药配给，并导致“俄罗斯几个月来首次取得显着进展”。泽连斯基周六在慕尼黑举行的全球安全会议上敦促盟友解决“人为”的武器短缺问题，并表示停止美国的援助势在必行。他赞扬他的部队在阿夫迪夫卡“耗尽”了俄罗斯军队，并暗示撤军部分原因是缺乏武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/e3a639c5-75fc-454e-a0f2-193ccda44ff7_afa63425.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 2023 年 10 月 18 日，俄罗斯在乌克兰正在进行的军事行动期间，乌克兰阿夫季夫卡镇阿夫季夫卡焦炭和化工厂的景色。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在，[军方]将进行补充，他们将等待相关武器，但根本不够，根本不够” ，“ 他说。 “俄罗斯拥有远程武器，而我们根本不够。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在X上发帖表示，希望美国国会做出“明智的决定”。&lt;/p>; &lt;p>;在普京下个月竞选连任之前，抓获阿夫季夫卡可能会为俄罗斯提供士气，而他几乎肯定会赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;这也被视为确保莫斯科安全的又一步。自 2014 年以来，俄罗斯和亲俄罗斯军队一直控制着顿涅茨克地区中心，该地区以东约 20 公里（12 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰都没有详细说明其在战争中的损失或损失。阿夫迪夫卡的激烈战斗。西方情报评估说，双方成千上万的人在战争中丧生或受伤。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登说“普京和他的暴徒”导致纳瓦尼的死亡&lt;/h3>; &lt;p>;普京祝贺俄罗斯负责对阿夫迪夫卡（Avdiivka）的袭击的指挥官安德烈·莫德维切夫（Andrei Mordvichev）上校。普京在一张电报中说&lt;/p>; &lt;p>;上周的一次重大调整中，乌克兰军队在一次重大改组中指挥了乌克兰军队，乌克兰部队已经搬回了城镇以外的位置“搬到了更安全的位置”避免包围并保留军人的生命和健康”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong and other Greater Bay Area cities pledge even more cooperation as Beijing’s cross-border powerhouse plan marks fifth anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252338/hong-kong-and-other-greater-bay-area-cities-pledge-even-more-cooperation-beijings-cross-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 18:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/18/bd758168-0379-4062-BBC-5F99BD2228C81_A698B289.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在大湾地区经济区的九个大陆城市中，有香港和澳门。照片：迪克森·李（Dickson Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港和其他大湾地区城市的金融部门之间正在建立更牢固的联系周日，由于北京制定跨境经济强国的计划标志着其五周年纪念日。 &lt;/p>; &lt;p>;“无论是绿色技术，绿色金融还是整体创新和技术开发，香港及其在大湾地区的姊妹城市都有协调开发和互助的机会。”每周博客。&lt;/p>; &lt;p>;陈在周六在该国州广播公司CCTV的采访后发表讲话。不断扩大，而以行业为导向的创新和技术正在为香港带来新的经济动力，并增加了香港的增长。 /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/02/18/6b85ae50-170c-429e-b484-484-484-484-48bf46a7188_dc8fcfcfa2.jpg jpg &lt;div>; >;财政大臣保罗·陈（Paul Chan）表示，随着计划标志着其五周年，大湾地区经济区的其余部分都在建立更牢固的联系。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他增加了香港将中国与世界其他地区联系起来的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“不同的公司可以在各自类别中引入上游，中游和下游公司，形成了工业连锁店。” “我们将帮助他们找到可以与之合作的公司。” &lt;/p>; &lt;p>;他在周日补充说，2月26日扩大的财富管理计划的启动将增加个人投资限制，允许在跨境中进行更大的政策操作commerce and help people diversify their asset allocations.&lt;/p>;&lt;p>;The Greater Bay Area plan is the Chinese government&#39;s scheme to link the cities of Hong Kong, Macau, Guangzhou, Shenzhen, Zhuhai, Foshan, Zhongshan, Dongguan, Huizhou,广东省党负责人说，江门和Zhaoqing进入了一个综合的经济区。&lt;/p>; &lt;h3>;广东省党的负责人说，&lt;/p>; &lt;h3>;在共享创新中心的深圳一侧适用香港规则。湾区其他地区必须与香港和澳门联合起来，以加快能够吸引和培养顶级人才的高级枢纽的建设。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须真正爱我们的才华，培养他们全心全意，全心全意地吸引他们，并小心地使用它们。”他在深圳会议上说。 “我们必须吸引来自世界各地的高级创新人才……最好抓住创新和发展的主动性。” &lt;/p>; &lt;p>;北京去年12月启动了一项针对Qianhai的开发计划，该计划针对Qianhai，该计划是深圳的一项新兴地区，该政策制定了香港公司的特殊政策，以及新的指南，以规范该地区的个人信息流。&lt;/p>; &lt;p>; chan在CCTV访谈中说，Qianhai是“重大突破”，这将有助于帮助他补充说，开发工业，例如人工智能和生物医学，并吸引了更多一流的创新和技术企业和科学研究机构。 “香港作为商业枢纽的角色可以在不同阶段满足大湾地区创新和技术企业的融资需求。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港领导者结束了责任，誓言要与大陆邻国的联系&lt;/ H3>; &lt;p>;金融服务和财政部长Christopher Hui Ching-Yu周日表示，当局将审查为加强大湾地区框架所需的工作。&lt;/p>; &lt;p>;他补充了推出本月晚些时候的财富管理计划将将个人投资限额从100万元人民币提高到300万元人民币（421,515美元），并允许证券公司和银行的参与。&lt;/p>; &lt;p>;“作为我们国家的中产阶级Hui在电台采访中说：“继续上升，他们的财富积累，我相信有一个广阔的市场。 >;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Ukraine agree on need for contact as foreign ministers meet in Munich]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252333/china-and-ukraine-agree-need-contact-foreign-ministers-meet-munich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 17:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/18/428CE1FB-F19A-4709-AA19-5E8E3481D4F4_AB796CC5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周六在慕尼黑的库勒巴。照片：X/@dmytrokuleba &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交大臣王伊周六在慕尼黑遇见了他的乌克兰对方dmytro kuleba，在与俄罗斯战争的安全会议的旁观中>; &lt;p>;在X上的一篇文章中，库勒巴说，两人讨论了“双边关系，贸易以及恢复乌克兰公正和持久和平的需求”。乌克兰对瑞士即将举行的全球和平峰会的愿景。 ” &lt;/p>; &lt;p>;早些时候在慕尼黑安全会议上，王呼吁对战争提供外交解决方案，但表示“没有成熟的条件让当事方回到谈判桌子”，而没有说什么&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国既不是乌克兰危机的创造者，也不是涉及乌克兰危机的一方在美国被视为滑动。&lt;/p>; &lt;p>;他捍卫了北京与莫斯科的广泛批评的联系，称中国总统习近平的习俗与包括俄罗斯和乌克兰领导人在内的世界领导人进行了深入的交流”和中国的特别特别特使李华（Li Hui）“曾经进行过强烈旅行，以在不同的各方之间进行调解”。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰人寻求与中国同行的更多对话，但自2月份2月份的俄罗斯入侵以来，沃罗迪米·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky and XI）总统曾一次讲过一次。 2022年。中国已被邀请参加一系列基辅支持的和平谈判，李（该地区的特别使节）参加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北约秘书长詹斯·斯托尔滕贝格（Jens Stoltenberg）慕尼黑会议批评中国外交部在周五拒绝对俄罗斯反对派领导人阿莱克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）死亡的评论，因为这是“俄罗斯的内部事务”。&lt;/p>; &lt;p>;“嗯，这不是俄罗斯内部问题，因为我们都知道，这是莫斯科专制政权的结果。”斯托尔滕贝格说。&lt;/p>; &lt;p>;“北京正在密切关注乌克兰的战争。今天在乌克兰发生的事情明天也可能在亚洲发生。普京在乌克兰越成功，习近平总统越有可能对台湾使用武力。 ”给俄罗斯买家的商品。该提案被匈牙利封锁，但下周将再次讨论。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟的顶级外交官乔塞普·博雷尔（Josep Borrell）要求中国在周五在慕尼黑举行的一次会议上“避免支持俄罗斯军队”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“似乎中国没有为俄罗斯提供武器，但武器的概念是相对的。他们不能给他们机枪，但他们可以为他们提供允许您建造战机的芯片。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/5cc02cbf-036b-036b-4681-a5ce-d67485285288bb7f_698775011.jpg “颜色：＃999;”>;一名妇女周六在唐内茨克地区的一个由俄罗斯控制的部分的潘特利莫诺夫卡镇（Panteleimonovka镇）走过一座毁灭性的建筑物。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京已经将自己描绘成对乌克兰战争的中立，并呼吁莫斯科和基辅之间进行和平谈判，但与俄罗斯的战略伙伴关系和不愿意谴责普京从西方进行了审查。&lt;/p>; &lt;p>;随着冲突接近第三年的开始，Zelensky周六在慕尼黑上诉，要求对俄罗斯进行新的军事帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN top court to start historic case on legality of Israeli occupation of lands claimed by Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252336/un-top-court-start-historic-case-legality-israeli-occupation-lands-claimed-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 17:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/18/c2577913-22fc-4ff2-ab2a-74a6407cc074_e305d360.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999; 2023年4月5日在伊斯兰教的斋月期间，耶路撒冷的Al-Aqsa清真寺大院。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国最高法院将在周一开放历史性听证会，以涉及以色列57年对巴勒斯坦州寻求的土地的合法性，将15名国际法官陷入几十年来的以色列 - 巴勒斯坦冲突的核心。&lt;/p>; &lt;p>;六天的听证会安排在国际法院举行，在此期间，随着以色列继续对加沙的毁灭性袭击，前所未有的国家将参加。 。巴勒斯坦法律小组周三对记者说，周一首次发表讲话，他将辩称以色列的职业是非法的，因为它违反了国际法的三个关键原则。通过吞并大片被占领的土地来征服领土征服，侵犯了巴勒斯坦人的自决权，并施加了种族歧视和种族隔离制度。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;该分数将被定居&#39;：内塔尼亚胡乌（Netanyahu）在拉法的以色列进攻&lt;/h3>; &lt;p>;“我们想听听法院的新词，”巴勒斯坦外交部联合国组织部负责人奥马尔·阿瓦拉（Omar Awadallah）说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们他说：“必须考虑在南非案中的种族灭绝一词。” “现在，我们希望他们考虑种族隔离。” &lt;/p>; &lt;p>; awadallah说，法院的咨询意见“将使用和平的国际法方法和工具为我们提供许多工具，以面对占领的非法性”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;法院可能需要几个月的时间来统治。但是专家说，该决定虽然没有法律约束力，但可以深刻影响国际法学，国际援助以色列和公众舆论。鉴于战争和已经两极分化的国际环境，以色列可能会感到不舒服和尴尬。卡塔尔总理说&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;以色列没有计划在听证会上发言，但可以提交书面陈述。 Shany说，以色列很可能会以安全理由为正在进行的职业是合理的，尤其是在没有和平协议的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;可能指向10月7日的袭击，来自哈马斯领导的武装分子，来自加沙的哈马斯领导的武装分子杀死了1,200人。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“以色列南部的人们将250名人质拖回。 “如果有的话，10月7日强调了传统的以色列安全理由，以证明无休止的职业是合理的。” &lt;/p>; &lt;p>;，但巴勒斯坦人和领先的权利团体表示，该职业远远超出了防御措施。他们说，它已经演变成种族隔离制度，在被占领的土地上建立定居点，赋予巴勒斯坦人二等地位，旨在维持犹太人从约旦河到地中海的霸权。以色列拒绝任何指控。 -bf69-49f5-a55c-ef327c9dda93_798e21ed.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人家庭抗议定居者在13月13日在东耶路撒市的Sheikh Jarrah社区的定居者抗议， 2022.照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该案在2022年12月以广泛的利润率的联合国大会上，要求世界法院提出非 - 对世界上最长和最棘手的争端之一有约束力的咨询意见。这一要求得到巴勒斯坦人的推动，遭到以色列的强烈反对。 &lt;/p>; &lt;p>;在投票前的书面声明中，以色列的联合国大使吉拉德·埃尔丹（Gilad Erdan &lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦人提出了他们的论点，51个国家和三个组织 - 阿拉伯国家联盟，伊斯兰合作的组织，非洲联盟将在木板上的法官小组讨论大司法大厅。巴勒斯坦人寻求在所有三个地区建立一个独立国家。以色列认为西岸是一个有争议的领土，应在谈判中决定其未来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它已经建立了146个定居点。 500,000个犹太定居者。根据一个亲群落集团的数据，过去五年来，西岸定居者的人口增长了15％以上。另外 20 万以色列人居住在东耶路撒冷建造的定居点，以色列认为这些定居点是其首都的社区。该市的巴勒斯坦居民面临系统的歧视，使他们很难建造新房屋或扩大现有房屋。&lt;/p>; &lt;p>;国际社会绝大多数认为定居点是非法的。以色列吞并了该市最敏感的圣地的所在地东耶路撒冷，并未得到国际认可。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Lunar New Year box office tops US$1 billion, with YOLO fat-to-fit story still No 1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252326/chinas-lunar-new-year-box-office-tops-us1-billion-yolo-fat-fit-story-still-no-1?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.18 16:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/18/11F0042E-CFEE-42C6-8C63-825824395A8A_BDA56DB9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;传统上，整个中国聚会是该国电影发行的最受欢迎和竞争时期之一。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在周六结束的八天Lunar新年休息时间的总票房达到80亿元人民币（11亿美元）和1.63亿次观看次数，Yolo以2.7领先根据官方数字，十亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;紧随Yolo后面的紧随其后（“您只活了一次”，或者是中文中的La Gun Tang） - 一个超重女人通过拳击训练变得适合的故事 - 是Pegasus 2，由中国小说家汉韩（Han Han）执导。花了24亿元人民币，而动画电影的Boonie Bears则以13.8亿元人民币的成绩排名前三。&lt;/p>; &lt;p>;屡获殊荣的导演Zhang yimou的第20章的第4条与13.4亿元人民币。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;中国电影管理局说，与2023年的新年期相比，票房收入增长了约18.5％，持续了7天，收视率增加了四分之一以上。&lt;/p>; &lt;p>;但是好莱坞和香港的电影再次因其缺席而引人注目。&lt;/p>; &lt;p>;由香港传说安迪·劳·塔·瓦（Andy Lau Tak-wah）主演的电影皇帝是与这座城市有任何联系的唯一一部电影，但被撤回了由于观众不满意，星期六从电影院开始。&lt;/p>; &lt;p>;大陆制作和导演的电影于2月10日发行，元旦元旦。生产公司Huanxi Media在微博上宣布。电影管理局说，由国内制作的电影的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;传统上，为期一周的农历新年假期，这是全国家庭聚会的时间，传统上是电影最受欢迎，最有竞争力的时期之一41岁的喜剧演员Jia Ling在中国首次亮相。在导演和主演Yolo之后，今年已成为家喻户晓的名字，她改编自日本原始100日元的Love。贾（Jia身体问题和正义&lt;/h3>; &lt;p>;这部电影也成为女权主义的信息，因为它描绘了女人对传统上由男人主导的运动的热爱。贾（Jia）的重量减肥的新外观还具有力量和肌肉，这违背了中国主流的父权制美容标准，即女性必须苗条，肤色苗条且年轻。&lt;/p>; &lt;p>;这部电影在10张中被评为7.9，在著名的著名评论网站douban。它已婚的妇女，她的丈夫欺骗了丈夫，但没有荡妇欺骗。它有一个很好的男人，但他不是任何女性救主。” “这就是为什么我们需要导演Jia Ling。”森林向导的冒险和两只熊。三届奥斯卡奖得主张的第20条解决了在中国同名刑法下的自我辩护权的有争议的话题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在本假期中，所有电影中的四部电影都被撤回，包括劳的《电影王者》。其他人是Viva La Vida，他是一对恋爱中最佳生病的夫妇的Romcom，以及两部动画电影。所有目标都在假期后重新安排。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>