<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese navy visits Myanmar in ‘show of friendship’ following upsurge in fighting along border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243147/chinese-navy-visits-myanmar-show-friendship-following-upsurge-fighting-along-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军舰正在访问缅甸，突显两国军队在近期边境地区冲突可能使关系复杂化的情况下的牢固关系&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军海军淄博舰、锦州舰等舰艇周一抵达仰光开始为期四天的访问，并受到缅甸高级官员的会见据官方电视台中央电视台周二报道，中国代表团将参加“与缅甸海军官兵的专业交流、文化和体育比赛以及军事设施互访”。 &lt;/p>;&lt;p>;执政军政府发言人 Zaw Min Tun 证实，两艘军舰和一艘补给船载有 700 多名水手，已于周一抵达蒂洛瓦港，开始“海军安全演习”据缅甸《全球新光报》报道，他没有透露有关演习的进一步信息，但表示这次访问体现了两国军队之间的“深厚友谊”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这是自2017年以来中国海军首次访问该国。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军队会被全国各地作战的武装团体推翻吗？&lt;/h3>;&lt;p>;专家范宏伟厦门大学中缅关系教授表示，此次访问“表明中缅军事交流并未受到[缅甸]北部局势的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问正值军事交流热潮之际军政府与代表少数民族的武装团体组成的三兄弟联盟在靠近中国边境的掸邦发生战斗。自上个月发动攻势以来，民兵组织已经占领了许多重要的贸易中心。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国人民解放军还宣布两国军队在边境沿线进行实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国正在打击来自无法无天的边境地区的电信诈骗。这已经导致一名在押的主要军阀及其家人死亡，以及数千名其他嫌疑人被移交给中国当局。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，叛乱组织一直在帮助关闭网络犯罪基地加剧了人们的猜测，即如果北京未能制止跨境电信诈骗，北京可能会调整其做法，并向军政府施加更大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库研究员尹一航太和智库坦克表示，边境地区的暴力可能会给两国关系带来进一步的不确定性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸对中国的不信任根深蒂固，尤其是北京拒绝谴责或制裁政变背后的将军，这场政变推翻了昂山素季的民选政府，并导致数万人丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的任何言论都可能被视为干涉缅甸内政，并引起缅甸人民的强烈反对，”尹说。 “因此，中国需要非常谨慎地行事，以避免卷入缅甸的国内冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，打击欺诈者是一个法律和秩序问题，而不是安全问题，并表示目前尚不清楚如何打击欺诈者。北京对武装叛乱组织的影响力很大。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么中国在边境地区进行实弹演习，这不仅是对军政府的警告，也是对叛乱组织的警告，他们之间的冲突不应危及和平与稳定的双边关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;联合国表示，自政变以来，缅甸从中国及其他国家进口了 10 亿美元的武器&lt;/h3>;&lt;p>;上周在仰光举行的罕见示威活动中，抗议者聚集在一起在中国大使馆前，指责北京支持武装组织。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心高级研究员孙云表示：“网络诈骗被排除在外，对双边关系更好&lt;/p>;&lt;p>;“中国加大力度推动可能不会带来解决方案，反而会给双边关系带来更大压力。”&lt;/p>;&lt;p>;孙说北京不太可能改变在缅甸的战略，此次镇压凸显了其影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，中国花费了大量时间和精力说服军政府在网络领域与中国合作。诈骗是中国做法的一个很好的例子，这对许多中国人来说可能显得过于宽容，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为中国的目的是改变缅甸当今的政治现实，但我我确实认为中国的目标是保护自己免受网络诈骗。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;范表示，中国将继续推动缅甸和谈。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是内部冲突还是电信诈骗事件都表明，中国是缅甸不稳定和动乱的直接受害者。” &lt;/p>;&lt;p>;“只有缅甸实现和平、稳定、发展，中国对缅投资和两国合作才能真正向前发展。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong names veteran professor and rheumatology specialist Wallace Lau as dean of medical school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3243169/university-hong-kong-names-veteran-professor-and-rheumatology-specialist-wallace-lau-dean-medical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大学任命资深教授、风湿病专家刘泽声为医学院新任院长。担任临时院长一年多。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学校长张翔表示，他很高兴地宣布校董会于周二批准了这一任命。&lt;/p>;&lt;p>;他在理事会会议后表示：“刘教授将带领教职员工在本地区和全球范围内的学术和专业上取得优异成绩。”&lt;/p>;&lt;p>;刘教授已在该大学工作了 30 多年，预计将于下个月开始正式担任院长，任期五年。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;这位资深教授在周二的一份声明中确认，他已被选为第 41 任医学院院长。&lt;/p>;&lt;p>;“我的使命是培养我们的学生，向他们灌输富有同情心的医疗保健专业人员的品质，”他说。 “此外，我致力于增强我们的研究能力和影响力，确保教师继续履行改善所有人健康的重要使命。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说，他承认大学对他的信任和信心和教师，并补充说，他将与校友、合作伙伴和利益相关者保持牢固的联系，同时加强课程设置，以保持医学进步的最前沿。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学资深教授“成为下一个医学博士”校长”&lt;/h3>;&lt;p>;“我将三十多年的职业生涯奉献给了教师，我衷心感谢大学和教师提供的坚定支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们努力实现共同目标的过程中，与一群充满激情和专业的同事合作，我们感到非常满意。”上个月，多个消息来源告诉《华盛顿邮报》，校长兼副校长张将支持刘在他进入选拔过程的最后阶段后，他将获得永久职位。&lt;/p>;&lt;p>;两位内部人士表示，刘比一位美国外科教授更受青睐，后者也进入了最后一轮招聘&lt;/p>;&lt;p>;除了监督教职员工外，院长还预计将与大学的教学医院密切合作，包括薄扶林玛丽医院。&lt;/p>;&lt;p>;刘承担了临时任务去年 8 月，在前任院长梁卓伟教授离职后，梁卓伟教授加入了赛马会，负责监督其慈善机构和社区事务。&lt;/p>;&lt;p>;这项任命是在最近对张的管理方法（包括招聘）的指控之际做出的。大学关键职位的流程，例如医学院院长职位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学理事会对爆炸性指控进行反击&lt;/h3>;&lt;p>;一位消息人士告诉《华盛顿邮报》，所有理事会成员都已收到来自举报人的文件，他们对张提出了一系列指控，例如未经招标从美国招募猎头，为该大学聘请副校长和医学院院长。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源还声称张特别要求候选人有在美国高等教育机构工作的经验。但该大学校长在一份声明中表示，“造谣者”泄露的信息是断章取义的，他个人是针对他的。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，刘的背景不包括在该国的任何专业经验。 &lt;/p>;&lt;p>;根据两个消息来源，医学院院长职位的另一位候选人是美国匹兹堡大学的外科教授蒂莫西·比利亚尔 (Timothy Billiar)。&lt;/p>;&lt;刘先生毕业于苏格兰邓迪大学，于1992年加入香港大学担任讲师，其后返回母校担任讲座教授。他于 2010 年重新加入该机构。&lt;/p>;&lt;p>;这位风湿病专家还于 2016 年至 2020 年期间担任香港医学专科学院院长，该学院是香港的专科培训机构。&lt;/p>;&lt;p>;周二还宣布任命工程学院代理院长 David Srolovitz 教授为新任院长。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，Srolovitz 早前曾辞去工程学院代理院长职务，专注于研究，但后来他撤回了这个职位，因为他获得了永久的职位。他后来告诉《华盛顿邮报》，目前正在努力与大学“重建良好的工作关系”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: record clean energy generation could propel China to peak power sector emissions by 2025, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3243124/climate-change-record-clean-energy-generation-could-propel-china-peak-power-sector-emissions-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;创纪录的清洁能源装机量有助于中国电力行业在未来两年达到排放峰值，但仍需继续投资煤炭发电气候研究人员表示，缺乏明确的排放目标可能会削弱人们对中国绿色转型的乐观情绪。&lt;/p>;&lt;p>;中国预计将通过太阳能、风能、水力和核能产生 440 太瓦时 (TWh) 的清洁电力总部位于赫尔辛基的气候智库能源与清洁空气研究中心 (CREA) 表示，到 2023 年，电力需求增长将首次超过该国 10 年平均电力需求增长 367 太瓦时。&lt;/p>;&lt;p>; CREA在一份报告中表示，这可能标志着该国能源系统的一个“拐点”，非化石能源装置已达到一定水平，不仅可以满足所有额外的电力需求，而且可以取代煤炭。星期三。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种趋势持续下去，中国电力行业的排放量可能会在未来两年内达到峰值并开始下降，CREA 的分析师估计。&lt;/p>;&lt;p>;“中国清洁能源装机量的惊人增长中国到 2023 年意味着该国现在有能力通过确保持续增长来立即达到峰值并降低二氧化碳排放量，”CREA 首席分析师 Lauri Myllyvirta 在与该报告分开的一封电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“然而，中国目前的气候承诺为二氧化碳排放留有空间直到本十年末，这将使实现《巴黎协定》的目标变得几乎不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;该智库敦促中国严格控制新增煤电产能，明确限电目标” 2060年。&lt;/p>;&lt;p>;根据CREA和德国智库海因里希伯尔基金会(HBF)周一发布的另一份报告，预计中国的二氧化碳排放量将在2023年从去年的小幅下降中反弹，由于历史性干旱导致水力发电量锐减，推动了燃煤发电，以及近三年的Covid-19限制后经济重新开放，导致发电量同比增长至少4%。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然中国清洁能源发电规模已达到《巴黎协定》将全球变暖控制在1.5摄氏度的目标，但其碳排放总量、能源消耗和火电产能投资仍低于预期据 CREA 和 HBF 称，尽管习近平主席宣布中国将从 2026 年开始“逐步减少”煤炭使用，但政府一直在推动大规模新建燃煤电厂的建设能源安全担忧。根据CREA和HBF的报告，从2022年初到今年7月，中国煤电装机净增加40吉瓦（GW），而世界其他地区则净减少19吉瓦。&lt;/p>; &lt;p>;根据周二发布的全球能源监测报告，中国以外的新燃煤电厂建设量有望连续第二年下降，并在 2023 年达到历史新低。&lt;/p>;&lt;p>; HBF 全球化和转型部门负责人约尔格·哈斯 (Jörg Haas) 表示：“中国的排放量对全球气候轨迹至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;中国燃煤发电的扩张是迄今为止的主要推动力根据 CREA 的数据，自 2015 年签署《巴黎协定》以来，全球排放量增长的四分之三占全球排放量增长的四分之三。&lt;/p>;&lt;p>;“为了使[《巴黎协定》]目标能够实现，至关重要的是中国承诺尽快减少电力行业排放。”Myllyvirta 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s lottery boom reflects a ‘long and challenging road’ to its economic recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243129/how-chinas-lottery-boom-reflects-long-and-challenging-road-its-economic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;每次去一个新的中国城市，石湘玉都会去当地越来越普及的彩票店碰碰运气。过去几年，全国各地都有彩票店。&lt;/p>;&lt;p>;“我到处都看到越来越多的彩票店，这激发了我的兴趣，”这位 28 岁的年轻人说道。 “有时也会有城市独有的刮刮卡。&lt;/p>;&lt;p>;“看到其他人获胜让我想试试运气，或者只是为了好玩。”&lt;/p>;&lt;p>;确实，随着经济的不确定性&lt;/p>;&lt;h3>;“向穷人征税”还是致富捷径？中国心怀不满的年轻人开始冒险&lt;/h3>;&lt;p>;一些消费者风险偏好的转变意味着他们更愿意花少量的钱买彩票来试试运气，即使中奖的几率是天文数字，据分析师称。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部的数据，今年前 10 个月彩票销售总额接近 4760 亿元人民币（666 亿美元）。这相当于中国 14 亿居民平均每人在门票上花费 340 元人民币（47.50 美元）。此外，全国销售额较去年同期增长53%，增长近1650亿元。&lt;/p>;&lt;p>;企业数据提供商企查查表示，中国彩票相关企业的注册情况2023 年前 10 个月与去年同期相比增长了 38%。过去5年，此类注册数量增加了188%，每个新注册的公司都可以带来多个新的彩票亭。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在6月份的一份报告中，独立研究机构Anbound的研究人员认为总部位于北京的坦克公司表示，“彩票销售的蓬勃发展预示着国内经济复苏的道路漫长且充满挑战，表明市场信心仍需激发”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于经济复苏乏力，消费支出受到抑制，彩票应该属于非必需支出，而人们似乎正在从“相对规避风险”立场转向“相对寻求风险”立场，”报告称。 “彩票消费的上升表明，人们认为通过工作积累财富的机会正在减少。”“因此，人们更倾向于用彩票碰碰运气，希望能碰上好运。”可能会带来突然的财富。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消费者和投资者一直在艰难应对新冠疫情后中国的经济复苏，而经济复苏因国内和国际逆风以及房地产市场的动荡而放缓。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 10 个月，所有 31 个省级司法管辖区的彩票销量均出现大幅增长，其中广东、江苏和浙江的销量增长领先。&lt;/p>;&lt;p>;中国普遍禁止赌博，除了中国体育彩票和中国福利彩票，这两个彩票都有传统的选号和购买彩票财政部数据显示，2023 年前 10 个月，体育博彩同比增长 68%，彩票和刮刮卡销售额分别增长 91% 和 88% .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore canes, jails ‘sick and depraved’ man for sexually abusing girl he wanted to adopt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243131/singapore-canes-jails-sick-and-depraved-man-sexually-abusing-girl-he-wanted-adopt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在开始收养一名因过去遭受亲生父亲（前青少年）性虐待而住在创伤收容所的青少年后新加坡的一名发展培训师为了自己的快乐而决定对她进行性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;社会和家庭部评估这名39岁男子适合照顾16岁女孩发展（无国界医生组织），并在女孩住在治疗中心时第一次见到她，该中心旨在帮助遭受虐待和创伤的少女。&lt;/p>;&lt;p>;然而，检察官称这名男子为“周二法庭审理称，尽管知道她过去的背景，但还是试图利用她对他作为监护人和事实上的父亲的信任。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因踩踏妻子的背而被判入狱“骨头碎了”&lt;/h3>;&lt;p>;在承认与 16 岁至 18 岁之间的人发生性剥削关系的四项指控后，他被判处 10 年监禁和 9 下鞭刑。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;量刑时还考虑了其​​他九项类似指控。由于法院下令保护其身份，因此无法识别该男子和青少年受害者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据《刑法典》中将剥削性侵未成年人定为刑事犯罪的条款所规定的首次起诉年龄介乎16至18岁。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉，受害人经精神科医生诊断患有适应症后，于2018年9月被无国界医生安置在庇护所。精神障碍、抑郁情绪和创伤后应激障碍。&lt;/p>;&lt;p>;她曾遭受亲生父亲的性虐待，并在 13 岁时亲眼目睹亲生母亲自杀。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;是在收容所，她第一次见到了那个在工作的男人一家为当时的中学儿童和青少年举办青少年营的公司。&lt;/p>;&lt;p>;2019年6月，在一次营中，该男子了解到女孩希望进入寄养或被收养因为她无法回到她的亲生家庭。&lt;/p>;&lt;p>;他随后认为“如果他能为她提供一个家庭，收养她并保护她免受她亲生父亲的伤害，那将是一件好事”。他的妻子同意了这个建议。这对夫妇有两个儿子。&lt;/p>;&lt;p>;当他们开始收养她时，他和他的妻子被无国界医生评估为合适的“基斯照顾者”，这意味着他们可以在她出院之前照顾她法庭获悉，这名十几岁的女孩在“益友郊游”中与该男子和他的妻子互动后，对有机会拥有一个“真正的家庭”感到兴奋”，从 2019 年 9 月开始。&lt;/p>;&lt;h3>;“女孩数学”是否能帮助新加坡的 Z 世代“找到快乐”——或者肆无忌惮地花钱？&lt;/h3>;&lt;p>;该男子和他的妻子也了解了女孩的过去两个月后，她的心理医生对她进行了心理创伤和多种精神疾病治疗。&lt;/p>;&lt;p>;到 2019 年 12 月，这名少女周末会在该男子家里过夜，享受“回籍假”。她将继续享受延长假期，从2020年1月到3月住在他家，并从2020年9月15日开始延长连续探亲假。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;之前有一次2020年9月开始延长回籍假后，该男子蒙住自己的眼睛，要求受害者在他家脱掉上衣。然后他让她描述一下她在镜子中看到的自己的身体，并将她的胸部靠在他的身上。&lt;/p>;&lt;p>;他曾多次不恰当地触摸她的胸部，他说这会帮助她的身体释放“爱化学品”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一段时间内法庭文件称，一名青少年住在该男子家里，她与该男子及其妻子睡在同一张床上，因为她经常遭受惊恐发作。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，其中一个晚上，该男子在不恰当地触摸她的同时用手机输入信息“触摸不一定是性行为，它可能是为了治愈”，并与她发生了性行为。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，这名青少年就此事向他质问前一天晚上，该男子告诉她，他愿意做任何事情让她感觉好一点，尽管他知道这样触摸她是“有风险的”，因为他可能会坐牢。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉这些性行为几乎每天都会发生，持续近两个月，直到 2020 年 11 月中旬。在某些情况下，该男子会在她知情的情况下拍摄这些行为，他说这会增强这些行为的乐趣。&lt;/p>;&lt; p>;2020 年 10 月，这对夫妇被任命为女孩的看护人后不久，男子就问女孩是否想与他发生性关系。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡青少年因遭受性侵犯的妹妹而接受 6 个月的改造训练&lt; /h3>;&lt;p>;当少女感到想要遵从他的任何要求时，她点了点头，但后来后悔了，因为她不想与他发生性关系，但又不知道如何拒绝他。&lt;/p>;&lt; p>;后来，当他的妻子和两个儿子不在家时，他与她发生了两次性行为。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 11 月上旬，这名少年要求停止性活动，因为她对此感到内疚，那人同意了。然而，11月15日，他再次要求她与他发生性行为，当时她躺在他和他妻子旁边的床上。&lt;/p>;&lt;p>;法院还获悉，第二天，他的妻子在淋浴时，该男子脱掉内裤，看着十几岁的女孩，她从之前的经历中了解到，这意味着他希望她与他发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她问道那个男人，如果他还把她当成他的女儿的话。男子答应后，她问他为什么不把她当女儿一样对待，他承认性行为不再是为了“帮助”她，而是为了自己的快乐。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭上，副检察官 Nicholas Khoo、Janice See 和Ng Shao Yan 辩称，鉴于该男子了解并利用了她的家庭背景和之前的创伤，该少年特别容易受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;法庭还获悉，由于受害人与受害人没有良好的父系关系，因此她与受害人没有良好的父系关系。比较该男子的行为，她最初相信性行为是某种形式的治疗，以帮助她克服过去创伤造成的对触摸的厌恶。&lt;/p>;&lt;p>;Khoo 称该男子是“病态且堕落的掠夺者”，曾掠夺过自己的性行为。关于一名 16 岁女孩寻找长期陪伴的家庭的脆弱性。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，受害者受到了严重伤害，她表现出了情感创伤的迹象，并且说她觉得自己“毫无价值”，并因性虐待而有自杀倾向。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡青少年承认试图强奸 8 岁的妹妹&lt;/h3>;&lt;p>;检方寻求判处 12 至 15 年监禁和鞭刑，理由是该男子滥用了作为女孩监护人和事实上的父亲的责任。&lt;/p>;&lt;p>;该男子的辩护律师 Andre Jumabhoy 表示，尽管该男子参与了受害者已经“失控”，这段关系始于他和他的妻子帮助受害者的真诚愿望。&lt;/p>;&lt;p>;由于该男子不再与组织青年营的公司合作，现在在Jumabhoy 表示，在不同的行业中，未来的任何风险都将得到“有效处理”。&lt;/p>;&lt;p>;对此，高级地区法官 Ong Hian Sun 同意检方的观点，即该男子利用了受害者的脆弱性，造成了“ ”对她来说是巨大的情感创伤”。&lt;/p>;&lt;p>;对于与 16 至 18 岁之间的人发生性剥削关系的每一项指控，他都可能被判处最高 15 年监禁并处以罚款或鞭打。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 发表。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fiji woos China for upgrade of ‘strategically important’ ports even as debt concerns mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3243118/fiji-woos-china-upgrade-strategically-important-ports-even-debt-concerns-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;斐济与中国合作发展港口和造船业的协议引发了人们对“一带一路”倡议的更广泛安全影响的质疑专家表示，斐济的经济价值仅为 48 亿美元，人口不足 100 万，因此，斐济深陷水深火热之中。随着太平洋影响力竞争的加剧，澳大利亚和夏威夷之间的深水港对北京有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;斐济总理西蒂维尼·拉布卡上周宣布“可能与中国合作”以实现港口设施现代化和造船厂，并补充说北京的全球安全观和“一带一路”倡议“符合我们国家的发展议程”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一声明是在旧金山亚太经合组织峰会期间与中国国家主席习近平会面后发表的，似乎出人意料地放弃了与澳大利亚的长期安全关系，自今年早些时候斐济暂停与北京的警察培训协议以来，新西兰和美国的债券基础更加稳固。&lt;/p>;&lt;p>;“与许多太平洋领导人一样，拉布卡意识到，这从地缘战略角度来看，这是一个通过强调商业关系来改善生计的机会，”夏威夷大学太平洋岛屿研究中心附属机构亨利克·萨齐耶夫斯基 (Henryk Szadziewski) 表示。 “如果他能够实现这一目标，将为其他试图控制两极分化的强权政治的国家提供一个有趣的模板。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然西方国家仍在猜测拉布卡转向中国的动机，但分析人士表示，这是简单的实用主义澳大利亚国立大学政治学副教授格雷姆·史密斯 (Graeme Smith) 表示：“最终，他关心的是斐济并为斐济谋取利益。”他补充说，拉布卡已经“向澳大利亚伸出了援手”寻求造船计划的帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们的价值观不同”：随着太平洋紧张局势升级，斐济重新考虑与中国的安全关系&lt;/h3>;&lt;p>;斐济拥有一些太平洋发展中国家中最好的港口，这是一个福音其出口的糖、大米和瓶装水标签斐济水。&lt;/p>;&lt;p>;在北京可能在该地区有安全目标的地方，特别是马莱塔的比纳港项目，升级它们比从头开始要快。所罗门群岛。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化引发的热带气旋损坏了汤加和瓦努阿图等欠中国债的国家的港口，也可能使斐济对北京显得有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;斐济的劳托卡港位于主岛维提岛的西海岸，靠近布莱水，是斐济未来梦想的中心。&lt;/p>;&lt;p>;“它的位置对于太平洋海上航线具有重要的战略意义，特别是对于将斐济与全球经济连接起来。”太平洋岛屿项目研究员兼澳大利亚洛伊研究所 Aus-PNG 网络项目主任 Mihai Sora 说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但首先，存在金钱方面的问题。&lt;/p>;&lt;p>;斐济有斐济财政部报告称，该国欠中国进出口银行的债务约为 42.9 亿美元，其中大部分为国内持有。&lt;/p>;&lt;p>;在这些债务中，该国欠中国进出口银行 1.675 亿美元。&lt;/p>; >;&lt;p>;政府所有的斐济港口有限公司 (FPCL) 在 2000 年代初期获得了 7,750 万美元的银行贷款来升级港口设施。&lt;/p>;&lt;p>;去年，斐济时任经济部长 Aiyaz Sayed-Khaiyum 表示FPCL 将花费 2670 万美元来清除苏瓦港、劳托卡和莱武卡港的 17 艘沉船和 32 艘残骸。&lt;/p>;&lt;p>;从巴布亚新几内亚到瓦努阿图，中国在整个地区的未偿还双边贷款约为 13 亿美元太平洋岛屿，根据新德里智库观察者研究基金会 2022 年 12 月的一份报告。&lt;/p>;&lt;h3>;所罗门群岛在大国竞争中主办中国资助的太平洋运动会&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年，据路透社报道，所罗门群岛在与台湾断绝外交关系后寻求1000亿美元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;这导致所罗门群岛成为北京“一带一路”倡议的重要棋子。去年，所罗门群岛从中国获得了 6600 万美元的贷款，用于安装 161 座华为电信塔，而北京则为正在霍尼亚拉举行的太平洋岛屿运动会提供了 1.19 亿美元，这是总理马纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 吸引该地区领导人参加奥运会的胜利。洛伊研究所的索拉表示：“中国正在煞费苦心地将自己打造成南方国家的领导者和成员。” “习近平本来会通过承诺一些他知道斐济总理想要的东西来拉布卡——不是与中国更多的安全合作，而是对基础设施项目的更多支持。”&lt;/p>;&lt;p>;中国否认了地缘政治议程的谈论，称其目标是发展和商业联系。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们真的需要竞争，那就看看谁为太平洋岛国提供更有效的援助，”中国驻斐济大使周健上周表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但仅靠中国融资就可以做到专家说，不能保证与太平洋国家的快速友谊，理由是中国外交大臣王伊（Wang Yi）去年失败了，以封印一项地区安全协议，该协议被10个太平洋国家广泛拒绝。&lt;/p>; &lt;p>; fiji的政府没有立即立即回答有关与中国伙伴关系的性质的问题。但是专家警告说，&lt;/p>; &lt;p>;“由于斐济的债务水平已经很高，对于中国提供另一项巨大的基础设施贷款，除非条件对斐济非常有利，这是明智的。索拉说。 “ &lt;/p>; &lt;p>;斐济的当地人也担心中国工人从事建立国家基础设施的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“中国承包商将会将阿努（Anu）的史密斯（Smith）说，他们是在地面上推动交易并在地面上忙碌的人们，他解释说，他们将“有能力在中国船上进行维护工作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Helpless’: can Hong Kong logistics firms survive eviction? Uncertain future as government takes back New Territories brownfield sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243136/helpless-can-hong-kong-logistics-firms-survive-eviction-uncertain-future-government-takes-back-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港物流公司的老板Ching Chi-wai奇怪地看着他的60,000平方英尺的仓库，并说他从未感到绝望。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他可能必须关闭他于2014年成立的优雅物流集团，并成长为40名员工，20多个卡车和设备，主要移动电子商品，中国大陆和国家之间的时尚物品和配饰亚洲，欧洲和北美。&lt;/p>; &lt;p>;它是新领土西部的Hung Shui Kiu的Ha Tsuen的一群物流公司之一，必须为发展铺路。&lt;/p>; &lt;p>;数百家物流运营商受到那里的土地恢复练习的影响。年。他们不得不等待正式的公报公告才能知道截止日期，通常在六个月内。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt; /Small>; &lt;/div>; &lt;p>;除了已经获得的30公顷（74英亩）外，政府还将在2026年收回200公顷新领土的棕地遗址，包括在Hung Shui Kiu和Yuen Long South中。政府还没有制定任何搬迁我们的计划。一切都如此混乱。相反，它们被仓库，研讨会和回收码所占据。 &lt;/p>; &lt;p>;受影响的人呼吁寻求帮助进行重新安置，说其中一半可能被迫关闭，这将威胁到该市物流行业。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的保罗·陈（Paul Chan）捍卫土地重新融化项目的经济潜力&lt;/h3>; &lt;p>;上个月的运输和物流局推出了一种蓝图，突出了发展该行业的策略。&lt;/p>; &lt;p>;他们包括为稳定行业供应的努力并在北部大都市（Northern Metropolis）开发物流集群，这是大陆边界附近的大规模发展，它将用作可容纳250万人的房屋和最多650,000个工作岗位的技术枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;它已保留37公顷现代物流从长远来看，北部都会大都市的发展，包括在洪湖。多层物流设施。&lt;/p>; &lt;p>;开发局发言人说，回答有关企业主不满的问题的问题，布朗菲尔德的网站正在以“控制的方式”撤回，并允许运营商留在&lt;/p>; &lt;p>;“政府的长期目标是为现代行业开发多层建筑，以实现支持行业发展并以土地有效方式巩固棕地的双重政策目标，”他说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府将致电据发言人说，很快就将为多层建筑物的第一批网站提供，开发商将不得不预留不少于30％的地板空间，以便以特许租金向受影响的棕色经营者租赁。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;还将确定更合适的政府土地，以使受影响的运营商以短期租金出租。&lt;/p>; &lt;p>;香港的贸易和物流行业占当地国内生产总值（GDP）的四分之一。 2021.仅物流行业贡献了香港GDP的6.2％，其185,500个工作岗位占当地就业的5.1％。&lt;/p>; &lt;p>;，该行业受到该地区日益激烈的地区竞争的威胁。 。上海是第1名，其次是新加坡，宁波 -  Zhushan，深圳和青岛。&lt;/p>; &lt;h3>;香港，以帮助北大城市项目&lt;/h3>; &lt;p>;帮助为北方大都会项目提供资金，尽管有保证，商人曾说过，商人曾说过，商人曾说过。政府的搬迁站点太少，无法重置所有受影响的运营商。&lt;/p>; &lt;p>;“提供的选项太少，太晚了。许多人无法生存或等到2027年才能重新安置。平方英尺，尽管从2019年7月到去年11月，虽然已要求另外三个站点，但面积超过48,000平方英尺。 &lt;/p>; &lt;p>; Ching说的其他搬迁选择，例如在外围农村地区寻找土地，这太困难了。&lt;/p>; &lt;p>;“首先，大多数外围农村地点缺乏运输设施，不适合物流运营。”他说。 “对于货车来说，道路太狭窄了。” &lt;/p>; &lt;p>;“第二，您需要解决涉及许多联合所有者的农村土地的非常复杂的共享所有权。这就像与他们角力以获得所有人的批准来租赁土地。在这些地区飙升的租金也使我们的运营不可能。” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;他说，政府拒绝了他提出的一些搬迁地点，称它们太靠近绿化带和住宅区。&lt;/p>; &lt;p>; yeung siu-siu-siu-lun，这是另一家公司的销售和市场总监。明年搬出去，回应了Ching的情绪。&lt;/p>; &lt;p>;他的公司，Yuen Long的Everhonor Logistics Management自2013年以来已占据了200,000平方英尺的网站，并拥有200名员工。到目前为止，它尚未找到合适的搬迁站点。&lt;/p>; &lt;p>;“所有可用的选项都不可行，”他说。 “对于某些地点，租金是高空的，而靠近乡村公园的一些外围土地不适合物流运营。” &lt;/p>; &lt;p>; Yeung的公司运输产品，包括化妆品和电子产品到大陆，包括Cainiao，包括Cainiao， ，阿里巴巴集团，JD Logistics和Toobao的物流部门，这是阿里巴巴集团拥有的在线购物平台。阿里巴巴拥有该职位。&lt;/p>; &lt;h3>;香港政府建立2个尸体，为大型项目寻求私人资金&lt;/h3>; &lt;p>;他说，对公司搬迁的不确定性促使他的主要客户推迟续签他们的年合同。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常担心，”杨说。 “当我们的主要客户持有合同的续签时，我不知道我们如何继续我们的业务。”政府将这座城市发展成国际智能物流中心的蓝图具有讽刺意味。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要一个稳定的长期发展位置，”他说。 “如果找不到新的搬家地点，现在只有等待政府的赔偿，就准备关闭许多物流公司。香港有效地将其后勤业务移交给了深圳和大陆的其他地方。他在边境的运营。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的物流部门眼睛智能数字技术&lt;/h3>; &lt;p>;政府的薪酬政策，只有在2016年5月之前在受影响的网站上开展业务的运营商才有资格获得薪酬。那些未能因建立露天结构（例如棚屋和覆盖物）而从房东那里获得豁免的人将获得较少的收益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乔·陈·凯（Joe Chan kai-chan），Able Injort International Supply Chang的总监，该供应链搬到了Yuen Long，在2019年并将化妆品运送到大陆，他说，如果他没有获得赔偿，他准备退出该行业。&lt;/p>; &lt;p>;“我别无选择，”他说。他说：“我认为我无法在其他地方负担得起30％以上的租金。”元长的FT仓库说，根据政府的严格规定，他可能只获得一点赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;准备将他的业务缩减为三分之一以搬迁，他说：“香港真的无法竞争当这里的一切都如此昂贵，例如薪水和租金。 >; &lt;/div>; &lt;p>; LAI LONG LOCISTISS COMPANY的董事Liu Kwai-Fung表示，他的公司投资了超过200万港元（256,600美元）的设施，但由于该公司于2020年搬到Yuen Long时，他的公司将获得任何赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对政府的搬迁计划完全处于黑暗状态，” “我们不知道我们必须在没有赔偿的情况下这么快就搬出。” &lt;/p>; &lt;p>;“我感到很沮丧。我不想放弃自己的生意，但是如果我找不到新的地方，我别无选择，只能关闭我的公司。孔土地运输委员会敦促政府采取灵活的方法来恢复土地恢复时间表。按计划出来，”他说。 “这将是对物流行业的打击。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港建立连接城市运输中心的物流数据平台&lt;/h3>; &lt;p>; chiang表示，政府不仅应该强调发展高价值 - &lt;/p>; &lt;p>;他建议推迟土地恢复，因为当局已经确定了未来十年的大约410,000个公共公寓的地点，因此增加了行业的行动。对308,000户家庭的需求。&lt;/p>; &lt;p>;“政府可以给受影响的公司更多时间寻找土地并升级其业务。”贸易发展委员会的研究说，香港的重点是更加严重的高价值物流服务，这些物流服务更加严重，而较少的土地则需要更少的土地。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;添加了国际电子商务，包装或营销服务。随着传统的海洋运输收缩，香港应该摆脱使用仓库和陆路运输货物的传统商业模式。&lt;/p>; &lt;h3>;香港机场机场管理局使用物流公园作为货物枢纽&lt;/h3>; &lt;p>;相反，香港应专注于智能物流管理服务，例如数字化许可，保险，融资，海上定居和仲裁以及出口信用保证。&lt;/p>; &lt;p>;“香港可以在这些方面展示其优势Chan说。该行业的发展。</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Insult to civilisation’: dead girl, 16, sold for US$9,300 as ‘ghost bride’ in China shocking social media, sparking call to ban ‘corrupt custom’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242608/insult-civilisation-dead-girl-16-sold-us9300-ghost-bride-china-shocking-social-media-sparking-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个男人指责他16岁女儿的养父母，在她出售她为“幽灵新娘”之后她自杀。&lt;/p>; &lt;p>;但是，尽管警察已经能够追踪66,000元（9,300美元）的新娘价格转移，但他们说没有起诉的理由。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该男子姓太阳来自中国东部的山东省，他的亲生女儿小丹在去年12月从她的收养父母的长期情感虐待之后从她的九楼家中跳下来，自杀了。&lt;/p>; &lt;p>;太阳。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说他和他的妻子在2006年将小丹（Kiaodan）提出了收养，因为他们已经有双胞胎并且负担不起抚养她。他们有时会拜访她，假装是收养家庭的亲戚。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;太阳指责养父母去世后将她“嫁给”她的年轻死者，死后Zhang，并从他的父母那里获得了66,000少年（9,300美元）的新娘。 >;幽灵婚姻在中国有3000年的历史，并且在某些发达的农村地区仍在实践。&lt;/p>; &lt;p>;古老的传统认为，一个单身的人不会在来世中得到祝福，应该是&lt;/p>; &lt;p>;与其他未婚的人相匹配。 >;一位在线观察者将幽灵婚姻描述为“以爱的名义对死者和现代文明的侮辱”。 ，然后被卖出成为一个死人的“新娘”。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说，小米被埋葬在张完成婚礼上。&lt;/p>; &lt;p>;他要求警察惩罚警察&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，根据《上海晨报》的报道，尽管追踪死者父母的66,000元人货币转移，但警方仍找不到任何犯罪证据&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上海社会科学学院主任&lt;/p>; &lt;p>; Yao Jianlong没有法律理由。以前的案件导致惩罚仅是因为所涉及的其他法律违反了其他法律，例如窃取和损坏尸体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Shenzhen leads the race for talent, here’s how Hong Kong can win too]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242927/shenzhen-leads-race-talent-heres-how-hong-kong-can-win-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国领先的招聘平台Zhaopin和经济学家Ren Zeping的最新研究，深圳是最有吸引力的该国95年后的城市，北京，上海和广州之前。其吸引力的关键是它专注于创建人才友好的生态系统和与技术相关的行业中的大量职业机会。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，深圳政府通过新的和更多的方式推动了人才的进一步推动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;显然，深圳到目前为止赢得了人才竞赛，但这并不意味着香港一定要在长期以来都输了跑步。&lt;/p>; &lt;p>;目前，香港政府正在单方面考虑人才流动：如果有才华的人不在城市中定居，那就算作一个失去另一个城市的人。但是，由于不断改善的基础设施和连接边界的双方，人才获取不需要是大湾地区内的零和游戏，尤其是在香港和深圳等相邻城市之间。&lt;/p >; &lt;p>;实际上，州议会为深圳科学技术区制定的制定计划，于8月发布，它早在2025年就设想了两个城市之间的人才流动流动。北部大都市的其他部分实现了，城市之间人才的流动将变得更容易。&lt;/p>; &lt;p>;鼓励双边人才流动将意味着总部位于深圳的专业人士的贡献不再受边界的限制。例如，在深圳供职于深港创新科技合作区公司的某人可能有兴趣在香港购买房产或保险；他们还可以考虑将孩子送到这里。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;总的来说，这些投资和大湾地区其他地方的人才购买商品和服务将增加香港的税收收入，就业机会和经济繁荣。换句话说，一个有才华的人不需要生活在香港为城市的经济做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;在涉及人才方面，政府必须停止关注居住地并区分两者边境的一面。&lt;/p>; &lt;p>;在情况下，香港政府应加强政策，以便我们可以从深圳生活和工作的人才中获得收益。&lt;/p>; &lt;h3>;是康拉德·申岑 - 所以新的IT实际上是吱吱作响的 - 每晚价值250美元？&lt;/h3>; &lt;p>; 2月，该州的金融监管机构宣布了30项措施，以提高香港与深圳的Qianhai经济合作区之间的合作。这些措施旨在鼓励香港居民，企业和金融机构在大陆工作和运营。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府应确保将这些措施扩展到深圳 - 洪基恩创新和技术合作区和边界的其他地区。目的应该是允许香港公司直接雇用深圳居民，以便香港可以从这些才华横溢的专业人员的生产力和创造力中受益。&lt;/p>; &lt;p>;对于这些人，教育和医疗保健是选择选择的因素之一。哪个城市打电话回家。因此，香港政府应该使深圳或大湾地区其他城市的人才变得容易获得香港的优质服务。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对于大陆的专业人士，香港K-12教育系统最吸引人的方面是，它拥有丰富的课程选择学校，从而为孩子们提供了独特的优势和机会，以在海外或回到大陆的教育。&lt;/p>; &lt;p>;除了目前对发展中世界级高等教育的重视，香港应确保多样性确保多样性在边境附近建造和运营的高水准学校（无论是公立，私人，国际，日期还是登机）。&lt;/p>; &lt;p>;入学过程都应简化为深圳的家庭，甚至更大湾地区的其他地区。此外，应允许有资格的深圳人才进入北部大都市的香港卫生服务。&lt;/p>; &lt;p>;毕竟，才华横溢的人非常足智多谋且流动。他们的教育越高，他们的经验越深，他们就越希望自己和家人在各个方面最好：生活方式，工资，税收，职业发展，医疗保健，教育，旅行便利，财富保存和个人安全。&lt;/p >; &lt;p>;对于香港政府来说，在所有这些领域提供极好的机会来吸引和保留人才至关重要，无论其居住的边界哪一侧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian police officer who tasered 95-year-old dementia patient charged with manslaughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3243167/australian-police-officer-who-tasered-95-year-old-dementia-patient-charged-manslaughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚的一名警察在涉嫌tas tase tase tase tase tase的曾祖母后，于周三被指控犯有过失杀人罪。在医院。&lt;/p>; &lt;p>;痴呆症患者克莱尔·诺兰德（Clare Nowland）于今年5月去世。枪支在她的步行框架的帮助下慢慢接近军官时。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>;警方说，她的一只手挥舞着一把牛排刀。&lt;/p>; &lt;p>;这位33岁的高级警官在Notland在早期搅动后被召唤到疗养院据称，几个小时的早晨，警告她停下来，然后说“不**** r”，然后解雇Taser。将她描述为“脆弱”。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚枪击事件显示，从我们到香港到香港&lt;/h3>; &lt;p>;警方以前曾向警官犯有各种殴打罪，但在与检察官交谈后，周三加上更严重的过失杀人罪。&lt;/p>; &lt;p>;官员被官员召集了新南威尔士州南部的Yallambee Lodge养老院，他们告诉他们一名妇女“拿着刀”。 &lt;/p>; &lt;p>; Nowland  - 有24个孙子和31个曾孙的人 - 跌落到地面后骨折，一周后在医院死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charlie Munger, who helped Warren Buffett build Berkshire Hathaway, dies at 99]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243166/charlie-munger-who-helped-warren-buffett-build-berkshire-hathaway-dies-99?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 07:41 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;查理·芒格（Charlie Munger），他退出律师事业成为沃伦·巴菲特（Warren Buffett周二早上去世。他当时99岁。&lt;/p>; &lt;p>;伯克希尔说，芒格在他居住的加利福尼亚一家医院和平死亡。没有给出原因。芒格本来会在1月1日满100岁。&lt;/p>; &lt;p>;“没有查理的灵感，智慧和参与，伯克希尔·哈撒韦都无法建立其现状，”伯克希尔93岁的董事长兼首席执行官，首席执行官，首席执行官，巴菲特（Buffett）自1978年以来，芒格在一份声明中说&lt;/p>; &lt;p>;芒格一直是伯克希尔副主席，与巴​​菲特紧密合作，分配总部位于内布拉斯加州的内布拉斯加州的企业集团的首都，并在犯错时很快告诉他。 Russo是宾夕法尼亚州兰开斯特的Gardner Russo＆Quinn的合伙人，以及长期的Berkshire股东。 “这将为那些对芒格和他的见解建模的投资者来说，这将为投资者留下一个很大的空白。” &lt;/p>; &lt;p>;投资者预计，巴菲特和投资界一般都会敏锐地感到芒格的死亡。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“作为巴菲特的团队，他无疑是最伟大的投资者之一，”新泽西州Cherry Lane Investments的合伙人Rick Meckler说。 “我敢肯定，这对巴菲特个人来说是巨大的损失。” &lt;/p>; &lt;p>; Munger以指导巴菲特而不是购买巴菲特所说的“雪茄屁股”的东西而闻名，这是价格便宜的价格，而是赞成质量数量过多。&lt;/p>; &lt;h3>;伯克希尔·哈撒韦（Berkshire Hathaway增长与他和沃伦在哲学上的表现和喜欢投资更加一致。 “他们喜欢永远拥有自己的企业。” &lt;/p>; &lt;p>;纽约大山资本董事长托马斯·海斯（Thomas Hayes）说：“查理（Charlie）带给价值投资社区的重大变化不仅在寻找便宜的东西，而且还在&lt;/p>; &lt;p>;投资者说，芒格的去世不太可能对伯克希尔的业务产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他两个副主席，格雷格·阿贝尔（Greg Abel）和Ajit Jain，分别对伯克希尔的非保险和保险业业务进行日常监督。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; ABEL预计一旦93岁的巴菲特不再负责巴菲特。&lt;/p>; &lt;p>;伯克希尔的业务包括BNSF铁路，汽车保险公司Geico和A一系列能源，工业和零售业务，以及熟悉的消费者名称，例如乳制品皇后，杜拉凯尔，织机的果实和See的糖果。&lt;/p>; &lt;p>;它还拥有数千亿美元的股票苹果。 “没有他，伯克希尔的乐趣可能会减少一点。” &lt;/p>; &lt;p>;伯克希尔的年度周末，吸引成千上万的人到奥马哈，将有所不同，芒格不再与巴菲特分享舞台来回答数十个舞台股东在五个小时内提问。&lt;/p>; &lt;p>;“没有查理的简短，公开和诚实的评论，年会永远不会一样，” Lountzis说。 “从查理说他的想法，他与沃伦有很大的不同，并没有给别人想到什么。”竞争&lt;/h3>; &lt;p>;芒格（Munger）的去世是在巴菲特本人向四家家庭慈善机构捐赠了约8.66亿美元的伯克希尔股票之后的一周。这一消息是值得注意的，因为巴菲特承认自己的时间是有限的，因为他移动到了他传奇的投资生涯的尽头。&lt;/p>; &lt;p>;巴菲特再次承诺，他的财富中有超过99％将捐给慈善机构。 ，那个伯克希尔（Berkshire）“建造了持久”，没有他就可以保持良好的状态。&lt;/p>; &lt;p>;他从未公开表明辞职的愿望，包括在2012年的前列腺癌诊断之后。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“在93岁时，我感觉很好，但完全意识到我在额外的局面比赛，”巴菲特在上周的信中说&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>