<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russia starts tactical nuclear drills near Ukraine, citing Western ‘threats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263564/russia-starts-tactical-nuclear-drills-near-ukraine-citing-western-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 01:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/f1093b54-c94d-4258-be9f-75a440b005bb_56eae5bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份发布的视频显示俄罗斯 Su-25 战机向美国发射火箭弹乌克兰上空执行任务。照片：俄罗斯国防部通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周二宣布在乌克兰附近开始进行战术核武器演习，据称这是对西方“威胁”的回应。&lt;/p>; &lt;p>;在对乌克兰的两年攻势中，莫斯科一再谈论其核武器库，并准备在感觉到存在威胁时部署核武器。&lt;/p>;&lt;p>;西方指责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)俄罗斯国防部周二表示，演习是在其南部军区进行的，该军区毗邻并包括莫斯科声称已吞并的乌克兰部分地区。它没有具体指定位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/88a769a2 -aee9-4ce1-85d3-5d1bbe25403f_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯境内未知地点进行第一阶段战术核演习时，可以看到俄罗斯军车周二发布的南部军区视频。图片来源：俄罗斯国防部，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次演习旨在测试“非战略核武器作战部队人员和装备的应对准备情况，并无条件确保国防部在一份声明中表示，“俄罗斯国家的领土完整和主权”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这是“对某些西方官员的挑衅性言论和威胁的回应。”&lt;/p>;&lt;p>;在西方关于乌克兰冲突的一系列声明在莫斯科遭到蔑视后，普京于本月早些时候下令进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员指出，法国总统埃马纽埃尔·马克龙关于北约国家需要不排除部署军队的评论。乌克兰和英国外长卡梅伦表示，基辅有权向俄罗斯领土发射西方导弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯南部军区是其进攻乌克兰的指挥中心。它的总部位于顿河畔罗斯托夫，距乌克兰边境 60 公里（40 英里），还包括俄罗斯声称已吞并的国家部分地区 - 克里米亚、顿涅茨克、赫尔松、卢甘斯克和扎波罗热地区。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/f1093b54-c94d-4258-be9f-75a440b005bb_93b8cd05.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份发布的视频显示俄罗斯 Su-25 战机在乌克兰上空执行任务时发射火箭弹。图片来源：美联社俄罗斯国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部公布的视频显示，卡车将导弹运至准备好发射系统的场地，部队在机场准备轰炸机运载导弹。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，这是演习的“第一阶段”，包括练习运载火箭装载、驾驶至指定发射场以及为飞机装载高超音速“匕首”导弹。&lt;/p>;&lt; p>;它没有表明是否进行过任何试射。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器，也称为非战略核武器，设计用于战场，可以通过导弹发射。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is air turbulence and how can you protect yourself? Here’s what to know after fatal Singapore Airlines plane incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263562/1-passenger-died-and-30-were-injured-singapore-airlines-flight-hit-turbulence-heres-what-you-need?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/2f381037-fd80-4c52-8533-514da9b9677d_2815b086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭遇严重颠簸的新加坡航空航班内部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，新加坡航空一架从伦敦飞往新加坡的航班因严重颠簸，造成至少 1 人死亡、另有 30 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;A飞机紧急降落在素万那普国际机场，据官员称，一名 73 岁的英国男子被确认死亡，可能死于心脏病。&lt;/p>;&lt;p>;共有 30 人受伤，其中七人情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机载有 211 名乘客和 18 名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机于当地时间周一晚上 10 点 38 分从伦敦希思罗机场起飞，周二下午 3.45 左右，飞机改道至曼谷机场，并于周二下午 3 点 45 分左右降落。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡交通部正在对这一事件展开调查，并表示将派遣调查人员前往曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;这里，该邮报详细介绍了什么是空气湍流，以及乘客应采取哪些措施来确保安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，湍流是由以下因素引起的：由暴风雨、急流或风吹过山脉时引起的空气快速不规则运动。&lt;/p>;&lt;p>;“湍流通常发生在不同速度、方向或温度的气团相互相遇的区域，”预报员。&lt;/p>;&lt;p>;“在严重的情况下，飞机可能会暂时失控。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Paul Weatherilt，香港国泰航空公司的飞行员，说飞机通常会经历两种湍流。&lt;/p>;&lt;p>;一种是与天气相关的湍流，例如雷暴期间，从天气雷达上可以看到，甚至从飞机上看时肉眼也可以看到。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，航空技术已经发展到可以准确预测此类湍流，甚至可以指示预测的湍流是轻微还是严重，飞行员将远离该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们他说：“我们会收到警告，并带上安全带标志来提醒乘客。”&lt;/p>;&lt;p>;由强风切变和急流附近的不稳定引起的晴朗空气湍流不太可预测。&lt;/p>;&lt;p >;“另一种湍流与急流有关，也称为晴空湍流，这可能非常严重且出乎意料，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherlit 警告说，在晴空湍流的情况下，轻微的湍流可能会在几秒钟内升级为严重震动。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，太平洋是急流引起意外晴空湍流的地方之一，而与恶劣天气相关的湍流也可能发生世界任何地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国国家运输安全委员会 2021 年的一项研究，与湍流相关的航空事故是最常见的类型。&lt; /p>;&lt;p>;从 2009 年到 2018 年，美国机构发现，湍流占报告的航空事故的三分之一以上，大多数事故造成一人或多人严重受伤，但没有造成飞机损坏。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，伤势包括割伤、骨折、头部受伤和失去知觉，主要原因是乘客没有系安全带。&lt;/p>;&lt;p>;4月30日，一架从上海出发的国泰航空飞机试图降落在香港在一场琥珀色的暴雨中，飞机与强烈的湍流作斗争，两次未能降落在机场。&lt;/p>;&lt;p>;乘客们描述，在颠簸摇晃的飞行过程中，乘客们纷纷呕吐、尖叫。&lt;/p>;&lt;p>;飞机最终改道至深圳机场加油，次日凌晨2.42安全降落香港。&lt;/p>;&lt;p>;2023年7月，夏威夷航空飞往澳大利亚悉尼的航班遭遇严重颠簸，造成7人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年 3 月，一名前白宫官员乘坐的私人飞机遭遇严重湍流后身亡。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，一架飞机遭遇湍流，20 人被送往医院。夏威夷航空从菲尼克斯飞往檀香山的航班。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，由空气湍流引起的严重事故在全球范围内每年只发生一次，并且通常与晴空湍流有关，飞行员无法避免靠近急流。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，英国雷丁大学的专家警告说，由于气候变化，急流变得更加难以预测，严重的湍流将会更加频繁地发生。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;Weatherilt 建议乘客始终系好安全带，即使标志已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“切勿在未解开安全带的情况下坐下。”他说。 “在意外湍流事件中受伤的人虽然很少见，但并没有系好安全带。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在严重湍流期间，机组人员受伤的几率更高因为乘客大多会系好安全带就座，但当湍流变得比预期更严重时，机组人员会站着。&lt;/p>;&lt;p>;“一定要做好准备，因为有可能发生事故，”他说。 “即使你把安全带系得松一点，也能避免你受到严重伤害。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must ‘liberate’ mind, embrace primary market treasury-bond purchases by central bank: finance ministry researcher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263537/china-must-liberate-mind-embrace-primary-market-treasury-bond-purchases-central-bank-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/8614b47c-1124-4e18-98c3-13c7c5a1ef61_3d061b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月份，财政部和中国人民银行表示另有声明称可采用国债交易。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国央行恢复国债交易引发了有关北京是否倾向于量化宽松的激烈争论，但财政部下属的一位著名研究员呼吁一级市场采购，促进财政政策和货币政策更好衔接。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须在一级市场和二级市场的操作限制上解放思想，否则财政金融就很难实现。”财政部下属中国财政科学研究院院长刘尚希在 5 月 9 日的一次闭门学术聚会上表示：“央行买卖政府周一，中国金融40人论坛网站上发布的他的演讲实录称，债券有利于更好发挥金融在货币政策传导机制中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;刘是中国人民政治协商会议是中国最高政治咨询机构，也是中国经济学家50人论坛等组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;一级市场是新证券（包括股票和债券）发行和销售的地方这是首次，而二级市场是投资者买卖已发行证券的地方。&lt;/p>;&lt;p>;刘的评论是在三月份有消息透露习近平主席命令中国人民银行“ 10月底召开的十年两次中央金融工作会议上提出“逐步扩大公开市场操作国债交易”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月，财政部央行在另一份声明中表示可以利用国债交易。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国法律禁止央行直接购买国债以防止债务货币化 — — 这是吸取了20世纪80年代，高通胀成为主要问题。&lt;/p>;&lt;p>;但中国早就计划修改《中国人民银行法》，但具体细节尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;在市场上，央行于 1997 年出于货币政策操作的目的购买债券，并于 2007 年促进成立中国投资公司（中国的主权财富基金）。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行否认了新提出的二级市场4月份的声明中称，市场购买是西方式的量化宽松，理由是一级市场之间仍存在防火墙。&lt;/p>;&lt;p>;财政部官员普遍对中央加大参与力度的想法更为热心。银行债券交易，因为财政部目前正在出售价值 1 万亿元人民币（1380 亿美元）的超长期特别国债。&lt;/p>;&lt;p>;虽然刘的讲话更多的是学术讨论，但挥之不去的担忧仍然存在财政货币化，因为它可能导致货币供应量增加和高通胀。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月份以改革为中心的三中全会之前，人们也越来越努力推动政策变化。&lt;/p>;&lt;但刘认为，中国必须反思关于财政透支的传统思维。&lt;/p>;&lt;p>;“一级市场和二级市场之间的界限已经模糊，这只是一个定义问题，”他说，并援引1997年和2007年中国人民银行的操作，都是通过国有商业银行完成的。&lt;/p>;&lt;p>;“它们与直接购买没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，他警告说，一级市场和二级市场之间的防火墙会阻碍两大经济机构之间的政策协调。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要太担心财政透支，也不需要考虑一级市场和二级市场之间的界限一样难以克服。我们必须解放思想，重新认识思想。”刘补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是今年经济增长 5% 左右，所有主要金融和经济部门的任务是帮助实现这一目标。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，货币当局迄今为止仍维持宽松的货币政策，并选择了更传统的工具，例如降低银行存款准备金率和降低政策利率。&lt;/p>;&lt;p >;刘还表示，许多海外央行可以购买企业实体拥有的股票或资产。&lt;/p>;&lt;p>;“一个工具或政策是否非常规是相对的，取决于需要和情况。就像我们过去试图避免的财政赤字现在已经成为一种常规工具一样。”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ride-hailing giant Didi Chuxing re-enters Hong Kong market, upping the ante on competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263555/ride-hailing-giant-didi-chuxing-re-enters-hong-kong-market-upping-ante-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/6cba9e34-9ccf-41a6-a5e8-fe20d14dd3ca_e23f311f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;滴滴北京总部。这家中国网约车服务已于周二重返香港市场。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国网约车巨头滴滴出行已重返香港市场，推出出租车预订和跨境用车服务，加剧了 Uber 与本地出租车之间本已激烈的竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;滴滴在香港的服务于周二推出，提供两种选择，包括收取包车费用的滴滴出租车和常规计价出租车。&lt;/p>;&lt;p>;从铜锣湾乘车前往周二下午，当《华盛顿邮报》试图通过滴滴应用程序预订出租车时，香港国际机场收取的包机费为 324 港元（41.5 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该价格比 Uber 更有竞争力，后者在价格最低的服务为优步出租车 366 港元，计价出租车 320 港元。&lt;/p>;&lt;p>;上个月推出出租车和跨境专车服务的导航应用高德地图的包车费用为 333 港元从铜锣湾到机场&lt;/p>;&lt;p>;高德地图由阿里巴巴集团运营，该集团旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴的乘客将必须支付现金或通过二维码钱包进行无现金支付微信支付和阿里巴巴旗下蚂蚁集团成立的合资企业支付宝香港。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席、立法会议员陈汉斌表示，出租车收取包车费用仍然合法，因为运营商拥有出租汽车许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“不使用出租车计价器计算车费是违法的。不过，拥有出租汽车许可证的出租车本身可以接受在线预订。只要双方就票价达成一致，就仍然合法。”Chan 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/21/d1bad89e-8e78-4e77-a9c4-639f7ee8aaf0_c8c327e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber 自 2014 年以来一直在这座城市，但据信许多司机在没有私人汽车租赁许可证的情况下运营，私人汽车租赁许可证的上限为 1,500 人。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，除了Uber Taxi之外，对于没有取得租车许可证的司机来说，Uber服务都被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，一些出租车司机冒充优步乘客，当场抓获并举报非法司机。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴表示，该平台还提供跨境专车服务，允许用户从香港出发前往&lt;/p>;&lt;p>;这家网约车巨头自 2015 年起活跃于香港网约车市场，以快的和快的 ONE 两个品牌运营，提供出租车和私家车网约车服务。&lt;/p>;&lt;p>;它曾经吹嘘过租用特斯拉打车等优质服务。然而，这些服务需求平淡，并于2018年并入“滴滴”应用。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴近年来积极发展海外服务，其国际业务收入同比增长33.3%-去年第四季度，公司净利润同比增至22.2亿元人民币（24.2亿港元）。&lt;/p>;&lt;p>;该季度净利润为8.18亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hush money trial: defence rests case without calling ex-president as a witness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263556/trump-hush-money-trial-defence-rests-its-case-without-calling-ex-president-witness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/4da395a4-fe0d-482e-85d1-666863484ffc_74e2c9da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的辩护律师周二在刑事审判中搁置了案件没有前总统作证。照片：Pool/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的辩护团队周二在刑事封口费审判中搁置了案件，没有传唤这位美国前总统出庭作证。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师称两名证人为他辩护。法官胡安·默钦 (Juan Merchan) 表示，陪审员将于下周二返回听取结案陈词，审议可能会在第二天开始。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师要求默钦在案件提交陪审团之前驳回此案，认为该案取决于证人的证词是关系疏远的前特朗普掮客迈克尔·科恩(Michael Cohen)，他有充分记录的撒谎历史。&lt;/p>;&lt;p>;此类驳回动议很少成功，默钦周一表示，他倾向于让陪审员评估科恩对自己的信誉。检察官表示，他的证词得到了其他证据的支持。&lt;/p>;&lt;p>;检方最后证人科恩于周一完成了证词，为特朗普的律师出示证人和他们自己的证据扫清了道路。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普辩护方传唤的第二位证人律师罗伯特·科斯特洛周一作证说，科恩告诉他，他没有任何有关特朗普的有罪信息。&lt;/p>;&lt;p>;科斯特洛在证人席上的举止显然激怒了默尚，谁清理了法庭并告诉他，“别翻白眼。”周二，在辩方休庭之前，科斯特洛恢复作证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/21/35a7234f-9dd9-4559-b770-2608c893ccdb_f41ebc3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的辩护律师周二在刑事审判中搁置了他们的案件，没有前总统作证。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被指控掩盖一笔 13 万美元的付款，这笔付款让色情明星斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 保持沉默，丹尼尔斯在 2016 年总统选举的最后几周兜售她与特朗普发生性关系的故事。&lt;/p>;&lt;p>;虽然封口费本身并不违法，但特朗普面临 34 项伪造商业记录罪，以隐瞒他向科恩报销的费用，而科恩最初支付了这笔交易的费用.&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普已表示无罪并否认有不当行为。他说，他从未与丹尼尔斯发生过性关系，并称这次审判是出于政治动机，旨在损害他在 11 月 5 日大选中以共和党人身份从民主党总统乔·拜登手中赢回白宫的努力。&lt;/p>;&lt;p>;科恩作证称，在 2016 年总统竞选的最后阶段，他多次与特朗普谈论向丹尼尔斯付款的问题，当时特朗普面临多项不当性行为指控。&lt;/p>;&lt;p>;科恩表示，特朗普担心丹尼尔斯会损害他的吸引力。如果她公开自己的故事，就会受到女性选民的欢迎。特朗普的法律团队表示，他支付这笔款项是为了保护家人免遭尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;科恩周一在证人席上承认，他从特朗普的企业中偷了钱，并表示，他对自己的奖金在处理后被削减感到愤怒。丹尼尔斯的付款。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sanctions former US congressman Mike Gallagher after trip to Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263545/china-sanctions-former-us-congressman-mike-gallagher-after-trip-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/f580f061-5b5e-4da8-8db6-dd8c2d4d692e_8dde9e42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 今年早些时候访问了台湾。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部周二宣布对另一位前美国国会议员实施制裁，三个月前，他率领两党政界代表团访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示威斯康星州前共和党众议员迈克·加拉格尔“近年来频繁发表干涉中国内政、损害中国主权和领土完整、侵犯中国利益的言论和行动”。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔被禁止参加&lt;/p>;&lt;p>;此外，商务部称，当局将冻结其在中国境内的所有财产。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;加拉格尔是二月份访问台湾的国会代表团成员之一。访问期间，他对时任台湾总统蔡英文表示，“美国、民主党和共和党都与台湾站在一起，为了你们的自由，也为了我们的自由”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为台湾的一部分如有必要，中国将通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于为其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;北京对美国前众议院议长南希·佩洛西及其亲密家人实施了类似的制裁，指责她2022 年 8 月对台湾进行支持性访问后，美国指责她“粗暴干涉中国内政”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，来自德克萨斯州的众议员迈克尔·麦考尔 (Michael McCaul) 在访问台湾后受到北京制裁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拉格尔从2017年到上个月担任众议院议员。&lt;/p>;&lt;p>;他曾任与中国共产党竞争问题特别委员会主席党，兼任网络、信息技术和创新军事小组委员会主席，并担任情报常设特别委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;他一直直言不讳地批评中国及其政策，多次指责中国通过情报部门对美国进行“无情的间谍活动”，并对美国公民发动网络攻击、黑客攻击和宣传。&lt;/p>;&lt;p>;他认为中国拥有的 TikTok 是“被中国政府利用”的国家安全威胁，并领导一项迫使 TikTok 在六个月内出售给美国实体的法案受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔也是与中国脱钩的直言不讳的倡导者。他说：“我们正处于一场新冷战的开始，这场冷战将定义一代人的美国政治。”他还指责中国领导层“不顾一切地镇压宗教”，并对“对维吾尔族人民的种族灭绝”，将维吾尔人关押在新疆再教育设施中的情况描述为“自大屠杀以来对少数民族宗教少数群体最大规模的拘留”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen says G7 to discuss Chinese overproduction that ‘significantly exceeds global demand’ at FM meeting in Italy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263551/janet-yellen-says-g7-discuss-chinese-overproduction-significantly-exceeds-global-demand-fm-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/28797960-803c-4c9b-9887-0f752ed897a1_60559071.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部长珍妮特·耶伦在法兰克福发表演讲周二，德国法兰克福金融与管理学院。耶伦表示，美国和欧洲必须以“联合方式”应对中国的产能过剩。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周二表示，对中国关键绿色技术生产过剩的担忧将成为即将召开的七国集团财长会议的一个关键议题。&lt;/p>; &lt;p>;耶伦在法兰克福的一次演讲中表示，中国在电动汽车、电池和太阳能电池板等领域的产量“大大超过了全球需求”。&lt;/p>;&lt;p>;产能过剩“对清洁能源的发展构成了威胁”耶伦说：“世界各地的能源行业”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这个主题“将成为本周晚些时候在意大利举行的七国集团会议的焦点”。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到重要性时在法兰克福举行的美欧联盟会议上，耶伦表示，中国过剩的工业产能威胁着美国和欧洲的企业以及新兴市场国家的工业发展。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们坐在这里时，中国的产业政策可能看起来很遥远。在这个房间里，但如果我们不采取战略性、统一的方式做出反应，我们两国和世界各地企业的生存能力可能会面临风险。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的财政部长七个工业化国家定于周四开始在意大利斯特雷萨举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿担心，中国政府的支持导致产能超出全球市场的吸收能力，从而推动廉价出口并抑制其他地区的增长.&lt;/p>;&lt;p>;耶伦表示，她的担忧已在上个月访问中国期间“直接传达给了我的中国同行”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长和耶伦表示，美国总统乔·拜登将采取行动，保护工人和企业免受“不公平的中国经济竞争的削弱”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望看到健康的绿色技术行业，从创新型初创企业到绿色技术美国、欧洲和世界各地的制造工厂，而不仅仅是中国。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的评论是在拜登政府宣布对中国电动汽车（EV）征收高额新关税一周后发表的。太阳能产品、半导体、电池零部件、钢铁等战略产业。&lt;/p>;&lt;p>;获得法兰克福金融与管理学院荣誉学位的耶伦表示，欧盟和其他国家正在采取类似行动，利用他们自己的当局调查针对中国电动汽车和其他产品的潜在贸易救济措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京对美国和欧盟的行动做出愤怒反应，警告称此举可能会损害与中国的经济合作。&lt;/p>;&lt;耶伦还呼吁欧洲和美国共同反对俄罗斯的侵略和伊朗“支持恐怖主义”，包括商定如何释放价值约3000亿美元的俄罗斯冻结主权资产，以援助乌克兰。&lt;/ p>;&lt;p>;“这就是为什么我认为，为了乌克兰的利益，我们必须共同找到一条前进的道路，释放我们管辖范围内固定的俄罗斯主权资产的价值，这一点至关重要，”耶伦说。&lt;/p>;&lt;p>; “这将成为本周七国集团会议期间的一个关键话题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[NetEase unveils updates on more than 10 new video games, led by highly-anticipated ‘triple-A’ title Where Winds Meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263539/netease-unveils-updates-more-10-new-video-games-led-highly-anticipated-triple-title-where-winds-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/baa5e593-be42-4674-9340-47322b16f1b7_6b5ce934.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易新动作冒险角色扮演游戏截图， 《风逢何处》将于七月上映。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第二大视频游戏公司网易公布了超过10款新游戏的更新，其中包括即将于7月推出的备受期待的“3A游戏”在国内市场竞争加剧之际，网易本周在其年度产品发布会上举行了年度产品发布会。&lt;/p>;&lt;p>;在浙江省东部省会杭州总部举行的线上活动中，网易推出了涵盖多种类型的新游戏 -从第一人称射击游戏到大型多人在线角色扮演游戏 (MMORPG)，这是 40 多个视频游戏系列和产品的一系列公告的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;网易重点介绍了《Where Winds Meet》，这是一款开放式游戏World 是一款适用于多个平台的动作冒险角色扮演游戏，包括由该公司内部工作室 Everstone 开发的个人电脑 (PC)。该公司表示，该游戏将于本月底进行新一轮测试，并于 7 月 26 日上市。&lt;/p>;&lt;p>;网易于 2022 年 8 月首次宣布推出的《风遇何处》受到热捧。作为本土开发的 3A 游戏 - 行业中的一种非正式分类，指的是来自中型或大型发行商的视频游戏，这些发行商通常具有较高的开发和营销预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/baa5e593-be42-4674-9340-47322b16f1b7_7ba09e37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易将于7月推出的新动作冒险角色扮演游戏《风之交汇处》截图。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继商业发布后，《风雨交汇》预计将在八月展开正面对决。同样被誉为中国 3A 游戏的《黑神话：悟空》是一款由杭州 Game Science 工作室开发的动作角色扮演游戏。&lt;/p>;&lt;p>;网易的最新产品公告反映了全球第二大游戏市场的激烈竞争。 -最大的视频游戏市场，该行业全球收入领先者腾讯控股仍是主要力量。&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，中国视频游戏市场总销售额同比增长7.6%，达到726亿根据研究机构 CNG 的数据，中国视频游戏行业去年的总销售额为 446 亿美元，较 2023 年同期下降 15%。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场研究公司 Newzoo 的数据，中国以 467 亿美元的收入排名落后于美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/21/eed9d833-5cd6-4fd1-9f20-3cef06a6ee26_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易梦幻西游手机游戏是在 iPhone 上玩的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网易周一还发布了期待已久的《Naraka：Bladepoint Mobile》，这是该公司流行的 PC 大逃杀游戏《Naraka：Bladepoint》的移动版本。该游戏预计将于年内发行，但其开发商24 Entertainment尚未提供具体日期。&lt;/p>;&lt;p>;其他即将在大陆发行的网易游戏包括射击游戏《Lost Light》和MMORPG Ashfall ，两者都有PC和智能手机版本。&lt;/p>;&lt;p>;不过，网易在杭州活动中并未透露其与暴雪娱乐合作的热门游戏具体何时回归市场。两家公司在一年多前的激烈分手后于上个月宣布恢复在大陆的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司的新协议将涵盖他们之前安排的视频游戏，包括《世界》 《魔兽争霸》、《炉石传说》以及《魔兽争霸》、《守望先锋》、《暗黑破坏神》和《星际争霸》系列中的其他游戏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/21/55e5838d-fd6e-4419-af13-a3f14041b875_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网易与暴雪娱乐之间的新协议预计将在缺席一年多后将多款热门视频游戏带回中国。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《魔兽世界》团队表示将于 6 月 6 日透露更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，腾讯于周二发布了改编自日韩工作室 Nexon 开发的热门 PC 游戏《DnF》。&lt;/p>;&lt;p>;该手游在周二上午推出后约一个小时内被腾讯短暂下架，原因是“服务器异常” ”——可能是由大量玩家访问游戏服务器造成的——该公司表示需要修复，但没有提供原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘truly outstanding’ heat-resistant aluminium alloys are 6 times stronger than previous materials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263400/chinas-truly-outstanding-heat-resistant-aluminium-alloys-are-6-times-stronger-previous-materials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/20/fa9d56e1-9370-4f46-866a-b4645459432b_107663a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究小组开发了一种产生热量的新方法-耐磨铝合金可以改变它们在航空航天和运输领域的使用方式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家团队开发出一种技术，可以使铝合金显着提高耐热性，克服了限制轻质金属应用的主要障碍，而轻质金属是汽车工业的关键组成部分。航空航天和交通运输等领域。&lt;/p>;&lt;p>;铝合金以其密度低、比强度高和耐腐蚀而闻名。但到目前为止，它们的耐热性相对有限，传统铝合金通常在 350 摄氏度（662 华氏度）左右工作。在400摄氏度以上的温度下，这些材料的机械性能迅速恶化，这限制了它们在航空航天设计中的应用。&lt;/p>;&lt;p>;通过在普通铝合金中添加纳米颗粒，天津材料科学与工程学院的科学家大学（TJU）创造了一种强化铝合金，即使在更高的温度下也能继续表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;“这种新型铝合金在 500 摄氏度下的强度是传统铝合金的六倍以上，显着超越TJU 在本月早些时候的一份官方新闻稿中表示，这是国际上报道的铝基材料的最佳水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这种制造工艺简单、成本效益高，并且易于扩大工业生产规模，使得首席研究员何春年在新闻稿中表示，“该团队正在与知名行业领导者和研究机构合作，推动航空发动机用耐热铝合金的开发”和关键的航空航天部件，并预计该材料很快就会得到工业应用。”&lt;/p>;&lt;p>;该研究于 4 月 26 日发表在同行评审期刊《自然材料》上。&lt;/p>;&lt;p>;铝合金是通过掺入高度稳定的纳米尺寸氧化物颗粒而制成的。除了成本低廉之外，这些颗粒的熔点高于 1,000 摄氏度，还具有卓越的强度、导热性、耐热性、抗氧化性和耐腐蚀性。&lt;/p>;&lt;p>;将陶瓷颗粒融入合金的过程制造氧化物弥散强化（ODS）合金已显示出希望。 2022年，美国宇航局公布了一种类似的方法来生产镍基美国宇航局合金GRX-810，该合金可以承受1,093摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宇航局网站，该方法显着提高了部件的强度和耐用性，用于航空和航天探索的零件，从而获得更好、更持久的性能。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 ODS 合金是通过化学加工方法针对铁、钼、镍和钨等可还原金属开发的，但不可还原金属（如铝、镁、钛和锆）没有市售的 ODS 合金，因为它们与氧的化学反应性很高。&lt;/p>;&lt;p>;与可还原金属不同，不可还原金属不能轻易地从其氧化物中提取出来。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/05148ba0-d78b-4783-8608-7401fe0061db_a06d5482 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究团队实现了超细氧化镁纳米粒子在铝中的均匀分散。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了解决这个问题，他和他的团队制备了5纳米氧化镁颗粒，然后使用粉末冶金技术——一种压实和烧结金属粉末的金属零件制造工艺– 将颗粒分布在铝基体中，达到 8% 的体积分数。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的策略通过粉末冶金实现了含有高度分散的 5nm [氧化镁]纳米颗粒的 ODS 铝合金，”研究人员表示.&lt;/p>;&lt;p>;“该材料显示出真正出色的性能，”法国格勒诺布尔阿尔卑斯大学金属材料领域的国际知名专家 Alexis Deschamps 在 Nature Materials 的新闻评论中说道。&lt;/p>;&lt;p>; “这一发展为铝合金在高温环境下的应用开辟了新的可能性，它们可以以更轻的重量与一些钛合金竞争。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Shaw Prize awarded to 2 scientists for study into treatment for blood disorder affecting 20 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263543/hong-kongs-shaw-prize-awarded-2-scientists-study-treatment-blood-disorder-affecting-20-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/04a7c40a-b3f8-4196-b4fb-c8faeffa1578_ba13ebf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港邵逸夫奖理事会成员公布得奖名单。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位生命科学家荣获今年香港著名的邵逸夫奖，他们的研究为治愈影响全球 2000 万人的血液疾病做出了贡献。&lt;/p>;&lt; p>;美国科学家 Thein Swee Lay 和 Stuart Orkin 因对血细胞疾病的分析而于周二获得了邵逸夫生命科学与医学奖。&lt;/p>;&lt;p>;两人的研究为镰状细胞病和β-细胞疾病提供了替代疗法。地中海贫血是影响成人血红蛋白生成的疾病，血红蛋白是红细胞中运输氧气的蛋白质。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，患者疾病严重程度的差异是由一种名为 BCL11A 的基因造成的，该基因是一种名为 BCL11A 的基因。仅在六个月以下的胎儿中发现的一种血红蛋白的主要调节因子。&lt;/p>;&lt;p>;Orkin 的研究表明，使用基因编辑改变 BCL11A 蛋白可以重新激活胎儿血红蛋白的产生，从而提供血液移植的替代治疗方法。 p>;&lt;p>;美国食品和药物管理局去年 12 月根据 Thein 和 Orkin 的工作批准了两种镰状干细胞疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“Thein Swee Lay 和 Stuart Orkin 的工作例证了基本发现、该奖项生命科学和医学评选委员会主席 Bonnie Bassler 教授表示：“疾病研究和转化医学可以推动拯救生命的变革性疗法的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;两位获奖者将获得同等份额的奖金组织者表示，生命科学和医学类别的奖金为 120 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在其他类别中，美国天文学家 Shrinivas Kulkarni 因其在测量瞬态天文现象方面的领先发现而获得天文学奖，这是短暂的天体事件，持续时间为几分之一秒到几周。&lt;/p>;&lt;p>;库尔卡尼是美国加州理工学院的天文学和行星科学教授，他建造了装有望远镜的设施每两天扫描整个北方天空并使用自动化软件分析数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这些调查发现了数千个罕见事件，包括恒星爆炸、黑洞潮汐对恒星的破坏、行星被吞噬等该奖项天文学评选委员会主席斯科特·特里梅因 (Scott Tremaine) 教授表示：这些调查的数据在几分钟之内就提供给了其他天文学家和公众，这是“超越国界的科学民主化的一个杰出例子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/12aec578-7ab8-4f22-883c-4840a494ea55_beec93f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;天文学、生命科学与医学以及数学科学这三个类别的获奖者将受邀参加 11 月 12 日在香港举行的颁奖典礼。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;对涉及太阳的瞬态现象的研究提供了对“太空天气”的预测，这有助于规划破坏无线电通信和电力传输网络的太阳风暴。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位美国科学家获奖者彼得·萨纳克 (Peter Sarnak) 因其在素数研究中发展算术理论而获得数学科学奖。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项由已故娱乐大亨邵逸夫于 2002 年设立，旨在表彰杰出个人各领域的贡献，每个类别奖金为 120 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;所有三个类别（天文学、生命科学和医学以及数学科学）的获奖者将被邀请参加在11 月 12 日香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai prince Ali Al Maktoum to return to Hong Kong within weeks to inaugurate US$500 million family office, aide says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263547/dubai-prince-ali-al-maktoum-return-hong-kong-within-weeks-inaugurate-us500-million-family-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/2ebf3734-1ac2-4421-979d-920cba5f3a03_bf8def60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酋长办公室正在进行的业务谈判仍在进行中，许多他的助手说，其中包括将中国技术带回他的祖国。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆的香港高级助手重申，他计划在未来几周内返回香港，开设家族办公室其成立正在进行中，可能会更名，以减少人们对其统治家族联系的关注。&lt;/p>;&lt;p>;王子驻香港办公室的首席执行官埃莉诺·简·麦 (Eleanor Jane Mak) 也表示周二在接受《华盛顿邮报》专访时表示，她希望酋长的到来能够成为一次“澄清误会”的机会，因为三月份就职典礼的推迟导致了一系列不讨人喜欢的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆因“一些紧急的、意想不到的私人事务”而取消了3月11时在香港举行的价值5亿美元的家族办公室的落成仪式，引起了公众的关注。他的办公室后来宣布，仪式将于“五月底”举行。&lt;/p>;&lt;p>;麦保证，酋长仍计划在未来几周内返回该市参加仪式，会见潜在的商业伙伴并参加慈善活动，尽管由于日程安排和其他考虑，确切的日期可能会在六月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在讨论一些[选项]日期，因为我们希望当他到来时要宣布一些具体的事情，”她说。 “我们真的希望他能一劳永逸地消除误会。我认为这将是一个很好的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;三月份的仪式被推迟，并且报道了酋长在去年转型为专注于可持续发展的投资者之前的另一个身份——歌手兼作曲家阿丽拉，这引发了人们对他对可持续发展的承诺的质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;这位助手承认，由于两个地方的文化差异，媒体对香港的关注让迪拜酋长感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“在整个中东和中东地区阿拉伯联合酋长国，没有报纸会以这种方式讨论王室成员，”她说。 “虽然我来自香港，我知道会有报道，但我也没想到会这么严重。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/71ea4a5d-31ec-421c-9f3c-d5714a1367ce_b1b8e19b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;这位迪拜王子在专注于可持续投资之前，曾作为歌手兼作曲家而闻名。图片：Alira&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;意外的关注正在引发变化。此后，麦先生聘请了香港办事处的公关专业人士，而他们现在正在考虑更名，以将焦点从迪拜统治家族转移到酋长本人身上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望人们不再关注[统治家族]的名字，这样我们就不会为每一项投资而紧张，”麦说。 “否则，如果我们的投资价值很小，或者发生重大投资损失，人们就会说他的家人是这样或那样。”&lt;/p>;&lt;p>;截至周二，这家位于迪拜的私人办公室的网站仍然只显示一行写着“正在维护”和一个一般查询电子邮件地址。有关酋长的背景和办公室当前团队的信息仍然无法获取。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 的当地团队仍在为家族办公室进行股权设置，她表示办公室正在进行的业务谈判仍在进行中正在步入正轨，其中许多涉及将中国技术带回他的祖国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一家更时尚的家族办公室。从他的年龄来看，你知道这不会是一个传统的家族办公室，”她说。 “当然，我们也会遵循一些非常保守的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆的商业合作伙伴之一是中国新能源云轨国际，马克是该公司的董事。该公司拥有在中国大陆以外推广电动悬挂单轨技术的商业权利。&lt;/p>;&lt;p>;麦说，酋长在去年 12 月在香港的卡拉 OK 聚会上首次见面后，首次表达了对她公司的空中轨道技术的兴趣。&lt; /p>;&lt;p>;一月份，中国新能源云轨国际与酋长迪拜办事处签署了一份谅解备忘录，以在海湾国家开发单轨系统。她说，他们正在制定一项计划，利用酋长家族拥有的土地，在迪拜的一个地区建立该系统。&lt;/p>;&lt;p>;“直到后来我们才讨论建立家族办公室的事宜。 ，因为我们告诉他在香港开设公司的好处，因为他不太清楚香港和中国大陆之间的区别，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她同意协助酋长的原因之一设立办事处的原因是她已经与另一位迪拜的商业伙伴合作在香港设立投资部门。她计划在两个实体之间共享一个核心团队。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 接受《华盛顿邮报》的采访是在上环的家族办公室内进行的。&lt;/p>;&lt;p>;两张马克图姆的肖像，其中一张是曾经陈列在接待区，现在悬挂在走廊上。麦说，这幅肖像在三月份被删除，因为他们被告知这违反了迪拜礼宾当局制定的照片放置规则，该规则要求展示酋长国的统治者。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室也是一家公司的地址。与已故亿万富翁何鸿燊有关的投资公司。她拒绝讨论她的个人关系和该场所的背景。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 21:55:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>