<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[6 Hongkongers in hospital after ‘suspicious’ fire breaks out at subdivided flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251231/6-hongkongers-hospital-after-suspicious-fire-breaks-out-subdivided-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 13:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/a0879daa-09be-44fc-aecd-7eb291105369_9d9a4c4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示消防员在火灾现场的镜头截图荃湾区.图片：有线电视新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港荃湾区一间劏房周三凌晨起火，六人被送往医院，消防员报告事件警方认为可疑。&lt;/p>;&lt;p>;午夜后约20分钟，警方接到沙咀道大厦居民的大量电话。&lt;/p>;&lt;p>;消防处约四分钟后到达现场并部署了 54 名消防员扑灭大火，于凌晨 1 点 10 分左右成功将火扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;事故发生时，大楼内救出 22 人，另有 60 名居民自行疏散。 .&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方调查一名男子疑从失火大楼坠落身亡&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，一名42岁林姓女子和一名身份不明的男子被警方补充说，该名女子在现场被发现昏迷不醒，被送往附近的仁济医院。&lt;/p>;&lt;p>;该名女子其后被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院接受进一步治疗。&lt;/p>;&lt;p>;林的十几岁的儿子和女儿、孩子的父亲和住在另一单位的一名22岁女子也因吸入烟雾被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;消防处已将火灾列为可疑火灾并将案件移交给警方，警方表示仍在调查中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong watchdog called in to tidy up Messi affair after receiving 629 cases seeking HK$4.15 million in refunds over footballer’s absence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251225/hong-kong-consumer-watchdog-receives-629-complaints-over-messi-debacle-high-profile-friendly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/1765377b-6d15-4aa4-8707-cb98f09e7151_f0552ad5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱昂内尔·梅西（中）和他的球队迈阿密国际队，采取周二参加在日本的训练。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消费者委员会已收到 600 多起投诉，涉及足球巨星梅西决定缺席最近一场备受瞩目的比赛，监管机构正在等待赛事组织者的回应&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，截至周三上午，已处理 629 起投诉，涉及迈阿密国际队与香港十一人队周日友谊赛的门票销售，索赔涉及约 415 万港元&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，单宗投诉涉及的最高金额为 24,224 港元，而每起案件平均涉案金额为 6,599 港元。大多数报告（527）来自当地居民。&lt;/p>;&lt;p>;“当地人的平均消费也比游客多，可能是因为全家人一起去，”该委员会首席执行官 Gilly Wong Fung-han ，在周三的广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“通过查看每个案例的金额......你真的可以看出消费者非常愿意为这场足球比赛花钱。”&lt;/p>;&lt;h3>;正如梅西香港球迷大喊“骗局”，东京有人买2万美元的门票吗？周二，监管机构联系了这家奢华生活方式平台。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，它还在联系投诉人，以获取有关案件的更多详细信息，并提醒举报人提供门票收据副本。 &lt;/p>;&lt;p>;梅西在《Tatler》为这场备受期待的比赛做的广告中占据显着位置，但他缺席比赛并且几乎没有与现场观众互动，这让许多球迷感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国际迈阿密队称阿根廷足球运动员在比赛前夕受伤，他的缺席引发了要求退款的呼声，并引起了香港政府的愤怒。&lt;/p>;&lt;h3>;梅西的“外交危机”被比作香港的加密骗局社交媒体反应&lt;/h3>;&lt;p>;Tatler 后来表示，不会接受之前为支持这一大型活动而提供的 1600 万港元政府资金。&lt;/p>;&lt;p>;梅西周二在新闻发布会上打破了对这一事件的沉默。他在东京举行的会议上表示，这是他球队巡回赛的下一站，他称大腿肌肉受伤使他无法在香港比赛是“遗憾”，他希望“只要有可能”就回来。&lt;/p>;&lt;p>;Chief周日在香港大球场举行的比赛中，现场有近 40,000 名观众之一，行政总裁李家超表示，这一事件对于那些希望看到梅西上场的球迷来说非常不可取，而且非常令人失望。&lt;/p>;&lt;p >;香港奥委会副主席、立法会议员霍启刚在得知《Tatler》平台以每人15万港元宣传与这位足球运动员合影的机会后，敦促他尊重球迷。&lt;/p>;&lt;p >;这一报价，加上梅西在比赛营销中的广泛使用，给公众留下了组织者试图最大化其收入的印象。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系《Tatler Asia》征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines to put military base near Taiwan in high gear to tackle tensions with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251228/south-china-sea-philippines-put-military-base-near-taiwan-high-gear-tackle-tensions-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/eb59c7b7-b5b1-4806-b09a-9a29de5d384c_e952b8b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架菲律宾空军黑鹰直升机降落在巴丹群岛马武利斯岛，2023 年 6 月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据菲律宾国防部长的说法，在与北京因南海。&lt;/p>;&lt;p>;根据菲律宾武装部队的一份声明，周二援引国防部长吉尔伯托·特奥多罗的话说，“从 2024 年开始，菲律宾武装部队的行动节奏将会加快”。 ”他呼吁在巴丹群岛增加军事存在并建造更多建筑，他在 2 月 6 日的声明中将巴丹群岛描述为“就北部基线而言，菲律宾的先锋”。巴丹尼斯距离台湾约 200 公里（124 英里）。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾主教敦促马尼拉在南中国海“捍卫我们的领土”&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，需要统一必要时可以使用武力。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长的评论强调了这个东南亚国家为建设台湾而做出的努力。近几个月来，随着与北京的紧张局势加剧，两国船只在资源丰富的航道上相互争夺领土主权，两国船只在南海对峙，从而增强了其安全能力。&lt;/p>;&lt;p>;军方声明称，该声明没有提供该计划的细节。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾和美国于 11 月恢复了联合巡逻，该巡逻于 11 月开始于不久前开始。该省并终止于南中国海。特奥多罗表示，未来可能会进行更多联合巡逻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月，菲律宾海军在巴丹群岛的马武利斯岛成立了海军分遣队，该地区也被视为今年可能举行美国-菲律宾年度军事演习的地点。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗还寻求加强军方和地方政府单位之间的合作，“保护渔民和其他海事相关机构等利益相关者，以便他们能够感觉更安全，”声明说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[DBS boss Piyush Gupta takes US$3 million pay cut over Singapore digital banking disruptions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251203/dbs-boss-piyush-gupta-takes-us3-million-pay-cut-over-singapore-digital-banking-disruptions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/923d366a-6392-4838-9f65-b61bd5d00d8a_4521e53f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Piyush Gupta，星展集团首席执行官。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于利润率受压的迹象，星展集团控股有限公司第四季度利润未达到分析师预期。尽管 2023 年业绩创下历史新高，但首席执行官 Piyush Gupta 的薪酬因去年的数字银行业务中断而受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;净利润（不包括一次性项目）增长 2%，达到 23.9 亿新元（美国）新加坡最大的银行在周三的一份声明中表示，截至 12 月 31 日的三个月内，该贷款减少了 17.8 亿美元。这低于彭博新闻社调查的分析师平均估计的 24.4 亿新元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，整个城市州的支付和 ATM 交易陷入停滞，导致星展银行集团管理委员会的浮动薪酬受到影响。总体比去年同期减少了 21%。其中包括为该国薪酬最高的高管之一 Gupta 进一步减薪 30%，金额为 410 万新元。&lt;/p>;&lt;p>;星展银行是新加坡第一家公布业绩的主要银行，展示了其强劲的业绩利率上升推动的这一趋势可能已见顶，因为预计今年利率将下降。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡星展银行面临继任困境：谁可以取代其“全明星”老板？&lt;/h3>;&lt;p >;竞争对手大华银行和华侨银行将于本月晚些时候公布业绩。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，新加坡金融管理局禁止星展银行收购新企业并减少当地分行和 ATM 网络在一系列数字银行服务中断后的六个月内。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动是在去年星展银行在线银行服务反复且长期中断之后采取的，促使古普塔向客户道歉，并向他们保证银行正在解决这些问题“最优先。”星展银行周三表示，如果出现问题，客户可以期待更高的服务可靠性，以及付款和查询的替代渠道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/7e55c380-d298-4d88-862e-ec0947cf135b_ad2fa783.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;客户使用星展银行新加坡分行的 ATM 机。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2009 年 11 月以来，在 Gupta 的领导下，星展银行通过收购和有机增长扩大了在印度、台湾和中国大陆的业务。他还加强了该银行的财富管理业务，就管理资产而言，该业务目前是亚洲最大的财富管理业务之一。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，该银行的净利润已超过 100 亿新元，这是其设定的目标为自己设定中期目标。该银行公布的股本回报率为 18%。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔表示，尽管预计利率将会走软且地缘政治紧张局势持续存在，但该银行在来年应该会维持其业绩。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s airport ride-hailing ban, though brief, fuels fear of private sector grounding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251155/chinas-airport-ride-hailing-ban-though-brief-fuels-fear-private-sector-grounding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/6134b206-3582-4c31-a4bf-bbec2777f325_07167d3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海浦东国际机场短期禁止叫车服务人们更加担心监管过度可能会削弱私营部门的信心。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海政府对中国最繁忙的机场之一的网约车服务的有争议的禁令只持续了一周，但这足以引发人们对中国寻找增长动力的承诺的怀疑&lt;/p>;&lt;p>;上海市道路管理局周日午夜宣布，继1月29日实施禁令后，浦东国际机场将恢复通过网约车预订的接机服务，并表示已做出决定“在收到公众反馈后”。&lt;/p>;&lt;p>;根据机场运营商的报告，就游客数量而言，去年该机场是中国第二繁忙的机场，仅次于广州白云国际机场。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项政策在农历新年假期（旅游高峰期）之前宣布，但遭到了公众的强烈负面反应。批评人士称，此举直接违背了北京方面的承诺，即消除不必要的市场准入限制，而这对于国家实现持续复苏的努力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;北京一再承诺支持私营部门的发展，改善经济状况。由于经济面临多重增长障碍，包括持续的通货紧缩压力、房地产市场长期低迷以及地方政府账目债务不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;中国国务院上周五表示认为政府应“统一政策方向”、“营造透明、可预期的政策环境”，这将有利于提振信心、应对下行风险。&lt;/p>;&lt;p>;但一些政府部门的“一刀切”做法一位北京的经济学教授和消费者行为专家表示，执行某些政策仍然是一个令人困惑的因素。由于无权接受媒体采访，他要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“突然采取在这种情况下采取一刀切的做法根本是不对的，”他们表示，并补充说，此类行为将给商业环境带来不确定性，并损害消费者信心。&lt;/p>;&lt;p>;“这些互联网平台服务创造了巨大的经济增长潜力，并且消费者选择出租车而不是出租车是有原因的。”&lt;/p>;&lt;h3>;预计将有更多中国人出国过农历新年&lt;/h3>;&lt;p>;公众强烈抗议几天后，上海交通部门敦促公众对城市的交通安排“采取更长远的眼光”，并表示，这一决定是为了避免在出租车服务供应充足的情况下，让网约车成为“垄断”。当局补充说，这一安排将“确保机场交通顺畅有序”。&lt;/p>;&lt;p>;法国投资银行 Natixis 亚太地区经济学家 Alicia Garcia-Herrero 表示，网约车司机“应该她补充说，后者在最初的禁令中肯定会表现得相对较好，从而使出租车服务成为“垄断”。&lt;/p>;&lt;p >;“如果政府滥用权力来保护垄断者的利益，那些真正具有增长潜力并被消费者选择的选择可能会被淘汰。这个问题本质上和过去十年国企改革中提到的地方保护主义是一样的。”Garcia-Herrero表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;付伟刚，中国国企执行总裁上海财经法律学院表示，该事件将影响企业信心。&lt;/p>;&lt;p>;“营商环境是当前民营企业和外资企业更关心的问题。”付说。&lt;/p>;&lt;p >;“这一事件[显示]环境中存在需要改进的问题，例如确保新法规在实施前经过深思熟虑以避免冲击，以及确保执法的一致性和可预测性。”&lt;/p>;&lt; p>;不过，他确实对当局给予了一些赞扬，称政策的逆转是“及时的”，这一行为表明民意得到了考虑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的承诺近年来，随着对私立教育和在线游戏等利润丰厚的行业实施大范围禁令，对私营部门的支持受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;网约车是中国增长最快的互联网市场领域。根据中国互联网网络信息中心 2023 年的报告，用户规模。&lt;/p>;&lt;p>;监管审查基本上与去年相同，当时北京开始称赞领先的互联网平台是经济驱动力，并誓言为&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位北京教授和Garcia-Herrero都表示，随着中国经济的低迷，网约车和外卖平台的就业机会已经成为重要的收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;“这几年我们一直在讲要拉动消费拉动经济，要解决收入和政策的不确定性， ”这位北京教授说道。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，政府的不当干预可能会适得其反，解决问题，”他们说，政策的频繁变化也会阻碍私营部门的活动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Frank Chen 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: calls grow for government to relook dual citizenship ban amid ‘brain drain’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251179/indonesia-election-2024-calls-grow-government-relook-dual-citizenship-ban-amid-brain-drain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/82444ae9-500a-4941-8255-09a275b20891_fd5b79f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marsha Siagian 与新党主席 Kaesang Pangarep 一起在雅加达为 PSI 竞选，总统佐科·维多多的小儿子。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在印度尼西亚下周大选之前，玛莎·西亚吉安 (Marsha Siagian) 脱颖而出，成为少数几位承诺代表海外印度尼西亚人推动重启拖延已久的立法程序的立法候选人之一允许双重国籍。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度尼西亚法律，公民一旦获得外国护照，就会自动失去国籍。&lt;/p>;&lt;p>;“我不断听到海外印度尼西亚人对在解决问题上缺乏进展的不满。提议修改该国 2006 年公民法，允许他们在居住国拥有双重国籍。”玛莎告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;进步的印度尼西亚团结党 (PSI) 的一名候选人， 39 岁的三个孩子的母亲正在参加 2 月 14 日的选举，竞选代表雅加达第二选区的众议院 (DPR) 席位，该选区由居住在首都中部和南部的选民组成。&lt;/p>; &lt;p>;该选区的选民中有海外印度尼西亚人，他们约占登记选民的 45%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“全面胜利”的争夺枯竭，印度尼西亚的甘贾尔能否强行进行决选？ &lt;/h3>;&lt;p>;玛莎表示，由于国内各自领域的就业机会有限，许多高技能印尼人别无选择，只能到海外工作。 “印度尼西亚根本没有足够的产业来充分利用人才。”&lt;/p>;&lt;p>;泗水芝普特拉大学商学院院长达梅琳娜·B·坦布南 (Damelina B. Tambunan) 表示，她对印尼侨民的研究引导她得出结论，该国正在遭受逐渐的“人才流失”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使这些高技能人才想回来，他们也不会在这里就业，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;玛莎对此表示同意，她说她认识一些在敏感科技行业工作的印度尼西亚人，他们必须获得外国公民身份才能获得更高的安全许可。&lt;/p>;&lt;p>;十多年前，一个印度尼西亚家庭不情愿地移民到德国。她补充道，为了孩子的缘故。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的普拉博沃在最终选举辩论中因“大脑迟钝”言论而受到严厉批评&lt;/h3>;&lt;p>;玛莎表示，印度尼西亚忽视禁令将是失职行为双重国籍，她补充说这是导致人才流失的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“这种趋势可能会持续下去，印度尼西亚很快就会发现自己的人才流失。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是最受印尼专业人士寻求海外新生活的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，印尼移民局局长西尔米·卡里姆 (Silmy Karim) 表示，3,912 名印尼国民放弃了印尼护照，其中大部分是高技能人才。 2019 年至 2022 年间成为新加坡人。他补充说，大多数专业人士在做出决定时都提到了新加坡有更好的机会。&lt;/p>;&lt;p>;针对这些数据，投资部长 Bahlil Lahadalia 质疑前印度尼西亚人的“爱国主义”说，“他们不应该只考虑自己的需要，就这么轻易地抛弃自己的出生国！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但达梅利娜表示，印度尼西亚人选择放弃公民身份不应该是被污名化，尤其是被政府污名化。&lt;/p>;&lt;p>;“政府不应将他们描绘成不爱国，而必须询问可以采取什么措施来防止他们认为那边的草更绿。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;她建议印度尼西亚应加大力度发展其科学研究和开发部门，以便高技能人才能够在该国获得有意义的就业。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道在海外工作的印度尼西亚学者和研究人员仍然达梅利娜说：“我非常关心印度尼西亚。”&lt;/p>;&lt;p>;在海外竞选活动中，玛莎表示，在与她的选区选民会面的过程中，她在侨民中遇到了对这个“古老国家”的相当大的善意，其中包括那些不再居住的人印度尼西亚人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/06/c6cec110-00b7-4c8d- a5e1-ad3ca0d3e109_11d72d9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚异族通婚协会 Percaindonesia 成员中的立法候选人 Marsha Siagian（前排穿着粉红色上衣） 。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我记得见过这个高个子年轻人，他来自古邦（东努沙登加拉省首府），现在是瑞士公民。他告诉我，他每年都会和他的瑞士女友一起回家乡。”&lt;/p>;&lt;p>;Teguh Santosa，42 岁，印度尼西亚人，2014 年加入美国国籍，他说他一直保留着印度尼西亚护照。他尽其所能，但他的工作环境说服他成为美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;“我在一家高科技公司工作，经常在很短的时间内前往世界各地。”出生于泗水的 Teguh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，当他使用印度尼西亚护照时，他必须不断地在签证申请和旅行计划之间切换。 “我错过了很多重要的海外会议，因为当我必须去那里时，我的签证尚未获得批准，通常是前往欧洲目的地。”&lt;/p>;&lt;p>;当他工作的公司提出赞助他的美国时公民身份后，Teguh 决定放弃印度尼西亚公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;“我很想在成为美国公民的同时保留印度尼西亚公民身份，但根据印度尼西亚现行法律，这是非法的。”&lt;/p>;&lt;h3 >;印度尼西亚下一任总统将继承佐科威的遗产。但这就足够了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;泗水艾尔朗加大学宪法学讲师 Zendy Wulan Ayu Widhi Prameswari 表示，印度尼西亚宪法并未明确禁止双重国籍。&lt;/p>;&lt;p>;“在原则上，只要政府和众议院能够就修订法案的格式达成一致，这是可行的。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，重新起草该法律的立法工作已于 2014 年提出，但进展甚微。此后一直在制定，并补充说这是政府的“非优先”法案。&lt;/p>;&lt;p>;然而，玛莎表示，她的政党和其他一些人支持双重国籍的想法，并决心推动双重国籍的想法。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据我的建议，印度尼西亚人可以拥有双重国籍，除非他们选择从政或成为公职人员，此时他们必须对国家有坚定的忠诚。”&lt;/p>; &lt;p>;Zendy 警告说，在这个问题上影响公众舆论也不容易。 “可悲的是，印度尼西亚人根深蒂固地认为，无论情况如何，获得外国公民身份都是对祖国的不忠诚行为。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我们拒绝与之合作！”：印度尼西亚人反击国家的数字梦想&lt;/h3>;&lt;p>;泰国和菲律宾等几个亚洲国家允许双重国籍。印度禁止双重国籍，但于 2005 年颁布了一项计划，使前印度国民能够在该国工作、投资和生活。&lt;/p>;&lt;p>;Damelina 对印度尼西亚官方在这一问题上态度的改变感到乐观。&lt;/p>; >;&lt;p>;“虽然发展印尼吸收特定高科技工作的能力需要时间，但政府应该培养印尼侨民现有的善意，以其他方式为国家做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示外交部已采取正确步骤，收集数据并为居住在海外的前公民发放印尼侨民卡。&lt;/p>;&lt;p>;同样，教育部正在努力吸引全球科学界的前印尼人回国她补充说，并为印度尼西亚做出贡献。去年 11 月，该部在巴厘岛组织了印度尼西亚世界科学论坛，有 300 名印度尼西亚学者和研究人员参加，其中包括海外的学者和研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政界人士应该看到这符合该国的最佳利益达梅利娜说，为前印度尼西亚人提供公民身份选择。&lt;/p>;&lt;p>;“问题不应该是一个公民是否选择放弃自己的国家，而是祖国应该因为一些小原因而放弃她的孩子吗？” &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Star China banker Bao Fan’s disappearance made his firm a buyout target]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251217/star-china-bankers-disappearance-made-his-firm-buyout-target?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 12:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/effc5091-15b3-4883-b407-b004336e685b_23ad12a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过北京一栋办公楼的华兴资本办公室。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;包凡从公众视野中消失大约一年后，他的精品中国投行正在萎缩，并被竞争对手包围。&lt;/p>;&lt;p>;几乎占中国三分之一的份额知情人士称，复兴控股在香港的员工，包括投资银行、私募股权和财富管理团队，要么辞职，要么失业。负责财富业务的李源即将离开公司。一位知情人士称，包括中国大陆在内，去年约有 100 名员工离开该公司。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该公司还收到了一家拥有中东业务的香港金融集团的兴趣。知情人士称，支持者接管剩余资产，包括有价值的交易许可证。几家小型中国券商也表现出了兴趣。讨论是初步的，尚未进行尽职调查。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，与潜在买家的谈判一直很困难，因为包的拘留使公司无法就重大事项做出决定。私人问题。华兴资本上周宣布鲍先生以“健康原因以及要花更多时间处理家庭事务”为由，于 2 月 2 日辞去董事长兼首席执行官职务，这一障碍现在可能已被清除。联合创始人谢易静接任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /07/fc5f3fe0-61dc-40bf-a3c4-5347fa20f15d_2b6e4780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华兴集团董事长兼首席执行官范包。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司发言人拒绝置评。华兴资本8月表示，包正“配合”调查。他目前的下落和法律地位尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;包先生去年二月失踪震惊了商界和投资界，这进一步表明北京通过全面打击腐败加强了对金融业的控制。据彭博社报道，包凡被拘留可能与华兴资本前总裁丛林有关，丛林于 2022 年被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;包凡从华兴控股辞职&lt;/h3>;&lt;p>;前银行家现年 53 岁的包先生曾供职于摩根士丹利和瑞士信贷，2005 年创立了华兴资本，因促成合并而名声大噪，这些合并导致了叫车服务滴滴出行和食品配送巨头美团的成立。他发现科技新星的能力使他成为中国最有影响力的金融家之一。后来，他涉足私募股权领域，为初创企业和科技公司提供支持，截至 2020 年底管理着超过 88 亿美元的资产。&lt;/p>;&lt;p>;过去，香港投行集团的一半人都离开了去年，团队规模缩减至不到 10 人，而销售、交易和研究团队的人数则从近 60 人减少了三分之一，降至 40 人左右。私募股权基金已停止部署资金，因为曾经由主席担任主席的投资委员会知情人士称，鲍先生没有他就无法做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;该人士表示，香港财团早些时候曾考虑在收购取得进展后进行借壳上市，并且还关注华兴资本持有的证券牌照。 &lt;/p>;&lt;p>;自从鲍先生被拘留以来，华兴资本推迟了其2022年年度报告，而鲍先生需要他的签字。高级管理层于12月任命了一家中国审计公司中汇安达会计师事务所有限公司，希望有更好的机会完成财务报表。德勤会计师事务所去年在未批准2022年报告的情况下辞去审计师职务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司股票已停牌近一年，最后交易市值为41.3亿港元（5.3亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家主席习近平一直在加强对中国61万亿美元金融业的控制，誓言要深化从金融到能源等领域的反腐败工作，并在这场斗争中“毫不留情”。仅去年一年，这场运动就导致 100 多名财务官员和高管下台。投行界也受到牵连，光大证券、国泰君安等券商银行家也被卷入其中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden won’t face charges in classified documents probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251218/joe-biden-wont-face-charges-classified-documents-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.07 12:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/9087f9ed-1686-46b9-85f4-9e534d0bb60c_4bb2c3be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在白宫。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部不会因美国总统乔·拜登处理私人住宅和办公室中发现的机密文件而对他提出指控，但调查报告将对他提出批评一位知情人士称，他的行为。&lt;/p>;&lt;p>;据该人士称，去年被司法部长梅里克·加兰任命负责拜登文件调查的特别检察官罗伯特·胡尔 (Robert Hur) 已经结束了调查，谁要求不透露非公开信息的身份。该人士周二表示，调查报告的调查结果可能会在本周公布。&lt;/p>;&lt;p>;这一进展消除了拜登竞选连任时所面临的重大法律和政治压力。与此同时，2024 年共和党总统提名的领跑者、前总统唐纳德·特朗普因在佛罗里达州海湖庄园保留机密文件而面临重罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;该决定前联邦检察官芭芭拉·麦奎德 (Barbara McQuade) 表示，不起诉拜登并不奇怪，因为这涉及看似无辜的机密文件处理不当，这些文件被发现并立即移交调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/f03a80cb-193a-4197-b5a5-e3a80d1735ae_ad9a845c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小型=“颜色：＃999;”>;在2022年联邦调查局（FBI）对前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的玛丽·拉戈（Mar-A-Lago）庄园的搜索中查获的文件。文件照片：司法部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“特朗普的案件完全不同，因为他故意拒绝退还文件，”麦克奎德说。 “和掩盖。” &lt;/p>; &lt;p>; hur被任命用于调查发现发现文件的情况，并在拜登（Biden在华盛顿，拜登在担任副总统后用作办公室。&lt;/p>; &lt;h3>;上诉法院驳回了特朗普对起诉的免疫力的主张&lt;/h3>; &lt;p>; biden助手告诉《华盛顿邮报》，这些文件无意中最终出现在此文件。由于“草率的员工工作”，他的家和办公室。&lt;/p>; &lt;p>;该决定肯定会助长特朗普的说法，即司法部对他有堆积。他面临四起不同的刑事起诉，包括在两个联邦案件中的指控。特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;白宫官员认为拜登案是不同的，因为当总统的工作人员被发现并邀请他们搜查他的特拉华州家时，他们自愿移交了机密文件。拜登（Biden）在10月初对调查人员进行了自愿采访。 “正如我们从一开始就说，总统和白宫正在与这项调查合作。” 。该部门在6月份给Pence的律师发送了一封信，称他在审查中已被清除。&lt;/p>; &lt;p>;另一位特别顾问杰克·史密斯（Jack Smith）于2022年11月由加兰（Garland）任命，调查在特朗普佛罗里达州的家中发现的机密材料。 &lt;/p>; &lt;p>;检察官指控特朗普妨碍了政府在2021年初结束后从白宫中撤回不适当的机密材料的努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/presse &lt;/p>; &lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s Homeland Security chief Alejandro Mayorkas survives US House impeachment vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251205/joe-bidens-homeland-security-chief-alejandro-mayorkas-survives-us-house-impeachment-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 10:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/07/5C56558F-2BF3-4FE5-A0CA-BC4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B4B3A_A3B32CD1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，加利福尼亚州。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乔·拜登（Joe Biden）的移民负责人周二在美国边境危机中险些弹imp，在民主党驳回的政党投票中，作为政治特技，在总统选举之前，预计将以移民为特技作为一个主要问题。&lt;/p>; &lt;p>;失败的谴责是由众议院艰难的共和党人领导的，这些共和党人一直以国土安全部长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）为目标数月，这是在南部边境的非法参赛作品中激增。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;共和党人一直在为预期的投票而流汗，因此证明了这一点 - 当党的三名成员与民主党的投票支持以216-214在Mayorkas的支持下结束。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;弹each是对起诉书的政治等同，Mayorkas将在参议院面临审判的前景，尽管他本来会被民主党领导的上层商会无罪，并允许他继续工作。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/7ac32a18-74ea-4b2f-963e-436abe860497_019863fa.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;国土安全局长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;房子 - 在其历史上只是弹imp的另一位内阁官员，战争部长威廉·贝尔克纳普（William Belknap）于1876年 - 对两份指控Mayorkas的文章进行了一次投票&lt;/p>; &lt;p>;共和党人未能执行法律和向国会撒谎。&lt;/p>; &lt;p>;在下议院占据了狭窄的多数席位，两名保守派在领导团队中的紧张危险，因为他们在投票前宣布反对对弹each的反对。当投票播放时，他们加入了惊喜的第三次持不同政见者，杀死了弹each驱动。拜登政府在开放边境中遏制一个国家是一种民族耻辱，这将是他的总统遗产的污点。 >; &lt;p>;“但是，事实是，这是一个政策分歧，被掩盖为弹each。” &lt;/p>; &lt;p>;加利福尼亚州的另一位持不同政见者的汤姆·麦克林托克（Tom McClintock &lt;/p>; &lt;p>;弹imp的“高犯罪或轻罪”。弹each决议指控梅卡斯“故意和系统地拒绝遵守法律”，以确保美国边界，并指控他“违反公共信任”。&lt;/p >; &lt;p>;“弹each内阁成员而没有任何犯罪或轻罪的证据？ &lt;/p>; &lt;p>;少数民族鞭子说：&lt;/p>; &lt;p>;在众议院与参议院之间的摊牌中，由于遏制非法移民的激增而导致创纪录的10,000次忧虑a的少数民族鞭子说。 12月的边境日。 -A62E-4068-A433-FDE9EC098630_D4673C77.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在美国德克萨斯州的美国 - 墨西哥边境墙附近寻求庇护的移民。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;众议院共和党人被指控在违反两党参议院的交易后，对梅卡斯弹each行事，该协议将施加最严格的庇护和边境政策。数十年。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人最初采取了措施，是为乌克兰提供援助的条件。&lt;/p>; &lt;p>;，但反对该法案的trick绕变成了前总统唐纳德（Donald）的重大反对特朗普正在寻求连任，并将移民视为拜登的最大漏洞之一，他警告他的政党反对。领导人哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）指责共和党人在努力修复“破碎的移民系统”时，他们对特朗普的白宫抱负。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“相反，您必须为美国人民提供的是这种弹impeach，这是这种假的弹each。政治特技，这种浪费时间。但是，您不会欺骗美国人民。 p>; &lt;p>;“我认为这是毫无根据的。我认为这是一个政治过程，我没有从事政治。而不是在《华盛顿邮报》的一次采访中以解决方案为中心的政治。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean jailed for installing CCTV camera at home toilet to record helper showering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251198/singaporean-jailed-installing-cctv-camera-home-toilet-record-helper-showering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 10:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/07/3BB21CB5-F21E-45C9-9372-CEECS9721E5A5_1844ED78.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的天际线。一名男子因多次拍摄其女佣洗澡而被判入狱。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;几天内，一个雇主在洗澡时用闭路电视（CCTV）摄像机在她的外国家庭助手身上监视了他秘密安装的摄像机。&lt;/p >; &lt;p>;在间谍相机倒下之后，他的罪行揭露了，而这位28岁的菲律宾工人在厕所里。&lt;/p>; &lt;p>;周二，这名63岁的新加坡人是在判刑中考虑了三项偷窥罪。法院命令保护受害者的身份。&lt;/p>; &lt;p>;法院在2023年6月的某个时候在他家中的某个时候在他家中的普通厕所中安装了相机，而他的妻子或受害者不了解。 &lt;/p>; &lt;p>;此设备是在量刑期间考虑的。意识到。&lt;/p>; &lt;p>;被告能够使用手机上的应用程序下载并保存这些摄像机的录像。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱的男人，他承认对前学院的情感随后强奸了她的&lt;/h3>; &lt;p>;在6月23日和24日，该名男子在淋浴中的受害者手机录像中录制并保存了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;受害者的裸体可以在两种录音中看到她的一部分脸也可以在第一次录音中看到。&lt;/p>; &lt;p>;在洗澡后的6月25日上午，受害者注意到厕所水槽中有些东西。&lt;/p>; &lt;p>;她意识到那是一台CCTV相机并注意到相机已被重新装在厕所的天花板上，该设备闪烁着红灯。晚上。”副检察官珍妮丝说。 25在设备中发现。&lt;/p>; &lt;p>;寻求监禁10到15周之间，DPP参见辩称，犯罪涉及“高度预期”，被告故意将相机安装在普通的厕所。&lt;/p>; &lt;p>;该男子还针对“特别脆弱的受害者”，即住在他家中的家庭助手。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱的前培训前学生使用Spycam拍摄妇女在旅馆里淋浴&lt;/h3>; &lt;p>;“他的举动相当于对受害者放置在他身上的明显违反信任，以及她在为被告及其家人工作时有权期望的安全生活环境检察官说。&lt;/p>; &lt;p>;也有可能因自己的愉悦而反复查看录音并有潜在地传播录音的事实也存在潜在的伤害。 p>;在做出决定时，地方法院法官卡马拉·庞纳帕拉姆（Kamala Ponnampalam）告诉被告，就她的生活安排而言，受害人“本质上是您的怜悯”。&lt;/p>; &lt;p>;，被告“被剥削”这一事实是一个重大的加重法官补充说。&lt;/p>; &lt;p>;法官授予2月13日监禁的延期，以便被告可以与家人一起庆祝月球新年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，该男子本来可以被判处罚款，最高两年，罐头或三个惩罚的任何组合。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版。</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 10:50:09 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IDG Capital works to rebut US ‘confusion’ over its inclusion on Pentagon’s list of companies with ties to China’s military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251202/idg-capital-works-rebut-us-confusion-over-its-inclusion-pentagons-list-companies-ties-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.07 10:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/07/dbdcf2db-1351-4868-93d0-e1ac533337d46_06a4b894.jpg“ alt =”>; 2020年5月21日，在北京举行的中国人民政治咨询会议（CPPCC）开幕式上的禁忌城市。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; IDG Capital，一家风险投资公司，一家在北京和办事处的风险投资公司香港表示，它正在努力清除与中国军队有联系的美国五角大楼公司的“混乱”。&lt;/p>; &lt;p>;该公司惊讶地发现自己的名字在名单上，并说那是尚未提前咨询或索取信息。该公司计划寻求澄清和纠正。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不是中国的军事公司，我们与中国军方没有任何联系，我们不属于这个观察名单，”一位女发言人说在一封电子邮件中。 “我们是一家国际投资公司，在中国和世界其他地区进行投资。我们制定了一项强大的治理和合规计划，以确保我们在运营的所有司法管辖区中遵守所有适用的法律。与中国军方合作，包括帮助其现代化和“确保它可以获取先进的技术”。该清单不会带来制裁或其他直接惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;但是，被包括在内，可能会产生声誉的后果，其他企业和组织可能不愿与强调的公司合作。 “美国公司在接受 IDG 资金时可能会三思而后行，”咨询公司 Crumpton Global 的董事总经理 HK Park 表示，该公司正在就审查问题向客户提供建议。帕克说，美国投资者“可能三思而后行地投资IDG的资金。” &lt;/p>; &lt;p>; IDG似乎是第一家出现在五角大楼名单上的投资公司。&lt;/p>; &lt;p>; IDG于2月1日发送给其有限合作伙伴投资者，IDG最初不确定它是否是该名单的预期目标。该电子邮件表示：“我们正在与律师合作研究此事，并有信心应解决任何混乱，” ，自动驾驶汽车公司，传奇娱乐公司，电影制片人。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，IDG的名字在国会证词中提出了关于资本市场与中国军事工业综合体之间的联系。保卫民主基金会高级研究员内森·皮卡西克 (Nathan Picarsic) 指出，IDG 的投资者包括美国著名基金会和退休计划，并且该公司还支持了奇虎 360 科技等公司。 2020年，美国商务部将互联网安全公司Qihoo添加到其所谓的实体列表中，由于国家安全问题，该列表限制了对美国技术的访问以及其他限制。&lt;/p>; &lt;p>; idg也是SenseTime的投资者Group是一家AI初创企业，于2019年登陆同一实体列表。此外，该公司在Baidu，Tencent Holdings和Meituan等巨型公司进行了早期投资。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，消费者电子公司Xiaomi，Xiaomi，另一家IDG投资组合公司降落在实体名单上，并在对美国政府提起诉讼后几个月后被删除。它称其包容性违法，并说它与中国军队没有关系。&lt;/p>; &lt;p>;制定清单的任务是由2021年《国防授权法》创建的。&lt;/p>; &lt;p>; idg是自1993年以来，该公司是市场上最古老的风险投资公司之一。该公司在其网站上说，它已投资于1600多家公司，其中500家公开或被收购。两年前，该公司提交了文书工作，从投资者那里筹集了9亿美元的新中国基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 10:50:09 +0800</pubDate></item></channel></rss>