<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China raises ‘concerns’ over US tariffs, investment curbs as trade officials meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277630/china-raises-concerns-over-us-tariffs-investment-curbs-trade-officials-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/77cee7e7-eea7-40f1-8db5-faa50cecfe31_33fdff91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部副部长兼国际贸易代表王受文与美国周六，美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈 (Marisa Lago) 在天津。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双方高级贸易官员周六在中国会面时，北京对华盛顿的301条款关税、针对中国进口和工业的调查以及投资限制表示担忧。&lt; /p>;&lt;p>;商务部副部长王受文率中国代表团在中国北方港口城市天津与美国商务部负责国际贸易的副部长玛丽莎·拉戈举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;王受文根据商务部的一份声明，兼任中国国际贸易代表的商务部对今年早些时候宣布的额外 301 条款关税以及针对中国航运业的最新 301 调查“表示担忧”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据1974年《贸易法》第301条，美国可以对违反贸易协定或从事“不合理”或“不合理”行为对其商业造成负担的国家实施贸易制裁。&lt;/ p>;&lt;p>;特朗普政府于 2018 年首次根据本条款对中国进口商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份宣布对包括太阳能电池板、电动汽车和锂离子电池在内的中国产品征收新关税。华盛顿称其为对北京“不公平贸易行为”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，“中方重点表达了对……的担忧。广义国家安全、对中国企业制裁、双向投资限制、美国对华贸易援助、中国企业在美受到不公平对待。”&lt;/p>;&lt;p>;还敦促美国明确国家安全边界“声明称，中方反对任何“以‘产能过剩’为借口”的贸易和投资限制。&lt;/p>;&lt;p>;周六的会议这是继 4 月份首次会晤后的第二次副部级商务对话，当时双方承诺加强在出口管制规则和贸易方面的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;最新的会谈是在世界两大经济体之间进行的。加强接触以稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在美国财政部和中国人民银行举行会谈几天后，杰克·沙利文成为八年来第一位访问北京的白宫国家安全顾问在上海。&lt;/p>;&lt;p>;北京本周还在两国气候变化谈判代表之间举行了为期三天的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据中国商务部称，双方在天津同意“维持中方愿与美方共同努力，在跨境数据流通、检验检疫、医疗保健和妇女健康、医疗器械、清洁能源等领域加强沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与美方共同努力，王毅表示，“加强沟通、扩大合作、管控分歧，为两国工商界合作创造良好的政策环境”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还“声明称，愿意与中国和美国企业保持沟通并听取他们的意见。&lt;/p>;&lt;p>;自前总统唐纳德·特朗普对数百个产品征收高达24％的关税以来，美中贸易关系一直不稳定价值数十亿美元的中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;作为 11 月总统选举的共和党候选人，特朗普誓言如果重返白宫，将对中国征收更严厉的关税。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，包括总统拜登在内的美国官员多次呼吁审查中国过剩的工业产能，特别是在太阳能电池板、汽车、钢铁和造船等领域。&lt;/p>;&lt; p>;北京否认了“产能过剩”指控，称其为华盛顿鼓吹贸易保护主义的借口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据美中贸易全国委员会6月和7月进行的一项调查，“产能过剩”被认为是华盛顿鼓吹贸易保护主义的借口。成为影响在华美国公司盈利能力的首要问题之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese migrants flock to Mexico in search of freedom and opportunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277631/chinese-migrants-flock-mexico-search-freedom-and-opportunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/c616a019-8759-445b-969c-b27cb36f5625_a8183f1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国政府捐赠的拱门装饰墨西哥德戈拉多广场城市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管李黛晶的科技工作报酬丰厚，但当她的表弟向她寻求帮助在墨西哥城经营一家餐馆时，她毫不犹豫。去年，她怀揣着开启新冒险的梦想，收拾行装离开中国前往墨西哥首都。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自四川省会成都的 30 岁女子希望有一天能够开展在线业务从她的祖国进口家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要更多，”李说。 “我想成为一个坚强的女人。我想要独立。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国经济放缓、青年失业率上升之际，李是新一波中国移民中的一员，他们离开祖国寻找机会、更多自由或更好的财务前景。其与美国及其盟国的关系持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国边境巡逻队去年在美墨边境逮捕了数万名中国人，但仍有数千人在拉丁美洲国家是他们的最终目的地。许多人希望利用墨西哥毗邻美国的优势，自己创业。&lt;/p>;&lt;p>;去年，墨西哥政府向中国移民发放了 5,070 份临时居留签证，数量是前一年的两倍，使中国成为第三，作为发放许可证的移民来源地，仅次于美国和哥伦比亚。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，墨西哥根深蒂固的侨民群体培育了强大的家庭和商业网络，这使得墨西哥对中国新移民具有吸引力；中国跨国公司在墨西哥的业务不断增长，它们已在靠近美洲市场的地方设立了办事处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/d88b87e8-0ccb-4dba-879b-0e7226e0ef64_cf13f12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有者2024 年 7 月 5 日，段凡在墨西哥城罗马南区他的中餐馆“Nueve y media”中摆姿势。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多中国人两年前开始来到这里，这些人需要吃饭，”“Nueve y media”餐厅的老板段凡说，这家餐厅位于墨西哥城时尚的罗马南区，供应他的家乡四川的辛辣食物。&lt;/ p>;&lt;p>;“我开了一家中餐馆，这样人们就可以来这里像在家里一样吃饭，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;段，27岁，2017年来到墨西哥，和叔叔一起工作他在首都历史中心附近的特皮托拥有一家批发生意，后来他的父母也加入了这里。&lt;/p>;&lt;p>;与从中国南部广东省来到墨西哥北部的前几代中国人不同，新来者更有可能来自中国各地。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥国家统计与地理研究所2020年最新人口普查数据显示，中国移民主要集中在墨西哥城。十年前，人口普查记录了最北端的下加利福尼亚州是中国人最集中的地方，该州位于加利福尼亚州对面的美墨边境。&lt;/p>;&lt;p>;中国跨国公司的到来正在导致“来自中国的人”涌入。中国-下加州研究中心学术协调员安德烈·格雷罗 (Andrei Guerrero) 表示：“中国东部地区受教育程度更高，全球背景更广阔。”&lt;/p>;&lt;p>;位于墨西哥城的一个中产阶级社区 Viaducto-Piedad，靠近这座城市历史悠久的唐人街是一个新的华人社区，自 20 世纪 90 年代末以来一直在发展。中国移民不仅开设了企业，还创建了宗教活动和儿童娱乐的社区空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/07/a36891d4-fd10-448e-a37c-4a4b3ef31c14_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民登上飞机准备驱逐出境周五，在巴拿马巴拿马城的一个空军基地。巴拿马通过达连峡实施了边境关闭，并与美国政府建立了伙伴关系，遣返包括中国在内的移民，这些移民经常飞往哥伦比亚，穿越危险的丛林，希望到达美国。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国移民专家、EDUCA 总经理莫妮卡·辛科 (Monica Cinco) 表示，Viaducto-Piedad 被中国人自己视为墨西哥城真正的“唐人街”墨西哥基金会。&lt;/p>;&lt;p>;“当我问他们为什么时，他们会告诉我，因为我们住在这里。我们有专为中国人消费的商店、美容店和专门为中国人服务的餐馆，”她说。 “他们住在那里，该地区有一个社区和几所公立学校，都有大量华人。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥城市中心，中国企业家不仅开设了新的批发商店，还接管了数十家的建筑物。有时，他们成为与当地企业和居民关系紧张的根源，他们表示中资企业的扩张正在取代他们。&lt;/p>;&lt;p>;在繁华市中心社区的一个小市场里，出售中国产品，例如33岁的董胜利说，他几个月前从北京搬到墨西哥城，帮一些朋友管理店里的干木耳和真空包装的辣鸭翅。&lt;/p>;&lt;p>;董 –此后，他在一家进口山寨名牌运动鞋和服装的批发商找到了一份工作。他说，他曾在中国国家能源委员会工作，但被朋友说服来到这里。&lt;/p>;&lt;p>;他计划开拓业务。墨西哥的可能性很大，但中国仍然对他有吸引力。 “我的妻子和父母都在中国。我母亲年纪大了，她需要我。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人正在离开中国寻求更大的自由。 50 岁的谭就是这种情况，出于对留在中国的家人安全的担忧，他只透露了自己的姓氏。他今年从南部省份广东来到墨西哥，在山姆会员店找到了几个月的工作。回到家后，他靠做各种工作谋生，包括在一家化工厂工作以及在疫情期间为杂志撰写文章。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/42427efd-c87a-4998-8750-05bc7c180614_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国产品2024 年 7 月 24 日，墨西哥城市中心的一家超市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他对他所说的中国的压抑气氛感到恼火。&lt;/p >;&lt;p>;“这不仅仅是工作场所的压迫，还有心态，”他说。 “我能感觉到政治倒退，自由和民主的倒退。这确实让人感到扭曲和恶心。所以，生活是非常痛苦的。”&lt;/p>;&lt;p>;在墨西哥城引起他注意的是经常挤满城市主要街道的抗议活动 - 他说，这证明他渴望的言论自由在这个国家存在.&lt;/p>;&lt;p>;在时尚的华雷斯区，她仍然在一家餐馆帮忙，李说，对于她和其他在美国没有亲戚的中国人来说，墨西哥是一块充满机会的土地，可以帮助他们在那里定居。 。她说，她离开中国的部分原因是竞争激烈的职场文化和高昂的房价。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，每个人都省钱买房，但买一套房子真的很贵，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，每个人都省钱买房，但买房真的很贵。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;充满自信和富有感染力的微笑，李说她希望自己在中国科技巨头腾讯游戏担任销售推广员的技能将帮助她在墨西哥取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;她说她已经在墨西哥城，我并没有遇到很多像她这样的中国女性：新来的、年轻的、单身的。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人已婚，正在搬到墨西哥与丈夫团聚。&lt;/p>;&lt;p>;“来到这里是面对未知的事物，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;李不知道她什么时候能够实现她雄心勃勃的商业计划，但她有想法：例如，她想象在河南省她可以以优惠的价格购买椅子、桌子和其他家具。与此同时，她正在电子商务平台Mercado Libre上销售一位中国朋友进口到墨西哥的家具。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有结婚，我没有男朋友，只有我自己，”她说：“所以我会努力奋斗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rolls out new Africa financing, staying course despite slowdown at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277542/china-rolls-out-new-africa-financing-staying-course-despite-slowdown-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/2e720fa3-de5b-472f-a400-16dab69f3198_be85410f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国与非洲的金融接触虽然比以前小了，仍然是可观的。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国重申了对非洲国家的财政承诺 — — 尽管其经济陷入困境，与西方的地缘政治摩擦加剧 — — 分析人士表示，此举表明中国不会让国内冲突发生扰乱其在该地区目标的实现。&lt;/p>;&lt;p>;北京总共拨出了 3600 亿元人民币（506 亿美元）的资金，其中包括 2100 亿元人民币的贷款、800 亿元人民币的援助以及至少 700 亿元人民币的资金本周，习近平主席在北京出席为期三天的中非合作论坛 (FOCAC)，欢迎来自 50 多个非洲国家的代表团，并就未来三年中国企业对非洲的投资进行了展望。&lt;/p>;&lt;p >;新的承诺出台之际，中国正试图重组其海外投资和贷款，同时继续将自己定位为对发展中国家做出外交承诺的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“中非合作论坛表明[中国]不总部位于北京的咨询公司 Development Reimagined 的首席执行官汉娜·赖德 (Hannah Ryder) 表示：“我们只是想维持与非洲国家的关系，并在政治和经济上提升它们的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;除了经济援助之外，习近平还誓言要向联合国指定为“最不发达国家”的非洲大陆33个国家开放市场，这将使它们享受零关税待遇。总统还表示，中国将在非洲启动至少 30 个清洁能源项目，并创造至少 100 万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;中国是非洲大陆最大的贸易伙伴和双边贷款国 — — 这一立场已引起非洲国家的密切关注西方和国际组织中的一些人声称这些贷款造成了“债务陷阱”，后来被用于政治和经济杠杆。北京一再否认这一指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出席中非合作论坛峰会的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯称赞中国和非洲之间的合作至关重要，但也警告说非洲的债务状况正在恶化。 “不可持续”和“导致社会动荡”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年底发布的关于中国在非洲债务风险的研究中，总部位于伦敦的智库查塔姆研究所得出的结论是，中国贷方占非洲债务总额的 12%。非洲的私人和公共外债从 2000 年到 2020 年增加了五倍多，达到 6,960 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通过中国国有政策性银行向非洲提供的传统贷款一直在放缓。尽管交易额从 2000 年的 9870 万美元激增至 2016 年的 288 亿美元，但随后几年出现下降，并在新冠疫情期间暴跌。波士顿大学全球发展政策中心 8 月发布的研究显示，这种下降趋势一直持续到去年。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年向 8 个非洲金融机构和 2 个区域金融机构提供了 46.1 亿美元贷款，首次出现上升七年之内。但该中心补充说，这一增长并不一定代表回到“一带一路”倡议初期每年100亿美元或更多的承诺数字，即习近平通过基础设施项目推动发展中国家实现区域一体化的数十亿美元战略。前沿和新兴市场投资分析师 Alice Usanase 表示：“这些趋势凸显了合作伙伴关系的不断演变，从重型基础设施转向对可再生能源和工业合作更有针对性的投资。” &lt;p>;内需疲软和地方政府债务水平较高，拖累了中国的经济增长，并使贷款机构更加规避风险，不仅在非洲，而且在所有债务和投资方面都是如此。习近平在去年 10 月的“一带一路”高峰论坛上表示，中国将“以市场和企业运作为基础”投资“小而精”的项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织的估计截至 2023 年底，中国地方政府融资平台（LGFV）的未偿负债总额超过 60 万亿元人民币（8.5 万亿美元）。当年的产品价值约为126万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临西方日益严厉的经济制裁，包括欧盟、加拿大和美国对其电动汽车出口征收新关税。&lt;/p>; &lt;p>;“随着中国在西方保护主义抬头​​的情况下继续寻求新市场，非洲不断增长的消费者基础以及在全球绿色经济中的作用使其成为越来越重要的合作伙伴，”Usanase 说。&lt;/p>;&lt;p>;Ryder，北京咨询公司表示，中国也有兴趣支持非洲国家向制造业强国转型。&lt;/p>;&lt;p>;“随着人口结构的变化，中国的劳动力成本将继续上升，而整个非洲大陆的劳动力成本将继续上升。”大量劳动力，能够生产中国消费者想要的产品，”莱德说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过贷款和投资向非洲注入资本可以加速这一进程，而所有这些都可以为非洲提供就业机会。”中国企业寻求避免激烈的国内竞争或继续建设项目。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;查塔姆研究所研究主任兼非洲项目负责人 Alex Vines 表示，尽管政治和经济日益增长，由于经济紧张，中国和西方有理由合作解决非洲国家和机构的债务困境。&lt;/p>;&lt;p>;瓦恩斯补充说，尽管中国对非洲的贷款可能会低于过去的水平，但中国将继续深化关系，以推进其更广泛的地缘政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;“不要忘记，联合国大会 25% 的席位由非洲国家组成 - 数字很重要，[同样]53 个非洲国家与北京建立外交关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s Meloni pledges support to Ukraine after meeting with Zelensky]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277628/italys-meloni-pledges-support-ukraine-after-meeting-zelensky?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/61ae8927-6500-474e-8d17-3f1ce5c3c9da_92c356d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与意大利总理乔治亚·梅洛尼握手他们参加了周六在意大利切尔诺比奥举行的欧洲之家-安布罗塞蒂论坛，这是一个每年夏末聚集商界和政治领袖的会议。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼在周六与总统弗拉基米尔·泽伦斯基会面后承诺坚定支持乌克兰，他们在会上讨论了基辅结束与俄罗斯的战争和重建努力的计划。 &lt;/p>;&lt;p>;保守派总理在科莫湖举行的年度 TEHA 商业论坛间隙会见了乌克兰领导人，此时意大利正准备主办明年的乌克兰重建会议。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼告诉媒体意大利永远不会放弃对乌克兰的支持。她说，这一决定不仅在道德上是正确的，而且也符合国家利益，因为它旨在维护旨在保护国家完整的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个不会改变的选择。”并补充说，中国和印度在解决冲突方面也可以发挥“作用”。 “唯一不可能发生的事情就是认为放弃乌克兰就能解决冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周五呼吁中国停止支持俄罗斯在乌克兰的战争，并表示北京的介入已经成为战争持续的重要因素。中国此前曾将北约的类似声明描述为“恶意”且带有偏见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/07/db71c1ee-f986-4a66-b198-8b31d0cac31e_d36f024c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在会议期间向媒体发表讲话第 50 届欧洲之家-安布罗塞蒂论坛，名为“世界、欧洲和意大利的情报”。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅洛尼将战争结果已经决定的想法描述为“俄罗斯的宣传”，并补充说西方的支持使最终的和平谈判成为可能。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于入侵，你不需要和平谈判，也不需要谈判桌。如果说有什么必要的话，那就是在陷入僵局的情况下出现……这种僵局是我们造成的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基周五在论坛上发表讲话时表示，乌克兰需要其国家的全力支持。盟友在未来与俄罗斯的任何谈判中处于有利地位。在周六 X 上的一篇帖子中，他表示他已经与梅洛尼讨论了他的和平计划，以及他的重建战略，重点是乌克兰的能源系统。&lt;/p>;&lt;p>;在会见意大利总理之前，这位乌克兰领导人共进了晚餐。在明年的重建会议之前与数十名意大利商界领袖举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;在晚宴上，泽伦斯基表示，企业将能够竞标合同，并且将在未来几个月内推出重建活动的数字平台。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi to US climate envoy: don’t let protectionism, ‘security’ block cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277617/chinas-wang-yi-us-climate-envoy-dont-let-protectionism-security-block-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/49f5aecf-16fb-41ac-9209-24320b4b9f3b_b53c7a40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）与美国气候握手特使约翰·波德斯塔周五在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官王毅在会见来访的美国气候特使约翰·波德斯塔时敦促华盛顿不要让过于宽泛的国家安全定义阻碍气候变化合作。&lt;/p >;&lt;p>;王毅表示，气候变化对话与合作不仅是中美关系的重要组成部分，也是落实两国元首旧金山会晤共识的重要举措。周五晚间外交部发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，今年以来，两国气候变化团队一直保持密切沟通，取得了“务实合作成果”。&lt;/p>;&lt; p>;“[我们]希望美国保持政策稳定性，切实尊重中方合理关切，避免保护主义和安全概念的过度延伸。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京举行的为期三天的气候谈判是大国间通过解决共同关心的问题来稳定关系是中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登去年11月在旧金山会晤时达成的共识。&lt;/p>;&lt;p>;中美之间举行了自前气候特使约翰·克里和解振华去年同意恢复气候变化合作工作组以来，已举行了几轮气候谈判。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔继美国国家安全顾问杰克·沙利文上周访华之后拜登政府寻求与北京接触，以巩固即将离任的总统的政治遗产。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和拜登预计将在未来几周内进行通话。人们越来越多地猜测，两国领导人可能会在美国总统 1 月份卸任之前举行第二次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;继拜登 7 月份意外退出美国总统竞选后，美国副总统卡马拉·哈里斯将接任11 月，新任民主党候选人将与共和党的唐纳德·特朗普对决，民调显示双方势均力敌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，美国-中国在气候变化方面的合作延续了克里和谢去年11月确定的方向。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普连任可能会破坏两国之间的合作，因为这位前总统否认了气候变化的现实。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普领导下的美国退出了《巴黎气候协定》，特朗普在任期间还取消了与中国的所有气候谈判。他将电动汽车 (EV) 称为“绿色新骗局”，并誓言将对从墨西哥进口的中国电动汽车征收高达 200% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“如果哈里斯当选，目前的[合作]将基本继续。如果特朗普当选，在气候变化问题上基本上不会有合作。”施说。&lt;/p>;&lt;p>;中美是世界上最大的温室气体排放国，都制定了雄心勃勃的解决污染问题的目标。北京的目标是到2060年实现碳中和，到2030年达到排放峰值，而华盛顿则希望到2035年实现100%清洁电力，到2050年实现净零排放经济。&lt;/p>;&lt;p>;但他们采取了不同的做法实现其气候目标的方法。北京重点发展绿色产业，太阳能电池板和电动汽车的快速生产，引起了西方关于“产能过剩”扰乱全球供应链的批评。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在征税此举旨在提高电动汽车行业的国内竞争力，但它提高了中国电动汽车的关税，以防止它们“充斥”当地市场 — — 北京此举被指控破坏全球绿色发展。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔，他还在与中国外长刘振民举行双边会晤时，他表示，华盛顿和北京在应对气候变化的方式（包括气候融资方面）仍然存在分歧，但会谈在缩小分歧方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，双方讨论了向联合国提交 2035 年气候目标并举行峰会以减少甲烷和其他鲜为人知的温室气体的计划。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国长期以来一直希望中国投入更多资金帮助发展中国家应对气候变化。与此同时，北京方面敦促发达国家做出更多努力，这些国家未能履行2009年联合国气候变化大会（COP15）期间达成的协议规定的到2020年每年向发展中国家捐款1000亿美元的义务。&lt;/p>;&lt; p>;据环保智库 E3G 称，中国在 2015 年承诺向南半球国家提供 30 亿美元的气候变化资金，但据信也未能兑现这一承诺。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strikes kill 61 in Gaza as UN pursues polio vaccine campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277620/israeli-strikes-kill-61-gaza-un-pursues-polio-vaccine-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/8a510ef9-81b4-4056-9809-dad77a4497de_6616a1d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代尔巴拉赫健康中心的一名儿童接种了脊髓灰质炎病毒疫苗2024 年 9 月 1 日，西岸代尔巴拉赫。在以色列轰炸行动的人道主义暂停期间，数十万儿童正在接种疫苗。图片来源：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地医务人员周六表示，以色列军队在巴勒斯坦加沙地带发动军事袭击，在 24 小时内造成至少 61 人死亡，当时以色列军队正在与哈马斯领导的武装分子作战。战争已经进行了十一个月，到目前为止，多轮外交努力均未能达成停火协议，以结束冲突并释放被扣押在加沙的以色列和外国人质，以及许多人质。在以色列被监禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对贾比利亚城市难民营流离失所者避难所 Halima al-Sa&#39;diyya 学校大院发动空袭，造成至少 8 人死亡、15 人受伤，医生说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，这次袭击的目标是大院内的哈马斯指挥中心。它指责哈马斯反复利用平民和民用基础设施用于军事目的，但哈马斯否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙城一所房屋的袭击中，又有五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子哈马斯、伊斯兰圣战组织和法塔赫的分支表示，他们在加沙城、中部地区和南部用反坦克火箭和迫击炮与以色列军队作战，并在一些事件中引爆炸弹瞄准坦克和其他军车。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/fc6445c8-5762-458d-8ce4-c02d87fdef2d_5dd22fcd .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局局长威廉·伯恩斯 (William Burns) 于 2024 年 3 月 11 日在华盛顿举行的听证会上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;交战双方继续互相指责卡塔尔、埃及和美国等调解人未能促成停火。美方正准备提出新方案，但由于双方分歧依然较大，突破前景显得渺茫。美国首席谈判代表、中央情报局局长威廉·伯恩斯在伦敦举行的一次活动中表示，未来几天将提出更详细的提议。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四，美国国务卿安东尼布林肯表示，以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯都有责任做出让步以达成协议。&lt;/p>;&lt;周六，哈马斯高级官员霍萨姆·巴德兰表示，该组织没有提出新的要求，仍然致力于美国7月2日提出的提案，并指责以色列总理本杰明·内塔尼亚胡附加了不会结束战争的新条件。 &lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡称，是哈马斯提出了不可接受的条件。&lt;/p>;&lt;p>;尽管陷入僵局，联合国仍与当地卫生当局合作，开展了一项运动，为加沙的 640,000 名儿童接种疫苗这是大约 25 年来的首例脊髓灰质炎病例。战斗中的停顿有限，使运动得以进行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国官员表示，他们正在取得进步，到达了一半以上在前两个阶段需要下降的孩子南部和中部加沙地带。&lt;/p>; &lt;p>;在周日，该活动将搬到北加沙地带。第一次第一次疫苗接种将需要第二轮接种。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日，当哈马斯小组袭击以色列，杀死了1,200人，大约250次，在10月7日触发了数十年历史的以色列 - 巴勒斯坦冲突中的最新流血事件。根据当地卫生部的说法，&lt;/p>; &lt;p>;以色列随后对飞地的袭击造成了40,900多名巴勒斯坦人的袭击。在以色列否认的世界法院的种族灭绝指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Crush them’: are China’s local governments using unsustainable tactics to repay debt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277549/crush-them-are-chinas-local-governments-using-unsustainable-tactics-repay-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/91E62F26-523C-4A43-A493-52D7A7F6B1D2_812E2E09AAA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;依靠土地销售和税款来资助其业务。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在中国的社交媒体平台上，这一录音浮出水面，揭示了该国债务危机的一面，这在很大程度上没有报道。&lt;/p>; &lt;p>;记录是作为一家医疗技术公司的一位不愿透露姓名的代表与来自中国东部山东省成库县的Zhang的市场法规执法人员之间的对话。&lt;/p>; &lt;p>;在四分钟的对话中，干部使用了一个。威胁性的语调，讨论他的县如何拥有每年必须从企业收集预算短缺的收入目标。&lt;/p>; &lt;p>;“我必须承认，我对帮助企业蓬勃发展一无所知。”在录音中。 “但是我绝对知道如何粉碎它们。” &lt;/p>; &lt;p>;对话揭示了地方政府所面临的绝望，他们努力与荒凉的财务和使衰弱的债务达成协议，以及一些市政官员的时间为了偿还债务。&lt;/p>; &lt;p>;尚不知道是谁制作了录音或谁发布了债务，但很快就传播开来，引发了从不满到担心的大量在线反应。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“这是私营企业生存面临的当前情况，”一位评论者说。&lt;/p>; &lt;p>;“我明白为什么有钱的人不愿开展业务，”另一个人说。 P>; &lt;p>;自那以后，地方政府发布了一份通知，称该官员的言论“不合适”，正在进行调查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;整个中国，地区政府一直在与全国性的房地产市场斗争危机剥夺了他们的关键收入来源 - 土地销售。相同的现金短缺的当局已经在争取Covid-19限制的经济影响，迫使企业关闭，有些灾难最终破产了。&lt;/p>; &lt;p>;两种灾难都导致税收收入的重要流动越来越大。财务。&lt;/p>; &lt;p>;管理债务的扩大已成为地方官员的重大头痛，这些地方官员传统上依靠土地销售和税款来资助其业务并支付公务员的工资。在此过程中，许多人诉诸于非常规收入来源。&lt;/p>; &lt;p>;中国沿海省份的县官员，由于该问题的敏感性，他不想被识别出来，他告诉邮政&lt;/p>; &lt;p>;每年，每年都会造成巨大的压力。“在年初，我工作的地方政府为税收和非税收收入设定目标，我们有望实现这些目标。失败将使我们的晋升处于危险之中。 “因此，该县需要通过收取更多税收和其他形式的收入来找到新的方法来弥补短缺。” &lt;/p>; &lt;p>;一种广泛使用的筹款捷径涉及货币化政府资产 - 本质上是租借政府&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“矿山和国有企业”等资产或资源。地方政府出售某些国有资源的采矿权和使用权，并出租房地产，大型设备等。例如，一些县政府已将林业权向私营企业出售。”吴说。&lt;/p>; &lt;p>;从这些渠道收集的资金通常被归类为政府预算中的非税收收入。经纪公司Caitong Securities最近的一份报告估计，此类资金代表了地方政府非税收收入的最大份额（39％）。&lt;/p>; &lt;p>;政府数据显示，对非税收的依赖越来越依赖地方政府的收入。根据财政部的数据，中国在今年上半年的预算收入下降了2.8％。税收收入的年份下降了5.6％，至9.4万亿元，但非税收收入跃升了11.7％，达到2.18万亿元 - 超过了2014年的非税收总收入。&lt;/p>; &lt;p>;在23个省份中，上半年已发表的预算数据，有16个报告说，非税收收入占其收入的三分之一以上。&lt;/p>; &lt;p>;覆盖非税收收入的赤字的做法并不新鲜，但吴说，这一趋势加速了，在国务院在2023年发布一项指令后，敦促地方政府采取更多措施减少债务。该指令首次包括“粉碎铁锅出售钢”的短语 - 间接认可。 &lt;/p>; &lt;p>;“只需​​踢罐子。 P>;在急于清算资产的地方政府缺乏尽职调查的情况下，还存在损失的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“一些地方政府急于以低于市场价格出售其资产，因为他们处于沉重的债务或承受着承受重大压力以实现其财务目标的压力。&lt;/p>; &lt;p>;。价格大大低于市场价格。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;在其他情况下，一些地方政府官员只是要求企业提前缴税。&lt;/p>; &lt;p>;“在困难时期，我们与我们与我们有良好条件的企业进行谈判，以提前几个季度缴税。 “因此，我们在帐户上看起来不错，这将使我们能够为成熟的债务提供服务。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一家化学公司的所有者在安河省东部说，企业通常别无选择，只能遵守。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们别无选择，因为我们受到地方政府的监督，”店主说，他的名字命名为黄。 “如果我们拒绝，他们可能会使我们的生活变得非常困难，因此我们必须提前缴纳[税款]。” &lt;/p>; &lt;p>;业务，同时，也面临着较高的罚款和费用。根据财政部发布的最新数据，2022年，罚款和费用约占地方政府非税收收入的12％，比上一年增长了10.4％。 /div>; &lt;p>;山东省几家餐馆的所有者说，他在过去一年中支付的罚款和费用两倍多。我们的罚款增加了160％。”所有者姓李说。他说：“我没有改变自己的业务方式，很少被罚款。” &lt;/p>; &lt;p>;“首先是城市管理团队，然后是消防队，”他说。 “他们俩都在几乎完全相同的问题上挑战我们。 -tax收入返回。&lt;/p>; &lt;p>; wu说，由于政府想偿还债务，通常会大量通过罚款和费用收取的非税收收入。&lt;/p>; &lt;p>;“以前吴说，政府将把[收取的罚款和费用的60％]转交给相关执法部门。” “但是从2022年开始，只有30％被移交了。” &lt;/p>; &lt;p>;“因为[执法]部门的发展速度较小，所以他们想弥补政府已取消的一切。他说：“这激励了执法部门收取更多的罚款和费用。”他补充说，当地官员在通过规则和法规中谨慎地证明其藏书是正确的。他说。在中国南部，官员对法治有更好的认识，我们担心公司可能会对[罚款]提出异议和行政上诉的申请。为了提高库存的费用是停止以前授予企业的税收减免。当财务紧张时，压力太大了，无法承受，所以我们无法保留税收减免。 &lt;/p>; &lt;p>;“在2019年，当[他们要求我]在该地区成立一家公司时，地区政府在2019年向我保证每年的税收减免。 p>; &lt;p>;“但是在2024年，他们突然告诉我，该政策已被取消，并告诉我要缴纳2023年的税款。突然的变化使我的财务计划混乱。频道将发行特别政府债券。&lt;/p>; &lt;p>;根据财政部的说法，中国已针对地方政府发布了指南，以发行价值3.9万元人民币的特殊债券。债券不包括在政府的赤字计算中，旨在减轻地方政府的财务压力并刺激经济增长。&lt;/p>; &lt;p>; Xie Maosong是Tsinghua University的国家战略研究所的高级研究员。 &lt;/p>; &lt;p>;“这些地方是特殊的时期，地方财政非常紧张。许多地方政府甚至在努力支付工资。官员面临削减债务并推动收入增长的巨大压力。” 。” &lt;/p>; &lt;p>;广东改革研究所的委员会主席Peng Pai说，政府资产的货币化应严格遵守规则和财务规范。&lt;/p>; &lt;p>;“清算国有资产需要[遵循]适当的运营规范，包括确定哪些资产可转让或可租赁，以及定价是否符合市场价值。”政府的灵活性。 Xie说，这不应该成为常规做法。 p>; &lt;p>;“使用不合规的方法来增加非税收收入就像喝毒药渴望口渴。这种方法很容易引起公众的怨恨，而私营企业失去了信心。这是不可持续的，” Xie说。恢复经济并建立信心更为重要。如果经济恢复不佳，它们是没有用的。 /p>; &lt;p>;“也许有一天经济会恢复，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只需要一天下一天就可以。至少我们不能让财务崩溃。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong family of ‘Little Suet-yee’ struggling to find right treatment after hospital stay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277616/hong-kong-family-little-suet-yee-struggling-find-right-treatment-after-hospital-stay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/07/704C433-DBA3-4FA3-A9BC-BCD33831AE4C_007B1CC0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;视力障碍儿童。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;据称被保姆虐待的孩子的家人说，它正在努力负担得起并确定对年轻女孩的适当康复治疗，因为她不再从中受益&lt;/p>; &lt;p>;指控她的家人被亲切地称为“ Little Suet-Yee”的婴儿在她的七个月住院期间提供的有针对性护理。 >; &lt;p>;她的母亲只给了她姓唐的姓氏，他告诉《邮报》，进一步的检查发现孩子的受伤影响了她的大脑，听力，视力和动作，以改变范围。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的康复的黄金时期是六个月到一年（受伤后）。”她说。 “她需要理疗，职业疗法和语音疗法……但是我什至没有为理疗的钱整理好钱。” &lt;/p>; &lt;p>;唐说医疗检查表明，17个月大的羊肚菌yee只能听到诸如马的邻居，鼓和火车之类的大声噪音，但她努力地听着柔和的声音，例如鸟儿chi。&lt;/p>; &lt;p>;另一项测试发现，这个女孩在患有痛苦之后只有不到20％她的母亲说，她的母亲说，她的母亲说，&lt;/p>; &lt;p>; suet-yee目前正登上一所学校的住所，以供视力障碍的孩子们登上一个地方，这意味着她只能阐明灯光和阴影。 &lt;/p>; &lt;p>; Tang补充说，MRI扫描显示了女儿大脑的左侧，该大脑控制着她的右半部分，它缩小了大幅度缩小，并在那一侧造成了严重的身体障碍。她说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn，她的肌肉也开始萎缩。 。颜色：＃999;“>; Little Suet-Yee的母亲，她从德国订购了一个洋娃娃，以更好地理解“动摇婴儿综合症”。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tang说医生已经确认羊肚菌遭受了非事故创伤，并患有一种称为“动摇婴儿综合症”的疾病。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Suet-Yee受伤时已经9个月大了。&lt;/p>; &lt;p>;她一直根据政府资助的“社区保姆”育儿计划招募的保姆。&lt;/p>; &lt;p>;看守人是通过非政府组织Yan Oi Tong雇用的，负责运行该计划。&lt;/p>; &lt;p>;当Suet-Yee的父亲接到非政府组织工作人员的电话时，案件曝光了，后者告诉他她遭受了痛苦洗澡后的痉挛。&lt;/p>; &lt;p>; tuen芒医院治疗了婴儿，向警方提醒了可疑伤害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 33岁的保姆因涉嫌虐待孩子而被捕后来被保释。警方说，这名妇女需要下个月初向她们报告。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，虽然Suet-Yee在6月成功进行了一次手术，以修补她的头骨，但暂时将其移除以减轻过多的压力，但由于婴儿的头骨尚未完全愈合，因此恢复过程的长度尚不确定。&lt;/p>; &lt;p>; suet-yee终于在8月中旬呆了大约七个月后，于8月中旬出院。说。但这也意味着她不再在逗留期间得到向她提供的大量支持。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，她的女儿被转介给政府补贴的特别托儿中心，但每周35分钟的物理疗法六堂课的会话还不够，因为suet-yee需要每日会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images /CANVAS/2024/09/07/4B13BED2-FE3E-4883-A866-938578BF76C3_E3682791.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“彩色：＃999;她补充说。与公开资助的计划一起获得私人理疗服务，但是选择合适的计划就像“在干草堆中找到针头”，因为健康和福利当局都没有提供任何指导。&lt;/p>; &lt;p>; suet-yee也显示出显示的迹象。在她出院后，言语治疗课程后逐渐失去了讲话的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“她以前知道如何称呼我为&#39;妈妈&#39;，但她的病情一直在恶化，我没有听到她的电话我在过去的两到三个星期中的“妈妈”。比建议的每日预约至少要花1,500港元（192美元）。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的丈夫已经从事额外的工作来赚钱来赚钱，以供羊肚皮的治疗仅在晚上8点回家。&lt;/p>; &lt;p>;该事件也对家庭产生了深远的影响，女孩的四岁姐姐心情低下，经常有噩梦。&lt;/p>; &lt;p>;叙述自己的姐姐唐说：“当我看到女孩在街上大约一到两岁时，我会突然哭泣……或者听到孩子们说&#39;妈妈&#39;。” &lt;/p>; &lt;p>;邮政，非政府组织Yan oi Tong表示，其董事会已决定在考虑案件医生和医疗社会工作者的观点之后分配资金来支持Suet-Yee的康复治疗费用。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，但唐说她尚未收到自滥用指控出现以来，该组织的任何正式答复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Algerians vote as President Tebboune faces easy re-election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277618/algerians-vote-president-tebboune-faces-easy-re-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/07/965D7A3B-CB33-4E5E-9E4D-BF9D7B4BC313_E62F77A8.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”选举，星期六在阿尔及尔。 9月7日，大约有2400万阿尔及利亚人有资格投票，专家说现任总统阿卜杜勒·吉德·特布布恩（Abdelmadjid Tebboune）在寻求第二任期时对他的任期没有真正的风险。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿尔及利亚人周六前往民意调查，为总统投票，并确定谁将在亲民主抗议活动促使军队促使军队促使军方抗议后五年在执政了二十年后，前任总统。&lt;/p>; &lt;p>;自三月份举行选举以来 - 比预言的日程安排之前 - 由于军事支持的总统阿卜杜勒·吉德·特布布恩（Abdelmadjid Tebboune）几乎没有悬念&lt;/p>; &lt;p>;的两个挑战者的问题是，有多少选民将留在家中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Tebboune政府的成员以及他的挑战者都敦促选民在抵制和High High之后投票先前选举中的弃权率破坏了政府声称享有人口支持的能力。周六早上进行的民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔及利亚是非洲最大的国家，拥有近4500万人，这是该大陆在2024年举行总统大选之后第二大的人口大众全世界举行了50次选举，包括世界上一半以上的人口。&lt;/p>; &lt;p>;竞选活动 - 重新安排在北非炎热的夏季期间举行 - 被人们普遍存在的冷漠，这继续困扰着人口通过通货膨胀，高昂的生活成本和惩罚性的干旱，这给全国某些地区带来了缺水。文件/D8/images/Canvas/2024/09/07/677D065F-7848-4278-A23A-80525C3DB609_C251F6F6F3.JPG“ 2024年9月7日在阿尔及尔举行的总统大选期间，在投票站的投票卡。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在公共电视台上涵盖的选举季节已经成为充满活力的事情，但其他地方的选民受到了不太热情。选举前一个月。 “我来自哪里，结果和配额在政府的后室提前固定，那么参加选举闹剧的意义是什么？” &lt;/p>; &lt;p>;在星期六早上，许多投票场所大部分为空。如果没有人群或排队排队进行选票，管理员希望在民意调查结束前7点关闭之前的第二天。在阿尔及尔市中心以东的鲁巴（Rouiba）酋长。前总统阿卜杜拉齐兹·布特夫里卡（Abdelaziz Bouteflika）当布特弗利卡（Bouteflika）那个4月辞职并被他的前盟友的临时政府取代时，他们的要求得到了满足，该政府在今年晚些时候呼吁选举。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者过早反对举行选举，担心那年竞选候选人每个人都接近旧政权，并将使他们想结束的腐败缠身系统永存。被视为与军方关系密切的前总理特布恩成为获胜者。但是他的胜利受到选民投票率低，抗议者的广泛抵制和选举日骚动的损害，在此期间，人群解雇了投票站，警察打破了示威。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/a8189120-a2cb-48ee-b5d9-fd9-fd0754d0754d03a2a22222229b555a7.jpg gpg“ ＃999;“>;阿尔及利亚民权律师兼“变革与进步联盟”党的主席Zoubida Assoul挥舞着一个标语牌，该标语牌在11月份的首都阿尔及尔（Capital Algiers）的一次反政府游行中，上面写着“不投票” 2019年22日。在成功罢免长期总统阿卜杜拉齐兹·布特弗利卡（Abdelaziz Bouteflika）之后，阿尔及利亚的亲民主武克运动迅速消失了。尽管如此，专家们说，它带来了新的政治意识，随着该国的总统选举的奉献，该国生存下来。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;西南阿尔及利亚的本地人和政治退伍军人已将他的第一个任期定为一个转折点，并在民意调查前一周举行的一周的竞选活动中告诉选民。使阿尔及利亚回到正轨”。为了巩固他的合法性在国内和阿尔及利亚的盟友身上，他希望该国的2400万合格选民将更多的选民参加周六的选举，而不是在他的第一次选举中，当时有39.9％的人投票。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; 26名候选人提交了初步文书工作以参加选举，尽管最终只有两个人被批准挑战Tebboune。像总统一样，他们俩也都强调了投票率。他们既没有政治新手，也没有直接批评竞选活动中的Tebboune。在口号“机会！”上奔跑并呼吁努力促进就业。&lt;/p>; &lt;p>;在周六的投票场所，他感谢对手进行了负责任的竞选活动，并表示“是该国未来的重要选举。” &lt;/p>; &lt;p >; YouCef Aouchiche是一位41岁的前与社会主义部队奔跑的前记者，以“明天的愿景”进行了竞选，并引用了困扰新闻记者，激进主义者和批评政府在Tebboune的阿尔及利亚的人权问题。这是自1999年以来第一次，他的政党在阿尔及利亚中部少数民族中获得了强有力的支持。&lt;/p>; &lt;p>;安德鲁·法兰德（Andrew Farrand参与者说，两位反对派候选人的目标都比2024年总统大选更瞄准了2025年的立法选举。由于阿尔及利亚法律根据他们在立法选举中赢得的席位数量为政党提供资金，因此他们希望竞选活动能够在2025年以强劲的表现定位。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一场漫长的比赛：我如何动员我的基地？如何建立竞选机器？我怎样才能赢得当局的青睐，以便能够增加席位呢？”他说。 “我们已经看到，在他们的选择中，不要公开批评总统……再加上对阿尔及利亚人的强烈信息，以投票并投票。” &lt;/p>; &lt;p>;除了Aouchiche和Cherif之外，其他人还抵制了比赛，将其谴责为橡皮图章练习只能巩固tebboune和统治国家的精英的力量。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family demands independent probe into ‘Israeli military’ killing of American]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277615/family-demands-independent-probe-israeli-military-killing-american?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/07/39901617-87A2-4ACC-BDFA-A975B59341B2_8AEDDF92.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 据巴勒斯坦卫生部（2002年9月7日）称，她在被占领的西岸的Qaryut枪杀以色列部队的第二天被枪杀后的一两天。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名土耳其裔美国妇女的家人在被占领的西岸反对以色列定居点的同时，在周六对她的死亡进行了独立调查，指责以色列军方“猛烈地杀死她”。&lt;/p>; &lt;p>; aysenur ezgi联合国权利办公室说，现年26岁的艾吉（Eygi）在周五在西岸的比塔（Beita）举行的一次示威活动时被“击中”。艾吉（Eygi）的家人在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;是美国公民，当她被视频节目来自以色列军事射击者杀害时，艾吉（Aysenur 。 /p>; &lt;p>;以色列军方说，其部队“向抗议活动施加了岩石并向他们构成威胁的主要活动的主要煽动者。&lt;/p>; &lt;p>; eygi是一个根据ISM。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/6611551b-bb96-bb96-47f0-b5e5-b5e5-97b0b0db323238f3_52519f6fr3_52519f633.jpg63.jpg “颜色：＃999;”>;巴勒斯坦送葬者在周六在西岸纳布鲁斯的太平间的一座太平间，在26岁的土耳其裔美国人艾塞尼尔·埃吉·艾吉（Ezgi Eygi）和13岁的巴纳·巴克（Bana Bakr）周六聚集在周六的西岸。目击者称，周五巴勒斯坦人和以色列军队在纳布卢斯附近发生冲突后，埃吉在平静的时刻被以色列军队开枪打死。巴勒斯坦卫生部称，巴克尔也被以色列炮火炸死，而以色列军队则表示正在审查这一事件。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周六的小组驳回了ISM激进分子在以色列部队扔石头的说法，称示威是和平的。&lt;/p>; &lt;p>; ISM在一份声明中说：“ Aysenur距以色列士兵所在的地方有200多米的距离，而且在她被枪杀前几分钟里根本没有对抗。” - 帕勒斯坦示威者经常每周举行针对埃维塔尔定居点的抗议活动的抗议拉菲亚医院（Rafidia Hospital）被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其说她被“以色列职业士兵”杀害，总统雷切普·塔伊普·埃尔多安（Recep Tayyip Erdogan）谴责以色列行动为“野蛮行为”。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿&lt;/p>; &lt;p>;被称为“悲惨”事件，并已敦促其亲密的盟友以色列进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;，但她的家人要求进行独立的调查。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于艾塞尼尔被杀的情况，以色列人是一名以色列人调查还不够。”她的家人说。&lt;/p>; &lt;p>;周六，录像显示，艾吉的尸体用蓝色的布料包裹在一个太平间，靠近一个十几岁的女孩的尸体，他在前一天被杀西岸的另一起事件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦卫生部说，这名23岁的巴勒斯坦女孩被Qararut的“占领[以色列]子弹”枪杀。 &lt;/p>; &lt;p>;在周六，纳布鲁斯州长加桑·达格拉斯（Ghassan Daghlas）指责以色列部队杀死了两者。&lt;/p>; &lt;p>;“两者都被同一枚子弹杀死，同一子弹，”他说，指的是以色列部队。&lt;/p>; &lt;p>;“我们呼吁国际社会停止对巴勒斯坦的疯狂战争。子弹并没有区分激进分子和巴勒斯坦孩子。”他说。根据国际法，在西岸（约有490,000人居住）是非法的。根据以色列官员的说法，根据巴勒斯坦卫生部的说法，西岸至少有23个以色列人，包括安全部队，在同一时期的巴勒斯坦袭击中被杀。 hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[6 killed in India’s Manipur as ethnic violence escalates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277612/six-killed-indias-manipur-ethnic-violence-escalates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 17:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/87fcc56e-150b-42ca-b919-4867f1670d92_d03cfcd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Security personnel stand guard as demonstrators protest against mass burial of Kuki-Zomi people killed in Manipur&#39;s ethnic violence, in Imphal, Manipur, August 3, 2023. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Six people, including one civilian, were killed as fresh violence broke out between two warring ethnic communities in the northeast Indian state of Manipur on Saturday, authorities said.&lt;/p>;&lt;p>;The majority Meitei community and the tribal Kukis have clashed sporadically since last year after a court ordered the state government to consider extending special economic benefits and quotas in government jobs and education enjoyed by the Kukis to the Meiteis as well.&lt;/p>;&lt;p>;More than 225 people have been killed and some 60,000 have been displaced.&lt;/p>;&lt;p>;Saturday&#39;s gunfire incident represents the most number of casualties for a single day in the latest spurt of violence that began a week ago. The attacks earlier this week have also seen the use of drones to drop explosive devices in what authorities have called a significant escalation.&lt;/p>;&lt;p>;Police say they suspect that the drones were used by Kuki militants – a claim denied by Kuki groups.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/7f3181e9-839f-4f4b-be96-8364101163dc_b02d7f84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kuki women leave after attending a protest against the alleged sexual assault of two tribal women, in Churachandpur district in the northeastern state of Manipur, India, July 22, 2023. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Fighting has been going on between armed groups of both the communities since the morning,” said Krishna Kumar, deputy commissioner of the state&#39;s Jiribam district where the clash occurred.&lt;/p>;&lt;p>;According to Indian media reports, the civilian was shot dead in his sleep. “He was fired upon in his room itself,” Kumar told Reuters, adding that security forces had been deployed to control the situation.&lt;/p>;&lt;p>;Manipur has ordered all schools in the state to remain shut on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;A state of 3.2 million people, Manipur has been divided into two ethnic enclaves since the conflict began in May 2023 – a valley controlled by the Meiteis and the Kuki-dominated hills. The areas are separated by a stretch of no-man&#39;s-land monitored by federal paramilitary forces.&lt;/p>;&lt;p>;On September 1, two people were killed and several injured in the valley district of Imphal West.警方周五表示，本周晚些时候，武装分子发射一枚“远程火箭”，落在山谷比什努普尔地区前首席部长的房屋上，造成一名 78 岁男子死亡，六人受伤.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>