<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Netanyahu and Biden to talk by phone following assassination of Hamas leader: White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272858/netanyahu-and-biden-talk-phone-following-assassination-hamas-leader-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 03:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/1f485ddb-e272-4c71-81c1-3f4ca0d2f20b_f2581431.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理当天亲巴勒斯坦示威期间的抗议者本杰明·内塔尼亚胡于7月25日在华盛顿会见了美国总统乔·拜登。周四，两位领导人预计将通电话，讨论哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀一事。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗首都德黑兰被暗杀后，白宫表示，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和美国总统乔·拜登将于周四通电话本周早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;这次暗杀事件引发了对以色列进行报复的威胁，并引发了人们对加沙冲突正在演变成一场更广泛的中东战争的担忧。伊朗和哈马斯将哈尼亚被杀归咎于以色列，以色列既没有否认也没有证实在暗杀中发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;不过，以色列确实证实周二在贝鲁特杀死了黎巴嫩真主党运动的一名高级指挥官.&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文拒绝猜测哈尼亚的死可能如何影响加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;“现在判断他的死将产生什么影响还为时过早沙利文说：“关于加沙停火协议的谈判，所以我不会对此进行猜测，特别是考虑到该地区目前正在发生的更广泛的动态和一系列事件。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/06ffdcbb-09be-46d4-8372-e6c40f9ba28f_ed18453d.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 参加 2015 年开斋节祈祷。哈尼亚本周早些时候在德黑兰被杀。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其总统塔伊普·埃尔多安在周四的电话中告诉拜登，哈尼亚被杀对停火努力造成了“沉重打击”。埃尔多安表示，以色列试图将加沙的战争扩大到更广泛的地区，并且不希望停火，他的办公室表示，并补充说，拜登感谢埃尔多安在安卡拉进行东西方囚犯交换方面所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统在一份声明中表示，埃尔多安告诉拜登，以色列政府“每一步”都表明不愿意在加沙达成停火，内塔尼亚胡在美国国会的讲话让土耳其和世界“深感失望”。 &lt;/p>;&lt;p>;声明称，埃尔多安还誓言继续努力改善北约盟国之间的关系&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/02/c40c475b-7f8f-4171-8a9d-37743f535826_67c11403.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普7 月 11 日，塔伊普·埃尔多安 (Tayyip Erdogan) 在华盛顿举行的北约成立 75 周年峰会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列军队周四袭击了加沙城 Shejaiya 的一所学校，造成至少 15 人死亡巴勒斯坦民事紧急服务部门表示，29 日，加沙各地战斗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，他们的目标是在学校内的一个大院内活动的武装人员，据称该校舍被用作哈马斯的藏身之处指挥官和战士。&lt;/p>;&lt;p>;“在袭击之前，采取了许多措施来降低伤害平民的风险，包括使用精确弹药、监视和额外情报，”它在一份声明中说。&lt; /p>;&lt;p>;它没有提供任何伤亡信息，但指责哈马斯故意在民用基础设施中活动。哈马斯否认将医院和学校等民用设施用于军事目的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/02/48b1d10d-d642-4a64-b0ff-96069be1bae2_56b3b3a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩民防工人在以色列人袭击后努力灭火周四，黎巴嫩南部的沙马镇遭到空袭。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安全消息人士和黎巴嫩卫生部表示，周四，以色列对黎巴嫩南部的一座建筑发动袭击，造成至少四名叙利亚国民死亡。&lt; /p>;&lt;p>;该部表示，已发现大量尸体残骸，并将进行测试以确定最终死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;该部补充说，以色列的袭击还造成五名黎巴嫩公民受伤黎巴嫩南部西区沙马镇和泰尔哈法镇之间的地区。&lt;/p>;&lt;p>;真主党军事指挥官福阿德·舒克尔在贝鲁特南郊被杀，黎巴嫩和以色列之间的局势自周二以来不断恶化。哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗首都德黑兰。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，哈马斯的亲密盟友真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉发誓要为这两起暗杀事件报仇。伊朗也誓言要进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙战争爆发以来，真主党与以色列军队之间每天都有炮击，双方都有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;与此同时，消息人士和分析人士称，在舒克尔和哈尼亚被杀后，伊朗及其支持的武装团体正在准备协调行动，旨在威慑以色列，但避免全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;周三一位接近黎巴嫩组织真主党的消息人士称，伊朗官员在德黑兰会见了所谓的抵抗轴心（由德黑兰支持的敌对以色列团体组成的松散联盟）的代表，讨论对死亡事件进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;“讨论了两种情况：伊朗及其盟友同时做出反应，或者各方交错做出反应，”了解会议情况的消息人士告诉法新社，该消息人士要求匿名讨论敏感问题。&lt;/ p>;&lt;p>;“其他抵抗组织之间很可能会协调应对措施，”真主党研究员兼英国卡迪夫大学讲师阿迈勒·萨阿德说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将她说，“极大地加深了伊朗”及其在该地区支持的组织之间的战术协调，并提到了黎巴嫩真主党、巴勒斯坦运动哈马斯和伊斯兰圣战组织、也门胡塞叛军和伊拉克哈希德沙比部队。&lt;/p>;&lt;p>;A亲伊朗组织的松散联盟伊拉克伊斯兰抵抗组织的领导人告诉法新社，“伊朗将在伊拉克、也门和叙利亚派系的参与下领导第一反应，打击军事目标，然后进行第二反应来自真主党”。&lt;/p>;&lt;p>;德新社、法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s invitation to Chinese carmakers might boost US transition to EVs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272854/donald-trumps-invitation-chinese-carmakers-might-boost-us-transition-evs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/db2a6030-dfbb-48c0-8456-9fee985bcab6_59866cc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车制造商理想汽车位于江苏常州的工厂省。唐纳德·特朗普已开始鼓励中国制造商在美国建厂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三月份在俄亥俄州举行的一次集会上，共和党总统候选人唐纳德·特朗普打破了党内关于中国投资的言论，欢迎中国汽车制造商在美国建厂。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们想在密歇根州、俄亥俄州、南卡罗来纳州建一家工厂，他们可以——使用美国工人，他们可以，”这位前总统在代顿表示。此后他多次重复发出邀请，包括在上个月的共和党全国代表大会上。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论还反映出特朗普从长期以来有关电动汽车的可怕言论中撤退，而中国汽车制造商绝大多数将重点放在国际市场上。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然这位前总统此前只对电动汽车进行过打击——称电动汽车将“杀死”美国汽车工业，并表示他将取消联邦政府对电动汽车的支持——但他现在的语气更加灵活。他在会见特斯拉首席执行官埃隆·马斯克后表示，它们“令人难以置信”，但“并不适合所有人”。&lt;/p>;&lt;p>;对于特朗普来说，向中国公司提出的建议是廉价中国汽车充斥美国市场的替代方案。在有关中国电动汽车和电池制造商考虑在墨西哥建厂的报道中，他和佛罗里达州参议员马可·鲁比奥等其他共和党人多次提出了这一担忧。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国-墨西哥-加拿大协议，只要 75% 的汽车零部件（包括关键零部件）在北美制造，这些产品就有资格免税进口到美国。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国制造商选择在墨西哥生产并发货特朗普表示，他将对这些最终产品征收更高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;在对中国电动汽车和电池已经征收高额关税的情况下，以及针对中国投资的激烈言论，特朗普的邀请有可能改变美国向电动汽车转型的过程，以及向中国企业在迄今为止似乎关闭的领域敞开大门。&lt;/p>;&lt;p>;尽管远未完全充实，但他的主张符合全球日益增长的认可度中国对电动汽车行业发展的关键作用，并表明共和党内部关于中国在美国土地上工业投资的未来正在出现分歧。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，共和党人已经在政治上反对中国制造商。美国。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，美国总统乔·拜登的通胀削减法案大幅扩大了电池和电动汽车税收抵免，以减少对中国供应商的依赖，但中国企业仍然可以通过使用剥离或满足某些条件来受益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;受益的公司之一是中国电动汽车电池制造商国轩高科，该公司宣布计划在密歇根州、伊利诺伊州和加利福尼亚州建设三座工厂，并承诺为美国创造就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;但是此类计划引发了当地的反对。在上周五的圆桌会议上，众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔（John Moolenaar）重点讨论了中国企业与中国共产党之间的关系，反对国轩在美国扮演任何角色。&lt;/p>;&lt;p>; “我希望看到这个地区有更多的就业机会和投资，但我们决不能欢迎那些被视我们为敌人的人所控制的公司，”穆勒纳尔在密歇根州格林特许镇农村地区向观众发表讲话时说道，那里的一座工厂将建成已建成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/ea39ea97-41a4-492f -a416-93c59e4deee8_ae78e985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普和他的副总统竞选伙伴、俄亥俄州美国参议员 JD 万斯在共和党7 月 16 日在威斯康星州密尔沃基举行的全国代表大会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;穆勒纳尔 (Moolenaar) 与伊利诺伊州共和党众议员达林·拉胡德 (Darin LaHood) 一起指责 Gotion 与强迫劳动有关，并推动了他们去年提出的一项法案，该法案将阻止中国公司从 IRA 税收抵免中受益。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国会议员尚未就中国汽车制造商在美国开设工厂采取具体立场，但其他利益相关者已经美国制造业贸易集团联盟负责人斯科特·保罗称这是一个“愚蠢”的想法。 “当许多新品牌和老牌品牌刚刚扩大电动汽车生产规模时，北京支持的中国汽车巨头可能会消灭它们。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党人也对让中国汽车制造商表示怀疑进入美国，试图在拥抱绿色未来和防范潜在的国家安全风险之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到传感器、摄像头和其他类型设备的数量，拜登政府担心中国汽车卡内基国际和平基金会研究员彼得·哈勒尔（Peter Harrell）在谈到拜登的商务部长时表示，正如吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）所说，本质上是“车轮上的间谍相机”。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么拜登的商务部启动了一项潜在的规则制定程序，重点关注数据安全风险，这可能会将中国汽车公司排除在美国市场之外——即使它们实际上是在美国生产汽车，”他补充道。该规则制定过程预计将于今年晚些时候完成。&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球电动汽车行业占据主导地位。到 2021 年，全球电动汽车用锂离子电池中近 80% 源自中国，国际能源署表示，截至 2023 年，全球电动汽车销量中近 60% 是中国制造。&lt;/p>;&lt;p>;中国随着中国比亚迪的迅速崛起，电动汽车的销售也更具竞争力。该公司目前可与特斯拉竞争，成为全球领先的电动汽车制造商，其最便宜的车型在中国境外的售价约为 21,000 美元，比最便宜的美国电动汽车低数千美元。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，拜登政府宣布对中国电动汽车征收 100% 的关税，对中国制造的电动汽车锂离子电池征收 25% 的关税，声称这是为了报复北京的不公平贸易行为。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟也一样，已采取行动，7月份将中国电动汽车的关税提高了约38%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但即使保护主义高墙已经竖起，有迹象表明情况正在发生转变，欧洲正在考虑利用新关税作为杠杆，吸引中国电动汽车制造商在欧洲大陆组建合资企业。&lt;/p>;&lt;p>;中国加大工业投资的支持者认为，这对双方都有利，而美国将如果没有电动汽车领域的世界领先者的参与，就无法建立具有竞争力的电动汽车行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要就业机会，带来资本，带来专业知识，我们必须相信美国人的创造力Dunne Insights 咨询公司的创始人迈克尔·邓恩 (Michael Dunne) 在全球锂播客上表示：“我们能够吸收这一点并与之共存。”&lt;/p>;&lt;p>;前通用汽车高管邓恩表示，美国应该效仿。借鉴中国 20 世纪 80 年代的剧本：鼓励合资企业建设汽车工业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将拥有多数股权。您拥有少数地位，但您可以进入我们利润丰厚的市场。随着时间的推移，我们希望能够了解如何制造电池。”&lt;/p>;&lt;p>;这也是有先例的。面对20世纪80年代技术先进的日本汽车，美国总统罗纳德·里根与日本谈判达成“自愿出口限制”，限制日本汽车向美国出口，并鼓励日本汽车制造商在美国建厂。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普没有详细说明他为中国汽车制造商在美国运营所设想的条件。特朗普竞选团队没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，如果特朗普寻求鼓励此类投资，他可能不需要共和党议员的支持。他们表示，与民主党同僚相比，这位前总统不太容易被视为对中国软弱，这使他能够更灵活地邀请中国企业加入。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普可以做很多事情来影响他的政策。”堪萨斯大学政治学助理教授杰克·张（Jack 张）表示，他认为，“他会采取这种政策，因为他不需要国会批准外国直接投资。”他补充说，外国汽车厂此前已在红州找到了接受者他们带来的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;中国汽车制造商则大多保持沉默，采取观望态度。例如，比亚迪在加利福尼亚州经营一家电动巴士工厂，但尚未宣布在美国生产或销售汽车的计划。它没有回应评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 02/c9220599-6846-4510-98f0-b7eadbe2c32e_8f342cf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人离开位于加利福尼亚州兰开斯特的比亚迪制造工厂的车间。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国汽车制造商认为拜登关税反映了对中国参与价值链的更广泛抵制，北京Trivium China副总监科里·库姆斯(Cory Combs)表示。为基础的咨询。即便如此，在可预见的未来，他们也不太可能排除美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;库姆斯表示，与美国企业不同，中国企业不必对利益相关者做出如此敏感的反应，并且有更多的发展空间中长期计划。 “他们正在等待市场理性化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我宁愿成为国轩，也不愿成为五年后另一家试图扩大美国电池生产的公司。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teenage suspect in UK dance class stabbings named in rare ruling to counter misinformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272855/teenage-suspect-uk-dance-class-stabbings-named-rare-ruling-counter-misinformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.02 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/21979419-dd25-4629-974f-b6f21acf3263_9b8c2c1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子被警察扣押在一辆运载刺伤的囚车上嫌疑人阿克塞尔·鲁达库巴纳周四离开英国利物浦的利物浦刑事法庭。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这名 17 岁男孩被控在舞蹈课上谋杀三名女孩并刺伤另外 10 人，周四出庭受审，部分原因是为了反驳有关他身份的错误信息。被指责在英格兰各地引发暴力抗议。&lt;/p>;&lt;p>;法官安德鲁·梅纳里 (Andrew Menary) 表示，考虑到男孩的年龄，他允许阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 命名的决定是特殊的。但他表示，这名青少年下周满 18 岁时将失去匿名权，继续隐瞒自己的身份可能会导致有关其姓名和移民身份的虚假信息传播。&lt;/p>;&lt;p>;“继续阻止全面报道其缺点是允许其他人在真空中传播错误信息。”梅纳里在利物浦刑事法庭表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/02/9e80d5ff-a182-43ba-9cb8-267840ee9d9a_fe745ca3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宫廷艺术家绘画周四，17 岁的阿克塞尔·鲁达库巴纳（Axel Rudakubana）（中）在英国利物浦的利物浦刑事法庭出庭时遮住了脸。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在几个城市的警察在两个晚上遭到瓶子和石块投掷后，英国首相凯尔·斯塔默与英国警察局长召开了一次会议，以解决危机的暴力冲突。斯塔默谴责了“抢劫暴徒”中的“暴徒”，他们袭击了一些对这起可怕的刺伤事件做出反应的警察。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是抗议，这是暴力骚乱，我们将采取行动，斯塔默说。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在以泰勒·斯威夫特为主题的暑假舞蹈班上发生的儿童袭击事件震惊了这个国家，在这个国家，持刀犯罪是一个长期存在且令人烦恼的问题，尽管大规模刺伤事件很少见。极右翼活动人士利用这些死亡事件来煽动对移民和穆斯林的愤怒——尽管嫌疑人不是移民，而且他的宗教信仰也没有被披露。&lt;/p>;&lt;p>;鲁达库巴纳，警方称他出生于威尔士尚未被指控犯有恐怖主义罪，但因九岁的爱丽丝·达西尔瓦·阿吉亚尔 (Alice Dasilva Aguiar)、七岁的埃尔西·多特·斯坦科姆 (Elsie Dot Stancombe) 和六岁的贝比·金 (Bebe King) 在英格兰西北部海滨小镇绍斯波特的死亡而面临三项谋杀罪。&lt;/p>; &lt;p>;他还被指控对受伤的八名儿童和两名成人犯有 10 项谋杀未遂罪。&lt;/p>;&lt;p>;鲁达库巴纳没有认罪，被勒令不得保释，并返回青少年拘留所，不过梅纳里说，在他生日后，情况可能会发生变化。他的下一次出庭日期是 10 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;这两名成年人的情况危急，首次被命名为带领舞蹈和瑜伽课程的 Leanne Lucas 和在附近工作的 John Hayes并介入袭击以保护儿童。受伤儿童因年龄原因无法透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔德海儿童医院表示，其中两名儿童已于周四出院。另外五人在医院情况稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 02/a6e56944-70e6-485c-8e58-f2e2e25f1f9d_9b9c6b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察守卫利物浦地方法院的出口，一辆载着鲁达库巴纳的囚车准备周四离开大楼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官没有透露犯罪动机，但据另一名补充称，他们透露使用的武器是一把带有弧形刀片的菜刀。指控鲁达库巴纳的面孔。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人身穿灰色运动服，首次出现在利物浦地方法院时，对记者短暂微笑。随后在刑事法庭出庭时，他将运动衫拉至头发处以遮住脸部。他没有说话。&lt;/p>;&lt;p>;少年的父母和受害者的家人都没有出庭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/c5e20cf3-3197-4dd2-999d-dd285a972e86_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A周二，在英格兰西北部绍斯波特，人群与警方发生冲突，前一天在舞蹈课上发生多起持刀伤人事件。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼示威者在一定程度上受到网上错误信息的推动，举行了多次暴力抗议活动，表面上是为了回应袭击事件，并与警方发生冲突周二，绍斯波特的一座清真寺外发生了骚乱，第二天在伦敦首相办公室附近引发了一场混战。&lt;/p>;&lt;p>;数百名抗议者高呼“我们希望我们的国家回来”，并在唐宁首相府附近投掷啤酒罐和瓶子周三晚上，伦敦街头的住宅向附近的战时领导人温斯顿·丘吉尔的雕像发射了照明弹。伦敦大都会警察局表示，已有 100 多人因暴力骚乱和袭击紧急救援人员等罪行被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在英格兰东北部的哈特尔普尔镇，警察遭到瓶子和鸡蛋投掷，那里有一名警察被投掷瓶子和鸡蛋。警车被纵火焚烧。据报道，曼彻斯特发生了规模较小的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上，数百人向绍斯波特的防暴警察投掷砖头和瓶子，焚烧垃圾箱和汽车，并抢劫了一家商店，几小时后，为刺伤受害者和平守夜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/45751127 -e967-400a-8fc9-6cedca3daa77_997490e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，Elsie Dot Stancombe、Bebe King 和 Alice Dasilva Aguiar 在持刀袭击中丧生在英国绍斯波特。照片：默西塞德郡警方/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，社交媒体上流传的一个名字据称是嫌疑人的名字，由极右翼活动人士和来源不明的账户传播是新闻机构 - 不正确，嫌疑人出生在英国，这与网上声称他是寻求庇护者的说法相反。&lt;/p>;&lt;p>;来自哈特尔普尔的议员乔纳森·布拉什 (Jonathan Brash) 表示，需要就以下问题进行对话：极右翼分子如何在社交媒体上散布错误信息来煽动暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“我几乎每天都看到这种情况——针对这些情况的直接谎言旨在引发暴力、煽动种族仇恨， ” 工党政治家布拉什告诉 BBC 广播四台。“我们必须处理这种情况，因为有太多错误信息，而且这些信息被故意传播，以加剧社区紧张局势，最终受苦的是社区。” &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping sends rare letter urging Hong Kong entrepreneurs to play major role in China’s reform]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3272845/xi-jinping-sends-rare-letter-hong-kong-entrepreneurs-play-major-role-nations-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/29c8bea3-9abe-41cc-9e09-e083628db50e_7d2326db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人的信是“一个放心和鼓励的信号”一位专家表示，私营部门。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席罕见地与商界接触，敦促在内地港口城市有亲属关系的香港企业家为国家现代化建设作出更大贡献。专家认为此举是对摇摇欲坠的私营部门表现出信心的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周二的讲话是在一封写给香港商界领袖的信中发表的，这些商界领袖是出生于宁波的企业家的后裔。 &lt;/p>;&lt;p>;她们包括已故船王包玉刚爵士的长女包佩馨，以及已故实业家赵光标的长子赵启荣。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;习近平对企业家们一如既往支持家乡和国家、兴办企业、兴办学校表示感谢，并要求他们发挥各自优势，积极参与国家改革开放。&lt;/p >;&lt;p>;总统的答复恰逢已故中国领导人邓小平 1984 年呼吁动员全球“宁波帮”（通常由商人组成）来发展宁波 40 周年。在中文中，“帮”的意思是一群人因共同的目标和理想而团结在一起。&lt;/p>;&lt;p>;浙江省宁波市众所周知，习近平于 2002 年至 2007 年担任市委书记。作为中国重要的港口和工业中心。&lt;/p>;&lt;p>;宁波商人帮助建立了中国第一家现代银行、证券交易所、保险公司、邮局、时装学校和化妆品、食品添加剂、火柴、肥皂等各类专业工厂。&lt;/p>;&lt;p>;包括船王包先生和已故娱乐大亨邵逸夫在内的香港“宁波帮”，长期以来被誉为先进的先锋。 20世纪80年代中国改革开放。&lt;/p>;&lt;p>;已故的包宗伟和赵中基的父亲赵光彪也曾在大陆进行各种投资和经济活动受到邓小平的接见。&lt;/p>; &lt;p>;习近平在信中指出，多年来，宁波籍香港企业家有着“家国情怀”和“代代相传”的爱国精神。&lt;/p>;&lt;p>;他还肯定了&lt;/p>;&lt;p>;习近平指出，建设强国、实现现代化，需要全体中华儿女团结奋斗。&lt;/p>;&lt;p >;“希望你们继续发挥各自优势，积极融入中国改革开放大局，为中国现代化建设作出新贡献，为实现中华民族伟大复兴的中国梦贡献力量。”&lt; /p>;&lt;p>;对此，曹国伟感谢习主席对宁波血统的下一代的鼓励，并补充说他的父亲只是做出了每个中国人一生中应该做出的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;曹国伟说香港进入新阶段，机遇与挑战并存。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续传承上一代人爱国爱港的精神，在自己的领域努力奋斗，习近平的公开信是在香港和国家发展的关键时刻发表的。北京师范大学人文社会科学学院和香港浸会大学联合国际学院副院长赵西蒙表示，香港企业家对香港的经济前景失去了信心。&lt;/p>;&lt;p>;赵补充说，香港香港吸引外资的势头，无论是其自身还是作为帮助内地吸引外资的桥梁，也在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平的信函发出了中央政府关心的放心和鼓励的信号“他们需要他们有足够的信心留在香港发展和持续投资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;广东省改革研究会智囊团执行主席彭彭表示，习近平已经表明了他的承诺彭还引用了官方通讯社新华社关于这封信的报道中提到了邓小平，这是习近平决心继续推进经济发展的微妙而重要的迹象。邓小平开始实施的改革。&lt;/p>;&lt;p>;本月晚些时候，即 8 月 22 日，也是已故最高领导人的 120 岁生日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/056b2bcb-9aa3-4473-b74b-2319cd3263de_b47ad922.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;赵小平是最早给习主席写信的宁波团体之一。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国经济增速放缓，从2010年的两位数增长降至目前的5%左右。超过95%的中国企业实体来自私营部门，使其成为主要的增长动力。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超表示，习近平的信函体现了领导人对香港经济发展的“肯定和真诚鼓励”宁波商界人士加倍爱国行动，为国家发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“这封鼓舞人心的信不仅为上述商界人士，也为各地的香港企业家注入了坚定的信心。”李在周四晚发表的一份声明中表示，“我们将继续发挥自己的力量，为国家做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人还承诺团结所有商界和民间力量融入香港写下这封信的企业家之一、国际宁波商会会长李德伦告诉《华盛顿邮报》，他们将这封信寄给了习近平。大约两周前。&lt;/p>;&lt;p>;据他介绍，他们的来信是对过去二十年来他们为促进香港经济和民生所作的努力以及服务香港的承诺的汇报。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很惊讶他这么快就回复了我们，这对我们来说是一个很大的鼓励。”李说，并补充说，大多数企业家都是甬商二代和三代。 &lt;/p>;&lt;p>;“总统要求我们做得更多。我们将一如既往。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 80 年代内地改革开放以来，香港宁波集团捐赠了超过 60 亿元人民币（8.3 亿美元），支持内地的科学、教育事业、文化、卫生、公益事业。&lt;/p>;&lt;p>;它们还通过吸引投资、带动国家对外开放，为经济社会做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;习近平上次写信给国家十年前，个体工商户领导在纪念全省领导下放企业权力下放30周年之际，给30位福建企业家回信。习近平在信中用闽南语比喻“努力就是胜利”来鼓励他们。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在之前写给香港的信中，曾于2023年7月与培奎中学的学生接触，看望他们&lt;/p>;&lt;p>;他还回复了2017年24位香港顶尖科学家和大学教授写信给他的信，“表达了为祖国做出贡献的迫切愿望”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;何惠峰和 Mia Nulimaimaiti 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Gaemi’s Hunan toll rises to 30 dead, with 35 missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3272849/typhoon-gaemis-hunan-toll-rises-30-dead-35-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/2429140f-0d71-4c83-adba-3d167d508138_525ecf10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急救援人员正在修复华中地区卷水河决口的堤坝周三，湖南省。此次违规事件发生在周日，强降雨袭击了该省。照片：新华社/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周四报道，自台风“嘉美”登陆并袭击湖南省以来，已造成 30 人死亡、另有 35 人失踪。&lt;/p>;&lt; p>;台风引发的严重洪水、泥石流和山体滑坡导致资兴市发生人员伤亡，11.8万居民受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;台风“盖美”上周横扫菲律宾和台湾，造成严重破坏，上周末，洪水首先袭击了中国的福建和江西省，然后又向内陆移动，袭击了湖南省，该省有超过120万人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四中午，资兴市被洪水损坏的道路和通讯设施已被破坏。据新华社报道，抢修或恢复正常，失踪人员搜救仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“各部队仍在前线紧张有序地开展工作，将全力搜寻新华社报道称，“按照不放过一丝希望的要求，全力搜救失踪人员，全力做好救灾工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/7d40c85b-ec58-4cf4-8182-3647706dccc6_966e6f60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一架无人机正在调查资兴市暴雨造成的损失。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;连日来，台风“嘉美”带来的史无前例的暴雨，已导致全省超过150万亩（10万公顷）农田被淹。&lt;/p >;&lt;p>;据新华社报道，国家防灾减灾救灾委员会周四将湖南省灾害应急响应级别提升至第二级，以更好地协调救灾工作，支持地方当局救助受灾群众。&lt;/p >;&lt;p>;国务院总理李强周四抵达视察情况，并嘱咐当地官员“全力做好防洪救灾工作，确保人民群众生命财产安全”。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高领导层领导层上周命令官员为紧急情况做好准备，因为该国在一个不寻常的夏季台风季节面临着很高的洪水风险。&lt;/p>;&lt;p>;包括Geami在内，截至7月底，今年太平洋已发生四次台风，大约是平均水平的一半。但其中三场台风登陆中国，而平常每年有两场半。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象局预计，8月份还将有两到三场台风袭击中国，可能会影响南部和东部海岸。它们还可能沿着长江以北移动，给北方地区带来问题，而不是沿着台风的通常路径。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing’s first engineer came from China. Now it hires mostly from India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3272745/boeings-first-engineer-came-china-now-it-hires-mostly-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/2506a64c-2857-4570-9a44-9c5275e511ac_b4349eec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音在印度的工程师职位空缺比在中国多美国公司普遍疏远中国人才。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于地缘政治担忧，美国寻求减少对中国人才的依赖，波音在印度雇用的工程师数量是中国的近 20 倍。&lt;/p>;&lt;p >;截至周三，波音招聘网站上在中国有 5 个职位空缺，其中 3 个是工程职位。&lt;/p>;&lt;p>;同时，印度有 83 个职位空缺，其中 58 个是工程职位，相当于 19 倍印度的工程职位比中国更多。这种差距在同一地区至少持续了几周。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司表示，该公司在中国拥有约 2,200 名员工，该公司正在努力应对数十年来最大的安全和管理危机之一。印度有 6,000 多架，该国商业航空机队总数约为中国的六分之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度成为美国日益增长的枢纽，许多美国顶级公司都将印度视为自己的目标。希望将制造基地多元化，远离中国的公司。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员最近关于在 STEM 专业招收更多印度学生而不是中国学生的评论也表明，该国不仅希望印度建立新的工厂，但也因其科学人才。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的工程专业知识帮助波音公司与欧洲的空中客车公司一起实现了对全球飞机制造的双头垄断。&lt;/p>;&lt;p>;1916年波音公司聘请出生于北京的黄津作为公司第一位航空工程师，他毕业于麻省理工学院 (MIT)。&lt;/p>;&lt;p>;黄津在设计公司第一架经济上成功的飞机——海军飞机方面发挥了至关重要的作用。训练水上飞机 Model C。这为波音公司在大约十年后建造其第一架专用客机铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 70 年代以来，这家美国航空航天巨头也与中国建立了密切的联系，开设了多个在中国的合资企业，包括工程、维护和研究中心，以及 737 完工和交付中心。&lt;/p>;&lt;p>;但在回答《华盛顿邮报》关于在中国是否可以期待更多技术角色的询问时对于未来，波音中国的一位公关代表表示，他们没有透露该公司未来在中国或其他地方的招聘计划。&lt;/p>;&lt;p>;在 2018 年印度尼西亚和埃塞俄比亚发生致命空难之后，该公司经历了一段动荡的时期。 2019 年，波音 737 Max 飞机停飞，波音品牌崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;本月，该公司在解决安全问题后恢复了 737 Max 向中国的交付。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;但可能为时已晚。尽管该制造商获得了当局的批准，但随着中国商用飞机有限责任公司（中国商飞）试图从波音和空客手中夺取市场份额，中国现在已经推出了自己的国产客机 - C919。&lt;/p >;&lt;p>;未来二十年，中国正准备成为全球最大的航空市场，7 月发布的《2024 年波音商业市场展望》预计，到 2043 年，中国将需要交付 8,830 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;但随着对其飞机的持续安全担忧，以及美国和中国之间的政治和贸易紧张局势，波音公司可能会转向其他地方来增强其工程和设计能力。&lt;/p>;&lt;p>;印度一直在向希望突破的美国公司示好。摆脱对中国作为技术和制造基地的依赖。现在，它正在向这家航空公司借出自己的人才。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，波音公司在班加罗尔开设了美国以外最大的工厂，向波音印度工程技术中心 (BIETC) 投资约 2 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;在该中心落成典礼上，印度总理纳伦德拉·莫迪表示：“鉴于印度潜力巨大，我们需要在该国快速建立飞机制造生态系统。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/932a1207-87d2-434f-96ed-63184f4ca344_1b0e128f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商飞正忙于打造自己的客机，其中包括今年早些时候在新加坡航展上展示的这款 C929。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，波音印度公司总裁萨利尔·古普塔 (Salil Gupta) 去年向福布斯印度版表示：“印度市场是一个独一无二的机遇，不仅仅是因为不仅有机会为民用航空和国防客户提供服务，而且还因为有能力在工程和制造方面支持全球航空航天。”&lt;/p>;&lt;p>;印度的大多数波音工作岗位都位于班加罗尔。&lt;/p>;&lt;在印度不断增长的民航市场的推动下，南亚地区到2043年将需要交付2,835架飞机，这将使其现有机队数量增加四倍。印度目前是全球第三大国内航空市场，仅次于美国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学南亚研究所高级研究员Amitendu Palit表示，第一个原因波音在印度拥有更大影响力的原因在于其快速扩张的航空市场和对飞机的需求。第二个是追求“中国加一”，这一战略旨在实现业务多元化，远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;“印度和美国正在国防和技术以及许多其他领域进行广泛合作，包括航天。 [波音公司]在印度的更大作用与这种合作理念相匹配。”Palit 说道，并指出空中客车公司也在扩大其在印度的业务。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于印度的优势，印度预计将成为航空航天制造中心。国内需求，作为印太地区航空服务枢纽的逐步发展，以及除中国以外的第三国出口的便利地点。”&lt;/p>;&lt;p>;波音中国在 5 月接受深圳电视台采访时刘庆总裁表示，波音将中国视为首要市场，并指出未来二十年中国对飞机的需求将不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;但波音中国代表并未就是否满足未来飞机需求发表评论。波音公司在 20 世纪 70 年代初在时任美国总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 访华后进入中国航空市场。 &lt;/p>;&lt;p>;全球有超过10,000架波音飞机的零部件和总成在中国制造，该公司甚至与中国商飞成立合资企业，在浙江省舟山市建设737完工和交付中心。 &lt;/p>;&lt;p>;由于中国国内飞机制造仍处于早期阶段，尽管对飞机的需求不断增长，中国甚至转向空客而不是波音为其新机队提供供应，从而挤出了波音的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这家陷入困境的美国飞机制造商仍在努力从近年来其名称遭受的损害中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;除了狮航和埃塞俄比亚航空坠机事件之外，一系列事件仍在继续发生波音飞机的安全性受到质疑。这些事件包括一架飞机的轮子从飞机上掉落，以及一架 737 Max 飞机的一块面板在半空中被炸飞，在机舱内留下一个大洞。&lt;/p>;&lt;p>;在这两起事故导致 737 Max 飞机在全球范围内停飞后，出现了一些问题&lt;/p>;&lt;p>;彭博社 2019 年的一份报告称，该公司已将 Max 软件的编码外包给临时工，以削减成本——尤其是来自印度的成本。一位前波音软件工程师告诉彭博社，该公司已聘请印度公司应届大学毕业生来从事编码工作，他们帮助开发和测试飞行显示器和飞行测试设备的软件。&lt;/p>;&lt;p>;对此，波音表示据称，聘用的印度工程师并未开发与 737 Max 致命坠机事故相关的系统软件。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国国内客流量目前位居世界第三，仅次于北美和欧洲，但预计根据波音公司的展望，到 2043 年将占据首位。&lt;/p>;&lt;p>;南亚的客运量预计也将从目前的第 14 位上升到 2043 年的第 7 位，因为该地区目前是增长最快的地区世界民航市场。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues 5,000 fire safety warnings after 700 old buildings checked following deadly blaze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272847/hong-kong-issues-5000-fire-safety-warnings-after-700-old-buildings-checked-following-deadly-blaze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/0117a41d-6e42-4675-baa9-952957796c6f_641ef10e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月份，New Lucky House 发生火灾，导致 5 人死亡。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局检查了约700栋高风险旧楼，发现一栋老化住宅和商业楼发生致命火灾，已发出超过5,000条消防安全警告。 &lt;/p>;&lt;p>;消防处自五月起加强执法行动，巡查旧式综合楼宇，截至七月已发出超过5,000份消除火警危险通知，其中32%的警告涉及防烟门未正确关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“大部分警告与人为因素有关，包括防烟门楔开、逃生路线受阻等，这些都是可以避免的。”消防副总长容锦雄表示星期四表示，在建筑改善方面。&lt;/p>;&lt;p>;损坏的防烟门占通知数量的第二位，占 28%。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都可以帮助改善建筑物的消防安全。容先生补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于人口稠密地区油麻地的拥有60年历史的新福楼发生火灾，造成五人死亡4月，造成43人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这起事故让人们关注长期存在的建筑物不遵守消防安全指示的问题，导致政府加强执法。&lt;/p>;&lt;p>;容截至 7 月底，官员已检查了 1,000 座目标建筑中的 700 座。他表示预计调查将于年底完成。&lt;/p>;&lt;p>;约25%楼宇位于油尖旺区，另外12%位于东区，而深水埗区则占12%。他补充道，这一比例为 11%。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，据观察，‘三无’建筑不遵守消防安全指示的问题并不是特别严重，”他补充道。当局希望在明年第一季度之前对检查进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;三无大厦是指没有业主立案法团或任何形式的居民组织，也没有雇用任何人的大厦。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，今年首六个月，该部门检控了超过1,000起不遵守消防安全指示的案件。这些警告为业主提供了提高建筑物消防安全标准的指示。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今为止的起诉案件数量是 2023 年总数的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;Yung 补充道如有需要，部门会给予相关持份者时间跟进警告。&lt;/p>;&lt;p>;“若相关业主正在努力解决需要时间跟进的问题，我们会延长他们的期限完成工作，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong triathlon body says Olympic athlete’s wetsuit damage result of ‘intense competition’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272843/hong-kong-triathlon-body-says-olympic-athletes-wetsuit-damage-result-intense-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/22f24f53-111c-4550-812b-646ed0b9607c_75b72ac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Jason Ng 在潜水衣失效导致严重问题后离开了水中铁人三项赛的游泳部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁人三项管理机构表示，吴泰朗在游泳赛段的泳衣撕裂，影响了他的表现，表示其所穿的潜水衣没有问题。在巴黎奥运会上。&lt;/p>;&lt;p>;吴的紧身服和拉链在与另一名运动员“身体接触”后受损，进水，造成阻力，他无法再次将其拉上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但中国香港铁人三项协会周四表示，这起事件并不意味着潜水服有问题。&lt;/p>;&lt;p>;“游泳赛段拉链意外损坏是由于协会发言人表示：“运动员之间激烈的竞争和体力对抗并不反映特定品牌的任何质量问题。”&lt;/p>;&lt;p>;协会是在 24 岁的 Ng 表示他有良好的表现的第二天发表上述言论的。与南非人杰米·里德尔一起开始游泳比赛。&lt;/p>;&lt;p>;铁人三项运动员在距离塞纳河比赛仅 200 米的一座桥下聚集在一起时，他的泳衣被撕裂了。&lt;/p>;&lt;p>;拉链背部被卡住了，这位奥运会首次参赛者无法将其拉回来，并在场上取得了很好的成绩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/c0821f1e-c1d3-4589-abd6-b8a0986b4e9a_7d5042dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰森吴展示了他的潜水衣的损坏情况和卡住的拉链，这在铁人三项游泳期间造成了阻力。照片：Mike Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;铁人三项运动员黄子涛周四在电台节目中表示，此类事件很少见，但他的泳衣曾被“撕裂”过一次。&lt;/p >;&lt;p>;“很少看到拉链打开。但这是可以预见的，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，游泳运动员之间的身体接触会更多。我们预计会发生接触。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong 解释说，铁人三项运动员泳衣是专门为防止水进入而设计的。&lt;/p>;&lt;p>;但如果拉链打开，水可能会进入并造成阻力，这可能会减慢游泳运动员的速度。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，在这种情况下，参赛者无能为力，他们只能继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，铁人三项运动员没有太多时间停下来，尝试修复损坏的潜水服。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 得到了教育大学健康与体育高级讲师 Lobo Louie Hung-tak 的支持，他强调 Ng 的装备是专门根据运动科学和应该不会出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这是一个不幸的事件，但在艰苦的比赛中，公开水域游泳部分偶尔会发生身体接触，其中还包括自行车和跑步。&lt;/p>; &lt;p>;吴后来在 40 公里自行车比赛中拉出了 18.7 公里，他是未能完成比赛的 55 名先发选手中的 5 名之一。&lt;/p>;&lt;p>;这位铁人三项运动员表示，他的奥运希望破灭了，这令人心碎经过两年的努力才获得游泳比赛资格。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管在比赛中奋力拼搏，但他“没有什么可展示的”，“甚至没有完成比赛”。 &lt;/p>;&lt;p>;该协会表示不会纠缠于令人遗憾的情况，无论损坏是由于激烈的竞争还是可能的故意破坏造成的。&lt;/p>;&lt;p>;“相反， “我们应该给杰森一些时间和空间来处理情绪和事件，让他重新振作起来，重新专注于训练。”发言人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望他在以后的比赛中，能够有更好的表现。”再次向大家展示他真正能力的机会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia to free US reporter and former marine in major prisoner swap with West: US media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272842/russia-free-us-reporter-and-former-marine-major-prisoner-swap-west-us-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/2de937f7-985e-4997-adee-ef8cef87e453_324144a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约时代广场的电子广告牌标志着一周年《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇在俄罗斯被监禁一周年。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国记者埃文·格什科维奇和前美国海军陆战队员保罗·惠兰预计将被俄罗斯释放，这是冷战以来最大规模的东西方囚犯交换之一美国媒体周四报道了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;美国有线电视新闻网 (CNN) 和其他美国网络报道了这一消息，其中美国广播公司新闻 (ABC News) 报道称，此次互换涉及多个国家和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员尚未立即证实。克里姆林宫拒绝对任何交流发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示：“我对这个话题仍然没有评论。”&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的《华尔街日报》记者格什科维奇被拘留去年 3 月，并于 7 月在一次快速审判中因间谍罪被定罪，美国谴责该审判是骗局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/ee09aeb4-79c4-4aa3-a139-7f23b8a39485_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US上个月在叶卡捷琳堡宣布判决时，记者埃文·格什科维奇站在被告的玻璃笼子里。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，有报道称，先前交换协议中使用的一架飞机降落在俄罗斯飞地加里宁格勒，即将进行囚犯交换的迹象有所增强。 &lt;/p>;&lt;p>;最近几天，包括惠兰在内的一些俄罗斯知名囚犯在长期服刑的监狱中失踪，人们的希望也随之上升。&lt;/p>;&lt;p>;被送回俄罗斯的交换条件是瓦迪姆·克拉西科夫（Vadim Krasikov），一名因在无耻暗杀中杀害前车臣叛军指挥官而被监禁在德国的俄罗斯公民。&lt;/p>;&lt;p>;这次交换对总统乔·拜登来说将是一次胜利，他的副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在 11 月大选中面对共和党人唐纳德·特朗普 (Donald Trump)。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自美国明星篮球运动员布兰妮·格林纳 (Brittney Griner) 被交换被定罪的俄罗斯军火商维克托·布特 (Viktor Bout) 以来，俄罗斯与西方之间的首次囚犯交换2022 年 12 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/44981ff7-1ca4- 4797-85ff-6cf3266572f8_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul Whelan 是一名前美国海军陆战队员，被指控从事间谍活动，于 2018 年 12 月在俄罗斯被捕，他站在被告体内2019 年在莫斯科的笼子里。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也将是自 2010 年以来最大规模的交换，当时俄罗斯与西方之间交换了 14 名涉嫌间谍。其中包括莫斯科派往英国的双重特工谢尔盖·斯克里帕尔（Sergei Skripal）和华盛顿派往俄罗斯的俄罗斯卧底特工安娜·查普曼（Anna Chapman）。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，涉及十几人的重大交换仅在冷战期间，苏联和西方列强在 1985 年和 1986 年进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;据航班跟踪网站 Flightradar24 称，一架已用于 Griner 和布特交流的飞机于周四上午从莫斯科飞往加里宁格勒。两小时后，这架航班被追踪到从加里宁格勒起飞。&lt;/p>;&lt;p>;通常，只有在俄罗斯定罪后才能进行交换，而几名知名政治犯同时失踪的情况极为罕见。 &lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇在前往叶卡捷琳堡进行报道时被捕。他、他的雇主和美国政府都强烈否认针对他的间谍指控。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在宣判后表示，他“正在努力推动埃文的释放，并将继续这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在宣判后表示，他正在“努力推动埃文的释放，并将继续这样做”。 >;&lt;p>;华盛顿还一直致力于释放被监禁的 54 岁前海军陆战队员惠兰，他于 2018 年在莫斯科被捕并被指控从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;惠兰当时在一家美国汽车零部件公司从事安全工作。 2018年他在莫斯科被捕时，一直坚称针对他的证据是伪造的。&lt;/p>;&lt;p>;最近他抱怨感觉被华盛顿抛弃了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;失踪者中还有记者兼活动家弗拉基米尔·卡拉-穆尔扎 (Vladimir Kara-Murza)，他是一位 42 岁的俄罗斯和英国混血公民。他的律师周三表示，在两次被拒绝进入他本应被关押的设施后，他们不知道他的位置。&lt;/p>;&lt;p>;公开反对俄罗斯入侵乌克兰的卡拉-穆尔扎是因叛国罪和其他罪名在西伯利亚服刑 25 年。他患有神经疾病，本月早些时候被转移到监狱医院接受医疗检查。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛文尼亚的一起案件让这起阴谋更加复杂，该国法院对两名涉嫌为莫斯科从事间谍活动的俄罗斯人判处更多监禁。入狱超过一年半，但随后下令将他们驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，在俄罗斯逮捕的美国公民有所增加，华盛顿认为克里姆林宫试图确保他们获释俄罗斯人在国外被定罪。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia wants Hong Kong to tap its investment potential, plans first-ever business forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272836/indonesia-wants-hong-kong-tap-its-investment-potential-plans-first-ever-business-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/f9748099-d7e5-42c3-ae7d-2612efa716b8_0d7ffb81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总领事尤尔·爱迪生表示，香港拥有“独特”的福利他的国家。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是对香港热衷与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体的总领事进行的一系列采访中的第一篇。&lt;/p>;&lt;p >;印度尼西亚驻香港最高外交官表示，印度尼西亚将于 11 月在香港举办首届商业论坛，以“清晰地了解”其投资潜力，并强调该金融中心在帮助这个东南亚巨人实现其目标方面发挥着关键作用。发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;总领事尤尔·爱迪生 (Yul Edison) 在接受《华盛顿邮报》独家采访时将印度尼西亚描述为“充满机遇的土地”，在推动印尼与印度尼西亚之间加强联系的过程中，香港为印度尼西亚提供了许多“独特”的好处。 &lt;/p>;&lt;p>;2024年香港印度尼西亚周将于11月1日至3日举行，主题为“通往印度尼西亚的桥梁”，这将是总领事馆举办的首次多日商业论坛， Yul 称这是一次“全面推广”，展示了可用的机会。&lt;/p>;&lt;p>;他将该论坛描述为过去十年来香港最大的印度尼西亚活动，并表示它将在事务上连接两个司法管辖区之间的企业贸易、旅游和投资领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;尤尔表示，与来自香港和印度尼西亚的发言人一起，这将提供“关于两个地区之间潜在合作的清晰画面”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望提供有关印度尼西亚的完整信息，也希望从香港方面和国际方面获得更多有关香港的信息。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港和印度尼西亚行政长官李家超在访问该国期间签署了 15 份谅解备忘录，李家超表示，在该市应对经济逆风之际，与东盟国家建立更紧密的关系将创造新机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/ad31d1c8-798f-40dc-94a9-60227e81a7a9_1a4c2dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达的天际线。 2022 年，香港从印度尼西亚进口了约 31 亿美元的商品。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，印度尼西亚雇主协会的代表团代表一些企业该国的顶级公司与李会面，讨论了如何为想要进入香港和中国大陆市场的印度尼西亚企业和家族企业创造更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 表示，香港提供了许多机会对印度尼西亚有利的优势。除了作为金融中心之外，他还强调了该市作为贸易中心以及技术、创新、法律、知识产权和人文交流中心的作用。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出全球70%的离岸人民币支付是通过香港结算的，他希望他的国家能够利用这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从这一安排中受益，”他说。 “这是非常独特的……尤其是现在，香港是一个超级联系者和超级增值者。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡长期以来一直是该国最大的外国直接投资来源国，到 2023 年将达到 154 亿美元，据印度尼西亚投资部称。同年，香港成为继中国大陆之后的第三大来源地，达 65 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 表示，香港对中国的兴趣一直在增加。周一，该部透露，今年上半年香港投资已达到 38 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 表示，香港投资者主要将资金投入基本金属、住房和食品等行业。但他希望能够扩大到其他关键领域，包括基础设施、旅游业及其新兴数字经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/01/9eb2ca13-6031-4175-b9e4-b3e585db5631_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科·维多多（左）和行政长官李约翰去年在雅加达的一次会议上。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些行业被视为该国“2045年黄金印尼愿景”发展计划的关键支柱。&lt;/p>;&lt;p>;该蓝图由该国即将卸任的领导人首次提出2019 年佐科·维多多总统的目标是到本世纪中叶将该国变成一个先进和繁荣的国家。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 指出，印度尼西亚有 20 多个经济特区，提供税收优惠和更便捷的发展途径业务以及强大的初创生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;“因此我们需要一个合作伙伴来开发这些领域，”Yul 说。 “我们把目光投向香港，因为我们知道香港作为世界金融中心之一，有很多钱。”&lt;/p>;&lt;p>;Yul表示，除了投资之外，他还希望看到贸易进一步扩大。根据国际货币基金组织的数据，尽管香港是东南亚国家联盟中最大的经济体，2023 年国内生产总值将达到 1.71 万亿美元，但它只是香港在该地区的第六大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府统计处的数据，2022年香港从印度尼西亚进口了约31亿美元的商品，其中约12亿美元是煤炭。其他主要商品包括珠宝、石油和食用产品。&lt;/p>;&lt;p>;“这个数字......它[不]反映真实的印度尼西亚，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Yul 说存在困难克服扩大贸易的困难。他说，印度尼西亚当局必须简化该国的“监管复杂性”，并找到改善航线的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“[运输产品]需要花费大量资金，因为印度尼西亚是东盟成员国中距离最远的国家“如果我们不解决这个问题，我们就无法竞争。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/01/f9677382-f370-4022-87ae-e359e78a927e_ecd224c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尤尔总领事爱迪生表示，这座城市的独特之处在于其自然与文化、技术与传统的融合。摄影：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;轻松的一面&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为夜晚确实能展现香港作为一个充满活力的大都会的魅力摩天大楼和霓虹灯。这里的景色总是令人着迷，我发现自己乐在其中而不感到无聊。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港的独特之处在于它充满活力地融合了自然与文化、科技与传统。因此，我认为参观星光大道和太平山是一睹香港两岸风光的好方法——在星光大道一睹这座城市的艺术魅力和郁郁葱葱的绿色植物登上太平山顶可以看到美丽的城市景观。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我很喜欢香港的点心。种类繁多，与印尼家乡的点心相比，我更喜欢它们的正宗性，当然，印尼的点心已经稍微适应了当地的口味。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is timing right for China’s foreign minister to visit Ukraine as part of peace efforts?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272825/timing-right-chinas-foreign-minister-visit-ukraine-part-peace-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/62a685af-e97e-48c7-b4aa-b08f88e49af6_7872b2de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 乌克兰部长访华期间德米特罗·库莱巴和王毅合影。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国分析人士表示，乌克兰邀请中国外交部长王毅访问该国可能表明基辅越来越多地寻求北京的支持，但警告称这仍有待进一步确定。看看交战双方愿意接触多远。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴上周访问中国——自 2022 年 2 月战争爆发以来他首次访问中国——期间告诉王，中国很乐意进行对话如果莫斯科表现得“诚意”的话，就应该去俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学欧洲问题专家王一伟表示，在他所称的“软化”的形势下，王毅伟访问俄罗斯将是“好时机”。乌克兰及其西方支持者的立场。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，唐纳德·特朗普可能重返白宫 — — 他曾吹嘘如果获胜，他可以在 24 小时内结束战争 — — 以及增加的欧洲议会中反对进一步帮助乌克兰的右翼政客提出了国际社会对基辅的支持将持续到什么程度的问题。&lt;/p>;&lt;p>;王说，总统弗拉基米尔·泽伦斯基担心“乌克兰可能会被‘牺牲’” &#39;由西方&#39;。他补充道：“就连欧洲现在也希望中国在斡旋中发挥更大作用……中国也看到了紧迫性，愿意做好自己的工作。”&lt;/p>;&lt;p>;王一伟表示，中国外长此行有可能部长可能会为泽伦斯基会见习近平铺平道路——最有可能是在国际聚会上，例如今年在秘鲁举行的亚太经合组织峰会或在巴西举行的二十国集团会议。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人已会见了弗拉基米尔自战争爆发以来，普京多次誓言要深化与俄罗斯的合作，但在此期间只与泽连斯基通过一次电话。&lt;/p>;&lt;p>;在向中国外交部长发出邀请之前，他进行了一系列高级会议包括美国总统拜登在内的政治人物已经访问了乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;王一伟表示，中国还可以推动邀请俄罗斯参加G20会议，这可能为两国之间的直接沟通铺平道路。普京和一些西方领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国欧亚事务特使李辉正在进行第四次和平访问巴西、南非和印度尼西亚，寻求为和平进程争取支持中国和巴西于 5 月发布了六点计划，呼吁俄罗斯和乌克兰之间进行谈判和停火。&lt;/p>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 上周访华期间表示，中国可能成为该地区的“关键参与者”泽伦斯基在周二接受法国媒体采访时还称北京是“关键参与者”，其中包括法新社。但他强调，他不希望中国充当调解人，而是向俄罗斯施压。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国愿意，它可以迫使俄罗斯结束这场战争，”他说。&lt;/p>;&lt;总部位于北京的中国与全球化智库副主任高维克表示，他并不认为王毅“绝对有必要”访问乌克兰，而是可以提议在交战双方同意的情况下主持闭门会谈。愿意对话。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，乌克兰可能更愿意尽快开始这些谈判，因为如果特朗普重返白宫，乌克兰可能会“缺乏灵活性”来做出“独立”决定。&lt;/p>;&lt;p>; “中国成功地在沙特阿拉伯和伊朗之间以及巴勒斯坦14个派别之间进行调解......但（他们的会谈）在结果公布之前并未公开，”同时担任中国东部苏州大学讲座教授的高说。 .&lt;/p>;&lt;p>;“关键是这次会议的目的是什么？中国一直表示，如果双方（乌克兰和俄罗斯）都不想对话，其作用将非常有限。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅在会见库莱巴时承认时机“还不成熟” &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，如果乌克兰同意放弃北约成员国身份和交出俄罗斯试图吞并的四个省份等条件，俄罗斯愿意与乌克兰进行谈判。乌克兰拒绝了这些条件，并表示俄罗斯必须从所有被占领土撤军。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及库莱巴上周的言论时，克里姆林宫发言人表示，乌克兰需要做出更多澄清并采取更多行动&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学王教授表示，莫斯科方面的态度很关键，目前似乎对谈判不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“任何调解都需要与俄罗斯协调……不能单方面发起”来自中国，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>