<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mainland China bans Taiwanese mangoes in latest trade barb, Taipei hits out at ‘one-sided’ act]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3231806/mainland-china-bans-taiwanese-mangoes-latest-trade-barb-taipei-hits-out-one-sided-act?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/105d90ef-ce37-4c78-ac76-521572705dd6_522cf31c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆从周一开始禁止从台湾进口芒果，这是对台湾芒果的最新打击台湾副总统、主要总统候选人赖清德最近过境美国后，政治关系恶化，农业部门受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;对中国大陆消费者喜爱的台湾珍贵作物之一进行的测试发现了一种粉虱北京国台办表示，这些“害虫”可能会损害农业生产及其“生态安全”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾农业部证实了这一禁令，称其为“单方面”行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该禁令是在过去两年中北京发布类似命令禁止进口台湾菠萝、莲雾、柑橘类水果和某些类型的海鲜之后制定的。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国大陆结束两年的禁令，取得了圆满成功禁止台湾糖苹果进口&lt;/h3>;&lt;p>;上周，黎智英在前往巴拉圭出席总统佩纳就职典礼途中经纽约过境后，中国大陆也对台湾糖苹果实施临时反倾销措施&lt;/p>;&lt;p>;北京猛烈抨击华盛顿接待曾短暂进入纽约的黎智英，并谴责台独分裂分子。他回程期间还在旧金山停留。&lt;/p>;&lt;p>;台湾将自治的台湾视为一个分裂领土，必须与大陆统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;两国关系近年来，台湾的命运不断恶化，台湾的命运仍然是中美之间的一个热点。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自美国前众议院议长南希·佩洛西访问台北以来，美台关系在过去一年中得到加强2022年8月。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的与北京有外交关系的国家承认存在一个中国原则，台湾是中国的一部分。然而，华盛顿反对任何改变两岸现状的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;台湾农业部表示，今年台湾芒果产量超过 17 万公吨，其中 2.2% 用于出口。 &lt;/p>;&lt;p>;国土资源部表示，2023 年中国大陆仅接收了 938 公吨芒果。&lt;/p>;&lt;p>;国台办表示，已将该禁令通知台湾官员，并“要求台湾进一步”中央电视台在微博上发布的声明称，“完善植物检疫管理制度”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施是正常的生物安全防范措施，科学合理，符合国家有关规定。”台北农业部承认，其已接到中国大陆官员的通报，称六月和八月初装运的芒果含有粉虱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;声明补充说，台湾种植商和包装商已收到通知，并被要求进行改进。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，自 2018 年以来，已有 5,600 批芒果运抵中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们声明称，对在没有科学对话的情况下任意暂停贸易的做法深表遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“农业部将继续通过双边渠道呼吁中方开展技术对话……以找到恢复贸易的合理解决方案。”尽快销售芒果。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，台湾农业密集型屏东县的芒果种植者并不担心北京的禁令，因为他们的大部分产品销往国内市场或其他亚洲国家。屏东房山农会陈姓职员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia buys US$1.1 billion of US missiles amid Aukus and ‘arms race’ concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231807/australia-buys-us11-billion-us-missiles-amid-aukus-and-arms-race-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/95013764-a37f-49dd-9540-6a34b5a37545_20e4fa24.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚从美国购买了价值 17 亿澳元（11 亿美元）的导弹随着国内对其根据与美国和英国的奥库斯联盟购买核动力潜艇的担忧持续发酵。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德·马勒斯和国防工业部长帕特·康罗伊表示，此次收购得到了国家的支持。 4 月份的最新国防审查建议堪培拉采取一项阻止对手到达澳大利亚海岸的战略，例如建立远程导弹能力。周日接受当地采访，讨论澳大利亚是否与中国进行军备竞赛，并将北京视为威胁，尽管黄不想卷入讨论。&lt;/p>;&lt;p>;周一，堪培拉宣布正在从澳大利亚购买产品美国将花费 13 亿澳元购买约 200 枚“战斧”巡航导弹，并花费 4.31 亿澳元购买 60 枚先进反辐射制导导弹。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚将成为继美国和英国之后拥有“战斧”导弹的三个国家之一。这些导弹的射程为 1,500 公里。&lt;/p>;&lt;p>;这些采购是在 30 年内专门用于购买 Aukus 核动力潜艇的 3,680 亿澳元的基础上进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“通过收购这些强大的远程打击导弹，阿尔巴尼亚政府正在迅速采取行动，落实《国防战略审查》的建议，”马勒斯说。 “我们正在投资我们的国防军所需的能力，以使我们的对手在远离我们海岸的地方面临风险，并在我们今天生活的复杂和不确定的世界中确保澳大利亚人的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰战争已经证明了不仅拥有战争库存，而且还拥有国内导弹制造业的重要性，这一声明将有助于实现这一目标。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的 Aukus 交易目前安全，但工党的分裂表明 &#39;未来的问题”&lt;/h3>;&lt;p>;马尔斯关于导弹的评论反映了堪培拉对奥库斯的理由，过去一周向他的政党成员重复了这一理由，他们越来越担心将澳大利亚主权割让给美国的危险&lt;/p>;&lt;p>;在上周举行的一次重要的工党会议之前，许多工党分支都通过了审查或退出 Aukus 的动议，在会议上，Aukus 受到了激烈的争论，尽管它之前已经获得了党内派系的认可，同时得到了两党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;当康罗伊在会议上表示“军备竞赛已经开始”并告诉党团不要加入时，党员们对他进行了质问。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;会议结束后，外交部长黄周日接受国家广播公司质询，询问堪培拉是否与中国进行军备竞赛，并认为中国“让世界变得更加危险”。&lt;/p>;&lt;p>;重复黄说，世界正面临“二战结束以来最具挑战性的战略环境”，这是一种常用的说法，堪培拉的行动是为了确保“一个主权受到尊重的和平、稳定和繁荣的地区”。&lt;/p>;&lt;其中一个关键部分是战略平衡。这包括军事威慑，但也包括通过外交和接触来保证，”她告诉澳大利亚广播公司。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚可以成为缓解美中紧张局势的“合理”调解者：前部长&lt;/ h3>;&lt;p>;当被问及中国是否让世界变得更加危险时，黄说堪培拉对于该地区的军事集结一直很坦率。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，中国之间存在着更大的战略竞争。伟大的力量。我们知道我们地区正在发生什么。我们最近看到了台湾海峡的演习，我们看到了菲律宾发生的事件，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;黄还表示，堪培拉正在“密切”考虑《联合国禁止核武器条约》核武器 (TPNW)，但表示其架构存在问题，例如其与《核不扩散条约》(NPT) 的一致性。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚于 1973 年加入《不扩散核武器条约》，但尚未签署或批准该条约2017 TPNW，尽管工党在上周的会议上多次承诺签署该协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar looks into suing Goldman for 1MDB scandal: ‘you steal from the people, I will have to get it back’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231796/malaysias-anwar-looks-suing-goldman-1mdb-scandal-you-steal-people-i-will-have-get-it-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/74b54b5d-a422-42c0-98c9-1562ecfb0939_8544dff1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，他可能会考虑就高盛所扮演的角色对高盛提起诉讼据 CNBC 采访，涉及 1Malaysia Development Bhd. 的数十亿美元丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔告诉 CNBC 的宋马丁，除了与这家华尔街公司谈判之外，政府正在权衡多种选择。他说，到目前为止，该银行“还不太愿意”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，当然会就这一点进行讨论，还有其他途径可以采取。我不会低估再次提起诉讼问题的可能性，”安瓦尔在周一播出的采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，安瓦尔表示这个问题很复杂，并且在美国将使政府损失一大笔钱。 “但是你从人民那里偷了东西，我必须把它拿回来，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚领导人安瓦尔的救济，因为反对派未能改变州选举的现状&lt;/h3>;&lt;p>;国家发展基金 1MDB 成为数十亿美元丑闻的中心，引发了亚洲、美国和欧洲的调查。高盛于 2020 年承认其在美国执法史上最大的外国贿赂案中所扮演的角色，达成了多项价值数十亿美元的国际和解协议，以结束对其为 1MDB 筹款的调查。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在一月份曾要求这家美国银行兑现了与马来西亚前政府达成的 2020 年和解协议，因其在 2012 年和 2013 年为 1MDB 筹集了 65 亿美元资金。他后来说，他的前任与高盛达成的协议“太轻了”，他正在重新评估此事。&lt;/p>;&lt;p>;上届政府三年前宣布的和解协议要求高盛向美国支付赔偿金25 亿美元，同时保证归还世界各地当局扣押的 1MDB 14 亿美元资产，以换取马来西亚放弃对该银行的指控。&lt;/p>;&lt;p>;高盛还必须一次性支付 250 美元的临时付款该银行表示，如果马来西亚在 2022 年 8 月之前尚未收到至少 5 亿美元的资产和收益，则将获得 100 万美元。然而，高盛在去年的一份文件中表示，两人对于政府是否在 8 月最后期限之前收到 5 亿美元的收益存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么我必须惩罚马来西亚人民？支付他们赚取的巨额利润？”安瓦尔在 CNBC 采访中提到高盛时说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Iran pledge cooperation ahead of Brics summit, as Tehran seeks to join bloc]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231798/china-and-iran-pledge-cooperation-ahead-brics-summit-tehran-seeks-join-bloc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/9b3618da-467f-407c-a257-0a9b7c89a99f_58a11e8b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和伊朗外长在周二于约翰内斯堡举行的金砖国家峰会之前发表了讲话，德黑兰正在寻求成为该集团的第六个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;在周日的电话交谈中，伊朗总统侯赛因·阿米尔-阿卜杜拉希安告诉中国外长王毅，德黑兰希望加强与北京在地区和国际事务中的合作&lt;/p>;&lt;p>;阿米尔-阿卜杜拉希安表示：“伊朗高度重视发展伊中全面战略伙伴关系，期待同中方保持高层交往，深化在‘一带一路’框架下合作。”据中国外交部称。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，德黑兰和北京签署了价值4000亿美元的战略合作协议，为伊朗参与“一带一路”倡议（一项从亚洲延伸的全球基础设施项目）铺平了道路&lt;/p>;&lt;p>;中国声明表示，北京将在涉及双方核心利益的问题上支持伊朗，并补充说：“中国愿意……共同反对外部干涉；抵制单方面欺凌行为；捍卫两国主权、安全、发展利益；维护发展中国家共同利益和国际公平正义。”&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的国家表示有兴趣加入新兴经济体金砖国家集团，目前金砖国家成员包括巴西、印度、俄罗斯、中国和南非。除伊朗外，孟加拉国、玻利维亚、印度尼西亚和 53 个非洲国家也受邀参加周二在约翰内斯堡开幕的为期三天的峰会。&lt;/p>;&lt;h3>;“去美元化”先于金砖国家在新兴经济体中获得关注。会面&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗总统易卜拉欣·莱西上周还与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京讨论了伊朗的潜在成员国身份，但据莫斯科国际关系分析师称，建立这种关系并不是为了对西方构成挑战安德鲁·科里布科（Andrew Korybko）。&lt;/p>;&lt;p>;“该组织只想扩大本国货币的使用，并逐步改革全球金融架构，以便对非西方国家更加公平。伊朗可能的加入不会改变这些计算。”科里布科援引南非的评论称，南非并不打算去美元化。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，南非内部“似乎不存在任何分歧”伊朗加入该组织，并表示其加入可以帮助“通过赋予该组织西亚层面，使该组织在相关问题上的对话多样化”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，伊朗成为上海合作组织的第九个正式成员，加入中国、俄罗斯、印度、巴基斯坦、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和乌兹别克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;王还讨论了中国促成的伊朗和沙特阿拉伯之间的历史性协议，该协议在时隔九年后恢复了外交关系，并表示王毅表示，“中方赞赏伊朗的正确决定，将继续支持中东国家探索适合本国国情的发展道路”。邻国之间“团结自强”的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国的声明，双方还就伊朗核协议交换了意见，该协议为伊朗提供了数十亿美元的制裁减免以换取对其核计划的限制。唐纳德·特朗普在 2018 年让美国退出该协议，至今尚未重启。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖四国峰会：非洲国家等待扩大成员资格&lt;/h3>;&lt;p>;“只有恢复王毅表示，“全面有效执行伊核全面协议”才能从根本上解决伊朗核问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与各方加强协调，包括伊朗在内，推动伊朗核问题朝着有利于维护地区和平稳定的方向发展。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New transport set-up at Hong Kong’s Kai Tak Cruise Terminal helps passengers reach city centre faster, operator says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231784/new-transport-set-hong-kongs-kai-tak-cruise-terminal-helps-passengers-reach-city-centre-faster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/5f43b918-16cc-4c0a-aa0d-29256c8c3d1a_4272b5f1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港启德邮轮码头的乘客前往启德邮轮码头的速度港口运营商周一表示，根据新措施，周末市中心的流量几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;全球邮轮码头董事总经理杰夫·本特 (Jeff Bent) 表示，周六抵达海洋光谱号的乘客的交通状况比之前要顺利得多两周前，当该船自 Covid-19 大流行以来首次返回城市时，乘客面临物流惨败。&lt;/p>;&lt;p>;“我们估计吞吐量增加了约 94%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，根据政府的新安排，乘客能够更快地离开，其中包括增加航站楼和香港各个地点之间的巴士路线。&lt;/p>;&lt;p>;本特强调，巴士，尤其是启德港铁站和总站之间的免费班车，是值得保留的“基本”必需品。&lt;/p>;&lt;p>;但当被问到长远来看谁应该为巴士服务付费时——政府，邮轮公司或码头运营商 - 总经理指出，该市的机场和海港目前不负责运输安排。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁当局考虑开发码头附近的区域，将酒店纳入其中、停车场和购物中心，以便游客下船后可以选择留宿。&lt;/p>;&lt;h3>;乘客使用新的交通设置，游轮顺利抵达香港&lt;/h3>;&lt;p>;旅游局局长杨凯文运雄周六表示，他将研究码头运营商如何分担额外物流安排的成本。&lt;/p>;&lt;p>;本特表示，对于乘船短暂停留的游客来说，穿梭巴士是首选交通方式&lt;/p>;&lt;p>;“但对于以香港为母港的邮轮，乘客往往会前往他说。&lt;/p>;&lt;p>;本特是在回应出租​​车司机的投诉，周六，在政府根据新的交通措施加强出租车服务并提供福利后，出租车司机开车进入航站楼。例如汽油和隧道优惠券。&lt;/p>;&lt;p>;但许多出租车司机表示生意很慢，有些人不得不等待长达一个小时才能最终接载乘客。&lt;/p>;&lt;p>;本特表示他的公司将继续与出租车司机会面，讨论如何改善他们进入码头的行程，例如更好地沟通港口的乘客情况，以及加强优惠券。&lt;/p>;&lt;h3>;乘客使用新的游轮，让游轮顺利抵达香港交通设置&lt;/h3>;&lt;p>;他还表示，他希望允许出租车司机在从航站楼接载乘客时收取附加费。&lt;/p>;&lt;p>;游轮运营巨头皇家加勒比的海洋光谱号返回因疫情相关限制，时隔一年多后，于8月4日飞往香港。该船将从 2024 年 12 月起以该市为母港。&lt;/p>;&lt;p>;但有报道称，码头拥挤，希望乘坐公共交通工具前往城市其他地方的乘客等待时间较长，促使政府召开会议与码头运营商召开紧急会议，讨论改善情况的方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s property-driven economic crisis is real but it’s not facing a ‘Lehman moment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231759/chinas-property-driven-economic-crisis-real-its-not-facing-lehman-moment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/dcf4df31-f7cb-4730-95f5-be05048b3d48_59ab4281.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;野村证券一段时间以来一直看空中国。不过，即使按照其自身黯淡​​前景的标准来看，其上周五发布的最新研究报告也显得尤为严峻。&lt;/p>;&lt;p>;该银行不仅将今年的增长预测下调至 4.6%，甚至低于政府 5% 的温和目标——它警告说，由于政府未能遏制房地产行业的危机，可能会出现危险的“连锁反应”。&lt;/p>;&lt;p>;“房屋销售下滑可能导致房屋销售上升开发商违约数量、政府收入急剧萎缩、建筑材料需求下降、房地产和政府部门员工工资下降、消费疲软以及金融机构步履蹒跚，”野村警告称。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，全球投资者可能会认为这样可怕的预测要么过于悲观，要么认为风险不值得过多关注。然而，到上周末，随着另一场中国恐慌开始出现，投资者对脆弱性变得更加敏感。&lt;/p>;&lt;p>;这是自中国恒大集团 2021 年美元计价债务违约以来的首次，人们对广泛的金融蔓延的担忧与日俱增。碧桂园控股是一家在较小城市拥有大量风险敞口的顶级开发商，本月早些时候未能支付两支离岸债券，而此前稳定的国有开发商亏损不断加大，该公司的现金紧缩状况进一步恶化，危及其承接未完工项目的能力&lt;/p>;&lt;p>;同样令人担忧的是，中融国际信托的房地产问题引发了人们对中国庞大影子银行业的担忧，暴露了危机蔓延的主要渠道。&lt;/p>;&lt;p>;香港安盛投资管理公司亚洲固定收益主管 Jim Veneau 表示：“在进一步放松政策之后发生的这一切，让人不禁要问，情况是否实际上可能比许多人担心的要糟糕得多。”&lt;/p>;&lt;p >;上周，有迹象表明中国的脆弱性正在影响全球情绪。衡量全球股市的富时环球指数经历了自 3 月份美国银行业危机以来最糟糕的一周，而中国股市的外资流出也创下了自彭博社 2016 年开始追踪该数据以来最长的净抛售记录。&lt;/p >;&lt;p>;此外，市场对中国的评论语气也发生了明显转变。摩根大通表示，碧桂园的违约将是“中国高收益房地产行业的最后一颗钉子”。美国银行表示，“中国‘信贷事件’的风险正在令全球市场感到不安。”与此同时，Gavekal Research 甚至表示，“令人担忧的是‘雷曼时刻’即将来临”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国房地产行业面临的严重风险不应被低估，但它们对全球的影响市场——以及市场对北京应对措施的影响——很容易被误解和夸大。&lt;/p>;&lt;p>;首先，重要的是不要夸大中国房地产危机对华尔街的影响。上周全球股市的抛售很大程度上与全球债券收益率的大幅上涨有关，因为投资者迟来地意识到利率将在比预期更长的时间内保持在高位。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行最新的全球基金经理调查结果显示，中国甚至没有被列为市场上最大的“尾部风险”。很明显，受访者认为美国商业地产比中国房地产更有可能引发“系统性信贷事件”。&lt;/p>;&lt;p>;国际投资者不仅没有将中国房地产市场低迷的后果视为雷曼兄弟类型的情况 — — 一场可能引发 2008 年雷曼兄弟倒闭后灾难规模的全系统崩溃的危机 — — 没有明显迹象表明他们正在为中国引发的崩溃做好准备。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的房地产行业才是其最大的经济担忧，而不是价格下跌&lt;/h3>;&lt;p>;这主要是因为中国房地产市场与全球金融体系的联系程度与华尔街主要投资银行不同，而且还因为国家控制的银行体系和资本管制在预防全面金融危机方面的优势。&lt;/p>;&lt;p>;其次，来自市场的更强大压力是否会迫使北京方面采取行动值得怀疑。投资者现在应该清楚，稳定是住房政策的首要任务。这并不排除在市场状况进一步恶化的情况下采取更激进的刺激措施，但考虑到所造成的损害，这种情况尚未发生这一事实说明了很多。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券认为，大多数市场可以期待的是“最终阻止螺旋式下降，并将新房销售稳定在略高于当前水平”。然而，这种支持将取决于对社会动荡的担忧，而不是市场不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;第三，即使来自市场的压力加剧，也不清楚中国决策者是否知道如何应对。这是因为政府内部长期存在政策分歧，以及与中国经济关键时刻的数据敏感性和流动性相关的因素。&lt;/p>;&lt;p>;任何表明后疫情时代复苏的迹象都弱于人们担心的风险进一步削弱了北京眼中的信心。这就是政府限制敏感经济和金融数据发布的部分原因。这也加剧了人们的担忧，即如果政策制定者比之前想象的更担心经济增长，那么更激进的刺激措施可能会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;中国没有面临“雷曼时刻”，也不太可能面临“雷曼时刻”。鉴于其国有金融体系。这有助于解释为什么全球投资者并未过度担忧。这场危机是一场结构性经济危机，任何市场压力都无法化解。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia is getting older, and that’s about to become very expensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3231780/australia-getting-older-and-thats-about-become-very-expensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/fc41da05-fb5a-4616-92d8-72ff45646f20_5b005753.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚在未来四十年将面临重大的人口变化，其中预计老年公民数量将会增加，而总体人口增长将会放缓。&lt;/p>;&lt;p>;根据周日发布的政府最新代际报告的数据，到 2060 年代初，澳大利亚人口预计将增长到 4000 万以上。&lt;数据显示，未来 40 年人口增长预计将放缓至 1.1%，低于过去 40 年的 1.4%。旨在指导立法者长期政策的完整报告将于周四发布。&lt;/p>;&lt;p>;预计该国居民的寿命将更长，85 岁以上的人口数量预计将增加两倍未来几十年，65 岁以上人口将翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;因此，到 2060 年代，该国的老年护理经济可能几乎翻倍，达到国内生产总值 (GDP) 的 15%。 &lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候发布的另一份代际报告数据显示，澳大利亚人口老龄化和偿债成本预计将在未来 40 年内使政府支出减少约 1,400 亿澳元（900 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;由于中国关税的影响，澳大利亚难以卸下 280 万瓶葡萄酒&lt;/h3>;&lt;p>;随着澳大利亚人口前景的恶化，报告称，未来几十年增长最快的五个支出压力中的三个预计将是财务主管吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 在一份电子邮件声明中表示，报告显示，护理经济的增长将成为未来几十年最显着的变化之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“代际报告揭示的是今年之后，预算压力加剧，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong’s Lantau Tomorrow Vision too optimistic? Survey respondents fear financial burden, consultation reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231778/hong-kongs-lantau-tomorrow-vision-too-optimistic-survey-respondents-fear-financial-burden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 15:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/77d7dc2b-9c15-4889-a0ce-68ca00326549_01d0f872.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港居民对建造三座人工岛的计划的财务可行性表示担忧根据当局披露的一份公众咨询报告，在全球经济步履蹒跚的情况下，大屿山附近的土地受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;但约60%的受访者仍然支持“明日大屿愿景”项目。咨询于三月份结束，发展局于周日晚上公布了调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;占地 1,000 公顷（2,471 英亩）的填海项目旨在解决土地短缺问题，并将容纳该市的第三个中心商业区区涉及的建设成本高达 5,800 亿港元（740 亿美元），财务回报估计为 7,500 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“一些[受访者]对该项目对公共财政造成的影响表示担忧报告指出，其成本估算和控制，一些人认为对经济效益的评估过于乐观。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果是在政府结束该大型开发项目为期三个月的咨询后四个月发布的。去年12月至今年3月期间。&lt;/p>;&lt;p>;在收集到的7,800份回复中，近60%的人表示支持该项目，另有25%的人反对。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的人工岛计划“可能会带来财务风险，陷入延误”&lt;/h3>;&lt;p>;根据“明日大屿愿景”倡议，政府计划填海三座岛屿并建造多达 21 万个单位以容纳 55 万人，那里的经济发展将催生第三中央商务区。&lt;/p>;&lt;p>;该项目除了使用公共资金外，还提出发行债券和公私合作的不同模式。财政司司长陈茂波早些时候建议发行零售债券。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众咨询中的一些受访者对政府的债券计划持乐观态度，但一些人表示此举可能不是一个“有吸引力的融资选择”，因为利率上升和全球金融不稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将于今年晚些时候推出绿色措施，以抵消人工岛计划&lt;/h3>;&lt;p>;“投资回报的不确定性以及经济增长的事实报告警告称，“如果进入加息周期，可能会阻碍投资者购买基建债券。”&lt;/p>;&lt;p>;一些受访者还质疑，由于近期房地产市场和土地市场的低迷，预计收入是否过于乐观&lt;/p>;&lt;p>;报道称，有评论人士以机场第三跑道建设为例，认为填海工程的成本被低估。债券发行量超出了最初的目标，产生的利息将给政府和纳税人带来巨大的财务负担。&lt;/p>;&lt;p>;公众咨询中提出的其他融资方案包括将资产转化为可投资证券，以吸引资金&lt;/p>;&lt;h3>;香港大屿山人工岛的标价飙升至 5800 亿港元&lt;/h3>;&lt; p>;虽然受访者普遍支持让私营部门参与填海造地和基础设施建设融资的建议，但也有一些人担心这可能“削弱政府对土地资源的控制”，并导致交通项目“收取高额通行费”。&lt;/p>; &lt;p>;他们呼吁当局保留对土地销售和基础设施运营监管的控制权，并对项目的收入和支出进行长期评估，以确定适当的融资方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing claims Chinese ministry official is CIA recruit, second arrest China lays at feet of US spy agency in a month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231777/beijing-claims-chinese-ministry-official-cia-recruit-second-arrest-china-lays-feet-us-spy-agency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/bb962b62-3412-434a-bae7-33477c961837_c602a367.j​​pg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高反间谍机构国家安全部 (MSS) 宣布周一，它逮捕了一名据称是中央情报局间谍的官员。&lt;/p>;&lt;p>;据称，一名姓郝的 39 岁国防部官员在日本留学期间被美国中央情报局招募，成为美国中央情报局的一名间谍。一名美国间谍。但它没有透露郝的性别或郝所在的部门。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国此前很少公开点名敌对组织或国家，但这是本月第二起涉嫌间谍活动的案件。国防部直指中情局。&lt;/p>;&lt;p>;8月10日，国安部称逮捕了一名52岁的国营军火公司员工，此人在意大利留学期间开始为中情局工作.&lt;/p>;&lt;p>;随着中国和美国加强各自的反情报工作，这两起案件均在该部门的新微信账户上公布。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的声明中，国家安全部表示，在申请在日本留学期间，为了办理美国签证，郝结识了美国驻日本大使馆的官员泰德（Ted 的中文译名）。&lt;/p>;&lt;p>;“泰德通过吃饭、送礼物、等，并请郝帮助撰写论文，并承诺支付费用。”公告称。&lt;/p>;&lt;p>;在任期结束时，特德向郝介绍了他的同事李军。该部补充说，郝和李军继续合作。&lt;/p>;&lt;h3>;中国安全部攻击美国“自私、霸权和不诚实”&lt;/h3>;&lt;p>;报告称：“在郝的研究结束之前在国外，李军坦白自己是中央情报局东京站的成员，并招募了郝，要求郝到我国核心单位工作。郝同意了，与美国签署了间谍协议，并接受了考试和培训”。&lt;/p>;&lt;p>;根据声明，郝回国后开始在一个未透露姓名的部门工作，并于2017年在中国会见了中央情报局人员。多次提供信息并收取间谍费用。&lt;/p>;&lt;p>;公安部表示，已发现郝的间谍活动，正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;8月1日，国安部敦促公众加入进来“严峻而复杂”的反间谍斗争。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，众议院于 8 月 2 日表示，将调查中国涉嫌参与入侵美国商务部和国务院电子邮件系统的行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;8月3日，美国司法部称两名海军士兵因“向中华人民共和国传输敏感军事信息”而被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;中国需要“积极防御”国家安全部长称间谍网络&lt;/h3>;&lt;p>;7 月 20 日，中央情报局局长威廉·伯恩斯 (William Burns) 在阿斯彭安全论坛上表示，该机构在中国的情报网络在经历十年重大损失后，在重建其在中国的间谍网络方面“取得了进展” &lt;/p>;&lt;p>;北京回应称将采取“一切必要”反措施维护国家安全。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s weekend home sales dwindle to record lows as ‘choice paralysis’ amid supply surge drives buyers to ‘shop around’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3231775/singapores-weekend-home-sales-dwindle-record-lows-choice-paralysis-amid-supply-surge-drives-buyers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/e7fabb7d-e4ed-41e0-8cfa-0408a194bb98_9870c2e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡 8 月 12 日至 13 日周末房地产销售下滑至新低，仅三个再开发项目共售出 53 套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;“就售出单位数量而言，与最近推出的产品相比，销售量较低，”PropNex 首席执行官伊斯梅尔·加福尔 (Ismail Gafoor) 表示。 “这可能是因为自 7 月以来我们已经推出了 9 个新项目，买家今天有了更多选择。”&lt;/p>;&lt;p>;在过去两周推出 5 个新项目之前，“7 月已经是ERA 新加坡首席执行官 Marcus Chu 表示，“这是一个繁忙的月份”，共推出了四次，总计超过 2,500 套。&lt;/p>;&lt;p>;“7 月的供应量蔓延至 8 月，影响了本月的新推出，”他补充道。 “市场上有各种各样的项目可供选择，购房者和投资者眼花缭乱。”&lt;/p>;&lt;p>;上一次出现大量推出是在 2018 年 11 月，当时提供了 8 个项目，共 1,265 个单位， Huttons Asia 首席执行官 Mark Yip 说道。 “[推出的单位数量]最高出现在 2021 年第一季度，当时推出了四个项目的 2,629 个单位。”&lt;/p>;&lt;p>;4 月份针对除首次购房者之外的所有人的额外买家印花税 (ABSD) 上调Chu 表示，新加坡人或永久居民 (PR) 加上利率上升，使得买家更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“对于不需要支付 ABSD 的首次购房者来说，这就像刚刚还剩下一颗子弹，所以他们想充分利用它，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;除了买家疲劳之外，“有点选择瘫痪”也开始出现，特别是对于 RCR 和 OCR 项目，他说加福尔。自 4 月份以来，已有六个城市边缘项目启动，另外三个位于郊区。&lt;/p>;&lt;p>;“买家需要时间来分析他们的选择，而定价是一个主要考虑因素，”Gafoor 说。 “开发商注意到买家对价格敏感。”&lt;/p>;&lt;p>;青建地产将雅顿的定价为每平方英尺 1,688 新元（1,243 美元），Gafoor 表示，与其他推出的平均价格相比，这“很有吸引力”今年价格从每平方英尺 2,057 新元到 2,121 新元不等。&lt;/p>;&lt;p>;“The Arden 以其极具吸引力的价格和深思熟虑的功能而脱颖而出，成为 OCR 最实惠的新推出选择之一，”Chu 说。 &lt;/p>;&lt;p>;上周末，开发商清建售出了位于蔡厝港路附近凤凰路 The Arden 的 105 套公寓中的 27 套。所售单位的平均售价为每平方英尺 1,750 新元。&lt;/p>;&lt;p>;据青建总经理欧阳靖介绍，两居室单位最受欢迎，因为许多买家都是自住业主。&lt;/p>;&lt; p>;上周末，青建及​​其合作伙伴 Santarli Realty 以每平方英尺 1,475 新元的价格售出了 Altura 的 220 个单位，这是位于武吉巴督西大道 8 号的 360 个单位的行政公寓，创纪录的每平方英尺 1,475 新元。&lt;/p>;&lt;p>;在 Orchard Sophia，DB2 售出 19 个单位周末的 78 个单位中，平均价格为每平方英尺 2,800 新元，而上半年新永久业权项目的中位价为每平方英尺近 2,700 新元。&lt;/p>;&lt;p>;永久业权 Orchard Sophia 位于位于第 9 区黄金地段的索菲亚路顶部。这是对两栋相邻公寓 Fairhaven 和 Sophia Ville 的重建，DB2 于 2020 年以 6200 万新元的价格整体购买了这两栋公寓。&lt;/p>;&lt;p>;周末的买家是一个很好的组合DB2 创始人兼首席执行官丹尼斯·梁 (Dennis Leong) 表示，“自住业主和投资者”。 “他们中的许多人喜欢城市生活的前景，”他说。 “尽管该项目位于山顶，但交通便利，附近有多美歌地铁站、乌节路购物中心和学校。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有 324 套单位的 TMW Maxwell 的 7 套单位售价介于第一阶段的前 80 个单位售价分别为 150 万新元和 247 万新元，即每平方英尺 3,143 至 3,739 美元。&lt;/p>;&lt;p>;开发商（Chip Eng 的财团）表示，其余单位将在后续阶段发售。 Seng、SingHaiyi Group 和 Chuan Investments。&lt;/p>;&lt;p>;Midtown Bay 和 Midtown Modern（第七区国浩 Midtown 项目的一部分）最近的交易范围为每平方英尺 3,275 新元至 3,841 新元，这是一个“非常合理”的范围， Chu说。&lt;/p>;&lt;p>;售出的七个单位中有四个是单间公寓，两个是一居室单位，另一个是两居室单位。工作室的价格从 150 万美元起。 “这个项目是关于量子游戏的，因为它有更多的小公寓，”加福尔说。 “大约 85% 的单元价格在 150 万新元至 200 万新元之间，这对许多买家来说是一个最佳选择。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有 324 个单元的 TMW Maxwell 是位于Tras 街，位于第 2 区丹戎巴葛店屋保护区内，靠近唐人街。拥有 99 年租赁期的 TMW Maxwell 是前 Maxwell House 的重建项目，该财团于 2021 年以 2.768 亿新元整体收购了该住宅。&lt;/p>;&lt;p>;“TMW Maxwell 是新加坡中央商务区四个住宅项目中的第一个， ”楚说道。待建项目包括鹏瑞利集团和阿里巴巴的 215 套 Skywaters Residences（位于珊顿道 8 号的前 AXA 大厦重建项目）、City Developments 的 246 套 Newport Residences（位于安顺路的前 FujiXerox Towers）以及 IOI Properties 的 748 套 Marina View住宅。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计，在新加坡南部未来增长计划的支持下，对 TMW 住宅和零售空间的需求将会加快，同时对中部地区房产的兴趣也会有所回升，”Alice Tan 说道，莱坊咨询主管。&lt;/p>;&lt;p>;加福尔预计，从现在开始，“周末发售销售会出现一些摩擦”，因为买家并不急于锁定购买，而是更愿意货比三家。&lt;/p>;&lt;p >;他说，周末推出的销售会因项目而异，具体取决于附近是否有充足的未售出单位供应。 “在达到规定的五年 ABSD 期限之前，开发商仍有相当长的路要走，才能出售新项目中的单位。”&lt;/p>;&lt;p>;https://www.edgeprop.sg/property-news/weekend -launches-yield-sales-52-units-across-三个项目&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 14:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi border guards killed hundreds of Ethiopians at Yemen border, Human Rights Watch says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3231776/saudi-border-guards-killed-hundreds-ethiopians-yemen-border-human-rights-watch-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.21 14:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/21/2da13f45-ff8c-44a8-8c61-0afbe57fd3c6_88ca1bf3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯边防人员向试图越境的埃塞俄比亚人开枪并发射迫击炮人权观察组织在周一发布的一份报告中称，从也门进入该国，近年来可能导致数百名手无寸铁的移民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该人权组织引用了目击者关于军队袭击的报告以及显示死亡的图像移民路线上的尸体和墓地，称死亡人数甚至可能“可能有数千人”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国已经质疑沙特阿拉伯军队在沿途不断升级的袭击中向移民开火。其南部边境与饱受战争蹂躏的也门接壤。&lt;/p>;&lt;p>;沙特官员没有回应美联社的置评请求，但此前否认其军队杀害了移民。也门胡塞叛军据称每周通过边境偷渡移民赚取数万美元，他们也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;大约 75 万埃塞俄比亚人居住在沙特阿拉伯，可能有多达 45 万埃塞俄比亚人根据国际移民组织 2022 年的统计数据，未经授权进入该国。&lt;/p>;&lt;p>;埃塞俄比亚北部提格雷地区两年内战导致数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;h3>;在推特上批评大城市的沙特妇女被判入狱 30 年&lt;/h3>;&lt;p>;沙特阿拉伯因青年失业问题而苦苦挣扎，已与亚的斯亚贝巴合作将数千人送回埃塞俄比亚。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察表示该组织采访了 38 名埃塞俄比亚移民和 2022 年 3 月至 2023 年 6 月期间试图越境者的四名亲属，他们说他们看到沙特警卫向移民开枪或向人群发射爆炸物。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，该组织还分析了 2021 年 5 月 12 日至 2023 年 7 月 18 日期间拍摄的发布到社交媒体或从其他来源收集的 350 多个视频和照片。 它还检查了 2022 年 2 月至 2023 年 7 月期间捕获的数百平方公里的卫星图像。&lt;/p >;&lt;p>;“这些显示了小道上、营地和医疗设施中死亡和受伤的移民，移民营地附近的墓地如何扩大规模，不断扩大的沙特阿拉伯边境安全基础设施，以及移民目前使用的路线报道称。&lt;/p>;&lt;p>;美联社分析了 4 月 27 日来自 Planet Labs PBC 的卫星照片，显示与权利组织在也门拉克夫附近沙特边境发现的帐篷结构相同。可以看到两套栅栏线越过边境进入沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;卫星图像中也可以看到人权观察认定为阿尔萨比特移民营地的地点，这与该组织的据报道，该营地已于 4 月初大部分被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;这两个地区都位于也门西北部，是该国胡塞叛军的据点。联合国表示，胡塞武装控制的移民办公室“与人贩子合作，有系统地引导移民”前往沙特阿拉伯，每周带来 5 万美元收入。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年 9 月以来，胡塞武装一直控制也门首都萨那自 2015 年 3 月以来，沙特领导的联军一直在与胡塞武装作战，但没有将他们赶出首都。随着利雅得寻求结束战争的方法，沙特领导的部队与胡塞武装之间的战斗已基本停止。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在整个战争年代，胡塞武装声称多次入侵沙特边境的这个山区.&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯和中国无视西方的愤怒，承诺建立更紧密的关系&lt;/h3>;&lt;p>;战争期间，来自埃塞俄比亚的移民在沙特阿拉伯和也门发现自己遭到拘留、虐待甚至杀害。但近几个月来，联合国人权机构越来越担心沙特军队袭击来自也门的移民。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月 3 日，联合国致沙特王国的信称，其调查人员“收到有关沙特安全部队据称跨境炮击和小武器射击造成多达 430 人死亡、650 名移民受伤的指控”。&lt;/p>;&lt;p>;“据报道，如果移民被抓获，他们往往会受到联合国的信中写道：“他们会被排成一排，然后从腿侧面射击，看看子弹能射多远，或者询问他们是否愿意被射中手或腿。” “此类袭击的幸存者报告称，为了逃脱，他们必须‘装死’一段时间。”&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯驻日内瓦联合国代表团三月份发出的一封信称，它“断然反驳” 指控王国在边境进行任何“系统性”杀戮。不过，它还表示，联合国提供的“信息有限”，因此无法“证实或证实这些指控”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 14:50:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>