<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police confiscate HK$210 million of Ice, biggest seizure of drug on record]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278545/hong-kong-police-confiscate-hk210-million-ice-biggest-seizure-drug-record?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/c9f5e47f-f4ba-49da-9110-d86ee99603e2_3574fbd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方表示，他们发现了 335 公斤固体冰和 55 公斤手术期间吸食可卡因。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方查获了该市有记录以来最大规模的冰毒行动，没收了藏在家具中价值 2.1 亿港元（合 2700 万美元）的毒品，并逮捕了一名 26 岁的犯罪嫌疑人。 -马来西亚老人涉嫌贩运该物质。&lt;/p>;&lt;p>;警队缉毒科署理警司张学峰周六表示，在25名男子中发现可疑物质，包括335公斤冰毒和55公斤可卡因。隐藏在家具中的 245 个盒子。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些毒品是在周二从美国运抵香港的一个集装箱中发现的。&lt;/p>;&lt;p>;张说，该犯罪团伙周四要求物流公司提货并将货物转运至元朗一仓库。&lt;/p>;&lt;p>;警方同日突击搜查仓库，发现一名26岁男子正在拆箱。 &lt;/p>;&lt;p>;海关共检获294包毒品，其中包括335公斤冰毒，为有记录以来最大检获量，并检获55公斤可卡因。张说，他相信这名马来西亚男子一年前以游客身份进入该市，计划执行任务。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控犯有一项贩运货物罪名。危险药物，将于周一被带至屯门法院。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察唐伟国表示，该集团一直招募外国人贩运毒品，并将走私活动分成几部分，让走私活动更加困难。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们相信马来西亚的犯罪集团一直在招募其居民多次前往香港进行贩毒活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说该犯罪团伙利用全球物流业进行犯罪活动，并敦促公司对提供模糊信息的客户保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;警方还提醒公众，贩毒是一种严重犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，贩运危险药物可被处以 500 万港元罚款和终身监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man arrested for indecent behaviour with another male patient in Hong Kong hospital toilet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278546/man-arrested-indecent-behaviour-another-male-patient-hong-kong-hospital-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 21:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/fc1aa43d-65d0-4751-a1e7-aeeeef6c160e_fffbaf2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵涌医院病房一名护士接获事件通知周五晚上 9.30 左右。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子因涉嫌在香港医院病房厕所内与另一名男病人进行不雅行为而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;葵涌医院透露周六的事件发生后，承诺“全力配合警方调查”。&lt;/p>;&lt;p>;据医院称，周五晚上 9 点 30 分左右，病房的一名护士接到通知，称发生了一起“涉嫌不雅行为”的事件。 &lt;/p>;&lt;p>;医院发言人表示，“护士立即跟进调查事件，并通知警方。” “警方随后拘捕了病房内的一名患者。”&lt;/p>;&lt;p>;医院表示对此事“高度关注”，并及时安排涉事患者被分入不同病房。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine renews calls for West to approve strikes deeper into Russian territory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278544/ukraine-renews-calls-west-approve-strikes-deeper-russian-territory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 20:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/54f9331c-e115-4445-9462-8ab34b3131c6_be858162.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰战俘受到亲属和军事人员的欢迎周五在乌克兰的一个秘密地点进行了交换。乌克兰没有透露有多少俄罗斯人被释放，莫斯科也没有发表评论，但阿联酋报告称，它已在乌克兰和俄罗斯之间调换了 206 名囚犯。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰周六呼吁西方国家允许其深入俄罗斯，因为一天前美国和英国领导人的会晤并未导致两国政策发生明显转变。使用远程武器。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的恐怖活动始于俄罗斯联邦境内的武器库、机场和军事基地，”乌克兰总统顾问安德烈·叶尔马克周六表示。 “允许对俄罗斯进行深入打击将加速解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;再次发出呼吁之际，基辅称俄罗斯在一夜之间对乌克兰发动了更多无人机和大炮袭击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员多次表示呼吁盟国批准使用西方提供的远程武器打击俄罗斯领土深处的目标。到目前为止，美国只允许基辅在俄罗斯与乌克兰边境内的有限区域使用美国提供的武器。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔上任时，据信有关允许远程打击的讨论已摆在桌面上。拜登和英国首相基尔·斯塔默周五在华盛顿会面，但会后没有立即宣布任何决定。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基一直在向美国和其他盟友施压，要求允许其军队使用西方武器随着俄罗斯在冬季之前加强对乌克兰电网和公用事业的攻击，以更远的空军基地和发射场为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/14/050ddd23-95f7-420c-a941-d35603784269_181a7656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔斯塔默和外交大臣大卫·拉米周五与美国总统乔·拜登会面后在华盛顿白宫外向媒体发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他没有直接对周六上午的会议发表评论，但表示已有70多架俄罗斯无人机连夜发射到乌克兰。乌克兰空军后来表示，发现了 76 架俄罗斯无人机，其中 72 架被击落。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要增强我们的防空和远程能力，以保护我们的人民，”泽连斯基写道。社交媒体。 “我们正在与乌克兰的所有合作伙伴共同努力解决这一问题。”&lt;/p>;&lt;p>;在其他夜间袭击中，俄罗斯炮火造成一人死亡，乌克兰苏梅地区的能源基础设施成为袭击目标。乌克兰能源部表示，一名 54 岁的司机被杀，另有 7 人住院。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰东部城市哈尔科夫市州长伊霍尔表示，一枚 KAB 空投炸弹也落在了东部城市哈尔科夫的一个车库内。捷列霍夫。没有人员伤亡的报道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，莫斯科官员继续发表公开声明，警告远程打击将引发俄罗斯与西方之间的进一步升级。这些言论符合克里姆林宫自战争初期以来所宣扬的说法，指责北约国家事实上参与了冲突并威胁做出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交部副部长部长谢尔盖·里亚布科夫 (Sergei Ryabkov) 周六对国家通讯社塔斯社 (TASS) 表示，美国和英国政府正在将这场自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰时开始的冲突推向“控制不力的升级”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也发表了类似评论周四，总统弗拉基米尔·普京。他说，允许远程打击“将意味着北约国家、美国和欧洲国家与俄罗斯处于战争状态”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对普京的威胁有何看法时，拜登回答说：“我不认为别想太多弗拉基米尔·普京。”&lt;/p>;&lt;p>;其他地方，俄罗斯国防部表示，19 架乌克兰无人机在该国库尔斯克和别尔哥罗德地区上空被击落。暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man, 71, hauled off flight at Hong Kong airport for ‘verbally abusing’ Singapore Airlines crew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278542/man-71-hauled-flight-hong-kong-airport-verbally-abusing-singapore-airlines-crew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/101568d6-bc51-4af8-991c-f8c8fd0503a9_1e966b5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡航空表示，乘客和员工的安全始终是第一位的优先事项。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡航空证实，已将一名老年乘客从香港机场的航班上带走，原因是他在起飞前“多次辱骂”机组人员，并将其移交给当局。&lt; /p>;&lt;p>;该航空公司发言人周六告诉《华盛顿邮报》，周二飞往新加坡的 SQ897 航班上的一名乘客已被移交给香港国际机场当局。&lt;/p>;&lt;p>;“经过多次口头口头交涉后，新加坡航空 (SIA) 发言人表示，由于机上机组人员辱骂机组人员，我们的飞行员评估了情况后决定让该乘客下机，以确保其他乘客和机组人员的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“客户和员工的安全始终是我们的首要任务。新航相信，我们所有员工都有权享有安全和相互尊重的工作环境，并且不容忍对我们员工的虐待行为。”&lt;/p>;&lt;p>;航空公司对给航班上的所有乘客造成的不便表示歉意&lt;/p>;&lt;p>;新加坡媒体周五发布的一段视频显示，该名男乘客与空姐发生冲突，空姐反应平静。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方表示，他们于晚上10点25分接到报案周二，新加坡航空公司航班上的一名乘客与机组人员发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该事件涉及一名 71 岁的新加坡男子，已被列为“向警方请求”协助”。经调查，无人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;根据航班追踪网站flightradar24.com的数据，SQ897原定于晚上8点25分起飞，但空客A350在晚上10点左右才离开登机口。 &lt;/p>;&lt;p>;飞机冲向跑道，然后在停机坪上折返，并在停机坪停留了一个多小时，最终于晚上11点38分起飞。该航班于周三凌晨2点48分降落在新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;视频片段显示，该男子与另一名乘客一起被护送下飞机，然后被香港警察包围。&lt;/p>;&lt;p>;该男子据报道，他在飞机起飞前要求提供酒精饮料。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一名目击该男子辱骂机组人员和空姐的乘客表示，他的行为令人反感，但工作人员忍受了他的侮辱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to require labels for AI-generated content as tech brings fresh challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278541/china-require-labels-ai-generated-content-tech-brings-fresh-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/0948fc03-9518-4f78-99af-a8fe8e9ddfea_f684aa96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据中国提议的规则，在线内容提供商将被要求使用所有人工智能生成的文本、视频、音频和虚拟场景都有明显的标签。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国提出了指导方针，要求对人工智能 (AI) 生成的内容进行标记和识别，因为该技术对国家安全和公共利益提出了新的挑战。&lt;/p>;&lt; p>;目前正在公开征求意见的法规草案，对人工智能生成的内容在制作、展示和传播过程中的标签提出了明确要求。&lt;/p>;&lt;p>;在线内容提供商将被要求使用显眼的标签，例如文本、声音或图形——适用于所有人工智能生成的文本、视频、音频和虚拟场景。&lt;/p>;&lt;p>;同时，还鼓励人工智能生成的内容使用更微妙的标识符，例如数字水印和元数据标签&lt;/p>;&lt;p>;草案还规定，任何组织和个人不得恶意删除、篡改、伪造、隐匿规定的标签，不得通过对人工智能生成内容的不当识别侵犯他人权益。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;拟议的规则进一步要求在线内容平台对其分发的任何人工智能生成的内容进行监管。&lt;/p>;&lt;p>;根据监管机构国家互联网信息办公室的说法，该指南将适用于行业组织、企业、使用人工智能生成内容并为我国公众提供服务的教育科研机构、公共文化机构和专业机构。&lt;/p>;&lt;p>;这些要求旨在维护国家安全和公共利益，保护公民的合法权益和合法权益。根据草案，该草案于周六发布，并进行了为期一个月的公众咨询。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些规则建立在早期的法律框架之上，包括《行政规定》 2023年1月实施的《互联网信息服务深度综合管理办法》要求对可能混淆、误导公众的内容进行显着标识。&lt;/p>;&lt;p>;另一项里程碑式的规定是《人工智能生成服务管理暂行办法》的颁布2023年8月，中国第一套针对生成式人工智能服务的规则。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，国家信息安全标准化技术委员会发布了一份指南，概述了文本、图像、音频和视频的内容标签标准。 &lt;/p>;&lt;p>;拟议的法规是中国对人工智能快速发展以及该技术带来的挑战（包括错误信息传播和版权问题）的最新回应。&lt;/p>;&lt;p>;例如，深度伪造技术，该公司利用人工智能深度学习来改变图像、音频和视频，已被利用来制作假照片并实施欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;中国政法大学教授张凌瀚的言论被引述人民日报称，“标签制度将增强对人工智能生成内容的治理能力，减少错误信息的产生，防止未来训练数据集的污染，培育健康的网络信息生态系统”。&lt;/p>;&lt;p >;许多国家和组织正在探索监管人工智能生成内容的方法，以确保真实性、保护版权和维护社会秩序。值得关注的举措包括欧盟的人工智能协调计划、美国的 Deepfakes 问责法案以及英国政府的网络危害白皮书。&lt;/p>;&lt;p>;“这一举措标志着中国的严格监管和高合规标准进入了新阶段。生成式人工智能服务领域。”一位不愿透露姓名的北京专门从事知识产权交易的律师表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India accuses Samsung, Xiaomi of colluding with Amazon, Flipkart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278543/india-accuses-samsung-xiaomi-colluding-amazon-flipkart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/2ead9401-294f-4bd3-84d6-18cb9fa19a45_c1660da6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在显示的 Flipkart 徽标前面可以看到带有 Amazon 徽标的智能手机，并且图中的印度国旗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;监管机构称，三星、小米和其他智能手机公司与亚马逊和沃尔玛旗下 Flipkart 勾结，在这些电子商务公司的印度网站上独家推出产品，违反了反垄断法路透社看到的报道。&lt;/p>;&lt;p>;印度竞争委员会 (CCI) 进行的反垄断调查发现，亚马逊和 Flipkart 优先考虑特定卖家、优先考虑某些商品以及大幅打折产品，违反了当地竞争法， CCI 针对亚马逊的 1,027 页报告还表示，三星、小米、摩托罗拉、Realme 和 OnePlus 等五家公司的印度子公司“参与了独家”手机发布的做法。与亚马逊及其关联公司“勾结”，违反了竞争法。&lt;/p>;&lt;p>;在 Flipkart 案中，一份长达 1,696 页的 CCI 报告称，三星、小米、摩托罗拉、Vivo、联想和 Realme 等印度子公司也采取了类似做法。 &lt;/p>;&lt;p>;将三星和小米等智能手机制造商纳入此案可能会增加他们的法律和合规难题。&lt;/p>;&lt;p>;“业务排他性是令人厌恶的。这不仅违反了自由和公平的竞争，而且也损害了消费者的利益。”CCI 的额外总干事 GV Siva Prasad 在亚马逊和 Flipkart 的报告中写道，调查结果相同。&lt;/p>;&lt;p>;智能手机公司被指控CCI 于 8 月 9 日发布的非公开报告中涉及反竞争行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/14/e50157e8-80e9-4972-b305-585afec2f005_4025ba0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人举行抗议，要求提高工资和2024 年 9 月 11 日，在金奈附近斯里佩鲁姆布杜尔的三星印度工厂，工会得到认可。印度南部的三星电子工人从 9 月 9 日开始举行罢工，要求提高工资和工作时间，这家消费科技巨头承诺采取罢工行动不会影响消费者。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小米拒绝置评，而其他智能手机制造商也没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊、Flipkart 和 CCI没有回应，到目前为止也没有对报告的调查结果发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;CCI 的两份报告均表示，在调查过程中，亚马逊和 Flipkart “故意淡化”独家发售的指控，但官员们发现这种做法是“ &lt;/p>;&lt;p>;Counterpoint Research 数据显示，韩国三星和中国小米是印度最大的两家智能手机厂商，合计占据近 36% 的市场份额，中国 Vivo 占 19%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;咨询公司贝恩估计，到 2028 年，印度的电子零售市场规模将超过 1600 亿美元，高于 2023 年的 57-600 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果对亚马逊来说是一个重大挫折和 Flipkart 在一个关键增长市场，多年来，他们因损害线下业务而受到小型零售商的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;CCI 还表示，两家公司利用其外国投资为仓储等服务提供补贴费率并向选定数量的卖家进行营销。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些智能手机公司——小米、三星、OnePlus、Realme 和摩托罗拉——已被勒令提交三项财务报表根据 8 月 28 日的 CCI 内部文件，截至 2024 年，经审计员向 CCI 认证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/14/49d46d01-75f2-41a0-9ae4-412d07727f3e_05713aaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人搬运产品2024 年 9 月 10 日，印度班加罗尔郊区卡纳塔克邦的 Flipkart Malur 仓库出售。沃尔玛旗下的印度电子商务公司 Flipkart 被印度竞争委员会指控与智能手机公司三星、小米、摩托罗拉、Vivo、联想和Realme违反反垄断法。 EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对亚马逊、Flipkart 及其卖家的调查于 2020 年因印度最大零售商协会全印度联合会的附属机构的投诉而启动Traders 拥有 8000 万会员。&lt;/p>;&lt;p>;CCI 将在未来几周内审查亚马逊、Flipkart、零售商协会和智能手机公司对其调查结果提出的任何异议，并可能对强制要求的公司处以罚款知情人士表示，印度零售商多次指责亚马逊、Flipkart 以及智能手机公司在网上独家推出手机，称店主因无法买到最新型号而遭受损失。 &lt;/p>;&lt;p>;“独家发售不仅严重影响了平台上的普通卖家，也影响了较晚才获得手机的实体零售商”，两份 CCI 报告都引用了对智能手机公司数据的分析。&lt;/p>;&lt;p>;印度研究公司 Datum Intelligence 估计，去年 50% 的手机销售来自线上，高于 2013 年的 14.5%。Flipkart到 2023 年，其在线电话销售份额将达到 55%，亚马逊将占 35%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recent study into ancient Chinese oracle bones highlights how AI is changing archaeology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278486/recent-study-ancient-chinese-oracle-bones-highlights-how-ai-changing-archaeology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/2fc07fee-5fa3-4476-8b8a-5a950908e424_e0a97311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员使用人工智能来确定左撇子还是右手人写作古代甲骨文。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/Wikipedia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆最近的一项研究强调了随着人工智能（AI）技术的更广泛应用，考古见解的类型预计将变得越来越普遍.&lt;/p>;&lt;p>;来自苏州利物浦大学和北京人民大学的研究小组对最早的文字形式之一——甲骨文进行了深入分析，以确定这些 3000 年前的作者是否是左撇子还是右撇子。&lt;/p>;&lt;p>;在一份尚未经过同行评审的预印本中，该团队利用了甲骨文的数字副本，并采用了一种名为 Bone2​​Vec 的无监督深度学习工具来分析铭文。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的目标是进一步了解人类是否在生物学上倾向于惯用右手，或者这种现象是否源于社会的发展。&lt;/p>;&lt;p>;王合飞，研究作者利物浦大学国际商学院副院长告诉《华盛顿邮报》，这项研究“确实表明惯用手可能植根于生物学”。&lt;/p>;&lt;p>;该论文补充说，鉴于大多数人都习惯用右手。对于灵长类动物来说，大多数人都是右利手这一事实很可能是人性的结果，而不是几千年的教养。&lt;/p>;&lt;p>;“从这个断言中，我们希望人们认识到人类进化的深度和复杂性，并且我们的生物特征是如何随着时间的推移而形成的，”王说。 “令人着迷的是，像古代文献中反映的手部偏好这样看似简单的事情可以提供对编织我们历史的神经和遗传纤维的见解。”&lt;/p>;&lt;p>;除了研究结果之外，这项研究也很有趣，因为它能够追溯到 3,000 年前，并识别手动查明极其困难的模式，尤其是在做出广泛确定所需的 1,000 多个字符的范围内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/07322e2b-0afc-4e6a-8e37-c74a40b87109_3fc659af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;研究小组分析了甲骨文，以确定其 3000 年前的作者是左撇子还是右撇子。图片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它指出了人工智能驱动的模式识别可以为考古学和其他类似的历史分析带来的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能的能力，特别是像 Bone2​​Vec 这样的无监督学习模型，可以系统地分析大量数据集并揭示人眼可能看不到的模式，为发现和分析开辟了新的途径。”Wang 说。&lt;/p>;&lt;p>;确定大多数古代抄写员研究人员建立了一个由中国甲骨文博物馆手动扫描的 1000 多张甲骨文图像组成的数据集。该档案目前是同类中最大的数据集，有助于长期保存历史信息。&lt;/p>;&lt;p>;Bone2​​Vec 提取了角色的水平和垂直特征，并应用了研究人员所说的模型也可应用于笔迹识别和艺术品鉴定。然后，该算法可以将字符聚类成可识别的模式，表明惯用手。&lt;/p>;&lt;p>;该团队使用人工数据来教导模型区分右手和左手作家之间的区别。然后，当该算法应用于真实的甲骨字符时，它可以识别出优势手。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的很大一部分工作致力于准备数据集 - 收集、扫描和处理甲骨图像。这凸显了高质量、记录齐全的数据在人工智能驱动的研究中的至关重要性。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，建立更系统的考古数据收集和准备方法对于有效利用人工智能。”&lt;/p>;&lt;p>;史密森尼国家自然历史博物馆的彼得·巴克博士后研究员埃利克·M·韦策尔（Elic M. Weitzel）没有参与这项研究，他对此表示同意，并表示正确教授算法至关重要&lt;/p>;&lt;p>;“我预计，关于考古学家使用人工智能是否得出正确解释的大多数争论将在很大程度上取决于所使用的训练数据，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;韦策尔警告说，这项技术很容易受到隐性偏见的影响，这些偏见可能会进入人工智能算法，或者正如谚语所说，“垃圾进，垃圾出”。&lt;/p>;&lt;p>;但人工智能已经为考古学家提供了“新的技术”。和有用的工具”Weitzel 说。&lt;/p>;&lt;p>;“当今大多数使用人工智能的考古学家都在尝试识别和分类两组数据：文物和考古遗址。在不久的将来，人工智能的这些用途肯定会扩展到任何需要模式识别的考古领域。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/fb260bb0-2ba9-4eeb-b5e8-ea882fc6a6b1_ced07f0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;继续前进，建立更系统的考古数据收集和准备方法以有效利用人工智能至关重要。图片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为近期人工智能驱动突破的一个例子，Weitzel 分享了一位名叫 Dylan Davis 的考古学家如何在 2024 年 6 月发表一篇论文，其中概述了机器学习分析如何拉帕努伊岛（复活节岛）的人口峰值远低于最初的预期。他的发现挑战了复活节岛经历了人口崩溃的主流认识。&lt;/p>;&lt;p>;除了技术或其可能创造的发现之外，来自中国的研究项目还表明，学术研究中的人工智能需要更多的跨学科合作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;王不是考古学家。她的日常工作是在苏州利物浦大学商学院度过的。但是，她拥有深厚的计算机科学背景，因此拥有帮助构建算法模型所需的技能，并且可以与同事合作研究甲骨文。&lt;/p>;&lt;p>;“这强调了现代学术研究如何日益增长跨越学科界限，整合不同领域，利用新技术探索和解决复杂问题。”王补充道，通过消除学术孤岛，研究人员将能够更好地利用现代工具来增强研究能力。我们对过去的了解。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China committed to ‘peacemaker’ role, including on Ukraine, Xiangshan defence forum hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278539/china-committed-peacemaker-role-including-ukraine-xiangshan-defence-forum-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/5e7357e2-2fa4-4091-9208-6d097899c68c_be3e90a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部副部长陈晓东在第十一届香山论坛上致辞周六北京。图片：Amber Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国高级外交官表示，中国将“继续充当斡旋者，推动包括乌克兰战争在内的热点问题的政治解决”。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部副部长陈晓东在北京举行的重要年度安全论坛上发表上述言论之际，一位著名分析人士对中国和乌克兰领导人之间的下一次直接接触表示乐观。&lt;/p>;&lt;p>;在周六举行的第十一届香山论坛上，陈表示：“在乌克兰危机问题上，我们将继续与有关各方深入沟通，为结束冲突凝聚共识，为和谈铺平道路。”&lt;/p>;&lt;p>;中国将自己定位为和平缔造者，并在乌克兰战争中表现出中立态度，乌克兰战争于二月份进入了第三个年头。然而，北京与莫斯科的密切关系以及不愿公开谴责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在前苏联国家的行为引起了西方的批评。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯北京外国语大学教授崔洪建表示和乌克兰正接近一个可能出现政治解决方案的阶段，中国已准备好做“任何有助于和平的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不相信俄罗斯有能力维持冲突，并且乌克兰也处于类似的境地——甚至可能更糟……这可能是转向和平的关键时刻，”专门研究欧洲事务的中国著名分析师崔天凯在北京论坛间隙接受《华盛顿邮报》采访时表示.&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰前第一副外长亚历山大·查利 (Oleksandr Chalyi) 早些时候强调，中国和乌克兰外长最近的会晤“非常重要”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;7月24日，中国外交部长王毅在南方城市广州会见了乌克兰外长德米特罗·库莱巴，两人就乌克兰的和平之路进行了三个多小时的交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们所有人乌克兰正在等待泽伦斯基总统和习近平主席之间的一些接触，直接接触，我认为这是可能的，”查利周四在为期三天的北京论坛开幕时在小组讨论中表示。 /p>;&lt;p>;崔天凯表示，习近平和泽伦斯基之间的直接会谈是有可能的。 “我们准备做任何促进和平的事情。如果习主席和泽伦斯基总统的下一次通话有助于解决冲突，我认为中国会继续努力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人之间唯一的直接接触是去年四月的电话，习近平预计下个月访问莫斯科参加金砖国家峰会，这将是他自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来第二次访问该国。&lt;/p>;&lt;p>;中国参加 11 月举行的全球和平峰会，以解决乌克兰问题崔天凯表示，继乌克兰总统泽连斯基呼吁俄罗斯参加之后，战争也是一种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;恰利还表示，乌克兰欢迎并期待中国参加“第二次乌克兰和平峰会”。&lt;/p>;&lt;p>;恰利还表示，乌克兰欢迎并期待中国参加“第二次乌克兰和平峰会”。 >;&lt;p>;俄罗斯没有被邀请参加六月份的首届此类和平峰会，中国也选择不参加，因为它认为这次会议没有达到预期，莫斯科和基辅都参加了。&lt;/p>;&lt;如果这些担忧在下次峰会上得到解决，我相信中国肯定应该成为和平进程的一部分。毕竟，我们已经做出了巨大的努力，无法放弃。” Cui说。&lt;/p>; &lt;p>; Chalyi说，他预计第二次峰会将“更成功”，而俄罗斯缺席的障碍可能会被消除。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/09/09/09/0cb0a3331-386d-4be1 FB609188430E_5379500F.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; oleksandr chalyi（右）参加了周四在第11个北京北京Xiangshan论坛上与Cui Hongjian的小组讨论。照片EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，中国继续加强与俄罗斯的军事联系，并计划于本月晚些时候进行另一次联合军事演习。&lt;/p>; &lt;p>; CUI指出，此类演习是两国之间“传统”合作领域的一部分。 “无论是乌克兰危机还是任何其他危机，都不应影响中国与某些国家的正常双边关系。” &lt;/p>; &lt;p>;在周六的论坛上，外国副士兵陈（Chen）也表示，中国也会使中国变得“不懈”为朝鲜半岛问题政治解决的努力，“积极地”支持阿富汗追求温和的政策和防止恐怖主义的复兴，并推动在加沙的早期停火。调解人和和平者，并与各方一起促进热点问题的政治解决。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong moon-gazers facing isolated thunderstorms for coming Mid-Autumn Festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278540/hong-kong-moon-gazers-facing-isolated-thunderstorms-coming-mid-autumn-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.14 18:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/14/e4efebf7-0574-4b50-a0d3-182a639f4e23_8f7f7f7fd2fc.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周六下午在周六下午，洪康的重雨零件。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;孤立的雷暴可能会影响希望在星期二晚上凝视Moon Moon Moon Gaizers的计划&lt;/p>; &lt;p>;香港天文台说，周六下午的阵雨给城市带来了20毫米的降雨，因为与高空干扰有关的雷暴继续影响了海岸广东。&lt;/p>; &lt;p>;居民应该期待周二中旬节日的阳光时期，晚上孤立的雷暴。在星期三，一个公共假期，天气将主要良好，除了早上一两个阵雨。预报员主要是天气晴朗的天气，还指出了不安的条件。天文台在其九天的预测中说：&lt;/p>; &lt;p>;该系统可能会发展为热带气旋，并下周进入南中国海，然后前往中国大陆的福建省，这是欧洲中等天气预报中心的计算机预测。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Pangu天气预报模型，由中国基于人工智能的华为技术开发，也预测热带气旋将于周三进入南中国海，但这表明该系统可以下周晚些时候迁移到珍珠河三角洲附近。&lt;/p>; &lt;p>;天文台在周五的博客文章中说， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“东北季风可能不会在到达南部中国海岸时不会带来明显的冷却，但如果它同时在南中国海有一个低压区或热带气旋，南中国海东北部的风可能更强。” &lt;/p>; &lt;p>;“天文台将会&lt;/p>; &lt;p>;预报员说，周日的天气将主要是多云，有轻风，一些阵雨和雷暴，温度为27至32度，摄氏期望。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:/ https://feedx.net” style =“ color） ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the UAE is competing with China for Africa’s resources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3278448/how-uae-competing-china-africas-resources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/4d4a0192-17c8-4a94-95b6-fb107e3718eb_1dd1a726.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜国际金融中心前的阿联酋国旗。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中东商业强国阿联酋正在迅速崛起，成为中国在非洲最强大的竞争对手。通过利用其财政资源、经济优先的外交政策和世界一流的物流网络，阿联酋似乎已做好充分准备，充分利用中国数十年来在非洲大陆的投资所创造的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;已经超越了中国和西方国家分析人士表示，阿联酋是非洲最大的外国直接投资者，承诺在 2022 年和 2023 年投资超过 970 亿美元，其战略地位可以与北京及其西方和亚洲对手竞争和合作。&lt;/p>;&lt;p >;巴林投资人艾伯特·维达尔·里贝 (Albert Vidal Ribé) 表示，由于非洲的外国投资每年达不到非洲大陆的发展需求，预计达 1,300 亿美元至 1,700 亿美元，中国和海湾国家的投资具有“共存和繁荣”的巨大潜力。国际战略研究所的研究分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于此，阿联酋和沙特阿拉伯等其他海湾君主国不太可能因中国最近承诺增加在非洲的投资而“感到威胁”里贝对《亚洲周刊》表示，未来三年投资 510 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京“并不总是兑现其宏伟的承诺”，并暗示中国对基础设施和能源的投资可能“扩大”通过促进经济发展，创造阿拉伯海湾国家可以利用的新机遇”。&lt;/p>;&lt;p>;中国计划投资一条铁路，连接矿产资源丰富的赞比亚和坦桑尼亚印度洋港口达累斯萨拉姆例如，通过促进资源运输，将使中国和阿联酋的矿业利益受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/13/f039f849-b704-4c44-9d07-af9cfa94daf9_b8a54d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿联酋物流运营商 DP World 已一直在坦桑尼亚达累斯萨拉姆开发集装箱码头。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大部分货物将从达累斯萨拉姆的一个集装箱码头运出，该码头是由阿联酋物流运营商 DP World 耗资 2.5 亿美元开发的，于四月开始运营。迪拜世界港口公司在全球范围内与招商局、中国远洋海运和和记港口展开竞争。&lt;/p>;&lt;p>;位于达累斯萨拉姆的第二个码头正在由阿联酋另一家大型公司阿布扎比港口公司与印度阿达尼港口公司合作开发。可能使新德里受益，同时对北京不利。&lt;/p>;&lt;p>;“中国特别关注西方，但印度与中国有着历史性的长期竞争，特别是在东非和西印度洋，”亚历克斯·瓦恩斯说伦敦智库查塔姆研究所非洲项目主任。&lt;/p>;&lt;p>;DP World 和阿布扎比港共同投资超过 5 亿美元，用于开发和运营安哥拉大西洋港口罗安达的码头，促进矿产从赞比亚和刚果民主共和国向西方市场的运输。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国和欧盟正在资助洛比托走廊铁路的开发，该铁路将赞比亚和刚果民主共和国连接到安哥拉的海岸。 7 月，华盛顿宣布计划将该铁路项目延伸至非洲东海岸的坦桑尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;“获取战略和关键矿产不仅仅是中国和阿联酋之间的竞争，”瓦恩斯告诉《亚洲周刊》 。 “采矿权存在全球竞争”，“部分取决于报价，部分取决于地缘政治和寻求多元化的非洲国家”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/cc9d52a0-96fa-477d-81dc-3ccfa6a78a5b_6dd7bf99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;9月4日，中国、坦桑尼亚、赞比亚三国领导人在北京见证坦赞铁路项目协议签署。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鼓励里贝表示，由于阿联酋与中国在非洲的竞争，美国可能会试图引导阿联酋企业建立“更排他性”的伙伴关系。据参加欧洲外交关系委员会最近主办的网络研讨会的分析人士称，据报道欧盟政策制定圈子也在进行类似的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;但如果欧盟这样做，那就“犯了一个错误”。迪拜政策研究中心主任穆罕默德·巴哈龙 (Mohammed Baharoon) 在 7 月 23 日的活动中表示，阿联酋试图与阿联酋建立反华商业联盟。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，与西方针对中国的竞争立场不同，阿联酋阿联酋对非洲的兴趣主要是由旨在实现经济多元化、摆脱对石油依赖的互联互通议程驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋寻求通过由以下国家管理的贸易走廊将非洲与亚洲、欧洲和南美洲连接起来，从而实现经济增长。 Baharoon 补充道，阿联酋公司不会从仅仅与西方同行合作边缘化中国公司中受益。他说，相反，阿联酋的目标是“将其利益与其他大国和/或新兴大国的利益纠缠在一起，并保持其战略自主权”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/e1aebf05-3b68-42ed-bab8-e7ed026b2882_7860249b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;中国和坦桑尼亚的工程师讨论2020年升级达累斯萨拉姆港。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，阿联酋“也看到了与中国和坦桑尼亚三角合作的机会”查塔姆研究所的韦恩斯表示，“阿联酋正在寻找机会”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然阿联酋可能会避免在人工智能和数据中心等被西方视为国家安全威胁的领域与中国合作，但仍有充足的机会存在于可再生能源等无争议领域的合资企业。去年，阿联酋承诺为非洲可再生能源项目投资 45 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋可再生能源巨头马斯达尔 (Masdar) 带领阿联酋在全球市场上占据重要份额，目前正在积极探索在中国的机遇。类似的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;里贝表示，这表明阿联酋“仍然愿意与亚洲的中国企业合作，因此没有理由不能在非洲开展这种合作”。&lt;/p>;&lt;p >;石油和天然气生产方面也存在合作潜力，因为中国和阿联酋都认为碳氢化合物和可再生能源对于满足非洲未来的能源需求至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/6f7c509e-b7f0-4355-951c-c5a5af72a04b_00a86591.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;中国海洋石油总公司位于乌干达基库贝的翠鸟油田。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国际能源署的数据，尽管非洲人口约占世界人口的20%，但到2022年，非洲仅吸引了全球能源投资的3%。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海洋石油总公司和法国TotalEnergies公司目前正在建设一条管道，通过坦桑尼亚港口运输乌干达Tilenga和Kingfisher项目生产的原油，预计将于明年动工。&lt;/p>;&lt;p>;同时总部位于迪拜的 Alpha MBM 公司即将完成一项价值 40 亿美元的建设乌干达第一座炼油厂的交易，该炼油厂将加工中法合资企业生产的大约四分之一的石油。&lt;/p>;&lt;p>;Ribé 预计未来几年，非洲将成为中国企业与海湾同行合作与竞争的战场。&lt;/p>;&lt;p>;中国是所有海湾国家的重要贸易伙伴，而海湾国家又“代表着碳氢化合物燃料的重要来源”他说：“中国经济”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/ 490077ed-0346-4ed7-a900-4c5267efc63d_7f207be0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉布提集装箱码头的 DP World 标牌。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;里贝表示，因此，中国和阿联酋可能“区分任何商业纠纷，以防止它们严重损害这种宝贵的伙伴关系”。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，迪拜世界港口公司与招商局控股之间关于吉布提集装箱码头经营权的持续法律纠纷“并未对中阿联酋贸易关系与合作产生任何重大影响”。&lt;/p>;&lt;p >;维恩斯对此表示同意，并表示非洲丰富的投资机会将促进中国、阿联酋和非洲政府之间的竞争和合作。&lt;/p>;&lt;p>;“应该由非洲政府来制定他们想要的目标并进行管理这些机会可以释放有利于穷人的经济增长来发展自己的国家，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran successfully launches satellite despite Western missile fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278536/iran-successfully-launches-satellite-despite-western-missile-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/4623d4c6-8325-4517-ab89-255124375b2a_d8ff41b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在伊朗一座建筑物上的横幅上描绘了导弹从伊朗发射的情况伊朗德黑兰北部。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国营媒体报道，伊朗周六用该国准军事革命卫队制造的火箭将一颗卫星发射入太空，这是西方担心有助于德黑兰推进的一项计划的最新进展其弹道导弹计划。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗称此次发射取得了成功，这将是第二次将卫星与火箭一起送入轨道的此类发射。没有立即独立确认此次发射是否成功，伊朗当局也没有立即提供视频或其他细节。&lt;/p>;&lt;p>;此次发射正值以色列与哈马斯在加沙地带持续冲突，整个中东地区紧张局势加剧之际。德黑兰对以色列发动了史无前例的直接导弹和无人机袭击。与此同时，伊朗继续将铀浓缩到接近武器级别的水平，引起防扩散专家对德黑兰计划的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗确认这枚卫星运载火箭为 Qaem-100，伊朗卫队使用它一月再次成功发射。 Qaem 在伊朗波斯语中意为“直立”。据官方媒体报道，固体燃料火箭将重 60 公斤（132 磅）的 Chamran-1 卫星送入 550 公里（340 英里）的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院和美国国家航空航天局军方没有立即回应就伊朗发射发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国此前曾表示，伊朗的卫星发射违反了联合国安理会的决议，并呼吁德黑兰不要开展涉及能够运载火箭的弹道导弹的活动。核武器。联合国对伊朗弹道导弹计划的制裁于去年十月到期。&lt;/p>;&lt;p>;在伊朗相对温和的前总统哈桑·鲁哈尼的领导下，伊朗伊斯兰共和国因担心加剧与西方的紧张关系而放慢了其太空计划。强硬派总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 是 2021 年上台的最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 的门生，他推动了该计划。 Raisi 在五月份的一次直升机失事中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14 /51ea496d-17f5-4fd3-bf1e-107cb9de5afb_cfadc804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统易卜拉欣·莱西 (C) 在弹道导弹加入仪式上发表讲话2023 年 8 月 22 日，伊朗德黑兰的武装部队。照片：Reuters/WANA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚伊朗新任总统、改革派马苏德·佩泽什基安对该计划有何要求因为他在竞选时对这个问题保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;美国情报界今年的全球威胁评估表示，伊朗发展卫星运载火箭“将缩短”伊朗开发洲际弹道导弹的时间，因为它使用类似的技术。&lt;/p>;&lt;p>;洲际弹道导弹可用于运载核武器。在与世界大国的核协议破裂后，伊朗目前生产的铀接近武器级水平。国际原子能机构负责人一再警告称，德黑兰拥有足够的浓缩铀，可以制造“几种”核武器（如果它选择生产的话）。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗一直否认寻求核武器，并称其太空计划与核活动一样，纯粹是出于民用目的。然而，美国情报机构和国际原子能机构表示，伊朗在 2003 年之前一直有一个有组织的军事核计划。&lt;/p>;&lt;p>;这次发射也是在 22 岁的马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 逝世两周年纪念日之前进行的，这引发了全国范围内抗议伊朗的强制性头巾法和该国的什叶派神权政治。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>