<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Violent crowd clashes with UK police after young girls killed in stabbing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272552/violent-crowd-clashes-uk-police-after-young-girls-killed-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/cb04f356-98cb-4c54-b3de-15a1cd005b91_26043659.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国绍斯波特的抗议活动中一辆警车着火周二，三名儿童在持刀袭击中丧生和受伤。照片：PA Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一大群反穆斯林抗议者在英国北部小镇与警察发生冲突，三名女孩被刺死，另外五名儿童受重伤。周一，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 主题活动遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;利物浦北部安静的海滨小镇绍斯波特发生的可怕刺伤事件震惊了全国。警方表示，这起事件与恐怖主义无关，嫌疑人出生在英国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，极右翼团体引发了关于这名青少年嫌疑人与伊斯兰教有关的猜测，警方表示，周二的暴力事件爆发时，数百人开始向清真寺投掷物品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /31/81a071c1-b68f-4858-be4e-03c2fd15ff95_e2caa6a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加英国绍斯波特持刀袭击受害者的守夜活动周二。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方将人群与英国防卫联盟联系起来，该组织有时会举行针对伊斯兰教的暴力示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;警车被损坏警察被点燃，砖头和大型垃圾箱向他们投掷。网上发布的一段视频显示，人群高呼“我们希望我们的国家回来”。&lt;/p>;&lt;p>;远离暴力，数百人聚集在一起进行情感守夜活动，向在袭击中丧生的人致敬，并献上鲜花和玩具。 &lt;/p>;&lt;p>;“绍斯波特的人们因昨天遭受的恐怖袭击而感到震惊。他们值得我们的支持和尊重，”总理基尔·斯塔默说。&lt;/p>;&lt;p>;“那些以暴力和凶杀劫持受害者守夜活动的人侮辱了悲伤的社区。他们将感受到法律的全部力量。”&lt;/p>;&lt;p>;一名 17 岁男子因涉嫌谋杀和谋杀未遂而被警方拘留，该男子在“泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 瑜伽和舞蹈工作室发生血腥暴行”后，目前被警方拘留。 ”，这是一项针对 6 至 11 岁儿童的暑假活动。&lt;/p>;&lt;p>;目击者形容这次袭击就像恐怖电影中的场景。除了三人死亡外，还有八名儿童被刺伤。其中五人以及两名试图保护他们的成年人仍处于危急状态。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，动机尚不清楚，除了说他出生在威尔士外，没有提供有关嫌疑人的任何细节。住在附近的一个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一名目前被警方拘留的 17 岁男性的状况有很多猜测和假设，一些人利用这一点制造暴力和骚乱助理警长亚历克斯·戈斯 (Alex Goss) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经说过，被捕者出生在英国，目前的猜测对任何人都没有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;戈斯当地政界人士表示，与警察的冲突涉及许多来自该地区以外的人，利物浦地区清真寺网络表示，少数人试图利用这一事件散布仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;“今晚我们看到了令人痛心的事情绍斯波特清真寺外的场景，愤怒的抗议者聚集在外面，”它在一份声明中说。 “这在我们的社区中引起了进一步的恐惧和焦虑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/cd4f410a-7ed5-40f2-a1da-710936555a3c_f9be0ccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默与紧急救援人员交谈周二英国绍斯波特发生持刀袭击事件。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默早些时候曾前往该镇献花，气氛阴沉，查尔斯国王及其家人表达了他们的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;美国歌手斯威夫特本人在 Instagram 上写道，她“完全震惊了”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些只是舞蹈课上的小孩子。我完全不知道如何向这些家庭表达我的同情。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的粉丝已在网上筹集了超过 250,000 英镑（320,850 美元），以帮助受害者家属并为一些儿童正在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击中死亡的三名女孩分别是 6 岁的 Bebe King、7 岁的 Elsie Dot Stancombe 和 9 岁的 Alice Dasilva Aguiar ，她的父母是葡萄牙人。&lt;/p>;&lt;p>;“保持微笑和跳舞，就像你喜欢做我们的公主一样，就像我们之前对你说过的，你永远是我们的公主，没有人会改变这一点。来自英雄爸爸和妈妈的爱。”阿吉亚尔的家人在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心英国持刀和持刀犯罪的数量不断上升，绍斯波特袭击事件发生在最近发生的其他类似的、不分青红皂白的暴行之后。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对决心我的政府会解决这个问题，”斯塔默说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s ex-spy chief dismisses report Kim Jong-un’s daughter Ju-ae will be successor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272507/south-koreas-ex-spy-chief-dismisses-report-kim-jong-uns-daughter-ju-ae-will-be-successor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/6f29c2df-7ca7-431f-8d10-aa021f5a2739_eb41ca10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩与他的女儿和他的妻子2023 年 12 月 31 日，妻子李雪主（左）在朝鲜平壤参加庆祝新年的表演。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;一名前韩国间谍头子对一份情报报告提出异议，该报告称朝鲜领导人金正恩 12 岁的女儿正在被培养为他的继任者，分析人士一致认为，这将与过去继承的保密性和父权结构相矛盾&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党韩国民主党议员朴智元 (Park Jie-won) 于 2020 年至 2022 年领导国家情报院 (NIS)，他驳斥了该国间谍机构最近的一项指控：金珠爱正在接受培训，以继承她父亲的职位。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为金珠爱正在准备成为继任者，”朴周二在 SBS 广播新闻脱口秀节目中表示。 “朝鲜这样的社会主义国家从来没有任命过女儿、女性作为领导人。”&lt;/p>;&lt;p>;朴槿惠透露，美国和韩国情报机构收集到的信息表明，珠爱有一位年长的女性。兄弟和一个性别未确定的弟弟妹妹。帕克说：“我怀疑他的存在是保密的，因为他正在国外学习。”&lt;/p>;&lt;p>;他将过去与金正恩和他的妹妹金与正在日内瓦学习时进行了比较。作为青少年，为了安全起见，他们的身份完全向外界隐藏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/30/00a89024-9def-4e1a-a70e-6d3a9a5ede38_15cf1804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩和他的妹妹2018 年 4 月，金与正在板门店停战村南侧的和平之家大楼举行朝韩峰会。照片：韩国峰会媒体库/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;国家情报院周一向国民议会报告说，珠爱正在被培养接替她父亲的位置，尽管选择不是最终的，他最终可以选择其他人。&lt;/p>;&lt;p>;情报机构表示，其评估是在分析了她在导弹发射和阅兵等公共活动中的亮相以及朝鲜用来称呼她的称谓后得出的。&lt;/p>;&lt;p>;Ju-ae 于 2022 年 11 月与父母团聚时首次公开亮相自此，朝鲜官方新闻媒体对她的称呼从“亲爱的”孩子升级为“受人尊敬的”孩子，再升级为朝鲜的“晨星”。国家，以及最近在三月份的伟大的“Hyangdo”（伟大的指导者）。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着朝鲜官方媒体第一次用同一个称呼来称呼她和她的父亲——“朝鲜的伟人”世界研究所所长 Ahn Chan-il 表示：“这表明她正在被培养成接班人。”安指出，金正恩和他已故的父亲金正日在培养领导人时同样被誉为该国的“晨星”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他指出，金正恩大多带着女儿参加军事活动，这一策略被视为为她的潜在继任者争取军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于所有这些公开表现，在这一点上引入未知的男性继任者只会导致朝鲜人的严重混乱，”安周二在接受 YTN 电视台采访时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，洪敏，韩国国家统一研究院高级研究员对珠爱能否成为继任者表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩和他的父亲金正日都秘密花了很多年时间为他们的继任做准备权力，以确保他们的安全，并防止表面上的社会主义国家对世袭过渡的任何阻力。&lt;/p>;&lt;p>;“继承问题在朝鲜是绝密，潜在继任者被曝光的先例没有像珠爱一样提前出现在公众面前，”洪告诉《亚洲周刊》。 “这种异常早的曝光让人对她成为继任者产生怀疑。”&lt;/p>;&lt;p>;他还质疑一位没有军事经验的女性领导人能否领导高度男性主导和军事化的社会，并控制核武库。 “金正恩不得不在很长一段时间内在军队内部进行大规模的清洗和降级，以巩固自己的权力。对于珠爱来说，作为一名女性，实现这样的控制力是极其困难的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;南北发展研究所 (SAND) 院长崔庆熙 (Choi Kyong-hui) 也对珠爱不屑一顾： &lt;/p>;&lt;p>;“在如此根深蒂固的父权制儒家文化中，金珠爱作为一名女性，要想获得权力，面临着巨大的障碍，”她于 2023 年 9 月在 SAND 网站上写道。 &lt;/p>;&lt;p>;如果她成功，后代将有不同的姓氏，这意味着金氏王朝的不连续性，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“简而言之，金珠爱的外表仅仅起到了作用。她补充说，“作为加强金正恩治理的工具”，并塑造他作为慈父的形象。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s Gen Z and millennial workers want to quit their jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272490/why-hong-kongs-gen-z-and-millennial-workers-want-quit-their-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/b890e37c-9c46-442a-bb1e-985115d32609_9b3ee875.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究一致表明财务健康与心理之间存在深刻的相互联系福利。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最近的一份报告，香港的 Z 世代和千禧一代员工经常考虑离职，大多数人表示更好的财务支持将有助于提高工作满意度和生产力。显示财务和心理健康之间存在密切联系。&lt;/p>;&lt;p>;根据心理健康最近的一份报告，超过 80% 的员工认为做好财务准备将有助于他们在工作中减少分心并提高工作效率报告显示，财务压力往往会导致焦虑，这凸显了为年轻专业人士提供更多工作场所支持的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;报告称：“雇主和组织在提高员工整体财务和心理弹性方面发挥着至关重要的作用和责任，特别是通过提高工作满意度和减少离职意向来建立一支更强大、更有弹性的员工队伍的业务目标。” &lt;/p>;&lt;p>;超过三分之二的人认为，当工作场所提供支持帮助他们做好财务准备时，他们不太可能考虑离职。&lt;/p>;&lt;p>;该调查包括 1,000 名千禧一代和 Z 世代香港和新加坡的工作人员调查了财务准备与心理健康之间的相关性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/30/f1729867-856e-4d49-89e3-8696ddfc1365_942ecbea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港约 30%最近的一项调查中，香港受访者表示，他们希望工作场所提供心理健康研讨会。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;很大比例的香港受访者表现出健康水平的成长心态、韧性、自尊和工作满意度。然而，41% 的人经常考虑离职，反映出相当大的离职意向。&lt;/p>;&lt;p>;“研究一致表明，财务状况与心理健康之间存在着深刻的关联，财务压力往往会导致焦虑和心理健康。” Intellect 联合创始人兼首席执行官 Theodoric Chew 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将[心理和财务健康]举措纳入其福祉战略，雇主可以更好地支持员工在职场中茁壮成长。他补充道，在财务准备方面，60% 的香港受访者感到“非常准备”或“准备好”他们能够在财务上管理短期和长期的生活需求。&lt;/p>;&lt;p>;但是，只有 16% 的人表示拥有足够的投资熟练程度，能够了解实现其财务目标的正确投资类型。另外 19% 的受访者对自己建立充足退休金的能力充满信心，反映出需要长期财务规划支持。&lt;/p>;&lt;p>;“随着通货膨胀侵蚀现金和存款的价值， Endowus 联合创始人兼董事长塞缪尔·李 (Samuel Rhee) 表示： “在长期面临财务压力的充满挑战的环境中，金融知识的力量尤其重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Endowus 成立于 2017 年，在香港和新加坡获得许可。这个数字化、独立的财富和基金平台为零售、高净值和家族办公室客户提供一系列服务。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，三分之一的香港受访者希望通过金融健康研讨会获得更多工作场所支持、个人理财兴趣小组、公司认可或赞助的退休投资计划和金融知识培训课程。这种情绪在千禧一代中得到了特别强烈的回应，38% 的人表示更喜欢金融知识培训。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，另外 30% 的香港受访者也在寻找提供心理健康研讨会的工作场所，反映出 Z 世代和千禧一代对心理健康与财务健康之间的相互关联性的认识不断加深。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s shipbuilders sailing smooth as wave of demand drives exports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272515/chinas-shipbuilders-sailing-smooth-wave-demand-drives-exports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/84e2df84-8430-47d8-80f7-86885e376a8a_421d6aaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上半年我国船舶、集装箱出口创多个新高2024 年，将打破前几年的峰值。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受红海危机造成的供应链中断以及全球船队更新的影响，中国上半年船舶出口达到新冠病毒大流行以来的最高水平– 集装箱出口创2022年底重新开放以来的新高。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，6月份中国集装箱出口同比增长155%，出口金额增长85.97%海关数据。&lt;/p>;&lt;p>;上半年，中国集装箱出口额68亿美元，同比增长71.67%，出口量也增长113.16%。 &lt;/p>;&lt;p>;中国船舶出口再次大幅增长。工信部7月16日表示，2024年前6个月，我国船舶完工量累计达到2502万载重吨，占全球总量的55%。&lt;/p>;&lt;p>;新接订单5422万载重吨，在手订单17155万载重吨，分别占全球市场份额的74.7%和58.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;上半年我国船舶出口额达207亿美元，同比增长85.2%，创疫情发生以来上半年船舶出口最高水平。与此同时，集装箱出口继2021年持续激增后，再创高峰。&lt;/p>;&lt;p>;自2023年11月以来，也门胡塞武装为应对加沙战争，在红海袭击并拦截商船，导致几家国际航运巨头暂停了通过该入口的航线。&lt;/p>;&lt;p>;相反，许多公司选择使用好望角作为改道，这增加了全球海上运输对船舶和集装箱的需求。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“红海危机导致航程更长，闲置运力减少，”Natixis 投资银行高级经济学家 Gary Ng 表示。 “还存在对新船取代旧船队并满足新的绿色法规的结构性需求。”&lt;/p>;&lt;p>;强劲的海运需求可能会继续支持集装箱和船舶的强劲出口，特别是液化天然气运输船，吴补充道，今年剩下的时间里，吴补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据东吴证券6月份的报告，随着全球船队的平均船龄达到13.7年，船舶更新和更换的高峰即将到来， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月份以来，受红海危机带来的供应链扰乱，全球航运价格持续上涨。海关数据显示，自4月份以来，中国集装箱出口额已突破10亿美元，环比增长53.9%。&lt;/p>;&lt;p>;前六个月，中国集装箱出口额中有36.2%流向香港，运往美国的占16.2%。&lt;/p>;&lt;p>;上海航运交易所编制的衡量集装箱运输运价的上海集装箱运价指数自6月份以来一直站上3,000点水平，此前早高峰出现在2022年8月。&lt;/p>;&lt;p>;从中国上海或青岛出发至荷兰鹿特丹港的40英尺集装箱现货报价普遍在8,000美元左右。&lt;/p>;&lt;p>;这大约是根据中国官方金融机构《证券时报》7 月份的一份报告，该价格是 5 月中旬观察到的价格的两倍，也是去年 11 月危机开始前成本的五倍多。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Potential Harris running mate Josh Shapiro opposes Nippon-US Steel merger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272551/potential-harris-running-mate-josh-shapiro-opposes-nippon-us-steel-merger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/4953d747-ccc2-4426-8b4c-5fff8c37c6c0_9b374ac9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗周一在宾夕法尼亚州安布勒。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗周二表示，他不能支持日本公司新日铁以目前的形式收购美国钢铁公司，因为美国钢铁工人联合会对合并不满意。&lt; /p>;&lt;p>;夏皮罗是 11 月美国总统选举中副总统卡马拉·哈里斯的民主党竞选搭档的竞争者，他表示，他正在通过拟议的合并对工人的影响来看待合并。&lt;/p>;&lt;p >;“作为州长，从州的角度来看，如果美国钢铁工人对这笔交易不满意（他们确实不满意），那么我对这笔交易也不满意，”夏皮罗在财政部长出席的国税局活动上表示珍妮特·耶伦。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我看不到未来美国钢铁制造业将继续在宾夕法尼亚州继续发展，并在目前的基础上进行扩张，我会感到不高兴，所以我”我们有非常严重的担忧，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 31/b1d702db-941f-462e-85d6-9f4ff5ae587e_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏皮罗周二在宾夕法尼亚州费城与美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen)。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏皮罗在费城税务活动结束后的新闻发布会上表示，他将通过“如何影响宾夕法尼亚州工人的棱镜”来审查任何商业交易，因为该州的发展得益于美国钢铁公司和其他工业制造商。&lt;/p>;&lt;p>;美国钢铁公司成立于 1901 年，总部位于宾夕法尼亚州匹兹堡，该州是 11 月 5 日大选的关键战场州。&lt;/p>;&lt;p >;一周多前放弃连任并认可哈里斯继任的美国总统乔·拜登和共和党总统候选人唐纳德·特朗普都支持美国钢铁公司工会工人的强烈反对&lt;/p>;&lt;p>;日本和美国公司相信，此次合并将创建世界第三大钢铁制造商（按产量计算），这将使他们受益。美国钢铁公司的绝大多数股东也已经批准了这笔 141 亿美元的交易。&lt;/p>;&lt;p>;但自去年 12 月宣布计划中的全现金交易以来，美国钢铁工人国际联合会 (United Steelworkers International) 表示反对，使其成为一项敏感的交易。政治问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/c7508050-4f5d-48b7 -ad8e-04dbde5c52b3_e84d2761.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国钢铁蒙谷工厂位于宾夕法尼亚州克莱尔顿的克莱顿工厂。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在总统选举中需要获得工会的支持，他今年早些时候多次表示，这家钢铁制造商应该是国内企业。&lt;/p >;&lt;p>;周二，夏皮罗还表示：“摆在桌面上的内容不会得到我的批准，我将继续与美国钢铁公司并肩作战”工人，建设这个联邦和这个国家的人民。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该得到真正的尊重，”州长补充道。&lt;/p>;&lt;p>;收购计划需要得到委员会的批准美国外国投资委员会，负责审查美国公司的某些外国投资交易，并确定这些交易是否构成国家安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会也称为 CFIUS，由耶伦担任主席，她在 4 月份表示，她接受拜登的观点，即美国钢铁公司应该留在美国手中。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及合并计划的审查目前进展如何时，她表示 CFIUS 将从国家安全角度审视任何交易，并尽力让这是正确的决定，但她“无法谈论具体细节”。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 dead, more than 700 detained in protests over Venezuela election results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3272550/6-dead-more-700-detained-protests-over-venezuela-election-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 06:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/2eb8305c-9cc6-43be-9fb1-4771cfc0f05b_be0e248a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玻利瓦尔国民警卫队防暴队成员在加拉加斯逮捕一名抗议者，周一，委内瑞拉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在反对总统尼古拉斯·马杜罗(Nicolas Maduro)有争议的连任的抗议活动中，至少六人死亡、七百多人被拘留，委内瑞拉街头面临的压力越来越大。&lt;/p>; &lt;p>;非政府组织 Foro Penal 周二在 X 上写道，周一抗议活动演变成暴力事件，受害者中有两名年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官办公室称，一名警察也被逮捕。被杀。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长塔里克·威廉·萨博 (Tarek William Saab) 表示，全国各地有 749 名示威者被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;他说，被捕者袭击了警察局、选举办公室、市政厅和医院。他补充说，他们被指控从事恐怖主义、煽动仇恨和堵塞公共道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/31/88365b11-1a3f-4e39-9e13-61570d2c2c4b_2f6b6958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玻利瓦尔国民警卫队防暴队成员周一，委内瑞拉加拉加斯 Chacao 街区出现催泪瓦斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马杜罗被正式宣布在周日的投票中获胜，确保这位独裁左翼领导人获得第三名，这个饱受危机困扰的国家正面临新一波的动荡。六年任期。&lt;/p>;&lt;p>;反对派拒绝承认官方结果，并指控选举舞弊。&lt;/p>;&lt;p>;预计抗议者将在周二晚上再次走上街头随着对有争议的选举的愤怒日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;反对派呼吁周二举行大规模示威活动反对政府。政府阵营还计划将支持者带上街头。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗总统表示，选举后发生了100多起袭击事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/ac55fb8a-6a24-4e1d-aed0-7ddb2f251fe2_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周二，一名示威者在委内瑞拉加拉加斯举着委内瑞拉国旗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据《国民报》报道，视频片段显示，周一，向首都加拉加斯总统府游行的示威者也遭到枪击。&lt; /p>;&lt;p>;电视画面显示警察使用催泪瓦斯并殴打民众。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在应对一场由极右法西斯势力在帝国主义支持下煽动的政变”国防部长弗拉基米尔·帕德里诺·洛佩兹说：“军队，美帝国主义。” “我们将挫败这场政变。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权专员沃尔克·特克对暴力事件表示担忧。他在一份声明中表示：“我对支持政府的安全部队和武装团体过度使用武力的报道感到震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;“我呼吁政府尊重所有委内瑞拉人的权利。集会、和平抗议，自由、无畏地表达自己的意见。”&lt;/p>;&lt;p>;全国选举委员会正式宣布马杜罗以 51.2% 的得票率赢得总统选举，而反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo González) 则获得 44.2% 的得票率。 %。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖玛丽亚·科里纳·马查多 (Maria Corina Machado) 周一对媒体代表表示，政府反对派可以获得 73% 的结果列表，这表明挑战者拥有不可逾越的领先优势。&lt;/p>;&lt;p >;她说冈萨雷斯在所有州都获胜，获得了超过620万张选票，而马杜罗只获得了270万张选票。&lt;/p>;&lt;p>;自2013年开始执政的马杜罗表示，已记录了100多起袭击事件自周日以来，他在该国不断指责美国和反对派。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个法西斯、反革命和犯罪集团，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/6d8da1ad-66b5-4d1b-b476-262b875917d9_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗。图片：Marcelo Garcia/ Prensa Miraflores / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府和多个拉美国家对正式选举结果表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和美国总统乔·拜登周二表示，他们同意委内瑞拉政府必须迅速公布有争议的选举的计票结果，以结束这个产油国的危机。&lt;/p>;&lt;p>;“两位领导人白宫在一份声明中表示，“一致同意需要立即发布完整、透明和详细的投票数据”。&lt;/p>;&lt;p>;一名巴西官员听取了白宫要求的 30 分钟电话会议卢拉表示，坚持要求两国等待计票结果公布，然后再对选举采取最终立场。&lt;/p>;&lt;p>;“对话表明巴西和美国立场相似，获取计票结果是必不可少的， ”消息人士称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/41bf1da1-d12a -4cd5-ba3e-9d90e8a8c438_90512bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，马杜罗得到了古巴、洪都拉斯等拉美国家的支持，以及中国、俄罗斯的政治支持。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周二谴责了这些抗议活动，他说：“当然，非常重要的是，这些加剧委内瑞拉局势的企图不受第三国的助长，而且委内瑞拉仍然不受外部干涉。”&lt;/p>; p>;&lt;p>;石油资源丰富的委内瑞拉近年来饱受管理不善、腐败和国际制裁的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;80%以上的人口生活在贫困线以下。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，近年来，超过 700 万人（约占总人口的四分之一）因贫困和暴力而离开了这个石油资源丰富的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/e21dc9a6-e65a-4e85-a4d6-13ee5d95acd1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周二，玻利瓦尔国民警卫队防暴队成员在委内瑞拉加拉加斯逮捕了马杜罗的反对者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;绝境导致反对马杜罗统治的抗议活动屡屡发生，但他在下台的巨大压力下仍能生存。&lt;/p>;&lt;p >;2018年最后一次有争议的选举后，反对派领导人胡安·瓜伊多宣布自己为该国合法总统，并得到美国和其他西方国家的承认，但马杜罗仍能保留委内瑞拉境内包括军方在内的强大团体的支持.&lt;/p>;&lt;p>;继最近一次有争议的胜利之后，马杜罗将于 2025 年 1 月开始他的第三个六年任期。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s coastguard faces ‘unprecedented strain’ as tensions rise on 3 fronts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272448/chinas-coastguard-faces-unprecedented-strain-tensions-rise-3-fronts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/b2613e3f-371c-4634-A28E-E3B04C656451_73CBE23D.JPG“ ALT =”>;在南中国海，紧张局势正在加剧 - 这是一条激烈竞争且具有重要意义的水路，成为冲突的闪点。在第二部分的四部分系列中，我们研究了中国海岸警卫队是否可以在多个方面保持压力。&lt;/p>; &lt;p>;中国的海岸警卫队发现自己卷入了三个主要热点的一系列激烈的对抗 - 有紧张的紧张局势同时在6月下旬为期两周的两周中。一名菲律宾水手在武装斧头和刀登上补给船时失去了拇指。&lt;/p>; &lt;p>;在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal &lt;/p>; &lt;p>;使用水炮和激光器。与此同时，大陆海岸警卫队在17年来首次抓住了台湾渔船，因为紧张局势继续在Quemoy岛附近加剧 - 也被称为Kinmen  - 也被称为Kinmen-之后 - 今年早些时东京说，它是第一次在该地区发现了装有大炮的船只。连续跑了215天，直到上周被台风盖米的出现暂停。&lt;/p>; &lt;p>;一些观察家说，此类事件已成为新的规范，并促使美国地区盟友加紧合作以反击他们认为的威胁越来越大。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然观察者淡化了这些战线中任何一方面升级为更广泛的冲突的风险，但美国国家研究所的同事研究员陈·西安吉莫（Chen Xiangmiao）对于南中国海研究，说中国海岸警卫队管理这些紧张局势是一个越来越大的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;他引用了我们对菲律宾，台湾，日本以及马尼拉加强自己的海岸警卫队的努力的支持，说明了我们的支持。 ：“如果他们增加了力量并加强了挑衅，我们还需要增强我们的能力，包括执法船，人员和海上情报感应能力的数量。从北京采取的一系列措施，建立了在有争议的水域中对外国船只采取行动的海岸警卫队的资源和权力。&lt;/p>; &lt;p>;法律允许中国的海岸警卫队拘留它认为它认为的人已侵入60天，而无需试用。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;美国圣母大学法学与全球事务教授黛安·德西尔托（Diane Desierto）表示，这些步骤使该部队可以进行“没有领土限制的军事行动”。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，中国海岸警卫队已成为世界上同类产品中最大，最武装的力量之一。它被带到人民武装警察的指挥下，并于2018年置于军事领导下，从那以后，海军在扩大了舰队时被海军提供了许多旧军舰。&lt;/p>; &lt;p>;它已经进一步五角大楼说，这可以通过大型专用海岸警卫船加强，五角大楼可以进一步运营海上并在车站上保留的时间比旧型号更长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国海岸警卫队的确切优势尚不清楚，但五角大楼的报告发布了去年表示，开源报告和商业图像计数表明，它拥有150多艘超过1,000吨的区域和远洋巡逻船。&lt;/p>; &lt;p>;这些包括从PLA海军转移的20多个山脉，并修改了用于海岸警卫队的行动。&lt;/p>; &lt;p>;，但陈说：“即使中国拥有较大的船只，与中国相比，美国海岸警卫队的船只更多。日本还拥有大型巡逻舰，其雷达技术与中国的巡逻队相当。 Images/Canvas/2024/07/30/738248A8-9C4D-4E3D-BF81-AD1286760BEF_595DE0FF.JPG“今年的一系列对抗。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科林·科（S.在过去的十年中，给它“在海上容量中非常稳定，稳定地增加”。到4,000吨“尤其是在东方海和南中国海的情况下”。 Koh说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管海岸警卫队的实力越来越大，一些分析人士说，它可能会无限期地维持其运营的强度和频率的增加。&lt;/p>; &lt;p>;伊萨克·卡尔登（Isaac Kardon），一名高级研究员对于在卡内基国际和平捐赠基金会的中国研究，北京愿意在三个方面参与的意愿显示“对培训，准备和执法能力的信心水平”，但它们“是广泛但并非无限”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他将部队描述为“头部和肩膀上方”的区域性同行，但补充说：“在多个位置保持强烈的僵局不可避免地会使CCG [中国海岸警卫队]机组人员，船只，指挥和控制过程，尤其是如果情况在一个或多个关键竞争的关键站点继续恶化。 &lt;/p>; &lt;p>; KOH还警告说，高水平的活动有可能创建“消耗人力的消耗”，这将导致“与保留和招聘有关的挑战”。&lt;/p>; &lt; p>;“操作节奏如此之高，您可能无法回家，您可能不会享受很多休假，而薪水被认为不那么竞争。他说。智囊团说：“就中国海岸警卫队的实力而言，同时处理三个方向的紧张局势并不是一个主要问题。” ，但与菲律宾的对抗是一个更大的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾更具挑衅性，其政策极为不稳定。他说，自6月下旬发生冲突以来，海岸警卫队面临着更大的压力。菲律宾外交部本月早些时候表示，双方对驻扎在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上的补给部队的“临时安排”“达成了理解”。&lt;/p>; &lt;p>;，但在几天之内，该协议似乎在解散当双方以非常不同的方式构图时，马尼拉说中国的解释“不准确”。台湾海峡的&lt;/p>; &lt;p>;紧张局势也很高，大陆海岸警卫队说它将在附近进行常规巡逻Quemoy和福建省海岸附近的其他台湾持有的岛屿。&lt;/p>; &lt;p>;目前正在六个进入大陆水域的台湾，其中包括五名船员，当时海岸警卫队在此早些时候登上了渔船时被拘留的五名机组人员月。 。一个当时被释放，但另一个是一名服务士兵，仍被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;台湾媒体报道说，在本周双方达成和解后，预计六人将在几周内返回两名来自大陆的渔民死亡，他们的船在2月被台湾海岸警卫队追赶时倾斜。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，从未放弃使用武力统一的。大多数国家，包括其主要国际合伙人美国，并不承认台湾是独立的，但华盛顿及其盟友反对现状的强迫变化。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些紧张局势，这些摩擦不太可能会升级为更大规模的冲突。 &lt;/p>; &lt;p>;最近几周，美国海岸警卫队与日本和韩国在日本海（也称为东海）一起参加了三通训练，并与菲律宾进行了搜救活动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该地区的美国盟友也更加紧密地合作。本月初，东京和马尼拉签署了一项辩护协议，使他们能够在对方的领土上部署部队进行训练演习。我认为，菲律宾与日本在海上争端之间的政策协调和互动将得到进一步加强。 &lt;/p>; &lt;p>;蒂莫西·希思（Timothy Heath）是兰德公司智囊团的高级国防研究员蒂莫西·希思（Timothy Heath）表示，华盛顿及其盟友之间的合作将有助于与中国的实力建立平衡。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/80a9c54f-0fc0-443f-bb53-37d8907ab9e2_6ed98518.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;中国和日本海岸警卫队在岛屿或岛屿的Senkaku附近互相面对。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ [日本和菲律宾]如果他们独自一人对中国进行行动，那就是北京更喜欢中国的情况。但是，如果日本，菲律宾和美国合作，那么中国处于不利地位，”他说。但是，&lt;/p>; &lt;p>;但是，总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的东南亚计划的研究员格雷戈里·波林（Gregory Poling）表示，增加这些伙伴关系不会立即影响中国的海岸警卫队活动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“本协议将针对菲律宾的培训和能力建设，而不是日本人参与南中国海的任何潜在武装意外事件。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is aspiring naval power China focusing on Central Asia and Middle East?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272346/why-aspiring-naval-power-china-focusing-central-asia-and-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/F377329A-F558-4F83-B588-2388D1001B81_F6BF65EE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” P>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）对他国家对乌克兰的入侵的关注使中国涉足曾经在莫斯科的感兴趣领域稳固的地区。最近，关于乌克兰，加沙和阿富汗的外交突破表明北京试图填补这一不断扩大的政治真空，即使普京将所有逐渐减少的资产都集中在击败乌克兰。 &lt;/p>; &lt;p>;首先，乌克兰外交大臣杜米特罗·库鲁巴（Dmytro Kuleba）访问广州与外交大臣王伊（Wang Yi）的会谈，反映了中国的大陆愿望。 5月，中国与巴西共同发表了一项和平提案，以结束鲁斯乌克兰战争。&lt;/p>; &lt;p>;上周的会谈之后，库莱巴宣布了基辅愿意与莫斯科进行谈判，但前提真诚地这样做”。尽管北京向莫斯科提供了“无限制”的友谊，并抵制了谴责普京战争的压力，但中国外交部也表示，它将“继续从乌克兰进口食品”。北京正在将自己定位在鲁索 - 乌克兰战争中。各方都签署了联合声明，称其将支持临时的巴勒斯坦政府争夺战后加沙和以色列人的西岸。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管有些批评家可能会驳回这些发展，因为这一切都是为了表演，而其他批评家则是其他批评者将其视为实现巴勒斯坦团结的机会。北京再次将自己定位为中国中国的新角色。事实上对喀布尔的塔利班政府表示认可。显然，中国共产主义的无神论者和阿富汗的神官现在拥有共同的经济学，特别是通过阿富汗建造的石油管道以及中国与伊朗之间的25年合作协议。&lt;/p>; &lt;p>;这条战略性地位于策略上，带来了急需的石油在中国的西部边界避免了北部的俄罗斯利益领域和南部的印度洋路线。结果，北京有充分的理由鼓励喀布尔确保中国在中亚的地理战略利益的安全。&lt;/p>; &lt;p>;因此，中国已将这三个新的Landward Security责任添加到了其众多先前存在的海上问题中。朝鲜半岛的紧张局势总是可以终结。中国和日本在控制日本的迪亚岛群岛（被称为森kaku群岛）方面保持不一致。在南中国海，北京继续拒绝2016年常设仲裁法院裁决，即菲律宾最近位于其独家经济区域内的南中国海地区，而不是中国最近在越南的政治不稳定也必须担心中国。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2001年以来，美国海军和人民解放军海军，尤其是在与中国接壤的水域之间，经常有不安的和平。尽管中国的邻国异议，但中国还是在南中国海建立了岛屿基地，军事飞机跑道和防御工事，所有这些都是非收入产生的投资。&lt;/p>; &lt;p>;中国的扩张，都威胁到其海上邻国，增加了支持其中包括与日本，印度，澳大利亚和美国的四边形小组合作。同时，在中国面临国内经济放缓的同时，腰带和道路倡议项目并没有为接受者国家偿还其贷款的收入。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，鉴于其资源限制和两家军事的前景和经济过度扩张，中国必须决定是否优先考虑其土地边界还是海洋边界。明朝也许是中国面临类似选择的最著名案例。明格政府建造了一个巨大的宝藏舰队，由300多艘船组成，曾经到达马六甲海峡，印度洋和东非。 ，航行的成本没有为国家提供可比的财务利益。在1424年皇帝去世的十年后，明官僚取消了探险队，一些学者认为这是出于自我利益，或者担心海外贸易在中国等国家的目标很少。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/&lt;/ Div>; &lt;p>;北京最近在乌克兰，加沙和阿富汗方面取得的外交成功表明，可能会从海洋和土地上转移。就在上周，北京和马尼拉达成了临时安排，允许菲律宾补充其第二个托马斯浅滩海军基地。&lt;/p>; &lt;p>;如果这种安排成立，它可能表明中国已决定在中国南部缓解紧张局势海。北京没有冒险在台湾或南中国海进行战争，而是决定恢复中亚在中亚的影响范围。从海洋回到土地的转变将呼应五个世纪前明明的陆路转移。中国持续过渡到成为海上力量，这绝不是确定的，特别是如果北京非常真正的大陆安全挑战是超过其从海上的潜在利益。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sinead O’Connor’s cause of death is revealed a year after Irish singer died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272548/sinead-oconnors-cause-death-revealed-year-after-irish-singer-died?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 05:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/1191B329-5914-437C-B9C2-34C37BC78650_684B67C8.JPG“ ALT =”>; ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;爱尔兰歌手兼作曲家和激进主义者Sinead O&#39;Connor，以Shuhada的名字命名为Shuhada&#39;Sadaqat，去年去年死于慢性阻塞性肺部疾病和哮喘。她的死亡证明。&lt;/p>; &lt;p>; o&#39;Connor，没有比较的2个歌手，他们在1992年在周六夜现场的1992年露面时撕毁了教皇的照片，于2023年7月26日去世。她56岁。 &lt;/p>; &lt;p>;《爱尔兰独立报》报道说，这位歌手还遭受了呼吸道感染，奥康纳的前夫约翰·雷诺兹（John Reynolds）上周登记了她的死亡。该证书的死亡原因是“慢性阻塞性肺部疾病和支气管哮喘以及低年级下呼吸道感染的加剧”。伦敦的房屋和她的死亡并没有被视为可疑，大都会警察去年7月向《泰晤士报》证实。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，伦敦内部冠状动员法院证实奥康纳死于“自然事业” ，激发她死亡的情况的困惑，因为这句话通常与死于老年的人有关。验尸官英格兰和威尔士协会在1月份与《人物》杂志分享的一份声明中说：“（也就是说，更有可能的死亡是导致疾病过程中发生的自然发生的结果）的结果。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/207/31/a85e2e2f495e2f49-95f4 F50F238D2BF3_820AB2BF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在都柏林国家蜡像馆加上的蜡沃克工作，因为它看起来像O&#39;Connor那样。照片：Julien Behal通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;慢性阻塞性肺部疾病“是一种慢性炎性肺部疾病，导致肺部的气流阻塞，”梅奥诊所说。患有COPD的人通常是由于长期暴露于刺激性气体或颗粒物（例如香烟烟雾）引起的，患有心脏病，肺癌和其他状况的风险增加。&lt;/p>; &lt;p>;死后几周，奥康纳（O&#39;Connor）在庆祝生活的庆祝活动之后，被埋葬在爱尔兰布雷（Bray）的沿海家乡，其中包括数十名粉丝在她跟随她的花朵填充的灵车之后的王子的《无与伦比》中唱歌的封面。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;都柏林的国家蜡像博物馆加上蜡像的奥康纳（O&#39;Connor），但并非没有其他工作。据英国广播公司（BBC）称</description><pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Washington must prioritise matching China’s presence in Global South, a top US envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272546/washington-must-prioritise-matching-chinas-presence-global-south-top-us-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 05:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/31/547B5EBC-0366-47FF-AF32-6A35E5A79F42_FB9020E2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;中国总统XI与南非总统Cyril Ramaphosa In Pretororia in Pretororia in Pretororia in 2023年8月22日。在星期二，美国国务院官员说，华盛顿必须加快其在全球南部的北京地位的努力。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在欧洲建立联盟和与中国的印度太平洋建立联盟之后，华盛顿在全球南方有更多的工作要做，以实现这一目标，美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府周二对立法者说。&lt;/p>; &lt;p>;出现在参议院外交关系委员会面前，国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）勾选了政府成就的名单，包括拟议的制裁行动通过欧盟以及美国与日本和韩国的三边合作。&lt;/p>; &lt;p>;，美国在非洲和其他全球南部地区远远落后于中国，有可能在确保关键矿物质和更广泛的目标等特定目标中失败坎贝尔说，例如战斗错误的信息。他说。卡丁引用了20个国家，中国有大使，美国没有。&lt;/p>; &lt;p>;还指出，新罕布什尔州民主党参议员珍妮·沙希恩（Jeanne Shaheen）还注意到缺乏大使确认。过道的另一面不在这里，因为中国继续优先考虑其外交参与，他们在世界各地，尤其是在全球南部的大使。甚至是职业大使，不仅在非洲和南美，而且在阿尔巴尼亚和黑山等地，” Shaheen补充说。参加其他会议。但是，小组中没有共和党人介绍了大使任命积压。参议员也可以在提名中“持有”，即使他们在少数派党中。参议院。 ，”坎贝尔说。&lt;/p>; &lt;p>;“华盛顿很遥远，所以让这些人到位……是我们最重要的优先事项之一。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/aa9ffb7a-ed90-4a90-4a90-aa66666666669079b69079b6f_8b8b8ab8a8b8a8b7.8b72.jpggg &lt;div ：＃999;“>;美国国务卿库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）周二在华盛顿举行的参议院外交关系委员会的听证会上。照片：c-span &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仍然，委员会民主党人和共和党人同意了拜登政府优先考虑的某些领域，包括对太平洋岛国的支持和努力获得欧盟为了与华盛顿的努力保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;小组的高级共和党人，爱达荷州的参议员吉姆·里施（Jim Risch）赞扬了两党的努力，以批准对三个盟国太平洋岛国国家的经济援助，以使中国在战略性重要的地区产生影响。 /p>; &lt;p>;“就我们与中国的竞争而言，大多数美国人对太平洋地区的重要性都没有完全理解；中国在那里非常活跃。 “就他们对中国的看法而言，它一直在发展。近几个月来，这个问题定期成为两党的关键问题。 /p>; &lt;p>;“他们正在建造航空母舰。他们正在建造这支液化天然气舰队。他们甚至建造巡航船。我们都知道，造船业是投射力量能力的核心，不仅是军事，而且是商业力量，”卢比奥说。水泥 - 以及这些不迷人的东西。在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; PLA海军驱逐舰Dalian。在周二的参议院外交关系委员会听证会上，中国的造船能力开始讨论。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;告诉卢比奥“我接受并深深地支持这个一般世界观”后，坎贝尔继续说：“海军造船是有成千上万的原因具有挑战性。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望我们认为可能有一些方法可以与盟友和合作伙伴合作，但这非常困难，”他说。 “但是我会告诉你……美国和中国之间造船的差异非常深切。我们需要在21世纪，”坎贝尔补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s BYD explores Canadian car market entry, regulatory filing shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272547/chinas-byd-explores-canadian-car-market-entry-regulatory-filing-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 05:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/5F178BEC-3298-4279-A74B-A04D37EE99C0_1B63DF21.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; byd的工厂，>; byd>; byd&#39;>; byd的工厂。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电动汽车（EV）制造商Byd正在寻求进入加拿大汽车市场从中国进口的车辆。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大，跟随美国和欧盟的脚步，在6月表示，它正在考虑对中国制造的电动汽车征收关税，因为它试图与盟友保持一致反对西方作为大量补贴的中国工业的看法。&lt;/p>; &lt;p>;渥太华在7月2日开放了为期一个月的公共咨询期，以权衡其回应，并指出“中国对EV部门的不公平支持，如果不受组织，则不受限制，可能导致进口的指数激增，这将对计划的电动汽车投资产生不利影响和加拿大汽车部门的转型。官员。&lt;/p>; &lt;p>;虽然该文件未指定BYD计划的时间表，但它确实讨论了电信公司对电动汽车的潜在申请以及总部位于深圳的公司开始在加拿大出售客运EVS的计划。&lt;/&lt;/&lt;/同时，P>; &lt;p>; Byd在墨西哥宣布了一辆中型混合动力皮卡车鲨鱼，即使其地区负责人征服了新美国关税对中国电动汽车的上升，并表示该公司并不是针对美国市场的目标.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>