<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Universities in Hong Kong can increase non-local student intake, but review of campus facilities and staff numbers needed, education chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3226958/universities-hong-kong-have-potential-increase-non-local-student-intake-review-campus-facilities-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/261a9b0c-53c3-4d85-9274-c139b707e324_dce1ea87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学可以接受更多非本地学生，但校园设施和教学教育部长表示，必须审查员工人数，以确保能够容纳本科生的增加。&lt;/p>;&lt;p>;教育局局长蔡玉莲周五还表示，政府将考虑设立奖学金，以鼓励非-本地毕业生到城市工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们优秀的高等教育有潜力服务更多非本地学生，我们也可以通过国际化和多元化促进本地学生的学习并开阔他们的视野”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，负责资金需求的咨询机构大学教育资助委员会（UGC）已提议将美国公立大学录取的非本地本科生人数增加一倍。 2024-25 学年招生人数将达到约 6,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;当局旨在通过将非本地学生占本地招生人数的上限从 20% 提高到 40% 来吸引更多人才。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该建议已提交给教育局，不会影响香港人的资助学额，因为非本地学生仍需缴付全额学费。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学可以计划“非本地双倍吸纳”吸引人才&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府最新数据，香港大学和科技大学的非本地本科生比例达23.7% 2021-22学年，该比例分别为22.4%和22.4%，而八所院校的平均比例为18%。&lt;/p>;&lt;p>;蔡崇信在立法会教育计划中被立法会议员陈仲年询问有关计划周五举行的小组会议。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，在增加人数之前需要考虑一些限制，包括大学设施、空间、学生宿舍容量和教职员工数量。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将与机构讨论这些限制。我们有潜力迎合更多非本地学生，但我们也需要做好准备，”她说。 “对非本地学生的学习支持也需要加强。”&lt;/p>;&lt;h3>;23名香港学生在IB考试中获得满分，低于去年的93分&lt;/h3>;&lt;p>;陈议员还向蔡议员询问政府会否考虑为非本地学生设立奖学金，条件是毕业后须留港一段时间，有助吸引新人才。&lt;/p>;&lt;p>;蔡表示会资助委员会发言人表示，大学可以教育香港以外的学生，而无需使用公共资金来培养多元化的学习环境。&lt;/p>;&lt;p>;他说，委员会正在就非本地学生的限制咨询不同的利益相关者。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系大学校长委员会，该委员会代表八所公立大学，征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;该市的公立大学每年向非本地本科生收取 140,000 港元（17,900 美元）至 182,000 港元之间的费用，而本地学生每年收取 42,100 港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong parents struggle to get cross-border travel permits for children amid summer holiday rush]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226959/hong-kong-parents-struggle-get-cross-border-travel-permits-children-amid-summer-holiday-rush?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/1e411b5b-7e75-4b49-9447-ddc91ccc3c32_a954ee48.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港家长在获得孩子过境所需的许可证时遇到困难暑假期间，假期准备工作正在如火如荼地进行，进入中国大陆和澳门边境。&lt;/p>;&lt;p>;对旅行证件的需求如此强烈，社交媒体上出现了申请队列中的优惠，收费 600 元（82美元）。&lt;/p>;&lt;p>;一位只透露姓杨的母亲表示，她从早上5点开始就在中环入境事务处旅行证件办事处外排队，为女儿申请香港护照。孔再入境许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们到达那里时，已经有 20 到 30 个人在我们前面排队......在我们前面排队的家庭说他们是凌晨 4 点左右来的，”她说。&lt; /p>;&lt;h3>;香港人可以使用过期的内地通行证过境&lt;/h3>;&lt;p>;该通行证允许居民在前往内地或澳门旅行后返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;儿童可以使用该文件从内地和澳门返回香港，因为他们只有年满11岁才需要申请香港身份证。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，有些人甚至睡在附近的房子上她补充道：“我必须说，人们太想预约了。”&lt;/p>;&lt;p>;一位孩子的母亲说，她曾尝试在网上预订预约时间，但没有成功。该部门网站上的选项与她的日程安排相符。&lt;/p>;&lt;p>;50 岁的 Carmen Ho 表示，她在网上为朋友的孩子预约时遇到了困难，但最终设法预约了周五的预约。&lt;/p>;&lt; “我坚持尝试了一个星期才成功获得一席之地，”她说。 “在那一周，我每天登录预约网站查看 8 到 10 次空闲时间。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门在四个星期内以 24 天为一个周期提供预约时段。 《华盛顿邮报》周五下午的检查发现，直到 8 月 4 日之前，每个时段都已被预订。&lt;/p>;&lt;p>;居民可以前往八个旅行证件办公室中的任何一个申请许可证。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国通讯应用程序微信的用户声称他们可以帮助人们预约旅行证件，包括再入境许可证。&lt;/p>;&lt;h3>;根据新的旅行计划，许多香港司机跨境进行公路旅行&lt;/h3>;&lt;p >;《邮报》联系的一位用户提供了周六或周一的现场门票，价格为 600 元，而当天的预订服务价格为 500 元。&lt;/p>;&lt;p>;该部门的网站显示，这两天都没有可用的时段。 &lt;/p>;&lt;p>;根据微信用户的说法，客户可以选择上午或下午的预约。唯一可用的选择是该部门位于尖沙咀的办事处。&lt;/p>;&lt;p>;客户还需要提供个人详细信息，例如姓名、香港身份证号码和出生日期，以及预付款， &lt;/p>;&lt;p>;民建联立法会议员陈勇周五对此类服务表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“部门可以登记这些信息&lt;/p>;&lt;h3>;随着申请激增，香港护照、大陆通行证的等待时间延长&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;身为中国最高立法机关全国人民代表大会代表的陈先生建议该部门动员其他部门的工作人员来帮助满足对旅行证件的需求。&lt;/p>;&lt;p>;议员还敦促居民除非紧急需要过境，否则不要预约。他补充说，持有其他合适旅行证件（例如香港护照）的人也应避免使用该服务。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，有特殊情况的居民可以使用内地旅行证，也称为回乡证。 &lt;/p>;&lt;p>;“若回港居民无法出示有效入境证件，仍可凭附有照片的回乡证办理出入境手续。”他说。 “我相信一旦确认他们的本地居民身份，移民局就会使用特别酌情权。”&lt;/p>;&lt;p>;“但请不要过度依赖特别酌情权，并将其视为最后手段。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to create and implement national standard for large language models in move to regulate AI, while using its power to transform industries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3226942/china-create-and-implement-national-standard-large-language-models-move-regulate-ai-while-using-its?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f45098a9-032c-4154-975a-3e0a56333edc_c91318a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国成立了一个新的政府机构，负责实施国家标准大型语言模型 (LLM)——代表用于训练 ChatGPT 等人工智能 (AI) 聊天机器人的技术——北京方面力求最大限度地减少这一领域的潜在干扰，同时利用其力量帮助传统行业转型。&lt;/p>;&lt;p >;工业和信息化部 (MIIT) 下属的中国电子技术标准化研究院目前正在制定法学硕士地方标准，以支持目前大陆各地正在进行的越来越多的新人工智能开发计划，该机构周五在上海举行的世界人工智能大会 (WAIC) 上宣布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;该机构没有提供有关该国家标准的详细信息，但表示已与互联网搜索提供商百度、电信设备制造商华为合作Technologies、网络安全公司360安全技术和电子商务巨头阿里巴巴集团牵头成立了一个特别工作组，该工作组将制定新的LLM标准。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习人工智能算法，可以使用非常大的数据集识别、总结、翻译、预测和生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;中国最新的标准化该倡议反映了地方当局如何颂扬人工智能有助于推动经济增长并成为有用的日常工具的潜力，同时对其风险保持谨慎并主张对该技术进行监管。&lt;/p>;&lt;p>;上个月发表的有关该主题的最新评论中国共产党中央委员会机关报《人民日报》表示，政府将加大力度释放人工智能潜力。&lt;/p>;&lt;p>;它还列出了中国可以从人工智能中受益的领域，包括日常工作办公室工作、生物制药、遥感和气象。&lt;/p>;&lt;p>;在微软公司支持的初创公司 OpenAI 于 11 月发布 ChatGPT 后，中国大型科技公司一直在竞相开发挑战者，北京将其希望寄托在人工智能开发上提高工业生产力并推动世界第二大经济体的疫情后增长。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能会成为中国超越美国并成为顶级经济体的王牌吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在在本周六结束的世界人工智能大会上，工业和信息化部下属的另一家机构中国信息通信研究院（CAICT）表示，它也在努力促进国内法学硕士的发展并管理该技术的潜在风险。&lt;/p>;&lt; p>;“[我们将]推动大[AI]模型的系统性突破和原始创新，”中国信息通信研究院院长余晓辉在周五的会议上发表演讲时表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，重要的是要加快步伐重点发展“算法、高性能芯片等核心领域的验证与应用”，同时加强“风险治理”的研究和协调，让大型人工智能模型成为“社会发展的可靠工具”。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯、百度、华为和阿里巴巴均推出了各自的LLM申请，以在各行各业得到更广泛的采用。例如，腾讯上个月推出了针对从金融到媒体等传统行业的法学硕士服务。&lt;/p>;&lt;p>;不过，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 尚未向任何生成式人工智能产品颁发许可证。尽管百度、阿里巴巴和科大讯飞等大型科技公司已经在全国范围内试行推出类似 ChatGPT 的服务。&lt;/p>;&lt;p>;生成式 AI 描述了可用于创建新内容（包括音频、代码）的算法。 、图像、文本、模拟和视频。该领域最近的突破有可能彻底改变人们内容创作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;所有生成式人工智能算法和产品都必须经过 CAC 的安全测试和审查，然后才能向公众开放.&lt;/p>;&lt;p>;国家互联网信息中心主任庄荣文上个月在山东省东部的一次活动中表示，政府的目标是“确保人工智能可靠可控”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 20:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Premier Li eyes ‘combination of punches’ during critical economic juncture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226947/chinas-premier-li-eyes-combination-punches-during-critical-economic-juncture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/200d421d-615c-4b91-bf5f-1bec49fa372c_0b4b1e7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;虽然没有透露任何具体政策细节，但北京已承诺及时发布新一批随着中国疫情后复苏放缓和投资者情绪恶化，市场对中国经济复苏放缓和投资者情绪恶化的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;李强在与专家座谈会上发表上述言论周四下午评估当前经济状况。国务院还启动了与民间和外国投资者的定期对话机制。&lt;/p>;&lt;p>;“要围绕稳增长、就业、防风险，着力实施政策制定‘组合拳’。”官方新华社援引李克强的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁，当前中国正处于经济复苏和工业复苏的“关键时期”，要及时实施有针对性、综合性、协调性的政策措施。 ”据报道，李克强表示：“政府与各类企业（包括私营企业和外资企业）之间的交流机制。”&lt;/p>;&lt;p>;市场一直期待强有力的支持政策，以加快因经济放缓而受到抑制的经济增长。强劲的内部和外部阻力，包括私营部门信心疲弱、房地产市场萎缩、青年失业率创历史新高以及人民币兑美元贬值，出口需求疲软。&lt;/p>;&lt;p>;尽管没有具体说明研讨会期间公布了政策​​细节，受邀与会者的构成，包括几位专门从事债务研究、城市化和金融去风险研究的经济学家，表明他们倾向于经济改革。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体正在预计今年国内生产总值(GDP)增长5%左右。&lt;/p>;&lt;p>;李克强一周前在世界经济论坛会议上表示，自2017年以来中国经济回升明显向积极方向发展。预计第二季度 GDP 增速将快于第一季度 4.5% 的增速。&lt;/p>;&lt;p>;然而，5 月份令人失望的工业产出和私营部门投资导致进一步令市场担忧，一些经济学家表示，第二季度经济增速加快很可能是由于同比基数大幅降低，而非稳健增长。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家还表示今年经济反弹将是温和的，而指望大规模的刺激政策是不现实的，因为中国已经在巨额债务压力下苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;高盛周三发布的一份报告称，他们的本地客户对中国的长期增长前景相当谨慎，市场对中国今年的政策宽松和结构性改革预期较低。&lt;/p>;&lt;h3>;随着第三季度经济活动萎缩，中国工厂“步履蹒跚”连续一个月&lt;/h3>;&lt;p>;尽管承认整体政策立场在短期内更具支持性，但当地企业“将这些额外的宽松措施视为减少增长阻力的政策，而不是带来强劲增长”， &lt;/p>;&lt;p>;“结构性改革，例如解决房地产问题或地方政府融资挑战的任何解决方案，都不会很快宣布，因为境内政策制定者似乎仍在探索不同的政策选择，” &lt;/p>;&lt;p>;周三，商务部部长王文涛会见了辉瑞、通用电气医疗、拜耳等12家外资制药企业，了解他们在华经营情况，听取他们对如何优化业务的建议&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，最高经济规划师还会见了五家私营企业，征求他们对企业运营、面临的挑战的意见，并讨论如何帮助陷入困境的私营企业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 19:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US tech war: China’s Xi Jinping urges ‘solid path of innovation’ as he tours semiconductor firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226920/us-tech-war-chinas-xi-jinping-urges-solid-path-innovation-he-tours-semiconductor-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/89d152af-6de8-491a-b0c4-468e947c40dd_87cd1d86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;习近平主席号召中国企业走“务实、扎实的创新之路” ”，他对中国东部省份江苏省的半导体和高科技公司进行了考察。&lt;/p>;&lt;p>;他本周的访问突显了中国推动高端制造业以对抗美国主导的科技的努力战争旨在阻碍北京获得先进设备，特别是计算和半导体芯片。&lt;/p>;&lt;p>;“随着信息技术的快速发展，颠覆性技术随时可能出现，”习近平说。 “必须走一条务实、扎实的创新之路，为实现科技高度自力更生作出重大贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在这座城市度过了周三下午至周四上午。官方媒体报道称，他的目的是“了解高新技术产业园区的建设和发展以及企业技术创新”。 .&lt;/p>;&lt;p>;习近平的出访是在美国财政部长珍妮特·耶伦访华之前进行的。她于周四抵达进行为期四天的访问，除科技竞争外，双边紧张局势还因安全担忧、美国贸易关税和美联储加息等问题而继续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;习近平参观了显示屏苏州工业园区中心——中新合资企业，旨在打造高科技创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;强调高新技术产业园区“在实现科技自力更生、自主创新方面的关键作用” ——加强”，习近平呼吁加强国际合作，建设这样的“世界一流、开放”的创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社，习近平还参观了苏州华兴源创科技有限公司，这是一家专门从事半导体制造的私营企业&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台称HYC是“一家由归国科技人才创办的公司”，专注于“通过自主创新推动国产替代”。据其网站称，该公司在上海证券交易所科创板上市，在美国、新加坡和韩国设有研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;习近平从苏州出发前往省会城市他在南京考察了紫金山实验室和南瑞集团两家国有科技企业。&lt;/p>;&lt;p>;他的目的是“了解重大科技任务进展、先进制造业集群发展情况、央视表示。&lt;/p>;&lt;p>;紫金山是一家由江苏省和南京市政府联合成立的科技公司，专注于安防和网络通信设备。&lt;/p>;&lt; p>;国电南瑞，又名国网电力科学研究院，是水利、电力和可再生能源系统管理信息技术和技术解决方案的领先提供商。&lt;/p>;&lt;p>;习近平访问江苏发出“信号” “加快实现高水平科技自力更生、自强不息”，”周五，新华社在习近平主席结束访问时这样评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“面对日益激烈的国际竞争，从根本上讲， “要通过科技创新开辟发展新领域、新轨道，形成新动力、新优势”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次呼吁科技自力更生，建设“社会主义现代化强国” ，被视为对抗华盛顿不断升级的技术遏制的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;随着荷兰准备芯片限制，中国引发供应链担忧&lt;/h3>;&lt;p>;在美国禁止出口高端芯片后，北京做出了愤怒的反应十月份，美国以国家安全为由向中国出口高端芯片，此外还将数百家中国公司列入黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;它还抗议华盛顿与盟友荷兰和日本达成的停止向中国出售高端芯片制造机器的协议。中国称其本质上是贸易限制，并强调了供应链问题。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在访问经济强国江苏期间表示，希望该省“在强化供应链、补短板、补短板等方面展现新成果，近年来，中国各地政府响应习近平“科技自力更生”的号召，推出了许多推动科技发展的举措。&lt;/p>;&lt;p>; 1月，江苏发布了一揽子政策，鼓励集成电路产业发展，未来三年每年至少提供5亿元人民币（约合6900万美元）的财政支持。该计划包括补贴和现金奖励，涵盖研究、设备采购和芯片设计活动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift fans in Singapore shed tears of joy after ‘roller coaster’ race for concert tickets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3226943/taylor-swift-fans-singapore-shed-tears-joy-after-roller-coaster-race-concert-tickets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/3ad07fd2-ad2d-4ca4-a08d-e9c0171734d6_10c5e0e7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，新加坡的情绪高涨，数千名“Swifties”成功完成了他们的任务明年三月观看他们的偶像的演唱会，而其他人则被迫进入转售市场，那里的门票售价高达数千美元。&lt;/p>;&lt;p>;中午在 Ticketmaster 上进行一般销售后不到两分钟，网站上就排起了长队超过 100 万人。&lt;/p>;&lt;p>;一些铁杆粉丝穿着扎染 T 恤、珠宝 Crocs 鞋和串珠友谊手链，冒着两天的酷热，在邮局外等待抢票观看比赛的机会。美国歌手兼词曲作家八年来首次访问新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;《本周亚洲》周五参观了宏茂桥东北部附近的一家邮局分局，看到一长队人在焦急地敲门。在他们的数字设备上，还试图在线获取门票，因为斯威夫特的热门歌曲在后台爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经等了 10 年才能见到她，我不知道下次是什么时候会见到她的。”23岁的学生郑佘诗曼 (Charmaine Cheng) 泪流满面地说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她从周三开始就一直在排队，终于买到了四张演唱会首晚的一类门票。 “这对我来说真的非常非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;叶安怡同学在抢到四张门票时也流下了幸福的泪水。 “这对我来说就像坐过山车。花了将近半个小时才拿到票。我以为我一切都结束了。”这位 19 岁的年轻人抽泣着说道。&lt;/p>;&lt;p>;有些人不遗余力地去看他们的偶像。一名 19 岁的年轻人说，他从国民服役中请了病假，去排队买票。&lt;/p>;&lt;p>;就在售票开始前，新加坡邮政的工作人员正在为即将到来的暴风雨做准备，倒计时&lt;/p>;&lt;p>;“我们也看到很多粉丝在排队买张学友的票，但我不确定他们是否等了一整夜。”一位不愿透露姓名的员工说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡从 3 月 2 日至 9 日共举行六场演出，是斯威夫特全球 Eras 巡演东南亚之旅的唯一一站，这是这个城市国家许多人的骄傲。&lt;/ p>;&lt;p>;抢票热潮在数周内不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;在周五中午开始销售的几天里，一些有进取心的用户在网上推销他们的“排队服务” - 商务平台 Carousell – 收费 20-50 新元，帮助绝望的 Swifties 在邮局节省一个位置。&lt;/p>;&lt;p>;在 Telegram 应用程序的群聊中，粉丝们还聚集在一起讨论获取门票的策略并分享有关门票的最新信息不同日期的可用性。&lt;/p>;&lt;p>;该平台也是粉丝发泄不满的场所。在拥有近 20,000 名订户的名为泰勒·斯威夫特 The Eras Tour Asia 的 Telegram 频道中，粉丝们抱怨票务网站上的故障。&lt;/p>;&lt;p>;“在排队两个小时后，[我被]赶了出去，[并且] 在选择类别和部分后需要再次排队，”一位愤怒的斯威夫特写道，并补充说她随后被排在虚拟队列中的第 1,384,881 位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，斯威夫特的演出门票已开始出现在转售市场，包括电子商务平台 Carousell，一张 VIP 门票的售价高达 3,000 新元（2,200 美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s frenzy over ChatGPT-style services on full display at AI show despite Beijing’s caution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226926/chinas-frenzy-over-chatgpt-style-services-full-display-ai-show-despite-beijings-caution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/3b00ed3a-5670-41de-9f8c-7aa2a4d21382_dfff9f2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的 ChatGPT 狂热在该国最大的人工智能 (AI) 上得到全面展示本周在上海举行的人工智能博览会上，尽管美国对芯片实施制裁以及北京对生成人工智能持谨慎态度，但当地企业仍渴望展示他们的服务。&lt;/p>;&lt;p>;在世界人工智能大会 (WAIC) 上，举办了为期三天的活动中国当局为了展示该国人工智能的雄心和能力，聊天机器人和大型语言模型（LLM）风靡一时。然而，由于中国市场目前对国外生成式人工智能应用关闭，OpenAI 的旗舰产品 ChatGPT 和谷歌的 Bard 明显缺席。&lt;/p>;&lt;p>;随着 OpenAI 宣布通过 GPT 向开发者全面开放 GPT-4， 4应用程序编程接口（API），WAIC地板上挤满了中国的法学硕士和本地化的应用程序。周五，阿里巴巴集团推出了“统一万向”，一款用于生成图像的中途风格应用程序。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示，他对中国开发人工智能的能力充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;“该模型支持阿里云首席技术官周敬仁在会上表示：“多种语言允许用户描述他们想要在照片中呈现的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;周补充说，该模型可以在同一张照片中生成更多照片。如果需要，可以使用原文的风格。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的统一问答软件在公司展位上向参观者展示，该软件可以生成像 ChatGPT 一样的文本答案。该机器人提供特定功能，例如写情书、教你如何赞美某人以及烹饪食谱。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;许多参展商展示了法学硕士在物流、教育、金融和建筑等广泛领域的应用。京东高管在周五的会议上表示，这家总部位于北京的电子商务巨头已在人工智能方面投资超过 1000 亿元人民币（138 亿美元），并已申请超过 20,000 项人工智能相关专利。&lt;/p>;&lt;p >;该高管表示，京东正在使用 LLM 技术来帮助总结和生成产品列表详细信息，而这一过程传统上需要大量劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;王海峰，百度技术总监，百度公司之一。中国第一家推出ChatGPT式服务的大型科技公司展示了一种“插件”功能，该功能可以扩展到包含基于百度AI模型开发的第三方应用程序，从而将其变成一个AI应用程序商店。百度的Ernie Bot已在中国的苹果应用商店中提供，但由于北京尚未允许向消费者提供该服务，因此仍处于试用模式。&lt;/p>;&lt;p>;徐立，面部护理联合创始人兼首席执行官识别公司商汤科技周五表示，该公司已完成对其大型人工智能模型 SenseNova 的“全面升级”，其聊天机器人 SenseChat 现在可以处理学术论文等长文本输入，还可以理解粤语。&lt;/ p>;&lt;h3>;微软支持的人工智能初创公司 Inflection 从 Nvidia 等公司筹集了 1.3 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;Xu 补充说，这些模型已经在金融、医疗、短视频和直播等多个行业实现商业化-流媒体，该公司正在推动该应用程序在智能汽车中的应用。&lt;/p>;&lt;p>;杭州游戏巨头网易和网络安全公司奇虎360都展示了他们基于LLM的应用程序，誓言提高传统汽车的效率腾讯控股高级执行副总裁唐道生表示，该公司上个月推出的面向行业的LLM平台，为10个行业提供了50多个解决方案可以帮助企业用户“在确保数据保护的同时展示他们的模型”。&lt;/p>;&lt;p>;中国信息通信研究院院长于晓辉在会上表示，该机构将在推动通过推动基础性、系统性创新，助力中国人工智能发展，帮助打造中国法学硕士行业的核心竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;中国工业和信息化部副部长徐晓兰周四向世界人工智能大会代表表示，中国人工智能的发展行业市值超5000亿元，目前拥有企业4300多家。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deadly clashes in Rohingya camps after ICC prosecutor visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3226937/deadly-clashes-rohingya-camps-after-icc-prosecutor-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 18:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/de2f9522-9ef9-4bb8-b214-6ea690a54d9d_69198b6e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;六名罗兴亚人在孟加拉国难民营冲突中丧生，这场冲突是在国际冲突发生数小时后爆发的Criminal Court prosecutor visited the settlements to gather testimony, police said Friday.&lt;/p>;&lt;p>;Bangladesh is home to around a million ethnic Rohingya people, most of whom fled a 2017 military crackdown in neighbouring Myanmar that is now subject to a genocide probe at the UN court.&lt;/p>;&lt;p>;This week&#39;s violence was the latest in a series of deadly clashes between the Arakan Rohingya Salvation Army (ARSA) and the Rohingya Solidarity Organisation (RSO), two rival insurgent groups operating in the camps.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Guests in our own land&#39;: Rohingya in refugee camps won&#39;t return to Myanmar&lt;/h3>;&lt;p>;Faruq Ahmed, a spokesman for the Armed Police Battalion that looks after security in the refugee camps, said five people had been shot dead in a gunfight before dawn on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;“All five who were killed in the gunfight are members of ARSA including a commander,” he said, adding that security had been stepped up in the camps as a result.&lt;/p>;&lt;p>;Ahmed said that the violence came hours after the murder of Ebadullah, a refugee community leader, apparently at the hands of ARSA members.&lt;/p>;&lt;p>; Local daily Prothom Alo said Ebadullah, 27, had been marshalling refugees to meet with ICC prosecutor Karim AA Khan, who visited the camps on Thursday afternoon to record statements from witnesses to the 2017 crackdown in Myanmar.&lt;/p>;&lt;p>;The insurgent group did not immediately comment on the killings, but its members have been accused of targeting Rohingya civic leaders who challenge its authority.&lt;/p>;&lt;p>;Its leader, Ataullah Abu Ammar Jununi, was last year charged in absentia with the murder of popular peace activist Mohib Ullah in 2021. Mohib Ullah had regularly spoken out against ARSA&#39;s activities in the camps.&lt;/p>;&lt;p>;Jununi and other key ARSA leaders are also accused of murdering a senior Bangladeshi intelligence officer last November.&lt;/p >;&lt;p>;The murder prompted security forces in January to evict a makeshift settlement on the Myanmar border that ARSA had allegedly used as a staging post for methamphetamine trafficking to fund its operations.&lt;/p>;&lt;p>;Dozens have been killed in Rohingya camp clashes so far this year, including women and children.&lt;/p>;&lt;p>;Funding cuts forced the United Nations food agency to cut rations to refugee settlements twice in recent months, with aid workers warning that the move would likely worsen the already precarious security situation in the camps.&lt;/p>;&lt;p>;Bangladesh and Myanmar have renewed efforts to begin repatriating Rohingya refugees to their homeland, where the stateless minority have been subject to decades of persecution and are denied citizenship.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India court refuses stay on Rahul Gandhi’s Modi ‘insult’ conviction, thwarting his right to stand for election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3226927/india-court-refuses-stay-rahul-gandhis-modi-insult-conviction-thwarting-his-right-stand-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 17:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/07/ec807de6-069a-4552-8771-bf6a08c438f2_999426c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Top Indian opposition leader Rahul Gandhi&#39;s efforts to overturn his expulsion from parliament were again blocked on Friday when a court refused to stay his jail sentence for defamation.&lt;/p>;&lt;p>;Gandhi was sentenced to two years imprisonment for comments he made in 2019, which a court ruled were insulting to Prime Minister Narendra Modi and those sharing his surname.&lt;/p>;&lt;p>;Modi&#39;s government is widely accused of using the defamation law to silence critics.&lt;/p>;&lt;p>;The case in the premier&#39;s home state of Gujarat is one of several lodged in recent years against Gandhi, who is Modi&#39;s chief opponent and the foremost member of the opposition Congress party.&lt;/p>;&lt;p>;A judge of the Gujarat High Court said the original verdict was “just and legal” and refused to put a stay on Gandhi&#39;s conviction.&lt;/p>;&lt;p>;“It is now the need of the hour to have purity in politics. A representative of people should be a man of clear character,” the judge said Friday.&lt;/p>;&lt;h3>;India&#39;s Gandhi takes a swipe at &#39;nasty&#39; Modi in US for his &#39;not Indian values&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Gandhi had already been denied a stay by a lower Gujarat court in April, a month after his original conviction and subsequent expulsion from parliament.&lt;/p>;&lt;p>;The sentence as it stands leaves Gandhi ineligible to stand in next year&#39;s election. He is now expected to appeal to the Supreme Court in New Delhi.&lt;/p>;&lt;p>;“No force can silence him, the truth will triumph and justice will ultimately prevail,” KC Venugopal, an opposition lawmaker and former minister in the last Congress government, wrote on Twitter.&lt;/p>;&lt;p>;Critics highlight that the defamation conviction came after Gandhi repeatedly raised the issue of Modi&#39;s relationship with business tycoon Gautam Adani both inside and outside parliament.&lt;/p>;&lt;p>;The two men – both Gujaratis – have been close associates for decades, but Adani&#39;s business empire was subject to renewed scrutiny this year after a US investment firm accused it of “brazen” corporate fraud, which it denies.&lt;/p>;&lt;p>;Gandhi, currently on bail, is the leading face of the Congress party, once the dominant force in Indian politics but now a shadow of its former self.&lt;/p>;&lt;p>;He is the scion of India&#39;s premier political dynasty and the son, grandson and great-grandson of former prime ministers, beginning with independence leader Jawaharlal Nehru.&lt;/p>;&lt;p>;His conviction stemmed from a remark made during the 2019 election campaign in which Gandhi had asked why “all thieves have Modi as [their] common surname”.&lt;/p>;&lt;p>;Members of Modi&#39;s government said the remark was a slur against all Indians with the surname Modi, which is associated with the lower rungs of India&#39;s traditional caste hierarchy.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent programmer detained in China accused of stealing university student data for site ranking physical attractiveness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3226499/tencent-programmer-detained-china-accused-stealing-university-student-data-site-ranking-physical?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/07/6b807159-1bf6-4b5b-b3d5-e4b3741ca9b7_d34bf8bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Tencent computer engineer has been detained in China for allegedly stealing the personal data of university students – including their ID photos – for a website ranking people on their physical attractiveness.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing police said on July 3 that a 25-year-old graduate of the Renmin University of China, surnamed Ma, was being held in criminal detention after being accused of illegally obtaining student data from the university.&lt;/p>;&lt;p>;Social media posts linked to Ma suggested the attractiveness website had been active for at least three years.&lt;/p>;&lt;p>;A university staff member told China Newsweek that the data of students enrolled between 2014 and 2020 had been affected and said the institution planned to sue over the theft.&lt;/p>;&lt;p>;A current Tencent employee, who did not wish to be named as they were not authorised to speak to the media, confirmed to the Post that Ma is still listed as an employee.&lt;/p>;&lt;p>;According to Tianmu News, Ma was working as an algorithm engineer at Tencent&#39;s WeChat department when he was detained.&lt;/p>;&lt;p>;On his now-deleted personal website, Ma said he started working at Tencent as a programmer after graduating with a Master&#39;s degree in computer science in 2022, reported news site Sixth Tone. He also said he previously interned at ByteDance and Huawei.&lt;/p>;&lt;p>;WeChat is the most popular instant messaging app in China, with 1.3 billion active monthly users, and in addition to storing account data, keeps sensitive financial information for its online payment services.&lt;/p>;&lt;p>;Tencent had not responded to the Post&#39;s questions at the time of writing.&lt;/p>;&lt;p>;The scandal came to light after an unidentified person posted screenshots of the appearance rating website RUC IR FACE on the university&#39;s internal student forum, causing anger among students.&lt;/p>;&lt;p>;Students were shocked that the website not only scored female and male students using their stolen photo IDs but also published students&#39; private information, including names, student numbers and their hometowns.&lt;/p>;&lt;p>;Online searches of the website&#39;s name uncovered a Weibo account that said in a 2020 post they had “done the wrong thing that I have always wanted to do since sophomore year”, with a screenshot of the ratings website attached.&lt;/p>;&lt;p>;The Weibo account owner had included his real name in his account details, and it was soon discovered that there were multiple social media accounts held by the male owner, surnamed Ma.&lt;/p>;&lt;p>;According to Ma&#39;s account on the Chinese question-and-answer website Zhihu, he graduated from the university&#39;s computer science master&#39;s programme and worked on developing the school&#39;s outcome-based education system.&lt;/p>;&lt;p>;Ma also said he was awarded a national scholarship and merit student honour at the university.&lt;/p>;&lt;p>;The ranking website, which was up for three years, is similar in design and function to Facemash, the predecessor of Facebook that Mark Zuckerberg built in 2003 using the ID photos of Harvard students.&lt;/p>;&lt;p>;Under Chinese law, Ma could face imprisonment of up to seven years.&lt;/p>;&lt;p>;The case has renewed debate about the online exploitation of private data, with some criticising the university for failing to protect students&#39; personal information.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, an artist, named Song Ta, triggered public furore after re-exhibiting a self-proclaimed artwork he did in 2013, in which he secretly filmed thousands of female students on a Chinese university campus and ranked them “from the prettiest to the ugliest”.&lt;/p>;&lt;p>;The institution that exhibited the work, OCAT Shanghai, later apologised and removed the work.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sanctioned former Xinjiang governor attends international parliamentary event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226928/sanctioned-former-xinjiang-governor-attends-international-parliamentary-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.07 18:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/07/9d41ace1-4fd1-4cc3-892d-3f6869b3f63b_c726e8a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A former Xinjiang governor who was sanctioned by the United States for alleged human rights violations appeared at an event to build relations with lawmakers from the developing world in Beijing on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;Shohrat Zakir, now vice-chairman of the National People&#39;s Congress (NPC), told the seminar that China is “willing to work with most developing countries to build consensus on development and promote world economic recovery and sustainable development through cooperation among legislatures,” according to state news agency Xinhua.&lt;/p>;&lt;h3>;Provincial leaders take centre stage in China&#39;s push to charm neighbours&lt;/h3>;&lt;p>;The 10-day seminar in Beijing is being attended by representatives from 10 countries: Cambodia, Guyana, Honduras, Kiribati, Laos, the Maldives, Nigeria, South Africa, Surinam and Thailand, according to the state-run China Daily.&lt;/p>;&lt;p>;Shohrat is an ethnic Uyghur who served as chairman of the government of the Xinjiang Uyghur autonomous region between 2014 and 2021.&lt;/p>;&lt;p>;In December 2021, Shohrat was one of four officials sanctioned by the United States over accusations of human rights violations in Xinjiang, where Beijing has been accused of detaining a million people in reeducation camps and using forced labour.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has denied the accusations and says its policies in the region are designed to counter extremism and terrorism.&lt;/p>;&lt;p>;In September 2021, Shohrat left his post in Xinjiang and took up his post in the national legislature the following month. He was last seen in public when he met a delegation from Azerbaijan in Beijing in late May.&lt;/p>;&lt;p>;Shohrat also met Martin Chungong, the secretary general of the Inter-Parliamentary Union, on Thursday before the seminar, according to Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;The Inter-Parliamentary Union is an international organisation with 179 member parliaments. China&#39;s NPC joined the organisation in 1984.&lt;/p>;&lt;p>;Chungong is from Cameroon and has been the secretary general of the union since 2014. He is the first African and non-European to be the organisation&#39;s chief executive.&lt;/p>;&lt;p>;China has organised a seminar for parliamentarians from the developing world once a year since 2016, but this year&#39;s event is the first for three years because of the Covid-19 pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Typically one of the NPC&#39;s 14 vice-chairs addresses the opening ceremony.&lt;/p>;&lt;p>;Besides Shohrat, several other Xinjiang officials who have been sanctioned have made public appearances in different roles.&lt;/p>;&lt;h3>;UN human rights chief urges China to address Tibet, Xinjiang and Hong Kong&lt;/h3>;&lt;p>;The region&#39;s former party secretary, Chen Quanguo, was sanctioned in 2020, briefly oversaw China&#39;s rural work before retiring at the national party congress in October.&lt;/p>;&lt;p>;Wang Junzheng, Xinjiang&#39;s former security chief who appeared on several Western sanctions lists in 2021, is now the party boss of Tibet.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>