<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mandarin immersion programmes persist in American schools despite high-level US-China tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3246088/mandarin-immersion-programmes-persist-american-schools-despite-high-level-us-china-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/80e85fec-2af8-43ee-a33c-747739ffe538_34ede538.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿育英公立特许学校学生表演中文歌曲和跳舞。美国 32 个州提供公立和私立学校的普通话浸入式课程。图片：育英公立特许学校&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿特区与犹他州普罗沃有什么共同点？或者密歇根州格林维尔？或者堪萨斯州的欧弗兰帕克？&lt;/p>;&lt;p>;所有这些地方都有公共资助的普通话浸入式课程，年仅三岁的孩子每天都会花一半的时间参加常规课程，例如数学、科学或体育课程。大部分项目都是在巴拉克·奥巴马(Barack Obama)执政期间美国与中国接触期间开始的，当时普通话越来越被视为全球商业语言，对双边合作的乐观态度成为常态联邦政府对汉语学习的资助更加充足。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，奥巴马承诺到2020年，将有100万美国学生学习汉语。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/715fc8b1-edc1-49a2-9550-342f7c1bdc45_7fdb0f5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密歇根州格林维尔核桃山小学的学生们，今年早些时候，家长们成功地团结起来，挽救了普通话浸入式课程免于被淘汰。照片：Facebook/ Walnut Hills Chinese Immersion&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;八年后，说动态已经发生转变还算轻描淡写。&lt;/p>;&lt;p>;中美关系现在紧张对中国大陆的商业机会表示怀疑，而对中国持负面看法的美国人比例创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;美国学生在中国的人数已从五年前的 11,000 多人减少到 2023 年的约 700 人，他们的态度更加谨慎由于中国研究机会的减少以及前往那里旅行的安全风险，华盛顿关于北京的言论正迫使美国学校权衡有关与该国合作的棘手问题，影响他们获得支持语言项目的资源和教师。&lt;/p>;&lt;h3>;如果学术交流受到遏制，中美民间合作能否恢复？&lt;/h3>;&lt;p>;尖刻的声音几乎消失了中国政削减对四所 K-12 学校的奖学金资助，这些学校是一家香港投资公司控制的网络的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国各地小学、初中和高中的普通话沉浸式教学似乎基本上不受地缘政治动态的影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然普通话课程在美国学校并不罕见，但沉浸式课程却是另一回事，它可以让学生与中国语言和文化建立更长期、更密切的联系。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明需求强劲约 340 个公共资助的沉浸式项目中，约有三分之一是在后奥巴马时代创立的。在一些面临预算削减的学区，家长们积极争取保留这些项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/23/7860be24-cc91-4d3a-8e71-6349aa960c47_fc61cbe3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Carlie Fisherow，育英公立特许学校执行董事，谈到学校计划于 2024 年在华盛顿特区启用的新校区。照片：育英公立特许学校&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于追求这一选择的家长来说，普通话浸入式课程为他们的孩子提供了一个独特的身份，在此过程中培养思想更加开放、具有全球意识和学术成就的学生。&lt;/p>;&lt;p>;对于学区而言，这些计划可以帮助他们脱颖而出并吸引原本可能不会来到其学区的家庭。&lt; /p>;&lt;p>;事实上，距离近年来国会对中国加强审查的国会山仅几英里，美国较成熟的沉浸式项目之一已经蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿育英公共宪章学校于 2008 年成立，当时一群家长寻求将免费的中文学习与面向全球的严格课程结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;对其 K-5 教育的兴趣如此之高，以至于校园计划于明年进行扩建；满额入学后，近千名学生每天将学习普通话。&lt;/p>;&lt;h3>;中国学术文化领军人物呼吁中美“友谊”&lt;/h3>;&lt;p>;在育英新家长 Saagar Thakkar 和郑珍珠，这所学校是一个显而易见的选择。&lt;/p>;&lt;p>;塔卡曾在国外生活过，包括在新加坡，他说他相信拥有精通商业的普通话的重要性 - 他认为在充满忧虑的美国，这项技能更加珍贵-中国关系。&lt;/p>;&lt;p>;郑是台湾人，她认为沉浸式教育是她的孩子与自己的传统保持联系的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;但许多育英父母与中国和亚洲没有联系，并简单地认为学校是让孩子在生活中拥有更多选择的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我的理由很简单：利用独特的机会让我们的孩子变得更加开放，”Yu 解释道Ying 的家长 Sam White 补充道，他和妻子在美国中西部的一个地区长大，那里的多样性有限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“也许这会是一项有市场的技能，也许他遇到一个重要的人是因为他会说普通话，我不知道！但他将会有这些机会。”怀特在谈到儿子的未来时说道。&lt;/p>;&lt;p>;怀特指出，当他在华盛顿使用的基于抽签的学校招生系统中将余英排在第一名时，他指出，职业可能性并不是首要考虑的。&lt; /p>;&lt;p>;于英的父母普遍对年幼的孩子没有具体的职业抱负。相反，他们抓住了从小学习一门具有挑战性的语言所带来的认知好处。&lt;/p>;&lt;p>;有些人会对任何困难的语言感到高兴，而另一些人则认为学习普通话可以提供额外的价值。&lt;/p>; &lt;p>;“作为全球新兴力量，中国短期内不会去任何地方，”育英的一位家长表示。 “我们需要为我们的孩子提供工具，以应对下一个千年世界上最重要的经济力量。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么普通话是在香港寻求创业的海外人才的必备条件&lt;/h3>;&lt;p>;尽管距离华盛顿的权力走廊很近，但余英选择不将自己推销为进入美国外交政策机构的途径。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它偶尔也会与美国外交政策机构擦肩而过。中美高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，时任第一夫人米歇尔·奥巴马 (Michelle Obama) 在访问中国之前向该校六年级学生寻求建议。次年，中国国家主席习近平的夫人彭丽媛在习近平对美国进行国事访问期间被拍到拥抱育英学生。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，育英学生以大使身份在中国驻华盛顿大使馆表演谢锋向观众提问了中国成语，并称赞两国人民之间的友谊是双边关系的“动力”。&lt;/p>;&lt;p>;余英认为这种公共参与是为了丰富学生的教育经历，而不是政治声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/42bb1c12-7491-4137 -9b0c-1648566f55f2_414b60d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Carlie Fisherow (右三) 和来自 Yu Ying Charter 公立学校和另一所公立特许学校 Washington Latin 的其他人，在华盛顿特区举行的校园扩建纪念活动上。照片：育英特许公立学校&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学校执行董事卡莉·费舍罗 (Carlie Fisherow) 表示，国际政治几乎没有对学校产生影响，她指出，自 2008 年以来，入学率一直保持稳定，并且等待-近年来，名单已成为常态。&lt;/p>;&lt;p>;“但你可以感受到间接影响即将到来……现在招聘教师需要付出更多努力，”费罗说，并补充说，冠状病毒大流行也影响了全国范围内的教师招聘。 &lt;/p>;&lt;p>;美国政府对中国政府资助团体的打压阻碍了美国各地普通话教师的招聘，加州普通话浸入式家长委员会创始人、《普通话家长指南》一书的作者伊丽莎白·韦斯 (Elizabeth Weise) 表示沉浸式体验。&lt;/p>;&lt;p>;Weise 表示，在讲中文的人数较少的国家尤其如此。&lt;/p>;&lt;p>;国家汉办是中国教育部下属的负责管理孔子学院和孔子课堂的实体，“她解释说：“我们提供了很多来自中国的教师，他们将签订三年合同。”&lt;/p>;&lt;h3>;在美国众议院小组提出担忧后，大学关闭了孔子学院&lt;/h3>;&lt;p>;但是，尽管家长虽然可能意识到高层变动和商业命运的变化，但韦斯表示，他们仍然认为学习普通话非常有助于向孩子灌输学术纪律。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭正在寻找能够推动孩子的东西。 ”&lt;/p>;&lt;p>;据浸入式普通话家长委员会称，在美国首都以外的地区，美国 32 个州都设有浸入式普通话课程。公共资助的项目遍布 31 个州。&lt;/p>;&lt;p>;截至 12 月，总共约有 407 个项目。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字在不断变化。虽然加利福尼亚州、明尼苏达州和俄勒冈州的学区今年推出了新项目，但堪萨斯州的一个学区正在缩小其课程规模，俄克拉荷马州正在逐步取消中文沉浸式教学。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在数千英里之外，堪萨斯州的一个学区正在缩小其服务​​范围，而俄克拉荷马州的学区则正在逐步取消中文沉浸式教学。犹他州教育委员会表示，华盛顿政治尚未渗透到该州的计划中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/23/33a857af-3ac7-4f32-a509-41ba16ee5a26_15b7683e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议林登计划关闭的家长和学生2021 年 3 月，特拉华州威尔明顿希尔小学的中文沉浸式项目。照片：Change.org&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;犹他州的 95 个公共沉浸式项目源于 2008 年当时做出的商业决策据里昂介绍，乔恩·洪博培（Jon Huntsman）是州长、后来成为美国驻华大使。她说：“这是一个非常经济驱动的决定，现在仍然如此。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，尽管双边关系低迷，但犹他州向中国出口的商品数量仍在增长。截至 2022 年，中国仍位居该州外国前四大出口市场之列。&lt;/p>;&lt;p>;犹他州是美国国家驱动的此类语言学习模式的先驱，约占公共资助的普通话的四分之一。 &lt;/p>;&lt;p>;在总数上，它仅次于加利福尼亚州，这是一个富裕的州，拥有大量的遗产社区，推动了对其约 107 个公共、特许和私人项目的需求。&lt;/p>;&lt;p>;里昂表示，她希望犹他州能够免受国家政治逆风的影响，因为摩门教社区（约占该州人口的三分之二）中的许多人都认识到语言的重要性，他们曾在国外从事传教工作。&lt;/p>;&lt;p >;对里昂来说，犹他州是改善中美关系的“解决方案的一部分”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家研制出读心装置，将思想转化为普通话&lt;/h3>;&lt;p>;沉浸式项目代表了她说，这是更大规模关系的“活生生的缩影”，为学生提供了解决跨文化问题的丰富经验。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很多恐怖故事，家长、学生和老师都在试图弄清楚这些故事特拉华州采用了犹他州的国家驱动模式，而亚利桑那州等其他州却在努力做到这一点。但无论国家如何支持，基层的努力对于维持项目的活力往往至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;在密歇根州农村地区，今年早些时候，家长们成功地团结起来，挽救了一个面临格林维尔公立学校逐步淘汰的项目。&lt; /p>;&lt;p>;堪萨斯州、特拉华州和亚利桑那州的类似努力——包括网上请愿、挨家挨户拉票和身体抗议——取得了不同程度的成功。&lt;/p>;&lt;p>;成为普通话沉浸式学习的一部分“已经亚洲协会的王书涵表示，他支持各种恢复项目的努力。 “他们对此感到非常自豪。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着中美关系跌至新低，外交秘密渠道仍然有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;对于堪萨斯州蓝谷学区来说，寻找许可和高学历的困难- 会讲中文的优质教师是其决定终止两个小学沉浸式课程之一的一个主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;其他学区面临预算短缺、入学人数减少以及担心沉浸式学生落后于他们的水平等障碍。非沉浸式教学的同龄人。&lt;/p>;&lt;p>;随着新学区领导的到来，一些撤回的努力随之而来，许多家长表示，他们不理解普通话沉浸式教学对其社区产生的巨大积极影响。&lt;/p>;&lt;p >;13年前，Yanna Free将四个孩子中的第一个孩子送到了育英学校，她告诉《华盛顿邮报》，虽然她的孩子们可能并不总是把汉语作为生活的核心部分，但沉浸式汉语的好处比简单地学习汉语要广泛得多。一种语言。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到了我女儿的经历。我知道我儿子的经历。我亲眼目睹了他们在与他人的互动中如何压制仇外心理。”现在在学校工作的弗里说。&lt;/p>;&lt;p>;对于像弗里这样的家长来说，入学不是由政治驱动的，而是由政治驱动的。他们想要孩子的生活。 “父母不是政客，”韦斯说。 “他们只是希望自己的孩子能够接受良好的教育并拥有尽可能多的机会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France arrests man over Christmas Day murders of wife and 4 children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246328/france-arrests-man-over-christmas-day-murders-wife-and-4-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 02:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/5e7d9a92-370a-4eac-a157-5c205eca9823_e1109857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在周二在一楼公寓前献花在法国莫城发现了一名妇女和她的四个孩子的尸体。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官称，法国警方周二逮捕了一名有精神病史的 33 岁男子，罪名是涉嫌谋杀妻子和四个孩子。&lt;/p >;&lt;p>;这些尸体是在圣诞节那天被发现的，这是近几个月来巴黎发生的一系列令人震惊的案件中的最新一起，这些案件据称是男子谋杀了家人。&lt;/p>;&lt;p>;当局发现了这名 35 岁的男子的尸体。当地检察官让-巴蒂斯特·布拉迪埃 (Jean-Baptiste Bladier) 表示，周一晚上，在忧心忡忡的朋友和家人拉响警报后，巴黎东部莫城镇的家中，有一位老妇和她的孩子们——年龄分别为 9 个月、4 岁、7 岁和 10 岁。 /p>;&lt;p>;检察官称，这名法国男子是一名水管工，自 2017 年以来一直在接受抑郁症和精神病行为的治疗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/e3303989-c678-4de2-a50e-904b443c82f5_b6760e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周二，法国警察站在巴黎附近莫城的一栋大楼前，发现五人死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年，当他的伴侣怀着他们的第三个孩子时，他刺伤了她的肩胛骨，并试图自杀，之后他就已经被关押了。检察官称，她拒绝提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，他再次接受治疗，并表示他无意伤害她。由于他被认为“精神有缺陷”，此案被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇在高中相识，于十月结婚。&lt;/p>;&lt;p>;警察从卧室窗户破门而入检察官说，他们在底层公寓中发现了一个“非常暴力的犯罪现场”，浑身是血。&lt;/p>;&lt;h3>;警方称，网络诈骗促使泰国男子杀死了他的妻子和孩子&lt;/h3>;&lt;p >;警方消息人士称，母亲躺在走廊上，而孩子们被发现死在自己的房间、厨房和浴室里。&lt;/p>;&lt;p>;“母亲和两个女孩收到了大量的尸体。”检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;两个小男孩没有刀伤，可能是窒息而死。&lt;/p>;&lt;p>;邻居告诉警方，他们在 12 月 24 日夜间听到楼下有哭声。至 25。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/ed509f42-81e8-4be1 -acf3-a972e782809a_53261468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，在一楼公寓前面的栅栏上看到一束鲜花，那里埋葬着一名妇女和她的四个孩子在法国莫城被发现。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;嫌疑人于周二早上在邻镇塞夫兰的父亲家附近被捕，尚未接受讯问，但告诉警方他“知道为什么”布拉迪尔说，“他被拘留了”，并且“谈到了他的不幸和沮丧”。&lt;/p>;&lt;p>;他的手受伤了。&lt;/p>;&lt;p>;已经对谋杀未成年人的事件展开调查未满 15 岁，且被同伙谋杀。尸检将于周三在巴黎进行。&lt;/p>;&lt;p>;圣诞节那天，人们将鲜花绑在这家人公寓外的栏杆上。当地社区感到震惊。&lt;/p>;&lt;h3>;父亲杀害 YouTuber 女儿后，伊拉克举行抗议&lt;/h3>;&lt;p>;“他的妻子很友善，她与每个人交谈，”一位 69 岁的当地人安东尼奥 (Antonio) 说道。不愿透露自己的姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎地区最近发生了一系列杀婴事件。&lt;/p>;&lt;p>;11月下旬，一名41岁的男子承认杀害了他的三个四岁女儿至 11 点。&lt;/p>;&lt;p>;警方在他位于首都东南郊区阿尔福维尔镇的家中发现了他们的尸体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27/b6ef9f95-4f43-4179-b3a8-0808e3c3837c_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫城市长让-弗朗索瓦·科普周二回答了记者的提问，此前莫城圣诞节当天早些时候，一名妇女及其四个孩子在持刀袭击中被谋杀。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个月前，一名宪兵杀死了他的三个女儿，然后在首都东北部韦马尔斯的家中自杀。&lt;/p>;&lt;p>;平均，在法国，每三天就有一名妇女被杀。去年，法国约有 118 名女性被伴侣或前伴侣杀害。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，警方登记了 244,300 名家庭暴力受害者，其中大部分是女性，增幅为 15%，这符合人权组织的看法表明执法部门正在更加认真地对待这个问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US extends tariff exclusions on some Chinese goods till May]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246325/us-extends-tariff-exclusions-some-chinese-goods-till-may?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.27 00:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/111e567b-9d18-4213-a170-962e68bbe00e_2c3a578b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国贸易代表戴凯瑟琳 (Katherine Tai) 在华盛顿举行的新闻发布会上发表讲话九月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国贸易代表戴凯瑟琳·戴办公室周二宣布进一步延长对中国352种进口商品和77种Covid-19相关商品的“301条款”关税排除直到2024年5月31日。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普政府利用旨在打击贸易伙伴不公平行为的《1974年贸易法》第301条，于2018年和2018年对中国征收关税。 2019年。&lt;/p>;&lt;p>;进口关税排除包括泵和电动机等工业部件、一些汽车零部件和化学品、自行车和吸尘器。&lt;/p>;&lt;p>;与Covid相关的排除包括医疗产品，例如口罩、检查手套和洗手湿巾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;排除原定于 12 月 31 日到期。&lt;/p>;&lt;p>;延长至 5 月 31 日将允许戴的办公室在一份声明中表示，将根据法定的四年审查进一步考虑。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登保留了上届特朗普政府对大量中国出口产品征收的额外关税，并增加了禁止进口商品的新限制。出于安全考虑，出口先进半导体及其制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;在“301条款”生效后，特朗普于2018年和2019年对当时价值约3700亿美元的数千种来自中国的进口商品征收关税” 调查发现，中国盗用美国知识产权，并强迫美国公司转让敏感技术开展业务。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国军队一年多来首次对话&lt;/h3>;&lt;p>;中国已称美国对中国进口产品征收的 301 关税具有“歧视性”。&lt;/p>;&lt;p>;关税只是近期美中关系紧张的一个组成部分。其他有争议的问题包括台湾、间谍指控、人权和 Covid-19 大流行的起源。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国还将部分来自美国的进口产品的关税豁免期限延长至 2024 年 7 月 31 日，据中国财政部称。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada in talks for multimillion dollar settlements with Michael Spavor, Michael Kovrig over China imprisonment: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246324/canada-talks-multimillion-dollar-settlements-michael-spavor-michael-kovrig-over-china-imprisonment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/b0e63af7-5531-4b4a-b255-3f9b9b69bf25_4c329ed8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《环球邮报》报道加拿大愿意赔偿迈克尔·斯帕弗（左）和迈克尔·康明凯在中国被监禁。照片：王钊和朱莉·大卫·德洛西/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大政府愿意为加拿大人迈克尔·斯帕弗和迈克尔·康明凯签署数百万美元的和解方案，以补偿他们近三年的损失据《环球邮报》周二援引政府消息人士的话说，他们被关押在中国监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;联邦律师正在与这两名于 2018 年被拘留的男子进行赔偿谈判，并希望达成财务和解该媒体表示，新年伊始，加拿大对 Spavor 可能提起的诉讼感到担忧，这可能会让政府安全报告计划成​​为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大政府已提供约 300 万加元的资金报道补充说，斯帕沃尔的律师向每人索赔 227 万加元，但斯帕沃尔的律师要求赔偿 1,050 万加元，指控渥太华在处理中国安全报告业务方面存在重大过失。&lt;/p>;&lt;h3>;中国小报称“两名迈克尔”因医疗原因获准保释原因&lt;/h3>;&lt;p>;《环球邮报》表示，政府不准备提供 1050 万加元，并且将向两人提供相同的报价。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有立即回应征求意见。无法立即联系到这两名加拿大男子。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大警方因涉嫌非法拘禁中国电信设备巨头华为技术有限公司首席财务官孟晚舟后不久，斯帕弗和康明凯在中国被拘留。美国逮捕令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将这两名加拿大男子拘留了 1,000 多天，这是渥太华和华盛顿与北京争端的核心。&lt;/p>;&lt; p>;这些人于 2021 年被释放，同一天美国司法部放弃了对孟晚舟的引渡请求，她返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大和美国表示，对加拿大人的拘留被称为“加拿大媒体在密切关注的案件中将其称为“两个迈克尔”——非法且任意，北京否认这一指控。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US import ban on certain Apple Watch models takes effect over patent clash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246322/us-import-ban-certain-apple-watch-models-takes-effect-over-patent-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/9e1e223f-6ec0-485a-b28a-320070c91469_0584e7d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国际贸易委员会今年早些时候裁定 Apple Watch侵犯了两项与血氧传感相关的 Masimo 专利，并对 Ultra 2 和 Series 9 型号实施了进口禁令。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在拜登政府选择不否决专利侵权裁决后，美国对某些苹果智能手表型号的进口禁令于周二生效。&lt;/p>;&lt;p>;美国国际贸易委员会 (ITC) 于 10 月份决定禁止 Apple Watch 型号使用检测血氧水平的专利技术。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司辩称，ITC 的调查结果是错误的，应该被推翻，但上周暂停了 Apple Watch Series 9 和 Apple Watch Ultra 2 在美国的销售。&lt;/p>;&lt;p>;该命令源于 2021 年中期向委员会提出的投诉，指控苹果侵犯了医疗设备制造商 Masimo Corp 的“专利权”。基于光的血氧测定功能。”&lt;/p>;&lt;h3>;Apple Watch 9：强大的新芯片、拇指轻按功能、更快的 Siri&lt;/h3>;&lt;p>;“经过仔细协商，戴大使决定不总统执行办公室周二在一份声明中表示：“为了扭转……的决定，ITC 的决定于 2023 年 12 月 26 日成为最终决定。”&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司一直在稳步提升每一代产品的健身和健康功能。其 Apple Watch 在智能手表类别中占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，Apple 发布了 Apple Watch Series 9，宣传性能提升以及访问和记录健康数据等功能。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的团队孜孜不倦地努力创造产品和服务，为用户提供行业领先的健康、保健和安全功能，”苹果在 ITC 禁令发布时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/9e1e223f-6ec0-485a-b28a-320070c91469_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国际贸易委员会今年早些时候裁定 Apple Watch 侵犯了两项与血氧传感相关的 Masimo 专利，并对 Ultra 2 和 Series 9 型号实施了进口禁令。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Masimo 错误地试图利用 ITC 来阻止数百万美国消费者购买一款可能挽救生命的产品，同时为自己抄袭苹果的手表让路”&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，由于陪审团未能达成一致裁决，对 Masimo 指控的审判以无效审判告终。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，苹果公司提起两起专利侵权诉讼，指控 Masimo抄袭 Apple Watch 技术。&lt;/p>;&lt;p>;苹果已提出上诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong recycling station to get warning letter after waste piles up over Christmas holidays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246323/hong-kong-recycling-station-get-warning-letter-after-waste-piles-over-christmas-holidays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/da9e2d7a-b025-4ec9-9624-76402926f754_eaeac3fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在垃圾堆放处被公众谴责的无礼行为红磡回收中心过节期间。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环保部门周二表示，在一家回收站因圣诞节关闭期间发现垃圾堆积在其站外后，他们将向其资助的一家回收站发出警告信假期。&lt;/p>;&lt;p>;也发现可回收物被倾倒在其他关闭的收集点外，绿色组织表示，他们担心明年四月推出垃圾收费计划后问题可能会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;垃圾周一晚上，两名 Facebook 用户在群组中发布的照片​​中，发现了堆积在红磡芜湖街 Green@Community 回收中心前的垃圾，其中包括装满垃圾的塑料袋、平板电视纸盒、泡沫塑料外卖。 &lt;/p>;&lt;p>;部门发言人表示，虽然所有收集站在圣诞节期间关闭了两天，但自助收集箱或笼子已放置在店面外，并告知经营者清理尽快装满容器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/c0feb235 -3a3f-4055-b2e5-24c39a74ddf3_2b936d64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红磡回收中心的工作人员正在清理店外堆积的积压废物圣诞假期期间进行操作。相片：李艾生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“部门将就事件向营运机构发出警告信，要求其加强监察及清理店外回收物料。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该部门会不时评估Green@Community的运营情况。&lt;/p>;&lt;p>;“事情就是这样。一名自称黄的红磡居民在 Facebook 发帖时表示，“当我发现它时，我感到很无耻，所以我把照片上传到了群里。”&lt;/p>;&lt;p>;黄在他的社交媒体帖子中写道&lt;/p>;&lt;p>;一位在回收中心对面工作、自称Nancy的20岁出头的服务员表示，这一幕“相当令人震惊”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“垃圾堆积起来，让社区看起来很糟糕，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，即使中心关闭了，这堆垃圾也应该被清理掉。假期。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫方的女士在附近一家商店工作，她说这些食物堆已经堆到了中心前门的顶部。&lt;/p>;&lt;h3>;设置了免费的可重复使用的食品容器自动售货机在香港大学&lt;/h3>;&lt;p>;“当然看起来不太好，但我认为邻居不会抱怨，因为堆物不会影响行人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;包包尽管数量较少，但在香港政府资助的 Green@Community 网络（由环境保护署管理）的其他回收店外也看到了可回收物品。&lt;/p>;&lt;p>;红磡回收店于 7 月开业并运营由非政府组织基督教家庭服务中心创建，是 44 个 Green@Community 回收站和商店之一。&lt;/p>;&lt;p>;全市还有 100 多个流动回收站。&lt;/p>;&lt;p>;受到攻击的红磡店拒绝发表评论，直至与当局进一步对话。&lt;/p>;&lt;p>;红磡店要求公众“不要将可回收物品留在店门口，以免对附近居民造成滋扰”周六，Facebook 发布了一份关于节日期间的声明。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平活动人士 Leanne Tam Wing-lam 表示，将垃圾倾倒在店外的人比经营回收点的非政府组织承担更大的责任。 .&lt;/p>;&lt;p>;“这是香港人的坏习惯，”她说。 “他们会继续把垃圾留在装满的垃圾桶旁边，尽管他们不应该这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“垃圾税生效后，这可能是一个漏洞，”她补充道。&lt; /p>;&lt;h3>;香港大学设立免费可重复使用食物容器自动售卖机&lt;/h3>;&lt;p>;香港居民明年4月起开始支付固体废物处理费，非大型屋村私人楼宇住户则须缴费环保组织绿色地球的助理环境事务经理陈永杰表示，这起事件突显了更换垃圾收集站的弊端。去年 6 月，在城市地区设置了 Green@Community 地点的街边彩色垃圾箱。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，配备人员的收集点可以更好地确保只收集可回收物品，但在非工作时间仍然会出现问题。 &lt;/p>;&lt;p>;陈说，政府可以在农历新年期间开设一些回收点，收集庆祝活动产生的废物。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，公共教育应该旨在减少废物产生和鼓励重复使用消费品包装。&lt;/p>;&lt;p>;“我们常常首先考虑回收所有东西，而不是减少资源使用，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“理想的方法实际上是拥有更多可重复使用的产品并从一开始就减少消耗。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan elections: TikTok teams up with fact checkers to stop disinformation on site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246313/taiwan-elections-tiktok-teams-fact-checkers-stop-disinformation-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/d8cba396-0b17-4dc5-92b6-aa93dda7f3da_22b97970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 正在寻求反击那些称其为中国大陆的批评者虚假信息工具。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 与事实核查组织合作，限制有关台湾即将举行的总统选举的虚假新闻，因为它试图抵御批评者认为这是中国大陆的虚假信息该公司周二表示，这款流行的短视频社交媒体应用程序本周推出了应用内“2024 年选举指南”。&lt;/p>;&lt;p>;该项目是与 MyGoPen 的合作伙伴关系是一家获得国际事实核查网络（IFCN）认证的台湾组织。&lt;/p>;&lt;p>;IFCN由美国佛罗里达州波因特媒体研究所于2015年成立，旨在制定道德准则世界各地的事实核查团体。&lt;/p>;&lt;p>;“[此举]是我们持续努力保护选举公正性并通过权威信息支持我们社区的一部分，”TikTok 在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 用户在搜索选举相关信息、观看相关视频、观看直播内容后，将被引导至该指南。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，指南包含台湾中央选举委员会 (CEC) 有关选举的在线资源的链接，而 MyGoPen 则提供短视频，告诉用户如何发现错误信息、核实事实以及举报违反 TikTok 社区准则的内容。&lt;/p>;&lt;p>;所有选举相关剪辑还带有标签，告诉人们如何获取有关该活动的信息，并提醒他们遵循 TikTok 的社区准则、核实事实并举报他们认为可能违反其政策的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“TikTok 还建立了一个为 CEC 和国家警察局提供专门的报告渠道，以标记他们认为可能违反任何当地选举法或我们的社区准则的内容，以便我们的团队能够对其进行评估并相应地应用我们的政策，”该公司表示。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾选民将于 1 月 13 日投票选举蔡英文总统的继任者，蔡英文总统将于 5 月结束她的第二个也是最后一个四年任期。&lt;/p >;&lt;p>;据报道，台湾面临来自中国大陆的大量虚假信息，主要针对执政的民进党政府和民进党竞选领先者、副总统赖清德。&lt;/p>;&lt;p>;北京台湾认为台湾是一个任性的省份，必须纳入大陆的怀抱，必要时可以使用武力，由于黎智英之前坚定的支持独立立场，因此对他表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾国家安全局称该局今年迄今已追踪到至少 1,800 条虚假信息，高于去年同期的 1,400 条。所有内容均来自台湾和国外的社交媒体平台，包括 TikTok、Instagram、Facebook 和 YouTube。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在声明中表示，禁止可能对个人或社会造成伤害的错误信息，无论意图如何。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括有关公民和选举程序的错误信息，”它表示，并补充说它已与台湾的各个事实核查团体合作，以阻止虚假信息的传播并禁止可能发送垃圾邮件的帐户或误导他人。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心数据泄露，TikTok 已被世界上至少十几个政府全面或部分禁止，包括美国、英国、加拿大和澳大利亚——这一说法被强烈否认由其中国大陆所有者字节跳动开发。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国的非正式盟友台湾跟随华盛顿的脚步，以安全为由禁止公共部门工作人员使用该软件。&lt;/p>;&lt;p>;美国和大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Men still being favoured over women for Chinese government jobs, study warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246303/men-still-being-favoured-over-women-chinese-government-jobs-study-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/68bddbe2-9357-4a79-a052-578576b784c1_0bd8247d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们对参加中国年度公务员考试越来越感兴趣。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最新研究显示，在申请中国政府职位时，男性比女性具有显着优势。&lt;/p>;&lt;p>;工作场所性别检查组的数据分析歧视调查了国家公务员系统的年度招聘活动，发现为男性保留的政府职位多于为女性保留的政府职位。&lt;/p>;&lt;p>;这份于本月早些时候首次发布的报告调查了所有政府职位的工作要求10 月份发布的广告，即年度公务员考试前一个月，所有候选人如果想获得一份长期的政府工作，就必须通过考试。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组发现，在发布的近 40,000 个职位广告中，许多人明确指出他们是“男性—— ”或“仅限女性”工作 – 但有 10,981 个工作岗位专门为男性提供，而女性工作岗位仅为 7,550 个。&lt;/p>;&lt;p>;两种性别之间的差异为 3,431 个，相当于所有工作岗位的近 8.7% &lt;/p>;&lt;p>;进一步分析数据发现，铁道部、中国人民银行等中央政府省级局的性别歧视最为严重，超过40%的职位有性别偏好。&lt;/p>;&lt;h3>;中国农村妇女是否处于“无地、无钱、无房”的边缘？&lt;/h3>;&lt;p>;所有职位中，只有税务部门、海关和人口普查统计机构的性别分布均匀，其他机构雇用的男性均多于女性。&lt;/p>;&lt;p>;“那些不参加考试或不报名特定职位的人可能没有意识到考试中明显的性别限制，”该报告的作者（化名王林）说道。 “我们想客观地描述一下情况。”&lt;/p>;&lt;p>;王是一群志愿者中的一员，他们在过去九年里一直在努力改善工作场所性别平等，向政府部门提出投诉，并利用在该国经济复苏乏力的情况下，今年报名参加考试的人数达到创纪录的 283 万人，超过 2022 年的 250 万人。&lt;/p>;&lt;p >;邮报在政府网站上查看了今年的申请要求，发现帖子下列出的许多“备注”都包含官方职位描述中没有的额外职位要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/71448b31-b4fd-42be-998e-53b597a2ee34_64d56c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国在年度公务员考试之前列出了更多“仅限男性”的职位。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一些要求规定这些工作是针对应届大学毕业生或具有特定技能的人的，但许多其他要求规定这些工作“仅限男性”或“仅限女性”。&lt;/p>;&lt;p>;但王警告说，“仅限女性”工作还有一个额外的问题。这些职位通常与同等数量的“仅限男性”职位一起列出，表明相关政府部门只是想确保招募相同数量的男性和女性。&lt;/p>;&lt;p>;“但对于更多职位“如果被标记为‘仅限男性’，女性确实没有办法申请。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国政治高层中担任高级职务的女性也很缺乏。去年的共产党代表大会结束时，政治局委员是 20 年来首次。&lt;/p>;&lt;h3>;“性别平等婚礼”：中国新娘在婚礼上回避旧式&lt;/h3>;&lt;p>;联合国委员会消除对妇女歧视委员会在 5 月份的一份报告中表示，中国最高领导层中女性的缺席令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国的劳动法规定，用人单位不得基于种族、民族、性别或宗教信仰进行歧视 –但中国政府经常被指责未能维护法律并为歧视受害者提供补救措施。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia probes deadly blast at Chinese-owned nickel plant that killed 18 workers, including 8 Chinese employees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246298/indonesia-probe-deadly-blast-chinese-owned-nickel-plant-killed-18-workers-including-8-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/9f292623-ddd9-4b47-9beb-00fecc229417_cc8c123f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在熔炉爆炸现场附近站岗周日，印度尼西亚中苏拉威西省莫罗瓦利的镍冶炼厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚一家与中国金属巨头青山控股集团有关联的镍加工工厂已停止运营，警方正在调查导致 18 名工人死亡的爆炸事件。&lt;/p>;&lt;p>;十名印尼工人和八名中国工人在事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚青山不锈钢公司 (ITSS) 周日早些时候在印度尼西亚莫罗瓦利工业园的一座熔炉发生爆炸后停止了运营，该公司的代表帕克说。莫罗瓦利警察局长苏普里安托（Suprianto）表示，ITSS 正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;青山控股集团拥有 ITSS 50% 的股份，青山控股集团在过去十年中引领了印度尼西亚镍工业的扩张，建造了工厂加工矿石并用其制造不锈钢或电池级化学品。该事件发生在生产半加工镍的高炉中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/26/194e40dc-8a36-4510-a9f4-0e1a2acf62bf_1a4c2dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察和工作人员站在现场附近印度尼西亚一家镍冶炼厂发生熔炉爆炸。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该园区的代表表示，该园区内的其他企业（共有 52 家公司）运营正常。周二，警察局长苏普里安托证实了最新的死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚工业部官员没有回应置评请求。周一和周二是印度尼西亚的公共假期。青山在中国的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据青山公司发布的一份声明，这起事件发生在当地时间周日早上 5:30 左右，地点是一座正在维护的熔炉。同一天，公园管理人员发出通知。残留物从熔炉中漏出，与易燃物品接触，引发火灾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/26/774fd5f8-75ff-48b4-bc1a-991df065c85e_690e2672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚莫罗瓦利工业园航拍图东部地区一家中资镍加工厂发生爆炸，造成 1 人死亡、38 人受伤。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是今年中苏拉威西省中资镍冶炼厂发生的第三起致命事故，该省拥有印尼最大的镍储量。&lt;/p >;&lt;p>;4 月份，镍废物处理场倒塌后，两名自卸卡车操作员被黑色污泥状材料墙吞没，身亡。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，两名工人，其中包括一名一名中国公民在北莫罗瓦利县一家印尼-中国合资企业发生的涉及工人和保安的骚乱中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel launches more strikes on Gaza, as Netanyahu says no peace until Hamas destroyed, Palestinian society ‘deradicalised’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246317/israel-launches-more-strikes-gaza-netanyahu-says-no-peace-until-hamas-destroyed-palestinian-society?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/6a03d5c6-9f0a-493b-8a8b-4f35e362a723_83370bdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 加沙不会有和平哈马斯被摧毁。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺不会停止对哈马斯的袭击，周二以色列炮火袭击了加沙中部，沿海飞地的居民哀悼在这场战争中丧生的更多人。超过 20,900 名巴勒斯坦人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全球呼吁在这场持续 11 周的战争中停火，但由于担心冲突可能会与美国和伊朗结盟，以色列仍决心追求摧毁哈马斯的目标自从哈马斯对以色列发动该国 75 年历史上最致命的巴勒斯坦激进分子袭击以来，内塔尼亚胡对哈马斯统治的加沙地带发动了全面袭击。周二，以色列军方表示，自 10 月 20 日开始地面行动以来，迄今已有 160 名士兵在加沙丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“七十五年的苦难，我们的权利被剥夺，我们的国家被夺取，我们的人民被宰杀。作为人，我们的权利是正当的。我们可以做什么？”加沙南部拉法镇附近的沙布拉难民营遭受空袭后，玛丽亚姆·奥姆西沿着小巷行走。&lt;/p>;&lt;p>;位于汗尤尼斯的纳赛尔医院，这是加沙地带南部最大的医疗机构，医生称，有 10 名巴勒斯坦人在以色列两次空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列计划在 2024 年因加沙战争而增加 80 亿美元的国防开支&lt;/h3>;&lt;p>;Khan Younis 居民 Salah Shaat说他在周一日落时听到巨大的爆炸声，摧毁了一座建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;“房子里有流离失所者和居民，有 20 多人，其中有儿童和妇女。我们设法营救了一些儿童，但其余的都牺牲了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷，以色列军方表示，空军对包括隧道竖井在内的 100 个哈马斯目标进行了袭击，以协助地面部队&lt;/p>;&lt;p>;它在一份声明中表示，在加沙城附近的郊区谢贾亚，部队在飞机的支援下击毙了几名被发现试图在坦克下方放置炸弹的武装分子。汗尤尼斯的不同事件造成 10 多名武装分子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;全球关注度不断上升，国际社会要求停火的呼声也越来越高，但内塔尼亚胡在《华尔街日报》发表的一篇专栏文章中发誓要坚持到底。周一晚些时候。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/26/21346114-006b-4eae -84a1-63076435a83d_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在访问加沙地带北部期间与士兵交谈。照片：Avi Ohayon/GPO/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“哈马斯必须被摧毁，加沙必须非军事化，巴勒斯坦社会必须去激进化，”他说。 “这是以色列与加沙巴勒斯坦邻国之间实现和平的三个先决条件。”&lt;/p>;&lt;p>;一旦战斗结束，他说，“在可预见的未来，以色列将必须保留对加沙的压倒性安全责任”，并且在该领土周边建立一个“临时安全区”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡早些时候访问了加沙境内的以色列军队，据报道随后在保守派利库德集团的一次会议上表示，“我们不会阻止……我们” “未来几天战斗将会加剧”，并驳斥了媒体猜测他的政府可能会停止战斗的说法。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡周一告诉利库德集团成员，他准备支持自愿移民据以色列报纸《国土报》报道，他告诉党员“我们的问题不是是否允许撤离，而是会有国家愿意接受撤离” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯拒绝认为任何此类讨论都是“荒谬的”。它在一份声明中表示，巴勒斯坦人“拒绝被驱逐和流离失所”。 “不可能流亡，除了留在我们的土地上别无选择。”&lt;/p>;&lt;p>;为了报复哈马斯 10 月 7 日的跨境暴行，该事件导致 1,200 人死亡，约 240 人质被劫持，以色列一直面临来自顶级盟友美国的压力，要求其转向较低强度的战争并减少平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列当局称，已有超过 20,900 名加沙人丧生，其中 240 人是在过去 24 小时内丧生的。加沙。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区的其他地方，由于华盛顿支持以色列在加沙地带对抗哈马斯的战争，美军在伊拉克和叙利亚受到伊朗支持的武装分子的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p >;在最新的针锋相对的冲突中，美国军方周一在伊拉克进行了报复性空袭，此前与伊朗结盟的武装分子对位于埃尔比勒的美国基地发动无人机袭击，导致一名美国军人伤势严重，另外两人受伤官员称，美国人员。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方称，空袭杀死了“一些卡塔布真主党武装分子”，并摧毁了该组织使用的多个设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;真主党与哈马斯和伊斯兰圣战组织（伊朗支持的另一个巴勒斯坦派别）有着深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;自那以来，美国军队在伊拉克和叙利亚遭受了至少 100 次攻击以色列-加沙战争于 10 月开始，通常使用火箭弹和单向攻击无人机。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿数周来一直向以色列施压，要求其采取进一步措施，通过指定安全区和清理人道主义通道来最大程度地减少平民伤害人们逃生的路线。但死亡人数不断上升，以色列的行动也愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;部署在加沙的联合国小组组长杰玛·康奈尔 (Gemma Connell) 描述了她所说的“人类棋盘”，其中数千人已经多次流离失所。 ，再次逃亡，无法保证目的地安全。&lt;/p>;&lt;h3>;“只有殴打和殴打”：巴勒斯坦人讲述以色列军队的酷刑&lt;/h3>;&lt;p>;以色列军方发言人表示军队采取了一切可行的预防措施，尽量减少对平民的伤害，但巴勒斯坦武装分子利用平民作为人盾——哈马斯否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，以色列已将大部分狭窄地带置于浪费。加沙 230 万人口中的绝大多数人被赶出家园，联合国表示人道主义状况是灾难性的。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争还引发了以色列占领的约旦河西岸的暴力事件，这是另一个发生冲突的地区。巴勒斯坦人寻求建国。医务人员称，周二，两名年龄分别为 17 岁和 31 岁的巴勒斯坦男子在约旦河西岸城市希伯伦附近被以色列军队枪杀。一名军方发言人表示，士兵向巴勒斯坦人开枪，巴勒斯坦人向他们投掷石块、微风块和汽油弹。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prepares for retail access to spot cryptocurrency exchange-traded funds, boosting city’s virtual-asset hub ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3246308/hong-kong-prepares-retail-access-spot-cryptocurrency-exchange-traded-funds-boosting-citys-virtual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/26/5aabc68f-d7f8-4dc8-9825-85868adb0de2_62e30db7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现货加密货币交易所交易基金使投资者能够获得虚拟货币的投资无需直接购买任何加密代币即可获得资产。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港加大力度扩大新兴的虚拟资产行业并成为&lt;/p>;&lt;p>;根据证券监管机构周五联合发布的一份通知，证券及期货事务监察委员会 (SFC) 准备授权基金直接投资虚拟资产，包括现货虚拟资产 ETF以及香港金融管理局（香港事实上的中央银行）。&lt;/p>;&lt;p>;现货加密货币 ETF 使投资者能够在不直接购买任何加密代币的情况下获得虚拟资产的投资。这些基金被加密行业视为虚拟资产对主流投资者更具吸引力的重要工具。&lt;/p>;&lt;p>;香港此前只允许散户参与持有虚拟资产期货合约的加密货币期货 ETF。以现货价格直接投资加密代币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的最新举措表明了政策制定者在发生一系列大型金融丑闻后重建投资者对虚拟资产信心的决心涉及加密货币——包括最近发生在该市的Hounax和JPEX案件，以及去年11月加密货币交易所FTX的惊人倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;“此举使香港在全球范围内处于领先地位本地金融科技咨询公司 Tsunami Advisors 的执行合伙人兼香港金融科技协会主席 Neil Tan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“通过引入现货比特币 ETF 等受监管且易于使用的投资工具，香港Kong 可以吸引寻求加密货币投资的机构和散户投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;Tan 还将现货加密 ETF 描述为“本质上是 Web2 包装中的 Web3 资产”，它允许传统投资者获得并接触加密货币。 &lt;/p>;&lt;p>;现货加密 ETF 的“主要优势”之一是，它们为监管机构提供了一个预先存在的工作标准，因为他们遵守包括法律、监管和合规在内的关键因素。谭。他表示，这确保了监管机构“熟悉”的审批流程，并为投资者提供了众所周知的投资环境。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在加密货币丑闻后审查法律和监管机构的权力：李约翰&lt;/h3>;&lt;香港当局于去年10月宣布香港成为全球虚拟资产中心的目标后，针对中心化交易所制定了新的监管制度，允许持牌平台接受散户投资者。到目前为止，只有两家公司获得了许可证，另外九家公司正在等待申请批准。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场分析公司 CoinGecko 的数据，全球只有 8 个市场允许现货加密 ETF 的运营。其中包括加拿大、德国、瑞士以及加勒比海的开曼群岛和法国西北部海岸附近的泽西岛等避税天堂。&lt;/p>;&lt;p>;在备受期待的监管发展中，美国证券交易委员会预计将于 1 月 10 日对 Ark Investment Management 和瑞士加密货币资产管理公司 21Shares 提交的现货比特币 ETF 申请做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;在现货加密货币的推动下，过去六个月比特币价格上涨了 40% 以上主要传统金融机构提交的ETF申请，包括贝莱德、富达、景顺等。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>