<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea launches treason probe into Yoon over martial law move, resignation talks begin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290157/south-korea-launches-treason-probe-yoon-over-martial-law-move-resignation-talks-begin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/c85e1d60-4e15-469a-9c9d-7c5d87585cf3_ccfcb546.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹恩惠12 月 3 日，韩国首尔，石烈在宣布紧急戒严令期间发表讲话。图片：：韩国总统府/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国国会议员周二通过了一项法案，任命一名特别检察官，调查针对总统尹锡烈和其他高级军事官员的叛国罪指控。实施戒严令的拙劣尝试。&lt;/p>;&lt;p>;此外，尹的执政党人民力量党 (PPP) 正在考虑最早在 2 月份辞职的可能性，并考虑在 4 月或 5 月提前举行选举，以解决当前的局势&lt;/p>;&lt;p>;在全体会议投票中，287 名与会议员中的 210 名议员支持该法案，其中包括 23 名来自人民党的议员。人民党允许成员在没有党派界限的情况下自行投票。该法案寻求设立一名常任特别检察官，独立于现有当局进行调查，减少潜在的总统或政府干预。&lt;/p>;&lt;p>;与常规特别检察官不同，总统不能否决常任特别检察官，从而允许议会立即开始推荐候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/c85e1d60-4e15-469a-9c9d-7c5d87585cf3_f5844464.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹恩惠12 月 3 日，韩国首尔，石烈在宣布紧急戒严令期间发表讲话。图片：韩国青瓦台/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主要反对党民主党主张进行特别检察官调查，认为不能信任检察官对尹某进行彻底调查前总检察长。&lt;/p>;&lt;p>;反对党和许多专家表示戒严令违宪。他们表示，根据法律，总统只有在“战时、战争局势或其他类似的国家紧急状态”下才可以宣布戒严，而韩国则没有这种情况。他们认为，部署军队封锁国会以暂停其政治活动相当于叛乱，因为韩国宪法不允许总统在任何情况下使用军队来暂停国会。&lt;/p>;&lt;p>;在他的军事行动中在宣布这项法律时，保守派尹强调需要通过消除“无耻的朝鲜追随者和反国家势力”来重建国家，他指的是控制议会的自由派竞争对手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/1cbe99f2-9430-4f64-8a3f-d9c88025dffe_252573dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国抗议者举着标语牌，阅读“逮捕叛国罪尹锡烈！” 12 月 4 日，在首尔光化门广场举行的反对总统的集会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2022 年上任以来，尹恩惠几乎一直与总统发生冲突。主要自由派反对党民主党已提出弹劾部分高级官员的议案，并因涉及尹正和妻子的一系列丑闻对尹正发起猛烈的政治攻势。&lt;/p>;&lt;p>;现在关注的焦点是如何当局可以调查尹先生以及是否可以拘留他。&lt;/p>;&lt;p>;韩国法律规定总统在任期间免受起诉，除非有叛乱或叛国指控。这意味着尹可能会因戒严令而受到调查机构的讯问和拘留，但许多观察家怀疑当局是否会强行拘留他，因为他可能与总统安全部门发生冲突。他们还表示，安全部门不太可能允许搜查尹的办公室，理由是一项法律禁止在未经相关领域负责人批准的情况下搜查涉及国家机密的地点。&lt;/p>;&lt;p>;就前总统而言朴槿惠于 2017 年因腐败丑闻被国会弹劾后被赶下台，检察官未能搜查她的办公室，最终在大院外收到了文件，因为总统官员将这些文件交给了他们&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在任期间拒绝会见检察官后，朴槿惠接受了检察官的讯问，并在宪法法院批准弹劾并于3月裁定解除她总统职务后被捕。 2017年。&lt;/p>;&lt;p>;在大多数执政党议员抵制国民议会的全院投票后，尹在周六避免了弹劾。民主党表示，将准备周六就尹恩惠的弹劾案进行新的投票。该党周二还提交了弹劾尹正的警察局长和法务部长官的动议。它推动弹劾金容贤和安全部长，但他们在议会投票之前辞职。&lt;/p>;&lt;p>;如果尹被弹劾，他的总统权力将被中止，直到宪法法院决定是否恢复他的权力或将他免职。如果投票赞成罢免，则需要举行新的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;路透社、韩国时报的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mixing Marx with Confucius: the heart of the matter for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290159/mixing-marx-confucius-heart-matter-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/4d5006e2-3a07-44ce-af1b-2fde4b6fa036_6703bfa6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平寄望儒家思想发展中国意识形态。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2017年，中国国家主席习近平在五年一次的共产党代表大会上告诉信徒，人心的信仰将为中国这个国家带来力量。&lt;/p>; &lt;p>;“人民有信仰，国家就有力量，中华民族就有希望。”他当时说道。&lt;/p>;&lt;p>;这句话多年来被官方媒体反复引用。一段时间以来，海外分析人士想知道“信仰”代表什么，因为中文“信阳”一词既可以翻译为“信仰”，也可以翻译为“宗教”。&lt;/p>;&lt;p>;一些人猜测，习近平可能是在使用这个词鼓励佛教，因为据报道，他是 20 世纪 80 年代河北省正定县基层官员时的一位和尚的好朋友。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的父亲习仲勋是一名党员长老，也是十世班禅喇嘛的朋友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实证明这种猜测大错特错。正如习近平在上届党代会上指出的，共产党人的灵魂是对马克思主义的“信仰”，是对社会主义、共产主义的信仰。当他谈到“信仰”时，他似乎总是提到马克思主义，尽管他想定义马克思主义在中国应该如何运用。&lt;/p>;&lt;p>;意识形态一直是党的执政的重要组成部分，但组织在某些时候，中国政府一直在努力让这种意识形态与公众相关。&lt;/p>;&lt;p>;中国公众非常清楚如何在正式场合遵守党的路线，而私下却持有完全不同的想法，这也是一个公开的秘密。 &lt;/p>;&lt;p>;区别党的路线和个人思想之间的矛盾在1989年最为明显，当时学生们占领了天安门广场，宣扬民主、自由等“西方”概念。&lt;/p>;&lt;p>;这些思想“渗透”的程度震惊了全社会。领导层，就像当年前苏联和东欧共产党政府的倒台一样。&lt;/p>;&lt;p>;1994 年，前国家主席江泽民试图通过大规模的爱国主义教育运动来充实意识形态。三十年后，这一战略似乎为共产党带来了回报，整整一代人都受到了爱国主义和民族主义的教育。&lt;/p>;&lt;p>;然而，习近平想要更多。他希望构建一个全面的框架来塑造人们的信仰体系。&lt;/p>;&lt;p>;他的愿景雄心勃勃。他希望中国拥有自己的哲学，自己的社会科学、经济学甚至科学各个分支的知识体系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平希望中国以这个体系来对抗西方价值观，或者中国所说的西方倡导的“普世价值”。&lt;/p>;&lt;p>;为此，他将儒家思想作为素材。&lt;/p>;&lt;p>;儒家思想一直是中国人的最爱几个世纪以来的统治者，因为它强调&lt;/p>;&lt;p>;它还提出了个人行为的道德准则，强调忠、孝、礼等美德。 &lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，官方媒体加大了关于马克思主义和儒家思想相结合的宣传力度。&lt;/p>;&lt;p>;例如，湖南卫视使用人工智能生成的角色和演员来创造一个节目显示马克思与孔子的对话。然而，这部剧在国内外，包括忠诚的马克思主义者，都被嘲笑为俗气的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;将儒家思想与马克思主义结合起来建立信仰体系，比在中国民众中播下爱国主义的种子要困难得多。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然民族自豪感是教育制度的产物，但财富积累和生活水平提高的个人经历也增强了民族自豪感。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现他们的目标，大陆当局必须努力这是一个艰难的决定，尤其是当人们看到其他人，包括许多官员，放弃了圣人的美德而首先追求阶级斗争时文化大革命时期是财神爷。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Chim Pui-chung: who is ‘angry Chiu Chow man’ convicted of fraud?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3290161/hong-kongs-chim-pui-chung-who-angry-chiu-chow-man-convicted-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 17:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/b29ce19c-e372-4179-a5b7-00cf41c58c42_73772a25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;詹培忠出名因为他直言不讳的性格和有时的粗鲁言论。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前香港议员詹培忠及其子因涉嫌与一家上市公司有关的欺诈案而被判有罪，本周被还押。&lt;/p>;&lt;p>;反腐败监管机构逮捕了这位退休立法会议员，罪名是通过亚洲资源控股公司的隐秘借壳上市协议欺骗股东。此案的交易发生在2013年至2015年之间。&lt;/p>;&lt;p>;定罪使人们重新关注这位被称为“愤怒的潮州人”的78岁备受争议的人的奢侈生活方式和过去的法律麻烦。 &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》回顾了 Chim 的历史以及他这次是如何陷入困境的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chim 出生于1946年出生于广东省潮州，11岁时移居香港。&lt;/p>;&lt;p>;他于20世纪70年代进入金融业，并乘着股市繁荣时期的市场热潮，经纪人的收入如此之高，众所周知，他们可以吃得起鱼翅配米饭。&lt;/p>;&lt;p>;到 1980 年，据报道，他推动了公司股价的上涨，从而赢得了“黄金银行家”的称号。佳宁集团股价上涨16倍。 Chim 是该集团创始人陈顺仁 (George Tan Soon-gin) 的经纪人。&lt;/p>;&lt;p>;这家香港企业集团于 1983 年因重大腐败和欺诈丑闻而倒闭，成为当时香港规模最大的破产案。&lt;/p>;&lt;离开金融界后，他转向政界，从1991年至1998年担任金融服务界功能界别的立法会议员，1998年因密谋伪造罪名而被迫辞职。共享传输文档。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/e9930d95-b244 -47a0-80b4-655a4f4231f5_e807e531.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;詹培忠本周初抵达地方法院。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;詹坚称伪造罪是香港回归前殖民当局政治迫害的结果&lt;/p>;&lt;p>;2004 年，他重新进入政坛，再次代表金融服务选区。他在重返立法会的第一个任期内被诊断患有癌症，但已完全康复。&lt;/p>;&lt;p>;他在无人反对的情况下于2008年自动当选连任。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最初表示他会据当时当地媒体报道，2012年再次参选时，他于同月退出了竞选。&lt;/p>;&lt;p>;有传言称他是被中央强迫退出的。 &lt;/p>;&lt;p>;Chim 在 2016 年立法会选举期间短暂复出。他选择竞选港岛区选区，而他的儿子则竞选他之前担任的金融服务界选区。都没有成功。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chim 从来不缺绰号。除了他的“金色银行家”头衔之外，他获得的其他头衔还包括“劳斯莱斯 Chim”，这指的是他驾驶该品牌其中一款汽车的金色模型的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;但也许是那个最有发言权的是“愤怒的潮州男人”，因为他性格直言不讳，有时还会说出粗话。&lt;/p>;&lt;p>;1994年，詹在电视脱口秀节目中表示，“所有女人都是女人”。 鸡”。这个表达超出了英语中懦夫的正常含义，在粤语中指的是性工作者。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，他在伯明翰足球俱乐部老板杨家声的金钱案中担任辩方证人时，对法官进行了反击。 - 洗钱审判。&lt;/p>;&lt;p>;在法官打断他与一名律师的激烈争执后，Chim 告诉主审法官要“轻声说话”。检察官。&lt;/p>;&lt;p>;他还以其奢华的生活方式而闻名，并拥有 25 家上市公司的股份。&lt;/p>;&lt;p>;当他开始失败的 2016 年竞选时，他宣布将为自己的竞选提供资金他自称一周前在澳门一家赌场赢了 977 万港元（130 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;其他行为也受到审查。 1996 年，他在立法会吃了一顿丰盛的午餐后被护送回家，据报道，他被一位同事看到“蜿蜒走出议事厅”。&lt;/p>;&lt;p>;他后来证实自己当时正在“喝酒”。&lt;/p>;&lt;p>;他后来证实自己当时正在“喝酒”。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/d9442fea-c9ab-410d-b697-2a4c6d86111d_5dc00447.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;詹培忠（左） 20 世纪 90 年代末，他因伪造文件案而被陪同前往警察总部。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周一的定罪只是一系列法律斗争中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;在他 1998 年伪造的文件中在此案中，Chim 被判处三年监禁，上诉后减至 12 个月。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，他因非法请选民吃饭和未能获得两项选举腐败指控而被定罪。书面授权给&lt;/p>;&lt;p>;最新听证会还显示，这位前立法会议员在1998年之前曾有过三项定罪。&lt;/p>;&lt;p>;在2000年的另一起法庭案件中，经证监会调查后，他被发现多年来，利用小股东的优势，秘密获得了文华资源的多数股权。高等法院下令Chim提出全面收购要约并出售公司。&lt;/p>;&lt;p>;2004年回到立法会后不久，Chim也面临证券监管机构的质询，询问他为何与儿子共同拥有超过95%的股权。占上市公司的比例。她们的持股量远远高于上市规则的要求，该规则禁止大股东持有公司75%以上的股份。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;跟进他1994年将女性与性工作者进行比较的评论”，他说：“只有那些保留给私人使用的和准备供公众消费的之间的区别。&lt;/p>;&lt;p>;至于他 1998 年因串谋伪造文件而被定罪，他说：“虽然我是我被政府不公平地定罪，却成功当了八年立法会议员。这说明我的公信力超过了政府。”&lt;/p>;&lt;p>;詹姆还对前特首梁振英保留了严厉的言辞。&lt;/p>;&lt;p>;“梁太顽固了。他从不承认或承认自己做错了什么。太任性的人应该检查一下他的大脑。”Chim 说。&lt;/p>;&lt;p>;在 2016 年竞选期间，他提出了自己对“一个人可能发生的三件最糟糕的事情”的看法。&lt;/p>; &lt;p>;“第一：入狱。第二：得癌症。第三：沉迷于政治。这三种情况我都经历过，所以我认为情况不会变得更糟，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to slap visa curbs on US officials for ‘behaving poorly’ on Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3290148/beijing-impose-visa-curbs-us-officials-counter-sanctions-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 16:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/ab348d42-c3f1-46f7-b2b8-2950d26b788c_085d63aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京敦促美国尊重国家主权。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京将对“在涉港问题上表现不佳的美国人员”实施签证限制，以回应华盛顿威胁制裁负责实施国家安全法的官员，中国外交部已表示。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁周二在回答记者关于中方对美国国务院计划制裁的反制措施的提问时透露了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;她说北京&lt;/p>;&lt;p>;美方利用涉港问题对中国官员实施签证限制，粗暴干涉中国内政，严重违反国际法原则。 ”毛说。&lt;/p>;&lt;p>;“中方决定对在涉港问题上表现不佳的美国人员实行签证限制。”&lt;/p>;&lt;p>;她重申本市地方事务这是中国内政，敦促美国切实尊重国家主权和香港法律制度，“停止以任何方式干涉香港生活。”&lt;/p>;&lt;p>;她还强调，北京决心维护国家主权、安全和发展利益。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国国务院誓言对多名官员实施签证限制等新制裁，以回应 45 名反对派人士因颠覆下&lt;/p>;&lt;p>;这 45 名活动人士因参与 2020 年非官方“初选”而被判入狱四年、两个月到十年不等，法院称这是一场推翻国家安全的阴谋。香港政府。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi unveils YU7 electric SUV to take on similar models from Tesla, Li Auto, Nio in 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3290145/xiaomi-unveils-yu7-electric-suv-take-similar-models-tesla-li-auto-nio-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/98508ac6-f0a5-4558-bca5-4ce3e4578dce_f0c95d8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小米的 YU7 电动运动型多功能车是预计明年6月或7月推出。图片来源：小米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能手机巨头小米发布了新款 YU7 运动型多用途车 (SUV)，预计将于 2025 年中期上市，与特斯拉、理想汽车和蔚来进军全球最大的电动汽车 (EV) 市场。&lt;/p>;&lt;p>;周二，小米创始人、董事长兼首席执行官雷军在微博中展示了预计将于 6 月或 7 月推出的 YU7下一个年。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么这么早宣布？”雷在他的帖子中写道。 “我们希望尽快去掉测试车辆上的厚重伪装，进行更全面、更细致、更长期、更大规模的测试，以保证产品的质量。”&lt;/p>;&lt;p>;他的社交媒体公告恰逢其时。中国工业和信息化部 (MIIT) 在其网站上公布了新车注册信息，其中包括总部位于北京的小米的新款电动 SUV。&lt;/p>;&lt;p>;雷写道，YU7 目前正在进行广泛的道路测试。在单独发一条微博。没有提供有关 YU7 内饰细节和定价的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/10/8e5a4f9b-e188-49a2-a03b-d56712653670_95275dec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小米新款YU7电动运动型多功能车的后视图。图片来源：小米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工信部网站显示，YU7长4.999米，宽1.996米，高1.6米。与特斯拉目前的 Model Y SUV 相比，这将使它更宽敞、更低。&lt;/p>;&lt;p>;YU7 的轴距为 3 米（前轮中心和后轮中心之间的水平距离），并配备了事件数据记录器，通常被称为车辆的“黑匣子”。&lt;/p>;&lt;p>;小米新款SUV采用双电机系统，峰值功率输出为220千瓦，前、后分别为288kW。 YU7的最高时速也达到253公里/小时。它采用全球最大电动汽车电池制造商宁德时代新能源科技生产的三元锂离子电池。&lt;/p>;&lt;p>;YU7的开发体现了小米对其电动汽车业务日益增长的信心，该业务实现了年产10万辆的目标今年的车辆。上个月，雷军表示，公司目前的目标是交付 13 万辆。该公司在第三季度交付了 39,790 辆首款 SU7 电动轿车。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，小米推出了酷似法拉利的 SU7 Ultra，这是一款高性能豪华电动汽车，售价为 814,900 元人民币（114,000 美元），预计将于 2025 年 3 月开始正式销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/a1262a1a-3ca2-4639-b41e-31a74161e83a_125c5c88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小米创始人、董事长兼首席执行官高管雷军于 2024 年 10 月 29 日在北京举行的一次活动上展示了该公司的高性能豪华电动汽车 SU7 Ultra。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继3月底开始交付SU7之后，小米的电动汽车业务已帮助其在香港上市的股价今年迄今上涨了近90%。该公司股价周二收盘不变，收于 30.95 港元。&lt;/p>;&lt;p>;雷军的微博帖子显示了 YU7 和 SU7 的设计相似之处，两款车型都拥有时尚的侧面轮廓和流线型的前仪表板 - 一组前端部件包括格栅、前照灯和前保险杠。&lt;/p>;&lt;p>;显着的差异包括从 SU7 上的半隐藏式门把手转变为 SU7 上的全隐藏式把手YU7 以及不同形状的尾灯。&lt;/p>;&lt;p>;不过，YU7 明年可能会面临来自特斯拉的激烈竞争，因为这家美国汽车制造商计划于 2025 年在其上海超级工厂组装六座 Model Y 车型，以目标是全球最大汽车市场的中等收入家庭。此次改造正值理想汽车、蔚来汽车和比亚迪等热门电动SUV车型带来的挑战之际。比亚迪是仅次于特斯拉的全球第二大电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;小米目前在北京亦庄经营着一家电动汽车制造工厂经济开发区。虽然现有工厂的年产能为 15 万辆，但预计将于 2025 年中期完成的第二阶段将扩大产能，以支持 YU7 的推出。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strong tech literacy a ‘priority’ for Hong Kong students amid evolving AI landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3290154/strong-tech-literacy-priority-hong-kong-students-amid-evolving-ai-landscape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/7cda7525-2920-4736-968b-7f89607c2bf4_f975e3ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科技部长孙东说科技人工智能时代学生的识字能力是香港的“优先事项”。李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技主管强调，在人工智能 (AI) 快速发展所塑造的不断变化的技术格局中，让学生做好准备的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;周二，在第三届香港校长论坛上，超过 300 名校长和行业领袖出席了会议，创新科技及工业局局长孙东强调，需要提高科技素养，为学生的未来做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;今年是小学校长第一年受邀参加该论坛（之前的版本仅包括来自中学的论坛），这表明了早期接触技术在教育中的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;该论坛的主题为“人工智能赋能：为 2024 年的明天赋能学校” &lt;/p>;&lt;p>;在开幕致辞中，孙强调人工智能将决定教育、医疗、金融、交通和制造的未来格局。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将高度重视培育创新和技术，[学生]需要在一个日益由技术驱动的世界中取得成功，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“经验和接触是我们所知道的最好的老师。体验式学习是学生准备数码技能和培养对香港资讯科技兴趣的最有效方法之一。”&lt;/p>;&lt;p>;上午的论坛结束后，孙表示讨论很有意义且鼓舞人心，对于人工智能如何增强教学和学习体验提出了富有成效的见解。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技公司 Preface 的创始人兼首席执行官 Tommie Lo 呼吁人们关注技术的快速变化。软件开发人员每隔一段时间就会发布新的更新&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们真的能让下一代接受变革呢？这关乎变革管理，关乎我们如何创造下一代。”Lo 说道，并呼吁教育部门培养“变革者”。&lt;/p>;&lt;p>;在一场题为“人工智能进化：缩小人类之间的差距”的小组讨论中和人工智能”，微软国家技术官员 Fred Sheu 强调了持续技术教育的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;“关键词是你必须学习……无论你是教师、学校管理人员、校长，[或者]学生，你需要掌握这项技术。我认为这是一个巨大的挑战，”Sheu 说。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌香港董事总经理兼总经理 Michael Yue 呼应 Sheu 的观点，他说：“我们正处于一个令人难以置信的空间，[我们]可以也向下一代学习。&lt;/p>;&lt;p>;“很多高管实际上都在进行反向指导，因为我们相信，随着我们不断调整和改进，我们可以向一些后起之秀的人学习很多东西。完善我们的技能。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/b80dd6f9-1430-4843 -847d-2fd5a78d7775_60ead757.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微软香港国家技术官 Fred Sheu 在《南华早报》主办的第三届校长论坛上发表讲话。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yue 补充道，人工智能可以增强学生的创造力，鼓励他们从新的角度解决问题，而生成技术可以帮助他们“拓展思维[考虑] 更多的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;“[人工智能]提出了更广泛的想法。我实际上认为这是非常互补的，因此我们必须继续以负责任的方式与[技术]合作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Post 首席执行官 Catherine So 在开场白中对参与者表示欢迎，并表示活动“旨在促进教育工作者和商界领袖之间的联系与合作，以便我们共同为香港教育的可持续成功做出贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;教育局、香港校长学院和香港直通资助计划学校理事会是论坛的创始组织。 Preface和周大福教育集团分别是本次活动的白金赞助商和金牌赞助商。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[East Asia’s success shows regional integration key to global competitiveness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3289998/east-asias-success-shows-regional-integration-key-global-competitiveness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.10 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/2b008f58-7936-43f8-a047-6c7eb64f1bc3_ed9c736e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工在一家金属公司的生产车间工作2022 年 11 月 8 日，泰国罗勇府泰中工业区的生产线。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最具活力的经济地区有一个共同的特点。他们的生产网络已经超越国界。从东亚的半导体供应链到横跨北美的汽车生产网络，最具竞争力的产业往往通过跨境协调蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;北美作为世界上一体化程度最高的经济网络之一，正在为迎接新的挑战做好准备。美国当选总统唐纳德·特朗普威胁对加拿大和墨西哥征收关税，带来了新的压力。加拿大总理贾斯汀·特鲁多上个月访问海湖庄园可能会让特朗普重新考虑一些关税。截至去年，美加贸易额达 7740 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;同样，墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 也对关税威胁采取了坚定的立场。 2023年美墨贸易额达到7980亿美元，墨西哥成为美国最大贸易伙伴。墨西哥和加拿大都超过了中国，中国与美国的贸易额到 2023 年将下降约 17%，至 5,750 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;每年有数百万辆卡车过境，如此庞大的贸易量凸显了贸易潜力造成重大干扰的障碍。无论特朗普对加拿大和墨西哥的战略目标如何，任何扰乱北美贸易流动的关税都会严重损害包括美国在内的大陆竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;北美是一个深度一体化的经济地区，生产流程曲折。跨越国界。汽车行业就是这种一体化的例证，其供应链连接着美国和加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;虽然加拿大和墨西哥将感受到任何新贸易壁垒的影响，但美国企业和消费者也将承受高昂的成本。使用关税作为针对区域合作伙伴的杠杆将破坏这些重要的生产网络，最终削弱美国自身的工业能力和全球竞争地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/09/d5ad8fe2-99de-4920-9ed3-05fb092e6e20_a5a08e6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多和11 月 18 日，墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆在巴西里约热内卢举行的 20 国集团领导人峰会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;历史上工业自给自足的神话即使是最早的工业强国——英国和德国——也是如何通过复杂的国际贸易、资源和知识转移网络取得经济主导地位的，这预示着当今一体化的全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;虽然德国和日本发展了强大的工业，战后时期的体系——通过日本的企业集团体系和德国的产业集群等公司间网络——这些体系嵌入到更广泛的国际贸易流动中。尽管控制着大量资源和卫星国，苏联试图孤立工业发展，最终证明是没有竞争力的。&lt;/p>;&lt;p>;在一个技术相互依存和跨国生产网络的时代，即使是最大的经济体也必须追求战略一体化融入区域和全球系统。全球最具竞争力的一些经济体集中在东亚和西欧，这些地区在全球最具竞争力的20个经济体中占了14个。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，美国和中国大陆，尽管其规模庞大，排在前十名之外。相比之下，新加坡和瑞士已经发展了成熟的跨境供应链。除了在商业和政府效率方面的国家优势外，国际合作还使较小的经济体能够在全球范围内竞争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本半导体和其他高科技产品的强劲流动，韩国，中国大陆和台湾强调了东亚供应链的相互联系性质。 2023年，前十大电动汽车（EV）电池制造商都位于东亚，强调了该地区的统治地位。&lt;/p>; &lt;p>;在亚洲技术至高无上的背景下，诺斯维尔特最近的斗争揭示了欧洲的局限性开发亚洲供应商的本土替代品的野心。该公司的挑战表明了这个欧洲梦想的消失，并说明了国际合作的需求。&lt;/p>; &lt;p>;北伏特案也有力地说明了复制复杂供应链的挑战。尽管进行了大量投资，但该公司的挫折表明，建立了创新，熟练的劳动力和有效生产过程的生态系统无法轻易复制。区域不是通过贸易保护主义措施追求昂贵的自给自足，而是从建立战略合作伙伴关系和投资于竞争优势的目标领域中受益更多。&lt;/p>; &lt;p>;这突出了现代经济竞争力的基本现实：成功取决于战略性地整合战略进入区域和全球生产网络，同时开发独特的能力，而不是复制工业生态系统，而是补充现有的生态系统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/09/4bde7ac0-96cb-4b7d-a7d-a7d-a7ff-ca765107999982_77982_77beb.bedb.jpg.jpg.jpg a但&lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;员工在兰开斯特的一家BYD工厂工作，加利福尼亚，2017年。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东亚综合经济模型的成功范围超出了高科技制造业，成为更广泛的区域伙伴关系。东亚国家一直在扩大与东南亚国家的经济联系，建立了更广泛，更具动态的生产网络。&lt;/p>; &lt;p>;区域全面的经济伙伴关系大大增强了东亚的经济融合，从而促进了更深的贸易关系并增强了。其成员国之间的合作，包括日本，韩国和中国。这项全面的自由贸易协定允许整个地区的商品，服务和投资更加无缝。&lt;/p>; &lt;p>;现代经济的相互联系性质，如北美复杂的供应链及技术优势所示。在东亚的国家，强调了全球决策者的关键课程：21世纪的经济竞争越来越多地在地区层面而不是国家一级运作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/09/4bf1c13d-162a-462a-4611-b6c3-555a8d2b47a63b47a633_bd55b2635.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;访客看越南语9月28日，在广西Zhuang自治区Nanning的东南亚民族博览会第21届中国交往的榴莲产品。照片：照片：通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;传统的关注美国和中国等各个国家之间的双边竞争忽略了一个真正的经济竞赛是在综合区域集团之间的事实。北美，欧洲和东亚等地区必须利用其集体和互补的优势来保持竞争优势。&lt;/p>; &lt;p>;这个区域层面揭示了为什么追求民族自给自足的原因不仅是不切实际的，而且基本上是适得其反的。成功经济体的证据表明，持续的竞争优势不是孤立而是来自更广泛的战略融合。&lt;/p>; &lt;p>;区域将其整合其生产网络和跨境合作的区域更适合实现长期竞争力。东亚和西欧的成功故事就是一个很好的例子。未来属于那些可以在发展独特能力的同时培养强大的区域内和全球合作的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Filipino couple charged with hacksaw murder of police officer in Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3290146/philippine-couple-charged-murder-police-officer-using-hacksaw?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 16:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/d4f71b444444-570a-45d3-a043-a043-a043-043-08c08c08c418c4176c4176eccc_90bc3e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;被杀的警察伊曼纽尔·德（Emmanuel de） ASIS。照片：Facebook/peterdeasis &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一对菲律宾警察夫妇被指控谋杀一名肢解的同胞，其肢解的尸体是在Benguet Province的一所房屋中发现的。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员声称这是指一场激怒的罗德里克·帕斯库（Roderick Pascua）在他在前者的塔吉格（Taguig）的公寓中抓住了妻子和受害者，枪杀了伊曼纽尔·德西斯（Emmanuel de Asis），并用骇客将他砍掉了11月28日。&lt;/p>; &lt;p>; Pascua随后将遗体扔进了一个袋子里，将它们埋在他位于碧瑶市的祖先家中，在他承认杀死De Asis后，警察上周三挖出了尸体。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“丈夫指示他的妻子得到一只hacksaw，她在杀害时和肢解期间出席了她的话，”警方发言人让·法贾多（Jean Fajardo星期一。&lt;/p>; &lt;p>; Fajardo保证对“深切的悲惨”事件进行了彻底的调查。&lt;/p>; &lt;p>;她说，帕斯卡（Pascua）的妻子罗斯玛丽（Rosemarie）还没有准备好与调查人员进行交谈，因为她仍处于震惊状态。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/10/cd2999f78-0d0a-40a-408b-a59595-595-5a7831cfe2f31cfe2f3_f9c9c9c9c9c9c.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马尼拉郊区的塔吉格市。一对菲律宾警察夫妇在杀害城市的一名官员中使用hacksaw被指控谋杀。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“杀死某人是一回事，但要肢解并试图隐藏犯罪是另一回事，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;高级警官安东尼·阿伯林（Anthony Aberin）敦促司法部针对这对夫妇提起水密刑事案件，称“证据”是“压倒性的”。&lt;/p>; &lt;p>; de asis的儿子彼得，他也是警察, 拒绝帕斯卡（Pascua）的供认为“虚假”，称多人参与了这一事件。&lt;/p>; &lt;p>; fajardo说，警方将调查受害人家人的索赔，包括de asis被绑架和折磨，消除他的计划是菲律宾每日询问者于3月孵化。 “纯心”。&lt;/p>; &lt;p>;“在过去的几天中，有恶意的消息传播出我父亲和某个恶魔妇的性行为行为，导致我父亲枪杀他在她的恶魔丈夫上。 &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s infrastructure spending may surge in 2025 to meet 5-year goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3290134/chinas-infrastructure-spending-may-surge-2025-meet-5-year-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/10/b4df89ea-7f42-42-4aad-85e9-90ba-85e9-90ba7f1ba7f1e56021e5602_b8da03ed.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;工人处理用于建造高速铁路的组件上个月在中国的河北省。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着时钟在中国的2021-25五年计划上，许多基础设施目标仍然没有满足，为潜在的建筑加速加速奠定了基础明年的投资。&lt;/p>; &lt;p>;官方数据表明，根据该邮报对五年计划的审查，关键领域的进展 - 从铁路到核电 - 落后于计划的目标，留下了明年的大空间进度&lt;/p>; &lt;p>;要达到其在2025年建造50,000公里（31,069英里）高速铁路线的目标，中国仍然需要在本季度至明年之间增加3,800公里的新线路，根据基于运输部数据公开的计算。&lt;/p>; &lt;p>;这所必需的速度远远超过2024年前三个季度所取得的进展，而仅1,210公里添加了高速线路。&lt;/p>; &lt;p>;在核电部门中，八月下旬的最新政府数据显示，中国的核电能力达到了5808万千瓦。&lt;/p>; &lt;p>;，而这标志着这一点从2020年底开始，它增加了约700万千瓦，但在该国14五年的五年中仍然远远远远远远远远远远远远没有达到价值7000万千瓦的运营能力计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自2008年达到顶峰以来，基础设施投资的增长率是中国经济的传统引擎，现在逐渐减速，北京现在将其重点转移到培养“新质量”上生产力”，以振兴和改变经济。&lt;/p>; &lt;p>;周四，政府宣布了指导方针，以推动数字，网络和智能的城市基础设施，旨在建立改善风险管理和更快恢复的“弹性城市”能力。&lt;/p>; &lt;p>;中国领导人被普遍期望在接下来的几天内召集年度调整的中央经济工作会议，讨论明年的主要政策目标和具体任务。&lt;/p>; &lt;p>;，而消费是在美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的新收费威胁中，全球第二大经济的未来增长的关键，基础设施建设仍然被视为对稳定国民经济的至关重要。 9.4 /政府数据显示。支出，因为中国的债务比率为67.5％，远远远远远远远远远远远远落后于一些发达国家。&lt;/p>; &lt;p>;周四，中国上海金融枢纽的当局举行了一次会议，以将2025年的经济优先事项制定为共产党上海分支机构的官方报纸Jiefang Daily。特定指标的弱点”，目的是“确保为第14五年计划实现强大的胜利”。推动基础设施相对于目前与实现其五年目标的距离的构建。还考虑到诸如可行性研究，质量标准和准备工作之类的因素。 “ 他说。&lt;/p>; &lt;p>;在投资方面，丁格预计，由于产能的挑战和关税的影响，制造业领域可能会在明年努力维持今年的强劲表现。&lt;/p>; &lt;p>;投资他补充说。</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI to boost China’s massive Confucius cultural project with ByteDance donation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290138/ai-boost-chinas-massive-confucius-cultural-project-bytedance-donation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 16:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/10/11/2CA46AB8-7166-4498-4498-BC599999041A0BBBBBF2_4F598FBABA.JPGBBBBBF2_4F598FBA.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京派的捐赠其主席周一说，福利基金会将有助于使Ruzang Project的孔子文本永久访问公众。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的互联网巨大bytedance已捐赠了2500万元（340万美元），用于在人工智能的帮助下，为一个国家文化项目的数字化汇编了所有已知的孔子经典。 。 2003年，由北京大学董事长&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Yu领导。该项目。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年推出以来，该平台已经使用光学角色识别和AI等尖端技术来增强了2,000多个古代文本。文本识别准确性。&lt;/p>; &lt;p>;中国估计有200,000种古代文本，其中约有80,000本被扫描为图像。根据2022年Shidianguji平台开始时的一篇野兽文章，只有30,000至40,000个已被完全数字化成文本。&lt;/p>; &lt;p>;在基金会的Douyin帐户上的一篇文章中，张说Ruzang的结果项目将在平台上永久访问公众，“允许更多人访问和阅读中国传统文化和儒家文化方便”。&lt;/p>; &lt;p>;周一发布的公告是在中国通过一系列文化项目加强了其知识基础和治理理念的，以回应与美国领导的西方的意识形态竞争的日益增加。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Ruzang试图反映儒家对中国哲学，政治和社会的深远影响，在2014年XI Jinping成为第一位亲自支持它的中国总统时，它取得了巨大的势头。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;来自的学者中国，韩国，日本和越南已经在该项目上进行了合作，该项目最终将花费1.5亿元人民币（2100万美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年4月，该项目是该项目的第一阶段将510个关键儒学文本汇编成282卷。第二阶段的目的是增加160幅作品，最终创建了大约十亿个字符，这是中国历史上最大的角色。&lt;/p>; &lt;p>; wang bo，PKU副总裁兼Ruzang董事，Ruzang，Ruzang，在多次访谈中，一再强调了数字化编译以增强当代读者的可访问性的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;他在派遣公告中引用了他的话说：“接下来，我们将专注于开发数字分类系统满足精神需求&lt;/p>; &lt;p>;在过去三年中，通过Shidianguji平台恢复和数字化在过去的三年中，在过去的三年中，在整个社会和国家都有基础塑造力量。” &lt;/p>; &lt;p>;。参与Ruzang项目。&lt;/p>; &lt;p>;这家科技巨头还与中国文化遗产保护基金会合作，建立了一支用于保护古书籍的特殊基金，旨在恢复100多卷，并训练100架。修复者。&lt;/p>; &lt;p>;有价值的文本，例如《明朝》（1368-1644）委托的百科全书（1368-1644）以及20世纪的摩戈洞穴中发现了来自中国古代中国古代的邓豪（Dunhuang）手稿在修复过程中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping warns ‘no winners’ in US trade war, vows China will protect its interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290131/xi-jinping-warns-no-winners-us-trade-war-vows-china-will-protect-its-interests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.10 15:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/10/FAF6B6B6B-6B-3B59-460A-A215-A215-907CBAA260606060606064_A9209DA8.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统XI Jinping警告说“关税战争，贸易战和技术战争与历史趋势和经济法相反。”照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping警告说，中国与美国之间的关税或技术战争将没有赢家，并发誓北京将坚定地维护其利益。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些评论是在美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五告诉我们的广播公司NBC之后，他和XI“自三天前以来一直在互相交流”。特朗普还说，北京可以在结束乌克兰战争中发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;中国方面没有确认或否认是否发生了交流。自从特朗普上个月在总统大选中果断胜利以来，这将是两者之间的首次对话。 XI周二在北京的大厅会见了10个主要国际组织的负责人，包括世界银行，国际货币基金组织和世界贸易组织，包括世界银行，国际货币基金组织和世界贸易组织。&lt;/p>; &lt;p>;开会，XI强调根据国家新闻社新华社的说法，中国与美国互动的原则。同时，中国促进高级开放的决心不会改变。” 1月20日。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在竞选活动中说，他将对从中国进口的商品征收60％或更多的关税。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，他说他将强加额外的10％的关税来自中国的商品，对从加拿大和墨西哥进入该国的所有产品的税收25％。违反该国的反垄断法。这项调查被广泛认为是对华盛顿对中国筹码行业的最新限制的报复。&lt;/p>; &lt;p>; XI告诉经济组织的负责人，中国准备扩大与美国的合作和管理差异。 /p>; &lt;p>; XI强调，中国愿意维持对话，扩大与美国政府的差异，并以稳定，健康和可持续的方向促进中国关系。他补充说，他希望美国能与中国见面。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>