<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can US and China overcome mutual mistrust to agree rules on military use of artificial intelligence?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265960/can-us-and-china-overcome-mutual-mistrust-agree-rules-military-use-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/26f3fd31-2705-42a4-b298-3f85110f73fb_8dba925e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和中国都在研究人工智能的军事用途。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士警告说，由于缺乏信任以及两国在该领域争夺霸主地位，美国和中国将很难在监管人工智能的军事使用方面开展合作.&lt;/p>;&lt;p>;本月，中国国防部长董军与美国国防部长劳埃德·奥斯汀在新加坡香格里拉对话期间举行了首次面对面会晤，讨论的主题并未包括军事人工智能.&lt;/p>;&lt;p>;一些观察家表示，可能有更多“紧迫”问题需要讨论，例如台湾和南海，但国际社会对军事人工智能的风险越来越关注，两国都在尝试军事人工智能与武装部队整合。&lt;/p>;&lt;p>;“美国正在尽快、广泛地将人工智能应用到武器系统中。这给世界带来了更多风险，”一位不愿透露姓名的中国人民解放军高级军官在新加坡举行的安全会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国使用人造武器，会产生什么后果？核武器系统的情报？这应该引起世界的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;解放军军官还概述了北京通过联合国以及北京自己在全球人工智能治理倡议中提出的建议来管理该技术带来的风险的努力。 &lt;/p>;&lt;p>;美国还试图通过一项关于负责任地军事使用人工智能和自主权的政治宣言来发挥带头作用，50多个国家也加入其中，其中不包括中国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该技术已在加沙和乌克兰冲突的战场上使用。&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会核政策项目高级研究员赵通表示，美国和中国必须克服一系列障碍来解决这个问题，但“根本障碍是这种竞争日益激烈的双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;两国于 5 月初在日内瓦举行了首次人工智能会谈，美国在日内瓦举行了首次会谈。官员们对中国“滥用人工智能”表示担忧，而北京则斥责华盛顿的“限制和镇压”。&lt;/p>;&lt;p>;赵说，北京对于限制其军事人工智能的发展特别犹豫，因为它在未来有潜在的用途与华盛顿的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国领导的声明在中国“吸引力有限”，因为中国更广泛地反对它所认为的西方建构，例如基于规则的国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>; 5月初，美国国务院军控官员保罗·迪恩在网上简报中表示，美国做出了非常“明确而有力”的承诺，只有人类，而不是人工智能，才能做出部署核武的决定。武器。他还呼吁中国和俄罗斯发表类似声明。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，两国尚未就人工智能的军事用途进行过任何具体会谈，尽管该技术带来的更广泛的风险已经出现乔治城安全与新兴技术中心研究员 Sam Bresnick 表示：“虽然军事人工智能无疑是一个重要的话题，但它是一个新的话题。”除了一系列已经很严重的美中安全问题外，其中一些问题似乎比其他问题更为紧迫。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，就监管人工智能军事使用达成协议的障碍包括“缺乏双边合作”信任”和“对泄露有关其能力的信息的担忧......或者希望不限制人工智能军事系统的开发和部署，就像相关技术似乎发展得更快一样”。&lt;/p>;&lt;p>;国防科技大学国防科技战略研究智库副主任朱启超大校近日指责美国在讨论人工智能问题上“两面派”。&lt;/p>;&lt;p>;他向民族主义报纸《环球时报》表示，它只是寻求与中国就此话题进行讨论，以更多地了解其能力。&lt;/p>;&lt;p>;北约军事委员会主席罗布·鲍尔海军上将在香格里拉举行的小组讨论中表示论坛：“我对战场上不受限制地使用新技术深感担忧……随着技术增强我们的破坏能力，我们的监管能力正在迅速下降。”&lt;/p>;&lt;p>;两次世界大战之后他说，世界范围内出现了一种信念，即大国斗争不应再在战场上进行，武器系统需要受到监管和控制。被分成几个具有不同规则集的并行系统，它们可以共存吗？”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Move Forward party, winner of last year’s election, vows to fight dissolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265965/thailands-move-forward-party-winner-last-years-election-vows-fight-dissolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/a8fef16e-bf40-41b9-967d-0108cab09e89_84008499.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前泰国总理候选人、前前进党领袖皮塔利姆贾罗恩拉特 (Limjaroenrat) 抵达曼谷党总部。皮塔于九月辞去党魁职务，现在担任其继任者柴萨瓦·图拉松 (Chaithawat Tulathon) 的顾问。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年泰国大选的意外获胜者表示，将“竭尽全力”反对解散其选举委员会的举措，理由是选举委员会程序不当。&lt;/p >;&lt;p>;宪法法院将于周三审议选举委员会提起的解散泰国最大反对党前进党的案件。它被指控违反了竞选承诺，以修改严格的皇家诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查机构在申请解散之前没有遵循程序，皮塔·利姆贾罗恩拉特 (Pita Limjaroenrat) 说，他竞选总理的过程是遭到亲保皇党建制派和军方任命的参议院成员的阻挠。&lt;/p>;&lt;p>;皮塔在曼谷举行的新闻发布会上表示，根据规则，该党应该有机会提出自己的论点。星期日。即使法院上周要求该党和民意调查机构在做出裁决之前不要发表公开评论，情况通报会还是举行了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/1e1a7c79-3fa9-4ff5-ae3f-33cb3cedb430_e7089e8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;前进党前领导人 Pita Limjaroenrat 在该党位于曼谷的总部向媒体发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宪法法院一月份裁定“前进”组织的活动放宽“冒犯君主法”（也称为第 112 条）后，选举委员会寻求解散“前进”组织泰国刑法的罪名构成了推翻君主立宪制的企图。该党的执行领导人面临 10 年禁止从事政治活动或担任政治职务的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;特许法院对该党针对皇家诽谤法的竞选活动做出的裁决在解散案件中“并不自动具有约束力”，皮塔说，并补充说，解散政党应该是最后的手段，并且“应该有毫无疑问的证据来证明其不当行为”。&lt;/p>;&lt;p>;改革派“前进”运动去年在大多数议会的支持下赢得了最多的议会席位，震动了泰国政治。年轻和城市选民对近十年的军事支持政府感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;根据议会三月份的一项调查，该党仍然是最受欢迎的团体，皮塔是最受欢迎的总理候选人国家发展管理研究所。皮塔 (Pita) 于 9 月辞去党魁职务，现在担任其继任者 Chaithawat Tulathon 的顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;解散前进党“将意味着对民主的攻击”，使其无法继续前进。皮塔说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们还没有到那个阶段，我们仍在竭尽全力确保‘如果’永远不会发生，”他在回答有关问题时说道。如果该党败诉，将会意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;前进党在 500 名民选众议院议员中约有 150 名议员。如果该党解散，其成员需要在30天内加入新政党才能保住众议院席位。尽管 Move Forward 表示已准备好在解散时成立新的继任团体，但并未透露任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，宪章法院以违反选举为由解散了 Move Forward 的前身 Future Forward Party财务规则。该裁决在当年晚些时候引发了一场前所未有的由青年领导的抗议运动，要求当时军方支持的总理辞职并进行君主制改革。 Future Forward 的主要领导人也被禁止参与政治十年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK TV presenter Mosley who ‘lived and breathed his work’ found dead on Greek island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265959/uk-tv-presenter-mosley-who-lived-and-breathed-his-work-found-dead-greek-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/20fac383-6bf8-407d-ad9d-8777eecf458e_4d88ab3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机视图显示英国电视主持人尸体所在的区域迈克尔·莫斯利被发现于希腊爱琴海东南部的锡米岛。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地市长告诉路透社，英国电视节目主持人兼健康生活倡导者迈克尔·莫斯利被发现死在希腊锡米岛的一个岩石区，距离他的目的地只有几米远。周日。&lt;/p>;&lt;p>;67 岁的莫斯利自周三以来一直失踪，原因是他在酷暑中独自沿着沿海小道散步。&lt;/p>;&lt;p>;“肯定是他，”副市长说Nikitas Grillis，正在等待正式身份确认。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人康斯坦丁娜·迪莫利杜 (Constantina Dimoglidou) 早些时候表示，在佩迪村以北、东北海滩对面的阿吉亚玛丽娜 (Agia Marina) 地区发现了一具据信是莫斯利的尸体。莫斯利出发去圣尼古拉斯散步。&lt;/p>;&lt;p>;另一名警官表示，他的尸体是在靠近大海的岩石地形上发现的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/7a9070e3-1a95-4485-86df-a2b3494f49df_fb25326d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;锡米岛海滨上的一辆救护车和一辆消防车。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;锡米市市长 Lefteris Papakalodoukas 表示，这一发现是在他和包括国家 ERT 电视台记者在内的其他人在船上拍摄该地区后发现的。&lt;/p>; &lt;p>;“我们分析了记录的证据，很明显，不幸的是莫斯利，”帕帕卡洛杜卡斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“他被发现时距大海 10m（32 英尺），距离海面 10-15 米。他的目的地是阿吉亚玛丽娜海滩，位于栅栏和小路之间。”&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台 ERT 报道称，他被发现面朝上躺在一块岩石上。&lt;/p>;&lt;p>;“目前还不清楚他是否发生了事故，或者是否感到不适。”帕帕卡洛杜卡斯说。&lt;/p>;&lt;p>;路透社目击者称，海岸警卫队和消防员已被部署到现场。一名警官称，一名验尸官正乘坐海岸警卫队船只前往锡米，并补充说尸体将被转移到邻近的罗德岛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/986fe70a-96d5-4fff-a6f9-bc35243dcadd_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;消防队员参加希腊锡米岛失踪的英国记者迈克尔·莫斯利的搜救行动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫斯利与妻子在岛上，最后一次被发现活着是在周三下午 1 点 30 分（格林威治标准时间 1030 点）。他的孩子们于周五抵达锡米。&lt;/p>;&lt;p>;锡米是多德卡尼斯群岛的一部分，长约 10 英里（16 公里），有 2,500 名居民。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯利曾出现在英国节目中包括 BBC 剧集《相信我》、《我是一名医生》、BBC 的《The One Show》和 ITV 的《This Morning》。他推广了 5:2 饮食法，支持间歇性禁食。&lt;/p>;&lt;p>;在 BBC 与莫斯利共事的医生萨莱哈·阿赫桑 (Saleyha Ahsan) 向莫斯利的家人表示“衷心慰问”。&lt;/p>;&lt;p>;“他以工作为生，以工作为生。”她告诉天空新闻。 “他是一个灵感来源。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Guangdong unveils initiatives to boost AI industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265962/chinas-guangdong-unveils-initiatives-boost-ai-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/097efde8-56de-4bba-addf-1718da5792bb_3ce4382b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;书法机器人在第七届数字中国峰会上装饰扇子5 月 24 日，东南部城市福州。中国一直在快速提升其人工智能能力，以与美国竞争。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为华南经济强国，广东省出台了45条措施，推动人工智能在各领域的应用，努力引导高科技发展。 &lt;/p>;&lt;p>;广东省政府上周推出的新措施规定，广东省人工智能产业价值到明年应达到3000亿元人民币（414亿美元），到2027年达到4400亿元人民币。该数字将分别占该省 2023 年 GDP 的 2.3% 和 3.3%。&lt;/p>;&lt;p>;广东省表示，到明年，广东的计算能力将超过 40 exaflops，到 2027 年将超过 60 exaflops。衡量计算机或系统在一秒钟内可以执行多少次浮点运算的计算速度。&lt;/p>;&lt;p>;中国设定了到 2025 年其国家计算性能达到 300 exaflops 的目标。&lt;/p>; &lt;p>;如果这些目标实现，广东算力将占到中国总算力的13%左右。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施旨在推动全省人工智能产业高质量发展，快速打造全省人工智能产业。”公告称，新生产力，建设现代产业体系，赋能各行各业提质增效。&lt;/p>;&lt;p>;新举措还旨在“基本形成国家领先的算法体系” &lt;/p>;&lt;p>;《措施》要求，到2027年，人工智能在社会治理、数字经济、产业创新等领域全面落地。他们的目标是将该技术应用于从制造到教育和养老等领域。&lt;/p>;&lt;p>;这一战略举措旨在在广东建立一个成熟的人工智能产业链，从芯片的开发和采购到计算基础设施，算法设计和人工智能驱动应用的部署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国近年来一直在快速提升其人工智能能力，重点关注诸如ChatGPT的生成式人工智能服务等创新，推动经济增长并与美国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿实施了严格的科技限制，以遏制中国的科技和经济增长。这些措施包括以国家安全为由，禁止英伟达和超微半导体等公司向中国出口最先进的半导体芯片和技术。&lt;/p>;&lt;p>;这为中国人工智能的重大发展奠定了基础&lt;/p>;&lt;p>;作为措施的一部分，广东将加大力度增加核心人工智能芯片零部件的供应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是公告称，培育创新的芯片人工智能开发生态系统，探索集成内存和计算、类脑计算、小芯片和指令集的研究和应用。&lt;/p>;&lt;p>;目标是提高&lt;/p>;&lt;p>;“到2027年，我们预计将初步建立起强大的人工智能芯片生态系统。 ”&lt;/p>;&lt;p>;广东省表示，将努力确保目标的顺利实施，包括人才培养和政策支持。&lt;/p>;&lt;p>;广东省还将协调省市资金“加强资金支持” &lt;/p>;&lt;p>;制定人工智能可信产品和服务规范，鼓励创新产品。&lt;/p>;&lt;p>;吸引顶尖人工智能人才- 通过政策培养人工智能人才，并实施关键技术技能培训计划，为全省人工智能专业知识奠定坚实的基础。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能教育在中国蓬勃发展，复旦大学等举措就是例证。上海。从 9 月开始，该大学将为下一学年提供 100 多门新的人工智能课程。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plans to expand ‘manta ray’ submersible fleet with eye on reconnaissance roles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265955/china-plans-expand-manta-ray-submersible-fleet-eye-reconnaissance-roles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/916383fb-33c3-492b-b479-b542c920beb4_aa7a7768.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些船只被设计得像蝠鲼。照片：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在扩大其珊瑚监测潜水器舰队，并计划建造更大的模型，也可用于侦察目的。&lt;/p>;&lt;p>;软体潜水器的设计类似于蝠鲼，并以类似的方式移动。&lt;/p>;&lt;p>;早期的版本（其中一些被绘制成卡通人物）体积小、重量轻，旨在监视珊瑚礁，但国家广播公司中央电视台的军方渠道表示，这些设备的尺寸和范围将扩大。&lt;/p>;&lt;p>;“今年，我们准备开展800公斤[1,765磅]级[潜水器]的深海应用，”曹勇，西北工业大学教授对央视表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我们未来甚至会研发吨级原型机，可以携带更强大的有效载荷，航行更远，包括……未来的综合侦察打击[报告称，曹的团队于 2006 年开始开发用于珊瑚礁监测的潜水器，研究海洋生物的游泳模式作为其原型。&lt;/p>;&lt;p>;他们成功开始监测今年早些时候，该团队对南海的海洋生物进行了监测，监测棘冠海星等物种的爆发，这些物种以珊瑚礁为食，威胁着珊瑚礁。&lt;/p>;&lt;p>;该团队的小型潜水器可用于海洋生物据中央电视台报道，它们的大型模型可以潜入更深、更长的时间来收集更多数据。&lt;/p>;&lt;p>;每艘潜水器都有容纳额外设备的空间，但该团队计划下一步将它们分组部署一年才能最大限度地发挥其效益。&lt;/p>;&lt;p>;“单个装置的耐用性、负载能力和范围都非常有限。如果我们形成一个集群，我们就可以航行更远的距离。”西北工业大学研究员郝一伟告诉中央电视台。&lt;/p>;&lt;p>;中国并不是唯一一个测试蝠鲼类潜水器的国家。类似的水下无人机今年早些时候在美国通过了水下测试。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船由国防技术公司诺斯罗普·格鲁曼公司制造，将在海洋环境中执行“长时间、远程任务”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们的自主无人机可以锚定在海底以低功耗模式冬眠，并且还能够携带执行不同任务的有效载荷。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司表示，委托该无人机的美国国防高级研究计划局有一个“提供突破性技术以创造战略惊喜的愿景。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的蝠鲼潜水器配备了摄像头、声纳和北斗导航系统，使其能够将实时视频和定位信息传回研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;去年，其中一艘船能够到达 1,000 米（600 英尺）的深度据央视报道。&lt;/p>;&lt;p>;曹说，团队并不担心无人机会受到鲨鱼的攻击，但微生物可能会附着在其表面并阻碍其航行。&lt;/p>;&lt;p>;针对这个问题，团队正在寻找方法，应用一种特殊的凝胶来“让这些微生物误认为这是海水”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Furious China daughter slams mother for always serving duck legs to brother, wings to her, reignites gender bias debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3263627/furious-china-daughter-slams-mother-always-serving-duck-legs-brother-wings-her-reignites-gender-bias?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/8ae42701-09bb-4f23-97a2-292582e6036a_55e877ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一名女儿对服侍过她的母亲发怒多年来，她弟弟的鸭腿和翅膀再次引发了国内关于性别偏见的争论。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国妇女泪流满面地向母亲大喊大叫，因为她的母亲给儿子和孙子喂鸭腿，却给自己喂鸭翅30年，重新引发了关于家庭偏好的讨论&lt;/p>;&lt;p>;这一事件在一段热门网络视频中曝光，该视频记录了 5 月 17 日在中国中部安徽省一家人聚餐时发生的争吵&lt;/p>;&lt;p>;当鸭子家里的儿子和孙子都分到了腿，女儿收到了鸭翅，她情绪激动，质问妈妈。&lt;/p>;&lt;p>;“在你的世界里，为什么你总觉得应该给鸭腿呢？”给儿子和孙子？ 30多年来一直如此。你的态度有问题，你知道吗？”女儿说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有为什么。如果你想吃的话，就吃吧。如果没有，就忘记它吧。我给你吃的就够了，你还跟我吵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/22/35b5dc47-2234-4e88-80a0-b5e2a96c47ed_e0e98c76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女儿的爆发导致她妈妈把鸭翅喂给家里的狗。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;母亲的态度进一步激怒了女儿，女儿继续对峙。&lt;/p>;&lt;p>;“现在生活条件好了，不是缺鸭腿。” ，这就是为什么你每次都给它们腿。”她反击道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想吃翅膀，就吃吧，否则我就把它们给狗了。”母亲一边说，一边接过碗。并送给家里的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;视频最后女儿问：“你不也是个女人吗？为什么重男轻女？”&lt;/p>;&lt;p>;该视频在网上引发了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;p>;许多人对女儿表示同情，称争执与女儿无关。 &lt;/p>;&lt;p>;“她所争取的是，30多年来，她的母亲从来没有平等地对待过她，一次也没有，”一位网上观察者说。 &lt;/p>;&lt;p>;其他人则持不同观点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/0edebdf3-1c6d-4c47-9233-9059054a83fd_a8ffb90f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们的态度正在发生变化，但生儿子的压力仍然很大在中国。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“女儿很小气。她很幸运，她得到了鸭子。她有没有想过，她妈妈这30年吃的是什么？她的母亲可能爱她的儿子胜过爱她，但她爱自己胜过爱她的女儿吗？”一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，人们对男孩的偏爱源于男孩比女孩更有价值的信念。传统上，男性被认为是唯一的养家糊口的人，并在年老时照顾父母。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家统计局的数据，到2023年底，男性人口超过女性人口超过 3000 万。&lt;/p>;&lt;p>;这导致男性过剩，许多人无法结婚或组建家庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Bollywood stars slammed for supporting Palestinians, ignoring domestic issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3265862/indias-bollywood-stars-slammed-supporting-palestinians-ignoring-domestic-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/eea13828-125a-4e35-99f8-5ba72cca5de4_1936a98f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人在钦奈参加徒步游行时举着标语牌抗议加沙战争并声援巴勒斯坦人民。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几位宝莱坞明星因在正在进行的以色列-加沙战争中支持巴勒斯坦人而忽视影响印度数百万人的问题而受到同行和其他人的批评。&lt;/p>;&lt; p>;然而，一些行业观察人士表示，最近的印度大选中，执政的印度人民党失去了多数席位，这可能会促使更多名人就一般性问题发表意见。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，在以色列袭击以色列的过程中，在加沙地带南部城市拉法，“关注拉法”社交媒体运动在全球范围内掀起，许多人对以色列军队的行为表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;在对巴勒斯坦人表示支持的宝莱坞名人中，有 Madhuri迪克西特、阿莉亚·巴特、卡琳娜·卡普尔·汗、瓦伦·达万、迪亚·米尔扎和索纳克什·辛哈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/07/96045803-8f30-4679-86c1-84ba35671d55_77824e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿莉娅·布哈特 (Alia Bhatt) 出席今年的 Met Gala纽约市。巴特是声援巴勒斯坦人的宝莱坞名人之一。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，面对一些用户对南亚受压迫的印度教徒的猛烈攻击，一些宝莱坞明星，例如在“眼睛”期间发帖的玛杜里·迪克西特(Madhuri Dixit) “关于拉法”的活动删除了他们的社交媒体帐户。&lt;/p>;&lt;p>;宝莱坞演员 Zeeshan Ayyub 批评了那些强调拉法悲剧却对值得关注的国内问题保持沉默的名人。&lt;/p>;&lt;p>;“我称这些名人没有骨气。他们只会就问题发表言论……当这对他们有利时，当他们知道这些问题不会再发生在他们身上时，”曾出演过超过 25 部电影的阿尤布告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;阿尤布也是一名活动人士，他驳斥了名人拉法的帖子，称其为宣传噱头。他说：“他们希望因在所有主要国家都谴责的问题上表明立场而被铭记。我敢打赌，这些名人中的大多数人都不知道拉法位于巴勒斯坦的哪个地区。”&lt;/p>;&lt;p>;在最近的选举之后，阿尤布表示，一些名人可能会更加大胆地质疑印度政府。 “现在，由于我们的中心政府较弱，你可能会看到其中一些名人分享批评政府的表情包或帖子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪和许多人认为他领导的印度人民党不能容忍异议和言论自由。批评者列举了一些例子，例如印度被列为互联网关闭次数最多的国家，以及去年 BBC 驻新德里和孟买办事处遭到突袭，当时该广播公司播出了一部被视为批评莫迪的纪录片几周后。&lt;/p>;&lt;p >;印度电影制作人兼制片人奥尼尔（Onir）更愿意只称呼自己的名字，他表示，指责宝莱坞名人在特定问题上发表言论是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“人们总是不断指出宝莱坞是有选择性地提高自己的声音，但这是每个人都会做的事情，从记者到活动人士，人们只谈论他们觉得舒服的问题，”奥尼尔说。&lt;/p>;&lt;p>;奥尼尔曾执导过 10 多部宝莱坞电影，他说行业参与者普遍对谈论可能激怒政府或其支持基础的问题持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一些人来说，他们对国家有恐惧，一些人不想危及自己的职业生涯，另一些人则是奥尼尔说：“考虑到会受到宗教方面的强烈反对，因此每个人都有理由选择性发言。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们在宝莱坞有一些有影响力的人，社会出于各种原因而尊敬他们，他们应该理解他们的声音对于他们的追随者来说很重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;直言不讳的名人最大的考虑是，如果他们要解决印度有争议的问题，可能会产生潜在的财务影响，因为他们所在的行业估值为 197去年价值 10 亿印度卢比（24 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;电影制作人和学者优素福·赛义德告诉《亚洲周刊》，虽然许多宝莱坞名人在各种政治问题上都有立场，但他们对公开反对政府持谨慎态度因为这可能会影响他们电影的认证，从而导致经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;“许多制片人甚至指示演员避免任何争议，因为他们在电影上投入了数百万卢比。有许多宝莱坞男女演员因为他们在问题上的政治立场而失去了好的电影机会。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stanford PhD physicist Su Zhen applies for rural clerk job in central Chinese town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265708/stanford-phd-physicist-su-zhen-applies-rural-clerk-job-central-chinese-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.09 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/97e410f8-a9b5-493a-aa63-498d7655d8bd_4e0c6a73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位斯坦福大学博士毕业生的名字引发了网上争论中国农村地区公务员候选人名单的截图。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，一名斯坦福大学物理学博士毕业生被列入希望在中国农村担任基层公务员的申请人名单，引发了人们对这一职业变动的猜测和争论&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体上流传的一张截图显示了今年西南省份安徽省乡镇公务员的入围名单，其中包括一位名叫苏震的候选人。他因其令人印象深刻的教育背景而脱颖而出：虽然其他候选人就读于中国鲜为人知的大学和职业学校，但苏毕业于一所在全球最佳大学排行榜中排名第三的美国领先机构。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，公务员考试通常由笔试、面试和考核组成，截图中列出的人员仍需经过“政治考核”，然后才能做出最终决定并公布。&lt;/p>;&lt;p>;由于名单尚未确定由于该截图已被公开，该报无法独立核实该截图的原始来源。不过，《华盛顿邮报》确实向两名知情人士证实了该案的真实性，其中一名知情人士来自皖北萧县，该地区约有 100 万人口，苏出生于该县，并毕业于当地一所高中。&lt;/p>;&lt;p >;苏的一位高中同学（用户名为 Hyman）周一在社交媒体网站知乎（一个类似 Quora 的在线内容平台）上表达了他的惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;当他从他的同学那里听到这个消息时，他说道。高中校友群，他的第一反应是“不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他随后向其他同学求证，却被告知苏的微信已经不再使用，其他人也失去了联系。 &lt;/p>;&lt;p>;海曼说他们在高中时是好朋友，但当苏去斯坦福大学攻读博士学位、而他留在中国西安交通大学继续攻读数学时，他们就失去了联系。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的内陆省的大学虽然他指出SU毕业的那一年恰好是Covid-19的大流行，而就业市场特别苛刻，但他认为这并不是那么糟糕，以至于优秀的毕业生例如su无法做好工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为他的才智和勤奋使他比我更好，而且毫无疑问，他在他的前景中拥有光明的未来”他说。 -4A84-83F2-DD11485FBD2D_DF5E208E.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“在2016年的应用物理学中。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;斯坦福大学拥有同名的毕业生。他于2016年在人文与科学学院的研究生系中参加了Applied Physics博士学位课程，并于2022年8月提交了他对连续X射线晶体学的论文。&lt;/p>; &lt;p>; Stanford的物理部门IS IS IS声望很高的。例如，曾在美国前总统奥巴马任内担任美国能源部长的诺贝尔奖获得者朱棣文目前就在那里工作。根据QS世界大学的排名，斯坦福大学是今年学习物理学的第四届最佳大学。&lt;/p>; &lt;p>;在斯坦福大学之前，SU在中国科学技术大学（USTC）的物理学学科完成了本科生研究。 2016年 - 在该国大学中排名前三的一项计划，也是许多领先物理学家的摇篮。&lt;/p>; &lt;p>; su是学校顶尖的学术表演者之一。根据海曼的说法，苏是他班上最好的学生，也是USTC物理系的顶级学生。&lt;/p>; &lt;p>;在USTC学习期间，SU被授予该大学最负盛名的奖学金的Guo Moruo奖学金。据该大学称，2016年的34名获奖者中，有26人去了世界上最著名的大学和研究机构。苏选择前往斯坦福大学。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么许多人认为他的职业选择是无法解释的。&lt;/p>; &lt;p>;在中国一所顶级大学中确保学术职位变得越来越困难，即使是从海外返回的年轻人才。但是不想被命名的USTC毕业生说，尽管近年来在该国教学工作激烈，但SU很难上一所普通大学。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/07/08c57067-ec0a-ec0a-ec0a-4aad-4aad-8bcd-957ca190daaaaaaaaa _b8755f08755f0875f081.jpg” “>;”照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果他不想进入学术界并希望成为公务员，那么中国经济发展的沿海地区也是一个更好的选择，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;其他人认为，苏可能出于个人原因做出决定，并且应该尊重他的选择。&lt;/p>; &lt;p>;在三月，在此中也有类似的案例Yuhang地区教育局位于省东部省的Yuhang地区教育局，他们欢迎从哈佛大学毕业的一名新公务员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;告诉当地媒体，虽然不乏来自Tsinghua和Peking的毕业生大学，这是哈佛大学毕业生第一次加入他们的队伍。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有类似的案例，USTC的研究人员Yuan Lanfeng认为SU的案例是一种异常，并不代表毕业生的一般情况&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“即使很难找到工作，也不需要从事这样的基层工作。”学术界紧随其后的是公司，必须有个人理由不去这些。&lt;/p>; &lt;p>;该职位试图与SU联系以向他询问他的生活经验和职业考虑，但还没有收到答复。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子还与SU的主要论文顾问Mike Dunne和斯坦福大学的光子科学教授联系，但他也没有回应。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to sign first deal with tech unicorn to invest in talent training, R&D: Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265954/hong-kong-sign-first-deal-tech-unicorn-invest-talent-training-rd-paul-chan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.09 17:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/09/e21f5780-e545-45-4fa-bdff-75c8c1fbda40_e5d3afac.jpg“ alt =”>;孔科学园。照片：Facebook/Smartmore &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府拥有的投资机构将与当地科技独角兽签署其首次战略交易，以将资金用于人才培训，并进行研究和发展，以促进数字化工作，该市财务负责人说。&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）在他的官方博客中透露了关于香港投资公司（HKIC）的详细信息他补充说，这将是该市投资业务和当地技术企业之间的第一项交易。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;位于香港科学园的情报（AI）和智能制造公司在周三与HKIC一起向媒体发出邀请。&lt;/p>; &lt;p>;在他的博客中，Chan在研究后写道：“经过研究和仔细研究考虑到，HKIC将于周三与香港独角兽签署一项战略合作协议，该协议的市场估值超过10亿美元，该技术企业专门从事工业AI大型模型和智能制造。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“该协议将涵盖研发投资和人才培训的扩展，以及在大湾地区促进AI大型模型的使用，以加快该地区的数字化转型&lt;/p>; &lt;p>;当局早些时候表示，截至2023年底，香港有10多个独角兽。&lt;/p>; &lt;p>;“工业领域的AI应用相对分散。不同行业之间的技术也很难复制。 Chan说。 &lt;/p>; &lt;p>;香港领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）宣布在他的2022年政策讲话中推出了HKIC，称此举将进一步优化该市的财政储备，以促进行业和经济的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;财政部长是HKIC的主席。&lt;/p>; &lt;p>; chan周日强调，使用“数字智能”的工人将允许使用大量精神，大众生产&lt;/p>; &lt;p>; Smartmore的创始人兼董事长是香港中文大学的终身学者Jia Jiaya教授。&lt;/p>; &lt;p>;成立于2019年，该公司专门从事High High High， - 对产品的速度，自动视觉检查，可以帮助制造商发现有缺陷的商品并更好地管理其库存。&lt;/p>; &lt;p>;企业拥有10个业务中心，以及香港，东京和新加坡的研究与发展中心，如&lt;/p>; &lt;p>;根据《邀请》的说法，HKIC首席执行官Clara Chan Ka-chai，Jia和Smartmore高级管理人员将参加签字活动。 &lt;/p>; &lt;p>; HKIC还管理了各种政府资金的投资活动，包括香港增长投资组合，大湾地区投资基金，战略技术基金和共同投资基金。&lt;/p>; &lt;p >;周日的Chan还对香港的初创企业成长表示乐观，去年12月的一项调查显示，他们的人数已达到4,250多，一年增长了7％。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，大约五分之一的公司是由西方人创立的，并补充说，他希望推动力可以促进当地的初创生态系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil service warned to watch out when commenting on government policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265952/hong-kong-civil-service-warned-watch-out-when-commenting-government-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.09 16:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/09/28CBFCF6-B1C0-4377-A289-E161CE50046E_3562628D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>;公务员在中部的政府总部工作。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港公务员已被警告要当心，如果他们以私人身份对政府政策发表评论，因为他们的行为准则在15年内首次更新。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;公务员部长Ingrid Yeung Ho Poi-Yan周日表示，如果公务员以个人身份发表意见，他们必须确保没有误认为他们的意见。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“他们应该小心的评论不会导致误解这些意见代表政府，组织或其他公务员，” Yeung说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果要在他们的面前接受采访作为公职人员的能力，我强烈鼓励他们获得部门的意见并寻求组织的许可。服务渠道或通过其工会。&lt;/p>; &lt;p>;更新的公务法规于周五生效，是在政府提出的一系列旨在保证“忠诚，奉献和诚信”的变更之后的六个月。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年上次修订的30页文件还列出了其他核心价值观，包括172,610人的公共服务的“专业精神”和“政治中立”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/689a8d62-70fd-70fd-4bef-4bef-ad78-d78-d7000f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0f0 fa64e_21b69a1e.jpg小型=“颜色：＃999;”>;公务员英格丽·杨（Ingrid Yeung）说，公务员在公开评论政府政策时应小心。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公务员“不能批评”政府政策或“支持任何其他一方的反对意见”，无论是亲自或在线，一章&lt;/p>; &lt;p>;《公共部门人员必须提供合理的支持和工作以确保国家安全所必需的支持》。关于其工作中的国家安全风险，该条款与新的保护国家安全条例有关，该条款由《基本法》第23条（该市的迷你宪法）规定。&lt;/p>; &lt;p>;“面对问题时有争议的是，我相信利益相关者之间更好的沟通和解释可以帮助最大程度地减少分裂意见。 ” &lt;/p>; &lt;p>; Yeung补充说，公务员所做的政策工作也不应向国家安全构成风险。&lt;/p>; &lt;p>;她拒绝担心公务员服务医疗保健和牙科福利将意味着对&lt;/p>; &lt;p>; Yeung说，政府必须为私营部门提供类似的健康益处，以维持公共服务的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，卫生部缺乏牙医，并且已经招募了私人牙科诊所来为公务员提供治疗，以减轻公共医疗保健的负担。&lt;/p>; &lt;p>; yeung还提出了牙科的想法。她说：&lt;/p>;>; &lt;/p>;， &lt;p>;但Yeung补充说，跟踪健康记录并确定可以在香港以外进行的治疗范围存在技术困难。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Missile strikes off Yemen’s Aden hit two ships, UK maritime agencies say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265947/missile-strikes-yemens-aden-hit-two-ships-uk-maritime-agencies-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.09 15:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/09/e81d72c6-9183-4f66-ae4e-e8adbe7113f1_64b1005c.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”英国两家海上机构周日报道，加沙地带于6月7日在Houthi-Run Capital Sanaa。 &lt;/p>; &lt;p>;英国安全公司Ambrey周日表示，一艘Antigua和Barbuda-Flaged General Cargo船被亚丁东南83海里的导弹击中，并起火了。 &lt;/p>; &lt;p>;早些时候，英国海事贸易行动（UKMTO）表示，它收到了一艘事件的船长的报告。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“当向前车站被导弹击中时，这艘船以8.2节的速度沿着亚丁湾向西南行驶。一场大火开始，但被中和。”安伯里在一份咨询说明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“看到了第二枚导弹，但没有撞到船。事件发生期间，附近小船上的小船在船上开火。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;单独，安伯利和Ukmto说，他们收到了一份关于阿丁西南70个海里的事件的报告。&lt;/p>; &lt;p>;“船长报告说，该船被一艘未知的船击中船尾部分的弹丸，导致大火。 UKMTO在咨询注释中说。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，没有报告人员伤亡，该船正在下一个呼叫港口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Houthi民兵，它控制了也门人口最多的地区，并与伊朗保持一致，已经在海岸袭击了船只数月，称其与加沙的巴勒斯坦人的团结起来。自11月以来，在南部非洲周围进行更长，更昂贵的旅程以来，对亚丁的Bab al-Mandab海峡和海湾发动袭击。&lt;/p>; &lt;p>;美国和英国对霍斯尼的目标进行了罢工攻击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>