<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Family of late Hong Kong singer Coco Lee appeals to fans and friends to donate to 2 charities instead of sending flowers to vigil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228425/family-late-hong-kong-singer-coco-lee-appeals-fans-and-friends-donate-2-charities-instead-sending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/ab57daae-ba99-4c8f-aa48-02b77629d52b _9b8bab6c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故香港流行天后李玟的家人呼吁她的朋友和粉丝向两家慈善机构捐款，而不是为她月底举行的守夜活动送花。&lt;/p>;&lt;p>;在周五发布的讣告中，李玟的家人写道，李玟的守夜活动将于 7 月 31 日在北角香港殡仪馆举行，公众追悼会由下午 6 点至晚上 10 点。&lt;/p>;&lt;p>;“Coco 的去世在她的歌迷和亲人的心中留下了一个空洞，但她的遗产将通过她的音乐和她在地球上的时光所感动的无数生命继续存在。”家人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她将作为音乐界的真正偶像，一颗永不褪色的闪亮之星而被人们铭记。”&lt;/p>;&lt;p>;她的家人还要求歌迷和朋友们不要送花，而是可以向社区关爱基金 (CC) 捐款。 F）或玛丽医院慈善信托基金（QMHCT）。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，私人葬礼将于8月1日上午9时举行。&lt;/p>;&lt;h3>;香港流行歌星李玟的歌迷受邀参加7月31日的葬礼&lt;/h3>;&lt;p>;CCF是政府于2011年成立的，旨在为那些面临经济困难的人，特别是没有被社会福利网覆盖的人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;QMHCT表示，其捐款用于资助以患者为中心的项目，改善公立医院的设施，并支持医学研究。&lt;/p>;&lt;p>;李于7月5日因自杀未遂而去世，享年48岁，她在去世前几年一直患有抑郁症。 《华盛顿邮报》早些时候获悉她在玛丽医院去世。&lt;/p>;&lt;h3>;姐姐说，歌手李玟在香港应该得到官方认可&lt;/h3>;&lt;p>;这位歌手兼作曲家的姐姐南希·李早些时候表示，8 月份还将在中国大陆和台湾举办追悼会。&lt;/p>;&lt;p>;这位明星 1975 年出生于香港，从 9 岁起在旧金山长大。 1993年回到这座城市，18岁的她在无线电视新秀歌唱奖中获得第二名，开始了自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;李安是第一位被索尼音乐全球签约的华语歌手，也是第一位也是唯一一位在奥斯卡颁奖典礼上表演的华语艺人，演唱了李安2000年获奖电影《卧虎藏龙》中的《爱在天边》。&lt;/p>;&lt;p>;如果你有自杀倾向想法或认识正在经历这些问题的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery of China’s missing foreign minister Qin Gang, Singapore’s scandals spark memes: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3228350/mystery-chinas-missing-foreign-minister-qin-gang-singapores-scandals-spark-memes-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/44d3c7de-2769-4ce4-9a44-424e7ee42a6 d_7129e371.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个报道，涵盖香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区，这些报道引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想看到我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现在是中国外交的旺季 - 过去和现在的世界领导人在过去一个月访问了北京 - 但中国外交部长秦刚明显缺席。到目前为止，北京方面一直对他的行踪守口如瓶，尽管猜测不断增加，但仍将他的缺席归因于未具体说明的“健康原因”。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示，国际犯罪集团正在使用更多的快递员将毒品走私到香港。监狱牧师兼囚犯之声首席执行官约翰·沃瑟斯彭神父表示，他见过各种各样的手段来诱骗人们携带毒品。 “被骗成为毒骡的人不是罪犯或贩毒集团成员，他们是无辜的受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;习惯于平静政治场面的新加坡人最近用尖酸刻薄的幽默来应对长期执政的人民行动党（PAP）和主要反对党工人党（WP）内部意想不到的阴谋。尽管分析人士和公民都在提出尖锐的问题，但这些丑闻也引发了各种表情包和俏皮话的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据网上军事爱好者流传的照片，中国预计将推出两艘多用途护卫舰，为其新一代航母战斗群增添力量。一位海军专家表示，这些舰艇类似于世界第二大驱逐舰 055 型的缩小版。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国更便宜的生活成本和更轻松的生活方式正在吸引更多香港人搬到所谓的微笑之国，随着外国人抢购公寓，泰国的房地产市场得到提振。 2019 年移居泰国的 David Chan 表示，这个东南亚国家的房价约为香港的四分之一，有孩子的家庭可以轻松地在国际学校找到名额。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着人口教育水平的提高，中国当局不断试图推销“人才红利”不断上升的概念（反映大学毕业生对城市的经济影响），以打消人们对国家经济萎缩的担忧。劳动力。然而，越来越多的毕业生也发现，当他们试图将学位与相关工作相匹配时，他们的才能被浪费了。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李小龙因普及武术、为综合格斗铺平道路以及改变好莱坞及其他地区对亚洲人的看法而受到广泛赞誉。现在，在他去世 50 年后，通过我们的香港地道系列视频深入了解他的“成为水”哲学：&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests 2 men accused of stealing US$99,000 diamond ring from Singapore shop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228426/malaysia-arrests-2-men-accused-stealing-us99000-diamond-ring-singapore-shop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/26ffe9a2-8de9-4fa6-926d-2754a1afd013 _d4f9f430.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名男子涉嫌周日从新加坡幸运广场的一家当铺偷走了一枚价值超过 132,000 新元（99,488 美元）的钻戒，然后逃往马来西亚，现已被捕并移交给该城市国家警方。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的新闻稿中，警方表示，他们在 7 月下午 6 点 30 分之前接到了此案的警报。 16.&lt;/p>;&lt;p>;据称，一名48岁男子在当铺要求购买另一枚钻戒时，带走了这枚戒指并逃离了当铺。&lt;/p>;&lt;p>;通过调查，东陵警署的警员在同一天确定了该男子及其58岁同伙的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“警方接到报警后一小时内，两名男子就离开新加坡前往马来西亚，”警方表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示。 >;&lt;p>;在马来西亚皇家警察的合作和协助下，两名男子于周三在吉隆坡国际机场被捕。他们随后于第二天被移交给新加坡警方。&lt;/p>;&lt;p>;他们将于周五在法庭上被指控犯有共同意图盗窃住宅的罪名，警方将寻求法院命令将他们还押进行进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他们可能会被判处最高七年监禁并罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 21 Jul 2023 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK by-elections: Sunak’s Conservatives retain ex-PM Boris Johnson’s Uxbridge seat but lose Somerton and Frome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228422/uk-elections-sunaks-conservatives-retain-ex-pm-boris-johnsons-uxbridge-seat-lose-somerton-and-frome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/03a844b6-b34c-49a8-a53e-fb5e69bc8 aaa_dc902179.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国执政的保守党周五保住了前首相鲍里斯·约翰逊的前席位，这是由于对扩大污染车辆征税的愤怒而出人意料的结果。&lt;/p>;&lt;p>;周四，选民在该党目前控制的三个选区进行投票后，现任首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)准备迎接三重打击。&lt;/p>;&lt;p>;但他收到了意想不到的结果当保守党以 13,965 票对 13,470 票成功保住约翰逊在乌克斯布里奇和南莱斯利普的前席位时，这给工党领袖凯尔·斯塔默和伦敦工党市长萨迪克·汗带来了打击。&lt;/p>;&lt;p>;“鲍里斯·约翰逊没有出现在选票上的认识已经非常明确，”获胜候选人史蒂夫·塔克韦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们遇到的是人们询问 ULE 会产生什么影响。 Z，”他指的是汗的污染税。&lt;/p>;&lt;h3>;英国议员投票决定取消鲍里斯·约翰逊对党门的议会通过&lt;/h3>;&lt;p>;然而，保守党在萨默顿和弗罗姆的席位上惨败，他们的 19,000 多数席位变成了 11,000 赤字，自由民主党以 21,187 比 10,179 获胜。&lt;/p>;&lt;p>;自由民主党获胜者莎拉·戴克在演讲中赞扬了“令人震惊的历史性胜利”，矛头直指“可悲的政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感到失望，并认为这是理所当然的。这个政府太忙于成为混乱的马戏团——受够了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在竞选活动中没有露面，但他在周四试图展现出一切照旧的形象。&lt;/p>;&lt;p>;他在一份声明中表示，“当谈到让人们的生活变得更好时，我专注于行动，而不是言语，”他在一份声明中表示，预示着他有争议的非法移民法案将正式成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在灾难性的 44-44 事件后成为总理。前任利兹·特拉斯 (Liz Truss) 的任期内，最初成功地稳定了因激进的减税议程而恐慌的金融市场。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 43 岁的前财政部长一直在努力扭转其政党命运的下滑，这种情况首先是在约翰逊领导下的所谓“党门”丑闻期间开始的。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克的扭亏为盈的努力在一定程度上受到持续高通胀的阻碍，近几个月来，通胀再次让市场感到恐慌。&lt;/p>;&lt; p>;随着利率达到 15 年来的最高水平，抵押贷款和其他借贷成本越来越高，一代人以来最严重的生活成本危机几乎没有减弱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克向选民做出了五项关键誓言，包括将通货膨胀减半、增长经济以及缩短不堪重负的国民医疗服务体系 (NHS) 内的等待时间。&lt;/p>;&lt;p>;他在大多数承诺方面几乎没有取得任何进展，而且人们一直担心英国会由于高利率限制了支出，英国今年陷入衰退。&lt;/p>;&lt;p>;根据 YouGov 的数据，苏纳克的净好感度已降至进入唐宁街以来的最低水平 (-40)，三分之二的英国人表示对他持负面看法。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US flags national security fears over Chinese autonomous vehicle firms in American market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228416/us-flags-national-security-fears-over-chinese-autonomous-vehicle-firms-american-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/308b736c-0826-457e-8ac8-feac91e9311 7_e60117c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国交通部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 周四表示，在一些议员呼吁限制中国自动驾驶汽车公司在美国市场的运营后，他的机构对中国自动驾驶汽车公司的国家安全感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们谈论硬件还是软件，就像对电信或 TikTok 的担忧一样，对交通技术也存在担忧，”布蒂吉格说。&lt;/p>;&lt;p>;布蒂吉格表示，美国需要更好地了解“为我们的交通系统提供不同要素的不同企业的真正所有权。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国为自动驾驶公共交通服务开了绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;在 7 月 17 日写给布蒂吉格和商务部长吉娜·雷蒙多的信中，由四名议员组成的两党小组要求调查中国自动驾驶技术在美国的流行情况以及如何对其进行限制。&lt;/p>;&lt;p>;“自动驾驶、激光雷达、雷达使用的技术、摄像头、人工智能和其他先进传感器和半导体都可以用来收集有关美国人民和基础设施的数据，这些数据可以分享回中国，并最终分享给中国共产党（CCP）。”议员们写道。&lt;/p>;&lt;p>;议员们特别关注美国的自动驾驶汽车和设备测试。&lt;/p>;&lt;p>;他们的信引用了加州监管机构的数据，显示包括百度旗下阿波罗和机器人出租车初创公司小马智行在内的七家中国公司去年在美国人口最多的州测试了自动驾驶汽车。 &lt;/p>;&lt;p>;美国的自动驾驶汽车行业迟迟没有兑现自动驾驶汽车商业化的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;许多自动驾驶汽车公司都削减了成本和工作岗位，福特和大众支持的 Argo AI 等公司也关闭了工厂。仍在寻求开发的主要参与者包括通用汽车的 Cruise 部门、Alphabet 的 Waymo 和亚马逊的 Zoox。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Commonwealth Games saga highlights more ills of embattled Big Four firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3228412/australias-commonwealth-games-saga-highlights-more-ills-embattled-big-four-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/21/c5c2a733-9509-4c96-a81b-cff7cb6f 6937_a98ea50b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在丑闻交织在一起的情况下，澳大利亚今年最尴尬的时刻可能只会为公民减轻一些经济痛苦，同时发现更多证据来反对明显的任人唯亲和贪婪的公司。&lt;/p>;&lt;p>;但首先，我们来了解一下这个尴尬的时刻。维多利亚州工党政府本周放弃主办 2026 年英联邦运动会并震惊了世界，但由于反对党、中右翼联盟党和右翼评论员的攻击要害，它需要做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;不举办运动会意味着州政府将跳过目前规模大得多的 6-70 亿澳元（4-48 亿美元）账单，但将从该账单中节省的约 30 亿澳元用于住房和设施。初始成本为 26 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不多，但当维多利亚州的债务以及澳大利亚所有私人和公共债务飙升时，这一点就很重要。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚表示，由于“有针对性”的救助计划不会加剧通货膨胀&lt;/h3>;&lt;p>;奇怪的是，在与维多利亚州州长丹尼尔·安德鲁斯及其团队举行的新闻发布会上，很少有人询问通货膨胀对该决定的影响，特别是，建筑成本上升。大多数询问都与他们的数字和政治失误有关。&lt;/p>;&lt;p>;如今，涉及住房、建筑物和体育场馆的建筑预算大幅膨胀已是司空见惯。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚各地，由于通货膨胀和供应链中断，建筑商都对原材料成本不断飙升表示遗憾。曾经出现过建筑商因成本上涨而无法履行固定合同而倒闭的情况。&lt;/p>;&lt;p>;房屋建筑商表示，他们最好只是闲置在建筑工地上，而私人贷款机构则表示，开发商因现金耗尽而乞求融资。&lt;/p>;&lt;p>;当住房供应放缓时，不难发现问题。&lt;/p>;&lt;p>;你只需要看看平均 20 澳元（13.60 美元）的外卖就知道一切成本都在上涨，尽管通货膨胀率——目前为 7%——开始下降。&lt;/p>;&lt;p>;这件事已经变成了一场政治足球。维多利亚州政府被指责将澳大利亚变成了国际笑柄，一些评论家和政敌呼吁安德鲁斯辞职。&lt;/p>;&lt;p>;勇敢地暂停一个会伤害厌倦通货膨胀的纳税人的项目不是正确的做法吗？&lt;/p>;&lt;p>;那些支持安德鲁斯的人也在社交媒体上表示，他们认为搁置“过时的殖民主义哗众取宠”没有什么问题。总共有 54 个国家和 18 个以前被大英帝国殖民的领土可以参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;为这项赛事进行刻苦训练的运动员当然可能会不同意。&lt;/p>;&lt;h3>;由于生活成本下降，维多利亚州取消英联邦运动会在澳大利亚受到欢呼&lt;/h3>;&lt;p>;背景是，估算 2026 年奥运会初始成本的“外部顾问”之一是四大会计师事务所安永 (EY)，该公司与其同行毕马威 (KPMG)、德勤 (Deloitte) 和普华永道 (PwC) 在澳大利亚受到了严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;他们因涉嫌腐败、利益冲突（在向公司提供咨询服务的同时对公司进行审计）以及策划数十亿美元的政府合同而受到审查。&lt;/p>;&lt;p>;作为丑闻的核心，普华永道因泄露澳大利亚机密税务简报以使其客户受益并充实其收入而被指控犯有金融叛国罪。&lt;/p>;&lt;p>;议会议员普华永道丑闻引发的调查目前正在审查所有“咨询”公司，包括全球管理咨询巨头麦肯锡和波士顿咨询集团。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，在调查中，四大公司的首席执行官为每年高达 350 万澳元的薪酬进行辩护，因为参议员们对他们的公司缺乏薪资透明度进行了拷问，尽管他们的收入很大一部分来自纳税人。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚敦促澳大利亚切断与四大公司的关系，因为wC 丑闻扩大&lt;/h3>;&lt;p>;前毕马威合伙人、现任举报人布伦丹·里昂 (Brendan Lyon) 概述了他的合伙人如何召开秘密会议，以掩盖他发现新南威尔士州交通部门的账目存在数十亿美元误报的情况。毕马威否认了其中的许多说法。&lt;/p>;&lt;p>;英联邦运动会的混乱让四大丑闻得到了更多的了解。随着政府进一步恢复与咨询公司的亲密关系，澳大利亚人可能会节省更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;我们现在谈论的不仅仅是维多利亚州取消托管职责所节省的 40 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;这是双赢。&lt;/p>;&lt;p>;Su-Lin Tan 是《华盛顿邮报》亚洲部门的记者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Magic water’: superstitious mother-in-law tricks unsuspecting Hong Kong woman into drinking ashes of burned Taoist talisman to ‘make a baby’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228079/magic-water-superstitious-mother-law-tricks-unsuspecting-hong-kong-woman-drinking-ashes-burned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/0071f99e-441d-41bf-8f21-6ca2fa7a7ff 8_dd7101ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港女子被迷信的婆婆骗喝烧掉的道书骨灰来帮助自己“生孩子”的故事在网上引起公愤。&lt;/p>;&lt;p>;这位名叫@Waiyiuyiu的女子7月5日在当地的一个网络论坛上抱怨她的婆婆。&lt;/p>;&lt;p>;她说她丈夫的母亲，与她素不相识的丈夫在丈夫到澳门出差时给她煮了汤。&lt;/p>;&lt;p>;喝完汤后，女子发现碗里有“奇怪的残留物”。由于不熟悉煲汤，她没多想，主动提出洗碗。&lt;/p>;&lt;p>;在厨房里，她无意中听到婆婆在电话里向人解释，剩下的残渣是符水，是用烧过的道符的灰烬混合而成的符水，是她偷偷放进汤里让她生孩子的。&lt;/p>;&lt;p>;道符是一张纸条，上面写着符号，上面写着符号。据说可以聚集仁慈的精神能量来净化、治愈疾病和驱除恶魔。众所周知，当它们溶解后，还能产生“魔法水”。&lt;/p>;&lt;p>;该女子的丈夫后来告诉她，他的母亲让他从澳门回来后与她“做生意”，以便“魔法发挥作用”并生下孩子。&lt;/p>;&lt;p>;发帖者称，她和丈夫多次解释了为什么不想要孩子，但婆婆不听。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她对老太太的无知感到震惊， &lt;/p>;&lt;p>;据说伏水起源于东汉时期（25-220年）的中国，当时黄巾起义农民起义的领袖、道教信徒张角赐下这种水，人们相信这种水可以治愈贫困的人们并吸引大军。&lt;/p>;&lt;p>;直到今天，有些人仍然相信水的力量。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，越来越多的人开始使用这种水。多起报道揭露写剧本的墨水有毒。&lt;/p>;&lt;p>;婆婆的迷信和偷偷摸摸的行为在论坛上引起了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友说：“魔法水会起反作用。”&lt;/p>;&lt;p>;“你永远不要再吃她做的任何东西。”另一位发帖者警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“她为什么不用魔法水喂她的儿子？有时候怀不上是男方的问题。”第三位评论道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，迷信的助孕疗法在中国仍然很流行。&lt;/p>;&lt;p>;有些人去寺庙祈求金花女神、观音菩萨等神灵。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，一名来自中国东南部的妇女通过改变家庭风水并贴上红色塔尔试图生孩子。伊斯曼躺在床上。然而，她最终却激怒了她的丈夫。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Once China’s top securities regulator, disgraced official is now an adviser to its central bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3228366/once-chinas-top-securities-regulator-disgraced-official-now-adviser-its-central-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/fd6c5d06-d04b-4757-945b-664e24e5 29b8_bd88558c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;失宠的前证监会最高领导刘士余被任命为央行总行顾问，这对于一位腐败阴云下的中国干部来说是一次不同寻常的复出。&lt;/p>;&lt;p>;根据地方政府机构和官方协会自 4 月份以来的网上帖子，最近几个月，刘士余就任中国人民银行新职务，出席了在重庆、江苏和湖北省举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;广东财经刊物《中国基金报》于 7 月 8 日首次报道了 61 岁刘的新工作。&lt;/p>;&lt;p>;四年前，刘在反腐败机构调查后因“错误行为”受到处罚并被降级。但担任中国证监会主席的刘并未受到刑事指控，也没有被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;他现在在中国人民银行参事室工作，该部门是中国人民银行总行的一个部门，负责处理货币和外债数据，开展法律、经济和金融问题研究，并向央行管理层提出建议。它没有决策权。&lt;/p>;&lt;p>;刘在权力强大的证监会主席任职三年后，于2019年1月被调任中华全国供销合作总社党委副书记，这一举动震惊了金融界。&lt;/p>;&lt;p>;四个月后，北京称刘已向中央纪委自首。&lt;/p>;&lt;p>;经过五个月的调查，监管机构发现刘没有恪守党员原则发表不当公开言论，缺乏“政治警惕”和保密规则意识。他还被发现利用自己的公共角色谋取私利，违反规定为他人谋取工作或晋升，并收受礼物，以便让亲戚更容易买房。&lt;/p>;&lt;p>;但刘受到的处罚相对较轻——他被免去了在国营工商联的职务，并被留党察看两年，这意味着他可以保留党员身份。他被降职为研究员，非法收入被没收。&lt;/p>;&lt;p>;反腐机构称，刘因“认错态度好”而受到宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;刘因处理2015年股市崩盘后中国大陆损失5万亿美元而闻名的证券监管机构。他于 2016 年初接任中国证监会主席，接替肖刚。肖刚在引入熔断机制后引来了市场恐慌，几天后又放弃了该机制。&lt;/p>;&lt;p>;与许多高级官员一样，刘也公开宣誓效忠习近平主席，并在 2017 年称赞习近平“拯救”了共产党，称他挫败了前政治重量级人物的政变阴谋。&lt;/p>;&lt;h3>;中国对雄心勃勃的银行的镇压&lt;/h3>;&lt;p>;北京智库太和智库高级研究员谢茂松教授表示，刘的新角色表明，党愿意给有经验和行业知识的干部第二次机会，如果他们的错误行为被认为是轻微的。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的关键是刘的案子不是很严重，他自首了。他设法保住了党籍，仍然被视为同志，”X说。 &lt;/p>;&lt;p>;“央行参事室与刘士余的专业能力和工作经验非常匹配。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What happened to Hong Kong’s ‘yellow’ businesses? No more talk of flexing economic muscle as shops lie low amid police action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228370/what-happened-hong-kongs-yellow-businesses-no-more-talk-flexing-economic-muscle-shops-lie-low-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/3babf428-65d6-4cf7-bf36-df704aed183c _f302898b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于严格的 Covid-19 大流行限制，香港餐厅老板 Jeff* 在亏损一年多后，于 4 月份关闭了他的两家分店之一。&lt;/p>;&lt;p>;该餐厅在 Facebook 上宣布关闭，并表示：“此时此刻，我们无法再忍受了。”它呼吁顾客在剩下的餐厅被迫关门之前前往参观。&lt;/p>;&lt;p>;顾客立即出现，餐厅不得不停止接受外卖订单，以应对满座的食客，其中许多是年轻面孔。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的三天里，这个地方被前来品尝亚洲风味融合菜肴的食客全部预订满，但主要是为了表达他们的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没想到反应如此热烈，”杰夫告诉记者帖子。 “不可否认的是，很多人因为我们的‘黄店’背景而来支持我们。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议者计划在迷你“黄金周”期间推动黄色生意&lt;/h3>;&lt;p>;他的餐厅是2019年社会动荡期间公开支持反政府抗议活动的数千家餐厅之一。&lt;/p>;&lt;p>;他们非正式地联合起来形成“黄色经济圈”，吸引顾客他们不仅是抗议者，还包括任何支持这场运动的人。&lt;/p>;&lt;p>;该市的另一组企业被贴上“蓝色”标签，这意味着它们被视为支持警察、市政府和北京反对抗议者。美心集团、星巴克和杂货连锁店百世360等一些企业也成为抗议者的目标。&lt;/p>;&lt;p>;杰夫在加入酒店业之前学习了机械工程，于2019年开设了他的第一家泛亚洲餐厅。与许多其他黄色商店一样，其内部很快就贴满了彩色便签纸，顾客在上面写下了抗议口号和其他信息。&lt;/p>;&lt;p>;在北京于6月2日实施国家安全法后，他拆除了其中的大部分便签纸。 020. 少数还没有醒来的人只有这样的信息：“香港加油。”&lt;/p>;&lt;p>;回想起来，他想知道在这个城市充满不确定性的时期，他的黄色生意是否为了自身利益而引起了太多关注。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，警方采取了一系列行动，黄色经济圈一直受到警方的一系列行动的影响，五名被解散的反对党众志前成员因涉嫌向逃亡的前立法会议员罗冠中提供经济支持而被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;他们中包括Mee应用程序背后的公司董事，Mee应用程序是一个在线名录和平台，宣传黄色企业，并提供月饼和粽子等节日美食的批量购买。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，他们因涉嫌密谋从黄色企业筹集资金支持海外“反华”活动而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;被捕后不久，Mee就不再在主要应用程序商店中出现。&lt;/p>;&lt;p>;杰夫的餐厅已经出现Mee在Facebook页面上说：“当局指责人们‘软抵抗’，但什么行为才算‘软抵抗’呢？”非常模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有明确的边界，我们就可以观察红线。但我们连红线都没有需要提防。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港餐馆支持抗议就贴上“黄色”标签，不支持就贴上“蓝色”标签&lt;/h3>;&lt;h3>;黄色店清理店面&lt;/h3>;&lt;p>;在2019年抗议活动最激烈的时候，黄色店用政治海报和彩色便利贴组成的“列侬墙”来炫耀自己的政治身份，并分发支持抗议的明信片和其他材料&lt;/p>;&lt;p>;企业主愿意公开讨论他们作为反对派支持者的目标，他们认为松散的联盟是展示其经济实力和维持政治事业的一种方式。有人建议他们应该雇佣被捕的抗议者来提供支持，并为这个圈子创造一种加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;随着国家安全法的到来和确保只有“爱国者”统治这座城市的政治规范新时代的到来，情况发生了很大变化。&lt;/p>;&lt;p>;虽然仍在香港的反对派人士大多保持沉默，但许多黄色企业清理了店面，消除了他们政治身份的响亮标志。&lt;/p>;&lt;p>;在关闭的企业中，有 33 岁的童装连锁店 Chicke educk 在失去中国大陆供应链合作伙伴后于 6 月关闭。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，杂货连锁店 AbouThai 在创始人 Mike Lam King-nam 在一份声明中表示商业联盟“错误”后，于 3 月切断了与该圈子的联系。 The chain has more than 20 outlets in the city.&lt;/p>;&lt;p>;One of 47 opposition bloc members charged with subversion over an unofficial Legislative Council primary poll held in 2020, Lam pleaded guilty in January and agreed to testify for the prosecution.&lt;/p>;&lt;p>;Announcing his break with the yellow circle, he said in his post: “Hong Kong cannot fall into chaos, nor can it afford chaos.”&lt;/p>;&lt;p>;The recent arrests, accompanied by a police move to place HK$1 million (US$127,700) bounties on eight fugitive opposition figures, sowed new unease.&lt;/p>;&lt;p>;A Causeway Bay shop owner, who requested anonymity, said he took down his last remaining protest-related decorations and displays as soon as he heard about the arrests.&lt;/p>;&lt;p>;“I didn&#39;t think it was illegal before, but after the arrests, I don&#39;t know,” he said. “I think police might come for stores like ours next.”&lt;/p>;&lt;p>;Ian Fong Hok-ngai, whose shaved-noodle chain Shi Wei was listed on the Mee app, said he saw the political changes sweeping through the city and began distancing his business from the yellow economic circle last year.&lt;/p>;&lt;p>;“Now we just keep quiet,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Fong, who closed one of his three shops, said business was affected by the wave of emigration from the city in recent years.&lt;/p>;&lt;p>;“Before, we would think about opening more shops, but now we don&#39;t know. We&#39;re also thinking of moving out,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Security law suspects can &#39;challenge&#39; asset freezing: Hong Kong justice minister&lt;/h3>;&lt;p>;As of June, 5,629 businesses were still labelled as pro-democracy by the Ultimate Yellow and Blue Map, a Facebook page which lists yellow and blue shops with input by customers.&lt;/p>;&lt;p>;Since the recent arrests, public access to its customised Google map that located merchants of both colours has apparently been disabled, though its Lemon Map website showing the location of yellow businesses remained open as of mid July.&lt;/p>;&lt;p>;Commenting on “the colour economy” in September 2021, security minister Chris Tang Ping-keung told lawmakers it was “a political movement under the guise of economic terminology” that aimed to differentiate businesses by political stance and divide Hongkongers.&lt;/p>;&lt;p>;More recently, Hong Kong Chief Executive John Lee Ka-chiu called for extra vigilance against “soft resistance” as a threat to national security. As an example, he pointed to a recent spike in applications by people wishing to withdraw from the city&#39;s organ donation registry.&lt;/p>;&lt;p>;That, too, left yellow business owners wondering where the red line lay.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Not a crime to oppose the government&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;So far, the authorities have not openly accused members of the yellow economic circle of breaking the law.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Simon Young Ngai-man, associate law dean at the University of Hong Kong (HKU), said the Basic Law, the city&#39;s mini constitution, continued to protect the freedom to have a political opinion and express support for a political cause.&lt;/p>;&lt;p>;“What we need to be more careful of now is knowingly or recklessly providing support, assistance or facility to persons who may have committed offences endangering national security,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Barrister Ronny Tong Ka-wah, a top adviser to the government as a member of the Executive Council, said merely identifying with the yellow circle would not be a crime.&lt;/p>;&lt;p>;“Soft resistance is about opposing the government, and it&#39;s not a crime to oppose the government,” said Tong, who blamed the media for misinterpreting “soft resistance” as criminal behaviour.&lt;/p>;&lt;p>;He said displaying protest-related materials on the premises of yellow businesses might pose a risk of being accused of inciting hatred, which was a crime, but a person could be convicted only if both his intention and behaviour were proven in court.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong 47: AbouThai founder cuts ties with &#39;yellow economic circle&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Following the recent arrests, Executive Council convenor and former security minister Regina Ip Lau Suk-yee was blunt in advising retailers that it would be best to stop identifying as part of the yellow economic circle.&lt;/p>;&lt;p>;She said there were businesses which shipped Hong Kong food items for overseas tea parties where illegal activities occurred because the events were held to urge foreign politicians to support sanctions against the city and mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;She did not elaborate, but said in a television interview: “Since there are these risks, don&#39;t call yourself part of the yellow economic circle. It will not help your business at all.”&lt;/p>;&lt;p>;Asked if yellow businesses would be targeted in future operations, police said only that in any operation, they would “act on the basis of actual circumstances and according to the law”.&lt;/p>;&lt;h3>;Unpacking Hong Kong&#39;s national security law, 3 years on&lt;/h3>;&lt;h3>;Carrying on in &#39;considerable darkness&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Leticia Wong Man-huen lamented that this was a season of “considerable darkness” but, for now, she remained determined to keep her Hunter Bookstore open.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope not to be affected by these things, but many people are affected,” she said. “I&#39;ve had customers asking me, &#39;Can these books still be sold?&#39;”&lt;/p>;&lt;p>;The former opposition district councillor maintains a comprehensive selection of titles, including some no longer available at mainstream bookstores.&lt;/p>;&lt;p>;“These books are written and published by others.既然是合法出版的，我怎么判断哪些书好，哪些书不好？” she said.&lt;/p>;&lt;p>;She has attracted critical coverage by pro-Beijing media outlets that she said actually helped business. But there were also unusually frequent checks by fire and building safety officers in the week of June 4, the anniversary of the 1989 Tiananmen crackdown in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s a bit annoying, but I think it bothered the fire department more than me,” Wong said.&lt;/p>;&lt;p>;While she worried about landing in trouble for selling books deemed to cross the red line, her top concern was something common with all city businesses.&lt;/p>;&lt;p>;“Rent determines the viability of small businesses like mine, and so far I&#39;ve seen no sign of the authorities influencing my rent,” she said. “I can continue only if the rent doesn&#39;t go up.”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Consumers have short memories&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Vera Yuen Wing-han, a political economy lecturer at HKU, said the importance of political labelling had diminished with the “rapid depoliticisation” in Hong Kong since 2019.&lt;/p>;&lt;p>;“Consumers tend to have short memories, so the labels hold less meaning today. Ultimately, the overall quality of products and services offered by a business should be the determining factor for success,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Executive councillor Regina Ip remarked in her TV interview that some businesses were still advertising their yellow label “possibly because they are struggling” and added that restaurants could attract patrons only if the food was good.&lt;/p>;&lt;p>;On the online discussion board LIHKG, where opposition-friendly voices still dominate, a post that repeated Ip&#39;s comments received mostly positive reactions.&lt;/p>;&lt;p>;Someone commented: “That&#39;s pretty right.” It drew 999 upvotes from people who agreed, and only 43 downvotes.&lt;/p>;&lt;p>;“Black and white is conscience. Unpalatable is unpalatable,” another commenter wrote.&lt;/p>;&lt;h3>;Bounty on Hong Kong activists and fundraiser crackdown &#39;global warning&#39;: Regina Ip&lt;/h3>;&lt;p>;Professor Francis Lee Lap-fung of Chinese University&#39;s school of journalism and communication saw other obstacles for yellow businesses.&lt;/p>;&lt;p>;The recent arrests and the impact on the Mee app would deter coordinated efforts to promote “yellow” businesses, he said, and that would make it difficult for “nothing-but-yellow” consumers to identify the shops to support.&lt;/p>;&lt;p>;He expected that ambiguity over what counted as a “yellow” business would gradually emerge as a problem too.&lt;/p>;&lt;p>;“What sets the so-called yellow and blue shops apart is actually only limited to what people know or think the attitude of the shop owner is, instead of what the shops have done,” Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;“People will start to wonder what the shops have done to deserve their support.”&lt;/p>;&lt;p>;*Name changed at interviewee&#39;s request&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To improve UK-China relations, focus on the grey areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228239/improve-uk-china-relations-focus-grey-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/19/5bd70949-8de8-4815-88c8-dc7a8898288d_6ef97351.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Before relations between China and the United Kingdom deteriorated, my impression was that Britain was fully open to the world without much vigilance. However, since 2020, the tide has drastically turned, and the country is now extremely cautious and suspicious of China.&lt;/p>;&lt;p>;What is the proper attitude towards China?由于英国媒体将国内政治置于外交政策之上，未能彻底解释中美之间的地缘政治竞争。许多英国人可能对唐宁街10号态度的巨大转变感到困惑。 Their daily lives rely heavily on Chinese manufacturing, whether they like it or not.&lt;/p>;&lt;p>;When I lived in China, my mindset was influenced by Chinese state media, and so I believed that what the Chinese government was doing was justified based on the principle of sovereignty. Over the last 19 years of living in the UK, I have been exposed to higher values of human rights and freedom, which are at odds with China&#39;s emphasis on sovereignty and social responsibilities.&lt;/p>;&lt;p>;Judging by the Western values, the China government comes across as lagging behind trends in the West. I sensed that the China into which I was born, and where I was educated and worked, was very much like the UK in the 19th century – a nation with a strong economy, but an unfair and unequal society plagued by racism.&lt;/p>;&lt;p>;I was surprised to realise that even Chinese diplomacy at the highest level has not progressed much when I heard China&#39;s Wang Yi, in trying to convince Seoul and Tokyo to restart cooperation with Beijing at a forum on international relations, voice this opinion: “When we go to America, they can&#39;t tell Chinese, Japanese and Korean apart.我们在欧洲可能也会经历同样的情况。 It doesn&#39;t matter how blonde you dye your hair and how sharp you make your nose, you&#39;ll never become Westerners.”&lt;/p>;&lt;p>;If I lived in China today, I would give Wang a big round of applause because the mindset on the mainland is one of anger against a Western imperialism predicated on a belief in the superiority of white people.只有少数英国人意识到前殖民地国家中持续存在的怨恨情绪。 Meanwhile, Chinese people is unaware that many British people are ashamed of the dark era of imperialism and are doing their best to fight racism in their country.&lt;/p>;&lt;p>;Confucianism, which stresses duty and obligation to the family, ruler and state, has had a strong influence on Chinese society for more than 2,000 years.西方启蒙运动的精神并没有触及中国大陆社会的大部分人。俄罗斯共产主义对中国来说是一个相对较新的事物。它的历史只能追溯到一百多年前。 Chinese politics today is a mixture of Russian communism, Confucianism and the Communist Party of China&#39;s own exploration, which is not much closer to democracy than it was during the Qing dynasty.&lt;/p>;&lt;p>;As a first-generation immigrant to Britain from China, I have been very frustrated with the decline in Sino-British relations. I recently interviewed Danny Alexander, former chief secretary to the UK Treasury and now a vice-president of the Asian Infrastructure Investment Bank, for one of my columns.&lt;/p>;&lt;p>;I was expecting to meet a stressed-out British man working in Beijing, given that Canada had recently suspended its ties with the bank after its global communications director, a Canadian, resigned, saying that the bank was “dominated by the Communist party”. However, a relaxed Alexander said he doesn&#39;t feel any pressure in the current environment and that the UK, like China, has a positive attitude to the work of the bank.&lt;/p>;&lt;p>;When I asked him if AIIB is run by the Chinese government and focused on the Belt and Road Initiative, he replied that the bank is an independent organisation that supports only good projects in Asia.&lt;/p>;&lt;p>;This interview not only highlighted to me that some of the claims I read in English news media are untrue, but also the extent of the misunderstanding between the West and China.&lt;/p>;&lt;p>;We should refrain from making extreme judgments.除了黑与白之外，还有很多灰色地带可供维护和平。 No matter how much the West takes issue with the Chinese government&#39;s human rights record, it needs to be patient and learn how to work peacefully with this emerging power to tackle climate change and the Russian invasion of Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea threatens nuclear response after US submarine deployment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3228410/north-korea-threatens-nuclear-response-after-us-submarine-deployment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 07:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/c1913d15-9dce-4b2c-b068-7d334ea490e6_fd7760f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;North Korea&#39;s defence minister said on Thursday the current port visit of a US nuclear-capable submarine to South Korea could meet the legal conditions under which Pyongyang would use its nuclear weapons.&lt;/p>;&lt;p>;Relations between the two Koreas are at one of their lowest points ever, with diplomacy stalled and North Korean leader Kim Jong-un calling for increased weapons development, including tactical nuclear weapons.&lt;/p>;&lt;p>;The United States and South Korea have stepped up displays of military muscle in response, and a US nuclear-capable submarine made a port call to South Korea this week for the first time since 1981.&lt;/p>;&lt;p>;Pyongyang&#39;s defence minister Kang Sun-nam said the arrival in Busan port of a US Ohio-class submarine “may fall under the conditions of the use of nuclear weapons specified in the DPRK law on the nuclear force policy”, referring to North Korea by its official name.&lt;/p>;&lt;h3>;North Korea fires two missiles after US submarine arrives in South Korea&lt;/h3>;&lt;p>;North Korea last year adopted a sweeping nuclear law, setting out an array of scenarios in which it could use its nukes, including pre-emptive nuclear strikes if threatened.&lt;/p>;&lt;p>;Kang said the presence of the sub was an “undisguised and direct nuclear threat to the DPRK”, and meant that “strategic nuclear weapons have been deployed on the Korean peninsula for the first time after 40 odd years”.&lt;/p>;&lt;p>;“The US military side should realise that its nuclear assets have entered extremely dangerous waters,” he said in a statement carried by the official Korean Central News Agency.&lt;/p>;&lt;p>;South Korean President Yoon Suk-yeol visited the Ohio-class submarine on Wednesday, and warned Pyongyang that were it to use nuclear weapons against the South, “it will lead to the demise of its regime”.&lt;/p>;&lt;p>;Ohio-class subs can carry up to 20 Trident II ballistic missiles. The US Navy typically does not confirm if a submarine is carrying nuclear weapons before it goes out to sea.&lt;/p>;&lt;p>;The allies also held their first Nuclear Consultative Group meeting in Seoul on Tuesday, to improve their joint response to any nuclear attack by North Korea.&lt;/p>;&lt;p>;It appears that the deployment of the submarine has rattled the North, said Hong Min, a researcher at the Korea Institute for National Unification.&lt;/p>;&lt;p>;“Pyongyang&#39;s message is that the US and South Korea are acting in a manner that is bringing the North closer to consider invoking its nuclear weapons use guidelines,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;North Korea says it repelled a US spy plane after threat to shoot them down&lt;/h3>;&lt;p>;“Yoon&#39;s comment during his visit to the submarine mentioning the end of the North Korean regime appears to have rattled Pyongyang a lot, prompting it to react much more aggressively.”&lt;/p>;&lt;p>;North Korea has conducted a string of banned weapons tests this year, including twice launching its newest solid fuel Hwasong-18 intercontinental ballistic missile.&lt;/p>;&lt;p>;Seoul and Washington have ramped up defence cooperation in response, staging joint military exercises with advanced stealth jets and US strategic assets.&lt;/p>;&lt;p>;Washington first announced it would deploy a submarine capable of launching ballistic missiles with nuclear warheads to the Korean peninsula in April, while Yoon was on a state visit.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea balks at having US nuclear assets deployed around the Korean peninsula.&lt;/p>;&lt;p>;Kang said that for Washington and Seoul, “any use of their military muscle against the DPRK will be their most miserable choice by which they will have no room to think of their existence again”.&lt;/p>;&lt;p>;Pyongyang&#39;s statement comes as an American soldier, Travis King, is believed to be in North Korean custody after crossing the border during a tourist trip to the Joint Security Area in the demilitarised zone (DMZ) on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Pyongyang has a long history of detaining Americans and using them as bargaining chips in bilateral ties. It has not yet issued any comment on King.&lt;/p>;&lt;h3>;US soldier in North Korea custody after crossing border while laughing&lt;/h3>;&lt;p>;The US-led United Nations Command has said it is working with North Korea&#39;s military to “resolve this incident”.&lt;/p>;&lt;p>;But with relations between Pyongyang and Washington at one of their lowest points in years, experts say it will be difficult to gain consular access to King.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, nearly all foreign embassies in Pyongyang withdrew foreign staff after North Korea closed its borders in 2020 due to the Covid-19 pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;That includes Sweden, which handles US consular affairs in the North Korean capital.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>