<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s grip on rare earths undercuts US, Japan and Australia projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278904/chinas-grip-rare-earths-undercuts-us-japan-and-australia-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/e66c937f-65f5-4b82-a8de-a015f09e3565_01f78020.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在工地作业时驾驶翻斗式装载机江西省南城县稀土金属矿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在休斯敦郊外几个小时内，在陶氏化学公司工厂附近的一个偏远地区，美国试图削弱中国对全球稀土矿物供应的控制，这对高增长至关重要技术尚未破土动工。&lt;/p>;&lt;p>;即使破土动工，中国在市场上的主导地位 — — 它控制着约 70% 的产量和超过 90% 的炼油 — — 意味着这一目标可能仍无法实现&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州的工厂将由总部位于澳大利亚的莱纳斯稀土有限公司 (Lynas Rare Earths Ltd.) 建造，仅代表美国承诺为矿物生产和精炼提供的数十亿美元补贴和贷款的一小部分及其主要盟友。对于这片占地 149 英亩（60 公顷）的场地，莱纳斯赢得了五角大楼价值超过 3 亿美元的合同。如果一切按计划进行，两年内将在那里运营一座稀土加工工厂。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国家安全是美国和其他地区该计划的主要驱动力，但自2022 年将破坏这些项目的商业案例。这就引发了这样的疑问：这种努力和类似的努力是否可以发展成为一条供应链，与受政府保护的中国公司竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“这些市场条件现在已经摧毁了少数几个[ MP Materials Corp. 首席执行官詹姆斯·利廷斯基 (James Litinsky) 表示，该公司拥有美国唯一的稀土矿，目前正在德克萨斯州建设一家工厂生产磁铁。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管付出了努力利廷斯基在上个月的财报电话会议上表示：“尽管许多政府的投资和投资，中国仍然控制着绝大多数供应链。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/76acee4a-c08c-4934-b0c9-6c262c2f2b18_7f49beab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”中国在稀土矿产领域的主导地位危及美国、日本和澳大利亚确保供应链安全的努力。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国关注的金属实际上并不“稀有”，但其浓度很少足以证明经常危害环境的采矿是合理的。它们包括 17 种与化学相关的元素，这些元素的特性有助于提高从手机到战斗机等产品中的电子产品的效率。&lt;/p>;&lt;p>;为了强调其在市场中的主导地位，北京去年年底宣布对相关技术实施更严格的限制稀土，旨在加大在中国境外发展该行业的难度。&lt;/p>;&lt;p>;负责工业基础政策的助理国防部长劳拉·泰勒-凯尔 (Laura Taylor-Kale) 今年早些时候承诺，美国将拥有“可持续矿山” -到 2027 年，磁体供应链能够支持所有美国国防需求。”她表示，德克萨斯州的莱纳斯项目一旦投产，该公司“将生产全球稀土元素氧化物供应量的约25%。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，全球稀土元素氧化物价格暴跌来自中国和其他地方的供应增加，以及中国经济疲软，这意味着国内工业无法吸收更高的产量。&lt;/p>;&lt;p>;中国自然资源部及其工业部没有回应要求解释提高 2023 年和 2024 年稀土开采配额的原因，分析师称这有助于压低价格。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数稀土矿在低价下都难以实现收支平衡，而早期 - Benchmark Source 9 月 3 日的一份报告称，“阶段项目面临延误和资金短缺”。它补充说，这些因素“可能会减缓西方减少对中国供应链依赖的努力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些项目已经报告遇到挫折。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉弗拉Rare Earths Ltd. 是一家看起来正在努力按计划扩大规模的公司。今年，该公司获得了 8.4 亿澳元（5.6 亿美元）的澳大利亚政府贷款，该公司在 7 月份筹集了更多资金，并表示该项目已准备好开始建设。&lt;/p>;&lt;p>;它与两家韩国公司签署了承购协议汽车公司将于 2022 年在澳大利亚爱丽斯泉北部的诺兰斯项目进行生产，但尚未开始建设。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经有债务，我们已经获得批准，承购量主要是就位，”首席执行官 Darryl Cuzzubbo 说道。 “缺少的一个部分是股权。我们正在努力争取在今年年底前实现这一目标，这将使我们能够在明年首先开始建设。”&lt;/p>;&lt;p>;Cuzzubbo 表示，他的目标是从“基石投资者”那里获得一半的股权，即追踪得非常好”，并补充道，“一旦我们掌握了这一点，我们就会进入市场的其余部分，获取剩余的 50%。”&lt;/p>;&lt;p>;Iluka Resources Ltd. 是另一家面临多重障碍的公司因为它在澳大利亚投资稀土生产。该公司于 2022 年获得了 12.5 亿澳元的贷款，用于开发澳大利亚第一家综合稀土精炼厂，计划于 2026 年开业。但今年该公司宣布该项目可能耗资高达 18 亿澳元，远高于最初的估计.&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，该公司首席执行官指责中国试图操纵价格并控制澳大利亚的行业。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对全球稀土市场的影响力首席执行官汤姆·奥利里 (Tom O&#39;Leary) 在五月份表示。 “正是这种垄断生产，再加上定价干预，导致了市场失灵。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;日本也有类似的经历十多年前，中国就走上了减少对中国稀土依赖的道路。结果显示，这些项目比最初预期的时间更长、成本更高。&lt;/p>;&lt;p>;在北京因领土争端暂时切断供应后，东京于 2011 年投资 2.5 亿美元投资莱纳斯。根据公司声明，试生产花了两年时间才开始，甚至花了更长的时间才达到预期水平。该公司直到 2018 年才实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官阿曼达·拉卡兹 (Amanda Lacaze) 在接受采访时表示，正是日本公司和政府的支持帮助莱纳斯维持了运营。她说，日本通过“投入一些资金用于资本、投资和我们资产的开发，同时也支持我们度过一段非常非常低的定价时期”来支持莱纳斯。&lt;/p>;&lt;p>;日本最终减少了对莱纳斯的依赖前经济安全部长小林孝之在接受采访时表示，中国稀土供应比例从 80% 至 90% 增加至 60% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拉卡兹表示，更重要的是耐心。上个月公司的一份声明强调了这一点：莱纳斯在其最新的收益报告中表示，废水许可证问题意味着今年计划在德克萨斯州工厂进行的土方工程不太可能进行。&lt;/p>;&lt;p>;“耐心资本采矿业以及在你第一次做某事的地区都非常重要，”拉卡兹在八月份说道。 “如果我们真的想要一个产业，我们就必须认识到我们正在玩一场 30 年的追赶游戏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong love scammers con 99 people of HK$20 million, including doctor, teacher, engineer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278916/hong-kong-love-scammers-con-99-people-hk20-million-including-doctor-teacher-engineer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/baaa0569-7c05-4d95-80b7-a0eadce36fd2_d651762f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方表示，即使是受过良好教育的专业人士也可能成为受害者浪漫骗局。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一个诈骗集团的 11 名涉嫌成员，该集团通过网上爱情骗局窃取了 99 人的 2000 万港元（280 万美元），其中包括受过良好教育的专业人士，例如作为医生、工程师和教师。&lt;/p>;&lt;p>;警方周二表示，上个月“大量男性”成为爱情骗子的受害者，并敦促男性和女性在网上结识新朋友时要小心谨慎，尤其是当“谈话涉及金钱”时。&lt;/p>;&lt;p>;警方网络安全及科技罪案调查科高级督察宋嘉伟指出，虽然网恋骗局的受害者大部分是女性，但上个月的数据显示，男性受害人占总数的35%。&lt;/p>;&lt;p>;“这说明骗子的目标对象是男性和女性，而且诈骗手法多种多样。即使是受过良好教育的专业人士也可能成为网络爱情诈骗者的受害者。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警方在打击当地一个诈骗集团的行动中逮捕了 11 人，该集团诈骗了 99 名当地男子，年龄从 21 岁到 44 岁不等。过去九个月，网上爱情诈骗金额超过 2,000 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“受害人年龄介乎 21 岁至 44 岁，大部分拥有高中或以上学历。其中包括测量师、工程师、教师和医生等专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，单宗最大损失超过108万港元，是一名办公室助理被骗。&lt; /p>;&lt;p>;警方称，该诈骗团伙冒充当地女性，声称她们在日本独自工作，并通过各种移动约会应用程序与目标交友。&lt;/p>;&lt;p>;骗子甜言蜜语，让受害者相信她们是据高级督察称，“在整个过程中，受害者最多只听到‘网上恋人’的声音，或者看到他们的照片，但从未见过他们本人。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/b9a41cee-266b-4057 -8c35-925e995e6d5a_5a1e6da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方网络安全及科技罪案调查科高级督察宋嘉伟表示，该诈骗集团的 11 名涉嫌成员已被被捕。图片来源：Facebook/香港警务处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有知情人士称，这些美女照片很可能是从网上下载的。&lt;/p>;&lt;p >;与目标建立恋爱关系后，诈骗者会通过即时通讯应用程序联系目标，冒充情人的工作主管并附上名片以获取受害人的信任。&lt;/p>;&lt;p>;然后声称得知在日本的情人不幸去世，为受害人留下了数十万港币的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;“随后，受害人被要求缴纳行政费才能领取遗产，”宋解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦他们被骗，假主管就会要求更多的管理费，直到受害者意识到这是一个骗局，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，球拍已使用30多个银行账户收集和洗钱从受害者那里骗来的钱。&lt;/p>;&lt;p>;在确定嫌疑人身份后，警方在周一的一系列突袭中逮捕了九名男子和两名妇女。 4人疑为该犯罪团伙核心成员，另外7人为银行账户持有人。&lt;/p>;&lt;p>;在代号“银墙”的行动中，警方起获13部手机和一台电脑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;截至周二下午，所有嫌疑人仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，警方共处理了508宗网络恋爱诈骗举报，涉及损失2.42亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，此类案件共1,236起，损失达6.32亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are the risks for China as it draws closer to Russia with an eye on the US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278915/what-are-risks-china-it-draws-closer-russia-eye-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/12343540-c2fb-4292-ac4f-14f9997f090a_81320f6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在炮击后受损的住宅楼现场工作周日，乌克兰东北部的哈尔科夫。美国和北约声称中国是俄罗斯战争努力的“决定性推动者”，对中国施压，这促使北京与莫斯科走得更近。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着乌克兰战争进入关键阶段，越来越多的迹象表明，中国和美国可能准备在欧洲最大规模的武装冲突中彻底放松警惕自二战以来。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国正在考虑是否允许乌克兰使用西方远程导弹打击俄罗斯境内的目标。这可能会改变这场近 31 个月战争的游戏规则。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，这将改变冲突的性质和范围。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国和北约对中国发起的压力运动，特别是他们的制裁和对其“非常严重”的指控支持普京的战争努力作为“决定性的推动者”，似乎已将北京推向莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;中国明显加大了对俄罗斯的外交支持，预计习近平主席将在下个月与普京会面。金砖国家新兴经济体在喀山举行峰会，这将是金砖国家自 5 月份以来的第三次会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京还派了国务院总理李强和国家人大常委会委员长赵乐际出席会议。二号和三号官员以及国家副主席韩正和高级外交官王毅自 7 月起将在俄罗斯会见普京。&lt;/p>;&lt;p>;但中俄之间的地缘战略和军事结盟之路 - 主要是由于由于他们对美国的共同不信任以及习近平和普京的世界观趋同，这并非没有坎坷。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国驻莫斯科大使张汉晖不得不公开驳斥在俄罗斯流传的谣言“中国将接管西伯利亚和远东”。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，尽管北京一再保证，但中国互联网用户质疑俄罗斯对其远东领土所有权的历史合法性，这让俄罗斯人感到不安。反复声称这些岛屿是北京根据 19 世纪中叶的“不平等”条约放弃的。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候的电视采访中，台湾领导人赖清德质疑北京对该岛的主权主张。 ，称鉴于莫斯科因乌克兰战争而国力衰弱，应该首先收回割让给沙皇俄罗斯的大片领土。&lt;/p>;&lt;p>;张没有点名赖清德，而是驳斥了这一建议，称其为“中国威胁”的又一版本。理论”的提出是“别有用心”的。他说：“任何人想在这个问题上大惊小怪，挑拨中俄关系，都是痴心妄想。”&lt;/p>;&lt;p>;他在一次采访中对俄罗斯媒体表示，双方都没有对对方提出领土主张。上周发表的采访，援引了 2004 年和 2008 年经过 40 年谈判最终确定的 4,300 公里（2,670 英里）中俄边界协议。&lt;/p>;&lt;p>;“这彻底消除了可能危及中俄边界的隐患。”中国官方媒体报道援引他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 在 9 月 3 日的新闻发布会上也坚称，两国已经解决了边界问题，而猛烈抨击赖为“一些痴迷于复仇主义的边缘政客”之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察人士表示，官方声明不太可能缓解围绕吞并土地的不满和紧张局势，长期以来，这一直是争议的根源1969 年，这两个前冷战对手之间曾因达曼斯基岛差点开战，该岛在中国被称为珍宝岛。符拉迪沃斯托克（历史上被称为海神外的中国城市）的建立，以及之前对北京控制的珍宝岛的占领，在中国引发了民族主义反弹。&lt;/p>;&lt;p>;继乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky)再次质疑中国在战争中自称的中立态度，认为中巴和平倡议具有“破坏性”。&lt;/p>;&lt;p>;“你要么支持战争，要么不支持战争。如果你不支持，那就帮助我们阻止俄罗斯。”他上周三对巴西媒体 Metropoles 表示。&lt;/p>;&lt;p>;作为与泽连斯基 10 点倡议并行的战略，中国和巴西提出了六点—— 5月的点和平计划呼吁召开俄罗斯和乌克兰均承认的国际和平会议，并防止“敌对行动升级”和“挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;“中巴提议……具有破坏性，它只是一个泽连斯基在今年 6 月于新加坡举行的香格里拉对话会上还尖锐批评中国，指责北京帮助莫斯科破坏基辅-当月晚些时候在瑞士发起和平会议，并成为“普京手中的工具”。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，泽连斯基对中国在战争中立场的尖锐批评表明基辅实际上已经对北京失去了希望，进一步削弱了后者雄心勃勃地在冲突中充当和平调解人。&lt;/p>;&lt;p>;这也突显了北京在莫斯科（其最大盟友之一）与乌克兰及其西方支持者之间极其微妙的平衡行为中陷入的困境。中国自身的全球地位和战略利益受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;正如许多分析人士所警告的那样，北京可能需要谨慎行事，因为它向莫斯科的倾斜，无论在对抗美国方面看起来多么有用，最终可能会成为一种威胁。责任——让中国陷入俄罗斯针对美国领导的西方的代理人战争。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s on in Hong Kong on National Day? Fireworks, panda-themed deals and free transport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278913/whats-hong-kong-national-day-fireworks-panda-themed-deals-and-free-transport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/a3868cf2-6c12-44f1-8f41-7769c5686773_179b894b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟花表演将于10月1日晚上9点点亮维多利亚港摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;庆祝中华人民共和国成立75周年，香港人将可享受购物券、餐饮折扣和免费乘坐公共交通。 10月1日。&lt;/p>;&lt;p>;除了3,000家餐馆的特价优惠外，政府周二还宣布将举办约400项庆祝国庆活动，包括烟花表演、无人机表演和汽车游行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该帖子列出了一些关键活动和优惠。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/17/ce013576-ebf7-4347-bc12-f8b0892abe9b_b91512f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;免费乘车天星小轮将往返于尖沙咀和湾仔以及中环之间。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/7fe4cf57-1d36-4d12-bb3a-b7c4463d461c_ae13c2dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;湾仔金紫荆广场。举办约400项庆祝国庆活动。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists say low-cost diabetes drug holds promise for ageing body and brain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278693/chinese-scientists-say-low-cost-diabetes-drug-holds-promise-ageing-body-and-brain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/c530127b-838c-4b06-a51f-66bb2ba81564_26c0faf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项发表在《Cell》杂志上的中国研究首次进行彻底调查二甲双胍在缓解灵长类动物衰老过程中的作用。预计与默克公司合作进行的一项进一步研究将研究二甲双胍与老年男性的衰老关系。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，一种易于获得且成本低廉的用于治疗和预防糖尿病的药物在对抗衰老影响方面具有巨大前景。&lt;/p>;&lt;p >;在对成年雄性食蟹猴（或食蟹猕猴）进行的一项为期 40 个月的研究中，研究人员发现，长期服用二甲双胍可以系统地延缓灵长类动物的器官衰老，特别是延缓衰老对大脑的影响约六倍年，相当于人类的 18 年。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院动物研究所和北京基因组研究所的研究小组表示，这些发现可能“为推进对抗人类衰老的药物策略铺平道路”。中国科学院（CAS）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;动物研究所刘光辉、曲静和基因组研究所张伟奇领导的研究人员在同行中报告了他们的发现- 9 月 12 日评论《细胞》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;他们将 13 至 16 岁的猴子（相当于 40 至 50 岁的人类）分为两组。&lt;/p>;&lt;p>;对照组包括 16 只老年猴子和 18 只年轻或中年动物，而 12 只老年雄性每天服用 20 毫克/公斤的二甲双胍，这是控制人类糖尿病的标准剂量。&lt;/p>;&lt;p>;研究后持续了 1,200 天（相当于人类约 13 年），CAS 团队分析了猴子体内 11 个系统、79 种组织和器官的样本。&lt;/p>;&lt;p>;他们观察到，长期使用二甲双胍是安全的。与此同时，许多动物的组织显示出生物衰老速度减缓。他们发现这种药物可以减少慢性炎症，这被广泛认为是衰老的一个关键标志。&lt;/p>;&lt;p>;刘和他的同事特别关注二甲双胍对大脑的保护作用。他们发现，每天服用二甲双胍的猴子比对照组表现出更慢的与年龄相关的大脑衰退，并且它们的认知功能得到改善。&lt;/p>;&lt;p>;二甲双胍已被用于降低糖尿病患者的血糖水平超过六十年2 型糖尿病，世界各地的研究人员一直在研究其治疗癌症、心血管疾病和衰老等疾病的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管之前的研究表明二甲双胍可以延缓线虫、水果等动物的生物衰老。在果蝇和小鼠中，中国的研究首次全面研究了二甲双胍在缓解灵长类动物衰老过程中的作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，该研究存在一些局限性。一是样本量相对较小：只有12只猴子接受了该药物的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;根据公开信息，自6月底开始，与二甲双胍开发商和制造商默克生物制药公司合作– 刘和他的同事发起了一项临床试验，以评估口服二甲双胍对中老年男性延缓衰老的功效。该研究将招募 120 人，并在北京宣武医院进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should reciprocate Britain’s willingness to mend ties: former UK trade secretary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278786/china-should-reciprocate-britains-willingness-mend-ties-former-uk-trade-secretary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/eba84326-2836-4ca7-ab00-8eb8d50e5130_7f535331.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国前贸易大臣彼得·曼德尔森 (Peter Mandelson) 据信与该国新任总理凯尔·斯塔默关系密切。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位颇具影响力的英国前贸易大臣周一表示，北京应该对英国新政府愿意与中国重新接触以修补两国关系的意愿作出回报。&lt;/p>;&lt;p >;彼得·曼德尔森在香港大学发表讲话时还呼吁中国加大斡旋努力，帮助在俄罗斯与乌克兰的激烈战争中实现和平。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新政府在挽回英国的支持方面面临着“巨大挑战”。曼德尔森表示，他对自 2010 年以来第一位工党首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 领导下改善与北京的双边关系感到“乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;“我很乐观，因为即将上任的政府已经决定，它希望前欧洲贸易专员曼德尔森表示，“在经历了多年非常糟糕、不断恶化的关系之后，我们希望与中国进行接触。”&lt;/p>;&lt;p>;“即将上任的工党政府希望改变这一方针，我希望中国能够这样做据报道，北京去年要求曼德尔森 — — 仍然是英国政坛有影响力的人物，据信与斯塔默关系密切 — — 帮助说服外国投资者” “必要时进行公开、坦诚和诚实的讨论，以解决和理解分歧领域”。&lt;/p>;&lt;p>;与他的保守党前任里什·苏纳克(Rishi Sunak)不同，后者称中国对英国价值观和利益构成日益严重的“系统性挑战”，斯塔默告诉习近平发展更密切的关系符合两国的长远利益。斯塔默尚未推出他的对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;英中中心名誉主席、战略咨询公司 Global Counsel 董事长曼德尔森表示，双方首先应该“停止泼脏水”。加强相互之间的对话和交流，特别是政府之间和人民之间的对话和交流。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们需要]让人们相互交谈，两国政府及其代表之间进行更多讨论，以了解彼此的想法曼德尔森表示：“我们的观点以及他们如何看待世界，以及他们认为全球议程需要为我们制定什么。”&lt;/p>;&lt;p>;呼应英国外交大臣戴维·拉米关于“全面审查”与中美关系的言论。在中国工党 7 月大选获胜前不久，曼德尔森还指出“我们要睁大眼睛”对双边关系进行“检查和审计”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港办事处副特派员李永生香港出席HUK研讨会并赞扬曼德尔森呼吁对话和接触。&lt;/p>;&lt;p>;双方也需要多做自我反省，多一些同情对方。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/5cdee15b-c52c-4042-8d22-c58412a0c1fc_f60200c9.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平周六在北京人民大会堂发表讲话。曼德尔森批评习近平的经济和贸易政策，称其为民族主义。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但曼德尔森驳斥了工党政府会对中国态度软弱的批评和担忧，指出北京和华盛顿以及全球民主国家作为一个国家面临着“非常严重的阻力”。 &lt;/p>;&lt;p>;他尤其对中国的经济和贸易政策持怀疑态度，他说中国的经济和贸易政策类似于美国前总统唐纳德·特朗普所倡导的经济民族主义。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森表示，他可以强调“中国经济和贸易政策的出现”。特朗普入主白宫后，美国出现了相当强烈的、民粹主义驱动的经济民族主义。但同样，我可以指出经济民族主义，我认为这也是习主席决策方式的特征”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国期望其他国家“不现实”英国前内阁成员指出，贸易现在比以往任何时候都更倾向于遵循地缘政治断层线，并且是一种新的增长方式。各国必须接受的现实。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，曼德尔森在克里姆林宫入侵乌克兰期间质疑中国与俄罗斯的地缘战略联盟，称这一决定进一步加剧了北京与伦敦和布鲁塞尔的关系。&lt;/p>; &lt;p>;“如果北京需要与俄罗斯结盟，以便规划自己的未来、国际体系，在世界上交朋友，并以务实的方式与西方自由民主国家交往，那么我认为它已经做到了“我不认为与[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京结盟是通向任何事物或任何地方的非常有效的通行证。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;据白宫称，斯塔默上周在对华盛顿进行正式访问期间，与美国总统乔·拜登对“中国对俄罗斯国防工业基地的支持”表示“深切关注”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/e8656a9e-4686-4269-ab21-54693271fb8a_43313718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 周一在罗马向记者发表讲话，他是几十年来第一位赢得全国大选的工党领袖。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当选后一周内，斯塔默在华盛顿举行的北大西洋公约组织峰会上签署了一份北约联合公报，将中国称为俄罗斯的“决定性推动者”战争努力。&lt;/p>;&lt;p>;至于中国，曼德尔森认为，由于其相对于基辅和莫斯科的“影响力和地位”，它是最有能力帮助促成乌克兰和平的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我想说的是：利用斡旋影响俄罗斯退出乌克兰的殖民战争，并达成一项使乌克兰主权及其领土完整完好无损的解决方案，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;在香港问题上，曼德尔森对新工党政府领导下的香港关系持乐观态度，声称双方都将从商业外交中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“通过英国与香港之间的贸易自由化，我们可以做更多的事情”香港。我会更多地基于密集的商业外交，而不是自由贸易协定的谈判，”当被问及英国与香港之间自由贸易协定的前景时，他说道。&lt;/p>;&lt;p>;在描述导航任务时曼德尔森认为，中美竞争不断升级具有挑战性，他建议香港应该为其例外论感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>;“香港拥有得天独厚的法律司法体系，令世界上许多其他国家羡慕不已，并维持着这一体系对于香港未来的成功绝对至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我要给香港任何即兴的建议，那就是认识到并对其例外性感到自豪并对此充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望未来 15 年内不会发生任何变化，也不会对其社会经济生活或法治产生任何负面影响， ”曼德尔森补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s Trudeau faces pressure to quit as Liberals lose election in PM’s hometown, Montreal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278912/canadas-trudeau-faces-pressure-quit-liberals-lose-election-pms-hometown-montreal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/daac9f5e-279b-4f3a-af12-5478519cec1e_e8726307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾斯汀·特鲁多的自由党在家乡蒙特利尔再次遭遇选举失败，加大了首相下台的压力。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 遭受重大政治挫折，因为他的自由党在蒙特利尔一个地区的特别选举中失利，直到最近，该地区还被认为是他的安全据点。&lt;/p >;&lt;p>;这次失败将增加这位 52 岁领导人在下一次选举之前下台的压力，下一次选举定于 2025 年 10 月举行，但可能会更早举行。&lt;/p>;&lt;p>;这是第二次重大选举他的政党在短短几个月内就在投票箱中惨遭失败。六月，选民选出了一位保守党候选人，代表多伦多以前是自由党大本营的地区。现在，他们再次在特鲁多家乡蒙特利尔的拉萨尔·埃玛德·弗尔登（LaSalle-Emard-verdun）选举区拒绝了自由主义者。&lt;/p>; &lt;p>;该国两个最大城市的损失是对总理，总理的毫无疑问的迹象。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特别选举的政治基地被布洛克魁北克省的路易斯·菲利普·萨夫（Louis-Philippe Sauve）赢得了特别选举，该政党倡导魁北克在渥太华的利益，仅在该省竞选候选人。 &lt;/p>; &lt;p>;与多伦多的特别选举一样，这是一个接近：根据加拿大选举的初步结果，萨夫仅以248票获胜。他最终得票率为 28%，而自由党候选人劳拉·帕莱斯蒂尼 (Laura Palestini) 得票率为 27.2%。新民主党的候选人克雷格·萨夫（Craig Sauve）获得了26.1％的收到。帆布/2024/09/17/C6A074DB-5F80-4258-9B9A-013CC7CF055CF055C_85F7BE7BE73.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999在保守派的支持和选民不满的情况下，他辞职。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年，自由党轻松赢得了LaSalle-Emard-verdun，在Bloc Quebecois领先20个百分点。当前司法部长戴维·拉梅蒂（David Lametti）被罢免特鲁多内阁的前司法部长戴维·拉梅蒂（David Lametti）决定离开政治。&lt;/p>; &lt;p>;随着特鲁多（Trudeau）与选民的青睐，皮埃尔·波利夫（Pierre Poilievre 。过去一年中的大多数调查都表明，保守党的领先优势（多达20个百分点），如果将Poilievre带到选举日，这将使Poilievre成为多数政府。&lt;/p>; &lt;p>;，但到目前为止，那里特鲁多打算辞职并没有迹象表明。这位总理似乎得到了154名核心小组中大多数成员的支持，在周一的补选之前，他对一再提出的有关卸任的问题置之不理，坚称他渴望在全国竞选中与普利耶夫正面交锋。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/2024/09/17/b57e32c4-755e-755e-455e-452e-452e-a666f-a666f-a666f-a666f-a666f--a666f--a666f- 837F1F78B154_AE37834E.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Trudeau面临着针对Pierre Poilievre的保守派的具有挑战性的连任。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特鲁多的受欢迎程度下降了，随着选民的生活成本激增和住房危机激增，部分原因是临时临时的一部分被激发包括外国学生和工人在内的居民。&lt;/p>; &lt;p>; POILIEVRE承诺将使他说的一项联邦碳税削减不可承担的生活，并在上周发誓要建造更多的房屋。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;自由主义者承认民意调查看起来很严峻，但说他们将加倍努力将Poilievre描绘​​成Make America的支持者，以支持美国前美国总统唐纳德·特朗普的运动。经常侮辱他的对手的职业政治家还说，他将向加拿大的公共广播公司CBC拨款。 4月，他称Trudeau为“ Wacko”后，他被下议院弹出。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 19:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[2 Thais, 2 Indonesians caught with drugs in Bali face death penalty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278909/2-thais-2-indonesians-caught-drugs-bali-face-death-penalty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/f6b8dcf4-73f9-458c-8d1c-f2c4720469c5_3f635f02.jpg“ alt =”>;印度尼西亚的严格毒品法。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最近在印尼度假胜地巴厘岛因毒品指控而被捕的四人面临死刑。&lt;/p>; &lt;p>;官员9月3日，逮捕了两名泰国国民在该岛的国际机场逮捕了甲基苯丙胺，摇头丸和水晶MDMA，巴厘岛麻醉厂负责人鲁迪·艾哈迈德·苏德拉贾特（Rudy Ahmad Sudrajat）告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“这些毒品将被移交给两个印度尼西亚人命令。”他说。 Sudrajat说，如果被判有罪，则四人面临死刑。他的国家是一家犯罪集团 - 在被450克大麻和977克大麻捕获后，面临20年的监禁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/17/e40791a2-f54A-4492-b2f2-e6e22f10841414_f60200c9.jpg“ “>; 9月17日，在巴厘岛省麻醉品局（BNN）的总部因毒品指控而被捕。瑞典嫌疑人在他的别墅中被发现有201克大麻后面临15年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚拥有一些世界上最艰难的毒品法，包括贩运者的死刑。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;该国的死囚囚犯有数十名贩运者，包括一名可卡因的英国祖母和一名被指控走私海洛因的菲律宾妇女。&lt;/p>; &lt;p>;警方于5月在岛上突袭了一个涉嫌的毒品实验室，逮捕两名乌克兰人，一个俄罗斯人和一个面临死刑的印尼人，被指控经营水培大麻和梅菲罗酮制造业实验室。&lt;/p>; &lt;p>;同月，警方说，一名澳大利亚男子在监狱中最高20年度假村和罚款超过60万美元，据称试图出售水晶冰毒。他于7月被判处六个月的毒品康复判处。</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 5,000 sites earmarked in Hong Kong’s largest decoration campaign for National Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278903/more-5000-sites-earmarked-hong-kongs-largest-decoration-campaign-national-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 18:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/2ACD4ACD-869C-415F-B10A-7643EFB29FB29FB5_FF98FD62.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Mongkok的一条高架步行道上庆祝了75th Anniversary nertermary nertermay nertermary nertermary nertermary nertermary nertermary中国人民共和国的建立。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局发起了最大的街头装饰运动，在10月1日庆祝国庆日，在整个5,000多个地点架设了185,000多个旗帜，横幅和纪念活动城市。&lt;/p>; &lt;p>;周二政府还宣布了一系列活动，其中包括“ 75”，以纪念中国人民共和国成立75周年，例如种植75棵树木并组织75个城市之旅。发展和成就。&lt;/p>; &lt;p>;，但官员拒绝透露政府所产生的成本，陈表示，一些重大事件“由商业部门赞助”或捐款。&lt;/p>; &lt;p>;“他们不是政府的钱，”他说。 Chan说：“如果某些部门或局需要资金，这将被他们的开支所吸收。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;副行政管理部首席秘书Cheuk Wing-Hing援助说，政府首次安装了倾斜的旗杆，在75个公共物业中展示国家和地区旗帜，例如体育中心和警察局，这些站点将是“上镜点”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 09/17/f2538146-eba2-44Da-a9dd-176d3fd334f1_1126e908.jpg“ alt =”>; 。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在国庆日之前，大约有1,000名学生将唱歌爱国歌曲，而许多小组则计划在9月30日晚上在West举行跳舞和表演武术九龙文化区。&lt;/p>; &lt;p>;夜晚还将以2,099次无人机的表演 - “ 75”和“ 2024年”的总和，以及数字“ 75&#39;等等”。&lt;/ p>; &lt;p>;其他庆祝活动包括在公园里种植75棵树，在75个地点安装了特殊设计的人孔，在Kwun Tong的Tsui Ping River上安装了另外75座艺术装置。&lt;/p>; &lt;p>;政府还将组织75个9月和10月，为7,500名居民到城市旅行的本地游览，而为期五天的国庆日集市狂欢节将于10月25日至29日在Sha Tin Park举行75个摊位。&lt;/p>; &lt;p>;也提供了一些专业尸体老年人分别进行免费牙科检查和中医咨询的750个老虎机。&lt;/p>; &lt;p>;杰西·马（Jess Ma）的其他报告</description><pubDate>Tue, 17 Sep 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese influencer Crazy Xiaoyangge prompts mooncake probe with ‘made in Hong Kong’ claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278906/chinese-influencer-crazy-xiaoyangge-prompts-mooncake-probe-made-hong-kong-claim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/0FB6FE3E-3242-41DE-A26D-542E42E4DAD8F5B_1467776E9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;典型的带有咸蛋蛋Yolk and Lotus and Lotus＆Lotus＆Lotus Caste。照片：粉丝厨师&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着人们聚集在一起庆祝周二中期节日的庆祝活动，中国顶级的有影响力的人疯狂的Xiaoyangge发现自己面临着对他的公司出售Mooncakes的指控的调查&lt;/p>; &lt;p>;由影响者创立的一家公司三羊群的真实姓名是Zhang Qingyang，正在调查据称是通过现场促销的“误导消费者”的调查。声明说，该案将根据调查结果根据法律来处理，该案将根据调查结果来处理，该案件由本公司东部首都Hefei发行。&lt;/p &lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>;“在实时流程销售中发现的任何非法业务活动将根据法律受到惩罚，”监管机构补充说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/09/2C8784DD-3889-4839-4839-4839-4839-483985-EAED4D2C5C5D_7CA3EE9A.JPG ;“>; Zhang Qingyang（被称为Crazy Xiaoyangge）在现场直播的销售中呈现了月饼。照片：微博/新浪&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张，他的绰号Crazy Xiaoyangge在中国人的著名人物意为“疯狂的小兄弟Yang”，是中国最高的在线人物之一。根据广东电子商务峰会论坛准备的清单，他在2023年获得了32.1亿元人民币（4.5亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;周一，张吹捧他所谓的“香港梅米桑蛋糕”通过Douyin上的现场直播，Douyin是Tiktok的中文版本。但是，制造商广州梅森食品公司（Guangzhou Meisun Food Company）并未在香港注册，并且该产品从未在城市中出售。&lt;/p>; &lt;p>;“监管机构应该给疯狂的Xiaoyangge处以严厉的惩罚，” Luochao Biz的谈话在关于Xiaohongshu的文章中说，这是一个类似Instagram的中国社交平台，也称为Little Red Book或Simply Red。用户补充说：“我认为监管机构可以罚款这种销售假产品的现场直播电子商务公司”，与大型电子商务网站一样。在张的在线商店中。三只绵羊没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;争议是在三只绵羊在香港建立子公司的几周。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/2cf326c8-0ca3-4314-b66e-7afd41e5afd41e5ad32_7f7aafa0.af7aafa0.jpg gpg gpg“ ：＃999;“>;三只绵羊团体在八月庆祝了香港分支机构的发射。照片：&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港公司于7月16日注册。该帖子曾报道，它每月租用了Wan Chai的联合亚洲金融中心的5,570平方英尺的办公室，每月租金为183,000港元（23,474美元）。中国大陆的在线创作者的服务平台，这是一家有时被称为多通道网络的公司。根据其官方网站，它的业务涵盖了品牌运营，实时广播，人才孵化，投资，供应链服务和名人经纪。现场流。 2022年11月，他成为第一位吸引杜林（Douyin）1亿追随者的影响者。他在2023年透露，他的公司每月支付5000万元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia freezes almost 100 accounts linked to Islamic group in child abuse at care homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278899/malaysia-freezes-almost-100-accounts-linked-islamic-group-child-abuse-care-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 18:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/8CA2532B-B2BA-441A-ABB2-685BDCB0A344_A9048966.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被指控经营据称虐待数百名儿童的护理院。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚当局已冻结了近100家属于一个企业集团的银行帐户，据称据称有数百名儿童被虐待。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在数十年来袭击马来西亚的最严重的案件中，警方逮捕了171名嫌疑人，包括宗教研究老师和护理人员，并在袭击20个慈善机构庇护所之后带到了400多名儿童。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;调查之心是全球Ikhwan服务和商业（GISB）小组，该小组长期以来一直在争议与现已倒闭的Al-Arqam教派的联系。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚警察局局长Razarudin Husain说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局已经冻结了96个与该集团的帐户，其中包含约124,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还扣押了与公司相关的八辆车。&lt;/p>; &lt;p>;在不久之后警方突袭GISB最初否认了这些指控，并表示他们没有经营在雪兰莪州和尼格利·塞米比兰州搜查的养老院。&lt;/p>; &lt;p>;，但在周六在公司Facebook页面上发布的视频中，首席执行官纳西鲁丁·阿里（Nasiruddin Ali）军官承认“一两个鸡奸案”在庇护所中发生，同时否认了广泛滥用的指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/17/5382fe02-03a5-4a79-8e12-c1a0a132b862b862_c158d97b.jpg.jpg“ alt =”由全球伊克万（Ikhwan）撰写，这是一个伊斯兰商业集团，与马来西亚中部雪兰莪州郊区有关的被禁止的宗教邪教组织。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;医学筛查表明，至少有13名儿童遭受性虐待。 &lt;/p>; &lt;p>;根据其网站，GISB表示，这是一家伊斯兰公司，从超市到餐馆经营企业，并在包括法国印度尼西亚在内的多个国家经营，在马来西亚的儿童中。&lt;/p>; &lt;p>;。 Razarudin曾说过，英国。</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>