<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ex-Taiwan leader Ma Ying-jeou starts ‘journey of peace’ in mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257478/ex-taiwan-leader-ma-ying-jeou-starts-journey-peace-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/6a86b46a-3d20-4984-aa0c-e2ba94a00dd6_3894161a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾前总统马英九从桃园国际机场挥手致意周一，他启程前往中国大陆进行为期 11 天的旅行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾前领导人马英九在海峡两岸紧张局势加剧之际访问中国大陆，进行他所谓的“和平之旅”。&lt;/p>; &lt;p>;这次为期 11 天的访问是马云 12 个月内的第二次访问，是在当选总统赖清德 5 月 20 日就职典礼之前进行的。赖清德被北京描述为“分裂分子”，其领导可能会给台湾带来战争。 &lt;/p>;&lt;p>;马英九仍被视为台湾亲北京阵营中的有影响力人物，并且仍然是反对党国民党的高级成员，据报道将于下周一会见国家主席习近平，但双方均未证实此次会面。两人上次会面是在 2015 年，当时马英九在新加坡担任台湾总统，这是自 1949 年两岸分裂以来首次举行此类峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，执行董事萧旭岑 (Hsiao Hsu-tsen) 出席了会议。马英九基金会的负责人表示，马英九希望见到他的“老朋友”习近平，但这“取决于大陆方面的安排”。&lt;/p>;&lt;p>;周一出发前往深圳之前，马英九在机场对记者表示，他的此行将是“一次和平之旅、一次友谊之旅”。&lt;/p>;&lt;p>;“面对台海局势日益紧张，希望我们能够传达这样的感情” “台湾人民热爱和平，希望两岸交流，希望避免战争。”带领 20 名学生出访的马云说。&lt;/p>;&lt;p>;马云这样说 – 正如他所言去年他带领50名学生到大陆旅行时，他的目的是促进两岸青年交流，因为他相信这样的互动有助于“减少两岸敌意，积累善意”。&lt;/p>;&lt;p >;周一下午，一行人在深圳机场会见了国台办高级官员。据官方通讯社新华社报道，马云后来在五洲宾馆举行的晚间招待会上会见了陶总书记宋涛。&lt;/p>;&lt;p>;宋涛转达了习近平的问候，并表示海峡两岸同胞都是中国人，应“坚决反对台独分裂活动和外部干涉”。&lt;/p>;&lt;p>;“两岸人民应积极推动各领域交流合作……增进亲情……推动两岸关系和平融合发展，”他说，并补充说，双方还应该为“国家统一和复兴”而努力。&lt;/p>;&lt;p>;马感谢习主席的问候，并呼吁加强交流与合作。&lt;/p>;&lt;p>;马克斯台湾国际战略研究会智囊团执行董事罗表示，马云出访第一天与宋的会面表明，北京方面比去年第四天会面时更加重视他的访问。 &lt;/p>;&lt;p>;罗说，这可能是因为北京希望马英九能够充当桥梁，缓解与台北日益紧张的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;十年过去了，台湾的太阳花运动已经枯萎，但其遗产依然存在&lt; /h3>;&lt;p>;新北市淡江大学中国研究教授张无余表示，北京需要一个平台来宣传其两岸政策。&lt;/p>;&lt;p>;“马云是一个合适的平台连战逐渐退出政坛后，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;连战，台湾前副总统、前国民党主席，2005年对大陆进行了一次具有里程碑意义的“和平之旅”，帮助形成北京与国民党之间的沟通渠道。&lt;/p>;&lt;p>;“马英九的访问应该能够在一定程度上促进两岸关系的和平发展。”张说，并补充说，这是北京安抚两岸关系所需要的。中国大陆的鹰派声音。&lt;/p>;&lt;p>;习近平曾表示，北京与台湾的“统一”是不可避免的，但更倾向于和平地实现。然而，中国大陆的鹰派人士一直呼吁以武力夺回该岛。&lt;/p>;&lt;p>;北京将这个自治岛屿视为其领土的一部分，将纳入大陆的控制之下，并且从未放弃使用该岛这样做的力量。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾独立，但反对任何单方面武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/d2828ab3-b217-4740-967c-f6f2d2ca24e3_3c80657e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年三月，马英九随台湾代表团参观了南京中山陵。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云的访问正值紧张局势加剧之际。虽然马云在2008年至2016年担任总统期间制定了与大陆接触的政策，但自倾向独立的民进党蔡英文上台以来，两国关系已经恶化。北京也对赢得一月份总统选举的民进党赖智提出了严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，两名中国大陆渔民在逃离台湾控制的海域附近的台湾海岸警卫队时，船只翻覆身亡，之后，敌意进一步恶化。金门岛或金门岛。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责台湾海岸警卫队在追捕过程中使用“暴力和危险的方法”，而台北则表示，他们一直在执法，要求渔民停下来检查。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着北京加强巡逻，台湾对金门海域的担忧日益加剧&lt;/h3>;&lt;p>;周一在深圳，马云还参观了无人机制造商大疆科技、电动汽车巨头比亚迪汽车和全球领先的腾讯公司。最大的视频游戏公司和微信消息平台运营商。&lt;/p>;&lt;p>;马云将在广东省度过三天，前往黄花岗烈士陵园祭奠，参观孙中山故居和孙中山先生旧址。 &lt;/p>;&lt;p>;根据马云办公室公布的日程，考察团还将访问中山大学，与学生和教职员工进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;他们将前往陕西周三将前往省内，参加清明节祭祀黄帝大典、参观秦始皇陵等古迹等活动。&lt;/p>;&lt;p>;一行人将于周日抵达北京，并将参观北京大学、长城、故宫、卢沟桥、中国人民抗日战争博物馆。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US relations: state media commentaries back President Xi Jinping’s call to develop ties for a ‘brighter future’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257475/china-us-relations-state-media-commentaries-back-president-xi-jinpings-call-develop-ties-brighter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 18:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/1d6c1040-9057-4a59-b1d7-1a8baff96bd5_c0652287.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（中）与美国商界代表同行3月27日，战略与学术论坛在北京人民大会堂举行。习近平向代表团承诺提供更多政策支持，以改善营商环境。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官方媒体齐声呼吁中美关系“更加光明的未来”，强化了中国国家主席习近平在高调讲话中所表现出的和解基调会见美国代表团。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿之间的合作节奏正在“越来越强”——无论是在政府间还是在两国社会——而他们的共同利益据官方新华社周日发表的一篇评论称，中美关系已成为“新常态”。&lt;/p>;&lt;p>;这是周四开始的一系列关于“持续、稳定的关系”的系列文章中的第四篇，也是最新一篇。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该系列文章的措辞与近两周前新华社的一篇文章指责美国的言论形成鲜明对比。持有“是敌是友”的心态，“无路可走”，认为美国霸权的衰落已成为“看得见的现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们始终保持一颗寻求光明的心”新华社在周日的最新评论中表示，中美两国必将照亮前进的道路，迈向“更加光明的未来”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，习近平向来访的美国首席执行官和智库分析人士传达了信息。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人告诉他们“中美关系不可能回到过去，但可以拥抱更加光明的未来” ”，同时保证北京将推出更多改革措施，以改善中国的商业环境。&lt;/p>;&lt;p>;自近五个月前习近平与美国总统乔·拜登在加利福尼亚州伍德赛德举行重量级峰会以来，世界上最大的两个经济体出现了越来越多的关系稳定的迹象，其特点是高层互访增多、多个双边工作组持续对话以及非正式和地方接触的数量和频率不断增加。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39; 2024 年中美关系将迅速“破裂”，但全面脱钩“不太可能”&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 将于 4 月初访问中国，距她上次访华约九个月。 《南华早报》上周报道。&lt;/p>;&lt;p>;共产党喉舌《人民日报》在周六发表的评论中也呼吁改善中美关系，并将双赢合作视为“根本”。 &lt;/p>;&lt;p>;“面对近年来中美经贸关系的新发展新变化，双方必须坚持相互尊重、互惠互利、平等协商。” &lt;/p>;&lt;p>;“（中方）愿与美方共同努力，推动中美关系稳定健康可持续发展。”&lt; /p>;&lt;p>;不过，文章再次猛烈抨击“脱钩”举措，并警告人为技术壁垒造成“对抗和分裂”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿仍然陷入广泛的僵局从台海和南海领土争端，到激烈的科技战中针锋相对的贸易限制，以及即将到来的 11 月美国总统大选的不确定性，一系列的竞争。&lt;/p>;&lt; p>;耶伦本月访华期间的议程将包括挑战北京对清洁能源行业的补贴，并警告“产能过剩”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府上周修改了半导体出口规则，使中国更难获得美国人工智能芯片和芯片制造工具。中国商务部周末予以反击，称此举是“武断的”，这是在北京向世界贸易组织提出针对美国电动汽车补贴的投诉几天后做出的反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;在官方媒体系列中，新华社利用其之前三篇关于改善中美关系的评论，呼吁华盛顿对北京采取“正确的战略认知”。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的第一篇文章中，新华社中方从来不赌美国输，不干涉美国内政，无意挑战或取代美国。它欢迎一个自信、开放和繁荣的美国”。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的两篇文章中，该机构呼吁美国和中国扩大和深化经济联系，并敦促两国开展更多人员往来人员交流。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea-China ties under further strain over envoy’s alleged power abuse, as Yoon fights nepotism claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257465/south-korea-china-ties-under-further-strain-over-envoys-alleged-power-abuse-yoon-fights-nepotism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/9de2a574-aba0-4a0b-b08e-4bb224bba244_51c610f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国驻华大使郑在浩讲话2022 年 8 月的一次活动。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国驻华大使郑在浩 (Chung Jae-ho) 发现自己因工作人员虐待指控而受到严格审查，这一事态发展进一步加剧了韩国驻华大使的压力分析人士称，两国关系本已紧张。&lt;/p>;&lt;p>;这场争议不仅玷污了尹锡烈总统打击裙带关系的承诺，而且鉴于郑先生的亲密友谊和知己地位，也给他的个人关系蒙上了阴影。 &lt;/p>;&lt;p>;有报道称，郑被指控欺凌和虐待大使馆工作人员，促使一名随员向首尔外交部提出正式投诉，并附有记录大使涉嫌虐待行为的录音。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;韩国尹锡烈是否有成为跛脚鸭总统的风险？&lt;/h3>;&lt;p>;“一旦发现不当行为案件，就会进行彻底调查和相应处理，”外交部发言人林说秀淑上周告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“我们也将根据这一原则彻底调查此案”。&lt;/p>;&lt;p>;郑否认这些指控是“单方面且毫无根据的”。&lt; /p>;&lt;p>;在上周发布的一份声明中，他表示，在调查完成之前，他将“避免发表进一步评论”。&lt;/p>;&lt;p>;郑现年 64 岁，是首尔大学前国际关系教授国立大学。他于 2022 年 6 月被任命为尹氏政府的首位驻华特使。&lt;/p>;&lt;p>;郑被广泛认为是尹氏值得信赖的知己，两人的关系可以追溯到几十年前，当时他们还是首尔的高中同学。 &lt;/p>;&lt;p>;郑先生曾就读于密歇根大学，并领导首尔国立大学中国研究所，之后担任尹先生外交政策的重要顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/8b492ed9-dcb9-41ee-b4bd-4172f82c8e24_46920116.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈周日在首尔东部的复活​​节仪式上发表讲话。这场争议影响了尹先生打击裙带关系的承诺。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部关于打击gapjil（欺凌）的指导方针将其定义为侮辱性行为，例如咒骂、辱骂、攻击和不必要的身体接触&lt;/p>;&lt;p>;对于严重的gapjil案件，该部将制裁责任人或向司法当局举报，以便他们对他们提出可能的刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该部强调据独立《韩民族报》报道，由于大使与总统关系密切，因此对郑重其调查的力度存在疑问。&lt;/p>;&lt;p>;中国是韩国四大外交伙伴之一韩国政府以及美国、日本和俄罗斯，以及大使的任命都受到严格审查。&lt;/p>;&lt;h3>;尹质疑特使的评论，韩国转向对中国采取“强硬立场”&lt;/h3>;&lt;该报称，郑在上任后不久还多次与韩国记者发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 9 月以来，在一家新闻媒体中断消息后，郑在每月的简报会上拒绝接受记者提问。据韩民族日报报道，他兑现了承诺，并以真名发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一年多来，他一直通过电子邮件提前回答问题，然后宣读预先写好的内容。韩国前驻俄罗斯大使 Wi Sung-lac 告诉 This，“对于两国来说，gapjil 事件发生的时机再糟糕不过了”。亚洲周，指出首尔和北京之间的关系处于 1992 年以来的最低点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和韩国未能在峰会期间举行预期的双边峰会去年11月举行的亚太经济合作组织峰会。&lt;/p>;&lt;p>;在保守派政府的领导下，首尔与美国和日本的关系更加密切，与俄罗斯和中国的关系变得紧张。&lt;/p>;&lt;p>;尹政府因对南海和台湾海峡的紧张局势直言不讳而特别激怒了北京，称其反对以武力改变现状的企图。&lt;/p>;&lt;p>;据称，郑在上任以来很少会见中国外交部当局。据韩民族日报援引去年10月向国会提交的一份大使馆报告报道，他将大部分“人脉”费用用于会见驻北京的外国外交官和外国记者。&lt;/p>;&lt;p>;“强硬立场韩国政府和郑大使本人在对华外交上采取的做法可能会让韩国外交官和郑大使本人与中国外交部高级官员会面变得更加困难”，前大使魏说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/4d55a804-6258-4416-89f3-f482804d7b02_0bac31fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，中国驻韩国大使邢海明曾威胁说，如果韩国“押注于美国”，首尔肯定会“后悔”，这引发了首尔的愤怒。完全”。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 6 月，中国驻首尔大使邢海明因涉嫌威胁首尔而激怒了首尔，因此受到韩国政府官员的普遍回避。如果“完全押注于美国”，中国肯定会“后悔”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国外交官可能会拒绝将郑重视为针锋相对的对手，”魏说。&lt;/p>;&lt;仁川国立大学政治学教授李俊汉表示，郑重的事件“对韩国的海外形象造成了打击，并削弱了专业外交官的士气”，因为他们认为自己被与权力持有者关系密切的局外人忽视了。 &lt;/p>;&lt;p>;紧接着涉及前国防部长李钟燮的争议，李钟燮上个月被任命为驻澳大利亚大使，引发了有关政府试图帮助他逃脱司法制裁的指控。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/fbb07e7a-9e6a-4996-b009-8a3e5b560a20_6f9f894d.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国驻澳大利亚大使李钟燮（中）于 3 月 21 日从澳大利亚堪培拉抵达仁川国际机场。照片：EPA -EFE/韩联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李因去年7月在庆尚北道一次有争议的搜救任务中造成一名海军陆战队员死亡而受到调查。李明博上个月回国，上任不到一个月就辞去了职务。&lt;/p>;&lt;p>;“这两起事件表明，外交部无法对被派往海外外交职位的政治任命人员进行适当的控制，国家外交学院前院长金俊亨表示。&lt;/p>;&lt;p>;智库总统领导研究所所长崔镇表示，在地缘政治紧张局势加剧的情况下，所谓的“gapjil”事件对国家利益造成了重大损害。围绕朝鲜半岛的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“这对选举前的执政保守派来说是另一个坏消息，”崔表示，他指的是关键的 4 月 10 日国民议会选举，预计执政的保守派人民力量党将在选举中获胜遭受重大损失。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Loyal Chinese woman stays with  leukaemia hit fiancé as wedding looms,  spends US$280,000 on treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256052/loyal-chinese-woman-stays-leukaemia-hit-fiance-wedding-looms-spends-us280000-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/fea5ea45-bf06-4415-bd19-228640f806c6_28a214a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国女性在大陆社交媒体上获得了广泛赞誉坚持陪伴被诊断患有癌症的丈夫，并用她的积蓄为他治疗。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国女子在未婚夫被诊断出白血病后仍然忠于他，感动了很多人。&lt;/p>;&lt;p>;刘悦，来自来自中国中部河南省的她即将与交往 10 年的男友支傲红结婚。&lt;/p>;&lt;p>;但在结婚前两个月，支傲红被诊断出患有急性髓系白血病。&lt;/p>; &lt;p>;这种罕见疾病在中国的五年生存率低于 20%。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，到目前为止，他们已经在支的治疗上花费了近 200 万元人民币（28 万美元），并使用了耗尽所有积蓄。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/d7273fee-1a52 -4153-91d2-90dac76c84b8_ebf175d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘月一直站在她的男人身边，并为他的治疗花费了很多钱。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示不会放弃，会一直陪在他身边直到他康复。&lt;/p>;&lt;p>;小智接受了干细胞移植，但病情复发，目前正在北京一家医院进行第二次移植手术。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，支每天靠着药维持生命，花费了数万元。&lt;/p>;&lt; p>;当地媒体《河南都市报》报道称，这对夫妻是青梅竹马。&lt;/p>;&lt;p>;支中学毕业后就辍学了，一直在上海打工资助刘的学业，直到她毕业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;刘说支生活节俭，但为她花钱却很慷慨。&lt;/p>;&lt;p>;她说她非常感激他。他从没想过她会报答他，也不担心她在大学里遇到其他男人并抛弃他。她想回报他同样的爱和尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他坚强。我会成为那个为他遮风挡雨的人。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;她说很多人都说她傻，但她发誓：“我会一直傻下去”，并表示他们总有一天会结婚的。&lt;/p>;&lt;p>;支治在治疗过程中忍受着巨大的痛苦，但为了刘，他坚持了下来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/f934f10a-caa2-4d04-8093-8fd0b8591929_44a52b09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;刘穿着婚纱，她说当支傲红康复后她会再次穿上婚纱。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的故事在抖音（TikTok 大陆版）上的浏览量已达 400 万次。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都很忠诚，我祝愿对他们来说是最好的。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论他们的故事结局如何，至少他们生命中的十年没有浪费在错误的人身上。他们的爱让我看到了世界的一些光明。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;去年八月，一名24岁的中国男子与五岁女友同居的故事感动了大陆社交媒体。几年后，她被诊断出患有晚期肾衰竭。尽管她要求他离开，因为她不想成为负担。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia defends subsidy-linked database even as millions shun it over hacking fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3257452/malaysia-defends-subsidy-linked-database-even-millions-shun-it-over-hacking-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/4c7bb4fa-16cc-4ee6-ba41-f6de2e0d65f2_df7e20ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 22 日，马来西亚吉隆坡的街头食品摊贩. 照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚政府为其新的与补贴相关的公民数据库进行了辩护，因为数百万马来西亚人因担心当局没有采取足够措施来确保他们的私人数据有效而选择退出不落入黑客和网络犯罪分子手中。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 1 月份推出了新的中央数据库 (PADU)，旨在为总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 政府提供明确的指导，说明谁有资格获得国家援助，因为它推动了一个有针对性的补贴制度，以取代目前去年耗资 170 亿美元的广泛补贴计划。&lt;/p>;&lt;p>;共有 1160 万 18 岁及以上的马来西亚人注册了新的中央数据库（PADU） ）经济部长拉菲兹·拉姆利（Rafizi Ramli）周一在一份声明中表示，截至周日晚间的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字刚刚超过新数据库所针对的 2200 万马来西亚成年人的一半 - 这是安瓦尔的各种努力之一政府改革政府支出，并将预算赤字占国内生产总值的比例从去年的 5% 削减至 4.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“经济部将于 4 月份向内阁提交定向补贴计划”，Rafizi 说道，他宣称 PADU 的推出是“成功的”。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体周日在其网站和社交媒体上大肆宣传，马来西亚人争先恐后地在全国范围内的实体售货亭前排起了长队。 &lt;/p>;&lt;h3>;专家称，东南亚初创企业的巨头们将从中受益&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，许多人似乎还是回避了 PADU，因为担心黑客可能会针对新数据库包含几乎所有马来西亚人的关键详细信息 - 从个人身份证号码到地址和教育水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为父亲进行了登记，因为我们担心他可能无法获得福利援助，”家庭主妇 Christine Chin 告诉《本周》 &lt;/p>;&lt;p>;“但说实话，我不知道 [PADU] 的用途，”这位 46 岁的四个孩子的母亲补充道。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称政府要求提供过多的细粒度数据 - 包括个人银行帐号，甚至彩票奖金 - 却没有提供任何证据证明其已开发出足够强大的数据安全性来阻止黑客和诈骗者。&lt;/p>;&lt;p>;上周早些时候，砂拉越州政府下令暂停 PADU 在该州的注册，等待 Rafizi 本周某个时候的深入通报。&lt;/p>;&lt;p>;“如果披露的大量信息与财务问题无关……我们认为没有理由在-深入细节，”砂拉越州州长阿邦佐哈里敦奥本上周四在当地媒体报道中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;陷入困境：工人短缺可能意味着马来西亚人为蔬菜支付更高的费用&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚已经看到定期多年来的网络攻击。 2022 年，2250 万公民的个人数据（包括全名和个人身份证号码、家庭住址和身份证照片）从政府服务器被盗，并在暗网上以据称 10,000 美元的价格出售。&lt;/p>;&lt;p>; “黑客总是会试图获取访问权限，”数据治理咨询公司 Straits Interactive 的马来西亚国家经理本杰明·谢泼德森 (Benjamin Shepherdson) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当今世界，问题在于组织何时会面临数据泄露。” &lt;/p>;&lt;p>;Benjamin强调，到目前为止，政府尚未受到该国现有数据保护制度的约束，该制度主要规定私人实体如何根据《个人数据保护法》（PDPA）处理其客户的个人数据。 &lt;/p>;&lt;p>;“那么我们怎么能期望政府承担遵守数据隐私原则的责任呢？”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/a046a659-bd88-4429 -bcff-0fc94b4bfd0d_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 7 月 9 日，人们在吉隆坡排队领取食物捐赠。照片：彭博社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;PADU 自 1 月份推出以来一直受到问题困扰，当时系统中发现了一个漏洞，允许任何知道他人身份证号码和家庭邮政编码的人以自己的名义进行注册。 &lt;/p>;&lt;p>;就在周日截止日期前两天，前部长凯里·贾马鲁丁 (Khairy Jamaluddin) 发现他的帐户已在他不知情的情况下被注册。后来，在 PADU 管理员重置他的帐户后，他得以自行注册。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种抵制在雪兰莪州等支持联邦政府的州更为明显，雪兰莪州的注册率只有 44.5% 左右。成年马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;登记率最高的是北部的玻璃市州、吉兰丹州和登嘉楼州，这些州均由马来西亚伊斯兰党 (PAS) 管理，登记率超过 60%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;联邦政府早些时候曾暗示，如果注册 PADU 的马来西亚人太少，可能会阻碍有针对性的援助和补贴分配。&lt;/p>;&lt;h3>;在保守主义抬头的情况下，马来西亚着眼于对流媒体内容进行审查&lt;/h3>; &lt;p>;然而，Rafizi 周一表示，政府掌握的现有数据“足以”确定那些未注册 PADU 的人是否有资格获得定向补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有需要的话“一旦政府决定了有针对性的补贴的形式和机制，经济部将宣布短暂重新开放 PADU 进行注册和更新。”Rafizi 说。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔正在寻求削减国家的巨额补贴。补贴法案在整个大流行期间变得更加繁重，上周三在 X 上的一篇帖子中表示，政府“需要实施财政改革，以使其建立在可持续和完整的基础上”。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing vows to ‘resolutely counter-attack’ any US visa restrictions on Hong Kong officials over Article 23 domestic national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257467/beijing-vows-resolutely-counter-attack-any-us-visa-restrictions-hong-kong-officials-over-article-23?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 18:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/9306e95e-4bdd-429f-be71-77bc02df99b9_6c7e90e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会大楼外旗帜飘扬。香港当局早些时候也谴责美国的“不实言论、诽谤和抹黑”。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京誓言“坚决反击”美国因香港国家安全法的颁布而对香港官员实施签证限制的任何可能举动。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌周一对这些限制措施发出警告，三天前，美国国务卿安东尼·布林肯表示，华盛顿正在考虑对被认为“对加强打压人权和侵犯人权行为负有责任的香港官员实施旅行限制”。 &lt;/p>;&lt;p>;王说，北京强烈反对布林肯的“所谓报告”，称该报告“不负责任”，并已向华盛顿明确表达了其关切。&lt;/p>;&lt;p>;“ （美国）混淆是非，严重干涉香港事务和中国内政，”他在北京举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的评论是提交的年度报告的一部分作为该国香港政策法的一部分，美国国会于1992年颁布。该法案允许华盛顿酌情在贸易和经济参与等地区与中国分开对待城市。&lt;/p>; &lt;p>;发言人&lt;/p>; &lt;p>;王补充说，美国“也严重违反了国际法原则和国际关系的基本规范”。 ”他警告。 4EC5-A459-D1CB7BC6C74A_F67D3284.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;外交部上个月在新闻发布会上的外交部发言人王·旺宾（Wang Wenbin）。他说，美国“也严重违反了国际法的原则和国际关系的基本规范”。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王说，该报告涂抹了该市的国家安全法律和选举制度，及其“民主，法治，人权和自由和自由”。 /p>; &lt;p>;他敦促美国了解“一个国家，两个系统”的管理原则，并补充说，华盛顿应尊重中国的主权和香港的法治。&lt;/p>; &lt;p>;上周星期五眨眼说新的国内国家安全法已“有关``煽动&#39;&#39;，“国家机密”和与外国实体的互动的广泛且含糊不清的规定”，他声称可以用来消除城市内部和外部的异议，作为他所谓的一部分中国的“正在进行的跨国镇压运动”。&lt;/p>; &lt;h3>;华盛顿资助的亚洲电台免费的亚洲辞去了香港，并在当天发布的一份报告中引用了员工安全问题&lt;/h3>; &lt;p>;，美国国务院表示北京如果他们公开批评中国，他们采取了“直接威胁到香港利益的新行动”和居住在城市中的美国人面临“增加逮捕，拘留，驱逐或起诉的风险”。&lt;/p>; &lt;p>;保护国家安全的保护。法令于3月23日生效，履行了香港根据该市迷你宪法第23条的义务，《基本法》。&lt;/p>; &lt;p>;香港当局早些时除了其“政治攻击”。&lt;/p>; &lt;p>;周一，亲贝吉的代表在美国领事馆以外举行了抗议活动，以反对潜在的签证限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan steps up rules for nation’s whiskey industry to deter foreign impostors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257470/japan-steps-rules-nations-whiskey-industry-deter-foreign-impostors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.01 18:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/01/15EF9D14-B132-45BB-AF62-EC5BCCACEA02_EC5EDC3A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个男人走过关于东京的威士忌的广告。专家表示，日本大约有 100 家酿酒厂，自 2000 年代初以来，日本的威士忌越来越受到全球的尊重。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本威士忌是世界著名的，通常令人眼花aken乱，从星期一开始，在行业中将更加严格地定义以阻止外国制造的冒名顶替者。&lt;/p >; &lt;p>;近年来，该国著名的威士忌的海外需求已经飙升，价格高高，尤其是对于稀有的老化品种。&lt;/p>; &lt;p>;，但随着饮料的生产商和客户的关注和困惑也会增长在其他地方（有时甚至不是威士忌）制作的是“日本威士忌”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/04/01/15EF9D14-B132-45BB-BB--AF62-EC5BCCACEA02_85963505.JPG“东京。专家表示，日本大约有 100 家酿酒厂，自 2000 年代初以来，日本的威士忌越来越受到全球的尊重。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，日本精神和利口酒制造商协会为该精神带来了新的定义，该定义是在三年宽限期之后的周一正式使用的。 &lt;/p>; &lt;p>;要称呼日本威士忌的产品，制造商现在必须使用在日本采购的水，其威士忌酒桶必须在日本至少存放三年，除其他规则外。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管违规者将不会面临制裁，制造商称赞了新的行业标准，以维护其全球倾斜的形象。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信这将进一步改善[日本威士忌]的声誉我们的国际客户更容易将其与其他产品区分开。 2000年代。&lt;/p>; &lt;p>;日本威士忌的年度出口价值为2022年的560亿日元（3.7亿美元），比十年前的14倍。去年，这一数字减少到500亿日元。&lt;/p>; &lt;p>;品牌，例如尼卡（Nikka）的Yoichi 10和Yamazaki 12，已经获得了著名的国际奖项，现在蒸馏器现在已提前计划生产以应付需求。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>; Suntory的Hibiki 17在翻译中的热门电影中扮演了主演角色”，其中比尔·默里（Bill Murray）扮演的角色用这一行宣传了饮料：“为了放松时代，使它成为晒太阳的时间。” &lt;/p>;。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong misses out on JLL’s top 25 cities for innovation, talent, while Beijing, Tokyo and Singapore make top 10]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3257453/hong-kong-misses-out-jlls-top-25-cities-innovation-talent-while-beijing-tokyo-and-singapore-make-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/c0da2759-2548-4e6a-8d32-7069c2b6870e_9d76efbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田香港科学园。香港在仲量联行的调查中跌出前 25 名，在 2022 年排名第 24 位。照片：Fung Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一项创新和创新调查中，香港已被排除在排名之外。人才集中度，亚太地区的城市占据了前 10 名中的 5 个。&lt;/p>;&lt;p>;房地产咨询公司 JLL 的研究在 2023 年考察了全球 100 多个城市，探讨创新如何影响房地产投资和投资组合策略。&lt;/p>;&lt;p>;在仲量联行第三版创新地理调查中，Meta 和 Uber 等科技巨头所在的美国旧金山湾区名列第一，其次是北京和波士顿排名第四。&lt;/p>;&lt;p>;东京排名第四，伦敦和首尔紧随其后，分别排名第五和第六。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡被广泛认为是香港的主要竞争对手金融中心排名第七。上海排名第九，仅次于奥斯汀，领先于跻身前十的西雅图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“东京、首尔、上海、北京、新加坡和深圳均表现出色仲量联行在报告附带的一份声明中表示：“在创新产出方面，北京、东京和新加坡的人才集中度较高。”&lt;/p>;&lt;p>;香港在 2022 年排名第 24 位，跌出前 25 名。该研究仅对前 25 个城市进行了排名。&lt;/p>;&lt;p>;北京的优势在于其在过去三年中获得了最多的 AI（人工智能）风险投资资金，达 230 亿美元。报告称，其次是上海（124 亿美元）、深圳（77 亿美元）和新加坡（66 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡因其“对基础设施、教育和医疗保健的持续投资”而受到赞誉。正在“推动其本已强大的创新存在。”研究称，新加坡的风险投资在过去三年中增长了 10%，达到 320 亿美元的新高，而其 2.4% 的净移民率远高于地区和全球平均水平。&lt;/p>;&lt;p >;“尽管人才竞争日益激烈，住房和经营成本方面也面临挑战，但这些创新中心仍然因获得关键资本和资金以及技术工人的广度和深度而脱颖而出，”仲量联行表示。&lt;/p>; &lt;p>;“房地产占用者和投资者都在多样化和优化他们的足迹和投资组合，以应对人才的可用性、成熟的市场以及更大的业务和研究专业化。”&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年版本中，该研究对城市分别处于创新和人才集中度两个类别。美国圣何塞在创新方面名列前茅，东京排名第二，旧金山排名第三。在人才集中度方面，波士顿排名第二，旧金山紧随其后。&lt;/p>;&lt;p>;香港人才集中度排名第24位。&lt;/p>;&lt;p>;在最新版本中，108个城市分为8个创新类别，香港被列为商业促进者之一——“在与技术相邻的专业服务、咨询和监管工作方面拥有专业知识的市场。”&lt;/p>;&lt;p>;“商业促进者高度多元化，且技术驱动程度较低。其他创新地区群体，从而减少波动性，”仲量联行表示。 “广泛的公司总部存在以及从同地办公的金融服务公司获得资金的机会带来了创新功能方面的专业知识，例如监管合规性。”&lt;/p>;&lt;p>;接受调查的 108 个城市拥有超过 7.2 亿居民根据仲量联行的数据，它们拥有近 9 亿平方米的办公空间和 3700 万高科技员工，年产值达 40 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;它们按照“一系列产出、报告称，资金和人才指标可以为全球、区域和地方层面快速发展的创新格局提供最新视角。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gold scams rising in China as middle-class investors seek safe-haven assets amid weak stock market, property crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3257437/gold-scams-rising-china-middle-class-investors-seek-safe-haven-assets-amid-weak-stock-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/66b630a9-25ff-48b5-86fe-101640e125bc_46f587d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国黄金首饰零售价已高达超过 660 元人民币（91 美元）。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国疲弱的股市和持续的房地产危机已经抹去了主要中产阶级的财富，与此同时，在浓厚的兴趣下，与黄金相关的骗局也越来越多近年来，由于整体经济放缓、理财产品利率较低以及海外投资机会有限，中国的黄金购买量猛增。&lt; /p>;&lt;p>;“黄金肯定已经很贵了，但它可能会继续上涨或至少保持其价值，而我们的房屋、股票以及大多数金融产品已经大幅亏损，这种情况可能会继续下去以降低价格。”广州的女销售员 Wendy Liu 上周告诉一位顾客。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，某知名黄金品牌在北京的一家特许经营店因涉嫌欺诈而被起诉，据称该计划欺骗了 70 多名投资者据《每日经济新闻》上月底报道，其中有超过 60 公斤（132 磅）的黄金。案件正在审理中。&lt;/p>;&lt;h3>;黄金现在是永恒的吗？中国年轻人回避钻石，寻求避险投资&lt;/h3>;&lt;p>;一些受害者声称，他们从2016年开始投资了每克350元左右的金条，商店承诺将来会回购他们购买的金条。&lt; /p>;&lt;p>;中国黄金首饰的零售价高达 700 多元人民币（97 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但北京市中心的商店已经关门，导致受害者无法取回黄金&lt;/p>;&lt;p>;在其他省份，许多受害者也向当地政府投诉称，他们购买的金饰，无论是亲自购买还是通过网店购买，都含有大量银和铼。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国领先世界的淘金热表明其他投资已失去光芒&lt;/h3>;&lt;p>;在中国东部浙江省宁波市，一名消费者购买了 45 克（1.6 盎司）黄金，但实际上仅含有 10 克纯金，中央电视台报道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧洲和美国的投资者抛售黄金，但以中国为首的发展中国家的购买正在支撑金价。&lt;/p>;&lt;p>;中国国内黄金首饰消费量创历史新高根据世界黄金协会的数据，到 2023 年黄金价值将达到 2820 亿元人民币（390 亿美元），并预测 2024 年需求将保持强劲。&lt;/p>;&lt;p>;约 11.7% 的中国中产阶级家庭持有黄金作为他们的财产。根据与著名经济金融作家吴晓波频道发布的关于新中产阶级的白皮书，中国珠宝是去年的主要金融产品。&lt;/p>;&lt;p>;世界黄金协会2023年中国珠宝零售市场洞察发现，重量低于10克或价值低于2000元的产品对零售额的贡献最大，中国年轻一代越来越热衷于购买黄金保值。&lt;/p>;&lt;p>;吴的报告显示58.52中国 90% 的 Z 世代（1996 年至 2010 年出生的人）计划购买黄金，认为黄金保值。&lt;/p>;&lt;p>;从上到下的购物中心和商业街都可以看到新的金店一家专注于华东市场的珠宝品牌的业务开发经理 Fred Qiu 表示，“一线城市以及不太富裕的县城”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国市场的金饰零售价格有所上涨。过去一年里，黄金的价格大幅上涨，但到目前为止，消费者的心态是随着价格上涨而购买更多，因为在普通人看来，购买黄金的风险低于国内房地产和股市的风险，”他表示。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China quietly making progress on new techniques to cut reliance on advanced ASML lithography machines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3257442/tech-war-china-quietly-making-progress-new-techniques-cut-reliance-advanced-asml-lithography?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/e697f9d9-3199-43f1-ac8c-d5ccf93af421_76a08144.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾台北半导体展上的瑙拉科技展位，2022 年 9 月 14 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，作为中国本土半导体工具制造商，总部位于北京的北方华创科技集团上个月开始了光刻系统的研究尝试解决方法以生产高级芯片，而没有荷兰巨头ASML的最新设备，这一突破有可能阻止美国试图遏制中国的芯片制作能力。&lt;/p>; &lt;p>;努力，涉及中国半导体供应链中的多个参与者，已取得初步研究进展，华为技术公司上个月申请的专利揭示了一种称为自对准四重图案化（SAQP）的技术，该技术可以在硅晶圆上多次蚀刻线路，以提高晶体管密度和芯片性能。&lt;/p >;&lt;p>;根据彭博社首先报道的向中国国家知识产权局提交的一份文件，该专利结合了先进的蚀刻和光刻技术，“将增加电路图案的设计自由度”。&lt;/p>;&lt;p >;通过将 SAQP 与荷兰巨头 ASML 和尼康等日本供应商的深紫外光刻 (DUV) 机器结合使用，中国可以制造复杂的 5 纳米级芯片，而无需 ASML 独有的更先进的极紫外 (EUV) 工具。&lt;/ p>;&lt;h3>;美国称中国公司中芯国际的华为芯片“可能”违反了美国法律&lt;/h3>;&lt;p>;中国公司被拒绝获得 EUV 技术，但近年来由于担心美国加强出口管制而囤积了 DUV 机器。华盛顿及其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平上周在北京对来访的荷兰首相马克·吕特表示，“没有任何力量可以阻止中国科技发展和进步的步伐”，而中国商务部长王毅则表示：文涛告诉荷兰外长Geoffrey van Leeuwen，荷兰应履行“合同义务”并确保光刻机的“正常”贸易。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国长达十年开发自己的光刻机的努力已经受到了打击。墙。国有的上海微电子装备集团（SMEE）是中国唯一的光刻系统制造商，但在开发与 ASML 相媲美的机器方面还差得远。 2022年12月，SMEE因国家安全问题被美国列入贸易黑名单，这意味着其取得突破的可能性更小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/d0ccafbe-989c-44ad-91c8-fed97dff5abc_c1de32d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”中国商务部部长王文涛（右）与荷兰代理外贸部长杰弗里·范列文上周在北京会面。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多中国芯片工具制造商已成为减少国家对进口机器依赖的重要参与者。据知情人士透露，当地半导体设备领导者北方华创科技集团在去年 12 月制定了一项特别计划后，自 3 月起开始对光刻系统进行初步研究。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已告诉一小群工程师：据知情人士透露，Naura 开始研究光刻系统，这超出了其在蚀刻和薄膜沉积方面的传统专业知识。由于讨论是私下进行，因此不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;Naura 的发言人周一告诉《华盛顿邮报》该信息不是“真实的”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;虽然还远不能确定 Naura 的新研究工作是否会得到回报，但此举表明了该国芯片行业打破美国精心策划的制裁的决心遏制中国在半导体和人工智能方面的进步。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，这些努力是在绝对秘密的情况下进行的，以避免华盛顿的进一步制裁，华盛顿认为这些努力是在规避现有的出口管制。据彭博社上个月报道，在这家总部位于深圳的科技巨头在先进芯片领域取得显着突破后，美国政府正在考虑将多家与华为技术相关的中国半导体公司列入黑名单。潜在目标之一是 SiCarrier，一家与华为合作的国家支持芯片工具开发商，并于去年底获得了 SAQP 相关专利。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“需要专注于推动国内人工智能行业发展”与美国的差距缩小&lt;/h3>;&lt;p>;在这种气氛下，华为上周没有参加通常在公布年度业绩后举行的传统新闻发布会，因为担心其秘密芯片制造工作受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，中国企业参与整个芯片工具供应链是预料之中的，因为北京正在从各个方面调动资源以实现突破。美国 IC 研究公司 TechInsights 的副董事长 Dan Hutcheson 表示，中国的 SAQP 研究可能会涉及 Naura 和 SMEE 等公司，因为光刻需要蚀刻和沉积专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;“这是驱动因素Hutcheson 表示：“这项技术是由 SiCarrier 的 SAQP 专利开发的，该专利用蚀刻和沉积步骤取代了光学光刻步骤，将帮助中国实现 5 纳米技术。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的 SiCarrier 已获得中国知识产权局授予的类似专利根据其备案文件，该公司于 2023 年 12 月发布了一项技术，其中描述了一种使用 DUV 工具和 SAQP 实现 5 纳米节点生产的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/ed72d63a-ae01-4dfb-869a-1f2928cb59dc_94c9c07d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 11 月 20 日，ASML 工程师在荷兰 Veldhoven 的 ASML 总部走过高数值孔径 EUV 工具。照片：来自路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，一份研究备忘录据彭博社报道，花旗集团分析师称，Naura 和当地竞争对手 Advanced Micro-Fabrication Equipment 正在研究一种新的多重图案技术的互补努力，该技术使用蚀刻技术来实现 7 纳米及更先进的芯片。&lt;/p>; &lt;p>;可以肯定的是，实现 7 纳米甚至 5 纳米级芯片仍然意味着中国落后于最先进技术。全球代工龙头企业台积电去年为苹果生产了 3 纳米芯片，并计划在 ASML 最新 EUV 机器支持下推进到 2 纳米芯片。&lt;/p>;&lt;p>;但很少有人愿意做空中国北京有能力调动全国整个半导体供应链。根据 2 月份的公司股票备案，截至 2023 年底，Naura 已申请了 7,900 多项专利，并获得了其中 4,600 多项专利的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistani man who filmed sister’s ‘honour’ killing arrested]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3257448/pakistani-man-who-filmed-sisters-honour-killing-arrested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.01 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/0d33a957-0387-4f1b-a344-8bddc0ff53fb_ef9c39f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 29 日，巴基斯坦活动人士在伊斯兰堡举行的抗议活动中举着标语牌， 2014年。资料图：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，一名巴基斯坦男子涉嫌拍摄其兄弟勒死其妹妹的视频，已被逮捕，这是最近激怒全国的“荣誉”杀人事件的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的玛丽亚·比比 (Maria Bibi) 于 3 月 17 日夜间在中东部旁遮普省托巴泰克辛格 (Toba Tek Singh) 镇附近被杀害，据称是被她的兄弟穆罕默德·费萨尔 (Muhammad Faisal) 杀害，她的父亲阿卜杜勒·萨塔尔 (Abdul Sattar) 在场。 &lt;/p>;&lt;p>;该女子的另一个兄弟 Shehbaz 拍摄的一段视频在网上疯传，视频显示费萨尔在家中的床上勒死了女孩，而女孩的父亲就坐在附近。&lt;/p>;&lt;p>;视频中有一次，谢巴兹似乎说“父亲，告诉他放手”，但遭到拒绝，因为他的兄弟继续勒死一动不动的尸体超过两分钟。&lt;/p>;&lt;h3>;伊拉克父亲的“荣誉”杀害 YouTube 明星女儿引发公愤&lt;/h3>;&lt;p>;费萨尔死后，他的父亲给他提供了水喝。&lt;/p>;&lt;p>;“警方于 3 月 24 日发现，女孩并非因死亡而死亡。自然原因。托巴泰克辛格 (Toba Tek Singh) 警官阿塔·乌拉 (Ata Ullah) 周日在电话中表示：“我们立案了，自己也成为了投诉人。”&lt;/p>;&lt;p>;萨塔尔和费萨尔立即被捕，而谢巴兹则于周六晚上被捕，该警官说，以确定他参与的程度。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这起谋杀案具有“荣誉”谋杀的所有特征。谢赫巴兹的妻子也出现在视频中，她也已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦社会的大部分地区都在严格的“荣誉”准则下运作，妇女在教育、就业和教育等方面的选择上要服从于她们的男性亲属。她们可以嫁给谁。&lt;/p>;&lt;p>;在巴基斯坦，每年都有数百名女性因涉嫌违反这一守则而被男性杀害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/6867eab0-df02-4974-bdda-5e026b34e53d_3eb4393a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2010 年 11 月 29 日，拉合尔的活动人士在示威期间高喊反对酷刑妇女的口号。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据巴基斯坦人权委员会，316 “ 2022 年，该国记录了针对妇女的“名誉”犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;但许多案件并未报告，因为家人倾向于保护凶手（通常是男性亲属）。&lt;/p>;&lt;p>;谋杀动机尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，凶手费萨尔据称多次发现他的妹妹与一名身份不明的男子进行视频通话。&lt;/p>;&lt;p>;旁遮普邦首席部长玛丽亚姆·纳瓦兹（Maryam Nawaz）省将此事指定为“高调”，这是一个用于公共利益案件的术语，尽管该法律制度仍然允许男性有罪不罚谋杀妇女。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>