<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel strikes landmark residential tower in southern Rafah as truce talks stall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254819/israel-strikes-landmark-residential-tower-southern-rafah-truce-talks-stall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/a2aafba1-8ba4-4239-9968-55a16a19c75c_8d3bb28b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦人在加沙地带南部激烈空袭后检查被毁坏的建筑物拉法市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;居民称，以色列周六袭击了加沙地带南部拉法最大的住宅楼之一，加大了对其尚未入侵的飞地最后一个地区的压力超过一百万流离失所的巴勒斯坦人正在那里避难。&lt;/p>;&lt;p>;这座 12 层建筑在罢工中受损，居民称数十个家庭无家可归，但没有人员伤亡的报道。以色列军方表示，哈马斯正在利用该街区策划对以色列人的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;该塔内的 300 名居民之一告诉路透社，该塔距离埃及边境约 500 米（1,600 英尺）。以色列警告他们 30 分钟后在夜间逃离大楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/09/8ad4353f-93e4-4325-8456-f9ab512acdd2_d016b5c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦青年带着从以色列连夜空袭拉法，一栋住宅楼成为废墟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人们惊慌失措，跑下楼梯，有的摔倒，一片混乱。人们留下了自己的财物和金钱，”穆罕默德·阿尔-纳布里斯 (Mohammad Al-Nabrees) 说道。他补充说，在惊慌失措的疏散过程中从楼梯上绊倒的人中有一位朋友怀孕的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;此次罢工在以色列广大地区的居民中引起了恐慌。袭击拉法，加沙 230 万人口中有一半以上在此避难。以色列表示计划在该地区开展行动，该地区被称为哈马斯的最后堡垒。&lt;/p>;&lt;p>;但其承诺只有在平民撤离后才会采取行动，但这并没有平息国际社会的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列对加沙无情的空中和地面攻击已经过去了五个月，卫生当局表示，近 31,000 名巴勒斯坦人被杀，恐怕还有数千具尸体被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队提出了加沙撤离计划&#39; &lt;/h3>;&lt;p>;这场战争是由哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动的袭击引发的，根据以色列统计，此次袭击造成 1,200 人死亡，253 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六，四名以色列人质在以色列对飞地的袭击中丧生，但没有提供任何证据。以色列军方没有立即回应这一说法，此前曾表示哈马斯的此类视频是心理战。&lt;/p>;&lt;p>;这次攻势使加沙陷入困境，该地区已经因以色列和埃及长达 17 年的安全封锁而陷入困境，陷入人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西周六在埃及纪念烈士和退伍军人日的讲话中表示，重建加沙的成本可能超过 900 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;大部分沿海飞地已沦为废墟，大部分人口流离失所，联合国发出疾病和饥饿警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/e4d24807-40e0-4708-ad77-7fdb59cbd5f2_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;人们在拉法的激烈空袭后检查被毁的建筑物。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘满载加沙救援物资的船只周六准备离开塞浦路斯。欧盟委员会表示，塞浦路斯和加沙之间的海上援助走廊最早可能在本周末开始运营，这是一个由国际慈善机构运营并由阿拉伯联合酋长国资助的试点项目。&lt;/p>;&lt;p>;三名巴勒斯坦儿童死于加沙卫生部发言人阿什拉夫·齐德拉 (Ashraf Al-Qidra) 表示，北部希法医院一夜之间出现脱水和营养不良的情况，近 10 天内因类似原因死亡的巴勒斯坦人人数已增至 23 人。&lt;/p>;&lt;p>;“这种残酷的情况红十字国际委员会主席米里亚娜·斯波尔贾里奇 (Mirjana Spoljaric) 表示：“战争已经破坏了人类共同的意识。”&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁结束敌对行动，以便为哈马斯在加沙分配有意义的援助物资无条件释放所有人质，并让以色列人道地对待被其拘留的巴勒斯坦人，并允许他们与家人联系。&lt;/p>;&lt;p>;然而，关于停火和释放仍被单独关押在加沙的 134 名人质的谈判似乎在 3 月 10 日或前后开始的穆斯林斋月这一希望的最后期限之前拖延。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯消息人士告诉路透社，该组织的代表团“不太可能”周末再次访问开罗进行会谈。哈马斯将僵局归咎于以色列，以色列拒绝保证结束战争或从加沙撤军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，只有哈马斯失败，战争才会结束，哈马斯的停火期限为总理本杰明·内塔尼亚胡称其为“妄想”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，过去一天，他们在汗尤尼斯南部、加沙中部及其北部逮捕了30多名武装分子，找到了武器，并杀死了30多名武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，最后一天，至少有 82 人在以色列袭击中丧生。医务人员称汗尤尼斯有 23 人死亡，加沙北部的以色列大火导致海滩沿岸的一名巴勒斯坦渔民丧生。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心，斋月期间暴力事件也可能在被占领的约旦河西岸升级，以色列在那里加强对巴勒斯坦街头袭击的突袭。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦囚犯协会周六表示，自 10 月 7 日以来，以色列已在该处拘留了 7,500 多名巴勒斯坦人。以色列军方表示，已有 3,500 名巴勒斯坦嫌疑人被捕，其中约一半人被逮捕。其中属于哈马斯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspected of forgery and theft after seizing 28 stolen identity documents and bank cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254817/hong-kong-police-arrest-3-suspected-forgery-and-theft-after-seizing-28-stolen-identity-documents-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/d9232748-4c1b-4644-97fb-c0c7ba8b40c1_0c63ef5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方检获文件包括香港身份证、中国内地旅行证、银行卡、驾驶证及施工安全培训证书。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在检获28份被盗的身份证件和涉嫌用于申请贷款的银行卡后，以涉嫌伪造和盗窃罪逮捕了三人。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六透露，警方前日突击搜查长沙湾海丽村一套单位，发现两男一女，以及共28份不属于三人的文件。&lt;/p>;&lt;p >;检获的证件包括香港身份证、内地旅行证、银行卡、驾驶执照及建筑安全培训证书。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/09/17d1d627-02a8-42ed-966f-bf98e8d196b4_fc577f25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这三名香港人年龄介乎38至41岁，因涉嫌伪造及盗窃罪被捕并拘留。相片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人员亦没收据信用于制作虚假文件的工具，包括电脑、复印机、胶板、刀具及印有不同尺寸身份照片的贴纸.&lt;/p>;&lt;p>;这三名香港人年龄介乎38至41岁，因涉嫌伪造及盗窃罪被捕并拘留。&lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，该团伙通过多种方式盗取身份证件。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港警方向痴呆症患者、照顾者提供更多追踪设备&lt;/h3>;&lt;p>;这些文件随后被上传到网上开户系统警方补充说，三人使用美术用品和贴纸等工具，导致伪造文件的质量较差。&lt;/p>;&lt;p >;警方警告公众看管自己的财物，不要向他人透露个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;伪造文件属于犯罪行为，被定罪者将面临最高 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;任何被定罪的人盗窃罪最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 23:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Domestic abuse, cultural divide in spotlight as Chinese tech worker faces US charges in wife’s killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254807/domestic-abuse-cultural-divide-spotlight-chinese-tech-worker-faces-us-charges-wifes-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/ff5b02b1-3c98-45d7-ab9d-e671ecdf8b01_7322a742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;一月中旬接到举报后，北加州警方检查了一处房屋，发现一名 27 岁的中国公民谷歌软件工程师，“他的衣服、腿、手臂和手上都有血迹”，他的身体也有血迹。法庭文件显示，妻子的尸体就在附近。警方报告补充说，陈立人一动不动地跪在地上，双手举在空中，茫然地凝视着前方。&lt;/p>;&lt;p>;加州高等法院的文件显示，受害人躺在他们价值 200 万美元的住宅的卧室地板上，余宣仪，同样 27 岁，谷歌软件工程师。圣克拉拉的一名侦探写道：“我相信嫌疑人陈通过反复击打他的妻子、受害人于的头部，谋杀了她。”&lt;/p>;&lt;p>;硅谷以其企业园区和遍布玩具的开放式办公室而闻名。但这起可怕的案件凸显了另一面，即高级工程师和其他移民在应对职业和文化障碍以及紧迫的社会期望时所面临的压力。雪上加霜的是，美国面向亚裔美国人的心理健康和家庭暴力服务存在巨大缺口，因为移民面临着语言问题和不同的隐私观念，这些问题往往阻碍他们寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“如果只是这样就好了。”加州卡斯特罗谷华人社区心理健康协会会长彭伊莲表示：“没有那么强烈的耻辱感，如果及早干预，很多悲剧都是可以避免的。”硅谷或其他地方的团体为陷入困境的粤语和普通话使用者提供服务。 “太糟糕了，没有人注意到他问题的严重性，因此他可以尽早获得帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/09/25a8e0fa-d167-4bd7-adce-d19221edb7ac_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈立人已被起诉1月16日，他的妻子余宣仪在加利福尼亚州的家中被发现被殴打致死，罪名是一级谋杀。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈涉嫌谋杀余的许多细节和动机仍然未知，可能只有在今年晚些时候的审判中才会浮出水面。也不知道陈是否会以心理健康为由进行辩护。但专家表示，这对夫妇面临的问题似乎与咨询工作中常见的模式相符。&lt;/p>;&lt;p>;在美国工作的中国和其他亚洲工程师在谷歌、Meta 或其他领先公司找到工作之前往往拥有出色的学术背景美国公司。来自四川省的陈和来自吉林省的余在就读北京清华大学和加州大学圣地亚哥分校之前，都是高中的尖子生。官方喉舌《环球时报》在一篇关于这起谋杀案的报道中称，“他们完美的教育背景和工作经验让他们过上了令人羡慕的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在兴奋消退之后，许多移民充满压力的职业生涯正面临着他们所面临的第一轮困难。受到父母的溺爱，被老师誉为神童，他们的性格可能很脆弱，无法应对挫折。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对祖国怀念，突然面临与期望之间的巨大落差。”和现实。这就是他们开始遇到问题的时候，”彭说。她说，她的团队的很大一部分客户来自 IT 行业。 “中国的这一代孩子，无论是精英还是非精英，都是在极大的压力下成长起来的，在激烈的竞争环境中喘不过气来。太毒了。”&lt;/p>;&lt;h3>;华裔博士生枪杀事件激起亚裔美国人焦虑&lt;/h3>;&lt;p>;1月16日圣克拉拉谋杀案的消息震惊了全球亚裔和亚裔社区。对于清华大学毕业生 Lily Yang（清华大学毕业生，她也嫁给了她在学校认识的人，然后在高压科技行业工作了 27 年）来说，这种相似之处令人不安。&lt;/p>;&lt;p>;“我去了他们同一所学校。他们是情侣，相隔几个月来到美国，直到最后一部分，都非常有亲和力。”最近从英特尔退休的广西壮族自治区人杨说。 “这真是令人震惊，难以想象，怎么会发生这种事？据我了解，它已经酝酿了一段时间。但这太悲惨了。”&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力案件的核心是对伴侣施加控制的冲动，再加上嫉妒、对伴侣成功的不安或要求离婚，情况更加复杂。根据美国国立卫生研究院的数据，男性（通常是年轻人，自尊心低，童年时期遭受过虐待）是暴力的主要施暴者，尽管并非唯一。&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力往往在以下人群中更为明显：专家表示，移民可能在社会和文化上受到孤立，这会加剧权力失衡，并由于语言障碍、无知或制度性种族主义而使受害者更难离开或寻求帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/f42788da-1fbd-48a7-83e7-68234416b97e_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;这对夫妇住在加利福尼亚州山景城的谷歌总部附近。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“统计数据显示，美国有大量移民被杀害，这与移民面临的障碍数量有关。亚太性别暴力研究所政策主任格蕾丝·黄 (Grace Huang) 表示： “你可能有非常非常控制的行为，但它实际上并不表现为身体暴力。但当有人决定“我受够了”时，最终的控制行为就是杀死他们。这实际上并不少见。”&lt;/p>;&lt;p>;一些来自亚洲的移民对家庭暴力有不同的看法，特别是在信奉儒家思想的文化中，儒家思想传统上将妻子置于丈夫之下，详见《三从》儒家文本呼吁女性服从父亲、丈夫和儿子，并保持“谦虚和道德”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚洲在应对配偶暴力方面取得了进展，但家庭暴力在中国已得到遏制继 1995 年主办联合国世界妇女大会之后，2015 年颁布了法律 - 儒家传统往往依然强大，特别是在日本、中国、越南、蒙古和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;随着余被杀的消息传开，圣诞老人克拉拉县地方检察官杰夫·罗森敦促公众与执法部门合作制止家庭暴力。但专家表示，在亚洲，配偶虐待往往更多地被视为私人问题，而​​不是犯罪，咨询和社会服务经常短缺，特别是在农村地区。&lt;/p>;&lt;h3>;反虐待率下降背后是否是报告不足？ -加州发生亚洲仇恨袭击？&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国国立卫生研究院的一项研究，中国每万名公民拥有 0.036 名临床心理学家，而英国为 1.8 名，美国为 6 名。 93.6%的中国患者和护理人员对精神疾病存在误解，导致他们无法得到适当的护理。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，如果有人举报你有家庭暴力，通常你要做的就是说这是一个家庭暴力。” &#39;家务事&#39;。因此，丈夫或任何实施暴力的人都会说，‘我会更加努力’——就这样了，”彭说。 “他们不知道的是，美国对家庭暴力案件往往是零容忍的。”&lt;/p>;&lt;p>;在强调暴力从来都不是正当的的同时，那些试图梳理余被谋杀背后因素的人也指出了其面临的一些压力。移民技术工人对获得 H-1B 技术工人签证的公司负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;工作不稳定已成为常态，自 2023 年 1 月以来，大约有 23 万名技术人员被解雇，人们越来越担心生成式人工智能将取代医疗保健提供商 APN 发布的《2023 年科技心理健康报告》发现，77% 的科技工作者将更大的精神压力归咎于裁员，而管理公司 AppDynamics 的研究指出，57% 的科技工作者感到精疲力竭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/09/1b67baef-1a0f-472f-b55a-c72d84d92ac5_0c955018.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈立人就读于北京清华大学和加州大学旧金山分校迭戈.照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管谷歌、亚马逊和其他科技巨头提供咨询和心理健康项目，但员工，尤其是外国出生的员工，往往对使用这些项目犹豫不决。研究公司 Censuswide 的数据显示，超过 30% 承受压力的科技工作者避免寻求治疗，担心同事或家人会评判他们，否则他们会失业。&lt;/p>;&lt;p>;亚裔美国人是美国增长最快的族裔群体以华人为首的美国约有2400万人口，占美国总人口的近8%。但专家表示，他们也面临着很多问题，尤其是男性，他们可能面临巨大的文化压力，需要出类拔萃、隐藏自己的感受并避免“显得软弱”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到家庭动态，这些态度往往会蔓延到公共关系顾问兼Fruit + Flower Company 创始人克里斯蒂娜·黄 (Christina Wong) 表示，她出生于南加州，父亲是第一代广东人，父亲经常对孩子进行身体和言语虐待。&lt;/p>;&lt;p>; “我妈妈现在更加坚持自己的立场，但她仍然没有离开，”黄说。传统上，“男婴受到尊重，被视为非常非常珍贵的物品，被宠坏了。我父亲也一样，基本上被宠坏的男孩就是这样，他们不认为自己有什么问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚裔美国人在袭击事件增加中面临心理健康危机&lt;/h3>;&lt; p>;黄说，她花了几十年的时间与伤害、愤怒和家庭秘密作斗争，这是一位密友自杀后的一个关键顿悟，促使她寻求替代疗法。&lt;/p>;&lt;p>;“移民经历是如此复杂，她说，亚洲的竞争已经摆脱了历史贫困。 “即使在亚洲文化和家庭中，成功的定义也非常具有挑战性，它使我们处于精神压力状态，但你无法表现出来。”&lt;/p>;&lt;p>;邻居们形容陈和于是一个令人愉快的人2023 年 4 月，当他们搬进距 Google 不远的 Valley Way 社区时，这对夫妇给了他们饼干。1 月 16 日早些时候，一位朋友去查看他们的情况，担心他们都没有接电话，并看到陈“一动不动”据警方报告，陈先生跪下”并报了警。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，陈先生将面临终身监禁，不得假释。检察官还指控陈针对弱势受害者，使用了“高度残忍、恶毒或冷酷”的“巨大暴力”。他的下一次听证会定于四月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;陈上个月戴着白色头盔出现在听证会上，彭说，这表明他可能有自杀倾向。他没有提出抗辩，他的律师也拒绝透露他是否接受过精神检查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭在丈夫自杀后意识到中文咨询的巨大需求她的女儿变得抑郁，促使她在 2012 年成立了该协会。&lt;/p>;&lt;p>;最初，大多数拨打“热情热线”的人都是说粤语的人。 2016年之后，随着该组织获得更多认可并赢得公共服务奖项，更多讲普通话的客户以及更喜欢英语的第二代中国人按照移民模式打来电话。&lt;/p>;&lt;p>;该协会最大的问题仍然是缺乏人才资源和志愿者。缺乏敏感性或咨询专业知识的语言技能是有问题的。 “他们可能会说‘你想自杀吗？’彭说。&lt;/p>;&lt;p>;家庭暴力、科技工作者压力、文化异化和否认都在其中，许多第一代“虎”父母想知道为什么他们的压力很大后代会与想象中的朋友交谈或拒绝进食。&lt;/p>;&lt;p>;“通常，当我们的辅导员向父母建议他们的成年子女正在与心理健康问题作斗争时，父母会说‘不，不，我只是想要快速解决问题’解决方案”，彭说。 “人们确实缺乏理解，而且过于担心人们如何看待他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲父母的成功观念只会增加心理健康压力&lt;/h3>;&lt;p>;英特尔校友杨在女儿们在大学与压力作斗争后，她最初联系了非营利性国家精神疾病联盟，结果发现她参加的会议中没有亚洲人。&lt;/p>;&lt;p>;“哇，发生了什么事？”她回忆起当时的想法。 “难道只有我倒霉，其他人都没有生病吗？”最终，她遇到了彭，后来利用了一项英特尔计划，该计划为帮助非营利组织的退休人员提供经济奖励。&lt;/p>;&lt;p>;疫情结束后，杨将她的管理专业知识带到了温暖的一线，帮助招聘更多的辅导员，为远程辅导员建立培训和监控结构以及电话网络。该组织对这项服务的宣传进展缓慢，担心被淹没，但已经收到了来自美国各地甚至中国的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“Elaine 非常好，但她只是一个人，”杨说。 &lt;/p>;&lt;p>;自余案发生以来，他们接到了更多的电话，一线希望可能是人们对家庭暴力、压力和咨询的认识不断提高。 “这样的悲惨事件有望让人们睁开眼睛。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 23:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong domestic security legislation: ‘reasonable excuse’ may be needed for possessing publications later deemed seditious]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254815/hong-kong-domestic-security-legislation-reasonable-excuse-may-be-needed-possessing-publications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/b161f0d7-57b7-499b-aadd-57a28fca5d6e_d456b9b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安主任邓汉明（左）与律政司司长林国宝，离开周六的法案委员会会议。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港安全部门负责人告诉立法会议员，如果他们保存了后来被认为具有煽动性的旧出版物，他们可能需要有一个“合理的借口”。询问保留现已不复存在的《苹果日报》小报是否构成刑事犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;持有煽动性出版物是从殖民时代法律继承下来的罪行，将被纳入新的《维护国家安全条例》根据拟议的立法，立法会法案委员会于周六加快了审查。&lt;/p>;&lt;p>;这份根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的 212 页法案于周五提交给立法会，经过两天 12 个小时的马拉松式会议，委员会批准了大约六分之一的条款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然占有罪的措辞基本保持不变，但最高刑期将从一年至三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;一位法律学者表示，因煽动罪而取消缓刑也“令人不安”。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员管浩明表示，居民们保存旧版《苹果日报》的人担心并想知道是否必须将其处理掉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条的处罚与其他普通法司法管辖区类似&lt;/h3>;&lt;p>;《苹果日报》创始人黎智英志英目前正在接受审判，罪名是串谋印刷和分发煽动性出版物以及与外国势力勾结。&lt;/p>;&lt;p>;“《苹果日报》绝对具有煽动性，有些人想在家里保存一两份以保留如此糟糕的报纸的记录，”管在立法会会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是否意味着它拥有煽动性出版物？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/3f989a29-6cd5-4543-96dc-b14733f2f562_d65b0fc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;议员 Peter Koon 对保留《苹果日报》的副本有疑问。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然官员们在审判正在进行中避免透露该报的名字，但代理首席政府律师梁国强表示，一份旧刊物在未来的审判中仍可能被裁定为煽动性言论，无论其情况如何。 &lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强表示，旧版《苹果日报》的收藏者可能需要援引法例中的合理辩解条款作为抗辩。&lt;/p>;&lt;p>; “[如果]有人长期保留该出版物而不知道它仍然存在，并且没有利用它进行煽动的目的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这可以是合理的”&lt;/p>;&lt;p>;自北京颁布的国家安全法于 2020 年 6 月生效以来，警方逮捕行动中经常以煽动叛乱罪为由。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局敦促采取更多措施来解释拟议的国内安全法&lt;/h3>;&lt;p>;律师协会此前建议当局缩小新法律中的犯罪范围，以与其他司法管辖区观察到的趋势保持一致，例如将煽动暴力作为&lt;/p>;&lt;p>;该法案反而增加了一项条款，明确“无需证明意图煽动公众骚乱或煽动暴力”。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定廷-郭表示，当局相信这一做法“绝对符合国际人权标准”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还包括对《刑事诉讼条例》的拟议修正案，将“定为危害国家安全罪”与过失杀人和强奸一起被列入犯罪清单中，被定罪者将无法获得缓刑。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港国内安全法案的马拉松式会议正在讨论什么？&lt;/h3>;&lt;p>;西蒙教授香港大学法律专家杨毅文表示，令人不安的是，那些因煽动叛乱罪而被定罪的人，例如拥有煽动性出版物的人，会被剥夺缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可以想象一些非常轻微的案件可能需要缓刑。现在的选择是，一个极端是缓刑或社区服务令，另一个极端是监禁。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望立法者考虑保留‘例外罪行’规则，仅适用于那些涉及国家安全的行为。”周六，委员会对该法案 181 条条款的每一项的审查都加快了步伐。&lt;/p>;&lt;p>;经过一场相对激烈的讨论，主要集中在前一天对“外部势力”的定义，委员会在四小时内通过了六项条款，周六在八小时内审议了27项条款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 23:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s electric vehicle industry charged ahead to dominate the global market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254708/how-chinas-electric-vehicle-industry-charged-ahead-dominate-global-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/02c0ac73-a012-436b-9ff9-fb25684ef1ce_2efb12f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;中国目前是全球最大的汽车和电动汽车（EV）市场。中国制造的电动汽车销量也占全球总量的60%左右。&lt;/p>;&lt;p>;行业繁荣的背后是中国政府对产业自力更生和可持续发展的长期承诺。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但随着电动汽车政策即将到期，激烈的竞争给他们的盈利带来了压力。寻求海外机遇的中国汽车制造商面临着快速变化的市场、不断增加的成本和地缘政治紧张局势。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan elects Asif Ali Zardari, widower of slain first female PM Benazir Bhutto, as president for second time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254810/pakistan-elects-asif-ali-zardari-widower-slain-first-female-pm-benazir-bhutto-president-second-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/eaf0ca18-b20e-403c-bb2f-9f2f003bd0b3_eae7ff4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿西夫·阿里·扎尔达里 (Asif Ali Zardari) 参加启动仪式伊斯兰堡乌尔都语报纸，2008 年 2 月 17 日。他是该国最具争议的政治人物之一，在 2008 年首次就任总统之前曾在监狱中度过了 10 多年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;巴基斯坦周六选举被杀第一位女总理贝娜齐尔·布托的鳏夫阿西夫·阿里·扎尔达里 (Asif Ali Zardari) 为该国未来五年的第 14 任总统。&lt;/p>;&lt;p>;扎尔达里，巴基斯坦人民党 (PPP) 联合主席），成为第一位连任总统的平民。他于 2013 年完成了第一个五年任期。&lt;/p>;&lt;p>;根据其儿子兼人民党主席比拉瓦尔·布托·扎尔达里 (Bilawal Bhutto Zardari) 公布的非官方结果，扎尔达里在全国议会和三个省议会中获胜后获得了 411 票。&lt;/p>; &lt;p>;对于至少六个主要政党组成的执政联盟的候选人来说，这次选举被视为一帆风顺，其中包括三届总理纳瓦兹·谢里夫的政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/a7d023c0-37f1-413d-8adc-7e84c92653a3_037b9ea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦人民党主席比拉瓦尔·布托·扎尔达里（左）在发表 2018 年党宣言之前与父亲阿西夫·阿里·扎尔达里聊天。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;来自西南部俾路支省的普什图恩赫瓦人民党主席马哈茂德·汗·阿查克扎伊 (Mahmood Khan Achakzai) 得到了前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 领导的巴基斯坦正义运动 (PTI) 的支持。&lt;/p>;&lt;p>;根据非官方结果，阿查克扎伊获得了 181 票。&lt;/p>;&lt;p>;总统由参议院、国民议会和四个省议会组成的选举团通过无记名投票选出。&lt;/p>;&lt;p>;大律师戈哈尔PTI 主席阿里·汗 (Ali Khan) 表示，扎尔达里的选举“违宪”。&lt;/p>;&lt;p>;该党正在就议会中为妇女和少数族裔保留席位的分配问题进行斗争，并对选举提出了反对意见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎尔达里，68 岁，出生于卡拉奇，父亲哈基姆·阿里·扎尔达里是信德部落首领和政治家。 1987年，他以包办婚姻与贝娜齐尔·布托结婚。&lt;/p>;&lt;p>;他是该国最具争议的政治人物之一，曾入狱10多年，被称为“10%先生” ” 因为他在妻子担任总理期间据称被削减了工资。&lt;/p>;&lt;p>;尽管扎尔达里享有盛誉，但他领导了该党，并在 2007 年他的妻子在炸弹和枪支袭击中被暗杀后赢得了同情票。&lt; /p>;&lt;p>;他于 2008 年接任总统。在五年任期内，扎尔达里成功应对了众多挑战，包括塔利班的威胁、腐败指控以及军方威胁发动政变。&lt;/p>; &lt;h3>;巴基斯坦在陷入困境的选举后准备组建联盟，谢里夫落后于竞争对手汗&lt;/h3>;&lt;p>;他的政府面临的最艰巨的挑战之一是应对美国无人机袭击伊斯兰武装分子的后果。&lt;/p>;&lt; p>;他的人民党与军方的关系一直很紧张，而美国特种部队在 2011 年刺杀基地组织头目奥萨马·本·拉登的行动则进一步加剧了这种关系。&lt;/p>;&lt;p>;他发起了宪法改革，削弱了总统的权力，省级自治、联邦单位之间的资源分配以及为俾路支省人民提供的特别一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的政府是第一个完成五年任期的民主选举政府。&lt;/p>;&lt;p >;巴基斯坦总统曾经是一个权力很大的职位，但在 2010 年宪法修正案削弱其权力后，其权力已沦为傀儡。&lt;/p>;&lt;p>;总统是联邦和国家元首的象征，根据建议行使权力&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong domestic security legislation milder than Singapore version on external interference, says ex-leader CY Leung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254811/hong-kong-domestic-security-legislation-milder-singapore-version-external-interference-says-ex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/09ddc0ed-b5df-4340-9c37-3f3b2efb6a78_597d0aca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁振英。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的国内安全立法比新加坡温和，“天壤之别”，因为香港的独立司法机构将决定什么构成外部干涉，而不是行政机构”，前领导人梁振英表示。&lt;/p>;&lt;p>;但梁振英表示，但地方当局应该反思为何新加坡没有像香港那样招致广泛批评，认为新加坡因其法律而成为国际金融中心现任中国最高政治咨询机构副主席。&lt;/p>;&lt;p>;政府通过在《维护国家安全法案》上刊宪，加快了香港小宪法《基本法》第 23 条规定的立法进程。周五，并于当天提交立法机关审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外部干涉是该立法引入的五种新犯罪类型之一，与叛国罪一起；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；窃取国家机密和从事间谍活动； &lt;/p>;&lt;p>;梁振英在中国一年一度的政治会议“两会”期间在北京接受《华盛顿邮报》采访时表示，第 23 条法案不如新加坡反外国干涉的规定严格。 &lt;/p>;&lt;p>;他提到了最近的一起案件，新加坡援引其外国干涉法来对付香港出生的商人、59 岁的入籍公民陈文平 (Philip Chan Man Ping)。根据该法，他被指定为“政治人物”，这是自 2021 年该法通过以来的首次此类举动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条处罚与其他普通法司法管辖区类似&lt;/h3>; &lt;p>;内政部将陈的活动描述为“针对新加坡的政治目的”，并称他还“表现出容易受外国行为者影响，并愿意促进他们的利益”。&lt;/p>;&lt;p >;作为指定的政治重要人物，陈必须每年向外国和政治信息披露登记官披露某些信息。&lt;/p>;&lt;p>;“陈菲利普案表明，[新加坡]的权力已投入到一个梁振英说，“部委是行政机关，而第23条立法和现行国家安全立法的权力属于独立的司法机构。”&lt;/p>;&lt;p>;“两者之间有天壤之别。” &lt;/p>;&lt;p>;根据法案第23条规定，外部干涉是指以不正当手段与外部势力勾结，造成干涉效果的行为。最高刑罚为 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;如果立法机关通过，新法律将授权安全部长在有理由相信“有必要”的情况下禁止某个组织的运作。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;香港大律师公会和法律专家呼吁在立法中对外部干涉行为进行更清晰的定义。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局敦促采取更多措施来解释拟议的国内安全法&lt;/h3>;&lt;p>;代表该市律师的团体表示，根据定义外部力量的方法，它可以合法地包括“在任何时间点受另一司法管辖区合法权力管辖的任何人”。&lt; /p>;&lt;p>;梁振英还认为，香港当局应该采取更多措施来缓解国际社会的担忧，以维护香港作为金融中心的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，新加坡的立法并没有吸引国际社会的关注。”国际社会的关注和批评。事实上，人们并没有说过这意味着新加坡国际金融中心地位的终结，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有更多的人说，新加坡在过去几年里已经能够做到这一点，吸引更多地区总部落户该国，而不是谈论其国际政治性质。”&lt;/p>;&lt;h3>;叶刘淑仪抨击香港第23条法案对“外部势力”的定义&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官上周参加两场会议的李家超、立法会议员和香港主要决策机构的高级顾问在经过一个月的咨询后不久，缩短了在北京的停留时间，返回香港参加特别会议，以加快立法进程&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波早些时候表示，快速立法不会削弱投资者对香港的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，[它]不会影响香港的吸引力和竞争力……让我们尽快行动。然后让我们继续前进，集中精力致力于经济和发展。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: push to raise incomes, social standing of indispensable skilled workers at ‘two sessions’ amid hi-tech drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254675/china-jobs-push-raise-incomes-social-standing-indispensable-skilled-workers-two-sessions-amid-hi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/9965b52d-dd27-4a40-b3b9-9108ee2839c9_ca63d9f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国技术人员严重短缺，据官方统计，这一群体占劳动力总数的26%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正在召开的“两会”代表们提出，面对高技能人才短缺的紧迫问题，中国需要提高技能工人的收入水平和社会地位全国人大代表表示：“高技能工人……在推动国家技术创新、实现科技成果转化中发挥着不可或缺的作用。”据国有媒体《澎湃新闻》周四报道，全国人大代表陈大伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，高技能人才收入低、福利待遇低的问题长期存在，削弱了社会对技能人才的认可度。” ”&lt;/p>;&lt;p>;随着公务员岗位对高学历求职者的吸引力越来越大，外卖、网约车等新兴行业也吸引了低学历的年轻人。陈补充道，由于学历原因，许多人不愿意从事体力劳动。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致了技术工人的高度跳槽和技能传递的中断，”陈说。安徽省一家化工企业的生产经理。&lt;/p>;&lt;p>;“数据显示，我国就业人口中工人比例持续下降，引发人们对高技能人才比例的担忧。 ”&lt;/p>;&lt;p>;中国正面临着熟练技术人员严重短缺的问题，根据官方统计，这一群体占劳动力总数的 26%。&lt;/p>;&lt;p>;这正在挑战着人们的愿望。世界第二大经济体需要培养高素质劳动力并加强其高科技制造业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2025 年，预计将有近 3000 万个制造业职位空缺，占近一半根据人力资源和社会保障部的数据，该行业的所有工作岗位均已实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;陈敦促将技能工人纳入企业党委专家组，提高技术工人的社会地位和政治地位以及经营和管理决策过程。&lt;/p>;&lt;p>;中国还应根据职称和技能对技术人员实行定额补贴，鼓励工人中高技能人才的发展，同时发放类似于高级管理人员标准的年薪和股票期权等激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;他进一步呼吁努力解决技术工人面临的挑战，例如住房、控制公共服务获取的户口文件等。 &lt;/p>;&lt;p>;全国人大代表、熟练技工贾亮表示，“劳动模范”、“国技师”等荣誉称号的评选标准应该&lt;/p>;&lt;p>;职业学校教师也应考虑获得此类荣誉，旨在鼓励更多企业高技能人才加入中国职业教育。&lt;/p>;&lt; p>;国家主席习近平周二在会见江苏省人大代表时强调，要发展职业教育，改善技能工人待遇。&lt;/p>;&lt;p>;“工匠是中华民族的基石和脊梁， “ 他说。 “需要在一线培养一批批工匠。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets hi-tech and private sectors to drive job creation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254806/china-targets-hi-tech-and-private-sectors-drive-job-creation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/acc18296-32e1-40c0-a900-4c8629d08a83_42297640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人力资源部长表示人工智能领域对技术工人的需求还有大数据以及一些服务业。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在计划采取多管齐下的方法来解决失业问题并提升工业价值链，包括为私营企业提供更多支持，并为快速新兴的高科技行业培训更多人才.&lt;/p>;&lt;p>;周六在北京举行的“两会”期间，人力资源和社会保障部部长王小平表示，北京的目标是培养更多人工智能（AI）和大数据等领域的人才，满足未来高科技产业的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“中国整体就业压力尚未缓解，结构性问题仍需解决。”王在年会期间表示&lt;/p>;&lt;p>;“但值得注意的是，人工智能和大数据领域对人才的需求旺盛。”她补充说，人工智能和大数据领域的人才需求也在不断增长。包括养老和旅游在内的服务业的需求。&lt;/p>;&lt;p>;部长还承诺增加对寻求招聘的私营公司和企业的支持，例如担保贷款和税收减免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;王的评估是在中国努力应对低迷的就业市场（尤其是年轻人的就业市场）之际做出的。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局公布的数据显示，6 月份青年失业率达到 21.3% 的历史新高。 （国家统计局）停止发布这些数据，但没有做出任何解释。&lt;/p>;&lt;p>;这一比率意味着当时 16 至 24 岁的人口中至少有五分之一处于失业状态。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局恢复发布数据1月份的数据，但这次排除了高等教育，使12月份的比率下降至14.9%。&lt;/p>;&lt;p>;王援引教育部的话说，预计全国大学毕业生将达到1179万人为了帮助人们找到工作，当局举办了 32,000 个招聘会，为超过 1800 万人提供了职业培训补贴，并发放了超过 3000 亿元人民币（417 亿美元）来支持就业和创业&lt;/p>;&lt;h3>;空荡荡的村庄或就业机会稀缺的城市：中国农村的生活很艰难&lt;/h3>;&lt;p>;她说，另一个国家优先事项是扩大高技能蓝领工人的队伍，满足工厂、先进制造商和服务业不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;根据人力资源部的数据，熟练技术人员约占劳动力的 26％，并且对这些工人的需求正在增长。&lt;/p>; &lt;p>;到 2025 年，中国制造业预计将有 3000 万个职位空缺，约占该行业所有就业岗位的一半。&lt;/p>;&lt;p>;这些空缺的就业岗位正在阻碍中国实现其提升全球地位的愿望的能力&lt;/p>;&lt;p>;高科技制造业需要熟练的劳动力，随着美国挤压中国获得先进技术的机会，这一瓶颈正在日益恶化。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，中国将培训人才更多人才投身数字技术、智能制造、大数据、区块链、集成电路和未来产业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些目标得到了教育部部长怀进鹏的呼应，他也誓言要提高人工智能水平”怀说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，教育部将鼓励大学培养更多基础研究和工程技术领域的学生，这些领域对中国经济至关重要。&lt; /p>;&lt;p>;今年，中国城镇新增就业1200万人以上，城镇调查失业率控制在5.5%左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to build US-funded port on island facing Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254808/philippines-build-us-funded-port-island-facing-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/ddd51795-8569-4acc-8249-27f7c0e33a5a_bd1d14c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾士兵在马乌利斯岛的菲律宾国旗旁拍照，巴塔内斯。巴丹群岛是菲律宾最小的省份，距离台湾不到 200 公里（124 英里）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾省长周六表示，正在计划在巴丹群岛建设一个由美国资助的民用港口。巴丹群岛是菲律宾最北端的岛屿省份，面临着将该国与台湾分开的关键通道。 &lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾海军活动中接受采访时，巴丹群岛省长 Marilou Cayco 表示，美国陆军将于 4 月底抵达该省，进一步讨论该省的新设施。该港口可以替代该岛西侧现有的港口。&lt;/p>;&lt;p>;巴丹尼斯是菲律宾最小的省份，距离台湾不到 200 公里（124 英里），在发生冲突时具有战略意义”台湾遭遇危机。上个月，国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示渴望加强在巴丹群岛的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;周六，菲律宾海军在巴丹群岛举行了仪式。该省预计将成为菲律宾和美国四月和五月举行年度联合军事演习的地点之一。此举预计将引起中国的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使表示，菲律宾向美国提供扩大军事基地准入的机会，从而“火上浇油”，北京方面指责菲律宾试图这样做干涉其与台湾有关的内政。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军中将托里比奥·阿达西在周六的讲话中表示，菲律宾需要进一步提高能力，加强防御能力，抵御可能的征服或入侵威胁。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man, 62, dies after falling into sea during sailing race in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254805/man-62-dies-after-falling-sea-during-sailing-race-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 20:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/f20ff1e5-d3eb-43d1-9967-09f780efe41b_f666a787.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该名船员被送往东区尤德夫人那打素医院，在那里他被证实死亡。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名62岁男子在帆船比赛中坠海身亡。&lt;/p>;&lt;p>;船员同事向警方报警周六下午1时47分，将该名男子从西贡马仔排的海上救起。&lt;/p>;&lt;p>;该男子当时已失去知觉，被直升机空运至柴湾东区尤德夫人那打素医院，经证实死亡。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，初步调查显示，该男子是在参加帆船比赛时从帆船坠海。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，死因将由尸检确定。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>