<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lunar rock samples: Chinese space agency calls on US to ‘remove obstacles’ to cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3268324/lunar-rock-samples-chinese-space-agency-calls-us-remove-obstacles-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/2dd01794-acdc-4016-ba9e-785463d72d37_dfa1f51a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个包含来自遥远一侧的样本的再入舱周二，月亮降落在内蒙古。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国欢迎世界各地的科学家研究具有历史意义的嫦娥六号任务中的月球岩石样本，但一位航天官员表示，美国应该“排除障碍”中国国家航天局（CNSA）副局长卞志刚周四表示，鼓励世界各地的科学家“共同开展月球样本和数据的科学研究” .&lt;/p>;&lt;p>;在北京举行的新闻发布会上被问及美国科学家是否愿意参与这项研究时，卞说：“我相信他们愿意。”&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]如果他说，“美国确实希望与中国进行正常的太空交流，我认为他们应该采取实际措施，消除限制合作的障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;“障碍的根本原因……在于国内法律，例如如美国《沃尔夫修正案》，阻碍中美太空合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/27/a8b32aac-bb9f-4c6f-9ac9-c7bd9682db7c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卞志刚，副管理员CNSA表示，《沃尔夫修正案》等法律正在阻碍太空合作。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2011年通过的《沃尔夫修正案》禁止美国航天局在未经明确许可的情况下使用政府资金与中国进行直接太空合作&lt;/p>;&lt;p>;卞表示，中国对与美国的太空合作与交流始终持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国在太空领域取得的成就是靠自己的努力和知识取得的， &lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号月球探测器在月球远地采集岩石样本后，于周二成功着陆地球。卞说：“月球背面的地质结构、物质成分和早期宇宙环境充满了谜团。”&lt;/p>;&lt;中国国家航天局国际合作司司长刘云峰表示，航天局已为希望参与这项研究的国际科学家设立了申请程序。&lt;/p>;&lt;p>;“中国欢迎各国科研人员刘说。&lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号任务是与巴基斯坦、法国、意大利和欧洲航天局合作开展的四项科学任务。 &lt;/p>;&lt;p>;“任务成功后，多国航天机构和国际组织负责人、国际同行和朋友纷纷向我们表示祝贺，并期待深化合作。” &lt;/p>;&lt;p>;嫦娥六号发射任务仅用了一年半的时间，总设计师胡浩表示，在规划国际有效载荷时考虑到不同的语言和工作习惯是一个挑战。 .&lt;/p>;&lt;p>;“应该说，我们已经成功地应对了这些挑战，”胡告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卞说嫦娥七号接下来是嫦娥八号任务，目的是勘察月球南极资源。&lt;/p>;&lt;p>;嫦娥七号已选定6个国际有效载荷，200公斤有效载荷已确定。刘说，嫦娥八号任务已被预留，已收到30份合作申请。&lt;/p>;&lt;p>;中国还计划建设国际月球研究基地，刘说国家航天局已签署合作协议目前该项目已与10多个国家达成合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待与更多的国际同行合作，为拓展人类认知、增进人类福祉、推动构建人类命运共同体做出新的贡献。”外空领域人类命运共同体。”卞说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police will deploy 4,000 officers on July 1 amid warning over seditious acts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3268340/hong-kong-police-will-deploy-4000-officers-july-1-amid-warning-over-seditious-acts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/0f416b7f-12c5-4d65-b225-abd5f209d1c4_abd15cf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有消息称，精锐部队的军官也将进行巡逻说。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将于周一加强保安措施，庆祝香港回归中国统治27周年，部署4,000多名警力，防范煽动或破坏活动， 《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;熟悉警方行动的消息人士称，这一数字与去年相似，因为中国大陆的高层领导人没有计划到访，也不会举行烟花表演来纪念 7 月 1 日的庆祝活动.&lt;/p>;&lt;p>;内部人士警告说，任何在公共场合穿着煽动性服装并引起注意的人都可能面临逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;“任何在公共场合穿着此类服装的人都将受到监视或拦截和搜查，并有警察立即通知警察总部指挥中心。”一位消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，根据香港国家安全法，这种行为可能构成煽动叛乱罪，最高可判处七年有期徒刑入狱。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一名 27 岁男子成为首位因涉嫌在公共场合穿着煽动性服装而被依法指控的人。&lt;/p>;&lt;p>;朱启邦出现在6 月 14 日，西九龙法院面临三项指控，因为他被指控穿着呼吁“解放”城市的 T 恤，戴着印有“FDNOL”的黄色口罩，显然是指“五项要求，而不是”。 “少一个”的抗议口号在2019年社会动乱期间流行。&lt;/p>;&lt;p>;国安警方周二指控一名29岁男子，该男子涉嫌在公交车座椅背面写字煽动对当地民众的仇恨&lt;/p>;&lt;p>;邮报又获悉，自今年初《维护国家安全条例》颁布以来，各口岸的前线人员已接到指示，对煽动性服装采取行动，并接受相关培训。&lt; /p>;&lt;p>;该立法旨在作为北京于 2020 年实施的国家安全法的国内对应部分，是根据香港基本法小宪法第 23 条制定的。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称任何不尊重国歌的人也可能被逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;6月6日，两名男子和一名女子因涉嫌在该市球队与伊朗队进行的2026年国际足联世界杯预选赛中侮辱国歌而被捕。&lt; /p>;&lt;p>;据警方称，三人据称在奏国歌时背对着球场或没有站立。他们已获准保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;除官方活动外，至少有四个团体计划周一在尖沙咀等地举行公开挥舞国旗和唱国歌的集会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;不需要警方批准，因为预计每次非正式集会的人数不会超过 50 人，但警方表示，警察将在现场监视活动。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，来自反恐反应小组等精锐部队也将于 7 月 1 日部署，以进行更广泛的安全安排。&lt;/p>;&lt;p>;“一些警官最早将于周日晚上就位，”该知情人士称，并补充道人手将逐渐增加。&lt;/p>;&lt;p>;他说，警方将进行高度可见的巡逻，特别是在敏感地点周围，战术人员配备胡椒枪和防刺装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/39ed1dd9-d88e-4194-b0d6-e07a1ca1d91a_69d33836.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察局长萧伟文表示，警方将根据国家安全、安全和公共秩序作出适当安排。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，交通枢纽、火车站和繁忙购物区也会加强保安。&lt;/p>;&lt;p>;香港周边道路湾仔会议展览中心将封闭交通，并在主要出入口设置路障。&lt;/p>;&lt;p>;当局将在金紫荆广场举行由政府官员和其他政要出席的升旗仪式，随后&lt;/p>;&lt;p>;警务处处长萧泽尔上周六表示，警队会基于国家安全、治安及公共秩序作出适当安排。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会确保我们有足够的警力，让 7 月 1 日期间的所有周年纪念活动安全有序地进行。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，最终部署计划将于本周晚些时候敲定，因为情报显示目前没有威胁，但警方会继续收集信息。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry accused of ‘obfuscation’, destroying evidence in lawsuit against Murdoch papers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268341/prince-harry-accused-obfuscation-destroying-evidence-lawsuit-against-murdoch-papers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/667388b2-d621-454a-9695-7c97eab79ca1_2c906f58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家英国小报的律师指控哈里王子销毁寻求的文件在诉讼中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，《太阳报》小报出版商的一名律师指责哈里王子通过销毁其在诉讼中寻求的证据来进行“令人震惊”和“非同寻常”的混淆视听，声称该报非法窥探他，侵犯了他的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;安东尼·哈德森在高等法院表示，苏塞克斯公爵故意销毁了与代笔者之间的短信，该代笔者撰写了他的畅销回忆录《备用》。&lt;/p>;&lt;p>;安东尼·哈德森在高等法院表示，苏塞克斯公爵故意销毁了与代笔者之间的短信。 >;&lt;p>;哈里的一名律师表示，新闻集团报业 (NGN) 正在进行一场“经典的钓鱼探险”，他们本应在 1 月份的审判中尽早获取文件。&lt;/p>;&lt;p>;“NGN 的战术其律师戴维·舍伯恩 (David Sherborne) 在法庭文件中表示，“披露的缓慢态度完全破坏了原告 [Harry] 没有适当进行披露工作的故意耸人听闻的说法。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是不真实的。事实上，原告已经明确表示，他已经进行了广泛的搜查，超出了他的义务。”&lt;/p>;&lt;p>;他说哈里扣留或销毁材料的说法是“高度虚伪”，并说NGN 故意删除了数百万封电子邮件，作为隐藏罪证的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;哈德森表示，当哈里还是一名律师时，他为从他的前律师和工作人员那里获取所需的文件设置了“障碍”。王室工作成员。&lt;/p>;&lt;p>;“如果原告想要从他的前律师或王室那里获得他的文件......他会得到它们，”哈德森说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/7971e84b-3230-4d11-be5a-685273a6a94b_ff56eade.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拥有 168 年历史的《世界新闻报》最后一次出版是在 2011 年 7 月 10 日，该报因广泛使用电话窃听而引发丑闻。照片：TNS/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次听证会是哈里与英国最大小报就涉嫌电话窃听和雇用私人调查员使用非法手段挖掘他的丑闻进行斗争的最新一次.&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的哈里是查尔斯国王的小儿子，他是数十名索赔人之一，其中包括演员休·格兰特，指控新闻集团记者在 1994 年至 2016 年间通过广泛的非法活动侵犯了他们的隐私其中包括拦截语音邮件、窃听电话、窃听汽车以及使用欺骗手段获取机密信息。&lt;/p>;&lt;p>;针对其中一些指控（可能包括哈利的指控）的审判将于一月在伦敦高等法院开始明年。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼源于 2011 年 NGN 世界新闻台爆发的电话窃听丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;该案的法官最近裁定哈利不能扩大规模他在诉讼中增加了对鲁珀特·默多克（NGN 所在公司的高管）的指控，他参与了隐瞒和销毁非法活动证据的工作。&lt;/p>;&lt;p>;NGN 于 2011 年向受害者做出了毫无保留的道歉《世界新闻报》拦截语音邮件，该报在丑闻发生后就关门了。 NGN 表示已解决旗下报纸的 1,300 起索赔，但《太阳报》从未承担责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan raises travel risk warnings for mainland China, Hong Kong and Macau over new anti-separatist rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268333/taiwan-raises-travel-risk-warnings-mainland-china-hong-kong-and-macau-over-new-anti-separatist-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/7ce07868-4466-428e-8032-43d91d915bbd_f15f2f02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾警告不要前往中国大陆、香港进行“不必要的旅行”香港和澳门。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京发布新的司法指导方针，可能对“顽固分裂分子判处死刑”后，台湾提高了对中国大陆以及香港和澳门的旅行警告”。&lt;/p>;&lt;p>;台北陆委会表示，新规定“严重威胁”台湾居民的人身安全。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的指导方针对大陆提出了警告，并提出了两份特别行政解读黄色 - 表示“需要特别注意”的地方 - 橙色，四级系统中的第二高级别。&lt;/p>;&lt;p>;现在警告居民避免“不必要的旅行”，同样的警告也适用于诸如此类的地方如柬埔寨、缅甸和黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，如果居民“确实需要”前往台湾海峡另一边，他们应该“避免参与或讨论敏感问题和事务” ，拍摄港口、机场、军事演习场所，以及携带有关政治、历史、宗教的书籍”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京的新指南自上周五起生效，警方和司法系统表示必须“严厉惩治台独顽固分子分裂国家、煽动分裂国家犯罪……坚决捍卫国家主权、统一和领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;被视为“严重危害国家和人民的案件” ”在中国大陆可能会被判处死刑，而参与分裂活动的人可能会被判处十年至无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;北京发言人坚称，这些规定只针对“极少数顽固分裂分子”，而不是针对“极少数顽固分裂分子”。 “台湾公众”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，台北市发布另一份声明，要求居民在前往香港旅行时更加谨慎，此前一些游客报告称遭到当地警方无缘无故的拦截和搜查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;还表示，香港 2020 年的《国家安全法》和今年通过的香港小宪法《基本法》第 23 条增加了游客前往香港的风险。&lt;/p>;&lt;p>;北京已称台湾新领导人赖清德为“顽固的分裂分子”，并对他上个月上任以来的言论感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中华民国是台湾的官方名称，也是台湾的官方名称。中华民国在就职演说中“互不隶属”，并在黄埔军校建校100周年纪念仪式上重申了这一言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四大陆国防部表示，黎智英企图“篡改历史、分裂国家”，“必将受到历史的审判和法律的严惩”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，从来没有放弃使用武力将其置于其控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认该岛是独立的，但其主要国际支持者美国反对任何使用武力夺取该岛的企图，并在法律上有义务向台湾提供自卫武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How new smart measures will smoothen departure process at Hong Kong International Airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268336/how-new-smart-measures-will-smoothen-departure-process-hong-kong-international-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/afd81989-2446-4847-85f8-1f48003f286e_4a0593e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全身扫描仪，智能安检通道的一部分，将于 7 月 2 日开始运营。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下周起，香港国际机场将推出新的智能安检措施，出境旅客的手续将更加顺畅。&lt;/p>; &lt;p>;从办理登机手续到登机，《华盛顿邮报》列出了机场管理局为打造更轻松的流程而采取的措施。&lt;/p>;&lt;h3>;1.办理登机手续&lt;/h3>;&lt;p>;机场的航班令牌是一种生物识别技术，允许离境旅客扫描护照并在出发大厅的自助服务亭完成登机手续。&lt;/p>;&lt;p>;这创建包含乘客护照和登机牌信息的生物识别令牌。&lt;/p>;&lt;p>;然后，乘客可以前往自助行李托运柜台，通过摄像头扫描面部，以根据令牌验证自己的身份。在这里，他们可以在打印并固定行李标签后托运行李。&lt;/p>;&lt;p>;旅客只需在电子安检门和电子登机门再次扫描他们的脸部即可。他们将不需要再次出示旅行证件和登机牌。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理部门表示，大多数旅客选择使用自助服务站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/30ca0fdf-0169-409f-8e23-725eb3ea57de_7fb79c99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在赤鱲角香港国际机场的安检处排队。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;2.安检&lt;/h3>;&lt;p>;从周二开始，采用先进的三维计算机断层扫描 (CT) X 射线扫描技术的四个智能安检通道的引入意味着乘客可以将笔记本电脑放在随身行李中。这同样适用于小于100毫升的瓶子或液体包。&lt;/p>;&lt;p>;该过程中使用的托盘将配备内置消毒装置，并会自动再循环，允许三名乘客通过安检&lt;/p>;&lt;p>;新的全身扫描仪将取代使用手持设备对触发拱门金属探测器的人员进行的手动程序。&lt;/p>;&lt;p>;当局的目标是安装所有 50 个智能通道作为耗资 8 亿港元（1.02 亿美元）升级的一部分，将在未来两年安装 32 台人体扫描仪。&lt;/p>;&lt;p>;新系统预计将在此期间将平均旅客吞吐量提高 20%。 &lt;/p>;&lt;h3>;3.出入境&lt;/h3>;&lt;p>;通过电子安检门后，已注册Flight Token的旅客可通过出入境管理局电子渠道的摄像头扫描脸部，完成出境手续。&lt;/p>;&lt;p>;目前该服务只适用于持有香港身份证或特区护照的人士；政府签发的签证身份证明文件；或电子港澳居民来往内地通行证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/27/fd7ebc6e-0550-4eed-9605-17f0b8069951_d0cb4f55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场等候出发的乘客。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4.跟踪行李&lt;/h3>;&lt;p>;居民可以选择通过 MyHKG 移动应用程序跟踪其行李并接收预计接送时间的更新信息。要使用该服务，乘客必须以每张 90 港元的价格购买名为“MyTAG”的实体智能标签。&lt;/p>;&lt;p>;通过扫描标签上的二维码并为其指定名称，用户可以将其标签链接到 MyHKG出发前的应用程序。然后，用户在应用程序上选择航班，标签就会被链接。&lt;/p>;&lt;p>;抵达香港后，应用程序将在指定的行李领取带上提供通知，并提供行李提取的预计时间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;5。自动电动穿梭巴士&lt;/h3>;&lt;p>;三辆自动驾驶电动穿梭巴士服务于机场禁区内。&lt;/p>;&lt;p>;每天运营 12 小时，将机场工作人员运送到禁区内的各个地点。该巴士每辆可容纳 14 名乘客，充电仅需 90 分钟即可行驶 200 公里。&lt;/p>;&lt;p>;该巴士配备了四个 GPS 系统、四个摄像头和六个闭路电视，还具有远程监控功能。监控系统和传感器。当偏离指定路线或遇到障碍物、行人时自动停止。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 members of Hong Kong’s social worker regulator quit amid government push to reform body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3268332/4-members-hong-kongs-social-worker-regulator-quit-amid-government-push-reform-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/f1e47113-5fa1-4e14-9075-5adec29376e3_4842c431.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局希望彻底改革该委员会并任命更多政府任命人员。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去两周，香港社会工作者监管机构的四名民选成员辞职，一名立法会议员称此举是对改革该机构的努力的抗议，赋予政府任命人员更大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会的网站显示，陈国邦、钟伟伦和陆凤萍于周三辞去社工注册委员会职务，不久前，林超已辞任社工注册委员会职务。 &lt;/p>;&lt;p>;代表社会福利界的立法会议员狄志远周四表示，四人决定辞职是为了抗议一项改革董事会的法案。&lt;/p>;&lt;p>; “他们的辞职反映了业内反对政府改革的强烈声音，”他说。 “他们对改革后的机构架构也没有信心。”&lt;/p>;&lt;p>;在现行体制下，董事会由八个选举产生的职位和另外六个由政府任命的职位组成，而社会福利总监则由政府任命。当然成员。&lt;/p>;&lt;p>;政府法案旨在将董事会成员数量从 15 名增加到 27 名，新的阵容包括 8 名民选职位、17 名政府任命职位、一名社会福利主任和一名&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还将有权迅速取消被判犯有某些罪行的社会工作者的注册资格，并永久取消那些涉及危害国家安全等严重犯罪的社会工作者的资格。&lt;/p>;&lt;p>;立法者已经完成了这项工作。对该法案进行首次研究，预计将于下周三开始二读。&lt;/p>;&lt;p>;Tik 表示，许多社会工作者对该法案提交立法会之前缺乏适当的公众咨询感到沮丧&lt;/p>;&lt;p>;“改革的目的应该是提高董事会的专业性和可信度，”他说。 “但现在，人们不禁会认为政府正在利用改革作为借口，以增加其对董事会的影响力。”&lt;/p>;&lt;p>;Tik 表示，他怀疑四名当选成员的离开是否会影响董事会的影响力。董事会的运作能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/7c3a70e6- 4251-4a95-a351-3198a78ba169_36bca3f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长孙宇晨指责该委员会未能听取政府过去的改革呼吁。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;监管机构可以召开会议，会议的法定人数为六名成员。现任委员会的三年任期将于明年一月届满。&lt;/p>;&lt;p>;该机构于1998年根据《社会工作者注册条例》成立，负责处理该专业的注册和纪律事宜。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该条例最后一次修订是在 2022 年，即北京实施国家安全法两年后，旨在阻止那些犯有国家安全相关罪行的人注册或继续从事社会工作者工作。&lt;/p>;&lt; p>;劳工及福利局局长孙玉汉上个月表示，由于监管机构在过去两年未能响应政府要求改善的呼吁，因此迫切需要对董事会进行彻底改革。&lt;/p>;&lt;p>;部长指出例如，委员会允许一名参与正在进行的涉及骚乱指控的法庭案件的社会工作者担任该机构纪律委员会的后备成员小组成员。&lt;/p>;&lt;p>;委员会周四表示，它没有这样做现阶段有任何进一步的信息需要提供。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系前董事会成员 Chan、Chung 和 Luk 征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions Boeing after it ‘blatantly violated’ 737 Max 9 probe of door plug blowout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268337/us-sanctions-boeing-after-it-blatantly-violated-737-max-9-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/7fde9342-ac42-4a1a-850c-a7aa5246b8ad_5a588f9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿拉斯加航空 1282 号航班波音机身上可见一个开口1 月 7 日的 737-9 MAX。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司因分享联邦调查信息而受到美国调查人员的制裁，该调查涉及波音 737 门塞爆裂事件，该事件在波音 737 上留下了一个大洞Max 9。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会 (NTSB) 周四表示，波音向媒体提供非公开调查信息并猜测波音公司“公然违反”该机构的调查规定以及已签署的协议。 1 月 5 日，俄勒冈州波特兰市一架波音客机发生门塞爆裂的可能原因。&lt;/p>;&lt;p>;在这起事件中，一个用于堵塞额外应急门空间的面板将一架阿拉斯加航空 Max 9 飞机炸毁。飞行员能够安全着陆，没有人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会表示，在周二的媒体吹风会上，波音公司的一名高管向媒体提供了有关阿拉斯加航空事件的非公开调查信息，该机构尚未核实或授权发布。 NTSB 表示，波音公司将 NTSB 的调查描述为寻找负责门塞工作的个人，但该机构表示，其重点是事故的可能原因，而不是将责任归咎于任何个人或评估责任。&lt;/p >;&lt;p>;周四早些时候，波音公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/27/bc9f87bc-cf4e-4770-85c0-81a0cae8ddd4_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NTSB 调查员约翰·洛弗尔 (John Lovell) 进行检查1 月 7 日，阿拉斯加航空 1282 号航班波音 737-9 MAX 的机身插头区域。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NTSB 表示，鉴于其最近的行动，波音公司不会访问该机构提供的有关阿拉斯加航空事件的调查信息，但它将保留其参与调查的身份。&lt;/p>;&lt;p>;NTSB 无法对波音公司进行罚款，因为它没有执法权。虽然该机构本可以剥夺波音公司的当事人身份，但 NTSB 可能认为，由于波音公司员工的专业知识，让波音公司继续作为调查当事人更为重要。&lt;/p>;&lt;p>;NTSB 表示，它可能会传唤任何人调查过程中需要的相关记录。它还将传唤波音公司出席 8 月 6 日至 7 日在华盛顿特区举行的调查听证会。该机构表示，与其他各方不同，波音公司将无法向其他参与者提问。&lt;/p>;&lt;p>; NTSB 表示，将与司法部欺诈部门协调，向他们提供有关波音公司最近未经授权发布的与 737 Max 9 门塞调查相关的调查信息的信息。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，司法部告诉联邦法官裁定，波音公司违反了一项和解协议，该协议允许该公司在涉及 737 Max 飞机的两起致命事故后避免受到刑事起诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Max 喷气式飞机分别于 2018 年和 2019 年在印度尼西亚坠毁在埃塞俄比亚造成 346 人死亡后，美国联邦航空管理局 (FAA) 和其他监管机构在全球范围内将该飞机停飞了一年半以上。&lt;/p>;&lt;p>;现在由司法部决定是否对波音提出指控。该部门在 5 月份表示，检察官将在 7 月 7 日之前告诉法庭他们计划如何进行。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司最近一直受到严格审查。本月早些时候，首席执行官戴维·卡尔霍恩 (David Calhoun) 在一场有争议的参议院听证会上为公司的安全记录进行了辩护，而立法者则指责他将利润置于安全之上，未能保护举报人，甚至获得了过高的报酬。&lt;/p>;&lt;p>;一直向卡尔霍恩施压，要求他立即辞职，但他并没有这样做的计划。卡尔霍恩此前宣布将于 2024 年底辞职。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim-Putin deal may kick off a new and dangerous superpower competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267974/kim-putin-deal-may-kick-new-and-dangerous-superpower-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/df6795b8-897a-4a37-a881-32f0ebf9ea05_a429cf0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;这是将死吗？当克里姆林宫宣布俄罗斯总统弗拉基米尔·普京对朝鲜进行国事访问时，西方对能否取得成果持怀疑态度。此次访问的“上限”似乎是朝鲜武器持续流入俄罗斯。俄罗斯和朝鲜采取更多行动的可能性被搁置一旁。似乎很少有人将这些点联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，在圣彼得堡经济论坛上，普京警告说，莫斯科可以武装国家（和团体），从而攻击西方。这是俄罗斯的报复，因为西方已经批准乌克兰使用西方武器打击俄罗斯境内的目标。随后普京飞往平壤。&lt;/p>;&lt;p>;俄朝关系的旧桎梏被打破。新的联盟成立了。核心是：共同防御协议承诺在面对“侵略”时提供保护和支持。细节很少。但如果敌对行动爆发，俄罗斯可以保卫朝鲜，或者朝鲜可以在战争中保卫俄罗斯，这一想法正在改变地缘政治的板块。&lt;/p>;&lt;p>;它改变了各国在亚洲的计算 — — 并且全球。&lt;/p>;&lt;p>;首先，俄罗斯似乎正在效仿美国的做法。据报道，几个月来，美国和沙特阿拉伯一直在悄悄谈判一项协议，该协议将把华盛顿和利雅得整合到一个新的轴心上。据报道，该协议的一部分将包括美国与沙特阿拉伯签署防务条约，类似于美国与日本、韩国和菲律宾签署的防务条约。这意味着，如果沙特阿拉伯曾经参加战争，美国就会为之辩护。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯与朝鲜有效签署了同样的协议。一种新的超级大国竞争可能已经开始，美国和俄罗斯在各国面前悬挂着自己的“王牌”，承诺在战时保卫它们，将这些国家拉到自己的角落。而且几乎没有其他人，例如中国，无法引入类似的安排。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;它进一步将世界恢复到了世界前战争的设置中，整个欧洲的国防条约迫使大国相互战斗。&lt;/p>; &lt;p>;对于国际社会，与欧洲和中东的战争已经处于边缘状态，俄罗斯北朝鲜的交易大大提高了股份。现在，朝鲜和韩国之间的战争可能会威胁要夺取世界上两个最大的核大国。随着美国宣誓捍卫韩国，俄罗斯承诺捍卫朝鲜，对朝鲜半岛的冲突将使莫斯科和华盛顿的碰撞课程。&lt;/p>; &lt;p>;必须不惜一切代价避免未来的朝鲜战争。实际上，朝鲜与俄罗斯的协议可以起到威慑作用，并确保朝鲜和韩国之间从未正式结束的对峙长期处于“冻结”状态，因为人们担心战争爆发可能会造成什么后果&lt;/p>; &lt;p>;那么，当然，围绕中国面临的巨大挑战。几十年来，朝鲜一直牢牢地在中国营地。但是，这项新协议将俄罗斯和朝鲜以一种可能危及中国利益的方式聚集在一起。&lt;/p>; &lt;p>;这可能是俄罗斯的意图。因为，从塞尔维亚到佐治亚州，中国一直在俄罗斯的影响力领先。例如，在佐治亚州，中国赢得了在黑海上建立美国最具战略意义的港口之一的竞标。俄罗斯在接近朝鲜的近处可以标志着一项新战略的开始，它在阴影中占领中国，试图将各国从中国的营地中吸引出来，就像北京与莫斯科营地中的各国一样。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;这两条流 - 俄罗斯悬挂其军事保护并将国家拉入轨道 - 指出了三重目标：建立一种新的俄罗斯力量，占领西方，并确保俄罗斯具有“战略自治权” ”来自中国。&lt;/p>; &lt;p>;，但这也会造成脆弱性。乌克兰战争已经扩大了俄罗斯的经济。签署国防条约只会过度扩张其辩护承诺。考虑到朝鲜士兵在过去几周内两次越过与南部接壤的非军事区，包括在一个实例中引发地雷爆炸，俄罗斯的承诺可能会突然征求，从而造成了莫斯科的新地理经济危机。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;这些发展进一步指出了闪点如何开始以不可预测的方式开始发展，远离分辨率和更接近不稳定的方式。无论是台湾，克什米尔还是哈马斯 - 赫尔巴拉，领导者都可以对其他热点采取非正统的行动，导致结构性变化，响起警报。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最后，俄罗斯 - 中国人际关系不是全部浪漫和玫瑰。显然，莫斯科越来越担心俄罗斯通过能源和贸易关系屈服于中国。俄罗斯似乎已经开始扭转溪流，并在中国和中国之间建立“隔热”。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯和朝鲜之间的里程碑式交易代表了地缘政治的新篇章。冷战的旧轮廓正在回归。像用军事保护换取忠诚这样的老策略又重新回到桌面上。但今天的世界已经不同了。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯北朝鲜联盟可能是许多其他这样的开始，因为世界大国以新的方式致力于闪点，俄罗斯北朝鲜联盟可能是许多其他这样的开始。在此过程中，他们可能会将地球推向一个危险和破坏时期，其中“红线”经常进行测试，而大战的威胁不断提高。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China businessman bowls over Sweden with hometown beef ramen noodles, earns US$140,000 a month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3265266/china-businessman-bowls-over-sweden-hometown-beef-ramen-noodles-earns-us140000-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/bc953130-dd94-49c9-9818-9eb3b71fe9c9c9_6309100c.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;对于拉面面条，每月赚14万美元。照片：SCMP复合/Shutterstock/Douyin/Jimu News &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国的企业家在瑞典开展了一家蓬勃发展的业务，销售传统的Lanzhou Beef Ramen从他在大陆的家乡。&lt;/p>; &lt;p>; Zhou Yan，31岁的来自中西部中北部的Gansu省，于3月25日在该国首都斯德哥尔摩开设了Ox Lan Lan牛肉面条餐厅，并迅速吸引了当地客户。&lt;/p>; &lt;p>;他现在是每月赚取100万元人民币（140,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅非常受欢迎，以至于周不得不添加额外的户外座位以容纳溢出。&lt;/p>; &lt;p>;“在高峰日，我们出售周面说：“超过300碗面条，这是面条厨师可以制造的最大面条。”预先制作的面条，根据周。 /fc176872-63ae-44a7-9050-ab8a4cf4bd43_f82f56e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Swedish locals and online influencers are impressed by the skills of chefs at the eatery.照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;用熟练的面条厨师在客户面前准备好新鲜的手工面条，他们反复滚，拉和扭动面团成厚而细的链，导致&lt;/p>; &lt;p>;许多本地影响者的质地比机器制造的版本更具咀嚼性。黄河和古老的丝绸之路上的历史停留，制作过程的过程可以追溯到唐朝（618-907）。&lt;/p>; &lt;p>;一个合适的碗具有顶级牛肉和手工脱落的面条并有望达到五个标准。透明的肉汤，白色的萝卜，鲜红色的辣椒油，玉绿色香菜和光滑的黄色面条。 &lt;/p>; &lt;p>;在攻读国际英语语言测试系统（IELTS）考试之前，他偏离了他的原始职业道路，然后在英国攻读管理硕士学位之前。&lt;/p>; &lt;p>;”音乐是关于追求梦想的，但我需要以现实为生。”每年的利润超过200万元（280,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;使用资本，他决定在海外冒险。&lt;/p>; &lt;p>;去年10月，看到日本拉面餐厅的成功在瑞典，周市投资了约300万元人民币（420,000美元），向瑞典介绍他的家乡的传统面条。&lt;/p>; &lt;p>;自3月开业以来，这家餐厅一直在繁华，这家餐厅谈论了Zhou的商业敏锐度。&lt;/ p>; &lt;p>;他做得很好，以至于他在5月底回到中国，招募了另外三个面条厨师，并计划开设更多的分支机构。&lt;/p>; &lt;p>;一碗周的面条出售159个瑞典语Krona（$ 15）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/06/04/04/6f097817-6f097817-- 5CF2-4D6F-AC90-D7B57CB6D429_3B368355.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;客户在该国首都的Zhou餐厅外排队。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国的第一层城市中，一碗兰州牛肉面的价格约为10元（1.4美元），在兰州本身更少。&lt;/p >; &lt;p>;“正如西方快餐店已经散布在中国的街道上一样，我想推广传统的中国食品，例如全球兰州面，”可以与意大利面食竞争，”中国的一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“对于那些想开展业务的人，在国外出售传统的中国食品绝对是有利可图的，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “我建议开一家热点餐厅，”第三个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US needs to rethink its democracy-versus-authoritarianism view of China rivalry: professor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3268261/us-needs-rethink-its-democracy-versus-authoritarianism-view-china-rivalry-professor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/124D5CEA-62DF-4D0B-BB9A-660D03DE9B7B_D9999EEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;是对他人和美国的威胁。照片：世界经济论坛&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国应重新审视其与中国竞争的“危险”民主 - 权威 - 权威主义框架，因为它有可能在莫斯科和平壤更近距离北京&lt;/p>; &lt;p>; li Cheng是香港大学当代中国和世界中心政治学教授，周四在东北城市达利安（Dal​​ian）的一个论坛上说，框架也是简单化，思想太狭窄，意识形态过于意识形态”。&lt;/p>; &lt;p>;“但最重要的是，这太危险了。李在“夏季达沃斯”（Summer Davos）上分析美中关系的小组讨论中，不仅对世界危险……甚至对美国危险。美国最危险的情况将是中国，俄罗斯和伊朗的联盟，以应对美国压力。&lt;/p>; &lt;p>;“如果是这样，美国将面对三个敌人 - 从东方，从西方，南部。这是我们想要进入的时代或场景吗？不幸的是，我们正在朝这个方向发展。他说：“我的观点是，美国需要审查叙述以达到其最大利益。”机构也将华盛顿的叙述描述为“有缺陷”。&lt;/p>; &lt;p>;不仅不必要地加深了两个竞争对手之间的紧张局势，而且还推动了专制国家“他们之间在自己之间可能比美国有更多的差异”。库克在一起告诉论坛。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们谈论贸易纠纷或技术纠纷，甚至关于如何更好地应对气候变化的争议，只要另一方面，我们就可以解决这些特定问题她说：“这似乎是一个意识形态的敌人。 ” &lt;/p>; &lt;p>;库克说，鉴于该地区的几个国家（包括新加坡和越南）不是自由民主国家，&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p，民主 - 自治主义框架也可能使华盛顿在亚洲的伙伴关系变得复杂。 >;被问及中国与美国之间的合作时，库克说，这两个国家在应对之类的挑战（例如气候变化和人工智能安全）方面面临着挑战，共同努力可以养成可以改善联系的习惯。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;，但为了有意义的合作，“不得将合作置于其他问题上”，她强调。&lt;/p>; &lt;p>;当前美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问台湾和北京时，情况就是这种情况。与美国有关许多问题，包括气候变化。在总统习近平和乔·拜登（Joe Biden）在11月在旧金山举行的大多数对话。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们要认真解决这些非传统威胁，那么我们需要能够她继续追求解决这些挑战的情况下继续顽强，而不允许其他棘手的问题破坏此类对话。&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈佛大学的政治科学教授格雷厄姆·艾莉森（Graham Allison）说，华盛顿和北京对避免核战争有共同的兴趣，他认为这一话题将在该话题上进行讨论。 11月峰会。&lt;/p>; &lt;p>;“原则上，逻辑应该表明，如果我的生存需要与您的一定程度的合作，无论我们多么有竞争力，我将管理一种既激烈竞争又具有深厚合作的关系， ”他告诉论坛。&lt;/p>; &lt;p>;，但查塔姆·豪斯（Chatham House）的杰出研究员和前任董事罗宾·尼布雷特（Robin Niblett由于其不同的治理体系，几乎不可避免地威胁几乎是不可避免的。他们正在相互对抗……作为意识形态的竞争对手。不是共产主义与资本主义……，而是在自上而下的治理和自下而上的治理之间。合作的差距仍然是零和竞争之外的地区。&lt;/p>; &lt;p>;尼布雷特以气候变化为例，说中国在EV部门中越具竞争力，它似乎越来越破坏美国的经济竞争力。但是，两国可以找到“一种不同的空间”可以在气候变化上进行合作，例如碳捕获和储存。&lt;/p>; &lt;p>;“车道需要是不在他对地缘政治和意识形态竞争中如何加强对方的看法。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这很难做到，但这是现实。我们处于零和世界中，如果您处于零和世界中，则需要答案才能在非常有针对性的地区找到绝对的收益。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一天前，美国驻中国大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）在他的前景中同样黯淡，说“如果您提出小说，这在国际政治中无济于事 - 这种关系中的一切都还好，否则如果您在另一端，那就可以了&lt;/p>; &lt;p>;“我只会以现代的美国 - 中国关系为例。我们是战略竞争对手。”他在上海的一次AMCHAM上演事件中说，尽管他将气候变化和全球健康列为两国可以达成共识的问题。当你是中国、美国、欧洲或日本方面的外交官时，你就需要同时管理这两个方面。你正在管理冲突。你正在努力促进我们可以合作的领域。 &lt;/p>; &lt;p>;“老实说，属于竞争标签的问题比合作的问题要多得多。&lt;/p>; &lt;p>;。 p>; vanessa cai &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange”目标= “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba taps China’s top generative AI start-ups to boost offerings on DingTalk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268300/alibaba-taps-chinas-top-generative-ai-start-ups-boost-offerings-dingtalk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/b806d1cf-e0e1-4ab2-af19-1c5988a00ced_b0657abf.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;阿里巴巴州哈吉，中国阿里巴巴的总部。照片：VCG通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团持有量正在使开发人员在Dingtalk上访问六家中国人工智能（AI）初创企业，以在其工作场所消息传递平台上扩展生成的AI功能最新的竞标是在日益竞争激烈的市场中获得优势。&lt;/p>; &lt;p>;建立了自己的AI Model Tongyi Qianwen的总部位于Hangzhou的电子商务和云计算巨头正在与Minimax，Moonshot AI，OrionStar合作该平台周三表示，，baichuan，Zhipu ai和01.ai为Dingtalk开发新的AI功能。其业务策略并将Dingtalk推广到更多的企业客户。 Dingtalk的竞争对手，包括Tencent Holdings的Wecom和Bontedance的Feishu，也急于将AI模型纳入其产品中。&lt;/p>; &lt;p>;对于与阿里巴巴合作的六家初创企业，预计将帮助他们介绍他们DingTalk表示，通过中国最大的工作场所通信工具，通过中国最大的工作场所沟通工具向更多用户提供了AI产品。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年底，Dingtalk表示，它拥有超过7亿用户，其中包括从公司到教育机构的2500万个组织。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; dingtalk的新AI合作伙伴代表了中国激烈竞赛中的一些领先球员，以赶上该领域的顶级全球竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>; baichuan，Zhipu ai，Moonshot AI和Miniimax在当地已知作为“四个新的Ai Tigers”。&lt;/p>; &lt;p>;北京的Unicorn 01.ai，经营着开源AI Model Yi，由风险投资家，前Google的前总裁Lee Kai-fu创立中国。&lt;/p>; &lt;p>; Orionstar成立于2016年，一月推出了中等规模的Orion-14B模型，该公司表示，该公司在不到200亿个参数的型号中表现出色。&lt;/p>; &lt;p>; dingtalk说，通过结合各种模型的优势，它可以为用户提供各种产品，包括特定于行业和客户的解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/2024/2024 /06/27/f06c2900-846f-4061-ad6f-492530c88391_1126e908.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：AP Photo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; dingtalk的启动合作伙伴也有望增强其AI代理功能，并于1月份添加，以帮助用户通过完成某些任务来帮助用户简化其工作流程Feishu的类似举动。该平台说，到5月底，大约在Dingtalk上创建了大约500,000个定制的AI代理。该平台说 - 与功能相关。 &lt;/p>; &lt;p>; dingtalk表示，该小组聊天的新成员聊天，目前有超过5,600个生态系统合作伙伴，其中包括100多个参与建立AI模型，代理，解决方案和插件的实体。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>