<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Netherlands: ‘State actor’ blamed for massive Dutch police hack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280885/netherlands-state-actor-blamed-massive-dutch-police-hack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 11:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/0dddb9b5-673d-4570-b075-d60abdd90506_145ed8f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自荷兰特种部队的警官。黑客获取了荷兰警察人员的联系方式。资料图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰司法部长周三表示，上周荷兰数千名警方联系信息被黑客入侵的事件极有可能是一名未透露姓名的“国家行为者”幕后黑手。&lt;/p>;&lt; p>;David van Weel 周五披露了数据泄露事件，荷兰媒体报道称，其中包含了荷兰几乎所有 65,000 名警察的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“情报和安全部门认为国家行为者极有可能是范韦尔在给议会的一封信中表示，对这次黑客攻击负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;他没有点名具体国家。&lt;/p>;&lt;p>;有关被盗详细信息的新闻 - 范韦尔说其中包含“姓名” 、电子邮件地址、电话号码，在某些情况下还包括个人数据”——在警察中引起了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以想象警察担心黑客攻击可能造成的后果，”范韦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“警察局长和我非常严肃地对待这起黑客事件，”部长补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“警方与国家安全合作伙伴正在竭尽全力保护警察并防止进一步的损害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;警方和国家安全部门都没有提供进一步的信息，称调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰军事情报局和安全部门二月份表示，在其军队使用的计算机网络中发现了恶意软件，并指责一名中国国家行为者。&lt;/p>;&lt;p>;北京极力否认这些“毫无根据的指控”，称其一贯反对并打击网络攻击。 &lt;/p>;&lt;p>;2018 年 4 月，荷兰驱逐了俄罗斯格鲁乌军事情报机构的四名涉嫌特工，原因是他们试图侵入海牙禁止化学武器组织 (OPCW)。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰人打破了对此类行动保密的一贯做法，并与美国和英国当局协调，于 10 月破例披露了该阴谋的细节。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police must release any body camera footage of fatal shooting: family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280876/hong-kong-police-must-release-any-body-camera-footage-fatal-shooting-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/c2a11cc5-f5b1-4d0d-ae05-87fa5981eb60_997c9511.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;枪击事件发生在北区金屏大厦一间单位观点。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被香港警方击毙的武装精神病男子的家人敦促警方披露警方当时是否打开随身摄像头并分享任何录音&lt;/p>;&lt;p>;这名 38 岁的李姓男子上个月据称袭击了他的妻子和母亲，随后被一名警察开枪射击，他的家人告诉《华盛顿邮报》，他们希望这段视频能有所帮助。他们回顾了“不可接受”事件背后的事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想知道那天晚上执法的警察是否拍摄了所发生的一切。这是每个人都想知道的真相，”死者的遗孀说，她要求保持匿名。&lt;/p>;&lt;p>;这位兄弟补充说，他有理由相信响应警察佩戴的摄像头没有打开，并要求警方对使用这些设备时的相关协议进行了解释。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些录像对于帮助家人更多地了解事件非常重要，包括李在被枪杀之前与警察之间的交流&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人在回应《华盛顿邮报》询问时表示，警方非常重视此案，港岛总区重案组正在进行彻底调查，最终将向验尸官提交一份报告。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;消息人士称，有内部指导方针，但没有关于前线警察何时打开随身摄像头的“硬性规定”，并补充说，纠纷情况可能会迅速升级或发生不可预见的变化，几乎没有时间。 &lt;/p>;&lt;p>;李的母亲，68 岁，也谈到了 9 月 15 日的事件，回忆起她的儿子晚饭后在北角屋顶公寓的客厅里来回踱步。&lt; /p>;&lt;p>;当她试图给他一杯水让他平静下来时，他突然打了她的头，她说。&lt;/p>;&lt;p>;母亲的左前臂仍然打着石膏，说她被儿子打后摔倒并摔断了手臂。&lt;/p>;&lt;p>;她说李的妻子，41岁，然后跑出卧室，将丈夫从她身边拉开。&lt;/p>;&lt;p >;李的遗孀在卧室里报了警，直到警官告诉她现场很安全，她才出来，发现她丈夫的上半身全是血。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在哭，想走开”过来看看他是否有任何危险，但警察不让我，”她说。 “他们把我拖回房间，我不能呆在客厅。”&lt;/p>;&lt;p>;李妈妈说，她在儿媳妇来帮助她后就离开了公寓，直到一栋楼才回来。保安告诉她警察来了。&lt;/p>;&lt;p>;她说，然后她站在公寓铁门旁边的楼梯间入口处，告诉三名急救人员，她的儿子患有精神疾病，并建议他们不要进行身体伤害面对他。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直告诉他们：‘我儿子脑子有问题。他很害怕，浑身都是汗。他害怕你们，请与他沟通，不要打他。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/03/0ef959a0-1b07-4444-81ff-323fd68aa1b2_862384a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）李的父亲、母亲和兄弟等家庭成员呼吁公布致命枪击事件的任何录像。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这位母亲表示，她不记得站在她家门外的三名警察是否携带盾牌和其他战术装备，因为她担心自己的安全而感到极度焦虑。她儿子的安全。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，当时情况“危急”，并补充说，警察试图说服李在走向他们之前放下刀子和剪刀。&lt;/p>;&lt; p>;“在这种情况下，为了保护大家的安全，我们别无选择。枪击案发生后，港岛总区重案组警司冼国明向媒体表示：“我看到我们的同事表现得很专业。”&lt;/p>;&lt;p>;住在大楼隔壁的林姓退休人员，64 岁。周一，他的家人告诉《华盛顿邮报》，他从公寓里听到三声“放下刀”的喊叫声，然后听到一声巨响，估计这次遭遇持续了“大约五秒钟”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道据李某的家人介绍，李某至少七年前就有精神病史。&lt;/p>;&lt;p>;李某的父亲称，李某的儿子在过去十年里已住院五次，其中两例发生在过去三年内。 ”证实柴湾医院精神科自2017年起曾为李先生诊治。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/03/50be8c39-d15f-4f04-8828-88e6b6836cda_a5a4def8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李妻已描述她已晚丈夫“善良”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但李老表示，他的儿子在之前两次被报警的情况下并没有暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你告诉他他病了，他会生气并大声说话。他的动作有时看起来像是要打人，但他并没有这么做，”这位 70 岁的老人说。&lt;/p>;&lt;p>;李的父亲表示，参与另外两次遭遇的警官都是带着他的。遗孀表示，冲突发生后，她无法得知李是否还活着，因为她和婆婆被送往医院。第二天凌晨5点她查看新闻时才得知他已经去世。&lt;/p>;&lt;p>;李的妻子表示，两人在深圳约会了几年后于2014年结婚，之后她于2014年搬到了香港。 2018.&lt;/p>;&lt;p>;“[当我见到他时]他患有社交焦虑症，但我意识到他很友善。这就是为什么我选择保持联系并了解他，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s ex-transport minister Iswaran sentenced to 12 months in jail for receiving gifts, obstructing justice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280877/singapores-ex-transport-minister-iswaran-jailed-12-months-receiving-gifts-obstructing-justice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/485011bb-528d-436e-8866-ca91bb4b894b_6dc402cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前交通部长易华兰抵达最高法院星期四的城邦。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡前交通部长易华兰周四被高等法院法官判处 12 个月监禁，罪名是收受与他作为公务员有关系的人的礼物以及一项妨碍司法公正的指控。&lt;/p>;&lt;p>;此案引起了这个城市国家的高度关注，该国的部长们薪酬丰厚，而且这个岛国共和国在全球反腐败指数中一直名列前茅。&lt;/p>;&lt;p >;伊斯瓦兰于 1997 年进入政坛，并于 2006 年加入李显龙内阁，尽管在 1 月份法律诉讼开始时最初坚称自己无罪，但他还是认罪了。&lt;/p>;&lt;p>;这位 62 岁的老人最初被指控犯有他因两项腐败罪名而准备接受审判，但出乎意料的是，9月24日，检方将指控修改为作为公务员无偿收受礼物等较轻的罪名后，他认罪。这些指控并不要求检方证明易华兰收受礼物是为了促进送礼者的商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;他是新加坡自 1965 年独立以来第一个因此罪名被起诉的人.&lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰因在新加坡一级方程式大奖赛上共事的商人Ong Beng Seng和参与火车站工程的建筑公司董事Lum Kok Seng收受礼物而被定罪。他是交通部长。&lt;/p>;&lt;p>;这些礼物包括几瓶葡萄酒和威士忌、新加坡 F1 大奖赛门票、一张飞往多哈的商务舱机票和一辆 Brompton 自行车。另外 30 项类似指控，包括多张英超联赛和伦敦西区音乐剧门票，均在量刑时考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;妨碍司法公正指控涉及 Iswaran 在发现后要求 Ong 为他支付多哈航班费用腐败行为调查局正在调查这次旅行，因为它一直在调查这位房地产大亨的同伙。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden seeks to deter Israel from striking Iran’s nuclear sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280869/biden-seeks-deter-israel-striking-irans-nuclear-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 09:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/5ad0a781-3067-48f5-b9d1-2eca452e1ff5_1fc9a54c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在内盖夫地区的伊朗导弹残骸附近拍照以色列阿拉德附近的沙漠。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，以色列应暂缓攻击伊朗核设施，以报复本周的导弹袭击，七国集团正试图遏制一场不断升级的冲突。威胁要把美国拉得更深。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他是否会支持一些以色列政界人士所呼吁的这种回应时，拜登回答说：“答案是否定的”。他表示，他将与总理本杰明·内塔尼亚胡进行交谈，七国集团计划发表一份声明，以阻止局势进一步升级，同时将对伊朗实施进一步制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们七人都同意拜登说：“他们有权做出回应，但他们必须做出相应的回应。”&lt;/p>;&lt;p>;这些言论标志着美国再次试图控制以色列，而在近一年的军事行动中，美国常常未能实现这一目标。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列无视华盛顿要求加沙停火的呼吁，周三不顾美国要求其解除武装的压力，继续对黎巴嫩南部真主党进行地面入侵。这方面的升级。&lt;/p>;&lt;p>;根据伊朗周二向以色列发射约 200 枚弹道导弹的袭击得出的初步评估，冲突缓和的可能性似乎更加遥不可及。&lt;/p>; &lt;p>;其中一些炸弹穿过以色列军事基地并造成破坏，但据报道只有一人死亡。在黎巴嫩，以色列表示，有 8 名士兵在与真主党的冲突中丧生，这是针对伊朗支持的民兵组织的地面入侵行动中首次出现人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡政府 — — 以及其他以色列领导人 — —威胁要对伊朗进行报复。以色列反对派领导人、前总理亚伊尔·拉皮德表示，伊朗必须付出“重大而沉重”的代价，而内塔尼亚胡的竞争对手之一纳夫塔利·贝内特则呼吁以色列“摧毁伊朗的核计划及其中央能源设施”。&lt;这些呼吁突显了自四月份以来局势的变化，当时以色列对伊朗的一个较小规模的导弹袭击进行了反击，对一个空军基地进行了有限的打击，但造成的损失很小。其他选择包括针对欧佩克成员国的石油基础设施或军事基地。最极端的情况可能是对其核设施的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“下一个问题是以色列如何应对，”2023 年之前担任国务院二号官员的温迪·谢尔曼 (Wendy Sherman) 说。“如果你如果你的反应很精确，你就可以做你想做的事，而不是更多。但如果出现问题，您可以升级到您想要升级的程度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/03/95668b57-6d0e-4f99-a9eb-dfc7c9689c4d_54e98879.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗人在焚烧以色列国旗德黑兰集会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布伦特原油周三因区域风险而连续第二天上涨，尽管在过去一个月中仍处于下跌状态，这表明交易商不相信会有大量供应伊朗或石油资源丰富的海湾其他地区的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月 7 日，同样得到伊朗支持的哈马斯从加沙涌入以色列南部，造成 1,200 人死亡，并导致中东冲突之年开始。绑架 250. 据哈马斯控制的巴勒斯坦领土卫生部称，以色列随后对加沙的攻势已造成 41,000 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;将真主党和哈马斯列为恐怖组织的美国已加紧行动自冲突开始以来向以色列提供军事和财政支持。拜登政府官员还花了几个月的时间呼吁以色列在加沙和现在的黎巴嫩的行动保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;战斗已经蔓延到整个地区，以色列最近几天对也门和可疑的叙利亚进行了袭击，以及对黎巴嫩的轰炸和加沙仍在进行的行动。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一个月里，以色列杀害了真主党的许多高级领导人，包括首席哈桑·纳斯鲁拉。据黎巴嫩官员称，过去两周以色列对黎巴嫩的空袭已造成数百名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周三表示，正在向黎巴嫩南部派遣增援部队，以色列战机对伊朗支持的黎巴嫩真主党发动了新的空袭。团体。真主党向以色列城镇多次发射火箭弹，并表示在向 Maroun Al Ras 镇推进时摧毁了三辆坦克。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗方面警告说，如果以色列发动袭击，后果将更加严重。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗驻联合国大使阿米尔·赛义德·伊拉瓦尼周三在安理会表示：“以色列必须明白，它的每一次聚合行为都不会受到惩罚，并且会受到后果。” “伊朗已做好充分准备，采取进一步的防御措施。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，秘书长安东尼奥·古特雷斯在联合国表示，现在是时候停止“导致中东人民直接采取行动的升级循环”了。悬崖上”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China wants to be the voice of the Global South – but is the world ready for change?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280720/china-wants-be-voice-global-south-world-ready-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/f4b405c7-f19b-4e95-8274-417b14ec4608_1791683e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在一般性辩论中发表讲话第 79 届联合国大会周六在纽约举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周举行的联合国大会领导人年度会议传达了中国关注发展中国家的信息。&lt;/p>;&lt;p>;据观察人士称，中国正在关注发展中国家在面临与西方日益孤立的情况下，中国将获得发展中国家的更大支持，同时也寻求将自己定位为全球秩序的重要参与者。&lt;/p>;&lt;p>;中国在发布的立场文件中明确表示对发展中国家的支持联合国大会第 79 届会议周一在纽约结束，来自世界各地的高级官员齐聚一堂。&lt;/p>;&lt;p>;立场文件呼吁国际社会应对新兴经济体和新兴经济体面临的挑战。强调需要给予发展中国家更大的发言权和代表性，包括通过北京长期以来一直敦促的联合国改革。&lt;/p>;&lt;p>;“中国主张建立一个平等有序的多极世界和普惠包容的经济体系全球化。中国主张大小国家一律平等，反对霸权主义和强权政治。&lt;/p>;&lt;p>;“中国主张国家不分大小、强弱，都应该参与决策。在多极化进程中平等地创造、享受自己的权利并发挥自己的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;五点文件还将中国描述为“全球南方”的成员，并称其“始终与”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅在周六的联合国一般性辩论发言中强调了北京的立场，表示各国需要分享发展机遇，推动包容性发展&lt;/p>;&lt;p>;“各国不分大小、强弱，都是国际社会的平等成员。国际事务应由各国协商解决。”王毅表示，同时也呼吁保护发展中国家的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/7a8aa271-29a1-443d-baf1-86ded21b20de_36f9c5ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”一些观察家认为，中国在联合国大会上的立场是其试图“打破主导多边机构的权力等级制度”的一部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡国立大学南亚研究所高级研究员Amitendu Palit表示，中国在联合国大会上的立场及其明确支持发展中国家——这与北京“打破主导多边机构的权力等级制度”的尝试是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来试图将自己描绘成发展中国家的捍卫者和领导者，挑战西方国家主导订单。它还加入了全球呼声，呼吁改变联合国等机构，赋予发展中国家更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“在这方面，它需要与发展中国家合作，”帕利特说，尽管他表示联合国机构的改革将是“困难的”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国需要提出一个有效的替代方案来实现其目标，并得到发展中国家的支持。”&lt;/p>;&lt;p >;澳大利亚亚洲协会非常驻研究员Courtney Fung表示，中国在联合国大会上有三个目标：“确保发展中国家接受中国作为同等地位；将北京在人权、发展和安全方面的立场重新定为标准，而不是越轨；并[显示]中国的政策方针比美国更有效”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，一些发展中国家可能持有与中国类似的立场，并允许北京指出自己的立场—— &lt;/p>;&lt;p>;但北京对发展中国家的言论将与其实际的政策努力（包括对较小国家利益的尊重）进行权衡。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个例子，冯引用了中国的多次提及乌克兰战争中的“合法安全关切”。她表示，这可能“被解读为对‘强权即公理’的评论，这对于需要规则来保护主权的国家来说是有问题的”。&lt;/p>;&lt;p>;Stefanie Kam，南洋理工大学人工智能研究所助理教授《国防与战略研究》还表示，中国对发展中国家的支持可以从其努力成为“全球秩序的重要参与者”的背景中看出。&lt;/p>;&lt;p>;在这样做时，北京需要让世界放心。卡姆表示，支持其和平崛起，倡导全球南方，并支持发展中国家作为崛起大国和美国全球“同等竞争对手”的双重身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;“随着中国的全球崛起及其全球影响力的不断扩大，中国还认识到需要积极应对一系列境外挑战，这一点在其对联合国维和行动的贡献中就可见一斑，以体现其作为负责任的全球大国的作用， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“北京一直通过倡导和维护发展中经济体的利益来积极讨好发展中国家。这符合北京希望提供一个比美国主导的自由秩序更有利的替代方案的愿望。”&lt;/p>;&lt;p>;卡姆表示，中国对发展中经济体的支持可能会伴随着“经济诱因” — — 包括通过诸如此类的框架“一带一路”倡议和其他外交活动 — — 特别是在北京面临与西方日益孤立的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;这些可能使中国能够“通过全面的伙伴关系和机制，在发展中国家拉拢国家并培养战略盟友”中国人民大学国际关系教授王一伟表示，虽然许多发展中国家在涉及人权和人权问题上对中国表示支持，台湾，这不是北京支持发展中国家的原因。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，中国作为世界上最大的发展中国家和联合国安理会五个常任理事国之一，有责任呼吁推动改革并将国际秩序塑造成“公平合理”的国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>;“[发展中国家]没有足够的代表权，他们没有足够的发言权。谁会为他们说话或从他们的角度说话？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: the Hongkonger growing coral babies in lab to save ecosystem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280779/spirit-hong-kong-awards-hongkonger-growing-coral-babies-lab-save-ecosystem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/0fe0ade9-2bfa-4496-a073-931f0d1da710_b2b258c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小珊瑚礁。摄影：孔日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Apple Chui Pui-yi 一直利用创新的修复技术振兴香港的珊瑚礁，同时通过她的学院为新一代海洋管理员提供支持。&lt;/ p>;&lt;p>;这位被许多人称为“珊瑚妈妈”的香港中文大学助理教授领导着香港唯一一支能够在实验室成功培育小珊瑚然后将其移植到海中的研究团队。 &lt;/p>;&lt;p>;珊瑚学院创始人的创新方法，包括无性繁殖和有性繁殖，有助于确保微型生物的可持续和可扩展的来源，以恢复吐露港和海峡周围因污染而严重受损的退化栖息地&lt;/p>;&lt;p>;“令我困扰的是，大多数香港人甚至从未听说过吐露港和海峡的珊瑚。他们不知道我们失去了什么。”Chui 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我致力于让这些宝贵的生态系统恢复生机。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/724fb513-177a-4b3c-8cb4-8744f877a70c_62d925ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple Chui 表示，她制定了旨在激励下一代环境管理者的教育计划。相片：江日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;充满热情的海洋生物学家及珊瑚修复专家入围2024年香港精神奖社区组决赛。&lt;/p >;&lt;p>;该年度奖项由邮政和房地产开发商信和集团联合主办，旨在表彰香港的无名英雄，表彰他们对公民意识、慈善和商誉做出的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;崔世安的团队在每项得分中获得了约 90 分移植的珊瑚碎片和珊瑚幼体的成活率提高了，后者达到了繁殖规模，并在吐露港和海峡记录了成功的产卵事件。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着一个里程碑，因为它代表了第一个成功的实验室到野生环境珊瑚在香港繁殖，完成从幼体发育到野外移植的珊瑚生命周期。&lt;/p>;&lt;p>;她的目标是通过扩大珊瑚繁殖和恢复项目来扩大这些努力，以确保长期香港脆弱的海洋生态系统的可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;通过珊瑚学院，Chui 还制定了旨在激励下一代环境管理者的教育计划。&lt;/p>;&lt;p>;学校珊瑚育苗计划和例如，珊瑚救援者公民科学计划旨在让包括学生在内的香港人参与珊瑚修复工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/9f877c78-b83b-438e-8dc5-ffcf96475cda_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片: 南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今年也是我们学校珊瑚培育计划的第五个年头。学校被改造成珊瑚苗圃，学生们在珊瑚研究人员的指导下积极参与珊瑚培育。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员随后将这些珊瑚移栽到其他地方，以支持香港的恢复工作。通过维护珊瑚缸和监测珊瑚的生长和健康，学生与海洋环境建立了深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在共同培养新一代的环境管理员，”Chui 说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的珊瑚救援计划还为人们提供了以实际行动帮助恢复海洋的机会。它在它们和海洋生物之间建立了联系，表明每个人都可以有所作为。”&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，珊瑚学院已覆盖 60 多所学校和 30,000 多名学生和教师，其外展工作覆盖全市 20 万人。&lt;/p>;&lt;p>;Chui 还与世界自然基金会香港分会等其他环保组织合作，利用他们的资金支持珊瑚恢复计划。&lt;/p>;&lt;p>;她与世界自然基金会的“珊瑚复兴计划”旨在扩大吐露港目前的恢复工作，重点是在未来几年种植和监测至少 1,000 个珊瑚碎片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/0f9a35ea-1c18-4302-abe3-235f34dea709_4125be17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Apple Chui 一直在实验室里培育珊瑚宝宝。摄影：孔日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维护和恢复珊瑚对于海洋保育和整体水生生态系统至关重要，城市水域的特点是夏季和冬季之间的极端温度波动，造成”徐强调，仅靠恢复不足以解决更广泛的环境危机。&lt;/p>;&lt;p>;“恢复很重要，但我们还需要专注于减少全球环境污染气候威胁、改善当地条件、减少污染和保护我们仍然拥有的珊瑚。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这些障碍，Chui 仍然对未来持乐观态度，她的团队开发了微破碎技术来加速珊瑚生长生长并探索培育有弹性的珊瑚的方法。&lt;/p>;&lt;p>;同时，通过珊瑚学院，Chui 继续激励年轻人对环境负责。&lt;/p>;&lt;p>;“珊瑚恢复不仅仅是拯救海洋，”她说。 “这是为了向人们展示他们可以成为更大事业的一部分。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Hong Kong-Taiwan flights disrupted as Super Typhoon Krathon nears landfall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280873/more-hong-kong-taiwan-flights-disrupted-super-typhoon-krathon-nears-landfall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/4acfdb7b-e8a4-455b-975a-4c406380c19c_77e95d6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示高雄国际机场航班状态的屏幕。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于超强台风“Krathon”预计将登陆，香港和台湾之间的更多航班受到干扰，国泰航空旗下的廉价航空公司又削减了八架航班。&lt;/p>; &lt;p>;香港快运航空周三晚间表示，往台北的 UO110、UO112、UO114 及 UO116 航班，以及往香港的 UO111、UO113、UO115 及 UO117 航班均已取消。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示，所有受影响的乘客均已取消已收到通知并重新预订替代航班。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 03/ffd5f92e-e3fa-4b1e-a07c-b6f331b9b76f_afd75813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超强台风 Krathon 预计将于周四晚些时候登陆。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“乘客可以转乘中国台湾其他目的地，无需额外付费。国泰航空还警告称，未来 24 小时和 48 小时内往返台北的航班可能会取消或延误。&lt;/p>;&lt;p>;据国泰航空根据机场管理局网站显示，截至周四上午 9 点，至少有 6 趟国泰航空飞往台北的航班被取消。香港航空与台湾长荣航空联合运营的另外六架航班也被取消。&lt;/p>;&lt;p>;周四，国泰航空、长荣航空和中华航空等多家航空公司有五趟航班从南部城市高雄出发，至少21条台湾至香港航线被取消。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示，Krathon将于周四逐渐离开香港，穿越台湾，然后强度显着减弱。&lt;/p>;&lt;p>;周四台风使台湾瘫痪，导致上课和股票交易暂停。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s main nuclear facilities, long in Israel’s sights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280874/irans-main-nuclear-facilities-long-israels-sights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 10:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/7d8a9c1c-221e-453c-ae82-2441984e532f_bfc8a6b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗首都德黑兰以南的纳坦兹核设施，1月8日，2020。资料图片：Maxar Technologies via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二伊朗对以色列发动导弹袭击后，有人猜测以色列可能会像其长期以来威胁的那样袭击伊朗的核设施。&lt;/ p>;&lt;p>;以下是伊朗的一些主要核设施。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗的核计划遍布许多地点。虽然以色列空袭的威胁已经隐现了数十年，但只有部分地点建在地下。&lt;/p>;&lt;p>;美国和联合国核监督机构相信伊朗有一个协调一致的秘密核武器计划，但已停止该计划2003 年。伊斯兰共和国否认曾经拥有或计划拥有核武器。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗同意限制其核活动，以换取根据 2015 年与世界大国达成的一项协议减轻国际制裁。在时任总统唐纳德·特朗普于 2018 年退出美国、伊朗于次年开始放弃这些限制后，该协议破裂。&lt;/p>;&lt;p>;此后，伊朗一直在扩大其铀浓缩计划，减少了所谓的铀浓缩计划。根据 2015 年协议，它需要生产足够的武器级铀来制造核弹，从至少一年缩短到几周的“突破时间”。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，用这种材料制造炸弹需要更长的时间。需要多长时间尚不清楚，也是一个有争议的话题。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗目前正在两个地点将铀浓缩至裂变纯度高达 60%，接近武器级的 90%，理论上它根据联合国监督机构国际原子能机构 (IAEA) 的衡量标准，拥有足够的浓缩到这一水平的物质，如果进一步浓缩，可制造近四枚炸弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/e5c99fd1-c951-40be-996b-f68f71ea442c_caf3ca2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗首都德黑兰以南的纳坦兹核设施，2020 年 1 月 8 日。资料照片：Maxar Technologies 来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;位于德黑兰南部什叶派穆斯林圣城库姆外的一片平原上，毗邻山脉的一座综合体，是伊朗铀浓缩计划的核心。纳坦兹拥有包括两座浓缩工厂在内的设施：巨大的地下燃料浓缩工厂 (FEP) 和地上试点燃料浓缩工厂 (PFEP)。&lt;/p>;&lt;p>;一个流亡的伊朗反对派组织于 2002 年透露，伊朗正在秘密建造纳坦兹，引发了西方与伊朗之间因其核意图而持续至今的外交对峙。&lt;/p>;&lt;p>;FEP 是为商业规模的浓缩而建造的，能够容纳 50,000 台离心机。目前那里安装了大约 14,000 台离心机，其中大约 11,000 台正在运行，将铀精炼至纯度高达 5%。&lt;/p>;&lt;p>;了解纳坦兹的外交官称 FEP 位于地下约三层。长期以来，人们一直在争论以色列的空袭可能对其造成多大损害。&lt;/p>;&lt;p>;FEP 的离心机还通过其他方式受到损害，包括 2021 年 4 月的爆炸和断电，伊朗称这是以色列的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;地上 PFEP 只装有几百台离心机，但伊朗正在那里进行浓缩，纯度高达 60%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/5db43986-5314-4ed9-b1da-68c22cdbc525_516ff872.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福尔多铀转化设施内部。资料图片：伊朗原子能组织（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在库姆的对面，福尔多是一个挖在山里的浓缩场地，因此可能比 FEP 更好地抵御潜在的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年与主要大国达成的协议根本不允许伊朗在福尔多进行浓缩活动。现在有 1,000 多台离心机在那里运行，其中一小部分是先进的 IR-6 机器，浓缩度高达 60%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，伊朗最近将福尔多安装的离心机数量增加了一倍，新机是IR-6机器。&lt;/p>;&lt;p>;美国、英国和法国于2009年宣布，伊朗多年来一直在秘密建造福尔多，并且没有通知国际原子能机构。美国总统奥巴马当时表示：“该设施的规模和配置不符合和平计划”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/03/7df2e1e7-759c-4c26-8b9e-e41eb13c3d65_4745a706.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗核设施2024 年 4 月 4 日，伊朗伊斯法罕。照片：Planet Labs PBC，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗在郊区拥有一座大型核技术中心伊斯法罕，其第二大城市。&lt;/p>;&lt;p>;它包括燃料板制造厂 (FPFP) 和铀转化设施 (UCF)，可将铀加工成六氟化铀，然后送入离心机。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯法罕有生产金属铀的设备，这一过程对扩散特别敏感，因为它可以用来设计核弹的核心。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构表示，有机器可以制造铀金属。在伊斯法罕制造离心机零件，并将其描述为 2022 年的“新地点”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗拥有一座部分建成的重水研究反应堆，最初称为 Arak，现在称为 Khondab。重水反应堆构成核扩散风险，因为它们很容易生产钚，与浓缩铀一样，钚可用于制造原子弹的核心。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2015 年协议，建设工作被叫停，反应堆堆芯被拆除并填充混凝土，使其无法使用。该反应堆将被重新设计，“以最大限度地减少钚的产量，并且在正常运行时不生产武器级钚”。伊朗已通知国际原子能机构，计划于 2026 年将该反应堆投入运行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗在德黑兰的核研究设施包括一座研究反应堆。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;伊朗唯一在墨西哥湾沿岸运行的核电站使用俄罗斯燃料，俄罗斯在用完后将其回收，从而降低了扩散风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Indonesia and Philippines must clean up their nickel mines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280646/indonesia-and-philippines-must-clean-their-nickel-mines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/c55da141-405d-496e-8824-5456b04f74b6_59d8024b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;镍渣废物被处置在一个临时储存区8 月 2 日，南苏拉威西岛索罗瓦科的镍矿。虽然镍具有巨大的价值，但我们必须记住，生机勃勃的森林、独特的物种和丰富的水生生态系统是无价的宝藏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国劳工部最近的一份报告将印度尼西亚镍列入通过强迫劳动生产的产品清单，这对印度尼西亚成为全球领先供应商的雄心造成了重大打击报告强调了主要位于苏拉威西岛和马鲁古群岛的镍冶炼厂普遍存在的恶劣工作条件，工人面临严酷的待遇，包括任意克扣工资、暴力和持续监视。&lt;与此同时，另一个主要镍生产国菲律宾正在应对自己的一系列挑战。它正在处理严重的水污染和当地社区的健康风险等问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着电动汽车行业快速增长的推动，全球对镍的需求激增，东南亚的镍矿行业受到了推动。进入全球聚光灯下。到 2023 年，印度尼西亚和菲律宾的镍产量合计占全球镍产量的 60% 以上，现在却发现自己处于复杂困境的中​​心。&lt;/p>;&lt;p>;这一不断发展的行业暴露了镍矿和镍矿之间的鲜明矛盾。经济繁荣的承诺和不负责任的采矿造成的人类剥削和环境破坏的严峻现实。&lt;/p>;&lt;p>;威胁涉及广泛的领域。森林砍伐和栖息地破坏严重危害生物多样性，导致物种和生态系统的丧失。由于退化的生态系统对极端天气的抵御能力较差，这反过来又导致该地区的灾害增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，采矿作业造成的空气污染会对公共健康产生重大影响，导致呼吸道疾病并加剧气候变化。当地社区还可能面临因接触污染物而面临的长期健康风险，而土著人民和当地社区的流离失所可能会扰乱他们的生计和文化遗产。&lt;/p>;&lt;p>;腐败可能会进一步加剧这些问题，破坏治理并使问题长期存在。不平等，同时又很难让企业对其行为负责。&lt;/p>;&lt;p>;镍是一种多功能金属，对于向更可持续的未来过渡至关重要，我们需要它。问题的根源在于社会政治制度，它鼓励不计后果的开采，以牺牲长期可持续性为代价。它将环境和社会成本外部化，使公司能够获得巨额利润，同时留下被破坏的景观和社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;这意味着污染、栖息地破坏和社区流离失所的负担不成比例地落在弱势群体和子孙后代身上。果断转向负责任的镍矿开采实践是唯一有效的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度尼西亚和菲律宾已经实施了旨在提高镍矿开采责任的法律，但执行力度仍然薄弱。公司经常逃避遵守环境标准，导致严重的环境后果。政府对快速工业化的推动往往掩盖了强有力的环境监管的需要。&lt;/p>;&lt;p>;严格的执法对于让矿业公司对其运营的环境和社会成本负责至关重要。这包括强制性和严格的污染控制、对受损生态系统和流离失所社区的公平补偿，以及供应链的可追溯性和透明度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/ab264aa7-1380-4316-a666-87bdf19ab27d_9ff0e5d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 2017 年 2 月，菲律宾北部三描礼士省一座镍矿矿的景象，该矿因环境违法而被当局下令关闭。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;依法行事在执法过程中，各国政府必须对许可证发放过程实施严格监督，并严格审查采矿公司。这对于防止勾结、裙带关系和自然资源开采至关重要。对肇事者严格执行相关法律同样重要。公平公正的法律行动可以遏制腐败，并确保责任人受到公正的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，几名官员因涉嫌参与与苏拉威西东南部曼迪奥多区块镍矿开采有关的腐败案件而被拘留。政府必须始终如一地执行法律法规，以防止腐败并确保负责任地进行采矿。&lt;/p>;&lt;p>;但是，法律执行和监督只是解决方案的一部分。我们需要重新评估我们的经济思维。传统经济模式忽视了该地区多样化生态系统提供的生态系统服务，包括碳固存、防洪和粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;这导致对镍矿开采的真实成本和效益的评估不完整，往往优先考虑短期利益- 长期经济收益高于长期环境可持续性。为了解决这个问题，公司必须将生态系统服务的评估纳入其战略业务规划，使公司能够做出更明智的决策并准确报告其环境影响。&lt;/p>;&lt;p>;赋予当地社区和土著人民权力是任何企业的基础。可持续的解决方案。作为世代土地的管理者，这些社区拥有宝贵的资源管理传统知识。确保他们在祖传土地上进行采矿活动时获得他们自由、事先和知情的同意，并让他们作为关键利益相关者参与决策过程，这是道义上的责任，也是发展真正负责任的做法的关键。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/2ef0ff07-60e6-4b77-8b2d-ec906b5b0895_263e6d3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环保人士在雅加达举行的印度尼西亚关键矿产会议暨博览会前展示海报，上面写着“停止购买印度尼西亚的肮脏镍”和“印度尼西亚已成为电动汽车行业的牺牲区” 6 月 13 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚北莫罗瓦利 (North Morowali) 的一项倡议表明社区参与镍矿开采的迫切需要，强调了协商、透明度和了解当地的重要性权利和义务，包括与环境影响和社会支出相关的权利和义务。&lt;/p>;&lt;p>;作为一种资源，东南亚的镍具有至关重要的价值。然而，我们必须记住，生机勃勃的森林、独特的物种和丰富的水生生态系统是无价的宝藏。追求繁荣的未来不应以牺牲我们寻求保护的地球为代价。&lt;/p>;&lt;p>;负责任的做法至关重要。我们必须改革镍矿开采业。为此，我们需要采取更加全面、综合的资源管理策略。这需要政府、行业、当地社区、学术界和环境组织之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;通过共同努力，我们可以制定政策和实践，确保公平分享镍提取的好处，同时最大限度地减少环境损害。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Discounted rents help mainland Chinese retailers snag prime spots in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3280841/discounted-rents-help-chinese-retailers-snag-prime-spots-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/ac2fd2e2-4fb0-4664-880c-a3e9ed433776_21a60886.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海港城的巴拉巴拉店。照片：Cheryl Arcibal&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港零售市场的低迷迫使业主向租户提供更大的折扣，为品牌抢占黄金地段并扩大在城市的足迹提供了机会。&lt;/p >;&lt;p>;特别是，总部位于中国大陆的品牌正在以几年前的一小部分价格在高街商店中寻找空间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计近期的租赁需求高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 在最近一份有关香港零售市场的报告中表示：“商业街的增长将由内地受欢迎的零售运营商和[食品和饮料]连锁店推动。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前 7 个月根据仲量联行的数据，中国大陆品牌的新租赁量较一年前激增 215%。&lt;/p>;&lt;p>;例如，总部位于上海的婴儿和儿童服装零售商巴拉巴拉 (Balabala) 计划在香港开设第 11 家和第 12 家分店&lt;/p>;&lt;p>;该公司总经理李家祥表示，两家分店将于 11 月开设，一间位于湾仔合和商场扩建部分，另一间位于九龙湾德福广场。&lt;/p>;&lt;p>;两家分店面积均超过 1,000 平方英尺香港和新加坡。 Balabala 隶属于中国时装公司浙江森马服饰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /02/34c8d422-c0ab-4fa7-8d5d-35df6e63fe23_2735b171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Balabala 香港和新加坡总经理 Eric Lee 与儿童连帽衫。照片：Cheryl Arcibal&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lee 表示，与 2018 年开设第一家香港店时相比，该公司获得了约 20% 的折扣，不过具体情况因地区而异.&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以在新冠大流行之后看到机会，”他说。 “我们可以看到外国游客来到香港。与此同时，当地顾客每次出国旅行时通常都会为孩子购买新衣服。”&lt;/p>;&lt;p>;该品牌选择“对当地顾客方便”且上班族经常光顾的地点，Lee 说。其最大的分店位于尖沙咀海港城，李说这是一个深受游客欢迎的“地标”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们在香港树立形象的好地方，”他补充道&lt;/p>;&lt;p>;李说，与中国大陆相比，该公司在香港的产品略有溢价。他表示，香港的优势还在于，在香港设立分店有助于巴拉巴拉在海外扩张时获得海外业主的认可和声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是国际枢纽，因此更容易说服他们房东和消费者接受我们的品牌，”他说。 “每次我们和他们交谈，他们总是问我们在香港是否有商店。”&lt;/p>;&lt;p>;Balabala 在中国拥有 4,000 多家门店。在东南亚，该公司今年将在新加坡开设第二家商店，并进军马来西亚开设三家商店。该公司还在越南拥有六家店铺。&lt;/p>;&lt;p>;同时，运动休闲服装品牌Bossini.X和英国鞋履零售商Clarks已在尖沙咀柏宁购物大道租用新店铺，根据代理信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/79cfff04 -48f6-4740-b20c-e3113783f8e6_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年9月26日铜锣湾罗素街景观。照片：Sun Yeung&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 Midland IC&amp;I 的资料，Clarks 在弥敦道购物中心的地面和一楼租赁了 653 平方英尺和 671 平方英尺的空间，直至 2 月。在曾经吸引内地游客的同一个零售地带，Bossini.X 以每月 20 万港元（25,728 美元）的价格租用了地面和一楼的 2,866 平方英尺和 3,090 平方英尺的空间。&lt;/p>;&lt;p >;Clarks 为中国公司非凡领悦旗下，Bossini.X 为香港堡狮龙国际控股旗下品牌。反过来，非凡中国控股公司 (Viva China Holdings) 持有这两家公司的多数股权，该公司由广受欢迎的奥运体操运动员、后来成为企业家的李宁 (中国最大运动服装品牌的创始人) 于 2009 年创立。&lt;/p>;&lt;p>;其他零售商也已能够获得以低于十年前的租金租住香港黄金地段。&lt;/p>;&lt;p>;例如，西班牙快时尚品牌Mango在皇后大道上的泛海大厦签订了为期三年的租约，租用两层共14,000平方英尺位于中环，本月起月租125万港元。这比 2012 年英国竞争对手 Topshop 为同一空间支付的最高租金 280 万港元低了 55%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，瑞士豪华钟表制造商欧米茄 (Omega) 抢购了毗邻其现有精品店的 795 平方英尺的场地。位于铜锣湾罗素街的租金为每月40万港元，较2018年高峰期折扣逾70%。&lt;/p>;&lt;p>;1月至9月，负责吸引外资的机构投资推广署协助37家公司在该市开业或扩张，比去年同期援助的公司数量高出约三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;消费品公司的最大来源地是中国，其次是意大利，法国和印度。约30%的受援助企业为时装业，其中五分之一为珠宝及手表业。&lt;/p>;&lt;p>;香港7月零售额继续收缩，下跌11.8%至291亿港元。根据政府统计处的数据，一年前。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What were the risks involved in Hong Kong’s cancelled drone shows and can lessons be learned?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3280868/what-were-risks-involved-hong-kongs-cancelled-drone-shows-and-can-lessons-be-learned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.03 09:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/9df06c0e-809d-4b85-a60e-f1d36a30b566_334601ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家航展前在尖沙咀看到一艘载有无人机的船日间秀。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于导航系统受到太阳活动的影响，香港取消了本周为庆祝国庆而组织的两场无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;但在边境另一边，深圳能够继续推进几乎在同一时间举行的无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》调查了为什么香港必须将这些设备接地，而其邻国却继续进行表演。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港当局宣布取消原定于周二晚上在西九龙文化区举行的无人机表演，部分居民闻讯表示失望。&lt;/p >;&lt;p>;当局表示，电离层闪烁导致设备无法接收强卫星定位信号。&lt;/p>;&lt;p>;这种天文现象主要是由太阳活动引起的，导致GPS信号较差。&lt;/p>;&lt; p>;电离层位于80公里（49.7英里）至约600公里的高度。商用飞机的飞行高度约为10公里。它还会反射和修改用于通信和导航的无线电波。&lt;/p>;&lt;p>;原定于周一举行的另一场由 2,099 架无人机表演的国庆主题表演也被取消，组织者以电离层干扰为由，政府称这是由于电离层干扰造成的。 “严重”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/14a390a9-1983- 4689-841a-d76cc607e882_0fc85c8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二深圳无人机展的一部分。照片：SZTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然政府解释说电离层闪烁是取消的主要原因，但周二无人机表演的运营商和其他观察人士指出其他因素也在起作用。&lt;/p>;&lt;p>;深圳大摩达智能控制技术公司表示，周二的日程安排是决定在晚上 9 点 05 分燃放烟花之前取消演出的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;“无人机表演只是（香港）烟花汇演的开胃菜，”该公司董事 Justin Yeung Chun-yu 表示。他指出，技术人员只有大约 15 分钟的时间来解决问题并继续进行表演。&lt;/p>;&lt;p>;DNT FPV 无人机协会主席杨天翔周三在电台节目中表示，无人机表演运营商将如果出现设备无法按计划执行的问题，宁愿取消演出。&lt;/p>;&lt;p>;“很多时候，这些活动都会在人群密集的地方举行，”他说。 “如果有可能发生事故，他们宁愿不这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;以他担任顾问的周一无人机表演为例，Sky Yeung 指出，在电离层闪烁期间，无人机定位系统的精度变化很大。&lt;/p>;&lt;p>;“即使它们允许你在这种情况下起飞，模式也可能会在中途破裂，”他说，并补充说，碰撞也可能会发生。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二，深圳在五个区进行了 10,000 架无人机的直播表演，并计划每晚都有表演，直到周一，作为庆祝“黄金周”假期的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;但周二的演出也因电离层闪烁而出现间歇性延误。&lt;/p>;&lt;p>;Sky Yeung 指出，深圳的演出同时空中飞行的无人机数量不超过 10,000 架，随着活动进展到不同的地区，飞行的数量越来越少。&lt;/p>;&lt;p>;贾斯汀·杨（Justin Yeung）的公司也在深圳运营无人机，他指出，时间的灵活性是可以举办演出的原因。&lt;/p>;&lt;p>;Justin Yeung 的公司也为深圳运营无人机。 >;&lt;p>;“至于深圳展，我们可以提前或推迟，”他说。 “所以我们可以根据实时气象数据来决定寻找一个可以安全驾驶无人机的窗口。”&lt;/p>;&lt;p>;但考虑到周二的情况，深圳当局缩减了展会规模周三，每个区域只使用了 400 架无人机，而不是 2,000 架。他们还剪掉了龙岗的节目，直播暂停。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/03/a8de784c-d5a8-4f97-bc8d-b1e2b57656a4_47635063.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区地面上的无人机。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Sky Yeung指出，大多数用于表演的无人机不会配备日常消费品所使用的防撞系统，因为这些系统会耗尽电池寿命，并且对于显示来说是不必要的。&lt;/p>;&lt;p>;无人机将依赖自己的定位系统，这将允许操作员监控每个设备之间的距离及其确切位置。&lt; /p>;&lt;p>;专家警告说，在定位系统出现问题时强行驾驶这些无人机可能会很危险，因为它们可能会从天上掉下来，如果相撞甚至会伤害观众。&lt;/p>;&lt;p>;“如果无人机撞上另一架无人机，它们的螺旋桨互相撞击，然后螺旋桨破碎。这些碎片会去哪里？这很难预测。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Sky Yeung 表示，他并不担心无人机失控，因为大多数系统都有一种机制，可以迫使设备返回到原来的状态如果出现严重问题，组织者可以更好地提供信息，让公众了解演出情况，管理居民的期望并准备应急措施&lt;/p>;&lt;p>;香港资讯科技联会名誉会长方宝侨表示，希望当局和主办方能够调查香港最近的无人机表演出了什么问题，以及可以采取什么措施&lt;/p>;&lt;p>;“现在有了这个经验，我们可以看看是否可以做更好的准备，比如信息的传播、技术的运用、场地甚至硬件的准备。”在无人机中，”方说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>