<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump and all 18 co-defendants in Georgia election case meet deadline to surrender at jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3232381/trump-and-all-18-co-defendants-georgia-election-case-meet-deadline-surrender-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/6224c44d-e7e6-41cf-bc63-3969499f8c9b_d3e6fd5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普和与他一起在佐治亚州被指控的 18 人据称，他们参与了一项旨在推翻 2020 年大选结果的大范围非法计划，并在周五中午截止日期之前，全部到亚特兰大的一所监狱自首。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周四被登记后晚上——皱着眉头看着镜头拍摄美国前总统的第一张照片——周五早上，七名尚未自首的同案被告也这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;除了一名被指控的人外，所有被告都同意投降。提前与富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 确定了保证金金额和条件，预订后他们就可以自由前往。&lt;/p>;&lt;p>;被指控骚扰富尔顿县选举工作人员的哈里森·威廉·普雷斯科特·弗洛伊德 (Harrison William Prescott Floyd) 没有进行谈判提前保释，周四自首后仍留在监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;马里兰州联邦法院记录显示，弗洛伊德是一名前美国海军陆战队员，活跃于“特朗普黑人之声”组织。三个月前，他还因联邦逮捕令而被捕，逮捕令指控他与派出大陪审团传票为他服务的两名联邦调查局 (FBI) 特工进行激烈对抗。&lt;/p>;&lt;p>;接下来，富尔顿县高等法院法官斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee)预计将在未来几周内对每名被告进行提审。那是他们第一次出庭并认罪或无罪的时候，尽管佐治亚州的被告放弃传讯的情况并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;该案件是在佐治亚州的诈骗影响和影响下提起的。 《腐败组织法》（RICO）规模庞大，对其进行审判的后勤工作可能会很复杂。几名被指控者的法律行动已经开始。&lt;/p>;&lt;p>;其中至少有四人——前白宫幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows)、前美国司法部官员杰弗里·克拉克 (Jeffrey Clark)、前乔治亚州共和党主席戴维·谢弗 (David Shafer) 和佐治亚州参议员肖恩·斯蒂尔（Shawn Still）正试图将案件移交给联邦法院。法官将于周一听取关于梅多斯请求的辩论，并于 9 月 18 日听取关于克拉克请求的辩论。有人猜测特朗普也将尝试向联邦法院提起诉讼。&lt;/p>;&lt;h3>;美国前总统特朗普在佐治亚州投降，嫌疑人照片公布&lt;/h3>;&lt;p>;一名被告律师肯尼思·切斯布罗 (Kenneth Chesebro) 检察官称，他参与了一项计划的协调和执行，该计划让 16 名佐治亚州共和党人签署一份证书，虚假地宣称特朗普获胜，并宣称自己是该州“正式选举产生的”。合格的”选民已提出快速审判的要求。&lt;/p>;&lt;p>;这要求他的审判在下一个法庭任期结束前开始，在本案中是 11 月初。在他提出请求的第二天，威利斯（她曾表示希望对所有 19 名被告一起审判）提议在 10 月 23 日开始对所有人进行审判。法官于周四发布命令，定于 10 月 23 日仅对切斯布罗进行审判。特朗普律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）周四对威利斯此前建议的 10 月审判日期和 3 月审判日期提出反对。他要求将特朗普的案件与切斯布罗和任何其他提出快速审判要求的共同被告分开。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普以皱着眉头的监狱照片创造历史&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，特朗普的官方商品商店开始营业周四，他在富尔顿县监狱被关押几个小时后，他就开始销售 T 恤、马克杯和啤酒柜，上面印有他的照片，上面写着“永不投降”。&lt;/p>;&lt;p>;在 Etsy 上，各公司迅速发布了带有该照片的商品对他们也是如此。 MyTeeGallery 以 23.99 美元的价格出售一件特朗普照片运动衫，一件连帽衫售价 34.95 美元，而 blumexcreative 的层压贴纸售​​价 3 美元。&lt;/p>;&lt;p>;论坛新闻服务的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-French president Nicolas Sarkozy faces trial over charges of Libyan campaign financing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232379/ex-french-president-nicolas-sarkozy-faces-trial-over-charges-libyan-campaign-financing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/4ef6602c-19cc-42db-9b3e-88a03f6e69a3_0bb0a6d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国前总统尼古拉·萨科齐将于 2025 年因涉嫌收受贿赂而受审检察官周五表示，利比亚独裁者穆阿迈尔·卡扎菲将为他的一项竞选活动提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;审判定于 2025 年 1 月至 4 月进行，并将听取有关右翼分子密谋获取现金的爆炸性证据利比亚领导人为他 2007 年成功竞选法国总统提供非法资金。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐自其任期以来一直面临一系列法律问题，他否认了这些指控 — — 这是他所面临的最严重的指控这名 68 岁的老人已经因腐败和以权谋私罪两次被定罪，涉及试图影响法官和竞选融资等案件。他已对这两项判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;另外 12 名因涉嫌利比亚融资而面临审判的重量级人物包括萨科齐的前得力助手克劳德·古安特 (Claude Gueant)、时任竞选融资主管埃里克·沃尔特 (Eric Woerth) 和&lt;/p>;&lt;p>;调查是由调查网站 Mediapart 的披露引发的，该网站发布了一份文件，据称显示卡扎菲同意向萨科齐提供高达 5000 万欧元（5400 万美元）的资金。&lt;/p>;&lt;p>; 2011年，当北约支持的军队准备将卡扎菲赶下台时，独裁者的儿子赛义夫·伊斯兰也公开表示，萨科齐必须“归还他从利比亚拿走的用于资助他竞选活动的资金”。 &lt;/p>;&lt;p>;法国和利比亚领导人有着令人惊讶的友好关系，萨科齐在当选几个月后对法国进行国事访问时，就让这位利比亚强人在爱丽舍宫对面搭建了贝都因帐篷。&lt;/p>;&lt;h3>;法国法院维持萨科齐在贪污案中的判决，必须佩戴电子标签&lt;/h3>;&lt;p>;反腐败机构 Sherpa 的律师文森特·布伦加斯 (Vincent Brengarth) 赞扬“调查当局极其严格的工作”，他说这“为一次绝对历史性的审判。”&lt;/p>;&lt;p>;周五法新社询问时，萨科齐拒绝发表评论，但他一再否认这些指控，并在周三接受电视采访时重申，他没有挪用“一分钱”。 &lt;/p>;&lt;p>;这位律师出身的政治家在任职期间与歌手兼模特卡拉·布鲁尼 (Carla Bruni) 结婚，面临腐败、犯罪团伙、非法竞选融资和共谋滥用利比亚公共资金的指控。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;检察官在证词中表示，萨科齐和卡扎菲之间签订了一项“腐败协议”，根据该协议，卡扎菲将从“外交、经济和法律补偿”中受益，以换取金钱。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏硬性银行转账或现金的证据，他们的目的是根据“前利比亚官员的一系列一致声明”来证明他们的指控。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐还因可能试图向关键检方证人齐亚德·塔基丁施压而受到调查，一名法籍黎巴嫩商人在 2020 年突然撤回了有罪证词。&lt;/p>;&lt;p>;塔基丁声称他在 2006 年和 2007 年交付了三个装有总计 500 万欧元（615 万美元）现金的手提箱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;萨科齐最近几周再次成为法国新闻焦点，此前他出版了第二卷回忆录，并暗示去年克里姆林宫入侵后被俄罗斯占领的乌克兰地区可能需要被承认为俄罗斯领土。&lt;/ p>;&lt;p>;他还表示，2014 年从乌克兰吞并的克里米亚半岛现在仍属于俄罗斯，“任何回到以前的状态都是一种幻想”。&lt;/p>;&lt;h3>;前法国领导人称乌克兰在北约中没有地位，妥协是结束战争的关键&lt;/h3>;&lt;p>;2008年俄罗斯总统弗拉基米尔·普京入侵格鲁吉亚后，萨科齐在俄罗斯从格鲁吉亚部分撤军的谈判中发挥了主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的总理弗朗索瓦·菲永 (Francois Fillon) 与克里姆林宫领导人保持着友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;萨科齐在收到俄罗斯保险公司 Reso-Garantia 的 300 万欧元付款后，面临着可能涉嫌以权谋私的单独调查。 2019 年，当时担任顾问。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他成为第一位被警方拘留的前总统，但他并不是第一个因腐败而被定罪的人。&lt;/p>;&lt;p>;他的前任雅克·希拉克 (Jacques Chirac) 于 2011 年因担任巴黎市长期间贪污和滥用公共资金而被判处两年缓刑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两次被定罪，萨科齐目前并未面临入狱威胁。佩戴电子手环即可服刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British Museum director quits over stolen items]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232378/british-museum-director-quits-over-stolen-items?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.26 00:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/26/f28b3289-250e-4f32-8c7f-13a78e1b9dde_2a0a8f11.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;大英博物馆馆长周五表示，他将立即辞职承认博物馆对其藏品失窃事件的调查失败。&lt;/p>;&lt;p>;预计明年离职的德国艺术史学家哈特维格·费舍尔 (Hartwig Fischer) 表示，博物馆没有对以下警告作出充分回应：一名员工可能偷窃了物品，而过失“最终必须由他承担”。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的几天里，我一直在详细回顾有关大英博物馆盗窃案的事件以及对他们，”他在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，大英博物馆没有做出应有的全面回应。”&lt;/p>;&lt;h3>;被盗的大英博物馆珠宝价值 63,000 美元售出在 eBay 上售价 50 美元&lt;/h3>;&lt;p>;大英博物馆是世界上参观人数最多的博物馆之一，也是伦敦最受欢迎的旅游景点之一，上周表示，一名工作人员因黄金珠宝和宝石等物品的约会而被解雇从公元前 15 世纪到公元 19 世纪，曾被发现失踪、被盗或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;由英国前财政部长乔治·奥斯本 (George Osborne) 担任主席的博物馆董事会接受了费舍尔的辞职。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我很清楚这一点：我们将解决问题所在，”奥斯本说。 “博物馆肩负着代代相传的使命。我们将学习、恢复信心并再次值得钦佩。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How expanding China-led economic bloc Brics adds to the yuan’s global clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232319/how-expanding-china-led-economic-bloc-brics-adds-yuans-global-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/47717244-bbec-4bd5-b82d-749c8092d1c2_bbc47db9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;扩大受中国影响的世界最大发展中经济体群体预计将给人民币在全球贸易中发挥更重要的作用，成员国已经在讨论如何在贸易中使用本国货币，而不是占主导地位的美元。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国，包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非周二在南非同意从 1 月 1 日起增加 6 个新成员国。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷、埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国将加入现有重量级国家的行列旨在促进贸易和发展，同时又不过度依赖发达国家。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国财政部长和央行行长将在下次峰会上报告成员国之间使用本币进行贸易的可能性。由于中国在国际贸易中的影响力，预计人民币将主导他们的讨论。&lt;/p>;&lt;h3>;新金砖国家成员夸耀石油、雄厚的财力和战略位置：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;“[中国]将成为中心ING 驻新加坡亚太地区研究主管罗伯特·卡内尔 (Robert Carnell) 表示：“中国与中国的贸易额约为 4500 亿美元。”专业服务公司 Dezan Shira &amp; Associates 在本周的在线简报中表示，去年与其他四个金砖国家合作，其中 1,900 亿美元涉及俄罗斯，1,660 亿美元涉及巴西。&lt;/p>;&lt;p>;预计莫斯科也将据彭博经济研究公司 5 月份报道，每月购买价值约 2 亿美元的人民币。&lt;/p>;&lt;p>;南非将中国视为其最大的贸易伙伴，去年中印贸易额达到创纪录的 1360 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨周四表示，金砖国家成员已注意到全球使用本币的增长以及跨境贸易的替代结算方式。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家他表示，“准备探索提高全球金融架构稳定性、可靠性和公平性的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;中国在大约 15 年来一直在扩大人民币的使用，经济学家认为，中国一直在扩大人民币的使用。被描述为对其地缘政治竞争对手美国法定货币的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;但货币兑换的法律和结构性障碍，加上对中国经济的不安，限制了人民币在离岸市场的接受。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;不过，香港大学金融学讲座教授陈志武表示，它已经用于中国与明年起加入金砖国家的五个国家之间的支付，其中包括阿根廷、巴西、伊朗、俄罗斯&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些双边贸易关系都在上升，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和伊朗等金砖国家可以利用人民币来帮助绕过美国的制裁。第三方国家之间的此类人民币结算已经出现，例如孟加拉国和俄罗斯同意使用人民币来支付莫斯科在南亚国家建设的核电站的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;“仍处于早期阶段” ”，但孟加拉与俄罗斯的人民币协议为北京打开了大门&lt;/h3>;&lt;p>;“金砖国家的这一举动显然削弱了美国的实力和地缘政治影响力，”非洲研究博士布拉尼·吉利(Bulelani Jili)表示。哈佛大学候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“涉及美元的交易涉及美国政府，美国政府利用[美元]来监管其他国家的行为，”吉利说。 “也就是说，这种力量赋予美国实施制裁的手段，恰恰是军事力量的替代方案。”&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，美元的主导地位也意味着世界其他国家阿根廷四月份表示，将以人民币而非美元支付从中国进口的商品，美元汇率处于低位。的供应.自2018年以来，由于通货膨胀和国内经济压力，这个中等收入南美国家面临着本国货币快速贬值的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年，人民币取代欧元成为该国第二大主要货币。巴西。&lt;/p>;&lt;p>;南非国际事务研究所高级研究员古斯塔沃​​·德卡瓦略表示，允许石油资源丰富的沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国和伊朗加入金砖国家，将促进当地货币的使用。&lt;经济学家表示，美元可能会继续在金砖国家中占据主导地位。卡内尔表示，美元交易平台相对容易获得，而且点差“窄”。价差是指交易买入价和要价之间的差异。&lt;/p>;&lt;p>;美国研究所高级南亚专家 Sameer Lalwani 表示，印度可能会寻求更多以卢比进行金砖国家贸易，但不太可能使用人民币。和平亚洲中心。印度和中国之间仍然存在棘手的领土争端和长期战略问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我对印度未来是否会尝试扩大人民币支付贸易持怀疑态度，因为它仍然担心中国的担忧拉尔瓦尼表示：“中国的货币政策是强制杠杆，不希望增强中国的货币影响力。”香港大学的陈表示，巴西、俄罗斯和中国对于去美元化“最为认真”。 “只要有足够多的人相信某种支付系统，那么这个系统就更加成为现实。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: US defence chief backs Indonesia’s push to modernise military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232375/south-china-sea-us-defence-chief-backs-indonesias-push-modernise-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/1ca068f9-19e1-42ed-a77c-c9d2c4cc90f3_2e471598.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在与印度尼西亚的会面中强调了印度尼西亚军队现代化的重要性周四，奥斯汀在五角大楼接待了印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托（Prabowo Subianto），他是一名前特种部队指挥官和政治资深人士，预计他将在与中国的地缘政治竞争中加强东南亚的关系。参加明年的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议召开之际，拥有 2.7 亿人口的印度尼西亚正在寻求升级其军队并更换老化的硬件，并在今年拨款 134.3 万亿卢比（88.9 亿美元）国防是其国家预算中最大的拨款，明年的金额也相近。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，印度尼西亚的人均国防支出以及占国内生产总值的百分比一直是东南亚国家中最低的根据斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）智库的数据，六个新兴市场经济体。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾对“外部参与者”的支持对南海意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p >;五角大楼在一份声明中表示，两国国防部长都同意增强国防能力，“例如战斗机升级、新型多用途战斗机以及额外的固定翼和旋翼运输机”。&lt;/p>;&lt; p>;印度尼西亚正在寻求升级其战斗机，目前包括美国制造的 F-16 和俄罗斯苏霍伊 Su-27 和 Su-30 型号。&lt;/p>;&lt;p>;周一宣布购买 24 架运输直升机的交易从美国武器制造商洛克希德·马丁公司购买，费用未公开。本月，该公司表示已从土耳其航空航天公司购买了 12 架价值 3 亿美元的新无人机。&lt;/p>;&lt;p>;据五角大楼称，奥斯汀和普拉博沃还表示，中国在南海的广泛主张“不符合国际法”声明。&lt;/p>;&lt;p>;中国通过其地图上的 U 形“九段线”宣称对南海大部分地区拥有历史主权，该线切入了包括印度尼西亚在内的其他五个国家的专属经济区。&lt; /p>;&lt;p>;印度尼西亚国防部表示，两国致力于维护该地区的和平、安全与稳定，并维护“开放、包容和基于规则的秩序”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia rejects US claims Putin approved Wagner chief killing as ‘an absolute lie’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232374/russia-rejects-us-claims-putin-approved-wagner-chief-killing-absolute-lie?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/9bfc5063-a5d1-4f23-b4aa-e286dccc22bd_2821000e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;克里姆林宫谴责美国关于瓦格纳雇佣军组织创始人叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 是一起事件的受害者的指控暗杀行动可能得到了弗拉基米尔·普京总统的批准。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这一切都是绝对的谎言，”普京的发言人德米特里·佩斯科夫周五告诉记者。佩斯科夫说，虽然对导致普里戈任死亡的飞机失事的原因有很多猜测，但总统正在等待“将在可预见的未来完成”的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;他在美国航空航天局发表讲话后发表讲话。官员们表示，美国的早期评估表明，载有普里戈任和其他瓦格纳官员的飞机可能在周三从莫斯科飞往圣彼得堡的途中被机上的炸弹摧毁。不愿透露姓名的官员表示，这次暗杀很可能得到了普京的批准。&lt;/p>;&lt;p>;英国也在研究这架飞机是被故意击落的假设，尽管坠机的确切原因仍不清楚那里的一位官员说，很清楚。他们说，俄罗斯的调查似乎正在审查飞机上有炸弹的理论。&lt;/p>;&lt;h3>;普里戈津向白俄罗斯的瓦格纳军队致意，并表示暂时退出乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;在他的第一条评论中关于坠机事件，普京周四晚间在国家电视台上表示，普里戈任是一位“才华横溢的商人”，但“命运复杂”，“在生活中犯下了严重错误”。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任垮台是在他领导六月份针对普京军事领导人的一次失败的兵变威胁到了总统近四分之一个世纪的权力掌控。普京谴责这次叛乱是“叛国罪”，但普里戈任似乎逃脱了克里姆林宫的立即报复，因为他的战士来到了距离莫斯科 200 公里以内的地方。俄罗斯在乌克兰，该公司在中东和非洲仍然拥有广泛的业务。&lt;/p>;&lt;p>;“普京是否确实下令派遣普里戈任的问题就其影响而言并不重要”，贝丝说桑纳，美国国家情报局前副局长。 “每个人都会相信他这样做了”。&lt;/p>;&lt;p>;“军队内部不服从命令的风险已经消失”，她说。俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫是普里戈任叛变的主要对象，他们“比以往任何时候都拥有更多的权力”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事件的早期阶段让普京显得软弱”，负责俄罗斯事务的前白宫高级官员、现任卡内基国际和平基金会非常驻学者埃里克·格林（Eric Green）说道。 “这可能有助于重申他作为该组织教父的角色。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property crisis: Country Garden delays US$535 million onshore bond extension deadline at last minute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3232373/china-property-crisis-country-garden-delays-us535-million-onshore-bond-extension-deadline-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/e851a8d0-16ea-405d-9280-d7a03a5ba208_439f0394.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;陷入困境的中国开发商碧桂园控股在最后一刻推迟了与债券持有人的会议。对一项涉及下周到期的 39 亿元人民币（5.35 亿美元）票据的延期计划进行投票，这增加了可能违约的风险。&lt;/p>;&lt;p>;此前是中国最大的开发商碧桂园周五晚上推迟了据知情人士透露，公司提议将9月2日到期的“16币元05”票据的付款期限延长三年至8月31日。&lt;/p>;&lt;p>;该公司与主要股东举行了多次会议&lt;/p>;&lt;p>;根据碧桂园提出的初步方案，非公开债券持有人将在10月份首先收到10万元人民币。该公司还表示，将在 10 月、11 月和 12 月分别向债券持有人偿还本金的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;剩余本金将分 10%、15%、25% 分批支付。 2024 年 9 月、2025 年 9 月、2026 年 3 月和 2026 年 9 月分别增加了 10% 和 44%。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园没有立即回复《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;p >; 据中国媒体财新报道，主要债券持有人包括广发银行、中国银行、招商银行。不过，部分债券持有人要求全额还款。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该公司尚未对任何境内债券违约，但本月早些时候未能支付两笔总计 2250 万美元的美国债券票息，仍存在风险如果碧桂园未能在 30 天的宽限期内兑现，则将对其离岸票据违约。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园的违约对中国房地产市场的影响可能比 2021 年底中国恒大集团的违约严重得多，因为它已项目数量是其四倍。&lt;/p>;&lt;p>;下周到期的 39 亿元人民币票据是该公司今年年底到期的最大债务。这是开发商能否从违约边缘走出来的试金石。&lt;/p>;&lt;p>;除私募债外，开发商其他10只境内债券自8月14日起停牌&lt;/p>;&lt;p>;“[将其延长三年]的提议是合理的，这可能是市场所预期的，”银河-联昌证券董事总经理郑雷表示。 “债权人可能会争取更短的延期，但我认为如果碧桂园妥协的话，[至少]延期两年[是可以接受的]。这是一个谈判过程，如果有 30 天的宽限期，碧桂园还有一个月的时间与债券持有人进行谈判。”&lt;/p>;&lt;p>;标准普尔全球评级分析师爱德华·陈 (Edward Chan) 同意碧桂园必须这样做最好与债权人达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“如果碧桂园9月2日到期的境内债券出现违约，也可能引发境外债券的交叉违约，”陈说。 “这将使公司陷入更加紧张的境地。”&lt;/p>;&lt;p>;根据数据，碧桂园及其子公司今年年底前将面临超过 25 亿美元的息票支付和境内外债务到期。摩根大通的分析。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Caught in the crossfire: will militants derail China’s belt and road plans in Pakistan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231378/caught-crossfire-will-militants-derail-chinas-belt-and-road-plans-pakistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/41a2239a-835c-4ff2-9c51-6fe0a79c20c4_d48470ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本月对载有中国工人的车队的武装袭击只是最近一次巴基斯坦发生一系列武装袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在8月13日的袭击中，叛乱分子袭击了一支由四辆防弹车组成的车队，载着23名中国工程师，该车队正前往俾路支省瓜达尔港，这是“一带一路”倡议的旗舰项目，中国发展全球贸易的计划。&lt;/p>;&lt;p>;没有工程师受伤，但据巴基斯坦武装部队称，两名袭击者在护送中国车队的安全部队的交火中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，中国西南部一家接待中国大使的豪华酒店发生致命自杀式爆炸事件，四年前，武装分子袭击了瓜达尔的一家豪华酒店，造成至少八人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;观察家称中国当地分裂主义组织与巴基斯坦政府之间持续交火，特别是在俾路支省。&lt;/p>;&lt;p>;但巴基斯坦对“一带一路”项目的战略重要性保证了中国将持续投资.&lt;/p>;&lt;p>;中国在巴基斯坦最引人注目的一带一路基础设施计划围绕着耗资数十亿美元的中巴经济走廊（CPEC），其中包括数十个基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;核心瓜达尔港是中国管理的瓜达尔港，是中巴经济走廊的最后一站，将中国西北新疆地区直接连接到阿拉伯海和石油资源丰富的中东。&lt;/p>;&lt;p>;与瓜达尔港一起，中巴经济走廊的许多项目项目位于巴基斯坦最大但最贫困的俾路支省，与阿富汗和伊朗接壤。这里是中国近一半投资的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦皇家联合三军研究所高级副研究员拉斐尔·潘图奇 (Raffaello Pantucci) 表示，俾路支省与巴基斯坦政府之间存在长期问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国在这一领域进行了一些非常大规模、喧闹的公共投资。潘图奇说：“这些行动是为了支持巴基斯坦国家，而巴基斯坦是分离主义分子的对手。”&lt;/p>;&lt;p>;俾路支解放军 (BLA) 是一个总部位于该省的分离主义叛乱组织，长期以来一直呼吁独立或自治。&lt;/p>;&lt;p>;去年4月，卡拉奇发生的BLA自杀式炸弹袭击事件，造成三名中文教师死亡，引起了北京方面的强烈谴责。&lt;/p>;&lt;p>;“BLA是对巴基斯坦政府感到愤怒，因为它是镇压的，”潘图奇说。 “但我几乎没有看到证据表明 BLA 针对中国是因为反共或新疆问题等反华情绪。也没有证据表明 BLA 试图将袭击范围扩大到俾路支省以外。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院副研究员阿卜杜勒·巴西特 (Abdul Basit) 表示，俾路支省人民怀有敌意是因为他们从中受益”他们认为，他们先前存在的社会、经济和政治不满是由于中国的投资造成的，他们认为中国是一个“新殖民”大国。将中国视为新的殖民国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自巴基斯坦首次同意“一带一路”协议以来，当地一直存在强烈反对，近年来俾路支省发生了数百起抗议活动，呼吁中国在那里的项目停止。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 13 日车队遇袭事件后，BLA 向中国发出公开警告，威胁采取更多暴力行动 — — 2019 年枪手袭击豪华五洲明珠酒店后，BLA 也采取了这一举措。瓜达尔港遭遇致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，2021 年，巴基斯坦塔利班运动 (TTP)，也称为巴基斯坦塔利班，是巴基斯坦政府的激进反对派联盟，策划了一场巴士爆炸，导致人员死亡13 人，其中 9 人是中国人，这是多年来针对中国人最严重的袭击事件。在巴士上，工程师、测量员和机械人员正在前往开伯尔-普赫图赫瓦省达苏的水电站大坝施工现场。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴基斯坦对中国人的袭击“不太可能破坏密切的经济关系”&lt;/h3 >;&lt;p>;根据潘图奇的说法，与 BLA 不同，TPP 的主要目标是推翻政府并创建一个伊斯兰教国家。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管 TTP 对中国越来越愤怒并针对中国，而且似乎与一些维吾尔族武装分子有联系，更多的是关于巴基斯坦政权。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临威胁和袭击，巴基斯坦对于中国在该地区的投资仍然至关重要。根据中国商务部的数据，2018年至2021年间，对该国的直接投资增长了76.25%。&lt;/p>;&lt;p>;资金流入表明巴基斯坦对中国全球经济地位，特别是“一带一路”的战略重要性观察人士称，俾路支省是 BLA 和 TTP 的基地，几乎所有针对中国人的重大攻击都由这两个国家负责。&lt;/p>;&lt;p>;然而，俾路支省将继续成为中国一带一路的投资中心，因为其战略重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“对中国来说，重要的是打开阿拉伯海的大门，”巴斯特说，他指的是瓜达尔深水港。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该地区不会影响中国与巴基斯坦的牢固贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;“对中国来说，印度-太平洋地区有美国、印度、澳大利亚、日本和其他国家结成联盟……但中国面临的风险俾路支省面临的只是每年发动一两次袭击的非国家行为体。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，两国贸易额达到278亿美元，同比惊人同比增长59.17%。与此同时，中国在巴基斯坦的投资达到74.9亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;兰州大学政治与国际关系学院教授朱永标表示，武装组织的袭击是中国“一带一路”项目的主要危险。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些叛乱组织花了12个多月的时间才对中国发动袭击，但失败了。从这个角度来看，安全状况总体上有所改善。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，安全成本仍然会让私人和小投资者不愿在巴基斯坦投资，但他表示，这不太可能对巴基斯坦产生实质性影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“会有一定的影响，这是肯定的，特别是对一些中小投资者来说；这会阻碍他们投资。不过，某个事件的影响导致对华长期投资大幅削减的可能性不大。”&lt;/p>;&lt;p>;中国企业一直在努力建立自己的安全保障，但遭到了中国企业的不情愿。美国德国马歇尔基金会跨大西洋高级研究员安德鲁·斯莫尔 (Andrew Small) 表示，巴基斯坦安全部门已经为中巴经济走廊以及非中巴经济走廊制定了一系列精心设计的保护措施。中巴经济走廊——项目......尽管中方对其中一些项目如何成功表示疑问，”斯莫尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“结果是中国政府要求增加自己的安全人员的存在，巴基斯坦方面一直不愿意同意。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，去年卡拉奇发生自杀式炸弹袭击事件后，巴基斯坦反对中国安全公司在该国合法运营。&lt;/p>;&lt;p>;A由于问题敏感性而不愿透露姓名的中国证券公司行业相关人士表示，中国企业的安全选择并不多。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数国有企业都需要遵守国家的要求。”国家发展改革委和国资委聘请保安力量。这是强制性的，”该消息人士称，并补充说，他们只能雇用中国保安人员。&lt;/p>;&lt;p>;“但中国保安公司在海外运营的市场尚未完全商业化。如果一些企业想在市场上寻找好的安全机构，他们可能会失望。”&lt;/p>;&lt;p>;该人士还表示，中国人在海外无法合法装备武器，尤其是枪支，而大多数人公司仍然需要获得当地警察和军队的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的南亚研究中国教授表示，在中国使用中国保安公司存在法律障碍。巴基斯坦，走这条路可能会恶化中国在该国的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实有一些安全公司在巴基斯坦运营，但基本上没什么用，”他说。 “存在法律障碍。巴基斯坦不愿意放弃安全权利。我们也不想要它。这太敏感了。这就像治外法权。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France, EU to spend US$200 million on destroying excess ‘wine lake’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232371/france-eu-spend-us200-million-destroying-excess-wine-lake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/da18c5db-af1a-4992-833a-36bb96ff880c_aea36832.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国政府周五宣布将拨出 2.16 亿美元用于资助销毁工作法国的几个主要葡萄酒产区，特别是著名的波尔多地区，由于消费变化带来的一系列问题而陷入困境习惯、生活成本危机以及 Covid-19 的后遗症。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄酒需求下降导致生产过剩、价格急剧下跌以及多达 10 家企业的重大财务困难据当地农民协会称，波尔多地区三分之一的酿酒师。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最初为葡萄酒销毁提供的 1.73 亿美元资金已由法国政府、农业部追加至 2.16 亿美元部长马克·费斯诺 (Marc Fesneau) 在周五的新闻发布会上对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;这笔资金“旨在阻止价格暴跌，以便酿酒商能够再次找到收入来源”，但他强调，该行业需要“看看面向未来，思考消费者的变化……并适应”。&lt;/p>;&lt;p>;西南朗格多克地区是该国最大的葡萄酒产区，以其浓郁的红葡萄酒而闻名，也受到了葡萄酒需求下降的严重打击。 &lt;/p>;&lt;h3>;法国马克龙的白宫国宴菜单上有什么？&lt;/h3>;&lt;p>;销毁葡萄酒中的酒精可以出售给公司用于非食品产品，例如洗手液、清洁产品，或香水。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生产太多，销售价格低于生产价格，所以我们正在亏损，”朗格多克葡萄酒生产商协会的让·菲利普·格拉尼尔(Jean-Philippe Granier)说。 &lt;/p>;&lt;p>;农业部还于 6 月宣布拨款 6100 万美元，资助波尔多地区约 9,500 公顷的葡萄树拔除，同时还有其他公共资金鼓励葡萄种植者转向其他产品， &lt;/p>;&lt;p>;欧洲上一次遭遇所谓的“葡萄酒湖”是在 2000 年代中期，这迫使欧盟改革其农业政策，以减少葡萄酒的大规模生产过剩。自己的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟数据，由 27 个成员国组成的欧盟每年仍在该行业支出 10.6 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;以及消费者转向该行业的长期趋势啤酒和其他酒类，该行业受到 Covid-19 危机的严重打击，全球范围内的餐馆和酒吧关闭，导致销售额急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;最近食品和燃料价格上涨，与全球能源价格飙升和乌克兰入侵也导致买家减少了在葡萄酒等非必需品上的支出。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会在 6 月份批准对该行业的紧急援助时表示，葡萄酒消费据估计，今年意大利下降了 7%，西班牙下降了 10%，法国下降了 15%，德国下降了 22%，葡萄牙下降了 34%。&lt;/p>;&lt;p>;意大利的葡萄酒产量全球最大的酿酒区 Bloc 上涨 4.0%。该委员会表示，受影响最严重的葡萄园是那些生产来自法国、西班牙和葡萄牙某些地区的红葡萄酒和桃红葡萄酒的葡萄园。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Brics members Saudi Arabia, UAE taking ‘a step away’ from US, seeking global roles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232351/new-brics-members-saudi-arabia-uae-taking-step-away-us-seeking-global-roles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/61f3aacb-68bb-4b73-bfd5-acdf355aa948_82af4c21.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯和阿联酋中标分析人士表示，东方最大的两个经济体加入金砖国家集团，增强了它们独立于长期安全保障国美国而采取行动的能力。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家的成员资格——早期包括的发展中经济体集团专家们表示，巴西、俄罗斯、印度、中国和南非也将推动石油资源丰富的海湾君主国努力实现伙伴关系多元化，以求成为全球经济大国。&lt;/p>;&lt;p>;由于金砖国家集团承诺捍卫“全球南方”，两个海湾国家伊朗、埃塞俄比亚、埃及和阿根廷也受到邀请。&lt;/p>;&lt;p>;虽然利雅得和利雅得不想被视为推动反西方联盟，但中东观察家表示，阿布扎比通过加入金砖国家，实际上已经与华盛顿“远离了一步”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者克里斯汀·迪万表示，沙特阿拉伯和阿拉伯国家阿联酋“渴望独立于美国的主导地位而实现其全球伙伴关系的多元化和深化”。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在寻找一个“更加中立的全球竞争环境，让独立主权国家可以根据特定利益务实地选择其伙伴关系” ”，她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;迪万补充道，就金砖国家成员身份而言，这意味着“远离美国一步，有效加强中国的影响力”。&lt;/p>;&lt;h3 >;新金砖国家成员夸耀石油、雄厚的财力和战略位置：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，金砖国家决定邀请四个中东国家加入其行列——沙特阿拉伯、阿联酋、埃及华盛顿智库大西洋理事会斯考克罗夫特中东安全倡议主任乔纳森·帕尼科夫表示，“凸显地缘政治风向的转变，同时也反映出与这些国家进行更密切经济一体化的机会”。&lt;/p>; &lt;p>;对于沙特阿拉伯和阿联酋来说，加入金砖国家集团“可能是共生的”，因为两国都在寻求与非西方国家接触和深化合作，并使其经济伙伴关系多元化，“作为对抗美国的额外对冲”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;帕尼科夫在阿拉伯联合酋长国发表的一份声明中表示，利雅得和阿布扎比“可能会认为加入的决定进一步推动了他们的目标，即不仅被视为重要的地区领导人，而且成为全球领导人”。周四大西洋理事会。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，随着海湾君主国寻求快速多元化和规模化，沙特阿拉伯和阿联酋加入扩大后的金砖国家集团将为现有成员带来新的投资和贸易机会其经济跨越了一系列新的非化石燃料行业。&lt;/p>;&lt;p>;但金砖四国的成员资格被认为不太可能破坏美国正在中东建立新的安全和经济架构以弥补其在中东的影响。分析人士称，阿联酋将外交政策重点转向遏制中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋是美国支持的两个小型多边论坛的成员，即分别于 2020 年和 2022 年成立的亚伯拉罕协议和 I2U2 组织，其目标是在华盛顿的西亚盟友之间建立战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;《亚伯拉罕协议》促成了美国在中东的最大盟友以色列与包括阿联酋在内的四个阿拉伯国家之间的外交关系正常化，而I2U2则带来了印度也加入其中。&lt;/p>;&lt;p>;迪万表示，近年来，沙特阿拉伯和阿联酋一直通过“依靠提供最大自由的双边关系”加强经济关系。因此，两国现在正在建立更多的多边论坛，例如 I2U2、亚伯拉罕协议，以及现在的金砖国家，这是“有趣的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这些论坛是相互对立的，而且无论多么矛盾，它们仍然可能被部署来满足特定的需求和目标，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;因此，沙特阿拉伯和阿联酋预计不会支持俄罗斯及其欧佩克的推动。加上合作伙伴，使扩大后的金砖国家成为一个强大的新石油游说团体。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯人希望利用这个论坛来结束他们的孤立状态，并使能源市场去美元化。但沙特可以通过欧佩克及其与俄罗斯的特权讨论保持更多控制权。”迪万说。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平在金砖国家间隙与全球南方领导人举行旋风式会晤&lt;/h3>;&lt;p>;盖伊·伯顿布鲁塞尔管理学院国际关系兼职教授表示，金砖国家的新中东成员“都将带来不同的动机和包袱”。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特人和阿联酋人将认为这是他们不断成长的证明。他告诉《亚洲周刊》：“在全球经济中具有重要意义，而埃及和伊朗则希望加入该组织能够为其疲弱的经济带来投资，而伊朗将把它视为一个潜在的政治联盟。”&lt;/p>;&lt;p>;“有他说，鉴于金砖四国的一切都是通过协商一致完成的，并且缺乏正式、制度化的决策过程，因此，尽管近期局势有所缓和，但达成一致的挑战仍然存在。迪万表示，由于中国在一定程度上推动了波斯湾的紧张局势，预计金砖国家不会成为“解决沙特阿拉伯、阿联酋和伊朗之间持续存在的分歧的工具，或者确实会解决各个合作伙伴之间持续存在的分歧”。 /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在亚洲其他地方，观察人士正在仔细审查这次未能收到邀请的潜在金砖国家成员。在本周的会议之前，大约 40 个国家被视为有兴趣加入该组织。其中包括东南亚最大经济体和世界第四人口大国印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;南非驻金砖国家大使阿尼尔·苏克拉尔在接受彭博社采访时表示，印度尼西亚已要求推迟加入金砖国家，因为昆士兰大学印尼外交政策专家艾哈迈德·里兹基·M·奥马尔 (Ahmad Rizky M Umar) 表示，雅加达可能对此持谨慎态度。 &lt;/p>;&lt;p>;“包括菲律宾和新加坡在内的几个东盟成员国可能不喜欢与中国和俄罗斯进行更密切的合作，因此印度尼西亚会考虑到这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;根据奥马尔的说法，对印度尼西亚来说特别重要的是加入金砖国家是否可以为该国雄心勃勃的发展项目带来价值，包括首都搬迁和对国内工业（包括镍等原材料）的投资。&lt;/ p>;&lt;p>;“金砖国家并没有提供太多激励，因为印度尼西亚已经通过‘一带一路’倡议与中国接触，”奥马尔说。 “佐科维[总统佐科·维多多]似乎优先考虑为这些基础设施项目建立双边关系，因为它们可能会带来更切实、更直接的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 S.拉惹勒南国际研究学院表示，印度尼西亚领导人可能还希望将这一决定推迟给他的继任者，后者将在明年的选举后掌权。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，印度尼西亚需要改变“自己的国家”新加坡国际战略研究所东南亚军事现代化高级研究员埃文·拉克斯马纳 (Evan Laksmana) 表示，战略政策生态系统能够妥善解决金砖四国等新的小多边或多边集团并从中受益。&lt;/p>;&lt;p>;他建议加入金砖国家或经合组织的努力必须被视为“维多多政府为获得国际投资和贸易机会而进行的最后一搏，而不是为全球秩序做出贡献的系统性、深思熟虑的计划”。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Cleverly to become first British foreign secretary to visit China in 5 years as London looks to rebalance relations with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232359/james-cleverly-become-first-british-foreign-secretary-visit-china-5-years-london-looks-rebalance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/b06ea3f8-129d-4467-b281-47c0d6d975ce_a6063f87.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;詹姆斯·克莱弗利下周将成为五年来首位访华的英国外交大臣，这将是对他的政府重新平衡与北京关系的努力的考验。&lt;/p>;&lt;p>;他预计将于周二或周三抵达，但与他的王毅会面的最终日期尚未确定。中国同行。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部拒绝评论克莱弗利本月是否会访问中国，但北京前驻英国大使刘晓明在社交媒体上证实了此次行程。&lt;/p>;&lt;p>; “关于英国外长克莱维利本月底访华，我们重视发展与英国的稳定互利关系，对加强与英国的双边交往持开放态度，”刘在推特上写道。&lt;/p >;&lt;p>;这将是自杰里米·亨特2018年7月访问北京以来英国最高外交官首次访问北京，但世界和两国关系在这五年里发生了巨大变化。&lt;/p>;&lt;p>;北京镇压香港、中国与俄罗斯的关系、英国与美国的密切安全关系，以及北京在疫情期间日益增强的自信，导致紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反击英国外交大臣的言论国安法言论&lt;/h3>;&lt;p>;在国内方面，保守党政府经历了一系列短命的领导人和内阁，离开了欧盟，并不得不应对日益强硬的议会对与中国接触持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;前外交部长秦刚神秘失踪也阻碍了与中国接触的努力。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，聪明人准备前往中国7月份，他在秦突然从公众视野中消失之前与他会面。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到上次外交大臣访问之间的时间间隔，以及这些年来中国发生的巨大变化，克莱弗利的访问将受到关注密切。这将是英国政府的新对华方针——接触、结盟、保护——首次符合中国的实际情况，”情报周刊《北京到英国》的创始人萨姆·霍格说。&lt;/p>;&lt;p >;首相里希·苏纳克主张采取比前任利兹·特拉斯和鲍里斯·约翰逊更为细致的做法，呼吁英国“演变”其外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，他表示所谓的合作黄金时代两国之间的关系已经结束，英国需要在与北京的关系中关注经济安全。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，克莱弗利 4 月份在伦敦官邸发表演讲时表示：“我们的任务是塑造未来事件的发展方向，不屈服于宿命论。我们必须面对一个不可避免的现实，即从气候变化到流行病预防，从经济不稳定到核扩散，没有中国就无法解决任何重大的全球问题。”&lt;/p>;&lt;p>;此行将寻求“规划一个新的解决方案”智库“政策交流”外交政策负责人索菲亚·加斯顿表示，英国对中国的信心”，其核心是公馆演讲和最近修订的安全、国防、发展和外交政策综合审查。 &lt;/p>;&lt;p>;“像我们所有的盟友一样，英国现在正在奉行与中国保持稳定的政策，其中实施重大的新安全措施和经济竞争行为与更加克制的公共言论相平衡， ”加斯顿说。&lt;/p>;&lt;h3>;英国外交大臣：英国着眼于与亚洲和世界建立更深入的关系&lt;/h3>;&lt;p>;“尽管人们越来越意识到中国构成的深刻风险，但认为英国应避免与北京的所有互动，因为这被认为是实现更安全的全球安全环境的必要先决条件。”&lt;/p>;&lt;p>;这是许多欧洲国家正在寻求的平衡。在布鲁塞尔，争论的焦点是欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩的“去风险”议程，她面临着确保 27 个成员国的声音在与中国打交道时得到代表的挑战，尽管它们的意见截然不同对于世界第二经济体的看法。&lt;/p>;&lt;p>;在不再参与欧盟辩论的英国，制定连贯战略的一个主要挑战是安抚执政党保守党中亲商业和对中国持怀疑态度的派别托尼·布莱尔全球变化研究所中国部主任鲁比·奥斯曼 (Ruby Osman) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该党拥有从对华鹰派到亲商议员的全方位观点，这在制定政策时可能是一个挑战奥斯曼说。&lt;/p>;&lt;p>;后座议员呼吁苏纳克政府采取更积极的态度，特别是在人权问题上。&lt; /p>;&lt;p>;《每日电讯报》报道称，克莱弗利将推动中国取消对议员和学者的制裁，同时他也将面临压力，提出对香港自由的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;A 3月份英国国防和外交战略更新将中国描述为对国际秩序的“划时代挑战”，但并未将中国描述为战略威胁 — — 一些议员支持此举。&lt;/p>;&lt;p >;议会情报和安全委员会7月份发布的一份期待已久的报告发现，中国已成功渗透到英国经济的各个领域，部分原因是直到最近，各国政府都愿意“不问任何问题”地接受中国投资。&lt;/p >;&lt;p>;报告发现，“英国现在正在奋起直追，整个政府都在竭尽全力理解和应对中国的‘全州’威胁。”&lt;/p>;&lt;p >;巧妙地反击了批评者，他在 6 月份告诉下议院外交事务委员会，他的工作是“与外国政府接触，包括我们不同意的政府。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们这样做是为了强调这些领域在我们存在分歧的地方，我已经这么做了，无论是在新疆、香港还是对我们议员的制裁问题上。我在与中国政府代表的每次会面和谈话中都提出了这个问题，并将继续这样做。”克莱弗利说。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克政府试图在两者之间保持微妙的界限。在人权问题上采取强硬态度，例如有争议的香港国家安全法和新疆维吾尔族穆斯林的待遇，同时在离开欧盟三年后扩大与世界第二大经济体的经济联系。&lt;/p>;&lt;p >;“在议会中，政府的批评者将从怀疑的角度看待他的行程；霍格在北京对英国表示：“许多人会关注他如何有力地提出中国政府向英国及其人民提出的重大安全和人权问题。”&lt;/p>;&lt;p>;观察人士敦促对可能发生的事情保持谨慎态度。在一次访问期间交付，预计将持续一天，并为未来的接触定下基调。也不能保证此行为苏纳克前往中国奠定了基础。&lt;/p>;&lt;h3>;“危险的政治秀”：北京猛烈抨击英国首相利兹·特拉斯(Liz Truss)访问台湾&lt;/h3>;&lt;p>;“这可能取决于如何这次访问继续，”奥斯曼说。 “举行一次领导人对领导人的会议固然很好，但考虑到安排这次访问花了多长时间，而且不久之后我们将进入英国大选季节，苏纳克将面临政治压力。”到时候中国可能会让它变得不太可能。”&lt;/p>;&lt;p>;加斯顿表示，克莱弗利在北京的工作将是“建立新的对话参数，其中接触本身不会被用作针对其他关键问题的讨价还价筹码” &lt;/p>;&lt;p>;“英国政府必须自信地表达我们新的安全格局中可以接受的经济投资和贸易参数，并提出围绕气候变化等问题进行合作的期望，”她说。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>