<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Before marsupials, Australia ‘was a land of furry egg-layers’, scientists find]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3264205/marsupials-australia-was-land-furry-egg-layers-scientists-find?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 11:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/95ec73f7-0a74-4447-a1b9-c4cd8a96f6a0_cc15e4d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚的鸭嘴兽和四种针鼹是唯一现存的单孔目动物，或产卵的哺乳动物。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周一发表的研究，科学家们在澳大利亚发现了大约一亿年前所谓的“单孔目动物时代”的证据。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚科学家团队的研究描述了六种单孔目动物，其中包括三种新物种，它们都生活在新南威尔士州的同一地区。&lt;/p>;&lt;p>;这三种新描述的物种来自闪电山脊发现的蛋白石颌。昆士兰州与新南威尔士州边境的蛋白石矿田的历史可以追溯到白垩纪的塞诺曼阶，距今 1.02 亿至 9,660 万年前。&lt;/p>;&lt;p>;单孔目动物是产卵哺乳动物。澳大利亚本土的鸭嘴兽和针鼹是新研究描述的物种唯一幸存的后代。&lt;/p>;&lt;p>;“在新研究的塞诺曼尼亚闪电岭动物群中，有六种单孔目动物，包括这里新描述的三种。南威尔士使其成为有记录以来最多样化的单孔类动物群落，”澳大利亚博物馆古生物学馆长 Matthew McCurry 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从一个标本中已知有四个物种，这表明这种多样性仍然没有得到充分体现。这一发现使之前已知的单孔目动物多样性增加了 20% 以上。”&lt;/p>;&lt;p>;新描述的物种之一是 Opalios splendens，它似乎是已知最早的单孔目动物和现代针鼹鼠之间的联系。鸭嘴兽。&lt;/p>;&lt;p>;“Opalios splendens 位于进化树中的某个位置，早于我们今天所拥有的单孔目动物的共同祖先的进化，”澳大利亚博物馆研究所所长克里斯·赫尔根 (Kris Helgen) 说道。&lt;/p>;&lt; p>;“它的整体解剖结构可能很像鸭嘴兽，但下巴和鼻子的特征有点像针鼹——你可以称它为‘针鼹’，”赫尔根教授说。&lt;/p>;&lt;p>;“鸭嘴兽和针鼹是澳大利亚的标志性物种，”托马斯·里奇说。 “在一小片区域内发现这几个新物种表明，产卵单孔类动物的家谱远比现存的鸭嘴兽和针鼹所暗示的要复杂得多。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚蛋白石中心的伊丽莎白·史密斯 (Elizabeth Smith)闪电岭的一位居民与她的女儿克莱蒂 (Clytie) 一起发现了这些化石，她说：“这些标本是一个启示。它们向世界表明，早在澳大利亚成为有袋哺乳动物、有袋动物的土地之前，这里就曾是毛茸茸的蛋生动物——单孔类动物的土地。&lt;/p>;&lt;p>;“似乎在一亿年前，这里就有更多的单孔类动物。闪电山脊比地球上任何其他地方（过去或现在）都要多。”&lt;/p>;&lt;p>;该研究于周一发表在《Alcheringa：澳大利亚古生物学杂志》上。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AIA eyes more property assets in mainland China to house operations as insurance business charts strong growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3264196/aia-eyes-more-property-assets-mainland-china-house-operations-insurance-business-charts-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/4d76b78d-99d5-413e-b11c-e1ba8a0a1af2_dea8f1fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;友邦保险位于湾仔的总部，摄于2024年5月21日。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲最大的上市保险公司友邦保险集团(AIA Group)正在寻求在中国大陆拥有更多物业以巩固其业务，并选择在两年的低迷已经结束的时机进行投资。资产价格对长期投资者来说“负担得起”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年开始的经济放缓导致去年商业地产空置率飙升。该计划将增加其最近在上海的收购。&lt;/p>;&lt;p>;“物业价格实惠，我们拥有强劲的现金流，这使我们能够投资自用的写字楼，”主席谢世荣于香港举行的媒体吹风会上表示。 “中国是我们的主要市场之一，我们不是短期投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;友邦保险花了五年时间重建香港总部，将湾仔这座拥有50年历史的老建筑变成一座现代化的大楼。结构以防止浪费并满足新的环境和能源需求。该保险公司将于周一揭幕位于司徒拔道 1 号的全新大楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/27/70168820-b207-411a-a5a9-e3f4b68d160f_2215a8c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢士荣，非执行主席友邦保险集团，2024 年 5 月 21 日在湾仔友邦保险总部拍摄。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;友邦保险于 1 月份斥资 24 亿元人民币（3.375 亿美元）收购拥有位于朝阳区的首都广场北京大厦95%的股份。此前，第一太平戴维斯于 2022 年 12 月斥资 50 亿元人民币收购了上海北外滩一座商业综合体（现已更名为友邦金融中心） 90% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;第一太平戴维斯预计甲级写字楼的空置率将上升北京、上海、广州、深圳、杭州等内地10个主要城市出现供应过剩的情况。该房地产咨询公司在 1 月份的一份报告中表示，中国写字楼市场周期通常持续四到六年，但自 2022 年起价格下跌以来，该周期仍然不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;86 岁的 Tse 带领友邦保险重返中国大陆。 1992年，成为第一家获得境内经营许可证的外国保险公司。该保险公司于 1919 年在上海成立，并于 1949 年后退出内地市场。&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，在香港拥有自己的大楼，可容纳约 1,800 名员工，这将有助于友邦保险更好地控制成本。他补充说，该大楼将采用最新技术，使公司能够“培训和培养新一代保险领导者”。&lt;/p>;&lt;p>;友邦保险报告称，新业务价值跃升 31%，达到 13.3 亿美元2024年前三个月是其经营历史上最好的季度。这一标准是衡量其增长轨迹的指标。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中国内地目前占友邦保险集团在 18 个市场的新业务价值的 50% 以上。谢相信这两个市场将继续成为友邦保险的增长引擎。&lt;/p>;&lt;p>;“过去50年，香港保险市场经历了很多起起落落，但香港仍保持弹性，“ 他说。 “在中央政策支持下，香港保险业将持续繁荣。”&lt;/p>;&lt;p>;行政总裁李源祥表示，总部重新开业是友邦保险在港经营90年的里程碑&lt;/p>;&lt;p>;“新建筑将采用所有环保设计特点，以减少浪费和能源使用，”友邦保险集团首席投资官马克·科宁 (Mark Konyn) 表示。 “配备健身房和室内跑道……为员工创造一个享受和发展职业生涯的环境。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plans to shelve Hong Kong waste-charging scheme welcomed by NGOs, care homes and caterers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264199/plans-shelve-hong-kong-waste-charging-scheme-welcomed-ngos-care-homes-and-caterers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/34f59f38-97f1-4938-88bd-9a59fa36817b_a164a1f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位餐饮行业领导者表示，这项政策可能会让规模较大的餐厅付出更大的代价每月额外支付港币8,000至港币10,000元购买指定垃圾袋及处理废物。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港有争议的垃圾收费计划可能被搁置，这受到了许多将受到该政策打击最严重的人的欢迎，其中包括低收入居民、餐馆老板和利益相关者还敦促当局加强该市的回收网络，解决阻碍未来尝试执行的不确定性，并提供补贴以帮助减轻任何额外的废物处理成本。&lt;/p>;&lt;p>;早前，《华盛顿邮报》获悉，经过两个月的试运行，达标率低至20%，且普遍存在混乱，两次推迟的垃圾收费计划将被搁置，且看不到明确的启动日期。&lt;/p>;&lt;p >;社区组织协会副会长施丽珊表示，对于担心这项政策导致额外生活成本的城市弱势群体来说，搁置是个好消息。&lt;/p>;&lt;p>;“暂停该计划是正确的做法，但无限期搁置有什么意义呢？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们社区的成员并不是反对更加环保的想法，他们只是质疑垃圾收费计划能否达到目的。”&lt;/p>;&lt;p>;当局于 2004 年首次提出“随扔随扔”计划，该计划要求居民将垃圾放入指定的塑料袋中，该塑料袋有九种尺寸，价格为 30 港分至 11 港币（1.4 美元）。&lt;/p>;&lt;p >;该计划在全市范围内的推出已经被推迟了两次，从去年 12 月到 4 月，再到 8 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;当局选择从 4 月开始在全市 14 个场所开展为期两个月的试点计划，但达标率低至20%。&lt;/p>;&lt;p>;有参与试运行的居民表示，垃圾袋价格太高，指引不明确，垃圾收集员工作量更大、工作时间更长。人手短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府与三无大厦的居民保持更好的沟通，试验计划会更有意义。”施说。&lt;/p>;&lt;p>;“如何如果政府连一开始都无法确保每个家庭都拿到指定的袋子，政府会衡量他们的挑战吗？”&lt;/p>;&lt;p>;试运行包括两座“三无”建筑，这意味着那些没有维护公司、业主的建筑”深水埗的企业或居民组织管理这些垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;施说，社区成员希望政府增加全市的回收点数量，包括那些用于常规回收物、食物垃圾、以及大型和奇怪尺寸的物品。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每两个街区有一个回收站那就更好了。这对老年人来说会更方便。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;施说，政府还应该抵制过度包装，并解决如何处理非法处置垃圾的不确定性。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/65d9872b-8811-4bb6-a02a-8608ecfb6ff6_96391321.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;利益相关者敦促当局扩大回收网络的覆盖范围。图片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和同意搁置该计划对业界来说是一种解脱。&lt;/p >;&lt;p>;“垃圾收费计划让我们很苦恼。这会增加员工的工作量，并带来额外的营运成本。&lt;/p>;&lt;p>;黄估计，较大的餐厅每月需要额外支付8,000至10,000港元来购买指定袋子和处理&lt;/p>;&lt;p>;他认为，在当前经济低迷的情况下，这样的成本只会进一步伤害企业。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该重新评估政策的细节，并在实施之前尝试获得每个利益相关者的共识，这应该是循序渐进的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“结果如果政府在所有人都没有准备好时强行推行，只会适得其反。”&lt;/p>;&lt;p>;护理院经营者、香港安老服务协会名誉主席李慧仪同意暂停是“对于该行业来说，这并不是一件坏事，因为他们尚未找到解决成本增加的办法。&lt;/p>;&lt;p>;她早些时候预测，根据目前的使用水平，一些较大的护理院将需要支付数百美元每年在指定袋子上多花费数千甚至数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;李说，食物垃圾和尿布是疗养院产生的垃圾的大部分，但后者不可回收，而且很难避免。 &lt;/p>;&lt;p>;“额外的费用将不可避免地转移到疗养院居民身上。我们不能忘记，羊毛总是从羊背上出来的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是没有人愿意轻易提高收费，因为许多养老院的入住率在改革后已经下降到80%左右。 Covid-19 大流行。每个人都想留住自己的顾客。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，她希望当局能够为那些可能难以减少浪费的行业提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;Johnnie Chan Chi-kau，前任与此同时，香港物业管理公司协会会长表示，他的行业欢迎延迟，但他认为该计划不应被废除，因为相关法例已经颁布。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持实施陈说，并补充说，政府拥有的场所可以带头实施该政策。&lt;/p>;&lt;p>;他还谈到了立法会文件中的意见，该文件称一些清洁工受到试运行的影响因工作量增加而辞职，称他没有看到这样的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们已经部署了人力从30%增加到100%来帮助应对大量的浪费，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;Ambrose Li 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists report world first as they cure patient’s diabetes with cell therapy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263878/chinese-scientists-report-world-first-they-cure-patients-diabetes-cell-therapy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/aac376e2-3e24-4a49-98fa-f5c2b2fa36db_83cac0ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无论何种类型的糖尿病，未能维持正常血糖随着时间的推移，其水平会导致严重的副作用，包括心脏病、视力丧失和肾脏疾病。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于与糖尿病作斗争的患者来说，一群中国科学家和临床医生可能会带来一线希望。据报道，世界上首次通过细胞疗法治愈了一名患者的糖尿病。&lt;/p>;&lt;p>;该患者是一名 59 岁男性，患有 2 型糖尿病 25 年，目前患有 2 型糖尿病。该疾病并发症的严重风险。他于2017年接受了肾移植，但失去了大部分控制血糖水平的胰岛功能，每天依赖多次胰岛素注射。&lt;/p>;&lt;p>;“他面临着严重糖尿病并发症的巨大风险， ” 上海长征医院首席研究员尹浩本月早些时候告诉上海新闻媒体澎湃新闻。&lt;/p>;&lt;p>;该患者于 2021 年 7 月接受了创新细胞移植。移植后 11 周，他不再需要外用胰岛素，控制血糖的口服药物剂量逐渐减少，一年后完全停止。&lt;/p>;&lt;p>;“后续检查显示，患者胰岛功能有效恢复了，”尹说。该患者现已完全戒除胰岛素33个月。&lt;/p>;&lt;p>;这项医学突破是由上海长征医院、中国科学院分子细胞科学卓越中心等机构的医生和研究人员团队实现的位于上海的科学院和仁济医院的研究成果于 4 月 30 日发表在《Cell Discovery》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这项研究代表了糖尿病细胞治疗领域的重要进展。”加拿大不列颠哥伦比亚大学细胞与生理科学系教授 Timothy Kieffer 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/24/0a291778-2dcc-4e2b-a975-f1f709c4afed_61ee25db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科学家和医生来自上海长征医院等机构的团队致力于突破性糖尿病治疗。图片：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;糖尿病是一种慢性疾病，会影响我们的身体将食物转化为能量的方式。&lt;/p>;&lt;p>;我们摄入的食物会分解成葡萄糖（一种简单的糖）并释放到血液中。由胰岛产生的胰岛素对于调节血糖水平至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;在糖尿病中，这个系统被劫持：要么身体不能产生足够的胰岛素，要么无法使用它产生的胰岛素&lt;/p>;&lt;p>;糖尿病有多种类型，其中 2 型是最常见的，影响着近 90% 的患者。它很大程度上与饮食有关，并随着时间的推移而发展。&lt;/p>;&lt;p>;无论哪种类型的糖尿病，随着时间的推移，如果不能维持正常的血糖水平，都可能导致严重的副作用，包括心脏病、视力丧失和肾脏疾病.&lt;/p>;&lt;p>;根据美国疾病控制与预防中心的说法，“糖尿病尚无治愈方法”。&lt;/p>;&lt;p>;除了减肥、健康饮食和服用药物之外，胰岛素是目前对某些人的主要治疗方法，但这需要频繁注射和监测。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的科学家正在研究胰岛移植作为一种有前途的替代方案，主要是通过从人类干细胞培养物中产生胰岛样细胞。现在，经过十多年的努力，中国科学家小组又向前迈进了一步。&lt;/p>;&lt;p>;尹说，该团队使用并编程了患者自身的外周血单核细胞，然后将其转化为“种子细胞”并在人工环境中重建胰岛组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然 Kieffer 团队的临床前数据支持使用干细胞衍生的胰岛来治疗 2 型糖尿病，据基弗所知，尹和同事的报告是“人类的第一个证据”。&lt;/p>;&lt;p>;尹说，这一突破是相对较新的再生医学领域又向前迈出了一步，在该领域中，人体自身的再生能力&lt;/p>;&lt;p>;“我们的技术已经成熟，突破了再生医学治疗糖尿病领域的界限。”&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，中国拥有最多的糖尿病患者糖尿病患者。据国际糖尿病联盟称，该国有1.4亿糖尿病患者。其中，约 4000 万人终生依赖胰岛素​​注射。&lt;/p>;&lt;p>;美国外交关系委员会全球健康高级研究员黄延忠表示，中国的糖尿病人口比例过高。&lt;/p>;&lt;p >;他在去年的一篇文章中指出，虽然中国人口占世界人口的17.7%，但中国的糖尿病人口却占全球总数的四分之一，令人震惊，给政府带来了巨大的健康负担。&lt;/p>; &lt;p>;如果这种细胞疗法最终有效，基弗说，“它可以使患者摆脱慢性药物的负担，改善健康和生活质量，并减少医疗支出”。&lt;/p>;&lt;p>;但是要获得他补充说，需要根据这项中国研究的结果对更多患者进行研究。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Japan, saying ‘sorry, I was drunk’ often excuses bad behaviour. Gen Z could change that]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264075/japan-saying-sorry-i-was-drunk-often-excuses-bad-behaviour-gen-z-could-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/dee6c144-1a51-4cb4-bf08-eb12b45739fc_b013efd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本商人在东京一家屋顶的啤酒花园里喝酒2006年，多田直树在百货商店。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多田直树在被护送下从泰国飞往日本的航班后接受询问时，给出了日本警方无数次听到的回答：“我不知道记住，因为我喝醉了。”&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的 Tada 于周四被警方逮捕，原因是他涉嫌在对其他乘客大喊大叫并试图殴打至少一名其他乘客后，试图强行拥抱和亲吻一名女空乘人员。据日本富士新闻网报道，这名人士在飞机上的行为足以引起全国媒体的关注，但他的借口——他喝得太醉了，不记得自己的行为——并没有引起人们的注意。在许多日本人眼中，喝醉和道歉似乎是通往宽恕之路的一步。&lt;/p>;&lt;p>;东京中央大学文化社会学教授辻泉将其归因于两者日本民族性格的关键要素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们日本人有两种状态，honne（真实的感情或愿望）和tatemae（表面），”他说。 “通常来说，我们在工作和公共场合所做的一切都是立前。我们对周围的人有礼貌和尊重，我们遵守社会规则，并且我们控制自己。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们想要自由行动时，我们就进入了我们的诚实世界，”他告诉《本周》在亚洲。 “这是我们旅行和放松的时候，当我们有闲暇时间的时候，是的，当我们喝酒的时候。这是我们表达真实感受、说出真实想法的时候。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在酒会上说的、做的事都停留在那个真实的世界里，在那里发生的事情可以作为一个借口。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/cd49d4d1-3d0f- 461f-bd5a-b2ee31d7d86f_848d0a10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本白领，也称为“工薪族”，通勤上班。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种态度反映在日本的一句谚语中，这意味着在公共生活中有礼貌的人在私下里可能会无耻，辻说，在国家军团中过去，“工薪族”将有限的空闲时间视为“财富”，可以随心所欲地享受。&lt;/p>;&lt;p>;虽然时代已经改变，但许多男性的态度似乎并没有改变。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年 5 月，日本财务省的一名高级官员因在东京火车上袭击一名同行乘客而被捕。负责政策规划和协调的副部长小野平八郎告诉警方，他当时喝醉了，不记得那场冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年相扑冠军朝青龙同样不记得他醉酒打架的事。据称打断了另一名男子的鼻子。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，餐馆工作人员中秀典 (Hidenori Naka) 声称，他不记得自己曾在 9 月份与司机发生争执后损坏了一辆出租车，并拒绝支付出租车费。日本北部宫城县仙台的一名当地官员也无法解释为什么他将一容器尿液倒入游戏中心的机器中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题2022 年 12 月，保守派自民党长崎县议会的一名议员被拍到在火车上进行醉酒引体向上，公众酗酒并以此为不良行为的借口确实引起了人们的关注。&lt;/p>;&lt;在一次针对自己行为的新闻发布会上，北村隆俊解释说，他在一次高中聚会上喝酒，并补充道，“我不记得为什么要做引体向上。”北村告诉媒体，他打算戒酒。&lt;/p>;&lt;p>;“这个社会可以容忍醉酒和行为不端；它被视为一种文化规范，”戒酒互诫协会东京分会的一名成员说道。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人后来说他们不记得自己做了什么，尽管他们可能说的是实话，这名不愿透露姓名的成员表示：“这并不意味着他们没有这么做。”&lt;/p>;&lt;p>;中央大学的辻说，在漫长的一周工作后，他喜欢喝几杯啤酒，但是说日本年轻人的饮酒习惯发生了明显的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“这种事情在 20 年前似乎更为普遍，”他说。 “年轻人不想像过去那样参加酒会，所以现在不良行为越来越少了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong children’s charity rocked by abuse scandal to build on reforms and add new floor to help families at headquarters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264149/hong-kong-childrens-charity-rocked-abuse-scandal-build-reforms-and-add-new-floor-help-families?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/26/650f3cda-ec90-45e1-ab6d-fe00bf9d41db_22a2a670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保护儿童协会将增加一个新楼层其旺角总部为儿童和家长提供额外服务。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家丑闻缠身的香港儿童保护慈善机构将推出一项新服务，为儿童提供照顾和培训，并为其父母提供咨询，作为改革的一部分，以更好地帮助青少年&lt;/p>;&lt;p>;香港保护儿童会新任执行委员会主席李永星表示，该组织将在旺角总部加建一层楼层，用作一个为儿童及其家长服务的包容性区域。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该地区的一些家庭生活条件较差，而新楼层提供的服务可以让他们得到喘息。&lt;/p>;&lt; p>;“这些都是一些非常实质性的改进......关键是确保这些措施能够持续，”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望能够真正改善我们的品牌和服务，以便我们的服务用户，捐赠者和政府可以恢复对我们的信心。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新地板大约需要三到四年的时间才能准备好并可供家庭使用。&lt;/p>;&lt;p>;新地板该服务是该协会改革的一部分，该协会是该市历史最悠久的非营利儿童组织之一，在 2021 年卷入虐待丑闻后。&lt;/p>;&lt;p>;该协会儿童寄宿家庭发生虐待事件的消息曝光。当年 12 月，34 名工作人员被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据称，他们在该收容所虐待了 40 名儿童，该收容所照顾了约 100 名被遗弃、成为孤儿或因家庭原因需要照顾的 3 岁以下儿童&lt;/p>;&lt;p>;李说，丑闻发生后，该组织进行了一系列改革，以改善其管理和服务质量。&lt;/p>;&lt;p>;托儿所工作人员与儿童的比例旺角之家的比例由1:7提升至1:5。&lt;/p>;&lt;p>;该院目前约有140名员工，其中包括约80名幼儿工作人员，以及社工、护士和心理学家等。 &lt;/p>;&lt;p>;李说，该院还任命了一名新的儿童保护顾问，对该院进行随机检查，并为工作人员提供培训。&lt;/p>;&lt;p>;检查该院的闭路电视监控系统增加了每周至少随机检查三个小时的录像。&lt;/p>;&lt;p>;除一名涉嫌虐待案件的受害者外，所有受害者均已离开家。&lt;/p>;&lt;p>;该协会协会还对服务单位进行了改革，包括去年设立了儿童保障学院，以加强员工培训。&lt;/p>;&lt;p>;协会的大部分员工都需要完成10个小时的儿童发展和照顾等领域的培训每年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/26/69889bb7-5746-40cb -adfb-4c9061139464_abdedaef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保护儿童协会执行委员会主席 Vincent Lee 表示，该慈善机构已经开展了在虐待丑闻发生后进行改革。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李表示，学会定期向社会福利署汇报，其委员会亦进行检讨，以监察新措施的成效。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，该组织面临财务压力，并呼吁当局允许其竞标新服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对儿童收容所发生的事件没有回避，我们李说。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 98 年历史的社团设有 28 个服务单位，为 3000 多名 16 岁以下儿童及其家人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;香港近来发生一系列备受瞩目的虐待儿童案件，引发公众强烈抗议，并呼吁加强对弱势青少年的保护。&lt;/p>;&lt;p>;社会之家的虐待指控引发了对寄宿托儿服务的审查以及由当局主导的相关服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxis and Uber need not have a fight to the finish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3263956/hong-kong-taxis-and-uber-need-not-have-fight-finish?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/aee05791-1ef8-443d-8e46-772bcb70bfea_977feef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月7日，乘客在铜锣湾乘坐出租车。出租车行业和优步等叫车服务应该得到更好的监管。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港出租车司机显然自行其是，冒充乘客叫车，然后向警方举报Uber司机。这些秘密行动导致警方对 Uber 司机进行了一些调查，但迄今为止尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;Uber 在香港运营了十年，大部分时间都处于法律的灰色地带。从法律上讲，所有载客付费的车辆都需要持有租车许可证。由于香港的出租车司机认为叫车服务是直接竞争，因此自 Uber 进入香港以来，他们几乎一直在与 Uber 进行斗争。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这些诱骗行动是否是对所谓政府的反应。不作为或与政府批准 7 月份生效的降旗费率仅增加 2 港元（26 美分）有关。这一涨幅远低于出租车运营商所要求的 17% 的票价涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超很快劝阻人们不要在没有适当培训和法律知识的情况下自行执法。 。李在执法部门的地位不断提升，他的呼吁应该得到重视。如果出现意外情况，平民将无法请求支援；而且，必须严格遵守法定程序。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，就连出租车加价也引起了争议。该行业最初的要求引起了公众和立法者的强烈抗议。政府限制了这一要求，但我们仍在讨论每次乘车的平均票价上涨 9%，远远高于通货膨胀率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些都无法解决问题香港通勤者与出租车司机的关系紧张。虽然出租车是一种便捷的出行方式，但不良行为和驾驶行为长期以来一直让潜在乘客望而却步。常见的投诉包括驾驶员拒绝顾客，剥夺游客或采取更长的路线，危险的驾驶，臭或肮脏的驾驶室内饰，以及抱怨乘客选择的路线太短，太远或不便的驾驶员。&lt;/p>; &lt;p>; Uber进入市场后，乘客确实可以选择不处理这些问题。香港的出租车司机已经太久了太久了，现在正在倒计时必须塑造或运出他们。 “尤其是当出租车行业的形象如此负面时，如果无法解决其质量问题，人们只会选择替代方案。”立法委员会运输小组的议员，伦恩·曼夸夫说。&lt;/p >; &lt;p>;出租车行业已采取婴儿措施来赶上时代。提供无现金付款的时间太长了，所有出租车中仍然没有这些选择。状况不佳的车辆仍在使用。应要求出租车司机维持可接受的服务标准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;出租车司机已将手指指向竞争对手，坚持认为骑车服务已损害了行业，并抱怨政府已经对未能将法律应用于Uber。但是，政府似乎不太可能打击越来越喜欢出租车的香港人和游客。&lt;/p>; &lt;p>;运输咨询委员会的投诉单位于去年收到了11,096项与出租车服务有关的投诉和建议 - 从2022年起，增长了52.8％。在这一点上，必须询问该行业是否可以自我规范。从数字看，答案显然是否。地毯。许多人认为有足够的乘客可以四处走动。议员Johnny Ng Kit-chong说，出租车和Uber没有“生死或死亡”关系，但可以共存。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;再次，政府需要介入，解决灰色区域，并最终确保乘客受到保护。它发誓要在7月向立法者发布有关乘车共享服务的法律问题的研究结果。它还在12月表示，它将规范乘车共享服务。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官表示，随着政府在下一步的决定，将对舆论进行权衡。十年后，很明显公众的看法是：我们不仅需要监管乘车服务，而且传统出租车也需要更好的监管。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fans swoon over most ‘handsome’ China scientist, 87, whose younger-self good looks resemble those of actor Daniel Wu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3262632/fans-swoon-over-most-handsome-china-scientist-87-whose-younger-self-good-looks-resemble-those-actor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/e74f4c38-2262-4725-9413-15bbd69164_0c0a070a.jpg“ alt =”>;在网上对他年轻时看起来像香港演员丹尼尔·吴·尼（Daniel Wu Neh-tsu）的兴趣。照片：SCMP复合/Douyin/Keystone &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的“最英俊的”科学家 - 据说他年轻的时代类似于著名的香港演员丹尼尔·吴尼·纽·纽在网上引起了很多关注，但更喜欢不强调他的外表。&lt;/p>; &lt;p>;王丹（87岁）是中国工程学院的欧亚石​​油科学家，他开创了该国的石油现场铺装和化学石油恢复技术。 &lt;/p>; &lt;p>;他被中国授予“院士”的头衔，该国授予了那些在学科中做出重大贡献的人。&lt;/p>; &lt;p>;情报和学术成就家人。&lt;/p>; &lt;p>;他的祖父是一位著名的中国外科医生，他的父亲在美国学习药，他的瑞士母亲说四种语言。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;在这里看着你：王·德明（Wang Demin）肯定是一个年轻，英俊的军人。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，由于他与49岁的美国香港演员丹尼尔·沃（Daniel Wu Neh Neh）的相似之处，他年轻时的一张他年轻时就开了病毒-tsu。&lt;/p>; &lt;p>; Wu以其坚固的外表和出色的表演技巧而闻名，并在中国语言电影业中被誉为“灵活而独特的演员”。他的作品包括Westworld Season 4，The Heavenly Kings和New Police Story。让我们更多地谈论科学。” &lt;/p>; &lt;p>;据说，在他的青年时代，他有很多仰慕者，但发现他们“无法忍受分心”。&lt;/p>; &lt;p>;王对女友的要求，包括根据媒体媒体网络新闻的报道，结婚后没有在公园里散步，也没有阅读时打扰。&lt;/p>; &lt;p>;大学毕业后，王自愿参加了Daqing Oil Field，这是当时是一种未触及的资源。 。根据中国的声音，中国国家广播电台的旗舰无线电频道。&lt;/p>; &lt;p>;王也发明了偏心流离失所的注射方法，大大提高了大气油田的提取效率。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这涉及将液体不均匀地注入储层，为被困油流向生产井的途径。&lt;/p>; &lt;p>; daqing现在是中国最大的陆上油田之一，每年生产超过4000万吨。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据大陆新闻媒体，P>;它的提取率60％，超过了33％的全球平均水平。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/14/e890b75a-2335-4260-4260-893a-6dfb54798fb54798fb7_6aaa129b6aa129b6b6.jpg6.jpg ＃999;“>;著名的八十年代人说，关于他年轻的外表的大惊小怪是“分心”。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的官方媒体描述了王对该国石油领域的贡献是“开创性和先进的”。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，王甚至有一个小行星以他的名字命名。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，每周7天每天工作12个小时，使他可以再为他的国家服务30年。&lt;/p>; &lt;p>;“漂亮的外观他的美德是最不值得注意的。让我们赞美他的科学贡献，而不是专注于他的外表。” &lt;/p>;说。</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong innovators look to world’s biggest biotech event in US to inject new life into projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264108/hong-kong-innovators-look-worlds-biggest-biotech-event-us-inject-new-life-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/25/394f7d26-5570-4835-bdf2-4e78686baadc_8f72a0c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表团计划以1,000人的规模展示他们的最新产品和服务平方英尺的活动“香港馆”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港生物科技初创企业将前往美国参加全球最大的行业盛会，寻找新的投资者和合作机会，以提升其在香港的全球形象。推动研究和开发。&lt;/p>;&lt;p>;本地研究人员表示，他们希望参加圣地亚哥生物国际会议的香港以外的同行能够对他们的工作感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;十六家公司和机构来自香港科学园的企业预计将参加 6 月 3 日至 6 日举行的被誉为“生物技术领域规模最大、最全面的盛会”的会议。&lt;/p>;&lt;p>;代表团计划在大会上展示他们的最新产品和服务。此次活动设有 1,000 平方英尺的“香港馆”，本地行业领袖自 2019 年以来首次参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望让香港重新回到生物科技版图上。过去我们一直发展良好、增长迅速……但在香港以外，没有多少人知道香港也是一个生物科技中心。”香港科技园公司转化研究所所长 Grace Lau 表示。&lt;/ p>;&lt;p>;国家的发展努力促使香港的生物科技行业与大湾区的同行更加紧密地融合。&lt;/p>;&lt;p>;但刘表示，仍然需要与西方的行业参与者建立联系.&lt;/p>;&lt;p>;“在采用创新方面，美国仍然是世界上最强的国家，其次是中国和欧盟，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道，许多生物技术公司希望在这三个地点设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;国家最新的五年发展计划呼吁香港成为创新科技中心，地方当局拨出数十亿香港资金支持香港的发展战略。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表团前往圣地亚哥，其中包括本地初创公司 YnnoMed，其工作重点是开发新抗生素，以应对更具抵抗力的超级细菌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/e37f446d-22b9-4a05-8e67-7612bd64d4eb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;园区转化研究所所长Grace Lau博士（左）和YnnoMed联合创始人马聪希望此行能够吸引新的投资者。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;初创公司联合创始人、理工大学副教授马聪表示，希望与投资者和跨国公司(MNCs)见面）在美国的活动中，这可能有助于利用其在中国以外的研究产品的开发。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已经与领先公司上海医药合作，为中国大陆市场开发产品，但外国合作对于该公司至关重要他说，要向海外扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望找到在美国、英国或欧洲拥有销售团队的更大的制药公司或跨国公司来帮助我们，”马云说。 “我们希望我们的新药可以在每个国家使用。”&lt;/p>;&lt;p>;“香港生物科技产品需要国际投资的帮助……有了这个帮助，它们就可以走向世界。”&lt;/p>;&lt;p >;初创公司联合创始人补充说，他的团队已经完成了正在开发的药物的动物临床前试验，并计划于2026年在大陆开始第一阶段的患者试验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/25/2e6ed6bc-64db-4a63-a010-3c0c3f13504f_5d38dfdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中药药物研发中心主任卞兆祥教授（中）及其团队也在美国大会上寻找潜在机会。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中药药物研发中心主任卞兆祥教授也赞同马云的观点，该中心是在美国寻求潜在机会的研究中心之一&lt;/p>;&lt;p>;卞氏中心目前正致力于开发治​​疗慢性便秘和溃疡性结肠炎（一种长期炎症性肠病）的中草药。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然美国食品药监局已经批准他的团队进行一期临床试验，中心计划在活动中与具有类似研发管线的生物科技公司会面，寻找潜在的合作机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望能进入一些领域合作将有助于为国际市场和药物研究开发[我们的产品]，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，与熟悉美国药物开发的公司合作可以帮助加快和促进复杂的过程.&lt;/p>;&lt;p>;卞表示，内地以外的中药材市场仍不发达，而对更有效药物的需求却很大。&lt;/p>;&lt;p>;基因治疗联合创始人兼董事长郑宗立初创公司 GenEditBio 表示，他希望与美国的投资者见面，并为他的初创公司筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;身兼香港城市大学副教授的郑说，美国的投资者由于该国是基因编辑疗法的主要支持者，因此更有可能熟悉该领域。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们在美国被接受，这也意味着我们更有可能在全球范围内得到认可， “他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Hong Kong, mainland China firms trail regional peers for credibility of emissions targets, MSCI study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3264018/climate-change-hong-kong-mainland-china-firms-trail-regional-peers-credibility-emissions-targets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/40e5bc22-7795-409d-b56b-507764644c32_136c871e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，亚太地区贡献了 40%全球排放量。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港和中国大陆的大型上市公司在其环境目标的可信度和温室气体排放的披露方面，表现落后于亚太地区的同行。最新研究表明，供应链合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;纳入 MSCI AC 亚太 IMI 指数的 70 家大型香港上市公司中，只有 1% 设定了被视为“温室气体减排目标”的公司。根据指数提供商 MSCI 的环境、社会和治理研究部门 MSCI ESG 研究部的一份报告，“完全”可信。该区域指数覆盖了 13 个市场的 4,242 家成分股。&lt;/p>;&lt;p>;这比除中国大陆和新西兰以外的该地区其他地区的大盘股成分股低 2% 至 22%。&lt;/p>;&lt;p >;大约 29% 的香港大型公司拥有“不完全”可信的目标，落后于该地区其他国家 33% 至 86% 的上市公司（中国大陆的比例为 6%）。&lt;/p >;&lt;p>;MSCI ESG 研究亚太区 ESG 和气候研究主管王晓树表示，部分原因是香港企业不太愿意接受第三方验证其气候目标是否符合全球气候目标。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于企业来说，承诺到 2050 年或 2060 年实现净零排放是很容易的，但这个时间框架确实太长了，”她在接受采访时表示。 “我们需要公司证明可信度的是 2030 年或更早的短期目标、实现先前目标的记录，以及第三方的验证，例如基于科学的目标倡议 (SBTi)。”&lt;/p>;&lt;p>; MSCI ESG 研究采用脱碳目标可信度加权系统。要被视为“完全可信”，公司必须拥有至少一个短期目标、至少一个外部验证的目标、实现先前目标的记录，并有望实现某些目标。&lt;/p>;&lt;p >;制定可信的企业减排目标是实现该地区大多数国家到 2050 年（最迟 2070 年）实现碳中和的雄心的关键。去年，亚太地区的排放量占全球排放量的 40%。&lt;/p>;&lt;p>;据科学家称，温室气体排放过多是导致气候变化和全球极端天气事件频率升高的原因。&lt; /p>;&lt;p>;气候变化导致粮食不安全、人口流离失所、生物多样性丧失和生产力损失日益严重，进而威胁企业供应链的稳定性。亚太地区尤其容易受到气候风险的影响。&lt;/p>;&lt;p>;如果到本世纪末全球气温较前工业化时期上升 3 摄氏度，亚太地区的 4,242 家公司将遭受潜在损失。 MSCI 估计，由于极端气候事件，MSCI AC 亚太可投资市场指数可能会达到其企业价值的十分之一。相比之下，MSCI 世界 IMI 指数的 5,595 只成分股的估计比例为 4%。&lt;/p>;&lt;p>;MSCI 研究发现，所谓的范围 3 排放（归因于供应链合作伙伴）的披露率在小范围内除香港和中国大陆外，整个地区的中小型企业落后于大型企业超过 25 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，中小型企业的披露率为 36%优于其他区域市场的同行，但新西兰 60%（新西兰强制披露）除外。然而，香港大型股公司的范围 3 报告率为 41%，低于该地区其他地区 53% 至 86% 的范围。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构预计此类报告将在明年1月1日起所有上市公司。未能这样做的公司将必须提供解释。&lt;/p>;&lt;p>;对于恒生综合大型股指数的 119 只成分股，在 2026 年 1 月 1 日或之后开始的财政年度中，此类披露将成为强制性的，不接受任何借口。 .&lt;/p>;&lt;p>;范围3排放是国际可持续发展标准委员会建议全球证券监管机构采用的披露要求的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“如果香港和中国内地公司希望向全球展示“为了让投资者相信他们确实在为低碳转型而努力，他们应该遵守国际披露标准来展示他们的业绩并让他们的形象更具吸引力，”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Marcos Jnr forges alliances, hands out cash aid as he gears up for midterm elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264040/philippines-marcos-jnr-forges-alliances-hands-out-cash-aid-he-gears-midterm-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/40e5591c-0668-4482-85bf-e1286a5371ad_8c5fc763.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯的努力旨在巩固政治力量，确保他的政党在明年的中期选举中取得胜利。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;5月8日，菲律宾武装部队在备受瞩目的军演中发射了第一枚反舰巡航导弹，创造了历史，但该国最高官员却明显缺席军事指挥中心内。&lt;/p>;&lt;p>;人们对小费迪南德·马科斯总统出席此次活动寄予厚望，并为他指定了一个特别座位，以总司令的身份观看今年的“肩并肩”活动的精彩场面，或者来自美国、菲律宾、澳大利亚和法国的 16,000 多名士兵参加了并肩进行的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;相反，小马科斯专注于建立一个重要的政治联盟，这标志着他的努力巩固政治力量并确保他的政党在明年的中期选举中取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力包括建立若干战略伙伴关系和其他策略，分析人士称，这些努力旨在展现团结并增强他的影响力，同时他的盟友的忠诚度仍不确定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/ 4a97c7ce-7ae5-4ef0-af15-cc09e4c5627e_07d3c8e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在棉兰老岛分发援助物资的仪式上。图片：总统办公室下属的总统通讯办公室/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统没有参加“肩并肩”行动，而是在5月8日亲自见证了他称之为“ Alyansa Para sa Bagong Pilipinas”（新菲律宾联盟）由拉卡斯-基督教穆斯林民主联盟 (Lakas-CMD) 组成，该联盟是众议院的执政多数党，由他的表兄、众议院议长马丁·罗穆阿尔兹 (Martin Romualdez) 领导，该联盟拥有 100 名议员311 众议院机构成员 - 以及规模较小的菲律宾联邦党 (PFP​​)，由小马科斯本人担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;PFP 在众议院有 13 名成员，在参议院没有成员，但声称有 43 名成员占所有州长成员的 %。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 18 日，小马科斯的亲民党与前参议院议长维森特·索托三世 (Vicente Sotto III) 领导的民族主义人民联盟 (NPC) 签署了另一个联盟。&lt;/p>;&lt;p>;总统于 5 月 2 日表示，他愿意与维拉尔家族控制的国民党结盟，今年早些时候，《福布斯》杂志将维拉尔家族列为全国第二富有的家族。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，总统亲自奔赴南部棉兰老岛，亲自向部分受厄尔尼诺现象造成干旱影响的农民、渔民和贫困家庭发放了每人超过 10,000 比索的现金援助，总计 4.788 亿比索（820 万美元） ）。&lt;/p>;&lt;p>;他的个人捐款受到热烈欢迎，尽管安全严密，仍有数百人挤满了活动。&lt;/p>;&lt;p>;自罗德里戈以来近八年以来，棉兰老岛一直是杜特尔特家族的政治据点杜特尔特于 2016 年赢得总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯与杜特尔特的联盟于 2022 年结成，当时前总统的女儿萨拉·杜特尔特-卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 竞选小马科斯的副总统伙伴，但现在已明显破裂。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/95e06485-61ad-406b-83a9-26ee8cae94d1_6bdc4578.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参议院主席胡安·米格尔·祖比里 (Juan Miguel Zubiri) 于 2023 年 5 月 31 日在马尼拉主持参议院全体会议。祖比里于本月初被赶下台。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，小马科斯的影响力得到了最明显的体现，他策划了罢免参议院议长胡安·米格尔·祖比里（Juan Miguel Zubiri），主要是由那些在参议院获得席位的参议员发起的。 “心碎”的祖比里将自己的下台归咎于他拒绝停止对杜特尔特前国家警察局长参议员罗纳德·“巴托”·德拉·罗莎及其前任总统涉嫌非法吸毒的调查。 ”祖比里说：“我很不满，而且这很困难，因为我只想保持参议院的独立性。”&lt;/p>;&lt;p>;祖比里是小马科斯在 2022 年家乡棉兰老岛布基农省取得压倒性胜利的关键设计师。小马科斯赢得了布基农选票总数的 72%。&lt;/p>;&lt;p>;总统府否认对祖比里的下台有任何预知或干涉，但第二天举行了胜利晚宴，由小马科斯和他的妻子玛丽·路易丝·“丽莎”·阿拉内塔·马科斯 (Marie Louise “Liza” Araneta-Marcos) 在总统府与 12 名参议员和他们的大多数配偶一起微笑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/dd1bb298-c6d0-4a52-bd23-1597b97194b2_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A菲律宾第一夫人玛丽·路易丝·“丽莎”·阿拉内塔-马科斯在 Facebook 上发布了一张照片，标题为“与参议员及其配偶的休闲晚餐”。照片：Facebook/Liza Marcos&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾担任丈夫竞选经理的阿拉内塔-马科斯(Araneta-Marcos)在Facebook上发布了一张活动照片，标题为“与参议员共进休闲晚餐” &lt;/p>;&lt;p>;坐在她旁边的是国际名人模特兼有影响力的女演员 Heart Evangelista，她是新上任的参议院主席弗朗西斯·“Chiz”·埃斯库德罗的妻子，她站在小马科斯旁边。埃斯库德罗是全国人大委员。&lt;/p>;&lt;p>;政治风险分析师罗纳德·拉马斯告诉《亚洲周刊》，这张照片是为了在总统府和参议院之间建立统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他指出，“从我的角度来看，我在参议院中看不到任何人坚定支持[小马科斯]。”&lt;/p>;&lt;p>;埃斯库德罗获胜后，总统在社交媒体上公开赞扬了他，并且表示他正在“向新任参议院主席表达我的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拉马斯表示，埃斯库德罗在 2022 年选举中支持小马科斯的竞争对手、时任副总统莱尼·罗布雷多，并对问题有自己的看法例如修改 1987 年宪法，取消对包括总统在内的所有选举职位的任期限制。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯库德罗曾在 2014 年公开表示，他反对取消限制现任总统任期为六年的宪法规定。周一，他表示他愿意讨论宪法修改，但补充说“我没有理由改变我的立场”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/24/40e5591c-0668-4482-85bf-e1286a5371ad_f73a7e3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周二在马尼拉举行的商业论坛上。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;明年5月12日举行的中期选举将涉及超过17,000个地方和国家职位。但拉马斯表示，总统必须集中精力确保在 24 名参议员中保住 12 个席位，以“通过他的优先法案并推进他的项目”，并停止破坏他议程的调查。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯，然而，他指出了菲律宾政治制度的特殊性，即“重点是[候选人的]个性，而不是政党”。换句话说，人们当选担任高级职务不是因为他们的公共服务记录、专业知识或党派关系，而是因为他们的魅力和个性的力量。&lt;/p>;&lt;p>;正如前参议院议长索托三世所说。周四的亚洲周，“强有力的候选人来自世界各地，而不是来自任何一个群体。”他指出，根据 4 月份发布的最新 Pulse Asia 调查显示，在 2028 年总统竞选中，以独立候选人身份竞选 2022 年参议员的参议员拉菲·图尔福 (Raffy Tulfo) 和副总统杜特尔特·卡皮奥 (Duterte-Carpio) 在统计上并列领先。 /p>;&lt;p>;当被问及小马科斯的联盟建设是否构成明年民意调查的强大联盟时，索托澄清说，总统正在组建一个“联盟，而不是联盟”，允许相关各方保留自主权，同时加强“公平”根据立法者的说法，所谓的现任者的公平性意味着无论谁在任，都可以利用政府资金来推动他或某人的利益，从而获得额外的优势&lt;/p>;&lt;p>;就小马科斯而言，虽然他不竞选公职，但他可以利用国家的资源来竞选连任。为他喜欢的候选人提供预算，以赢得竞争对手的选票。&lt;/p>;&lt;p>;索托最初是一位受欢迎的喜剧演员和电视主持人，后来转向政坛，并最终在参议院任职四届。他说，总统为了获胜，必须确保国家预算“应该得到充分利用，流向人民，而不是落入政治家的口袋”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;一个显着的政治发展给小马科斯的政治野心蒙上了一层阴影，那就是他与杜特尔特-卡皮奥的争吵，他与杜特尔特-卡皮奥伪造了 2022 年获胜的“Uniteam”彩票。 ” 对于明年的中期选举，他将自己的政治命运押在了新菲律宾联盟上，首先是拉卡斯-CMD，然后是全国人大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“统一团队”的裂痕导致了更多社交媒体上出现针对小马科斯的负面政治帖子，尤其是来自杜特尔特的死忠支持者和前马科斯粉丝，他们曾经处处为总统辩护。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲脉搏关于 2025 年中期民意调查的最新调查于 4 月发布，显示前总统杜特尔特排名第三，尽管他的阵营尚未宣布任何特定候选人。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特迄今为止尚未透露他的政治意图。 2022 年，他正式申请竞选参议员，但意外退出。&lt;/p>;&lt;p>;Llamas 警告说，鉴于政党候选人缺乏意识形态或基于政纲的承诺，小马科斯可能会发现自己支持的参议员候选人是&lt;/p>; &lt;p>;可能会反对他。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的忠诚是永远不确定的。” https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>