<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Yoga ball murders: Hong Kong court gives ex-professor convicted of killing wife, daughter last chance to clear his name]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223126/yoga-ball-murders-hong-kong-court-gives-ex-professor-convicted-killing-wife-daughter-last-chance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/1f4f89b5-9381-44e0-999f-8822b323006b_68ca79d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港最高法院给了一名正在服无期徒刑的前大学教授最后一次机会在他被判犯有用充气瑜伽球谋杀他的妻子和女儿的罪名后，为他洗清罪名。&lt;/p>;&lt;p>;周二在终审法院开庭的三名法官允许 Khaw Kim Sun 在之前提出他的案件一个由五名仲裁员组成的完整小组，理由是他可能受到了“严重和实质性的不公正待遇”。&lt;/p>;&lt;p>;法官罗伯托·里贝罗 (Roberto Ribeiro) 先生表示，最高法院对初审法官处理关键案件的方式感到担忧&lt;/p>;&lt;p>;Khaw 被发现杀死了他 47 岁的妻子 Wong Siew Fing 和他们 16 岁的第二个孩子 Lily Khaw Li Ling，方法是放置一个漏气的充气球，里面装有2015 年 5 月，他们的黄色 Mini Cooper 的后备箱中出现了致命量的一氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;据说这位马来西亚麻醉师和前中文大学教授试图通过告诉他的同事他需要这种气体来掩盖这一阴谋一项实验。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，法官 Judianna Barnes 对教授进行了为期 21 天的审判后，由 9 名成员组成的高等法院陪审团一致判定他犯有两项谋杀罪。&lt;/p>;&lt;h3>;教授败诉香港瑜伽球谋杀案被判无期徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;虽然没有人目击谁将瑜伽球放在车里以及何时，但陪审团接受了检察官的陈述，即 Khaw 是唯一一个可以通过程序做到这一点的人&lt;/p>;&lt;p>;去年，上诉法院在发现 Khaw 接受了“彻底公平的审判”并提供了“令人信服和令人信服的证据”来证明陪审团的裁决合理性后，维持了他对 Khaw 的定罪。&lt;/p>;&lt;p>; Khaw 的律师 Christopher Grounds 周二要求最高法官审查他的客户的案件，强调他所看到的初审法院在陪审团指示方面的错误。&lt;/p>;&lt;h3>;瑜伽球谋杀案：杀害妻子和女儿的教授被注销由医疗机构&lt;/h3>;&lt;p>;他指出巴恩斯对瑜伽球塞子不见了这一点的总结，称法官向陪审员灌输了对辩方案件有偏见的想法。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年审判听说警察无法在车上找到球的塞子。巴恩斯告诉陪审员，如果他们承认塞子确实不见了，而不是被警察处理不当或放错了地方，他们就可以排除已故女儿是将球放入车内的人。&lt;/p>;&lt;h3>;瑜伽球谋杀受害者的姐姐回忆起他们最后一次谈话&lt;/h3>;&lt;p>;Ribeiro 说投诉是“一个奇怪的观点”，但没有对争论发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将以严重和严重的不公正为由准予休假，仅限于法官指示中塞子的处理，”法官说。&lt;/p>;&lt;p>;实质性听证会将于 10 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;香港医务委员会撤销 Khaw 的注册资格2020 年 7 月公布了其全科医生和专科医生的管理名单，称他犯下了“最严重的罪行”，给该行业带来了名誉扫地。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Prince Harry arrives at UK court for rare royal appearance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223128/prince-harry-arrives-uk-court-rare-royal-appearance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/ab1338fb-fd9e-4aa6-af80-ccb623cee935_705f28bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;哈里王子周二抵达伦敦高等法院，他将在诉讼中提供证据反对英国小报《每日镜报》的出版商，他指控该公司进行电话窃听和其他非法行为。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯国王的小儿子哈里未能如期在周一出庭，但将进入周二的证人席上，成为 130 年来第一位在法庭上作证的高级英国皇室成员。&lt;/p>;&lt;p>;他是起诉 Mirror Group Newspapers (MGN) 的 100 多位知名人士之一，Mirror Group Newspapers (MGN) 是该报的出版商Daily Mirror、Sunday Mirror 和 Sunday People，指控他们在 1991 年至 2011 年期间有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;MGN，现在由 Reach 所有，在审判开始时就承认的一次 Sunday People 非法寻求信息的事件道歉关于哈利，接受他有权获得赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;但它拒绝了他的其他指控，称他没有证据证明他的主张。白金汉宫很可能在哈利的盘问中占据显着位置，MGN 辩称一些信息来自王室助手。&lt;/p>;&lt;p>;审判于上个月开始，因为代表哈里和其他三名测试申请人的律师试图证明非法信息收集是在高级编辑和高管知情和批准的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;哈里的律师周一告诉法庭，这起诉讼不是针对新闻界的报复，而是为了将注意力集中在涉嫌非法活动。&lt;/p>;&lt;p>;David Sherborne 说，在指控所涉期间，MGN 刊登了大约 2,500 篇关于哈利私生活的文章，没有任何内容是“神圣不可侵犯或越界的”，也“没有受到保护”这些非法的信息收集方法。&lt;/p>;&lt;p>;Harry 预计将于周一出庭，但 Sherborne 说他在参加完女儿 Lilibet 的两岁生日和旅行和安全安排有点“棘手”。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Timothy Fancourt 说他对哈利的缺席感到“惊讶”，而 MGN 的律师安德鲁格林则说这“绝对非同寻常”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Germany relationship to hit new heights, says Chinese Premier Li Qiang after meeting SDP delegation in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223129/china-germany-relationship-hit-new-heights-says-chinese-premier-li-qiang-after-meeting-sdp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/eb03ede4-8445-44aa-b096-5c0d325bc670_22452767.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京准备将其与柏林的战略伙伴关系推向新的高度，中国总理李克强强在访问德国前两周会见执政的德国社会民主党代表团时说。&lt;/p>;&lt;p>;李欢迎中左翼的德国社会民主党代表来北京，该党占德国联合政府的三分之一周一，在呼吁加强交流的同时，表示希望保持“理性、对话与合作”的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“中国高度重视与德国的关系与合作，重要的是据国家通讯社新华社报道，李克强说：“这两个有影响力的大国要不忘合作初心，加强对话与协调，为世界带来更多稳定性和确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;会议这是为李 6 月 20 日的柏林之行做准备的几个人之一，这是他自 3 月晋升为总理以来的第一次访问。上周，中国外交政策负责人王毅和外交部长秦刚会见了德国外交和安全政策顾问延斯·普洛特纳。&lt;/p>;&lt;p>;李说，贸易和经济合作是双边关系的重要基础，并强调了北京方面的准备与德方共同努力，“更好维护两国合作大局和两国人民利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国欢迎更多德国企业来华，中国将继续拓展市场加强知识产权保护，营造市场化、法治化、国际化的营商环境，”李说，这是对柏林长期以来要求其企业在中国获得更多准入和法律确定性的回应。&lt;/p >;&lt;h3>;王毅提振中德友谊为访问柏林铺路&lt;/h3>;&lt;p>;马克思主义影响的政党，与共产党建交近40年，是德国总理奥拉夫·舒尔茨的职业生涯起点在政治上。 Scholz 是该党 2021 年联邦大选的候选人，他赢得了选举，并与绿党和自由民主党组成了联合政府。&lt;/p>;&lt;p>;Scholz 在 4 月向李发出了邀请，这是他访问美国五个月后北京，这使他成为自 Covid-19 大流行开始以来首位访问的七国集团 (G7) 领导人。尽管来自华盛顿方面的压力，他已明确表示反对与中国“脱钩”，但他也赞成“去风险化”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿与德国共同维护世界稳定希望德国社民党发挥在德国和欧洲的影响力，保持理性、对话、合作的对华政策总基调，推动中德、中美稳定健康发展。欧盟关系”，李克强说。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，作为代表团团长的德国民主党联合领导人拉尔斯·克林贝尔表示，德国赞赏中国的持续开放。他说，他认为“脱钩”不是两国的选择。&lt;/p>;&lt;p>;柏林期待第七轮中德政府间磋商取得“丰硕成果”。&lt;/p>;&lt;p>;克林贝尔说，德国社民党愿与共产党加强战略对话与沟通，扩大经贸合作，努力推动中德、中欧关系“持续稳定”发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Albanese sounded the wrong note with his US-friendly tone at the Shangri-La Dialogue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223005/australias-albanese-sounded-wrong-note-his-us-friendly-tone-shangri-la-dialogue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/fadf4dc1-cafc-41d0-926b-bec72ee25314_ea590ea7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香格里拉是一个神话般的和平与安宁之地。与它同名的新加坡香格里拉对话并不完全符合这个神话般的声誉。在今年的会议上，澳大利亚总理安东尼·艾博年的主旨演讲明确表示，在他看来，只有美国认可的和平与繁荣版本是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;显然，和平与稳定，完成“护栏”，可以通过努力支持美国的目标来实现。 Albanese 说，“如果一个国家认为自己太大而无法遵守规则，或者太强大以至于无法遵守我们其他国家尊重的标准，那么我们地区的战略稳定就会受到破坏，我们个人的国家主权就会受到侵蚀。”&lt;/p >;&lt;p>;毫无疑问，他的言论是针对中国的，而不是针对美国的，因为他暗示美国不会改变立场和做法。&lt;/p>;&lt;p>;在实际层面上，他本可以鼓励美国取消 2018 年对中国国防部长李尚福将军实施的个人制裁。解除制裁将大大有助于与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行正式讨论。&lt;/p>;&lt;p>;除去澳大利亚支持该地区和平与繁荣愿望的陈词滥调，奥尔巴尼斯的讲话是与美国达成的协议美国对这种和平与繁荣应该是什么样子的概念。&lt;/p>;&lt;p>;没有人承认中国对遏制其发展的明显企图的任何回应的合法性。相反，他表示呼吁设立护栏并不等同于遏制政策或对任何国家的进步或潜力设置障碍。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国发起了制裁并制定了《薯片法》，但仍发表了这一声明，因为以及对华为和其他中国竞争对手公司的限制。美国总统拜登和其他高级官员承认，这些措施旨在支持美国的主导地位，防止中国在人工智能和数字经济等多个领域超越美国。显然，这些阻碍中国进步的障碍是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 的主旨演讲没有批评美国在该地区的活动，明确表示中国只有遵守规定才能获得合法性&lt;/p>;&lt;p>;看来，中国的合法利益仅限于12海里以内的领海，而美国的合法利益&lt;/p>;&lt;h3>;经过 3 年的风风雨雨，中澳贸易关系发展如何？&lt;/h3>;&lt;p>;这不是一个命题受到桌旁其他人的热烈欢迎。新加坡代理总理黄循财表示，东南亚不想被迫在该地区选边站。 “没有人愿意处于我们必须遏制中国崛起或限制美国存在的境地，”他说。 “朝任何一个方向采取的任何行动在该地区都将很少有人接受，因为东盟没有人希望看到一场新的冷战。”&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 表示，他的政府“已将对话置于我们努力稳定局势的核心”我们与中国的关系”。他还说：“在提高我们国家的防御能力方面，澳大利亚的目标不是为战争做准备，而是通过威慑和保证以及在该地区建立复原力来预防战争。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚对外交的偏好是受欢迎的– 如果这是一个真正的承诺。然而，随着 Aukus 核动力潜艇交易，澳大利亚的军事化与东南亚国家联盟减少冲突可能性的愿望背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;从 Albanese 的主旨演讲中可以清楚地看出澳大利亚的立场和立场它期望区域组织站出来。 “多边机构对于制定规则并保持相关性至关重要，”他说，但并未表示反对将中国排除在许多此类规则制定论坛之外。他承认东盟等组织的重要性似乎取决于它们是否符合美国的目标。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 引用了新加坡总理李显龙最近在中国的一次演讲，他说：“大国有一个与彼此保持稳定和可行的关系的重大责任”。 Albanese 支持在美中之间建立开放的沟通渠道的努力得到了东盟成员国的响应。&lt;/p>;&lt;p>;但除此之外，澳大利亚总理在为香格里拉对话定下基调时跌跌撞撞非常支持美国在该地区的首要地位的声明。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plan to raise Hong Kong civil servants’ pay by up to 4.65 per cent backed by Executive Council; minister dismisses concerns over increases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3223106/plan-raise-hong-kong-civil-servants-pay-465-cent-backed-executive-council-minister-dismisses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/e610494e-6c83-4876-87f4-544e906e89f7_19aecdf9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港主要决策机构通过了提高公务员薪酬的建议高达 4.65%，服务负责人打消了在高流动率的情况下增加是否足以留住员工的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在执行委员会表示支持该计划后，秘书发表讲话公务员英格丽·何佩欣周二也驳斥了工会提出的加薪幅度可能赶不上通胀的建议。&lt;/p>;&lt;p>;杨说薪酬不是影响人们决定加入和留任的唯一因素&lt;/p>;&lt;p>;“在考虑薪酬调整建议时，行政会议已平衡了所有六个因素。香港经济正走在复苏的道路上，但在不确定的外部环境下，仍然存在挑战，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府在上一个 2022-23 财政年度和本财政年度积累了一定程度的赤字，国库也会进一步减少。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑的六个因素包括经济状况、政府财政状况和员工士气。&lt;/p>;&lt;h3>;洪在经济好转的情况下，香港公务员“可获得 4.65% 的加薪”&lt;/h3>;&lt;p>;该提议与早前的薪酬趋势调查结果基本一致，建议高薪加薪 2.87%高级公务员和中低级成员均为4.65％，坚持标准做法以匹配两者的增量。早些时候的调查显示，初级会员的薪资涨幅仅为 4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;杨女士表示，她将在周三与公务员工会会面，并补充说，最终确认的金额将在立法会获得批准后送交立法会批准已由 Exco 最终确定。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得批准，这些建议将是自 2019 年以来的最高增幅，此前 2022 年所有薪资区间的增幅减少了 2.5%，并且在两年工资的支持下在 Covid-19 大流行期间冻结。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[She’s a ‘1.5 generation’ Korean-American, and she won’t let ‘comfort women’ be forgotten]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223092/shes-15-generation-korean-american-and-she-wont-let-comfort-women-be-forgotten?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/ad2cf08a-69e1-41ac-9218-bfec0d2fffef_bf833873.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于 Sinmin Pak，她父母的去世——她的父亲在 2011 年和她的母亲2014年——在她的生活中留下了一个缺口。&lt;/p>;&lt;p>;Pak的三个孩子已经长大离家，她希望与父母共度的时光被剥夺了。&lt;/p>;&lt;p>;“那时我才意识到生命是短暂的，”55 岁的 Pak 说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她为父母的去世感到悲痛，但 Pak 将自己的情绪投入到北德克萨斯州的宣传工作中。 Pak 自称是“1.5 代”韩裔美国人，她说她还了解到她的移民经历如何成为对她的社区产生影响的工具。她称赞那些花时间了解问题并采取行动的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是律师，我不是教授或医生； Pak 说，“我只是你们的普通人，是一名全职妈妈。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管在与北德克萨斯州韩裔美国人社区有联系的组织中担任多个角色，但 Pak 是最有动力的由于她热衷于传播对“慰安妇”的认识，这个问题在美国并不广为人知。&lt;/p>;&lt;p>;“慰安妇”一词指的是日本帝国军队在其统治期间进行性交易的受害者1930 年代和 1940 年代占领亚太地区，包括中国、韩国和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;Pak 于 1990 年代在加利福尼亚上大学时首次了解到这个问题。然而，促使她采取行动解决这个问题的是 2015 年通过 SMU 的波兰大屠杀教育之旅前往欧洲。在那里，她看到在其中一个营地展示的石头上写着大屠杀受害者的名字。看到有多少石头上没有名字，这对 Pak 产生了深远的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国剩余的“慰安妇”希望在战火纷飞之际安详死去&lt;/h3>;&lt;p>;这次旅行迫使她思考关于有多少性奴隶被遗忘并从历史中抹去。尽管令人沮丧，但这段经历让 Pak 得以集中精力表达她在失去父母后所感受到的紧迫感。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，Pak 在德克萨斯州北部组织了一场公开演讲活动，演讲嘉宾是一位名叫 Lee Ok-Sun 的人。 90岁幸存者。次年，朴槿惠带头在大学校园举办了与“慰安妇”有关的电影放映会。到 2018 年，Pak 发起了 Unforgotten Butterflies，这是一个非营利组织，专注于提高人们对这一问题的认识，以及日本政府为否认女性被迫成为性奴所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“‘慰安妇’ &#39; 幸存者一次又一次地成为受害者，因为对于这么多政府领导人来说，处理这个问题是不方便的，”Pak 说。&lt;/p>;&lt;p>;Pak 的工作并没有被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;去年， Carrollton 市长史蒂夫·巴比克 (Steve Babick) 发表公告，将 8 月 14 日定为该市的慰安妇阵亡将士纪念日。 4 月，美国前众议员迈克本田出席了在南卫理公会大学校园举行的活动，以提高人们对“慰安妇”问题的认识。&lt;/p>;&lt;p>;本田在 2007 年主持了一项众议院法案，呼吁日本政府承认并为日本帝国陆军“从 1930 年代到二战期间对亚洲和太平洋岛屿的殖民和战时占领”的行为公开道歉。&lt;/p>;&lt;p>;日本血统的本田，说他在“慰安妇”问题上的立场遭到抵制，这可以追溯到他 20 世纪 90 年代中期在圣克拉拉县监事会任职期间以及他在加利福尼亚州议会任职直至 2001 年。&lt;/ p>;&lt;p>;他记得日本领事馆的人如何与他联系并告诉他，他“与此事无关”，因为这不涉及美国。本田说，有些人甚至质疑他的日本血统。&lt;/p>;&lt;p>;“这与是日本人、中国人还是韩国人无关，这与人权有关，”本田说。&lt;/p>;&lt;p>;多个团体要求日本政府的正式道歉，几十年来，日本政府一直对未忘记的蝴蝶等组织的主张提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府已向前“慰安妇”表达“道歉和悔意”，但否认其帝国主义据日本外务大臣网站称，军方系统地强迫妇女成为性奴，因为这种做法“无法在日本政府能够识别的任何文件中得到证实”。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府还表示，没有“具体证据”表明有 20 万人受到军方支持的性交易活动的影响。&lt;/p>;&lt;p>;它指向了 1995 年成立的亚洲妇女基金会作为慰安妇的赔偿基金。其网站称，已向该基金捐赠了 48 亿日元（约合 3570 万美元），该基金于 2007 年 3 月终止。&lt;/p>;&lt;p>;Pak 表示，慰安妇问题得到全世界的认可是一个“漫长的过程” shot”，但她希望通过教育社区来更接近她的目标，即使一次是一个人。&lt;/p>;&lt;p>;“我的愿景是我能够走向一个陌生人有一天，他们就会知道慰安妇的存在，”Pak 说。 “现在，仍然有太多人不知道。”&lt;/p>;&lt;p>;Pak 说，她的宣传工作让她有机会结识更多人，包括那些活跃在韩裔美国人社区的人。 Pak 还看到了一个机会，可以利用她的生活经历来帮助美籍韩裔组织。&lt;/p>;&lt;h3>;性奴隶雕像：如果那是安倍，那是不可原谅的，日本警告韩国&lt;/h3>;&lt;p>;今天，她坐在在达拉斯韩国协会的董事会任职，在那里她帮助举办了文化节和该组织在朝鲜和韩国统一方面的工作。 Pak 最近还接任达拉斯韩国文化基金会主席一职，她希望在那里组织活动来分享更多该国的传统，而不仅仅是韩剧和 K-pop。&lt;/p>;&lt;p>;“我有点觉得就像我欠父母的一样，”Pak 说。 “我是美国人，这是我父母遗产的一部分。但我也为自己的传统感到自豪，我希望为子孙后代改善韩裔美国人社区。”&lt;/p>;&lt;p>;Pak 是 Coppell 居民，出生于韩国，10 岁时移居美国岁，在卡罗尔顿长大。 1988 年首尔奥运会期间，她回到东亚国家担任口译员，在那里她遇到了她将与之建立家庭的男人。&lt;/p>;&lt;p>;因为她对美国和韩国文化都很满意, Pak 说她觉得她可以帮助弥合北德克萨斯州两者之间的差距。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我是 1.5 代，我可以成为桥梁，”Pak 说。 “作为一个双语、双文化的人，我能够提供帮助，所以我尝试利用我的技能，在他们需要帮助的地方提供帮助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: China and France agree to keep pushing for political settlement in top diplomats’ phone call]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223103/ukraine-war-china-and-france-agree-keep-pushing-political-settlement-top-diplomats-phone-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/b5c7b557-7062-4269-970c-a23fbc5371f8_28283705.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和法国高级外交官表示，他们将继续尝试在政治上解决问题乌克兰战争作为中国促和欧洲之行收官，收效甚微。&lt;/p>;&lt;p>;外事委员会办公室主任王毅与法国总统埃马纽埃尔·马克龙的外交顾问埃马纽埃尔·博纳“协调根据中国外交部的一份声明，王毅和博纳在周一的电话中就乌克兰战争问题发表了立场。&lt;/p>; ”。&lt;/p>;&lt;p>;在中国欧亚事务特使李辉结束对包括巴黎在内的欧洲各国首都促进和谈的访问后几天，他们打来了这个电话。在周五的媒体吹风会上，他说北京正在考虑另一项任务，同时承认和平谈判的困难。&lt;/p>;&lt;p>;当李在基辅、莫斯科、华沙、巴黎、柏林和布鲁塞尔会见高级官员时，他说仍然存在许多不确定性，但表示北京“准备做任何有利于缓和紧张局势和促进谈判的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，马克龙责成博纳与王毅建立未来谈判的框架，两人在马克龙之前进行了多次对话4 月访问中国，乌克兰是讨论的关键话题。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯猛烈抨击马克龙说克里姆林宫正在屈服于中国&lt;/h3>;&lt;p>;在周一的通话中，首席外交官王毅中国党内系统对马克龙在国际平台上表现出的外交独立性和北京与欧洲之间更积极的接触“表示赞赏”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为多极世界的两个推动力，中国和欧洲已经共同利益大于分歧，应该更加注重合作而不是竞争。引用博纳的话说，欧洲应该保持团结并保持战略独立，这呼应了法国领导人的长期呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;法国一直是试图说服中国使用的主要欧洲大国之一。它对俄罗斯的影响以结束乌克兰战争。 4 月在中国访问期间，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩与马克龙一起推动了这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在提升其在国际危机中作为和平调解人的形象，同时努力近几个月来加强与欧洲的关系。在王毅于 2 月访问欧洲并会见马克龙讨论乌克兰战争之后，中国外交部长秦刚于 5 月访问巴黎，以促进在“全球挑战”方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;随着中美竞争加剧，北京欢迎马克龙呼吁欧洲“战略自主”。在法国总统访华期间，中国国家主席习近平强调，中国将欧洲视为“多极世界中的独立一极”，在战略上独立于“任何第三方”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国驻法国特使猛烈抨击“攻击” &#39; 在后苏联国家言论引发轩然大波之后&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，北京警告布鲁塞尔针对中国发起的“去风险化”战略。&lt;/p>;&lt;p>;王还与德国人会面周四，外交和安全政策顾问延斯·普洛特纳在北京就乌克兰战争交换了意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man who threw computer into sea to cover up North Korea oil transfer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223074/singapore-jails-man-who-threw-computer-sea-cover-north-korea-oil-transfer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 14:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/5d90429b-85c9-48e0-aa09-e0dd9c58f5fb_fa5361aa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名 40 岁男子伪造信息以掩盖新加坡- 悬挂 MT Sea Tanker II 国旗的船只参与向一艘朝鲜船只运送船用轻柴油，周一被地方法院判处六个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Jeremy Koh Renfeng，曾任 MT Sea Tanker II 的货运官员该船承认了两项指控，即在船舶的官方航海日志中提供虚假信息，以及将计算机的中央处理器 (CPU) 拆卸并弃入海中，从而故意妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;判刑时还考虑了另一项类似的指控。&lt;/p>;&lt;p>;他的同谋陈俊杰和王祖康此前分别被判处六个月和九个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，Koh 是一名货运官员，其工作是跟踪和记录 MT Sea Tanker II 上的海上瓦斯油数量，并监督瓦斯油从船上转移到其他船只。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 26 日至2018 年 12 月 8 日，新加坡当局收到消息称，MT Sea Tanker II 涉嫌与悬挂朝鲜国旗的船只进行柴油转运。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 5 日，海事港务局要求 MT 提供文件Sea Tanker II 的所有者 Sea Hub Tankers，其中包括该船的官方航海日志和石油记录。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日至 12 月 6 日的某个时间，Ong 和 Tan 告诉 Koh，MT Sea Tanker II 的官方航海日志中的记录需要&lt;/p>;&lt;h3>;悬赏 500 万美元悬赏新加坡人处理朝鲜石油运输&lt;/h3>;&lt;p>;Koh 知道官方航海日志将提供给港务局进行调查。&lt;/p >;&lt;p>;副检察官 David Koh 表示，航海日志中的记录已被修改，以对船只的移动和货物活动进行虚假叙述。&lt;/p>;&lt;p>;三人通过 WhatsApp 就修改后的航海日志进行了沟通书籍，因为他们担心在相关时间点对油轮所在的位置做出可信的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 和 Tan 为船只的移动创建了一个假的时间线，然后指示 Koh 指示油轮船员将这些伪造的记录写入正式航海日志。 Koh 还对石油记录簿进行了修改。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 随后被 Ong 和 Tan 指示销毁所有包含韩语文字的文件并丢弃船上的收据。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 16 日, Koh 通过 WhatsApp 收到 Ong 的指示，要求检查并丢弃某些电子邮件和其他相关文件。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 随后指示 Koh 销毁 MT Sea Tanker II 上的 CPU，并“将 [it] 扔进 [the ] 海”。 Koh 照他说的做了。&lt;/p>;&lt;p>;尽管三人努力隐瞒他们的行为，但调查人员在 Koh 的手机中发现了罪证。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯石油在新加坡混入并重新出口, 消息人士称&lt;/h3>;&lt;p>;他们发现了已删除的图像，这些图像显示 MT Sea Tanker II 在 10 月 30 日至 31 日期间向一艘名为“MT An San I”的船只转移了大约 2,600 公升的石油。&lt;/p>;&lt;p >;MT An San I is believed to be a North Korean-flagged vessel.&lt;/p>;&lt;p>;In seeking a sentence of six months&#39; jail, Koh told the court that the defendant&#39;s offences were “invariably serious” and he had been the “hands and feet” of the conspiracy.&lt;/p>;&lt;p>;He stated that the man&#39;s role was significant as he had conspired with the other two to “frustrate investigations”.&lt;/p>;&lt;p>;Responding for the defence , lawyer Tang Chong Jun from Helmsman LLC argued that his client was merely carrying out “his superior&#39;s instructions”.&lt;/p>;&lt;p>;Tang urged Senior District Judge Bala Reddy to impose a lighter sentence of no more than four months&#39; jail as he said his client was “just an intermediary” in this conspiracy who had no motivation to commit the offences except to “do his job”.&lt;/p>;&lt;p>;For intentionally obstructing the course of justice, defendants can be jailed up to seven years or fined, or both, under Singapore law.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published on &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mental health patients fear stigma sparked by recent violent tragedies in city, form more than fifth of callers on Red Cross hotline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223098/hong-kong-mental-health-patients-fear-stigma-sparked-recent-violent-tragedies-city-form-more-fifth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/06/6fb4ae7f-0ac5-44c9-854f-13a62027f7bc_f0420b8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;More than a fifth of about 100 callers who sought emotional support on a Hong Kong Red Cross hotline after two women were brutally stabbed to death at a shopping centre last Friday were those with mental illness, and some feared the stigma that the negative news could bring.&lt;/p>;&lt;p>;The organisation launched the hotline after details emerged that the attacker in the apparently random incident at Plaza Hollywood was said to be suffering from schizophrenia, and authorities confirmed he had received psychiatric treatment at a specialist outpatient clinic.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday public concerns over mental health in the city deepened when a mother was arrested for allegedly killing her three young daughters in their Sham Shui Po home. Police later said she had no record of mental illness, but was believed to be facing marital problems.&lt;/p>;&lt;p>;Clinical psychologist Eliza Cheung Yee-lai, who heads the psychological support service at Hong Kong Red Cross, on Tuesday told a radio programme that people with mental health issues were calling the hotline after being emotionally affected by the recent tragedies.&lt;/p>;&lt;p>;“They couldn&#39;t sleep well and eat well,” she said. “They were worried about whether they would be discriminated against or negatively labelled if they had mental illnesses.”&lt;/p>;&lt;h3>;Mall attack sparks calls for Hong Kong to overhaul mental health services&lt;/h3>;&lt;p>;Cheung said some callers admitted they dared not tell others about their worsening conditions. “They are worried that others would view them as a danger to the community and family members. So they just keep to themselves.”&lt;/p>;&lt;p>;Cheung said there were also people seeking advice on how to help children with emotional issues after reading the recent news reports, or asking if they should worry about neighbours suspected to be emotionally unstable.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to review mental health services after man with &#39;schizophrenia&#39; kills 2&lt;/h3>;&lt;p>;She called for proper information to be disseminated, stressing the mall stabbing case could negatively label people who were in need, preventing them from seeking help.&lt;/p>;&lt;p>;“Most violent cases in the community are not caused by patients with mental illnesses, who on the other hand might be more easily victims of violence, according to some studies,” she noted.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Executive John Lee Ka-chiu on Tuesday said he was saddened by the deaths of the three girls in Sham Shui Po, and that the government was highly concerned about the two tragedies that had occurred within days of each other.&lt;/p>;&lt;p>;“Violence can&#39;t solve problems, but will only aggravate them … Every child has the right to live and no one can take away his or her life. We must protect children,” he said before the weekly meeting with his advisers in the Executive Council.&lt;/p>;&lt;p>;Lee said he understood the complexity of family problems, urging those in need to come forward for help. The 29-year-old mother in Monday&#39;s case was said to have moved into the Sham Shui Po home about a year ago after suspecting her husband of having an affair.&lt;/p>;&lt;p>;“I appeal to everyone to support each other with a kind heart, remind each other to seek help, and provide information to authorities if necessary. The government hopes to intervene as soon as possible and provide assistance,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Lee also pointed to talks and hotlines set up by the Social Welfare Department and relevant NGOs.&lt;/p>;&lt;h3>;Number of Hong Kong students with mental health woes doubles in 4 years&lt;/h3>;&lt;p>;In the wake of last week&#39;s mall stabbing, the government&#39;s Advisory Committee on Mental Health on Friday will hold a meeting on improving services.&lt;/p>;&lt;p>;The session is expected to touch on psychiatric operations at public hospitals, the manpower of relevant professions, rehabilitation services and support for people recovering from mental illnesses in the community as well as for carers.&lt;/p>;&lt;p>;Topics such as addressing public misunderstanding towards people with mental health needs, and the handling of videos and information online involving violence will also be covered.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Sammy Heung&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Get yourself drunk to give him a chance’: restaurant poster reignites furious debate over extent of casual sexism in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3222562/get-yourself-drunk-give-him-chance-restaurant-poster-reignites-furious-debate-over-extent-casual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/04/5b59742f-d131-4dc8-ac45-718d969bb394_5f0c7ed7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A barbecue restaurant in China has triggered a backlash after a poster it displayed featuring a misogynist slogan to sell alcohol to women was exposed online.&lt;/p>;&lt;p>;A photo taken inside the restaurant in northwestern China&#39;s Shaanxi province shows the problematic poster of the back of a woman in skimpy underwear and fishnet stockings, beside a handwritten slogan which says: “Get yourself drunk to give him a chance”.&lt;/p>;&lt;p>;A woman who works at the restaurant told the Chinese online media outlet Gongfu Caijing on May 29 that the slogan was just a “joke”, and the poster had been there for years and had never been criticised.&lt;/p>;&lt;p>;“It depends on how you think about it. You don&#39;t have to take it seriously,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The poster sparked a furious public debate over sexism in China, one which was fuelled by the woman&#39;s response.&lt;/p>;&lt;p>;This is not the first such example of sexist promotional material causing offence.&lt;/p>;&lt;p>;Last month, a women&#39;s wellness tonic brand, Five Doctors, tried to promote its products by showing hysterical women shouting into the camera at potential customers.&lt;/p>;&lt;p>;One of the women shouts “Another year older? Drink it!” which was criticised for attempting to profit from the stereotype of women being anxious about their age.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, the United States consumer goods giant Procter &amp; Gamble apologised for claiming “women&#39;s feet smell five times worse than men&#39;s”, without scientific evidence in a promotional article to sell its cleansing products in China.&lt;/p>;&lt;p>;An anonymous Chinese feminist and graduate from Goldsmiths College&#39;s gender studies programme told the Post that endless misogynist publicity scandals reflect the “arrogance” of brands which simply ignore online protests.&lt;/p>;&lt;p>;However, she said increased exposure of such problematic cases suggests a positive change whereby more people are now aware of casual sexism and are willing to call it out.&lt;/p>;&lt;p>;On mainland social media, the barbecue restaurant&#39;s slogan was slammed by some as “not just being a bad influence, but instigating people to commit crimes”.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese criminal law states that having sexual intercourse with women who are drunk without their consent constitutes rape and the perpetrator can be sentenced to imprisonment for three to 10 years.&lt;/p>;&lt;p>;On May 30, the Chinese media outlet Qihuan Video reported that the local food administration had already stepped in and the restaurant had taken down the advert.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee praises ‘fair and just’ judiciary after top court quashes journalist’s conviction over vehicle registry search]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223095/hong-kong-leader-john-lee-praises-fair-and-just-judiciary-after-top-court-quashes-journalists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/06/ae5928be-cabd-4b64-a2c9-7d5dae0d16b3_90e85cb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s leader has praised the city&#39;s “fair and just” judiciary after the top court threw out a journalist&#39;s conviction over a search performed on the government&#39;s vehicle registry, saying authorities will carry out a review in line with the ruling.&lt;/p>;&lt;p>;Chief Executive John Lee Ka-chiu made the remarks on Tuesday, a day after the Court of Final Appeal ruled that journalism was a valid reason for news producer Bao Choy Yuk-ling to access the official records for a documentary that was critical of police action during the 2019 anti-government protests.&lt;/p>;&lt;p>;“Similar searches involving other departments will also be examined in the same spirit, as we will take a serious look at areas that need to be improved,” Lee said ahead of a weekly meeting of the Executive Council, the city&#39;s key decision-making body.&lt;/p>;&lt;p>;The chief executive added that transport authorities would study the judgement in detail with the Department of Justice and improve the search procedures for the car registration database so that they were in line with the ruling.&lt;/p>;&lt;p>;“I must emphasise that this verdict reflects the fairness and justice of Hong Kong&#39;s judicial system, as well as the importance and respect we place on the spirit of the rule of law,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Lee stopped short of offering details on the improvements the government planned to make.&lt;/p>;&lt;h3>;First Hong Kong reporter convicted over search on official registry wins appeal&lt;/h3>;&lt;p>;Choy, who produced the documentary for public broadcaster RTHK in 2020, was fined HK$6,000 (US$765) in April 2021 after being accused of knowingly making false statements to the Transport Department over her use of its vehicle registry.&lt;/p>;&lt;p>;Journalism was not listed as an option on the online form to search the database when Choy used it in 2020 to track down the owner of a van in her investigation for the RTHK programme Hong Kong Connection.&lt;/p>;&lt;p>;She was found guilty in 2021 by a magistrate for citing “other traffic and transport-related matters” to indicate the purpose of her searches, and a High Court judge dismissed her appeal after finding personal data in the registry was never intended to be used for news gathering purposes.&lt;/p>;&lt;p>;But the Court of Final Appeal on Monday found it objectively preferable to include serious investigative journalism among the wide range of justifications covered under “other matters”.&lt;/p>;&lt;h3>;Final appeal granted to Hong Kong journalist convicted over vehicle data search&lt;/h3>;&lt;p>;“It is a constructional choice which gives effect to the constitutionally protected freedom of speech and of the press,” said Mr Justice Joseph Fok, who penned the 34-page judgement on behalf of the bench.&lt;/p>;&lt;p>;While the ruling was welcomed by the Hong Kong News Executives&#39; Association, a group of senior journalism professionals, it also urged authorities to issue clear guidelines on the use of public records.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>