<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US tourist, 21, dies after she and friend pushed into ravine at Germany’s Neuschwanstein castle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224255/us-tourist-21-dies-after-she-and-friend-21-pushed-ravine-germanys-neuschwanstein-castle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/fcdb943c-7151-42d0-933e-c1c3419b976e_7a9827b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名美国男子因一名美国游客死亡和袭击当局周四表示，据称他将两名妇女推下陡坡后，在德国南部的新天鹅堡附近发生了另一起事件。 &lt;/p>;&lt;p>;这名 30 岁的男子在一条徒步小径上遇到了这两名年龄分别为 21 岁和 22 岁的女游客，并引诱她们走上了通往新天鹅堡的小径。警方在一份声明中表示，他出于某种观点。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他对这名年轻女子进行了“人身攻击”。当她的同伴试图干预时，他掐住她的脖子并将她推下陡坡。&lt;/p>;&lt;p>;随后袭击者似乎试图对这名 21 岁的女孩进行性侵犯，然后将她也推下斜坡。她从将近 50 米（165 英尺）的高度坠落，最后离她的朋友很近。&lt;/p>;&lt;p>;山地救援队救到了这两位女士。警方说，这名 22 岁的男子“有反应”并被送往医院；一架直升机将这名 21 岁的女子送往另一家医院，她受了重伤，她在那里过夜死亡。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人离开了现场，但很快在附近被捕。在线发布的旁观者视频显示，警察带走了一名身穿 T 恤、牛仔裤和棒球帽的戴着手铐的男子。&lt;/p>;&lt;p>;目击者 Eric Abneri 是匹兹堡大学刚毕业的商科毕业生，他拍摄了这段视频，他说男子脸上似乎有划痕。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰男子在 Tinder 约会后杀死了英国游客，陪审团裁定&lt;/h3>;&lt;p>;“他没有说一个字。他没有张嘴；他没有咕哝，”阿布内里说。 “他只是和警察一起走，仅此而已。”&lt;/p>;&lt;p>;Abneri 说，当一架直升机抵达时，他和朋友们到达了风景优美的观景台，他们看到救援人员向受害者俯身。&lt;/p>;&lt; p>;“老实说，我非常震惊有人还活着。这就像从绝对悬崖的顶端坠落，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Abneri 将其描述为“一次非常、非常困难的救援，因为那些悬崖，而且直升机距离林线仅几英尺山顶”。他说：“他们的工作令人难以置信。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称他们逮捕的男子是美国人，并称他也是一名游客；检察官说，这些妇女是美国公民。据检察官称，这名 22 岁的男子周四仍在住院。当局没有确定嫌疑人或受害人的身份，也没有提供任何进一步的细节。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，星期四，附近肯普滕的一名法官下令拘留嫌疑人，等待可能的起诉——这个过程可能需要几个月——他被关进监狱。他因涉嫌谋杀、谋杀未遂和性犯罪而正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们和检察官正集中精力试图准确地重建发生的事情，并呼吁任何证人挺身而出。&lt;/p>; &lt;p>;新天鹅堡位于巴伐利亚州南部，靠近奥地利边境，是德国最受欢迎的旅游景点之一。它是 19 世纪巴伐利亚国王路德维希二世建造的城堡中最著名的一座。建设始于 1869 年，但从未完工。路德维希于 1886 年去世。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU tells its members to ban Huawei and ZTE over ‘materially higher risks’ than other 5G suppliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224253/eu-tells-its-members-ban-huawei-and-zte-over-materially-higher-risks-other-5g-suppliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/130ec11c-de27-4a7e-90e8-2bc075b41bd0_0e9af4a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟已通知其成员国禁止中国电信巨头华为技术和中兴通讯5G 网络“尽快”，称它们“比其他供应商承担更高的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;蒂埃里表示，欧盟秘书处也将把华为和中兴设备从其在整个欧洲大陆的场所撤出欧盟内部市场专员布雷顿周四在布鲁塞尔举行的新闻发布会上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将要求我们的连接服务告诉供应商不要使用华为和中兴，这当然适用于新的和现有合同，”布雷顿说，并补充说委员会将建议欧洲议会和理事会效仿。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，布鲁塞尔建议其 27 个成员将“高风险”供应商从其网络中剔除，但公共通信是国家和平台中立的。&lt;/p>;&lt;p>;三年后，由于对变化的速度感到沮丧，该委员会已经实现了公开追捕中国两家蓝筹 5G 供应商的巨大飞跃，到目前为止，在 27 个成员中有 10 个有市场限制，另外三个有待立法。&lt;/p>;&lt;p>;“这太慢了，它带来了重大的安全风险，并暴露了工会的集体安全因为它创建布雷顿表示，这是欧盟的主要依赖和严重漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟报告，将“华为和中兴通讯排除在 5G 网络之外是合理且合规的”，该报告更新了 2020 年首次公布的 5G 工具箱.&lt;/p>;&lt;p>;“与这些决定一致，并根据广泛的可用信息，委员会认为华为和中兴实际上比其他 5G 供应商面临更高的风险，”报告继续说道。&lt; /p>;&lt;h3>;华为回击欧盟禁止其 5G 设备的报道&lt;/h3>;&lt;p>;已联系华为和中兴发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，相关高风险供应商可能会“受到特定第三国的影响，这些国家的安全法和公司治理对 [EU] 的安全构成潜在风险”，成员国应“毫不拖延地对高风险供应商施加限制”。&lt;/ p>;&lt;p>;但考虑到欧洲政府对这些公司的硬件进行了大量投资，将华为和中兴从成员网络中移除可能具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司 Strand Consult 的一项 2022 年研究表明，发现在一个欧盟成员国塞浦路斯，中国供应商提供了 100% 的 5G 网络。在罗马尼亚，76% 的人得到了中国的支持，而在荷兰，这一比例为 72%。&lt;/p>;&lt;p>;最近几个月，布鲁塞尔对中国科技公司的怀疑越来越多，并于 2 月开始禁止员工使用 TikTok， &lt;/p>;&lt;h3>;美国制裁的华为通过地方政府交易加强了对国内市场的关注&lt;/h3>;&lt;p>;从这个意义上说，它正在接近多年来，美国一直在逐步将华为和中兴从其网络中撤出。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的决定是在欧盟准备下周发布经济安全战略之际做出的。这将制定一项计划，以减少对中国关键资源的依赖，并防止欧盟技术因国家安全问题而最终落入中国手中。&lt;/p>;&lt;p>;布雷顿周四表示，保护欧洲的电信网络免受对中国的依赖独裁国家与断绝关键商品一样重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们以创纪录的速度消除了对其他关键部门的依赖，例如对能源的依赖，当时许多人认为这是不可能的，”布雷顿&lt;/p>;&lt;p>;“5G 的情况应该没有什么不同。我们负担不起维持可能成为损害我们利益的武器的关键依赖关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s R&F property tycoon Zhang Li agrees to US extradition in California bribery case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224254/chinas-rf-property-tycoon-zhang-li-agrees-us-extradition-california-bribery-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 02:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/7b0927fe-8dbd-4cb4-b5b0-b50f81c7076b_d9fce736.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国房地产开发商广州富力地产的联合创始人同意从伦敦引渡前往美国面临为在加利福尼亚获得合同而行贿的刑事指控。&lt;/p>;&lt;p>;英国法院的一份文件显示，张莉“同意有条件保释引渡到美国”。&lt;/p>;&lt;p>;张是一名前政府官员，后来领导了中国最大的房地产公司之一，去年在从新加坡起飞的希思罗机场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;美国执法机构指控张向其提供回扣和资金旧金山官员将获得建造价值数百​​万美元的混合用途住宅和商业开发项目的许可。&lt;/p>;&lt;p>;70 岁的 Zhang 随后支付了一位官员到中国出差时的住宿费和礼物费美国声称正在度假。&lt;/p>;&lt;p>;支付的贿赂总额估计在 40,000 美元至 70,000 美元之间。&lt;/p>;&lt;h3>;富力的亿万富翁张反对美国从伦敦豪华公寓引渡&lt;/h3 >;&lt;p>;去年，他同意法庭将自己锁在自己位于伦敦的豪华塔楼的五居室顶层公寓中，并支付了 1500 万英镑（1910 万美元）的有条件保释金，从而避免了入狱，这引起了争议。&lt;/p >;&lt;p>;富力此前表示，它计划打击针对张的“不实指控”。&lt;/p>;&lt;p>;张的律师没有回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese spies breached hundreds of public, private networks, security firm says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224252/chinese-spies-breached-hundreds-public-private-networks-security-firm-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/588b1b11-fb52-4f84-988b-d6f2789a7dde_9e0ffc2f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;疑似有国家支持的中国黑客利用一个流行的电子邮件安全设备中的安全漏洞来网络安全公司 Mandiant 周四表示，入侵了全球数百个公共和私营部门组织的网络，其中近三分之一是包括外交部在内的政府机构。&lt;/p>;&lt;p>;“这是已知最广泛的网络间谍活动自 2021 年初微软 Exchange 被大规模利用以来，由一个与中国有联系的威胁行为者进行，”Mandiant 的首席技术官查尔斯·卡马卡尔 (Charles Carmakal) 在一封电子邮件声明中说。那次黑客攻击在全球范围内危害了数万台计算机。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的一篇博文中，谷歌旗下的 Mandiant 表示“高度相信”该组织利用 Barracuda Networks 的电子邮件安全网关中的软件漏洞参与了“支持中华人民共和国的间谍活动”。它表示该活动早在 10 月就开始了。&lt;/p>;&lt;p>;Mandiant 说，黑客发送了包含恶意文件附件的电子邮件，以获取对目标组织的设备和数据的访问权限。这些组织中，55%来自美洲，22%来自亚太地区，24%来自欧洲、中东和非洲，包括东南亚的外交部、台湾的外贸办事处和学术组织和香港。该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;Mandiant 表示，美洲的主要影响可能部分反映了梭子鱼客户群的地理位置。&lt;/p>;&lt;p>;梭子鱼在 6 月 6 日宣布，其部分电子邮件安全设备已被早在 10 月就遭到黑客攻击，为入侵者提供了进入受感染网络的后门。黑客攻击非常严重，以至于加利福尼亚公司建议全面更换设备。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月中旬发现它后，Barracuda 发布了遏制和补救补丁，但 Mandiant 确定为 UNC4841 的黑客组织将他们的恶意软件更改为Mandiant 说，尽量保持访问权限。然后，该组织“针对位于至少 16 个不同国家/地区的一些受害者进行高频操作”。&lt;/p>;&lt;p>;Mandiant 表示，针对组织和个人帐户级别，重点关注高政策问题中国的优先事项，特别是在亚太地区。它说，黑客搜索了那些为对中国有政治或战略利益的政府工作的人的电子邮件帐户，当时他们正在参加与其他国家的外交会议。&lt;/p>;&lt;h3>;中国黑客监视美国的关键基础设施，西方机构称&lt;/h3>;&lt;p>;在周四的一份电子邮件声明中，梭子鱼表示，其全球约 5% 的活跃电子邮件安全网关设备显示出潜在危害的证据。它表示将免费为受影响的客户提供更换设备。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府指责北京是其主要的网络间谍威胁，国家支持的中国黑客从私营和公共部门窃取数据。 &lt;/p>;&lt;p>;中国称美国也对其进行网络间谍活动，侵入其大学和公司的计算机。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions North Korean couple in Beijing accused of helping procure equipment for ballistic missiles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224251/us-sanctions-north-korean-couple-beijing-accused-helping-procure-equipment-ballistic-missiles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/5014e8b3-c1df-4ccb-a7a9-d34d1ad97a4a_71341ba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国周四对居住在北京的朝鲜夫妻实施制裁，被指控帮助采购最终落入朝鲜和伊朗客户手中的弹道导弹设备。&lt;/p>;&lt;p>;财政部外国资产控制办公室表示，Choe Chol-min 和他的妻子 Choe Un-jong 通过朝鲜第二自然科学院是一个为国家弹道导弹计划进行研究的国家机构，旨在帮助为买家采购设备。&lt;/p>;&lt;p>;财政部表示，崔哲民与朝鲜武器贸易官员合作购买伊朗客户的设备。他的妻子被指控协调了至少一份用于朝鲜弹道导弹生产的两用轴承订单。&lt;/p>;&lt;p>;这个与世隔绝的亚洲国家在包括中国和伊朗在内的外国使用代表网络，财政部表示，非法进口用于制造弹道导弹和其他武器的受限材料，违反了联合国安理会决议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国专家小组获悉，逃往中国的朝鲜人可能会被送回严酷的命运&lt;/p>; h3>;&lt;p>;过去几个月，随着朝鲜武器试验和美韩军事演习步伐加快，紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年初以来，朝鲜已试射了约 100 枚导弹，韩国和美国军队最近于周四结束了在朝鲜边境附近进行的第五轮大规模实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，一枚搭载其第一颗间谍卫星的朝鲜远程火箭发射升空坠毁在朝鲜半岛的西海岸。&lt;/p>;&lt;p>;周四，该国进行了自那次失败以来的首次导弹试验，向其东部水域发射了两枚短程弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;Brian E.美国财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长纳尔逊表示，朝鲜导弹计划的发展——“即使平壤最近的军事卫星发射失败——继续威胁地区和国际安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国致力于以该政权为其武器计划提供支持的非法采购网络为目标，”尼尔森说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s national security strategy recycles failed hardline approaches to Pyongyang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224073/south-koreas-national-security-strategy-recycles-failed-hardline-approaches-pyongyang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/facc7d36-bc52-4a37-b6db-bd00aaa579d3_11389490.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国 Yoon Suk-yeol 政府表示希望“促进可持续发展朝鲜半岛和平”。这是根据政府最近公布的国家安全战略制定的，该战略概述了三个主要目标：加强其公民的安全、在半岛建立和平并为未来的统一做准备，以及为东亚的繁荣奠定基础。&lt;/p>;&lt;p >;虽然这些目标值得为之努力，但尹政府提出的方法未必奏效。它认为，“真正的和平只有在强大的安全支持下才有可能”，同时强调加强该国军事能力的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，它提出了确保“通过韩国三个国家的压倒性能力”的必要性-axis system”，对抗朝鲜核和导弹威胁的军事战略。与此相一致，“政府将继续加强对朝鲜军事领导层和核心设施的高当量报复能力”。&lt;/p>;&lt;p>;尹政府的战略还包括实现朝韩关系正常化的意图，建立互尊互信，“不设先决条件，保持灵活开放的姿态”与朝鲜进行对话。然而，关于如何取得这样的进展，几乎没有提供任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;相反，尹政府的战略集中在已经尝试过但在过去失败的方法上。该文件指出，美国政府的目标是加强威慑、加强制裁并发展对朝鲜威胁的压倒性反应能力，以“帮助创造一个让朝鲜别无选择，只能放弃核和导弹发展的环境”。&lt;/p>; &lt;p>;这种思维方式几十年来一直行不通。国际社会长期以来一直期望朝鲜放弃其核武器计划以应对制裁或威慑等外部压力，但无济于事。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的核武器计划一直在推进，该国的军事力量科技能力提升。制裁尤其无效，但尹政府继续呼吁制裁，并表示：“我们将维持对朝鲜的强有力和有效的制裁制度。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是该文件关于无核化的措辞。尽管朝韩两国过去曾达成一致，例如在 2018 年的《板门店宣言》中，要实现整个朝鲜半岛的无核化，但尹政府的战略强调只需要朝鲜实现无核化。&lt;/p>;&lt;p>;根据该文件，尹政府的目标是“与国际社会合作，实现朝鲜的完全无核化”。同样，统一部 4 月份发布的一份白皮书专门提到了朝鲜的无核化，而不是半岛的无核化。&lt;/p>;&lt;p>;与制裁方法一样，单方面使朝鲜无核化的努力没有成功。金正恩一再明确表示，他的国家不会单方面无核化。 “永远不会有我们首先放弃核武器或无核化这样的事情，也不会为此目的进行任何谈判或在这些过程中讨价还价的筹码，”这位朝鲜领导人去年 9 月表示。&lt;/p>;&lt;p >;尽管如此，首尔和华盛顿都继续推动无核化，并希望通过回收多年失败的政策来实现这一目标。在美国的核资产仍有可能驻扎在韩国的情况下，单单要求朝鲜实现无核化是不现实的。为了持久和平，双方必须致力于消除整个半岛的核武器。&lt;/p>;&lt;p>;尹政府的国家安全战略也没有提到结束朝鲜战争——这是实现长期和平的必要步骤。这与前文在寅政府的做法不同，文在寅政府主张结束朝鲜战争，同时也在华盛顿与平壤之间发挥斡旋作用，推进外交。&lt;/p>;&lt;p>;后者似乎也不是成为尹政府的优先事项，该政府已选择完全与美国和日本的强硬朝鲜政策路线保持一致。然而，鉴于韩国高度复杂的地缘政治位置以及通过多边合作为朝鲜半岛带来和平的必要性，韩国必须小心不要将所有外交鸡蛋放在一个篮子里。&lt;/p>;&lt;h3>;“压倒性的力量”是不是通往朝鲜半岛和平的道路&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全战略的封面页将韩国称为“自由、和平与繁荣的全球关键国家”。要实现这一目标，必须与各方合作，以恢复与朝鲜的外交关系，并为该地区的稳定做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该文件提到了中国和俄罗斯，但并未详细说明促进与他们加强合作的细节充分充实。鉴于中国和俄罗斯与朝鲜保持密切关系，与北京和莫斯科的更多合作将为与平壤的对话创造机会。对尹政府而言，重要的是采取更具包容性的外交战略，更加重视和平，而不是主要强调军事能力。&lt;/p>;&lt;p>;需要新的战略才能使朝鲜重返谈判桌。这不应包括单方面无核化要求、更多制裁、与美国和日本举行长时间的军事演习，或对朝鲜的每一次军事挑衅做出积极回应。&lt;/p>;&lt;p>;尹政府必须通过其行动与平壤建立信任.这包括更积极地恢复朝韩交流、促进美朝对话、将重点从无核化转向军备控制措施，以及制定结束朝鲜战争的路线图。&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 takeaways from China’s economic data in May as youth unemployment hit new high, retail sales slowed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3224199/6-takeaways-chinas-economic-data-may-youth-unemployment-hit-new-high-retail-sales-slowed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/eb2db941-0c80-4fe7-baca-16eb8395a374_e72088d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于零售销售和工业生产疲软，5 月份中国经济增长继续失去动力，根据周四公布的数据，青年失业率再创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;精准资产管理。 “要使经济复苏可持续，政府政策的大力推动似乎是必要的。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 16-24 岁年龄段的失业率创下 20.8% 的新高5 月份，高于 4 月份的 20.4%。&lt;/p>;&lt;p>;但国家统计局新闻发言人傅凌辉称，“一些人对我们的总体数据存在误解”，并指出 96 个国家中只有 3300 万16-24 岁年龄段的 100 万人目前处于就业状态，其中许多人是学生。他说，在这 3300 万人中，只有大约五分之一找不到工作。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，5 月份调查的城市总体失业率为 5.2%，与 4 月份持平。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;5 月份零售额同比增长 12.7%，低于 13.6% 的预期增幅，也低于 4 月份 18.4% 的增幅。&lt;/ p>;&lt;p>;分析师将经济放缓的主要原因归因于对冠状病毒敏感的餐厅销售以及汽车销售增长放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“零售销售是我们一直关注的数字，事实上， ING 亚太地区研究主管罗伯特·卡内尔 (Robert Carnell) 表示，“目前，中国经济增长的唯一引擎是它。”&lt;/p>;&lt;p>;“尽管 12.7% 的同比增长率看起来令人印象深刻，这相当于经季节性因素调整后的环比销售额下降，表明重新开放的势头正在减弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;5 月份工业生产增长 3.5% ，同比增长，但低于 4.1% 的预期增幅，低于 4 月份 5.6% 的增幅。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，经济放缓是由制造业和采矿业带动的，而公用事业部门保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月工业产值有所改善，环比增长 0.7%。不过，这在一定程度上弥补了 4 月份经济收缩后的失地，”凯投宏观中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“产出水平仍与相对低迷的增长保持一致&lt;/p>;&lt;p>;上个月私营企业的工业产值仅增长 0.7%，远低于国有企业报告的 4.4% 的增幅。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2023年前五个月固定资产投资同比增长4%，但低于前四个月4.7%的增幅&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，除基础设施外，下降的范围很广，房地产行业的拖累最大。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，房地产行业的投资下降了 7.2今年前五个月下降 0.1%，低于前四个月 6.2% 的降幅。&lt;/p>;&lt;p>;私营企业固定资产投资下降 0.1%，低于前四个月的 0.4%前四个月的增长与 1 至 5 月国有企业 (SOE) 8.4% 的增长形成鲜明对比。从 1 月到 4 月，来自国有企业的投资增长了 9.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“随着财政支持的减弱和房地产投资收缩的进一步加深，基础设施投资的增长放缓，”Capital Economics 的 Evans-Pritchard 补充说。&lt; /p>;&lt;p>;“更广泛的房地产行业数据也很疲弱。房屋销售小幅下滑，价格涨幅降温，新房开工率继续下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四数据公布前，中国央行下调了利率为金融机构提供中期融资，标志着三天内第三次调整政策利率，以通过重新放松货币政策来支持放缓的经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行 (PBOC) 下调了其利率- 向金融机构提供的年期中期借贷便利贷款从 2.75% 降至 2.65%，周二将 7 天逆回购和常备借贷便利利率下调。&lt;/p>;&lt;p>;“这些主要是象征性的货币政策反应是Oxford Economics 首席经济学家 Louise Loo 表示，满足市场对宽松政策的日益增长的预期，并且可能会进一步削减。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这是 5 月至将于 6 月发布，中国人民银行将于下周宣布 6 月确定其两个主要基准贷款利率。&lt;/p>;&lt;p>;一年期贷款最优惠利率 (LPR) – 大多数新贷款和未偿贷款都基于该利率基准利率和五年期 LPR（抵押贷款的参考利率）将于周二公布。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计未来几个月将采取更多（有针对性的）宽松措施，特别是在财政和住房方面，以抵消经济持续疲软，尽管刺激的规模应该小于之前的宽松周期，”高盛经济学家表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian opposition party expels senator over sexual misconduct allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224247/australian-opposition-party-expels-senator-over-sexual-misconduct-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/611cd544-449c-4e58-8c4b-5084903674f7_a5ba8ed9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，澳大利亚主要反对党在一名女参议员指控他性侵后驱逐了一名参议员袭击和一名前参议员说他挤压她的臀部，这是国会大厦中一种敌视女性的有毒文化的最新证据。&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖彼得·达顿说他将参议员大卫·范从保守的自由党开除周三晚上，独立参议员莉迪亚索普 (Lidia Thorpe) 在议会提出骚扰和性侵犯指控。 Van 仍然是参议员，但不再代表自由党。&lt;/p>;&lt;p>;Van 否认了这些指控，这些指控是在议会特权下提出的，根据议会特权，任何人都不能因诽谤参议院的任何言论而被起诉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但他尚未回应前自由党参议员阿曼达·斯托克 (Amanda Stoker) 发表的声明，该声明称范已为在国会大厦“两次挤压我的臀部”而道歉。&lt;/p>;&lt;p>;“我会我宁愿私下解决这件事，而且最终——正如我所想的那样。然而，根据参议员索普的指控，现在很明显，这种说法不再站得住脚，”斯托克说。&lt;/p>;&lt;p>;政治领导人去年向在国会大厦内遭受数十年欺凌、骚扰和性侵犯的工作人员道歉国家性别歧视专员的一项调查揭露了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;调查是由一名工作人员指控她于 2019 年在部长办公室喝醉时被同事强奸而引发的。&lt;/p>;&lt;p >;这名工作人员指责当时的保守派政府将她的强奸指控视为一个政治问题，并劝阻她不要向警方投诉。&lt;/p>;&lt;p>;索普周四告诉参议院，范在该工作人员投诉期间骚扰了她两年前引起了全国媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;上届政府同意索普的要求，将 Van 转移到另一个办公室，以减少他们往返参议院的互动。&lt;/p>;&lt;p>;The Associated媒体通常不会指认据称性侵犯的受害者，但索普公开了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;索普说范在没有安全摄像头的楼梯间摸了她。&lt;/p>;&lt;p>;“有不同的对什么构成性侵犯的理解。索普含泪告诉参议院，我所经历的是被跟踪、咄咄逼人的提议和不恰当的触摸。&lt;/p>;&lt;p>;她说她不会向警察投诉或在民事法庭起诉，但已向独立的议会工作场所支持机构投诉Service，负责处理工作场所的投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;美国陪审团裁定特朗普对 E. Jean Carroll 进行了性虐待，判给她 500 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;Van 欢迎该服务机构调查他所说的“令人发指的指控” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“索普参议员的指控从头到尾都是炮制的。她对我的指控都不是真实的，”Van 告诉参议院。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚男性立法者经常使用性别歧视和虐待行为来削弱他们的女性对手。&lt;/p>;&lt;p>;Dutton没有提到斯托克，但暗示索普的指控并不是范被开除党籍的唯一原因。&lt;/p>;&lt;p>;“自从昨天索普参议员的指控播出以来，与范参议员有关的进一步指控已经提交给我今天早上一夜之间引起了关注，”达顿告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会对指控的真实性或任何人的有罪或无罪做出任何判断。我说得很清楚。显然，议会工作场所支持服务处有一个独立的流程来启动，”Dutton 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt clinic helps women reclaim bodies scarred by genital mutilation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3224248/egypt-clinic-helps-women-reclaim-bodies-scarred-genital-mutilation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/19e072ce-44c5-49cd-9111-4daecaf9c8de_5c6d3c56.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Intissar 被迫接受生殖器切割时只有 10 岁，但 30多年后，一家埃及诊所正在为数百万受仍然猖獗的习俗影响的妇女中的一些人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;Intissar 是一名记者，与此处引用的其他妇女一样，她使用化名发言以保护她的身份，回忆起自己花了 30 年“完全被剥夺了快乐，与我的身体没有任何联系”。&lt;/p>;&lt;p>;她的故事与数百万埃及妇女和女孩的故事非常相似，她们在年轻的女性，尽管国家资助的努力试图减少这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;但三年来，一家诊所试图改变其中许多女性的现实。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，外科医生 Reham Awwad 和 Amr Seifeldin 通过他们的诊所 Restore FGM 成为埃及第一个提供阴蒂重建手术的人。&lt;/p>;&lt;p>;手术是“最后的手段”，Awwad 在她的开罗诊所说。&lt;/p>;&lt; p>;诊所治疗的第一步通常是性心理咨询和血浆注射，Awwad 说“可以将手术需求减少 50%”。&lt;/p>;&lt;p>;血浆注射可以使受损的细胞再生&lt;/p>;&lt;p>;Nourhan 也使用化名描述了她在 11 岁时接受生殖器切割后的二十年里的慢性疼痛和被切断的快感。&lt;/p>;&lt; p>;现在，在她 30 多岁的时候，痛苦已经让位于“全新的感觉”，Nourhan 在再次接受重建手术手术八个月后说道。&lt;/p>;&lt;p>;但除了身体上的影响，Nourhan 说她终于感到“再次掌控了我的身体”。&lt;/p>;&lt;p>;Intissar 讲述了那天她的祖母在她的父母、医生和校长的同意下带她进行有害练习。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当她哭的时候，她的祖母“会告诉我这是为我好，我这样更好”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;在祖母的照顾下，她度过了暑假&lt;/p>;&lt;p>;现年 40 岁，接受重建手术的前景给她带来了新的希望。&lt;/p>;&lt;p>;埃及个人权利倡议的性别官员 Lobna Darwish 敦促“在学校开展预防运动就在假期之前”，引用了女性生殖器切割的季节性高峰期，以便在手术后有时间恢复。&lt;/p>;&lt;h3>;伦敦律师被控在生殖器切割案中强迫女儿&lt;/h3>;&lt;p>;在埃及，在阿拉伯世界人口最多且社会基本保守的国家，根据 2021 年的最新官方数据，86% 的 15 至 49 岁结过婚的女性接受过女性生殖器切割。&lt;/p>;&lt;p>;最常见的是，她们受到部分或全部切除阴蒂和小阴唇，根据世界卫生组织的说法，这会导致疼痛、出血、感染、性交疼痛和分娩并发症。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法被误导为降低性欲和保持女性贞操，自 2008 年以来在埃及一直是非法的，并且经常受到穆斯林和基督教宗教当局的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它仍然很普遍，不仅在埃及，而且在多个其他非洲国家和其他地区，通常跨越社会阶层。&lt;/p>;&lt;p>;埃及将 6 月 14 日定为全国废除女性生殖器切割日，每年，政府赞助的电视广告都会列出其危险。&lt;/p>;&lt;p>;虽然专家说宣传活动在很大程度上吓跑了父母，他们被告知这是一个危险的程序，由可疑的助产士在农村地区进行，品牌重塑让 FGM 得以继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;父母们开始选择似乎更安全的选择，现在官方数据显示埃及四分之三的手术由医生完成。&lt;/p>;&lt;p>;研究这种做法的 Intissar 说，它因其“美学”价值而得到推广。&lt;/p>;&lt; p>;当 Nourhan 和她当时 8 岁的妹妹正在康复时，她回忆说她们家里的妇女不仅赞扬 FGM 的宗教和道德美德，而且赞扬它是如何“更好、更干净”。&lt;/p>;&lt; p>;Intissar 说，事实上，女性外阴残割的目的是“让女性与她们的身体和快乐脱节”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及经常对医生和父母因女性外阴残割问题加重处罚，但 Darwish 和 Awwad 都描述了一个艰难的过程与无知作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;Darwish 说：“我们需要在学校进行适当的性教育，并提高人们对 2017 年设立的专用热线的认识。”&lt;/p>;&lt;p>;Awwad 指出，“在任何时候……医生了解重建手术吗？”&lt;/p>;&lt;p>;而且女性几乎没有机会了解自己的身体。在每次第一次会诊时，外科医生都会给她的病人一面镜子，这样他们就可以看到自己的生殖器——这通常是第一次。&lt;/p>;&lt;p>;Intissar 感到震惊和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“直到那时点，我以为他们只去除了一小块皮肤。但后来我发现他们拿走了整个阴唇和部分阴蒂，”她回忆说，当时她决定收回她的代理权是多么正确。&lt;/p>;&lt;p>;但这个决定需要时间和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;但这个决定需要时间和金钱。&lt;/p>; p>;&lt;p>;Nourhan 筹集了一年的资金以支付手术费用，手术费用为 40,000 埃及镑（约合 1,300 美元），是该国平均月薪的 10 倍。 “当局需要……在公立医院提供重建手术，”她争辩道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Nourhan 取得了另一个个人胜利：与她的母亲联合起来，使她的两个侄女免于接受 FGM。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China-South Korea tech trade slumps in May amid changes in Asia’s semiconductor supply chain landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3224207/tech-war-china-south-korea-tech-trade-slumps-may-amid-changes-asias-semiconductor-supply-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/adb7b4a3-548a-46ca-b1cd-50cd9c0c941f_ce92cf7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;曾经强大的中韩半导体贸易在 5 月继续下滑，根据北京和首尔的最新数据，地缘政治紧张局势改变了亚洲的芯片供应链格局。&lt;/p>;&lt;p>;韩国贸易、工业和能源部周四报告说，该国的信息和通信5 月份对中国大陆和香港的技术 (ICT) 出口（包括半导体、显示器和智能手机）同比下降超过 30%。&lt;/p>;&lt;p>;从韩国到中国的半导体出货量下降了 35.7%据商务部称，由于需求低迷，存储芯片贸易量同比下降 53.1%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然商务部没有按国家/地区提供芯片出口明细，它说中国占韩国芯片出口总额的 40% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;该数据似乎与北京早前发布的贸易数据相符。&lt;/p>;&lt;p>;中国的芯片进口下降了 19.6%根据海关总署本月早些时候公布的数据，2023 年前五个月，随着中美科技战的加剧，与韩国和日本的贸易萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;中国从与此同时，韩国同期下降了 26.7%，这是世界第二大经济体的主要贸易伙伴中降幅最大的。&lt;/p>;&lt;p>;技术贸易减少，尤其是半导体，两国之间的关系可能反映了首尔与东京和华盛顿的利益紧密结合后中国在全球芯片供应链中的地位受到了怎样的影响。&lt;/p>;&lt;p>;韩国已经成为美国政府支持的芯片 4 联盟的一部分包括日本和台湾。北京批评这一联盟是华盛顿将中国排除在半导体供应链之外的阴谋。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国称芯片行业在美中紧张局势中面临“全面战争”&lt;/h3>;&lt;p>;两国之间的关系更加密切在华盛顿去年 10 月实施进一步限制中国大陆公司获得先进芯片能力的更新后，韩国和日本强调了美国对中国半导体行业的压力增加。 8 月，美国总统乔·拜登还签署了《芯片与科学法案》，以提高美国的高科技制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些行业分析师认为韩国和中国之间技术贸易的减少是全球 ICT 市场活动放缓的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“下降似乎反映了技术周期的普遍下滑，而不是美国的压力，”亚太投资高级经济学家 Gary Ng 表示银行 Natixis。 “韩国 5 月份对中国和美国的 ICT 出口均大幅下降。”&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，中国的电子工业产能利用率也保持在 74% 的低位，“低于 77%去年同期的百分比”，Ng 说。 “目前情况不太可能有所改善。这比出口管制更像是一个全球性问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国大使要求韩国立法者将北京纳入美国领导的芯片联盟&lt;/h3>;&lt;p>;与韩国的 ICT 贸易减少已经到了面对美国对先进半导体和芯片制造设备的出口限制，中国正更加注重提高所谓传统芯片（例如用于汽车和家用电器的芯片）的自给自足。&lt;/p>;&lt;中国国家统计局周四公布的数据显示，今年前五个月中国芯片产量增长 0.1% 至 1401 亿片。这个数字涵盖了所有国内产出，包括在中国的外资工厂的产出。&lt;/p>;&lt;p>;与韩国的 ICT 贸易下降也表明，该国并未从北京 5 月份实施事实上的贸易协定的决定中受益。禁止关键行业在国内销售美光科技的存储芯片。据报道，首尔不鼓励存储芯片巨头三星电子和 SK 海力士利用美光禁令，将北京的举动视为试图在美国和韩国之间挑拨离间。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府，与此同时，《华尔街日报》本周早些时候报道，计划允许韩国和台湾的顶级半导体制造商维持和扩大其在中国现有的芯片制造业务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s national security strategy ‘no surprise to China’ after Berlin echoes EU in warning of ‘systemic rivalry’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224236/germanys-national-security-strategy-no-surprise-china-after-berlin-echoes-eu-warning-systemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.15 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/22b0528d-48af-4739-b9ea-b39fc7912d03_64c5b443.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德国的第一个国家安全战略将中国列为“系统性竞争对手”，不会据中国分析人士称，这对北京来说是一个意外，但它确实对如何执行感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该战略六次提到中国，还指责北京寻求重塑当前的国际格局秩序并利用其经济实力实现政治目标。&lt;/p>;&lt;p>;这份长达 75 页的文件旨在应对从气候变化到供应链中断等外部威胁，并将与该国的贸易关系描述为最重要的同类型，但也将中国描述为“合作伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”。&lt;/p>;&lt;p>;该语言类似于欧盟已经采用的措辞，后者已将中国标记为“系统性竞争对手”。当时北京坚称这对欧洲没有威胁。&lt;/p>;&lt;p>;德国在俄罗斯入侵乌克兰后制定的战略称，关键地区的经济依赖可能“迅速演变成重大安全风险”，并强调日益增长的地缘政治优先于经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;这份文件是在李强总理访问德国前几天发布的，这是他作为总理首次出访，他将在那里与德国官员进行会谈。&lt; /p>;&lt;h3>;德国企业对中国业务的火爆掩盖了北京的魅力攻势&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授王义伟表示，该战略的发布“反映了建立共识的过程德国政府内部”，目前由三党联盟组成。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有太多意外，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“该战略反映了上海复旦大学欧洲研究中心教授丁纯说： “德国反对脱钩，并寻求降低风险。”&lt;/p>;&lt;p>;与奉行亲接触政策的安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 上届德国政府相比，总理奥拉夫·舒尔茨 (Olaf Scholz) 政府寻求对中国采取更强硬的政策，因为德国和欧洲对这种关系的怀疑情绪在增加。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该战略还表示，中国仍然是“一个合作伙伴，没有它，许多最紧迫的全球挑战就无法解决”。&lt;/p>;&lt;p>;这丁说，措辞没有绿党想要的那么严厉。 “与此前绿党指责中国的提议相比，这是一种妥协，反映了德国政治主流对中德关系和中欧关系的现状认知，”丁说。&lt;/p>;&lt;p>;由外交部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 共同领导的对中国最挑剔的政党绿党呼吁以人权和价值观为指导的外交政策。&lt;/p>;&lt;h3>;中国准备与德国的关系达到新的高度：李强总理&lt;/h3>;&lt;p>;“从历史的角度看，这个文件是对双边关系的坚定立场，但也代表着妥协和平衡的立场。”&lt;/p>;&lt;p>;但丁说不确定德国将如何回应。它不会设立国家安全委员会来实施该战略，而且缺乏对什么构成安全威胁的明确定义，引发了对过度反应的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的问题是如何定义脱钩和降低风险以及如何执行该政策，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>