<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: meet the teen giving poor children access to sports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282382/spirit-hong-kong-awards-meet-teen-giving-poor-children-access-sports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/15/c1ff61dc-7eb2-4df0-8cf6-207b20f02392_bf878e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港青少年 Owen Ng 发起了一项帮助贫困儿童的倡议。摄影：孔一鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约两年前，香港少年吴逸山在一场三对三篮球比赛中获胜后，他决定回馈社会，帮助社会&lt;/p>;&lt;p>;“我们赢得了比赛，但另一支球队却穿着普通的鞋子，甚至没有合适的运动装备，”15 岁的吴回忆道。 “这感觉不对。”&lt;/p>;&lt;p>;在体育运动应该适合每个人的信念的驱使下，当时 13 岁的他发起了 Game On，这是一项为那些人提供篮球、网球和乒乓球课程的倡议。 &lt;/p>;&lt;p>;在过去的两年里，吴恩达为大约 2,000 名贫困儿童提供了参与体育运动的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力为他赢得了入围决赛的提名。香港精神奖的青年组别是由《南华早报》和房地产开发商信和集团联合举办的年度活动，旨在表彰那些努力可能会被忽视的杰出人士。&lt;/p>;&lt;p>;在他的帮助下吴先生与弟弟和几个朋友联系了当地的社区中心，包括圣巴拿巴协会和之家，为低收入家庭的孩子提供体育活动。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，没有人相信我可以产生如此大的影响，”吴说。 “但我们很幸运 - 他们答应了，从那时起，更多的中心开始联系我们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/15/45c3cf57-711a-4cbe-8ea6-91872d55ff12_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，Game On 已为大约 2,000 名儿童提供了运动机会，志愿服务时间已达到 1,000 个小时。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是运动。这是为了给孩子们一个参与某事的机会。他们应该得到与其他人一样的机会。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 还指出，Game On 与国际体育公司迪卡侬合作，该公司提供赞助并提供重要的运动器材。&lt;/p>;&lt;p>;该计划拥有 200 多名志愿者，正在与当地地区办事处合作扩大其社区影响，同时与学校和青年团体分享其使命，以激励年轻人参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;Game On 的与众不同之处在于它的重点是学生主导的志愿服务。吴和他的团队都是中学生，负责组织从筹款到活动后勤的一切活动。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的原则是年轻人可以利用他们的技能和热情回馈社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;该计划的原则是年轻人可以利用他们的技能和热情回馈社区。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/1fc40148-1945-48f4-8285-c8bc72957d09_c40611d9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;15 岁的 Owen Ng 入围今年香港精神奖青年组决赛。摄影：孔日鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“大多数学生都被要求为学校做义工，但他们并不总是喜欢这样做，”吴说。 “我们希望创造一些东西，让他们可以通过自己热爱的运动——体育来回馈社会。”&lt;/p>;&lt;p>;运行这个项目并不容易，特别是吴恩达的学业负担很重。&lt;/p>;&lt;p>;吴恩达是一名正在攻读国际文凭课程的 10 年级学生，他承认面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“压力很大，”他说。 “但是当你看到孩子们有多喜欢它时，深夜都是值得的。”&lt;/p>;&lt;p>;该学生表示，他希望增加新的运动项目，例如足球和羽毛球。&lt;/p>;&lt;p>;为了让由于体育运动对来自贫困家庭的儿童来说更容易获得，他说他认为政府应该推出一项类似于为老年人提供医疗补贴的代金券计划。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，此举可以扩大人才库精英体育，同时也促进了当地体育产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直在寻找产生更大影响的方法，”吴说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese economist calls for massive stimulus, saying 2008’s 4 trillion yuan not enough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3282480/chinese-economist-calls-massive-stimulus-saying-2008s-4tr-yuan-not-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/15/1bd5da48-4074-4460-a479-6525de26c020_909bce72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以坦率着称的经济学家余永定曾表示有效刺激计划的规模应超过为抵消 2008 年金融危机而投入的巨额资金。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了最大限度地发挥任何新刺激计划的影响，北京应该准备好投入比2008年金融危机后推出的4万亿元人民币（5647亿美元）更多的资金——但是直言不讳的经济学家余永定表示，之前的应对措施的长期后果应该提醒政策制定者谨慎思考和行动。&lt;/p>;&lt;p>;为了一举重振国家经济的最佳机会，前者中国人民银行顾问在接受独家采访时表示，政府应尽快量化其刺激计划 - 最好有详细的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“今年只剩下三个月了，赶紧进入战斗可能会产生严重的副作用。”于说。 “如果今年太晚了，我们可以明年继续。行动不能操之过急，但政策信号的释放也不能拖延。”&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，尽管经历了多次尝试，但世界第二大经济体却表现出不愿推出全面刺激措施的态度。 &lt;/p>;&lt;p>;2008年底的措施现在被认为带来了一系列新的长期问题，包括工业产能过剩、地方政府债务负担过重、对房地产市场的过度依赖以及金融体系风险猖獗。 &lt;/p>;&lt;p>;但自上个月以来，我们观察到了方向的转变。最值得注意的是，中共中央政治局——共产党的一个主要决策机构——在9月26日出人意料地召开了一次会议，习近平主席在会上敦促全国官员优先考虑经济复苏，帮助实现国家“5左右”的年度增长目标。 &lt;/p>;&lt;p>;作为财政刺激的坚定拥护者，余表示，随着中国目前的经济规模超过之前的规模，新一轮的支出应该会超过2008年的数字。&lt;/p>;&lt;p >;对于另一位前高级顾问的建议——未来一两年通过发行特别国债来刺激至少10万亿元人民币（1.42万亿美元）——余表示“值得考虑”。&lt;/p>;&lt; p>;目前，中国不需要担心扩张性财政政策导致的政府杠杆飙升，也不需要担心财政危机与通货膨胀相结合。&lt;/p>;&lt;p>;“只要一国经济增长“利率高于利率，国家债务是可持续的。”&lt;/p>;&lt;p>;于说，中国是全球财政状况最好的国家之一，储蓄率高，国外净资产近3万亿美元，外汇储备超过3万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国还远未到需要担心财政可持续性的地步，”他表示。 “中国应该担心的是经济增速持续下滑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管上周中国最高经济规划师和财政部轮流高调召开新闻发布会双方都对刺激计划的具体规模守口如瓶。更高的财政预算或债券额度需要获得中国最高立法机关的批准。&lt;/p>;&lt;p>;但财政部在周六的会议上确实表明了近期的优先事项，包括减免地方政府债务、补充资本大型国有银行和对房地产市场的财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;周六传达的最积极信息是一次性提高地方政府债务上限，以置换其隐性债务，余说，这反映了改变顺周期的做法，即在以前的债务还清之前禁止新的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“加大财政力度必须与减轻地方政府的债务压力同时进行。中央政府应该流出现金并帮助地方政府，”他说。 “我们不能让地方政府无法运转。”&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月 8 日的会议上，中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会明确表示，将通过更加积极的政府来提振经济基础设施项目支出，其中城市更新是首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国内消费疲软仍然令人担忧，但迄今为止公布的计划尚未包括直接向家庭支付现金或代金券等需求方措施.&lt;/p>;&lt;p>;于说，此类措施虽然在特殊情况下可以采用，但在正常情况下可能会形成负激励机制，降低工作积极性，增加失业率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;在供给方面，于说，中国的基础设施投资远未饱和，城市排水、养老等公共服务设施仍然存在需求。&lt;/p>;&lt;p>;即使在交通领域，他说，中国经济取得了令人瞩目的增长，对海港和小型机场的需求仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;对中国地方政府基础设施投资的一个主要批评是由此产生的浪费和腐败，因为一些人倒了钱建造对居民几乎没有什么用处的豪华设施——余承认这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须找到方法来防止这种情况再次发生，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan worries about shifting allegiances as Malaysia, Thailand seek Brics membership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282522/japan-worries-about-shifting-allegiances-malaysia-thailand-seek-brics-membership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/f4498a3c-1484-4c1b-ad3e-f26f35f9fcfe_47252b4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非代表参加在约翰内斯堡举行的金砖国家活动。马来西亚和泰国的加入请求可能会在年底前被接受。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东京正在密切关注马来西亚和泰国加入新兴经济体金砖国家集团的申请，该联盟将自己定位为欧洲、美国和日本等老牌贸易强国的竞争对手。日本。分析人士表示，日本担心东南亚国家可能会偏离历史上在现有集团和新兴集团之间维持的平衡外交，转而倾向于主要受中国和俄罗斯影响的外交。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“东京对此会有很多担忧，”日本首都明治大学政治与国际关系教授伊藤刚表示。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国经历了相当多的时期与中国的良好关系已经有一段时间了，我们必须记住，除了美国之外，泰国是世界上拥有最多孔子学院的国家。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/90bc87a0-09a5-43bf-871e-c2322974a55f_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年在约翰内斯堡举行的金砖国家领导人峰会。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些机构由中国政府运营，提供教育和文化项目，但因其促进国家宣传的建议而受到批评。&lt;/p>; &lt;p>;伊藤表示，曼谷和吉隆坡可能都希望通过加入金砖四国来快速获得经济利益，马来西亚的目标是发展其半导体行业，而泰国则寻求加强其国内汽车工业。&lt;/p>;&lt;p>;泰国提交六月申请加入欧盟，马来西亚于次月予以确认。定于本月晚些时候在俄罗斯举行的金砖国家峰会预计将批准这两项请求。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家最初成立于 2009 年，是由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非 5 个国家组成的联盟，自此以后标志着一项积极的扩张计划，去年在南非举行的峰会上欢迎六名新成员。中国和俄罗斯似乎渴望招募那些感觉被经济实力较强的国家边缘化的“全球南方”国家，旨在制衡西方的主导地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/2c25875f-d214-4fbc-996f-a83ea01d1839_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（左）与印度纳伦德拉·莫迪。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织最初的五名成员约占世界人口的 40%，占全球经济的约 25%。分析人士称，增加新成员国将赋予其额外影响力。&lt;/p>;&lt;p>;针对金砖国家的扩张，日本不太可能保持被动。伊藤预计，日本将加强与泰国和马来西亚的接触，“就像东京近年来与越南所做的那样”，他表示，并指出加强安全关系，以应对中国在南海的强势。&lt;/p>;&lt;然而，东京天普大学亚洲研究主任杰夫·金斯顿表示，两人申请金砖国家可能并不意味着忠诚度的巨大转变。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以将其视为一种精明的对冲策略，拿出施舍碗并有效地询问‘你能为我做什么？’”他说道，并指出两国似乎都在努力实现双方利益最大化。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到任何人此时‘改变立场’，但他们聪明地坐在中间等待竞标开始。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/f4498a3c-1484-4c1b-ad3e-f26f35f9fcfe_536b1748.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非代表出席在约翰内斯堡举行的金砖国家活动。该集团的五个创始成员国约占全球经济的25%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金斯顿表示，金砖国家联盟的主要缺点是其地理和政治上的差异。例如，俄罗斯与南非关系不大，而泰国可能很快就会发现它与阿拉伯联合酋长国几乎没有共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;“成员国更喜欢更高的商品价格，但就其他外国商品而言政策目标，它们几乎没有共同点，”他说。 “这是一个寻求连贯议程的组织，但看起来不会很快实现。”&lt;/p>;&lt;p>;日本长期以来一直是东南亚的重要参与者，进行了大量投资并分配了约 70近几十年来，日本公司在该地区被视为比中国、韩国或台湾的公司更加友好的投资者，同时也有金斯顿说：“我感觉日本在基础设施建设等方面是一个更容易、更负责任的合作伙伴。”他补充说，时间表的准确性往往非常适合日本。&lt;/p>;&lt;p>;他淡化了其他国家的建议。该地区国家可能会效仿马来西亚和泰国申请加入金砖国家，重申日本对国际援助的长期承诺及其促进社会和政府各层面关系的战略性“长期游戏”方针。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ICBM test may well redraw the global security landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281743/chinas-icbm-test-may-well-redraw-global-security-landscape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/15/ceb2e9c3-426b-4df4-a0c9-68bfeffd8461_af42d330.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国上个月的洲际弹道导弹（ICBM）试验在全球安全界引起轰动，标志着该国军事现代化的一个里程碑，并揭示了美国领导的亚太联盟的关键动态。&lt;/p>;&lt;p>;分析主要集中在中国所展示的技术进步上，但这次试验暴露了一系列未被充分报道的挑战，特别是在联盟动态、核外交和全球军备控制中不断变化的权力平衡方面。&lt;/p>;&lt;p>;通过研究这些更广泛的影响可以看出，这次导弹试验不仅仅是一次技术实力的展示；它代表着核战略和联盟稳定性的关键转变，可能会重新定义该地区及其他地区的安全。&lt;/p>;&lt;p>;中国决定向美国通报这次试验，但并非向华盛顿的所有地区盟友通报这一情况，这暴露了美国联盟结构内的信息共享不对称。令人遗憾的是，美国的主要合作伙伴日本和台湾对此一无所知，凸显了它们对华盛顿的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;日本本财年的国防预算达到创纪录的 7.95 万亿日元（合 531.5 亿美元），这说明了其日益增长的担忧；它缺乏独立的导弹防御系统来应对具有多弹头能力的先进 DF-31AG 导弹等威胁，专家认为该导弹是在中国洲际弹道导弹试验中发射的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，台湾检测到了该导弹的发射但当它离开该岛的雷达范围时，它很可能失去了它，这突显了台湾在战略自主权方面的局限性。日本和台湾对美国的依赖使其防务规划变得复杂，引发了对其安全弹性的质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对北京的进步，两国都可能感受到发展独立自主的压力。监视和防御能力，可能会重塑其对美国的战略依赖并分裂联盟结构。&lt;/p>;&lt;p>;向美国通报洲际弹道导弹试验反映了中国对核外交的细致入微的态度。与俄罗斯最近失败的导弹发射（其计划对国际观察员来说基本上不透明）不同，中国的透明度符合旨在展示克制但有能力的核态势的战略计算。&lt;/p>;&lt;p>;这一姿态不仅减少了误解的风险但也强调了中国对其战略影响力和军事能力的信心。与围绕导弹试验的传统保密方式相比，中国愿意保持透明，这可能会促使其他主要核大国在未来的军事演习和试验中采取更加透明的立场。&lt;/p>;&lt;p>;中国在洲际弹道导弹技术方面的进步在此得到了展示。发射;人们普遍推测发射的导弹拥有多个独立目标再入飞行器（MIRV），使其核威慑力显着增强。 DF-31AG 的预计射程为 12,000 公里，能够打击美国大陆上的目标，而中国的 DF-41 导弹则凭借更大的有效载荷能力，将射程进一步扩大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/b2be7f6e-3fa5-45bd-8a55-399b6964b8fd_c949a372.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 10 月 1 日在北京举行的庆祝中华人民共和国成立 70 周年阅兵式上，携带 DF-41 洲际弹道导弹的军车驶过天安门广场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类能力增强了中国的二次打击能力，并通过确保其能够在不诉诸首次使用战术的情况下应对威胁，增加其“最低威慑”态势的可信度.&lt;/p>;&lt;p>;中国的导弹成功之际，其他核大国却遭遇挫折。最近的试验失败，包括英国的三叉戟和美国的民兵III，以及法国成功但非全方位的试验，使中国成为一支更可靠、更有能力的核力量。这一转变可能会促使国际社会重新审视以美俄为中心的军控框架，在更广泛的多极背景下考虑中国的能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国的核进步可能需要新的多边军控协议，其中包括更多内容拥有核武器的国家。随着印度等国家推进其导弹系统，中国的进步凸显了对包容性军控框架的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国将需要投资于防御系统，以解决配备多弹头导弹的复杂性问题，这一事态发展可能会加剧军备竞赛，从而加剧印度-太平洋地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在发展核能力方面的自信可能会引起全球南方国家的共鸣，因为在这些国家中，许多国家都在发展核能力。各国可能将北京视为对西方安全规范的制衡。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲、非洲和拉丁美洲国家可能将中国的透明试验解读为对多极世界秩序的承诺，挑战西方在核领域的传统主导地位。事务。对于寻求战略自主的国家来说，中国克制但透明的实力模式可以提供一个令人信服的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国的核现代化表明，其目标是到 2035 年建立与俄罗斯和美国同等的能力，可能侧重于机动性、隐蔽性和增强的二次打击能力。&lt;/p>;&lt;p>;通过对高超音速滑翔飞行器和先进制导系统的投资，中国的核力量可以演变成一种能够应对各种全球威胁的灵活威慑力量。这反映了中国对全面威慑的渴望，特别是在美国的遏制战略和区域联盟面临日益严峻的挑战的情况下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国不断增长的核能力和透明的信号传递为重新构想全球军备控制提供了机会。北京的导弹试验 — — 及其经过调整的透明度 — — 背离了冷战时期的对抗姿态，表明中国正在转向包括所有主要核大国在内的多边框架。这种新结构可以建立防止升级和促进稳定的规范。&lt;/p>;&lt;p>;对于亚太地区与美国结盟的国家来说，这次测试强调了根据不断变化的权力动态重新评估防御战略的必要性。日本和台湾可能会追求自力更生的框架，从而增加美国地区联盟的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，这次试验标志着核现代化向前迈出了一步，并将其定位为全球安全的稳定力量，尽管它提出了承认其在多极核秩序中的作用的未来对话的利害关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国的洲际弹道导弹试验是一个决定性时刻，需要采取新的核外交方式。国际社会必须采用包容性、前瞻性的模式，以考虑当今多极格局的战略现实。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s global unit pushes translation-focused AI model for merchants, individual users]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3282501/alibabas-global-unit-pushes-translation-focused-ai-model-merchants-individual-users?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/15/455dff46-d25b-49ef-93e9-ec4926969193_62d3f342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴新推出的以翻译为中心的大语言模型可集成到商家中”管理其产品、客户服务和搜索指导的系统。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司的国际商务部门周三推出了自主开发的大语言模型（LLM）——该技术支持 ChatGPT 等生成人工智能（GenAI）应用程序—— &lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴国际数字商务集团（AIDC）推出了新的人工智能模型Macro MT，以支持各种跨境电商场景和日常交流中的翻译。 Kaifu，AIDC 副总裁兼人工智能项目负责人。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“Macro MT 将无缝融入阿里巴巴国际的总体业务战略，强化我们多元化跨境电子商务平台（例如速卖通、Lazada、Trendyol 和更多，”张在周二的采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;对于商家来说，Macro MT 可以集成到管理其产品、客户服务和搜索指导的系统中。法学硕士可以将商家上传的产品信息（包括标题、描述和图像说明）翻译成目标市场的语言。根据新的法学硕士启动页面，它还能够翻译搜索关键字和对话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/15/731aa679-1e77-470c-a0b2-a2ad28a0558a_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际网上速卖通上的商家阿里巴巴集团控股的购物平台，预计将受益于新的 Macro MT 大语言模型。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该模型目前支持中、英、法、德、意、日、韩等15种语言翻译。&lt;/p>;&lt;p>;“我们计划扩大支持的语言数量，在更广泛的场景中进一步提高翻译质量，并持续降低用户的使用成本。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;AIDC 还希望扩大使用范围他说，其 GenAI 翻译模型超越了阿里巴巴生态系统，这可以丰富全球更广泛的全球商家社区和个人用户。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于杭州的阿里巴巴最新的人工智能计划展示了庞大的跨境电子商务如何尽管Shein和Temu等中国创办的平价购物平台已经吸引了全球许多消费者的注意力，但市场仍然是该公司的主要关注点。&lt;/p>;&lt;p>;张说，开发Macro MT的想法来自于AIDC 的观察结果是，“现有的翻译工具在处理错综复杂的文化细微差别和习语表达方式方面存在不足”。&lt;/p>;&lt;p>;根据 AIDC 的说法，新模型已经超越了某些世界领先的人工智能翻译同行，基于自动评估指标，引用机器翻译评估基准Flores的数据。&lt;/p>;&lt;p>;与其他LLM支持的翻译服务相比，张表示Macro MT已经积累了对不同文化、语言和商业法规的深入洞察，跨越多个国家和地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/2005ca95- ee24-4d4b-a866-65173f1fbcb5_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张开复，阿里巴巴国际数字商务集团副总裁兼人工智能项目负责人。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被要求解释中国流行的短语“YYDS”时——“永元德神”的缩写，意思是“永恒的神”或“最伟大的”英文中的“time”——Macro MT 和 OpenAI 的 GPT-4 分别将其翻译为“一流”和“永恒”。 Google 的翻译服务无法理解该短语的含义。&lt;/p>;&lt;p>;作为阿里巴巴增长最快的业务部门，AIDC 在 6 月份季度的收入增长了 32%，AIDC 一直在加大对人工智能工具的使用力度，以帮助提高效率并吸引更多商家。&lt;/p>;&lt;p>;7月，AIDC宣布将为商家提供“人工智能驱动的对话采购引擎”。几个月前，阿里巴巴部门发起了一项宣传其 GenAI 工具的活动，以帮助商家通过企业对企业平台阿里巴巴开拓海外市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers aged under 40 to find easier path to buying a home in policy address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3282507/hongkongers-aged-under-40-find-easier-path-buying-home-policy-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/67f93688-a717-4785-854a-5223235f8327_a52f5e0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在考虑的一个选项是增加吸引年轻申请人的机会在补贴住房的投票中。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三公布的施政报告中，由于对香港年轻人的关注日益增加，40岁以下的香港人将获得更便捷的途径购买资助房屋。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超第三次施政报告的重点是改善居民的居住条件，首先是针对估计的一万个鞋盒大小的劏房，饱受安全卫生问题困扰。&lt;/p>;&lt;p>;施政报告以“改革促发展，共创未来”为主题，强调香港从治理到繁荣的转变并补充说，文件的绿色也代表着和谐、活力和繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，此次讲话将以经济为重点，公布旨在加强香港国际金融、航运和贸易中心地位的改革措施&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人有望从新举措中受益。除了在启德提供一个交流文化和创意的基地外，政府也会让他们更容易拥有自己的房子。”一位知情人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;另一消息人士称，正在考虑一个方案正在增加 40 岁以下申请人在该市补贴居者有其屋计划下进行的抽签的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/64f89b51-84f2-4776-8a19-45813371120f_78f11051.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;补贴房屋占每年建造的公共部门公寓的 30%。摄影：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“平躺”这个中国大陆术语，意思是“做最低限度的事情”，近几个月来引发了公众讨论，一些人对此进行了讨论。据说年轻人拒绝升职和加薪，以保持获得公共住房的资格。&lt;/p>;&lt;p>;李和住房官员还敦促年轻一代不要因为渴望拥有负担得起的居住空间而限制自己的职业发展。 &lt;/p>;&lt;p>;房屋部长何永贤早前向《邮报》表示，该局将帮助年轻人攀登社会阶梯，并暗示政府可能会通过调整公屋出售与出售的比例来增加资助房屋的供应。 &lt;/p>;&lt;p>;但她表示，只有在公共出租房屋的平均等待时间（目前家庭和老年申请人为 5.5 年）得到控制的情况下，才能做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;出租单位账户每年建造 70% 的公共部门住房，并对其余住房提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的社会企业工作者约翰·陈 (John Chan) 表示，他欢迎政策让年轻人更容易买房。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“政府解决住房问题的方向是正确的，”他说。 “很多年轻人如果买不起房子，就不会考虑结婚。”&lt;/p>;&lt;p>;公屋联会建议，在供应稳定后，将资助单位与出租屋的比例调整为相等，以提高拥有率。 &lt;/p>;&lt;p>;政府已确定土地可在 2024-25 至 2033-34 年间提供约 410,000 套公共住房，以满足估计需求。但三分之二的供应要到本世纪后半段才能提供。&lt;/p>;&lt;p>;该联合会表示，政府应在施政报告中说明修改该比例的时间表，以便人们可以为自己的未来做好规划.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;执行董事赵国伟表示，政府还应增加二手资助房屋的供应，将现有配额增加一倍，并预留更多用于一期的住宅。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，只有4,500户达到一定收入和资产门槛的家庭可以购买二手资助单位。只有十分之一的配额是留给单身人士的。&lt;/p>;&lt;p>;赵指出，根据规定，卖掉房屋的人不得再次购买资助单位，因此建议允许老年家庭购买较小的资助房屋，前提是他们符合条件。愿意放弃他们的更大的市场并在二手市场上出售它们。&lt;/p>; &lt;p>;乔夸教授，香港大学罗纳德·科斯财产权研究中心主席兼主任，同意政府应审查其补贴的住房政策，以增加公寓的营业额。&lt;/p>; &lt;p>;他观察到，即使他们变得富有，，他们将继续留在补贴的房屋中，并将所有权传递给下一代虽然其他人可能没有钱支付保费并在私人市场上出售其物业。&lt;/p>; &lt;p>;目前，补贴的家庭所有者可以在二手市场上出售其财产，也可以支付土地保费&lt;/p>; &lt;p>;“ [补贴的住房]本身是人们向房屋梯子移动的障碍。他们被困在这里。”平衡。&lt;/p>; &lt;p>;“这是生活的选择，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;香港测量师建议开发商以折扣价出售其新公寓的一定部分对于年轻的首次购房者，该研究所的住房政策小组主席&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chiu kam-kuen说，英国的开发商至少卖掉了房屋， &lt;/p>; &lt;p>;他说，这种安排可以针对不想被标记在公共补贴的房屋中的年轻专业人士。&lt;/p>; &lt;p>;分别，他说，这种安排比本地市场价值低20％。&lt;/p>; &lt;p>;。政府计划逐步逐步逐步划分，例如，在访谈后，住房负责人Winnie Ho之前揭示了先前的“七至10平方米”的最小要求。&lt;/p>; &lt;p>;超过根据2021年的最新数据，如果政府将阈值设置为7平方米，则10,000个细分公寓将低于标准。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年的人口普查发现约107,400户家庭，居住在108,200个细分公寓中，为9.5他们中的一分钱都在七平方米以下的房屋中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，应为平坦的所有者提供一个宽限期，以改造细分的房屋以满足新要求，但Ho也警告不要将所有房东脱离业务出租空间是维护旧建筑物并放慢城市衰落的一种方式。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand can’t get enough of get-rich-quick schemes, as iCon scandal shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282491/thailand-cant-get-enough-get-rich-quick-schemes-icon-scandal-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/7AD7A098-3572-4894-8292-92F96E469A50_41760232.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Icon Group的网站的筛选。这家直销公司由 Waratpol Waratworakul 于六年前创立。照片：图标集团&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;警方调查所谓的金字塔计划，该计划的收入超过了3亿美元，并吸引了成千上万的成员重点介绍了一种利润丰厚却又欺骗性的商业模式，该模式变得越来越多在泰国很受欢迎 - 利用名人代言在毫无戒心的公众中引诱。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，泰国的中央情报局周一晚些时候对偶像集团表示了740多个投诉，迄今已浮出水面。 800万美元。&lt;/p>; &lt;p>;六年前由Waratpol Waratworakul建立的 - 众所周知的“ Boss Paul”  - 该公司利用他的抹布到富裕的叙述来吸引多达40万名新兵，渴望出售美容产品和美容产品和通过多级营销方案进行补充。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/10/10/15/15/15/7AD7A0988 -3572-4894-8292-92F96E469A50_D26B6FB5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;图标组网站。这家直销公司由 Waratpol Waratworakul 于六年前创立。照片：图标组&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但其中许多有希望的成员声称他们被欺骗购买销售课程，并开放了高达250,000泰铢（7,500美元）的信用额度产品，都是以攀登公司排名并领导自己的销售团队的名义。&lt;/p>; &lt;p>;随着新兵签约，他们扩大了网络，创建了一个庞大的参与者网，编号在300,000至400,000之间。然而，当产品未能实现或未售出时，无数成员看到了他们的积蓄消失了，受害者的律师指称。&lt;/p>; &lt;p>;在周二晚上的一次泪流满面的两个小时的电视采访中，老板保罗面临着老板。一个男人的遗ow因签约图标后因债务而自杀。&lt;/p>; &lt;p>;“我为您的损失感到抱歉，”他哭泣并发誓要补偿受害者。 p>; &lt;p>;“我将为他们提供补偿，直到我上次泰铢……如果我用完钱，我将努力寻找钱来偿还它们。” &lt;/p>; &lt;p>;在5月的广告中，老板保罗站在一排超级跑车后面，他们承诺让签署Icon Rich的人，并声称在过去五年中产生了110亿泰铢（3.3亿美元）的销售额。&lt;/p>; &lt;p>; Icon网站仍然是截至周二晚上，活跃的饮食补充剂，乳清蛋白，咖啡，明显的特殊健康益处和牙膏在299至599泰铢之间，一个单位，伴随着标语“您购买的收入越多，您的收入就越多”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/87b69e1f-be42-4660-89db-e2d0024a5e47_d76d9458.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;图标集团的Waratpol Waratworakul，又名“ Boss Paul”。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着警察调查的展开，在吸引了泰国的案件中，尚未提出任何指控，当时许多人在大流行期间寻求新的收入流 - 开始起飞。&lt;/p>; &lt;p>;名人代言的吸引力使公司特别吸引人。泰国最受欢迎的电视节目之一的主持人 Kan Kantathavorn 和 Yuranunt Pamornmontri 等家喻户晓的名字都是为该公司做宣传的众多名人之一，尽管有些人后来与此事保持了距离，称他们受雇只是为了宣传产品和&lt;/p>; &lt;p>;在Icon集团销售活动中发表讲道的高级僧侣也不了解级别的金融动荡。 &lt;p>;消费者专家指出，大流行的经济损失是图标迅速上升的催化剂。消费者企业专家和社会评论员Sarinee Achavanuntakul说：&lt;/p>; &lt;p>;她指出，退休人员经常成为此类计划的受害者，解释说，像泰国这样的国家，“接近亲属网络”占上风，是“这种商业模式的肥沃基础”。她说。 /p>; &lt;p>;随着越来越多的受害者挺身而出，预计将进行漫长的法律斗争。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Caring’ Taiwan KOL mother of 5 accused of beating and killing toddler under her care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3281981/caring-taiwan-kol-mother-5-accused-beating-and-killing-toddler-under-her-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 09:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/019A1C1C-2BC7-46B9-9271-3E2ED468F574_407253C3.PG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被指控殴打并杀死了一个两岁的男孩。照片：scmp composite/setn.com/ig@hy12_34567 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的有影响力的人吹捧自己是五个孩子的“关怀”母亲。台湾新闻媒体setn.com报道。&lt;/p>; &lt;p>;法医检查揭示了男孩的15例新旧伤害，在6月6日的洗澡期间被殴打。 ，包括由俱乐部和Shoehorn引起的七个。他遭受了头骨骨折和脑出血。&lt;/p>; &lt;p>;当地检察官办公室已指控Sung受伤并杀死了一个孩子。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/11/14ed01e9-a3a6-a3a6-42db-8566-f58f26f26f26f26f26f26f284ae_f4b16347.jpg gpg“ ＃999;“>;影响者定期分享在网上抚养五个孩子的经验。照片：IG@hy12_34567 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她面临至少10年的监禁和最高生命监禁。检察官要求判处刑罚。&lt;/p>; &lt;p>; SUNG以前是育儿KOL，在Facebook上有近9,000名关注者。她一直在发布她和五个孩子的爱照片，并分享她作为父母的经历。&lt;/p>; &lt;p>;作为士兵的妻子，她大部分时间都在自己抚养孩子。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;这个男孩的父亲也是士兵，被宋的哨所说服，并在妻子去世后于二月份送儿子在她的照顾下，每月支付NT 30,000美元（930美元）。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;据报道，Sung在2022年获得了家庭护理许可证，并于3月取消了该许可证。取而代之的是，男孩的父亲在政府登记，以唱歌，以继续照顾儿子。&lt;/p>; &lt;p>;苏格据称滥用该男孩在他去世前一周，因为他拒绝自己吃饭，但还不够整洁。 /Images/canvas/2024/10/11/631E1443-FC78-45E9-80C3-80C3-8D96F4110B3B3B_0C42F09F.JPG.JPG“ alt =” Alt =“>; &lt;div>;并信任她照顾儿子。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她不断用鞋子击败他，将他撞倒在墙上，将他扔到浴缸上，最终造成了他的死亡。&lt;/p >; &lt;p>;在线观察者发现，Sung在社交媒体上发布了她“对虐待儿童的新闻感到痛苦”，并谴责父母在2016年虐待自己的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;“您在想什么，虐待其他人们的孩子在您的五个孩子面前？你怎么能一边写那些育儿帖子一边虐待孩子呢？” Kaohsiung社会事务局在她的Facebook页面上说的一篇文章。</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean’s unity under challenge as power rivalries at East Asia Summit expose its weaknesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282490/aseans-unity-under-challenge-power-rivalries-east-asia-summit-expose-its-weaknesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/c250a76c-b728-405e-b6d4-e23adff2d52f_4db3eb62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院总理李强出席在老挝万象举行的东亚峰会， 在周五。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯和中国协调行动，阻止东南亚国家为东亚峰会（EAS）起草一份声明，这引发了人们对东盟在经济问题上保持中立的能力面临越来越大的风险的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，上周四在老挝万象峰会上发表的得到东南亚国家联盟十国支持并在老挝万象峰会上发表的声明因反对有关有争议的南中国海的措辞而受阻。一位接受路透社采访的美国官员。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷亚太安全研究中心教授亚历山大·武文 (Alexander Vuving) 表示，这一事态发展“表明中俄在反对东盟统一方面的团结程度达到了前所未有的水平” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，这可能是俄罗斯第一次与中国合作阻止东盟一致批准的 EAS 声明。&lt;/p>;&lt;p>;美国、日本、澳大利亚、该官员表示，韩国和印度已表示将支持该声明草案。 “俄罗斯和中国表示，他们不能也不会发表声明，”该官员补充道。&lt;/p>;&lt;p>;由 18 个成员组成，其中 10 个来自东盟及其八个对话伙伴澳大利亚、中国、印度、日本、新西兰、俄罗斯、韩国和美国——东盟主导的东亚峰会于 2005 年开始，作为讨论安全问题的平台。从那时起，它的范围扩大到包括经济和发展问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/15/6e2a275f-e39c-4bab-b321-a4fb64719923_4c731b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫出席东亚峰会周五，老挝万象。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然该声明涵盖了几个有争议的问题，但最大的症结是它提到了与南方有关的《联合国海洋法公约》据美国官员称，中国海争端比去年的声明更进一步。&lt;/p>;&lt;p>;在周五峰会后的新闻发布会上，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫指责西方破坏多边经济和安全”在新加坡，俄罗斯和中国要求将地区和国际问题从联合声明中删除，他们认为联合声明是“美国及其盟友的政治化”。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了东亚峰会内部日益扩大的分歧，谈判已成为两个集团之间的战场，”林说，他指的是美国及其盟友，另一方是中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到的是侵蚀随着大国竞争日益将东亚峰会从对话平台转变为以竞争和对抗为主的平台，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这种发展不仅会损害东盟的中立性及其影响力，而且还会损害东盟的中立性和影响力。林说，还重申该地区日益成为大国影响力的战场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/15/6dc69245-032c-4645-a08f-f707ee637a15_67f4c45a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们聚集在东亚峰会万象。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“东亚峰会曾经被视为该地区最负盛名的领导人主导的论坛，但现在正在变得支离破碎，”林说，并补充说，这引发了人们的怀疑：该平台仍然可以作为东盟推进其印太展望的工具。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议旨在促进东盟与其外部伙伴在海事、经济、互联互通等领域的更密切合作和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事件应该为东盟提供一个教训，让其强调抵制外部压力和更有效地管理紧张局势以保持影响力的重要性，”林补充道。&lt;/p>;&lt;p>;日惹穆罕默德迪亚大学法学院访问学者普雷姆·辛格·吉尔表示，对该声明的分歧可能会导致东盟重新评估其基于共识的决策模式，并探索其他灵活的选择。&lt;/p>;&lt;p>;一吉尔认为，可能性是东盟内部根据具体问题形成联盟，例如由越南、菲律宾和其他南海声索国组成的“海洋集团”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些国家将]他表示，“在南海问题上与美国和日本等外部大国更加紧密地合作”，而其他成员国可能会优先考虑与中国的经济合作，“可能会牺牲东盟在安全问题上的团结”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;东亚峰会失败几天后，越南和中国在中国总理李强对河内进行为期三天的访问期间签署了从农业合作到跨境二维码支付等十项协议.&lt;/p>;&lt;p>;尽管越南两周前谴责中国，称其称中国人员在南海西沙群岛附近袭击了数名越南渔民，但这些协议还是签署了。&lt;/p>;&lt;p >;武温说，尽管河内强烈谴责此次海事事件，李克强的访问仍继续进行，这“非常了不起”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对越南的态度始终是将南海争端与更大的中国问题分开”。越南关系，”武温说。他补充说，这种做法限制了河内将双边关系的其他领域联系起来以对抗北京的海上争端。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然河内意识到这种策略，但它仍然配合它，因为它确实不想加剧与北京的紧张关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15 /9f947820-d14f-4e69-aad3-07b940fece4b_0000ce7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在东亚峰会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚研究院的林表示，与菲律宾不同，越南注重平衡其对外关系，以确保政治紧张局势不会损害其经济利益。然而，随着经济和安全问题之间的联系更加紧密，河内的平衡行为可能会面临越来越多的挑战，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法律学者吉尔表示，中国和越南签署的协议反映了北京划分安全和经济问题的做法及其“对复杂相互依存关系的深刻理解”。&lt;/p>;&lt;p>;但吉尔警告说，由于个别成员国对中国的经济依赖日益增加，这种做法可能会导致东盟在安全问题上的集体谈判能力逐渐受到削弱。 &lt;/p>;&lt;p>;“这可能会导致东盟国家在正式反对中国海事主张的同时，变得不太愿意采取可能危及经济关系的具体行动，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia reports record turnout as early voting begins in US battleground state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282519/georgia-reports-record-turnout-early-voting-begins-us-battleground-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 07:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/e4fabd39-d1e8-4710-9da1-c6165410159a_94f9a2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;指示选民在提前投票的第一天投票周二在佐治亚州亚特兰大投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佐治亚州官员周二表示，随着民主党卡马拉·哈里斯和共和党人唐纳德·特朗普之间的11月5日美国总统选举提前投票，该州的选民人数创历史新高.&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州二号选举人加布里埃尔·斯特林 (Gabriel Sterling) 表示，截至下午 4 点，至少有 252,000 名选民在提前投票地点投票，几乎是 2020 年大选第一天参与提前投票的 136,000 名选民的两倍。官方。&lt;/p>;&lt;p>;“投票率很高，”他在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;提前投票，无论是亲自投票还是通过邮件投票，在美国选民中越来越受欢迎。根据佛罗里达大学选举实验室的数据，近七分之一的选民在 2020 年选举日之前投票。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多共和党人反对当年大幅扩大邮寄投票，称其安全性较低特朗普在试图推翻民主党人乔·拜登的失败时，引用了邮寄选票欺诈的虚假指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些共和党人继续坚持认为选民应该这样做尽管政党官员鼓励支持者提前投票，但只能在选举日亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;根据选举实验室的数据，今年全国范围内已有 550 万美国人投票。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;相比之下，在 2020 年选举中，由于选民在 Covid-19 大流行期间试图避开拥挤的投票站，此时已有 2700 万人投票。&lt;/p>;&lt;p>;与其他一些州一样，佐治亚州此后收紧了邮寄投票法，要求想要缺席投票的选民提供身份证明，并限制他们可以存放选票的地点数量。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚是七个竞争性选票之一战场状态预计在决定选举方面发挥了决定性作用。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style” https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris mocks Donald Trump after rally turns into bizarre dance-a-thon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282521/kamala-harris-mocks-donald-trump-after-rally-turns-bizarre-dance-thon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 07:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/9dcd5d37-004b-430e-bcbb-b6570cd1356b_59508707.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在市政厅竞选活动中跳舞周一在宾夕法尼亚州奥克斯。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡玛拉·哈里斯周二大部分时间都在质疑唐纳德·特朗普的精神状态和是否适合担任公职，此前这位 78 岁的共和党人最新的电视直播市政厅变成了一场超现实的即兴音乐会议。 &lt;/p>;&lt;p>;这位民主党候选人在 X 上发帖称：“希望他没事。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的竞选团队已经开始在特朗普的健康和精神稳定性方面积极挑战特朗普，称他似乎“迷失了”在周一的活动期间，他在舞台上感到困惑和僵硬。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统特朗普为在关键摇摆州宾夕法尼亚州举行的活动进行了辩护，称它“非常不同”。&lt;/p>;&lt;p>; “太棒了！当人们开始因兴奋和炎热而晕倒时，问答快结束了，”特朗普在他的真相社交网络上发帖说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在等待时开始播放音乐，然后继续下去。如此不同，但最终是一个美好的夜晚！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他猛烈抨击了美国副总统哈里斯，后者在周末发布了一份白宫医疗报告，称她适合担任最高职位，并挑战特朗普也这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于她所面临的所有问题，真正的问题是她是否应该竞选总统！我的报告很完美——没有问题！！！”特朗普写道。&lt;/p>;&lt;p>;在大约半个小时的时间里，在费城附近的奥克斯举行的活动是 11 月 5 日大选之前的标准活动，特朗普回答了支持者关于经济和生活成本的友好问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但整个演出以 39 分钟的怪异音乐和舞蹈结束，特朗普因人群中的紧急医疗事件而在舞台上笨拙地摇摆。&lt;/p>;&lt;p>;“谁到底想听问题，对吧？ ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，特朗普在集会结束时都会跳一段简短、生涩的舞蹈作为他的标志性舞蹈，几乎总是伴随着他的退场歌曲——乡村人民乐队 1978 年的迪斯科歌曲《YMCA》。&lt;/p>;&lt; p>;然而，周一，他留在舞台上演唱了九首歌曲，从歌剧到枪炮玫瑰和猫王，这位前总统交替着他的舞蹈动作和站立凝视人群。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据民意调查，哈里斯和特朗普势均力敌，选举结果将由七个摇摆州决定，这些州的优势可能会缩小到各 10,000 票。&lt;/p >;&lt;p>;距离大选只剩下三周时间，这位 59 岁的民主党人越来越关注特朗普的健康和年龄。&lt;/p>;&lt;p>;当她与受欢迎的选民坐下来交谈时，这是她结案陈词的主题。电台主持人查拉曼·塔·上帝 (Charlamagne tha God) 努力向黑人男性选民传达信息——特朗普在这部分选民中取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;在制定了改善黑人男性生活的政策后，她转向了黑人男性选民。特朗普的集会，并重复了在九月辩论期间激怒他的说法——无聊的支持者提前离开了他的集会。唐纳德·特朗普担任总统时——在椭圆形办公室与他共事，在战情室观看他的比赛，他的幕僚长、两位国防部长、他的国家安全顾问和前副总统——都表示他是哈里斯说：“危险且不适合服役。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普自己的竞选日程从芝加哥经济俱乐部的一次活动开始，他在活动中表示自己支持对贸易征收“令人讨厌的”关税&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，字典中最美丽的词是关税，”特朗普在前往摇摆州佐治亚州举行集会之前说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在美国总统乔·拜登因一场灾难性的辩论而退出竞选后，特朗普现在成为有史以来获得总统竞选提名的年龄最大的人，这场辩论引发了人们对自己年龄的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他近期未发布全面的健康状况报告，招致哈里斯的猛烈批评。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>