<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines defence minister calls out China official for ‘gutter-level talk’, to ramp up military ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248808/south-china-sea-philippines-ramp-military-ties-defence-minister-calls-out-china-official-gutter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/00614bd7-5be9-4b22-9760-6620216f1ed7_69513c50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗表示，一名中国官员诉诸“侮辱总统小费迪南德·马科斯的“阴沟里的谈话”。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾最高国防官员表示，面对“更具侵略性”的中国，菲律宾正计划与美国及其盟国开展“更强有力”的军事活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“与美国的联盟非常强大，”国防部长吉尔伯托·特奥多罗周三在马尼拉的办公室接受彭博新闻社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望增强我们的能力，以便我们能够为地区稳定做出更有效的贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;在小费迪南德·马科斯总统的领导下，菲律宾正在与美国建立更强有力的伙伴关系，以扩大与“在中国“统治”南海的威胁下，“包括澳大利亚、日本、英国和加拿大在内的其他盟友和志同道合的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国进入 11 月份的关键选举，特奥多罗希望华盛顿在印太地区的防御战略不会动摇。&lt;/p>;&lt;h3>;呼吁与中国开展外交活动揭示了菲律宾商界领袖之间的裂痕&lt;/h3>;&lt;p>;“双方已经投入了大量资金，特奥多罗在谈到美国和菲律宾的接触时说道。国防部长表示，确保印度-太平洋地区的安全和重要贸易路线的通行权不仅有利于美国及其盟国，而且有利于整个全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;更深层次的防务关系引起了批评来自中国的最高外交官上个月警告马尼拉不要与“恶意外部势力”勾结。北京在南中国海拥有广泛的主权声索，并且最近在有争议的海域与菲律宾船只发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾国防部长周三还指责中国外交部官员在新闻发布会上侮辱马科斯总统特奥多罗在一份声明中还指责发言人毛宁“散布国家批准的宣传和虚假信息”。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗在一份声明中还指责发言人毛宁“散布国家批准的宣传和虚假信息”。这位国防部长是对毛泽东周二告诉马科斯“多读书，正确理解台湾问题的来龙去脉”的言论做出的回应。此前，毛泽东祝贺了民主治理的岛屿选举获胜者赖清德，并称他为总统。 &lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾称其并非挑起冲突，指责中国的“危险”举动&lt;/h3>;&lt;p>;“不幸的是，[中国]外交部发言人堕落到如此低级和阴沟的地步”特奥多罗在一份声明中表示：“这些言论侮辱了我们的总统和菲律宾民族，并在此过程中进一步贬低了她本人、该部以及她所代表的政党。”&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆和中国外交部没有立即回应对特奥多罗言论发表评论的请求，这是北京与美国坚定盟友马尼拉之间一系列言辞争执的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯周一发表祝贺讲话后，外交部重申菲律宾的“一个中国政策”，并强调马科斯的信息旨在承认菲律宾和台湾的“共同利益”，包括在这个民主治理的岛屿上拥有20万名菲律宾工人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s Iowa victory shows Europe, and world in general, must prepare for more turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248714/trumps-iowa-victory-shows-europe-and-world-general-must-prepare-more-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/d927656b-839c-48c6-a137-94ec8586fc6b_d575ca0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比利时总理亚历山大·德克罗和乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基分享1 月 16 日，在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛年会间隙。乌克兰战争是给欧盟未来注入不确定性的几个因素之一，德克鲁警告说，唐纳德·特朗普重返白宫可能会带来风险让欧洲自力更生。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近的全球冲击，包括Covid-19大流行和俄罗斯入侵乌克兰，在过去几年中对世界大部分地区造成了沉重打击，尤其是欧洲。然而，在这十年的剩余时间内，可能会出现更大的政治和经济混乱。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，比利时首相亚历山大·德克罗周二概述了这一观点，该国目前持有今年上半年担任欧盟轮值主席国。德克罗警告说，美国前总统唐纳德·特朗普周一在爱荷华州共和党党团会议上获胜意味着“如果 2024 年我们再次‘美国优先’，那么它实际上比以往任何时候都更加‘欧洲独立’。”&lt;/p>;&lt;p >;然而，他接着说，“作为欧洲人，我们不应该害怕这种前景；我们应该拥抱它”，并补充说欧洲必须变得“更强大、更主权、更自力更生”。德克罗在此强调的是，特别是欧盟，甚至可能是整个世界，都需要利用 2024 年为可能的另一个动荡时期提前做好计划。&lt;/p>;&lt;p>;特别针对特朗普，人们感到担忧在欧洲，如果他确实赢得连任美国总统，他可能会退出支撑欧洲安全的跨大西洋联盟北约。他还可能结束美国在针对俄罗斯的战争中对乌克兰的支持，更不用说加大美国在全球范围内的经济制裁，并让美国第二次退出巴黎全球气候变化条约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;然而，世界关注的经济和政治问题的范围远远超出了特朗普的范畴。在欧洲，关键决策者正在展望 2030 年之前的时期。这个时间框架不仅涵盖欧盟委员会的下一届任期，还涵盖下一届英国议会、美国总统、俄罗斯总统任期和本届总统任期。习近平主席。&lt;/p>;&lt;p>;在思考这些 2030 年情景时，在关键时刻对塑造欧洲未来影响最大的核心不确定性至少有两个。第一个关键问题是，届时欧洲的地缘政治环境会变得更糟还是更好。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 2022 年入侵乌克兰后，这在很大程度上不仅取决于俄罗斯的未来外交政策，还取决于包括美国和中国在内的其他国家的未来外交政策。&lt;/p>;&lt;h3>;中国必须致力于与欧盟的贸易和信任如果它想要建立温暖的长期关系&lt;/h3>;&lt;p>;第二个问题是欧盟和更广泛的欧洲是否能够提高经济竞争力并缩小与美国的增长差距。 2008年，欧盟经济规模超过美国，分别为16.3万亿美元和14.8万亿美元。然而，到 2023 年，美国经济已增长至超过 26 万亿美元，而欧盟和英国经济加起来仅达到约 21 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据全球房地产首席执行官克里斯蒂安·乌布里希 (Christian Ulbrich) 的说法服务公司仲量联行表示，欧洲“财富正在快速消失”，迫切需要进行重大改革。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟未来几年的整体命运仍然存在很大的不确定性，尤其是很难确定欧盟未来的经济轨迹。然而，更确定的是，欧洲以外的地缘政治环境不太可能从今天起显着改善，而且仍可能变得更糟。无论特朗普是否赢得 2024 年美国总统大选，这种情况都有可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;在当今日益多极化的世界秩序中，俄罗斯和中国的修正主义势力正在大展拳脚。这是许多政治家的担忧。就在上个月，德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯警告俄罗斯到 2030 年可能会进一步侵略欧洲，包括入侵格鲁吉亚和/或摩尔多瓦。&lt;/p>;&lt;p>;不仅仅是安全和国防官员正在提出这些论点。上个月，国际货币基金组织副总裁吉塔·戈皮纳特警告说，世界正在走向一场“新冷战”，经济分裂为西方和东方的俄罗斯和中国两大阵营。她说“地缘经济碎片化日益成为现实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /17/2cf3b588-3b3c-49da-b1d0-5f3eadb646c5_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际货币基金组织副总裁吉塔·戈皮纳特 (Gita Gopinath) 在会议上讲话1 月 16 日，瑞士达沃斯世界经济论坛开幕当天的小组会议。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，更加不确定的是欧洲是否能够在未来五年内恢复其相对于美国经济和其他世界强国的经济竞争优势。如果近年来的冲击不再重演，这种情况是有可能发生的，但这种重演的可能性很大，特别是在更具挑战性的地缘政治背景下。&lt;/p>;&lt;p>;问题，正如弗朗索瓦·杰罗夫 (Francois Geerolf) 所言。法国经济状况观察站断言，“每次危机，欧元区都会永久性地让美国失去几个增长点。”&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，2030 年之前的时期将是另一个高度不确定的时期对于欧洲和整个世界来说，是时候了。虽然政策制定者可以抱最好的希望，但他们迫切需要增强抵御能力，为最坏的情况做好准备，这样他们就不会因未来可能出现的经济和政治危险而措手不及。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 men plead guilty to drug offences after prosecutors drop manslaughter charge over Hong Kong hotel room death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248805/2-men-plead-guilty-drug-offences-after-prosecutors-drop-manslaughter-charge-over-hong-kong-hotel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/ecc875cd-eb4e-4d53-9134-f6ce5678e8ae_94f6c152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马德拉好莱坞酒店入口处的景色，一名男子两年前被发现死在一个房间里。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;检方撤销对两名男子的过失杀人指控，两名男子承认持有和贩运毒品，涉及一名香港人被发现死于酒店房间两年。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，美国国民 Michael Ikaika Tai Seichi Saromines 和该市居民 Jerry Liu Wai-ip 在东区法院各承认两项毒品指控。&lt;/p>;&lt;p>;首席裁判官 Ivy Tsui Yee-梅下令将两人还押候审，等待戒毒报告。&lt;/p>;&lt;p>;40 岁的高尔夫教练 Saromines 和 46 岁的推销员刘于 2022 年 7 月因与陈德明在马德拉酒店的死亡有关而被捕位于中环荷李活道的荷里活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/e5b63348 -0c54-43fd-8e80-852bda80341a_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，两名男子在东部法院承认犯有毒品罪。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案原本被视为过失杀人罪，但检方在周三聆讯前撤回指控。&lt;/p>;&lt;p>;法庭周三获悉，萨罗明和一名酒店经理向警方报告称陈感觉不舒服后，40 岁的陈被发现昏迷在房间的厕所内。&lt;/p>;&lt;p>;虽然陈没有受到任何表面伤害，但他在酒店被证实死亡。现场，他的下半身赤裸，双脚用床单绑在一起。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子被发现死在酒店房间，两人在香港被捕&lt;/h3>;&lt;p>;警方随后开始收集证据，包括两个注射器和房间咖啡桌上发现的白色结晶固体痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;尸检和毒理学检查证实，陈因体内发现的多种药物的不良反应而死亡。 ，包括致命剂量的甲基苯丙胺和其他特制药物。&lt;/p>;&lt;p>;这两个注射器还被发现含有微量的二戊酮和依替唑仑，而结晶固体则含有甲基苯丙胺和二戊酮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/db39c43c-3345-4681-b72b-ebd0393e47be_73b189ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈德明在酒店被证实死亡。照片：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Saromines 在现场被捕，并告诉警方他与死者已经是四到六个月的朋友了。高尔夫教练补充说，他们都抽了一些陈在酒店房间提供的冰块。&lt;/p>;&lt;p>;据 Saromines 称，刘后来到达酒店房间。随后，三名男子开始服用摇头丸，以及另一种药物，俗称“G水”或“GHB”。&lt;/p>;&lt;p>;Saromines透露，他随后睡着了，并被陈的鼾声和他的声音吵醒。头部和胸部移动。他补充说，他去了厕所，出来时发现死者已经停止打鼾。&lt;/p>;&lt;h3>;23岁瑜伽教练被发现在香港五星级酒店的浴缸中被谋杀&lt;/h3>;&lt;p>;随后，他和刘某将陈某抬进加热的厕所，但当时死者已没有反应。萨罗明对陈进行了心脏复苏，然后向酒店经理寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;刘被捕后，警方在他的住处发现了三个冰水枪和两个装有结晶固体的塑料袋，后来发现其中含有冰毒。 &lt;/p>;&lt;p>;但刘否认拥有在酒店房间查获的两支烟枪，尽管他承认使用过它们。&lt;/p>;&lt;p>;刘和 Saromines 将于 2 月 6 日和 2 月 6 日分别出庭。分别为 7 个。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stage engineering contractor fined HK$420,000 over Mirror concert accidents in 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3248806/hong-kong-stage-engineering-contractor-fined-hk420000-over-mirror-concert-accidents-2022?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/fe1916f3-5cd6-40f7-a703-94d8bf9246d0_1207ef4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府领导的工作组检查香港舞台2022 年 8 月的红馆。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港裁判官因粤语流行男孩乐队 Mirror 演唱会的巨型视频屏幕倒塌而对承包商处以 420,000 港元（53,685 美元）的罚款2022年排练期间发生事故，导致三名舞者受伤，对该公司仅目视检查悬挂舞台装置的做法进行了打击。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城法院周三在协兴隆舞台工程后判处罚款该公司承认六项罪名，包括未能确保员工安全、未能确保设备安全以及未能向当局通报事故情况。&lt;/p>;&lt;p>;此次罚款是三人中罚款金额最高的一笔。并追究事故责任公司的责任。另外两家公司 Engineering Impact 和 Studiodanz Company 在 11 月被罚款总计 352,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;2 家香港承包商因 Mirror 演唱会受伤而被罚款 352,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;在 Mirror 期间2022 年 7 月 28 日的音乐会，即 12 场演出中的第四场，一根悬挂重 500 公斤（1,102 磅）的 LED 屏幕的电缆断裂，击中了舞者莫李凯彦和张子枫。 28岁的李某身受重伤，目前正在康复治疗中，试图恢复肢体功能。&lt;/p>;&lt;p>;经调查发现，另一名舞者罗德志在第一场排练时坠落两至三米。 7月25日的演唱会，升降台未能按预期升到舞台。他的胸部和膝盖受伤，并扭伤了脖子。&lt;/p>;&lt;p>;检方表示，协兴龙负责舞台机械工程方面的维护和操作，例如升降平台的设备。以及悬挂系统（不包括 LED 屏幕）。&lt;/p>;&lt;p>;同时，主要承包商 Engineering Impact 负责建造舞台并安装其组件，包括上升平台、音响和照明系统以及支撑舞台的悬挂系统。 LED 屏幕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/4a30093a-d8db-476c -a1ac-c86764b2594e_1802683f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022年8月，警察在香港体育馆收集证据。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方称，协兴隆的工作人员于2022年7月18日至19日期间在香港体育馆安装了这些系统，并进行了基本的安全和操作目视检查。&lt;/p>;&lt; p>;辩方律师黎建华表示，成立于1986年的协兴隆公司曾承办过数千场音乐会，此次事故“极其不幸”，该公司对此表示“极度悔恨”。&lt;/p>;&lt;p >;但赖认为，与Studiodanz和Engineering Impact相比，协兴隆在事故中扮演了“被动角色”，因为Engineering Impact与中国大陆的一家制造商负责设计舞台部件。&lt;/p>;&lt;p>;“协兴隆只是Engineering Impact的分包商，根据Engineering Impact的指示安装了大陆厂商生产的LED屏幕。” “大陆厂商多年来与Engineering Impact频繁合作，协兴隆只是中间人。”&lt;/p>;&lt;p>;黎亦表示，目视检查悬挂装置的行为是“长期的行业惯例” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男孩乐队 Mirror 演唱会系列回归‘安全第一’&lt;/h3>;&lt;p>;署理裁判官高伟雄表示，协庆龙有“不可推卸的责任”，以确保悬挂系统能否承受LED屏幕的重量，而不仅仅是通过目视检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个行业漏洞。以前没有发生过，并不意味着将来不会发生。”柯说，并指出事故导致一名舞者受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;“随着舞台设计变得更加创新和复杂越需要专业人士来监督和管理设备，而不是仅仅依靠经验。”&lt;/p>;&lt;p>;Engineering Impact去年11月承认四项违规行为，包括未能确保设备正常运行，被罚款22万港元没有在24小时内通知职业安全主任发生严重事故，也没有发出事故通知。&lt;/p>;&lt;h3>;先前瘫痪的香港镜舞者“可以正常说话、咀嚼和吞咽”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;雇用舞者的Studiodanz去年11月承认五项违规行为，包括未能确保员工的安全和健康、未能向员工发出事故通知以及未能为他们提供保险，因此被罚款132,000港元.&lt;/p>;&lt;p>;镜子在视频屏幕掉落后暂停了演出，并于周一推出了他们的新音乐会系列。他们还将在欧洲、北美和东南亚的九个城市演出。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Iran sign policing pledge during Iranian police chief’s Beijing visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248736/china-iran-sign-policing-pledge-during-iranian-police-chiefs-beijing-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/a34e2a89-ebc5-41e8-802e-1b9c31047b7a_c24a9068.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗警察局长艾哈迈德·礼萨·拉丹（左）和王小红，中国公安部部长周二在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国和伊朗官方媒体报道，北京和德黑兰承诺加强打击恐怖主义和跨国犯罪的合作，并加强执法能力建设。&lt;/ p>;&lt;p>;中国安全部长王晓红和伊朗警察局长艾哈迈德·礼萨·拉丹周二在北京举行会议期间签署了一份“执法合作”谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方通讯社新华社和伊朗伊斯兰共和国通讯社均发布了该备忘录的内容，此前德黑兰和莫斯科去年签署了类似的公共安全谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;据伊朗通讯社报道，伊朗-俄罗斯谅解备忘录要求“扩大双方之间的安全和执法合作，并交流处理引发不安全因素的经验”。&lt;/p>;&lt;p>;拉丹在与王毅会面时表示，伊朗愿意在潜在技术方面进一步合作IRNA 表示，供两国警察部队使用。&lt;/p>;&lt;h3>;随着北京执法网络的扩展，中国和俄罗斯警察局长会面&lt;/h3>;&lt;p>;拉丹访华的第一天包括参观伊朗通讯社称，他参观了公安部技术中心，在那里他了解到了与中国警察任务相一致的“最新科学、技术和工艺发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“该中心成功地使用了现代化设备据伊朗伊斯兰共和国通讯社 (IRNA) 报道，拉丹表示：“使警察的能力科学化、可操作化并加以改进。”拉丹指出，该中心“能够通过受益于科学技术来战胜制裁”，并宣布IRNA 表示，伊朗警察部队“准备……在与[中国]双边合作领域组建联合科学小组”。&lt;/p>;&lt;p>;新华社称，王表示希望中国和伊朗“保持定期战略合作” ”。&lt;/p>;&lt;p>;但中国通讯社没有提及德黑兰愿意在警务技术方面进行合作，也没有提及拉丹对伊朗的访问。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，王在多次会见外国官员时促进了公共安全交流，其中包括俄罗斯、缅甸、南非和所罗门群岛的官员以及秘书长尤尔根·斯托克（Jürgen Stock） &lt;/p>;&lt;h3>;中国警察局长在论坛上呼吁全球公共安全合作&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，王毅还与美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯举行了视频会议，作为合作的一部分– 特别是反毒品合作 – 去年中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登在旧金山达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;王和马约卡斯誓言加强合作，控制芬太尼等合成毒品的非法流动根据华盛顿发布的消息，两国官员还同意在其他公共安全问题上进行合作，例如儿童性虐待和性剥削以及野生动物贩运。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，人权组织“保障卫士”指责中国在多达53个国家设立了100多个警察局。中国外交部否认了这些指控，称这些指控不符合事实。&lt;/p>;&lt;p>;该组织声称，这些电视台正在追踪在中国面临起诉的逃犯，例如诈骗者或腐败商人，并监视持不同政见者和支持者。民主活动人士，包括非中国公民。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport operator’s retail bonds take off on first day of sales, HSBC and BOCHK say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3248802/hong-kong-airport-operators-retail-bonds-take-first-day-sales-hsbc-and-bochk-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/685dbf15-78e5-408b-a0fb-642a0862f678_63ae0445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架国泰航空飞机在香港国际机场起飞。汇丰银行、中银香港及其他银行和经纪商为AAHK债券提供了广泛的费用减免，这也有助于提振销售。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;银行和经纪商表示，香港机场管理局 (AAHK) 备受期待的 50 亿港元（6.4 亿美元）零售债券周三开放认购时引起了巨大反响&lt;/p>;&lt;p>;事实上，据香港最大的银行、该交易的联合组织者汇丰银行称，对这些票据的需求与香港政府去年 9 月发行的绿色债券的受欢迎程度不相上下。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“与去年香港政府发行的零售绿色债券相比，我们在机场管理局发行的零售债券认购首日收到了类似数量的客户申请，”汇丰发言人表示。政府数据显示，政府发行的200亿港元零售绿色债券吸引了321,018份认购，最终认购金额达到300亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了对具有可预测收入来源的安全投资选择的强劲需求。 ”&lt;/p>;&lt;p>;机管局的两年期半利率为4.25%的票据将按季度支付利息。投资者只需1万港元即可于1月17日至25日认购该债券，并可要求提前赎回，这样他们就可以获得全部本金以及赎回日到期的利息。&lt;/p>;&lt; p>;债券的利息支付低于政府绿色债券4.75%的利率。&lt;/p>;&lt;h3>;香港机场首次发行本币债券筹集逾5亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;但本次交易的另一位联合组织者中国银行（香港）（中银香港）个人数字银行产品部副总经理周志强表示，AAHK票据的定价颇具吸引力。这是因为自去年12月以来，同业拆借利率和银行定期存款利率均有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;中银香港的首日认购情况令人满意，因为许多投资者希望提前锁定利率。该行助理总经理梁美仪表示，今年晚些时候将降息。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、中银香港及其他银行和经纪商已为 AAHK 债券提供了广泛的费用减免，也有助于提高销量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India-Maldives row escalates with troop removal order, as Male continues pivot to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248751/india-maldives-row-escalates-troop-removal-order-male-continues-pivot-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/df1221e9-c71b-493c-9111-cef4cd7c7b10_44d77077.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖（右）和中国国家主席习近平1 月 10 日在北京举行的欢迎仪式上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上的旅游评论引发的印度和马尔代夫之间的争执似乎不太可能很快结束，马累告诉新德里3月15日前从马尔代夫撤军。&lt;/p>;&lt;p>;印度高级官员在一次会议上下令撤走约80名印度士兵，这些士兵驻扎在马尔代夫，主要负责操作直升机进行救援和侦察。两国官员周日在马累举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;在总统穆罕默德·穆伊祖访问中国后提出这一要求，加剧了新德里和北京之间的竞争，两国一直在争夺对马尔代夫的影响力。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/9fc71931-f227-488f-abbc-4ea5f93c8dc2_266c36df .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尔代夫当选总统穆罕默德·穆伊祖于 10 月 2 日在马累举行的国家总统选举后向支持者发表讲话。穆伊祖曾以改变国家“印度优先”政策的选举纲领。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尔代夫新领导人穆伊祖在竞选时提出要改变国家的“印度优先”政策。 9月，他击败了前任易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫，他指责萨利赫允许印度控制这个岛国。&lt;/p>;&lt;p>;“这种[撤军]要求是穆伊祖竞选活动的一部分，”观察者研究基金会杰出研究员马诺吉·乔希 (Manoj Joshi) 说道。 “当然，旅游业问题恶化了外交气氛，也许他们本可以找到一些妥协方案。”&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体呼吁抵制马尔代夫之后，印度游客开始取消今年前往马尔代夫的旅行。在对印度总理纳伦德拉·莫迪发表贬低言论后，这一问题在世界上人口最多的国家疯传。&lt;/p>;&lt;h3>;在莫迪称加沙立场为“小丑”后，印度人誓言抵制马尔代夫&lt;/h3>;&lt;p>;争议爆发此前，三位马尔代夫部长——马尔沙·谢里夫（Malsha Shareef）、玛丽亚姆·舒纳（Mariyam Shiuna）和阿卜杜拉·马赫祖姆·马吉德（Abdulla Mahzoom Majid）——在提到印度在以色列-加沙战争中支持以色列时称莫迪为“小丑”、“恐怖分子”和“以色列的傀儡”。&lt;/p>;&lt; p>;这些官员的评论是对 X 平台上莫迪访问马尔代夫北部的印度拉克沙群岛以促进当地旅游业的视频的回应，这些官员已因此事而被停职。&lt;/p>; &lt;p>;但印度游客在社交媒体上呼吁抵制马尔代夫，却引起了马尔代夫总统的强烈反应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能很小，但这并不意味着你有资格欺负我们， ”穆伊祖从北京回国后在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;穆伊祖还表示，国家将实现进口多元化，从土耳其购买食品，从欧洲和美国购买药品，这表明他希望国家转变进口方式。尽管距离很近，但仍依赖印度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马尔代夫传统上一直是印度的盟友，因为地理位置接近，而且其战略重要性仍然是之一&lt;/p>;&lt;p>;但在前独裁者穆蒙·阿卜杜勒·加尧姆同父异母的兄弟阿卜杜拉·亚明 (Abdulla Yameen) 2013 年当选总统后，该国已转向北京。&lt;/p>;&lt;p>;“穆伊祖似乎对缓和印度与马尔代夫关系的言论不感兴趣。如果他真的想改变这种关系，他会私下[分享他的担忧]，”伦敦国王学院国际关系教授哈什·潘特说。 “这只会破坏气氛，我们知道马尔代夫初级部长的言论情况如何。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/17/dfe3ffa3-0c08-441a-bce2-501bd9ef29d9_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在马尔代夫胡鲁马累的海滩。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘特补充说，将进口产品从印度转移到其他国家对马尔代夫来说将是巨大的经济负担。 “你为什么要让你的人这么做？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;这场争议可能会伤害两国，因为这个岛国的外国游客大部分来自印度，而且其酒店、度假村和其他旅游基础设施雇用了许多印度人。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士表示，马尔代夫周围的海上航道对于印度保卫南部喀拉拉邦至关重要，并可能成为印度和中国之间的潜在爆发点，自三年前的边境冲突以来，两国关系不断恶化。&lt;/p>;&lt; H3>;印度奢侈品游客涌向马尔代夫，迪拜作为外国旅行重新开始&lt;/h3>; &lt;p>;另一位分析师说，Muizzu的最新评论的时机表明，他在中国找到了一名现成的支持者来保护其经济。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我认为他已经找到保证，以确保马尔代夫的经济获得。德里观察家报副研究员阿迪亚·古达拉·希瓦穆尔蒂 (Aditya Gowdara Shivamurthy) 表示，通过反印运动，他在国内获得了更多利益，而且他现在看到中国准备投入更多资金，这促使他加强言辞。研究基金会的战略研究计划。&lt;/p>; &lt;p>;印度官员同意，在有意义的外交和解之前，尘埃必须安定下来。&lt;/p>; &lt;p>;“我不认为我们不认为我们应该过度关心。印度必须表现出一定的耐心，让外交发挥作用。我们拥有地理位置和文化方面的压倒性优势。”乔希说道。他强调，印度过去曾多次向马尔代夫提供援助，包括 2014 年该岛发生水危机、水处理厂破裂时。下来。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Around 20 dead in Thailand fireworks factory explosion: police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248799/around-20-dead-thailand-fireworks-factory-explosion-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 18:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/8969E31C-3641-47E4-BD59-4C840A03ED7D_08BE5600.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;烟花厂。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;警方说，周三在一家烟火厂的一次爆炸中，大约有20人在泰国丧生。警方说，根据与总理的媒体分享的一段录像，省长在曼谷以北约120公里（74.56英里）的省份。&lt;/p>; &lt;p>;省长告诉路透社，尚未找到幸存者。 /p>; &lt;p>;更多要关注…&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flies, roaches, screw nails: China scam woman orders 200 takeaways, claims to find ‘foreign objects’ in dishes, extorts US$28,000 in total]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247794/flies-roaches-screw-nails-china-scam-woman-orders-200-takeaways-claims-find-foreign-objects-dishes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/c43c9d5a-3432-45f2-910c-d7194feda5a2_75dcff03.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;错误地声称她在食品交付中发现了“异物”，总共有28,000美元中的餐馆。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一名妇女因勒索全国200多家外卖食品餐厅而被拘留，声称她发现了诸如蟑螂和钉子之类的异物。 &lt;/p>; &lt;p>;被指控犯有勒索和欺诈。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/552E6F9D9D-1B6C-1B6C-4EB0 。图片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“物体”包括蟑螂，头发，苍蝇，钉书钉，螺丝指甲和虫子。&lt;/p>; &lt;p>;通常，选择通过向她提供多达2,000元人民币（280美元）来弥补邓，因为他们不希望她通过写不良评论来损害他们的业务。&lt;/p>; &lt;p>;邓小平的骗局在北京的一家餐厅报告她向北京的一家餐馆报告后暴露了警察。&lt;/p>; &lt;p>;当警察到达西安的家时，邓似乎是无辜的，并为自己辩护，说她从未去过北京。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当警察向她提供可靠的证据时，邓小平的罪行承认了一连串的勒索犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;她说她过去六个月几乎每天都下了外卖食品订单。&lt;/p>; &lt;p>;遮盖她的赛道，邓小平通常告诉交货司机将食物放在住宅街区的大门上。&lt;/p>; &lt;p>;交货司机离开下降点几分钟后，该妇女与餐馆联系，抱怨食物中的“异物”。&lt;/p>; &lt;p>;邓小平会为物体拍照，并与餐馆共享。警方称，其中一些照片被多次使用。&lt;/p>; &lt;p>;在与餐厅的微信进行的一次对话中，邓假定怀孕并谴责该公司威胁她的健康。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/09/c2446574-1de3-4369-aaba-078bcba-078bcb0d22626262626262626.dab006b6.dab006b6b6.jpg6.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在警察拘留中提到的邓。当一家北京餐厅叫当局时，她的骗局暴露了。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚不清楚邓小平将面临哪些惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;北京警方抓住了其他13名其他嫌疑人，这些嫌疑人在类似的勒索计划后面总共360家餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;餐厅骗局经常在大陆社交媒体上趋势。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，一名男子因勒索4,000元而被一个北京法院判处八个月的监禁。 （560美元）使用他在网上购买并放在食物中购买的蟑螂的几家餐馆。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s internet giants must step up opening their ‘walled gardens’, state media says, ahead of Tencent flagship game’s return to Douyin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248762/chinas-internet-giants-must-step-opening-their-walled-gardens-state-media-says-ahead-tencent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/4358C69F-A073-44444444444444444444444444444444444453E8DD060B9_15A83FFA.JPG“ alt =”>;根据州媒体的说法，消费者，但有助于进一步扩大行业。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的互联网巨头必须加快开放其“围墙花园”的努力，使他们的生态系统能够跨平台工作，以便“将市场压力面对市场压力”，并确保该行业的行业根据国有媒体。&lt;/p>; &lt;p>;目前，这些公司之间的合作“远非深处”。中国共产党的吹口人每天。从1月21日起，每日活跃用户拥有超过6亿个活跃用户的平台。 “证券时报”文章说。 01/17/17/4358C69F-A073-44444444444444444444444444444444444444444453E8DD060B9_53933335FE2.JPG2.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据州媒体的说法，但有助于进一步扩大行业。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在视频游戏行业的监管不确定性和中国较弱的宏观环境中，派Y派和腾讯之间的合作是在中国的总体上。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，国内生产总值上涨了5.2％，世界第二大经济体今年仍然面临着越来越多的问题，包括减弱投资者信心，旷日持久的房地产市场衰退和薄弱的私营部门。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“互联网公司需要互相利用彼此面对市场压力。”视频游戏操作。&lt;/p>; &lt;p>;去年四月，腾讯和杜林同意在多年有争议的版权纠纷之后与视频内容分发的合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;h3>; tencent允许Douyin允许Douyin作为Kings Videos作为Bytedance的Kings Hormon horm Honor horm Honor fir。出口游戏&lt;/h3>; &lt;p>;根据该交易，Tencent授权Douyin分发其视频内容，并阐明用户进行修改和改编的版权规则。结果，bontedance拥有的平台Douyin，Xigua Video和Jinri Toutiao的用户将能够根据腾讯拥有的视频制作衍生作品。&lt;/p>; &lt;p>;竞争对手互联网平台运营商之间还有其他协作案例多年来，&lt;/p>; &lt;p>;在11月，阿里巴巴集团Holding的杂货连锁店Freshippo在竞争对手的电子商务巨头JD.com上开设了一家商店。阿里巴巴拥有《南方中国晨报》。&lt;/p>; &lt;h3>;北京想粉碎在线墙，但大型技术踏板仔细&lt;/h3>; &lt;p>; tencent的超级应用微信和阿里巴巴的陶巴和Tmall Group在9月宣布了一项扩展的合作，，合作，合作，合作，合作，这使点击微信上的广告的用户能够直接到淘宝和Tmall上的现场直播活动。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年11月，Tencent向第三方在线链接打开了微信，包括Douyin和Taobao的链接。 DAMAI和跨境电子商务平台Kaola。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guinness World Records has doubts about age of Bobi, ‘world’s oldest dog’ that lived to be 31 in Portugal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248780/guinness-world-records-has-doubts-about-age-worlds-oldest-dog-lived-be-31-portugal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/8B4F3397-810E-4ABA-8356-893E5B8CBF6B_4467498E.JPG“ - 可能没有那么老。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2023年2月，吉尼斯世界纪录宣布已经找到了世界上最古老的活犬和有史以来最古老的狗。&lt;/p>; &lt;p>; bobi，rafeiro葡萄牙的Do Alentejo在他的主人30岁时被授予了惊人的年龄。但是，吉尼斯世界纪录现在在他的主张合法性的一波问题中搁置了他的头衔。&lt;/p>; &lt;h3>;世界上最古老的狗在葡萄牙死于31 &lt;/h3>; &lt;p>;“而我们的评论则正在进行中，我们决定暂时暂停有关最古老的狗生活的唱片头衔的申请，直到我们所有的发现都到位并进行了传达，”一位发言人在周二的报告中对美联社说。 &lt;p>;的确，根据美国兽医医学协会的计算方法，活到31岁的狗相当于大约170年的历史。&lt;/p>; &lt;p>;他品种的狗的预期寿命为12至14年。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/53d033fc-dc5e-4cec-b303-e7e3333d997d03_cb61569d.cb61569d.jpg小样式=“颜色：＃999;”>; Bobi，纯种Rafeiro do Alentejo葡萄牙狗，与他的Guinness World World纪录证书一起为2023年5月最古老的狗合影。照片：AP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，观察家说，1999年Bobi的照片中存在差异 - 当时他7岁 - 和2022年，他指出他的爪子在旧图像中的颜色不同。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。皇家兽医学院的理事会成员丹尼·钱伯斯（Danny Chambers）也对P>; Bobi的称呼年龄挑战，他告诉《卫报》：“我的兽医同事中没有一个人认为Bobi实际上已经31岁了”。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;钱伯斯的组织是英国的一个监管机构，负责监督数千种兽医实践。&lt;/p>; &lt;p>; bobi的年龄在葡萄牙政府数据库中注册，吉尼斯世界记录在颁发该奖项之前就检查过。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/01/a2e3eb46-f537-46-f537-4faa-4faa-4faa-b5e6-ff7a5e6-ff7a5ea5aa55cc644444444997b1b1 .jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;吉尼斯世界纪录说，它审查了去年去年去世的Bobi的“世界上最古老的狗”头衔。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，《连线调查》报道说，一位官员说数据库条目是基于狗的所有者Costa提供的信息。媒体多次写道，科斯塔没有回答其问题。&lt;/p>; &lt;p>; bobi的唱片是在吉尼斯世界纪录被23岁的奇瓦瓦（Chihuahua）Spike（23岁的Chihuahua）评为最古老的活犬之后。 Spike的记录宣布两周后，Bobi Dethrone chihuahua。&lt;/p>; &lt;p>;根据AP，Guinness World Records的发言人说，该组织意识到公众对Bobi的记录的怀疑，并收到了关注兽医的笔记。他的主张的有效性。&lt;/p>; &lt;h3>;只吃人类食物的狗Bobi庆祝纪录的31岁生日&lt;/h3>; &lt;p>;他们告诉《卫报》，Bobi的头衔被暂停，没有从他身上夺走，因为“尚未对任何唱片持有人采取任何行动”。&lt;/p>; &lt;p>;如果Bobi的唱片被从他身上剥离，那么世界上有史以来最古老的狗的荣誉将返回Bluey，这是一只生活的澳大利亚牛狗根据吉尼斯世界纪录，从1910年到1939年的29岁零5个月。&lt;/p>; &lt;p>;吉尼斯世界唱片的新闻团队没有立即回应在正常工作时间以外发送的评论请求。&lt;/p >; &lt;p>;阅读&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>