<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war spillover risk rises as non-state actors’ attacks put diplomacy ‘to the test’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3246446/israel-gaza-war-spillover-risk-rises-non-state-actors-attacks-put-diplomacy-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 08:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/6f8fe770-7ea5-44c6-b989-7e7c430410a9_80c72ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新招募的胡塞武装部队成员在游行期间游行12 月 20 日，也门阿姆兰省举行阅兵式。分析人士警告说，胡塞武装对红海航运的袭击是以色列在加沙继续发动战争的“结果的明显迹象”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于以色列没有表现出任何减弱其在加沙军事行动的迹象，人们对冲突能够通过两国之间空前水平的外交协调继续得到遏制的希望正在破灭。到目前为止，中东强国的竞争已经出现。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的三个主要势力集团——大致包括埃及、约旦、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国；伊朗以及伊拉克、黎巴嫩、叙利亚和也门的非国家民兵组织；卡塔尔和土耳其——自10月7日以色列-加沙战争爆发以来，在近年来的和解趋势的基础上一直保持着密切沟通。&lt;/p>;&lt;p>;这种外交“迄今为止成功地阻止了以色列和以色列之间的战争”美国莱斯大学贝克公共政策研究所中东问题研究员克里斯蒂安·科茨·乌尔里森表示，哈马斯不会升级为地区性冲突。他说，这也“反映了该地区各国在防止局势升级方面的共同利益”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这种努力将“因针对该地区的攻击加剧而受到考验”。也门与伊朗结盟的胡塞运动“控制红海海上目标”，这将“表明伊朗支配或控制某些组织（被一些人视为其代理人）活动的能力水平。&lt;/p>;&lt;p>;“这乌尔里克森说。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀于 12 月 18 日访问以色列，呼吁与伊朗结盟的真主党“确保他们不会做那些会损害以色列利益的事情”。挑起更广泛的冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经明确表示，我们不希望看到这场冲突扩大为更大规模的战争或地区战争，”他说。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自奥斯汀访问以来，以色列加强了对真主党越过黎巴嫩边境发动袭击的军事反应，10 月份的袭击促使附近城镇和定居点的约 80,000 名以色列人撤离。&lt;/p>; &lt;p>;虽然以色列此前主要对真主党的挑衅进行报复，但自 12 月中旬以来，其军队变得更加主动，目标是该组织位于黎巴嫩境内 25 公里处的指挥和控制中心。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据 2006 年在联合国斡旋下达成的停火协议，以色列希望真主党部队撤出利塔尼河北岸，距边境 29 公里。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长约阿夫·加兰特 (Yoav Gallant) 多次表示，以色列更希望通过外交谈判撤军，但如果真主党拒绝遵守，黎巴嫩南部的军事行动也正在计划中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/28/4dc190c7-60c1-4ae9-a4d3-d64c8c797331_df04ca08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;炊烟从村庄升起周二，在以色列轰炸后，黎巴嫩南部发生了爆炸。图片来源：JINI via 新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周一在叙利亚对大马士革发动空袭，暗杀伊朗伊斯兰革命卫队负责人赛义德·拉齐·穆萨维，预计将引发这一事件。在德黑兰发誓要为他的杀戮报仇之后，对以色列的袭击激增。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，伊朗与阿拉伯国家的外交接触“清楚表明伊朗通过国家工具而不是通过非国家工具采取行动”，阿联酋独立智囊团迪拜公共政策研究中心总干事穆罕默德·巴哈隆表示。&lt;/p>;&lt;p>;“形势的严重性也需要这样做。如果国家不做出回应，非国家行为者就会做出回应，这将是一场影响所有这些国家的巨大混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;巴哈龙将中东敌对阵营之间加强外交协调描述为“ 2020 年以来该地区盛行的“缓和紧张局势政策的实际成果”。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，伊朗和沙特阿拉伯在中国的斡旋下恢复了外交关系，历经七次谈判，最终实现了和解。 &lt;/p>;&lt;p>;但巴哈隆警告说，胡塞武装对红海航运的袭击是加沙“这场战争持续的结果的明显迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;“激进化正在发生非国家行为者和个人的崛起”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，地区对手之间加强的外交阻止了胡塞武装袭击造成的紧张局势破坏与沙特阿拉伯的紧张谈判，以结束也门长达九年的统治内战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/149517d8-53e1-4082 -b4c3-7f5e85925259_d1c5b00f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特阿拉伯驻伊朗大使阿卜杜拉·本·沙特·安齐周六出席德黑兰巴勒斯坦问题国际会议，旨在增加对加沙的援助。图片：西亚通讯社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;利雅得拒绝加入最近成立的美国领导的海军联盟，护送船只通过红海后，也门的交战各方——伊朗- 结盟的胡塞武装和沙特领导的联盟支持国际公认的政府 - 12 月 23 日承诺延长联合国斡旋自 2022 年 4 月以来的停火。&lt;/p>;&lt;p>;联合国也门问题特使汉斯格伦德伯格表示，双方进一步同意“为恢复包容性政治进程做准备”。&lt;/p>;&lt;p>;莱斯大学的乌尔里克森表示，自 10 月 7 日以来，“地区外交最显着的特征之一”哈马斯对以色列南部的袭击是沙特和伊朗领导人之间最高层多次接触的结果。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这代表着战前几个月开始的进程的继续，但接触加强的事实“表明他说，“各方对和解有着强烈而持久的兴趣”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯和中国分散美国的注意力，中东大国重新划分联盟&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，他说战争加沙局势“极大地扩大了分歧”，这种分歧是在俄罗斯 2022 年全面入侵乌克兰后，美国的阿拉伯盟友拒绝支持西方对俄罗斯的制裁后首次出现的。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯国家已经清楚地表明了这一点。乌尔里森表示，“他们不愿卷入美国的任何大国竞争或战略竞争，无论是与俄罗斯还是与中国”。&lt;/p>;&lt;p>;在整个中东和南半球大部分地区，政治家和企业他说，公众“将美国对加沙的反应与对俄罗斯的反应进行了对比”，从而产生了“双重标准的看法，这种看法加剧了自 2003 年美国领导的入侵伊拉克以来从未见过的愤怒程度”。&lt;/p >;&lt;p>;与那次以伊拉克拥有大规模杀伤性武器为借口发动的入侵一样，乌尔里森表示，目前的虚伪指控将“同样在未来几年内使美阿关系倒退”。&lt;/p>;&lt;p >;巴哈龙表示，华盛顿拒绝向以色列施压，要求其停止对加沙的袭击，这也对美国的全球领导作用构成了“严重挑战”，并将“对联合国等全球治理结构产生连锁反应”。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，上个月在加沙举行的金砖国家集团特别峰会“标志着经济合作平台可以轻松转向全球安全合作”，远离联合国等机构。&lt;/p>;&lt;p >;金砖四国目前包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非，但埃及、伊朗、沙特阿拉伯和阿联酋将于 1 月 1 日正式加入，此外还有阿根廷和埃塞俄比亚。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个阿拉伯领导人认为，美国人不再那么可靠，他们不再那么无所不能，他们需要与中国和俄罗斯等其他外部参与者建立联系和联系 — — 不一定是为了对抗美国，而只是为了对抗美国。作为一项保险，”曾在比利时、伊拉克、马来西亚和阿联酋的大学教授国际关系的独立政治分析师盖伊·伯顿 (Guy Burton) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/d35d524f-6b07-41e9-ab46-3b5cbe0c2e8a_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（中）于上周四会见了沙特国防部长哈立德·本·萨勒曼（左）。图片来源：沙特通讯社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海湾阿拉伯国家继续依赖美国及其其他西方盟友作为中东的主导军事大国，并作为中东地区的主要军事力量。 12 月 22 日，签署了一项为期 10 亿美元的为期一年的协议，由美国教官对沙特军队进行培训，这凸显了对伊朗侵略的威慑作用。&lt;/p>;&lt;p>;同样，沙特阿拉伯和法国最近签署了一项沙特国防部长哈立德·本·萨勒曼亲王于 12 月 20 日宣布，双方将签署“能力、军事工业和研发方面的合作”协议。&lt;/p>;&lt;p>;因此，目前还不清楚中东敌对势力集团最近的行动有何影响。一系列外交努力将有助于实现以色列-巴勒斯坦冲突的两国解决方案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/28/d3347269-ede9-4c07-a1bb-1ed92144c7e0_3d1cef9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾从被毁坏的地方升起12 月 20 日从以色列南部边境看到加沙地带爆炸后的建筑物。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;埃及和伯顿表示，阿联酋最有可能在谈判中发挥主导外交作用，因为自战争爆发以来，两国都没有降级与以色列的外交关系——这与召回大使的约旦和冻结谈判的沙特阿拉伯不同。与美国就与这个犹太人占多数的国家的关系正常化问题进行了磋商。&lt;/p>;&lt;p>;与海湾酋长国卡塔尔一起，埃及深入参与了关于用以色列扣押的巴勒斯坦囚犯交换哈马斯期间被绑架的以色列人质的谈判。 11 月下旬进行为期一周的休战。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，阿联酋作为联合国安理会唯一的阿拉伯和穆斯林非常任理事国，自 10 月以来呼吁停火的三项决议草案已获得全球支持美国否决了前两项要求停火的决议，直到 12 月 22 日才同意不阻止阿联酋起草的一项决议在措辞明显淡化后增加对加沙援助的决议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/28/2d62a020-a359-4b06-b13c-ae43ccaf0217_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在被摧毁的废墟中寻找尸体和幸存者周一以色列空袭加沙地带南部后的房屋。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此时，美国在联大外交立场的支持已几乎为零，而对巴勒斯坦自决的支持却不断增加.&lt;/p>;&lt;p>;乌尔里克森表示，“沙特阿拉伯可能可以发挥作用，坚持”巴勒斯坦建国和两国解决方案的具体行动“是与以色列就正常化协议恢复对话的必要条件” .&lt;/p>;&lt;p>;“沙特领导层很清楚，白宫已优先考虑沙特与以色列的协议，这为沙特提供了一个机会，可以利用这种愿望，确保在谈判中将该问题摆上桌面。不会暂停，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，除了前总理亚伊尔·拉皮德之外，所有以色列政治领导人仍然坚决反对建立巴勒斯坦国。他们也不太可能受到美国的巨大压力而接受。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/28/338835ef-ada1-4810-9b31-2f6d2a880e74_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）会见以色列总理本杰明内塔尼亚胡（右）10 月 18 日在特拉维夫。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于美国政治的国内性质，很难看到这一点。相对软弱的总统，分裂的国会，以色列游说团体的强大影响力，以及即将到来的[总统]选举，这将分散人们的注意力，甚至可能为以色列游说团体提供空间，向政客施压，以表明他们对以色列的支持，”伯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，美国加强对以色列的支持只会导致以色列与中东与伊朗结盟的民兵之间发生更多暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“教训阿联酋分析师巴哈隆表示，“过去 75 年的最大问题”是，以色列的绝对安全“不会带来和平”。&lt;/p>;&lt;p>;“投资于巴勒斯坦建国是以色列确保不发生冲突的最可靠方式。” -国家行为体不会成为主导力量。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国能否在促成以色列-巴勒斯坦两国解决方案中发挥作用？&lt;/h3>;&lt;p>;他提到了 2020 年《亚伯拉罕协议》，根据该协议，阿联酋和巴林 — — 后来是摩洛哥和苏丹 — — 与以色列实现了关系正常化，“提供了其运作方式的工作原型”。&lt;/p>;&lt;p>;“但必须有一个[巴勒斯坦]国家，”巴哈龙说， “没有它，只有非国家行为者将抵抗和暴力视为对抗[以色列]占领的唯一途径。”&lt;/p>;&lt;p>;“整个世界都将受到它的影响，整个世界都将受到影响。”平息现代历史上最长的冲突符合既得利益，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron asks Netanyahu for ‘lasting ceasefire’ in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246445/macron-asks-netanyahu-lasting-ceasefire-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/8ff3f5cd-4a62-46a9-9efd-a2976a5a17f4_7004821e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 22 日法国总统埃马纽埃尔·马克龙在约旦安曼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙周三在与以色列总理本雅明内塔尼亚胡通话时要求加沙“持久停火”，法国总统办公室表示，巴勒斯坦领土上的人道主义危机不断升级.&lt;/p>;&lt;p>;法国总统在一份声明中补充道：“法国将在未来几天与约旦合作，在加沙开展人道主义行动。”&lt;/p>;&lt;p>;马克龙，内塔尼亚胡的盟友自 10 月 7 日哈马斯对以色列发动史无前例的袭击引发战争以来，他向以色列总理表达了他对加沙平民死亡和人道主义紧急情况的“最深切关注”。&lt;/p>;&lt;p>;他还坚持认为采取措施结束以色列定居者在被占领的约旦河西岸针对巴勒斯坦平民的暴力行为并阻止新计划的定居点的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，总理在通话中感谢马克龙“法国参与捍卫航行自由”并愿意帮助恢复以色列与黎巴嫩边境的安全”。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一个地狱之夜”：以色列扩大攻势，对加沙进行猛烈打击&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，世界卫生组织周三警告称，加沙人民正处于“严重危险”，理由是饱受战争蹂躏的巴勒斯坦领土上普遍存在严重饥饿和绝望。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织表示，周二已向两家医院运送了物资加沙地带 36 家医院中只有 15 家具备任何能力。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织总干事谭德塞呼吁国际社会“采取紧急措施，减轻加沙人民面临的严重危险”危及人道主义工作者帮助遭受严重伤害、严重饥饿和面临严重疾病风险的人们的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织在一份声明中表示，其工作人员报告说“饥饿的人们今天再次阻止了我们的车队”希望找到食物”。&lt;/p>;&lt;p>;“世卫组织向医院供应药品、医疗用品和燃料的能力正日益受到前往医院途中和医院内人们的饥饿和绝望的限制.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/08c17ecc-364a-4af9- a8c1-2edb15bdfa98_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在加沙南部汗尤尼斯的纳赛尔医院，当人们哀悼在以色列轰炸中丧生的亲人时，一个孩子在哭泣。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，以色列疑似袭击了加沙南部汗尤尼斯一家医院附近的一栋建筑，据报道造成多人死亡，犹太国家还袭击了黎巴嫩和约旦河西岸的目标。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的卫生当局发言人称汗尤尼斯有 20 人死亡，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦红Crescent 救护车服务机构在 X 上写道：“阿迈勒医院前一栋住宅楼发生爆炸，造成数十名烈士和受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;该信息最初无法得到独立核实。以色列军方发言人表示正在对这些报道进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰组织哈马斯卫生当局表示，这些死亡意味着过去 24 小时内以色列对加沙的袭击已造成 195 人死亡。被欧盟和美国列为恐怖组织的哈马斯发言人表示，16 个家庭受到影响，另有 325 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;德新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong opposition activist Agnes Chow to face repercussions if she fails to return from Canada to fulfil bail conditions on Thursday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3246401/hong-kong-opposition-activist-agnes-chow-face-repercussions-if-she-fails-return-canada-fulfil-bail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/d5ec09fb-7bfc-43c4-ab5f-dacbd24b3248_35614eff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大反对派活动家周庭若失败将面临后果以满足保释条件并于周四向香港警察局报到。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港反对派活动人士周婷如果本周未能从加拿大返回并满足城市保释条件并到警察局报到，她将面临后果。&lt;/p>; &lt;p>;27 岁的 Chow 在多伦多攻读硕士学位，她表示，作为警察国家安全部门规定的保释条件的一部分，她必须在周四到市警察局报到。&lt;/p>;&lt;p>;但是本月早些时候，前学生领袖和现已解散的民主党众志的创始人成员在社交媒体上表示她永远不会返回香港，激怒了香港和北京当局。&lt;/p>;&lt;p>;周强调了香港的政治局势，对她的安全和心理健康状况恶化的担忧是合理的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/27/808ca1cb-bc3d-4479-be79-1b077b7fd4ef_42301c41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有消息称，如果周庭逃保，可能会受到制裁包括悬赏她的人头，就像其他反对派人物一样。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总警司李桂华其后警告，若周女士违反保释条件，警方将宣布周女士为逃犯，并向法庭申请逮捕令。 .&lt;/p>;&lt;p>;一名警方消息人士补充说，如果周女士没有按照命令报案，警方也可能悬赏逮捕她。&lt;/p>;&lt;p>;警方迄今已悬赏 100 万港元（128,000 美元）。悬赏13名反对派逃犯，这些逃犯被控违反北京颁布的国家安全法，该法旨在取缔分裂国家、颠覆国家、恐怖主义和勾结外国势力的行为。&lt;/p>;&lt;p>;逃亡者的香港家人警方宣布消息后被拘留审问。&lt;/p>;&lt;h3>;香港活动人士周庭称她居住在加拿大后，北京发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;该市居民也因涉嫌资助通缉活动人士而被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;周早些时候透露，她已获准于九月离开这座城市出国留学。&lt;/p>;&lt;p>;她说，为了取回护照，她必须写一封悔过书否认她之前参与政治，并承诺断绝与前盟友的关系。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她还被要求在警方监视下前往邻近的深圳进行爱国访问。&lt;/p>;&lt;p>;安全局警方尚未证实或否认周的说法，但李警司表示，保释没有硬性规定，必须考虑个人需求。&lt;/p>;&lt;h3>;洪的年轻面孔是谁？香港的民主运动现在在哪里？&lt;/h3>;&lt;p>;自 2020 年 8 月以来，周一直以 20 万港元（25,607 美元）保释，当时国安警察因涉嫌与外国势力勾结而逮捕了她，据称她发表了言论已在社交媒体上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;当年 12 月，她因参与 2019 年反政府运动期间围攻湾仔警察总部 15 小时的另一项指控而被判入狱 10 个月。 &lt;/p>;&lt;p>;周女士于2021年6月出狱后一直保持低调，但作为与国家安全调查相关的保释条件的一部分，她被要求每三个月向警方报到一次。&lt;/p>;&lt; p>;她说，由于治疗的原因，她仍然需要定期服用药物来治疗创伤后应激障碍、抑郁和焦虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim orders military to accelerate war preparations, state media reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246443/north-koreas-kim-orders-military-accelerate-war-preparations-state-media-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 07:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/d22b37fc-bbbb-4542-85ff-d23082a72fd2_03e9f1ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩出席 2023 年 12 月全体会议周三，朝鲜劳动党中央委员会在朝鲜平壤举行会议。照片：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩已命令其军队、军火工业和核武器部门加快战争准备，以应对他所说的前所未有的对抗性举动美国官方媒体周四报道。&lt;/p>;&lt;p>;周三，金正恩在该国执政党的一次重要会议上谈到新年的政策方向时还表示，平壤将扩大与“反帝国主义独立国家”的战略合作。 ” 朝中社报道称。&lt;/p>;&lt;p>;“他（金正恩）向人民军队和军需工业、核武器和民防部门提出了进一步加速战争准备的战斗任务，”朝中社称.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/880fde53-38f5-4460-9407 -d1fc749d67e4_3ef01fd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中）在朝鲜平壤举行年终全体会议。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着华盛顿指责平壤向莫斯科提供军事装备，朝鲜一直在扩大与俄罗斯等国的关系&lt;/p>;&lt;p>;金正恩还在会议上制定了新的一年的经济目标，称其为“决定性的一年”报告称，完成国家五年发展规划。&lt;/p>;&lt;p>;“他……明确了新的一年要大力推进重点工业领域的重要任务”，并呼吁“稳定农业生产”近几十年来，北方遭受了严重的粮食短缺，包括 20 世纪 90 年代的饥荒，这通常是由自然灾害造成的。国际专家警告说，Covid-19 大流行期间的边境关闭加剧了粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;由于气候有利，预计 2023 年朝鲜农作物产量将同比增加。但首尔官员表示，这一数额仍远远低于解决该国长期粮食短缺问题的需要。&lt;/p>;&lt;h3>;美国、日本、韩国呼吁采取更强有力的措施遏制朝鲜的核野心&lt;/h3>;&lt;朝鲜劳动党第八届中央委员会第九次全体会议周二开幕，为孤立的朝鲜将核政策写入宪法、发射间谍卫星并发射新型洲际弹道导弹的一年画上句号。 .&lt;/p>;&lt;p>;近年来，党和政府官员长达数天的会议被用来宣布重要政策。此前，官方媒体发布了金正恩元旦讲话。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some Chinese state property developers stiff their suppliers, defying edicts and worsening slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246382/some-chinese-state-property-developers-stiff-their-suppliers-defying-edicts-and-worsening-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/6fec14f5-200d-48a9-8840-c3b9f5e97abf_b0735991.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国楼市疲软导致国有开发商迟到向供应商和承包商付款，加剧了经济放缓的趋势。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年来，张汝京每隔几个月就会去深圳一趟。这是许多人都会进行的一次旅行，通常是为了在这座闪闪发光的大都市度过休闲时光，这座几十年来建成的大都市是中国快速发展的纪念碑。&lt;/p>;&lt;p>;但他不是游客。他从省会广州穿越广东省，要求一家国有建筑和开发公司支付他所欠的款项。&lt;/p>;&lt;p>;他为该市宝安区的一所中学进行了分包工作，这是政府的一个主要优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“建设于 2019 年完成，学校于 2021 年开始招生，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们仍然没有得到最后付款。我[从公司资本]预支资金来支付工人的工资和其他费用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济监管机构一直在对国有企业施加巨大压力准时向小型供应商（主要是私营公司）付款。&lt;/p>;&lt;p>;但是张和一家建筑公司的联合创始人托尼·陆 (Tony Lu) 已经失去了耐心。&lt;/p>;&lt;p>;延误已经发生如此广泛且对其业务造成损害，卢的公司可能不得不在明年对开发商提起诉讼。他说，他别无选择，因为他发现自己处于破产的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;欠款在中国是一个长期存在的问题，但今年随着经济的低迷，这种情况变得更加紧迫。脆弱的状态。特别是，通常依靠私营部门来支撑增长和创造就业机会，但尚未完全恢复健康。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府发出了严厉警告，卢和他在珠海的许多分包商同行仍然发现，他们自己很失望，因为开发商想出了新的方法来规避付款要求。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目有 10 多家分包商没有收到付款，包括安装空调、打地基和砌砖的分包商，”张说&lt;/p>;&lt;p>;“公司只会说他们必须经过一个内部流程，这需要几年的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;Lu 说，一位开发商已经想出了一个方案狡猾的解决办法：向供应商提供公寓，只需支付首付，每套约 100 万元人民币（139,684 美元）。那么，理论上，卖掉房子就可以盈利了。&lt;/p>;&lt;p>;但在楼市低迷、房价不断下跌、买家紧缺的情况下，这样做意味着每平方米损失4000元。卢说，“我们已经用完了用于支付工资的资本金”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 “[为什么]我们要[给]更多的钱给开发商？事实证明，这是为了进一步拖延付款。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，“更离谱”的是，这个过程已经成为分包商不言而喻的先决条件。增加他们未来赢得开发商合同的几率。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局也承认解决这个问题存在困难，特别是在建设方面。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份文件，中国南方一个主要城市的经济主管部门《邮报》承认，国有企业欠私营企业的账户余额大幅增加，导致“企业资金严重紧张”。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是官员们承认，一些大公司“恶意拖延付款”，并“利用其市场主导地位，要么拒绝签订合同，要么拒绝进行工程验收。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国阻止“三角”监管机构还表示，由于缺乏私营部门的统计数据，导致评估不准确，这种信息差距在 9 月份的地区审计结果中得到了一定程度的改善.&lt;/p>;&lt;p>;在中部省份河南，地方政府和国有企业拖欠中小型私营企业的款项估计达95.6亿元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在更繁荣的东部省份江苏，当地审计署表示，12个城市拖欠了16.2亿元人民币。该余额是欠私营企业 562 个建筑和政府采购项目的。&lt;/p>;&lt;p>;一直在沉重债务负担中挣扎的内蒙古自治区同月表示，将发行 663.2 亿元人民币专项再融资债券，所得款项用于偿还逾期企业债务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国有电力供应商和房地产开发商的私营分包商王杰也指出，私营企业在融资方面面临困难。 &lt;/p>;&lt;p>;“以前合格的民营企业可以投标国家投资的项目，现在民营企业只能通过多层分包商获得项目，这些分包商也是国有企业的下属企业。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致私营企业收入大幅下降。”&lt;/p>;&lt;p>;私营部门的投资能力因此受到很大限制。私营部门的固定资产投资比2023年前11个月的前一年下降了0.5％，同期房地产投资下降了9.4％。&lt;/p>; &lt;p>;在中国银行，私人工业企业应收账款的平均收回期限从2019年底的43.6天增加到了2023年8月的64.2天，而其国有同行的平均恢复期则增加了大约五天。同一时间班。&lt;/​​p>; &lt;p>;政府的行动已经广泛，但结果却混合在一起。香港智囊团全球化中心的创始人彼得·夸（Peter Qiu）在12月初在广州的一个论坛上说，中国在过去18年中采取了131项支持私营企业的措施。&lt;/p>; &lt;p>;“在帮助下”他发现，[政策]的措辞几乎没有任何本质差异，但经济状况发生了很大变化。大湾地区的广州研究所在同一论坛上说，私人企业家总体上仍然缺乏信心。&lt;/p>; &lt;p>;“目前的政策尚未解决私人企业家最关心的一些问题，”李说&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to provide up to US$250 million in arms, equipment to Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246442/us-provide-us250-million-arms-equipment-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.28 06:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/28/41D726CA-8832-4FD8-805B-88F3417A7A75E4_93D36160.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国将在今年的最终援助方案中向乌克兰提供多达2.5亿美元的武器和设备，以帮助基辅与俄罗斯的战争，国务卿安东尼秘书布林肯周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）已要求国会向乌克兰提供另外610亿美元的援助，但共和党人拒绝批准与民主党协议以加强美国安全的协议的帮助。墨西哥边境。&lt;/p>; &lt;p>;白宫警告说，如果没有额外的拨款，美国援助将在今年年底之前耗尽，因为乌克兰自2022年2月入侵以来，乌克兰夺回了俄罗斯部队占领的领土。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>;俄罗斯说，乌克兰导弹罢工损坏了克里米亚港口的军舰&lt;/h3>; &lt;p>;闪电座说，最新的援助套餐包括防空弹药，其他高机动性火炮火箭系统的弹药，炮兵弹药，反武器弹药&lt;/p>; &lt;p>;国会自从俄罗斯入侵以来，乌克兰已批准了超过1,100亿美元的弹药。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, faced with a hostile West, should make the Global South a foreign policy priority]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246375/china-faced-hostile-west-should-make-global-south-foreign-policy-priority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/cbb63b87-c590-447f-a5f9-3672423ab8a7_fd1cc79b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;1974 年 2 月，冷战期间，中国领导人毛泽东揭示了他的“三个世界”理论，作为中国反霸权外交战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;毛的理论后来被其他人扩展，它是：第一世界包括美国和苏联，而第二世界则包括包括日本在内的中西方强国，它们是美国的盟友——尽管它们也可以在某些国际问题上充当独立的政治力量。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数发展中国家和第三世界类别的不结盟运动国家。这些国家被视为最可靠的革命力量，有能力形成反对超级大国的统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东的理论指导中国通过在战略上与第三个国家的政治斗争结盟来利用全球政治流动性和可操作性。世界各国。面对被美国领导的世界经济排除在外的威胁，中国必须寻求替代的权力来源以获取合法性和生存。&lt;/p>;&lt;p>;中国将自己视为第三世界革命运动的领导者，坚定支持第三世界国家争取独立、反对霸权主义的斗争，并与一些第二世界国家建立关系，帮助它们抵御超级大国的干涉和控制。&lt;/p>;&lt;p>;随着20世纪70年代末经济改革的启动，中国的外交政策开始从“政治挂帅”转向“经济挂帅”。这一转变体现了政府致力于经济发展和中国人民福祉的决心，同时也将与以美国为首的西方国家的关系提升为中国外交政策的优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随后，中国融入了世界经济，而世界经济在结构上也以三个世界为前提，它们之间的相互关系通过一种被称为世界体系理论的批判视角来理论化。在这里，第一世界包括“核心”经济体——毛泽东将其定义为他的第一世界和第二世界。今天，这通常被称为全球北方。&lt;/p>;&lt;p>;第二世界代表“半外围”经济体，包括较大的发展中国家。第三个是“外围”经济体，包括大多数不发达国家。用当代术语来说，“全球南方”的概念将半外围国家和外围国家结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;回想起来，冷战期间和冷战后中国的外交政策巧妙地利用了两个“三个世界”理论.&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东的理论旨在利用基于南南轴线的全球政治团结的回旋空间。随着中国经济的蓬勃发展，另一种理论变得有用，它强调通过融入资本主义世界经济实现向上流动，使中国能够从全球资本流动和沿南北轴线的生产转移中受益。&lt;/p>;&lt;p>;A毛泽东的“三个世界理论”在中国外交政策中取得成功的标志是，1971年，中华人民共和国在一项得到许多发展中国家支持的联合国决议中被宣布为中国“唯一合法政府”，使北京成为世界上唯一的合法政府之一。联合国安理会五个常任理事国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/27 /68f6d855-7a57-42e4-99ad-a3ea73c73f0b_cc1bd8e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯出席联合国安理会11 月 29 日在纽约就以色列和哈马斯冲突问题举行会议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国利用其他三个世界理论的伟大成就在于其经济的崛起在全球范围内的重要性。这本身正在改变小核心、分散的较大半边缘和大边缘的传统分层。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，随着中国很大一部分人口进入核心和半边缘， -外围品类，加上在全球财富和资源中所占份额不断增加以及在更高价值链中的地位不断扩大，中国不仅对西方主导的结构构成挑战，而且对世界经济的不同阶层产生不同的影响。&lt;/p >;&lt;h3>;习近平称外交法律支持是中国的“紧迫任务”&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，作为世界制造和供应超级大国以及最大贸易国，中国也正在崛起与全球南方相关的核心经济体。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，中国国家主席习近平提出了“一带一路”倡议。近年来，他还倡导全球发展倡议、全球安全倡议和全球文明倡议。 9月，外交部公布了中国关于全球治理改革和发展的倡议。由于这些全球举措，中国被视为修正主义大国和美国领导的世界秩序的系统性竞争对手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;冷战后西方必胜主义植根于人们相信，政治上在南北之间划分的世界秩序将会消失。然而，世界却在乌克兰战争和以色列-加沙战争等许多全球问题上目睹了不间断的南北分歧。&lt;/p>;&lt;p>;全球南方国家并不认同西方在这两场冲突上的立场并分享与中国的立场类似。甚至《2023 年慕尼黑安全报告》也指出，“没有任何一个非洲或拉丁美洲国家参与对俄罗斯实施制裁的松散联盟”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么全球南方国家的崛起是以牺牲西方国家为代价的大国&lt;/h3>;&lt;p>;中国的改革主义外交政策主要侧重于与西方建立“大国”关系。今天，中国应该重新调整其对南半球的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;这是必要的，因为中国不能依赖以美国为首的西方对“一带一路”等倡议的认可和支持。相反，中国正在并将继续面临西方对其公正平等的世界秩序愿景的巨大阻力。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东强调与全球南方团结的遗产促成了“南南合作”以及基于共同历史经验和挑战的支持。同样，北京关于“命运共同体”的提议必须旨在将全球南方重新作为其外交政策的优先事项。中国在南半球的持续崛起是另类世界秩序最可靠的垫脚石。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wild weather leaves at least 10 dead in eastern Australia, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3246441/wild-weather-leaves-least-10-dead-eastern-australia-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/a604fbbe-0d52-42f7-ad37-695202ce70ba_6a52181d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚黄金海岸奥克森福德遭受风暴破坏。照片：AAP / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周三表示，恶劣天气已导致澳大利亚东部昆士兰州和维多利亚州至少 10 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;三名男子，警方称，周二，一艘载有 11 人的船在昆士兰州南部海岸莫顿湾因恶劣天气倾覆，三人分别为 48 岁、59 岁和 69 岁。救护车将八名幸存者送往医院，情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;据《信使邮报》报道，这些人当时正在这艘 39 英尺长的游船上进行一年一度的钓鱼之旅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/a56be66c-b4c0-4cd7-ae38-0207cd711679_98f5fd48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，澳大利亚维多利亚州墨尔本东部吉普斯兰东部暴雨后，一名紧急救援人员正在开展救援行动。照片：讲义/维多利亚警察/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;昆士兰警察代理总警司安德鲁·皮洛托(Andrew Pilotto)表示，获救者很幸运能够幸存。&lt;/p>;&lt;p>;“风暴仍然存在当他们获救时，他们非常愤怒，”皮洛托说。 “在任何地方的这种条件下都很难生存。”&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，周一晚上，昆士兰州黄金海岸市的一名 59 岁妇女被一棵倒下的树砸死。一名 9 岁女孩的尸体于周二在邻近城市布里斯班被发现，几小时后她在被淹没的雨水排水沟中消失。&lt;/p>;&lt;p>;一名 40 岁妇女和一名 46 岁的妇女的尸体昆士兰州金皮镇的玛丽河中发现了一名 7 岁的妇女。周二，三名妇女通过雨水排水沟被卷入洪水泛滥的河流中，她们就是其中之一。另一位46岁的妇女设法拯救了自己。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚人因在新加坡 - 帝国航班上造成虚假炸弹威胁而被判入狱&lt;/h3>; &lt;p>;昆士兰警察局局长卡塔里娜·卡罗尔（Katarina Carroll）责备“非常困难的天气”悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;“由于天气原因，这是非常悲惨的 24 小时，”卡罗尔告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;自周一以来，恶劣天气袭击了澳大利亚东南部部分地区，包括昆士兰州和维多利亚州。 .&lt;/p>;&lt;p>;周二晚，维多利亚地区巴肯的一个露营地洪水退去后，一名身份不明的妇女被发现死亡。警方称，周三晚些时候，警方发现了一名身份不明的男子的尸体，该男子一直与该女子一起露营。&lt;/p>;&lt;p>;此外，周二，一名 44 岁男子被掉落的树枝砸死。维多利亚州东部的Caringal的农村财产。&lt;/p>; &lt;p>;雷暴和强风在昆士兰州的部分地区降低了1000多条电线，使85,000人没有电。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s second-term agenda: revenge, trade wars and mass deportations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246440/trumps-second-term-agenda-revenge-trade-wars-and-mass-deportations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 04:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/c1ab2d97-b4ff-41f5-a172-e5cf660f3844_bd9fdb63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在滑铁卢的竞选活动结束时鼓掌，爱荷华州，12 月 19 日。图片来源：法新社 / Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 计划，如果赢得大选，将惩罚他的政敌、驱逐数百万移民，并以高昂的关税重塑全球贸易。根据他的竞选活动和媒体报道，他将在 2024 年 11 月总统选举中担任第二个白宫任期。&lt;/p>;&lt;p>;以下是特朗普承诺实施的一些政策：&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已经提出了对所有进口到美国的商品征收 10% 关税的想法，他表示此举将消除贸易逆差，但一位批评者表示，这将导致美国消费者的价格上涨和全球经济不稳定。&lt;/p>;&lt;p >;他还说，他应该有权对已经建立对美国进口的关税的国家设定更高的关税。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普，特别是针对中国。他提议在四年内逐步停止从中国进口电子产品、钢铁和药品等商品。他试图禁止中国公司拥有美国能源和科技领域的基础设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/28/9119a016-883e-4940-9d5e-6e10964f13bd_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普将寻求通过一名行政人员摧毁他所说的“深层政府”——他所说的职业联邦雇员正在秘密追求自己的议程。该命令将对数千名工人进行重新分类，以便他们能够被解雇。这可能会在法庭上受到质疑。他发誓要解雇他所说的国家安全职位上的“腐败”行为者，并“铲除”他的政治对手。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将要求每位联邦雇员通过他自己创建的新公务员考试。他的团队还在审查数十名潜在雇员，这些人可以指望执行他的政策，或者可能调查特朗普的政敌。&lt;/p>;&lt;p>;他将打击通常受到法律保护的联邦举报人，并会一个独立机构来“监视”美国情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还将寻求将联邦通信委员会和联邦贸易委员会等独立监管机构置于总统控制之下。&lt;/p>;&lt;h3>;密歇根州最高法院驳回了将特朗普从 2024 年投票中剔除的企图&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普誓言要通过放宽在联邦土地上钻探的许可程序来增加美国的化石燃料产量，并鼓励修建新的天然气管道。&lt;/p>;&lt;他表示，他将让美国退出《巴黎气候协定》，这是一个减少全球温室气体排放的框架，并将支持增加核能生产。他还将取消拜登政府的电动汽车指令和其他旨在减少汽车排放的政策。&lt;/p>;&lt;p>;除了贸易和能源议程外，特朗普还承诺大幅削减他认为限制创造就业机会的联邦法规。他和他的经济团队讨论了第一轮任期之外的新一轮个人和企业减税政策。他表示，作为总统，他将向美联储施压，要求其降低利率。​​&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提议政府在联邦土地上建立所谓的自由城市，他表示这将刺激就业增长和技术创新。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普提议政府在联邦土地上建立所谓的自由城市。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普发誓要恢复针对非法越境的第一任期政策，撤销拜登的支持移民措施，并推进全面的新限制。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已承诺限制在美墨边境寻求庇护，并开始美国历史上最大规模的驱逐出境行动，这可能会引发法律挑战和国会民主党人的反对。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他将寻求结束移民所生子女自动获得公民身份，此举将违反美国宪法的长期解释。&lt;/p>;&lt;h3>;警方、联邦调查局调查特朗普投票案中对科罗拉多州法官的威胁&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普任命了美国最高法院的三名法官，他们是废除堕胎宪法保护的多数法官之一。他可能会继续任命维护堕胎限制的联邦法官。与此同时，他表示联邦堕胎禁令是没有必要的，这个问题应该根据各州的情况来解决。他认为一些共和党人支持的六周禁令过于严厉，任何立法都应包括强奸、乱伦和母亲健康的例外情况。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普一直批评美国对美国的支持。乌克兰正在与俄罗斯交战，并表示如果当选，他可以在 24 小时内结束战争。他认为欧洲应该补偿美国在冲突中使用的弹药。特朗普还表示，在他的总统任期内，美国将从根本上重新思考“北约的目的和使命。”&lt;/p>;&lt;p>;他支持以色列打击哈马斯，尽管在十月袭击后最初批评了以色列领导人。在竞选过程中，他还提出派遣武装部队进入墨西哥打击贩毒集团，并对朋友和敌人征收高额关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/64cf1b69-82f4-4d88-b27e-afbad8abc47f_4d58a321.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; “>;美国总统乔·拜登（Joe Biden），左派和2024年总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。照片：法新社/盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普承诺要求美国的学院和大学“捍卫美国传统和西方文明”并清除它们多样性计划。他表示，他将指示司法部对从事种族歧视的学校提起民权诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在 K-12 年级，特朗普将支持允许家长使用公共资金进行私人或宗教教育的计划.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普承诺任命美国律师，对他认为未能遏制美国城市犯罪的自由派检察官和地区检察官展开调查。他曾表示将对人口贩运者和毒贩判处死刑。他还建议，可以在现场“枪杀”零售商店的抢劫者。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普发誓要禁止美国城市建立所谓的城市营地，并要求无家可归者接受药物治疗，否则将面临逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;他说，然后他将“开辟大片廉价土地”，将帐篷城市搬迁到那里，并配备医生、药物咨询师和心理健康专家。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 04:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Jacques Delors, father of European integration, dies at 98]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246439/jacques-delors-father-european-integration-dies-98?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 02:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/762cd6d0-7ccd-451e-8f60-05acb32bf637_c40867e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前欧盟委员会主席雅克·德洛尔 (Jacques Delors) 2007 年在巴黎。德洛尔于周三去世，享年 98 岁。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;战后欧洲一体化的热情倡导者、欧盟单一货币项目的创始人雅克·德洛尔 (Jacques Delors) 去世，他的家人说。他享年 98 岁。&lt;/p>;&lt;p>;这位法国社会党人从 1985 年 1 月到 1994 年底担任欧盟委员会主席（欧盟执行机构），任期三届，任期比任何其他任职者都长。欧洲新兴联盟的快速变化。&lt;/p>; &lt;p>;这个时代的标志是联邦主义者之间的直截了当远见，他们在“越来越紧密的联盟”中热情地相信，英国当时的总理玛格丽特·撒切尔（Margaret Thatcher）坚决抵制任何权力向布鲁塞尔的转移。&lt;/p>;&lt;p>;在撒切尔任期结束时，伦敦和布鲁塞尔之间的关系变得如此对立，特别是在货币联盟计划方面，以至于《太阳报》以一个幌子而闻名。页面标题：“Up Yours Delors”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /28/dc47c355-cdd1-49e0-9203-4043fee6db2f_786cf44a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国前首相玛格丽特·撒切尔和欧盟委员会前主席雅克·德洛尔在伦敦1989 年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经过曲折的谈判和 47 年的欧盟成员国身份，英国于 2020 年 12 月 31 日完全退出欧盟三年后，德洛尔去世了。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; P>; &lt;p>; Delors是一位具有经济计划背景的天主教工会主义者，是布鲁塞尔官僚主义核心的直言不讳的力量，在成员国之间孜孜不倦地制定妥协，以建立欧洲单一市场，这是欧盟的定义成就之一。 &lt;/p>;&lt;p>;在他的领导下，欧洲共同体迅速扩大，当时的欧洲共同体由 10 个成员国组成，随着 1986 年西班牙和葡萄牙的加入，成员国数量增至 12 个，随后瑞典、奥地利和芬兰也加入其中。 1995 年。&lt;/p>;&lt;p>;随着支撑现代欧洲的板块发生变化，柏林墙的倒塌和德国的统一定义了这个时代。战后统一大陆的理想——联邦主义者的梦想——开始变得现实。&lt;/p>;&lt;p>;德洛尔斯对统一德国的承诺使他与时任德国总理赫尔穆特·科尔建立了密切的联系，并帮助巩固了德国的统一地位。法德关系对欧盟仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平告诉来访的欧盟领导人，中国将欧洲视为主要贸易伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;与德洛尔共事过的人回忆起一个充满活力和活力的人。如果可以达成他认为可能的交易，他就不怕发脾气或扭动右臂。&lt;/p>;&lt;p>;“我最喜欢德洛尔的是他的智慧。他拥有我所见过的最强大的大脑，”爱尔兰前专员彼得·萨瑟兰 (Peter Sutherland) 在 20 世纪 90 年代这样评价他。 “但他非常紧张，就像一个螺旋弹簧。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人形容这个身材矮小、衣冠楚楚、戴着厚框眼镜、灰白头发向后梳的男人，是一个能够运用“粗鲁、技巧、洞察力和外交手腕”的人。技能“同时”“同时承诺比实际更多”。&lt;/p>;&lt;p>;对于自己，德洛尔曾经说过：“我不会隐瞒。我会犯错，我会发脾气。但人们说，‘那个家伙，他是人。’我永远不会成为一名伟大的政治家，因为我无法关心自己的形象。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/28/03093521-fa69-4d86-ac87-6b55f4d7494f_2833589b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅克·德洛尔（右），前法国社会主义者2005 年，法国领导人弗朗索瓦·奥朗德在巴黎。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;雅克·吕西安·让·德洛尔 (Jacques Lucien Jean Delors) 1925 年出生于巴黎一个虔诚的天主教家庭。他在索邦大学获得了经济学学位，并跟随父亲在中央银行工作。&lt;/p>;&lt;p>;德洛尔从小就是工会成员，一生都是劳工权利的坚定捍卫者，加入了社会主义者他在 20 世纪 70 年代加入政党，谨慎地平衡政治与宗教信仰和市场经济信念。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲议会任职两年（担任经济事务委员会主席）后，他担任欧洲议会议员弗朗索瓦·密特朗 (Francois Mitterand) 总统领导下的财政、经济和预算部长，在 20 世纪 80 年代初期的欧洲经济政策制定中占据了前排席位。&lt;/p>;&lt;p>;从 1985 年起担任委员会主席，他坚信需要在欧洲共同体成员国之间建立更深层次的经济和货币联系。&lt;/p>;&lt;p>;这种对一体化的热情将使他与撒切尔夫人发生冲突，撒切尔夫人在德洛尔身上看到了法国人的所有危险。 &lt;/p>;&lt;p>;1988年，德洛尔向撒切尔主义的敌人英国工会大会发表亲欧演讲，引发撒切尔夫人在演讲中严厉反驳，之后，他们之间的仇恨达到了顶峰。几周后在布鲁日举行。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟通过了针对俄罗斯的第 12 揽子制裁，重点是钻石&lt;/h3>;&lt;p>;1990 年，当撒切尔政府陷入困境、英国陷入困境时，血潮再次升温。在欧洲变得孤立。&lt;/p>;&lt;p>;撒切尔夫人的欧洲政策在议会受到质疑，她说：“委员会主席德洛尔先生说……他希望欧洲议会成为共同体的民主机构，他他希望委员会成为行政机构，而他希望部长会议成为参议院。不！不！不！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/69108ab0-1d4a-4bec -ae9a-6d44742e10eb_f95677f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jacques Delors 1984 年在巴黎。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;德洛尔斯于 1992 年签署了《马斯特里赫特条约》，建立了欧盟，并于 1993 年启动了单一市场，最终于 1994 年 12 月下台。&lt;/p>;&lt;p>;他决定不再竞选法国总统。 1995 年大选后，他仍然主要关注欧洲问题，建立了自己的智囊团 Notre Europe，并支持致力于联邦制的团体。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲 2010-2013 年债务危机期间，他经常谈到他对欧洲的信念。单一货币欧元，同时承认其作为一个具有强烈政治意愿但缺乏经济基础的项目的缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;Delors 的女儿 Martine Aubry 幸存，她是一位法国政治家，曾担任里尔市市长并参与竞选活动2011 年法国总统社会党候选人，输给弗朗索瓦·奥朗德。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s Revolutionary Guards link Hamas attack on Israel to general’s 2020 killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246438/irans-revolutionary-guards-link-hamas-attack-israel-generals-2020-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.28 02:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/2b94dc46-ebd8-4b44-9ead-b0e1e6f91419_3ad1ed80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉齐·穆萨维（左），伊朗伊斯兰革命卫队高级顾问（伊朗革命卫队）与伊朗革命卫队圣城军指挥官卡西姆·苏莱马尼一起拍摄了一张未注明日期的照片。苏莱马尼于 2020 年在伊拉克被美国无人机袭击身亡，穆萨维于 2020 年被杀 图片：塔斯尼姆新闻/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗革命卫队周三表示，德黑兰支持的哈马斯 10 月份对以色列发动袭击武装分子的袭击在一定程度上是对美国在 2020 年杀害一名伊朗高级指挥官的报复。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦武装组织否认了一名警卫队发言人早些时候的言论，该言论似乎暗示 10 月 7 日袭击的一个关键动机是代表伊朗为卡西姆·苏莱马尼的死报仇。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社根据官方数据统计，哈马斯对以色列发动的史无前例的袭击导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt; h3>;以色列空袭杀死了叙利亚境内的伊朗高级将军&lt;/h3>;&lt;p>;据哈马斯控制的领土卫生部称，以色列以一场毁灭性的攻势回应，已造成加沙超过 21,100 人死亡，其中大部分是妇女和儿童.&lt;/p>;&lt;p>;在财政和军事上支持哈马斯的伊朗称赞这次致命袭击是“成功”，但否认有任何直接参与。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，这是伟大历史性胜利的一部分......伊朗伊斯兰革命卫队 (IRGC) 发言人拉梅赞·谢里夫 (Ramezan Sharif) 在谈到哈马斯袭击时说道。&lt;/p>;&lt;p>;苏莱马尼是伊斯兰革命卫队的圣城军前指挥官。外国行动部门的成员于 2020 年 1 月 3 日在伊拉克巴格达的一次美国无人机袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“人们可以将（哈马斯）行动的成功视为抵抗组织对其懦弱暗杀进行报复的一部分，”法尔斯通讯社援引谢里夫的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“70年来对阿克萨清真寺的压迫、占领、侮辱，以及对手无寸铁的巴勒斯坦人的围困和屠杀”哈马斯袭击的动机之一。&lt;/p>;&lt;h3>;美国在伊拉克进行报复，对伊朗支持的民兵使用的 3 个地点进行了袭击&lt;/h3>;&lt;p>;谢里夫早些时候在德黑兰举行的新闻发布会上表示，哈马斯袭击了10 月 7 日是对苏莱马尼被杀的“报复行动”之一，这次行动是“由美国人在犹太复国主义者（以色列）的支持下进行的”。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫后来说这些言论是“误解的” ，遭到哈马斯罕见的斥责，称他们“没有真相”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已多次宣布阿克萨洪水行动背后的动机和原因，即阿克萨面临的危险哈马斯在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周一对叙利亚首都发动的袭击，目标是拉齐·穆萨维 (Razi Moussavi)，他是自 2020 年苏莱马尼以来在伊朗境外被杀的圣城军最高级指挥官。&lt;/p>; &lt;p>;位于以色列吞并的东耶路撒冷的阿克萨清真寺大院是穆斯林和犹太人的圣地，他们将其称为圣殿山。&lt;/p>;&lt;p>;该大院也是圣殿圆顶的所在地。岩石，是继沙特阿拉伯的麦加和麦地那之后的伊斯兰教最神圣的地方。它位于西墙的正上方，是犹太人可以祈祷的最神圣的地方。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，民族主义犹太人多次造访这座建筑，引发了巴勒斯坦人的愤怒，他们认为这是一种挑衅。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>