<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mariah Carey says her ‘heart is broken’ after mother and sister die on same day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3276029/mariah-carey-says-her-heart-broken-after-mother-and-sister-die-same-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 08:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/d6775544-7310-477c-a78c-2c0a726bdf9c_fdc1c9b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽亚·凯莉在洛杉矶 2023 年洛杉矶骄傲节期间表演。这位格莱美奖得主表示，她感谢母亲和姐姐在同一天去世后所得到的“爱和支持”。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;玛丽亚·凯莉 (Mariah Carey) 于 8 月 26 日表示，她的母亲帕特里夏 (Patricia) 和妹妹艾莉森 (Alison) 在同一天去世。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心碎了”上周末我失去了母亲。可悲的是，在一场悲惨的事件中，我姐姐在同一天失去了生命，”这位格莱美获奖歌手在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我感到很幸运，我能够度过最后一周在我妈妈去世前和她在一起，”声明继续说道。 “在这个艰难的时刻，我感谢大家的爱和支持以及对我隐私的尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约时报联合报报道，凯里的姐姐因器官功能并发症去世，享年 63 岁，她与凯莉关系疏远。 ，并且她一直在临终关怀中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 27/bfab6e21-eb92-453c-8a95-04545a02c160_1d8cb986.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯莉与她的母亲帕特里夏和女儿梦露在她获得星星的仪式上2015 年，在洛杉矶好莱坞星光大道上。照片：Invision/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《人物》杂志首先报道了死亡消息和凯里的声明。&lt;/p>; &lt;p>;凯莉的母亲是一位受过茱莉亚音乐学院训练的歌剧歌手，凯莉认为她从小就给了她灵感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/0d826b60-87dc-4d37-8e34-481676db8fb4_f2c34427.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯里2024 年在洛杉矶举行的第三届年度唱片学院荣誉颁奖典礼上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我会在房子里唱小曲子，让妈妈高兴。她总是鼓励我，”凯莉在她 2020 年的回忆录《玛丽亚·凯莉的意义》中写道。&lt;/p>;&lt;p>;帕特里夏曾与凯莉的父亲阿尔弗雷德·罗伊·凯里结婚。这位“Vision of Love”歌手三岁时，父母离婚了。&lt;/p>;&lt;p>;凯莉在长岛长大，父母离婚后主要与母亲住在一起。她的父亲于 2002 年因癌症去世，享年 72 岁。&lt;/p>;&lt;p>;凯莉在回忆录中详细描述了她与母亲和姐姐的复杂关系，她写道，她和母亲经常发生冲突，让她感到“如此痛苦”和困惑”，并指责她的姐姐让她小时候陷入不安全的境地。&lt;/p>;&lt;p>;“就像我生活的许多方面一样，我和母亲的旅程充满了矛盾和相互竞争的现实。凯莉在她的书中写道：“我们的关系从来都不是非黑即白的，而是充满情感的彩虹。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们的关系是一根充满骄傲、痛苦、羞耻、感激、嫉妒的刺绳，钦佩和失望。一种复杂的爱将我的心与我母亲的心联系在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;凯莉与她的母亲保持着联系，甚至在 2010 年为这位歌手的第二张圣诞专辑录制了一首二重唱“O Come All Ye Faithful/Hallelujah Chorus”。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers ready 2,800 new flats, await interest-rate catalyst for sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275998/hong-kong-developers-ready-2800-new-flats-await-interest-rate-catalyst-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/d0936637-e358-403b-b958-c11156fe33da_31ff19e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元朗 Yoho Hub 综合体的一部分，摄于 12 月2021 年 17 月 17 日。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港开发商预计在 9 月份推出至少 6 个新项目，总计 2,800 个单位，因为他们押注本地房地产市场将更加活跃，这要归功于据香港最大的机构之一称，这是对美联储宽松政策的预期。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产预测，9月份一手房成交量将高达2,000套，是500套的四倍。如果降息成功，本月预计将有交易。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美联储确实在 9 月份降息，我们相信将会推出更多项目，”该机构副主席 Louis Chan 表示亚太地区住宅房地产首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔在周五的讲话中给出了最强烈的降息暗示，利率处于 23 年来的最高水平，但他并没有表示指定时间。观察人士普遍认为，宽松政策将在美联储于 9 月 17 日至 18 日举行会议后开始。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局已与美联储同步调整利率，以维持本地货币与美元挂钩，从而提高2022年3月至2023年7月期间11次降息。&lt;/p>;&lt;p>;“相信如果9月份降息正式实施，将消除楼市的不确定性，带动楼市销售加速美联物业住宅业务行政总裁布兆明表示：&lt;/p>;&lt;p>;准备推出的新项目包括天玺新鸿基地产 (SHKP) 的第一期和中国海外发展的 Twin Victoria 均位于启德；新鸿基地产的 Yoho Hub II 及丽新发展的元朗 The Parkland；新地北角维多利亚港二期；长实集团位于黄竹坑的Blue Coast 3C期； &lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产“始终遵循自己的项目启动时间表”，这家香港最有价值的开发商的发言人表示。 “按计划，维港二期已发出招标销售安排，天玺计划于[本季度]推出。即将到来的降息肯定会给购房者和投资者带来动力，从而给房地产市场带来积极的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;截至8月23日，该地块已登记新房交易11,245套根据中原地产的数据，2024 年的登记量将超过 2023 年全年的 10,595 笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份的整体房地产交易——涵盖新房、住宅、停车场、商店、办公空间和工业用房中原地产高级副董事杨明仪表示，成交量可能会跌破 5,000 套，为 2 月份成交量 3,189 套以来的最低水平。根据土地注册处记录，7 月份有 5,262 处房产易手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/26/6f034579-ddcd-4791-a02c-e37976bd8ae8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜在买家排队购买蓝色2024年4月6日，长实集团开发的海岸住宅项目。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Midland的Po表示，开发商、业主和潜在买家一直在观望等待” Po 表示，截至 7 月，香港开发商有 22,300 套未售出住宅单位，比 2023 年底的 21,900 套增加约 1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;周六，Wang 表示鲗鱼涌 Finnie 项目共提供 60 个单位，其中三分之二以上已售出。这些单位的售价在 429 万港元（55 万美元）至 854 万港元之间，即每平方英尺 17,502 港元至 23,470 港元之间，比附近恒基兆业地产的 The Holborn 于 2021 年首次推出的项目低约 30%。&lt; /p>;&lt;p>;根据差饷物业估价署的数据，6 月份衡量香港住宅价格的指数跌至 301.8，为自 2016 年 9 月的 296.2 以来近八年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia has imposed ‘right to disconnect’ law for workers, but should Hong Kong follow suit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276028/australia-has-imposed-right-disconnect-law-workers-should-hong-kong-follow-suit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/248887d7-d122-4f2f-afc9-947262cb2d77_48262447.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人力资源专家表示，香港尚未准备好效仿澳大利亚允许员工在办公时间之外忽略老板的电话和电子邮件。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港尚未准备好效仿澳大利亚，允许员工在办公时间之外忽略老板的电话和电子邮件，因为快速响应和加班是香港成功的一部分据人力资源专家和商业部门称。&lt;/p>;&lt;p>;一项新的“断开权”法律于周一在澳大利亚生效，允许数百万工人拒绝监控、阅读或回应雇主的信息。试图在工作时间之外联系他们——除非这种拒绝被认为“不合理”。&lt;/p>;&lt;p>;但 ACTS Consulting Co 董事总经理 Chow yee-ping 指出，鉴于香港正处于经济低迷时期，现在现在不是推出促进劳工福利计划的理想时机。&lt;/p>;&lt;p>;“香港最大的优势之一是灵活性，其中包括适应性强的调度，”她说，并补充说这对于金融部门的沟通尤为重要&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，香港工作精神如此旺盛的原因之一是员工加班，尽管她承认长时间工作是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/79043c8e-8bb0-4302-93a7-0f4500801654_10b3fcc1.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们穿过墨尔本中央商务区的街道。一项新的“断开连接权”法律周一在澳大利亚生效。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;岭南大学教学中心主任林景新教授表示，香港是一个外向型经济体，同时也注重贸易和发展&lt;/p>;&lt;p>;他强调：“我们应该关注如何加快疫情后的复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会主席陈瑞娟该市最大的商业游说团体之一告诉《华盛顿邮报》，正常工作时间以外的任何工作安排都应由雇主和员工协商并双方同意。&lt;/p>;&lt;p>;“某些类型的行业需要灵活性，”当被问及脱节工作规则是否应适用于香港时，她表示。&lt;/p>;&lt;p>;即使雇员和雇主就员工在正常时间外工作的一些安排达成共识，老板也应该制定合规协议她说，以避免未来的纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;安永香港及澳门前管理合伙人陈女士举了一个例子，会计师和审计师等专业服务人员在工作时间外工作，因为性质&lt;/p>;&lt;p>;“编制会计报告的过程涉及到很多不同的利益相关者，很难避免在工作时间之外工作。”&lt;/p>;&lt; p>;总商会行政总裁杨伟添表示，他认为香港的工作与生活平衡问题并不像世界其他地方那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会有更多的个体公司拥有自己的工作与生活平衡问题。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，先进技术提高了工作效率和生产力，并逐渐重塑了传统的工作流程和流程。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，先进的技术提高了工作效率和生产力，并逐渐重塑了传统的工作流程和流程。 >;&lt;p>;20多岁的Leo Chan在一家会计师事务所工作了五年左右，他表示加班是很常见的。&lt;/p>;&lt;p>;“我想公司里几乎每个人都经历过加班，但一些工人每天半夜下班是很常见的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，即使不是旺季，他现在每天也必须加班一小时。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我不高兴我需要加班，因为我想花更多时间陪伴我的妻子，”他说，同时补充说加班是他公司文化的一部分，他不能“拒绝” &lt;/p>;&lt;p>;劳工处强调，《雇佣条例》订明雇主须告知雇员雇佣条件，包括工资、工资期限及终止合约所需的通知期限。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trainee doctor exodus pushes South Korea’s collapsing healthcare system to the brink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3275906/trainee-doctor-exodus-pushes-south-koreas-collapsing-healthcare-system-brink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/d47369d7-e426-4b43-a7c3-08350cb6c8cf_8ed29ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国见习医生纷纷下岗– 迫使医院缩减关键服务。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国的医疗保健系统正在以惊人的速度瓦解，这是数千名见习医生长达数月的罢工的结果，他们罢工以示抗议，放弃了工作事故和急诊部门 - 并迫使医院缩减关键服务。&lt;/p>;&lt;p>;后果是灾难性的。在全国范围内，急症室负荷过重、人手不足，患者被拒之门外，一些大型医院暂停了心脏骤停和外伤的治疗。这是一场因 Covid-19 病例死灰复燃而加剧的危机，将系统推向了边缘。&lt;/p>;&lt;p>;“我目前的情况表明紧急护理系统正在崩溃，”急诊医生 Namgung In 说在首尔。他描述了必须拒绝一名严重受伤的交通事故受害者的情况，该受害者已经被多家医院拒绝治疗。&lt;/p>;&lt;p>;罢工于二月开始，由政府决定大幅增加每年医学院的入学配额引发。 – 该国 13,000 名见习医生认为此举对其工资和就业前景构成威胁。在一场戏剧性的反抗行为中，大多数人集体辞职，放弃了越来越依赖他们的劳动力来支撑因低报销而陷入困境的系统的医院。&lt;/p>;&lt;p>;“我很抱歉，先生。我们永远不会再回来了。”《亚洲周刊》看到的一封信中，周日，一位幻灭的见习医生写给首尔医学会会长黄圭石。&lt;/p>;&lt;p>;自从辞职后，这位医生说他曾做过司机和果园工人的零工来维持生计。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大规模人口外流的影响正在韩国各地产生影响，医院削减了服务并取消了服务他们努力保持灯亮着的过程。当局坚称这些限制是“暂时的”，并承诺增加费用以阻止非紧急访问。但对于需要重症监护的患者来说，后果可能是可怕的——这是医疗保健系统自由落体的一幕，令人警醒。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，政府扩大医学院配额的举措暂时提高了尹的支持率，这位保守派总统试图展现出决心和致力于改革的形象。&lt;/p>;&lt;p>;但这种不明智的策略现在又回来困扰着他，实习医生的大规模外流对医疗机构造成了重大打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“实习医生说，首先，他们的骄傲和荣誉被践踏了，”黄告诉《亚洲周刊》，他指的是政府将年轻医生描述为“自私”。 ”并吊销了他们的执照，以严厉手段迫使他们重返工作岗位。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，根本问题是国家医疗保健系统的补偿仍然严重不足，特别是在困难但又困难的地区。儿科、急诊医学和神经外科等重要领域。因此，许多医生倾向于更赚钱的专业，例如整形外科，导致重要领域人手严重不足。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/26/8e85da58-cd12-4b3b-9c08-513f937a1d37_23dd9878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医护人员步行经过首尔一家医院外停着的一辆救护车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了解决这些短缺问题，特别是在偏远地区，政府试图简单地增加医生的总体供应量，寄希望于“细流” “下降”效应将鼓励更多人进入不太受欢迎但至关重要的领域。这导致这些专业的见习医生将自己称为“滴流医生”。&lt;/p>;&lt;p>;系统崩溃的后果可以从资深政治家金正恩的困境中看出，他透露上周，他因额头严重受伤而被 22 家医院拒绝接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“这场危机可能会对医疗保健系统造成严重损害。如果这个体系崩溃，执政党将很难维持其权力，”这位 84 岁的经济学家和政治家告诉 Seul 的 CBS 电台。&lt;/p>;&lt;p>;金公开质疑总统尹锡是否-当 Yeol 真正理解了医学问题的复杂性时，他“推动了决定”，将每年医学院的招生名额大幅增加 60％，达到 5,000 人以上，并于明年生效。总统以有争议的“医生短缺”作为这一有争议举措的理由。&lt;/p>;&lt;p>;甚至连尹的执政党人民力量党（PPP）成员也对政府处理危机的拙劣表达了严重担忧。&lt; /p>;&lt;p>;“为了结束医疗危机，政府必须首先承认自己的错误，”PPP下属的医生兼IT专家Ahn Chul-woo上周在他的Facebook页面上写道。安警告说，随着 Covid-19 的死灰复燃，加剧了正在进行的医生罢工，情况只会进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;他的党内同事、前议员柳承民（Yoo Seung-min）也表达了这些担忧，并在社交媒体上表示周六发帖称，“没有什么比解决当前的医疗危机更紧迫的了”。柳痛斥政府简单地增加医学院配额的失败策略，并遗憾地指出，由于见习医生的大规模外流，一万多名未来的专家已经“消失”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府增加了年度配额将医学院数量增加 2,000 所至 5,000 多所，以支持重要的医疗保健，”他说。 “但政府承诺挽救的基本和紧急医疗服务正在迅速崩溃。”&lt;/p>;&lt;p>;最终，信息很明确：尹必须采取果断行动来解决危机，否则将面临医疗保健后果的风险系统被推向崩溃的边缘——以及随之而来的潜在的毁灭性政治后果。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai woos foreign tourists with concerts, operas, symphonies featuring global artists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276001/shanghai-woos-foreign-tourists-concerts-operas-symphonies-featuring-global-artists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/47317d79-d98a-4997-a7ba-f72fe491175e_74c2cc23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海积极发展文化旅游，依托音乐会和歌剧来吸引游客。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为当地政府提升城市国际形象的一部分，上海制定了通过举办高雅艺术和文化活动在一个月内额外吸引 2 万名外国游客的目标&lt;/p>;&lt;p>;德国交响乐团慕尼黑爱乐乐团、曾在2024年巴黎奥运会开幕式上演出的法国钢琴家亚历山大·坎托罗以及著名低音男中音歌剧演唱家布林·特菲尔都已入围，以吸引主办方周一表示，自 10 月 18 日起为期一个月的中国上海国际艺术节 (CSIAF) 期间，将吸引游客前来参观。&lt;/p>;&lt;p>;“世界一流的艺术家和组织将齐聚这里，呈现一流的音乐会、歌剧和主办方上海文化和旅游局下属的上海交响乐团主席李明表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些演出将展示上海的创新能力，提升上海的全球影响力，帮助他补充说，这座城市打造了一个艺术表演平台。&lt;/p>;&lt;p>;李说，节日期间将举办约700场演出，将吸引20万名游客，并补充说，其中10%将来自大陆以外。 &lt;/p>;&lt;p>;上海作为内地最发达的大都市，一直积极发展文化旅游，以音乐会、歌剧等方式吸引海内外游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/50763df4-10b3-46f2-ac34-02c836c8025d_9ce5805d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾在巴黎奥运会开幕式上演出的法国钢琴家亚历山大·坎托罗受邀来上海演出。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海市市长龚正去年表示，上海寄希望于旅游业在拉动消费、促进投资、拉动经济方面发挥重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;自2015年以来，上海市一直致力于将拥有华特迪士尼旗下上海迪士尼度假区和内地最大海洋主题公园上海海昌海洋公园的城市建设成为全球主要旅游目的地。&lt; /p>;&lt;p>;李说，艺术节期间将邀请来自36个国家和地区的5000名艺术家来上海演出。超过60%的演出将由外国艺术家或组织演出，其中包括维也纳爱乐乐团和法国小提琴家雷诺·卡普孔。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，大部分演出将首次在上海亮相。 &lt;/p>;&lt;p>;一年一度的上海艺术节始办于1999年，是为塑造上海作为世界精英城市之一的形象而组织的三大文化活动之一。&lt;/p>;&lt;p>; “这些艺术表演将为上海旅游业增添光彩。”上海亚亨国旅首席执行官李文杰表示。 “放宽外国人来中国的签证规定以及上海日益提升的国际知名度，已经促使一些海外游客将中国和上海视为下一站。”&lt;/p>;&lt;p>;北京去年开始放宽针对海外游客的签证规定在该国退出零新冠政策后，对来自欧洲 12 个国家和东南亚一些国家的游客给予豁免。&lt;/p>;&lt;p>;被称为中国经济火车头的上海，2019 年经济产出增长了 4.8%上半场。今年早些时候，市政府制定了 2023 年经济增长 5% 的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s video gaming industry needs more titles like Black Myth: Wukong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3275939/why-chinas-video-gaming-industry-needs-more-titles-black-myth-wukong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/325410bb-9a4c-4278-8707-a3eabea2f12b_0d65f635.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杭州的电子游戏《黑神话：悟空》海报，中国东部的浙江省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;长期以来，中国与电子游戏的关系并不融洽。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，电子游戏行业一直是当局审查的对象——就在三年前，一家官方报纸还指责该行业为中国年轻人制造“精神鸦片”。另一方面，近年来该行业的繁荣使游戏成为一项利润丰厚的业务。&lt;/p>;&lt;p>;但随着《黑神话：悟空》的到来，这种紧张局势神奇地消失了，它可能是有史以来最成功的电脑游戏。中国。花费了“大量时间、大量资金和大量资源”制作的所谓 AAA 游戏，不仅在商业上取得了巨大成功，而且在政治上也取得了巨大成功。&lt;/p>;&lt;p>;超过 10该游戏自8月20日上线以来已售出数百万份，为开发商和投资者带来了丰厚的回报。但最大的胜利是在政治方面，因为官方媒体对这款游戏的赞扬比该国任何其他视频游戏都多。&lt;/p>;&lt;p>;政府有很多理由支持悟空。首先，这款游戏是完全中国化的。该剧剧情改编自中国古典文学四大名著之一的《西游记》。它的主角美猴王在中国是家喻户晓的名字。该游戏包含真实的中国寺庙和文物图像，并在背景中播放中国民间音乐。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多玩家来说，该游戏是一款前所未有的浸透中国文化的数字杰作。它在海外玩家中的受欢迎程度让人们希望这款游戏能够成为提升中国在全球舞台上软实力的有力工具。&lt;/p>;&lt;p>;《悟空》打破了国内游戏行业长期以来的规范。&lt;/p>;例如，中国难以取悦的审查机构似乎容忍了游戏中的许多暴力和黑暗图像，从血泊到无头和尚，以保留游戏的独特感觉。在一个电子游戏被视为罪恶的国家——据传正在服无期徒刑的前重庆市委书记孙政才的“罪孽”之一就是沉迷于一款流行的手机游戏——悟空不仅中国社交媒体上充斥着视频片段，显示父亲们在十几岁的孩子的帮助下打败了游戏的老大，尽管这些似乎与大陆限制 18 岁以下儿童的规定相矛盾。每周周五到周日玩三个小时电子游戏。&lt;/p>;&lt;p>;悟空成功的意义在于，它将电子游戏提升到了应有的地位。它极大地鼓舞了中国游戏行业的士气，因为悟空向他们展示了创造力可以在经济和政治上获得回报的可能性。对于该国大多数视频游戏行业人才来说，这曾经是遥不可及的奢侈品。多年来，中国的游戏开发商和企业家都被视为道德上有问题的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，悟空赚取的政治资本能否转化为政府有意义的放松还有待观察。对游戏行业的控制。中国继续对游戏保持严格的许可和审查机制，这给工作室带来了巨大的不确定性，特别是像《悟空》这样的大制作。&lt;/p>;&lt;p>;《悟空》于今年 2 月获得了许可。如果没有及时获得批准，谁知道会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;对于中国游戏行业来说，悟空是迟来的希望灯塔。由于年轻人口减少和消费支出疲软，市场正在达到（如果尚未达到）顶峰。像《悟空》这样的大游戏通常需要花很多时间才能玩，但现在已经过时了，玩家选择在智能手机游戏上花费更多时间和金钱。&lt;/p>;&lt;p>;出于所有这些原因，《悟空》的成功在于值得庆祝。但我们不要忘记，中国的游戏产业仍然需要更多像悟空这样的游戏才能蓬勃发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Special counsel urges appeal court to reinstate classified documents case against Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276027/special-counsel-urges-appeal-court-reinstate-classified-documents-case-against-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.27 06:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/b988e5e5-24f9-437a-876f-907b83af9604_d61b6c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普。照片：法新社盖蒂图片社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特别律师杰克·史密斯周一敦促联邦上诉法院恢复针对美国前总统唐纳德·特朗普的机密文件案，称法官驳回起诉的决定是与司法部长期以来的做法不一致，必须予以推翻。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的团队表示，美国地区法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）裁定史密斯是由司法部长梅里克·加兰（Merrick Garland）非法任命的，犯了一个严重错误。检察官在向亚特兰大上诉法院提交的一份简报中写道，这一立场与全国法官的裁决以及“司法部和整个政府广泛且长期的任命做法”背道而驰。他们警告说，如果允许保留，可能会“危及司法部的长期运作，并使整个行政部门的数百项任命受到质疑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/27/248a00a1-4bd0-485a-910f-47a81cab8a70_67db563c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特别检察官杰克·史密斯 8 月 1 日在华盛顿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“司法部长有效任命了特别检察官”，检察官写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在做出相反的裁决时，地方法院偏离了具有约束力的最高法院先例，曲解了授权特别检察官任命的法规，并且没有充分考虑到长期以来的情况。 - 总检察长任命特别检察官的悠久历史。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于证据广泛，包括监控录像和司法部调查人员在调查过程中收集的特朗普本人言论的录音。但在过去的一年里，该案因特朗普任命的法官坎农（Cannon）考虑了特朗普团队的各种动议而陷入困境，最终做出了一项令人震惊的决定，驳回了起诉，使诉讼程序至少暂时停止。&lt;/p >;&lt;p>;目前尚不清楚美国第11巡回上诉法院需要多长时间才能对此事做出裁决，但即使推翻坎农的驳回并恢复起诉，在11月总统大选之前也没有机会进行审判。特朗普如果当选，可以任命一位司法部长来驳回此案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人史蒂文·张在周一的一份声明中表示，“不仅应该驳回此案佛罗里达州的无法无天起诉书得到确认，但立即驳回所有政治迫害”。&lt;/p>;&lt;p>;此案是针对特朗普提起的四项联邦和州起诉之一，其中包括特朗普非法实施的数十项重罪指控他在佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园保留了他担任总统期间的机密文件，并阻碍政府取回这些文件。特朗普已不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;上诉中的争议点是宪法中的一项条款，即任命条款，该条款要求某些公众人物获得总统批准和参议院确认，包括法官、大使和“所有其他” &lt;/p>;&lt;p>;但该条款还包括一个例外，即可以由机构负责人直接任命的“下级官员”。据司法部称，史密斯符合这一类别，加兰有权直接任命他担任特别检察官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/27/f0c8148d-e1a6-426d-9077-ebb5cab38ee3_35baf289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局搜查特朗普海湖庄园期间查获的一箱箱文件。图片：讲义/美国司法部/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;史密斯于2022年11月被加兰任命为特别检察官，负责调查特朗普对这些文件的处理方式以及他为撤销这些文件所做的努力。 2020 年总统选举即将到来，2021 年美国国会大厦 1 月 6 日发生骚乱。这两项调查都导致了刑事指控，不过美国最高法院上个月做出裁决，授予特朗普广泛豁免权，并缩小了颠覆选举的起诉范围，未来也面临不确定性。案件的范围。&lt;/p>; &lt;p>;机密文件案中的辩护律师辩称，史密斯的任命违反了任命条款，该条款促使坎农在6月举行了多天的听证会。法官支持辩方，说没有具体法规允许加兰德任命史密斯，而史密斯则是非法任命的，因为他没有被总统任命或参议院确认。&lt;/p>; &lt;p>;，但检察官周一表示总检察长赋予了任命像史密斯这样的特别顾问的权力 - 他们说，他们说的当局已被全国各地的法官认可了数十年。&lt;/p>; &lt;p>;“从创建部门成立之前司法直到现代直到现代，总检察长一再任命特别和独立的律师来处理联邦调查，包括起诉杰斐逊·戴维斯（Jefferson Davis），据称在联邦机构（包括司法部本身），水门及其他团队中涉嫌腐败，“史密斯的团队” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，在民主党和共和党政府期间，司法部都依靠从该机构外部任命的特殊律师来对俄罗斯干预的一切进行调查检察官说，特朗普在2016年大选向美国总统乔·拜登（Joe Biden）任职后，他担任副总统后对机密文件的处理。&lt;/p>; &lt;p>; cannon的裁决。部门被无效任命，“国会一再忽视了持续的错误模式。” &lt;/p>; &lt;p>;“但是，”他们补充说，“这也进一步发展。如果总检察长缺乏任命劣等官员的权力，那么该结论将使任命行使重要权威并担任继续职务的每个部门成员无效，除了法规中明确确定的少数人。” &lt;/p>;>; &lt;p>;同一上诉法院的一个三名法官小组于2022年12月推翻了加农炮，裁定她在文件调查期间超越了自己的界限，他任命了一个独立的仲裁者来审查联邦调查局（FBI）抓住的机密记录（FBI）。在Mar-a-Lago庄园。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s urban-rural gap is a threat to growth. Is the divide too wide to fix?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275890/chinas-urban-rural-gap-threat-growth-divide-too-wide-fix?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/AA79B006-7D3B-4156-8376-C459DAF92278_E783A76D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Zheng Yajun是香港大学大陆的博士学位毕业生，从个人经验中知道，在一个偏远的小镇上培养和教育的是在中国的城市农村鸿沟中突破多么困难。&lt;/p>; &lt;p>;郑在西北省甘努（Gansu）坐在全国大学入学考试中，两次在她被录取到2009年上海享有盛名的富丹大学之前。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng并没有在Fudan中找到轻松的生活，在那里她努力地了解她的生活大城市的讲师和同学。她说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/08/26/38e7adde-5aba-458b-b94e-73c887a89c41_341_34f54c2a.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“研究人员说，从中国农村到城市劳动力市场竞争。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在大学的第一年，我不明白为什么 - 尽管我从小就一直在努力工作，而且从未浪费一天 - 我仍然看起来如此与其他学生（来自大城市）的学生相比，她很糟糕。从Fudan毕业后，她扩大了硕士学位论文，即中国顶级大学的城市和农村学生之间的差距，并于去年年初发表了她的发现。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng的书，讨论了与阶级差异的讨论社会学观点是近年来在中国发表的类似主题的几部作品中最突出的一部，引发了广泛的媒体报道和公开辩论。&lt;/p>; &lt;p>;这些讨论都表明了同样的问题：是班级分区和班级分区和分区在当今的中国，农村城市的划分是无法弥补的吗？ 2013年的主要全体会议，党的领导人指出：“城市和农村地区的双重结构是城市和农村发展融合的主要障碍”。&lt;/p>; &lt;p>;六年后，在另一个全体会议上领导层建议“继续促进城市和农村地区义务教育的综合发展”。在决策中央委员会的第三届全体会议上，差距。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者说，北京在意识到其重力时说，解决这个问题并非易事，尤其是在教育中。 &lt;/p>; &lt;p>;在中国，所有儿童都必须完成九年的义务教育，包括小学和初中。&lt;/p>; &lt;p>;，但学者指出，中国农村教育的不足开始学生还很年轻，如果农村地区的鸿沟持续存在，这是世界第二大经济体已经下跌，将面临严重的人力资本危机。&lt;/p>; &lt;p>;斯科特·罗泽尔（Scott Rozelle），教职员工联合导演斯坦福大学的经济和机构中心说，农村地区的低收入和中等收入劳动“可能是中国可持续经济增长的主要障碍”。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为缺乏技能Rozelle说。&lt;/p>; &lt;p>;根据罗泽尔（Rozelle）的研究，有40％至50％的农村儿童在认知发展方面延迟，这可能会导致学习数学，科学和语言的困难。&lt;/p>; &lt;p>;“整个劳动力的平均教育水平在中国（18至65岁）按国际标准略低，几乎完全是由于农村人口的教育水平较低。 Rozelle说。中国向高收入，高技能的经济过渡”。 &lt;/p>; &lt;p>;但罗泽尔说，中国的“政策重点需要转移到应对数以千万名低收入农村中国中国人面临的挑战”。&lt;/p >; &lt;p>;根据2021年的全国人口普查，居住在农村地区的人口为5.097亿，占中国总人口的36.11％。&lt;/p>; &lt;p>;上个月第三次全球党结束后，&lt;/p>; &lt;p>;领导人宣布了未来五年的行动计划，以支持农业，住房和移民工人的农村发展。备受批评的家庭注册系统或户口，它限制了人们从农村到城市地区的运动，居住通常意味着更好的社会福利，医疗和儿童的教育。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng linyi，研究员智格大学中国农村发展学院表示，行动计划中包括的一些措施将为居民创造条件，使居民在农村和城市地区之间更加自由地移动，并促进城市和农村的“综合发展”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，在过去的十年中，中国城市和农村地区之间的收入差距缩小了，但是实现改革目标将更加困难。城市和农村发展”。&lt;/p>; &lt;p>;郑说，教育差距是城市农村鸿沟的关键体现。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，如果中国的人口在未来几十年中会下降，那么大多数人的人口都会下降人口统计学家预测，一些农村学校的合并将不可避免，这意味着更多的农村学生将不得不走更长的距离上学，从而造成“增加农民的负担”。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;云南大学的人类学家Yuan Changgeng警告说，公众意识仍然缺乏对农村城市鸿沟的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;近年来关于农村学生的劣势的公众讨论以“以”为主。 Yuan说。 。这些愿望得到了中国近四十年的快速经济增长的强烈支持。&lt;/p>; &lt;p>;数十年来，尤其是在邓小平开始改革和开放过程之后，中国社会鼓励个人努力，并鼓励个人努力许多人认为，艰苦的工作可以导致社会流动性。竞争激烈的大学入学考试系统，即Gaokao。对于来自较不发达地区（尤其是农村地区）的许多学生来说，尽管有个人努力，进入中产阶级已经变得越来越困难。&lt;/p>; &lt;p>;她采访了来自北京的Tsinghua University和上海的Fudan大学的62名学生，并发现差异有所不同。在大学和毕业后的生活中，受其背景的影响很大。&lt;/p>; &lt;p>;来自大城市的学生对如何在精英大学生存并能够提前计划自己的职业，并且它可以更好地了解自己的职业毕业后，他们更容易找到“精英”工作。但是，来自农村地区的学生在这场比赛中处于不利地位。&lt;/p>; &lt;p>;郑的精英大学学生已经处于农村学生金字塔的顶端，而对于广阔的情况来说，情况似乎更为敏锐。 &lt;/p>; &lt;p>;根据她的研究，底部的学生人数很大。长期以来一直在中国学习社会问题的P>; &lt;p>; Yuan说，人们认为，高科的成功可能会导致社会流动性。&lt;/p>; &lt;p>; yuan在东部的一个县长长大山东省。他说，当他20多年前上高中时，他的大多数同学都是勤奋的乡村学生，“与父母一代的生活条件相比，他们的努力得到了回报”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但袁说，现在他的一些学生相信自己的成绩有限，这反映了社会态度与他们在 20 世纪 80 年代长大的父母不同，高考在文化大革命结束后恢复， &lt;/p>; &lt;p>;根据Yuan的说法，另一个问题是，许多人“拒绝质疑Gaokao的公平性”。&lt;/p>; &lt;p>;“只要很久由于您对中国的教育体系有基本的了解，因此您知道，决定结果的不是最终考试，而是准备的年份。公平游戏”。&lt;/p>; &lt;p>;大数据中国，这是位于华盛顿的战略与国际研究中心与斯坦福大学之间的合作，上个月发表了一项分析，展示了中国人民对个人努力和不平等的信念根据过去20年来进行的调查进行了更改。&lt;/p>; &lt;p>;借鉴哈佛社会学名誉教授Rozelle和Martin Whyte的工作，该报告发现，在2004年至2014年之间，受访者认为缺乏“缺乏能力，“低教育”和“缺乏努力”是解释中国贫困的三个最重要的因素。&lt;/p>; &lt;p>;，但到2023年，“不平等的机会”已成为受访者的主要理由，因为人们为何人们很差，虽然“不公平的经济体系”排名第三，只有“低教育”位居前三。能力和才能”，“努力工作”和“良好的教育”。但是截至去年，前三个因素是“建立良好的联系”，“在一个富裕的家庭中成长”和“更好的机会”。&lt;/p>; &lt;p>;此外，同意该声明的人的份额在过去的二十年中，“在我国，努力总是得到奖励”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员说，尽管这些变化是“由过度严格塑造的实施的政策是为了控制Covid-19病毒在2022年的传播中的传播，他们实际上回应了过去几年中国社会在中国社会中趋势的情绪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; - 尽最大努力度过艰难的时期，除了绝对生存所必需的事情 - 在年轻人中变得很流行。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有些人不愿意努力学习，加入残酷的就业竞争，购买房屋或成立家庭。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，官方检查员在意识到这个想法变得广泛的情况下，删除了大部分在线讨论，这可能会影响经济发展。 &lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，如果政府引入“正确的政策”来促进经济增长，“它可能会降低对不平等和不公平和更大的流行乐观的看法关于未来”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Qantas blames ‘coding error’ for 85% discount on first-class flights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275999/australias-qantas-blames-coding-error-85-discount-first-class-flights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/38773FCC-9F6D-4466-9939-F1AD3B513B513C88_6D39D39EFFC.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;澳大利亚和美国之间的航班占85％。照片：澳洲人&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚航空公司澳洲航空公司责备“编码错误”，用于上周出售的数百台一流航班大大降低定价。&lt;/p>; &lt;p>;大约300名旅客被抓住这些门票的价格高达澳大利亚和美国之间的航班票价高达85％。&lt;/p>; &lt;p>;目前，悉尼到纽约之间的一流旅程约为15,000美元（$ 10,000）。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，这是票价实际上太好了，无法实现的情况，”一位发言人在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;澳航的条款和条件如果存在“错误或错误相当明显的错误”，请允许其撤销报价。&lt;/p>; &lt;p>;“作为商誉的姿态，我们不需要额外的费用在商务舱中重新预订客户，”该声明持续。 “客户还可以选择全额退款。” &lt;/p>; &lt;p>;澳航去年推出了新的和商务级的套房，该套房去年最长的路线。这些套房具有完全封闭的睡眠空间，躺椅和可定制的照明。&lt;/p>; &lt;p>;预计将于2025年初推出的不间断航班将是世界上最长的，将是悉尼与纽约和纽约和伦敦。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/08/26/38777773fcc-9fcc-9f6d-44466d-4466-44466- 9939-F1AD3B513C88_759FB994.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大约300名旅行者抢购了头等舱门票，价格高达85％的澳大利亚与US澳大利亚与US澳大利亚与US的折扣。照片：澳航&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的旅程通常涉及在旧金山，新加坡或迪拜等地方进行中途停留，但在这种情况下，乘客将在空中度过长达21个小时。 >; &lt;p>;该公司当时没有回应业务内部人士的置评请求。在一份声明中，它说“犯了错误”，但“没有延迟与我们的乘客进行商业收益的交流。” &lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr出版。 >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s unification plan ignores domestic and regional realities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275580/south-koreas-unification-plan-ignores-domestic-and-regional-realities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/259C25552-4792-4C29-8389-C8B0D6EFD396_4483CED5.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2018年9月11日，在平壤郊区统一的拱门。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在第79个国民解放日向国家致辞，韩国总统Yoon Suk-Yeol公布了一个新的统一计划在整个朝鲜半岛建立“一个统一，自由和民主国家……”。 Yoon主张通过统一的“完全解放”，呼吁将自由和民主扩大到朝鲜的“冻结王国”。&lt;/p>; &lt;p>;与他的“大胆”倡议一致，Yoon说，首尔将开始政治和经济如果平壤表现出朝着无核化的迹象，立即合作。但是，统一计划将在国内和国际上面临许多限制，这使得蓝图更加困难。尹说，人民必须拥有追求基于自由的统一所需的价值观和能力。他还谈到了可能的人与人之间的交流。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这样的政策将需要两党的支持和国内共识。然而，在政治方面，韩国更多的是“分裂”而不是团结。在民族解放日举行的两个单独的仪式中，最清楚地看到了执政的人民权力党与韩国民主党之间的这种政治鸿沟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而Yoon谴责了他的政治竞争对手，称他们为“伪智能者”和“反统一部队”，他们攻击了自由的价值，反对派对政府试图“扭曲历史”的企图表示愤怒，并批评将“新权利”涌入关键立场。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/08/23/23/33d8256-d8256-998b-998b-4acc-9eb1-9eb1-9eb1-9eb1-9eb1-9eb1-9eb1-9eb1-9eb1-9E 4ECBF139FC07_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;韩国成员的民主党和其他反对党的民主党都举行了标语牌和大喊大叫的标语牌，并在国民面前对Yoon行政管理8月14日，该国民族解放日的前夕在首尔举行。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;任何旨在进一步促进统一韩国想法的模型都必须全面达到强烈的政治共识，这似乎是Yoon缺少的&lt;/p>; &lt;p>;此外，公众对统一半岛的支持正在稳步下降。根据韩国国家统一研究所的调查，有52.9％的受访者表示，他们认为统一是必要的，这是自2020年以来的最低数字。&lt;/p>; &lt;p>; Yoon Administmation的更大原因很可能是对千禧一代对统一的原因，只有46.5％的受访者将其视为必要。尽管Yoon试图澄清他对有利于统一的价值观的意图，但前方的道路似乎很漫长而艰巨。但是，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，尽管政府面临许多国内障碍，但统一的国际挑战似乎似乎更强大。当然，最大的是在金正恩（Kim Jong-un）领导下的朝鲜态度，由于与俄罗斯和中国的关系的改善，他的决心得到了加强。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;统一计划似乎在采取两管制的胁迫与和解的方法。虽然尹主张建立一个由韩国领导的半岛，这明显无视朝鲜的观点，但他还在他的计划中纳入了建立朝韩工作组的内容，以解决从外交、经济合作到救灾等一系列问题。 。&lt;/p>; &lt;p>;但是，上个月严重洪水后，朝鲜领导人拒绝接受人道主义援助，这削弱了对外交突破的希望。此外，金已经说过与南方的统一不再是可能的，应该更改宪法以将其指定为“主要敌人”，使任何进步都更加困难。&lt;/p>; &lt;p>; kim可能会感知到拟议的计划是旨在推翻他的政权的敌对安排，这可能导致平壤进一步加强其立场。&lt;/p>; &lt;p>;韩国的统一计划有一个规定建立一个国际朝鲜半岛论坛的规定，该论坛包括“志趣相投的国家”建立共识。虽然韩国最近，美国和日本之间进行了更紧密的合作，但就统一达成共识似乎很难。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/23/e0086780-9726-445b-b232-b232b1f73c143c143c1432_9d378ffe.jpg.jpg.jpg.jpg and >;美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德（Linda Thomas-Greenfield）于4月15日在首尔与韩国总统Yoon Suk-Yeol见面。在韩国领导下，广泛支持统一的韩国，不太可能将其视为紧迫的关注。同样，东京可能会担心，因为统一的韩国可能威胁到该地区的地位。&lt;/p>; &lt;p>; yoon的愿景在这种情况下也无法解决中国和俄罗斯的作用。随着最近的一项军事协议的签署，莫斯科和平壤加强了关系，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）不欢迎试图破坏金正日政权。&lt;/p>; &lt;p>;中国，同时，很可能会担心这种潜力改变该地区地缘政治景观的倡议。鉴于它与平壤的紧密联系，北京极不可能接受这样的学说。&lt;/p>; &lt;p>; yoon的统一计划呈现出矛盾的情况。尽管他曾主张进行更大的合作，但通过吸收对统一的重视使北朝鲜的任何协议几乎是不可能的。&lt;/p>; &lt;p>;一个库里间的工作组将有助于在紧张局势加剧时促进对话，并且必须被认为是作为正确方向的一步。但是，将其与可能被视为敌对的举措相结合，几乎没有进步的空间。&lt;/p>; &lt;p>;统一计划无疑是对首尔外交敏锐度和建立家庭共识的能力的严厉考验。如果Yoon试图以它的方式实施该倡议，那么统一的朝鲜半岛只不过是空虚的言论。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuela opposition candidate Edmundo Gonzalez Urrutia ignores court summons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3276024/venezuela-opposition-candidate-edmundo-gonzalez-urrutia-ignores-court-summons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.27 05:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/27/cf66cd8b-4e97-4473-b000-617cdd0729f5_ae515127.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;委内瑞拉反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Edmundo Gonzalez Urrutia 74岁的&lt;/p>; &lt;p>;冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Gonzalez Urrutia）自74岁的&lt;/p>; &lt;p>;自从尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）逮捕的威胁之后，他的竞选胜利就将石油丰富的拉丁美洲国家陷入了危机。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;周日晚些时候，冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Gonzalez Urrutia）在社交媒体上发表的一段视频中说，他被“无保证”适当程序召唤，指控律师塔雷克·威廉·萨博（Tarek William Saab）有偏见。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/27/1207079e-4177-4177-4177-4177-899b-5b-dabba-5bdabba87a87a87a866_245b015d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）在加拉加斯（Caracas）。照片：委内瑞拉总统/jhonn Zerpa/afp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; gonzalez urrrutia“被召唤第二次，第二次出现”未能在周一对反对派出版的选举记录发布的调查中未能出现，并声称Maduro显然被击败了。&lt;/p>; &lt;p>;根据传票，冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Gonzalez Urrutia &lt;/p>; &lt;p>;职能”和“伪造”。&lt;/p>; &lt;p>;鲜为人知的退休外交官成为主要反对派人物玛丽亚·科琳娜·马卡多（Maria Corina Machado）在7月28日的选举中被禁止跑步的最后一刻总统候选人&lt;/p>; &lt;p>;委内瑞拉的国家选举委员会（CNE）宣布马杜罗（Maduro）为选举的获胜者，其中52％的选票表现出色，但它拒绝发布详细的结果，声称黑客已经破坏了数据。 /p>; &lt;p>;来自美国卡特中心的观察员任务说，没有任何影响网络攻击会影响投票的证据。&lt;/p>; &lt;p>;反对派犯规，出版了投票站级别的结果似乎是表明冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Gonzalez Urrutia）以67％的选票击败了马杜罗（Maduro）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/d8/images/images/canvas/ 2024/08/27/A3472211-52AF-47C4-8F54-106E278139F0_AB664C24C24.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在7月30日在加拉加斯的查科（Chacao）附近的委内瑞拉大选结果。据当局称，约有2400人被捕。萨布周五表示，反对派的网站发布了详细的选举结果细分，它“篡夺”了马杜罗（Maduro）对准的CNE的力量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;萨博（Maduro Ally）说。乌鲁蒂亚（Urrutia）将不得不解释他的“不服从”。&lt;/p>; &lt;p>;周一，委内瑞拉国家选举委员会（CNE）的唯一反对派成员指出，投票数中的“违规行为”，例如反对派观察员被从投票站开除的反对派观察员投票结束后，并从投票站传播的结果中断。 ” Juan Carlos Delpino（也在隐藏）中说。帆布/2024/08/27/03C6E41E-95A8-44A5-8394-F1D78B0A5B0A5B8C_A07B4106.JPG“集会抗议官方结果，宣布马杜罗（Maduro在X上呼吁委内瑞拉人在周三大集中。 &lt;/p>; &lt;p>;委内瑞拉的顶级法院周四被广泛认为是忠于马杜罗的法院，证明了他的连任第三，六年，并谴责了冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Gonzalez Urrrutia），因为他没有在较早的听证会上出现。 &lt;/p>; &lt;p>;他曾说过，参加听证会可能会损失他的自由。&lt;/p>; &lt;p>;律师乔尔·加西亚（Joel Garcia）捍卫了委内瑞拉的反对派人物，他说，如果冈萨雷斯·乌鲁鲁蒂亚（Gonzalez Urrutia）被控政府所拥有的一切被指控他可能面临30年的监禁。 ，无论是作为证人，被告还是专家，”他说。否则，他可以宣布的任何东西都是无效的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>