<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asia is embracing China’s vision of a peaceful, secure and prosperous future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251583/asia-embracing-chinas-vision-peaceful-secure-and-prosperous-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/8859a9d6-33b9-4424-90dc-cd1041b20b0d_9e78bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起参加2023年中关村论坛开幕式， 5 月 25 日在北京举行的国家支持的科技活动。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，中国国家主席习近平和越南共产党总书记阮富仲互致春节祝福，他们回忆道习近平去年 12 月访问越南，双方同意构建中越命运共同体。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国越南是东南亚国家联盟七个与中国一起构建命运共同体的国家之一人类命运共同体。为什么这个愿景如此受欢迎？&lt;/p>;&lt;p>;首先，因为它走的是和平发展道路。追求和平、和睦、和谐的理念深深植根于中华文化之中。在过去很长一段时间里，中国是世界上最强大的国家之一。它从未殖民过另一个国家或表现出公然的侵略行为。 1840年鸦片战争爆发后，中国经历了近100年的动乱和战乱。今天，每个中国人都珍视和平。&lt;/p>;&lt;p>;没有和平，人民就会受苦，发展就被拖延，甚至被破坏。中国构建持久和平世界的愿景自然吸引了爱好和平的人们。&lt;/p>;&lt;p>;第二，中国愿景提出了新型国际关系。在《联合国宪章》的指导下，近80年来没有发生过世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;冲突和战争不断爆发，饥饿和贫困威胁着全世界数亿人，这提醒我们肆意使用武力、推行霸权、扩张主义是没有出路的。冷战思维和零和博弈已经过时。富者愈富、穷者愈穷的世界是不可持续的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在构建人类命运共同体中推动构建新型国际关系。相互尊重、公平正义、合作共赢。国家无论大小、强弱、意识形态、宗教、政治制度，都可以成为平等的伙伴。共商、共建、共享的全球治理，无需担心附加条件。&lt;/p>;&lt;p>;最后，中国理念转化为真正的多边主义。这就是国际事务由大家协商解决，世界的未来由大家共同决定。面对军备竞赛、核战争威胁、发展差距、贫困、流行病和气候变化等全球危机，真正的多边主义才是解决之道。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着建立一个以联合国为主导的国际体系。其核心是以国际法为基础的国际秩序，以及以《联合国宪章》宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。&lt;/p>;&lt;p>;真正的多边主义，是所有伙伴都可以讨论全球关切的事务，共建治理。系统一起并从中受益。任何国家都不必担心被小圈子拒绝，或因不遵守所谓基于规则的国际秩序而受到威胁或恐吓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于东盟成员国和其他国家在更广泛的亚洲社会中，还有更多理由加入中国的愿景。我们有着共同的家园，我们相互理解、相互信任：亚洲人的心是一样的。&lt;/p>;&lt;p>;70年前，中国、印度和缅甸（现在的缅甸）共同倡导了和平共处五项原则，并获得通过在亚洲和世界其他地区。共识、和谐、团结和社区的价值观受到新加坡开国总理李光耀和马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德等人的拥护，通常被视为亚洲价值观的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，这些价值观被普遍认为是亚洲文化和身份的精髓。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣去年宣布构建中马命运共同体，他正在推动马来西亚马达尼愿景，即“可持续发展、关爱和同情、尊重、创新、繁荣和信任”——价值观高度一致&lt;/p>;&lt;h3>;习近平、安瓦尔致力于构建文明互信，是未来&lt;/h3>;&lt;p>;正如去年12月中央外事工作会议指出的，这一愿景的目标是建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。&lt;/p>;&lt;p>;以各国共同价值观为指导，推动共商共建共享的全球治理。人类共同构建新型国际关系。这意味着实施全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，以“一带一路”倡议为高质量合作平台。&lt;/p>;&lt;p>;在此基础上，中国愿与亚洲和世界各国伙伴一道，应对共同挑战，实现共同繁荣，开创和平、安全、繁荣、进步的共同未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the Philippines becoming a US ‘proxy’ against Beijing in the South China Sea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252236/philippines-becoming-us-proxy-against-beijing-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/cc8a023f-aaa1-4fef-bb72-08ba223bd04f_8a971d12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾海军军人在美国沿海巡逻2月9日，在南海联合“海上合作活动”期间，一艘战斗舰驶过。照片：菲律宾武装部队西部司令部/法新社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们的担忧日益加剧菲律宾的一些人认为，随着两个超级大国争夺影响力，与美国更密切的军事关系正在将这个东南亚国家变成美国利益对抗中国的“代理人”。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计的菲律宾人和美国军队去年参加了一系列联合演习，这些演习一直持续到 2024 年，最近一次演习是 2 月 9 日在南海举行的“海上合作活动”，这是四个月内的第三次此类演习。 /p>;&lt;p>;“我们正在排练，”菲律宾武装部队联合联合训练中心主任迈克尔·逻辑科上校说，他指的是旨在增强与美军的互操作性并使菲律宾士兵熟悉最新武器的演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在排练”。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/cb2cd58d-485e-485e-92b0-14bdbcc1f1f7_ad3bca44。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在菲律宾新埃瓦举行的陆军间联合演习中，一名美国士兵在监督一名菲律宾军人发射反坦克炮弹去年埃西哈省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“按照从 1 到 10 的评分标准，如果不是 12，我也会给它打 11 分，”他在《亚洲周刊》中描述了菲美同盟。 “一年之内，随时……我们都会进行演习。”&lt;/p>;&lt;p>;对于菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)领导下的两国关系来说，这是一个相当大的逆转，杜特尔特最初寻求与菲律宾建立更密切的关系。中国并希望减少美国的军事存在和参与作战演习。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，他甚至威胁要废除一项重要协议，即《访问部队协议》(VFA)，该协议使美国军队能够联合训练在菲律宾，他的一名同事的美国签证被拒绝后，他一怒之下。杜特尔特后来在菲律宾军方的压力下做出了让步，而且中国承诺的数十亿美元投资未能兑现。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉将在南海争端上保持透明，反对北京的“欺凌”&lt;/h3>;&lt;p>;防务分析人士表示，马尼拉和华盛顿现在一致反对北京在南海的“海上扩张主义”，后者声称对南海几乎全境拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;仅在过去一年，菲律宾就提出了抱怨中国海警和民兵船只对本国船只使用水炮和军用级激光，进行“危险的拦截动作”，并多次骚扰菲律宾渔民。&lt;/p>;&lt;p>;中国方面已发表声明，指责菲律​​宾人“非法侵入”有争议的珊瑚礁，并威胁要“坚决回应”在其声称拥有主权的水道区域建造任何永久性建筑——尽管在南中国海建造并加固了七个人工岛。&lt;/p>;&lt;p>; “让[中国]恼火的是，我们与美国签订了防御条约，”逻辑科说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;除了大规模军事演习、海上联合巡逻、训练演习和自小费迪南德·马科斯总统 2022 年上任以来，除了采购硬件外，菲律宾还允许美军进入该国越来越多的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;两国受 1951 年共同防御条约约束去年，五角大楼发言人委婉地表示，去年同意将增强型防务合作协议 (EDCA) 覆盖的地点数量从最初的 4 个增加到 9 个，以应对“共同挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;根据扩大的 EDCA 批准的新地点，该协议于 2014 年首次签署，允许美军在菲律宾基地内延长轮换停留时间，其中包括吕宋岛东北端的一个基地，距离台湾约 400 公里。&lt;/p>;&lt;p>; EDCA 网站唤起了人们对冷战时期美国两个巨型基地的回忆，这是当时美国以外最大的基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/16/7b9df3d6-d34e-47ed-9dcb-1bb43b646615_98a2ff42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一座巨大的火山1991 年菲律宾皮纳图博火山喷发，蘑菇云在几乎废弃的克拉克空军基地上空升起。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;40 多年来，克拉克空军基地和苏比克海军基地以及其他 23 个设施均仅供美国使用，菲律宾在此事上几乎没有发言权。它们挤满了美国船只、飞机和军队，还储存了核武器。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉历届政府都通过支持或反对这些基地来定义其民族主义，尽管私下里所有人都支持它们“保护”菲律宾免受共产主义侵略。&lt;/p>;&lt;p>;1991 年苏联解体，恰逢火山喷发，火山灰覆盖了基地，加上菲律宾在租金纠纷后拒绝续签这两个基地的租约，导致了一年后，美国放弃了它们。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后的几十年里，情况发生了变化。 12 月，菲律宾众议院通过一项决议，谴责中国在西菲律宾海的侵略行为，并呼吁政府继续维护其权利。&lt;/ p>;&lt;h3>;在中国海上威胁不断上升​​的情况下，菲律宾展开军事竞赛以谋求海上变革&lt;/h3>;&lt;p>;但与邻国相比，该国的国防预算仍然较低。去年，马尼拉的军费开支刚刚超过 70 亿美元，低于马来西亚的 89 亿美元、新加坡的 170 亿美元、印度尼西亚的 180 亿美元，而且远远落后于据报道的中国 3770 亿美元的开支。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾正在缓慢实现军队现代化。但它最近才开始采购维持可靠防御态势所需的导弹、坦克、战斗机、无人机和雷达。它目前没有潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻求互操作性，”逻辑科上校说。 “我们试图看看，如果我们开战，我们的……士兵是否熟悉我们条约盟友的能力？&lt;/p>;&lt;p>;“为了共同努力，我们需要使用相同的术语，了解作战环境，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，并非所有人都同意与美国走得更近，他们警告菲律宾将成为美国利益的“代理人”。总统的妹妹、参议员伊梅本月早些时候对 ANC Digital 表示，“中国将永远是我们的邻居，我们不会与他们发生冲突，我们也不要被卷入一场不属于我们自己的战争。”&lt;/p>;&lt;p >;亲华的亚洲世纪菲律宾战略研究所所长安娜·罗萨里奥·马林多格-黄 (Anna Rosario Malindog-Uy) 2月10日在《马尼拉时报》上撰文称，“EDCA、VFA和共同防御条约等协议不仅巩固了美国军事实力菲律宾中国研究协会前主席、现其顾问委员会的一部分告诉《亚洲周刊》：“菲律宾人普遍谴责中国的行为。但许多人也明白，中国的自信是为了回应美国、日本和澳大利亚的挑衅以及在菲律宾增加军事存在。”&lt;/p>;&lt;p>;她警告说，“我们正在美国和中国之间打一场代理人战争，最终我们将成为被践踏的蚂蚁。&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作智囊团创始人兼主席切斯特·卡巴尔扎不同意这一定义，并指出“代理人战争[仅]另一位不愿透露姓名的国防分析人士强调，菲律宾确实对中国拥有“合法利益”，这与菲律宾的利益有“一些相似之处”。 &lt;/p>;&lt;p>;“保护本国领土和海洋利益是任何国家的义务。说我们只是被用作棋子，这是中国的宣传。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于逻辑上校来说，加强与美国的军事演习就是为了“威慑中国”。 “我们正在传达这样的信息，你知道，你想和我们一起碰碰运气，我们已经为你做好了准备，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我属于对于武装部队，我穿着制服。我总是从现实主义的角度看待事物，”逻辑科说。 “我知道修昔底德陷阱——即崛起的大国最终将与现有的大国发生冲突。避免这种情况的一种方法是通过威慑……阻止对方采取任何进一步侵略的公开行为。”&lt;/p>;&lt;p>;中国可能取代美国成为菲律宾主要盟友的想法他透露，在杜特尔特执政期间，这个念头曾出现在他的脑海中。&lt;/p>;&lt;p>;“曾经有一段时间，我真的认为这会发生。但中国犯了一个战略错误。他们没有兑现承诺。”Logico 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年对北京进行国事访问后，杜特尔特表示，中国已向菲律宾承诺价值 240 亿美元的投资、援助和贷款。但到 2021 年，马尼拉国家经济发展局仅记录了价值 32 亿美元的投资，此外还有北京捐赠的耗资 48 亿比索（8560 万美元）的两座桥梁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/5b965e95-1280-4caa-adeb-68980dd6652b_e61d4323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2016 年，中国国家主席习近平在北京人民大会堂举行的欢迎仪式上与菲律宾时任总统罗德里戈·杜特尔特握手。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特于 2022 年 6 月卸任之前，所有仍在谈判中的剩余贷款均已取消，其中包括三个关键铁路项目。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特的贷款被取消一位不愿透露姓名的菲律宾国防分析人士表示，“这是菲律宾有史以来对中国最友好的政府”。但在他执政的六年里，“中国实际上贡献甚少”。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特亲华立场的转变几乎没有遇到阻力，因为大多数菲律宾人传统上都是亲美的。数百万菲律宾裔美国人生活在美国，移民到美国仍然是一个普遍的目标。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，皮尤研究中心全球态度项目 2014 年的一项调查发现，85% 的菲律宾人菲律宾人对美国有好感，而美国人的这一比例仅为 84%。&lt;/p>;&lt;h3>;专家警告说，菲律宾与美国的关系比与中国的关系面临的风险更大&lt;/h3>;&lt;p>;一项由调查进行的最新民意调查亚洲脉动公司上个月发布的调查结果显示，十分之八的菲律宾人希望自己的国家与美国以及澳大利亚、日本、加拿大和英国合作解决南海问题。&lt;/p>;&lt;只有十分之一的人表示他们更愿意与中国合作。在同一项调查中，67%的受访者表示，他们认为有必要加强菲律宾的对外防御能力，特别是海军、空军和海岸警卫队。&lt;/p>;&lt;p>;在组织、培训、装备方面菲律宾军队长期以来一直在模仿美国的军事习惯和传统。&lt;/p>;&lt;p>;甚至杜特尔特在 2017 年 6 月也观察到了这一点，他在看到菲律宾和美国士兵在从菲律宾手中夺回马拉维市期间的密切合作后告诉记者。伊斯兰武装分子：“这确实是我们士兵的感受。他们确实是亲美的，这一点我无法否认。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/a68fc8cd-a8d5-4115-834e-5b2abecaeff7_d65c3d11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;军用卡车驶过被摧毁的建筑物和一座清真寺，那里曾经是一座清真寺。 2017 年棉兰老岛南部马拉维的主战场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他将此归功于“几乎所有[菲律宾]军官都会前往美国”研究军国主义的事情。这就是为什么他们之间关系融洽，我不能否认这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，菲律宾军官第一次在北京学习是在杜特尔特政府转向中国期间，当时有少数人被派往中国，作为一个项目的一部分。据不愿透露姓名的军方消息人士透露，这是一项交流计划。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，事实上，就连宗教官员也对现任政府寻求盟友对抗中国的努力表示支持。在 2 月 8 日的“联合牧灵劝告”中，菲律宾天主教会的六位主教表示：“中国侵略性入侵我们的海域，这已不是什么秘密”，导致了海洋资源的破坏，并“造成了严重破坏”。来自渔业社区地区的主教们表示，在缺乏有效外交的情况下，“那么，诉诸友谊是可以的——甚至在道义上也是必要的”。真正的危险在于升级。菲律宾坚称，其与美国的军事联盟以及与日本等其他国家的伙伴关系本质上是防御性的。北京将其视为包围格局的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经对菲律宾船只使用了高压水枪和其他侵略性战术。接下来会发生什么还是未知的。语言也变得更加激烈。北京表示将反对“非法建设”，指的是马尼拉计划升级其控制的岛屿和珊瑚礁上的前哨基地。 2 月 8 日，中国警告菲律宾在台湾附近岛屿上加强军事存在，“不要玩火”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉国防部做出了激烈的回击。声明称：“中国无权警告菲律宾在其领土上的所作所为。”并补充说：“中国的言论和行为是其在美国人民中信誉低下的主要原因。”菲律宾官员表示，定于 4 月举行的今年与美国举行的“肩并肩”演习可能包括在马武利斯岛及其周边地区进行演习。马武利斯岛是巴丹群岛中的一座岛屿，距台湾东南仅 150 公里，菲律宾军方正在那里建设基地。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/fd25b06c-bad7-4bdd-b88d-ffe8cad39777_f60200c9.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年六月，菲律宾士兵和武装部队官员在马武利斯岛的菲律宾国旗旁拍照。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近的一次论坛上，亚洲世纪菲律宾战略研究所的Malindog-Uy表示：“南海问题不应定义中国与菲律宾之间的整个关系。菲律宾，因为那太小了……如果两国人民和政府都这么看，那么南海的军事对抗可能永远不会发生。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果这个模板如果管理不当，像美国这样的第三国就会介入，迫使菲律宾……挑衅中国……第三次世界大战是可能的，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国已经明确表示如果菲律宾军队遭到攻击，共同防御条约将被激活，华盛顿将向马尼拉提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及菲律宾是否可以在没有主要盟友的情况下单打独斗时，逻辑科说：“我们正在努力实现这一目标。一旦我们摆脱内部安全，我们就可以集中所有力量进行外部防御。如果你想让事情尽快完成，你就独自行动。”&lt;/p>;&lt;h3>;杜特尔特的棉兰老岛竞标能否“分散”菲律宾对南海争端的注意力？&lt;/h3>;&lt;p>;“但是如果你希望事情做得更快，你和朋友一起做。我看不出有什么充分的理由不应该与你的条约盟友一起这样做，”他补充道。 “我们不可避免地需要盟友吗？是的，我们需要他们。我们还没有站稳脚跟。此外，美国也需要我们。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果你要为你的国家而死，如果你处于我的位置，你也会利用一切来为自己谋利。您想单独完成此任务还是与战略盟友一起完成此任务？不使用盟友是愚蠢的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can the Greater Bay Area lure foreign investors? Beijing wants Hong Kong to draw international capital into region, but global firms still hazy about benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252240/can-greater-bay-area-lure-foreign-investors-beijing-wants-hong-kong-draw-international-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/afab043a-e95c-44b9-8073-287cd615ba24_f677ea88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;2 月 18 日是北京公布到 2035 年将大湾区建设成为高科技强国的蓝图五周年。这个拥有超过 8600 万人口的地区涵盖香港、澳门和广东省的九个城市。&lt;/p>; &lt;p>;在四部分系列的第二部分中，Kahon Chan 探讨了外国投资者对抓住香港机遇并利用香港作为门户的兴趣。第一部分可见。&lt;/p>;&lt;p>;英国建筑师彼得·布兰南 (Peter Brannan) 对 2000 年代表香港客户第一次访问中国大陆的情景记忆犹新，当时他已经搬到香港 12 年后了。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我一直记得站在广州东站，注意到不同类型的中国人。他说：“这里有来自最北方的人，也有穆斯林中国人，各种各样的人。”&lt;/p>;&lt;p>;他去那里是为了考察香港开发商太古地产想要在那里建造办公室的黄金地段，五星级酒店综合体。于 2011 年开业的广州太古汇现已成为该市的地标。&lt;/p>;&lt;p>;那是重大建筑和基础设施项目热潮的早期阶段，这些项目改变了广东省南部的城市。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“自 2000 年以来，新建筑、新城市、新城镇、新交通出现了巨大的扩张，”现任美国建筑公司 Skidmore, Owings &amp; Merrill (SOM) 高级管​​理人员的 Brannan 说道，其区域总部位于香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 16/3a5f619d-5796-495a-8274-dcfd889b1b8f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Brannan，美国建筑公司 Skidmore, Owings &amp; Merrill 的高级管理人员，说，由于几十年前内地的建设热潮，广东已经发生了转变。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本土开发商和建筑师加入内地建筑热潮，但布兰南坚持认为太古地产和SOM等国际参与者发挥了作用。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这就是香港，”他说。 “香港和国际开发商、国际建筑师带来了高品质。”&lt;/p>;&lt;p>;香港长期以来一直是通往内地的专业知识和资本的门户，与澳门和广东省的九个城市一起组成了大湾区2019年的地区。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京到2025年将该地区建设成为高科技经济强国的雄心勃勃的计划，香港的作用是“吸引发达国家对先进制造业、现代服务业和战略性新兴产业的投资”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月18日是《蓝图》发布五周年，有人质疑：该地区吸引外国投资者的能力。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，广东省外资的首选目的地是深圳，与香港接壤，是湾区城市之一。&lt;/p>;&lt;p >;去年，该市的外国投资较 2022 年下降近五分之一，至 626.2 亿元人民币（87.6 亿美元），但仍比 2018 年增长 7.5%。&lt;/p>;&lt;p>;东莞是中国著名的制造业中心去年，该地区吸引外资 72.2 亿元人民币，比五年前减少了近四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;并非该地区所有城市都公布了去年全年的外资数据，但现有数据&lt;/p>;&lt;p>;这种模式在整个大陆都是一致的，去年的外国投资比 2022 年减少了 8%，尽管 2023 年的全国总额仍比 2018 年高出 28%。&lt; /p>;&lt;h3>;专家表示，香港人意识到湾区的潜力，但更需要&lt;/h3>;&lt;p>;除了大流行的影响外，地缘政治以及西方和中国之间日益紧张的局势也在其中发挥了作用。湾区无法做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲研究中心主任唐黑外教授表示，西方投资者对中国越来越警惕，在唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2016 年至 2020 年担任美国总统期间，西方投资者对中国的敌意程度不断上升。香港大学全球研究院。&lt;/p>;&lt;p>;“2016年之前，游说者常常可以影响政策，使中美之间的商业和投资交流几乎不受阻碍。现在，政客们都在追求反华议程或制裁，以遏制中国的崛起。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;今年的美国总统大选，特朗普在共和党提名中处于领先地位。唐说，近年来，北京对房地产、营利性辅导和在线游戏行业的打击也让投资者感到不安，担心他们的行业可能成为下一个。&lt; /p>;&lt;p>;香港美国商会于 1 月份发布的一项情绪调查显示，57% 在湾区经营的会员公司将“政策和监管的不确定性”视为其面临的最大挑战。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/5cad58e9-917c-491a-bde0-f29109ce756e_e3dc5cdf .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多年来，广东省外资的首选目的地是与香港接壤的深圳。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近五分之二的受访者担心“本土竞争”，这表明他们发现与崛起并蓬勃发展的中国公司相比更加困难&lt;/p>;&lt;p>;香港在湾区计划中的关键角色之一是吸引国际公司在该地区建立业务。&lt;/p>;&lt;p>;但自大湾区建设以来的五年里蓝图发布后，非中资企业在香港设立地区总部或办事处的数量下降了12.2%。&lt;/p>;&lt;p>;以美国地区总部数量为例，较2018年的290家减少去年增至214。在此期间，日本总部的数量从 244 家减少到 206 家，而英国总部则从 137 家减少到 115 家。&lt;/p>;&lt;p>;一些仍在香港的公司可能正在削减在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，建筑公司 SOM 的香港办事处是其亚太区总部，目前专注于与香港开发商的联络。该公司今年庆祝成立 88 周年，在疫情期间在东京、墨尔本和广州设立了新办事处。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在湾区有多个正在进行的城市规划项目，包括广州市中心的河滨重建项目，但这些都受到该公司的几个办事处的监管。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府的统计数据显示，去年，54%的外国公司在该市的地区总部也负责其在广东的业务与2018年的情况类似。&lt;/p>;&lt;p>;香港德国商会去年的一项调查显示，略超过三分之一的会员在湾区地区有投资，而只有不到1%的会员在湾区有投资。其中五分之一的企业预计今年将增加在那里的投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;商会主席 Johannes Hack 表示，该市的许多德国公司从事金融、物流和采购业务，但这些公司不一定有业务。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在内地拥有大量业务的制造企业不需要在香港设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，跨境的德国企业发现中国大陆“极具吸引力”，许多人表示他们必须留在中国才能跟上该地区的技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;德国企业对华直接投资增长 4.3%，创历史新高据路透社最近报道，去年中国经济增长 119 亿欧元（127 亿美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济 2024 年面临“高度不确定性”，国际货币基金组织预测增长 4.6%&lt;/h3>;&lt;p>;信心调查中国德国商会上个月发布的报告显示，在回复的 566 家会员中，近三分之一位于上海，只有十分之一以上位于广东省。&lt;/p>;&lt;p>;三分之一的会员位于上海。接受调查的公司参与了机械生产，并且是汽车制造业的第五名。&lt;/p>; &lt;p>; hack建议，尽管它对竞争对手加利福尼亚的硅谷的野心，但湾区尚未确定其身份和对外国投资者的吸引力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他说，与大陆其他地区相比，全球投资者无法说出在该地区的好处。商会的调查表明，湾区概念并不是其大多数成员在香港以外的利益相关者。他们。&lt;/p>; &lt;p>;“东瓜非常适合制造业，许多德国公司都知道，这就是为什么他们在东圭的原因。因此，无需告诉他们，因为他们已经说服了。在另一个湾区城市建立的其他好处是吗？ Hack说，这还不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;北京的蓝图强调了香港和大陆的经济融合，但他说，全球纽约市的真正抽签是其与中国其他地区的独特性。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;近年来看到了一些人所说的香港的“大陆化”，许多大陆移民和更多的普通话都在讲话，但哈克说，这座城市需要保留其国际化的身份。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“是的，”是的。 ，如果人们会说普通话，那就太好了，但是如果他们说英语，那真的很棒。并不是说普通话很棒，英语很高兴。英语是一个需要的，普通话也是一个需要的。”他说。法律是该市的迷你宪法，也可能会使促进该市的世界性品质的尝试复杂化。文件/D8/Images/Canvas/2024/02/16/343E61C8-601F-4637-892A-11FA84F19C9C95_686E78C9.JPG“ ALT =”在香港警告说，实施本土国家安全法的计划可能会影响该市的国际化形象。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，他当前对内部安全和威胁的关注，他说世界其他地区对“机会与合作”或如何看待香港将仍然是国际化的。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡商会副主席罗勒·黄（Basil Hwang）同意，香港的优势和前景是通往大陆的门户，这在于其西方企业的文化可及性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他说，许多东南亚投资者都可以直接与大陆交易。 &lt;/p>; &lt;p>; hwang也有共同的中国遗产。 。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，破产是“滞后指标”，揭示了两三年前出了什么问题。&lt;/p>; &lt;p>;在大陆上，破产，更多的公司重组以及类似的事情，但这并不能反映目前正在发生的事情。我没有看到很多新的破产。 &lt;/p>; &lt;p>;的措施。&lt;/p>; &lt;p>;它们包括去年夏天的香港和广东之间的一项协议，以符合法律，使个人数据流动。&lt;/p>; &lt;p>;”大湾地区的优点是，当您来到香港时，您还可以进入广东省大湾地区的城市。”他说。 “随着您的成长，您可以将业务传播到整个中国大陆市场。这已经在发生。他还对广东或较大的大陆市场感兴趣，尽管他补充说，要促进有利的“附加”福利需要花费时间，因为这些是新举措。&lt;/p>; &lt;p>;外国企业，但湾区为与之前的运营相比，他们的运营方便更大。在一个司法管辖区中的“一个国家，两个系统”（管理原则）的好处，同时利用了这三个地方的经济优势。多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Americans divided on TikTok ban even as Biden campaign joins app, poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252260/americans-divided-tiktok-ban-even-biden-campaign-joins-app-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 08:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/8FC02C89-344B-4B76-9216-9216-928D372349DA_DC72A9B0.JPG“ ALT =” Alt =“>;为了吸引年轻的选民，这一举动是流行的短形式视频平台对其与中国的联系的担忧。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）的竞选活动是在总统选举之前向蒂克托克（Tiktok）举行，但美国成年人对视频共享应用程序是否应该在该国开展业务有不同的看法。蒂克托克（Tiktok）使用，而有35％的人说他们会反对这种行动。&lt;/p>; &lt;p>;另外31％的成年人表示，他们既不支持也不反对在社交媒体平台上禁止，北京所有基于少量。在那些至少每天使用tiktok的人中，国家禁令可能很不受欢迎：有73％的人说他们反对它。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok首席执行官对中国关系的烧烤可能会“破坏美国的形象：新加坡特使&lt;/ H3>; &lt;p>;谈论Tiktok禁令在去年年初在美国发烧，此前一系列西方立法者，政府和监管机构提出担心，认为一系列中国法律可能会迫使该公司与该国的专制主义者共享用户数据政府。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府或蒂克托克评论家尚未提供此类事件的具体证据，他们也认为该平台可用于传播有益于中国政府利益的宣传或用于埋葬或扩大某些主题。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok已经积极地捍卫自己，部分地说，它从未与中国政府共享数据，如果询问，它也不会这样做。该公司还承诺通过一个独立于字节跳动运营并由外部观察员监控的实体将美国用户数据与母公司隔离。 Tiktok表示，当前将新用户数据存储在软件公司Oracle维护的服务器上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预计白宫将在本月晚些时候宣布，新的努力将采取针对保护据知情人士说，美国人来自包括中国在内的外国对手的敏感个人数据。该人在匿名的情况下讲话，讨论尚未由白宫正式宣布的计划。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府也重申了本周的重申，该委员会正在对平台进行持续的审查。外国对美国的投资，据报道，如果中国的所有者不剥离其股份，去年威胁要广泛禁止该应用程序。 T提到Tiktok的名字，但将使商务部有权审查和可能限制其使用 - 去年在行业和数字权利团体以及一些使用该平台的立法者，有影响力的人和小型企业的反对中停滞不前。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;h3>;提议的tiktok禁令在弗吉尼亚州立法机关&lt;/h3>; &lt;p>; AP-NORC民意调查显示Tiktok用户 - 在美国约有1.7亿，大多数人偏向年轻的人 - 不太可能担心关于该应用程序共享美国用户的数据，反映了先前感觉到世代相传的鸿沟。大约四分之一的每日用户表示，他们对中国政府获得用户的个人信息的想法“非常或非常关注”，而总体上约有一半的美国成年人。&lt;/p>; &lt;p>;“对于政客来说，这是像热马铃薯一样，”金融咨询公司Wedbush证券的技术分析师丹·艾夫斯（Dan Ives）说。 “因为从某种程度上来说，[他们]希望在麦克风前表现得强硬。 &lt;/p>; &lt;p>;我们大多数成年人（56％）表示，他们将赞成对政府设备的禁令，例如政府雇员的计算机和电话，这可能会更有限地禁止Tiktok禁令。至少 36 个州、联邦政府和其他一些国家以及欧盟已经实施了此类禁令。大约四分之一的美国成年人在将Tiktok从政府设备中封锁，而17％的反对。&lt;/p>; &lt;p>; Biden运动表示，它正在使用单独的手机供Tiktok隔离其他通信，并将其隔离正在采取其他步骤以保护。一些共和党人批评了这一决定。&lt;/p>; &lt;p>;参议院情报委员会主席马克·沃纳（Mark Warner）周一也对记者说，他仍然担心社交媒体平台。&lt;/p>; &lt;p>;需要找到一种追随印度的方法，这已禁止Tiktok。”华纳说。蒂克托克发言人亚历克斯·海雷克（Alex Haurek）说：“我有点担心混合的信息。”在双方中，有希望的决策者都认识到我们在保护受保护的美国用户数据方面取得的进步，这使我们在这个领域的任何同行公司领先。” &lt;/p>; &lt;p>;，以前共和党总统候选人Vivek Ramaswamy加入了该应用程序，以吸引年轻的选民，尽管它称其为“数字芬太尼”，必须被禁止。其他共和党候选人发现了其他方法可以在平台上获取他们的消息，例如生成可以在应用程序之间共享的视频剪辑或与已在应用程序上已经存在的保守影响者合作的视频剪辑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/17/8fc02c89-344b-4b76-9216-9216-9216-9216-928d372349da_a6666cec46cec46cec46.jpg style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的连任竞选活动推出了一个蒂克托克（Tiktok）帐户，以吸引年轻的选民，这一举动随着流行的短形式视频平台对与中国关系的关注而采取的行动。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民意调查还发现，大约有十分之一的美国成年人 - 和41％的每日tiktok用户 - 对儿童和青少年在Tiktok上花费的时间。大多数成年人（59%）表示，他们担心应用程序上错误信息的传播，而大约一半的人则担心人们在平台上看到其他人在做危险或非法的事情，而 TikTok 用户对此的感受较少。但是，这些限制仍然使青少年在进入密码后继续观看内容。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，它还通过与更多的全球事实检查组织合作，以及其他举措，也可以加强其工作以抵制错误信息。蒂克托克（Tiktok）本周表示，将在应用程序内部设置事实检查中心，以帮助应对即将到来的欧盟选举中的虚假信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese start-up EmdoorVR counts on Apple Vision Pro lookalike to break into consumer headset market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251935/chinese-start-emdoorvr-counts-apple-vision-pro-lookalike-break-consumer-headset-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/14/CE441D8D-9EC1-44B8-995C-AC054EC6F05D_94E87508.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 一月份在CES的启发设备。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界上大多数地区的人们尚未掌握苹果的Vision Pro，这是这家技术巨头的第一款混合现实耳机，本月初仅在美国推出。但是，在中国南部的深圳技术枢纽中，卖家已经提供了更便宜的替代品。&lt;/p>; &lt;p>;其中之一是由深圳市的头戴式耳机制造商Emdoorvr制造的Vision SE。首席执行官Shi Qing表示，该公司希望利用Apple的Vision Pro的兴趣，以使虚拟现实（VR）和增强现实（AR）行业的兴趣放缓。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想错过Apple Vision Pro的机会，所以我们骑着波浪并做了类似的东西。然而，它们的功能和价格截然不同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/ 14/F7FD49B1-0407-444D-8576-050B909D20EE_3AEB65D0.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;少于2,000元（280美元），Vision SE让用户可以通过其5.5在VR和AR环境中查看视频，网页和工作场所应用程序-INCH LCD显示器的结合3664 x 1920像素。&lt;/p>; &lt;p>;但是，该设备由高通公司的入门级AR和VR处理器Snapdragon XR1提供支持，缺乏苹果提供的眼睛跟踪和手持互动体验Vision Pro的起价为3,499美元，在中国的灰色市场中的成本是两倍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然苹果的设备深入了新的空间计算概念，但Emdoor的Vision SE更多地着重于提供娱乐体验，根据什（Shi）的说法，&lt;/p>; &lt;p>; shi说，他认识到这两个设备的相似之处，在著名的众所周知的消费者电子市场之后，在社交媒体上赢得了“ Huaqiangbei Vision Pro”的绰号“ Huaqiangbei Vision Pro”。 &lt;/p>; &lt;p>; SHI强调，该公司已申请了相关专利并接受了审计以避免法律风险。&lt;/p>; &lt;p>; Emdoorvr和Apple的设备在艰难的一年后到达对于AR和VR行业来说，全球货物在2023年下降了8.3％至810万辆，研究公司IDC在12月估计。根据该报告，对消费者和企业的宏观经济压力减少了需求。去年裁员，影响数百名员工。根据中国媒体媒体Caixin的报告，视频流网站IQIYI的VR部门延迟了薪水并减少了员工。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/1457DC9D-D8B9-4EBD-8E13-BB03C7E58FCB_547C2CFB.JPG.JPG， “>;访客上个月在拉斯维加斯的CES电子博览会上尝试了Emdoorvr Vision SE耳机。图片：概要&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2024将有所不同，根据IDC。&lt;/p>; &lt;p>;全球AR和VR市场预计将增长超过46 Ramon说，由于苹果的Vision Pro的推出以及去年10月发布的Facebook所有者的Meta Quest 3的可用性。&lt;/p>; &lt;p>;该行业“处于其短期历史的关键点” IDC移动设备和AR/VR研究总监Llamas。 “苹果（Apple）的入境（2024年）将为小市场带来急需的关注，但这也将迫使其他公司以不同的方式竞争。” &lt;/p>; &lt;p>;成立于2015年，Emdoorvr最初是VR的合同制造商Shi的说法，&lt;/p>; &lt;p>; Emdoorvr面向企业的业务在内的中国科技公司以及其他行业和政府客户的设备。自去年推出以来，该公司已将其AX161耳机的200,000辆AX161耳机发行。&lt;/p>; &lt;p>; Vision SE是Emdoorvr在消费者领域的镜头，该公司正在计算&lt;/p>; &lt;p>;在苹果上，该设备的营销和启动时间表紧随加利福尼亚巨人的距离：Vision SE在10月的市场上，苹果于6月宣布了Vision Pro。然后，Emdoorvr在上个月在拉斯维加斯举行的全球领先的消费电子博览会之一CES展示了头戴式耳机。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/14/bb746ad7-35ed-42b5-ab71-ddc80b557c333333333_01093188.jpg style =“颜色：＃999;”>;一个人在加利福尼亚州门洛公园的Facebook所有者总部尝试了一款Meta Quest 3耳机。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果进入VR和AR市场已经吸引了中国应用程序开发人员的兴趣。由电子商务巨头Alibaba Group Holding运营的工作协作平台DingTalk最近为Vision Pro推出了一个本机应用程序，允许用户在三维虚拟环境中发送消息并举办视频会议。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴是《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于上海的在线旅行服务提供商Trip.com Group  - 还经营CTRIP，Qunar和Skyscanner-还为Vision Pro引入了一个应用程序，用户观看旅行目的地的全景视频，例如珠穆朗玛峰和撒哈拉沙漠。&lt;/p>; &lt;p>; emdoor的什叶派说，他将苹果视觉专业人士视为教育市场并为内容生态系统和供应带来实质性变化的主要机会链，最终将使类似的耳机更受欢迎和负担得起。&lt;/p>; &lt;p>;，但就目前而言，他的最高目标只是在充满挑战的一年之后保持漂浮。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2023年很难VR行业使科技巨头降低了他们在这些项目中的投资和人力的规模。” “我的团队的优先事项是生存和运输产品。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US secretary of state to meet with Brazilian and Argentine presidents next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3252259/us-secretary-state-meet-brazilian-and-argentine-presidents-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 06:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/f38848ab-4fd1-4dcd-b6c1-b946895a73d8_cf661473.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;国务院下周说。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·眨眼将于下周前往南美，在巴西和阿根廷停靠。&lt;/p>; &lt;p>;巴西，Blinken计划于周二和星期三参加在里约热内卢举行的20个部长级会议。然后，他将前往巴西利亚，并有望与总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luis Inacio Lula da Silva）会面。&lt;/p>; &lt;p>;从那里开始，布林肯将前往布宜诺斯艾利斯（Buenos Aires），并与最近当选的阿根廷总统贾维尔·米利（Javier Milei）举行会谈。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;国务院说，眨眼将与卢拉会面，“讨论双边和全球问题。”他还打算就能源过渡计划进行谈判，讨论11月在里约热内卢举行的G20峰会，并计划庆祝美国与巴西之间200年的关系议程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/02/02/17/6d125304-669e-4930-4930-803a-803a-271f12ff2ff2_1126e908.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Blinken将首先与巴西总统Luiz Inacio Lula Da Silva见面。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在布宜诺斯艾利斯，Blinken想讨论“可持续的经济增长，我们对人权和民主治理的共同承诺，关键矿产以及加强贸易和投资”根据国务院的说法，&lt;/p>; &lt;p>;眨眼将在两个南美国家的不同外交环境中浏览，阿根廷偏爱西方，巴西加深与中国的关系。&lt;/p>; &lt;p>;米利，一位所谓的超级自由主义者，在11月的阿根廷选举中获得胜利，并于12月上任。他的竞选活动包括呼吁与中国断断联系，有利于与“文明的一面”保持一致 - 对美国和欧洲的薄薄提及。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，麦莉选择购买二手美国来自丹麦的F-16战斗机，而不是新的中国JF-17飞机。这一决定激怒了北京，导致其暂停了货币互换协议。麦利还拒绝邀请加入新兴经济体的金砖国家组织，这帮助发现了去年扩展到布宜诺斯艾利斯。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/D8/Images/Canvas/2024/02/02/784a1e8c-b9dd-4477-a8d4-c6026e92bfde_da203781.jpg“新任总统哈维尔·米利（Javier Milei）表示，他寻求与美国和欧洲的紧密联系。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西和卢拉已经接近中国领导人xi jinping。卢拉（Lula）去年对北京的国事访问强调了他倡导金砖四国之间的贸易贸易债务。&lt;/p>; &lt;p>;brasília在美国在10月在联合国安理会否决其在10月份在联合国安理会寻求人类暂停的决议时，也公开表达了不适以色列加沙冲突。中国支持该决议。与那些可能不一定具有其他人最大利益的人的有力替代方案。了解“成本和收益是什么”。&lt;/p>; &lt;p>;“美国是巴西外国直接投资的最大来源。我们在巴西以及阿根廷都有强大的业务，我们期待着他们之间的经济关系加深。” Visa Deal &lt;/h3>; &lt;p>;他补充说，拜登政府希望增加与Brasília的参与，并正在寻求“合作领域和加深经济关系，无论是在制造或技术中以及许多其他领域。&lt;/p >; &lt;p>;美国西半球事务国务助理助理部长布莱恩·尼科尔斯（Brian Nichols）拒绝详细介绍有关向布宜诺斯艾利斯（Buenos Aires）出售F-16喷气式飞机的潜在谈判。&lt;/p>; &lt;p>;尼科尔斯（Nichols）评论丹麦的交易。阿根廷是“美国的主要非北约盟友”，眨眼将增强我们愿意“在广泛的安全问题上与他们合作”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信，技术和技术我们提供的服务的负担能力将满足消费者的需求。除此之外，要选择他们从那里购买设备以及选择谁作为提供者的人。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Save Southeast Asia’s mangrove forests or risk environmental devastation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252048/save-southeast-asias-mangrove-forests-or-risk-environmental-devastation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/15/4545E773-824E-4810-B62F-6E18BD40E89F_84059B54.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1月10日，世界上约20％的红树林位于印度尼西亚。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2020年，红树林跨越了全球超过145,000平方公里的广泛区域。东南亚，从安达曼海延伸到帝汶海，拥有这些森林中最大的份额，占总数的32％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，值得注意的是，印度尼西亚在东南亚人中脱颖而出，其中包含约20个全球红树林的百分比。相反，诸如马来西亚和缅甸等邻国的邻国占全球红树林地区相对较少的说法。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的三十年中，该地区这些森林的下降幅度急剧下降。根据2020年的食品和农业组织报告，森林砍伐持续存在，成千上万的公顷清除了水产品，水稻种植，棕榈油和橡胶种植园。它的国家红树林主要是由于近几十年来大米，棕榈油和橡胶种植园的扩大。同样，在印度尼西亚和泰国，红树林也经历了大量降解，这在很大程度上是由于水产养殖的生长，它改变了自然景观并扰乱了水文系统，诱导了污染和藻类。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为燃料和建筑材料的红树林记录导致印度尼西亚苏门答腊东海岸的覆盖范围耗尽。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些红树林的破坏具有累积的影响，导致东南亚内生态灾难和社会经济脆弱性的循环。一个例子可以在人口稠密的伊拉瓦迪三角洲（Irrawaddy Delta）中看到，靠近缅甸领先的城市中心仰光。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的三十年中，超过112,000公顷的红树林在Delta中消失了。这给居住在该地区的人们带来了切实的伤害，这在2008年被Cyclone Nargis举例说明了，这摧毁了三角洲，并夺走了估计有14万人的生命。这种灾难表明，在马来西亚，在沙巴北部地区，人类福利对红树林枯竭的严重影响。结果，依靠这些生态系统的社区遭受了生计的严重丧失。此外，当地的野生动植物面临栖息地退化的迫在眉睫。现在，Indragiri Hilir Regency的海已经占据了一公里以上的土地。大约2,000公顷的椰子种植园遭受了重大损害，使它们不适合收获。因此，耕种中有100多个家庭被剥夺了生计。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;毁灭红树林的破坏也使duano部落的传统栖息地流离失所。从历史上看，红树林是这个捕鱼社区的主要寄托来源。但是，它们的自然栖息地的耗尽导致了鱼类繁殖地的破坏。因此，鱼类的人口急剧下降，直接减少了杜阿诺的捕获。&lt;/p>; &lt;p>;毁灭红树林对沿海村庄的影响很大，使它们面临更大的洪水风险。例如，在2020年，印度尼西亚有1,100多个村庄被列为淹没。&lt;/p>; &lt;p>;红树林的退化进一步加剧了归因于气候变化的海平面的上升，并且由于采集工业的土地沉降而导致土地沉降运营，包括林业，种植园和采矿。这些因素加剧了印度尼西亚沿海村庄洪水的风险。&lt;/p>; &lt;p>;如果当前的破坏趋势持续存在，东南亚红树林的未来看起来很严峻。在短期到中期，土地利用变化可能仍然是红树林耗尽的主要驱动力，部分是由沿海城市化推动的：东南亚沿海地区的人口预计将在2000年的1.3亿次超过1.300亿到2060年，百万到2060年。预测表明，需要增加水产养殖生产以满足对蛋白质来源需求不断上升的需求。&lt;/p>; &lt;p>;此外，预计将树林的清理量将继续进行，这将对环境可持续性产生不利影响。没有审慎的管理，人口压力可能会导致生态危机和饥荒。&lt;/p>; &lt;p>;气候变化有望加剧沿海地区面临的困难。由于本世纪末预测的海平面上升，东南亚的许多主要城市中心可能面临洪水泛滥的风险，或更糟糕的是。如果目前的全球碳排放轨迹继续存在，那么仰光，曼谷，胡志明市和马尼拉等主要地区城市可能会受到影响最严重。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/40bbf7f5-500E-4204-4204-AE06-BEF08F52C42C42C42C42C42C429_08693F1E.JPG1.JPG ：＃999;>; 2023年11月23日，在香港南大岛岛的Shui Hau附近看到黑芒林。毁灭红树林会影响沿海地区，使他们面临更大的洪水风险。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;保护这个微妙的沿海生态系统需要立即采取所有利益相关者的行动。各国政府必须加强区域一级红树林保护和恢复的法规。民间社会需要坚持倡导有效实施环境政策。&lt;/p>; &lt;p>;没有集体意识，对保护红树林，东南亚沿海地区的未来以及数以百万百万人民的谋生，没有集体意识和共同的承诺会保持凄凉。我们宝贵的自然遗产的保存在这个关头时取决于迅速，审慎的动作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump must pay US$355 million, barred from New York business for 3 years, judge rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252257/donald-trump-must-pay-us355-million-barred-new-york-business-3-years-judge-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 04:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/37E9496D-90F6-4777-BBA2-8FE84ADC7DF6_525EE00E.00E.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期四。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）必须支付3.549亿美元的罚款，以欺诈性地将他的净资产夸大给杜佩贷款人，纽约州法官周五裁定，前美国总统递给美国前总统另一位法律固定&lt;/p>; &lt;p>;大法官亚瑟·恩多隆（Arthur Engoron）也禁止特朗普担任任何纽约公司的官员或董事三年。&lt;/p>; &lt;p>; Engoron取消了他的先前，从9月起命令命令控制特朗普房地产帝国支柱的公司的“解散”，并在周五说这是不再需要的，因为他任命了一位独立的监视器和合规董事来监督特朗普的业务&lt;/p>; &lt;p>; lawsuit brought by New York Attorney General Letitia James accused Trump and his family businesses of overstating his net worth by as much US$3.6 billion a year over a decade to fool bankers into giving him better loan terms.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/3552b8e8-9650-4866-bae1-8d9e8321e16e_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Trump Tower is seen in New York on Friday. Photo: Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Trump has denied wrongdoing and called the case a political vendetta by James, an elected Democrat. Trump is expected to appeal Friday&#39;s ruling by Engoron.&lt;/p>;&lt;p>;The civil fraud case could deal a major blow to Trump&#39;s real estate empire as the businessman turned politician leads the race for the Republican nomination to challenge Democratic President Joe Biden in the November 5 US election.&lt;/p>;&lt;p>;Engoron had previously ruled in September that Trump had engaged in fraud and ordered his business empire be partially dissolved.&lt;/p>;&lt;p>;Friday&#39;s ruling came after a contentious three-month trial in Manhattan.&lt;/p>;&lt;h3>;Fani Willis hits back at misconduct claims that threaten future of Trump case&lt;/h3>;&lt;p>;During defiant and meandering testimony in November, Trump conceded that some of his property values were inaccurate but insisted banks were obliged to do their own due diligence.&lt;/p>;&lt;p>;He used his occasional court appearances as impromptu campaign stops, delivering incendiary remarks to reporters and insisting his enemies are using the courts to prevent him from retaking the White House.&lt;/p>;&lt;p>;Trump is cruising to the Republican nomination despite a host of other legal troubles.&lt;/p>;&lt;p>;He is under indictment in four criminal cases, including one in New York related to hush money payments he made to a porn star ahead of the 2016 election. The judge overseeing that case on Thursday set a March 25 trial date over the objections of Trump&#39;s lawyers, who sought to delay it due to Trump&#39;s crowded legal and political schedule.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Trump has also been charged in Florida for his handling of classified documents upon leaving office and in Washington and in Georgia for his efforts to overturn his 2020 election loss.&lt;/p>;&lt;p>;Trump has pleaded not guilty in all four cases.&lt;/p>;&lt;p>;During the New York civil case, Trump lashed out in the courtroom on Jan. 11 against both the judge and James while proclaiming his innocence.&lt;/p>;&lt;p>;“You have your own agenda,” Trump scolded Engoron, who told Trump&#39;s lawyer “control your client”. The judge during the trial had fined Trump US$15,000 for twice violating a gag order against disparaging court staff.&lt;/p>;&lt;h3>;Judge denies Trump request to dismiss hush money case, trial to begin in March&lt;/h3>;&lt;p>;恩戈隆9月裁定特朗普的财务报表存在欺诈行为，审判的焦点是特朗普应支付多少罚款。 James sought US$370 million in penalties and a New York commercial real estate ban on Trump and his two adult sons, Donald Jnr and Eric Trump.&lt;/p>;&lt;p>;The trial featured some dramatic testimony.特朗普在证人席上挑衅性地吹嘘自己的商业头脑，并指责詹姆斯和恩戈隆存在党派偏见。 Trump&#39;s former lawyer and “fixer” Michael Cohen testified for the state.&lt;/p>;&lt;p>;Cohen testified that he manipulated the values of Trump&#39;s real estate properties to match “whatever number Mr Trump told us”. Trump afterward called Cohen a “disgraceful fellow”, His lawyers grilled Cohen on his criminal record and accused him of lying to boost his book sales and podcast traffic.&lt;/p>;&lt;p>;Donald Jnr, Eric and Trump&#39;s daughter Ivanka Trump also testified 。他们表示，在经营特朗普集团（特朗普众多商业企业的保护伞公司）期间，他们几乎没有参与父亲的财务报表。 Unlike her brothers, Ivanka Trump was not a defendant.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: World Court rejects South African request for urgent measures to safeguard Rafah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252258/israel-gaza-war-world-court-rejects-south-african-request-urgent-measures-safeguard-rafah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 04:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/d8adf2b9-d67d-4bb1-a483-ada9a43e34dd_b14a30ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Protesters hold a Palestinian flag as they gather outside the International Court of Justice in January. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The top UN court on Friday rejected a South African request to impose urgent measures to safeguard Rafah in the Gaza Strip, but also stressed that Israel must respect earlier measures imposed late last month at a preliminary stage in a landmark genocide case.&lt;/p>;&lt;p>;The International Court of Justice said in a statement that the “perilous situation” in Rafah “demands immediate and effective implementation of the provisional measures indicated by the court in its order of 26 January 2024, which are applicable throughout the Gaza Strip, including in Rafah, and does not demand the indication of additional provisional measures”.&lt;/p>;&lt;p>;The world court added that Israel “remains bound to fully comply with its obligations under the Genocide Convention and with the said order, including by ensuring the safety and security of the Palestinians in the Gaza Strip”.&lt;/p>;&lt;p>;The statement cited UN Secretary General Antonio Guterres, saying that the court noted “the most recent developments in the Gaza Strip, and in Rafah in particular, &#39;would exponentially increase what is already a humanitarian nightmare with untold regional consequences&#39;, as stated by the United Nations secretary general”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/e5cab23e-d16f-4d03-905c-8f354da7af34_10b3fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A boy flies a kite in front of the tents of internally displaced Palestinians in the Rafah refugee camp in the southern Gaza Strip on Friday. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Israel has identified Rafah as the last remaining Hamas stronghold in Gaza and vowed to continue its offensive there. An estimated 1.4 million Palestinians, more than half of Gaza&#39;s population, has crammed into the city, most of them displaced people who fled fighting elsewhere in Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;Israel has said it will evacuate the civilians before attacking, though international aid officials have said there is nowhere to go due to the vast devastation left behind by the offensive.&lt;/p>;&lt;p>;South Africa announced Tuesday that it had lodged an “urgent request” with the International Court of Justice to consider whether Israel&#39;s military operations targeting the southern Gaza city of Rafah breach provisional orders the court handed down last month in a case alleging genocide.&lt;/p>;&lt;p>;South African foreign ministry spokesman Clayson Monyela said in a message on X, formerly Twitter, that the court “has affirmed our view that the perilous situation demands immediate &amp; effective implementation of the provisional measures indicated by the Court in its Order of 26 January 2024 which are applicable throughout the #GazaStrip &amp; has clarified that this includes #Rafah”.&lt;/ p>;&lt;h3>;ICJ says Israel must prevent genocidal acts in Gaza, fails to order ceasefire&lt;/h3>;&lt;p>;The court&#39;s statement was issued on the Jewish sabbath, when government offices are closed, and there was no immediate comment from the Israeli foreign ministry.&lt;/p>;&lt;p>;On Thursday, Israel urged the world court to reject what it called South Africa&#39;s “highly peculiar and improper” request.&lt;/p>;&lt;p>;Israel strongly denies committing genocide in Gaza and says它竭尽所能，仅针对哈马斯武装分子。 It says Hamas&#39; tactic of embedding in civilian areas makes it difficult to avoid civilian casualties.&lt;/p>;&lt;p>;Even so, the court last month ordered Israel to do all it can to prevent death, destruction and any acts of genocide in Gaza, but panel stopped short of ordering an end to the military offensive that has laid waste to the Palestinian enclave.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/bf23c9a8-b464-4158-aff5-8729765a2ab8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Judges at the International Court of Justice rule on emergency measures against Israel in The Hague in January. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The ruling was at a preliminary stage of a case brought by South Africa accusing Israel of breaching the Genocide Convention.&lt;/p>;&lt;p>;The court also called on Hamas to release the hostages who are still in captivity. Hamas urged the international community to make Israel carry out the court&#39;s orders.&lt;/p>;&lt;p>;South Africa&#39;s legal campaign is rooted in issues central to its identity: its governing party, the African National Congress, has long compared Israel&#39;s policies in Gaza and the West Bank to its own history under the apartheid regime of white minority rule, which restricted most Blacks to “homelands”. Apartheid ended in 1994.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden says Vladimir Putin ‘and his thugs’ caused Alexei Navalny’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252256/joe-biden-says-vladimir-putin-and-his-thugs-caused-alexei-navalnys-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 03:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/a7909251-532d-43d4-ab62-e57688b1da8e_18235d9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A demonstrator carries an image of late Russian opposition leader Alexei Navalny as people gather to protest in front of the Russian embassy in Warsaw on Friday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;US President Joe Biden on Friday blamed Russian President Vladimir Putin for Alexei Navalny&#39;s death and warned there could be consequences, saying he was “not surprised” but “outraged” by the opposition leader&#39;s passing.&lt;/p>;&lt;p>;“We don&#39;t know exactly what happened, but there is no doubt that the death of Nalvany was a consequence of something that Putin and his thugs did,” Biden said at the White House after Russian prison officials announced that Navalny had died.&lt;/p>;&lt;p>;“Russian authorities are going to tell their own story,” Biden said. “但是毫无疑问。 Make no mistake: Putin is responsible for Navalny&#39;s death.”&lt;/p>;&lt;p>;He also said he was “contemplating” additional steps to punish Russia in the aftermath of Navalny&#39;s death, paying tribute to the opposition leader for “bravely” standing up to Putin&#39;s government&#39;s “corruption” and “violence”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“We&#39;re contemplating what else can be done,” Biden said in response to questions from reporters. “We&#39;re looking at a whole number of options, that&#39;s all I&#39;ll say right now.”&lt;/p>;&lt;p>;Biden also told reporters that there was “no nuclear threat to the people of America or anywhere else in the world with what Russia is doing at the moment”, even as Russia considered deploying anti-satellite technology in space. Russia has previously denied the claim.&lt;/p>;&lt;p>;The White House did not immediately respond to a request for comment on what possible steps against Russia were being evaluated.&lt;/p>;&lt;p>;US officials were still seeking more information about Navalny&#39;s death at a Russian penal colony north of the Arctic Circle, where he was dispatched less than two months ago. But the development, and Biden&#39;s reaction, has put a further chill into already bitter US-Russian relations.&lt;/p>;&lt;h3>;Putin says he prefers more &#39;predictable&#39; Biden over Trump&lt;/h3>;&lt;p>;The 47-year-old Navalny had been a leading critic of Putin, and Biden had said after meeting Putin in Geneva in June 2021 that Nalvany&#39;s death would risk devastating consequences for Putin.&lt;/p>;&lt;p>;Biden and Putin remain deeply at odds over Russia&#39;s invasion of Ukraine two years ago, over which Russia has been sanctioned by the United States and other Western nations, and Biden is urging Republican hardliners in the US Congress to support additional funding to pay for more weaponry for Ukraine&#39;s military.&lt;/p>;&lt;p>;Russia has figured prominently on the campaign trail as Biden seeks re-election in November.&lt;/p>;&lt;p>;His expected Republican opponent, former US president Donald Trump, triggered bipartisan outrage last week by saying he would do nothing to defend Nato allies from Russia unless they paid a greater share for the common defences.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/4a135c23-9569-493e-91f2-a5ce42be7a88_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Yulia Navalnaya, wife of late Russian opposition leader Alexei Navalny, attends the 60th Munich Security Conference in Germany on Friday. Photo: Munich Security Conference via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The top Republican in Congress, House of Representatives Speaker Mike Johnson, has not put a Senate bill including US$95.34 billion in security funding for Ukraine and Israel, international humanitarian aid and resources to help allies in the Indo-Pacific up to a vote.&lt;/p>;&lt;p>;After Navalny&#39;s death, Johnson said the US and its allies should use “every means available to cut off Putin&#39;s ability to fund his unprovoked war in Ukraine and aggression against the Baltic states”.&lt;/p>;&lt;p>;“History&#39;s watching the House of Representatives. The failure to support Ukraine at this critical moment will never be forgotten,” Biden said.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump adviser proposes tiered system for Nato members who don&#39;t pay up&lt;/h3>;&lt;p>;In Munich for a major security conference, Vice-President Kamala Harris vowed that the US would never retreat from its Nato alliance obligations put in place after World War II, contrasting Biden&#39;s approach to global engagement with presidential election hopeful Trump&#39;s isolationist views.&lt;/p>;&lt;p>;She also met Alexei Navalny&#39;s wife Yulia on the margins of the conference and “expressed her sorrow and outrage” over reports of her husband&#39;s death, a White House official said.&lt;/p>;&lt;p>;Biden&#39;s presidential re-election campaign on Friday released a new minute-long advertisement blasting Trump for abandoning Nato.&lt;/p>;&lt;p>;They planned to target the ad to 2.5 million American voters in the closely contested election states of Michigan, Wisconsin, and Pennsylvania who trace their ancestry to the Nato states bordering Russia.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senator Joe Manchin announces he won’t run for US president in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252254/senator-joe-manchin-announces-he-wont-run-us-president-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 02:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/c72d1c6f-2581-4cf4-8b1e-980678ec28ed_33b1c39d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Senator Joe Manchin speaks at The New Hampshire Institute of Politics at Saint Anselm College in Manchester, New Hampshire, in January. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;West Virginia Senator Joe Manchin said on Friday that he is not running for president, according to his spokesman Jonathan Kott.&lt;/p>;&lt;p>;Manchin announced his decision in a speech at West Virginia University, as part of a national listening tour he was making.&lt;/p>;&lt;p>;“I will not be seeking a third-party run.我不会参与总统竞选，”曼钦在摩根敦的演讲中说道。 “如果你愿意的话，我不会成为破坏者，破坏者，或者无论你怎么称呼它。 I just don&#39;t think it&#39;s the right time.”&lt;/p>;&lt;p>;“Democracy is at stake right now,” he said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/5f510d11-ba3c-431c-aa12-2732b0184d7d_a4a31749.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Senator Joe Manchin talks to reporters between votes at the US Capitol on Monday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The centrist Democrat who often bucked his party&#39;s leadership had been considering a run for the presidency and had said he thought it would be clear by March if there was a path for a third-party candidate this year.&lt;/p>;&lt;p>;His decision comes as the leadership of No Labels, a national political movement that could offer an independent presidential ticket in 2024, has worked privately to identify serious candidates to represent the group in the general election. Manchin was viewed as one of the top prospects.&lt;/p>;&lt;p>;Manchin is not running for re-election in 2024. His Senate seat in a heavily right-leaning state is expected to be a prime pickup opportunity for the Republican Party .&lt;/p>;&lt;p>;In addition to the No Labels effort, a group pushing for Manchin to partner with retiring Utah Senator Mitt Romney to seek a third-party presidential bid filed paperwork last year to form a draft committee with the Federal Election委员会。 Romney and Manchin did not sign on to the effort.&lt;/p>;&lt;h3>;US Senator Mitt Romney won&#39;t seek re-election in 2024&lt;/h3>;&lt;p>;After Manchin announced last year that he would not run for re-election, he said he planned to travel the country “to see if there is an interest in creating a movement to mobilise the middle and bring Americans together”.&lt;/p>;&lt;p>;He visited New Hampshire, an early voting state in the presidential primaries, in January. The senator is scheduled to speak in Arizona, a political battleground state, on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;After Manchin&#39;s announcement, No Labels issued a statement saying the organisation welcomed the senator&#39;s efforts to strengthen “America&#39;s commonsense majority”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/cb94cca8-c2cb-4824-92b7-8e8f19f7fd04_7a9d6c1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;No Labels leadership and guests (from left) Dan Webb, National Co-Chair Benjamin Chavis, Jnr, and founding Chairman and former senator Joe Lieberman, speak about the 2024 election in Washington in January. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“No Labels is currently speaking with several exceptional leaders about serving on the presidential Unity ticket.我们将继续在选票获取工作方面取得重大进展，并将在未来几周内宣布是否将我们的路线提供给 Unity 选票。”No Labels 联合主席、前康涅狄格州参议员、前民主党主席乔·利伯曼 (Joe Lieberman) 表示。 NAACP Benjamin Chavis, Jnr, and former North Carolina governor Pat McCrory.&lt;/p>;&lt;p>;Democratic Minnesota congressman Dean Phillips said last month that he would consider running on a No Labels ticket, though he is still challenging Biden in the Democratic primary ahead of the party&#39;s primary in Michigan.&lt;/p>;&lt;p>;Another leading No Labels prospect, former Maryland governor Larry Hogan, last week ruled out a 2024 presidential bid as well, announcing a Senate bid instead.&lt;/p>;&lt;p >;Additional reporting by Bloomberg&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>