<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden to raise concern over Nippon Steel’s deal for US Steel, insider says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255289/joe-biden-raise-concern-over-nippon-steels-deal-us-steel-insider-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 03:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/e6dbadf3-3f05-4ed8-8886-22d9b50170c2_f4ff1240.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新日铁标牌显示在公司总部大楼上十二月，日本东京。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，美国总统乔·拜登计划对新日铁拟以 149 亿美元收购美国钢铁公司表示担忧，从而推高了这家美国公司的股价由于押注该交易可能面临更大的政治反对，股价下跌 12%。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，新日铁以高额溢价敲定了收购这家拥有 122 年历史的标志性钢铁制造商的交易，押注美国钢铁公司将受益拜登基础设施法案中的支出和税收激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;然而，几位美国民主党和共和党参议员批评了该交易，理由是国家安全担忧，或质疑为什么这两家公司没有咨询美国钢铁公司的主要工会&lt;/p>;&lt;p>;白宫在 12 月表示，鉴于美国钢铁公司在生产对国家安全至关重要的材料方面发挥着核心作用，需要仔细审查该交易。该公司周三拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/f4990508 -4107-4b06-8327-0a7fd7a2261c_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月，美国钢铁公司埃德加·汤姆森工厂 (US Steel Edgar Thomson Works) 钢厂位于宾夕法尼亚州布拉多克。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁表示，相信此次收购将对所有利益相关者有利。该人士称，在正常工作时间之外，我们无法立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将在日本首相岸田文雄 4 月 10 日抵达华盛顿进行国事访问之前就 Nippon 的收购计划发表声明。&lt; /p>;&lt;p>;据最先报道这一消息的英国《金融时报》报道，美国官员和律师起草了这份声明，白宫已私下向日本政府通报了拜登的决定。&lt;/p>;&lt;p>;日本驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;随着新日铁收购美国竞争对手，战争创伤因虐待战俘而重新卷起&lt;/h3>;&lt;p>;美国钢铁公司 (US Steel)，该公司于 1901 年由美国一些最大的巨头创立，其中包括安德鲁·卡内基 (Andrew Carnegie)、摩根大通 (JP Morgan) 和嘉信理财 (Charles Schwab) 与大萧条和第二次世界大战后的工业复苏交织在一起。&lt;/p>;&lt;p>;去年，这家总部位于匹兹堡的公司在拒绝了一项战略选择后，对其战略选择进行了正式审查。钢铁制造商克利夫兰克里夫斯 (Cleveland-Cliffs) 提出收购要约。&lt;/p>;&lt;p>;在收入和利润连续几个季度下降后，该公司股价面临压力，这使其成为寻求收购汽车行业钢铁制造商的竞争对手的有吸引力的收购目标.&lt;/p>;&lt;p>;周三未能立即联系到美国钢铁公司发表评论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Man in iron lung’ Paul Alexander dead at 78]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255288/man-iron-lung-paul-alexander-dead-78?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/e50a5cc5-7683-406e-89d8-8a0976f6c4de_27fa3a7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保罗·亚历山大 (Paul Alexander) 从铁肺内向外望去，位于他的家中德克萨斯州达拉斯，2018 年 4 月。照片：美联社《达拉斯晨报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据其家人和人士称，被称为“铁肺人”的脊髓灰质炎幸存者去世，享年 78 岁一个筹款网站。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州达拉斯市的保罗·亚历山大 (Paul Alexander) 在六岁时感染了小儿麻痹症，导致他颈部以下瘫痪，大部分时间依靠机械呼吸器呼吸。&lt;/p>; &lt;p>;虽然经常被限制在他的潜艇般的圆柱体中，但他在学习上表现出色，获得了法律学位，在法律领域工作并写了一本书。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀着沉重的心情说我的兄弟昨晚去世了，”菲利普·亚历山大周三早些时候在 Facebook 上发帖说。 “能够成为像他一样受人尊敬的人生活的一部分是一种荣幸。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/14/485eb8c1-219e-4761-81eb-fa4d57b9a0a2_8a82107f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul Alexander 与护理人员聊天2018 年 4 月，朋友凯瑟琳·盖恩斯 (Kathryn Gaines) 在德克萨斯州达拉斯的家中喝咖啡，她在吃早餐。照片：美联社《达拉斯晨报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;残疾人克里斯托弗·乌尔默 (Christopher Ulmer)为亚历山大举办筹款活动的倡导者，也在周二发布的 GoFundMe 更新中证实了他的去世。&lt;/p>;&lt;p>;“他的故事流传广泛，对世界各地的人们产生了积极影响。保罗是一个令人难以置信的榜样，将继续被人们铭记。”Ulmer 说。&lt;/p>;&lt;p>;Alexander 官方 TikTok 帐户之前的更新称，他在感染 Covid-19 后被紧急送往急诊室。&lt;/p>; >;&lt;p>;铁肺是装有泵的密封室。升高和降低腔室内的压力会使患者的肺部膨胀和收缩。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦计划将那些未能给孩子接种脊髓灰质炎疫苗的父母判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;发明于 20 年代，其使用量下降乔纳斯·索尔克 (Jonas Salk) 发明脊髓灰质炎疫苗后，该疫苗于 1955 年广泛普及，帮助将毁灭性的麻痹性疾病带入了历史。&lt;/p>;&lt;p>;亚历山大保持着在肺部停留时间的官方吉尼斯世界纪录。&lt; /p>;&lt;p>;根据他的吉尼斯页面，在物理治疗师的帮助下学会“青蛙呼吸”后，他能够离开该设备一段时间。这涉及“利用喉咙肌肉将空气压入肺部，一次一大口地吞下空气”。最终，他只能在晚上回到铁肺里睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名执业律师，他能够坐在特殊的轮椅上代表客户出庭，让他瘫痪的身体保持直立。&lt;/p>;&lt; p>;据报道，俄克拉荷马州肖尼市的 75 岁玛莎·利拉德是铁肺中最后一个幸存者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge in Donald Trump’s Georgia election subversion trial tosses some charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255287/judge-donald-trumps-georgia-election-subversion-trial-tosses-some-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 02:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/40094c25-476a-4628-b9df-47e74109f879_64045033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在竞选集会上向支持者做出手势周六，乔治亚州罗马。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的一份法庭文件显示，唐纳德·特朗普周三在佐治亚州选举颠覆罪审判中，法官驳回了针对美国前总统的三项刑事指控以及另外三项针对共同被告的刑事指控。让整个案件继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县法官斯科特·麦卡菲认为，州检察官关于特朗普及其同案被告试图让佐治亚州官员违反就职誓言的指控不够详细，不足以支持这六人根据法庭文件，法官保留了其他 35 项犯罪罪名，其中包括针对特朗普的 10 项犯罪罪名，特朗普是在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登的共和党候选人。针对特朗普及其其余 14 名同案被告的主要敲诈勒索指控仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普及其同案被告对他们构成犯罪阴谋、试图推翻特朗普输给拜登的指控表示不认罪。佐治亚州 2020 年大选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;迈克菲表示，检察官可能会就被驳回的罪名寻求一份新的、更详细的起诉书。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州案件是其中之一特朗普在试图推翻拜登时面临四项刑事起诉。他还因试图挽回选举失利而面临联邦指控，并将于本月晚些时候开始在纽约接受审判，罪名是向色情明星支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认在选举中存在不当行为。特朗普在佐治亚州案件中的首席律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）表示，检察官“未能对任何涉嫌不当行为提出具体指控”。被驳回的罪名。萨多在一份声明中表示：“对特朗普总统的整个起诉都是政治性的，构成了选举干预，应该被驳回。”&lt;/p>;&lt;h3>;法尼·威利斯回击了威胁特朗普案件未来的不当行为指控&lt;/h3>; &lt;p>;提起此案的富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 办公室发言人表示，检察官正在审查该裁决，并拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和包括前白宫在内的五名盟友的律师幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows) 和特朗普的私人律师鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 对指控提出质疑，称他们试图说服佐治亚州议员任命欺诈性的亲特朗普选举人名单，从而让他们违反就职誓言。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲驳回的六项指控与 2021 年 1 月的一次电话有关，当时特朗普向佐治亚州最高选举官员布拉德·拉芬斯佩格 (Brad Raffensperger) 施压，要求“找到”选票以扭转他在该州的失败。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书没有提供足够的细节迈克菲发现，特朗普及其共同被告如何敦促官员违反美国或佐治亚州宪法规定的就职誓言或各自的职责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/7cf5b79d-e19b-4c2b-abb9-e6f3f2b717bb_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;富尔顿县高级法官斯科特·麦卡菲 3 月 1 日在亚特兰大主持特朗普选举颠覆案听证会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们不向被告提供足够的信息，以便明智地准备辩护，因为被告可能以数十种（如果不是数百种）不同的方式违反宪法和法规。”法官在裁决中写道。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲的裁决出台之际，他正准备发布一项备受期待的决定，决定监督此案的检察官威利斯是否应因与她聘请来负责起诉的律师的恋爱关系而被取消资格。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的法律团队辩称威利斯否认了这些指控，称威利斯从这段关系中获得了经济利益，并且可能向法庭撒了谎。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China faces 3 per cent GDP loss as heatwaves intensify, hit global supply chains: climate change study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255269/china-faces-3-cent-gdp-loss-heatwaves-intensify-hit-global-supply-chains-climate-change-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/579c88dd-a67e-4fdd-9cfc-eaf0d6dd2671_ebef80e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月，西澳大利亚春季热浪肆虐，一场野火正在燃烧。预计随着气候变化导致全球气温上升，热浪的频率和强度将会增加。照片：DFES via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的研究发现，更频繁和更严重的全球热浪将扰乱世界各地未来的供应链。&lt;/p>;&lt;p>;这预计将引发这项研究背后的国际科学家团队表示，包括中国在内的主要经济体的损失会产生多米诺骨牌效应，在短短 25 年内，中国的 GDP 可能会损失高达 5%。&lt;/p>;&lt;p>;即使是温带国家也很少受到影响研究表明，直接受到热应激的影响也无法幸免。随着极端高温影响供应国的生产，这些可能会面临连锁反应，对全球粮食安全、能源和矿产品供应构成风险。&lt;/p>;&lt;p>;预计热浪的频率和强度将随着供应国的生产而增加。气候变化导致全球气温上升。暴露在极高的温度下会导致中暑和中暑，甚至导致永久性残疾或死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;越南湄公河三角洲的“饭碗”在二月的猛烈热浪中破裂&lt;/h3>;&lt;p>;“到 2060 年，预计全球经济损失将在 0.6% 至 4.6% 之间，”气候科学家和经济学家团队在周四发表在同行评审期刊《自然》上的研究结果中表示。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家因全球变暖而遭受的损失尤为严重来自英国、加拿大、中国和美国大学的研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;其影响包括中南部非洲的健康损失更高，比全球平均水平高出两到四倍，甚至更高西非和东南亚的劳动生产率损失高达 3.3 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“供应链中断的影响[可能]更为广泛，中国和印度等制造业大国美国强烈打击，”文章称。它预测世界两大经济体的经济损失分别约为 2.7% 和 1.8%。&lt;/p>;&lt;p>;到本世纪中叶热应激可能造成的社会经济影响的研究考虑了气候、流行病学等因素。和全球贸易模型。&lt;/p>;&lt;p>;文章称：“我们考虑了与热暴露相关的健康成本、热引起的劳动生产率损失的价值以及因供应链连锁经济中断而造成的间接损失。” p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;主要作者、清华大学气候变化经济学教授关大波表示，热浪对工人和农作物的连锁反应将通过全球供应链蔓延。&lt;/p>;&lt;p >;“在中国，在气温升高4到7摄氏度（约39到45华氏度）的情况下，到2050年热浪将导致GDP损失3%到5%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “损失部分是由于中国劳动生产率下降造成的，但更重要的是较小经济体。”&lt;/p>;&lt;p>;其中包括中国的密切贸易伙伴，例如非洲，这些国家没有能力应对适应气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;“建筑、采矿和农业等行业容易受到热浪的影响，但几乎没有可用的应对措施。当这些行业的原材料进口下降时，中国相应的行业就会面临损失。&lt;/p>;&lt;p>;与世界供应链密切相关的西方主要经济体也是如此。他补充说，对于中国来说，如果热浪损害美洲的作物并削减供应，中国这个全球最大的大豆进口国可能会看到进口价格上涨。这将对中国消费者产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;关敦促，快速变暖的世界正在制定碳减排目标，但各国政府应同等重视适应气候变化的措施。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;气候变化导致世界首次出现 12 个月气温超过 1.5 摄氏度的现象&lt;/h3>;&lt;p>;随着气候变化继续推高气温，世界刚刚经历了有记录以来最热的一月。美国科学家表示，2024 年有三分之一的机会比去年更热，并且有 99% 的机会成为有史以来最热的五个年份之一。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我们限制全球变暖，关说：“到本世纪末，全球气温将上升到1.5度以下，未来几十年，世界将继续受到日益频繁和严重的气候极端事件的打击。”&lt;/p>;&lt;p>;“建立一个有弹性的国际贸易网络与减少排放同样重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 bill: clause-by-clause deliberations end on day 6 with series of amendments to existing laws examined]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255283/hong-kongs-article-23-bill-clause-clause-deliberations-end-day-6-series-amendments-existing-laws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 00:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/508daed2-f70d-44a4-aa7a-2d71588f2161_197524d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林国宝（左二）与保安处处长 Chris邓炳强（右）周三出席法案委员会会议 摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;审议国内国家安全立法的香港立法会议员于周三下午结束逐条审议在对其他现行法律进行了一系列关于提前出狱和暂停支付养老金的修正案后。&lt;/p>;&lt;p>;政府在晚上10点后根据前几天的讨论提交了一份修正法案，不再给立法者更多的建议。在周四早上讨论这些变化之前，需要花费超过 11 个小时来阅读这些变化。&lt;/p>;&lt;p>;法案委员会主席随后将向内务委员会报告修订后的立法。这一步骤对于准备法案以供立法会全体会议最终批准至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会全体会议通常在周三举行，但内部人士指出，也有例外情况。例如，上周五召开了一次特别会议，以加快该法案的一读。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》一直在关注这场辩论。点击链接查看周六、周日、周一和周二的报道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条法案可能在条款审查结束几天后成为法律&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;h3>;随着第23条法律预计生效，自由亚洲电台可能退出香港&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/26678ac2-acc4-46c4- 9177-26e72ae862c5_5777e3d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法案委员会将于周四上午再次举行会议。照片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 bill: amendments toughen up legislation, give chief executive more power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255285/hong-kongs-article-23-bill-amendments-toughen-legislation-give-chief-executive-more-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.14 00:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/7fb9418c-5776-49e3-96bf-bd513b91fb3c_3eeb01d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周五国家安全法案在宪报刊登后，立法者开始审查该法案。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港特区政府提出的修正案，香港领导人将有权起草国内国家安全法的附属立法，新的罪行最高可判处七年监禁。就在周三，立法者完成对该法案条款的马拉松式审查后几小时。&lt;/p>;&lt;p>;晚上 10 点刚过，政府提交了一份修订后的法案，其中包括 47 个领域的变更，给了立法者不超过 11 个小时的时间来阅读该法案在周四早上被要求审议之前提出了修改建议。&lt;/p>;&lt;p>;这些建议范围从拼写错误和不正确的用词选择等小修正到更改犯罪标题和新条款，并进行了许多修改有效地使该法案比最初的草案更加严格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 14/273e2396-df51-448d-826a-801096315e13_0dc2b268.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林定国及保安局局长邓炳强-周二条例草案委员会会议后，姜先生离开。相片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一项修正案包括一项条款，授权行政长官会同行政会议（即城市领导人在咨询行政会议的关键决策后行事）作出决定维护国家安全的附属立法。此类附属法例下的新罪行可能会导致最高七年监禁和 500,000 港元（63,910 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;政府解释说，建议的修改是基于立法者在审查期间的评论。 &lt;/p>;&lt;p>;当局建议重新定义与煽动叛乱或国家机密有关的犯罪行为的“公职人员”。除了官员、行政会议成员、立法者和政府承包商外，修正案还建议增加“一些”公共机构的工作人员，因为他们“可能有更大的机会获取国家机密”。&lt;/p>;&lt;h3>;广播自由亚洲或因第23条法预计生效而退出香港&lt;/h3>;&lt;p>;政府建议行政长官会同行政会议可借宪报刊登命令，指定某类人士为公职人员，前提是他认为有必要，这是赋予行政部门权力的另一项举措。&lt;/p>;&lt;p>;另一项修正案包括将“外部干涉”罪重新命名为“危害国家安全”，以强调与不当手段有关的任何犯罪行为与“正常的国际交往”分开，包括商业、学术和文化等领域的交往。&lt;/p>;&lt;p>;当局强调，修正案旨在“凸显外部干涉罪危害国家安全的性质” .&lt;/p>;&lt;p>;政府还将“国际组织”定义为由两个或两个以上国家、地区、地方或受托履行职能的实体组成。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候在审批过程中，行政会议召集人叶刘淑仪批评该法案对外部势力的定义“非常有问题”且“非常宽泛”，质疑一个只有来自一个“地方”成员的组织如何被视为“国际组织”从而被视为“外部力量”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的第23条法案可能在条款审查结束几天后成为法律&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，外国媒体也发表了报道和评论称该法案“非常模糊”，其中一位人士表示，如果发现公司“为外国势力工作”，市领导可能会禁止公司在该市运营，这促使安全部长进行了反击。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的变化，在取消六个月的等待要求后，在法院发出逮捕令后，嫌疑人可以立即被标记为潜逃者。这一改变是在立法者表示应给予安全负责人最大的灵活性来处理潜逃者之后做出的。&lt;/p>;&lt;p>;在立法者通过一系列马拉松式会议完成对其 181 条条款的审查数小时后提交了修正案，开放该立法可能会在几天内获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;上周五国家安全法案在宪报刊登后，立法者就开始对其进行审查。国内国家安全立法旨在针对五种犯罪行为：叛国罪；起义;窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全； &lt;/p>;&lt;p>;它是根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的，并将补充北京 2020 年实施的国家安全法。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Land has played a critical role in China’s economic rise, but is it time for reform?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3255229/land-has-played-critical-role-chinas-economic-rise-it-time-reform?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/efc74e57-8ed4-467c-af94-5863e271fa21_be834f45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有 1.2 亿公顷（297 英亩）的耕地确保粮食安全。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;用世界9%的耕地养活了世界不到五分之一的人口，这是中国经常吹嘘的成就之一。&lt;/p>; &lt;p>;中国的 9.6 亿公顷（24 亿英亩）土地大部分被山地和高原覆盖，土地资源稀缺，使其利用成为具有战略意义的问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然多次警告不要打破耕地面积“红线”不少于1.2亿公顷，中国最高领导层在经历了几十年的快速城市化之后敦促提高土地利用效率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次会议上今年二月份，在习近平主席的主持下，高层官员一致同意加强土地政策与宏观经济政策和区域发展的协调，承诺将更多资源配置到更具经济竞争力的地区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管会议的官方内容虽然内容简短而模糊，但它表明有必要改革中国复杂而僵化的土地制度，该制度阻碍了经济的进一步增长。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国，国家实际上拥有所有土地并控制如何使用土地。 &lt;/p>;&lt;p>;在城市地区，土地可以通过自动续期的长期租约将土地出租给企业和个人，从而授予类似于私有财产所有权的功能性权利。&lt;/p>;&lt;p>;但是，农村土地属于村集体所有，只能在村里的居民之间进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;该制度的建立是为了确保集体所有制，同时允许农民将土地用于农业用途。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但近几十年来，随着城市化和工业化的发展，越来越多的农民进城，很多农村土地都荒废了。&lt;/p>;&lt;p>;由于土地不能交易，农民也被荒废了。无法出售房屋或农田，这限制了他们在城市地区购买住房的能力。&lt;/p>;&lt;p>;但城市地区商业开发地块短缺，限制了城市地区的经济增长前景。 &lt;/p>;&lt;p>;除了城乡差距之外，由于经济发展水平的不同，不同地区的可用土地资源也存在很大差异。&lt;/p>;&lt;h3>;缩小城乡差距？中国考虑让“留守财产”可交易&lt;/h3>;&lt;p>;2022年，西北欠发达省份甘肃的工业增加值仅相当于中国较富裕的东南部城市武汉的广东省的7%。天风证券2月表示。&lt;/p>;&lt;p>;但甘肃人均可建设用地规模是广东人均可建设用地规模的1.7倍。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在中国房地产行业最近崩溃之前，地方政府严重依赖扩大房地产市场来提供主要收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;当基础设施或城市扩张等开发项目征用土地时，农民农村集体通常由地方政府给予补偿。&lt;/p>;&lt;p>;补偿可能包括货币、安置或替代土地分配。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但金额往往远低于政府将土地出售给房地产开发商时获得的报酬，为地方当局带来了可观的财政收入。&lt;/p>;&lt;p>;这就是中国各地普遍存在的“土地融资”开发模式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;许多地方政府目前资金紧张，甚至负债累累，主要原因是新冠肺炎疫情期间房地产市场长期低迷。&lt;/p>;&lt;p>;这种不健康的发展模式，表现为房价暴涨。前财政部长楼继伟去年 12 月在深圳举行的一次论坛上表示，城市房价上涨、房地产开发商负债累累以及地方政府对土地收入的依赖已接近尾声。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;随着世界第二大经济体寻求新的增长潜力，城乡之间和不同地方之间的土地可交易被广泛视为一种解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;在西部直辖市重庆，进行了土地自由化试验。自 2008 年以来一直在通过“土地优惠券计划”来刺激土地市场。&lt;/p>;&lt;h3>;“不再下降”：中国的农作物整治针对关键谷物、油籽&lt;/h3>;&lt;p>;根据该计划，进城定居后自愿将宅基地转为耕地的农民，将获得“土地券”，以后可以将土地券出售给需要建设用地指标的地方政府或开发商。&lt;/p>;&lt;p>;据市国资监管机构称，截至 2022 年底，约 24,700 公顷农村土地已根据该计划进行交易，价值超过 720 亿元人民币（100 亿美元），并称这是“富有成效的改革”。&lt;/ p>;&lt;p>;但该方案尚未在其他地区复制。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese men held in Manila belong to crime syndicate running ‘Luffy’-led ring]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255280/japanese-men-held-manila-belong-crime-syndicate-running-luffy-led-ring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/50ddb76f-83c6-4840-a290-e0ef2283518c_b708b753.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车辆沿着马尼拉的道路行驶。菲律宾当局表示，目前在马尼拉被拘留的两名日本男子是一个犯罪集团的成员，该犯罪集团在日本组织了一系列入室盗窃案。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾当局周三表示，目前在马尼拉被拘留的两名日本男子是一个犯罪集团的成员，该犯罪集团在日本组织了一系列入室盗窃案，并补充说，“路飞”领导的熟悉此案的一位不愿透露姓名的高级执法官员在接受共同社采访时表示，其中一名男子名叫 Tomohiro Koyama，是“三号人物”。 ” “JP Dragon”黑帮集团的一名成员，而另一名成员鹿儿岛贵之则承认自己是该组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;小山是 10 名逃犯之一，其中包括被日本当局认定为头目的今村清人。该官员称，他于 2019 年申请被驱逐出境。日本警方表示，今村涉嫌使用化名“路飞”远程策划 2022 年在日本实施的入室盗窃案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;49 岁的小山于 1 月 24 日因涉嫌盗窃罪被菲律宾警方逮捕。该官员称，3 月 4 日，55 岁的鹿儿岛因日本福冈县法院签发的盗窃令而被移民局逮捕。两人目前都被拘留在菲律宾移民拘留所。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，JP Dragon 和路飞领导的团体的存在是由于 2019 年 11 月逮捕了 30 多名日本公民，原因是他们涉嫌逃跑。菲律宾金融区马卡蒂的电信诈骗计划。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的运作据信始于一年前，由一名日本男子发起，该男子开设了在线赌博、斗鸡和卡拉 OK 酒吧等业务在菲律宾首都，担任其领导人。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国犯罪团伙盯上菲律宾护照，马尼拉誓言采取更严厉的行动&lt;/h3>;&lt;p>;“在日本进行了多次逮捕、驱逐和调查之后，[当]这名官员说，“JP Dragon”集团的名字出现了。”该官员表示，并补充说，根据日本当局的信息，调查人员发现路飞团伙与其有联系。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本进行调查后， “我们发现JP龙是路飞集团的操纵者，”该官员说道。然而，JP Dragon 的领导人仍然逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p>;路飞集团据信通过加密消息应用程序从菲律宾移民拘留设施协调在日本的犯罪活动，并通过该应用程序提供高额报酬为日本人从事犯罪活动提供工作机会。&lt;/p>;&lt;p>;今村和其他三人去年 2 月被菲律宾驱逐出境，并于 12 月因一些入室盗窃案被起诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House overwhelmingly passes bill to force ByteDance to divest TikTok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3255278/us-house-overwhelmingly-passes-bill-force-bytedance-divest-tiktok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/08ac9f15-f9fc-49f8-938b-6fb586e728e9_373a78fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 位于加利福尼亚州卡尔弗城的美国办事处。美国众议院周三以压倒性多数投票，迫使其母公司字节跳动剥离该应用程序。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院周三以 352 票对 65 票通过一项法案，迫使中国科技公司字节跳动剥离其热门短视频分享应用 TikTok，以免面临禁令这项法案给了字节跳动大约六个月的时间进行剥离，目前已提交参议院，民主党和共和党领导人就是否支持该法案发出了不同的信号。肯塔基州共和党参议员兰德·保罗表示，他将阻止一致通过该法案的努力。&lt;/p>;&lt;p>;15 名共和党人和 50 名民主党人投票反对该法案；有 1 人弃权。美国总统乔·拜登上周表示，如果该法案在参众两院获得通过，他将签署成为法律，不过即使该法案成为法律，也可能面临诉讼。此前限制 TikTok 的努力可以追溯到 2020 年，但已陷入停滞或被法院阻止。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由众议院中国特别委员会领导人于 3 月 5 日提出，其中包括众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher)、威斯康星州共和党人 - 并于周四一致通过众议院能源和商业委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /CANVAS/2024/03/13/24C3FCF8-CC6A-43A-43A0-97EE-521CBA41E6A3_595DE0FF.JPG.JPG“中国委员会，于3月5日介绍了Tiktok法案。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;快速通行的法案还为总统建立了一个程序，以指定其他应用程序。 &lt;/p>; &lt;p>;议员们对Tiktok通过收集个人数据和算法修改来监视和操纵美国人的潜力表示关注的是“外国对手”。 >;蒂克托克（Tiktok）辩称，限制它的努力将妨碍使用短视频平台的1.7亿美国人的言论自由。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok在中国竖起大拇指，以对美国立法者的“坚强立场” &lt;/h3 >; &lt;p>;根据《华盛顿邮报》的报道，该公司在9月与外国投资委员会（由国库领导的国际机构跨越外国交易委员会进行了重新点燃的谈判，以制定限制外国对美国用户数据访问权限的计划。该董事会将运营一个名为美国数据安全的子公司，该子公司将处理该应用程序在美国的所有关键功能，包括用户数据，工程，安全性和内容审核。&lt;/p>; &lt;p>;，但立法者仍然不信任，说明Tiktok首席执行官Shou Zi Chew认为只有禁令或剥离才可以接受。北京的美国用户数据也从未要求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;回应批评家的自由语音问题，加拉格尔一再争辩说他的账单不是禁止Tiktok的账单，但要迫使该应用程序的所有权进行更改。&lt;/p>; &lt;p>;但是，分析师说，该立法有效地充当禁令，因为中国政府规则阻止了软件的出口，包括作为Tiktok推荐引擎的算法。 &lt;/p>; &lt;p>;中国商务部去年表示，花费的时间比该法案寻求的剥离期更长。专门从事中国和技术政策，补充说，中国的国家安全法太模糊了，无法得出结论，基于中国的公司必须根据北京的要求将数据移交给数据。 &lt;/p>; &lt;p>;包括美国公民自由联盟在内的言论自由倡导者在上周给众议院能源和商业委员会的一封信中写道：提高事项要说这不是禁令。他们写道，”他们写道，援引蒙大拿州法院在11月的裁决中裁定，阻止该州禁止tiktok。白宫支持的努力为拜登政府提供新的权力，以限制构成国家安全风险的技术。两党的批评使得广泛针对的法案，该法案并未提及蒂克托克（Tiktok）的名字，但可能会影响该应用程序在美国运营的能力。&lt;/p>; &lt;p>;一些参议员仍未确定限制蒂克托克的最新努力。 &lt;/p>; &lt;h3>;蒂克托克（Tiktok）告诉中国共产党或失去与美国用户的访问权限&lt;/h3>; &lt;p>;南卡罗来纳州共和党人林赛·格雷厄姆（Lindsey Graham）周日表示，他对加拉格尔（Gallagher）的法案“矛盾”。同一天，佛罗里达州共和党的马可·鲁比奥（Marco Rubio）表示，他仍然需要在决定之前阅读该法案。&lt;/p>; &lt;p>;参议院情报委员会主席沃纳说，蒂克托克（Tiktok）构成了国家安全威胁，而没有表明支持当前的房屋努力。主席参议院商务委员会主席的华盛顿民主党人玛丽亚·坎特威尔（Maria Cantwell）表示，她赞成其他立法来规范应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;周一，推定的共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）重申了他新发现的反对派他上周首次明确说明了Tiktok禁令。他现在认为，禁令只会赋予蒂克托克竞争对手Facebook的权力，扭转了他以前禁止该应用程序的努力。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普上个月在上个月与蒂克托克大型投资者和共和党捐助者杰夫·亚斯会面，尽管这位前总统是前总统周一否认他们已经讨论了该应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府本身发出了混杂的信号：虽然它禁止在联邦设备上使用tiktok，并与加拉格尔一起进行了他的账单，但拜登的连任竞选活动是&lt;/p>; &lt;h3>;美国执行命令启动了其官方Tiktok帐户。&lt;/p>; &lt;h3>;将美国人的个人数据保留在“关注国家” &lt;/h3>; &lt;p>;的一份2021年多伦多大学的研究小组公民实验室的报告没有发现Tiktok向中国政府的“明显数据传输”，而没有排除在中国以外收集的用户数据之后被转移到该国的可能性。它的分析是关于Tiktok是否采用用户帖子的政治审查的“尚无定论”。&lt;/p>; &lt;p>;它还发现Tiktok收集了与其他社交媒体平台相似的数据，例如Facebook。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok用户。就他们而言，他们敦促禁止禁止该应用程序的国会办公室淹没了国会办公室。在Tiktok上，有人说国会在选择不针对其他社交媒体应用程序时表现出对流行应用程序的偏见，并指出中国可以通过其他社交媒体应用程序访问其数据，即使禁止Tiktok。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他人则表示怀疑该应用程序正在操纵内容，以支持中国。 &lt;/p>; &lt;p>;的创作者。 >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia to correct gender bias with citizenship amendment promising equal rights for foreign-born children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255273/malaysia-correct-gender-bias-citizenship-amendment-promising-equal-rights-foreign-born-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 21:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/7684F39D-F1C7-49FB-A696-51C01032E4DD_3555555DA732.JPG“ ALT =”>;周二在德国的柏林墨西特大凯悦酒店的侨民。照片：据总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）称 - 马来西亚的配偶将自动获得公民身份，结束了许多人的斗争。&lt;/p>; &lt;p>;根据现行法律，可以追溯到1963年，只有马来西亚人嫁给非公民并在国外育有孩子才能将其公民身份传给他们的孩子，而马来西亚母亲以同样的安排出生的孩子被剥夺了同样的权利。&lt;/p>; &lt;p>;总理在柏林正式访问时说，宪法规定是错误的，内阁是错误的已批准在下周将议会的修正案提交给议会，称此事“完成了”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/03/e66e6e6ecd-edd6-46e0-ac91-4968b403a9f9_a64e7701.jpg“ alt =”周一，在德国联邦总理大会上举行了新闻发布会。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“现在的问题是当前宪法中的“父母”，几十年来意味着父亲。我们意识到这是不对的。父母的意思是父母。 &lt;p>;国际权利集团平等现在将马来西亚作为六个国家 /地区的小组之一 - 与巴哈马，巴巴多斯，伊拉克，利比里亚和毛里塔尼亚一起 - 继续阻止妇女将公民身份同等地传给男人，如果这个孩子出生于国外。&lt;/p>; &lt;p>;曾在柏林的马来西亚妇女就这件事要求安瓦尔，由于这一规定，他的孩子不是马来西亚公民，在与德国首都马来西亚侨民的斋月晚餐中。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/f2b41a14-5514-5514-40bf-a548-9b36b36c58dbc58dbc90_b3ee8444ec844ec.jpg style =“颜色：＃999;”>;在案件中，原告挑战一项法律，阻止马来西亚的妇女将公民身份传递给海外的孩子，站在2021年4月在吉隆坡高等法院外面。 >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2020年，倡导组织家庭边境起诉政府有关法律中的性别偏见，并在吉隆坡高等法院法官裁定这些母亲的外国出生的孩子赢得了这些母亲的冠军。 &lt;/p>; &lt;p>;然而，在政府的法律挑战之后，上诉法院在2022年推翻了裁决为了由联邦法院审理该案件，该国的最高法院已于6月定下了日期，以审理此案。&lt;/p>; &lt;h3>;印度尼西亚选举2024：呼吁双重公民身份加热在“大脑流失”中&lt;/h3>; &lt;p>;周一在议会中，内政部长萨福丁·纳斯特（Saifuddin Nasution）说，尽管尚未提出修正案，但他的事工仍解决了所有公民案件，并补充说，家庭边界的斗争原因“不再”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“关于马来西亚母亲与[非马来西亚人]合作伙伴在国外出生的案件，上周都解决了所有3,000个[案件]，” Saifuddin说。&lt;/p>; &lt;p>;他的评论，据了解，所有待处理的案件都已解决，在许多马来西亚母亲中引起了人们的注意，他们上媒体上表明他们的案件仍在等待中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/52ebcc81-448c-448c-bcc7-bcc7-ba4aaa13e5a23e5a23_b670b670b5e7.jpggg“ ＃999;“>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）与马来西亚侨民在柏林的柏林汉特侨民周二。照片：AFIQ Hambali/马来西亚总理办公室&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在X上，单身母亲用户Tee Li，是显示其公民身份申请屏幕截图的众多人之一她的孩子目前仍被标记为“正在处理”，她的申请可以追溯到2017年。&lt;/p>; &lt;p>;“我孩子的公民申请尚未得到解决，”她在回应内政部长的评论时说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;总理的回应与内政部长在议会中的评论之间的差异正在引起这些家庭的进一步焦虑，因为缺乏公民身份在日常生活中构成了障碍，包括医院探访和上学，后者是后者与令牌1林吉特（20美国公民）相比，非公民的高昂款项。&lt;/p>; &lt;p>;非公民也被禁止上公立学校，迫使父母花钱让孩子们在接受教育私立学校。&lt;/p>; &lt;p>;家庭边界的首席协调员比娜·拉马南德（Bina Ramanand）说，无论何时完成宪法修正案，都应立即授予这些孩子的公民身份。&lt;/p>; &lt;p>;“这应该在不进一步拖延的情况下进行。 ，他们遭受了痛苦。 “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military disqualifies procurement company for ‘serious risks’ of leaked secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3255255/chinas-military-disqualifies-procurement-company-serious-risks-leaked-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/83DAEF58-D192-4B91-BB64-5D1492415F6B_801AB6EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”及其盟友。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人民解放部队已取消了一家采购公司的资格，该公司构成了“严重威胁”泄漏秘密的威胁，该公司周二发出的通知P>; &lt;p>;中国远东国际招标公司在为PLA的战略支持部队购买时违反了机密规则，根据军方设备采购信息网站上的通知。&lt;/p>; &lt;p>; PLA的战略支持部队。 ，成立于2015年，是军队融合和现代化计划的核心，其任务是整合整个军事的“战略性”功能 - 从太空和互联网到心理战。该部队还充当了情报聚会中心。北京通过了一项重大修正案，上个月收紧了其国家机密法律。&lt;/p>; &lt;p>;该法律规定，通过互联网发送国家秘密而不采取适当的机密性措施是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;星期二的宣布确实如此。不提到国家机密法，而是引用PLA法规。它说，公司违反了“包括设备采购招标机构服务的管理措施，包括相关法规”。&lt;/p>; &lt;p>;该通知称，该公司通过“转发大量采购公告材料”通过电子邮件和微信违反了法规它是一个中国社交媒体平台。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还对未受保护的计算机存储了大量机密文件。 H3>; &lt;p>;该通知是由中央军事委员会设备开发部的科学研究命令发出的。&lt;/p>; &lt;p>;公司对机密信息的管理“失控”，造成“严重的风险和威胁通知指出，泄漏”。 &lt;p>;根据通知，根据项目的状态，现有服务也将被终止或“正确处理”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，军事部队应及时检查并移交文件和材料公告指出，“确保没有安全问题”。设备部门。罕见的举动，该部门于7月发出了一份通知，以调查问题，包括有关项目“泄漏信息”并帮助某些公司确保投标的问题。&lt;/p>; &lt;p>;这也遵循了高级军事官员的清除。去年12月，九名将领被免去中国最高立法机关职务，其中包括解放军火箭军的多名高级军官以及中央军委装备部的两名将领。其中包括设备部副董事Rao Wenmin和Zhang Yulin，他们从2016年到2018年担任过同一职位。&lt;/p>; &lt;p>;此外，李香夫（Li Shangfu）（从2017年到2022年）被解雇了。作为国防部长，十月份没有任何解释。根据该公司的网站，他从8月开始就没有在八月份的公开场合出现。该网站指出，P>; &lt;p>;这也是2017年机密军事行业项目的十大竞标机构之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>