<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Middle East adventure: will there be gold or just heartache over cultural obstacles and lack of official support?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3243589/hong-kongs-middle-east-adventure-will-there-be-gold-or-just-heartache-over-cultural-obstacles-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;经过三年的疫情遏制后，香港政府正努力进军富裕的中东市场，以使香港经济多元化以及美中关系紧张。在两部分系列的第一部分中，娜塔莉·王探讨了当地公司面临的挑战以及他们如何继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;塑料“幽灵”、餐具“疯子”和旧衣服“小鬼”林亚瑟 (Arthur Lam) 在谈到他的移动应用程序以游戏化采用低碳生活方式时，对这些人物深有感触。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份，当他的工程公司 Negawatt Utility 成立时，他向他们表示了默默的感谢利用信息技术使能源管理更加智能的公司与阿布扎比签署了合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;林是该市领导人李家超邀请首次加入中东的少数初创企业高管之一那个月的旅行。在李见证的迪拜签署的合作伙伴关系将激励马斯达尔城的居民通过移动平台转向低碳生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像一个批准印章，改变了我们的业务，”林说。 .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Negawatt Utility 只是成功之一在经历了三年的疫情限制和不稳定的中美关系之后，政府努力进军中东富裕市场并使该城市经济多元化的故事。&lt;/p>;&lt;p>;经过 10 个月的接触和展望未来一年，香港公司的业绩将慢慢显现。即使以色列和加沙战争仍在继续，企业家仍在该地区押注，冲突增加了进军中东的不可预测性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公司开始在中东达成重大交易在约翰·李访问之后，《华盛顿邮报》采访的分析师、企业和专业人士表示，尽管他们持乐观态度，但最大的障碍之一是与中东缺乏牢固的文化联系和了解。中美关系的拉锯也使得预测关系的深化变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;许多人还问，为什么香港当局不能提供与其他公司从他们的公司那里获得的同等水平的有针对性和积极的支持？他们表示，如果香港希望开拓中东市场，仅仅讲述“香港的好故事”是不够的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Negawatt 的 Lam 学会了如何在旅途中弥合文化鸿沟。他将公司的猪角色改为骆驼，以便对该地区的穆斯林更加敏感。&lt;/p>;&lt;p>;这次高调的旅行带来了名气并加速了合作。在过去的几个月里，他的公司的阿联酋合作伙伴来到香港，评估如何在房屋协会管理的 150 多座建筑物中实施类似的项目。&lt;/p>;&lt;p>;但并非所有人都看到了这样的红利。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前，所有人的目光都集中在战争以及战争将持续多久。以色列是香港正在与其建立业务联系的合作伙伴。去年占其国内生产总值 (GDP) 8.1% 的高科技行业是重点关注领域，到 2022 年，香港的份额将达到 34 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但贸易和投资水平将取决于关于战争。总部位于美国的富兰克林邓普顿研究所所长斯蒂芬·多佛 (Stephen Dover) 表示，以色列科技行业约 15% 的劳动力可能会被征召入伍。&lt;/p>;&lt;p>;对于海湾地区，多佛并没有这样做。预计如果冲突不升级，将会产生更广泛的经济影响。他说，目前，沙特阿拉伯和阿联酋对冲突采取了相对温和的应对措施，作为其多元化计划的一部分，其政府支出和资本部署继续有增无减。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑师留下了自己的印记，将沙漠梦想变成智慧城市&lt;/h3>;&lt;p>;“从更广泛的角度来看，海湾地区的商业信心仍然很高，而人口和旅游业支持一般消费，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“预计海湾合作委员会对投资香港和中国 A 股有重大兴趣。香港应继续成为[理事会]投资者投资中国的重要桥梁。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，中国国家主席习近平去年 12 月在利雅得会见沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼，以及北京在其中所扮演的角色三月份促成沙特与伊朗和平协议也为香港打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;香港去年在中东最大的贸易伙伴是阿拉伯联合酋长国，其次是以色列、沙特阿拉伯和卡塔尔.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋，正在试图定位作为海湾地区最自由的国家，数十年来一直与香港建立密切的经济联系。去年，香港出口增长35.3%，带动双边贸易同比增长27.6%。&lt;/p>;&lt;p>;向阿联酋出口的主要商品包括电信设备及零部件、珍珠和宝石。但分析人士对香港能否利用海湾国家的多元化计划提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;商务部长邱英华确定了香港可以做出贡献的几个领域，例如金融、物流、创新和技术，以及城市和基础设施管理。&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰飞往中东、东南亚：专家：香港没有解决办法&lt;/h3>;&lt;p>;目前，香港的本土发展科技公司似乎从中受益，近几个月香港公司与中东公司签署的众多合作协议就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括航空技术公司 Aerosim (HK)、区块链建造商 D-Engraver 和移动广告技术公司 GoGoChart Technology。他们是 7 月份与 eWTPA 阿拉伯资本签署协议的 11 家公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，初创公司 viAct 是唯一一家受当局邀请加入迪拜人工智能加速器计划中心并进行讨论的香港公司政府服务中生成式人工智能的未来。&lt;/p>;&lt;p>;ViAct 使用基于场景的人工智能和监控技术来提高建筑工地的安全。行政总裁兼创办人吴俊奎回顾公司业务拓展至其他海湾国家所面临的挑战时表示，香港公司经常缺乏大使馆和领事馆的支持。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们总是很难与当地的潜在合作伙伴和政府官员举行会议，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“但是，通过外交官每月一次的定期活动，面对面的交流可以变得自然而有效。”&lt;/p>;&lt;p>;“我有时感觉自己像个孤儿，”他说，并补充道他必须与来自不同地区的其他人联系，挖掘情报并建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望香港政府能够更具战略性和进取性，并引用了韩国和新加坡当局一直在做的事情.&lt;/p>;&lt;p>;随着海湾国家将数十亿美元的石油利润投入经济改革，世界各国政府竞相分一杯羹，两国一直在为当地的商人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;例如，新加坡驻阿布扎比大使馆和驻迪拜领事馆一直忙于组织社交活动。&lt;/p>;&lt;p>;韩国政府经过数月的实地努力，说服了阿联酋派遣一个由政府实体和私营部门代表组成的大型经济代表团参加上个月在首尔举行的“COMEUP 2023”创业节。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前，迪拜是唯一的地方香港当局在中东有存在。经济贸易办事处于 2021 年成立，政府的投资推广部门投资推广署和香港贸易发展局也在那里设立了办事处。&lt;/p>;&lt;p>;“所有实地支持都在45 年前首次踏足中东的香港开拓者之一岑运龙 (Aaron Shum Wan-lung) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们主要依靠单向传递有关事件和事件的信息。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰在中东的投资推动对香港来说是否太少、太晚了？&lt;/h3>;&lt;p>;一开始是利雅得的沙厂会计师， Shum 曾一度在阿联酋拥有超过 35 家珠宝店。李在二月份访问之后，提出了建立一个社区的想法，将渴望在该地区探索商机的香港企业联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;岑说，他在 WhatsApp 群组中提出了这个想法，并获得了超过100 人表示有兴趣加入。会员名单很快增加到250人，他决定在7月成立香港中东商会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，香港需要的是迅速加强人文交流。去年，他率领三个代表团前往海湾国家，以提高人们对阿拉伯文化的认识。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆起自己在沙特阿拉伯差点因为销售印有图案的功夫鞋而陷入“严重麻烦”的情景。鞋底磨损了，在阿拉伯语中可能意味着“上帝”，这是一种冒犯性的使用文字的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“人们需要亲自到场才能学习禁忌，”岑说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，业务联系仍在稳步增长。迪拜商会和沙中企业家协会分别宣布将在香港设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;9月，“一带一路”峰会首次设立专门的中东论坛， 12月，未来投资倡议研究所将在香港举办区域峰会，沙特阿拉伯投资部将出席。该组织在沙特的改革举措中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》还获悉，国泰航空已决定恢复香港与利雅得之间的直航客运航班，这只是“时间问题” &lt;/p>;&lt;p>;就在上周一，亲北京的香港联盟宣布已与阿布扎比投资办公室达成协议，从 2024 年开始每年共同举办一次联合投资论坛。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据私人财富管理协会（PWMA）和毕马威的一项调查，该行业的专业人士认为，虽然对海湾国家的兴趣有所增加，但“尚未增加”转化为投资的显着增加”。报告发现，与中国大陆不同，香港无法为中东客户提供文化相似的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“私人财富管理行业在很大程度上是一个人的行业，”首席执行官兼董事总经理 Peter Stein 表示&lt;/p>;&lt;p>;“客户顾问和客户关系经理充分了解客户的需求及其文化背景非常重要。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= ”&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Stein 表示，近几个月来，行业参与者一直前往中东以获得家族办公室鉴于许多公司已经在该地区开展业务，因此必须加入并争取新客户。他表示，建立“客户所寻求的信任感和熟悉感”需要时间和技能。&lt;/p>;&lt;p>;但他坚信香港为该地区客户提供的独特优势有兴趣在内地投资，特别是在大湾区投资，并为有兴趣实现资产多元化的中国投资者建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;“这是其他司法管辖区所没有的，”Stein 说。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然香港在同一项调查中在营商便利性和投资者保护方面得分很高，但在“政治稳定性”方面排名第三，仅次于新加坡和瑞士。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦因指出可能仍然对北京实施的国家安全法的影响或这座城市如何陷入中美紧张局势有“阅读头条新闻”的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“很容易做出假设......我不要认为我们可以理所当然地认为每个人都了解世界之外的事物运作方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，香港绝对可以在这方面做得更好。向中东和世界其他地区营销自己。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Koreans cheer Japanese yen’s 15-year low by binge shopping and investing in currency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243559/south-koreans-cheer-japanese-yens-15-year-low-binge-shopping-and-investing-currency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;日元兑韩元跌至 15 年来的最低水平后，韩国人正在庆祝。他们成群结队地前往日本，购买的日本商品几乎翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;但对于 Park Hanul 来说，情况并不那么乐观。这名 32 岁的首尔员工在一家提供援助计划的公司工作，在过去一个月购买了约 11 万日元（743 美元）作为附带投资。至少到目前为止，事情还没有达到她的预期。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望日元能快速升值，”朴在电话采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;朴是押注日元暴跌必须结束的众多韩国散户投资者之一。根据韩国央行的最新数据，10 月份韩国银行的日元存款跃升至历史新高。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的“假新闻”打击对新闻自由产生“寒蝉效应”：批评人士&lt;/h3>; &lt;p>;11 月 16 日，日元兑韩元跌至 2008 年以来的最低水平。尽管日元兑韩元已较该低点上涨近 3%，但今年仍下跌 9%。&lt;/p>;&lt;p>;Park 表示，她如果日元继续走弱，日本愿意进一步投入 300 万韩元（2,303 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这种乐观情绪反映出日本央行将很快开始加息的预期。当世界其他许多国家收紧政策以抑制通胀时，日本却反其道而行之，将政策利率维持在零以下，以刺激饱受通货紧缩困扰的经济体的物价进一步上涨。&lt;/p>;&lt;p >;投资者一直关注日本与其他国家之间不断扩大的利差，这使得收益率较高国家的货币看起来是更好的选择。截至 11 月 14 日当周，杠杆基金的日元净空头头寸增加至 2022 年 4 月以来的最高水平，随后在接下来的一周小幅削减。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;T.罗·普莱斯。由于与美国的巨大利差，日元将保持疲软。新兴市场和日本股市投资组合专家丹尼尔·赫尔利(Daniel Hurley)在一份报告中写道：“日元兑美元可能会从30年低点走强，但我们预计利差不会显着缩小，日元疲软应该会持续下去。”请注意上周。&lt;/p>;&lt;p>;尽管持谨慎态度，韩国散户投资者仍然看到了日本的机会。两国关系的改善可能在一定程度上解释了这种兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈在其前任领导下围绕日本对朝鲜半岛的殖民统治引发争端后，寻求加强与日本的关系。今年3月，两国领导人在日本举行了自2011年以来的首次正式峰会。 6 月，日本恢复韩国为其首选贸易伙伴之一，并同意恢复价值高达 100 亿美元的外币互换安排。&lt;/p>;&lt;p>;自数据公布以来，韩国今年购买了最多的日本股票。 2011 年上市。这可能是押注日元的另一种方式，因为如果日元升值，未对冲的股票购买就会受益。&lt;/p>;&lt;h3>;由于韩国计划禁止吃狗肉，农民威胁要释放 200 万只狗&lt;/h3 >;&lt;p>;贝莱德公司 (BlackRock Inc.) 追踪长期国债（但以日元计价）的交易所交易基金的流入量在第二季度比上一季度增加了四倍。&lt;/p>;&lt;p>;前往日本的韩国游客韩国旅游发展局的数据显示，一月至九月的游客量比去年同期增长了近五倍，接近新冠疫情爆发前的水平，而前往其他国家的游客数量仍在复苏。根据日本统计局的数据，在日元持续贬值的过去三年里，对日本商品的直接购买量几乎翻了一番，而同期对美国商品的直接购买量则有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;Lee Joon-gyu，26在首尔从事室内设计的她表示，现在去日本旅游比去韩国某个地方便宜。他提前两周突发奇想预订了一次去名古屋的旅行，并计划在那里储备衣服和酒。根据上周的汇率，他的 100 万韩元相当于 115,000 日元。就在两年前，同样数额的韩元可以给他 96,000 日元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;对于日元投资者来说，情况也有可能发生改变。一些投资者预计美联储明年将降息，这将有助于日元走势。日本不断增长的通胀压力加大了日本央行结束上个月保持不变的超宽松货币政策的压力。其下一次政策决定将于 12 月 19 日做出。&lt;/p>;&lt;p>;管理着近 2 万亿美元资产的太平洋投资管理公司正在买入日元，押注日本央行将不得不加息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们销售柜台对日元的询问大幅增加，”韩国银行 KB Kookmin Bank 的经济学家 Moon Junghiu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她的日元投资没有取得成效到目前为止，散户投资者 Park 并不担心。&lt;/p>;&lt;p>;如果日元不升值，“我下次去日本时就会用它，”她说。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash-strapped China county hired an army of temporary civil servants, but their paltry salaries of US$2,300 a year are snowballing local debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243563/cash-strapped-china-county-hired-army-temporary-civil-servants-their-paltry-salaries-us2300-year-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体罕见地承认了中国最贫困地区之一所面临的地区性金融困境，并报道了由此带来的巨大财政压力&lt;/p>;&lt;p>;中共喉舌新华社旗下的时事半月刊《中国评论》的报道探讨了政府工作人员的不断扩张如何对地方财政造成影响。&lt; /p>;&lt;p>;该报道基于该杂志最近对乌蒙山区一个不知名县的走访，该县涵盖了中国西南部四川、云南和贵州三省的二十多个贫困县。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息披露之际，北京一直在绞尽脑汁思考如何应对地方当局所欠滚雪球般的债务水平，这迫使许多地方当局削减建设预算或缩减总体支出。&lt;/p>;&lt;p>;根据报告称，临时工的工资预算总额还不到制度化公务员的四分之一，而制度化公务员的工作被认为是“铁饭碗”一样有保障。然而，该县临时工的数量几乎是全职公务员的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果显示，该县 28,806 名临时工每人平均收入为 16,100 元人民币（2,268 美元） ），而15,580名公务员平均每人收入为128,300元，是其8倍。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数临时人员的招聘过程缺乏中央监督，显得随意，导致数量无序增长，以及缺乏质量保证。该杂志表示，裙带关系的聘用行为很难消除。&lt;/p>;&lt;p>;临时工的迅速扩张给该县本已紧张的财政预算带来了沉重压力。&lt;/p>;&lt;p>;随着土地出让，占地方政府收入最大份额的政府收入在房地产低迷的情况下一直在下降，负债累累的城市一直在努力应对不断恶化的财政状况。&lt;/p>;&lt;h3>;为了经济繁荣，中国必须“拼尽全力，全力以赴”国内私营部门的作用&lt;/h3>;&lt;p>;在国民经济举步维艰的情况下，许多地方政府迫切需要可靠的收入来源，最终只能依赖上级部门的转移支付。&lt;/h3>;&lt;p>;根据财政部的数据，2023 年前 10 个月，中央政府预算收入达到 3.4 万亿元人民币（4790 亿美元），同比下降 5.8%，而地方政府收入下降16.8%至40万亿元。出让土地同比下降20%以上。&lt;/p>;&lt;p>;在这个无名山区县，专项资金只够支付临时工工资的16%左右，而大部分的工资只能支付给临时工工资。一位当地官员表示，其余部分需要从上级部门的转移支付中重新分配来满足这些支出。&lt;/p>;&lt;p>;一般公共预算收入不足以覆盖政府工作人员的工资支出，而且该杂志称，临时工的工资支出总额超过了全县的税收总额。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/该杂志指出，中国基层政府通常遵循三个指导原则，并指出“保障职工工资、维持正常运转、保障人民福祉”的迫切需要。 &lt;/p>;&lt;p>;举报地区部分县将临时工工资支出纳入县级财政工资预算，且大量支出被隐匿在各政府部门的业务支出中。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位不愿透露姓名的当地官员表示，“上级政府要根据职能职责安排充足的资金，明确资金来源”。 “否则，所有的压力最终都会落在县级财政上，困难会在基层积累。”裁员以平衡预算，与更广泛的机构改革相一致，其中可能包括合并和合并各个行政部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea launches first spy satellite with SpaceX, in tightening space race with the North]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243598/south-korea-launches-first-spy-satellite-spacex-tightening-space-race-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，SpaceX 火箭发射了韩国首颗军事间谍卫星，继平壤发射了自己的第一颗军事卫星后，朝鲜半岛的太空竞赛加剧上周天空之眼。&lt;/p>;&lt;p>;首尔侦察卫星由埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX Falcon 9 火箭之一搭载，于当地时间上午 10 点 19 分从加利福尼亚州范登堡美国太空军基地升空。&lt;/p>; &lt;p>;火箭上印有“KOREA”字样。&lt;/p>;&lt;p>;据 Yohnap 通讯社报道，卫星很快就进入轨道，并成功与地面控制建立了通信。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩联社援引韩国国防部的话说，“这颗卫星已被送入轨道上午10点19分发射后约四分钟，并于上午11点37分成功与地面站通信，这意味着它运行正常”。&lt;/p>;&lt;p>;进入轨道将意味着韩国已经获得了第一个国产间谍卫星来监视拥有核武器的朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;首尔计划在 2025 年底前再发射四颗间谍卫星，以增强其对朝鲜的侦察能力。&lt;/p>;&lt;p>;定于 400 公里之间的轨道运行据韩联社报道，首尔卫星距离地球 600 公里（250 至 370 英里），能够探测小至 30 厘米（11.8 英寸）的物体。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜终止与首尔的军事协定，威胁释放新武器&lt;/h3>;&lt;p>;据韩联社援引国防部官员的话称，“考虑到分辨率及其对地观测的能力……我们的卫星技术位居全球前五”。&lt;/p>;&lt;p>;此次发射距离平壤成功将自己的间谍卫星送入轨道不到两周。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，韩国在监视朝鲜方面一直严重依赖美国运行的间谍卫星”，崔说。尚智大学军事研究教授 Gi-il。&lt;/p>;&lt;p>;虽然韩国“成功发射了一颗军事通信卫星，但由于技术障碍较高，发射侦察卫星所需的时间要长得多”。他说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继朝鲜成功发射崔说，“韩国政府需要证明它也能做到这一点”。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，将一颗工作侦察卫星送入轨道将提高朝鲜的情报收集能力，特别是在韩国，并在任何军事冲突中提供关键数据。&lt;/p>;&lt;p>;自上周发射以来，朝鲜声称其新的天空之眼已经提供了美国和韩国主要军事地点的图像 -以及意大利首都罗马的照片。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜声称经过 3 次尝试成功发射了第一颗间谍卫星&lt;/h3>;&lt;p>;它尚未披露其声称拥有的任何卫星图像。 &lt;/p>;&lt;p>;朝鲜发射“Malligyong-1”是平壤继五月和八月两次失败后第三次尝试将此类卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;首尔表示，朝鲜已收到技术支持莫斯科提供帮助，作为回报，俄罗斯向乌克兰战争提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inmate stabbed George Floyd’s killer Derek Chauvin 22 times with improvised knife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243597/inmate-stabbed-george-floyds-killer-derek-chauvin-22-times-improvised-knife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，一名被监禁的前帮派成员和联邦调查局线人在上周刺伤前明尼阿波利斯警官德里克的事件中被指控谋杀未遂亚利桑那州联邦监狱的肖万。&lt;/p>;&lt;p>;联邦检察官称，约翰·图斯卡克在图森联邦惩教所刺伤了肖万 22 刀，并表示如果惩教人员没有这么快做出反应，他就会杀死肖万。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;图斯卡克因在墨西哥黑手党成员期间犯下的罪行被判 30 年徒刑，他告诉调查人员，他在大约一个月的时间里就考虑过袭击肖万，因为这位被判谋杀乔治·弗洛伊德罪名成立的前警官是一名高级警官。检察官说，对囚犯进行了侧写。检察官称，图尔​​卡克后来否认想要杀死肖万。&lt;/p>;&lt;p>;图尔卡克被指控于 11 月 24 日中午 12 点 30 分左右，也就是感恩节后的第二天，在监狱的法律图书馆用一把简易刀袭击了肖万。监狱管理局表示，员工停止了袭击并采取了“救生措施”。肖万被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;图斯卡克告诉联邦调查局特工在袭击事件后采访他，他在黑色星期五袭击了肖文，这是与“黑人生命也是命”运动的象征性联系，该运动在弗洛伊德死后获得了广泛支持，也是与墨西哥黑手党相关的“黑手”象征，检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;法庭记录中没有列出图尔卡克的律师，而在狱中代表自己处理过许多法庭案件的图尔卡克于周五仍被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;Chauvin, 47 岁的他于 2022 年 8 月从安全级别最高的明尼苏达州监狱被送往 FCI 图森，同时因侵犯弗洛伊德公民权利而被判处 21 年联邦刑期，并因二级谋杀罪被判处 22.5 年州刑。&lt;/p>;&lt; p>;肖万的律师埃里克·尼尔森（Eric Nelson）主张让他远离普通人群，并远离其他囚犯，因为他预计他会成为目标。&lt;/p>;&lt;h3>;阻止人群的前警官因协助乔治而被判有罪。弗洛伊德之死&lt;/h3>;&lt;p>;纳尔逊去年在法庭文件中写道，在明尼苏达州，肖文主要被单独监禁，“主要是为了保护自己”。&lt;/p>;&lt;p>;弗洛伊德是黑人，于2020 年 5 月 25 日，白人肖万在一家便利店外的街道上用膝盖压住脖子长达 9.5 分钟，弗洛伊德涉嫌试图通过一张 20 美元假钞。&lt;/p>;&lt;p>;旁观者视频捕捉到了弗洛伊德逐渐减弱的“我无法呼吸”的哭声。&lt;/p>;&lt;p>;他的死引发了世界各地的抗议活动，并迫使全国范围内对警察的暴行和种族主义进行反思。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel army says 5 Gaza hostages confirmed dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243596/israel-army-says-5-gaza-hostages-confirmed-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 05:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周五证实了加沙地带五名人质的死亡，并表示已通知他们的家人，其中一名人质的尸体其中一些人返回以色列。&lt;/p>;&lt;p>;“最近几天，以色列国防军和以色列警方向人质埃利亚胡·玛格利特、玛雅·戈伦、罗南·恩格尔和阿耶·扎尔马诺维茨的家人通报了他们的死亡消息，”军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，部队已带回第五个人的尸体，他确认该人是奥菲尔·查法蒂 (Ofir Tsarfati)。&lt;/p>;&lt;p>;另外，军方表示，查尔法蒂的尸体“最近被发现”部队和欣贝特内部安全部门在加沙地带“救了他几天”，并带回以色列埋葬，并于周三向家人通报了他的死讯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月 7 日哈马斯袭击期间，沙法蒂在加沙地带附近的一个狂欢派对上被绑架，当时武装分子冲进以色列南部，造成 1,200 人死亡，大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈加里说，加沙武装分子仍然扣押“136 名人质，其中 17 名妇女和儿童”。&lt;/p>;&lt;p>;他还谈到了 Bibas 一家，称哈马斯武装派别本周早些时候声称，有关母亲希里 (Shiri) 和她的两个年幼的儿子（10 个月大的 Kfir 和 4 岁的阿里尔 (Ariel)）的说法“尚未得到证实”。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子表示这三人是在 11 月 24 日休战开始之前在以色列的一次爆炸中丧生，军方表示正在调查这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军方表示正在调查哈马斯关于婴儿人质死亡的报告&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“比巴斯一家、母亲和孩子本应返回以色列，但哈马斯选择不这样做，”哈加里说，他指的是为期一周的人质交换协议，其中 80 名人质被释放，主要是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯发布的信息尚未得到我们的核实，因此我们不会解决这个问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日以来，以色列已一直在发动大规模军事行动，旨在摧毁哈马斯并遣返人​​质。&lt;/p>;&lt;p>;该领土的哈马斯政府表示，这次攻势已造成超过 15,000 人死亡，其中三分之二是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to limit Chinese firms and battery parts from winning electric vehicle tax credits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243595/us-limit-chinese-firms-and-battery-parts-winning-electric-vehicle-tax-credits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周五发布了期待已久的指导意见，将从明年开始限制符合电动汽车税收抵免资格的电池中的中国成分。 &lt;/p>;&lt;p>;为了汽车制造商的胜利，美国财政部将暂时免除一些痕量关键矿物，使其免受新的严格规定的限制，禁止来自中国和其他被视为“外国关注实体”(FEOC) 的国家的材料。&lt;/p>; &lt;p>;根据 2022 年 8 月的法律要求制定的新规则旨在使美国电动汽车电池链脱离中国，汽车制造商在做出向电动汽车过渡的电池生产投资决策时正在密切关注。 &lt;/p>;&lt;p>;FEOC 规则将于 2024 年对成品电池生效，对用于生产电池的关键矿物将于 2025 年生效。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= “color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;代表几乎所有主要汽车制造商的汽车创新联盟表示，免除微量材料两年的决定“意义重大，而且非常好”财政部表示，少数被豁免的材料仅占电池关键矿物价值的不到 2%。&lt;/p>;&lt;p>;通用汽车周五表示，它相信“在 2024 年及以后维持消费者对我们许多电动汽车的购买动力处于有利地位”。&lt;/p>;&lt;p>;福特汽车 10 月份表示，它正在等待指导意见，以确定其是否作为该汽车制造商计划在密歇根州建立电池工厂的一部分，与中国电池制造商宁德时代签订的许可协议将违反规定。拜登政府官员不会就规则是否允许这种安排发表评论。福特拒绝置评。&lt;/p>;&lt;h3>;在补贴调查中，中国对欧盟的电动汽车出口创历史新高&lt;/h3>;&lt;p>;共和党参议员马可·卢比奥表示，该指导似乎使福特 CATL 协议符合资格。他批评了这一决定，认为政府将“电动汽车特殊利益集团置于美国利益之上”。&lt;/p>;&lt;p>;能源部表示，如果一家公司由指定外国政府拥有或控制，则将被视为 FEOC。如果相关实体持有该实体 25% 的董事会席位、投票权或股权，该公司也将没有资格。&lt;/p>;&lt;p>;这些国家包括朝鲜、中国、俄罗斯和伊朗。&lt;/p>;&lt;该汽车制造商集团表示，“看来在中国运营的公司被视为 FEOC。在某些情况下，可能允许具有特定所有权或治理结构的中国实体”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;这些规则预计将进一步减少有资格获得电动汽车税收抵免的电动汽车数量。该法律立即规定任何不在北美组装的车辆都没有资格。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，新的电池和矿物采购要求从 1 月 1 日起生效，并对价格和买家收入资格设定上限。&lt;/p>;&lt;p >;参议院能源委员会主席乔·曼钦(Joe Manchin)谴责财政部允许来自中国的一些痕量关键矿物获得资格，并誓言要利用一切机会“扭转这一非法、可耻的拟议规则并保护我们的能源安全”。&lt;/p>;&lt;p>;财政部表示为了让合规车辆在规则最终确定之前获得资格，它将为拥有清洁供应链的制造商提供快速合规方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 US senators ask Joe Biden to impose China travel ban after respiratory illness cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243594/5-us-senators-ask-joe-biden-impose-china-travel-ban-after-respiratory-illness-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 02:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员周五要求美国总统乔·拜登政府在旅行高峰后禁止美国和中国之间的旅行” 在中国呼吸道疾病病例中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该立即限制美国和[中国]之间的旅行，直到我们更多地了解这种新疾病带来的危险，”最高领导人卢比奥签署的信中说参议院情报委员会的共和党人。&lt;/p>;&lt;p>;上周，当世界卫生组织援引监测计划关于儿童未确诊肺炎集群的报告要求中国提供更多信息时，病例的增加成为一个全球性问题新发疾病。&lt;/p>;&lt;p>;白宫和中国驻华盛顿大使馆没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织流行病和大流行防备与预防部门代理主任玛丽亚·范·克霍夫 (Maria Van Kerkhove) 本周早些时候表示，这一增长似乎是由于人数增加所致儿童感染了他们在两年的 Covid-19 限制期间避免感染的病原体。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，美国和中国一直在稳步增加两国之间的航班，但仍远低于 2019 年的水平。 11 月 9 日，每个国家的入境人数从 8 月份的每周 12 人增加到每周 35 人。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 1 月，时任美国总统唐纳德·特朗普禁止大多数曾到过中国的非美国公民出于对 Covid-19 的担忧而来到美国的前两周。不过，他并没有限制或限制两国之间的航班。&lt;/p>;&lt;h3>;随着前景好转，中国旅游公司为外国游客回国做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;美国全面取消了史无前例的旅行限制。从 2021 年 11 月开始，包括来自中国的国际游客接种疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;美国取消了航空旅客在 2022 年 6 月抵达之前测试呈阴性的单独要求。&lt;/p>;&lt;p>;美国从 1 月份开始北京决定取消严格的零新冠病毒政策并于 3 月份取消要求后，要求航空旅客进行新冠病毒 (Covid-19) 阴性检测&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House ousts ‘crook’ congressman George Santos in historic vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243593/us-house-ousts-crook-congressman-george-santos-historic-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 01:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国立法者周五投票决定驱逐丑闻缠身的政治家乔治·桑托斯 (George Santos)，他通过撒谎进入国会，并被指控犯有用偷来的捐赠现金来维持自己奢华的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;这位纽约共和党人是众议院 234 年历史上最丰富多彩但最具争议性的人物之一，他是第三位加入华盛顿流氓画廊的人自内战以来被驱逐的议员人数。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2022 年入主众议院，帮助共和党获得了微弱多数，但很快人们发现，他的整个背景故事几乎都是捏造的，从他的教育和宗教信仰到他的个人经历和职业经历。&lt;/p>;&lt;p>;桑托斯，35 岁，已被指控数十项联邦指控，包括盗窃竞选捐款人、信用卡欺诈、洗钱和身份盗窃。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但国会道德调查发现了“压倒性的证据”，最终注定了他的失败。不当行为，并指控他试图“欺骗性地利用众议院候选资格的各个方面”。&lt;/p>;&lt;p>;“先生，你是个骗子，”俄亥俄州的马克斯·米勒(Max Miller)说，他是桑托斯所在政党的几名站出来的成员之一星期四在众议院关于驱逐的辩论中谴责他。&lt;/p>;&lt;p>;“我未来的前同事脱离了现实。纽约共和党人马克·莫利纳罗 (Marc Molinaro) 说：“他的一生都是捏造出来的。”而该州代表团的另一名成员安东尼·德斯波西托 (Anthony D&#39;Esposito) 则称桑托斯为“骗子”。&lt;/p>;&lt;p>;桑托斯否认了自己的犯罪行为。据该委员会称，据称，他将捐款用于肉毒杆菌治疗和 OnlyFans 色情网站，以及购买意大利奢侈品以及前往汉普顿和拉斯维加斯度假。&lt;/p>;&lt;h3>;美国议员乔治被指控连续撒谎。桑托斯面临国会调查&lt;/h3>;&lt;p>;驱逐他需要众议院三分之二多数，虽然之前的两次尝试都失败了，但道德报告足以动摇他的许多支持者，他在一次选举中被驱逐得到了超过 100 名共和党同僚的压倒性支持。&lt;/p>;&lt;p>;除了刑事指控外，桑托斯还因一系列怪异的捏造行为而臭名昭著，包括声称曾在高盛工作、是犹太人以及曾是犹太人。一名大学排球明星。&lt;/p>;&lt;p>;除了指责道德委员会进行“诽谤运动”之外，他还没有公开详细阐述这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;他是第六位当选众议院议员。自 1789 年国会开始审议以来，这是自 2002 年俄亥俄州民主党人詹姆斯·特拉菲坎特因贿赂罪被罢免以来的第一次。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党在众议院仅拥有四个席位，放弃其中一个席位（民主党可能会在特别选举中重新夺回该席位）将是一件相当令人头疼的事情对于一个一直在努力通过立法的政党来说。&lt;/p>;&lt;p>;投票前人们对它是否能获得所需的“绝对多数”存在很大疑问，共和党领导层拒绝鞭打普通民众&lt;/p>;&lt;p>;数十名共和党人表示，他们不愿意谴责一个首先应该受到正当程序的人，尽管他不太可能在明年 9 月之前出庭——接近他的任期结束。两年任期。&lt;/p>;&lt;p>;“自国会成立以来，只有两种方式可以将你开除：你被定罪，或者你参加了内战。佛罗里达州的马特·盖茨 (Matt Gaetz) 在周四的演讲中表示，这两者都不适用于乔治·桑托斯 (George Santos)。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland Chinese law enforcement team-up in crackdown on illegal immigration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243590/hong-kong-mainland-chinese-law-enforcement-team-crackdown-illegal-immigration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 23:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;作为更广泛打击非法移民进入香港的行动的一部分，香港和中国内地当局已逮捕 78 名嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;移民部周五表示，其官员和警察在周二和周三的一次行动中逮捕了 52 名嫌疑人，当局突袭了 60 多个地点并拦截了 29 艘船只。&lt;/p>;&lt;p>;边境执法人员广东省上周六至周五拘捕26人，涉嫌企图潜入香港，其中包括10名涉嫌操纵者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕4名非法入境巴基斯坦公民&lt;/h3>;&lt;p>;在香港被捕的人包括12名越南人、4名孟加拉国人和2名巴基斯坦人。三名内地人也被拘留，其中两人涉嫌帮助他人非法入境香港。&lt;/p>;&lt;p>;警方在行动中扣押了一艘船只。&lt;/p>;&lt;p>;当局针对香港的非法劳工，拘捕六名内地人士及另外十八人违反逗留条件。&lt;/p>;&lt;p>;四男三女，年龄介乎41至66岁，因涉嫌雇用非法劳工而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;入境处海关表示将继续与警方及其他政府机构合作打击非法入境活动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在核实身份后拘捕两名非法入境的印度公民&lt;/h3>;&lt;p>;香港及内地当局此前，该组织曾于 11 月初开展了一次代号为“Mungoshunt-3”的为期三天的跨境行动，在针对人口走私的两路攻击中逮捕了 127 人。&lt;/p>;&lt;p>;广东省周五表示，最近几轮逮捕行动比之前的行动中拘押的 57 人“显着减少”。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局在今年前 10 个月逮捕了 1,241 名涉嫌非法入境者年。细分数字显示，968 名非华裔和 273 名内地人士。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，去年有 482 名非华裔和 673 名内地人士被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;非法移民浪潮背后的航班进入香港：保安局局长&lt;/h3>;&lt;p>;保安局局长邓炳强最近向立法会议员表示，今年的航班数量上升可能归因于前往内地的旅行路线日益便利以及“诱导非法移民的谣言” ”。&lt;/p>;&lt;p>;部长早些时候告诉《华盛顿邮报》，许多入境者希望获得不驱回保护，即保证寻求庇护者不会被送往可能遭受迫害或酷刑的国家.&lt;/p>;&lt;p>;虽然唐也表示政府有责任按照高公平标准处理此类索赔，但他强调自2014年以来只有约1%的申请获得批准。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former US Supreme Court Justice Sandra Day O’Connor dead at 93]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243591/former-us-supreme-court-justice-sandra-day-oconnor-dead-93?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;退休法官桑德拉·戴·奥康纳 (Sandra Day O&#39;Connor)，美国最高法院第一位女性法官，她的中间派观点和精明的谈判技巧使她能够法院表示，奥康纳在她 25 年来的大部分任期内负责制定国家法律，于周五去世，享年 93 岁。&lt;/p>;&lt;p>;法院在一份声明中表示，奥康纳因与以下并发症相关的并发症在凤凰城去世：法院在一份声明中称，她患有晚期痴呆症和呼吸系统疾病。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳于 2006 年从美国最高法院退休，晚年被诊断患有痴呆症，并于 2018 年 10 月宣布： &lt;/p>;&lt;p>;当共和党前总统乔治·W·布什用意识形态更加严格的保守派大法官塞缪尔·阿利托取代务实的西方人时，本已保守的法院进一步右倾。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥康纳在亚利桑那州的一个牧场家庭长大，在她的家乡，她经历了男性主导的政治世界，然后又在国家首都经历了法律世界。 1981 年，共和党总统罗纳德·里根任命她为最高法院第一位女法官，距离 1789 年最高法院成立近两个世纪，但她在历史上的地位超越了仅限男性的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她是她生性保守，成为宫廷的思想中心。凭借实用主义和建立共识的技巧，她控制了她那个时代最具争议问题的决策，包括帮助维护妇女的堕胎权和维护大学校园的平权行动。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳描述了她的任期就像在湿水泥上行走一样，“因为你提供的每一个意见，都会留下足迹”。&lt;/p>;&lt;p>;凭借她在牧场培育的职业道德和直言不讳的方式，奥康纳的座右铭是“具有建设性” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院对 LGBT 权利造成打击，阻止拜登的学生贷款计划&lt;/h3>;&lt;p>;与她任职期间的任何一位法官不同，奥康纳竞选的是民选公职并知道如何在幕后工作和计票。这位前共和党州参议员经常与个别法官制定策略，试图迫使其他人出手，并在九票中获得关键的五票以做出多数决定。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳避免发表笼统的声明，而是投票支持渐进式变革，在此过程中成为法庭上的关键一票。随着时间的推移，她的观点变得更加自由。在对 1973 年罗伊诉韦德案（1973 年使堕胎在全国范围内合法化的判决）表达了一些矛盾态度后，她于 1992 年创建了一个批评联盟，以确认罗伊的核心主张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们中的一些人认为堕胎对我们最重要的人来说是一种冒犯。基本原则或道德，但不能控制[法院]的决定，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她普遍对种族补救措施持怀疑态度，但奥康纳在 2003 年支持有利于种族歧视的校园平权行动的关键投票中招生中的少数族裔。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳在裁决中写道，“如果要实现一个国家不可分割的梦想”，大学必须努力实现多样性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥康纳对同性恋权利的看法也发生了变化。 1986 年，她投票支持佐治亚州禁止同性恋者发生性关系的法律，但在 2003 年投票否决了德克萨斯州的一项类似法律。&lt;/p>;&lt;p>;当法院以 5 比 4 裁定奥康纳时，奥康纳持有多数票。意识形态路线阻止了佛罗里达州总统选票重新计票，确保共和党候选人乔治 W 布什 (George W Bush) 候选人击败民主党阿尔戈尔 (Al Gore) 赢得 2000 年总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;她后来对这一裁决表示遗憾，并于 2013 年告诉《芝加哥论坛报》(Chicago Tribune)，法院不需要介入。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳出生于 1930 年 3 月 26 日，是哈利·梅·戴 (Harry) 和艾达·梅·戴 (Ada Mae Day) 三个孩子中的长子，在家里的 Lazy B 牧场长大，过着艰苦、孤独的生活。为了上学，她被送到德克萨斯州埃尔帕索，在那里与外祖父母住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;她 16 岁高中毕业，进入斯坦福大学，年仅 19 岁就开始法学院学习。班上仅有的五名女性之一。伦奎斯特是同学，他们曾短暂约会过。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;奥康纳以班上名列前茅的成绩毕业，但大多数律师事务所的工作都被拒绝了。一家位于洛杉矶的公司提供了一份法律秘书的工作，但她拒绝了，并最终在加利福尼亚州圣马特奥县县检察官办公室找到了工作。&lt;/p>;&lt;p>;她和她的丈夫约翰 (John) 相识于法学院，后来定居凤凰城。当她积极参与州政坛时，她正在抚养三个儿子。 1969 年，她被任命填补州参议员未满的任期，然后成功竞选并保住了该席位。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳于 1973 年成为亚利桑那州参议院多数党领袖，是该国第一位领导参议院的女性。州参议院。她于 1974 年当选为州初审法官，并于 1979 年被任命为州上诉法院法官。&lt;/p>;&lt;p>;奥康纳于 1979 年通过共同的朋友结识了时任美国首席大法官沃伦·伯格 (Warren Burger)。他对此印象深刻，并很快确保邀请奥康纳参加全国法律会议。&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院法官接受亿万富翁的奢华旅行：报告&lt;/h3>;&lt;p>;1980 年，里根发誓要任命一位当他挑战民主党现任总统吉米·卡特时，她向高等法院提起诉讼。里根上任后不久，大法官波特·斯图尔特宣布退休，里根的女性候选名单中就包括奥康纳。&lt;/p>;&lt;p>;里根在见到她时被迷住了。他们很少谈论法律，主要谈论马匹和西方的生活。参议院以 99 比 0 的投票结果确认了奥康纳的任命，她于 1981 年 9 月 25 日宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我的任命的重要事实不是我将以女性身份裁决案件，而是“我是一名能够对案件做出决定的女性，”她在确认后告诉《妇女家庭杂志》。&lt;/p>;&lt;p>;她提高了人们对乳腺癌的认识，她于 1988 年在乳房切除术后幸存下来，并提高了人们对乳腺癌的重要性的认识对阿尔茨海默病的研究，这种病困扰着她的丈夫。她于 2006 年 1 月退休，照顾他直至 2009 年他去世。&lt;/p>;&lt;p>;离开替补席后，奥康纳致力于改善公民教育，成立了一个名为 iCivics 的组织，为中年人提供免费的在线资源。和高中生。 2009 年，民主党前总统巴拉克·奥巴马在白宫向她颁发了总统自由勋章，这是总统可以授予平民的最高荣誉。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 23:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>