<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese nuclear weapons scientists build X-ray machine hailed as potential ‘holy grail’ for cancer treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246993/chinese-nuclear-weapons-scientists-build-x-ray-machine-hailed-potential-holy-grail-cancer-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/fa55864d-3f39-4c75-87b9-860353bd9951_625894b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国团队报告称已构建了强大的“Flash”系统可以提供极高能量的辐射。这可能意味着更少的治疗次数，并标志着癌症患者放射治疗方式的转变。 Shutterstock 图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一群主要来自核武器及相关科学研究机构的中国研究人员建立了一种名为“Flash”的强大辐照系统，可以发射极高能辐射并具有彻底改变传统放射治疗的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;他们的原型可以产生每秒超过 80 戈瑞 (Gy) 的能量或“剂量率”，这是一种用于测量放射物吸收的辐射量的单位。物体或人。尽管当前的治疗方法和团队的原型都使用 X 射线作为辐射源，但新系统产生的辐射量远高于传统放射治疗每分钟 0.5 至 20Gy。&lt;/p>;&lt;p>;他们的结果表明，相同量的辐射可以在不到一秒的时间内以更高强度的爆发进行发射——这对当前的放射治疗来说是一个重大进步，目前的放射治疗在杀死肿瘤时一直受到周围非恶性组织毒性的困扰。极高能量照射或许是一种出路。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然国内外已有类似的重复实验，但满足临床要求的超高剂量率高能X射线尚未得到应用。研究人员在一篇关于新系统的论文中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他们宣布他们的机器满足每秒超过 40Gy 的临床超高剂量率要求。 &lt;/p>;&lt;p>;去年12月，中国学术期刊《高功率激光与粒子束》报道了这一进展，该期刊由来自四川省中国工程物理研究院和哈尔滨工程大学等机构的研究人员共同撰写。 &lt;/p>;&lt;p>;与化疗、手术和免疫疗法一样，放疗是癌症治疗的支柱之一。自一个多世纪前首次使用以来，医生们一直在最大限度地提高剂量以获得最佳效果和限制对正常组织的损害之间寻求最佳平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经达到了一个瓶颈，我们的掌握能量束无法带我们去更好的地方。”湖南省中南大学湘雅医院肿瘤科医生张莹莹说。 “我们知道人体组织的安全辐射剂量的极限，它阻止我们寻求更有效的治疗。”&lt;/p>;&lt;p>;过去十年来，反复试验表明，通过使用超辐射可以显着改善这个问题。高辐射剂量率，通常高于每秒 40Gy 的阈值，以达到相同的抗肿瘤效果，同时保护更多的健康组织 - 这种效应称为“Flash”。&lt;/p>;&lt;p>;Flash 是最令人兴奋的前沿领域放射治疗技术以及科学家、临床医生和工程师一直在推动其发展。&lt;/p>;&lt;p>;20世纪60年代，两位科学家首次观察到细菌对超高剂量率辐射的抵抗力比对常规强度的辐射更强。然而，直到2010年代，这一现象才开始引发学术界的热情。&lt;/p>;&lt;p>;当时，法国居里研究所和鲁西研究所的研究人员进行了实验，并进行了实验。瑞士沃州大学中心医院 (CHUV)。他们于 2014 年发表的具有里程碑意义的研究表明，极高强度的辐射可以产生相同的抗肿瘤效果，但对正常组织的损害明显较小。&lt;/p>;&lt;p>;当张第一次听说闪光效应时，她描述了对打破这一瓶颈的可能性感到“兴奋”。她说：“我们寄希望于 Flash 来破解这个长期存在的难题。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家开发出强大的氢疗法，可以逆转衰老&lt;/h3>;&lt;p>;杨根，教授未参与此项研究的北京大学医学物理与工程学院的教授将 Flash 描述为治疗的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“当今医院使用的放射治疗主要基于一个世纪前的技术，而更新的技术质子和重离子治疗基于 80 年前的物理理论，而 Flash 是下一代技术”。&lt;/p>;&lt;p>;Flash 要求患者接受更少且更短的治疗疗程，从而超越了传统放射治疗。&lt;/p>;&lt;p>;Flash 超越了传统放射治疗。张说：“如果比较单位时间的能量输出，Flash可能比目前的方法高数十倍甚至数百倍。”这表明需要多次治疗的治疗现在可以减少到一次或两个。&lt;/p>;&lt;p>;但更诱人的是医生可以更有效地瞄准肿瘤并显着减少放射治疗的可怕副作用。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是一个‘圣杯’美国 MD 安德森癌症中心的放射肿瘤学家 Steven Lin 在该研究所 9 月份发表的一篇文章中说道。&lt;/p>;&lt;p>;张说，这台最新机器给她印象最深的不是放射治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;“在之前实现闪光效果的研究中，辐射源主要基于质子或电子，而中国团队使用的是光子或X射线， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;常规剂量的质子放射治疗已在实践中使用。它的能量在达到峰值后衰减，对健康组织造成的损害较小，适合治疗一些棘手的癌症，例如儿童脊髓肿瘤。但这些机器价格昂贵且体积庞大，有些像篮球场那么大。&lt;/p>;&lt;p>;张说，本文中实现的每秒 80.5Gy 本身并不是一个很高的值，因为闪光辐射由据报道，经过改进的质子原型机可以达到数百甚至数千单位的能量。但X射线是放射治疗中使用最广泛的技术，并且使用的机器更加紧凑。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，电子束的医疗应用有限，因为它们无法穿透很远或有效治疗张说。&lt;/p>;&lt;p>;作者在论文中表示，他们的机器在尺寸上与医院现有的放射机器（被称为“医用直线加速器”）相当，如果开发成功，安装将更容易&lt;/p>;&lt;p>;“用小型化机器实现这些指标并不容易。”杨根说。他说超过 80Gy 是一个性能里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;虽然它让人兴奋，但闪光疗法仍处于早期阶段。最早的研究人员刚刚将其投入临床试验。&lt;/p>;&lt;p>;美国辛辛那提儿童医院医疗中心的科学家与医疗器械公司瓦里安合作，完成了一项有 10 名参与者参加的 1 期临床试验，早期有望取得成功根据 2022 年《美国医学会肿瘤学杂志》上发表的一项研究结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Flash 的好处已在 30 多项研究中得到证实，但研究人员仍在揭开谜底它是如何以及为什么起作用的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经观察到了这种现象，但我们还没有弄清楚它的生物学机制，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“还有太多的问题需要解决。 ”&lt;/p>;&lt;p>;另一个障碍是缺乏 Flash 专用机器。她说，在世界范围内，只有少数原型机用于实验室研究，而不是为患者使用而设计的。她补充说，她正在与清华大学的科学家一起进行研究，因为她的医院没有这种设施。&lt;/p>;&lt;h3 >; 科学证实的 7 种生活方式改变有助于降低癌症风险&lt;/h3>;&lt;p>;一些专门生产放射治疗设备的生物技术公司认识到巨大的医疗潜力和市场缺口，已经采取了行动。法国公司 Theryq 与瑞士 CHUV 和欧洲粒子物理实验室 (CERN) 于 2022 年底联合开发全球首台 Flash 放射治疗机。他们的首次临床试验计划于明年进行。&lt;/p>;&lt;p>;中国研究人员宣布，他们的原型 X 射线闪光放射治疗机将向公众开放，并计划将其用作临床前和临床的平台研究。&lt;/p>;&lt;p>;“还有很多东西需要学习，”放射肿瘤学家林说。 “我们必须小心，不要让对潜力的兴奋阻止我们在研究中采取谨慎的态度。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine justice secretary urges ICC to notify DOJ on probe into ex-leader Duterte’s drug war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247022/philippine-justice-secretary-urges-icc-notify-doj-probe-ex-leader-dutertes-drug-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/2aafbf52-6ea8-4898-9bd8-e5326185ca34_9434f6f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾议员弗朗斯·卡斯特罗的支持者在预选前进行噪音攻击她在奎松市检察官办公室外对前总统罗德里戈·杜特尔特提出的严重威胁投诉进行了调查。去年七月，国际刑事法院寻求重新启动对杜特尔特反毒战争期间涉嫌危害人类罪的调查。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾司法部长赫苏斯·克里斯平·雷穆拉 (Jesus Crispin Remulla) 表示，他不确定国际刑事法院 (ICC) 检察官是否在未经通知的情况下进入该国，调查由前总统领导的致命禁毒运动。领导人罗德里戈·杜特尔特。&lt;/p>;&lt;p>;雷穆拉表示，调查人员没有联系他的部门，他们的“责任”是根据国际法原则这样做。&lt;/p>;&lt;p>;他的回应是前总统发言人在社交媒体上声称国际刑事法院官员在菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;“我的一位前外国同事，也是国际刑事法院的成员，去过菲律宾。因此，我确认这些外国人一直在该国进行调查，这违反了我们的宪法，因为我们不再是国际刑事法院的成员，”罗克说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否已接近“不稳定”马科斯-杜特尔特家族之间的恩怨？&lt;/h3>;&lt;p>;雷穆拉周一坚称，如果国际刑事法院认为立案，则应在菲律宾提出指控，“因为我们是一个拥有司法系统的国家”，《马尼拉报》标准报报道。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，时任总统杜特尔特质疑该法庭调查警方强制打击非法毒品行动的权威，该东南亚国家退出了设在海牙的国际法庭，该法庭曾导致数千人被判入狱。 &lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院正在调查的杀戮事件发生在2011年11月1日至2019年3月16日期间，发生在杜特尔特担任市长的南部达沃市，后来在他就任总统后扩展到全国各地。&lt; /p>;&lt;p>;杜特尔特坚称，大多数受害者是在暴力拒捕后被杀，并补充说“杀了我，监禁我……我永远不会为这些死亡道歉”。&lt;/p>;&lt;h3>;“我将面对指控者” &#39;：菲律宾&#39;杜特尔特回应国际刑事法院对毒品杀人战争的调查&lt;/h3>;&lt;p>;2018 年，菲律宾一家法院罕见地定罪，因在地铁杀害一名青少年嫌疑人而判处三名警察每人最高 40 年监禁马尼拉加洛坎市。&lt;/p>;&lt;p>;法院驳回了他们的指控，即他用手枪向他们开枪，促使他们还击。安全摄像头和目击者证词显示，这名少年在恳求饶命时被拖进一条黑暗的小巷并被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，国际刑事法院试图重新启动对涉嫌反人类罪的调查。杜特尔特在拒绝马尼拉针对调查提出的上诉后展开反毒战争。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾辩称，国际刑事法院在该国没有管辖权，当局正在进行自己的调查。&lt;/p>;&lt;p>;费迪南德总统小马科斯表示，他的政府正在探索恢复国际刑事法院成员资格的选择，但管辖权和主权问题仍然是菲律宾的“问题”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾下议院去年敦促政府与国际刑事法院合作在反对派议员引用杜特尔特在电视节目中承认他在担任达沃市市长期间利用情报资金资助法外处决后，国际刑事法院检察官参与了调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong worker, 58, dies after fainting in crane cabin 6 metres above ground at container port]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3247043/hong-kong-worker-58-dies-after-fainting-crane-cabin-6-metres-above-ground-container-port?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/cb72fdcf-8e19-462e-960b-5e0646d39935_58d2bf75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;58岁工人在机舱内晕倒后死亡位于葵青货柜码头离地六米的起重机。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名58岁香港工人在葵青货柜码头离地六米（20英尺）的起重机驾驶室内晕倒后死亡。这是九天内工业现场发生的第三起死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，周二上午 8 点左右，即每日轮班即将结束时，该男子的同事发现他在机舱内失去知觉，随后展开救援在消防队员的努力下，他被送往附近的玛格丽特公主医院，在那里他被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，正在对死因进行调查，并补充说该工人有心脏病史.&lt;/p>;&lt;p>;警方及劳工处并未将事件列为工业意外。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人被困在废弃装载机下身亡&lt;/h3>;&lt;p>;另外，一名36岁油漆工在西贡一村屋进行工作时从2.5米处堕下。他短暂失去知觉，被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;这名58岁工人的死亡是九天内工业地盘发生的第三起死亡事故。 &lt;/p>;&lt;p>;上周四，一名 33 岁的回收公司员工被困在香港国际机场附近的一台废弃装载机下，随后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;圣诞节当天，一名 60 岁的回收公司员工打鼓岭东北新界堆填区，一岁工人被倒车垃圾车困死。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工人被困卡车与桥梁之间，在堆填区身亡&lt;/h3>; &lt;p>;根据工业事故受害者权利协会的统计，去年在工业事故中死亡的 22 人中有 19 人从事建造业。&lt;/p>;&lt;p>;该协会引用了劳工部的统计数据，显示协会称，2023年上半年因工死亡人数为145人，这一数字较2022年、2021年同期有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;协会表示，目前建筑行业岗前安全培训情况原本只有7.5小时，但应该延长至两到三天。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑业“必须改善安全文化以减少死亡”&lt;/h3>;&lt;p>;分析20多起致命事故后建造业议会主席何安声早前表示，工人的习惯和行业的安全文化是主导因素。&lt;/p>;&lt;p>;他强调安全有待改善。文化并估计这可能需要三到五年的时间，并补充说，一些建筑工地没有进行动态风险评估，这有助于防止事故发生。&lt;/p>;&lt;p>;Ho 表示，目前正在与该部门讨论为一线管理人员和工人引入标准化积分制度，以鼓励良好做法，目标是在今年上半年实施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Trump’s cheating ways must be stopped for the good of US democracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246960/why-trumps-cheating-ways-must-be-stopped-good-us-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/8429427c-e08f-4afd-8bdf-fc8b6789b5b6_68418e8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普在去年11月4日在佛罗里达州基西米举行的佛罗里达自由峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周四，缅因州成为第二个将前总统唐纳德·特朗普从共和党初选中剔除的州。其他州也在考虑取消特朗普的候选人资格。&lt;/p>;&lt;p>;缅因州国务卿申娜·贝洛斯裁定，特朗普散布 2020 年选举被盗的谎言，煽动叛乱，然后敦促他的支持者向美国游行国会大厦显然试图阻止 2021 年 1 月 6 日选举的认证。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法律问题在美国最高法院裁决之前仍未得到解决，但事态发展具有政治敏感性。它为共和党人和特朗普本人提供了关于“深层政府”的说法的素材，该“深层政府”致力于将特朗普投入监狱。&lt;/p>;&lt;p>;然而，反对将特朗普从选票中剔除的主要论点是它对民主的所谓影响理想。反对者认为，正确的方法是让选民来决定特朗普是否应该成为总统候选人。否则，特朗普将成为数百万美国人的政治烈士，并引发内乱和政治暴力的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;但如果有人认为特朗普背叛了国家——而他确实背叛了——那么政治就不应该停止法律不让他承担责任。这尤其是因为政治是我们首先处于这个境地的原因。&lt;/p>;&lt;p>;如果参议院在特朗普第二次弹劾期间完成了自己的职责，他就会被禁止担任公职。当时的多数党领袖米奇·麦康奈尔（Mitch McConnell）同意特朗普应对煽动国会暴力事件负责，但他和其他 42 名共和党参议员出于党派原因仍宣告特朗普无罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，2024 年，共和党参议员宣布特朗普无罪。正确的问题是——最高法院是否应该维持裁决——对国家构成更大的威胁：特朗普连任还是他的支持者对民主的信任受到侵蚀？本案的答案显然是前者。&lt;/p>;&lt;p>;让我们面对现实吧：许多特朗普支持者已经对美国民主失去了信心。他们中的许多人相信他的 2020 年选举被窃取的“弥天大谎”。他们将特朗普视为保护辛勤工作的美国爱国者的最后一道防线。&lt;/p>;&lt;p>;他们将为特朗普提供全权委托，无论他被指控或被判有罪。那些相信这些支持者可以被带回体制甚至现实的人是错误的。他们的忠诚不是基于政治记录或宪法，而是基于狂热的追随者。将特朗普从选票中剔除只会证实他们先入为主的观念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，疏远他的支持者的另一种选择将是一场噩梦。世界并没有随着特朗普第一任总统和大多数机构的成立而终结，但特朗普 2.0 不会成为特朗普 1.0 的原因存在明显差异。&lt;/p>;&lt;p>;例如，特朗普在他的第一个任期内被传统保守派包围，他们认为特朗普 2.0 不会成为特朗普 1.0。他们认真地在宪法中宣誓。然而，在他的下一届政府中，房间里的成年人将被愿意执行摆在他们面前的任何命令的阿谀奉承者所取代。据报道，特朗普已经在审查潜在候选人，主要标准是无条件忠诚——对特朗普而非宪法。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2016 年获胜时，他的首要目标是通过总统职位来充实自己。下一次，他的重点将是报复。他将使司法系统政治化和武器化，并用它来追捕他的敌人。这包括他不坐牢的总体计划。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普仍然拥有共和党，但埃莉斯·斯特凡尼克(Elise Stefanik)伺机而动&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普也不再隐藏他的威权主义倾向。对于强人来说，他总是有一个弱点，现在他越来越公开地公开了自己掏空司法系统和情报机构的计划，威胁法官或将军，同时继续把目标放在媒体的背后。历史上大多数独裁者都使用相同的策略来确保自己的权力。&lt;/p>;&lt;p>;问问自己：你能看到特朗普向军队下达非法命令，镇压他推翻当前秩序时出现的任何异议吗？他已经表示，他将在美国境内使用军队，在选举失败后，他考虑援引戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普 2.0 总统任期的最佳情况是政治机构因他的追求而瘫痪。为了复仇，他周围的人无能，以及他将要卷入的法律斗争。然而，最糟糕的情况是特朗普的独裁统治，使宪法对子孙后代来说变得过时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;如果一个国家的总统可以尝试政变，侥幸逃脱，然后滥用职权，那么不允许特朗普参选对民主造成的任何损害显然都是两害相权取其轻。逃避正义并寻求报复。为了美国和世界的利益，必须防止这种情况发生。&lt;/p>;&lt;p>;这将是第十四修正案的叛乱条款第一次被用来禁止总统候选人参加选举。然而，美国现任总统在明显落败的选举后试图继续留任，这同样是史无前例的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普以前曾试图欺骗系统。现在系统需要防止更具破坏性的第二次尝试。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu’s move to cancel YY Live acquisition amid fierce market competition, tougher regulation a boon to firm’s AI business expansion, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247038/baidus-move-cancel-yy-live-acquisition-amid-fierce-market-competition-tougher-regulation-boon-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/0c0aab40-f9c0-4f96-af99-649dd4a00b3d_8d4efc03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;互联网搜索巨头百度一直在加强对人工智能发展的关注倡议。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，百度决定终止收购社交媒体公司 Joyy 的直播业务，这表明这家互联网搜索巨头更加注重人工智能 (AI) 开发计划。中国企业竞相利用这项技术获利，帮助推动国家经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;百度在周一向香港证券交易所提交的文件中表示，其子公司 Moon SPV 行使了终止这项 36 亿美元收购的权利。总部位于新加坡的 Joyy 收购 YY Live 的原因是交易失败，因为该交易未能满足某些条件，包括截至 2023 年 12 月 31 日获得政府当局必要的监管批准。&lt;/p>;&lt;p>;此举“并不完全是”杰富瑞 (Jefferies) 股票分析师托马斯·庄 (Thomas Chong) 和佐伊·宗 (Zoey Zong) 在百度宣布这一消息后，周一在一份研究报告中表示，考虑到投资者过去几年一直在等待更多细节，这出乎意料。他们表示，中国的互联网行业“正在发生变化”，这反映出百度对生成式人工智能的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“对于百度来说，Ernie Bot[已经]在用户基础上实现了里程碑式的发展，并[帮助]重构了所有Jefferies 分析师在报告中引用了去年 10 月在北京举行的百度世界 2023 大会上发布的公告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/02/efbd36b2-fd43-498a-9fc7-a6ca3fe68665_3190cbb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;去年 11 月，百度推出了类似 ChatGPT 的服务 Ernie Bot 的付费版本，使订阅者每三个小时即可进行 100 次查询。该公司更基本的人工智能聊天机器人 Ernie 3.5 仍然免费向公众开放。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过取消 YY Live 交易，百度可以更加深入地实施以人工智能为中心的业务和产品战略，联合创始人、董事长兼首席执行官 Robin李彦宏在公司第三季度收益报告中表示，正在为“我们的 Ernie 和 Ernie Bot 生态系统内持续多年的收入和利润扩张奠定基础”。&lt;/p>;&lt;p>;在公司 11 月份的收益电话会议上，李彦宏表示Ernie Bot 表示，在公开推出三个月后，Ernie Bot 每天处理数千万条查询，而数千家企业已经采用了百度的人工智能服务。据百度称，截至 12 月 28 日，Ernie Bot 已积累了超过 1 亿用户。&lt;/p>;&lt;p>;不过，百度仍计划与 Joyy 讨论终止 YY Live 股份购买协议后的下一步行动。周二，百度在香港上市的股价小幅下跌 0.7%，至 115.3 港元（14.76 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Joyy“正在寻求法律建议”，并且“将考虑其可以使用的所有选择”。该公司声称，这笔交易于 2020 年 11 月达成，并于 2021 年 2 月“基本完成”，某些事项将在未来完成。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯达克上市公司 Joyy 的市值已缩水过去三年增加了三分之一。该公司股价 12 月 29 日收盘价为 39.7 美元，低于 2020 年 11 月约 60 美元的水平。&lt;/p>;&lt;h3>;百度收购 Joyy 直播业务的收购失败&lt;/h3>;&lt;p>;微博上在微博上，北京天使投资人郭涛在一篇文章中表示，大陆“直播流媒体服务的激烈竞争和更严格的监管”也可能是百度决定终止 YY Live 交易的原因之一。&lt;根据市场情报公司易观国际的数据，11月份，YY直播的月活跃用户总数为1600万，低于斗鱼国际的3100万和虎牙的2300万。 2021 年 7 月，中国政府阻止了视频游戏流媒体公司斗鱼和虎牙价值 53 亿美元的合并。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 YY Live 是中国直播行业的先驱，但它已被年轻的市场参与者超越例如字节跳动旗下的抖音和快手科技，这两个中国最大的短视频平台也提供直播功能。&lt;/p>;&lt;p>;欢乐集团的 YY Live 也曾受到美国对冲基金浑水 (Muddy Waters) 的批评。就在百度收购 YY Live 的交易几天后，Joyy 在一份报告中将 Joyy 称为“数十亿美元的欺诈行为”。这位美国做空者声称，YY直播高达90%的直播收入都是欺诈的。 Joyy 反驳了该报道，称其“包含大量错误、未经证实的陈述和误导性结论”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着百度交易的取消，YY Live 现在必须“重新考虑其竞争策略”， LeadLeo研究院分析师陈育新表示。&lt;/p>;&lt;p>;在陈育新看来，YY直播已经成为直播行业的落后者，既没有向电子商务领域扩张，也没有转型为强大的社交媒体。中国的媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;内地监管机构对直播服务的更严格审查也可能会给 YY Live 的竞争带来更大的挑战。陈表示，去年11月斗鱼首席执行官陈少杰因涉嫌开设赌场被捕，“给整个行业敲响了警钟，当局将进一步加强对直播行业的监管”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest YouTuber Carriage Lau on suspicion of indecently assaulting 5 underage girls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3247039/hong-kong-police-arrest-youtuber-carriage-lau-suspicion-indecently-assaulting-5-underage-girls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 19:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/46386c09-3517-4e1b-bedf-0676954994db_1f5c73f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;YouTuber Carriage Lau 已被捕。照片：Instagram/Carriage Lau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名涉嫌猥亵五名未成年女孩的 27 岁 YouTuber。&lt;/p>;&lt;p>;刘俊轩，据警方称，这名在社交媒体上化名刘马车或刘马车的男子于周二上午九时在天水围天恩村的寓所被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示五名年龄在 13 至 16 岁之间的女孩提交了六份报告，指控她们于 11 月至 12 月期间在天水围和屯门遭到一名男子的袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方指控 YouTuber 和另外 2 人因浸泡而被袭击调查显示，自称失业的嫌疑人在涉及数家购物中心的案件中也使用了类似的策略。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，嫌疑人假装要求提供帮助。当他寻找机会接近受害者、靠近并触摸他们的腿或大腿时，他会向受害者提供指示，并故意在受害者附近扔下物体，然后迅速逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>;一些受害者设法抓住了嫌疑人的背部，使警方能够借助闭路电视录像识别他的身份。&lt;/p>;&lt;h3>;发布淫秽内容的香港女服务员将获得120小时的社区服务&lt;/h3>;&lt;p>;该男子仍被警方拘留以接受进一步审讯。案件正由元朗警区调查队处理。&lt;/p>;&lt;p>;四月，刘因涉嫌在天水围猥亵三名13至15岁女童而被捕​​。他后来被判入狱五个星期。&lt;/p>;&lt;p>;他还因去年11月在天水围猥亵一名13岁女孩而被捕并被指控。沙田法院的诉讼正在进行中。在香港，非礼罪的最高刑罚是监禁 10 年。&lt;/p>;&lt;h3>;香港女子，25 岁​​，因袭击前男友餐厅而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;活跃于社交媒体2011年，刘拥有多个YouTube频道。他因发布一段用菜刀抵挡自己身体的视频而名声大噪。&lt;/p>;&lt;p>;他在该平台上的多个频道因违反内容政策而被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;他受到广泛认可被许多香港人视为政治激进分子。曾因多项罪行在香港多次被捕入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s move to scale back judiciary transparency may be bigger political threat to Beijing than scrutiny of cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247036/chinas-move-scale-back-judiciary-transparency-may-be-bigger-political-threat-beijing-scrutiny-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.02 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/02/3fb330e7-31b7-4f88-aad3-f76863818a86_e824686e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京宣布正在建立一个新的判决网站供内部使用法官、法院工作人员和法律专业人士表示，中国裁判文书网公共数据库上公开的判决数量急剧下降。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一周多前，中国最高人民法院表示，近年来已大幅减少上传至公共档案的法院判决书数量。它还说，法院必须将裁决存储在只能被法院官员和警察访问的新内部档案馆中。&lt;/p>; &lt;p>;确认是在顶级大陆法律学者引起人们对中国是否会在其之后退缩司法透明度的努力的几天之后的几天。最近启动了一个数据库，供某些判决作为法院官员，律师和法律研究人员的先例。&lt;/p>; &lt;p>;最高人民法院官员告诉《人民日报》，北京不会关闭中国在线判决（CJO）网站其中包含超过1亿个判决。但是，他说：“拥抱司法透明度并不意味着我们需要在互联网上发布所有司法信息”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10年前启动CJO时通过将所有法院文件公开提高透明度，除了与法院决定的未成年罪行，国家机密，离婚和其他例外情况有关的文件。因此，最高人民法院的声明引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚CJO最终是否最终被淘汰，或者是否仍需要法院上传其判决。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法院官员引用了保护隐私的保护，对于搜索大量案件和安全威胁的法律从业者来说，这是发生变化的原因。&lt;/p>; &lt;p>;这是发达国家和现代城市的普遍做法，包括香港，包括香港，宣传法院裁决。&lt;/p>; &lt;p>;隐私保护一直是讨论的一部分。尽管某些个人信息将从公开的文件中隐藏起来，但大多数发达国家都同意，公众获得法院裁决的权利对于确保司法透明度至关重要，并且隐私并不是使法院裁决不公开的令人信服的理由。 &lt;/p>; &lt;p>; 2016年在中国采取了措施来保护个人信息：在涉及家庭纠纷的案件中省略了姓名，例如离婚和继承以及刑事案件中未成年人和受害者的姓名被删除。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;信息，例如地址，电话号码，ID号，银行帐户，驾驶执照，健康状况和商业机密也应从公开的文件中删除。&lt;/p>; &lt;p>;，而官员表示律师辩称，大量裁定使律师和法官难以搜索信息。野心？&lt;/h3>; &lt;p>;担心安全可能是北京举动的真正原因。法院官员说，“各方面的当事方”密切关注档案馆，因为他们可以通过大数据分析获得有关中国及其社会的大量信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于海外的人权活动家已经使用了存档以搜索有关北京如何通过模糊的指控清除其批评家的信息，例如“挑选争吵和引起麻烦”。这些案件中的许多是从公共档案中删除的。&lt;/p>; &lt;p>;大陆法律从业者和互联网用户还怀疑当局不想被当地法官的错误所尴尬。例如，当公众考虑将句子交给男人买下女人并将她锁在连锁店多年以至于太轻的句子时，这引起了人们的强烈抗议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;互联网用户还发现了档案中的案例，在档案中，人口贩运的受害者无法与买家离婚。&lt;/p>; &lt;p>;缩减司法透明度的努力比这些尴尬构成了更大的政治威胁。&lt;/p>; &lt;p>;合法。从业者警告说，通过结束在线公开法院裁决的过程，司法系统中的腐败可能会变得更糟，因为共产党已经摆脱了公众审查的工具，并且必须完全依靠内部检查来确保裁决。&lt;/p>; &lt;p>;如果发生这种情况，它只会造成更多的社会不满并对社会稳定构成更大的威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong home prices to erode another 10% in 2024 as impact of expected interest-rate cuts will take time: Citigroup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3247031/hong-kong-home-prices-erode-another-10-2024-impact-expected-interest-rate-cuts-will-take-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.02 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/02/d513204D-01C0-497E-A16C-9503E297D8E5_CAA5EBC5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年11月27日。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的房价将在2024年下降10％，因为即使当地的供应过剩和高利率也会继续抑制投资情绪据花旗集团称，股票市场可能会在中期反弹。&lt;/p>; &lt;p>;美国美联储将在7月开始降低利率，并在随后的每次会议上将其降低0.25％，总计降低了1％一年，投资银行周二的投资银行预测。&lt;/p>; &lt;p>;“削减利益的削减需要时间来影响香港经济，”花旗银行香港投资战略和投资组合咨询公司主管Ka Liu说。 “我们仍然对住宅市场前景保持保守，因为抵押贷款利率将很高，对潜在买家施加还款负担。” &lt;/p>; &lt;p>;同时，新公寓的供应将很高，花旗集团的平均预期为20,000刘说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/01/02/e85b93f0-97e3-4753-4753-a472-a472-345b0b0b0b0b0d3d3d3defefef ：＃999;“>;人们于2020年7月20日站在香港中部的花旗银行分支附近。照片：nora tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;房价可能在2025年降低他说，根据利率趋势和中国的宏观环境。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到新公寓的过度供应，开发商将减少未来的私人住房供应，在2026年至2028年中，该私人住房供应将收缩44％仲量联盟在周二的一份报告中表示，与2023年至2025年相比，这一时期与2023年至2025年相比。开发。 &lt;p>;根据当地抵押经纪人Mreefral发布的数据，自2001年记录以来记录以来记录以来连续第六个月下降了第六个月，该月份的月份降低了27.4％，达到了12月的3,496。周二。&lt;/p>; &lt;h3>;香港房价在7年内低至最低，因为Outlook仍然黯淡&lt;/h3>; &lt;p>;抵押贷款批准的施工物业的抵押贷款批准下降了近50％，至80％ - 八于8--一个月低点 - 从11月的150个。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，完整单位的贷款数量从2022年的83,421降至73,906，也从2022年开始，也创造了自记录以来的记录低点。 Mreferral首席总裁Eric Tak-Ming表示，P>; &lt;p>;香港的经济在2023年没有完全恢复，因为高利率阻碍开发商在二级市场中推出了新的物业和交易也仍然很薄弱。 &lt;/p>; &lt;p>;贷款的数量可能会稳定，因为预计下半年利率将开始下降，再加上经济的逐步恢复，这将提高买方的信心。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;花旗集团在中国大陆和香港股票市场的分配中保持中立，因为投资情绪仍然谨慎。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;使用公共土地使用公共土地的一半的海滨房屋，没有租赁&lt;/h3>; &lt;p >;“如果市场对中国大陆的支持性经济政策的信心，尤其是房地产市场的复苏，我们不排除洪森指数在年中达到23,000的可能性，”刘说。 “但是，有许多不确定性影响股票市场，我们需要等待有关政策势头的更清晰的信息。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，如果宏观经济环境继续改善，地缘政治紧张局势会缓解，那么海外资本可能会有可能从美国和印度等地转移到中国。&lt;/p>; &lt;p>;香港股票在2024年的第一个交易日下降，此前有报道称，中国的制造业活动连续第三个月份签约，并且该国的房屋销售顶级开发人员暴跌。 Hang Seng指数下跌1.5％至16,788.35，而Hang Seng Tech指数降低了1.3％，上海综合指数撤回了0.4％。 br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Survivors recount experience of Japan’s most powerful earthquake: ‘it was pretty frightening’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3247027/survivors-recount-experience-japans-most-powerful-earthquake-it-was-pretty-frightening?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.02 18:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/02/fb4cfbcd-aabd-4533-a9df-a9f742424d49b2_54330674.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Kyodo News通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;元旦中震撼日本大部分地区的7.6地震的幸存者，将震颤描述为他们有史以来最强大，最令人恐惧的震颤。 &lt;/p>; &lt;p>;“我今年66岁，那是我经历过的最大的地震，”住在福岛市的学术Yoichi Shimada说，他是Temblor的西南约200公里，这是Temblor的西南200公里。星期一晚上，触发了海啸警报。&lt;/p>; &lt;p>;“当我儿子的手机上有警报时，我们在花园里，但随后什么也没有发生，” Shimada说。 “在过去的几年中，Noto半岛上发生了很多小地震，所以我们从来没有想过任何事情。” &lt;/p>; &lt;p>;“然后，几分钟后，他电话和摇晃开始了几秒钟。&lt;/p>; &lt;p>;“它非常强大，并且持续了很长时间。他说。他和他的家人发现地震继续时很难直立，尽管他们的房屋没有损坏。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在看[国家广播公司] NHK的最新消息，他们一直在告诉人们离开沿海地区区域并找到内陆安全。”他说。 “我的家距离海滩只有几公里，但是我们被告知不要试图去那里并呆在家里，除非绝对必要。” &lt;/p>; &lt;p>;受影响地区的居民被指示离开道路是因为紧急服务需要接触需要帮助的人。&lt;/p>; &lt;p>;“镇上也有警报器，当地政府的消息待在家里，” Shimada说。他补充说：“我已经看到有20多人被杀的消息，这显然很糟糕，但这并不像2011年3月在Tohoku的灾难那样糟糕。” &lt;/p>; &lt;p>;死亡人数官员说，从地震升至48次。一个渐强。&lt;/p>; &lt;p>;“我在手机上收到了第一个警告，只是感觉很小，但是不久后，第二个就来了 - 很快我很快就以为&#39;uh-oh&#39;，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;当建筑物回荡，促使哈德利和他的妻子在街上露营时，他在尼加塔的家周围的书柜和装饰品坠毁，许多邻居也聚集在那里。一堵大墙倒在街上，人们清理了碎屑，以防需要使用这条路的紧急车辆。&lt;/p>; &lt;p>;该地区距离震中约140公里，而Hadleys家的水供应却丢失了，但丢失了他说，&lt;/p>; &lt;p>;余震一直在整个晚上继续进行，后来抬起了警告。该地区的居民距滨水区约3公里，在靠近沿海地区时，被指示“谨慎”，特别是在另一个重大余震的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;到星期二早上，该咨询将继续离开由于滑坡，沉降或倒塌的桥梁而导致无法通行的主要道路，因此哈德利用时间检查了自己的房屋以确保结构安全。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/02/5E2058CF-FCDA-4FBA-9014-D8E1DC04215B_E42D9FE8.JPG ;“>;烟雾从周二在伊希川县瓦吉马发生地震后发生的大火所在地升起。照片：Kyodo新闻通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hadley和他的邻居还密切关注核反应堆状态的最新消息，因为他们住在东京电力公司Kashiwazakii 60公里处Kariwa发电厂，世界上最大的电厂。&lt;/p>; &lt;p>;该设施的大多数反应堆在2007年7月的Chuetsu离岸地震后处于安全升级状态。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是，当2011年Tohoku地震摧毁了福岛Daiichi工厂时，七个反应堆中有四个重新开始，迫使TEPCO再次关闭Kashiwazakaki-Kariwa，以进一步的安全措施。要在工厂恢复运营，并有望在重新开放之前进行支票，此前它证实了大约14升的放射性水从两个反应堆燃料池中溢出。 TEPCO表示，溢出物在反应堆建筑物内，官员们正在监视辐射水平。&lt;/p>; &lt;p>;“很多人一直在怀疑核电站，”哈德利说。 “他们很快说反应堆没有&#39;没有问题&#39;，但是人们在问可能有问题，因为反应堆都应该在冷门中。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/02/cea2435f-1eb3-4589-9edb-edb-edb-ed67776f06776f043ff043ff_322e32e32e32e3ef7.jpg7.jpg7.jpg7.jpg7.jpg7.jpg alt &lt;small style =“颜色：＃999;”>;星期二，地震袭击了石川县的诺托地区的第二天，位于伊西卡瓦的Shika的Shika核电站。照片：Jiji Press/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;福拉玛城的居民，在震中以南仅100公里处地震命中率。 “它向左震动，然后向右摇晃，门正在旋转和关闭，我可以听到房屋中的事情在开裂和破裂。” &lt;/p>; &lt;p>;一旦摇摆不定，损坏很大程度上仅限于餐具，厨房里的架子，从墙壁上掉下来的图片，装饰品以及其他掉落的物体。 “ 他说。 “这真是太可怕了。但是我们现在所能希望的就是最糟糕的情况结束了。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘He loves us most’: girlfriend of brave firefighter with 90% burns and no hands, announces pregnancy, brings joy and hope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246299/he-loves-us-most-girlfriend-brave-firefighter-90-cent-burns-and-no-hands-announces-pregnancy-brings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/26/1CA1BA78-C7DA-47AD-B9DE-28049E5D3E3E39_6326C20B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Maintland社交媒体上有很多乐趣他的忠实女友告诉中国勇敢的消防员，在与激烈的森林大火作斗争时遭受了可怕的伤害，他的忠实女友告诉他们要生一个孩子。照片：SCMP复合/讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;去年在森林大火中遭到恐怖毁容的消防员刚刚得知他即将成为父亲，在大陆社交媒体上吸引了大量的祝福。一支来自西南四川省的消防队，当时他的团队被派去支持其他地方的同事。&lt;/p>; &lt;p>;大火如此强烈，花了六天的时间才熄灭它。可悲的是，刘的三个同事被杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/26/26/26/26 /CD850767-3688-4294-9DA1-35496320B98B_67AB569D.JPG“ Alt =”>;在火中。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;刘在昏迷中呆了50多天，又花了两个月的时间在重症监护室。&lt;/p>; &lt;p>;他的女友没有在报告中被确定，在接受医疗治疗时与刘的父母住在医院。&lt;/p>; &lt;p>;“我们发现很难接受您的变化，但是我们必须这样外表，”他的女友在杜林（Douyin）上写道。&lt;/p>; &lt;p>;“你不再有手，所以我们现在是你的手。” &lt;/p>; &lt;p>;本月初，她分享了胎儿的超声图像，暗示她已经怀孕了五个月。&lt;/p>; &lt;p>;你爸爸和妈妈。她给我们带来了无尽的幸福，”她给图像加上了字幕。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管您的父亲在您的妈妈进行检查时不在这里，但无法触摸我的腹部以感觉到您的动作，但不会第一个等待您到达送货室外，无法将您的手握在操场上，他绝对是最爱我们的人。” &lt;/p>; &lt;p>;“爸爸一直在期待长时间出生。他有许多玩具在等你。这个世界上没有人爱你比你父亲更爱你。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/26/26/d0db1087-7069-7069-44b6-a396-a396-987ee5f02e46_d02e46_d0f2fap2fa20.d0f2fa20.jpg “颜色：＃999;”>;刘的忠实女友在线分享了这对夫妇的婴儿的超声图像，并向未出生的孩子发出情感信息。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这个英雄的家庭必须永远保持安全和快乐。最好的祝愿。一个人向刘和他的女友致敬。&lt;/p>; &lt;p>;“这个消息让我哭了。刘潘是我们的英雄，你是他的英雄，因为他不放弃他。” &lt;/p>; &lt;p>;说：“我很佩服这个女孩。她很勇敢。我希望他们的生活会变得越来越好，”第三位在线观察者说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China storms ahead in space weather research with largest observatory on Earth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246992/china-storms-ahead-space-weather-research-largest-observatory-earth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.02 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/02/8D77FD2B-F15F-49AB-A6B9-98F5F5F10CAFCE_98D02E1A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当太阳穿过太阳事物的空间到达地球大气层时，耀斑的耀斑。照片：NASA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在太空天气监测中取得了首先实现的世界，达到了地球上最大的地面观测站网络，从北到全国各地遍布全国各地&lt;/p>; &lt;p>;由北京国家空间科学中心（NSSC）领导的中国子午线项目&lt;/p>; &lt;p>;花了八年，超过15亿元人民币（2.12亿美元）才能建造，最终可能最终可能该项目的首席指挥官&lt;/p>; &lt;p>; NSSC董事王奇表示，突破将帮助研究人员更好地理解太空天气的“整个过程”，众所周知，这是破坏卫星的“整个过程”他告诉“中国子午线项目将首次实现端到端的监测 - 从太阳到太阳 - 横向空间再到地球大气的端到端，操作并敲出了地球上的电网。&lt;/p>; &lt;p>;。他说：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; G60 Starlink：中国计划第二次大型结构与竞争SpaceX &lt;/h3>; &lt;p>;该项目由中国国家发展与改革委员会资助，是出于不断增长的需求，以更好地理解和预测太阳能活动及其对其对A的潜在毁灭性影响&lt;/p>; &lt;p>;该网络的近300台乐器（包括世界上最强大的工具）建立在100-120e和纬度30-40N之间，并最终成为全球版本的一部分。时间，全天候空间监测。&lt;/p>; &lt;p>;在十多年前，中国科学院的研究人员设想了国际子午线圈计划（IMCP），并旨在最终涵盖数十几个国家的5,000个乐器。 &lt;/p>; &lt;p>;在中国子午项目的建设的第一阶段，安装了87种乐器，从最北的城市莫海到中国南端的海南岛，从东海岸的上海到哈萨的上海到拉萨，远西方。&lt;/p>; &lt;p>;共同努力 - 涉及2008年至2012年之间的12个机构和大学 - 雷达，Ionosondes，磁力仪，发声的火箭和其他设施结合在一起，以实现对近地太空天气的跨学科调查。 Div>; &lt;p>;从2019年到2023年，在网络的第二阶段添加了大约200个乐器。 Wang告诉CCTV。现在拥有44种乐器，其中一些是“硬核”，并且是世界上最强大的乐器。在美国，技术在美国的干草堆观察站中说，中国网络中设备的规模，多样性和地质分布令人印象深刻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大多数观察工具在美国和欧洲已经存在一段时间了，但是他说，它们通常由不同机构和大学的单独研究团队运营。 /p>; &lt;h3>;中国在世界上最大的望远镜项目&lt;/h3>; &lt;p>;质量效应以及网络中独特的个人设施将有助于中国为太空天气做出重大贡献张说。人才。&lt;/p>; &lt;p>;在2010年，NSSC与美国，俄罗斯，加拿大，巴西，日本和澳大利亚的研究机构签署了协议，共同在一个将沿着120e/60w子午线的全球环绕的网络上合作。 &lt;/p>; &lt;p>;今天，IMCP的参与者包括巴西的国家太空研究所，俄罗斯科学院下的太阳能物理研究所以及法国国家科学研究中心以及麻省理工学院。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; IMCP的提议是由于日益准确预测太阳能活动的需求而触发的，包括由太阳触发地球触发的高度收获的颗粒引起的地磁风暴磁层。&lt;/p>; &lt;p>;整个加拿大魁北克省在1989年3月失去了9个小时的力量。&lt;/p>; &lt;p>;。 SpaceX Starlink任务是因为预发出太空天气预报未提及正在进行的地磁风暴正在进行中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Daocheng太阳能射程望远镜（DART）位于四川省中国网络的西端，有自6月以来一直在运营，旨在检测一种称为冠状动脉质量弹射的太阳活动，这是地磁风暴的主要原因。 P>; DART是世界上最大的合成孔径射电望远镜，有300多盘，直径为6米（19英尺8英寸），在Qinghai-tibetan Plateau上形成了一个巨大的圆圈。世界上最先进的电离层动力学探测器之一 -  Sanya Increrent Scatter Radar  - 可以在地球上方高达1,000公里（621英里）的无线电波。&lt;/p>; &lt;p>;该安装基于超过8,000个天线单元和一种称为汤姆森散射的现象，它用来收集电离层的基本参数，其中许多通信，广播和导航卫星都位于轨道上。&lt;/p>; &lt;p>;名誉&lt;p>;名誉教授米歇尔·布兰克（Michel Blanc）法国的天体物理学和行星学上说，在中国子午项目第二阶段开发的设备将是“ 2024年的游戏改变者”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/02/4E57C8B4-C4A3-42AC-A1D6-27432E09D27B_1D5F079.JPG， ;“>; Sanya Increrent散点雷达使用无线电波来收集电离层的基本参数。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Sanya Incroherent散点雷达，激光镜头，放射线照射仪，射频闪光灯等，等等。 - 这确实令人印象深刻。”布兰克（Blanc）也参与了国际项目。 &lt;/p>; &lt;p>; IMCP说。被选为[用于资金]，它确实将开始使用中国子午线项目对中国太空天气研究的独特冲动。” &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>