<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Messi in Hong Kong fiasco: how Beckham could have averted ‘PR disaster of the century’, fans’ impressive control, and what the government has to learn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3251375/messi-hong-kong-fiasco-how-beckham-could-have-averted-pr-disaster-century-fans-impressive-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/fff7d562-c946-4fb4-9d54-8cf818ad0f53_9e9897d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼联 &#39;99 传奇队球员大卫·贝克汉姆在进球后庆祝2019 年 5 月 26 日，在英格兰西北部曼彻斯特老特拉福德举行的曼联 99 传奇队与拜仁传奇队之间的三冠王重聚 20 周年足球比赛中的进球。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于这位足球传奇人物在 2 月 4 日广为人知的表演赛中缺席香港球场，人们对这位足球传奇人物和迈阿密国际队发出了愤怒的口号，其中包括“世纪骗局”和“退款”等。&lt;/p>;&lt;p>;这些口号继续在整个城市引起共鸣，三天后梅西随后参加了日本的一场比赛，这对当地球迷来说更是雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件现在被称为“梅西混乱”，在这位足球偶像因伤缺席这场备受期待的表演赛中甚至一分钟后，他继续占据世界各地的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;香港大球场挤满了近 40,000 名球迷，其中许多人花高价买票，或者花高价买黄牛票，热切期待观看梅西的表演。相反，他们不仅对他在比赛中的行为感到失望，而且深受伤害，这位球星自始至终都显得闷闷不乐、心不在焉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/08/24306e62-d453-43f5-a3dc-a28c9154da09_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;球迷们对梅西缺席香港表演赛的反应。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些生动的照片展现了他在香港的举止，与他周三在日本对阵神户胜利船的友谊赛中的举止形成鲜明对比。微笑着向球迷挥手。&lt;/p>;&lt;p>;在日本队比赛前，梅西在微博上向香港球迷解释了情况，称肿胀和不适是无法在香港比赛的原因。然而，这种解释现在对许多人来说似乎不真实，这是为他出现在日本比赛中铺平道路的战略举措。&lt;/p>;&lt;p>;至于香港的后果，其中包括政府调查和要求香港政府做出答复组织者，有关这些问题的详细报告已广泛流传，不需要进一步阐述。&lt;/p>;&lt;h3>;梅西让球星品质一睹风采，但迈阿密国际队在日本点球大战中失利&lt;/h3>;&lt;p>;但是，有&lt;/p>;&lt;p>;除了被称为“世纪骗局”之外，我们还可以将其视为“世纪公关灾难”。&lt;/p>;&lt;p >;例如，在紧张局势升级之前，作为迈阿密国际队的共同所有者，大卫·贝克汉姆本可以采取更多措施来安抚人群。作为一名足球传奇人物，他本可以象征性地脱下外套，卷起袖子，参加比赛，哪怕只有几分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/fff7d562-c946-4fb4-9d54-8cf818ad0f53_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;大卫·贝克汉姆于 2019 年 5 月 26 日在英国曼彻斯特老特拉福德举行的 99 年曼联传奇队与拜仁传奇队之间的比赛中进球后庆祝。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;这本来是一种友好的姿态，也可以作为对球迷的间接道歉和补偿，用一个传奇人物代替另一个传奇人物。既然不是竞技比赛，应该是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;这样做，或许可以避免他在试图向愤怒的球迷发声时遭到球迷嘘声的尴尬。&lt;/p>;&lt;p >;许多球迷仍然对梅西在整场香港比赛中坐在替补席上的健康原因持怀疑态度，而且他在香港的表现与日本相比为何不同仍然令人费解。值得注意的是，在香港的比赛结束时，他甚至没有向观众发表讲话，而是站在后面拍照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/1dd6b565-1801-4afa-9621-e28ea931a7d9_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 3 日，梅西支持者在香港大球场举行的国际迈阿密训练课上。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，它还提出了一个问题：为什么他是在离开香港后才解决这些问题的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，香港人应该感到自豪的是，除了一些愤怒的言语和咒骂之外，场馆没有发生任何人身暴力或损坏的报道。梅西和贝克汉姆的照片，还有一张被斩首的画板。如果这件事发生在其他地方，可能不会那么平静。&lt;/p>;&lt;p>;令人惊奇的是，香港球迷，包括那些带着小孩和家人的球迷，尽管感到不知所措，但仍有序地离开体育场。愤怒、悲伤和沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，政府应该重新分配最初分配给主办方《Tatler Asia》的 1600 万港元（200 万美元），并将其作为一种形式提供。向参加者退款。 《Tatler Asia》已撤回同等金额的资助申请。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有评论认为此事件损害了香港的国际形象，但我相信这反而凸显了香港的文明行为和高品质球迷们。&lt;/p>;&lt;p>;有人质疑梅西为何未能参加比赛，一些人认为这可能是因为这座城市不是迈阿密国际或这位阿根廷足球运动员的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;即使这是原因，看到梅西的这种行为仍然令人费解，特别是考虑到他对忠实球迷热情的名声。值得注意的是，据报道，他在香港逗留期间，指示工作人员向酒店外等候的球迷收集足球衫，以便他签名留念。&lt;/p>;&lt;h3>;梅西的“外交危机”被比喻为香港社交媒体对加密货币骗局的反应&lt;/h3>;&lt;p>;我认为我们永远不会发现这场灾难背后的真正原因，但令人惊讶的是，它可能还有一线希望。它的发生让这座城市吸取了巨大的教训，然后在接下来的六个月内启动了大约 80 场“大型活动”，旨在吸引游客回归。&lt;/p>;&lt;p>;梅西的惨败集中体现了我们必须纠正的重大缺点和错误吸取教训，避免日后发生类似的灾难。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有成功举办大型活动和吸引游客的巨大潜力。尽管如此，政府首先必须认真审视这次惨败，吸取教训，转变观念，认识到成功举办大型活动重在质量而不是数量。因此，上半年的80个可能有点过于雄心勃勃。&lt;/p>;&lt;p>;如果有一位来自政府以外的专门专家，全权负责在香港组织大型活动，将会有所帮助。我们需要专业知识和经验来确保精心策划、协调和执行，并且对活动组织者进行有效筛选，帮助我们避免使用资质不足的人员。&lt;/p>;&lt;p>;最后，还有一些值得深思的地方。美国前职业篮球运动员朱利叶斯·温菲尔德·欧文 (Julius Winfield Erving) 曾表示：“我坚信，尊重比受欢迎程度更重要、更伟大。”&lt;/p>;&lt;p>;Luisa Tam 是《华盛顿邮报》的编辑，同时也是举办粤语视频教程，现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 08:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As ties warm, US military resumes search to bring WWII ‘fallen heroes’ home from southern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251428/ties-warm-us-military-resumes-search-bring-wwii-fallen-heroes-home-southern-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/920a74ee-e7f5-4cad-a1f9-de42d6577a59_dede9c51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海军高级军士长 Joseph Hawley，DPAA 爆炸物处理人员1 月 13 日，在中国进行现场勘察时，技术员（左）和首席医院医护兵埃尔顿·里斯（右）进行金属扫描。照片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美军已完成在中国进行了两次现场勘察，以恢复二战遗迹，这是近五年来在该国的首次勘察，这是纪念八十年前中美军事合作遗产的最新努力。&lt;/p>;&lt;p>;一个团队美国国防部战俘/战俘核算局 (DPAA) 上周在其网站上表示，该机构“花了数周时间对中国南部的地点进行勘察，以便为未来的恢复任务提供重要信息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/21f57030-a171-466b-afee-7dd5322cc64a_c3a6a87b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 1 月 7 日，DPAA 科学回收专家 Willa Trask 博士在中国进行现场勘察期间与当地工人一起检查一块金属。照片：美国陆军&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是他们自 2019 年 5 月以来首次访华。此行正值乔·拜登总统和习近平总统于 11 月在旧金山举行峰会后两国关系继续解冻，随着两国军队之间的高层沟通随后恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于寻找我们死去的英雄，并让他们带着尊严、荣誉和尊重回家，”美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在X上写道2 月 1 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于中国东部江苏省的昆山杜克大学历史学副教授 Zach Fredman 表示，中国的最新调查是“明确的好消息”。 &lt;/p>;&lt;p>;“找到失踪的遗骸将有助于为[美国士兵]的家人提供一个解脱，并纪念二战期间中美军事合作的遗产，”《受折磨的联盟》一书的作者弗莱德曼说：美国军人与对中国的占领，1941-1949。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这可能是“较低级别改进”的一部分，尽管双方存在分歧，但仍有助于稳定双边关系，例如，台湾问题和剩余的地缘政治竞争。&lt;/p>;&lt;p>;旧金山峰会前一周，美国和中国军队举行了一次视频会议，讨论合作寻找美国战俘/失踪人员的遗骸，或战俘/失踪人员的遗骸。 &lt;/p>;&lt;p>;这是自 2021 年 1 月以来首次举行此类会晤，据中国国防部称，双方“就案件调查和军事档案合作相关事宜交换了意见”。 &lt;/p>;&lt;p>;20世纪40年代中日两国交战时，有超过12万名美国军人在中国服役。据负责打捞战争期间失踪军人尸体的美国国防部机构 DPAA 称，大约 690 名二战期间下落不明的美国人员的遗骸据信位于当今的中国大陆。 /p>;&lt;p>;在Covid-19大流行期间，由于北京的边境管制和封锁限制，恢复工作被暂停，并且没有立即恢复，这主要是由于两国之间的紧张关系，包括当时众议院议长南希·佩洛西访问的争执2022 年 8 月前往自治的台湾。&lt;/p>;&lt;h3>;揭开一名华裔美国士兵二战死亡的真相&lt;/h3>;&lt;p>;当美国发现并去年 2 月击落了一个飞越美国领土的所谓中国间谍气球。&lt;/p>;&lt;p>;8 月在夏威夷举行的一次会议上，据报道 DPAA 主任凯利·麦基格 (Kelly McKeague) 请求韩国国防部副部长申范哲 (Shin Beom-chul) 帮忙联系据韩国联合通讯社报道，中方正试图重启恢复任务。首尔与北京密切合作，寻找在 1950-1953 年朝鲜战争期间阵亡的士兵遗骸，自 2014 年以来已归还 938 具中国军人遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;弗雷德曼表示，中国与韩国有着共同的历史。二战期间的美国对今天的双边关系仍然具有“很大的相关性”，特别是对中国而言。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是美中关系的绝对巅峰——有战时联盟他说：“在这场全球反法西斯战争中，中国作为美国的合作伙伴，毫无疑问站在了正确的一边。” 8月，中国高调纪念第二次世界大战期间在华服役期间试图获得对中国军队不受限制的指挥权的美国将军约瑟夫·史迪威。习近平称赞史迪威是“中国的老朋友……他为我们两国人民友谊做出的积极贡献永远不会被忘记”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平称赞史迪威是“中国的老朋友……他为我们两国人民友谊做出的积极贡献”。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/8471db5c-d806-4cb4-a2dd-5a1835ff1cda_5c9db89a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1943 年，著名的飞虎队在中国一个不知名的空军基地列队。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;在写给飞虎队两名前成员的信中，中国领导人表示，两国应该“为维护世界和平承担更大的责任”。 、稳定、发展……必须实现相互尊重、和平共处、合作共赢”。&lt;/p>;&lt;p>;二战期间该大队司令、后来的中国空军司令克莱尔·陈纳德将军表示，中国军人和平民在战争期间救出了900多名美国飞行员，约占跳伞或迫降后幸存的美国飞行员的95%。&lt;/p>;&lt;h3>;空袭后：跨越几代人的第二次世界大战由于日本封锁中国海岸，几乎所有部署到中国的美国人都必须通过“驼峰”空运进入中国，这是一条飞越喜马拉雅山、连接阿萨姆邦的危险空中支援路线，印度，到中国西南部的云南省。&lt;/p>;&lt;p>;早在 20 世纪 40 年代蒋介石统治期间，双方就开始了追寻美国士兵战争遗骸的合作，中国内战期间暂停合作后，很快又恢复了合作1979年中美正式建交后。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s gallium export volume for December hit highest level since July, customs data shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251604/chinas-gallium-export-volume-december-hit-highest-level-july-customs-data-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/bc151e8b-e5e4-4d07-8c7d-a5a7898be044_e8e86806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;镓是电信设备等尖端产品的重要组成部分和电动汽车。图片来源：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国于 12 月决定恢复大量矿物出口，这种矿物对制造半导体等尖端技术至关重要，这导致了销售的飞跃，此前该矿物的全球出货量几乎被抑制。 &lt;/p>;&lt;p>;最新海关数据显示，12 月份中国运输了 7.3 公吨镓，接近 2022 年每月 7.9 公吨的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份几乎没有出口记录10 月和 9 月，少量镓被允许离开该国，分别为 0.25 吨和 1.53 吨。&lt;/p>;&lt;p>;北京以国家安全为由，要求中国镓和锗出口商从 8 月起获得出口许可获得政府许可，并分享有关海外客户和商品预期用途的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金属及其化合物都用于制造先进芯片、电信设备和电动汽车。 &lt;/p>;&lt;p>;中国是全球最大的两种元素生产国，占全球镓产量的95%以上，占全球锗产量的67%。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的法规出台之前，由于买家急于锁定供应，中国的镓出口量激增（7 月份约 7.5 公吨）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，锗的新数据却不那么乐观。中国 12 月份仅出口了 3.3 公吨锻锗，而 7 月份为 8.78 公吨。&lt;/p>;&lt;h3>;龙芯等中国顶级无晶圆厂芯片公司预计 2023 年将出现巨额亏损&lt;/h3>;&lt;p>;否8 月，锗销往国外，而 10 月和 11 月仅有少量锗出口，分别为 0.64 公吨和 0.72 公吨。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年全年，中国出口了约 41 公吨锗和 44 公吨。数吨镓。&lt;/p>;&lt;p>;西方许多人认为，北京实施限制是为了报复华盛顿的出口管制，旨在阻止中国生产先进半导体，因为这两个全球大国仍深陷技术战争。&lt;/p>; &lt;p>;西方公司一直依赖中国这两种关键零部件的供应。&lt;/p>;&lt;h3>;随着运输管制的生效，中国的镓和锗出口大幅下降&lt;/h3>;&lt;p>;尽管北京方面制定了出口规定，但《芯片战争：争夺世界最关键技术之战》一书的作者克里斯·米勒 (Chris Miller) 表示，镓和锗的供应不会“大幅减少”。&lt;/p>;&lt;p>;中国意识到，切断供应将“米勒表示，这对中国以及美国和其他国家来说都代价高昂。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，这并不是一个无成本的工具，因为它会造成干扰，从而通过电子供应链反弹并打击中国.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry settles tabloid phone hacking claim, says mission to tame UK media continues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251603/prince-harry-settles-tabloid-phone-hacking-claim-says-mission-tame-uk-media-continues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/3af76405-0d43-4d03-99c5-4b482111ca5a_20054f50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国哈里王子在美国一级方程式大奖赛赛车比赛中挥手致意十月在德克萨斯州奥斯汀。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国哈里王子周五表示，在接受一家小报出版商用手机侵犯他隐私的费用和损害赔偿后，他控制英国媒体的“使命”仍在继续。黑客攻击和其他非法窥探。&lt;/p>;&lt;p>;哈里的律师戴维·舍伯恩(David Sherborne)在法庭听证会上表示，镜报集团已同意支付王子的所有法律费用，外加“巨额”损害赔偿，并将做出临时裁决14 天内支付 400,000 英镑（505,000 美元）。最终的结果将在稍后进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;哈利说他已经被证明是正确的，并发誓：“我们的使命仍在继续。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经发现并证明了这种令人震惊的不诚实方式。这位 39 岁的王室成员在其律师在伦敦高等法院外宣读的一份声明中表示：“《镜报》做了这么多年，然后又试图隐瞒真相。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/10/4cbb5d6a-f22e-4c5e-b781-173949a47c69_5589ff77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里王子的律师大卫·舍伯恩（右）周五在伦敦劳斯大厦外向媒体发表讲话。照片：PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 12 月，法官发现《镜报集团报》的电话窃听行为“普遍且习以为常”后，哈里于 12 月获得了 14 万英镑的赔偿金。 20 世纪 90 年代，这种情况持续了十多年，报纸的高管们掩盖了这一点。法官 Timothy Fancourt 发现 Harry 的手机“在一定程度上”遭到黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;和解协议避免了对另外 115 篇小报文章进行新的审判，Harry 称这些文章是黑客攻击或其他入侵的产物。&lt;/p>;&lt; p>;Mirror Group 在一份声明中表示，“很高兴达成这项协议，这使我们的业务更加清晰，能够从多年前发生的事件中向前迈进，我们已为此道歉”。&lt;/p>;&lt;p >;哈里针对《每日镜报》出版商的诉讼是他针对英国媒体发起的几起诉讼之一，他指责英国媒体破坏了他的生活，并骚扰了他已故的母亲戴安娜王妃和他的妻子梅根·马克尔。&lt;/p >;&lt;h3>;监管机构发现，有关仇恨梅根·马克尔的英国小报专栏存在性别歧视&lt;/h3>;&lt;p>;6 月，他成为一个多世纪以来第一位在审判期间出庭作证的王室高级成员他针对《镜报》的案件。&lt;/p>;&lt;p>;哈里，也被称为苏塞克斯公爵，没有出庭参加周五的裁决。本周早些时候，他从加利福尼亚州的家前往伦敦看望被诊断患有癌症的父亲查尔斯国王。大约 24 小时后，哈利飞回美国。&lt;/p>;&lt;p>;哈利仍然面临着针对《太阳报》和《每日邮报》出版商非法窥探指控的案件。他最近在一项不利的预审裁决后撤销了针对《邮报》出版商的诽谤案。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的听证会上，法官命令镜报集团为其他三名索赔人支付部分法律费用，这三名索赔人的案件与案件一起审理&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;范考特表示，法院关于出版商不当行为的调查结果“所有原告都被证明是正确的”，而且该公司“试图隐瞒事实”增加了法律成本。事实”。&lt;/p>;&lt;p>;他命令出版商支付旨在证明该公司不当行为的一般案件的“共同费用”。这与提出个人具体索赔的法律费用是分开的。&lt;/p>;&lt;p>;法官表示，其他三名索赔人必须支付镜报集团在其个别案件中的部分费用，因为他们夸大了索赔或未能做到这一点接受合理的和解提议。&lt;/p>;&lt;p>;法官去年 12 月裁定所有四名索赔人的隐私均受到侵犯，但驳回了演员妮基·桑德森 (Nikki Sanderson) 和喜剧演员保罗·怀特豪斯 (Paul Whitehouse) 的前妻菲奥娜·怀特曼 (Fiona Wightman) 提起的案件，因为他们提交得太晚了。演员迈克尔·特纳的说法部分成功。&lt;/p>;&lt;h3>;皮尔斯·摩根在梅根发表评论后退出电视节目&lt;/h3>;&lt;p>;英国报纸的电话窃听可以追溯到二十多年前，当时记者们都渴望独家报道。定期拨打皇室成员、名人、政治家和体育明星的电话，并在提示留言时输入默认密码以窃听语音邮件。&lt;/p>;&lt;p>;这种做法在 2011 年爆发为全面丑闻，当时据透露，鲁珀特·默多克的《世界新闻报》截获了一名被谋杀的女孩、阵亡士兵的亲属以及爆炸案受害者的信息。默多克关闭了报纸，《世界新闻报》的一名前编辑被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;后来发现报纸使用了其他侵入手段，例如电话窃听、窃听家庭以及通过欺骗获取医疗记录的详细信息。&lt; /p>;&lt;p>;镜报集团表示，多年来已为电话窃听诉讼支付了超过 1 亿英镑的费用，但否认在哈利案件中存在不当行为。它说它使用合法的报告方法来获取有关王子的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/10/e548afab-7170-4b1c-b47b-08b813a74ec7_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前《每日镜报》编辑皮尔斯·摩根向媒体发表讲话周五回到伦敦的家。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里猛烈抨击了《每日镜报》前编辑皮尔斯·摩根(Piers Morgan)，皮尔斯·摩根否认他在报社工作时知道电话窃听事件。哈里在声明中表示，摩根“非常清楚发生了什么事”。&lt;/p>;&lt;p>;“他对法院裁决的蔑视以及此后持续的攻击表明了为什么获得清晰而详细的判决如此重要， ”王子说。&lt;/p>;&lt;p>;摩根指责哈里和梅根试图“摧毁”英国王室，他表示他同意“侵犯王室隐私是完全应受谴责的”。&lt;/p>; >;&lt;p>;“对此我同意哈里王子的观点。我只是希望他停止这样做，”摩根在伦敦的家外告诉记者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finnish airline Finnair asks passengers to voluntarily weigh themselves before boarding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251602/finnish-airline-finnair-asks-passengers-voluntarily-weigh-themselves-boarding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/ab744138-98dc-4a05-a6df-184615ba7bf5_ca5eb488.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰国家航空公司芬兰航空的客机停在停机坪上2009 年 11 月在赫尔辛基国际机场。照片：Lehtikuva via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几乎所有登上商用飞机的物品——燃油、托运行李、货物和膳食——都会被称重。对于乘客及其随身行李，大多数航空公司使用平均数据。&lt;/p>;&lt;p>;但芬兰国家航空公司芬兰航空周五表示，该公司本周开始要求乘客在该国主要机场自愿、匿名地携带手提行李称重。该航空公司周五表示，赫尔辛基机场。目的是获得他们自己的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要冬季和夏季的数据 - 在冬季，人们通常穿着较重的衣服，这会影响体重，”芬兰航空发言人 Päivyt Tallqvist 说，并补充说，调查将持续到五月。&lt;/p>;&lt;p>;登上欧洲和长途航班的乘客不会“因体重而受到处罚”，并且“这些数字会被保密，以免被窥探”，她补充道.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，已有大约 800 人加入了这项调查，同意参与的人会收到一份小礼物——反光行李牌，Tallqvist 说。&lt;/p>; &lt;p>;Tallqvist 表示，航空公司可以使用欧盟航空安全局 (EASA) 的官方数据，也可以进行自己的标准重量测量。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰航空选择了后者，但安全当局要求该调查每五年更新一次。芬兰航空上次对乘客称重是在 2018 年。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，新西兰国家航空公司也在登机前对乘客进行了称重。&lt;/p>;&lt;h3>;太胖而无法飞行？新西兰航空将在登机前对乘客进行称重&lt;/h3>;&lt;p>;重量数据将于今年晚些时候发送给芬兰运输和通信机构，并将用于 2025 年至 2030 年期间的飞机平衡和装载计算。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这次也能获得良好的志愿者样本，包括商务旅客和休闲旅客，以便我们能够获得最准确的信息来进行重要的余额计算，”地面负责人 Satu Munnukka芬兰航空的流程，在一份声明中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel PM Netanyahu orders military plan to evacuate Rafah and defeat Hamas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251601/israel-pm-netanyahu-orders-military-plan-evacuate-rafah-and-defeat-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 02:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/b62f4c7e-7c8e-430b-82cb-3a86bc006347_6f0e20a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列袭击拉法后，巴勒斯坦人看着所造成的破坏。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡周五命令以色列军方制定一项双重计划，从拥挤的加沙南部城市拉法撤离巴勒斯坦平民，并击败那里最后的哈马斯战士。 &lt;/p>;&lt;p>;他的办公室宣布了这一举措，因为以色列威胁要对拉法发动地面攻击，这给以色列带来了越来越大的压力。拉法是数十万逃离其他地方的战斗后被困在该市的巴勒斯坦人的最后避难所。&lt;/p>;&lt;p>;他的办公室宣布了这一举措。美国总统乔·拜登周四表示，以色列对哈马斯武装分子 10 月 7 日袭击的反应“过度”，华盛顿表示不会支持在没有适当考虑平民的情况下在拉法发动的任何军事行动。&lt;/ p>;&lt;p>;援助组织表示，如果以色列军队袭击拉法，巴勒斯坦人的死亡人数将会很高，并警告说，这座位于与埃及接壤的沿海飞地的城市将面临日益严重的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/10/4f45eba2-00b5-4a8f-a252-4c9f997fabe1_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，一名流离失所的巴勒斯坦男孩在加沙地带南部的拉法准备风筝。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，四个哈马斯营驻扎在拉法，如果他们留在那里，以色列就无法实现消灭伊斯兰武装分子的目标。报告称，平民应撤离战区。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，总理本杰明·内塔尼亚胡已命令[以色列国防军]和安全机构向内阁提交一份撤离人口的综合计划并摧毁营。”&lt;/p>;&lt;p>;该声明是在内塔尼亚胡拒绝哈马斯停火提议两天后发表的，该提议还设想释放巴勒斯坦激进组织扣押的人质，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt; p>;拉法已成为以色列在加沙军事行动的焦点，因为10月7日统治沿海地带的哈马斯枪手在以色列南部发动袭击，以色列军队将攻势转向南方。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列空袭造成人员伤亡内塔尼亚胡拒绝哈马斯的停战条款后，13 日在拉法举行&lt;/h3>;&lt;p>;加沙 230 万人中一半以上目前在拉法避难，其中许多人被困在与埃及的边境围栏旁，住在临时帐篷里。&lt;/p >;&lt;p>;“拉法的焦虑感和恐慌感与日俱增，因为基本上人们不知道该去哪里，”联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 说。&lt;/p>;&lt;p>;医生拉法的援助人员正在努力提供基本援助并阻止疾病传播。&lt;/p>;&lt;p>;“在巨大的难民营中不允许发生战争，”挪威难民理事会秘书长扬·埃格兰 (Jan Egeland) 表示，警告如果以色列在那里扩大行动，将会发生“大屠杀”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/8acf81f4-6dba-484b-965d-8c1548b95db6_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人看着一辆被以色列袭击击中的汽车被烧毁在莫纳迪的拉法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦总统府表示，内塔尼亚胡计划在拉法实施军事升级，旨在将巴勒斯坦人民赶出自己的土地。&lt;/p>;&lt;p >;“采取这一步骤威胁到该地区和世界的安全与和平。它跨越了所有红线，”在以色列占领的约旦河西岸实行部分自治的巴勒斯坦权力机构负责人马哈茂德·阿巴斯的办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的以色列官员表示，以色列将尝试组织拉法居民（其中大多数人从北部逃往那里），以便在对那里采取军事行动之前将其转移回加沙北部。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，至少有 27,947 名巴勒斯坦人已确诊冲突造成 107 人死亡，过去 24 小时内造成 107 人死亡，67,459 人受伤。它说，自从哈马斯武装分子杀死了1,200人，在10月7日的袭击中占据了253人的袭击以来，还可以将更多的人埋葬在以色列袭击中。 rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BASF to divest from two China joint ventures over allegations of Xinjiang human rights abuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251597/basf-divest-two-china-joint-ventures-over-allegations-xinjiang-human-rights-abuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/65ffe032-5b5d-4e63-8500-77145174c366_115c3747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡车在德国化工公司巴斯夫的仓库前排队路德维希港。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在有报道称其业务合作伙伴涉及侵犯人权后，德国化工巨头巴斯夫将撤资中国新疆维吾尔自治区的两家合资企业。&lt;/p>;&lt;p >;“最近发布的有关合资伙伴的报告包含严重指控，表明其活动不符合巴斯夫的价值观。因此，巴斯夫将加快正在进行的剥离股份的进程，”周五下午该公司网站上发布的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，它已经进行了自己的“定期尽职调查措施，包括内部和外部的尽职调查”。审计”，但没有发现“这两家合资企业存在任何侵犯人权的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该公司还是在对其在中国偏远西部地区的活动进行严格的政治审查的情况下做出了这一决定。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，此次撤资“需要经过谈判并获得有关当局的批准”，并补充说其中国业务“在其他方面保持不变，公司完全致力于巴斯夫在该国的业务活动和计划投资”。&lt;/p>;&lt;p>;德国媒体德国电视二台 (ZDF) 和《明镜周刊》上周发表联合调查发现，巴斯夫一直受到敦促其退出新疆的压力。其合资伙伴新疆美克化学工业公司曾陪同中国政府官员探访维吾尔族员工的家中。&lt;/p>;&lt;p>;这些探访是一项国家运动的一部分，人权组织批评该运动是监视少数民族的一种方式。根据当地政府的统计数据，2021 年维吾尔族人口占新疆总人口的 45%。&lt;/p>;&lt;p>;联合国指责中国政府在新疆犯下“反人类罪”，并指控其&lt;/p>;&lt;h3>;中国新疆首次邀请海外媒体参加政治会议&lt;/h3>;&lt;p>;美国和欧洲一些议会指责中国犯有种族灭绝罪，北京方面也予以否认。&lt; /p>;&lt;p>;上周的报告发布后，由 30 名立法者组成的小组致函该公司，要求其立即离开该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这些报告表明贵公司的表现令人震惊程度这封信中写道，“涉嫌严重虐待该地区的维吾尔族和其他以突厥语为主的少数民族。”该信随后由欧洲议会的其他成员签署。&lt;/p>;&lt;p>;“作为企业责任的倡导者，人类权利、尽职调查和尊重基本权利，我们敦促巴斯夫从新疆撤军。&lt;/p>;&lt;p>;“贵公司的信誉和诚信受到威胁，我们认为，你们必须迅速果断地采取行动”它补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将更加严格地控制少数民族讨论，以缓和“风险”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望巴斯夫认真对待此事，并优先考虑那些在压迫和歧视政策下遭受严重苦难的新疆人民的福祉。”&lt;/p>;&lt;p>;这家德国公司一直是中国，特别是新疆的重要投资者，其在新疆的存在已接近尾声。 &lt;/p>;&lt;p>;最近的报告基于德国人类学家阿德里安·曾兹 (Adrian Zenz) 的研究，他的研究成果被西方政府和媒体广泛引用。近年来，有关新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族遭到系统性拘留、监禁和强迫劳动的指控不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，《维吾尔族强迫劳动预防法》生效，美国政府表示，美国法律将在 2022 年生效。削减该地区在胁迫下生产的商品。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟目前正在处理一项强迫劳动禁令，该禁令的实施在地理上是不可知的，但在制定时就考虑到了新疆。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire truck aerial ladder collapses, blocks traffic on main road in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3251598/fire-truck-aerial-ladder-collapses-blocks-traffic-main-road-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 23:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/7984c34e-9c98-4fd4-8c87-6846f16a1bff_891bec1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，56米长的消防车梯子倒塌，堵塞了三个车道周五，九龙湾启祥道。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，香港一消防局在进行月度检查时，一辆消防车上安装的56米云梯倒塌，导致附近主要道路交通受阻。&lt; /p>;&lt;p>;消防处表示，九龙湾消防局消防车上附设的机械式伸缩梯于周五下午3时25分在九龙湾启祥道三巷发生倒塌。&lt;/p>;&lt; p>;没有人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;根据汽车仪表盘摄像头的镜头，可以看到带有消防电梯的梯子完全展开，然后突然掉落到道路上并导致消防车转向其侧面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/3b6625e3-d813-4301 -b952-630a2acf196e_2f3a7cce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损消防车于2018年6月6日首次投入使用。照片：讲义&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防升降平台因坠落而破碎，零件散落在道路上。&lt;/p>;&lt;p>;现场调用了一台大型起重机来吊起残骸并移动掉落的梯子&lt;/p>;&lt;p>;部门表示：“部门非常重视事故，并已成立专责小组调查事故原因。”&lt;/p>;&lt;p>;受损的56米消防云梯车于2018年6月6日首次投入使用，直至2023年11月每四个月通过一次检查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港繁忙高速公路上巨型电动泵从行驶的卡车上掉落&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该部门表示将立即停止使用其余三辆同型号卡车，直至车辆通过全面安全检查。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，该部门表示将部署其他备用车辆&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，下午3时29分接报报称，消防车云梯掉落横跨启祥道，阻塞行车道交通。&lt;/p>;&lt;p >;作为回应，警方在路上设置了警戒线。&lt;/p>;&lt;p>;“消防处在现场切断了梯子，并重新开放了启祥道的所有车道，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polish farmers’ protests crank up pressure on EU agriculture head Janusz Wojciechowski]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251595/polish-farmers-protests-crank-pressure-eu-agriculture-head-janusz-wojciechowski?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/f3c5ec07-cafd-4a0c-a97e-b9542a19027e_636e7e96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兹南波兰农民抗议期间，拖拉机封锁了道路，波兰，周五。农民们在全国各地实行封锁。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波兰政界人士呼吁欧盟农业专员周五辞职，因为农民封锁了他祖国波兰的道路以及与乌克兰的边境口岸，从而启动了为期一个月的将军令罢工以抗议欧盟政策。&lt;/p>;&lt;p>;法国、比利时、葡萄牙、希腊、西班牙和德国的农民也一直在抗议欧盟应对气候变化的措施以及不断上升的成本和费用对他们造成的限制。他们所说的是来自国外的不公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;波兰农民对从邻国乌克兰进口廉价食品的影响以及他们所说的政府的“被动”感到愤怒。欧盟农业专员 Janusz Wojciechowski 受到了各方的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“欧洲有一个人联合所有欧洲和波兰农民反对他提议的改革。我是雅努斯·沃伊切霍夫斯基。辞职！”副总理瓦迪斯瓦夫·科西尼亚克·卡米什 (Wladysław Kosiniak-Kamysz) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Wojciechowski 还受到了推荐他担任该职位的前执政党法律与正义党 (PiS) 领导人的批评。 Jarosław Kaczynski 表示，他将致电专员要求他辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/09/8c6be243-617d-4792-9011-2ba0f9288eef_f6975d96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个长着欧盟农业专员 Janusz Wojciechowski 脸的假人坐着周五，农民们坐在覆盖着欧盟旗帜的轮椅上，封锁波兰东部多罗胡斯克的波兰-乌克兰过境点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰边境服务发言人安德烈·德姆琴科 (Andriy Demchenko) 在电视上表示，大约 100 名农民和 50 辆汽车封锁了通往 Medyka 过境点的道路，阻碍了所有车辆的通行。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰边境部门还表示，另外两个过境点的交通流量也受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;波兰媒体称，全国各地有超过250处封锁。图片显示拖拉机车队堵塞了道路，横幅上写着“没有我们，你们就会挨饿、赤身裸体、清醒”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天整个欧洲都着火了。绿色协议已经到来，它摧毁了我们对农业的思考，”其中一名抗议者 Wieslaw Gryn 在 Hrubieszow 过境点对私人广播公司 TVN24 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着欧洲各地农民的抗议，拖拉机聚集在罗马&lt; /h3>;&lt;p>;“我们并不反对生态解决方案，但它们必须得到农民的同意。”&lt;/p>;&lt;p>;波兰农业部长表示，他理解农民面临的挑战，但他希望抗议活动能够得到解决。以“对公民负担最轻”的方式组织起来。&lt;/p>;&lt;p>;“农民有合理的担忧、期望和要求，以限制来自乌克兰以及其他非欧洲市场的商品过度流入欧盟，特别是波兰，”切斯瓦夫·西基尔斯基周五对公共电台表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s the state of China’s US$3 trillion forex reserves war chest, and where is it invested?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3251483/whats-state-chinas-us3-trillion-forex-reserves-war-chest-and-where-it-invested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/5f6dbcb1-757c-42e0-a987-d8b56ab5ea1f_c4943cb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有世界上最大的外汇储备，相当于美国的外汇储备根据国家外汇管理局 (SAFE) 的数据，12 月份为 3.24 万亿美元。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自今年年初以来，由于中国疫情后经济复苏不平衡、通货紧缩压力持续存在、房地产市场长期低迷以及房地产市场长期低迷，人民币兑美元汇率再次面临压力。地缘政治紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中国为捍卫人民币建立了庞大的战争基金，其中包括约3万亿美元的外汇储备。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在高出口收入的推动下，中国拥有世界上最大的外汇储备，根据国家外汇管理局 (SAFE) 的数据，1 月份外汇储备总额为 3.22 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国的外汇储备为外汇监管机构表示，12 月份的外汇储备金额为 3.24 万亿美元，高于 11 月份的 3.17 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，国家外汇管理局并未透露其将中国外汇储备投资到何处。&lt;/p>;&lt;p>;但是美国财政部每月发布美国国债所有外国持有者的数据，根据该部门的数据，中国历来与日本一起位居最大外国持有者之列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外中国外汇储备，美国财政部数据还包括中国机构和私人投资者持有的债务。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部最新数据显示，11月份中国持有美国国债7820亿美元，使得据央行全球首席经济学家管涛估计，截至 11 月，中国投资者是美国公司债券的净买家，并净购买了美国股票。中国际的数据，基于美国数据。&lt;/p>;&lt;p>;美股2023年表现亮眼，标普500指数上涨24.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于估值上升，中资机构“截至11月底，持有美国国债和政府机构债券增至1.04万亿美元，持有企业债增至190亿美元，持有美股增至3075亿美元。” &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中国外汇储备规模一直徘徊在3万亿美元大关左右，低于2014年3.84万亿美元的峰值。 2014 年美国国债也开始下跌。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，中国人民银行一次性将人民币贬值 2%，加剧了人民币贬值预期，预计人民币 1 万亿美元外汇储备被用来保卫人民币。&lt;/p>;&lt;p>;2023年下半年，有人猜测外管局可能动用外汇储备来保卫人民币，在一系列加息后人民币波动性上升&lt;/p>;&lt;p>;2023年，随着中美利差扩大，人民币兑美元贬值高达9.5%，人民币资产对投资者的吸引力下降.&lt;/p>;&lt;p>;中美贸易关系恶化也引发了人们对中国投资者持有美元资产的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该委员会高级研究员布拉德·塞瑟(Brad Setser)表示，外交关系部认为，中国的数据并未显示 7 月至 9 月期间人民币压力不断加大期间，其正式储备并未大量动用。&lt;/p>;&lt;p>;“过去六年来，中国储备唯一有趣的变化是转向机构，”Setser 在 10 月份的一篇博文中说道，指的是美国联邦政府部门或政府资助的企业发行的机构债券。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致中国国债小幅减少但这也表明，将中国国债持有量的减少等同于中国储备中美国债券或美元比例的减少是错误的。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;过去几年，中国外汇储备的规模一直是金融界和北京政策顾问争论的话题。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直强调增加内需和自力更生，尽管在地方政府债务水平高企和房地产市场长期低迷的情况下，中国尚未找到新的增长引擎来取代出口。&lt;/p>;&lt;p>;余永定，中国著名经济学家、前央行顾问，一直在主张“有序”减少中国对美国国债的投资，并表示应削减外汇储备规模，并且中国应摆脱依赖出口来推动增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，王中国银行前副行长永利在2022年的一篇博文中指出，没有办法确定一个国家外汇储备的“合理”规模。&lt;/p>;&lt;p>;拥有相当规模的外汇储备王表示，人民币对中国仍然很重要，因为人民币尚未成为国际储备货币，而且经济依赖于外部需求。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中银国际的关补充道，规模越大并不总是越好谈到外汇储备规模。&lt;/p>;&lt;p>;“外汇储备是重要的外部流动性缓冲，特别是对于新兴市场而言。它们可以显着降低货币危机风险，是金融稳定的压舱石，”前国家外汇管理局局长关在2022年表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，随着外汇储备规模的扩大，边际效应会减小。增加，机会成本越来越高。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar New Year in Hong Kong: Worshippers flock to city’s largest Taoist temple to seek blessings for the Year of the Dragon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251594/lunar-new-year-hong-kong-worshippers-flock-citys-largest-taoist-temple-seek-blessings-year-dragon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/ba19e3fe-2bdf-4018-8f77-956325bb5b1d_8e32344c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄大仙祠预计将迎来 50,000 至 60,000 名信徒今年农历新年上香人数是 2023 年的两倍多。照片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;农历新年星期五，数百人在九龙香港最大的道观排队等候除夕，参加龙年第一柱香仪式，祈求幸福安康。&lt;/p>;&lt;p>;黄大仙祠晚上九时开门迎客晚上晚些时候举行的祭祀仪式。从晚上 11 点开始，信徒们将直奔黄大仙画像前烧香，祈求来年好运。&lt;/p>;&lt;p>;寺庙预计将有 50,000 至 60,000 名信徒前来献香今年的香火数量是去年的 23,000 支，比去年因大流行导致的暂停两年后首次恢复时的 23,000 支香火数量增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/e2736f86-8cdf-4382-87db-649be7a01913_a71c3859.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;从左到右：崇拜者 Amy Ie、Paper Kwai 和 Crystal Li。三人是除夕夜在黄大仙祠排队等候的早起鸟儿之一。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;36岁的Paper Kwai是下午4点最先排队的人之一。管理员打扮成日本动漫《龙珠》中的角色，向当年的十二生肖致敬，他说这是他两年内第二次来访。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我来是因为标志性的黄拉娜 (Lana Wong Ha) -wai 没能来，所以我就自己代她做了。”他打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;Kwai 指的是这位 90 多岁的资深女演员，在参加电影节时以穿着奢华着称。一年一度的仪式。 2023年，他还见到了黄氏的教女叶艾米，周五她也在寺庙里。&lt;/p>;&lt;h3>;香港信徒在中断两年后涌入寺庙参加农历新年仪式&lt;/h3>;&lt;p>;“我在衣服下面准备了热垫，这样我们就可以保持温暖，”二十多岁的止痛治疗师伊伊说。 “我自己、我的父母和兄弟一切都很顺利，这就是我第五次回来的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;黄氏的另一位干女 Crystal Li，20 多岁的 DJ，表示她会为香港祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情过后，经济尚未反弹，”李说。 “我希望人们一提到美食天堂，就会想到昔日的香港，不要让香港人一直涌向海外寻欢作乐。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/73a62309-f31f-411c-855c-e849892855e0_3e4e3fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女演员黄拉娜（中）打扮成武侠小说《神雕侠侣》中的小龙女。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王者以粤剧风格饰演武侠小说《神雕侠侣》中的小龙女角色。&lt;/p>;&lt; p>;她每年都会去寺庙，但去年她去了美国，才打破了这一记录，不过她补充说，她也盛装去美国祭拜黄大仙。&lt;/p>;&lt;p>; “我非常怀念在香港做这件事，”她说。 “我暂时留在这里，因为我属于香港。”&lt;/p>;&lt;p>;她祈愿世界和平、繁荣，并希望每年都能来朝拜。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;首次来访的发型师伊藤津久美 (Tsukumi Ito) 和她的男性朋友泉索子 (Soko Izumi) 也来到了寺庙。两人都来自日本，但在香港生活了大约二十年。&lt;/p>;&lt;p>;“我今年加入了他，因为他去年的运气很好，”53 岁的伊藤说。 “我希望幸福和健康。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/09/9fce10cf-478a-49a3-9d52-19b4dddabaa0_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香客于农历新年到黄大仙庙上香前夕。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人于下午5时30分左右抵达，并带来食物和雨衣。&lt;/p>;&lt;p>;“当我第一次得知此事时传统活动，我觉得很有趣。”44 岁的娱乐界人士泉说。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年至今，日本遭遇了几次危机和不幸事件，所以我希望日本和香港都有一个良好的开端。”&lt;/p>;&lt;p>;寺庙将通宵开放至周六晚上 9 点，新年期间的开放时间将延长至二月25.&lt;/p>;&lt;p>;黄大仙，俗称黄大仙，是一位中国道教神灵，被信徒视为具有治愈能力。&lt;/p>;&lt;p>;民间智慧认为，黄大仙是第一位献祭的人。他们在主坛上的香将受到最多的祝福。这导致了一年一度的仪式，人们排着队排几个小时来进行第一次供奉。&lt;/p>;&lt;p>;那些无法亲自前往寺庙的人可以通过官方在线系统请求祝福由寺庙经营。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>