<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[False claims Democrats plotted to kill Trump spread by bogus US news sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274969/false-claims-democrats-plotted-kill-trump-spread-bogus-us-news-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/6e0de34f-dfeb-4d24-9b90-1aa89b7748b7_93cbc8e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在潜在刺客子弹射中后的瞬间做出反应7 月 13 日，在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上，他擦伤了耳朵。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伪装成美国“新闻”媒体的亲克里姆林宫网站毫无根据地声称民主党密谋暗杀唐纳德·特朗普，这是一个典型的例子，说明虚假的人工智能门户网站如何在高风险的选举年散布煽动性谎言。&lt;/p>;&lt;p>;虚假信息研究人员表示，近几个月来，数百家虚假媒体激增，数量超过了美国报纸网站的数量。随着白宫竞选的加剧，这种趋势正在侵蚀人们对传统媒体的信任。&lt;/p>;&lt;p>;虚假网站——主要是由廉价、广泛使用的人工智能工具支持的——正在助长两极分化或虚假叙述的爆发，因为美国官员警告说，俄罗斯和伊朗等外国势力正在加紧干预 11 月 5 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，约翰·马克·杜根 (John Mark Dougan) 拥有的一个由数十个网站组成的网络模仿独立的当地新闻网站一名前美国海军陆战队员在佛罗里达州面临敲诈勒索和窃听指控时逃往俄罗斯，他谎称民主党是 7 月份暗杀特朗普的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;文章引用了一段录音巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 与一位民主党战略家之间的一场所谓的私人对话，其中模仿前总统的声音表示，“摆脱特朗普”将确保“战胜任何共和党候选人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/512263cb-9b88-452b-b833-745b441025e2_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2010 年，时任美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 在白宫通话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;音频为总部位于美国的虚假信息监管机构 NewsGuard 引用了使用多种检测工具进行的研究以及数字取证专家的意见，称该音频是人工智能生成的。&lt;/p>;&lt;p>;该虚假音频似乎源自一篇题为“民主党高层”的文章暗杀特朗普的幕后黑手；奥巴马知道细节”——在一个不起眼的网站 DeepStateLeaks.org 上。&lt;/p>;&lt;p>;该音频是通过 Dougan 的 171 个虚假新闻网站网络传播的——这些网站的名称看似合法，例如“Atlanta Beacon”和“Arizona” Observer”——引用“DeepStateLeaks”作为来源。 NewsGuard 表示，他们的文章似乎是同一故事的人工智能重写版本。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，Dougan 的网络越来越多地被用来在美国大选前散播政治虚假信息，”NewsGuard 分析师 McKenzie Sadeghi 表示.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/bbb1316f-b515-48f4-b03e -40ad1fb6249f_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普在佛罗里达州的海湖庄园 (Mar-a-Lago) 住所。虚假新闻网站宣扬的与选举相关的虚假叙述中包括声称对该房产进行窃听的说法。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他的大部分网站都旨在模仿美国当地新闻媒体，包括战场州的新闻媒体，其名称听起来像历史悠久的报纸，赋予它们一种可以欺骗读者的可信度。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员称，前佛罗里达州副警长、逃亡者杜根被视为克里姆林宫全球虚假信息网络的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;道根的俄罗斯网络推动的其他与选举相关的叙述包括错误的说法，即一个阴暗的乌克兰巨魔农场试图扰乱美国大选，以及一名美国特工在特朗普位于佛罗里达州的海湖庄园发现了窃听器.&lt;/p>;&lt;p>;这些叙述在社交媒体平台上以多种语言放大，并由人工智能聊天机器人重复，这些机器人似乎从假新闻网站“抓取”或提取信息。&lt;/p>;&lt;p>; Sadeghi 表示，通过分享聊天机器人的结果，聊天机器人被提出了这样的问题：“基辅的一个秘密巨魔农场是否试图干预 2024 年美国大选，并被一名前雇员公开曝光？”&lt;/p>;&lt;p>;一个聊天机器人在肯定的，这表明巨魔农场的目的是干涉选举，支持民主党，同时破坏特朗普的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“这创建了一个反馈循环，虚假信息不仅在网上广泛传播，而且还得到人工智能的验证，进一步将这些叙述融入公共话语中。”Sadeghi 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会导致选举前错误信息和不信任的气氛日益浓厚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/a4e6d764-ebe8-4a51-b171-e46eb35e1189_56515eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，假新闻网站正急于填补美国传统媒体消失所留下的空白。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;NewsGuard 已识别出至少 1,270 个“粉红粘液”媒体，这是出于政治动机的网站的名称，这些网站将自己标榜为独立的本地新闻媒体。其中包括左右翼运营的党派网络以及 Dougan 的俄罗斯网络。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，根据西北大学的本地新闻倡议项目，去年在美国运营的本地报纸网站有 1,213 个。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在，如果你看到一个声称报道当地新闻的新闻网站，那么它是假的，现在的可能性比 50-50 更好，”NewsGuard 的一份早期报告称。&lt;/p>;&lt;p>;粉红色粘液出现之际，当地报纸迅速衰落，其中许多报纸由于经济逆风要么关闭，要么遭受大规模裁员。&lt;/p>;&lt;p>;西北大学去年在美国约 3,000 个县中确定了 204 个县被称为“新闻沙漠”，“没有报纸、当地数字网站、公共广播新闻编辑室或民族出版物”。&lt;/p>;&lt;p>;假冒网站正在“利用新闻沙漠”，急于填补因消失而留下的空白Sadeghi 说，传统媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“他们很容易在选举年通过传播与可信新闻难以区分的党派内容来误导选民，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Warnings of overcapacity in China’s ride-hailing sector spread amid weak demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274774/warnings-overcapacity-chinas-ride-hailing-sector-spread-amid-weak-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/e3ef4062-60b4-45ad-bdef-484ec42ec8be_c7ece6c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至6月底，注册人数超过710万据交通运输部称，中国的网约车司机数量在两年前为 450 万。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，成为网约车司机一直被认为是中国许多失业人员的最后选择，但现在情况可能不再如此。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，在就业市场惨淡的情况下，数百万人争相成为零工司机，越来越多的地方政府对市场饱和发出警告，建议新加入者谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;道路管理局浙江省嘉兴市周二发布风险提示，称网约车司机因车辆供过于求而导致日均订单和收入下降，警告不要“盲目进入市场”。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，包括南方城市深圳和苏州在内的至少五个城市也发布了类似警报，表明许多地区的行业已接近或已经达到产能过剩状态。&lt;/p>;&lt;p>;分析师称，由于经济活动疲软，需求增长放缓，无人驾驶出租车面临挑战，因此也发出了警告。&lt;/p>;&lt;p>;嘉兴报告称，第二季度订单数量有所增加，但每辆车平均订单量为 11.9 辆。根据嘉兴市公路交通管理中心的数据，扣除运营成本后，日均收入为 214.7 元（30 美元），比第一季度分别下降 0.6 份订单和 9.9 元。&lt;/p >;&lt;p>;在广西壮族自治区省会南宁市，第二季度每辆车平均日订单数同比下降超10%，而全车日收入则下降了10%以上。当地道路管理局在 8 月 1 日发布的类似警告中表示，司机驾驶时间同比下降约 1.3%。随着企业倒闭和个人失业，支出下降，”北京中国企业研究院智库高级研究员唐大杰表示。交通运输部的数据显示，截至6月底，中国注册网约车司机数量超过710万，而两年前为450万。 &lt;/p>;&lt;p>;网约车很受欢迎，尤其是在下岗工人中，因为它只需要一辆汽车和驾驶执照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二季度增长4.7%低于预期，这个世界第二大经济体继续受到内需不足、房地产持续低迷和失业率上升的拖累。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，7 月份失业率为 5.2%，这是自 2 月份以来首次上升，此前三个月失业率为 5%。&lt;/p>;&lt;p>;新技术，包括无人驾驶汽车，也准备进一步颠覆传统的网约车市场。&lt;/p>;&lt;p>;国泰君安证券 7 月份的一份报告强调了搜索引擎巨头百度的自动驾驶网约车服务 Apollo Go 在武汉，建议该模式可以在其他城市复制。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，自动驾驶出租车在价格和乘客体验方面具有竞争力，“自动驾驶出租车可能会挑战传统出租车和网约车行业” &lt;/p>;&lt;p>;该公司5月份表示，计划到2024年底在武汉部署1000辆第六代自动驾驶汽车，并在北京、深圳、上海等11个城市提供试点服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong arts education must do more than strengthen national identity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3274767/hong-kong-arts-education-must-do-more-strengthen-national-identity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/cfd14fa9-77dc-4871-aac5-2817284a8d51_18bf9962.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;画中的儿童与中国国家主席习近平站在旁边2018 年 12 月 19 日，纪念中国改革开放 40 周年的“香港牵动我的心弦”展览开幕式上的这幅画。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有人说要把香港打造成国际艺术中心和文化交流中心。这座城市雄心勃勃，同时也在努力追赶。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙文化区本质上是该市对 1996 年香港旅游发展局调查的回应，该调查发现游客对艺术非常感兴趣和文化景点。政府最近批准了在现金耗尽之前通过出售住宅土地筹集资金的计划，为该艺术中心提供了一条生命线。&lt;/p>;&lt;p>;文化区的历史反映了这座城市将愿望变为现实的努力。这个艺术中心必须克服管理重组、设施开放延迟和财务困境等各种干扰。&lt;/p>;&lt;p>;过去，访问香港的朋友会告诉我：“香港博物馆很棒，如果你想打败人群。那里几乎没有人。”大多数情况下，他们并没有贬低的意思。大多数人都很喜欢博物馆之旅，但想知道为什么参观的人这么少。我们所缺乏的正是这种无形的环境——空气中弥漫着艺术和文化的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，这座城市的艺术景观一直在努力发展，结果令人鼓舞。世界顶级拍卖行已在此设立基地，其中三家拍卖行最近在经济低迷的情况下扩大了面积，清楚地看到了这座城市的未来。作为艺术收藏家和投资者的区域中心，有助于让更多香港人关注艺术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港不再是文化沙漠，仍有许多工作要做。另一个难题必须以教育的形式出现，并在我们的学校课程中增加艺术和文化的接触。&lt;/p>;&lt;p>;香港学校确实提供一些艺术教育。学校不再让家长为孩子报名参加课后艺术课程，而是将更多与艺术相关的主题和活动纳入他们的课程中，这表明他们看到了这对孩子整体发展的好处。&lt;/p>; &lt;p>;这些好处包括更好的情绪健康和应对机制，让孩子们能够通过创造性的方式表达自己的情绪和自我表达。欣赏和参与艺术可以丰富生活。如果来自不同背景和社会阶层的人们都能获得正确的访问权限，这座城市将充满生机和活力的艺术和文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/9aa896a7-e4bf-4906-814d-6ff53f05ef28_af6dfc7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个孩子2023 年 3 月 22 日在香港巴塞尔艺术展上观看白南准 (Nam June Paik) 的作品。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在教育方面，当局修改了学科课程指南适用于所有中小学的视觉艺术和音乐。更新内容包括加入儒家和道家文化的美学。&lt;/p>;&lt;p>;音乐方面，包括中国音乐、粤剧、中国民歌和中国艺术歌曲的欣赏和表演的学习体验，旨在帮助学生理解“中西文化的关系”。根据教育局的一份通知，该通知明确表示，课程背后的主要原则之一是加强学生的音乐特征与其文化背景和意义之间的联系，从而培养学生正确的价值观和态度。通过欣赏和练习更多的中国艺术品和音乐，学生可以增强国家认同并增强他们对国家安全的理解。对中国艺术和文化的多方面理解和欣赏无疑可以增强认同感，但重点不能放在增强国家认同和对国家安全的理解上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括中国人课程中的作品肯定会丰富学生的文化理解。否则他们如何能够欣赏艺术形式的多样性？毫无疑问，孩子们需要接触西方和东方艺术，并了解文化如何影响此类艺术。这对于扩大他们对世界的理解以及塑造他们如何与国家和世界建立联系的看法至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但是，我们决不能忽视为什么艺术教育首先很重要。除了提高学生的福祉外，它还使他们具备为未来做好准备所需的创造性思维技能。积极的心态和创造性的解决问题的能力包括健康的认同感以及对自己与国家关系的理解。&lt;/p>;&lt;p>;我们不要偏离正轨。如果我们真的想成为艺术和文化交流的中心，同时让未来的领导者成为创造性的思想家和创新者，我们就负担不起。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lost China girl, 8, uses ATM for help, joyfully reunited with family, amusing many online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274934/lost-china-girl-8-uses-atm-help-joyfully-reunited-family-amusing-many-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/a3cdc0d5-6d0e-42ca-8550-2d203bc9f94a_a46aacd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国失踪八岁女孩获赞上网寻找一种新的方式再次联系她的家人。图片来源：南华早报综合报道/QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名思维敏捷的八岁中国女孩迷路后，想出了一种无需手机或向陌生人求助的方法&lt;/p>;&lt;p>;7月30日，来自中国东南部浙江省衢州的小女孩在上完舞蹈课回家的路上与祖父失散。&lt;/p>; &lt;p>;由于无法联系上家人，女孩变得焦躁起来。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她注意到附近有一台自动提款机，于是按下机器旁边的红色按钮，将她与银行的监控中心连接起来。&lt;/p>; &lt;p>;衢州农商银行工作人员周东英通过对讲机接听了女孩的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“你有爷爷的电话吗？”周问，女孩却没有。她也记不起其他家庭成员的电话号码。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/18/5844d2d9-e4e6-4c5a-8717-bb400aaeb118_94f2137b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;不久后，年轻人按下了 ATM 上的一个特殊按钮，警察过来帮助她。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周向警方报了警，并让女孩留在原地，同时继续安慰她。&lt;/p>;&lt;p>;“留在这儿，不要”开化县公安局花步派出所民警很快赶到，女孩与一直在寻找她的爷爷团聚。 &lt;/p>;&lt;p>;据潮汐新闻报道，杭州本地不少自助ATM机旁设有两种紧急求助按钮，一个是“紧急呼叫”按钮，一个是红色的“紧急报警”按钮。&lt; /p>;&lt;p>;银行表示，最近发生的一起事件中，一名女孩使用的“紧急呼叫”按钮使人们能够与银行监控中心建立直接联系。&lt;/p>;&lt;p>;报警按钮， &lt;/p>;&lt;p>;虽然这是周先生第一次在执勤时遇到这种情况，但这种方法在其他案件中已经成功运用。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/ca7a6cf1-8b8c-4759-bcf6-3ae3839680ca_0c42f09f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小女孩在一条繁忙的街道上与她的祖父走散了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，2021年2月，湖北省一名五岁男孩在超市与母亲失散，并使用了按钮，最终团聚&lt;/p>;&lt;p>;他踮起脚尖按下ATM机旁紧急按钮的动作被一段视频在网上疯传，赢得了网友的广泛赞誉，被网友称为“教科书般的例子”。找到你妈妈。”&lt;/p>;&lt;p>;网上社区还称赞了这个女孩的聪明，并对ATM机的新颖用途表示惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“她太聪明了，”一位网友说。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我第一次知道ATM可以这么用。为聪明的小女孩和热心的工作人员点赞。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉自己没有孩子那么聪明了。我今天学到了一项新的应急技能。”第三个人写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China or India? Sri Lanka’s presidential election becomes a battleground for influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274831/china-or-india-sri-lankas-presidential-election-becomes-battleground-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/bbe98ba3-dba1-49f8-8862-1c6095a2a1df_0bb4e2e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月15日，斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈的支持者在科伦坡欢呼在他为即将到来的总统选举提交文件后图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着斯里兰卡候选人为下个月的关键总统选举做准备，分析人士警告说，斯里兰卡未来与印度和中国的关系将取决于获胜者的政策。&lt;/p>;&lt;p>;竞选正在进行，39 名来自不同领域的候选人竞相带领这个岛国摆脱数十年来最严重的经济危机。这是该国自 2022 年动乱以来的首次总统选举，曾经占主导地位的拉贾帕克萨政治王朝在大规模抗议和严重的金融崩溃中垮台。&lt;/p>;&lt;p>;最受关注的竞争者之一是纳迈勒·拉贾帕克萨 (Namal Rajapaksa)， 38岁，前统治家族的后裔。受欢迎的战时领导人 Mahinda Rajapaksa 的儿子代表斯里兰卡人民阵线 (SLPP)，正在寻求恢复其家族的遗产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/b5482200-c123-4508-948c-eae91df1e08d_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡前总统马欣达·拉贾帕克萨的儿子纳迈勒·拉贾帕克萨是参加下个月选举的 39 名候选人之一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他有抱负的候选人包括现任总统拉尼尔·维克勒马辛哈 (Ranil Wickremesinghe)，他以独立候选人身份参加竞选，而不是代表与他关系密切的统一国民党 (UNP)。至五年。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年脱离统一国民党的 Sajith Premadasa 将代表 Samagi Jana Balawegaya (SJB)，而 Anura Kumara Dissanayake 代表国家人民力量 (NPP) 和左翼人士 Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) ）也是候选人。&lt;/p>;&lt;p>;获胜者将决定国家的经济方向，该国目前正在根据国际货币基金组织在 2022 年历史性违约后获得的 29 亿美元计划实施结构性变革。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;分析人士表示，民意调查的结果可能会改变该国两个地区强国邻国之间微妙的地缘政治平衡 — — 特别是如果 NPP 的迪萨纳亚克赢得多数席位的话。&lt;/p>;&lt;p>;随着该地区最近出现的政治意外Factum首席分析师Uditha Devapriya表示，包括印度纳伦德拉·莫迪在议会选举中失去多数席位，以及谢赫·哈西娜倒台后新德里和达卡之间的紧张关系，印度可能对支持斯里兰卡单一政权持谨慎态度。总部位于斯里兰卡的外交政策智库。&lt;/p>;&lt;p>;“印度显然将以非常非常敏锐的眼光看待这次选举，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/484f6f2d-863e-446d-a4b6-16ad58f98bb8_3e89032e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统拉尼尔·维克勒马辛哈 (Ranil Wickremesinghe) 于 8 月 15 日抵达，提交选举提名文件。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维克勒马辛哈总统被视为一位精明的外交官，能够与相互冲突的国家协调并维持友好关系。例如，斯里兰卡向以色列派遣移民工人，向加沙提供援助，并参与美国针对红海胡塞武装的行动，甚至在加沙暴力事件期间接待了已故伊朗总统易卜拉欣·莱西。&lt;/p但德瓦普里亚表示，维克勒马辛哈谈到了与印度卢比的货币一体化，以及对莫迪支持的阿达尼投资（被认为是印度政府的融资部门）的青睐，他“尽可能地支持印度”，而” 是 Premada 领导的反对派对此类有争议的投资项目的明确抵制。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，对于印度人来说，这次[选举]将改变游戏规则，但对于中国人来说，我不太认为当然，”他指出，并补充说，他认为斯里兰卡与中国的关系不会发生任何根本性的重置。&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了维克勒马辛哈决定移交中国在斯里兰卡南部建造的汉班托塔港的情况。尽管他之前曾受到批评，但他在 2017 年担任总理期间，以 99 年的租约租给了国有控股的招商局港口控股公司。&lt;/p>;&lt;p>;尼兰蒂·萨马拉纳亚克 (Nilanthi Samaranayake)，美国和平研究所客座专家、美国和平研究所兼职研究员华盛顿东西方中心表示，印度将寻求与另一个重要邻国斯里兰卡保持积极关系，特别是考虑到后哈西娜时代的孟加拉国所带来的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她指出，尽管印度与现任总统和拉贾帕克萨家族的关系复杂，但印度拥有与现任总统和拉贾帕克萨家族合作的丰富经验，而中国将根据之前与斯里兰卡的接触，寻求与任何获胜者接触，因为“双边关系根深蒂固”。 &lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡穆拉加拉进步政治与政策中心分析师哈林德拉·B·达萨纳亚克 (Harindra B Dassanayake) 认为，NPP 强烈的反印度政策及其与中国的密切关系是新德里的眼中钉，特别是考虑到NPP 主要联盟成员 Janatha VImukthi Peramuna (JVP) 的左翼和革命资历。&lt;/p>;&lt;p>;“印度将被迫对潜在的 NPP 领导层持谨慎态度，而中国则将其视为加强他们在该地区的存在，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;萨马拉纳亚克指出，NPP 将成为“印度在对外关系中管理的新的、不确定的动力”。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡经常被优先考虑她补充说，印度在处理国际关系时考虑了国内利益和偏好，但如果在此过程中扰乱了新德里的威胁认知，就会撤回。她援引印度对中国船只在斯里兰卡境内的担忧后，斯里兰卡禁止外国研究船停靠其港口。 &lt;/p>;&lt;p>;“这反映了小国在其地区主导国家中的权力不对称。如果 NPP 获胜，这将是斯里兰卡历史上的一个新发展，观察员需要追踪该国对外政策的潜在变化。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/0b570e80-eabc-43cd-9775-a66694978313_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2022 年 7 月，一名男子在科伦坡总统办公室外挥舞斯里兰卡国旗。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，达萨纳亚克 (Dassanayake) 看到了斯里兰卡的领导力从中国或印度的角度来看，维克勒马辛哈或普雷马达萨将是当前现状的延续，而北京可能会从与拉贾帕克萨家族业已良好的关系中获益。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，即将上任的总统将为来自地缘政治参与者的更大压力开辟新途径。”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;但是，德瓦普里亚表示，科伦坡一直从经济角度看待其外交政策，尽管人们普遍认为斯里兰卡需要既不结盟，又需要多结盟。&lt;/p>;&lt;p>;“多结盟是指通过尽可能与每个人保持友好来获得经济影响力。不结盟，即不参与或不参与我们现在看到的任何大型权力斗争、权力冲突和紧张局势。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s pension regulator to give members bigger say in picking providers, investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3274917/hong-kongs-pension-regulator-give-members-bigger-say-picking-providers-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/9d06d1d8-925b-4445-ae9b-e90da39c1bb2_31f4dfc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港雇员选择退休金的意愿强烈积金局主席表示。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继成功引入强制性公积金（MPF）后，香港将进一步改革强制性公积金（MPF），让雇员能够更换服务提供商，并扩大房地产投资信托（Reit）的选择。强制性公积金管理局（积金局）主席刘麦花臣在接受小组采访时表示，强积金计划于六月推出，改善了行政程序，同时支持强积金提供者的转换。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，从明年5月起，取消允许老板动用员工养老金来支付遣散费和长期服务金的补偿机制，也将为引入所谓的“整体退休金”铺平道路。刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“推出积金和取消抵消机制后，现在正是研究如何推行‘全程自由走’计划，让员工转行的好时机。” &lt;/p>;&lt;p>;刘说，一旦明年5月抵消机制启动后，完全免费步行计划将首先适用于那些更换工作的人，而那些留在现有工作岗位的人仍可能受到旧规则的约束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/18/a5fce294-d78b-4dca-9ea8-61115b8fdf2c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;强制性公积金计划管理局主席刘麦波申，表示更多改革正在进行中。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;强积金于2000年成立，是一项强制退休计划，要求雇主和雇员各缴付薪金的5%，最高可达港元每月 3,000 美元（385 美元），支付给 12 家强积金提供者之一。&lt;/p>;&lt;p>;对强积金的一个重大批评是，虽然它允许雇主选择提供者，但雇员直到 2012 年才可以更换提供者。推出雇员自选安排。&lt;/p>;&lt;p>;该计划俗称“半自由走”，因为该计划只允许雇员每年一次将累积的强制性供款转移至新的提供者，而不适用于由雇员提供的供款。刘说，自“半自由行”计划 12 年前推出以来，员工已根据“半自由行”计划进行了约 100 万笔交易，涉及金额 470 亿港元（60 亿美元）。&lt;/p>;&lt; “数据显示，员工有强烈的愿望选择他们的服务提供商，”她说。 “当员工可以将他们的整个强积金投资组合转移给他们选择的提供商时，这将增加竞争并鼓励提供商削减费用并提高他们的服务和绩效。”&lt;/p>;&lt;p>;刘没有透露“何时”因法例需修改，将实施“全免走”计划。&lt;/p>;&lt;p>;积金局亦会放宽投资规则，允许强积金基金在加入沪深两市后，可投资于上海及深圳上市的REITs。 &lt;/p>;&lt;p>;4月份，中国证监会表示将把Reits纳入沪港通计划，但监管机构尚未公布启动日期。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，积金局还将取消强积金目前只能投资于日本、新加坡、法国、加拿大和荷兰五个市场上市房地产投资信托基金资产10%的上限，并补充说，实施时间已确定。尚未决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信房地产投资信托基金是一个不错的投资选择，因为它们可以为强积金成员提供稳定的收入。放松[规则]将有助于改善强积金的表现。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;截至3月份，已有约47亿港元的资金投资于房地产投资信托基金，占房地产投资信托基金总资产的0.4%养老金计划，根据MPFA数据。&lt;/p>; &lt;p>;介绍“全部无步行”并扩大REITS投资计划的提议是在6月启动EMPF平台之后的，预计该计划将削减管理费用&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; EMPF平台将替换不同运营商当前使用的独立系统，以允许提供者，雇主和雇员通过管理MPF付款，投资和其他行政工作，以替换10年内的300亿港元至400亿港元。数字平台。&lt;/p>; &lt;p>; yf生活受托人和中国生命受托人（加入该平台的前两个提供者）将分别从9月和10月开始降低其管理费。&lt;/p>; &lt;p>; lau说其他10个提供商将逐渐加入该平台直到明年年底，效仿。加入EMPF平台，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scammers steal HK$584.8 million from Hongkongers by posing as WeChat, Taobao staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274932/scammers-steal-hk5848-million-hongkongers-posing-wechat-taobao-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/c9c87498-C513-4956-8CFE-08A6E5B817C2_AF5A3E88.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”受害者需要取消在线购买的保险单或其他服务。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;成千上万的香港人损失了钱，欺诈者是来自中国大陆应用机微信和电子商务平台的客户服务人员，损失损失，损失达到5.848亿港元（7.5亿美元） ）在2024年的前七个月中。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们在一月至6月之间就骗局逮捕了102人据警方称，有2,716起客户服务欺诈案件向警方报告给警察，其中一半以上涉及假装为微信工作的骗子。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的说法，这些骗局通常涉及欺诈者，欺诈者是工作人员，并声称受害者已经签约了&lt;/p>; &lt;p>;“保险单或其他服务。 Theodora Lee Wai-See说，这是该部队的反欺骗协调中心的负责人Theodora Lee Wai-see。六月和七月，在两个月中损失总计2.38亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，史上有51年历史的社会工作者交出4.5港元后，五月份报告了涉及一次案件的最大金融损失。在一天中，她需要取消她在微信上购买的保险单。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，最近的案件主要涉及微信，陶波和电信公司中国移动，欺诈者经常要求受害者迅速关注他们的指示。&lt;/p>; &lt;p>;李校长说，尽管有些受害者从未使用过所引用的平台，但欺诈者在网上投放了广泛的网络来寻找潜在的目标，并使用了诸如FaceTime或短信等方法。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/08/18/f7dd4531-bddde-4129-b75a-5a-575a-57e3ffdd7e3ffdd7e89e89 _61114af.jpp “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个受害者，五十多岁的店员，付给了30万港元，以骗子作为微信客户服务人员。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个受害者是五十多岁的店员，是被欺诈者骗取的欺诈者，他们是假信微信客户支持，并被告知他需要取消购买购买一天内的保险计划或70,000港元将从他的银行帐户中扣除。&lt;/p>; &lt;p>;“我的银行帐户与微信薪酬相关，然后我开始考虑是否有两件事是链接的，” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“骗子开始说，这项服务将很快生效，如果我今天不取消该服务，则会扣除费用。” &lt;/p>; &lt;p>;相信他会把钱拿回然后，店员随后向骗子支付了超过300,000港元的费用，作为“认真的钱”来验证他的身份。&lt;/p>; &lt;p>;他只意识到，当骗子指示他用虚拟的银行帐户开设银行帐户时，他才意识到自己已经被骗了。银行购买贷款并转让资金。&lt;/p>; &lt;p>;另一种流行的策略涉及与阿里巴巴集团的电子商务市场TAOBAO一起担任工作人员的骗子，该公司在2024年前七个月中报告了639个案件。 &lt;/p>; &lt;p>;在这些情况下，其中有95％发生在1月至5月之间。&lt;/p>; &lt;p>;骗子也假装在中国移动中工作，电信公司在321个案件中用作幌子报告了1月至7月之间的报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/08/18/6570150150150C-- 86FB-4FF7-9C79-7848802D64FB_B601445A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察誓言要与利益相关者合作，以积极地削减客户服务骗局。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;商业犯罪局的高级总监Alice Tsang Nga-Sze说，该部队在7月下旬与微信的运营商Tencent见面。&lt;/ p>; &lt;p>;“我们将主动削减这种骗局，并与不同的政府部门，银行，电信部门以及粮食和饮料行业合作，以促进我们的反欺骗促销。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在回应帖子查询时，腾讯发言人说，它已经向平台及其他方面的用户发送了多轮反弗拉德的提醒，并激活注册的文本消息发件人ID以验证与用户的通信。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们强烈谴责犯罪分子冒充我们的员工进行欺诈。除非用户要求通过我们的应用或官方网站联系用户，否则Weixin或微信服务团队绝不会通过电话或SMS与用户联系。 TMALL TAOBAO世界的澳门提醒用户，付款和退款流程通常发生在TAOBAO移动应用中，仅通过应用程序或官方客户服务线收集任何付款信息。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Kam Kee Holdings vows to carry on despite closing 11 restaurants this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274953/hong-kongs-kam-kee-holdings-vows-carry-despite-closing-11-restaurants-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/0E256549-7540-4D69-BEAC-4E3539DD8D98_3AE54525.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kam kee Holdings在居民中遇到了损失。当地的用餐现场。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港餐厅连锁店Kam Kee Holdings今年关闭了11个网点，而居民越过边境乘坐现金，但该公司的董事长发誓要携带。尽管他的行业面临着艰难的业务环境。&lt;/p>; &lt;p>;公司董事长雷·奇·曼 - 韦（Ray Chui Man-wai）也是餐饮艺术餐饮机构的总裁大约有900名员工会关闭，或者他处于严峻的财务海峡。现在，当我们看到隧道尽头的光线时，我们都感到困惑。 …但是，当我在2013年接管这个品牌时，我永远不会放弃这个品牌时，我对我坚持的最大推动力是我的承诺。坚持是他对公司员工的责任。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我拉下百叶窗，他们将处于无助的状态。他说，我对他们不允许我这样做。 。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们保留了现在有利可图的24家餐厅，我们预计今年的整体业务下降了30％，我们预计整体业务下降了15％。同时，我们正在与外国投资者谈论将资金注入我们的小组，包括国际基金。” &lt;/p>; &lt;p>;该行业负责人说，该公司负债累累，类似还款仍然可以管理。&lt;/p>; &lt;p>; chui敦促政府和银行采取更多救济措施，以帮助企业遇到困难时期。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他已经定居了310万港元（ $ 397,120）5月欠员工的无薪养老基金捐款。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas/ 2024/08/18/B5B65336-7EA6-41AE-A80B-B573F573F5306255_52519F633.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”提出债务措施。照片：May tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“像许多人一样，过去几年我们一直在债务，试图摆脱大流行危机。但是，由于银行和政府非常支持，我们可以管理债务和分期付款。还款期间帮助有需要的公司。目前仍然坚持下去的人确实充满了餐饮行业的心。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该公司的月蛋糕销售额逐年下降20％，这表明艰难时期可能会持续到今年年底。 &lt;/p>; &lt;p>; Chui的集团（Chui&#39;s Group）经营着15个KAM Ke​​e Cafe场地和其他9家餐馆，于2013年从创始人Chan Gui-Chou接管了Kam Kee品牌，后者于1967年建立了餐厅连锁店。&lt;/p>;。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;雷·楚伊（Ray Chui）的公司在2013年从创始人陈吉楚（Chan Gui-chou）接管了Kam Kee品牌，后者于1967年建立了餐厅连锁店。照片：5月：5月TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但今年，香港对外出就餐的兴趣继续下降，最新数据显示，第二季度的业务下降了2％以上2023年的同一时期。&lt;/p>; &lt;p>;政府统计数据显示，4月至6月之间的餐厅收入为269亿港元，一年下降了2.1％。&lt;/p>; &lt;p>;当局强调了变化的支出习惯。在游客和香港人是跌倒的主要原因中，并表示没有救济。由于在大陆城市的生活成本被认为更实惠。&lt;/p>; &lt;p>;与诸如区域竞争对手（如诸如区域竞争者）相比日元。</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why there’s no quick fix in the South China Sea disputes, and war ‘cannot be ruled out’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274829/why-theres-no-quick-fix-south-china-sea-disputes-and-war-cannot-be-ruled-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/16/37353ECD-9A87-4547-85A1-775DFC982B16_A7F7875D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; &lt;p>; Wu Shicun建立了由国家资助的南中国海研究所。他花了数年时间研究南海——其历史和地理，以及这条战略水道的地区争端。这次采访首先出现。对于“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;首先，南中国海的美国领导的军事化正在加剧。多年来，以美国为主导的多边安全机制已经形成。在美国，菲律宾，日本和澳大利亚在4月首次在这些有争议的水域举行军事演习之后，南中国海问题已经从以前的政治领域到了军事安全领域。 /p>; &lt;p>;其次，竞争对手的索赔人在有争议的水域中增加了他们的单方面行为。也就是说，在美国放弃了南中国海纠纷中的中立性之后，菲律宾，越南和马来西亚都渴望在有争议的水域中加强自己的存在，并且随着窗口的范围，就行为准则进行了谈判。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年7月，中国和东盟外长同意加快南海行为准则谈判，并宣布限期三年完成谈判。但是谈判并没有顺利进行。&lt;/p>; &lt;p>;当谈判于2013年开始时，人们相信竞争对手索赔人正在寻找一套规则，以此来规范中国的土地填海活动并限制其不断扩大的海上权力和执法。但现在，随着中国完成岛屿建设，其他声索国正在考虑建造自己的岛屿或试图巩固对争议水域的控制。这意味着各国现在对行为守则会谈的动力降低了。&lt;/p>; &lt;p>;因此，尽管谈判仍在工作组层面或高级官员层面进行，但进步非常慢 - 或没有&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/08/16/16/91cb9062-77777777777771bf- 41D7-AC9A-721D158383AF_EEEEE40472.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; wu Shicun负责人国家中国海洋研究所国家研究所。照片：中国新闻服务通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该代码涵盖了广泛的有争议的问题，需要从中国和10个东盟成员国点头才能继续前进。其地理范围也存在争议：越南希望将西沙群岛纳入其中；中国认为它应该只覆盖南沙群岛；菲律宾希望它不仅涵盖南沙群岛，还要覆盖黄山岛[Scarborough Shoal]。&lt;/p>; &lt;p>;存在第三方问题。比如是否应该允许美国在南海进行军事演习。或者，是否应允许来自该地区以外国家/地区的公司在这些水域进行石油和天然气勘探。&lt;/p>; &lt;p>;另一个问题是，每个签署国的议会是否必须通过最终的行为守则。此外，中国将其视为危机管理的机制，而越南和菲律宾等竞争对手的索赔人将其视为争端解决机制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;让我们回顾一下历史。 20世纪70年代，中国正处于文化大革命时期，菲律宾是第一个侵犯中国在南海权利的国家。当时的总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos SNR）派军队接管了许多岛屿，包括费克辛（Feixin）[Flat] Island和Zhongye [thitu]岛。&lt;/p>; &lt;p>;北京和台北没有在军事上做出反应，而马尼拉在1971年获得了反应控制更多的岛屿和礁石。菲律宾进行了五项军事行动，并非法占领了八个中国岛屿和礁石 - 不包括Renai Jiao [第二托马斯·肖尔]。&lt;/p>; &lt;p>;也是菲律宾使用的第三方机制进行仲裁[一个海牙国际法庭在2016年支持马尼拉，并拒绝了北京对南中国海的主张。这一举动与试图通过对话解决争端的共识是菲律宾是南中国海唯一的美国条约盟友，马尼拉在这些水域中所做的事情回应了华盛顿的战略重新调整，以寻求寻求的战略重新调整。要遏制中国的崛起。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为“四个Noes”政策没有问题。中国将南中国海争端视为一个非常复杂的问题 - 在全球背景下是无与伦比的 - 涉及许多具有重叠主张的国家，而只能通过双边谈判解决的国家。&lt;/p>; &lt;p>;在仲裁时菲律宾。黄岩岛能被收回吗？我认为这是可能的。中国能否从仁爱礁撤走菲律宾军舰？我认为可能有。如果有强大的对策，裁决将产生如此负面的影响。马尼拉也不太可能发起第二个仲裁案件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾表示将寻求第二次仲裁，并且可能性很高。为此，马尼拉将试图巩固其对有争议的礁石的控制 - 包括Houteng Jiao [iroquois Reef]和Renai Jiao，它声称是其独家经济区的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾也在尝试为了赢得国际社会的同情，以便它可以继续控制Renai Jiao，并可能试图返回Huangyan Island。菲律宾（Coastguard）的一艘船目前拒绝离开西宾·乔（Sabina Shoal），菲律宾在桑迪·凯（Sandy Cay）[tiexian jiao]上几次将船只扎根。 t知道，如果菲律宾提交第二个仲裁案，中国将如何反应，但我认为这与八年前不会一样 - 不会那么简单。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>; &lt;/p>; &lt;p>;在南中国海不再有对与错的标准。现在中国做什么都是错的。凡是侵犯中国权益的都是正当的。 “话语权力”不在中国。&lt;/p>; &lt;p>;如果您看明朝（1368-1644）的地图 - 来自中华民国政府，甚至来自美国 - 您可以看到在Xisha群岛后面的括号中写的“中国”。&lt;/p>; &lt;p>; 1931年，日本帝国帝国占领中国东北部，法国殖民了印度支那 - 对其在该地区的地缘政治利益的威胁非常担心如果日本向南移动。因此，法国控制了南中​​国海的九个岛屿和珊瑚礁（包括中国岛）。&lt;/p>; &lt;p>;，但这些岛屿和礁石最初是中国的。北京从未说过整个南中国海属于中国，但是这些岛屿和礁石应归还中国人民。在Renai Jiao附近的菲律宾船只。对我来说，这表明了克制，他们本来可以更强硬得多。但是叙述现在颠倒了 - 中国是受害者，但在当前的叙述中，中国已成为侵略者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;南中国海已成为美国的重要因素维持其在西太平洋的霸权并保持海洋的首要地位。随着中国海上力量的扩张，美国倾向于认为中国想将其赶出南海。但是中国不想这样做。&lt;/p>; &lt;p>;南中国海对中国的意义比邻国非法占领的岛屿和礁石还重要。这是中国至关重要的海上车道，可为西太平洋和印度洋提供重要通道。&lt;/p>; &lt;p>;，如果中国遭受核罢工，它将引发南中国海的报复性罢工。&lt;/p >; &lt;p>;我认为美国已经看到了这一点，这就是为什么它开始激发南中国海中国的原因，并试图危及中国与竞争对手索赔人的联系。这个问题应该放在中美实力竞争的背景下看待。美国放弃了在南海争端中的中立立场，因为它知道保持中立不符合其战略利益。在这种情况下，只要中国与美国之间的竞争，南中国海问题就不会仅仅通过谈判和咨询来解决。 &lt;/p>; &lt;p>;首先，它违反了关于南中国海（DOC）的政党行为的声明，并改变了现状。开荒之后，军事部署就可期了。如果你看看越南与美国和日本安全合作的深度，越南在南海建设的军事设施有可能提供给日本和美国。这将严重损害中国南中国海的防御，威慑和军事投射。&lt;/p>; &lt;p>;根据CSIS的报告，越南在南中国海建造了一个基地的前哨基地，高达4公里[2.5英里[2.5英里]，它可以支撑3公里[1.9英里]跑道。&lt;/p>; &lt;p>;越南的土地填海填海正在南中国海的某些最好的地点进行，一旦完成，它可能会改变地缘政治的游戏改变者景观。&lt;/p>; &lt;p>;这也设定了不良先例。也许中国会悄悄抗议，但如果没有国际压力，越南将继续这些活动。我们需要通过外交笔记或对策和一定程度的透明度来承受国际压力。&lt;/p>; &lt;p>;一些美国人对为什么中国到目前为止对越南没有采取任何行动感到困惑，而如此密切关注越南Renai Jiao的菲律宾军舰（用作军事哨所）。填海造地的负面影响比菲船更大，这是双重标准吗？过去，中国对越南岛屿建设和单方面的石油和天然气勘探进行了外交压力，甚至是海上行动。即使是扬迪（Woody）岛上的一家热锅餐厅也从越南引起了抗议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国也不会认识到越南和菲律宾之间的大陆架划界。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;从表面上看，这是菲律宾领先的，但是在这方面，我认为越南试图巩固其在南中国海的非法控制。越南的战略非常明确 - 它正在利用土地开垦来巩固其非法收益，并在南中国海开发军事和民间设施。&lt;/p>; &lt;p>;同时，越南于2009年加入了马来西亚南中国海地区。 2022年12月，越南与印度尼西亚签署了划定专属经济区的协议，其中部分经济区位于中国的虚线以内。这会给中国带来困境，因为如果它拒绝越南的划界，它将必须与第三国打交道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为一般原则没有任何问题，但是根据2016年的仲裁裁决，联合发展已经达到了终点。&lt;/p>; &lt;p>;法庭裁定，南沙群岛没有一个合法的岛屿，有权获得12次统计的领土海洋，它拒绝了中国的岛屿声称整个南沙群岛是一个单一的群岛特征。所以从越南和菲律宾的角度来看，南沙群岛与中国不存在争议，所以没有必要共同开发。单方面的石油和天然气勘探实际上是基于裁定的。&lt;/p>; &lt;p>;该原则是中国善意的一部分，以确保南中国海的和平与稳定，这是在解决争议之前的临时安排。但现在没有国家真正相信中国的倡议，这是最大的挑战。因此，联合探索成为现实的可能性极低。 。中国还提出了三个关于石油和天然气合作的领域，但尚未取得进展，并在杜特尔特（Duterte）辞职之前就结束了谅解备忘录。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2005年，中国签署了一项协议。 ，菲律宾和越南，但在2008年到期。&lt;/p>; &lt;p>;有这么多因素在起作用，各国如何看待从事联合石油和天然气勘探？中国将继续推动联合发展，但不应怀有幻想。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;如果中国愿意建造新岛屿，则可以随时这样做。但是我认为在这个阶段不需要。&lt;/p>; &lt;p>;可以开发Xisha中的现有岛屿并扩大平民设施 - 将来可以向国际社会开放。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在南沙群岛，只有当中国受到挑衅时才需要进行新的填海工程。例如，如果越南要收回太多土地，或者菲律宾要增加对雷奈乔的控制？我不认为这是不可能的。目前不必必要，但是如果中国被迫采取最后一步作为对美国和菲律宾的对策，我认为有必要采取这种方法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国海岸警卫队在6月17日与菲律宾水手在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的对抗中似乎挥舞着武器。照片：菲律宾的AFP/武装力量&lt;/small>; &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不能排除100％的战争的可能性。例如，6月17日，当中国海岸警卫队从菲律宾水手（Renai jiao）抓住枪支时，可能会意外拉动扳机 - 您不能排除武装冲突的可能性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但是，美国很容易介入，并愿意与中国在菲律宾发生直接冲突。&lt;/p>; &lt;p>;中国与美国之间碰撞的高风险背后有许多因素。其中包括南海联合反华巡逻的频率不断增加，其中一些是在有争议的水域进行的。此外，多国制定的《海上意外相遇规则》也不具有约束力。中美两国尚无有效的海上危机管理机制。中国海上民兵在这些海域有大量存在。没有适当的危机管理机制，很容易发生碰撞。&lt;/p>; &lt;p>;对这种风险的担忧可能部分解释了为什么美国在11月的领导人见面后与中国进行军事与军事沟通，以及为什么美国人在新加坡的香格里拉对话中呼吁高级军事官员之间的呼吁。&lt;/p>; &lt;p>;，如果武装冲突爆发，这并不简单 - 不是在2001年，两位战斗机碰撞时。后果将更加严重。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;需要一个新的共识。例如，敌对声索国能否共同努力实现南海非军事化？让我们忘记在这些岛屿和礁石上的军事部署。&lt;/p>; &lt;p>;如果不能同意行为守则，是否可以达成其他协议来慢慢地使南中国海非军事化？每个索赔人都可以提供一个岛屿来开发包括科学站和环境研究中心在内的平民设施，以监测海平面并恢复珊瑚礁。 - 在可以建造海洋观测站的地方，菲律宾和越南的科学家可能会被邀请参加。&lt;/p>; &lt;p>;没有快速解决南中国海纠纷的解决方案。从中国的角度来看，这些岛礁属于中国。从其他声索国的角度来看，他们不可能将岛礁归还给中国。我们所能做的就是保持现状，然后我们可以开始谈论非军事化，环境保护，可持续捕鱼。&lt;/p>; &lt;p>;同时，不应允许该地区以外的国家介入。中国 - 作为南中国海最大的沿海国家 - 如果美国鼓励其他国家对待其他国家，将采取更多的对策，并且它将成为无尽的循环。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pro-Palestinian delegates plan to push US Democratic convention for Israel arms embargo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274965/pro-palestinian-delegates-plan-push-us-democratic-convention-israel-arms-embargo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 04:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/19/ECC3FABC-7290-48A1-A371-C36504F1C45F_42575A3E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日在伊利诺伊州芝加哥的联合中心举行的全国代表大会。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Get Tomage的Get Tomage，数十名穆斯林代表及其盟友对我们对以色列在加沙的进攻感到愤怒，正在寻求民主平台的变化，并计划敦促武器禁运本周，亲帕勒斯坦团体称，该党在其在芝加哥举行的全国性大会上进行了备受瞩目的演讲。周一举行的为期四天的民主党全国代表大会上的主要事件中的权利正式提名副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在11月5日针对共和党前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的选举中。&lt;/p>; &lt;p>;集团组织者拒绝提供详细信息，但表示他们将提供对聚会平台的修正案，并将其权利作为代表在会议上发表讲话的权利。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）预计将于周一和哈里斯（Harris）周四发言。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/19/d6857a57a58-58-58-58-4d98-be82-be82-be82-b79c49c40d855ccbb_22455apg_2245a763.jpg” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在周日在宾夕法尼亚州罗切斯特举行的一场竞选活动中与丈夫道格·埃霍夫（Doug Emhoff）在宾夕法尼亚州罗切斯特举行的竞选活动中发表讲话蒂姆·沃尔兹（Tim Walz），右边和他的妻子格温·沃尔兹（Gwen Walz）登上舞台。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Pro-Palestinian代表说，他们在派对平台的写作中应扮演更大的作用。该公约在芝加哥举行，该公约是美国任何城市中最大的巴勒斯坦美国人口。&lt;/p>; &lt;p>;该组织希望包括语言支持法律的语言，禁止对犯有严重违规行为的个人或安全部队提供军事援助&lt;/p>; &lt;p>;“我们将听到我们的声音，”商业顾问和代表Liano Sharon说，他与其他34位代表一起签署了替代平台。 “言论自由必然包括站起来并听到言论的权利，即使房间里的权威说要闭嘴。” &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯竞选活动拒绝发表评论。 Div>; &lt;p>;在7月中旬发布的党的草稿平台在战争中要求“立即停火”，并在2023年10月7日伊斯兰激进的哈马斯战斗机袭击以色列的伊斯兰激进分子哈马斯战斗机的袭击中释放了加沙的剩余人质。 &lt;/p>; &lt;p>;该平台没有提到1,200人被杀。它也没有提及任何计划限制美国武器运往以色列的武器的计划。&lt;/p>; &lt;p>;美国批准了200亿美元的额外武器销售，以色列。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国在内的调解员基于5月提出的计划，以色列和哈马斯在以色列和哈马斯之间进行休战，但到目前为止尚未成功。&lt;/p>; &lt;p>;战争（现在是11个月份）穆斯林和阿拉伯裔美国人在选举战场上代表着重要的投票拜登（Biden）在7月21日在民主党同胞的压力下退出比赛后，党的计划可能会统一哈里斯的计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/A6887073-6114-46DC-A0C7-5C9D5C739A43_34F54F54C2A.JPG周五在美国伊利诺伊州芝加哥举行的民主党全国代表大会之前，联合中心外有亲巴勒斯坦抗议的标语。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亲巴勒斯坦激进主义者说，哈里斯对gazans比biden更同情。她的国家安全顾问在本月的X上说，她不支持以色列上的武器禁运。&lt;/p>; &lt;p>;，但在上个月与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）会面后，哈里斯不仅告诉记者，不仅是以色列的。捍卫自己的权利，但也提到加沙：“我们不能让自己变得麻木，我不会保持沉默。” &lt;/p>; &lt;p>;周一，预计有40,000名抗议者会在大会外聚集证明反对拜登政府在以色列的立场。组织者说，这个数字可能会超过100,000。&lt;/p>; &lt;p>;纳迪亚·艾哈迈德（Nadia Ahmad）是佛罗里达州巴里大学（Barry University）的法学教授，代表们说，大约有60名穆斯林代表，这是总计5,000的一小部分。她说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /19/028EE402-9513-4D82-BF65-5B6DF7CB123A_20CE43A5.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; pro-pro-palestinian抗议者在&#39;其他炸弹抗议者外面都参与其中周日，佐治亚州亚特兰大的佐治亚州议会大厦。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;毫无疑问的民族运动，这是一项独立的努力，促使民主党改变对以色列的政策，该政策在初选中赢得了30多名代表，也希望进行武器禁运。但是，到目前为止，它一直集中在为巴勒斯坦美国人或加沙人道主义工人的主要阶段冠军。星期一的议程和反犹太主义。犹太美国人，传统上是民主的选民，对反犹太人活动的上升和穆斯林表示关注。消息人士称，在加沙前线工作的医生将是第一个面板的演讲者。关于使用美国武器杀死巴勒斯坦人的陈述。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cholera outbreak kills at least 22 people in Sudan, health minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274964/cholera-outbreak-kills-least-22-people-sudan-health-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 03:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/19/B4EC7F72-8F4A-4148-B356-24B48631B521_B642112F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日，苏丹东部卡萨拉州的瓦德·希鲁（Wad al-Hilu）。卫生当局周日表示，照片：苏丹遭受了霍华会的疫情袭击，苏丹遭受了造成的霍乱爆发，该暴​​发炸死了近二十二个人，并且在最近几周造成了数百人的疾病。非洲国家因16个月的冲突和毁灭性的洪水而震惊。&lt;/p>; &lt;p>;卫生部长海瑟姆·穆罕默德·易卜拉欣（Haitham Mohamed Ibrahim）在一份声明中说，至少有22人死于这种疾病，至少有354例确认病例证实了病例最近几周，整个县都发现了霍乱的霍乱。然而，世界卫生组织说，截至7月28日，今年苏丹的霍乱记录了78例死亡。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/08/19/c24767fa-29a7-401f-bdc8-bdc8-efb-bdc8-efbb-bdc8-efbe30219786_be63b786_be63b7b4b4.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个人对一个农村隔离中心进行了消毒，该中心在周日在苏丹东部的卡萨拉州的瓦德·希鲁（Wad al-Hilu）治疗患者。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;霍乱是一种快速发育，高度传染性的感染，会导致腹泻，导致严重的脱水，并在未治疗时在几个小时内可能死亡。它是通过摄入受污染的食物或水来传播的。&lt;/p>; &lt;p>;霍乱疫情是苏丹的最新灾难，苏丹于去年4月陷入混乱，当时军事与强大的准军事组织之间的紧张局势爆炸了&lt;/p>; &lt;p>;冲突使首都，喀土穆和其他城市地区变成了战场，破坏了平民基础设施和已经受到破坏的医疗保健系统。没有基本知识，许多医院和医疗机构都关门了。&lt;/p>; &lt;p>;它杀死了数千人，并将许多人陷入饥饿，饥荒已经在一个庞大的营地中确认，用于在破坏的北部地区的流离失所者达尔富尔。&lt;/p>; &lt;p>;苏丹的冲突造成了世界上最大的流离失所危机。据国际移民组织称，自战斗开始以来，已有超过 1070 万人被迫逃离家园。超过200万人逃到邻国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08 /19/763CB7D8-E8E0-4EBF-800D-A0752525D88C19_741AC6FF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 8月12日在苏丹的东部城市卡萨拉（Kassala）致命洪水后疏散。根据联合国和国际权利组织的说法，相当于战争罪和危害人类罪。据地方当局称，苏丹 18 个省份中有 12 个省份已造成数十人死亡，重要基础设施被冲毁。根据联合国移民机构的说法，由于洪水，大约有118,000人流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;霍乱在苏丹并不罕见。以前的一次重大暴发至少造成700人死亡，2017年不到两个月就病了约22,000。 &lt;/p>; &lt;p>;他在对美联社的评论中说，数据表明大多数检测案件未接种疫苗。他说，谁正在与苏丹卫生当局和合作伙伴一起实施疫苗接种活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/08/19/19/7CE85812-B3D4-4381-8158-6349173683C1_A1456436.JPG“ ALT =”在谈判的开幕日，旨在在8月14日在瑞士日内瓦的联合国欧洲总部面前停止敌对行动。与此同时，苏丹的军事控制主权委员会将于周日表示，将派遣政府代表团在埃及开罗与美国官员会面，这在美国对军方的压力加大，以加入瑞士的持续和平谈判，旨在寻找一条脱离冲突的方式。该国。&lt;/p>; &lt;p>;谈判于8月14日在瑞士开始，来自美国，沙特阿拉伯，埃及，阿拉伯联合酋长国，非洲联盟和联合国参加的外交官。 RSF的代表团在日内瓦，但没有参加会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>