<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘New normal’ in US-China ties should avoid sweeping view of ‘security’ risks, foreign policy expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243271/new-normal-us-china-ties-should-avoid-sweeping-view-security-risks-foreign-policy-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北京一位著名美中问题专家警告，作为两个大国，不要对双边关系中的“安全”定义过于宽松同意在本月早些时候的习拜登峰会后稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略中心主任戴维表示，过于宽泛地定义安全问题会抑制创新水平和社会活力&lt;/p>;&lt;p>;周二，达在中国新闻网站澎湃新闻上发表的一篇评论文章中描述了中国领导人习近平与美国会晤后中美关系潜在的“新常态”本月早些时候，乔·拜登总统表示。&lt;/p>;&lt;p>;他观察到，与美国相比，“中国对中美竞争及其影响的关注和奉献程度似乎明显更高”，这可能是由于&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国作为“游戏中的弱势一方”，应该意识到过度安全化的风险——过度安全化是一个学术术语，指的是过度将问题识别为安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;习拜登峰会在陷入困境的中美关系上暂停：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;达在接受《华盛顿邮报》采访时引用了供应链全球化作为一个不应被视为安全问题的例子。他说，如果中国和美国出于安全考虑将供应链迁回自己的领土，可能会导致效率低下。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，作为一个发展中国家，“中国没有那么奢侈“过度安全化”，要合理判断“安全问题”，确保持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;“过度安全化意味着你需要投入大量资源来处理一系列问题，所以不能把它们投入到其他地方。这就是安全与发展之间的困境。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果一个国家“在错误的目标上花费过多的资源”，错误地定义“安全威胁”甚至可能损害安全，导致其错过其他威胁”，他补充道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Da 指出，过度证券化是这是一种不仅限于美国或中国的全球趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这位国际关系学者在他的观点文章中警告说，过度安全化可能会导致与美国的关系盖过中国与其他国家的关系。&lt;/p>; &lt;p>;“在决定与第三方的态度和关系时，我们不应该仅仅参考美国来划清界限，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;达说，过去五年让双方相信，他们应接受“不舒服的共存”，因为脱钩和军事冲突的成本高于收益。&lt;/p>;&lt;h3>;美中防务对话恢复，但不太可能解决争端：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;中国官员和学者将最近的习近平与拜登峰会的成果称为“旧金山愿景”，以会议召开的城市命名。&lt;/p>;&lt;p>;这是两位领导人自一年前在旧金山会面以来的首次会面。印度尼西亚，他们在那里达成了北京所谓的“巴厘岛共识”&lt;/p>;&lt;p>;本月的会议达成了一系列协议，以恢复高层军事和战略会谈。&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山协议下中国驻美国大使馆表示，中美双方应树立正确认知，有效管控分歧，促进互利合作和人文交流，承担大国责任。&lt;/ p>;&lt;p>;北京在会后还表示“中美关系新阶段”的开始，并称习近平与拜登峰会是紧张局势加剧后的“重要里程碑”。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二发布的微信文章中，大使馆表示旧金山愿景已经中美关系在经历了多次波折和困难后，迎来了新的动力。&lt;/p>;&lt;p>;并强调美国应“停止武装台湾，支持中国和平统一”，双方应尊重彼此的“红线”。 &lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社当天发表专栏，强调世界两大经济体的“高度互补”性质以及两国合作“克服全球挑战、增进福祉”的重要性全人类”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore mulls building artificial ‘Long Island’ as ‘line of defence’ against rising sea levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243261/singapore-mulls-building-artificial-long-island-line-defence-against-rising-sea-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡表示正在考虑在东海岸建造人工岛，以保护低洼地区免受气候变化导致海平面上升的影响.&lt;/p>;&lt;p>;国家发展部长德斯蒙德·李周二表示，“长岛”项目的工程和环境影响研究将于 2024 年开始，需要五年时间才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;填海造地李说，该项目可能占地 800 公顷（1,980 英亩），为这个人口稠密的城市国家提供更多的住宅、公园和工业空间。&lt;/p>;&lt;p>;总理李显龙在 2019 年警告说，海平面上升会带来“ ” 严重威胁”新加坡，未来 100 年沿海防御可能花费约 1000 亿新元（750 亿美元）或更多。&lt;/p>;&lt;h3>;“整个城市是我的花园”：新加坡为绿色发展播种种子革命&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡土地使用规划机构城市重建局 (URA) 已要求公众对该项目提供反馈，该项目可能需要数十年的时间才能开发。&lt;/p>;&lt;p>;人工岛屿可以市建局在其网站上表示，将在沿海地区建造比大陆更高的海平面，以形成抵御海平面上升的“防线”。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构还研究了建造一个三米高的海平面（ 9.8英尺）的海堤沿着整个海滨，由潮汐闸门和泵站支撑。&lt;/p>;&lt;p>;但市建局表示，该墙将在施工期间对公园使用者造成“长时间的干扰”，而泵站将占地相当于公园的 15 个足球场。&lt;/p>;&lt;h3>;“还需要做更多工作”：地势低洼的新加坡如何应对快速上升的海平面&lt;/h3>;&lt;p>;海岸科学教授 Adam Switzer 说必须对“长岛”进行“各种深入研究”，包括研究对沿岸流和海底的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“需要非常仔细地考虑潜在的影响”南洋理工大学亚洲环境学院教授 Switzer 表示：“新加坡在大规模填海造地方面有经验，并指出樟宜机场，滨海湾金融区和大士港。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学土木与环境工程系教授 Koh Chan Ghee 表示，红树林、海洋植被和珊瑚礁等自然解决方案也应该使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Sun Hung Kai prices Yoho West flats at six-year low, readies for biggest weekend of property sales since July ‘22]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3243272/hong-kongs-sun-hung-kai-prices-yoho-west-flats-six-year-low-readies-biggest-weekend-property-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港市值最大的房地产开发商新鸿基地产（SHKP）将于周六推出自 7 月以来最大规模的周末销售2022年天水围新项目。&lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产与港铁公司合作开发的大型住宅项目Yoho West约350个单位将于本周末发售。发售单位将从新地公布的三份价单中抽取，共 613 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;首批单位平均售价为每平方尺 10,888 港元（1,395.5 美元）。折扣 – 新屋六年新低。&lt;/p>;&lt;p>;第二批163伙折后平均售价为每平方尺11,633港元，第三批170伙平均售价为每平方英尺11,633港元折扣后每平方英尺 12,437 美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管房地产市场低迷，房地产经纪人仍对出售持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“不难看到所有公寓在周六都被抢购一空。”美联物业香港及澳门住宅部门行政总裁蒲兆明表示。他补充说，大约 15,000 名潜在买家已开出支票，争夺出售的 350 套公寓。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;银河-联昌董事总经理兼中国及香港房地产业务主管郑雷文表示，尽管市场情绪不温不火，但在高利率环境下，房地产开发商仍需要出售库存以获取现金流。证券。&lt;/p>;&lt;p>;Cheng 表示，尽管目前有折扣，但 Yoho West 仍将实现盈利，因为预计毛利率为 30%。他补充说，新地整个财政年度在香港的销售额预计将达到约300亿至350亿港元，其中Yoho West占其整体销售额的比例不到10%。&lt;/p>;&lt;p>;该项目美联物业的Po表示，与新鸿基地产位于天水围的Wetland Seasons Bay项目第三期首批公寓相比，该项目最便宜的单位价格较第一批折扣约20%，因此很有吸引力。 2022 年 9 月推出的湿地四季湾单位售价为每平方英尺 14,344 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;新鸿基地产利润较低后寄望于“一国两制”&lt;/h3>;&lt;p>;Yoho West 打折出售折扣后售价介乎299万至1,090万港元，即每平方尺10,000至16,701港元。&lt;/p>;&lt;p>;Yoho West位于天荣港铁站上盖，是两期工程中的第一期，共有1,393个单位总共 1,976 个单位中。周六的拍卖预计将是新鸿基地产自 2022 年 7 月以来最大规模的拍卖，当时购房者抢购了位于屯门的 Novo Land 开发项目的全部 336 个单位。&lt;/p>;&lt;p>;新鸿基地产在截至 6 月份的年度业绩公告中表示，该开发商今年在香港和中国内地的销售目标分别为 330 亿港元和 50 亿港元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在本财年余下时间里，它将在香港推出五个新项目：Yoho West和位于元朗的Yoho Hub II，即Novo Land的第三期屯门的天玺及启德的天玺港一期工程。新地提交的文件显示，何文田的一个合资项目也即将启动。&lt;/p>;&lt;p>;在房价下行压力以及房屋数量较低的情况下，香港房屋建筑商正在加快销售速度成交量。&lt;/p>;&lt;p>;10月份该市住宅价格下跌2.16%，将官方指数拖至六年半多以来的最低点，交易量创出新低&lt;/p>;&lt;h3>;香港开发商押注大湾区会否适得其反？&lt;/h3>;&lt;p>;差饷物业估价署的住宅价格指数跌至321.4——仅微乎其微根据周二发布的最新数据，高于 2017 年 3 月的 321.2，而根据周二发布的最新数据，9 月份为 328.5。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份一级市场共录得 362 笔交易，较 10 月份增长 32%。据美联地产 (Midland Realty) 称，9 月份有 274 起案件，这是今年总数最低的。但10月份的成交量远低于3月份的2,100笔成交。&lt;/p>;&lt;p>;不过，新鸿基地产副董事总经理雷霆表示，由于市场的负面因素已开始消退，市场的前景依然乐观。利好因素逐渐增强。&lt;/p>;&lt;h3>;新鸿基地产推出广州楼盘、高铁银行吸引香港买家&lt;/h3>;&lt;p>;近两年，首次入手的楼盘仅有万余套。雷说，手成交量偏低，低于过去的整体平均水平。 “这表明市场已经储存了大量的购买力，等待有吸引力的房产，相信明年房价将恢复上涨趋势。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47: court hears closing submissions on conspiracy to commit subversion charges over unofficial Legislative Council primary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243273/hong-kong-47-court-hears-closing-submissions-conspiracy-commit-subversion-charges-over-unofficial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;47名香港反对派人士试图通过非官方初选赢得立法机关控制权，如果失败，就可能颠覆国家法院已获悉，即使没有使用暴力，也有权使用权力。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院周三开始听取检方和该团伙中 16 名律师的结案陈词，这些人否认参与阴谋串谋的指控。颠覆国家政权，这是北京实施的 2020 年国家安全法定为刑事犯罪的四项罪行之一。&lt;/p>;&lt;p>;审判于 2 月份开始，被告知 47 人意图瘫痪市政府并推翻时任行政长官 Carrie林郑月娥夺取立法会多数席位，并利用其阻止政府预算。&lt;/p>;&lt;p>;31名认罪或表示认罪的被告中有四名主要组织者，包括法律学者戴耀廷。他们会承认责任。&lt;/p>;&lt;p>;庭审中的一个主要争议点是其余16名被告是否使用任何“非法手段”来实现其政治目的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;副检察长文德豪辩称，不法行为并不一定构成要素辩护律师在书面陈述中强调，国家安全立法缺乏明确规定可以实施颠覆罪。通过非暴力手段。&lt;/p>;&lt;p>;但曼坚称，法院不能缩小对立法的解释范围。&lt;/p>;&lt;p>;他认为 2020 年初选是非法的，因为47人在获得立法会多数席位后密谋违反立法会议员的就职誓言，这也构成串谋公职不当行为罪。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院批准了针对 16 名反对派人士的颠覆案&lt;/h3>;&lt;p>;曼表示，非法行为也可能指滥用权力或不效忠城市。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，立法者可能会被说如果能够证明他们决定在一年内拒绝政府的财政蓝图，无论其优点如何，他们就可以“非法”否决预算。&lt;/p>;&lt;p>;曼还辩称，这并不是 16 人的辩护理由。表明他们相信初选和随后否决预算的计划是在法律范围内的。&lt;/p>;&lt;p>;但 16 名被告中的一些人的律师告诉法庭，他们的客户从未达成一项瘫痪的刑事协议&lt;/p>;&lt;h3>;29名香港反对派人士承认颠覆罪&lt;/h3>;&lt;p>;为活动人士吴正航出庭的石树明表示，他的当事人最多是一名“志愿者”，只关心在当时拥有 70 个席位的立法机构中为反对派赢得 35 个以上席位。&lt;/p>;&lt;p>;石补充说，据称曾是主要协调员的吴不可能参与其中由于他与戴耀廷和其他组织者的接触很少，因此他被认为是共谋。&lt;/p>;&lt;p>;审判仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;三名法官经行政长官批准审理国家安全案件，预计将在四个月内做出裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong researchers raise alarm as study finds nearly 1 in 4 children have mental disorder, 8% of secondary school pupils thought of suicide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243267/hong-kong-researchers-raise-alarm-study-finds-nearly-1-4-children-have-mental-disorder-8-secondary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;近四分之一的香港儿童及青少年在过去一年曾患有至少一种精神障碍，超过8%一项全市范围的研究发现，中学生曾想过自杀。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学周三公布了一项政府委托研究的结果，该研究发现 24.4% 的六岁儿童和青少年有自杀倾向到 17 岁的人在过去一年中经历过至少一种心理健康问题，其中一半患有两种或两种以上同时发生的疾病。&lt;/p>;&lt;h3>;香港自杀预防组织为问题青少年推出热线&lt;/h3>;&lt; p>;“我们很担心。与全球趋势相比，我们处于较高水平。” 大学精神科教授陈秀文表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但这并不奇怪，因为香港人口稠密。我们的社会对孩子来说非常复杂且压力很大。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这一结果是在今年中小学生自杀率上升之后发布的，引发了对该市年轻一代心理健康的担忧。今年至少有 28 名学生自杀，而 2022 年为 25 名，2021 年为 25 名，2020 年为 21 名。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员采访了 6,082 名儿童和青少年，其中包括非华裔学生，以及他们的家长，2019年至2023年。&lt;/p>;&lt;p>;对于小学生，研究人员主要与家长进行一对一的评估，并对孩子进行简短的调查。我们为中学生及其家长安排了单独访谈。每个案例大约花费 2.5 至 3.5 小时。&lt;/p>;&lt;h3>;“减少香港教师的工作量以支持学生的心理健康”&lt;/h3>;&lt;p>;他们发现，3.9%、1.9% 和分别有1.1%的受访者有自杀意念、计划或企图。在中学生中，8.4%、3.8%和2.3%的人有过这种经历。&lt;/p>;&lt;p>;十分之一的受访者也有临床上严重的睡眠问题。&lt;/p>;&lt;p>;约10.2%参与者患有注意力缺陷多动障碍——最常见的临床问题。 8.8% 的人患有破坏性冲动控制和品行障碍，6.1% 的人患有焦虑症，5.4% 的人患有抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;但近一半的照顾者尽管观察到孩子存在精神问题，却不愿意寻求专业帮助，原因包括低估问题的严重性、害怕耻辱以及缺乏如何寻求帮助的知识。&lt;/p>;&lt;p>;调查结束后，我们向大约 500 名被发现患有心理健康问题的受访者进行了转介&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校将获得 8 万港元，用于促进课堂心理健康&lt;/h3>;&lt;p>;该大学心理学系教授梁永亮表示，研究团队已经确定了最重要的因素影响受访者心理健康的因素包括父母的情绪困扰、学校相关问题和临床上显着的睡眠问题。&lt;/p>;&lt;p>;“如果父母本身也有情绪困扰，就会妨碍扮演父母的角色”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们对孩子学业成绩的期望超出了他们的能力时，孩子可能会非常担心达不到父母的要求。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“就睡眠问题而言，许多本地研究表明，这是心理问题的早期迹象。健康问题。事实上，有一些治疗方法，可以帮助减少心理健康问题在以后的生活中持续存在的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;该系名誉临床教授洪世丰博士表示，学生自杀率很高。这只是“冰山一角”，还有来自压力、人际关系和家庭的“多层”问题。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不应该只看到问题的表面。这份报告告诉我们，我们的儿童青少年面临着更多的问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该在教育支持、家庭支持、青少年服务等方面多下功夫解决这些问题。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港在 3 个月内记录了 22 名青少年自杀未遂或死亡事件，是 2022 年数字的两倍&lt;/h3>;&lt;p>;香港心理健康咨询委员会主席黄仁龙敦促学校给予学生空间并优先考虑他们的心理健康。&lt;/p>;&lt;p>;“学校应该减少对学习进度等其他事情的重视……在有特殊需要的情况下，学校应该为教师和学生提供空间，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们必须照顾教师的心理健康......重要的是提供足够的资源，使教师能够在第一线保护学生的心理健康。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，该大学还公布了另一项政府委托对 4,368 人和 503 人进行的调查结果2019年至2023年间，分别居住在家中和住宿护理机构的60岁以上老人。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，居住在护理院的老年人中，约有70%患有痴呆症。&lt;/p>;&lt;h3>;香港孔的“隐藏老人”：一连串悲剧可以避免吗？&lt;/h3>;&lt;p>;约五分之一的居家受访者被发现患有轻度神经认知障碍，7.4%患有严重神经认知障碍。&lt;/p >;&lt;p>;在那些住在家里的人中，8.6% 患有抑郁症或焦虑症，或两者兼而有之。女性、受教育程度低、慢性疾病以及体力和社交活动有限都是危险因素。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还采访了 488 名护理人员，发现只有不到一半的人接受过社区服务，并且普遍不欣赏他们的服务自己的努力。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slams Taiwan’s DPP over cross-strait ‘chaos’, warns of rising risk of war if 1992 consensus not heeded]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243264/beijing-slams-taiwans-dpp-over-cross-strait-chaos-warns-rising-risk-war-if-1992-consensus-not-heeded?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;北京猛烈抨击台湾“台独势力”在亚太地区制造混乱，同时再次警告如果台湾执政的民进党继续挑战其主权，战争风险就会上升。&lt;/p>;&lt;p>;“台独势力与台海和平格格不入，是影响亚太地区稳定的混乱根源， ”负责两岸关系的北京国台办发言人陈斌华周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“推动两岸关系重回和平发展的正确轨道，确保两岸和平稳定“为了解决台海问题，有必要回到 1992 年体现一个中国原则的共识。”他指的是北京视为两岸关系基础的一项协议。&lt;/p>;&lt;p>;然而， 1992年与台湾当时的执政党国民党达成共识，但倾向独立的民进党总统蔡英文拒绝接受。自2016年她上台以来，与西方政府特别是美国的交流也有所加强。&lt;/p>;&lt;p>;台湾于1月13日投票选举蔡英文的继任者和民进党候选人赖清德根据最新民意调查，仍然领先。北京称承诺保留蔡英文政策的黎智英是分裂分子。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;陈说，台湾“一直是中美关系中最重要、最敏感的问题”，并指出中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登已重申了他们在这个自治岛屿上的立场在本月早些时候的会议上。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称台湾是其领土的一部分，并且不排除使用武力实现统一的可能性。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾独立，但许多国家反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;陈还重申北京“强烈反对”美国向台湾出售武器并敦促华盛顿坚持一个中国原则，“以实际行动履行不支持台独的庄严政治承诺，而不是说一套做一套”。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的副总统竞选搭档据媒体报道，萧美琴表示“战争不是一种选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们重申了我们的立场，即我们对对话保持开放态度，我们也致力于维持现状，”上周引述萧先生的话说。&lt;/p>;&lt;p>;陈对此回应说，维护1992年的共识很重要。他说，这是“两岸对话和谈判的共同政治基础”，坚持这一点将确保“台湾任何政党或团体与我们接触都没有障碍”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾民意调查：民进党感觉赖萧票获胜，但北京可能会看到“战争”&lt;/h3>;&lt;p>;“如果他们拒绝承认1992年的共识，顽固地坚持台独立场，即使他们谈论跨界问题，海峡沟通……和平，无非是试图掩盖台独的危害本质，欺骗选民。”&lt;/p>;&lt;p>;陈还描述了从2024年起将台湾人义务兵役制增加两倍等措施：民进党“勾结外部势力……以武力谋独立”的证据。&lt;/p>;&lt;p>;从一月份开始，台湾投票选出新总统和立法院时，18岁及以上的台湾男性将被要求在台湾任职陈说，这样的举动“只会加剧台海紧张局势，严重损害台湾人民的安全和福祉，并牺牲教育”以及台湾学生的未来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s ‘rat hole’ tunnel rescue spotlights dangers of Himalayan infrastructure work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3243227/indias-rat-hole-tunnel-rescue-spotlights-dangers-himalayan-infrastructure-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周二晚间，41 名工人在经历了 17 天的磨难后，从喜马拉雅山塌陷的隧道中获救，这应该成为一个警钟。环保人士呼吁印度当局在灾害频发地区谨慎进行任何建设工程。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应对喜马拉雅山所有隧道的施工质量进行审计和审查。正在施工的隧道所在的印度北部北阿坎德邦 Hemwati Nandan Bahuguna Garhwal 大学的地质学教授 Yashpal Sundriyal 表示，一旦打开，它们也很容易因交通而发生猛烈的震动和晃动。 &lt;/p>;&lt;p>;“正在建设的隧道的地质是软弱的岩石。当我们在这样的区域建造任何东西时，我们必须格外小心。”他补充道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Sundriyal 表示，印度北部山区很容易发生剪切（岩石相互移动时会变形），这使得它们极易破碎和倒塌。&lt;/p >;&lt;p>;他说，隧道塌陷的主要原因是施工队开始工作之前没有安装确保稳定所需的支撑系统。&lt;/p>;&lt;p>;印度当局不得不部署“老鼠洞”矿工，他们擅长在狭小的空间里挖洞，但其职业在该国实际上被禁止，在多次尝试使用重型机械失败后，他们将工人解救出来。&lt;/p>;&lt;h3>;被困隧道17天的41名印度工人全部获救&lt; /h3>;&lt;p>;山体滑坡导致 Silkyara 隧道的一部分塌陷，工人们被困在 60 米深的瓦砾下。 Silkyara 隧道是耗资 15 亿美元的项目的一部分，旨在连接绵延约 890 公里的主要印度教朝圣地。&lt;/ p>;&lt;p>;Sundriyal 警告称，当局还应审查 Rishikesh-Karanprayag 铁路线的施工情况，该铁路线正在同一地区建设，计划中的 213 公里隧道已完工，其中约 127 公里已完工。&lt;/p>;&lt;p >;该项目因疫情和机械化采矿禁令而面临延误，目前已完成约 60%，预计于 2025 年完成。&lt;/p>;&lt;p>;“每当进行如此大规模的工程工作时，对要建造隧道的特定岩石进行彻底的岩土工程和地球物理测绘至关重要，”同时在 Hemwati Nandan Bahuguna Garhwal 大学工作的地质学家 MPS Bisht 说。&lt;/p>;&lt;p >;他说，在施工过程中需要持续跟踪安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;随着气候变化加剧了生态敏感的喜马拉雅地区，已经陷入了建设和破坏的恶性循环。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度当局认为，连接偏远山村与印度其他地区的大型基础设施项目对于国家发展是必要的，但近几个月和几年来却遭受了损失。 &lt;/p>;&lt;p>;8 月，喜马偕尔邦新建的曼迪-马纳里高速公路在通车前几天因泛滥的比亚斯河而受损。&lt;/p>;&lt;p>;锡金北部10 月份，洛纳克湖 (Lhonak Lake) 上空意外的云层爆发，引发洪水，席卷了一个偏远的山谷，造成 30 多人死亡，并冲垮了 Chungthang 1,200 兆瓦的水力发电大坝。&lt;/p>;&lt;p>;十年前，北阿坎德邦的一场突如其来的倾盆大雨摧毁了几个村庄和城镇，卷走了数千人，他们的尸体从未被找到。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除了气候变化之外，科学家表示，人类活动还包括炸毁脆弱的山坡以修建道路以及在容易发生变化的河岸附近建造房屋等当然，这些悲剧也应归咎于这些悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;环保人士认为，缓慢而有条不紊的方法是确保喜马拉雅山基础设施安全发展的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“发展速度必须跟上在山里，无论是修路还是隧道，都要放慢速度。北阿坎德邦的环保人士阿尼尔·P·乔希 (Anil P Joshi) 表示：“不可能一夜之间修建 5 公里到 10 公里的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;在工人们深入挖掘之前，必须分段建造隧道并铺上混凝土，他补充道。应避免使用会产生大量振动的机械和工具。&lt;/p>;&lt;p>;“在进行基础设施开发时，必须考虑脆弱的喜马拉雅山的地质特征和气候变化，”乔希说。&lt;/p>; >;&lt;p>;喜马拉雅山脉包含世界最高峰珠穆朗玛峰，它主要是一座仍在生长的年轻山脉。该地区正在更深刻地感受到气候变化的影响，科学家警告说，即使世界设法将全球平均变暖幅度限制在 1.5 摄氏度，该地区的气温也将上升 2 摄氏度以上。&lt;/p >;&lt;p>;印度河流域几乎涵盖了整个巴基斯坦、有争议的克什米尔以及印度的喜马偕尔邦和旁遮普邦，大约 40% 的水来自冰川融化。&lt;/p>;&lt;h3>;死亡人数在印度上升到77个喜马拉雅冰川湖洪水&lt;/h3>; &lt;p>; uttarakhand包含印度最受尊敬的河流，恒河及其支流的来源，恒河及其支流占6亿多人。然而，该州许多风景如画的城镇和村庄都是不发达的，这部分促进了最近建筑的激增。&lt;/p>; &lt;p>;，但专家警告说，应与科学家，地质学家和地质学家和地质学家和地质学家和地质学家和地质学家团队协商进行开发工作。 &lt;/p>; &lt;p>;的工程师要最大程度地减少灾难。 “与此同时，您不能忽略喜马拉雅山脉的发展，因为居住在那里的人们将被剥夺平原上的同行的优势。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 19:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi founder Lei Jun donates US$183 million to alma mater Wuhan University in tech innovation push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243256/xiaomi-founder-lei-jun-donates-us183-million-alma-mater-wuhan-university-tech-innovation-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; Lei Jun，亿万富翁联合创始人兼智能手机巨头小米的首席执行官，已捐赠了创纪录的13亿元人民币（1.83亿美元）向他的母校武汉大学（Alma Mater Wuhan University）支持中国领先的技术创新和人才培养研究所之一。&lt;/p>; &lt;p>;学校宣布，该基金是在其130周年纪念日，是有史以来最大的个人捐款星期三。&lt;/p>; &lt;p>;在小米高管和大学经理莱伊（Lei）参加的捐赠仪式上，他于1991年毕业于计算机科学学士学位 - 说这是“给母校的生日礼物” ，根据该大学官方微信帐户的一篇文章，他希望通过它在中国看到“更多杰出的工程师，科学家和技术企业家”的外观。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;小米几乎发布了第一笔收入的增长2年以AI投资为目标&lt;/h3>; &lt;p>; Lei表示，该基金将在三个主要领域的大学支持：数学，物理学，化学，文学，历史和哲学的六个主要学科的基础研究；计算机领域科技创新； &lt;/p>; &lt;p>;这位53岁的企业家说，他希望捐款可以追溯到他的上学时期。&lt;/p>; &lt;p>;“ 30年前，作为一个代表杰出学生的代表，当时我获得了武汉大学的最高奖学金，这是一家公司赞助的2,000元人民币。”他说。 “对于一个普通县家庭的学生来说，这确实是一笔巨额的钱。” &lt;/p>; &lt;p>;“那时我发誓要发誓：无论我今天收到多少，我都会还清10次他在八月的年度演讲中补充说，&lt;/p>; &lt;p>;他在1987年在大学图书馆的山谷中找到了一份副本。归功于这项工作，该作品以苹果和微软的重点重新回顾了个人计算机的起源，并激发了他渴望创立一家伟大的科技公司的愿望。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小型=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;武汉大学是中国最负盛名的高等教育机构之一。它在今年的QS世界大学排名中排名第8，在全球排名第194位。近年来，中国的科技企业家。相比之下，他的同龄人，例如阿里巴巴集团控股公司创始人杰克·马（Jack Ma），腾讯控股创始人兼首席执行官小马·马·霍滕（Pony Ma Huateng），以及拜登斯创始人张·杨（Zhang Yiming）自政府启动两年以来对技术行业的大幅度镇压两年以来一直保持着较低的状态。 2020年。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，当中国总统习近平吹捧他的“共同繁荣”驱动力时，多个技术大亨捐款。 JD.com创始人理查德·刘（Richard Liu）在2022年初向慈善机构捐赠了22亿美元的股票，拜登斯的张（Bondedance Zhang）今年早些时候向他的家乡向一家教育基金捐赠了2900万美元。慈善事业也一直是MA自从阿里巴巴退休以来的重点。&lt;/p>; &lt;p>;同时，面对智能手机市场下跌，小米一直在上升，因为它专注于扩展到电动汽车等新领域。由于智能手机销售的增长，该公司在六个季度上的第一年收入增长了，因为它设法在四分之一的时间内脱颖而出，这使华为受欢迎的伴侣60和苹果的iPhone 15发起。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 19:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Why Kyiv says talks with Russia’s ‘habitual liar’ Putin and the Kremlin are ‘pointless’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243259/ukraine-war-why-kyiv-says-talks-russias-habitual-liar-putin-and-kremlin-are-pointless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 19:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;当莫斯科和基夫的代表团在俄罗斯入侵乌克兰几周后，莫斯科和基辅的代表团在白俄罗斯举行的秘密和平谈判时，乌克兰的领导者的谈判者比少于一个小于一个一小时失去希望。&lt;/p>; &lt;p>;结束战争，俄罗斯派遣了一名前文化部长 - 臭名昭著的博士窃丑闻 - 以及最近面临性骚扰指控的火力民族主义者。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“在第一轮谈判开始大约45分钟的时间里，这些人的知识水平变得很清楚 - 他们缺乏理解战争是一场战争，” Mykhaylo Podolyak在最近在基辅的一次采访中说。&lt;/p>;。 &lt;p>;“这些人不准备进行谈判。他们只是技术人员，在俄罗斯几乎没有影响力。他们来了，读了某些最后通t，仅此而已！”总统顾问补充说。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰批评俄罗斯谈话的呼吁是“毫无信息或误导” &lt;/h3>; &lt;p>;这些会议倒闭了将近两年，越来越多的呼吁乌克兰官员返回谈判进行谈判克里姆林宫将战斗的外交结束。&lt;/p>; &lt;p>;在令人失望的乌克兰反击之后，尽管西方武器有库存，但他们未能赢得南方或东部地区的领土。 &lt;p>;官员们说，自从苏联倒闭以来，基辅签订的几乎所有协议都被莫斯科报废，而与俄罗斯坐下是毫无意义的，最坏的情况是毫无意义的。&lt;/p>; &lt;p>;“ [俄罗斯总统弗拉基米尔（Vladimir]普京（Vladimir]普京2014年和2015年，俄罗斯同意承认并尊重乌克兰领土的完整性或致力于库莱巴（Kuleba - 总统Volodymyr Zelensky签署了一项法令，只要Putin掌权。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰在像布哈这样的地方发现大规模平民杀害的决定，泽伦斯基说暴行的证据使谈话的前景“更加艰难”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;相比之下，克里姆林宫经常说已经准备好与乌克兰坐下。&lt;/p>; &lt;p>;“俄罗斯从未拒绝与乌克兰的和平谈判。普京本月对G20领导人说：&lt;/p>; &lt;p>;公开宣布乌克兰公开宣布正在退出谈判过程。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须考虑如何制止这场悲剧，”他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;对于前英国驻白俄罗斯大使奈杰尔·古尔德·戴维斯（Nigel Gould-Davies），俄罗斯领导人的评论应与一粒盐一起发表。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫将受益于参加会谈他说。 ，在安排3月的选举之前。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“普京假装想要和平没有什么可失去的。 p>; &lt;p>;普京“可能假装在合适的时刻妥协，但接下来要参加战争。” &lt;/p>; &lt;p>;回荡在基辅的谈话要点，科兹雷夫争辩说结束战斗的唯一方法是给基辅给基辅“最有力的武器以尽快击败入侵者。” &lt;/p>; &lt;p>;然而，人们对双方之间的接触有一丝希望。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯的每日乌克兰伤亡人数历史最高的：英国情报&lt;/h3>; &lt;p>;其中，莫斯科和基夫去年与联合国和土耳其签署了单独的一致，以确保从乌克兰的黑海港口货运。&lt;/p>; &lt;p>;，但莫斯科不到一年后就取消了这笔交易，声称其利益被忽略了。&lt;/p>; &lt;p>;即使俄罗斯和乌克兰的代表团在冲突中要坐下Podolyak说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们有军事论点：&#39;我们将继续攻击你。&#39;我们有一个论点：“我们将击败你。&#39;&#39;&lt;/p>; &lt;p>;“这些不是谈判的立场，”他说。 “没有回报的点。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 19:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘China’s position is clear’: Foreign Minister Wang Yi pushes for one UN voice on Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243234/chinas-position-clear-foreign-minister-wang-yi-pushes-one-un-voice-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 18:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在为联合全球声音努力寻求联合国的声音，在联合国安理会总统任期结束之前，在加沙寻求全面而持久的停火一周。级别理事会会议。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的立场是明确的……应该实现全面的停火，以免进一步的人道主义灾难，”王告诉联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）纽约。&lt;/p>; &lt;p>;王还赞扬了2712号决议 - 本月早些时候通过人道主义理由的加沙停火决议的第一个决议，是促进停火和解决巴勒斯坦 - 良好开端的第一步。以色列通过政治手段进行冲突。 “停止战斗”：中国和阿拉伯国家的续签呼吁在加沙地点停火&lt;/h3>; &lt;p>;上周，北京接待了来自阿拉伯和穆斯林占多数的国家的外交部长，试图集结国际社会以结束敌对行动。&lt;/p根据中国外交部的读数，安理会应该达成另一种共识。理事会促进全面而持久的停火，被拘留者的释放和返回两国解决方案，这是解决巴勒斯坦问题的基本解决方案。”读者说，与中国紧密合作，以促进安全理事会的新行动，并构成统一的声音。维埃拉（Vieira）。人道主义灾难的传播是每个负责国家都应该采取的立场。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这三个会议还有不到24小时的时间到达安全委员会会议上的以色列加沙冲突，由王主持。中国为期一个月的议会主席将于周四结束。他告诉Zambry，它将旨在促使议会在停火，持久的和平和统一的声音上达成共识。 - 由卡塔尔，埃及和美国介导的日期人道主义停火生效，暂时停止以色列在加沙地带的军事行动。周一宣布了一项将停火延长两天的协议。&lt;/p>; &lt;p>;埃及媒体上周三表示，已经达成了初步的理解，将休战延长了两天。报道引用了埃及官员，但尚未官方确认。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bogus China fortune teller convinces gullible ‘best friend’, 30, she only has a year to live, swindles her out of US$210,000 to ‘extend life’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242723/bogus-china-fortune-teller-convinces-gullible-best-friend-30-she-only-has-year-live-swindles-her-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.29 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国迷信的女人，她被告知她不到一年的“最好的朋友”，她的“最好的朋友”为在线生活财富泰勒人总共交出了150万元人民币（210,000美元）以延长她的寿命。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;使用化名Xiaoxia的女士说，她在2021年被告知30岁，该女子在30岁时被告知她不会居住在31岁以上的“高级道教牧师”，她需要购买无数艰辛后获得的护身符，以“延长她的寿命”。&lt;/p>; &lt;p>;财富 - 遗产者还告诉小病以保持其交易以保持其交易秘密或“这不会有效”。&lt;/p>; &lt;p>;小氧毒素相信所谓的牧师，并通过从她的亲戚和朋友那里借用在线贷款，并通过抵押她的姐姐在下面注册的公寓，从而筹集了100万元人民币。她的名字，通过聊天应用付费。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>;她的家人意识到出了点问题，并将小便毒干给了警察。它实际上是由她的“最好的朋友”和室友伪装的，这是lu。 2019年，小病告诉LU她很难找到一份工作，Lu建议使用中国的星座和命运来提高她的运气。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，Lu邀请小氧毒素与她一起住在上海。小火搬进来后，卢在聊天应用程序上介绍了王的“高级道教牧师”。一个月，以及出售她的几个物品来带来运气。&lt;/p>; &lt;p>;小病在2021年离开上海，停止提供她的“每月牺牲”。&lt;/p>; &lt;p>;小氧化物中有150万元人民币。总共由她所谓的最好的朋友。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >; 11月，上海Qingpu检察官起诉了lu欺诈，并命令她将275,000元返回小病。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，另一位上海仿制机构采取了法律诉讼赌博，后来试图通过掩饰自己为兄弟来逃避债务，并告诉前女友他“死于癌症”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>