<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia’s fears over US submarine supply cut unwarranted as Aukus has options to boost deterrence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256379/australias-fears-over-us-submarine-supply-cut-unwarranted-aukus-has-options-boost-deterrence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/b170af18-33f8-42f5-b970-7cc4afb06f4a_85697217.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚型弗吉尼亚级核动力攻击潜艇预计从 2030 年代初开始收购。照片：美国海军 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国削减预算后对向澳大利亚交付核动力攻击潜艇的担忧是没有根据的，因为三国奥库斯联盟可以选择在澳大利亚建立海军威慑力量。太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿没有理由不支持其在该地区最重要的盟友之一，澳大利亚和美国可以在新南威尔士州的一家造船厂共同生产潜艇。安全分析师表示，这是一个选择。&lt;/p>;&lt;p>;美国上周宣布将把明年建造的潜艇数量减半，这使其在供应协议中对澳大利亚的承诺受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德·马勒斯表示，奥库斯的合作伙伴仍在努力帮助澳大利亚获得这些潜艇。然而，澳大利亚前总理马尔科姆·特恩布尔表示，由于华盛顿的立场摇摆不定，堪培拉“被现实欺骗了”。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 于 2021 年 9 月构思，主要是为了对抗中国在该地区日益增长的影响力，由澳大利亚组成英国和美国——旨在增强从海军防御、网络安全到人工智能等领域的联合防御能力，其中向澳大利亚交付核动力攻击潜艇被确定为首要目标。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚-王毅敦促加强双边合作，中国关系重回正轨&lt;/h3>;&lt;p>;根据协议，美国承诺在2030年代向澳大利亚提供至少三艘弗吉尼亚级潜艇。这些舰艇是阿德莱德建造的核动力潜艇在 2040 年代投入使用之前的权宜之计。&lt;/p>;&lt;p>;弗吉尼亚级也被称为 SSN-774 级，是最新一类核动力快速潜艇-美国海军服役的攻击潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学国家安全学院专家助理伊丽莎白·布坎南表示，美国政府将弗吉尼亚潜艇的生产预算从两艘削减到一艘只是一个起点。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是资金方面的最终决定，”布坎南说，并补充说，“作为寻求购买潜艇的客户”，澳大利亚应该预期情况可能会发生变化布坎南表示，“为了计数而计数潜艇是短视的行为”，并指出华盛顿没有理由不向堪培拉出售潜艇。&lt;/p>;&lt;h3 >;“即插即用”：更紧密的澳大利亚与东盟关系如何促进地区稳定&lt;/h3>;&lt;p>;“在该地区拥有更多的弗吉尼亚号符合美国的利益，它使美国海军不必选择澳大利亚应该从战略角度思考如何与美国和其他志同道合的国家合作，利用其战略位置吸引更多的国防船只驻扎她补充说，澳大利亚水域。&lt;/p>;&lt;p>;“这使澳大利亚摆脱了运营五艘弗吉尼亚船的压力，这不仅是接收船只方面的挑战，而且是准备好运营这些船只的基础设施方面的挑战。” &lt;/p>;&lt;p>;布坎南指出，奥库斯存在的理由不仅仅是潜艇，澳大利亚海军人员已经在接受相关培训，澳大利亚还与其他国家在船只维护和访问方面建立了伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在发展我们的 SSN 专业知识，这很重要，”布坎南补充道。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的传统基金会智库的核威慑和导弹防御研究员罗伯特·彼得斯 (Robert Peters) 表示如果减少交付的弗吉尼亚级潜艇，澳大利亚仍然可以通过延长柯林斯级潜艇的使用寿命来增强其海军防御能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚制造的柴油-电动潜艇被认为是澳大利亚皇家海军最重要的作战资产之一。&lt;/p>;&lt;p>;奥库斯应该在澳大利亚拥有一家生产核潜艇的造船厂，以便堪培拉能够部署一支能够“威慑并在必要时击败”的舰队。中国的侵略”，彼得斯说。他补充说，美国和澳大利亚之间就这些潜艇的许可和联合生产达成协议将是理想的选择。&lt;/p>;&lt;p>;由于本周工会和居民强烈反对，推进该计划可能并不容易。拟在澳大利亚东部新南威尔士州的肯布拉港建造核潜艇基地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想成为别人好战核计划的一部分，”该公司负责人阿瑟·罗里斯 (Arthur Rorris) 表示。南海岸劳工委员会，由代表该地区 50,000 名工人的工会组成。&lt;/p>;&lt;p>;反对意见源于担心该基地可能会占用稀缺土地，从而破坏刚刚起步的清洁能源行业，并导致安全限制的加强。彼得斯指出，潜艇交付方面的挑战要到 2030 年代才会浮出水面，他表示，鉴于澳大利亚和美国之间的牢固关系，仍有时间解决这些问题。&lt; /p>;&lt;h3>;澳大利亚应该“结束对美国的奴役”，化解奥库斯协议：前希腊部长&lt;/h3>;&lt;p>;“我相信，美国、澳大利亚以及最终日本和韩国之间不断扩大的伙伴关系共同生产关键平台和弹药，以威慑并在必要时击败中国和朝鲜的侵略将继续，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿特区澳大利亚战略政策研究所的高级分析师尼尚克·莫特瓦尼 (Nishank Motwani) 表示，澳大利亚的潜艇意味着船员力量和海上情报、监视和侦察能力的减少。&lt;/p>;&lt;p>;但 Aukus 是一个有着广泛目标的联盟，其目标超出了澳大利亚核潜艇的范围，而第二支柱充当了“粘合剂”莫特瓦尼说，这将三个成员联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;虽然奥库斯领导下的第一支柱旨在向澳大利亚提供核潜艇，但第二支柱需要在人工智能和量子计算等关键和新兴技术方面进行合作。&lt;/p>; &lt;p>;莫特瓦尼说，一个根本问题是印度-太平洋地区的威慑现状，以及核动力潜艇如何在奥库斯领导下对澳大利亚产生预期的威慑效果。&lt;/p>;&lt;p>;“每个合作伙伴都需要思考什么能够在几十年内维持这一协议，并在可能损害其实现的国内外潮流中推动其向前发展。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police officer pulls out gun to arrest, subdue man who was yelling, holding knife at bus stop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256384/hong-kong-police-officer-pulls-out-gun-arrest-subdue-man-who-was-yelling-holding-knife-bus-stop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/c3eb9359-f9fe-48ff-a66c-fcc3b8e66bd2_67a6ac3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上发布的视频显示，三名警官命令一名男子扔下一辆刀。图片：Facebook / @香港突发报料区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港警员拔枪逮捕一名周五在巴士站向路人大喊大叫的33岁男子&lt;/p>;&lt;p>;一名目击者于上午11时30分通知警方，急救人员随即赶到葵涌和宜合道巴士站。&lt;/p>;&lt;p>;“报警人声称“该男子手持一把估计长18厘米的刀，并对行人进行辱骂。”警方表示，并补充说，打电话的人怀疑该男子患有精神病。&lt;/p>;&lt;p>;警察在现场拦截了该男子，但他变得情绪激动据原力称，并试图抵抗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 22/fd4bef15-9dec-4ad0-aa7f-a075d8ba2187_ec546072.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察抓住刀并将该男子按倒。图片来源：Facebook / @香港突发报料区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，一名冲锋队警员拔出左轮手枪以防万一。制服该男子。&lt;/p>;&lt;p>;网上发布的视频显示，三名警察包围了该男子，命令他放下放在塑料袋中的刀。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名警察拿着刀根据镜头，其他两人拿着盾牌。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，一名警官抓住了该男子的刀，然后另外两名警官将他按倒并戴上手铐。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该男子因涉嫌持有攻击性武器而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人抱怨受伤，被送往玛格丽特公主医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称初步调查显示，该男子在建筑工地工作，没有精神疾病史。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/22/d1170174-ced7-4a87-8863-10a8938e51a8_8417bd33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子已被捕涉嫌持有攻击性武器。图片：Facebook / @香港突发报料区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;葵青刑侦组探员正在办案。&lt;/p>;&lt;p>;去年，警方警方处理了 10,122 起暴力犯罪举报，较 2022 年的 8,830 起增加了 14.6%。&lt;/p>;&lt;p>;香港去年 6 月发生了一连串暴力事件，促使警方加强在繁忙地区的巡逻。&lt; /p>;&lt;h3>;香港商场残忍持刀袭击两名女子被刺死&lt;/h3>;&lt;p>;其中包括6月2日在钻石山荷里活广场购物中心发生的两名女子被刺死事件。嫌疑人被指控犯有两项谋杀罪。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，一名有精神病史的 39 岁男子因涉嫌敲打邻居的门不到一小时而被捕并在荔枝角美孚新村的住宅小区内用刀威胁他们。&lt;/p>;&lt;p>;不到一周后的6月8日，一名43岁的女子在牛口经营菜摊彩虹赤湾街市的一名女子在连接彩虹港铁站的行人地下通道中被刺伤，背部和四肢受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US hypersonic missile test shows off advances in weapons technology amid arms race with China, Russia and North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3256374/us-hypersonic-missile-test-shows-advances-weapons-technology-amid-arms-race-china-russia-and-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/54236a31-e6b6-4827-ad75-c62d5423f246_9b297421.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架驻扎在关岛的 B-52H Stratofortress 战略轰炸机参加了周日进行的高超音速导弹试验，在马绍尔群岛的里根试验场发射了 ARRW。图片：美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，随着美国重塑与中国和俄罗斯的竞争，华盛顿最新的高超音速导弹试验向北京发出了有关其先进武器技术发展的“强烈信息”。尖端超音速飞行器的建设。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军表示，它已经对全能高超音速 AGM-183A 空射快速反应武器（ARRW）进行了最后一次计划测试）周日。&lt;/p>;&lt;p>;来自关岛安德森空军基地的一架 B-52H 同温层堡垒战略轰炸机参加了这次测试，在里根试验场发射了 ARRW 导弹，该试验场位于马绍尔群岛的一个导弹靶场。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国空军没有透露此次任务的细节，但在一份声明中表示，这次测试发射了一枚完整的原型作战高超音速导弹，“重点是 ARRW 的最终目标” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们不会讨论具体的测试目标，但这次测试获得了宝贵的、独特的数据，旨在推进一系列高超音速计划，”美国空军表示。&lt; /p>;&lt;p>;洛克希德·马丁公司的ARRW是一款最高速度超过5马赫的高超音速空对地导弹。它是美国空军的两个主要高超音速武器计划之一，与高超音速攻击巡航导弹（HACM）并列&lt;/p>;&lt;p>;洛克希德·马丁公司在回复《南华早报》的电子邮件询问时表示，该公司已经“充满信心”和“成功”地完成了测试计划，并准备“迅速”交付高超音速解决方案科罗拉多大学国家安全倡议中心主任伊恩·博伊德表示，美国开发高超音速武器表明了其军方开发其他国家可以使用的系统的决心。例如中国和俄罗斯，也被认为在现代战争中有用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对其高超音速系统进行了多次测试，美国可能已经意识到......[它]一直在研究各种高超音速武器，包括空射系统[和]部署高超音速导弹，例如地面发射的 DF-17，”Boyd 说。&lt;/p>;&lt;p>;“同样，通过 [ARRW] 测试，美国可能会发射向中国发出强烈信息，展示他们的进步。”&lt;/p>;&lt;h3>;在激光和高超音速武器之间的战斗中，科学家发现少即是多&lt;/h3>;&lt;p>;任务系统和情报负责人 Kostas Tigkos 以及 Shan全球军事情报公司 Janes 的高级分析师保罗表示，高超音速武器将是一种“关键的能力优势”，因为它们更难被及时发现，可以更快地到达目标，并且可以更有效地突破当前的防空系统。他们表示：“中国和美国都在开发高超音速武器方面分配资源，包括材料、推进、制导和瞄准，以及……现代化其探测和防御能力。”&lt;/p>;&lt;p >;“据报道，中国在过去 3-4 年里进行了成功的测试……据估计，中国在材料、制导、空气动力学和热管理等高超音速技术开发领域拥有一定优势。”&lt;/p>; &lt;p>;博伊德赞同这样的观点，即美国和中国可能会继续开发能力不断增强的高超音速武器，同时提高防御能力以“压制”这些系统。&lt;/p>;&lt;p>;高超音速导弹的飞行速度快五倍以上其速度远低于音速，并且以低得多的角度接近目标，这使得传统导弹防御系统更难探测到它们。&lt;/p>;&lt;p>;ARRW 于 2022 年 12 月进行的首次全面测试被美国称为成功空军，但去年 3 月、8 月和 10 月的以下三次测试被认为不成功。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿近年来一直在与地缘政治对手争夺高超音速导弹的建设。&lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯主导了各自高超音速武器的研发。北京自 2019 年以来一直在使用 DF-17，这是一种配备高超音速滑翔飞行器 (HGV) 的中程导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼 2022 年的一份报告称，射程为 1,600 公里（994 英里）描述 DF-17 的“主要目的”是“打击西太平洋的外国军事基地和舰队。”&lt;/p>;&lt;p>;中国还在准备 CH-AS-X-13——射程 3,000 公里的空射弹道导弹H-6K 轰炸机携带的 DF-21 导弹版本 - 预计将于明年投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，俄罗斯使用了其 Kh-47M2 匕首高超音速空射弹道导弹，该导弹能够2022 年 3 月（战争爆发一个月后）入侵乌克兰时携带核弹头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，基辅声称莫斯科使用了其最新的锆石导弹 - 一种海上导弹基高超音速导弹自去年以来首次投入使用，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京后来证实它已在战争中使用。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜也在开发高超音速导弹。其官方媒体周三称，平壤周一成功测试了新型中程高超音速导弹的固体燃料发动机。&lt;/p>;&lt;p>;由于对手的快速开发和部署感到震惊，五角大楼在这方面进展缓慢。发展高超音速能力遇到了美国国会的压力。&lt;/p>;&lt;p>;空军已表示将“更加致力于”HACM，这显示出更“相当成功”的开发以及与更多飞机集成的能力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;HACM 由诺斯罗普·格鲁曼公司和 RTX 子公司雷神公司开发，是一种比 ARRW 更小的吸气式导弹，可以由更多平台携带，例如战斗机。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计划建造巨型轨道炮将高超音速飞机发射到太空&lt;/h3>;&lt;p>;在 2025 财年预算请求中，五角大楼为 HACM 拨款 5.17 亿美元，虽然没有计划为 ARRW 提供资金，但美国空军部长弗兰克·肯德尔 (Frank Kendall) 表示，采购ARRW 可以在测试完成后确定。&lt;/p>;&lt;p>;Janes 的 Tigkos 和 Paul 表示，虽然 ARRW 计划似乎已经暂停，但其测试数据将应用于对美国其他高超音速武器计划的投资。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“ARRW 测试的结果和经验可能会用于目前正在实施的其他高超音速项目，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的重点将转向 HACM，它具有较小的形式比 ARRW 更先进，因此可以集成到较小的飞机上。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia warns nationals about breaking Hong Kong’s new domestic national security law ‘without intending to’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256375/australia-warns-nationals-about-breaking-hong-kongs-new-domestic-national-security-law-without?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/55b5594f-3d23-4c6f-8a38-49e0661e363a_1d4cf53b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名购物者在电视上观看香港立法会审议新法案国内安全法案。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周五警告其国民，他们可能无意中违反香港新的国内国家安全法，并在没有指控的情况下被拘留，并在更新的旅行建议中敦促他们继续锻炼访问这座城市时“高度谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉还告诉澳大利亚人，该市在国家安全方面有“严格的法律”，可以“广义地解释”。&lt;/p>;&lt;p>;洪香港领导人李家超预计将于周五正式签署新的《维护国家安全条例》，该条例是根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的，为该立法在午夜生效铺平了道路。 /p>;&lt;h3>;“外国势力的笨拙努力不会扰乱香港的繁荣之路”&lt;/h3>;&lt;p>;经过12天的马拉松式审议，该条例于周二在立法会获得一致通过，将在长达数月的反政府抗议活动之后，北京于 2020 年对香港实施了国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚还提醒其国民，根据国内安全法赋予警察的新权力，包括采取措施在没有指控的情况下拘留被捕者，从目前的 48 小时拘留最多 16 天，并拒绝他们会见律师。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年维护国家安全法和 2020 年国家安全法可以广义解释。这些法律可以适用于在香港以外发生的活动，包括社交媒体帖子，”该咨询称。&lt;/p>;&lt;p>;“你可能会无意中违反法律。您被拘留的风险可能会增加。在香港，这些法律规定的最高刑罚是终身监禁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府补充说，它无法干预香港的司法程序，并警告公民拒绝入境该城市也是有可能的。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，它继续建议居民在访问香港时要“高度谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;香港是最大的城市之一的所在地。据堪培拉外交和贸易部称，澳大利亚在海外的社区约有 10 万人居住在该市。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政界人士是否会因第 23 条法律中的角色而成为攻击目标？&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚以及美国、英国和加拿大等国家表示，他们担心该法律对人权的影响及其对城市高度自治的影响。&lt;/p>;&lt;p>;新立法针对五项主要活动：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰； &lt;/p>;&lt;p>;该条例中的 39 项罪行中，有 4 项最高可判处终身监禁，其中一些适用于香港以外的罪犯。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How much longer will a disunited world debt-fund America’s expansion?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3256275/how-much-longer-will-disunited-world-debt-fund-americas-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/f07a8e69-3446-47c4-89e3-219b5f406491_5dc9730b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统在联合会议上发表国情咨文3月7日，美国国会在国会大厦举行会议。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3月7日，美国总统约瑟夫·拜登发表国情咨文演讲。这是他为击败唐纳德·特朗普连任而进行的积极努力，以减轻人们对他年龄和体力的担忧，展示美国的实力并呼吁继续支持乌克兰。根据 CNN 的一项快速民意调查，超过十分之六的美国人对此信息做出了积极回应。&lt;/p>;&lt;p>;十天后，弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）再次当选总统，他在拜登的演讲中七次提到，似乎被比作希特勒。俄罗斯总统以88%的选票当选。显然，全球秩序的状态与其说是团结，不如说是分裂或两极分化。作为避险资产的黄金价格已创下每盎司2,222美元以上的历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，包括道琼斯工业平均指数、标准普尔500指数和纳斯达克综合指数在内的主要股指均升至历史新高美联储主席杰罗姆·鲍威尔确认今年的降息计划后，本周股市创下新高。&lt;/p>;&lt;p>;在某种程度上，感觉美国从未有过如此美好的经历。去年，其股市增长超过10万亿美元。随着人工智能 (AI) 的蓬勃发展，今年仅 Nvidia 一家公司就为投资者增加了 1 万亿美元的财富。&lt;/p>;&lt;p>;美国经济以 3.2% 的增长结束了这一年，彻底扭转了衰退担忧上个季度实现了 2.5% 的年增长率，与世界银行 2.6% 的全球增长预测相当。由于今年全球经济扩张将放缓至 2.4%，美国仍可能以 2% 左右的速度停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管美国能够通过不断扩大的财政和贸易赤字来维持增长，尽管债务习惯令人担忧，但世界其他大部分地区正在陷入困境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于下一任美国总统，无论是特朗普还是拜登，都可能会继续美国的支出和债务疯狂，世界其他国家会继续为其提供资金吗？&lt;/p>;&lt;p>;短期内，除了把钱投资美元之外似乎别无选择。&lt;/p>;&lt;p>;欧元步履蹒跚当欧洲经济体应对乌克兰战争的代价时，俄罗斯军队似乎占据了上风。由于包括美国在内的北约不能让乌克兰失败，因此根深蒂固的冲突可能会持续下去，直到精疲力尽的一方呼吁停火。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普成为总统并寻求与俄罗斯停火，乌克兰遭受的损害如此之深，以至于几十年来仍将拖累欧洲经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;至于人民币，中美紧张局势不太可能很快缓解中国至少需要两到三年的时间来应对房地产崩溃带来的结构性经济影响。由于日本试图使其超低利率正常化，以帮助实际收入从多年的停滞中复苏，日元也将继续承压。&lt;/p>;&lt;p>;对于中东来说，油价很可能保持平稳，从而使其失去了经济增长的机会。随着石油生产商试图在可再生能源领域建立新的基础，任何额外的压舱石都无法实现。&lt;/p>;&lt;p>;但从中期来看，指望美国成为全球复苏的关键引擎是不现实的。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的“新生产力”计划应该让西方刮目相看&lt;/h3>;&lt;p>;全球领导力的竞争越来越不仅仅关乎军事或金融实力，还关乎技术优势及其创造能力。 ” 、机器人、能源、环境、生物技术、人工智能、先进材料和关键量子技术领域”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管中国的研发支出正在迅速赶上美国的预算，“美国科技巨头仍然主导人工智能等关键技术的研究和创新。”悉尼科技大学教授 Marina Yue Zhang 指出。中国的科技龙头企业尚未达到美国同行通过股市财富实现货币化的水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多中国商人承认美国在高科技领域处于领先地位，而他们在高科技领域处于领先地位。在“中等技术”方面要好得多：将技术转化为生产能力的能力。正如乌克兰战争所表明的那样，尽管美国拥有先进的军事技术，但大规模生产基本炮弹的能力仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;因此，全球竞争取决于谁能够将人工智能技术转化为广泛的生产力。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国作为世界绿色工厂的崛起让西方处于劣势&lt;/h3>;&lt;p>;目前，人们普遍认为美国处于领先地位，中国其次，而世界其他地区正在努力将人工智能应用于日常消费、生产和分配功能。无法通过人工智能和知识型创新提升生产力的贫穷发展中国家将陷入低技术水平。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，世界的分裂不仅来自于财富和收入差距，还来自于贫富差距。此外，数字和知识应用差距不断扩大，包括气候行动方面的差距。&lt;/p>;&lt;p>;美中技术竞赛正在演变成一场霸权长征。但历史是由多种结构性力量和随机事件塑造的，21 世纪的最终赢家可能既不是两个领跑者，也不是雷达上的其他任何人。&lt;/p>;&lt;p>;在可能性的“多元宇宙”中，那些最努力地利用新技术进行创新的人最终可能是幸存者。正如圣马太所​​说：“温柔的人有福了，因为他们将继承大地。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 3 beauty parlour staff suspected of using counterfeit skincare machines on clients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256367/hong-kong-customs-arrests-3-beauty-parlour-staff-suspected-using-counterfeit-skincare-machines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/bf925421-48ab-4ac9-8310-b69896ee32da_b68f1844.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关知识产权调查局检查员 Vincent Kan 站在正品之间和假美容机。作为调查的一部分，该局已派便衣人员前往两家美容院。图片：Edmond So &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关在两间美容院部署卧底特工冒充顾客后，逮捕了两名董事和一名女售货员，罪名是涉嫌向顾客使用假冒护肤美容机。 &lt;/p>;&lt;p>;海关知识产权调查局督察简子谦周五表示，这两次卧底行动是在3月14日和周一接到针对沙田和观塘两间商铺的投诉后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据香港海关称，投诉指两家美容院员工谎称使用特定品牌的美容仪器进行治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;香港美容中心老板因罪名被判入狱非法注射肉毒杆菌被判4个月&lt;/h3>;&lt;p>;使用韩国正品设备进行治疗，据说可以对抗下垂、皱纹和所有衰老迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“测试期间- 购买业务时，员工涉嫌在销售美容服务时使用虚假商品说明。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他们的行为违反了《商品说明条例》，最高可判处五项处罚年监禁并处以 500,000 港元（64,000 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条例，任何提供虚假、误导性或不完整信息的服务或商品的人均属犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;行动中，海关人员拘捕三名年龄介乎36至40岁的女子，并检获两台假冒美容仪。嫌疑人是两家商店的董事和一名女售货员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/22/3f1ea4aa-7cd3-4eeb-9869-3cfa91a88dfc_0e6a77ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;展出的真假美容机。这种使用正宗韩国制造设备的治疗方法被认为能够对抗下垂、皱纹和所有衰老迹象。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检查员表示，被没收的机器在外观、功能和价格上与正品相比有明显差异。&lt;/p>;&lt;p>;简说正品机器上印有制造商名称和描述标签，而山寨机则没有。&lt;/p>;&lt;p>;“山寨机估价约10,000港元，但正品价格贵数十倍”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“使用假冒机器的美容价格约为1,000港元/次，但使用正品机器的治疗费用要高出好几倍。”&lt;/p>;&lt;p>;他称正品采用高能聚焦超声波方式达到美容效果，但冒牌产品采用不同的方式和能量输出，令人对其功效产生怀疑。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获2.08亿港元15天黑市香烟&lt;/h3>;&lt;p>;他警告称，假冒机器使用不当可能会带来皮肤发红、烧伤等潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;美容院已营业多年据该部门称，两年到五年之间。&lt;/p>;&lt;p>;菅直人说，该部门没有收到任何消费者在治疗期间或治疗后感到不适或受伤的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;他说假冒机器的来源仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;三名嫌疑人已保释候查。&lt;/p>;&lt;p>;海关呼吁消费者到信誉良好的商户购买服务并呼吁商户遵守《商品说明条例》。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge failed to ensure Hongkonger’s right to fair trial in firebomb case 4 years ago, appeal court rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256372/judge-failed-ensure-hongkongers-right-fair-trial-firebomb-case-4-years-ago-appeal-court-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 16:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/22/4BA187FD-8804-49DE-AA80-AF1B410F1219_5552226199.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;金钟高级法院。上诉法院撤销了纵火指控，并拥有对女服务员的非法文章。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法官以前遇到的不当行为投诉未能确保他在四年前在Firbomb案中入狱34个月的女服务员，并接受了公正的审判，法院裁定。当她尚未被判有罪，并且没有给她一个合理的捍卫自己的机会。&lt;/p>; &lt;p>;，他们在审判期间强调了各种实例，林勒（Lin她声称在没有充分理由的情况下是令人难以理解的和令人难以置信的。&lt;/p>; &lt;p>;审判法官在诉讼期间在情感上变得不稳定时，审判法官拒绝让被告休息感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。执行判决的法官德里克·彭·钟（Derek Pang Wai-Cheong）表示，检方的案件很强烈，如果不规律的事件出现为单独的，无关的事件，林的信念将站起来。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;裁判官被指控在抗议听证会上被指控清除抗议活动。不法行为&lt;/h3>; &lt;p>;“但是，将其完全放置，一位知情的旁观者几乎不能消除怀疑法院认为该案已经被证明已经被证明了，并且选择不认罪和竞争的申请人[指控只是在浪费时间，因此没有必要注意整个程序的印象并认真审查她的辩护。辩护律师是否应撤回该案。在联盟19日大流行一开始，中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;两名参与此案的男子分别被判入狱50个月，而三名中学生在拘留中心被努力工作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; lam是唯一提出指控的被告，他坚持说，她只是陪伴男友，当时她出现在Yau Ma Tei的袭击现场，并在酒店房间里度过了很长时间材料。&lt;/p>; &lt;p>; lin判处五名男子认罪的四名，决定如果在审判开始之前先对她的共同被告人进行惩罚，则不会对LAM造成任何伤害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，法官在判处四重奏时将LAM归类为同伙。&lt;/p>; &lt;p>;上诉法院指出，当林试图在证人盒中建立辩护时，林在盘问中实质上参与了。&lt;/ p>; &lt;h3>; 2香港法官清除了对抗议案件的不当行为指控&lt;/h3>; &lt;p>;它也发现了法官的言论，例如“你到底在说什么？”和“为什么，你不明白？”，与他如何处理三名警官担任起诉证人的证据形成鲜明对比。&lt;/p>; &lt;p>; lin成为一系列不当行为投诉的主题从法院驱逐了三个人，因为他们戴着黄色口罩，与2019年反政府抗议有关的颜色，并指控记者涵盖了“构成暴动的一部分”的动荡。&lt;/p>; &lt;p>;咨询委员会关于司法行为清除了不法行为，但指出他不应该对不允许在法庭上解释自己的任何人做出认真的指控。&lt;/p>; &lt;p>; lin是首席执行官挑选的独家法官之一，以监督监督根据《北京限制的国家安全法》案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s transport authorities stall HK$7.16 billion funding request for Trunk Road T4 day before Legco debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256355/hong-kongs-transport-authorities-withdraw-hk716-billion-funding-request-trunk-road-t4-day-legco?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 15:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/6A9D698D-0FF8-4C3B-9173-021B7C570C72_FEF7F7F0DD.JPG“ SHA高速公路通往T4 T4。图片：开采&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的运输当局突然撤回了71.6亿港元（9.15亿美元）的资金请求，要求在周五的立法讨论之前每天每天在Sha Tin的一条拟议的树干路， &lt;/p>; &lt;p>;立法者早些时候提出了对建筑成本的重大上涨和该项目缺乏具体时间表的担忧，据报道，当局期望有更多反对提案或弃权的投票，因此提出了更多的担忧&lt;/p>; &lt;p>;在财政委员会会议上的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“运输和物流局还将通过改变提案讨论来进一步丰富讨论文件，除了我们以前根据公众要求提供的信息工程小组委员会，以促进财务委员会对相关项目的审议。 Wan和Kowloon East减轻了Sha Tin区内的道路交通。最新的成本估算是2006年最初的11亿港元中的六倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;立法委员会在2021年进行了“只有爱国者”的大修，这引起了当局可以尝试尝试尝试的担忧。 &lt;/p>; &lt;p>;立法者的绩效在去年的焦点之下，在上一年中至少有三分之二的法案通过，所有在场的立法者中至少有三分之二，而所有在场的立法者中，所有在场的议员中，所有在场的议员中，所有立法者的表现也受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;周四申请提款与北京最高的官方官方监督香港事务夏尔·鲍隆（Xia Baolong在《国内国家安全法》通过后。 &lt;/p>; &lt;p>;在周四发给其主席的一封信中，政府表示将推迟以后的讨论，因为它需要进一步“丰富”立法者审议的文件。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>;代理机构将2家新的基础设施公司诱向香港，另外6位扩大了业务&lt;/h3>; &lt;p>;政府还于2021年5月撤回了一项资金申请，涉及Ho Man Tin的Wa Ying College的重建售价为4.7亿港元。但是，在未能得到议员的足够支持之后，在达到财务委员会之前，撤回是在公共工程小组委员会中进行的。&lt;/p>; &lt;p>;当时，一些议员们对学校管理的政治立场表示担忧，并以此表示担忧。其他人指出他们对项目的高价标签有疑问。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia rejects offer to host 2026 Commonwealth Games over cost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3256356/malaysia-rejects-offer-host-2026-commonwealth-games-over-cost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 15:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/3B8D9C9A-ED08-4295-A28C-C5DB257770ACB_6AADF9B3.PG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”英国伯明翰的英联邦运动会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚周五决定不参加2026年的英联邦运动会，这是政府对某些事件的新事件的打击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在由总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）主持的内阁会议上做出的决定是在去年澳大利亚州维多利亚州撤离之后的。接受英联邦运动会联合会（CGF）举办2026个英联邦运动会的要约。”部长汉娜·耶（Hannah Yeoh &lt;/p>; &lt;p>; CGF提供了马来西亚和其他潜在的寄主（1.25亿美元），只需两年多的时间才能介入，直到比赛应该发生。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;但马来西亚政府表示，该提议“预计无法支付组织大规模体育赛事的全部成本”，Yeoh说。&lt;/p>; &lt;p>;“政府希望专注于发展她补充说。&lt;/p>; &lt;h3>;“荣耀英国人”？马来西亚人反对举办2026届英联邦运动会&lt;/h3>; &lt;p>;维多利亚的突然举动，并且缺乏明显的替代方案，引发了有关奥运会未来的辩论，该游戏每四年举行，并于2022年最后一次在伯明翰举行。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;本月初的CGF赞扬了马来西亚的“奇妙往绩”，该国在1998年上演了奥运会（主要包括前英国殖民地）。&lt;/p>; &lt;p>;，但CGF也建议马来西亚&lt;/p>; &lt;p>;新加坡最近表示，这不是它唯一接触的国家。每年一次的一晚比赛，将在2025年举办世界水上运动锦标赛。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚介入参加比赛的前景引发了激烈的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; Mohamad Norza Zakaria，总裁马来西亚的英联邦运动会协会称其为“千载难逢的机会”，可以使马来西亚重新获得体育地图。&lt;/p>; &lt;h3>;贫困在马来西亚的老年人笼罩着贫困，而低薪的退休金又退休了&lt;/h3>; &lt;p>;，但上周在现任和前高级官员表示保留之后，上周出现了这个想法。&lt;/p>; &lt;p>; khairy jamaluddin是前青年和体育部长贾马鲁丁（Jamaluddin），他宣布了这一想法，并称其为“鲁ck”因为比赛的时间很快，所以很少有时间进行计划。&lt;/p>; &lt;p>;任何主持人至少需要四年才能升级场地，计划赞助和建立基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“英联邦运动会并不是一场重要的，庞大的体育赛事。 ，曝光和回报，” Khairy说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s Malaysia drops lawsuit against pro-Palestine boycott group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256343/mcdonalds-malaysia-drops-lawsuit-against-pro-palestine-boycott-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 14:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/2168DBF5-392B-4D78-B055-6FD17D834F10_F33357AEF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年3月18日，马来西亚吉隆坡的阿拉姆高等法院反对以色列抵制运动的当地分会，坚持认为他们与该国的立场保持一致。麦当劳的马来西亚董事总经理阿兹米尔·贾法尔（Azmir Jaafar）在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;代表双方的律师在周一举行的第一轮调解，在格邦·阿拉夫（Gerbang Alaf）餐厅（Gerbang Alaf Restaurants）几个月后，&lt;/p>; &lt;p>;律师在一份声明中说：“专注于找到一项维护正义的决议。国际快餐偶像的当地特许经营所有者在12月对竞选小组提起了127万美元的诉讼，指控麦当劳马来西亚与以色列武​​装部队之间的联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/22/dd5b686e-a890-a890-4bdf-9099-099-099-0d150d950d950beb_7979797bdc76.bdc76.jpg “颜色：＃999;”>;一个男人在2023年12月在美国大使馆附近的“自由巴勒斯坦”集会上做出反应自从耶路撒冷于10月发起致命袭击以来&lt;/p>; &lt;p>;麦当劳成为抵制运动的目标，因为病毒式社交媒体帖子展示了麦当劳在以色列的视频，在10月7日的哈马斯之后向以色列国防军（IDF）捐赠了免费食品入侵以色列领土。&lt;/p>; &lt;p>;格邦·阿拉夫（Gerbang Alaf）餐馆以前曾辩称该运动毁了其业务，并暗示其从对巴勒斯坦人的袭击中获利并与以色列同谋。 >;麦当劳马来西亚说，他们“不支持我们也不支持任何冲突或战争”，并且它以其作为全体穆斯林拥有的业务致力于透明，道德业务实践和社会责任的承诺。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>;麦当劳的特许经营者，马来西亚寻求对抵制运动的调解&lt;/h3>; &lt;p>;“我们坚决谴责所有形式的暴力，并为战争结束和持续和平祈祷，”阿兹米尔在周五的声明中说，他补充说，麦当劳的声明说马来西亚继续通过对巴勒斯坦人道主义基金和各种员工筹款计划的贡献来支持巴勒斯坦人，以支持加沙的救济工作。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日的袭击导致了1,200多名以色列人死亡，并采取了更多的分数。人质到加沙。在报复中，IDF在过去五个月中毁灭了加沙的大部分地区，造成30,000多人丧生 - 大多数是平民。在马来西亚，不仅影响了美国快餐偶像。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;品牌使他们加油&#39;：以色列在东南亚的穆斯林抵制下的以色列约会&lt;/h3>; &lt;p>;当地星巴克连锁店报告说10月至12月季度的收入同比下降38％，降至1.825亿林吉特（3850万美元），而2022年同期的29532万林吉特。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在斋月伊斯兰月份的伊斯兰月份，马来西亚人因涉嫌从以色列进口的当地销售中进口的甜蜜水果而被警告，在斋月期间，以色列日期是以色列约会，这是一种流行的食物，以色列的食物是以色列约会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft to pay Inflection AI US$650 million after hiring most of staff, including founders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256331/microsoft-pay-inflection-ai-us650-million-after-hiring-most-staff-including-founders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.22 13:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/22/969D6737-D683-4A57-B342-E67EE043F577_BC934A16.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2018年10月19日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Microsoft已同意支付6.5亿美元的概要AI，主要是为了许可其人工智能软件，并于本周早些时候举行的举动以雇用大部分开始 - 据熟悉交易的人说，&lt;/p>; &lt;p>; Microsoft在周二宣布已雇用了Interclether的联合创始人Mustafa Suleyman和Karen Simonyan以及大部分的一开始，并宣布已雇用了AI World World -  UP的70名员工。彭博新闻（Bloomberg News）首次报道的不寻常交易类似于“收购”，但没有收购。一些法律和行业专家建议，微软的划线交易仍可能引发与美国监管机构的关注，他们越来越多地审查Big Tech的AI投资和合作伙伴。&lt;/p>; &lt;h3>; Microsoft在新的4年合作伙伴关系中为FWD提供了AI Solutions &lt;/h3>; &lt;p>;现在，随着员工的较小员工，拐点试图卸载其某些计算能力，或者访问可以用于培训AI模型等任务的计算能力，据了解此事，谁在不愿透露姓名的条件下讨论私人信息。其中一位知情人士表示，该公司正在寻求云计算合作伙伴 CoreWeave 的部分退款。该步骤可以降低与建立AI模型有关的成本，因为拐点转移到企业而不是消费者业务模型。&lt;/p>; &lt;p>;作为交易的一部分，微软将支付6.2亿美元来许可许可证函数的AI模型，约30美元据一个人说，有百万的人放弃与大众雇用有关的任何合法权利。财务条款先前是由信息报告的。&lt;/p>; &lt;p>; Microsoft和CoreWeave没有立即回应置评请求。概要AI拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易将使彭博（Bloomberg）先前报道的概要的投资者整个投资者，并具有适度的投资回报。但是，这些投资者不会立即获得曾经是AI火箭船的重大回报，去年筹集了13亿美元后，价值40亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;作为聊天机器人的投资者兴趣，去年，拐点首次亮相了一个名为PI的机器人 - 被定位为一种比竞争对手更好，更可靠的个人助理。但是苏莱曼本周告诉彭博社，拐点还没有成功找到有效的商业模式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/22/436E989D-2A8D-4BCB-83E0-A2D960139B78_C121AA10.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在2023年10月17日在加利福尼亚州拉古纳海滩举行的《华尔街日报》的技术现场会议上讲话。 VC和Microsoft董事会成员霍夫曼（Hoffman）将继续担任董事和联合创始人。新任首席执行官将是肖恩·怀特（Sean White），他曾在莫兹拉（Mozilla）担任首席研究与开发官。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的LinkedIn邮报中，霍夫曼说，这是“对参与拐点的每个人来说都是美好的一天”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;拐点还将保留其专有技术。 Inflection 在周二的一篇博客文章中表示，它已经做好了为包括微软在内的公司提供服务的准备。它说：“我们在培训，量身定制和改善大型AI模型的表现方面的成功使我们成为世界各地企业的AI平台。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 14:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>