<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong experts urge authorities to set up database for elderly, take proactive measures to prevent late-life suicides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250550/hong-kong-experts-urge-authorities-set-database-elderly-take-proactive-measures-prevent-late-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/a3ebff29-5858-4668-9641-70b8874169bf_e9bd6946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长者在长沙湾公园休息。专家呼吁采取积极措施预防老年人自杀。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生专家敦促当局为有自杀危险的老年人建立数据库，并采取其他积极措施来识别“隐藏”的老年人。一名 80 岁的男子在涉嫌谋杀自杀未遂事件中死亡，他的残疾妻子被发现昏迷不醒。&lt;/p>;&lt;p>;前政府心理健康顾问袁淑妍周四表示，支持网络更加强大老年人在生病的情况下仍需要照顾家人。&lt;/p>;&lt;p>;袁先生也是社区组织协会的组织者，他呼吁当局利用他们掌握的老年人生活信息创建数据库入住公屋或领取政府长者综援金或高龄津贴的人士。&lt;/p>;&lt;p>;“对于不在这份名单内的人士，我们需要更多的时间和精力去挨家挨户上门询问。”识别有需要的老年人。”袁先生在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/14a68667-2167-4e13-b35f-bc0519603211_16e2b739.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走上楼梯前往深水隧道出口水婆拄着拐杖，拿着饭盒。香港有超过188,000名65岁及以上的独居人士。摄影：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，老年护理人员申请援助的要求也应该放宽，经济压力是造成他们压力的主要原因。&lt;/p>;&lt; p>;周二，一名80岁男子在石门地铁站厕所内涉嫌谋杀自杀未遂身亡，而他患有痴呆症的残疾妻子幸存。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇被发现在公共场所昏迷不醒。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港人，80岁，在港铁厕所涉嫌谋杀自杀，妻子幸存&lt;/h3>;&lt;p>;该男子死亡，而他的71岁 -一名使用轮椅的四岁妻子据称患有痴呆症，在被送往医院后恢复了知觉。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，该女子大约 15 年前被诊断出患有痴呆症，最近搬进了一家医院。护理之家。周二，该男子接妻子外出郊游。&lt;/p>;&lt;p>;香港有超过 188,000 名 65 岁及以上的独居人士。在这座迅速老龄化的城市里，还有近 40 万人仅与配偶居住，其中许多人是“隐性老人”，因为他们没有家人的支持，也不为社区网络所知。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老人热线需要更多时间寒流来袭后接到超过 1,300 个电话&lt;/h3>;&lt;p>;根据 2021 年人口普查，独居老人占该市老年人口的 13%。&lt;/p>;&lt;p>;老年病学家 Paul Shea Tat-ming 表示，患者痴呆症患者通常难以控制脾气，会对亲人进行攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“他们生活自理有困难，经常失眠、大喊大叫，甚至中途走出家门。”当晚，”他在同一个广播节目中说道。 “他们还会指责亲人偷了他们的物品……对于护理人员来说，这非常令人心碎，因为他们是患者最亲近的亲属。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/c76a5770-890c-45cd-8d69-6d707ef1ed62_be17ec7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;大角咀康福安老院。独居老年人口占全市老年人口的13%。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;袁说，人们可能会对将亲人安置在疗养院感到内疚，尤其是在听到有关那里生活条件恶劣的传言之后。&lt;/p>; &lt;p>;“他们觉得自己没有能力照顾他们，不得不抛弃亲人，这造成了一种无形的压力，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要社区的社会工作者来计算&lt;/p>;&lt;p>;“对于‘隐性’的老人，我们要早点接近他们，避免他们的到来。”压力增大，他们开始感到无助，酿成悲剧。”&lt;/p>;&lt;h3>;一名香港老人因脖子上发现管子而疑似自杀身亡&lt;/h3>;&lt;p>;去年六月，一位75岁的老人消防队员在跑马地一间公寓内发现一名患有淋巴瘤卧床不起的老妇，她极度虚弱且脱水。他们发现她71岁的弟弟兼看护者死在浴室里。&lt;/p>;&lt;p>;当没有人应门时，这对夫妇的社会工作者向保安人员发出了警报。据知情人透露，这名女子曾大声呼救，但没有人听到她的声音。当紧急救援队到达时，该男子可能已经死亡数天。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府去年通过指定的 24 小时热线和更多暂托服务加强了对护理人员的支持，但仍需要开展更多外展活动来鼓励护理人员寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能够建立一个老年人数据库并识别出那些高危病例，我们就可以更早地为他们提供支持，并找出他们需要什么样的帮助，这样他们就不必袁说，他指的是周二的悲剧。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China baker asked to hide US$2,800 inside cake as surprise at engagement party celebration tricked into dirty money scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3249468/china-baker-asked-hide-us2800-inside-cake-surprise-engagement-party-celebration-tricked-dirty-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/06d85bf2-a3fc-4f54-8eeb-739671152442_4b68b078.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位无辜的面包师发现自己无意中陷入了困境在他完成一名顾客的订单后，这名顾客要求他制作一个蛋糕，里面藏着一堆现金，随后展开了犯罪调查。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位面包店老板花了2万元（2,800美元）为顾客做了一个蛋糕后，无意中卷入了黑钱圈。 ）藏在里面，在网上引起了很大的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，订购“藏钱蛋糕”是一种在特殊场合赠送礼物的流行方式，社交媒体上充斥着收礼者高兴地拿出礼物的视频。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，这种看似无害的趋势却让来自中国东部山东省乐陵市的张姓蛋糕店老板陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;张通过微信接到订单，要求他将钱嵌入蛋糕中，作为订婚派对上的惊喜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/d590861c-2493-4908-96ae-0157534d0387_5392d034.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无辜者一名顾客要求店主将 2,800 美元藏在烤蛋糕内。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;意识到这种趋势的流行，并且之前也收到过类似的要求，张先生起初并没有怀疑，并按照要求向顾客收取了一个八英寸的蛋糕。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;微信聊天截图显示，客户询问：“如果我转2万元给你，你能帮我提取现金吗？我现在很忙。”&lt;/p>;&lt;p>;店家客服回复：“我去跟老板核实一下。”&lt;/p>;&lt;p>;顾客随后将钱转入张某的银行账户，并称自己稍后家人会来领取蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当张先生完成订单后不久发现自己的银行账户被冻结时，这看似例行公事的交易很快就变成了一场磨难。&lt;/p>;&lt; p>;调查显示，转入他账户的2万元很可能是犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;据钜派新闻报道，该案是继去年圣诞节在湖南省发生的类似事件之后发生的。中国，某蛋糕店老板接到顾客订单，购买了价值1万元的藏钱蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;据红网报道，完成订单后，店主还发现自己的账户被冻结，并被冻结。警方通报，她可能涉嫌协助提取现金，这可能被视为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;涉案的蛋糕店老板在内地社交媒体上引起了广泛同情。&lt;/p>;&lt;p>;“这些天，任何预防措施都被证明是无用的。”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/23/78b90635-478d-43dc-aa4b-95a169c972f9_c3e168e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“蛋糕里的钱”热潮在中国，已成为在特殊场合赠送惊喜现金礼物的流行方式。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不知道商家如何防范这样的陷阱？当然，他们不能就这么放过顾客。商家是受害者。”另一人说。&lt;/p>;&lt;p>;还有人问道：“那么，这是否意味着商家提供了蛋糕，损失了数万现金，并可能被起诉？”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 14:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Chinese defence minister Dong Jun speaks with Russian counterpart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3250511/new-chinese-defence-minister-dong-jun-speaks-russian-counterpart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/af08a3bd-98ba-4c5f-840d-9487da38cabe_63b3ab71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原海军司令员、国防部长董军， 12月29日履新。图片：解放军海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，中国新任国防部长与俄罗斯国防部长举行了视频会议，这是中国新任国防部长的首次国际接触。&lt;/p>;&lt;p >;中国国防部在一份声明中表示，一个月前上任的董军与俄罗斯外长绍伊古通话，“就共同关心的国际和地区问题交换了意见”。&lt;/p>;&lt;p>;面对全球形势董对绍伊古表示，面对挑战，中俄两军应加强互信，扩大合作，“将两军关系提升到更高水平”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“ ”据俄罗斯人造卫星新闻报道，他与董的会谈将“进一步加强俄中在国防领域的战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古被引述称，俄罗斯和中国正在发展“全面军事合作”，但“不针对任何第三国”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将9名解放军将领逐出最高立法机关，标志着更广泛的清洗&lt;/h3>;&lt;p>;“俄中军事关系正在各个方向稳步发展。我们定期举行海、空、陆联合作战训练活动，并成功举行了不同复杂程度的作战演习。”绍伊古说。&lt;/p>;&lt;p>;防长们均提到中俄将庆祝建交75周年中国声明称，今年是两国建交的一年，并赞扬习近平和普京领导下的“历史上最好”的关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京和莫斯科之间的外交关系始于新成立的中华人民共和国。中国于 1949 年 10 月获得苏联承认。近年来，在与西方关系日益紧张的情况下，习近平和普京走得更近，并在 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰之前宣布建立“无限伙伴关系”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/86f516d8-cdcb-4473-b819-68ffd517b93e_3b71f052.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古表示，俄罗斯和中国“不形成军事集团”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两军还加强了多种形式的合作，包括联合演习和高科技交流。&lt;/p>;&lt;p>;但是绍伊古周三重申，这不是一个正式的军事联盟。 “与一些西方国家不同，我们两国不形成军事集团，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这是董以国防部长身份首次外交亮相。原海军司令员在空缺两个多月后于12月29日被任命为部长。&lt;/p>;&lt;p>;他的前任李尚福在10月份突然被免职，没有任何解释，目前还没有任何消息。关于李被解雇的正式公告。据报道，解放军内部开展了一场大规模的反腐败斗争，多名高级指挥员和将领受到调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 14:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police hunt suspect in ‘corrosive substance’ attack that injured 9 in London]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250542/uk-police-hunt-suspect-corrosive-substance-attack-injured-9-london?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 14:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/cd550933-0402-4039-99f3-79464c92ffa8_bb9d6880.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦南部 Clapham Common 附近的现场警察。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国警方表示，在伦敦发生数人因腐蚀性物质受伤事件后，他们正在追捕一名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦警察厅表示，有九人受伤周三，克拉彭地区一名男子向一名妇女和两名儿童投掷该物质后受伤。&lt;/p>;&lt;p>;侦探警司亚历山大·卡斯尔称这是一次“可怕的事件”。&lt;/p>;&lt;p>;警方称有九人这名妇女和两个孩子已被送往医院；三名前来帮助他们的成年人；和三名警察。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯尔表示，据信警察的伤势较轻。目前还没有关于其他人情况的消息。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯尔表示，正在进行测试以确定造成伤害的原因，但“现阶段我们认为它是一种腐蚀性物质”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说警方正在寻找一名被发现逃离现场的男子。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 14:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese embassy slams British security minister for ‘groundless attack’ on Hong Kong’s coming domestic national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3250543/chinese-embassy-slams-british-security-minister-groundless-attack-hong-kongs-coming-domestic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 14:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/4a019c94-831d-49fc-8133-04c7bc7ab4da_699009cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻伦敦大使馆。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻伦敦大使馆强烈谴责英国安全大臣对香港即将实施的国内国家安全法进行“毫无根据的攻击”，称其言论是不负责任的作秀&lt;/p>;&lt;p>;使馆周四还敦促图根哈特国务部长停止干涉中国内政，称他无权这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚决反对英国使馆发言人在一份声明中表示：“英国政客对香港基本法第23条立法进行毫无根据的攻击。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/31c29979-2834-4056-981f-855c09b44aaa_e4bf515d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;英国国务大臣汤姆·图根哈特 (Tom Tugendhat) 将于 2022 年抵达伦敦唐宁街 10 号出席内阁会议。该大臣批评了香港即将出台的国家安全立法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;图根哈特周二在英国与香港人聚会时表示，即将出台的安全立法只会破坏法治，破坏香港的繁荣。据美国政府对外广播机构美国之音报道，自由和机会。&lt;/p>;&lt;p>;该政客还表示，香港政府声称新立法将保证香港繁荣的说法绝对是荒谬的据该广播公司报道。&lt;/p>;&lt;p>;政府周二发布了一份长达 110 页的咨询文件，这是其第二次尝试立法《基本法》（香港的小宪法）第 23 条，该条要求香港制定其基本法自己的国家安全法。&lt;/p>;&lt;h3>;香港殖民时代的指控将作为新国家安全法的一部分保留&lt;/h3>;&lt;p>;第一次尝试可以追溯到 2003 年，但在面对大规模的公众的反对。新立法预计将于今年内获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆发言人表示，该立法是香港政府履行宪制责任的“应尽义务”，并强调预防、制止和惩治违法行为&lt;/p>;&lt;p>;“这项立法将保护全体[香港]居民的根本福祉和全球投资者在香港的利益，更好地维护香港的合法权益。”发言人表示：“英国去年刚刚出台新的国家安全法案，现在又对香港的国家安全立法指手画脚。” ]。这纯粹是双重标准。”&lt;/p>;&lt;h3>;专家表示，香港国安法需要更加明确，以安抚投资者&lt;/h3>;&lt;p>;英国于 2023 年 7 月 11 日通过了该法案，增强英国执法和情报机构打击敌对外国的权力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促英国政客停止就23条立法发表不负责任的言论，停止干涉中国内政”。 &lt;/p>;&lt;p>;拟议的第 23 条立法旨在补充北京实施的国家安全法，针对五项主要活动：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外国干涉；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 14:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US strikes 10 Houthi drones in Yemen, downs 3 unmanned Iranian aircraft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250536/us-strikes-10-houthi-drones-yemen-downs-unmanned-iranian-aircraft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/44cbf018-b5df-46ec-9e1a-d1fef2853a4f_745d477e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名也门胡塞战士走在以色列和美国国旗上在萨那的一次集会上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方周三表示，美国军队在也门对属于伊朗支持的胡塞叛军的 10 架攻击无人机和一个地面控制站进行了袭击。&lt;/p>; &lt;p>;中央司令部（CENTCOM）表示，一艘美国军舰还击落了胡塞武装发射的一枚反舰导弹，随后又击落了三架伊朗无人机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国最近对胡塞武装发动了打击以及该地区其他德黑兰支持的组织，它和伊朗都试图避免直接对抗，击落三架伊朗无人机可能会加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;当地时间周四早些时候，美军瞄准了一架中央司令部在一份声明中使用无人机的缩写表示，“胡塞无人机地面控制站和 10 架胡塞单向无人机”“对该地区的商船和美国海军舰艇构成迫在眉睫的威胁”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央司令部早些时候宣布，卡尼号航空母舰击落了胡塞武装发射的一枚反舰弹道导弹，不到一小时后又击落了三架伊朗无人机。&lt;/p>;&lt;p >;它没有具体说明被海军驱逐舰击落的无人机是否是为了攻击或监视而设计的。&lt;/p>;&lt;h3>;也门胡塞武装扣押的货船现在已成为“旅游景点”&lt;/h3>;&lt;p>;美军还周三摧毁了胡塞武装的一枚地对空导弹，中央司令部称这枚导弹对“美国飞机”构成了迫在眉睫的威胁——这与过去的空袭不同，过去的空袭重点是削弱叛军威胁国际航运的能力。&lt;/p>;&lt;p>;它没有透露受到威胁的飞机类型或袭击的具体地点，只是说袭击发生在“也门胡塞武装控制的地区”。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装开始瞄准红海航运11 月，称他们袭击了与以色列有联系的船只，以支持加沙地带的巴勒斯坦人，加沙地带因以色列和哈马斯之间的战争而遭到蹂躏。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国军队对胡塞武装进行了打击作为回应，胡塞武装已此后宣布美国和英国的利益也成为合法目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国的一些袭击是针对导弹进行的，中央司令部称这些导弹对船只构成迫在眉睫的威胁，这表明美国针对胡塞武装进行了强有力的监视- 可能涉及军用飞机的控制领土。&lt;/p>;&lt;p>;美国还成立了一支多国海军特遣部队，以帮助保护红海航运免受胡塞武装对过境路线的反复袭击，该路线最多可运载 12 架飞机。占全球贸易的 80%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了军事行动外，华盛顿还寻求对胡塞武装施加外交和财政压力，并于 1 月初将其重新定性为恐怖组织。乔·拜登总统上任后不久就放弃了这个标签。&lt;/p>;&lt;p>;但胡塞武装的袭击仍在继续，叛军周三表示，他们用“几枚适当的海军导弹直接击中了一艘开往以色列的美国商船”海事安全公司 Ambrey 表示，据报道，一艘商船在亚丁西南方向遭到导弹袭击，该船报告右舷发生爆炸，但没有提及其国籍。&lt;/p>;&lt;p>;此前，胡塞武装称他们向美国驱逐舰“格雷夫利”号发射了多枚导弹——中央司令部称这艘军舰击落了一枚“从也门胡塞武装控制地区向红海发射的反舰巡航导弹”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;中东地区对以色列在加沙发动的毁灭性行动（10 月哈马斯发动史无前例的袭击后发起）的愤怒情绪日益高涨，引发了涉及黎巴嫩、伊拉克和叙利亚境内伊朗支持团体的暴力事件，以及也门。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Najib Razak getting a pardon for 1MDB-linked corruption? Malaysia waits with bated breath]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3250540/najib-razak-getting-pardon-1mdb-linked-corruption-malaysia-waits-bated-breath?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 13:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/1fd589de-00c3-4274-adcf-fbb23e975b5d_044d55d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理纳吉布·拉扎克在离开瓜拉法庭时挥手致意上个月的吉隆坡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的命运扑朔迷离，他因与马来西亚 1MDB 丑闻有关的腐败而被判入狱 12 年，因为政府周四再次拒绝告诉愤怒和不安的公众，他是否这位名誉扫地的前领导人将被减刑，甚至获得全面赦免。&lt;/p>;&lt;p>;当赦免委员会成员、联邦直辖区部长扎利哈·穆斯塔法(Zaliha Mustafa)周四上午被媒体逼到绝境时，她拒绝了就马来西亚最受关注的问题给出明确答案，告诉记者“继续等待”官方宣布。&lt;/p>;&lt;p>;关于即将赦免或大幅减少70岁老人的猜测甚嚣尘上纳吉布的判决是由于赦免委员会周一在该国前国王苏丹阿卜杜拉统治的最后一天会见他并就此事做出决定而被披露的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/96680804-8bbf-439f-ae2d-f9c214e8a612_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前国王苏丹阿卜杜拉苏丹艾哈迈德沙阿上个月在吉隆坡国家皇宫接受采访。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据马来西亚法律，赦免权属于君主，根据他任命的赦免委员会的建议。&lt;/p>;&lt;p>;Prime安瓦尔·易卜拉欣部长本人于 2018 年获得前任国王的完全赦免，使他在 2014 年因鸡奸罪名入狱后出狱后重返活跃的政坛。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及这一宣布是否会扎利哈部长表示：“上帝愿意，我们希望如此”。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚将就因参与 1MDB 丑闻而入狱的前总理纳吉布作出皇家赦免裁决&lt;/h3>;&lt;p>;其他部长也对纳吉布入狱这一煽动性问题采取了类似的直击态度，负责监狱的内政部长赛夫丁·纳苏蒂安·伊斯梅尔表示，周三的内阁会议已经“非正式讨论”了这个问题，但并没有他发表评论的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此进行了讨论，但我们知道这属于[赦免委员会]的管辖范围，”他在内阁会议后说道。&lt;/p>;&lt;p>;关于同一天，通讯部长兼政府发言人法赫米·法齐尔 (Fahmi Fadzil) 告诉媒体不要“操之过急”，等待官方宣布。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不这样做，可能会导致各种反应，而且，在我看来发表声明时保持专业精神很重要。”他在一次无关的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是在当地报纸《前锋报》周二援引未具名消息人士的话报道称，纳吉布获得董事会的全面赦免，引发了马来西亚公众的愤怒浪潮，许多人因看到这位前领导人因腐败入狱一年多后重获自由而感到背叛。&lt;/p>; &lt;p>;该报后来撤回了该消息并道歉。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新加坡中央通讯社报道称，纳吉布的刑期已从 12 年减半至 6 年——同样引用了据称是马来西亚政府高级官员的未具名消息人士的话。 .&lt;/p>;&lt;p>;针对可能的赦免，法律活动人士林伟杰表示，此举将不可逆转地损害该国的刑事司法系统以及马来西亚作为维护法治国家的地位。&lt;/p>;&lt;p >;“传达的信息很简单：偷窃是可以的，只要你来自政治精英，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布于 2020 年被判犯有七项腐败和滥用权力罪，涉及 4200 万人。林吉特（890 万美元）通过 SRC International（1MDB 的前子公司）输送。在用尽所有法律挑战后，他于 2022 年被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;1MDB（纳吉布就任总理几个月后于 2009 年成立的国家基金）的数十亿美元丑闻被美国司法部描述为这是它处理过的最大的盗贼统治案件。&lt;/p>;&lt;p>;该案让国际社会关注马来西亚政界和商界精英内部的腐败问题，其中涉及一些臭名昭著的人物，例如顽固的金融家出身的逃亡者刘特佐 (Jho Low)。资助了莱昂纳多·迪卡普里奥的电影《华尔街之狼》。&lt;/p>;&lt;h3>;刘特佐与华尔街之狼：马来西亚商人如何“勾搭迪卡普里奥”&lt;/h3>;&lt;p>;丑闻导致了巨大的垮台曾在英国接受教育的政治明星纳吉布领导的巫统政党在马来西亚 2018 年选举中首次失利。&lt;/p>;&lt;p>;警察和反腐败官员迅速突击搜查了与这位前领导人有关的场所纳吉布及其家人没收了价值数亿美元的豪华手袋、数千件珠宝和手表以及 26 种不同货币的现金。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布的妻子罗斯玛·曼索尔面临与 1MDB 无关的单独腐败指控，否认有任何不当行为，称自己是刘特佐等人策划的计划的受害者。他仍面临至少三项与 1MDB 有关的其他审判。&lt;/p>;&lt;p>;据美国司法部和马来西亚调查人员称，据信该基金至少有 45 亿美元被转移。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean memory chips lift national exports in January for a strong start to 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250517/south-korean-memory-chips-lift-national-exports-january-strong-start-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.01 12:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/01/28638d58-5dfe-430c-83a8-0cefe2835ca2_d93dd26f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三星电子 16GB 双倍数据速率 (DDR) 5 2023 年 4 月 5 日，在首尔拍摄的其他 DDR 模块上的内存模块照片。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国出口在 1 月份保持增长势头，为 2024 年开局良好，因为对半导体继续改善。&lt;/p>;&lt;p>;根据海关办公室周四发布的数据，根据工作日差异调整后的出货量同比增长 5.7%。总体出口增长了 18%，而经济学家预测的增幅为 17.6%，这得益于比上年同期增加的工作日。总体进口下降 7.8%，贸易顺差收窄至 3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经假期调整后的出口增速较 12 月份的 14% 左右有所放缓，但仔细观察就会发现，对韩国领先产品的需求产品保持强劲。&lt;/p>;&lt;p>;出口反弹的最大推动力是存储芯片。海关称，1 月份半导体出口同比增长 56.2%，创 2017 年 12 月以来最大增幅。&lt;/p>;&lt;h3>;美国认为更多中国科技公司属于“军事”企业，存在国家安全风险&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;韩国在这些设备的产量方面处于世界领先地位，因此全球对其的强劲需求对于更广泛的经济来说是一个好兆头。周三，三星电子报告称，尽管整体收入连续第四个季度下降，但其业务关键组成部分动态随机存取存储器的利润已实现盈利。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾和台湾的电子产品出口增长势头强劲。以 Johanna Chua 为首的花旗研究分析师本周写道：“韩国近几个月表现尤其强劲。” “如果科技升级周期扩大，对越南、新加坡和马来西亚来说应该更具经济意义。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国出口的其他驱动力包括汽车、石化和造船业，这些是该国广泛的工业基础的基础。许多韩国产品广泛融入全球供应链，使该国的出货量成为全球贸易健康状况的良好领先指标。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份汽车出货量同比增长 24.8%海关办公室表示，这是连续第 19 个月增长。通用机械、消费电器和计算机的出口均以两位数的速度增长。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的出口摆脱了去年底长达一年的低迷，帮助经济以 0.6% 的稳定速度增长。今年最后三个月的 %。反弹部分抵消了围绕建筑业的信贷风险的负面影响，促进增长符合央行预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年韩国出口复苏的时间和速度将取决于多种因素，包括从美国到中国的主要国家的消费者需求以及全球利率轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;中国的工厂活动在 1 月份再次收缩，官方制造业采购经理人称指数读数49.2。根据共识预测，预计今年美国和中国经济体都将放缓。汇丰全球研究中的Shanella Rajanayagam和Prachi Mathur在本月的一份报告中说，中国的需求是支持亚洲内部贸易的关键。” “企业正在浏览一个高度不确定的贸易环境。” &lt;/p>; &lt;p>;韩国以适应不断变化的贸易景观而感到自豪，并且对持续的地缘政治闪点引起的任何影响都保持警惕，包括冲突，包括冲突在中东。今年计划在数十个国家举行的一系列选举也将增加全球贸易的政策不确定性。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa says Israel already ignoring UN court ruling ordering it to prevent deaths in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250521/south-africa-says-israel-already-ignoring-un-court-ruling-ordering-it-prevent-deaths-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.01 11:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/77256325-FBB1-4757-AE05-443E0E7E4C7E4C73_467278F1.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在战争中被杀。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列上周在南非外交部长在加沙的几天内杀害了数百名平民，以杀死了数百名平民，以至于以色列忽略了联合国最高法院的裁决。有人问为什么在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）逮捕了逮捕令中，尚未在单独的国际刑事法院提起的南非案件中签发。&lt;/p>; &lt;p>;外交部长纳利迪·潘多（Naledi Pandor）表示，南非会考虑“提出其他措施向全球社区致敬。案件指责以色列在加沙的种族灭绝命令以色列竭尽所能防止死亡，破坏和对巴勒斯坦人在该领土上的任何种族灭绝行为。&lt;/p>; &lt;p>;它停止了停火。它还裁定以色列必须紧急地获得基本的人道主义援助，并提交一份关于一个月内遵守该裁决的步骤的报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/01/4A9B28C3-A2D4-4BF1-893F-3A16AAA16AAA16AA5CBB12_AC707F82.JPG82.JPG， “>;以色列移动炮兵部队于1月31日向加沙开火。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;南非外交部的高级官员表示，该国希望该国希望星期五的裁决和以色列是否遵守它，可能会在联合国更广泛地讨论，可能早在星期三。根据哈马斯 - 经营加沙卫生部的数字。 P>;该部周三表示，在过去的24小时内，有150人在该领土被杀，使战争中的巴勒斯坦死亡总数达到26,700多人。&lt;/p>; &lt;p>;卫生部的数量没有区别战斗人员和平民。它说大多数死者是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;“我不能不诚实。我相信法院的裁决被忽视了，”南非外交部长说。 “过去三四天内，数百人被杀。 &lt;/p>; &lt;p>; Pandor说，以色列认为它具有执行许可。 1994年，卢旺达的种族灭绝是在东非国家屠杀了80万人。 &lt;/p>; &lt;p>;法院的裁决对以色列具有约束力，如果发现违反其命令，该国可能会面临联合国制裁，尽管美国盟友可能会否决任何制裁。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;/div>; &lt;p>;内塔尼亚胡说，以色列“将继续做捍卫我们的国家并捍卫我们的人民必要的事情”。以色列说，进攻旨在在10月7日对以色列袭击以色列杀害约1200人，主要是平民的袭击后摧毁哈马斯。&lt;/p>; &lt;p>;以色列表示，它已遵守国际法，并尽最大努力将平民伤亡最小化，以最大程度地减少平民伤亡。加沙。它说，它已杀死了9,000多名武装分子，并指责哈马斯在平民地区嵌入，因此很难避免平民伤亡。&lt;/p>; &lt;p>;南非的理事会，非洲国民大会，长期以来一直比较以色列在加沙的政策西岸在《白人少数民族统治的种族隔离政权》下达到了自己的历史，在1994年结束之前，大多数黑人限制了大多数黑人。 “坚强的”武装分子&lt;/h3>; &lt;p>;潘多尔还说，南非渴望提起与单独的国际刑事法院提出的案件，这一迹象表明该国将继续对以色列的法律压力。在国际刑事法院案中，南非指控内塔尼亚胡犯有战争罪，并要求法院下令逮捕他。&lt;/p>; &lt;p>; ICJ和ICC都基于海牙，但处理不同的案件。国际法院是一个裁决国家间争端的联合国法院。潘多说，国际刑事法院提起诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;南非代表团在上周在海牙上面与ICJ裁决时会见了国际刑事法院法院主席和检察官我们将它们称为紧急事项的事情。国际刑事法院是与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）签发逮捕令的同一法院，涉嫌与乌克兰撤离儿童有关的战争罪行。&lt;/p>; &lt;p>;“（ICC）检察官向我们保证，这一问题在潘多尔谈到南非针对内塔尼亚胡的指控时说。 “我觉得他没有充分回答我，我问他为什么他能够为普京先生签发逮捕令，而他无法为以色列总理签发。他无法回答，也没有回答这个问题。</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s hi-tech vision for Nusantara and economy draws scepticism, ‘Pandora’s box’ fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3250468/indonesias-hi-tech-vision-nusantara-and-economy-draws-scepticism-pandoras-box-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.01 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/cd0faf83-9741-4969-8cc1-d08bf4638daa_222d80e52.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;东加利曼丹。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚成为一个数字国家的雄心勃勃的目标促使人们对所谓的技术收益和雅加达实施从基于QR码的付款到其新的首都锚定的倡议的能力怀疑人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;最近的病毒视频，显示了在印度尼西亚第二大城市苏拉巴亚繁忙的街道上停车服务员与运输官员之间发生争执数字化。&lt;/p>; &lt;p>;停车服务员担心市政运输部提议允许驾驶员使用该国的数字支付系统支付停车费的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“与QRIS一起支付！我们拒绝与之合作！” &lt;/p>; &lt;p>;陪同人员指的是一家基于国家应用程序的电子支付平台，由印度尼西亚大多数银行认可的，这是一个快速响应代码印度尼西亚标准（QRIS）。该系统于2020年启动，可用于支付从公共交通费到餐厅账单的所有方面，并得到了政府和私营部门的认可。&lt;/p>; &lt;h3>; Jokowi在更新的大火下，因为总统可以“支持”在选举&lt;/h3>; &lt;p>;中，但对于许多习惯于现金打交道的印尼人，使用新技术唤起了对侵入性官僚主义的监督和失业的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>; budi rahardjo，PT Riset Kecerdasan的创始人印尼AI研究公司Buatan表示，印尼人需要习惯数字化，因为这将对日常生活的各个方面产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;“人们应该采用它，因为它具有影响效率的潜力在我们做事的方式上。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;更多的企业家，例如42岁。她说：“金钱经常从耕种中丢失，这些天主要是过去的事情，这为我节省了不得不提供小小的变化的麻烦。”马来西亚阴谋家量刑的“秘密交易” &lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; nusantara，印度尼西亚在婆罗洲的新首都，是该国高科技希望的体现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;行政和官僚改革部长阿卜杜拉·阿兹瓦尔·阿纳斯（Abdullah Azwar Anas）在1月23日的一份声明中说，努桑塔拉将于2045年成为AI锚定的“数字政府”的家。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的短期目标是民间的搬迁他说。从现在到2045年之间的完全数字化。&lt;/p>; &lt;p>;布迪说，尽管他欢迎政府大胆的愿景，但需要细致的计划才能建立这样的未来派首都。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“印度尼西亚不是第一个设想一个智能AI-Run城市的国家，迄今为止，没有一个国家能够实现一个国家。默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/31/8186bf9a-d984-4c75-a984-7a8b4105795e_a6666cec46.jpg“ alt =”印度尼西亚雅加达的食品街供应商移动付款代码。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当被问及技术潜在的失业时，布迪说，虽然某些角色可能会变得多余，但人类将始终在工作场所中发挥作用。他补充说：“总是可以训练他们做机器无法做的其他事情。 >;南南技术大学（NTU）的科学，技术与社会副教授Sulfikar Amir引用了印度尼西亚的预算限制，政府更加分散的政府制度是实现目标的重大挑战。&lt;/p>; &lt;p>;这一概念根据Sulfikar的说法，Nusantara作为智能高科技城市的智能高科技城市类似于中国拟议的Xiongan，北京将其作为未来的行政领域，以补充首都。&lt;/p>; &lt;p>;“对于未来的首都， Nusantara网站占用的位置不太可能在森林中间​​，这意味着巨额成本可能是政府的估计几倍。 Furore &lt;/h3>; &lt;p>;当总统Joko Widodo于2019年发起Nusantara项目时，Jakarta估计开发这座城市的成本为328亿美元，预计其中80％将最终由海外和当地私人承担投资者。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，Xiongan截至2022年9月，已经收到了总计570亿美元的投资。&lt;/p>; &lt;p>; Sulfikar表示，缺乏支持Nusantara技术目标的物理生态系统和官僚机构。 p>; &lt;p>;“要使努桑塔拉（Nusantara）蓬勃发展，还必须开发基础设施，无论是物理还是数字区域，也必须开发以支持这座城市。我们的公务员制度效率低下，态度，缺乏精英管理的标准。”根据Sulfikar的说法。有了马尼拉&lt;/h3>; &lt;p>;一个主要问题是，印度尼西亚的法律框架是否足以支持其数字化工作。&lt;/p>; &lt;p>;没有这样的框架，印度尼西亚无法保护其居民的私人数据免受滥用，免受滥用， Sulfikar说。如果在这方面什么都没做，数字化可以释放潘多拉的盒子。持有人在黑暗的网上交易。在同月，从该国的国家身份证数据库中提取了超过3亿印尼公民的个人详细信息。公民的数据安全。例如，一项研究表明，印度尼西亚公立大学的15位讲师报告说，由于引入了“基于数字审计文化”的结果，工作绩效较差，其福祉下降。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这里的技术的非人格化方法是策划的，而不是解放讲师的创造力，因为它迫使他们努力满足应用程序所设定的学术绩效点，”社会学家Oki Rahadianto Sutopo和Gregorius Ragil w at AT Yogyakarta的Gadjah Mada University。&lt;/p>; &lt;p>;是是努桑塔拉还是经济和社会的其他领域，印度尼西亚需要采用更全面的技术方法来整合数字化并在全国范围内带来多方面的好处。 。</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stop targeting our students and trying to turn them into spies, China tells US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250519/stop-targeting-our-students-and-trying-turn-them-spies-china-tells-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.01 12:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/01/8932EEE4-2200-4BB9-ACCC-43C1C34C3771_DE8C9340.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”学生在周三的新闻发布会上抵达美国。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国指责美国当局“出于政治目的”，并试图将其中一些人变成间谍。&lt;/p>; &lt;p>;外交部发言人王温宾说，自11月底以来周三，王说，美国执法人员还进行了“毫不掩饰”的企图，以诱导和挥舞着最近案件中的一些学生。他说：“这直接威胁了中国的国家安全。 P>; &lt;p>;他正在回答有关中国国民最新有关其待遇的问题的问题。 - 对于研究&lt;/h3>; &lt;p>;，提问者声称学生已经一再被美国官员询问他们的政治背景和研究活动，并且有些人被告知他们的入境是有条件提供有关中国政府的内部信息的条件。首于&lt;/p>; &lt;p>;王说，美国当局正在“武器化”的学术研究，过度伸展了国家安全的概念，迫害中国学生，并“中毒”了双边人与人交流的气氛。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;强烈的指控是在中国向美国提出正式投诉的两天后，据称涉嫌阻止中国学生在边境上，两国仅几个月后，两国承诺鼓励教育和其他交流。&lt;/p>; &lt;p>;中国人。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿大使馆还警告潜在的学生“谨慎”，以通过首都市区以西42公里（26英里）进入美国。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时中国科学院发表了一名博士学位候选人的详细信息，该博士学位候选人在12月返回时被官员们驱逐出境，继续她的生物科学研究。&lt;/p>; &lt;p>;根据该报告，该学生花了八个小时在一个审讯室，然后单独监禁12个小时。她还接受了身体搜索。&lt;/p>; &lt;h3>;间谍游戏：为什么美国 - 中国冷战在公共场所升温&lt;/h3>; &lt;p>;当女人返回中国时，她得知了其他10个有类似经历的中国学生。他们主要被询问有关国家留学基金委的本科生奖学金以及他们参与机密研究的情况。报纸说。&lt;/p>; &lt;p>;学生参加的机构包括耶鲁大学，约翰·霍普金斯大学和弗吉尼亚大学。专业包括预防医学，统计，物质化学，传播工程，德国和工商管理。&lt;/p>; &lt;p>;去年下半年，国家安全部 - 北京最高的反竞争机构 - 声称美国情报人员招募了几名中国国民，他们在美国，日本和意大利访问学者。&lt;/p>; &lt;p>;该部表示，为目标提供了礼物，并送上了郊游 - 到超级碗，CNN总部，歌剧院和CNN甚至是脱衣舞表演 - 作为诱使对美国的监视。&lt;/p>; &lt;h3>;北京逮捕了中国部官员，它说是中央情报局间谍新兵&lt;/h3>; &lt;p>;中国总统习近平与他的美国同行乔·拜登（Joe Biden）在加利福尼亚的11月峰会上达成共识。&lt;/p>; &lt;p>;在一年的第一次面对面遭遇中，XI和Biden强调了需要恢复社会的必要性自45年前建立了1979年建立关系以来，他们的互动稳定关系。 。他将采取坚决措施来保护国家安全和中国公民的合法权利和利益。”根据国际教育研究所的数据，中国学生的人数仍超过了在美国学习的其他外国小组。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年9月截至的学年中，美国有289,526名中国学生 - 根据美国政府资助的该研究所的年度研究，比上一年略有下降0.2％，是自2013  -  14年以来最低的。去年，中国的美国学生在2022年急剧下降到350中后反弹至700。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>