<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Crush them’: are China’s local governments using unsustainable tactics to repay debt?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277549/crush-them-are-chinas-local-governments-using-unsustainable-tactics-repay-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/91e62f26-523c-4a43-a493-52d7a7f6b1d2_812e09aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;债务不断扩大已成为地方官员的一大头疼问题，他们传统上依靠土地销售和税收来为其运营提供资金。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，在中国的社交媒体平台上，一段录音曝光，揭示了该国债务危机的另一面，而该危机在很大程度上没有被报道。&lt;/p>;&lt;p>;该录音是该视频是一家医疗科技公司的未透露姓名的代表与来自中国东部山东省成武县的张姓市场监管执法人员之间的对话。&lt;/p>;&lt;p>;在四分钟的对话中，该干部使用了以威胁的语气讨论他的县如何制定每年必须向企业征收的收入目标，以满足预算缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须承认，我对帮助企业蓬勃发展知之甚少，”张说。录音中。 “但我绝对知道如何粉碎他们。”&lt;/p>;&lt;p>;这次谈话揭示了地方政府在努力应对财政惨淡和债务疲弱的情况下所面临的绝望，以及一些市政官员所采取的措施&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这段录音是谁制作的，也不清楚是谁发布的，但它很快就在网上疯传，引发了网上的大量反应，从怨恨到担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位网友表示：“这就是当前民营企业生存面临的处境。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“我理解为什么有钱的人不愿意创业。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“我理解为什么有钱的人不愿意创业”。 p>;&lt;p>;当地政府随后发布通知称该官员的言论“不当”，并正在进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;在中国各地，地方政府一直在努力应对全国房地产市场的问题。这场危机剥夺了他们的主要收入来源——土地出售。资金短缺的当局已经在努力应对 Covid-19 限制措施造成的经济影响，这些限制措施迫使企业关闭，其中一些最终破产。&lt;/p>;&lt;p>;这两场灾难都导致重要的税收来源枯竭。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部最近发布的一份报告，去年地方政府债务负担总计约40万亿元人民币（5.64万亿美元），占中国国内生产总值的30%以上金融。&lt;/p>;&lt;p>;管理不断扩大的债务已成为地方官员的一大难题，他们传统上依靠土地出售和税收来为其运营提供资金并支付公务员工资。在此过程中，许多人诉诸于非常规收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;中国沿海省份一位因问题敏感性而不愿透露姓名的县官员告诉《华盛顿邮报》，收入目标设定每年省里的压力都很大。&lt;/p>;&lt;p>;“年初，我所在的地方政府就制定了税收和非税收入的目标，希望我们能够实现。 “如果不成功，我们的晋升就会面临风险。”吴姓官员说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于卖地收入减少，全县税收减少了三分之二。”他说。 “因此，该县需要找到新的方法，通过征收更多税收和其他形式的收入来弥补缺口。”&lt;/p>;&lt;p>;广泛使用的筹款捷径涉及将政府资产货币化 - 本质上是出租政府- 矿山、国有企业等自有资产或资源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“主要策略是‘砸铁锅卖钢’。”地方政府出售部分国有资源的采矿权和使用权，出租房产、大型设备等。例如，一些县政府将林权出售给私营企业。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;这些渠道筹集的资金通常被列为政府预算中的非税收入。券商财通证券最近的一份报告估计，此类基金占地方政府非税收入的最大份额——39%。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示对非税的依赖日益增加地方政府的收入。据财政部称，今年上半年，中国预算收入下降2.8%。税收收入9.4万亿元，同比下降5.6%，但非税收入增长11.7%，达到2.18万亿元，超过2014年非税收入总额。&lt;/p>;&lt;p>;在23个省份中，从上半年公布的预算数据看，16家报告非税收入占收入的三分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;用非税收入弥补赤字的做法并不新鲜，但吴表示，在国务院于2023年发布指示敦促地方政府采取更多措施减少债务后，这一趋势加速。该指令首次包含“砸铁锅卖钢”的措辞——间接认可这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;吴担心的是，政府资产货币化是不可持续的，地方政府&lt;/p>;&lt;p>;“出售这些资源的使用权，或者出租房产和设备，基本上都是一次性交易。”吴说。&lt;/p>;&lt; p>;吴补充说，地方政府急于变现资产还存在因缺乏尽职调查而造成损失的风险，官员寻租可能是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;“一些地方政府急于清理资产。” “因为他们负债累累，或者面临着实现财务目标的巨大压力，所以他们以低于市场的价格出售资产，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“这发生在我们县出售某种矿产的采矿权时—— ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在其他情况下，一些地方政府官员干脆要求企业提前纳税。&lt;/p>;&lt;p>;“在困难时期，我们与我们关系好的企业协商提前几个季度纳税。”一位来自中国南方省份的地级金融干部叶姓人士表示。 “这样我们的账目看起来会很好，这将使我们能够偿还到期债务。”&lt;/p>;&lt;p>;安徽省东部一家化工公司的老板表示，企业往往别无选择，只能遵守。&lt; /p>;&lt;p>;“我们别无选择，因为我们受到当地政府的监管，”黄姓业主说。 “如果我们拒绝，他们会让我们的生活变得非常困难，所以我们必须提前缴纳[税款]。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，企业也面临更重的罚款和费用。财政部最新公布的数据显示，2022年，罚款收费占地方政府非税收入的比重约为12%，比上年增长10.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;山东省多家餐馆的老板表示，去年他缴纳的罚款和费用增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“我的餐馆的消防安全检查增加了一倍多， “我们的罚款增加了 160%，”李姓店主说道。 “我的经营方式没有改变，以前很少被罚款。”&lt;/p>;&lt;p>;“首先是城管队，然后是消防队，”他说。 “他们都在几乎一模一样的问题上指责我们，还对我们罚款。”沿海省份官员吴说，在他的县，一项重要的隐性改革就是减少非公积金数额。 -税收收入返还。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，由于政府要偿还债务，通常会从罚款和收费等非税收入中抽取较大一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，政府将把[罚款和收费]的60%上缴相关执法部门，”吴说。 “但从2022年开始，只上缴了30%。”&lt;/p>;&lt;p>;“因为（执法）部门拿的少了，他们想把被政府拿走的东西补回来。这激励了执法部门收取更多的罚款和费用。”他说，并补充说，地方官员在通过规则和法规证明其征收的合理性时非常谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“罚款有法律依据至关重要；吴说。&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方，法律敏感性更为普遍，那里的官员普遍更倾向于遵守法律。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国南方，官员们对法治有更好的认识，我们担心企业可能会对[罚款]提出异议并提起行政上诉。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;地方官员已经转向了另一个途径增加国库的方法是停止以前给予企业的税收优惠。&lt;/p>;&lt;p>;地级官员叶说，他们有时别无选择，只能削减免税额。&lt;/p>;&lt;p>;“ “当财政紧张时，压力太大，无法承受，所以我们无法保留税收减免。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在上海经营一家保安公司的林说，这种转变是因为&lt;/p>;&lt;p>;“2019年，当我在区里开办公司时，区政府承诺每年500万元的税收减免，”林说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“但到了2024年，他们突然告诉我保单取消了，并让我缴纳2023年的税款。突如其来的变化让我的财务计划陷入混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;另一笔筹款渠道是发行特别政府债券。&lt;/p>;&lt;p>;据财政部消息，我国已出台地方政府发行3.9万亿元特别债券的指导意见。这些债券不计入政府赤字计算，旨在缓解地方政府财政压力，刺激经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示&lt;/p>;&lt;p>;“现在是特殊时期，地方财政非常紧张。许多地方政府甚至都在为支付工资而苦苦挣扎。官员们面临着削减债务和推动收入增长的巨大压力，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“[国有资产有偿使用]是地方政府自救的一种方式，试图从内部寻找解决方案”&lt;/p>;&lt;p>;政府智库广东省改革研究院院长彭湃表示，政府资产货币化应严格遵循规则和财务规范。&lt;/p>;&lt;p>;“清算国有资产彭说：“需要[遵循]适当的操作规范，包括确定哪些资产可以转让或可租赁，以及定价是否符合市场价值。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是特殊时期的一种协商救济，表明政府的灵活性。但这不应该成为一种常规做法，”谢说，他指的是敦促企业提前纳税的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;谢说，他同意依赖罚款和收费是不健康的。&lt;/p>;&lt;p>;谢说。 p>;&lt;p>;“用不合规的方式增加非税收入，无异于饮鸩止渴。这种做法很容易引起民怨，让民营企业失去信心。这是不可持续的，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些灰色收入和地方专项债券是缓解压力的临时措施。更重要的是恢复经济、树立信心。经济复苏不好，就没用了。”&lt;/p>;&lt;p>;对于地方政府能否控制住债务危机，沿海省份官员吴语气持谨慎态度。&lt; /p>;&lt;p>;“也许有一天经济会复苏，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只需要一天一天地度过。至少我们不能让财务在我们的监督下崩溃。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong family of ‘Little Suet-yee’ struggling to find right treatment after hospital stay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277616/hong-kong-family-little-suet-yee-struggling-find-right-treatment-after-hospital-stay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/704ec433-dba3-4fa3-a9bc-bcd33831ae4c_007b1cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小雪儿在学校的候补名单上视力障碍儿童。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名据称遭到保姆虐待的儿童的家庭表示，他们正在努力为这名小女孩支付费用并为其找到适当的康复治疗，因为她不再受益于该治疗。在她住院的七个月期间，我们提供了有针对性的护理。&lt;/p>;&lt;p>;一月下旬，有关被家人亲切地称为“小雪儿”的婴儿遭受身体虐待的指控引起了全市关注。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她的母亲只透露姓唐，她告诉《华盛顿邮报》，进一步检查发现孩子的伤势对她的大脑、听力、视力和运动都有不同程度的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“医生已经说她康复的黄金期是[受伤后]六个月到一年，”她说。 “她需要物理治疗、职业治疗和言语治疗……但我连物理治疗的钱都还没筹到。”&lt;/p>;&lt;p>;邓说体检显示17个月大的雪儿只能听到声音大声的噪音，如马嘶声、鼓声和火车驶过的声音，但她很难听到更轻的声音，如鸟鸣声。&lt;/p>;&lt;p>;另一项测试发现，在患有视力障碍后，女孩的视力只有不到 20%她的眼睛后部严重流血，这意味着她只能辨认出灯光和阴影。&lt;/p>;&lt;p>;雪儿的母亲说，她目前正在等待一所视障儿童学校的入学名额。 &lt;/p>;&lt;p>;唐补充说，核磁共振扫描显示，她女儿控制右半身身体的左侧大脑明显萎缩，导致该侧身体严重受损。她的肌肉也开始萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;她说，所有这些情况都与据称因身体虐待造成的脑损伤有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/cf5669df-6a1d-476a-b71d-bdaff86b47f5_d7d4c970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;小雪儿的妈妈带着她从德国订购的娃娃，以更好地了解“婴儿摇晃综合症”。摄影：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;邓表示，医生已证实雪儿遭受非意外外伤，患有“摇晃婴儿综合症”。&lt;/p>;&lt; p>;雪儿受伤时只有九个月大。&lt;/p>;&lt;p>;她一直由政府资助的“社区保姆”托儿计划招募的保姆照顾。&lt;/p>;&lt;p>;该看护员是通过非政府组织仁爱堂聘请的，该组织负责运行该计划。&lt;/p>;&lt;p>;当雪儿的父亲接到非政府组织工作人员的电话时，案件曝光，工作人员告诉他，她遭受了虐待。洗澡后痉挛。&lt;/p>;&lt;p>;收治婴儿的屯门医院就可疑伤情向警方报警。&lt;/p>;&lt;p>;保姆33岁，因涉嫌虐待婴儿被捕后获保释。警方表示，该女子需要下月初向警方报到。&lt;/p>;&lt;p>;邓说，虽然雪儿在六月成功接受了手术，修复了头骨，但为了缓解压力，暂时切除了部分头骨，但由于婴儿头骨尚未完全愈合，康复时间尚不确定。&lt;/p>;&lt;p>;雪儿的母亲在屯门医院住院约七个月后，终于于八月中旬出院。说。但这也意味着她在逗留期间不再获得为她提供的广泛支持。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，她的女儿已被转介到政府资助的特殊幼儿中心，但每周 35 分钟的物理治疗六人班的课程是不够的，因为 Suet-yee 需要每天进行课程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/07/4b13bed2-fe3e-4883-a866-938578bf76c3_e3682791.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;婴儿在医院度过了大约七个月的时间。 Facebook/香港关注力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，中心的日常活动还包括读书、午睡和点心时间。&lt;/p>;&lt;p>;母亲表示，她希望能够除了获得公共资助的物理治疗服务外，还可以获得私人物理治疗服务，但选择正确的项目就像“大海捞针”一样，因为卫生部门和福利部门都没有提供任何指导。&lt;/p>;&lt;p>;Suet-yee 也出现了以下迹象：出院后言语治疗结束后逐渐失去说话能力。&lt;/p>;&lt;p>;“她以前知道怎么叫我‘妈妈’，但她的病情一直在恶化，我没有听到她叫过过去两到三个星期，我‘妈妈’了。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，通过针灸治疗，雪儿的肢体活动能力略有改善，但家里只能承担每10天一次的治疗费用，比建议的每日预约费用要高，因为每次预约费用至少为 1,​​500 港元（192 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她的丈夫为了挣钱为雪儿治疗而做额外的工作，早上 6 点左右上班，晚上8点才回家。&lt;/p>;&lt;p>;这件事也给家人带来了深深的影响，女孩四岁的妹妹情绪低落，经常做噩梦。&lt;/p>;&lt;p>;讲述了她自己的经历唐说：“当我在街上看到一两岁左右的女孩时，我会突然哭……或者当我听到孩子们说‘妈妈’时。”帖子中，非政府组织仁爱堂表示，董事会在考虑了病例医生和医务社工的意见后，决定拨款支持雪儿的康复治疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;但唐表示，她没有收到任何款项。自虐待指控出现以来该组织的任何正式答复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Algerians vote as President Tebboune faces easy re-election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3277618/algerians-vote-president-tebboune-faces-easy-re-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 19:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/965d7a3b-cb33-4e5e-9e4d-bf9d7b4bc313_e62f77a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔及利亚温和派伊斯兰主义者阿卜杜拉利·哈萨尼在总统选举期间在投票站投票周六在阿尔及尔举行选举。大约有 2400 万阿尔及利亚人有资格在 9 月 7 日投票，专家表示，现任总统阿卜杜勒马吉德·特布恩 (Abdelmadjid Tebboune) 在寻求连任时，其任期不会面临真正的风险。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尔及利亚人周六前往投票站投票选举总统，并决定谁将统治这个天然气资源丰富的北非国家——五年前，民主抗议活动促使军方推翻了执政二十年的前任总统。&lt;/p>;&lt;p>;由于选举定于三月举行（比预计的时间表提前），因此几乎没有什么悬念，因为军方支持的总统阿卜杜勒马吉德·特布恩 (Abdelmadjid Tebboune) 似乎准备轻松战胜反对派两名挑战者与他竞争。&lt;/p>;&lt;p>;问题是有多少选民会留在家里。&lt;/p>;&lt;p>;特布恩政府成员以及他的挑战者都敦促选民在抵制和高额投票后投票之前选举中的弃权率损害了政府声称其获得民众支持的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我呼吁阿尔及利亚人集体投票，以加强我国的民主进程，”特布恩总理穆罕默德·拉尔巴维 (Mohamed Larbaoui) 在会上表示周六上午的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚是非洲面积最大的国家，拥有近 4500 万人口，是非洲大陆人口第二多的国家，仅次于南非，将于 2024 年举行总统选举，这一年有超过全世界正在举行 50 场选举，涵盖世界一半以上的人口。&lt;/p>;&lt;p>;这次竞选活动被重新安排在北非炎热的夏季举行，其特点是民众普遍表现出冷漠态度，这种情绪继续受到困扰通货膨胀、高昂的生活成本和严重的干旱导致该国部分地区缺水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/07/677d065f-7848-4278-a23a-80525c3db609_c251f6f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人展示他的2024 年 9 月 7 日，阿尔及尔总统选举期间，投票站的投票卡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在公共电视上，要求候选人和代理人露面报道称，选举季节被描述为充满活力的事件，但其他地方的选民却没有那么热情。&lt;/p>;&lt;p>;“投票在阿尔及利亚没有像在大型民主国家那样的意义，”28 岁的 Kaci Taher 告诉记者选举前一个月。 “在我的家乡，结果和名额都在政府密室里提前定好了，参加这场选举闹剧还有什么意义呢？”&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，很多投票点都坐着大部分都是空的。没有了拥挤的选民或排队投票的情况，管理人员希望事情能在当天晚些时候在晚上 7 点投票结束之前有所好转。&lt;/p>;&lt;p>;“居民通常在下午投票，”投票站拉巴·贝拉姆里 (Rabah Belamri) 说阿尔及尔市中心以东鲁伊巴社区的酋长。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选活动中，这位 78 岁的老人被称为“特博恩叔叔”，经过近一年的每周示威要求辞职，他于 2019 年 12 月当选。前总统阿卜杜拉齐兹·布特弗利卡。当布特弗利卡于四月辞职并由他的前盟友组成的临时政府取代时，他们的要求得到了满足，该政府要求在今年晚些时候举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者反对过早举行选举，担心当年参选的候选人每个人都与旧政权关系密切，并且会延续他们想要结束的腐败制度。被视为与军方关系密切的前总理特布恩成为获胜者。但他的胜利因选民投票率低、抗议者普遍抵制以及选举日骚乱而受到损害，期间人群洗劫了投票站，警察驱散了示威活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/a8189120-a2cb-48ee-b5d9-fd0754d03a22_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月，在首都阿尔及尔市中心举行的反政府游行中，阿尔及利亚民权律师兼“变革与进步联盟”党主席佐比达·阿苏尔 (Zoubida Assoul) 挥舞着写着“不投票”的标语牌2019年12月22日。2019年成功推翻长期总统阿卜杜拉齐兹·布特弗利卡后，阿尔及利亚的民主希拉克运动迅速消退。尽管如此，专家表示，它带来了一种新的政治意识，这种意识在该国准备总统选举时得以延续。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位阿尔​​及利亚西南部本地人、政治资深人士将他的第一个任期视为一个转折点，他在投票前一周的竞选集会上告诉选民，他“让阿尔及利亚重回正轨”。为了巩固他在国内和阿尔及利亚盟友眼中的合法性，他希望该国 2400 万合格选民中能够有更多人参加周六的选举，而第一次选举的投票率为 39.9%。&lt;/p>;&lt;p>;26 名候选人提交了参加选举的初步文件，尽管最终只有两人被批准挑战特布恩。和总统一样，两人也都强调投票率。他们都不是政治新手，但在竞选过程中都避免直接批评特布恩。&lt;/p>;&lt;p>;来自伊斯兰政党和平社会运动的 57 岁工程师阿卜杜拉利·哈萨尼·谢里夫 (Abdelali Hassani Cherif) 向阿尔及利亚年轻人发出民粹主义呼吁，其口号是“机会！”并呼吁努力促进就业。&lt;/p>;&lt;p>;周六在他的投票站，他感谢对手开展负责任的竞选活动，并表示这是“对国家未来来说重要的选举。”&lt;/p>;&lt;p >;41 岁的尤瑟夫·奥奇什 (Youcef Aouchiche) 是一名前记者，在社会主义力量阵线任职，他以“明天的愿景”为竞选主题，并提到了困扰阿尔及利亚特布恩的记者、活动人士和政府批评者的人权问题。这是自 1999 年以来，该党在阿尔及利亚中部少数民族中得到大力支持，首次推出候选人。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治风险咨询公司 Horizo​​n 中东和北非部主任安德鲁·法兰德 (Andrew Farrand)埃格表示，两位反对派候选人更着眼于 2025 年立法选举，而不是 2024 年总统竞选。由于阿尔及利亚法律根据政党在立法选举中赢得的席位数量为政党提供资金，因此他们希望竞选活动能让他们在 2025 年取得强劲表现。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场漫长的游戏：我如何动员我的选民？如何建立竞选机器？我怎样才能赢得当局的青睐，以便能够增加席位呢？”他说。 “我们看到他们选择不公开批评总统……同时向阿尔及利亚人发出了站出来投票的强烈信息。”&lt;/p>;&lt;p>;除了 Aouchiche 和 Cherif 之外，其他人也抵制了这场竞赛，谴责其为这是一场橡皮图章活动，只会巩固特布恩和统治国家的精英的权力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family demands independent probe into ‘Israeli military’ killing of American]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3277615/family-demands-independent-probe-israeli-military-killing-american?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/39901617-87a2-4acc-bdfa-a975b59341b2_8aeddf92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦安全部队成员抬着13岁的尸体- 据巴勒斯坦卫生部称，2024 年 9 月 7 日，老巴纳·伯克尔 (Bana Bakr) 在被占领的西岸 Qaryut 被以色列军队枪杀一天后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名土耳其裔美国妇女在被占领的约旦河西岸示威反对以色列定居点时被枪杀，周六，她的家人要求对她的死亡进行独立调查，指责以色列军方“暴力”杀害了她。&lt;/p>;&lt;p>;Aysenur Ezgi联合国人权办公室表示，26 岁的艾吉周五在西岸贝塔参加示威活动时“头部中弹”。&lt;/p>;&lt;p>;“她在我们生活中的存在被不必要地剥夺了，艾吉的家人在一份声明中表示：“以色列军方非法、暴力地实施了这一行为。”艾吉的家人在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;艾森努尔是一名美国公民，她在和平地捍卫正义时被一颗子弹杀死，视频显示，该子弹来自以色列军事枪手.&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁拜登总统、哈里斯副总统和布林肯国务卿下令对非法杀害美国公民的事件进行独立调查，并确保对有罪方承担全部责任。”&lt; /p>;&lt;p>;以色列军方表示，其部队在抗议期间“向暴力活动的主要煽动者开火还击，该煽动者向部队投掷石块并对他们构成威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;Eygi 是一名据 ISM 称，他是亲巴勒斯坦组织国际团结运动 (ISM) 的成员，周五在贝塔参加了针对以色列定居点的每周示威活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/6611551b-bb96-47f0-b5e5-97b0db3238f3_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周六，在约旦河西岸纳布卢斯的停尸房里，巴勒斯坦哀悼者聚集在 26 岁的土耳其裔美国人 Aysenur Ezgi Eygi 和 13 岁的 Bana Bakr 的尸体周围。目击者称，周五巴勒斯坦人和以色列军队在纳布卢斯附近发生冲突后，埃吉在平静的时刻被以色列军队开枪打死。巴勒斯坦卫生部称，巴克尔也被以色列炮火炸死，而以色列军队则表示正在审查这一事件。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织周六驳斥了ISM活动人士向以色列军队投掷石块的说法，称其为“虚假”，并表示示威活动是和平的。&lt;/p>;&lt;p>; ISM 在一份声明中表示：“艾森努尔距离以色列士兵所在的地方有 200 多米，在她被枪击前的几分钟内，那里根本没有发生任何对抗。” - 巴勒斯坦示威者经常每周举行抗议活动，抗议俯瞰贝塔的埃维亚塔定居点前哨，该定居点得到了以色列极右部长的支持。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国人权办公室称，在周五的抗议活动中，埃吉头部中弹。土耳其称她被“以色列占领军”杀害，总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安谴责以色列的行为是“野蛮的”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿称这是一次“悲剧”事件，并敦促其亲密盟友以色列进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;但她的家人要求进行独立调查。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于艾森努尔被杀的情况，一名以色列人周六，录像显示，Eygi 的尸体用蓝色布包裹着，放在太平间里，旁边是一名前一天被杀害的少女的尸体。约旦河西岸的另一起事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部表示，这名 23 岁的巴勒斯坦女孩在 Qaryut 被“占领[以色列]子弹”射杀，贝塔附近。&lt;/p>;&lt;p>;周六，纳布卢斯省长加桑·达格拉斯指责以色列军队杀死了两人。&lt;/p>;&lt;p>;“两人都是被同一颗子弹杀死的……同样的子弹，”他说，指的是以色列军队。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁国际社会停止对巴勒斯坦的疯狂战争。子弹并不能区分活动人士和巴勒斯坦儿童。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Eygi 的家人表示，她一直主张“结束针对巴勒斯坦人民的暴力行为”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列定居点在约 49 万人居住的约旦河西岸，根据国际法，这是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;自哈马斯 10 月 7 日袭击以色列并引发加沙战争以来，以色列军队或定居者已在该地区杀害了至少 662 名巴勒斯坦人。据巴勒斯坦卫生部称，西岸。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列官员称，同一时期，至少有 23 名以色列人在巴勒斯坦袭击中丧生，其中包括安全部队。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[6 killed in India’s Manipur as ethnic violence escalates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3277612/six-killed-indias-manipur-ethnic-violence-escalates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 17:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/87fcc56e-150b-42ca-b919-4867f1670d92_d03cfcd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者抗议集体埋葬 Kuki 时，安保人员站岗- 2023 年 8 月 3 日，曼尼普尔邦因帕尔，佐米人在曼尼普尔邦种族暴力中丧生。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两个交战种族之间爆发新的暴力冲突，造成六人死亡，其中包括一名平民当局说，自去年以来，自去年法院命令州政府考虑扩大特殊经济福利和配额后，大多数Meitei社区和部落Kukis在周六举行的曼尼普尔州。在Kukis对Meiteis享受的政府工作和教育中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已有225多人被杀，约有60,000人流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;星期六的枪火事件是数量最多的在一周前开始的最新暴力暴力中，每天伤亡。本周早些时候的袭击还看到了使用无人机将爆炸装置丢弃在当局称为重大升级的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们怀疑库基武装分子使用了无人机 - 库基（Kuki）否认了这一说法。组。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/09/07/7f3181e9-7f3181e9-839f-839f-4b4b-4f4b-4f4b-4b-4b-4b-4b-4b-4b-pon BE96-8364101163DC_B02D7F84.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;库基妇女在抗议据称对两名部落妇女的性侵犯的抗议后离开2023年7月22日，印度曼尼普尔邦的载人：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“自早晨以来，两个社区的武装团体之间一直在战斗，”克里希纳·库马尔（Krishna Kumar）说。 &lt;/p>; &lt;p>;根据印度媒体报道，该州的吉里巴姆地区副专员。&lt;/p>; &lt;p>;，平民在睡眠中被枪杀。库马尔对路透社表示：“他被解雇了。自2023年5月冲突开始以来，曼尼普尔邦有320万人的p>; &lt;p>;已分为两个民族飞地，这是一个由迈特斯（Meiteis）和库基（Kuki）主导的山丘控制的山谷。 9月1日，由联邦准军事部队监控的一大批无人土地分开。警方周五表示，本周晚些时候，武装分子发射一枚“远程火箭”，落在山谷比什努普尔地区前首席部长的房屋上，造成一名 78 岁男子死亡，六人受伤.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai teacher punishes pupils for flouting hair rules, shaves heads to create bald patches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3277337/thai-teacher-punishes-pupils-flouting-hair-rules-shaves-heads-create-bald-patches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/05/6F53A6D3-7D3C-47C7-83BC-EA5888C74D0E_5868B542.JPG“头以创建秃头补丁。照片：SCMP复合/X.com/facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国的一位老师在将秃头剃成数十个违反了学校政策的高等教育学生的脑袋后，被解雇了&lt;/p>; &lt;p>;在8月23日，Thaich8新闻报道说，西部泰国Maesod技术学院的一位老师声称，学生的头发长度超过了学校法规，因此他剃光了部分，在他们的头顶上，留下秃头。&lt;/p>; &lt;p>;根据泰国媒体渠道的说法，总共有66名学生接受了这种治疗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;老师也被指控挥舞着老师&lt;/p>; &lt;p>;学校说，他们已经解雇了老师的行为，他们说这是不适当和过度的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/05/75a79f-dc4d-4681-b6a6-50b3b3bdc8f8f8f8_ae971be4.jpg &lt;apt “颜色：＃999;”>;老师声称学生的头发长度超过了学校法规，因此他剃了一部分头顶，将秃头斑点作为惩罚。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近被称为“波巴冠军”的泰国理发师，最近上Facebook批评了他声称他的头发处于可怕状态的惩罚。&lt;/p >; &lt;p>;表现出真正的同理心，他提出为受影响的学生提供免费发型，以帮助恢复其外观。此外，他敦促老师在执行纪律措施时要注意学生的感受，强调他们的幸福感的重要性。&lt;/p>; &lt;p>; thaich8 News还报告说，建议学生考虑采取法律行动。 &lt;/p>; &lt;p>;这一事件在社交媒体上引发了激烈的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;“这位老师缺乏道德。一个人在Facebook上写道。学生。” &lt;/p>; &lt;p>;别人传达了他们的故事：“我以前经历过类似的事情。作为一个长发的男孩，我被老师强迫剃光头。 /Images/canvas/2024/09/05/b7981f2e-b7db-4b21-bd6f-521008041bd6_e7843737.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;多年来，拥有老师的经验会深深影响学生的心理健康。照片：x@redskullxxx &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;发型惩罚使我想到了6月从6月的泰国发生类似事件，当时天主教会纪念一个节日，以纪念其守护神。&lt;/p >; &lt;p>;在庆祝活动期间，一群祭坛男孩的发型类似于传统的“冠状”发型，该发型的特色是完全秃顶的上衣，边缘周围有一圈头发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 5月，中国自称的教育专家与统治者打了一个男孩的手掌，指示他用锤子砸碎他的玩具，并安装了监视摄像机&lt;/p>; &lt;p>;在他的房间里引起争议。不做家庭作业。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _空白&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to supply warships to Cambodia as scrutiny over Ream naval base heightens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3277540/china-supply-warships-cambodia-scrutiny-over-ream-naval-base-heightens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/06/655D91EE-9BF1-4F7C-AB36-0CE9A282120D_2A2A280C5D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在五月。照片：Planet Labs PBC通过AP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将为柬埔寨提供两种军舰，这是其军队之间越来越紧密的关系的最新迹象，这引起了美国的关注。&lt;/p>;根据美联社的说法，&lt;p>;这些船可能是新建的056型船尾，这种船只以前在中国资助的升级后已经在雷姆海军基地花费了几个月的船只。&lt;/p>; &lt;p>; Maly。柬埔寨国防部发言人Socheata说，在柬埔寨要求中国支持后提供了这些船只，并可以在明年最早交付。&lt;/p>; &lt;p>;“这是为了增强能力和能力她说：“柬埔寨保护和维持和平，稳定，安全以及支持搜救行动和其他人道主义活动。” &lt;/p>; &lt;p>;“合作必须遵守柬埔寨的目标和原则宪法，尤其是保护其主权，诚信和独立性。易于进入马六甲海峡，这是南中国海和印度洋之间的关键运输路线。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国只能在非洲角的吉布提运营一个外国军事基地 - 这种关系随着柬埔寨的促使人们的猜测，它正在寻求增强其国际影响力。&lt;/p>; &lt;p>;在12月，包括在雷姆海军基地停靠在雷姆（Ream）的一部分的中国军舰，其中包括温斯山（Wenshan），作为联合演习的一部分， &lt;/p>; &lt;p>;根据华盛顿的智囊团在四月份的战略和国际研究中心，中国船只在演习后在REAM上花费了四个月以上，人们对中国的“扩展和独家”的疑问令人怀疑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而金边表示，升级的设施将开放，以便从所有海军，柬埔寨国防部说，中国船只是唯一使用它们的船只。 >;该国的前总理匈奴（Hun Sen）否认有一项秘密协议，要求中国在雷姆（Ream）永久存在军事存在，称该宪法不允许在其领土上建立外国军事基地。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese budget smartphone brand Transsion says finance head detained in investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277607/chinese-budget-smartphone-brand-transsion-says-finance-head-detained-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/07/690ECFD0-3AA-4B15-BA5B-F9C1E887370C_624034E1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; transsion的Shanghai&#39;s Office在Febr.25，2022年。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;非洲领先的智能手机供应商中国的转移案周六表示，其财务负责人已被拘留为调查的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这家总部位于深圳的预算手机制造商表示，它在周五收到了一个留置权和由丹东地区监督委员会发出的案件，该委员会是东北狮子省的一个城市，声称其金融主任杨岛被拘留为调查的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;“截至备案日期，公司不知道调查的进度或结论，”它在向上海证券交易所提交的文件中说。 &lt;/p>; &lt;p>;公司董事会在文件中表示，IT具有全面的治理和内部控制结构，该事件不会对运营产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 P>; &lt;p>; Transsion没有立即回应周六的置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;其股份于周五在上海下跌1.3％至81.1元（11.44美元）在公告之前。&lt;/p>; &lt;p>; Transsion是中国最大的智能手机供应商之一，重点是在非洲和南亚等快速发展的地区的发展中。&lt;/p>; &lt;p>;建立在2006年，它在全球70多个国家和地区销售Tecno，Itel和Infinix等品牌以及数字配件品牌Oraimo。它最大的市场包括尼日利亚，肯尼亚，坦桑尼亚和非洲的埃塞俄比亚；南亚的印度，巴基斯坦和孟加拉国； &lt;/p>; &lt;p>;尽管智能手机市场软化，但在拉丁美洲的哥伦比亚和巴西。根据市场咨询公司IDC汇编的数据，该公司占全球市场的8.3％。 OMDIA咨询公司首席分析师Zaker Li在上个月的一份研究报告中说。&lt;/p>; &lt;p>;“ Transsion的成功大部分是由于低端设备的蓬勃发展市场，并积极地扩展到印度。 Omdia的说法，李在票据中说。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reagan director ‘shocked at the similarities’ between events in biopic and 2024 election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3277588/reagan-director-shocked-similarities-between-events-biopic-and-2024-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.07 18:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/07/91950E0F-DC3C-47BF-835C-D0F2835037F4_A2163FEF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; dennis quaid in Reagan的标题作用。照片：直接通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;电影评论家和观众并不总是看到眼睛的娱乐圈 - 但很少有像里根（Reagan &lt;/p>; &lt;p>;由丹尼斯·奎德（Dennis Quaid）饰演罗纳德·里根（Ronald Reagan）主演的电影就在另一场高度两极分化的美国大选之前发行。但这给只有21％的批评者留下了深刻的印象。&lt;/p>; &lt;p>;专业评论家大多将这部电影丢弃为一部笨拙的hagiography，忽略了一个有争议的领导者的缺陷，而成千上万的粉丝回应则指责精英批评者敲门“令人振奋”和“令人振奋”和“”和“”和“”和“”和“”和“”和“”和“”和“”和“”和“”和“”。爱国主义的电影是因为他们自己的左翼政治。&lt;/p>; &lt;p>;“您将政治添加到这部电影中，突然间它变得极为偏见，”同意导演Sean McNamara。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/65935ffb-253e-41f6e-41f6e-9c2e-9c2e-e58401340134b009b009b009b009b009b00 and alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;丹尼斯·奎德（Dennis Quaid）在里根（Reagan）的场景中担任美国总统罗纳德·里根（Ronald Reagan）。这部传记片在美国大选年引起了粉丝和评论家的分歧。照片：Noah Hamilton/Showbiz直接通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阅读许多评论：“我发现他们肯定在攻击里根……而不是仅仅是电影制作，”他说。好莱坞戏剧电影历史上的评论家和粉丝”。 >;无论如何，电影的时机在高温选举季节无疑有助于引起人们的注意。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/09/07/91950E0F-DC3C-47BF-835C-D0F2835037F4_8F4_8F4F4F64916B.JPG.JPG“ ALT =”里根。这部电影的制片人说，其发行如此接近2024年美国大选是偶然的。它的导演认为由于时间安排而被视为不同。照片：娱乐圈直接通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;独立票房分析师戴维·格罗斯（David Gross）说，这部电影的1000万美元开幕周末大周末的票房“高于平均水平”。&lt;/p>; &lt;p>;基于保罗·肯戈尔（Paul Kengor）2006年的《十字军：罗纳德·里根（Ronald Reagan）》和《共产主义倒台》，这部电影记录了美国第40位美国总统的生活故事，从童年到好莱坞到州和国家政治。&lt;/p>; &lt;p>;电影制片人。&lt;/p>; &lt;p>;假设电影发行的时机非常接近有史以来最动荡的美国总统竞选活动之一。 &lt;/p>; &lt;p>; covid-19-19，如果您通过非选举年的镜头看这部电影……您会看这是一部电影，”麦克纳马拉说。 “但是我现在想，当人们看着它时，你不禁会看到相似之处。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/07/9e5710d6-cb85-4c92-9cf8-3f8-3f0fcd87772ae_59595de0ff.jpg.jpg.jpg“ alt =”在里根的一个场景中，南希·里根（Nancy Reagan）和丹尼斯·奎德（Dennis Quaid）饰演罗纳德·里根（Ronald Reagan）。照片：Ron Batzdorff/Showbiz直接通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的确，这部电影始于1981年的里根（Reagan）于1981年拍摄，与今年夏天的共和党同胞唐纳德·特朗普（Donald Trump）的生活进行了暗杀企图。 &lt;/p>; &lt;p>;它还描绘了里根面对校园抗议活动的里根，并在总统辩论中就现任晋级年龄等问题的总统辩论中锁定角。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这些事情发生在过去的几场几个月，突然之间。”麦克纳马拉说。&lt;/p>; &lt;p>;“所以，即使我现在看电影，我也走了，&#39;哇，今天发生了这种情况……我对相似之处感到震惊。” &lt;/p>; &lt;p>;进一步震惊了电影的分裂声誉，乔恩·沃伊特（Jon Voight） - 著名的保守派好莱坞演员，他在电影中联合主演 - 声称Facebook正在审查这部电影的广告。&lt;/p>; &lt;p>;母公司梅塔（Meta）说，这部电影的“少数广告”被算法错误地识别为与选举相关的职位，这将需要事先授权和标签 - 因此受到暂时限制。但是他们迅速恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;作为几部基于基督教信仰的电影的制片人，麦克纳马拉（McNamara）习惯于制作电影“为观众”，这不一定会吸引评论家。&lt;/p>; &lt;p>;但是对于董事而言，对里根的回应的海湾更大，强调了破坏国家的史塔克部门。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，里根的1980年代鼎盛时期也是一个“很多硫酸”的时期，但它仍然是麦克纳马拉说，一个“善良，更温和的国家”，人们可以在政治上不同意，但仍在喝酒或烧烤。默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/09/8fa60c15-2dd6-4382-8297-29db1f0d67d_9d67ca36.jpg作为苏联领导人米哈伊尔·戈尔巴乔夫（Mikhail Gorbachev）和丹尼斯·奎德（Dennis Quaid）作为美国总统罗纳德·里根（Ronald Reagan）的苏联领导人。照片：娱乐圈直接通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;年长的观众特别与里根保持联系，因为他们记得那个时代，“他们看到了美国在美国发生的事情，那是没有的。他说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说：“我认为他今天对世界的最大事情并去，&#39;我希望他们会尝试更多地妥协。&#39;” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s failed war on drugs: can mandatory rehab break the habit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3277533/malaysias-failed-war-drugs-can-mandatory-rehab-break-habit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/d3169ad5-208c-4d1e-a485-4bba0a4ddb7b_232734d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚海关官员展示在港口城市巴生查获的药丸。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚曾经因贩毒的严厉死刑和吸毒的严厉刑罚而臭名昭著，现在正在慢慢转向康复。&lt;/p>;&lt;p>;“四十年后，内政部长赛夫丁·纳苏蒂安 (Saifuddin Nasution) 上个月表示：“为了发动反毒战争，我们有必要在我们的方法中采用新的元素。”甲基苯丙胺和大麻继续充斥街头。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚去年废除了对贩毒的强制性死刑。零容忍政策在邻国新加坡仍然严格执行，此前曾是全球最严厉的政策之一——只要持有 200 克大麻或 15 克海洛因，就会被处以死刑。&lt;/p>;&lt;p>;随着该政策的废除，法官现在可以酌情判处无期徒刑，死囚已对判决提出上诉。尽管自法律修改以来是否有毒品犯罪者被判处死刑仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;这种不断变化的法律格局引发了有关马来西亚非刑事化和康复潜力的讨论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/d16be34c-6bdf-47e6-8298-62a028a86ad2_d4178c52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡的一名活动人士抗议新加坡在 2022 年对毒品罪犯使用死刑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;谢里夫*，30 岁，在法官让他在监狱和监狱之间做出选择后，在马来西亚国家禁毒机构运营的康复中心度过了 14 个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我的家人决定将我在那里，”这位前甲基苯丙胺成瘾者告诉《亚洲周刊》。 “最初几个月，我很挣扎，因为我从未去过密闭区域。”&lt;/p>;&lt;p>;于 2021 年 4 月获释，他声称此后他的生活发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;他的妹妹 Shima* 将这次经历描述为家庭的“一段平静的时光”，因为她知道他并没有在那里“丢掉自己的生命”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以当他出来时，我们真的希望他变了”，27 岁。 “我认为他花了一两年的时间才让自己的生活恢复正常。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/06/d3169ad5-208c-4d1e-a485-4bba0a4ddb7b_94de6653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚海关官员展示药丸在港口城市巴生查获。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;联合国毒品和犯罪问题办公室 2023 年的一份报告将马来西亚、印度尼西亚和菲律宾列为主要过境国甲基苯丙胺从湄公河地区贩运到澳大利亚和新西兰利润丰厚的市场。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长赛夫丁最近透露，在靠近泰国边境的一些地区，吸毒率已飙升至百分之一– 远高于每 1,000 人 4.3 人的全国平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，Saifuddin 表示，议会于 7 月通过的国家毒品法修正案现在将允许罪犯寻求国家治疗，而无需受到刑事威胁&lt;/p>;&lt;p>;“这种做法旨在鼓励个人寻求帮助，而不会立即产生法律后果，”他说，并将其描述为非刑事化和惩罚之间的“中间道路”。&lt;/p>;&lt;p>;人权倡导者然而，人们质疑强制康复的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚各国政府经常“将强制康复视为减少伤害的理由”，吉隆坡人权组织哈亚特的贾文·谭 (Jia Vern Tham) 表示。但她说，被迫接受治疗会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，一方面，人们不会再被送进监狱，但从一个机构转到另一个机构，这会继续限制你的自由，并不是真正的‘减少伤害’。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚国际特赦组织批评该修正案“有缺陷且具有惩罚性”，并在 7 月的一份声明中指出，该修正案未能采用基于健康的方法，并强加了“对不遵守治疗规定的许多严厉处罚”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/06/7c291c59-b916-4bcd-971e-938f53db4980_707a675d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡市中心的特警。马来西亚司法系统越来越认识到，仅监禁是无效的。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚司法系统内越来越多的人认识到，单独监禁是无效的。根据马来西亚人权委员会的数据，超过 60% 的现有囚犯因轻微毒品犯罪而服刑，监狱长 Nordin Muhamad 一月份透露，该国的监狱人满为患，在仅为 71,000 名囚犯设计的设施中关押着超过 75,000 名囚犯.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，国家禁毒局运营着 30 个康复中心和 56 个私人设施，其总容量已接近 10,000 名患者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在这个保守的国家，变革进展缓慢，尽管邻国开始软化对毒品的强硬立场。泰国最近将大麻合法化，尽管随着新内阁准备上任，娱乐用途的未来仍然不确定。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚前卫生部长凯里·贾马鲁丁曾考虑将医用大麻合法化，但在总理的领导下，这一前景似乎很遥远安瓦尔·易卜拉欣的联盟，其中包括宗教保守派。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06 /8adba501-43b3-404c-ad20-bc919b31e71c_944e4519.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们举起一份关于毒品使用和持有非刑事化的联合国文件副本2015 年在吉隆坡举行的国际减少危害会议上的个人消费。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;8 月 22 日，歌手亚辛·苏莱曼 (Yasin Sulaiman) 因持有毒品罪被无罪释放，并被判处无期徒刑。推翻了。他声称大麻有助于控制他的躁郁症，并且没有传统药物的副作用。&lt;/p>;&lt;p>;同样，前陆军上尉阿米鲁丁·纳达拉詹·阿卜杜拉（Amiruddin Nadarajan Abdullah）因使用大麻治疗慢性疾病而被称为“甘贾博士”，也面临死刑贩运毒品77.84公斤。他的指控被减少使用，最终被判处九年监禁。朱莉娅·易卜拉欣法官指出，虽然阿米鲁丁对替代治疗的渴望是可以理解的，但这并不能成为他行为的借口。&lt;/p>;&lt;p>;在《我的父亲，G博士》中记录阿米鲁丁旅程的电影制片人乔伊 (Jo Yee) 感叹马来西亚对过时药物的坚持法律。 “许多非化学药物几个世纪以来一直被用作自然疗法，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Yee 批评“Belia Benci Dadah – 年轻人讨厌毒品”和其他政府口号无效。并扼杀公众对该主题的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她希望她的纪录片“提供不同的视角”并挑战“政府提出的单一叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个让社会成员了解情况是每个人的责任。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;*为保护受访者的身份而化名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China jail term for Taiwanese ‘separatist’ prompts travel warning from Taipei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277608/mainland-china-jail-term-taiwanese-separatist-prompts-travel-warning-taipei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.07 17:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/c0c59ebe-3d53-47b6-a2d2-f70a2b603c79_c9b31b7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨志远在温州被国安带走2022年8月，浙江省。图片：中央电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名台湾政治活动人士在中国大陆以“分裂国家罪”被判处有期徒刑九年，这是两岸首次推动台北发出正式旅行警告。&lt;/p>;&lt;p>;34 岁的杨志源于去年 4 月被正式逮捕，此时距中国东部城市温州被拘留八个月。&lt;/p>;&lt;p>;据报道大陆负责两岸事务的机构台湾事务办公室（TAO）称，杨被判犯有“长期参与分裂国家活动、积极宣扬‘台独’思想、在‘台独’问题上发挥关键作用”罪名。据大陆官方通讯社新华社报道，他还被指控试图宣扬“台湾建国”并推动台湾加入联合国。 TAO新闻发言人陈斌华。&lt;/p>;&lt;p>;沿海省份浙江省温州市中级人民法院于8月26日作出裁决，但细节直到周五才公布。&lt;/p>;&lt; 2022年8月，杨在温州被国家安全人员拘留，当时美国众议院议长南希·佩洛西结束了对台湾的访问，北京宣布将镇压“台独”。他访问大陆的目的尚未得到正式证实。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，佩洛西的访问激怒了北京，称其表现出对分裂主义的支持部队，并在岛上发起了前所未有的现场军事演习以及对台湾某些行业，企业和个人的经济制裁。&lt;/p>; &lt;p>;像大多数国家一样，美国不承认台湾是独立的，但反对任何国家企图以武力夺取这个自治岛屿，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;杨在被拘留时被指控长期鼓吹“台独”， &lt;/p>;&lt;p>;他是第一个被大陆法院判处犯有分裂国家罪的台湾人。判决是在台湾海峡的关系大大恶化的时候进行的，尤其是自从威廉·莱·钦（William Lai Ching-te）于5月接任台湾领导人以来。&lt;/p>; &lt;p>; lai代表台湾独立的民主进步党（民进党）被北京称为“麻烦制造者”。 8 月 27 日，也就是杨被判刑的第二天，他迎来了上任百天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院判决最先由副部长梁文杰透露。台湾陆委会是两岸政策的最高制定者。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，台北市政府和杨氏家族拒绝了这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;“政府表示强烈谴责和要求公开判决及其所依据的证据。”他周四在台北对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;梁还指责北京利用此案“恐吓台湾人民”，并补充道来自这个拥有 2300 万人口的岛屿的游客在考虑穿越海峡时应谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;TAO 的陈否认了这些说法，称黎政府试图“窃取概念、混淆是非……恐吓、阻止台湾同胞参加两岸正常交流合作，煽动对抗、对抗的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国刑法，组织的领导人员或者主要人员“策划、策划” ”或“分裂国家、破坏国家统一的行为”可处10年至无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;“危害特别严重”的可判处死刑，积极参与的可处以长达10年。&lt;/p>;&lt;p>;北京于2005年颁布了第一部《反分裂国家法》。近年来，自蔡英文、黎智英的前任、民进党议员于 2016 年上台，加强了与华盛顿的交流。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面最新的举措之一是于 6 月发布了一份司法指南，称“台独”分裂分子可能面临在极端分离案件中，死刑被认为“严重危害国家和人民”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>