<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong innovation chief says US investment ban on Chinese tech will bring ‘short-term difficulty’ to city’s talent drive, financing for local firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230876/hong-kong-innovation-chief-says-us-investment-ban-chinese-tech-will-bring-short-term-difficulty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 12:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/72d24103-ba7a-4272-9443-8277b0c3069e_9502fdf9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港科技主管周六承认，华盛顿对美国投资敏感中国技术的限制将给政府吸引企业和人才以及本地企业融资带来“短期”困难。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技及工业局局长孙东承诺通过拓宽融资来源来应对美国的措施美国总统乔·拜登周三公布的行政命令旨在限制美国对中国半导体和微电子企业的风险投资和私募股权投资、量子信息技术和某些人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制预计将在一年左右生效，将覆盖香港和澳门的公司。香港政府抨击这些措施“不合理”，孙承认美国的限制措施将对香港企业产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，特别是在投资方面，可以不排除我们的一些创新科技公司在融资方面会遇到一些困难。”孙先生在接受电台采访后告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、内地将在“数月内”制定计划湾区数据传输协议&lt;/h3>;&lt;p>;他告诉电台节目，政府在引进领先科技公司和人才方面也可能面临短期挑战，这是行政长官李家超经济政策的一部分&lt;/p>;&lt;p>;但孙重申了他对这座城市长期科技雄心的信心：“新一代技术和产业的革命不会因此而停止。我相信这不会改变东方崛起、西方衰落的全球发展格局。”&lt;/p>;&lt;p>;科技部长承诺为香港科技企业开拓更多资金来源，例如来自中国大陆的风险投资。政府还将加大对具有战略意义的关键科技公司的财政支持，不过他表示地方官员必须采取更大胆的做法来与其他地方竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡、大陆，甚至欧洲和美国，重点企业获得[政府]资金作为补贴，而不是作为投资。但由于香港政府尚未采用这种文化，我们正在研究提供现金补贴的做法。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新网站将香港的研究人员与中国大陆的投资者联系起来&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;李明博政府设立了50亿港元（约合6.396亿美元）的战略科技基金，今年的预算计划中还预留了30亿港元，用于加强人工智能和量子技术等前沿领域的基础探索。&lt; /p>;&lt;p>;香港立法会议员此前曾呼吁政府在初创企业融资方面提供更多支持，因为他们担心美国的措施会削弱香港科技公司对投资者的吸引力，导致一些公司退出香港。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;北京很有可能同意将研发转移到香港&lt;/h3>;&lt;p>;孙同时表示，学术界受到中美科技战影响的影响，并补充说大学教授多年来一直在在申请签证参加海外会议时面临“很多限制”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港也面临着研究人员和学者的高流动率，但技术负责人周六保证，正在努力阻止学术人才外流。&lt;/p>;&lt;p>;在北京的支持和发展计划（例如新田科技城和新的微电子研究所）下，孙敦促对香港建设创新和技术中心的愿景抱有信心。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须继续维护香港的国际优势，继续维持大家感到轻松自由的文化和营商环境，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: 10 linked to protest fund released on bail after arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230879/hong-kong-national-security-law-10-linked-protest-fund-released-bail-after-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/2f897b31-c2c7-4010-aaf2-6f16fbb9beb9_b0ce7df1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港的十名嫌疑人与现已解散的 2019 年抗议者基金有关警方表示，多名反政府骚乱分子被国安警察逮捕后已获保释。&lt;/p>;&lt;p>;“所有被捕人士均已获准保释候查，并须于九月中旬到警队报到” &lt;/p>;&lt;p>;周六凌晨从马鞍山警署获释的10人之一叶宝林在上车前没有接受任何媒体提问。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港国安警察逮捕10名与抗议者法律基金有关的人&lt;/h3>;&lt;p>;国安警察周四逮捕了这10人——四男六女，年龄在26至43岁之间——罪名是串谋与外国势力勾结危害国家安全、煽动骚乱的势力。他们是前工作人员和 612 人道主义救援基金的附属人员。&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候表示，调查显示嫌疑人与该基金合谋，“接受多个海外组织的捐款，以支持那些需要帮助的人”。逃往海外或呼吁制裁香港的组织”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，警方宣布根据国家安全法悬赏 100 万港元（128,000 美元），以获取每名导致逮捕的信息八名海外活动人士被通缉。&lt;/p>;&lt;h3>;已解散的香港抗议者法律基金秘书在机场被捕&lt;/h3>;&lt;p>;去年 5 月，退休天主教领袖陈日君枢机主教是五名前香港抗议者之一解散基金的受托人因涉嫌与外国势力勾结而被警方逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;另外四名受托人是前反对派议员吴霭仪和何秀兰、歌手何韵诗和前反对派议员何秀兰。岭南大学学者许宝强。&lt;/p>;&lt;p>;该基金前秘书施正伟去年11月在机场准备离开香港时被拦截。他还因与外国势力勾结而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年成立以来，该基金已向面临起诉或经济困难的抗议者提供了超过 2.43 亿港元，直至 2021 年解散。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Albanese urges China to free jailed journalist Cheng Lei: ‘3 years too long’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3230881/australias-albanese-urges-china-free-jailed-journalist-cheng-lei-three-years-too-long?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/e0778b79-c936-4153-bc52-e21b43577a93_2951bc9a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·艾博尼斯周六呼吁中国释放被监禁的澳大利亚记者成雷，说他很担心她入狱三年后的状况。&lt;/p>;&lt;p>;程在她的牢房里向澳大利亚官员口述的一份便条中描述了她惨淡的监狱条件，说她想念树木和阳光，但“最重要的是我想念我的孩子们”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，程的伴侣 Nick Coyle 在澳大利亚新闻媒体和社交媒体平台 X 上分享了这条信息。&lt;/p>;&lt;p>;被问到是否担心对于她的福祉，阿尔巴尼斯说：“我当然愿意，郑应该被释放。这三年太长了。”&lt;/p>;&lt;p>;“程雷是澳大利亚公民。她是一个不应该受到这种待遇的人，”他在访问昆士兰州期间告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴内斯表示，澳大利亚已向“最高级别”施压，要求释放郑女士，并且“只要澳大利亚与中国会面”。&lt;/p>;&lt;h3>;“强制性言辞”：澳大利亚释放阿桑奇的呼吁被美国充耳不闻&lt;/h3>;&lt;p>;“重要的是她作为澳大利亚公民的人权得到尊重，”总理表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴内斯已被邀请访问中国，但具体日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;这位澳大利亚领导人周五告诉记者，释放成程不会成为访问中国的条件。他的行程继续进行，并表示此类访问“不应该是交易性的”。&lt;/p>;&lt;p>;程是中国国家广播公司 CGTN 的前主播，自 2020 年 8 月以来一直被拘留，但直到 2021 年 2 月才被正式逮捕。&lt; /p>;&lt;p>;她被正式指控“向海外提供国家机密”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;她被拘留之际正值澳大利亚和中国关系困难之际，这引发了人们的猜测出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周五表示，此案正在“严格依法”处理，程的合法权利受到充分保护。&lt;/p>;&lt;p>;“希望澳方尊重中国司法主权，不以任何形式干涉中国司法机关依法办案。&lt;/p>;&lt;p>;程最后一次受审闭门游行，甚至澳大利亚驻华大使也被禁止进入法庭旁听诉讼过程。&lt;/p>;&lt;p>;法院推迟了判决和程的判决，这可能会延长至终身监禁。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CK Asset’s Yau Tong launch draws thousands of homebuyers attracted by 7-year-low prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3230880/ck-assets-yau-tong-launch-draws-thousands-homebuyers-attracted-7-year-low-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 13:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/96232da7-56f2-4769-95b9-707631bf6871_a96fa6ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港购房者争相抢购七年来最便宜的新楼盘，交付这向开发商发出了一个明确的信号，即折扣是度过香港房地产市场低迷的最佳工具。&lt;/p>;&lt;p>;长实集团在其位于油塘的海岸线二期项目出售了 626 个单位中的约 100 个单位，美联物业香港及澳门住宅部门行政总裁蒲兆明表示，截至中午 12 点 30 分，九龙。&lt;/p>;&lt;p>;数百名潜在买家开始在红磡售楼处外排队早在早上8点，大约7000人就开始排队，从置富都会商场中庭一直延伸到红磡地铁站和连接香港理工大学的人行天桥。&lt;/p >;&lt;p>;“我们对今天来的人数感到高兴”，长实集团执行董事 Justin Chiu Kwok-hung 在上午 9 点登记开始后不久就到达了现场。&lt;/p>;&lt;p>;来自 Midland 的 Po Realty 周五早些时候表示，由于反应强烈，预计第一轮销售的所有单位将于周六售空。&lt;/p>;&lt;p>;这些单位的平均售价为每套 14,686 港元（1,880 美元）。平方英尺，比 1 月份在同一街区推出的会德丰地产 Koko Rosso 项目便宜约 16%。&lt;/p>;&lt;p>;长江实业本周早些时候将其公寓供应量增加了近三倍，以满足市场需求。 38,000名客户存支票竞拍。&lt;/p>;&lt;p>;“新楼盘的热销显示，虽然整体市场气氛淡静，但市民并不缺乏购买力，而是缺乏信心中原地产住宅部行政总裁陈永杰在售楼现场表示：“未来市场。”&lt;/p>;&lt;p>;29岁的黎智英表示，希望购买一套一房单位。给他自己的，售价约400万港元。他表示，这是多年来他第一次考虑购买新推出的单位。&lt;/p>;&lt;p>;黎表示，他也曾考察过油塘的其他发展项目，但被海岸线二期相对较低的价格所吸引。 .&lt;/p>;&lt;p>;“你不能说这是一个很好的价格，这只是正常的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自那以来，开发商一直在将公寓价格打折为低于市场水平 1% 至 3%。 Midland Reality 首席策略师 Buggle Lau Ka-fai 表示，去年第三季度。他预计，开发商将在今年第三季度将新单位的价格比市场水平低 10%，以吸引买家并刺激销售。&lt;/p>;&lt;p>;Coast Line II 最便宜的公寓位于大约 10 英里处。位于九龙东南角，距港铁站仅数分钟路程，是一套210平方英尺的开放式公寓，折价18%后，售价为290万港元，即每平方英尺13,810港元。所有单位的销售收入预计将达到46.7亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港地产开发商公会的强大，缓解了人们对国内市场价格战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“每个开发商都有香港地产建设商会执行委员会主席梁志坚表示，他们采取了不同的策略来出售新的住宅项目，长实集团只是选择通过提供一些折扣来快速出售[这些单位]。 /p>;&lt;p>;仲量联行香港主席曾祖尧表示，其他开发商是否也会效仿长实集团的策略，将取决于他们项目的地点或他们“财务困境”的程度。&lt;/p>;&lt;p>;如果他补充说，库存地点周围都有充足的供应，因此这些开发商也会采取类似的策略也就不足为奇了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire in Hong Kong’s Sham Shui Po kills man, leaves 5 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230874/fire-hong-kongs-sham-shui-po-kills-man-leaves-5-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/46b6b5f4-ca1e-495d-8440-e49c5294dfed_d062dcda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六早上，香港深水埗一间公寓发生火灾，造成一名男子死亡造成五人受伤，死者疑似吸入木炭燃烧烟雾。&lt;/p>;&lt;p>;上午8时48分，汝州街289号一栋大楼发生多起火灾，警方已接到多份报告。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;消防处于上午9.32分用水枪扑灭火焰，同时部署呼吸器小组。&lt;/p>;&lt;h3>;姐妹财产纠纷导致平火，第二名香港妇女死亡&lt; /h3>;&lt;p>;赶到现场的消防队员发现大楼走廊冒出滚滚浓烟。一名男子被证实死在该街区的一间低层公寓内。他怀疑吸入木炭燃烧产生的烟雾。&lt;/p>;&lt;p>;另有五人受伤被送往医院，其中一对夫妇因吸入烟雾被送往明爱医院。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打“撒玛利亚人”或“自杀预防服务”。在美国，请致电或发短信 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家/地区的帮助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US give the green light to double flights in rare show of cooperation between rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230877/china-and-us-give-green-light-double-flights-rare-show-cooperation-between-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 12:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/019af25a-51e7-4768-910c-1d5279f32a4d_a4c3240d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和中国将批准航空公司目前允许的客运航班数量的两倍拜登政府周五表示，将开通两国之间的航班，这是世界两个最大经济体之间罕见的合作迹象。&lt;/p>;&lt;p>;美国运输部（USDOT）表示将增加中国乘客数量从 9 月 1 日起，允许飞往美国的航班每周往返 18 班，并从 10 月 29 日起，将每周往返 12 班的航班增加到每周 24 班。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，中国政府将同意同样的要求增加美国航空公司的航班数量，证实了路透社早些时候报道的决定。&lt;/p>;&lt;p>;在中国周四取消了疫情期间对更多国家团体旅游的限制之后，北京和华盛顿之间在许多方面发生了争执。 ，包括美国、日本、韩国和澳大利亚等主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;美国交通部表示，第一批航班已获批准于 9 月 1 日开始运营，“以满足新冠肺炎疫情爆发前后预期的需求增长”学年”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国取消了新冠疫情期间对前往美国和日本的团体旅行的禁令&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，美国航空公司预计不会立即利用全部 18 个每周航班。&lt; /p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆将有关具体细节的问题转介给中国当局，但表示“直飞航班对于增加中美两国人民之间的相互访问至关重要。我们希望恢复更多航班将有利于两国之间的人员流动和贸易往来。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯六月访华后，美国交通部和政府的持续接触美国交通部补充说，美国商务部与中国官员的合作“使这一重要的一步成为可能”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的首要目标是改善环境，使双方承运人能够充分行使其双边权利，以保持竞争平衡美国交通部周五在批准令中表示，“美国和中国航空公司之间的机会公平、平等。”&lt;/p>;&lt;p>;国航在周四向美国交通部提交的文件中表示，正在寻求增加每周新航班的许可北京和洛杉矶之间的航班。&lt;/p>;&lt;p>;中国东方航空、厦门航空和中国南方航空也有飞往美国的定期航班，而联合航空、美国航空和达美航空目前也有飞往中国的客运航班。&lt;/p>; &lt;p>;美联航周五表示，将根据协议扩大两国之间的航班，恢复飞往北京的航班，并重新推出飞往上海的每日航班。&lt;/p>;&lt;p>;工业贸易集团美国航空表示支持中美航空服务的逐步重新开放与乘客需求随着时间的推移而增加相适应。&lt;/p>;&lt;p>;“今天修改后的命令确保了美国航空公司在市场上竞争的公平和平等机会，”它补充道。&lt;/p>; >;&lt;p>;在 2020 年初因 Covid-19 大流行实施限制之前，双方允许的 150 多个往返航班中，每周 24 班航班仍只是一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 3 日美国交通部表示，将允许中国航空公司将美国客运服务增加到每周 12 趟往返航班，相当于北京允许美国航空公司的航班数量。此前，中国航空公司每周只允许运营八个航班。&lt;/p>;&lt;p>;美国航空公司指出，他们无法飞越俄罗斯领空飞往中国，这使得一些航线更长。路透社 6 月报道称，中国航空公司在新批准的往返美国的航班中避免飞越俄罗斯领空，但其他航班仍使用俄罗斯领空。&lt;/​​p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong taxi drivers arrested for alleged overcharging amid police crackdown on industry malpractice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230871/2-hong-kong-taxi-drivers-arrested-alleged-overcharging-amid-police-crackdown-industry-malpractice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/da55a868-5270-44e2-bd56-2e6a0dc05b19_029afbfe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名香港的士司机周五晚因涉嫌多收费在尖沙咀被捕警方对无视计价或拒绝乘客的无良出租车司机进行了打击。&lt;/p>;&lt;p>;警方还向在代号为“Firststrike”的行动中违法的八名出租车司机发出了总共 10 张交通传票。&lt;/p>; &lt;p>;从周三至周五，中环的旅游热点地区也采取了类似的针对出租车违规行为的行动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的士行业代表、顾问对于如何阻止出租车司机过度收费存在分歧&lt;/h3>;&lt;p>;本周早些时候，一名中国大陆游客在社交媒体上发布的一段视频中透露，他从中环到铜锣湾的乘车报价高达 200 港元（25.58 美元），是计价表的三倍多。 &lt;/p>;&lt;p>;据警方透露，便衣人员在广东道冒充游客，发现两名出租车司机（年龄分别为32岁及55岁）索要不合理车费。&lt;/p>;&lt;p>;两名司机其后因涉嫌多收费及不出示出租车计价器而被捕，已获准保释，但须下个月向警方报到。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙及油尖区交通部警队将继续行动再过几天。&lt;/p>;&lt;p>;警方在一份声明中表示，“警方高度重视的士涉嫌多收费行为，并提醒公众，这是严重违法行为。”&lt;/p>;&lt;p>;它警告说，被判多收费的出租车司机最高可被处以1万港元的罚款和六个月的监禁。警方表示将继续采取“果断执法行动”，严厉打击违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;警方并呼吁乘客，如发现出租车，请记下时间、地点、的士车牌、司机姓名及路线。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港的士司机向中国大陆游客报出三倍计程表费用&lt;/h3>;&lt;p>;在为期三天的单独行动中，该行动结束了周五，警方还向三名据称拒绝乘客的出租车司机发出传票，并向出租车司机发出了另外 28 张定额罚款单，这些司机的违规行为包括未正确设定计价器、在禁区上下乘客或非法停车等。 .&lt;/p>;&lt;p>;上个月，政府提出了一项法案，加强对该市私人出租汽车行业的监管，其中包括一项扣分计划，如果出租车司机违反 11 项违规行为中的任何一项，将处以 3 分、5 分或 10 分的处罚.&lt;/p>;&lt;p>;多收费、故意拒绝或忽视接受载客将被扣 10 分，而使用除最直接路线以外的路线以及拒绝载客等行为将被扣 5 分和 3 分。要求的乘客人数，前提是总数在车辆容量范围内。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的士司机因涉嫌向警务人员多收费而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;如果司机在两年内累积积分15或以上，其将被取消三个月经营出租车资格。随后的资格将被暂停六个月。&lt;/p>;&lt;p>;支持该提案的旅游部门代表表示，这将有助于阻止出租车司机的不良行为，但出租车工会警告说，积分制度将重复现有的惩罚措施并施加压力遵守守法的司机。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine senate steps up bipartisan support for stronger stance against ‘brazen’ China: ‘stop bullying us’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230852/philippine-senate-steps-bipartisan-support-stronger-stance-against-brazen-china-stop-bullying-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/212ce500-15e9-46a1-8104-4d35ec8ff4f2_18cff3f1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾立法机关的上议院由该国一些最著名的政治人士组成数字，但这个由 24 名成员组成的机构长期以来一直在表达有关外交政策的观点时采取经过校准的方法，遵守两党安静的共识，即该领域主要是现任总统的领域。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 1 日，然而，参议院采取了一个具有象征意义但值得注意的举动，令观察人士大吃一惊：参议院主席胡安·米格尔·祖比里（Juan Miguel Zubiri）跨越党派界限，与反对党参议员里萨·洪蒂维罗斯（Risa Hontiveros）一起“谴责”中国在有争议的南海针对菲律宾渔民和船只的行动。&lt;/p >;&lt;p>;然后，全体参议院一致通过了由祖比里和洪蒂维罗斯共同发起的参议院第 79 号决议，“强烈谴责中国海警和民兵船只对菲律宾渔民的持续骚扰以及对争议海域的持续入侵” ”。&lt;/p>;&lt;p>;就在几天前，中国海警在仁爱礁的 BRP 马德雷山脉上拦截了试图向菲律宾军队运送食品、燃料和水的菲律宾船只，并向其发射了高压水枪。 .&lt;/p>;&lt;p>;这艘二战时期的船只于 1999 年被菲律宾故意搁浅，以阻止中国在争议激烈的海域前进，长期以来一直是马尼拉和北京之间的冲突点。&lt;/p>;&lt;p>;最近的事件还发生在观察人士所说的菲律宾对北京的官方政策及其对海域的主权主张加强之后——每年通过该海域进行的贸易额约为 3 万亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯可以学习杜特尔特的对华策略，正如他的北京之行所示&lt;/h3>;&lt;p>;去年接替中国鸽派罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 表示，他不会让中国践踏菲律宾的海洋权利，并寻求加强与前总统的防务关系殖民统治者和美国的长期盟友。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 7 日，祖比里在会议现场告诉他的同事，参议院在前一周史无前例地获得两党批准 SR 79，这是“本届参议院的决定性时刻” ”。&lt;/p>;&lt;p>;祖比里 SR 79 的合著者洪蒂维罗斯 (Hontiveros) 告诉《亚洲周刊》：“自从我成为参议员（2016 年）以来，这是唯一一项专门针对西菲律宾海问题的决议。主要由参议院议长和一名反对派参议员撰写。”&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾要求联合国干预南海争端的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p>;参议院基本上忽视了海争端，认为这是一个严重的问题。杜特尔特于 2016 年就任总统时提出了这一问题，并对中国采取了比其前任贝尼尼奥·阿基诺三世友好得多的态度 — — 阿基诺三世迫使海事争端在海牙常设仲裁法院进行仲裁。&lt;/p>;&lt;p>;仲裁法庭是根据《联合国海洋法公约》解决争端的一种方式，驳回了中国对该海域（以九段线为特征）的巨大主张。北京方面表示，这一裁决不公平，并指出其根据国际法不具有约束力。&lt;/p>;&lt;p>;洪蒂维罗斯将参议员们最近迫于公众压力以及中国海警对菲律宾船只和渔民采取的行动的巨大转变归功于他们。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国最近的行为太厚颜无耻，太令人遗憾，不容忽视，因此在这个问题上保持沉默是不明智的，”她说。 “2022 年的一项调查还显示，89% 的菲律宾人希望政府维持我们 2016 年的仲裁裁决，因此参议院作为一个整体可能不得不再回应我们人民的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实证明当一项事业得到公众的大力支持时，机构将很难不倾听。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;SR 79 的令人惊讶的支持者包括参议员 Christopher “Bong” Go，杜特尔特前助手，华裔；参议员艾伦·彼得·卡耶塔诺 (Alan Peter Cayetano)，杜特尔特的前外交秘书；总统的姐姐参议员伊米·马科斯 (Imee Marcos) 继续敦促与中国建立更密切的关系，并重新审视与美国的安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;吴甚至公开告诉中国“停止欺负我们”。伊梅·马科斯没有解释她的投票，但卡耶塔诺试图软化他的投票，提出“‘和平’应对中国并结束在西菲律宾海针对菲律宾海岸警卫队的一系列侵略的五种方式”。&lt;/p>;&lt; p>;卡亚塔诺的建议包括与中国“真诚对话”、追求行为准则以及“与中国共同勘探石油和天然气，因为资源互惠互利才能带来和平”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们的投票背后也可能有政治​​考虑。现任总统马科斯在南海问题上远离中国。&lt;/p>;&lt;p>;吴和马科斯都有望在 2025 年连任，而祖比里最近推动马科斯当选参议院主席，其能力受到质疑。尽管已批准的措施存在严重错误，但还是签署了 Maharlika 主权基金法。&lt;/p>;&lt;p>;前参议院多数派领袖奥兰多·梅尔卡多 (Orlando Mercado) 解释了参议院及其 24 名议员对关键国家问题的影响。他说，“首先，上议院是全国选举产生的”，就像总统一样。 “因此，当参议院作为一个整体发言时，它就具有说服力。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然外交政策属于马科斯总统的职权范围，但宪法规定参议院在外交政策中发挥作用，例如通过梅尔卡多说，批准各部门的条约和预算。&lt;/p>;&lt;p>;他回顾说，在科拉松·阿基诺担任总统期间，“马来西亚要求菲律宾放弃沙巴主权主张，以换取总理马哈蒂尔·穆罕默德参与”东盟会议在马尼拉举行。他说：“参议院不同意。”&lt;/p>;&lt;p>;他回顾说，参议院在 1991 年 9 月 16 日以微弱多数否决了拟议的《俄罗斯联邦-美国友好、合作与安全条约》时也发挥了历史性作用。扩大了美国在该国的军事基地的存在。&lt;/p>;&lt;h3>;南海：菲律宾国防部长驳回了北京的九段线&lt;/h3>;&lt;p>;尽管全国选举将举行，但还是做出了拒绝次年 1992 年举行，菲律宾人是坚定的亲美人士。&lt;/p>;&lt;p>;梅尔卡多说，参议院举行了听证会，并公开广泛地辩论了这个问题。虽然萨隆加在 1992 年竞选总统失败，但梅尔卡多表示，他和维格伯托·塔纳达 (Wigberto Tanada)、埃内斯托·马塞达 (Ernesto Maceda) 和特奥菲斯托·金戈纳 (Teofisto Guingona) 等一些拒绝主义参议员仍然获胜。参议员约瑟夫·埃斯特拉达（Joseph Estrada）甚至拍摄了一部针对美国基地的电影，赢得了副总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;参议院在南中国海问题上的统一立场的直接影响可以体现在对明年国防支持的增加上。预算和报纸头版上更多的反华言论。&lt;/p>;&lt;p>;参议院主席祖比里本周建议抵制中国公司和商品。周一，他还在会议上发表了特权演讲，说道“中国，为什么成为你的朋友如此困难，爱你如此困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们如何让我们相信他们”有一天，他们在北京向我们的前总统（杜特尔特）表示赞扬和保证，然后不久之后，第二天，他们向我们的船只发射高压水枪，这是真诚的。”&lt;/p>;&lt;p>;祖比里说，他很清楚外交事务是菲律宾总统的特权。 “但是，当保护我们边境并处于危险之中的军队一直在表达他们的厌恶时，我们怎么能不发声呢？”&lt;/p>;&lt;p>;中国政府很早就意识到参议院对外交政策的影响。它三次邀请参议院议长访问中国：1995年，中国军队不顾马尼拉的抗议，加固美济礁后不久； 2004年，就在北京和马尼拉同意进行联合石油勘探且参议院没有反对之前不久； 2017 年，李克强总理访问马尼拉前不久，两国同意深化双边关系，包括联合石油勘探。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I just shot my wife. I won’t be in tomorrow’: California judge Jeffrey Ferguson charged with murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230872/i-just-shot-my-wife-i-wont-be-tomorrow-california-judge-jeffrey-ferguson-charged-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/148e2c57-92aa-4135-a9d8-4700c250f8d9_2bdba523.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;奥兰治县高等法院法官杰弗里·弗格森因枪杀一名男子而被指控犯有谋杀罪上周，他的妻子在阿纳海姆山的家中。&lt;/p>;&lt;p>;这位 72 岁的法官于 8 月 3 日被捕，当时他的儿子打电话给紧急调度员，说他的母亲 65 岁的谢丽尔·弗格森 (Sheryl Ferguson) 被枪杀。 &lt;/p>;&lt;p>;The judge was taken into custody, spent one night in jail and posted US$1 million bail.&lt;/p>;&lt;p>;On the evening of the slaying, according to papers filed by prosecutors late Thursday, Ferguson and his wife got into an argument over dinner at a restaurant, where he threatened her “by making a hand gesture indicative of pointing a gun at her.”&lt;/p>;&lt;p>;The argument continued when the couple returned home, where Sheryl Ferguson said, “Why don&#39;t you point a real gun at me?” or something similar, prosecutors said in the court papers.&lt;/p>;&lt;p>;The judge, intoxicated, then pulled a Glock .40-calibre pistol from his ankle holster and shot her in the chest, the bullet exiting her back and hitting the wall behind her, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Staggering statistic&#39;: US records 28 mass killings in first half of 2023&lt;/h3>;&lt;p>;The judge&#39;s adult son, who called 911 and tried to perform CPR on his mother, said his father had been drinking too much, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;The judge himself later called 911 to say his wife needed a paramedic, but when asked if he had shot her, he said he didn&#39;t want to talk about it, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;However, according to the district attorney&#39;s office, the judge texted his court clerk and bailiff, saying: “I just lost it.我刚刚开枪打死了我的妻子。明天我不会来。我将被拘留。我很抱歉。” The recipients initially thought the text was a joke, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;Ferguson smelled of alcohol and was still wearing the empty ankle holster when police took him into custody, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;He asked officers to shoot him, according to prosecutors, and made remarks that were captured by police body camera: “What an a** – I am,” “Oh, man, I can&#39;t believe I did this,” and “I guess I&#39;m done for a while.”&lt;/p>;&lt;p>;Police took a sample of the judge&#39;s blood to measure its alcohol content seven hours after the shooting, by which time it measured .06 per cent, below the legal limit for intoxication, according to court papers.&lt;/p>;&lt;p>;Ferguson&#39;s son told police that his mother had once talked the judge out of shooting himself, according to prosecutors.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors will ask the court to impose additional bail conditions on Ferguson. Among their concerns: a missing rifle.&lt;/p>;&lt;p>;Though Anaheim police confiscated 47 firearms in a search of the judge&#39;s home, plus more than 26,000 rounds of ammunition, detectives were unable to find a .22-calibre rifle that is registered in his name, according to the district attorney&#39;s office.&lt;/p>;&lt;p>;Police missed still another rifle in their search of the judge&#39;s home, though Ferguson&#39;s defence lawyer later found it and handed it over, the district attorney said.&lt;/p>;&lt;p>;Among the extra bail conditions, prosecutors will ask that Ferguson surrender his passport and his permit to carry a concealed weapon, possess no guns and wear an ankle monitor.&lt;/p>;&lt;p>;In a motion to set Ferguson&#39;s arraignment for Tuesday, deputy district attorney Chris Alex asked the court to limit contact between the defendant and his adult son, described in court papers as the only eyewitness to the homicide, “to prevent any degree of risk or undue influence upon son.”&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors will also ask that the judge avoid alcohol altogether.&lt;/p>;&lt;h3>;Synagogue shooter sentenced to death for deadliest antisemitic attack in US history&lt;/h3>;&lt;p>;Though its prosecutors appeared before the judge regularly until last week, the Orange county district attorney&#39;s office is handling the case, citing a decision by the state attorney general&#39;s office that there is no conflict.&lt;/p>;&lt;p>;Ferguson, who was a local prosecutor himself for more than three decades before becoming a judge in 2015, faces 40 years to life in prison if convicted of current charges.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a tragedy for the entire Ferguson family. … It was an accident and nothing more,” Ferguson&#39;s lawyers, John Barnett and Paul Meyer, said in a statement, according to City News Service.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s eastern economic powerhouse provides national snapshot; declining workforce, demand and wages plague Jiangsu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230826/chinas-eastern-economic-powerhouse-provides-national-snapshot-declining-workforce-demand-and-wages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/11/fc52934b-16e2-462a-be18-e4b3e5269bb9_c8060ab3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s eastern economic powerhouse of Jiangsu has revealed a contracting labour force and reduced demand by manufacturing and foreign companies, in addition to unrelenting youth unemployment, highlighting grim economic prospects and an underpowered recovery.&lt;/p>;&lt;p>;Disheartened by the slew of disappointing economic indicators, market expectations for China&#39;s economic data release next week are low, with Beijing tasked with shoring up the stalling economy amid sluggish domestic and external demand.&lt;/p>;&lt;p>;“At the end of June, employment by manufacturing enterprises fell by 119,000 compared to the same period last year, and the actual working hours of front-line workers decreased, while wages also declined,” according to a report published last week by the provincial Development and Reform Commission. The report was removed from the official website on Friday.&lt;/p>;&lt;h3>;Is the worst over? 4 takeaways as China&#39;s deflation worries grew in July&lt;/h3>;&lt;p>;Jiangsu, which is also China&#39;s second wealthiest province, pointed to dwindling market demand, falling factory prices, as well as weak profits and expectations, which have forced manufacturers to be more cautious about hiring and dampened their motivations to expand production and employment.&lt;/p>;&lt;p>;The report added that in the first six months of the year, nearly 70 per cent of large scale foreign trade oriented companies reported falling export orders, which was the highest in recent years.&lt;/p>;&lt;p>;The number of employees also dropped by 130,000 and 147,000 for foreign trade and foreign invested companies at the end of June, respectively, compared to the same period last year.&lt;/p>;&lt;p>;In contrast, labour demand grew in services sectors and research and technology industries in the first six months of the year, the report added, pointing to an uneven recovery.&lt;/p>;&lt;p>;As the global economy stalls, geopolitical tensions rise and the trend of supply chain relocation consolidates, China&#39;s role as the world&#39;s factory is being challenged.&lt;/p>;&lt;p>;It reported the sharpest export decline since early 2020 in July, with the 14.5 per cent drop from a year earlier to US$281.76 billion marking the third consecutive monthly decline.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s producer price index, which reflects the prices that factories charge wholesalers for products, also fell for the 10th month in a row after dropping by 4.4 per cent in July compared to a year earlier.&lt;/p>;&lt;p>;“The inflation levels at major developed economies remain at elevated levels, while the sustained interest rate hikes have dampened investment and consumer demand, while the ongoing weakening of external demand continues to impact international trade,” added the report.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s exports to remain weak until 2024: 4 takeaways from July&#39;s trade data&lt;/h3>;&lt;p>;The World Trade Organization forecasts the volume of global goods trade will grow by 1.7 per cent this year, significantly below the 2.6 per cent average over the past 12 years.&lt;/p>;&lt;p>;Both international and domestic economic conditions are seen to be exerting continued pressure on the labour demands of foreign trade enterprises.&lt;/p>;&lt;p>;The report said Jiangsu created the highest number of new jobs, over 700,000 positions, across all of China&#39;s provinces in the first half of the year. But the grim economic situation mirrors the country&#39;s overall outlook.&lt;/p>;&lt;p>;Jiangsu also reported a grave youth unemployment outlook due to “the mismatch between the [wishes of] the youth, and the labour market demand, the structural unemployment challenges, as well as the underemployment of highly educated graduates, which crowded out vocational school and junior college graduates”.&lt;/p>;&lt;p>;The nationwide jobless rate for the 16-24 age group hit a new high of 21.3 per cent in June, which is expected to rise further in July and August with a record 11.58 million university graduates entering the labour market.&lt;/p>;&lt;p>;Looking ahead, labour demands in certain manufacturing sectors might rise seasonally due to the global electronic product updates and iterations in the autumn, while some manufacturers could double their normal labour demands, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;Structural challenges, though, remain as companies are increasingly seeking technically equipped workers as automation levels evolve, and despite the surplus of ordinary workers, the availability of senior technicians is limited.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China debt: these 3 regions have the most daunting debt piles. So what can be done about it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230828/china-debt-these-3-regions-have-most-daunting-debt-piles-so-what-can-be-done-about-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8/images/canvas/2023/08/11/ab48f78b-8a34-4db8-948b-2e53b407389f_bf6f5dc5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;After years of rapid economic growth, the resources held by local governments across China have seen a worrisome decline in the midst of a slower-than-expected economic recovery and a nationwide property market downturn.&lt;/p>;&lt;p>;For the first time, China&#39;s Politburo – the centre of power within the Communist Party – stipulated at a meeting last month that it was necessary to resolve debt risks at local governments with “a comprehensive solution to local government debt”.&lt;/p>;&lt;p>;The statement highlights the central government&#39;s increased focus on the financial difficulties facing less-developed regions, as well as preventing systemic risks, according to a research note by Fitch Ratings on August 6.&lt;/p>;&lt;p>;Since the start of this year, fears have grown over a public default on repayments of debt sold by local government financing vehicles (LGFVs), hybrid entities that are both public and corporate and were created to skirt restrictions on local government borrowing and have proliferated since the global financial crisis in 2008.&lt;/p>;&lt;h3>;China to hasten infrastructure push to aid growth amid call to assess debt level&lt;/h3>;&lt;p>;“However, we believe that the central government will avoid a bailout of troubled LGFVs, as this could create a &#39;moral hazard&#39; risk.省级政府有许多现有工具来帮助地方政府融资平台，包括使用债务互换。 Other solutions may involve helping [smaller] local and regional governments dispose of LGFVs&#39; assets, injecting operational assets into LGFVs, requesting fiscal support from [provincial authorities], and bank-loan restructuring,” the US rating agency said.&lt;/p>;&lt;p>;The central government considers bailing out local governments a “moral hazard” because such practice may encourage reckless spending by local governments at the expense of taxpayers.&lt;/p>;&lt;p>;Some of China&#39;s poorest provinces in terms of gross domestic product (GDP) saw their land sales decline by more than half last year. Jilin, Tianjin, Qinghai, Heilongjiang, Liaoning, Yunnan and Gansu, all suffered significant drops in revenue, according to a report by Moody&#39;s Investors Service on August 9.&lt;/p>;&lt;p>;Elsewhere, in regions that have historically generated more income from LGFVs, such as Shandong and Fujian provinces, the falls have also been large, Moody&#39;s said.&lt;/p>;&lt;h3>;Top Chinese banks offer 25-year loans to LGFVs to avert credit crunch&lt;/h3>;&lt;p>;Based on a report by Moody&#39;s Investors Service using 2022 figures, the Post looks at China&#39;s three provinces with the highest debt-to-GDP ratio, which compares the amount of debt in each region to the size of the economy. The debt component comprises public debt held by provincial governments and their LGFVs.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;This coastal city in northern China, on the shore of the Bohai Sea, was once one of China&#39;s most developed industrial and manufacturing hubs.但随着多年来经济增速下滑，天津的财政状况一直举步维艰。 It is one of the four local governments that did not set their real GDP-growth target above the 5 per cent national target for 2023.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese port city Tianjin is losing its allure among European firms&lt;/h3>;&lt;p>;Tianjin&#39;s real GDP growth was just 1 per cent in 2022, and its foreign direct investment has also steadily declined from 2015&#39;s US$21.13 billion to just US$5.39 billion in 2021, according to data from Hong Kong Trade Development Council.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, the government of Tianjin introduced measures to improve the financial health of its indebted state firms following a series of defaults since 2018.&lt;/p>;&lt;p>;Moody&#39;s expects that LGFVs in Tianjin will see more than half of their bonds mature in the next 12 months, although its fiscal revenue coverage of maturing LGFV bonds in the next year is relatively low.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The mountainous, landlocked province in southern China – famed for the popular Mao-tai brand of baijiu liquor – has been amassing debt after years of hefty infrastructure spending. However, not all of the projects have delivered the benefits that the local governments had hoped for, despite their high price tags.&lt;/p>;&lt;h3>;Viral video raises questions over &#39;reckless&#39; US$5.7 billion construction spree&lt;/h3>;&lt;p>;Guizhou is currently constructing the canyon-spanning Huajiang bridge at an estimated cost of 2 billion yuan (US$276.6 million).该大桥预计将于 2025 年竣工，将开辟一条横跨北盘江的新路线，北盘江是大珠江流域的一部分。 At a length of 2,890 metres (1.8 miles), with a bridge floor 625 metres above the river, the bridge will be the highest in the world, according to authorities.&lt;/p>;&lt;p>;One of Guizhou&#39;s LGFVs, the Zunyi Road and Bridge Construction Group, negotiated a restructuring deal with its creditor banks to roll over a 15.6-billion-yuan loan last year, in a bid to reduce its debt load.&lt;/p>;&lt;p>;Comments by Guizhou officials in April, saying that the region was not able to manage its debt repayment based on its revenue, triggered widespread concerns that the local-level debt crisis could be more serious than previously anticipated.&lt;/p>;&lt;h3>;Indebted Guizhou province asks Beijing for help, but post disappears soon after&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Northwest Gansu&#39;s GDP in 2022 totalled 1.12 trillion yuan, but its per-capita income was just 45,000 yuan (US$6,233) – the lowest among all Chinese regions, according to estimates by Luo Zhiheng, chief macroeconomic analyst of Yuekai Securities Research Institute.&lt;/p>;&lt;p>;“The province&#39;s fiscal revenue is relatively small, and its dependence on central [government] transfer payments is relatively high;传统产业贡献税收比重较高，省内财政收支差距较大；政府的债务负担也比较大。 The debt repayment pressure is increasing, year by year,” Luo said in a research report on Gansu&#39;s debt problems in June.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;We don&#39;t owe investors a penny&#39;: Gansu to double borrowing with no default vow&lt;/h3>;&lt;p>;A few LGFVs in Lanzhou, capital of the northwest province, have already been in financial trouble for a few years, damaging the local government&#39;s ability to raise funds in the capital markets.&lt;/p>;&lt;p>;Moody&#39;s expects Gansu, which faces outflows while already carrying large LGFV debts compared to fiscal revenue, will see greater difficulty in adapting to significantly less income from land sales. What&#39;s more, Gansu also recorded net outflows of LGFV bond financing, illustrating their refinancing difficulties, Moody&#39;s said.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;4. Qinghai (105.8 per cent)&lt;/p>;&lt;p>;5. Chongqing (101.3 per cent)&lt;/p>;&lt;p>;6. Zhejiang (101.2 per cent)&lt;/p>;&lt;p>;7. Yunnan (101 per cent)&lt;/p>;&lt;p>;8. Sichuan (100.3 per cent)&lt;/p>;&lt;p>;9. Jilin (95.6 per cent)&lt;/p>;&lt;p>;10. Jiangxi (92.8 per cent)&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 09:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>