<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong students score behind first-place Singapore in global study on creative thinking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267131/hong-kong-students-score-behind-first-place-singapore-global-study-creative-thinking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/2ef064cf-228d-4512-891f-f6e6175f2f57_91a10bc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在创意思维测试中得了32分，是与以色列相同，但略低于经合组织的平均分 33。 图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一项关于创造性思维的全球研究中，香港学生的得分略低于平均水平，明显落后于排名第一的新加坡。一位教育专家表示，这一结果应该起到“警钟”的作用。&lt;/p>;&lt;p>;国际学生评估计划（Pisa）在其首次创造性思维评估中发现，15 岁的香港学生尽管在阅读和数学等核心科目上，香港的得分通常高于平均水平，但仍低于经济合作与发展组织（OECD）的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;但在教育公平方面，香港在表现较好的司法管辖区中总体排名第一，以学生因社会经济背景而表现的百分比差异来衡量。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年评估的分数于周二公布。数学、阅读和科学的成绩已于去年 12 月公布。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年香港 PISA 国家项目经理侯洁泰教授表示，总体结果表明需要改变对学生的“态度”课堂上的创造力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个警钟，”Hau 说。 “它告诉我们，我们的学生确实不擅长……跳出框框思考。”&lt;/p>;&lt;p>;Pisa 每三年举行一次，是一项全球性研究，测试 15 岁学生的母语核心科目识字、数学和科学。自2012年起，每个周期还包括轮换的“创新领域”。&lt;/p>;&lt;p>;以往的非传统科目包括解决问题和“全球能力”。&lt;/p>;&lt;p>;今年的创造性思维评估包括衡量学生产生、评估、改进和交流思想以及解决社会和科学问题的能力。在参与评估的 64 个司法管辖区中，香港的得分低于其他 16 个地区。&lt;/p>;&lt;p>;香港总体得分为 32 分，与以色列相同，但略低于经合组织的平均分 33 分。表现最佳的司法管辖区包括位居第一的新加坡得分为 41 分，韩国和加拿大得分均为 38 分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港学生在通过写作表达自己的想法方面表现最好，为 47.6 分。分数最低的是科学解决问题和通过视觉手段表达想法，分别为25.9分和25.7分。&lt;/p>;&lt;p>;性别方面也存在差异，与经合组织国家相比，女孩比男孩高出3.78分平均分为2.72分。&lt;/p>;&lt;p>;捷克共和国、澳门和台湾是该研究中64个地区中唯一在创造性思维方面表现处于或低于平均水平的司法管辖区，尽管他们在阅读和数学方面的表现高于平均水平。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但在得分超过 30 的司法管辖区中，香港在教育公平方面排名第一，为 5.1%，而新加坡为 14.1%，而经合组织的平均水平为 11.6%。&lt;/p>;&lt;p>;教育局表示，调查结果显示，家庭背景和社会经济地位对学生成绩的影响“最小”，该市的教育系统“提供了高质量和平等的教育机会”。&lt;/p>;&lt;p>;Hau 表示，表现最好的辖区例如新加坡的学生可能会通过课堂头脑风暴和其他“开放思想”练习来培养学生更大的创造力，而香港学生可能会根据一个想法的有用性或实用性来判断它，并驳回那些被视为“疯狂”或不可行的想法。&lt; /p>;&lt;p>;他说，这导致的答案往往更加“传统”并且与他们的同学相似。&lt;/p>;&lt;p>;“这将阻碍我们的发展，”Hau 说。 “在现代世界，计算机为我们完成许多传统[任务]，人类应该更多地跳出框框思考并创造新的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，Pisa 透露，香港学生在阅读方面从第 10 位下降至第 11 位，这是自 2000 年推出该研究以来的最差表现。但当地学生在科学方面上升了两位，达到第七位，并在数学方面保持了第四位。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pop star Justin Timberlake arrested, accused of driving while intoxicated in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267132/pop-star-justin-timberlake-arrested-accused-driving-while-intoxicated-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/3fba0a1c-8726-4865-8f2b-c0c72993c6a3_0456b061.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾斯汀·汀布莱克已被捕，并被指控醉酒驾驶。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局称，歌手贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 于周二早些时候被捕，被指控在纽约长岛醉酒驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克 (Justin Timberlake) 预计将被逮捕根据萨福克县地方检察官办公室的一份声明，汀布莱克在长岛东端的萨格港被提审。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克的代表没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;警方我们无法立即置评。&lt;/p>;&lt;p>;萨格港是汉普顿的一个沿海村庄，距离纽约市约 160 公里（100 英里）。在夏天，这里是富有游客的热点。&lt;/p>;&lt;p>;据《人物》杂志报道，汀布莱克在离开美国酒店的晚餐后被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;年轻的汀布莱克是一名迪士尼老鼠科特 (Disney Mouseketeer)，他的剧组成员包括未来的女友布兰妮·斯皮尔斯 (Britney Spears)。他在流行男孩乐队 NSYNC 中声名鹊起，并于 2002 年开始了个人录音生涯。作为演员，汀布莱克在《社交网络》和《老友记》等电影中赢得了赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;他已获得 10 项奖项格莱美奖和四项黄金时段艾美奖。&lt;/p>;&lt;p>;去年，斯皮尔斯发布了她的回忆录《我心中的女人》，汀布莱克成为头条新闻。有几章专门讨论他们的关系，包括有关怀孕、堕胎和痛苦分手的深刻的个人细节。三月，他发行了六年来的第一张新专辑，怀旧的 Everything I Thought It Was，回归了他熟悉的未来放克音乐。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克将于周五和周六在芝加哥举办两场演出，然后定于下周周二和周三在纽约麦迪逊广场花园举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong school principal rejects allegations of mismanagement amid privatisation dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267134/hong-kong-school-principal-rejects-allegations-mismanagement-amid-privatisation-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/19509c4f-08f5-4fe1-ba8a-e2f4e2a7f341_d95589a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄大仙儒家大成小学。赞助机构孔子学院上周六表示，计划从 2026-27 年间停止运营这所资助学校。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育当局表示，香港一所小学校长否认与办学机构就私有化计划发生争议反映管理问题的指控。&lt; /p>;&lt;p>;教育局表示将委任管理人员，协助校董会履行职责，确保黄大仙儒家大成小学校长潘淑娴发表上述言论。管理层的表现令人满意。&lt;/p>;&lt;p>;办学机构孔子学院上周六表示，计划于 2026-27 年间停止运营这所资助学校，并将其转变为收取债券费用的私立机构。 &lt;/p>;&lt;p>;但包括潘在内的六名学校管理人员表示，他们没有就该计划进行适当咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常欢迎教育局介入此事，”潘说，但强调事件与学校日常管理无关。&lt;/p>;&lt;p>;“希望教育局介入的同时，也澄清什么是管理失败，以免有人闹大事。”扰民、混淆视听。”&lt;/p>;&lt;p>;潘表示，对于拟关闭学校的事宜，孔院和多位管理人员意见不一，无法达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;“孔院也拒绝按照学校管治架构召开校董会，以公开透明的方式讨论该计划。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;教育局发言人表示，《教育条例》授予办学机构拥有决定接受政府补贴的法定权力。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，“失败的管理”是指领导层在讨论拟关闭学校时未能就过渡计划达成共识。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;校长周一透露，督导唐伟伦去年12月曾告诉她，他想与外部机构签订合同，将学校转变为私立机构，收取昂贵的债券。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/7da21b03-ff25-41f7-a489-b17e46ab9516_1126e908.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周五，管治会评估争议已失控后，向教育局发出法律函寻求帮助。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;校长称6月5日督导要在10天内紧急与家长会面讨论“学校发展”，未达到14天通知的要求” &lt;/p>;&lt;p>;她表示，6月15日的会议上，180名家长中只有四人到场。&lt;/p>;&lt;p>;“可笑的是，他潘说：“上周六抵达学校，并要求区内其他四所学校的工作人员在我们校园招收我们的学生。”&lt;/p>;&lt;p>;校董会上周五向教育局发出了一封法律信函，要求&lt;/p>;&lt;p>;唐督导表示，学校管理层在四月份被告知，计划将学校转为私立学校，并停止招收小一学生。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他还指责学校管理层不让办学机构与家长会面。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s historic paper on lunar far side samples be in English or Chinese?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267042/will-chinas-historic-paper-lunar-far-side-samples-be-english-or-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/0aa5bb6c-c778-4acc-9505-33b98bf046d1_373a7fdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;月球背面的表面图像，拍摄于嫦娥六号着陆器在执行其历史性任务时搭载的摄像机。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国嫦娥六号任务踏上返航之路，携带第一批从月球背面取回的样本，科学界的梦想就是发现它们到底蕴含着什么秘密即将成为现实。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在 6 月 2 日从月球南极-艾特肯盆地东北部采集样本之后，历史性的发现将用什么语言、在哪里撰写和发表预计重达 2 公斤（4.4 磅）——进行了分析吗？&lt;/p>;&lt;p>;在中国科学界，一直存在这样一种观念：英文出版不仅是一种交流媒介，也是通向全球认可的桥梁。使用中文仍然是一种禁忌，这是在国际认可的祭坛上无声的牺牲。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学家通常用英文撰写他们的研究成果，通过美国《科学》杂志或《科学》杂志等受人尊敬的期刊与全世界分享。英国《自然》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;2020年中国嫦娥五号任务从月球近侧取回数十年来的首个月球样本，这是中西联合团队开展的首次研究科学家们并于 2021 年 10 月发表在《科学》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;据《自然》科学期刊出版公司科学中国出版社的一位编辑称，同月，《自然》杂志又发表了三篇科学论文。中国科学院（CAS）回顾了轰动全球的事件。&lt;/p>;&lt;p>;2020年收集的岩石带来了许多令人惊讶的发现，因为它们比美国阿波罗号带回的样本要年轻得多以及20世纪60年代和1970年代的苏联探月任务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然希望我们国家的一些突破性科技成果能够出现在中国的顶级期刊上，这样我们就可以扩大我们的影响力。”编辑说，谁要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;情况并非总是如此。 2015年中国首届诺贝尔科学奖获得者屠呦呦，于1977年在《中国科学通报》上发表了关于青蒿素发现的论文。&lt;/p>;&lt;p>;该杂志由中科院和国家自然科学基金委员会联合主办中华基金会，曾经发表过许多重大发现，但自20世纪90年代以来一直缺乏高质量的稿件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/18/fc90b387-6b5e-4453-998a-2d45ab95ba22_546104f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京市民看新闻显示中国嫦娥六号着陆器在月球背面的镜头。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;病毒学和免疫学领域的顶尖科学家、中国疾控中心原主任高福在 2018 年的一次会议上发表讲话预防 (CDC) – 表示汉语作为学术交流语言“曾经是光荣的”。&lt;/p>;&lt;p>;包括屠呦呦的成就和高温铁基超导材料的发现在内的突破性成果已首先发表在他说，中文期刊，然后得到世界认可。&lt;/p>;&lt;p>;但是，三十年来，中国的重要科研成果“基本上都是由外国期刊首先报道”。&lt;/p>;&lt;p >;有趣的是，仅仅几年后，高领导的中国疾病预防控制中心团队就 Covid-19 流行病学进行了一项具有里程碑意义的研究，该研究于 2020 年 1 月首次由《新英格兰医学杂志》发表。&lt;/p>;&lt;p>;此举在中国引起了争议，在中国努力应对大流行的早期阶段时，公众迫切希望获得有关导致 Covid-19 的新型冠状病毒的任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;对海外发表该研究的反应反映出中国研究人员面临的一个更广泛的、令人不安的困境：虽然他们认识到用母语写作的重要性或必要性，但在实践层面上却很困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;牛顿的数学原理用拉丁文写的。爱因斯坦第一篇有影响力的论文是用德语写的。居里夫人的著作以法语发表。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自上世纪中叶以来，全球科学界发生了转变，大多数科学研究现在以单一语言——英语发表，世界上只有约 18% 的人口使用英语。&lt;/p>;&lt;p>;虽然据估计全球高达 98% 的科学研究以英语发表，但中国学者的论文数量却在不断攀升。 &lt;/p>;&lt;p>;早在2010年，中国科学院院士、生物学家朱作彦就观察到，十年间，中国学者发表的论文数量从占世界总量的0.2%上升到10%，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;但中国的学术评价体系鼓励优秀论文流向国外期刊，这在一定程度上导致了中国尽管拥有世界第二多的学术论文数量，但缺乏国际学术影响力。他说，全球有超过 4,800 种期刊。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年末，教育部科技发展中心原主任李志民呼吁在国家官方期刊上发表论文如果研究是由政府资助的，则需要使用语言。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这一要求将使资助者更容易审查研究项目，促进与国内同行的交流并提高国民的科学素养。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的中科院物理学家强调，“把研究成果写在祖国的土地上”的提议不能简单地理解为在国内期刊和期刊上提交并发表文章。中文。&lt;/p>;&lt;p>;这将是“狭隘的”，他说。相反，关键是要把研究的重点放在解决中国发展中的关键问题上，而不是盲目追随全球研究热点，浪费研究经费和资源。&lt;/p>;&lt;p>;但从个人层面来看，务实的做法还有很多。研究人员这样做的理由和动机。在中国的评价体系下，在著名的英文期刊上发表文章往往会带来回报。&lt;/p>;&lt;p>;除了晋升机会和学术荣誉之外，还有声誉，海外科学认可往往会吸引广泛的媒体和公众例如，上个月，生物学家朱家鹏因其“杰出贡献”而获得南京中医药大学颁发的奖项，并作为带头人之一获得 100 万元人民币（138,000 美元）的资助。 &lt;/p>;&lt;p>;中国科学院国家天文台天文学家邓力才认为，嫦娥工程等国家任务的研究成果应优先在国内期刊上发表。 &lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 90 年代和 2000 年代中国巨型望远镜项目开发以来，邓一直是该项目的团队负责人，他表示，他坚持认为，大天区多目标光纤光谱仪的第一批研究成果Telescope (LAMOST) 出现在国内期刊。&lt;/p>;&lt;p>;“这首先可以凸显这些独立、前沿的重大科学项目的国籍性，也有助于提升国内学术期刊的国际影响力。”他说&lt;/p>;&lt;p>;但邓说，英语已经成为国际科学界的通用语言，应该作为交流的媒介，并补充说这与政治无关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;p>; div>;&lt;p>;邓表示，研究嫦娥六号月球样本的科学家可以考虑在中国的一些英文期刊上发表文章，例如《天文学和天体物理学研究》(RAA)。&lt;/p>;&lt;p >;“我们在 RAA 上发表的所有关于 LAMOST 项目的预研究文章都进入了国际高被引论文列表，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院研究员朱锐，他更喜欢在中文期刊上发表文章（部分原因是科学院鼓励这样做）表示，只要科学界保持实质性沟通，使用自己的语言撰写学术论文并不是障碍。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 180,000 Hong Kong residents have yet to replace old identity cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267126/more-180000-hong-kong-residents-have-yet-replace-old-identity-cards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/bc3222b2-e9a0-4c99-9b0c-bade30cdbe9f_9a964a2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;将军澳入境事务处新总部 照片：Edmond因此&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;移民当局表示，尽管大约五年前推出了更新计划，但仍有超过 180,000 名香港居民尚未更换旧身份证。&lt;/p>;&lt;p>;移民局民政事务总署周二公布最新数据，宣布自2025年5月起将作废特定年份居民的旧身份证，但取消不会影响持有人的居留权地位。&lt;/p>;&lt;p>;据称，在 2018 年 12 月开始的更换工作中，约 90% 的香港身份证持有者已获得安全功能有所改进的新版身份证件。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处副处长戴志源表示估计还有18.2万名当地人尚未更换身份证，他相信其中大多数人居住在海外。&lt;/p>;&lt;p>;旧身份证的失效将分两个阶段进行。&lt;/p>;&lt;p>; “1970年及以后出生的人，其旧身份证将于2025年5月12日失效。”戴说。&lt;/p>;&lt;p>;1969年及以后出生的人，其旧身份证将于2025年5月12日注销。明年 10 月 12 日。&lt;/p>;&lt;p>;“截至上个月，约 90% 的香港人已更换身份证，略低于 2003 年上次更换身份证的情况[92%]。”太说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/f14648e2-d063-4af1 -97b2-58b3c38751ab_d7a8ee63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;入境事务处副处长戴志源表示，估计有 182,000 名当地人尚未更换身份证，他相信他们中的大多数人都生活在海外。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他解释说，下降的原因有很多，包括疫情期间的旅行限制，当时许多香港人无法返回香港更换卡。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然身份证作废不会影响公民的居留权，但[作废的身份证]不能用来申请新护照。”&lt;/p>;&lt; p>;该部门表示，其五个办事处，包括位于观塘的临时办事处，每周能够处理 6,000 至 6,600 份更换申请。&lt;/p>;&lt;p>;Candy Lam，60 岁，退休人员，曾前往将军澳周二下午，关澳办事处替她换卡，称她30年前移民加拿大，周一返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我回到香港是因为需要探望亲戚，大约一个月前，我预约了更换身份证。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;林补充说，整个过程很顺利，只用了不到15分钟。&lt;/p>;&lt;p>;更换程序预计四年内完工，但因疫情从2022年延长至2023年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s property crisis sees homeowners scramble to pay off mortgages at record pace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3267105/chinas-property-crisis-sees-homeowners-scramble-pay-mortgages-record-pace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/9d29a70d-65d5-4f76-ab01-7c17cb4e5b4c_fd8b9220.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些分析人士表示，中国最新措施的影响仍有待观察以支持房地产市场。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;广州大学教师Celine Jiang正试图尽快出售她的两居室公寓，以偿还她年底购买的更大单位的贷款2022 年的预算为 1200 万元人民币（165 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“像大多数普通中国人一样，我曾经认为房价和经济总是会上涨。但现在，房地产市场急剧转变，价格持续下跌。”江说。 “对我来说，房贷利率太高了，又没有更好的投资选择，为什么不还房贷呢？”&lt;/p>;&lt;p>;对于很多家庭来说，投资预期和风险评估已经发生了巨大变化过去两年。随着各种投资回报率越来越低，许多中国家庭都希望提前偿还贷款。&lt;/p>;&lt;p>;姜希望以大约500万元的价格出售她的小公寓，并用所有收益来偿还更大的贷款。房子，现在只值900万元左右。&lt;/p>;&lt;p>;“我们买了这套大公寓，打算生二胎，和父母住在一起。”蒋说。 “现在……可能是经济压力影响了心情，孩子还没有怀上。”&lt;/p>;&lt;p>;国泰君安证券6月6日研报称，全国房贷提前还款率4 月份，这一比例创下 37% 的历史新高，反映出居民对比计划更快地摆脱经济负担的兴趣日益浓厚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国的中长期经济增长国泰君安证券周二发布的另一份研究报告显示，5月份新增家庭​​人民币定期贷款（主要为抵押贷款）总计514亿元，同比减少1170亿元。&lt;/p>;&lt;p >;尽管政府最近努力刺激住房需求和消化库存，但提前还款率和新增抵押贷款数据下降反映了中国家庭去杠杆化的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;法国外贸银行 (Natixis Corporate) 高级经济学家加里·吴 (Gary Ng)投资银行表示，北京最新支持措施的影响仍有待观察，因为中国的房主可能会转向银行存款和政府债券等更安全的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“这些措施可以帮助为房地产开发商提供融资。 ，但我们需要看看这是否会导致新房销售显着增长。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;广州人力资源经理Stella Fu在两年内成功偿还了剩余的40万元抵押贷款几个月前，她通过出售股票和其他金融产品，以及向公婆借钱。现在，她家每月的房贷还款额已经从7000多元降到了4000元以下。&lt;/p>;&lt;p>;“这个选择很直观，也不需要犹豫。”付说。 “我的商业贷款年利率接近5%，而我家的投资回报率从几年前的近两位数下降到去年的不到2.3%，包括理财产品、基金、股票。” &lt;/p>;&lt;p>;法国兴业银行大中华区经济学家林郑月娥预计，由于房地产市场尚未触底，家庭部门的去杠杆趋势将持续。&lt;/p>;&lt;p>;“总体回升5 月份的社会融资主要是由于政府债券发行，而根据我们的计算，家庭信贷增长从 4 月份的 4.8% 放缓至 4.4%。” “原因是房地产市场和消费者信心疲弱，这也促使家庭提前支付打包抵押贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;社会融资总额（TSF）的年度增长，这是衡量信贷和流动性的广泛指标根据中国人民银行 (PBOC) 周五发布的数据，5 月份经济增速小幅回升至 8.4%，而 4 月份为 8.3%，创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;但信贷需求中国人民银行的数据还显示，中国家庭和企业的收入仍然疲软。 5月份，M1货币供应量（包括现金和用于即时交易的存款）和M2供应量（包括更多储蓄存款）的增速跌至历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;“下降的可能性“现有的房贷利率很低，所以近期就有客户申请提前还款。”农业银行广州分行一位客服经理表示。 “目前，申请过程大约需要一到两个月的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国央行将一年期政策性贷款（即所谓的中期借贷便利）利率稳定在 2.5 %，符合人民币汇率因美元走强而面临贬值压力之际，央行优先考虑稳定人民币汇率的预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “需求低迷”，法国兴业银行的林说：“中国央行能做的可能是进一步降息，但考虑到对外汇稳定的关注，他们可能不愿意很快采取行动。对于政策制定者来说，稳定房地产市场提振信心更为重要。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国政府宣布了一系列恢复房地产市场的新政策，其中包括降低最低首付比例首次购房者的贷款利率提高到15%，居民购买第二套住房的贷款利率提高到25%。&lt;/p>;&lt;p>;其他措施包括设立3000亿元的再贷款池，允许地方政府和国有企业向陷入困境的开发商购买未售出的土地和住房。&lt;/p>;&lt;p>;周一，政府数据显示，由于政府的救助方案尚未出台，中国新房价格5月份延续跌势，跌幅创近10年来最大。产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些家庭表示，尽管他们想提前还清抵押贷款，但他们根本没有钱这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经去年年初提前还款了一些，每次至少5万元。”深圳出口贸易商张静说。 “但问题是我没有多余的钱再做一次。每个月凑够钱来支付月供已经变得越来越困难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel’s China arm acquires minority stake in telecoms subsidiary of Apple supplier Luxshare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3267114/intels-china-arm-acquires-minority-stake-telecoms-subsidiary-apple-supplier-luxshare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/d6ad0986-8dbe-442f-8561-9d386a18b171_89bf3358.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔的最新投资是在美国对中国大陆的技术限制日益严格的情况下进行的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据商业登记记录，英特尔中国子公司已收购苹果供应商立讯精密工业 (Luxshare Precision Industry) 电信子公司的少数股权，这家美国半导体巨头希望应对地缘政治紧张局势&lt;/p>;&lt;p>;数据通信和无线网络 5G 相关产品制造商东莞立讯精密科技 (Luxshare Technology) 已将英特尔中国分部纳入其股东之一，并持有 3% 的股份。中国企业数据库企查查周一发布的信息。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的立讯精密，也称为Luxshare-ICT，拥有其电信子公司近90%的股权。电子合同制造商立讯精密生产一系列苹果产品，包括 iPhone、AirPods、Apple Watch 和混合现实耳机 Vision Pro。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔和立讯精密周二没有立即回应置评请求。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/3cb7cad7-71b2-4c5a-9578- 787c649ece1e_27aebaaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东莞立讯精密科技总部及主要生产基地位于东莞市松山湖高新技术产业开发区，广东省南部城市。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英特尔于 1985 年在中国大陆设立了上海子公司，这是该公司在中国大陆的最新投资，反映了该公司在推动复杂数据建设方面所做的努力用于开发人工智能系统的中心。&lt;/p>; &lt;p>; Intel最近在台湾的Computex贸易展览会上发布了其新的Xeon 6数据中心处理器，几个月后，为Enterprise Generprise AI Projects推出了Gaudi 3芯片。&lt;/p >; &lt;p>;但是，美国的技术制裁导致英特尔开发了其Gaudi加速器的修改版本，从而释放了中国特定的HL-328和HL-388芯片，其功能降低了，以符合华盛顿的出口限制。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; p>;虽然中国在2023年占其总收入的27％，但英特尔在5月份警告说，其第二季度的收入预计将低于先前指导的125亿美元至135亿美元的中点。禁止对华为技术出口。美国政府5月撤销了某些许可证，允许华为可以从英特尔和高通购买筹码。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/d88 /IMAGES/CANVAS/2024/06/18/BC1D9985-2879-48BA-8892-CB4D42D593F4_5C60D7DE.JPG“ ALT =”也称为LuxShare-Ict，组装了混合现实耳机视觉Pro。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2017年成立，Dongguan Luxshare将中国科技巨头Huawei和Lenovo Group视为主要客户。根据该公司的年度报告&lt;/p>; &lt;p>;，卢克斯·普西米（Luxshare Precision）在2023年的总收入占卢克斯·普西米（Luxshare Precision）总收入的6％，根据该公司的年度报告&lt;/p>; &lt;p>;卢克斯郡的年度报告&lt;/p>; &lt;p>; luxshare precision in tenzhen股票上涨了2.68％至37.99元（5.23美元）星期二。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid Philippine anger over US anti-vax report, possible fallout could benefit China: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267123/amid-philippine-anger-over-us-anti-vax-report-possible-fallout-could-benefit-china-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/FAC8BCE3-A549-4AF5-A448-40D7027F7456_39011798.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 2021年12月，在菲律宾的帕赛市。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一份有争议的报告，关于美国军方所谓的一项竞选活动，以抹黑菲律宾在菲律宾高度的中国锡诺瓦疫苗的有效性COVID-19的对菲律宾政府官员对调查的谴责和要求。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，该报告可能会严重损害菲律宾人对美国的信任，这将使北京在其强烈的情况下受益与华盛顿的地缘政治竞争在该地区的影响力。 p>; &lt;p>;“路透社的调查结果应受到参与国家的适当当局的调查，”卫生部助理秘书艾伯特·多明哥（Albert Domingo）周日对记者说。&lt;/p>; &lt;p>; house代表少数党领袖法国卡斯特罗（France Castro）敦促她的众议院同事调查这个问题，她将其描述为“非常令人不安”。&lt;/p>; &lt;p>;“这项行动对公共卫生的影响不能被夸大。公共卫生专家正确地批评了这项危害生命和破坏疫苗的信任的运动，包括在美国制造的疫苗。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/18/745bdc39-928a-462e-8117-7acca92d3c12_e3e12_e3e1dd91 dd91 dd91.jpg“ ＃999;“>;一名男子于2021年9月在菲律宾奎松市接种了中国的Sinovac Covid-19疫苗。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该报告称军事在多个平台上使用了虚假的社交媒体帐户，在病毒每天杀死成千上万人的时候，在菲律宾公众中传播了对中国疫苗的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防部确实做到了。&lt;/p>; &lt;p>;不否认该报告，并在周日提出努力是为了反对北京开展的“恶性影响运动”。&lt;/p>; &lt;p>;，而一些菲律宾官员呼吁对其指控进行调查，而前总统卡里托·加尔维斯·加尔维斯·加尔维斯·加尔维斯·加尔维斯（Carlito Galvez Jnr），前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的疫苗沙皇（TSAR）在周一发布的一份声明中对路透社报告表示怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道这样的事情市场。据我所知，我们的大多数朋友和盟友甚至都说“最好的疫苗是我们肩膀上的疫苗”。他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;在菲律宾，中国的西诺瓦克是政府最早在菲律宾提供的疫苗之一，这意味着我们必须立即服用任何疫苗。大流行。杜特尔特政府总共接受了5000万个NINOVAC疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;前卫生部长国会议员珍妮特·加林（Janette Garin）周一谴责了“妖魔化”疫苗的任何努力，并指出它可能导致公众对免疫计划的不信任。 &lt;/p>; &lt;p>;为了更大的影响力。“该报告不是假新闻。但发布的时间很重要。贝伦诺（Beleno）在本周周二在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们菲律宾人倾向于相信美国比中国更可信。如果我们把所有的鸡蛋都放在美国，最终它们对我们没有帮助，那就有问题了。美国一直对我们不诚实。这是危险的，因为我们信任的人提供了全力支持的承诺。 >;“中国知道的是我们的政府依赖美国。我们使自己与美国保持距离的一种方法是抹黑美国本身……种植一定的疑问。当他们这样做时，这是一个很大的影响。”贝伦诺说。&lt;/p>; &lt;p>;政府应该有中立的立场……是的，美国有帮助，但我们不应该关闭与中国。如果美国再也不会站在我们这一边，我们该如何处理中国？ /d8/images/canvas/2024/06/18/935342BC-1FB7-420A-9859-807992C30454_B10755C4.JPG“ ALT =” ALT =“”左）于2021年5月3日在马尼拉的马拉卡南总统宫殿中接种了中国的中国官员COVID-19疫苗。 &lt;p>;安全分析师切斯特·卡巴尔扎（Chester Cabalza）是总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智囊团的创始总裁，他在本周在亚洲表示，该报告可能是杜特尔特的政治风险，因为他认可中国制造的疫苗并自愿接受疫苗接种。 &lt;/p>; &lt;p>;询问了为什么在美国积极反对中国在西菲律宾海中的行动的时候出来的原因，卡巴尔扎说这是这是正在进行的认知战争的一部分菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>;“主要是因为菲律宾人比中国比中国更信任美国。因此，马尼拉成为两种反对力量的豚鼠，以柔和的强大力量相互挑战。”他说。 “这只是菲律宾领土上美国与中国紧张局势的全球强化的开始。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/06/18/CB863C38-8705-4C48-4C48-AF5C-0E223F782EB2_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“”五月份的城市。分析师唐·麦克莱恩·吉尔表示，菲律宾“是各种虚假信息活动的已知受害者”。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔（Don McLain Gill）是德拉萨尔大学国际研究系的地缘政治分析师兼讲师路透社的报告需要由中央政府解决。&lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾是各种虚假运动运动的知名受害者。鉴于我们有限的网络防御能力，鼓励公共私人合作伙伴关系至关重要。”吉尔本周在亚洲说。关于一场潜在的内战，分析师与北京为削弱政府而在南中国海施加领土主张的更大努力有关。&lt;/p>; &lt;p>;比较吉尔的两个所谓的虚假宣传运动，北京可能被认为被认为是&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们客观地评估菲律宾的情况，中国信息运营旨在拆除国家的能力并确保其主权和主权权利。这比试图抵消另一权力的影响的信息操作要关键和危险得多。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the UAE is leveraging ties with China for its own security needs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3266924/how-uae-leveraging-ties-china-its-own-security-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/18/7AEF26F8-AC33-43AE-B5DD-02385C821A03_B8FA4381.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月30日在北京大厅举行的欢迎仪式。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与阿拉伯联合酋长国之间的双边关系（UAE）在范围内发生了变化，最近的事态发展反映了权力的转移平衡，在本月初，阿拉伯海湾国家不再将美国视为长期安全盾牌。&lt;/p>; &lt;p>;，中国发表了与阿联酋的联合声明自1971年以来，在阿联酋作为一个独立国家建立之前的几天之前，表达了关于三个岛屿的和平解决争端 - 阿布·穆萨（Abu Musa），更大的隧道和减轻隧道。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗。通过召唤中国大使驻德黑兰做出反应。这不是中国第一次表示支持解决争端的谈判。为了回应2022年发表的类似声明，德黑兰还召集了北京大使。埃布拉希姆·雷西（Ebrahim Raisi）对2022年的声明表示“不满和抱怨”。随后，中国总统习近平邀请雷西加入北京，也许是为了使事情变得顺利。&lt;/p>; &lt;p>;对于中国，阿联酋可能会领先于其与伊朗的关系。近年来，中国关系取得了重大进展，北京承诺投资和贸易增长。然而，这种关系是不平衡的，伊朗部分依靠中国在国际竞技场中增加石油销售和支持。与海湾地区。务实的中国寻求更紧密的联系，以保持竞争中东大国之间保持平衡。&lt;/p>; &lt;p>;中国在阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本尼（Sheikh Mohamed bin Zayed Al Nahyan）早些时候就访问了北京。两国之间的关系已发展为战略伙伴关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 06/17/1A8363AF-0514-4DF6-8FEC-04DF2B89D680_680_680_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在2023年11月13日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这在双边贸易的规模以及基础设施，教育，旅游，安全，安全和等领域的合作中很明显金融。去年，中国和阿联酋中央银行续签了49亿美元的货币掉期交易。&lt;/p>; &lt;p>;阿联酋也有兴趣与中国公司合作以推动可再生能源。中国主要承包商一直在研究阿联酋世界上最大的太阳能项目。但是，人工智能（AI）是双边合作可能是最有影响力的地方，尤其是考虑到阿联酋与美国的关系。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司（例如阿里巴巴和华为）参与了阿联酋的基础设施和5G - 相关的项目，尽管它们仍然显着落后于微软等西方公司的存在。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是要注意，中国与阿联酋之间增加的合作可能会影响阿布扎比与美国的关系，这很担心中国在该地区的影响。如果中国像美国认为的那样在阿联酋建立军事前哨，可能会受到美国的惩罚。毕竟，关于收购高级F-35战斗机的交易谈判因对阿布扎比与华为与5G技术合作的担忧而失败。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/17/17/13A121cc-c3fc-4dab-a86d-9fc1fd6bd6bd39f_b4b27dcc.jpg ;“>;参展商站在2020年1月13日在阿布扎比举行的世界未来能源峰会的华为区。双方还谈到分享他们在国防和安全方面的经验，以推进双边军事协调。这些雄心勃勃的计划是在两国已经采取的实际步骤的基础上制定的。去年8月，阿联酋和中国举行了首次空军演习。双方还签署了一项交易，允许阿联酋购买中国战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;双边关系确实已经建立了多年。 2019年签署了包括住宅和娱乐设施在内的北京达克斯国际机场和迪拜的Emaar Properties之间的110亿美元项目。据报道，最近，阿布扎比国家石油公司（Abu Dhabi National Oil Company）已与国有中国国家海上石油公司达成协议。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;更广泛的地缘政治图片有助于解释北京与阿布扎比的交往的转变。海湾地区，尤其是阿联酋和沙特阿拉伯，一直在重新考虑如何与美国建立关系。长期以来，华盛顿被视为该地区的安全担保人。这与美国有所改变，将其注意力转移到乌克兰和印度太平洋地区，促使海湾的某些国家重新考虑与美国的关系。允许像阿联酋这样的国家采取多方面的外交政策。在几个大型演员之间航行需要外交技巧以及真正的经济和政治影响力 - 阿联酋正是所拥有的。默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/17/bd35c3e4-0819-424e-93a5-889e141414592b_8592b_859adcac.jpg“乔·拜登（Joe Biden）与阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎伊德·纳海恩（Sheikh Mohamed bin Zayed Al Nahyan）在印度 - 中欧经济走廊大会上在印度印度新德里的G20 Summit的旁观者举行，于2023年9月9日。小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿联酋肯定会弃权美国，甚至降低双边关系。取而代之的是，它可以使用“中国卡”来与美国提取更大的军事和经济合作，类似于沙特阿拉伯试图达成超级协议时所做的事情，例如美国正式的美国安全保证，以换取与以色列的正常关系。对于阿联酋而言，中国是一个简单的伙伴，对人权问题不感兴趣或促进将世界分为民主和独裁的话语。&lt;/p>; &lt;p>;感知阿联酋对美国不满意的机会，北京将试图逃避与华盛顿的直接竞争，因为它将促使海湾国家做出激进的外交政策选择，使他们的外交平衡行为变得复杂。&lt;/p>; &lt;p>;在越来越多的多极世界中中国关闭是相互的。此外，阿联酋的多方面外交政策还可以瞥见新兴的全球秩序。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Washington’s new Tibet policy bill ‘likely to be counterproductive’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267053/washingtons-new-tibet-policy-bill-likely-be-counterproductive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/18/91B96FB1-044F-40BD-A3BA-8426D54C96AC_BEFC82CE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;自古以来。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在美国通过的一项新的西藏政策法案将加剧与中国的新紧张局势，一位分析师说这可能是适得其反的。&lt;/p>; &lt;p>;美国众议院周三批准促进《西藏 - 中国争端法》的决议，该法案将引进资金来促进华盛顿对西藏的支持，并反驳其所谓的“虚假信息”有关该地区历史，人民和人民，人民和地区的“虚假信息”机构。&lt;/p>; &lt;p>;两党法案除其他外，驳斥了北京的说法，即自远古时代以来西藏一直是中国的一部分，并促进了中国政府与达赖喇嘛之间的谈判，这是西藏流放的精神领袖。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/745308de-bc6a-4f96-b760-e521ceae69e2_45d92f98.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;法案在北京和西藏流亡的精神领袖达莱喇嘛之间提倡谈判。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该法案的作者认为，中国政府正在“系统地压制”藏人维护其宗教，文化，语言，语言，历史，生活方式和生活方式的能力环境。&lt;/p>; &lt;p>;“通过这项法案表明美国在西藏的现状是不可接受的，”得克萨斯州的共和党代表迈克尔·麦考尔说，在众议院地板上，指的是中国共产党。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“如果CCP确实确实尊重&#39;主权&#39;，则声称这样做会与藏族进行和平对话，以解决这一冲突，而不是迫使藏人接受CCP提议。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;上个月通过参议院的法案预计将由美国总统乔·拜登（Joe Biden）签署为法律。将在两个竞争对手国家之间打开“额外的争论”，这对已经紧张的关系无济于事。&lt;/p>; &lt;p>;“在北京，这不会很好。中国对西藏非常敏感，他们将看到美国的最新举动，只不过是试图进一步涂抹中国的尝试。外交部发言人林·简（Lin Jian）说，西藏一直是中国领土，西藏周围的问题是“纯粹是中国的内政”。不成功。”他指的是西藏地区。 “美国不应该签署法案。中国将采取坚决措施来捍卫其主权，安全和发展利益。有效地自治。&lt;/p>; &lt;p>;北京将1959年逃到印度的达赖喇嘛归咎于自1980年代后期以来在西藏的动荡，两方面自2010年以来就没有进行任何正式对话。外交部发言人林周二将达赖喇嘛称为“伪装成一个宗教人物的政治流放者，长期以来一直从事反中国分离主义活动”。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，北京的推动力越来越大强调其对该地区的主权，官员和州媒体越来越指代国家西部的自治区为“ Xizang”，而不是“西藏”。&lt;/p>; &lt;p>; loh说，尽管西藏不太可能说，但为了像台湾或新疆一样成为一个问题，该法案有望引起中国“非常强烈”的反应。他补充说，围绕法案有政治表演和象征主义的元素。他说。&lt;/p>; &lt;p>;。佐治亚理工学院的国际事务教授P>; &lt;Div>; &lt;/div>; &lt;p>; Fei-Ling Wang指出，自1950年代以来，西藏一直是闪点，并且这个问题困扰了美国 - 中国关系&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他补充说，西藏是北京和华盛顿之间所谓的“核心问题”列表的一部分，其中还包括有关新疆，台湾和台湾和华盛顿的问题，香港。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿同样声称，新疆西部地区的中国法律抑制了乌格尔的语言，文化和宗教习俗，它指责北京对种族灭绝和危害人类犯罪，违反人类和其他穆斯林。少数民族。&lt;/p>; &lt;p>;在西藏，王指出，达赖喇嘛领导的“主流藏族流亡者”不是在寻求独立，而是一种自治形式，美国主要支持。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“但是在任何地方都拥有真正的当地自治，更不用说在一个非少数民族的地区的地区，而不是[北京]可以接受的，而不会破坏其一方的专制政治政治体系&lt;/p>; &lt;p>;控制。 &lt;/p>; &lt;p>;根据中国人民大学国际关系教授王伊维（Wang Yiwei）的说法，该法案是华盛顿的最新企图破坏北京。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”美国人一直在惹麻烦。首先是新疆，现在是西藏，”他说。 “毫无疑问，这是无中生有的捏造。每个人都越来越清楚地看到它。 。 “这导致信誉稳定下降。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zhang Lei, China parkour expert, Donnie Yen stunt double dead at 39 from heart attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3267068/zhang-lei-china-parkour-expert-donnie-yen-stunt-double-dead-39-heart-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.18 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/18/83D1E967-F66C-4CE3-A307-28F2B70B11B11BD_D4BFF4F0.JPG“ ALT =”>;先驱因心脏病发作而死于39岁。照片：SCMP复合/微微量/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;开拓中国跑酷的从业者张雷（Zhang Lei根据北京极限体育协会的说法，张张的心脏病发作。&lt;/p>; &lt;p>;张在6月12日上午11点在北京去世。协会将张描述为“真正的跑酷爱好者，将自己的一生致力于这项运动”。 ，张经常被香港媒体称为“宇宙中最强的宇宙”，表演了自己的绝技，张已经准备好了，他的官方特技表演是在保镖和刺客中的官方特技表演，拳头的传奇：陈的Zhen，剑之剑，剑之士，剑，剑的归来， MONKEY KING，ICEMAN和特殊ID。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/06/ 18/c484421c-e6ff-4B91-9FBC-6EF51AAB3C69_82653D4A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Zhang Lei曾经说过他爱他的心脏，他。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的杜林帐户上，张分享了自己的电影剪辑，巧妙地通过拥挤的狭窄街道巧妙地操纵自己街道。&lt;/p>; &lt;p>;“我能够快速开始并在短时间内进行有力移动的能力令人印象深刻，这类似于日元。我相信这是我被选为他的特技表演的主要原因。 &lt;/p>; &lt;p>;张在中国大陆都展示了parkour。 Sammo Hung Kam-Po International Film和电视培训基地的顶级跑酷讲师，该机构由香港动作明星Sammo Hung创建的机构。&lt;/p>; &lt;p>;自2007年对中国介绍以来，张是最早的为了拥抱这项运动并致力于推广这项运动。&lt;/p>; &lt;p>;“即使受伤对我来说很常见，我仍然喜欢这项运动。跑酷让我充分释放自己。感觉就像飞翔一样。我爱我内心的撞击。 &lt;/p>; &lt;p>;在2008年，他成立了一个跑酷俱乐部，在那里他教授了2,000多名学生。 ，他是一个好人。他真的很喜欢跑酷，并热情地领导了我们。 /2024/06/18/30AF2C92-4FF2-4E53-B8EC-186575EEE0CEC_D871A70E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;特技替身。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2023年，他带领一个团队建立了该国的跑酷项目的第一个组标准。&lt;/p>; &lt;p>;起源于法国1980年代，跑酷是一项极端运动，结合了诸如攀岩，跳跃和滚动等元素。&lt;/p>; &lt;p>;它强调以最快，最有效的方式在已知的环境中移动，吸引许多具有自由，敏捷性的年轻人&lt;/p>; &lt;p>;尽管对极端运动对身体健康的影响有些担忧，但大多数在线观察者对张的逝世表示遗憾。&lt;/p>; &lt;p>;“真可惜。他还很年轻，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“他是我儿子的教练。告别！”添加了另一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>