<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In the Philippines, a community of cyclists pushes nation towards bottom-up natural disaster response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3253009/philippines-community-cyclists-pushes-nation-towards-bottom-natural-disaster-response?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/fea6287f-d755-421a-8f15-1ef4cd9e961d_e1f288ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾东萨马省的自行车侦察兵部署。照片：Bike Scout Project/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2013 年超级台风海燕（当地称为 Yolanda）席卷菲律宾中部时，造成 6,000 多人死亡，并导致更多人无家可归。 &lt;/p>;&lt;p>;迈尔斯·德尔芬在马尼拉大都会的电视上观看了风暴的后果。尽管许多组织与政府机构一起应对这场灾难，但他观察到，获救并获得食物、药品和住所的幸存者仍然无法与亲人取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;通讯线路和道路遭到破坏。 ，切断莱特岛和萨马省。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 23/b215045e-46cf-47e7-801a-ea6d4c145b9e_3694b5af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾的自行车童子军社区培训课程。照片：Bike Scout Project/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Delfin 是一名狂热的登山者和自行车手，随后在 Facebook 上发表了一篇热情洋溢的帖子，介绍如何使用自行车和移动设备来帮助提供出行服务为那些被风暴隔离的人们提供信息、通讯和必需品。&lt;/p>;&lt;p>;他通过 Facebook 招募志愿者注册——其中一些人最终将 Delfin 与菲律宾空军联系起来，使他和他的自行车志愿者同伴能够参加飞往莱特岛塔克洛班市的救灾航班，该市在风暴中处于归零地状态。他称他的团队为“自行车童子军”。&lt;/p>;&lt;p>;“利用我们的自行车和移动设备，这些在菲律宾随处可见的简单物品，我们提供了另一种获取帮助、希望和熟悉的声音的方式。德尔芬告诉《亚洲周刊》：“我们所爱的人给了很多人长期保持坚强的充分理由。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/d51d8c2b-0440-4472-bc74-bcb9e2c5bfc3_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2013 年，独鲁万市，超强台风海燕的受害者沿着被毁坏房屋废墟堵塞的道路前进。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自行车侦察队成功到达城镇因台风而与世隔绝，收集数据并将撤离者的信息转发给他们的亲友。七支自行车侦察队轮流进出，与空军一起飞行，为受影响地区提供四个月的服务，直到道路被清理干净并恢复通信。&lt;/p>;&lt;p>;尽管海燕被认为是该国最致命的台风之一，但这远非席卷菲律宾的唯一一场自然灾害。它位于台风带和环太平洋火山带，这意味着这个群岛国家每年都会经历大量的自然灾害。然而，要达到真正的抗灾能力还有很长的路要走，每年因地震和台风造成的损失损失约 35 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;自行车童子军项目等草根组织可以帮助加强抗灾能力。新加坡国立大学亚洲研究所减少灾害风险和气候变化适应研究员 Ven Paolo Valenzuela 表示，菲律宾在继续努力制定更大规模的减灾计划的同时，采取了自下而上的救灾方法。&lt;/ p>;&lt;p>;“他们可能会先发制人地填补我们尚未发现的空白，扩大我们能做的事情的广度，”Valenzuela 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/d416c2c4-2b0f-41d4-9d8b-7456a6e6417e_27e1875a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;自行车童子军成员正在准备物资以应对 2013 年台风海燕。照片：自行车童子军项目&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自行车童子军项目已发展成为一个以社区为基础的弹性社交平台。据德尔芬介绍，该组织解决了灾难发生后立即获取救生信息和基本物资的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为灾民提供了另一种获取通信、信息和基本物资的方式。德尔芬说：“通过提供平台并分享知识和技能，帮助受严重灾害影响的人们。”&lt;/p>;&lt;p>;自行车具有“弹性移动性”，并允许该组织的成员“组建当地的灾难自行车志愿者队伍”他说：“他们对自己社区的了解使他们能够在最需要的地方带来帮助和希望。”&lt;/p>;&lt;p>;德尔芬指出，自行车是到达因受损而封锁的地区的最简单的解决方案或道路受阻，或没有通讯线路。 “[自行车]易于使用和维护，几乎可以穿越任何地形或障碍物，在它们无法通过的地方，我们可以轻松地携带它们，直到我们到达可以操作自行车的区域，”他说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/f8764b9b-9ea7-4111-a568 -05328eb210bd_04885924.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013 年 11 月 11 日台风海燕袭击宿务省达安班塔延镇后，居民清理道路上倒塌的电线杆。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自行车童子军项目目前在菲律宾的志愿者网络中拥有超过 100,000 人，其中大多数是来自全国各地组织和俱乐部的自行车手。随着该组织对当地人进行培训和装备，以应对和准备各自社区的灾难，这个数字只会继续增长。&lt;/p>;&lt;p>;当地人最了解自己社区的情况，并赋予他们立即应对紧急情况的能力德尔芬表示，他们可以拯救更多生命并更好地控制局势，而无需等待高层官员或国家机构的援助。&lt;/p>;&lt;p>;创建“自行车侦察兵”的目的是想出一个解决方法菲律宾在灾害管理方面主要采取自上而下和官僚主义的方式，批评者认为这是导致本应有效和高效的进程出现延误的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“这方面的一个很好的例子是对灾后分发的食品包，根据我们的经验，这占用了大量有限的运输和物流资源，而如果有适当的投资来为人们提供知识、技能、和准备资源。”Delfin 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23 /6ea153ec-fc56-4433-8b3d-d485b9443dd2_3694b5af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自行车童军有关法律灾难应对道德的培训。照片：自行车童子军项目&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这就是为什么自行车童子军相信，确实需要让社区中的人们能够在活动中帮助自己和附近的其他人如今，德尔芬和他的团队致力于让更多社区成为自己的英雄，建立社区复原力并摆脱捐赠驱动的模式。&lt;/p>;&lt;p >;自行车童子军项目于 11 月与 Friedrich Naumann 基金会合作举办了一系列复原力研讨会，对社区进行灾害应对、自行车处理和维护、无线电和移动通信、灾害监测和数据收集以及通过社区花园实现食品可持续性等基础知识的培训&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾女性骑自行车者无视“不淑女”的耻辱，重新夺回了马尼拉的道路&lt;/h3>;&lt;p>;该组织还在 2021 年推出了自己的 Android 移动应用程序，用于灾害监测和报告工具，供用户发送有关灾害的实时信息和数据。&lt;/p>;&lt;p>;Valenzuela 表示，地方政府可以通过熟悉志愿者组织的技能组合并整合这些技能，利用此类功能来帮助应对灾害纳入旨在降低风险的计划。&lt;/p>;&lt;p>;其中一种用途是验证数据，例如人口数量和关键设施的位置，以获取当地官员可以用于规划的危险地图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;Delfin 呼应了这一观点，表示需要对实用的弹性和响应解决方案进行投资并提供长期支持。&lt;/p>;&lt;p>;自推出以来，Bike Scouts 已经获得了众多荣誉，其中包括被 Meta 通过其 Facebook 社区加速器计划认可为杰出社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;Delfin 希望有一天他能够将 Bike Scouts 的领导权移交给全国社区领袖，转而专注于寻找合作伙伴和开发技术，将使该集团实现更多的长期目标，并摆脱慈善驱动的捐赠。&lt;/p>;&lt;p>;“[我的希望是我们]为社区和我们的社会团队合作平台实现真正的可持续发展普通人可以为世界做出非凡的贡献。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A decade after Malaysia Airlines Flight 370 disappeared, planes still at risk of vanishing off the map]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253112/decade-after-malaysia-airlines-flight-370-disappeared-planes-still-risk-vanishing-map?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/01f71ada-7305-4f39-b64d-0e1eca988074_3bf3871f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国北京国际机场的到达牌显示马来西亚航班于 2014 年 3 月 8 日延误。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“晚安。马来西亚三七零。”&lt;/p>;&lt;p>;这六个字是马来西亚航空 370 航班 3 月 8 日深夜从吉隆坡飞往北京后不到一个小时，驾驶舱发出的最后一次无线电广播。 ，2014 年。几分钟后，这架飞机从空中交通管制雷达屏幕上消失了。&lt;/p>;&lt;p>;这架巨大的波音 777 喷气式飞机几乎与曼哈顿街区一样长，比五层楼高，不知怎么地成功了让自己在晴朗的夜空中隐形。机上共有 239 人。&lt;/p>;&lt;p>;随后的搜索行动在距澳大利亚西海岸数百英里的荒凉的南印度洋一些最深的海底进行了搜查，没有发现主机身或任何飞机的踪迹。乘客和机组人员。在 777 的 300 万个部件中，只有少数碎片在几年后被冲上东非海岸的海岸。&lt;/p>;&lt;h3>;专家声称通过新的搜索可以在“几天”内找到失踪的 MH370 航班&lt;/h3>;&lt;没有求救信号，没有已知的飞行路线，也没有残骸，MH370 仍然是现代航空业最大的谜团。虽然调查人员没有什么可继续进行的，但他们清楚一件事：飞机绝不能再像这样失踪。&lt;/p>;&lt;p>;然而，十年过去了，全行业都在努力排除类似案件的发生。根据多年来记录这一过程的监管修正案，该计划一直受到官僚主义、财务压力以及关于谁应该对驾驶舱拥有最终控制权的争论的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚提出的一个关键的飞机跟踪工具灾难发生几周后当局尚未实施。尽管该行业节省了数亿美元的设备成本，但航空安全协议中仍然存在海洋大小的漏洞，这意味着地球偏远角落的一架注定要失败的客机可能会永远隐藏起来。&lt;/p>;&lt;p >; 由于搜寻团队未能成功寻找 MH370，国际民航组织牵头的另一层安全监管建议，如果新飞机遇到麻烦，应至少每分钟广播一次其位置。目的是向当局发出灾难发生的早期预警。如果飞机稍后坠毁，救援队至少还有机会找到坠机地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实并非如此。一分钟跟踪规则已两次被推迟。该规定最初定于 2021 年 1 月生效，但现定于 2025 年 1 月起生效。彭博新闻社询问了美国、欧洲、中东和亚洲的十几家主要航空公司，其机队中有多少架飞机已满足要求国际民航组织的要求。在做出回应的航空公司中，很少有飞机符合标准。&lt;/p>;&lt;p>;法航截至 9 月份拥有超过 250 架飞机，表示有 7 架飞机（全部为空客 SE A350）符合该标准。大韩航空表示，其 159 架飞机中的三架配备了跟踪设备，而日本航空则表示，其 226 架飞机中的两架安装了该技术。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，自 MH370 失踪以来的延误是不可接受的哈桑·沙希迪 (Hassan Shahidi) 是飞行安全基金会 (Flight Safety Foundation) 的总裁兼首席执行官，该基金会是一家位于弗吉尼亚州的非盈利组织，旨在促进航空安全标准。 “这是一场悲剧，解决方案已经制定出来。我们绝对有必要采取最后一步。”Shahidi 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/25/17618e2a-5785-4b85-a975-aed6bc52eabb_b3037dec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MH370 失踪乘客亲属查看名单2020 年 3 月 7 日在马来西亚布城举行的马来西亚航空 MH370 航班失踪六周年纪念仪式。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以及晚了几年，新的跟踪标准仅适用于新飞机。截至去年，已有20,000多架在役老旧飞机无需安装相关技术。这意味着数千架飞机将飞行数十年，在世界各地运送数百万乘客，而没有 MH370 失踪后被认为至关重要的能力。&lt;/p>;&lt;p>;技术障碍至少在延误中发挥了一定作用。 2015 年，当美国国家运输安全委员会建议在飞机上安装“防篡改”跟踪系统时，被视为全球民航业领军者的美国联邦航空管理局予以抵制。美国联邦航空局表示，如果不牺牲飞行员对所有系统的控制，就无法做到这一点，这被认为是航空安全协议的支柱，因为在紧急情况下飞行员应对飞机拥有最终决定权。&lt;/p>;&lt;p>;MH370 的作用扎哈里·艾哈迈德·沙阿船长一直是这个谜团的主要焦点。根据最终报告中推测的事件顺序，这架飞机故意偏离其计划航线向北飞往中国，绕回马来西亚上空，然后驶向大海。它向南巡航了大约六个小时，并可能在燃料耗尽时降落在南印度洋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/25/71502bd1-0493-4bf9-b13c-1f128a92dfaa_a8567d70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自的剧照MH370：失踪的飞机。照片：Netflix&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家们通过研究这架失事飞机每小时与距地球 36,000 公里（22,400 英里）的卫星的联系，设法粗略地绘制出这架失事飞机的航线。尽管这项侦探工作非常出色，但它也产生了一个巨大的潜在崩溃区。一支国际搜寻船队在 2017 年取消搜寻行动之前，勘察了 710,000 平方公里的海底，那里布满了海沟和山峰。次年，海洋勘探公司 Ocean Infinity 进行的新努力也一无所获。&lt;/p>;&lt;p>;这份长达 450 页的悲剧最终报告中包含的法医详细信息让人难以回避这场悲剧造成的人员伤亡。报告列出了乘客的座位号、性别和国籍。经济舱几乎满员，17层和18层有两个孩子，30H还有一个孩子，机上还有两个婴儿。在后排，相距四排，有两名伊朗人持偷来的欧洲护照旅行。&lt;/p>;&lt;p>;商务舱座位只有三分之一，10 名乘客中的大多数都坐在靠窗的位置。照顾客人的10名空乘人员全部来自马来西亚，而大多数乘客都是中国人。凌晨 1 点刚过，航班就进入了 35,000 英尺的巡航高度。大约 20 分钟后，MH370 发出了最后一次语音传输，结束了马来西亚空中交通管制。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员表示，随后可能有人关闭了飞机的通信系统，但尚未得出明确结论。他们表示，该团队“无法确定 MH370 失踪的真正原因”。&lt;/p>;&lt;h3>;在专家激发寻找飞机的希望后，中国的 MH370 家属敦促进行新的搜索&lt;/h3>;&lt;p>;同时当时，该报告向国际航空界发出了热情洋溢的呼吁，称“需要向出行公众保证，当前一代商用飞机的位置始终是已知的”。否则是不可接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;一分钟跟踪规则旨在解决这个盲点，旨在将坠机地点确定在半径六海里的范围内。&lt;/p>; &lt;p>;这仍然不够好，APS Aerospace Corp. 的首席执行官 Mike Poole 表示，APS Aerospace Corp. 是一家总部位于渥太华的公司，为事故调查进行飞行数据分析。由于卫星几乎覆盖了地球的每一寸，普尔希望所有商业航班都能通过防篡改系统几乎持续地传输其位置和其他关键数据。他说，飞机是否遇到麻烦并不重要。&lt;/p>;&lt;p>;“如果飞机失踪，你不仅知道它在哪里，还可以获得大量即时信息， ”普尔说道，他在加拿大运输安全委员会工作了 20 多年，并领导了该委员会的飞行记录仪实验室。 “你可能非常清楚 MH370 发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;找到任何失踪的飞机非常重要，因为了解过去事件的原因对于预防未来灾难至关重要。 FAA 有一个在线图书馆，致力于从数十年的事故中汲取教训。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年 MH370 失踪后，出现了一系列活动。一个月内，航空贸易组织国际航空运输协会成立了一个工作组，起草更严格的航班监控提案。波音公司、空中客车公司和国际民航组织（负责航空标准制定的联合国机构）均包括在内。这项早期工作的成果之一是要求从 2021 年 1 月 1 日起，遇险的大型新型客机至少每分钟传输一次位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/5fd02d81-67a0-407c-bad6-0d9ad103f615_3c56fc21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2023 年 11 月，在中国北京举行的赔偿索赔听证会后，马来西亚航空 370 航班乘客的一名亲属举着中文横幅，上面写着“马来西亚航空 MH370 案件”。照片：EPA-EFE&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在截止日期前完成任务超出了该部门的范围。在 2019 年向国际民航组织提交的一份长达四页的文件中，澳大利亚当局声称总部位于蒙特利尔的国际民航组织与搜救实体之间“缺乏协调和信息共享”。一分钟的跟踪随后被推迟到 2023 年。当冠状病毒导致航空旅行关闭并将数百架新制造的未交付飞机送入仓库时，跟踪规则被推迟到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;美国航空航天局 2022 年提交的文件欧盟航空安全局公布了第二次延误带来的财务收益。欧洲航空安全局的文件称，代表飞机制造商的航空航天工业协会国际协调委员会要求国际民航组织推迟。 EASA 表示，预计可节省 1.75 亿美元至 2.62 亿美元的成本，低于新型波音 777 的标价。&lt;/p>;&lt;p>;同时，EASA 承认通过卫星处理紧急信号的技术由于监控整个全球所需的卫星尚未完全运行，网络面临“严重延迟”。报告称，负责在遇险报告中采取行动的实体也需要时间来建立处理此类事件的流程。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于蒙特利尔的 ICCAIA 拒绝发表评论。空客发言人拒绝就延误发表评论，并听取了欧洲航空安全局 (EASA) 的备案。国际民航组织在一封电子邮件中表示，“这场大流行让所有人都回来了”。国际民航组织表示，有一天，旧飞机可能必须配备遇险飞机跟踪设备，“这取决于新设备的重要性和性能”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司表示，继续“在全球监管机构的监督下按照全球航空遇险和安全系统的要求开展工作”。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，在 MH370 事件发生后，航空公司在一定程度上加强了追踪能力，明确了他们的追踪能力。大型客机在偏远水域飞行时至少每 15 分钟一班。&lt;/p>;&lt;p>;“安全工作永无止境，”国际航空运输协会总干事威利·沃尔什 (Willie Walsh) 表示。 “当发生像 MH370 这样的事件时，我认为这确实会让每个人都退后一步说，‘怎么会发生这种事？’这种事还会发生吗？如果可以的话我会感到非常惊讶。我并不是说这种可能性为零，而是说现在的可能性比 10 年前小得多。”&lt;/p>;&lt;p>;连续跟踪商业航班的现成产品是可用的。例如，国际海事卫星组织 (Inmarsat) 和 Aireon 使用卫星网络为运营商提供近乎实时的飞行中数据，该网络可以与世界上几乎任何地方的飞机高精度、实时地连接。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着像 2009 年法航 447 坠机事件这样的情况理论上应该不会再发生。&lt;/p>;&lt;h3>;MH370：飞机《消失的一切》——如果可预测的话，引人入胜的 Netflix 系列&lt;/h3>;&lt;p>;国际民航组织对陷入困境的飞机的飞行中一分钟跟踪设备提出了明确的要求。它们需要在一系列情况下激活，例如失去推进力。至关重要的是，自动触发的设备无法手动关闭。&lt;/p>;&lt;p>;空客推出了符合标准的紧急定位发射器系统，并将其安装在该飞机制造商自 2023 年 4 月以来交付的所有新型宽体飞机上。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;马来西亚航空 370 航班没有这种能力。&lt;/p>;&lt;p>;MH370 失踪后加入马来西亚国际调查小组的澳大利亚空难专家乔·哈特利 (Joe Hattley) 表示，这个谜团仍然悬而未决。他，即使是10年后。虽然这起事件具有蓄意行动的特征，但缺乏证据让他感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天都会想起 MH370，”哈特利说。 “作为一名事故调查员，你的工作是回答问题，为家人、朋友和近亲提供答案，并努力提高安全性。我们还无法做到这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s point man on Hong Kong affairs urges government to bolster community facilities to ease conditions for those in subdivided flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253114/beijings-point-man-hong-kong-affairs-urges-government-bolster-community-facilities-ease-conditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/c3eb9f4f-ddf7-4d43-aa8d-0b48a511a928_3b820afc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙，到达深水埗的一个“社区客厅”。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人告诉政府要加大力度提供社区设施，以缓解劏房居民面临的艰难处境。 &lt;/p>;&lt;p>;港澳办主任夏宝龙周日上午在政府“社区客厅”走访深水埗低收入家庭后呼吁关注弱势群体领导的项目旨在为分间公寓的租户提供额外的空间。&lt;/p>;&lt;p>;这位北京官员正在为期 7 天的访问中的第四天（比他之前的任何一次访问都长），以了解该市的经济发展和&lt;/p>;&lt;h3>;夏宝龙是谁？他来港考察的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;访港前，夏宝龙、行政长官李家超及部分政府部长们前往黄大仙的一家点心餐厅享用饮茶。&lt;/p>;&lt;p>;早餐后，夏参观了位于福华街的该市第一个政府主导的社区客厅，该客厅让贫困家庭可以与邻居见面并打招呼做饭、吃饭、洗衣和淋浴，孩子们也可以利用这个空间做作业。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵表示，北京官员已注意到该项目“朝着正确的方向前进”。&lt;/p>;&lt;p>;“他觉得这个项目解决了劏房居民的困难和痛苦，并鼓励我们做得更多，”他在参观后说道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/faeae6a5-7e42-431e-985e-fe742f04520f_1a3b4439.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港首个政府主导的“社区客厅”于12月在深水埗揭幕。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港至少有 22 万人居住在劏房中，这些房屋是通过将房产分隔成小隔间而划分出来的，通常会带来卫生和消防安全隐患。 &lt;/p>;&lt;p>;孙表示，政府将在未来六个月内在深水埗和九龙城推出至少三个类似项目。&lt;/p>;&lt;p>;社区中心由信和集团捐赠， &lt;/p>;&lt;p>;下午，夏将在金钟香港政府总部会见香港律师会、大律师公会和媒体代表。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员“将会见” &lt;/h3>;&lt;p>;他表示，这是十个月来的第二次此行，其任务是与香港政府和各界合作，规划香港的“发展新阶段” &lt;/p>;&lt;p>;夏先生于周四抵达该市，并将于周三离开，届时财政司司长陈茂波将公布其最新的预算蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;除了当地官员和除了与议员们会面外，北京最高官员还会见了商界领袖和大亨，敦促他们对这座城市保持信心，并确保“一个国家，两种制度”的施政原则将继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;夏还告诉区议员和社区领袖充当政府和人民之间的桥梁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese investors struggle to hold on to property abroad as soaring rates, weak domestic economy make mortgages unaffordable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3252938/chinese-investors-struggle-hold-property-abroad-soaring-rates-weak-domestic-economy-make-mortgages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/8281b01a-8a08-4f0f-aeba-2f8e4892a3c7_91588072.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼邦迪海滩，一名中国投资者被迫出售该海滩当他们的澳大利亚银行账户耗尽时。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从银行贷款在国外买房的中国投资者面临着双重打击，因为他们面临着国内经济放缓和全球利率飙升的局面。分析师称，这些因素阻碍了他们支付购买费用的能力。&lt;/p>;&lt;p>;在越来越多的情况下，他们不得不出售海外房产，无法腾出资金来偿还更高的抵押贷款。&lt; /p>;&lt;p>;没有关于中国大陆出售海外房产的数量的官方数据，但根据居外 IQI（一家拥有超过 4 美元的资产的房地产技术公司）的数据，他们估计比一年前增加了一倍。万亿的上市。&lt;/p>;&lt;p>;“经济放缓对海外投资的可用资金量产生了负面影响，”香港中文大学房地产和金融学助理教授 Maggie Hu 表示。 “这也影响了投资者的信心，导致海外投资更加谨慎。”&lt;/p>;&lt;p>;这些动态似乎正在澳大利亚的一些中国房主身上显现出来，澳大利亚央行已经提高了利率自 2022 年以来已发生 13 次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在以其著名海滩而闻名的悉尼热门郊区邦迪 (Bondi)，一名北京居民以 130 万澳元（约合人民币 1000 万元）的价格购买了一套两居​​室公寓。根据年销售额超过 2 亿澳元的房地产公司 Plus Agency 的总经理 Peter Li 的说法，2015 年的销售额为 848,000 美元。他们最近被迫出售——考虑到装修工程的成本，损失惨重。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，他们购买了该房产并申请了抵押贷款，但该房产已期房，他们[后来]发现了一些缺陷，然后Covid就发生了，”李说。 “他们想出租该房产，但他们需要先修好它。他们开始这样做，但在 2023 年，他们意识到自己已经用完了为该项目提供资金的现金。”&lt;/p>;&lt;p>;去年初他们的澳大利亚银行账户耗尽后，银行为他们设定了出售项目的最后期限&lt;/p>;&lt;p>;“购买价格加上[维修]费用意味着他们需要170万至180万澳元[才能达到收支平衡]，”李说。&lt;/p>;&lt;p >;就在上周，他们同意以140万澳元的价格出售该房产。&lt;/p>;&lt;p>;李说，除了高利率之外，还有几个因素导致了这种“极端情况”。&lt;/p>; &lt;p>;自 2017 年以来，澳大利亚银行一直被禁止向外国借款人提供贷款，因此本案中的买家必须从中国筹集资金来支付付款。&lt;/p>;&lt;p>;但这本来是不可行的。去吧，因为北京有严格的资本管制，以防止公民自由地将现金转移出境。自 2016 年以来，政府加强了遏制跨境货币流动的力度，对希望购买外币的中国公民每年设置 5 万美元的上限。&lt;/p>;&lt;p>;另一位住在上海附近的中国投资者拿出了一份2009 年，她在悉尼另一个郊区 Chiswick 抵押贷款购买了一套价值 60 万澳元的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;该单元有租户，但投资者预计她无法将租金提高足够的金额李说，要跟上利率的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;去年底，她选择以 94 万澳元的价格出售该房产。&lt;/p>;&lt;p>;“她说，她宁愿早点准备，也不愿开始买房。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的缓慢增长 — — 去年的经济增速为 5.2%，是除冠状病毒大流行之外的三十年来最小的增长 — — 正在加剧李说，海外业主的负担。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，中国的房地产行业为公民创造财富，但当前的经济低迷却产生了相反的效果。&lt;/p>;&lt;p>;国内的房地产危机信心动摇，开发商难以偿还债务并按时交付住宅项目，从而削弱了住房支出。&lt;/p>;&lt;p>;12月份，70个大中城市新房价格环比下跌0.4%，此前，房地产价格环比下跌0.4%。根据官方数据，11 月份下降 0.3%。这是自 2015 年 2 月以来新房价格最大幅度的月度跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;去年房地产投资价值下降 9.6%，至 11.09 万亿元人民币（1.5 万亿美元），与去年同期持平。 2022 年将出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;由于利率上升和国内经济困境导致杠杆购房变得更加难以承受，一些海外市场的中国购房者数量急剧下降。&lt;/p>;&lt;p >; 例如，根据 PropNex Realty 的数据，在新加坡，去年只有 160 名中国投资者购买了房产，这是 2008 年以来的最低水平。这个通过汇率区间管理货币政策的城市国家于 2021 年 10 月开始连续收紧政策。&lt;/p>;&lt;p>;最近新加坡外国买家支付的印花税上调加剧了这一趋势。第一太平戴维斯研究与咨询部执行董事 Alan Cheong 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的活动已经减弱到几乎听不见的水平，”Cheong 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists invent method to transform salty soil into fertile farmland as Beijing pushes food security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253095/chinese-scientists-invent-method-transform-salty-soil-fertile-farmland-beijing-pushes-food-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/d9d72991-3a74-42c9-bbc3-3c267942f019_a21d3eba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农业专家在阿拉尔市收获抗盐碱地水稻，新疆维吾尔自治区。我国盐碱地大部分位于干旱、半干旱的中西部地区。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在内蒙古自治区五原县的大片荒地上，土壤科学家李玉义和他的同事们找到了一种方法，将大片盐碱地变成了盐碱地。肥沃的田地。&lt;/p>;&lt;p>;盐碱地含有过量的可溶性盐和交换性钠，使耕作变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;土壤盐碱化可以自然发生——例如在沙漠中由于缺水和剧烈蒸发，或者由于人类活动，例如水管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;婺源的农民全年用附近黄河的水过度灌溉农田，导致地下水位上升，土壤中的盐分向上迁移。&lt;/p>;&lt;p>;干旱的气候意味着盐分不会被雨水稀释，因此土壤逐渐形成一层厚厚的盐分。&lt;/p>;&lt;h3 >;盐不能阻止中国的粮食安全，因为盐碱地丰收&lt;/h3>;&lt;p>;中国农业科学院研究员李和他的团队提出了一个创新的解决方案来解决贫瘠的土壤问题质量。他们将长度约为 5 厘米至 15 厘米（2 至 6 英寸）的农作物秸秆平铺在土壤下，深度为 30 厘米至 40 厘米，以防止盐分上升到地表。他们还在地面上覆盖了一层塑料，以帮助保持土壤湿度。&lt;/p>;&lt;p>;经过这种处理，土壤的含盐量平均降低了 36%，农作物产量增加了 30.5%，根据该报告，根据&lt;/p>; &lt;p>;的官方科学技术。&lt;/p>; &lt;p>;，该团队花了十多年的时间研究中国其他地区的盐水 - 碱性土壤，包括山东和海伦吉安格省，并探索了针对当地条件量身定制的土壤恢复方法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在其盐水 - 静碱土地的规模方面排名第三，该土地覆盖了约1亿公顷的面积（2.47亿英亩）大约有三分之一的潜力可用于土壤处理或更好的耕作实践。&lt;/p>; &lt;p>;这片贫瘠的土地的绝大多数位于中央和西方的干旱和半干旱地区中国，包括青海省，内蒙古和新疆自治区。习近平在去年7月的一场演讲中解决了这个问题：“鉴于中国有很多盐水土地，并且在某些地区的农田盐度趋势正在恶化，因此进行全面的改进和利用至关重要。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/吉林省农业科学院的科学家MA Wei在接受国营中国新闻服务局的一次采访时指出，中国现在有40多种用于治疗盐水土壤的方法或技术。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“许多国家正在采取行动并开创了许多实践和措施，以开发和管理受影响的土壤。解决这个问题的技术和经验，但该国也在向他人学习，并从意大利，日本，韩国，美国和其他国家引入了含盐基因的水稻种子。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的先进稻米与新疆的盐沙漠相提并论，&lt;/h3>; &lt;p>;人口为14亿，喂食，粮食安全是中国的国家优先事项。根据&lt;/p>; &lt;p>;的一份声明，该国旨在提高其每单位收益率并稳定播种面积，以在2023年谷物产量达到创纪录的高度之后，在12月的一项国家农村工作会议上发表了创纪录的收获。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。官员们承诺将总谷物产量保持在6.5亿吨以上（717吨）以来，这是中国自2015年以来取得的水平，因为北京面对气候冲击和不确定的全球食品市场优先考虑自给自足。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在农村工作会议的一份注释中，习近平将农田描述为中国的“命脉”，并敦促增加对“高质量”农田的投资。&lt;/p>; &lt;p>;根据联合国的食品和农业组织（粮农组织），世界各地有8.33亿公顷的土地被盐水 - 大约四倍的印度面积约占地球地面的9％。&lt;/p>; &lt;p>;根据粮农自然资源的实践和过度开发，以及不断增长</description><pubDate>Sun, 25 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Hong Kong retirees are homing in on Greater Bay Area but healthcare issues prove hard to handle for some]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253106/more-hong-kong-retirees-are-homing-greater-bay-area-healthcare-issues-prove-hard-handle-some?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.25 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/24/cf7269a7-5632-4a8d-bbdf-0876b953d124_251b511c.jpg“对于91岁的卢（Lu）来说，在香港待30年后，P>;提高棍棒是一个简单的选择。与儿子一起住在香港的女人说，该市的住宅护理院不适合她。去年6月，她搬到了老年人的Nansha。香港的护理院。我最喜欢的活动是散步，”她补充道。 “香港更小，更挤满了，这不太舒适。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/02/24/070BFBF2-8D55-4382-9DBE-B97C.37C8751_95EE422CB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;住在那里。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lu，在广东有一些家庭，是越来越多的老年人的香港人之一，他们选择住在大湾地区的边境跨境这样的举动并非没有自己的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;老年居民和关注团体告诉邮报，尽管已经采取了更多的支持措施，而其他人则采取了更多的支持措施，但跨境的医疗保健系统的根本差异仍在有些人搬到那里 - 或强迫他们返回香港。 &lt;/p>; &lt;p>;北京于2019年公布了其湾区计划，比五年前的79,100人高出约11％。制定了一项雄心勃勃的计划，将香港，澳门和九个城市与日本的九个城市联系起来，到2035年到2035年。香港政府上周宣布扩大了该市的老年人医疗凭证计划，使退休人员可以在湾区城市的另外七家医院和牙科诊所度过年度每年2,000澳元的补贴。&lt;/p>; &lt;p>; hong hong hong hong tong &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的困扰。平均等待时间范围从一年到16个月。 02/24/9C22EB59-4534-49C6-886D-664793FCA4E3_798E21ED.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;充足的户外空间，花园和大型私人房间在大多数护理设施中都是罕见的景象，这是该市长期运行的土地短缺问题的直接结果。 &lt;/p>; &lt;p>;私人设施的每月费用较高的生活条件可能从数千到数万美元不等，给老年人及其家人带来了沉重的经济负担。&lt;/p>; &lt;h3>;香港大湾地区的其余部分承诺将距计划&lt;/h3>; &lt;p>; 5年&lt;/h3>; &lt;p>;该市的住宅护理院，被许多人视为最后的度假胜地，也没有足够的人力和声誉不足。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于城市的许多年长一代而言，生活在社区中并不容易。&lt;/p>; &lt;p>;林南大学亚太老龄化研究所副主任佛罗伦萨·冯·孟苏博士说，这位老年人可能会面对面她指出，缺乏社区护理服务以及医疗和护理人员的短缺。&lt;/p>; &lt;p>;她指出，包括职业和物理治疗师在内的医疗保健人员短缺也导致了医疗服务不足。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;对一些老年人的香港人，在湾区大陆的退休，其中包括九个广东城市中的广州，是一个有吸引力的命题。&lt;/p>; &lt;p>;去年4月，广州南沙区推出措施，允许在该地区居住六个月以上的香港和澳门居民申请入住其公办养老院。那些在该地区工作了六个多月且直系亲属也有资格参加该计划的人。&lt;/p>; &lt;p>;老年nansha的家是迄今为止该政策涵盖的唯一设施在那里，与其他居民相同的每月费用约为2,000元。申请人平均等待25天才能搬进。&lt;/p>; &lt;p>;六个香港居民目前住在家里。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/02/02/21/9fd66818-34ff-4a61-bb86-db86-db575757757757757577cd806_93333333 ed27d27d.jpg gpg“ alt =” ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Nansha地区民事事务局告诉邮报，新政策迎合了该地区香港和澳门人口不断增长的人口像其他广州居民一样，增强了他们的归属感。 &lt;p>;“对于香港人民，南沙的养老院有一个舒适的生活环境，更宽敞的起居空间，专业的护理服务和负担得起的价格。说，专家&lt;/h3>; &lt;p>;香港政府还制定了一项政策，涵盖了该省的养老院。 2014年，它在广东启动了住宅护理服务计划，根据该计划，在该计划下，老年居民等待政府补贴的住所可以选择深圳和Zhaoqing的两个设施之一。&lt;/p>; &lt;p>;如果他们选择选项，他们，他们可以住在养老院而不被置于候补名单上，并由政府充分补贴。他们还获得了一个为期六个月的试用期，他们可以在不取消香港等待名单上返回城市。&lt;/p>; &lt;p>;其他政策包括广东计划和便携式综合社会保障援助计划，这允许老年人在居住在海湾地区时继续获得香港政府的补贴。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的明星照耀着大湾地区的丰富税收税，激励措施&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/ H3>; &lt;p>; Nansha出生的夫妇94岁，他的95岁妻子郭在1997年到达后在香港住了22年。 2019年，从那以后在南沙护理院（Nansha Care Home）住的双人房间。他们通常位于建筑物的一层。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我可以想象它会变得多么拥挤。一个人可能只有一张床和一张桌子。当您站立时，您会看到其他老年居民的生活，因为分区非常低。 &lt;/p>; &lt;p>;“我喜欢不时弹钢琴的活动。它可以防止我患上痴呆症，”他说。 “我也喜欢参观Mahjong室和茶室。我可以通过茶交朋友，并与他们谈论一切。 2024/02/24/FA679A86-CF88-4636-92AD-9D3A972B01DA_3970F2AD.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; Nansha的生活环境。照片：chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;琳达·坦·奇曼（Linda Tsang Chi-Man），香港工会联合会（FTU）大湾地区分支机构（FTU）的执行董事。该小组发现，在2,004名受访者中，约有40％将海湾地区作为他们的退休选择之一，而深圳，广州和宗山排名前三名。&lt;/p>; &lt;p>;该组织目前为50,000多名老年老年人提供服务。她说，从香港搬到湾区的人们。 >;“即使您正在收到香港政府的老年生活津贴，大约每月4,000港元，并且与您的配偶一起住在宗山或惠州，但生活质量仍然比香港更好。” 。他们中的许多人告诉我，他们获得了大陆驾驶执照，并以数万美元的价格买了一辆汽车。 。她之所以选择这座城市，是因为她的大多数家庭都住在那儿，生活的速度较慢，生活成本更便宜。&lt;/p>; &lt;p>;，但是因为劳患有与她的心脏有关的慢性医疗状况， ，骨头和静脉，她必须每月至少回到一家公立医院的医疗任命。&lt;/p>; &lt;p>;“我不确定大陆上的药物是否与我不同她说。香港的医疗咨询是免费的，我只需要支付药品费用。呼吁清楚地了解自2020年以来在大陆上使用香港医疗保健凭证&lt;/h3>; &lt;p>;，香港和澳门居民能够购买大陆的社会保障保险，该保险根据这座城市的不同。在中山，刘今年将不得不支付809.76元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港政府本周宣布了计划将其老年老年医疗保健凭证计划扩展到第三季度五个城市的五个医院和两个牙科中心最早的今年，除了深圳的两个当前服务点外，Lau &lt;/p>; &lt;p>; lau说，她将坚持在香港的医疗服务，因为她所有的记录都在她上过的医院，她从未听说过of the Zhongshan one covered by the expansion.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The FTU&#39;s Tsang, recognising the recent improved measures, said although more elderly Hongkongers were showing an interest in retiring in the bay area, she看到许多居民永久返回城市，主要因素是医疗保健和老年护理。她说：“很久以前就迁移到海湾地区，现在已经80岁了。 &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，这些人可能对海湾地区的医疗服务没有信心，或者负担不起，或者不熟悉那里的护理院。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/55e997e5-90fd-43b6-9c7e-ef7d920b45b2_b3ee84ec.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;伊万·林说，有些老年人因潜在的健康问题而被阻止向北移动。照片：Elizabeth Cheung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ivan Lin Wai-kiu，社区组织协会（SOCO）的社区组织者（SOCO）具有10年的老年人问题经验，他说他也知道他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我有一个案子突然盲目，另一个被发现患有青光眼的居民。” &lt;/p>; &lt;p>;。 “如果老年人需要接受手术或在大陆上进行多次任命，这可能对他们来说很麻烦。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，潜在的健康问题或慢性病也阻止了一些老年人向北移动。 /p>; &lt;p>;“当您搬到湾区时，许多基层老年人可能需要放弃公共住房或中产阶级，必须在香港出售公寓。” &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有任何医疗问题，他们可能必须独自返回香港，并在治疗期间住在细分的公寓里。在大陆上，但她担心在整个边界上找不到自己一直在服用的生物药物。 P>; SOCO患者的权利倡导者蒂姆·潘·洪（Tim Pang Hung-Cheong）指出，政府的2,000港元2,000届医疗保健代金券仅涵盖门诊服务。&lt;/p>; &lt;p>;“它无法解决可能患有慢性疾病和严重疾病的老年人的其他需求他说。 >; &lt;p>;当局可以考虑诸如涉及居民人数，大陆和香港之间的通信以及能力等因素，并补充说，香港政府还可以允许人们在大陆上购买社会保障保险。 &lt;/p>; &lt;p>;健康凭证。“双方的当局可能需要更长的时间才能处理这些措施。关于大陆和香港之间健康数据和生物特异性的交换，以促进跨境治疗以及研发。 ，我们必须涵盖其他更专业的医疗需求，甚至还需要培养家庭服务。</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump wins South Carolina, swamping Nikki Haley in her home state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253113/donald-trump-wins-south-carolina-swamping-nikki-haley-her-home-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.25 10:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/25/c256f440-25b3-4455-b77e-e2400234c447_7a6ff71f.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周六，哥伦比亚的南卡罗来纳州立大学博览会。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）周六在南卡罗来纳州的共和党大赛中轻松击败了尼基·海利总统乔·拜登（Joe Biden。卡罗来纳州赢得了两个任期的卡罗来纳州。当地时间。他在大约30分钟的言论中没有一次提及Haley。 /02/25/0A186566-3824-48FC-8264-4950F50DF971_FA1EA78D.JPG“ alt =”>;周六在哥伦比亚南卡罗来纳州立大学的夜间聚会。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;偏见的结果将加强特朗普盟友的呼吁，即特朗普的最后一位挑战者Haley应该退出比赛。迄今为止，特朗普在爱荷华州，新罕布什尔州，内华达州，美国维尔京群岛和现在的海莉的家乡都统治了所有五场比赛 - 几乎没有共和党提名的途径。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;ptrump trump trum根据爱迪生的说法，约有一半的预期投票。超级星期二” 3月5日，当时15个州和一个美国领土的共和党人将投票。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要在11月击败乔·拜登，”她在周六的当选后告诉南卡罗来纳州查尔斯顿的支持者被称为特朗普的支持。 “我不相信唐纳德·特朗普能击败乔·拜登。” &lt;/p>; &lt;p>;她辩称，她的投票份额虽然不到50％，但大量共和党人仍然对特朗普感到不安。&lt;/p>; &lt;H3>;特朗普说，由于起诉和抢劫&lt;/h3>; &lt;p>;海莉，黑人选民像他一样，明显刺激了她最近几天对特朗普的攻击，质疑他的敏锐性，并警告选民，他将失去11月的大选。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;，但是有很少的证据表明，共和党选民对除特朗普以外的任何标准者都感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;移民是特朗普成为他竞选活动的关键重点的移民，这是第一批问题根据爱迪生退出民意测验，共和党初选的选民。约有39％的选民引用了这个问题，而33％的选民表示经济是他们最关心的问题。&lt;/p>; &lt;p>;大约84％的选民表示，经济不是那么好或贫穷，强调了主要潜力拜登在11月的大选中的弱点。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/02/02/25/ AC8BCE3E-DBA9-4143-B50B-02154E92F7CA_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;共和党总统候选人前总统前总统唐纳德·特朗普周六在哥伦比亚举行的集市。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;再次，退出民意调查也表明了特朗普自己的脆弱性。周六，近三分之一的选民表示，如果特朗普因犯罪罪名成立，特朗普将不适合担任总统。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的第一次刑事审判定于3月25日在纽约市开始。在这种情况下，他被指控伪造商业记录，以掩盖向色情明星暴风雨丹尼尔斯（Starmy Daniels）支付的繁华付款。&lt;/p>; &lt;p>;他面临其他三套指控，包括联邦起诉书，因为他串谋扭转了拜登在2020年的胜利。特朗普在每种情况下都没有不认罪，并没有证据表明这些指控源于民主的阴谋使他的竞选活动脱轨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/bede39ae-cff8-4bac-9300-497107cb6ec7_3d65763f.jpg.jpg“ alt =” “>;共和党总统候选人尼基·海利（Nikki Haley）周六在南卡罗来纳州查尔斯顿举行的南卡罗来纳州共和党总统大选期间。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;特朗普和拜登都已经开始期待11月的盖蒂图像，总统将特朗普描述为对凡人的威胁共和国。&lt;/p>; &lt;p>;在周六飞往南卡罗来纳州观看返回之前，特朗普在华盛顿附近的一场保守派激进分子的聚会上在90分钟的演讲中绘制了拜登（Biden）衰落的美国的黑暗图片。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他说，如果他在11月5日的大选中击败了拜登，这将代表美国的“审判日”，以及“我的最终和绝对报仇”。&lt;/p>; &lt;p>;南达科他州州长克里斯蒂根据保守派会议上的一项民意测验，诺伊姆和前总统候选人维维克·拉马斯瓦米（Vivek Ramaswamy）成为特朗普副总统选秀权的最爱。他们每个人都得到了15％的支持。&lt;/p>; &lt;h3>;海莉发誓要留在2024年的比赛中，称特朗普为“不稳定且不受欢迎的” &lt;/h3>; &lt;p>; haley，其外交政策证书是她竞选活动的中心，最近几天一直集中在特朗普对俄罗斯的立场，因为那里的主要反对派领导人亚历克斯·纳瓦尼（Alexei Navalny）去世。弗拉基米尔普京。她还谴责了特朗普最近的言论，即如果他认为他们在辩护上花费足够的钱，他不会捍卫北约盟国。&lt;/p>; &lt;p>; haley曾希望南卡罗来纳州的“公开”初选，这允许注册选民要投票，将导致独立人士的投票，甚至一些决心阻止特朗普的民主党人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/25/F94BE391-ADA8-4443-B82F-74E6C7071B28_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;候选人尼克·海利（Nikki Haley）在周六在南卡罗来纳州查尔斯顿举行的选举夜聚会上。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Get Tomage，但Edison Exit民意调查数据显示，只有21％的选民认为自己是温和的或自由主义的，只有19％的选民。 &lt;/p>; &lt;p>;凯利·普林德克斯特（Kelli Poindexter）在该党的2016年初选中也一样，居住在哥伦比亚的民主党人和抄写员，投票赞成哈利“只是为了取消唐纳德·特朗普的一票”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“我认为他很危险，” Poindexter说。 “我认为他是一个威胁。而且，如果民主党人出来向尼克（Nikki）投票，那将使他远离他。对于周六的特朗普来说，因为他比海莉更信任他。&lt;/p>; &lt;p>;“她更像是全球主义者，我无法支持这一点，”马什说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change goals: it’s only fair to cut developing nations some slack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252829/climate-change-goals-its-only-fair-cut-developing-nations-some-slack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.25 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/22/f389c0a2-e74e-42ce-8a6f-13275488B58E_600B8641.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；去年墨西哥碳排放量增长了11%，引发了气候观察人士的担忧，但这种增长是在水电产量持续下降的背景下发生的，而且当时墨西哥的碳排放量占全球总量的比例还不到2%。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;气候变化的固有不公正现象在于它对最脆弱的人群所产生的不成比例的影响，那些对温室气体排放贡献最少的人。虽然全球温度升高的后果，但苛刻的现实是，那些燃烧最多的化石燃料的人已经积累了足够的财富，以保护自己免受最坏的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在海平面上升和升高温度等因素之间，气候变化将使世界某些地区无法居住。处理这些影响既耗能又昂贵。现在，某些地区面临更频繁，更激烈的热浪，使其挽救生命的需求。&lt;/p>; &lt;p>;对于全球南方，这些挑战在现有的贫困，不平等和过去剥削的残余问题上都建立了这些挑战。&lt;/p >; &lt;p>;减少排放至关重要，但是关键的问题是能量安全的全球北部和能源缺陷的南方是否以同样的理由面临这一挑战。排放率高的国家是否应在减少排放量的同一标准中持有相同的标准？尽管全球每吨排放都很重要，但必须了解并非所有温室气体都同样发射。&lt;/p>; &lt;p>;考虑墨西哥和印度在扩大化石燃料运营方面面临的最近审查。去年，墨西哥的电力排放量增加了 11%，二氧化碳排放量超过 1.75 亿吨，为五年多来的最高水平。自然，这种激增引起了气候跟踪器之间的关注。&lt;/p>; &lt;p>;在更广泛的环境中观看时，墨西哥在2021年仅贡献了全球温室气体排放的1.4％。增加化石燃料动力的发电作为对即时能源危机的反应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度在过去一年中也增加了对煤炭的依赖，以满足其飙升的电力需求，至少自2019年以来，燃煤电力产量的上升超过了可再生能源的增长。尽管这最初可能引起人们的关注，但印度的处境比乍一看更为细微。尽管印度是全球第三大发射极，但其人均温室气体排放量约为2吨，低于世界平均水平超过6吨。&lt;/p>; &lt;p>;此外，印度在提供能源方面面临着巨大的挑战到它不断增长的人口。面对这样的情况，一个拥有14亿多人口的国家还能做什么？当然，它会不遗余力地满足公民的需求。在相同的能源组合中推动减排可能会迫使这些国家在结构上降低生活水平。&lt;/p>; &lt;p>;这一辩论也与非洲有关，在非洲，该辩论中有43％的14亿人缺乏电力。在这里，将化石燃料留在地下不仅不切实际，而且还很困难。它甚至不在桌子上。这种情况是如此令人震惊，以至于有人认为富裕国家应在探索和提取化石燃料中支持非洲，认识到它们在资源和技术方面的局限性。&lt;/p>; &lt;p>;非洲困境也强调了最严重的现实之一面对发展中国家：周期性债务。自2011年以来，全球南方欠下的债务增加了150％。有54个国家认为处于债务危机，花费的偿还率是解决气候危机的五倍。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;以折磨巴基斯坦的债务，这是一个在2022年遭受毁灭性洪水的后果，并被公认为是世界上最气候最容易受到气候的国家之一。最近的选举将主要政党从战略上利用气候变化作为积极的竞选策略。&lt;/p>; &lt;p>;但是，即将到来的领导人将不可避免地会面临选择有限的资源来为气候适应或优先考虑该国的整体发展之间的苛刻现实。 。另外，政府可能会优先偿还巴基斯坦的债务。&lt;/p>; &lt;p>;最后，也许最关键的是，发达的世界将其排放外包给全球南方。这种做法比中国更耀眼，而中国是世界第二大人口和最高的排放。所有主要经济体都错过了减少目标&lt;/h3>; &lt;p>;中国曾拥有自2009年以来世界上最大的出口商的头衔，美国，日本，韩国，德国和其他发达国家在其顶级出口目的地中。碰巧的是，这些国家中大多数的排放轨迹在那段时间已经下降了，而中国的排放量继续上升。&lt;/p>; &lt;p>;本质上，发达经济体已将其高排放制造业转移到中国和其他发展中经济体中同时声称对气候变化采取了行动。甚至特斯拉（Tesla）也因在电动汽车领域革新气候技术的革命性而宣告，也是中国最大的制造厂之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/22/2aafa089-872e-4bf5-ae16-d1fb2a0a0094_ea56e840.jpg“ alt =”去年9月，上海的Gigafactory在上海可见。照片：新华社通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果公司，一家万亿美元的公司，去年通过抵消排放出现了首个“碳中性”产品制造景观多年。现在是时候揭穿“净零”的幻想了 - 排放量仍然存在。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;此事的症结在于，有64个最贫穷的国家（拥有世界四分之一人口的家园），共同贡献4.5全球总温室气体排放的百分钟。即使这些国家到​​ 2035 年增加化石燃料的使用，它们对全球排放的影响仍然很小。 Penalising these countries for their carbon footprint is unfair.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, the developing world should have flexibility in their approach, enabling them to focus on alleviating poverty. This doesn&#39;t necessarily advocate for fossil fuels as the best option but rather underscores that imposing penalties, or even scrutinising their energy choices, is unjust.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Pierre Pang talks Mamee Monster birthday parties, brand building and avoiding the 3-generation trap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253025/malaysias-pierre-pang-talks-mamee-monster-birthday-parties-brand-building-and-avoiding-3-generation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/1cbd3b11-c9d2-4c5f-bb04-6df8e94f571a_ddf93fae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pierre Pang became group chief executive officer of Mamee in 2022. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;With US$2.5 trillion in intergenerational wealth set to be handed down by 2030, the long-deferred succession plans of Asia&#39;s richest families have been thrown into sharp relief.这是本周关于下一代疯狂亚洲富豪的两篇简介中的第二篇。 Read the main story and the first profile, on Indonesian billionaire Sukanto Tanoto&#39;s daughter Belinda, .&lt;/p>;&lt;p>;Malaysia&#39;s famous snack brand Mamee can count on its third-generation heir Pierre Pang to continue its legacy.&lt;/p>;&lt;p>;Once, when facing off against his young son who was determined to have a Pokemon birthday party, Pang insisted that he had a “Mamee Monster” themed celebration instead – one that is regularly thrown at the business empire&#39;s Malaccan headquarters.&lt;/p>;&lt;p>;“He doesn&#39;t get to choose!” Pang said with a laugh.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/7c5f396d-9028-4a06-9ac9-48f6b9c79c91_38186896.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mamee Monster snacks for sale in a supermarket in Malaysia. The company first introduced the crunchy noodles to the market in 1974. Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Even without the hard sell, it would be hard for anyone to forget Mamee&#39;s widely beloved crunchy noodles 。 When Pang&#39;s grandfather, Pang Chin Hin, died in 2022 at the age of 96, thousands of tributes flooded in for the company founder.&lt;/p>;&lt;p>;The elder Pang first introduced Malaysia to the curly savoury snack in 1974, after noticing rubber tappers eating the uncooked instant noodles that his company had been making up until that point.&lt;/p>;&lt;p>;His son Pang Tee Chew, Pierre&#39;s father, continued the family legacy by adding more snacks to the group&#39;s collection over the years including Mister Potato crisps, Double Decker prawn crackers and Corntoz corn snacks.&lt;/p>;&lt;h3>;Tributes flow in for late Malaysian founder of beloved Mamee snack&lt;/h3>;&lt;p>;Pierre Pang, who was educated at Wharton business school and Harvard University in the US, became group chief executive officer in 2022, having joined the business in 2009.&lt;/p>;&lt;p>;To say he is energetic is an understatement.在接受《亚洲周刊》采访时，庞先生表达了带领公司成功迈向 100 周年的决心。 It is now 53 years old.&lt;/p>;&lt;p>;“There isn&#39;t a mandate [for new generations], so to speak. It&#39;s [just] the voice of the second [and first] generations saying “don&#39;t mess this up”,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Don&#39;t fulfil the third-generation prophecy … [in which] the Chinese save for generations … the first generation builds a business, the second grows it and the third one crashes it … That&#39;s what keeps us up at night.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/828aa19e-938d-4e22-ba1e-1e100d496e09_136d1244.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Packets of Maggi instant noodles are seen on display at a grocery store in Mumbai. Mamee 自成立以来就面临着来自马来西亚和国际品牌的激烈竞争。 Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pang plans to ramp up revenue and get rid of some product lines, including its Nutrigen yogurt, saying the company does not have to “do too many things” to do well.&lt;/p>;&lt;p>;He wants to transform the stereotyped view of Mamee as a “Chinaman company” that only wants to make profits and refuses to invest in technology, brands or people.&lt;/p>;&lt;p>;The Pangs have also decided to do away with calling themselves “a family business” but a “generational business”.&lt;/p>;&lt;p>;“You are born into a family not by choice, and therefore you will have the same mindset that you should not be removed as well,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Family-owned firms more profitable, innovative, Credit Suisse says&lt;/h3>;&lt;p>;He says using the phrase “family business” fosters the attitude among heirs that regardless of whether they perform or not, they should remain in post.&lt;/p>;&lt;p>;“This is the fastest way to kill the objective of carrying forward our grandfather&#39;s legacy over multiple generations,” Pang said.&lt;/p>;&lt;p>;It has not always been easy for the snack giant, dealing with strong competition from Malaysian and international brands like Cintan and Maggi from the get go. Then came a stagnation in earnings.&lt;/p>;&lt;p>;Pang said that about 10 years ago, Mamee realised that its growth had started to flatline.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“We started to see a lot of companies selling things not for their physical attributes, but more for their emotional attributes,” he said. “If Starbucks is just selling coffee, why is it nine times more expensive for an americano than a kopi kosong in a kopitiam?”&lt;/p>;&lt;p>;Then came a realisation about the company&#39;s changing customer base, Pang said.&lt;/p>;&lt;p>;“We realised the reason why we&#39;re stagnating is because we missed a huge [change]. We have started serving a new breed of consumers, and they are the millennials, and the millennials are not the same consumers as a generation or two ago,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“They want something more than what they put in their mouth. They want something that they can share on social media.”&lt;/p>;&lt;h3>;Story of Malaysia&#39;s famed Mamee Monster noodles – no instant hit&lt;/h3>;&lt;p>;Pang said marketing Mamee products as Instagrammable has worked, with business growing not just in Asia but Europe as well. However, another challenge lay ahead: the company&#39;s carbon footprint.&lt;/p>;&lt;p>;Consumers do not like it when their snacks have to travel a long way around the world in shipping containers, he said, so the company is setting up new factories in Mexico to serve customers on that side of the globe – even if it means higher costs of production.&lt;/p>;&lt;p>;The next-generation leader also founded Mamee Ventures, which invests in food and beverage start-ups.&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 bizarre and freakish festivals in China, Japan and Thailand you should put on your bucket list, if you dare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252707/5-bizarre-and-freakish-festivals-china-japan-and-thailand-you-should-put-your-bucket-list-if-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/c7cc7117-b60d-4a5e-9abb-8c651b8912ea_2a2a766f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Asia has much to offer the intrepid global tourist, but some of its traditional festivals take the outlandish biscuit. Photo: SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;From eating cooked insects to worshipping giant pink phallus-shaped shrines by offering a good harvest to boost hopes of pregnancy and marriage, here are the five of the most bizarre festivals Asia has to offer.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;On the second day of the second month in the lunar calendar, people in Dongguan in southeastern China&#39;s Guangdong province gather to celebrate the historial Maishen, or “Selling Body”, Festival.&lt;/p>;&lt;p>;The practice began in feudal times when landowners held events to recruit long-term farmers.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/9cf2142b-fa41-4324-b72f-71c4a636d2fb_1e5ea3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;China&#39;s Maishen Festival has its roots in the labouring strictures of feudal times. Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;People without land gathered in villages waiting to sell their labour, and if they were successful getting hired it meant a year of their life was guaranteed.&lt;/p>;&lt;p>;Another tale has it that deities would visit to watch people “selling their bodies” and deliver them from suffering. The legend later turned the gathering into a festive event to celebrate meeting with deities and praying for good luck in the year ahead.&lt;/p>;&lt;p>;Nowadays, people also celebrate it by spraying water at each other.&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“Chew it up and wipe out its kind!”&lt;/p>;&lt;p>;On this command from a senior member of the family, people from the Gelao and Mulao ethnic groups start their annual feast by downing cooked insects.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/e0be9c29-3ede -42d9-ba3c-622342b6771a_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bugged out: this Chinese festival sees insects consumed in the hope of heralding a pest-free, bountiful harvest 。 Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Held on the second day of the sixth month in the lunar calendar, the practice is said to bring a pest-free, good harvest year.&lt;/p>;&lt;p>;Insects consumed include grasshoppers, chrysalises and worms, which are also considered a delicacy rich in protein.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The Kanamara Festival, or Penis Festival, falls on the first Sunday in April.&lt;/p>;&lt;p>;It turns everything on the streets around the Kanayama Shrine in Kawasaki city into phallic images, from decorations to snacks to people who dress up to celebrate.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/bb93a2a7-e86b-40ac-950a-679224ab4ff0_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Japan&#39;s Penis Festival is popular among sex workers and is seen as auspicious when it comes to marriage and pregnancy. Photo: Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The festival&#39;s most prominent symbol is a giant pink phallus-shaped portable shrine that parades along the city&#39;s streets.&lt;/p>;&lt;p>;It is understood that profits raised from the event go to HIV research.&lt;/p>;&lt;p>;The Kanayama Shrine is dedicated to metalwork deities.&lt;/p>;&lt;p>;Legend has it that a local blacksmith once created an iron phallus to break the teeth of a demon that fell in love with a woman and hid in her vagina to bite off the penises of the woman&#39;s lovers.&lt;/p>;&lt;p>;The shrine is not only popular among sex workers, but also those who pray for a successful marriage and pregnancy.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /21/bef65c47-7ca1-4fd8-9dcf-41bf964dcb6e_b12b1692.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sumo wrestlers do their very best to make infants weep at Japan&#39;s Baby Crying Festival 。 Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Sensoji Temple in Tokyo has been holding this event annually since 1991.&lt;/p>;&lt;p>;Sumo wrestlers are invited to carry babies in front of people who try their best to make the infants cry, for example, by shouting loudly or making faces.&lt;/p>;&lt;p>;The babies who cry first and most loudly are the winners.&lt;/p>;&lt;p>;The festival is popular with parents as tradition has it that crying babies will grow up healthy.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;This is one of the world&#39;s most gruesome festivals.&lt;/p>;&lt;p>;This annual event takes place in Phuket and is also known as Nine Emperor Gods Festival.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/aba50023-6c3a-4ef3-8063-0540e5347898_30b7e614.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Skewered: Thailand&#39;s gruesome annual Vegetarian Festival in Phuket is not for the faint-hearted. Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;It involves people piercing their cheeks with everything from swords to musical instruments and even bicycle handlebars.&lt;/p>;&lt;p>;The festival is part of the nine -day celebration of abstinence from meat and the worshipping of animals.&lt;/p>;&lt;p>;Participants are mostly devotees of Chinese temples in the area, who believe the deities will endow them with the power to endure harm or pain.&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meituan, Didi Chuxing in the spotlight as China stresses rights of delivery, ride-hailing gig workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3253078/meituan-didi-chuxing-spotlight-china-stresses-rights-delivery-ride-hailing-gig-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/acf34f19-904d-4e13-8eea-4865a44cd70c_3f14b601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Meituan delivery drivers outside a tea shop in Beijing. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The Chinese government is ordering online platforms to better protect the rights of the country&#39;s 200 million gig workers, including ride-hailing and food delivery drivers employed by the likes of Meituan and Didi Chuxing.&lt;/p>;&lt;p>;The Ministry of Human Resources and Social Security (MHRSS) released three new guidelines on Friday, stipulating how operators of delivery, ride-hailing, transport, and household services platforms should ensure that workers&#39; salaries match local minimum wages, and provide them with time off.&lt;/p>;&lt;p>;The latest documents are an extension of a regulation published in 2021 that requires operators to meet minimum wage standards and provide social security access to their workers, who are mostly freelancers not protected by traditional employment contracts.&lt;/p>;&lt;p>;Since then, authorities have conducted in-depth research and found that “pronounced problems” still exist in the industry, including excessive working hours, lack of clarity in the adoption of minimum wage standards, and the need to offer wider channels for rights protection, according to a statement by the MHRSS.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/23e52434-4e39-4bfb-9317-5ff83c39aacf_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Didi Chuxing service counter for drivers in Beijing. Photo: AP Photo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The new guidelines state that platforms should send push notifications through their apps to remind workers to take a break if they have been working longer than the maximum hours agreed between the employer, labour union and employees.&lt;/p>;&lt;p>;The rules also stressed that companies should listen and respond to complaints from their workers.&lt;/p>;&lt;p>;Gig workers in China are grappling with declining pay and job security amid weakened consumer demand and a saturating market.&lt;/p>;&lt;p>;As of last April, each ride-sharing vehicle in Dongguan city in southern Guangdong province was completing nine orders a day on average, a nearly 20 per cent decline from the end of 2022, according to the municipal transport authority. Average daily income dropped by 3 per cent to 261 yuan (US$36) in the same period.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has repeatedly pushed for enhanced protection for gig workers.&lt;/p>;&lt;p>;In 2022, the government summoned representatives from companies, including Didi and Meituan, at least twice to lecture them on workers&#39; interest. In January this year, the MHRSS said it would offer more public services for gig workers, such as vocational training and information on job vacancies.&lt;/p>;&lt;p>;Leading industry players have been boosting incentives for contractors. Meituan said some of its delivery riders will receive extra pay of 10,000 yuan this month for working during Lunar New Year, while Didi said it set aside 300 million yuan to compensate drivers who worked overtime in the holiday period.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>