<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Can you use the internet in Hong Kong?’ Japanese envoy on ‘negative narratives’ about city but he says his country’s firms are staying put]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246488/can-you-use-internet-hong-kong-japanese-envoy-negative-narratives-about-city-he-says-his-countrys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/cd7d9a00-9b4a-439b-b54f-faa5fd7ce6be_d5ee5892.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管双边局势持续紧张，总领事冈田健一表示他很乐观关于该市与日本之间未来的商业联系。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管面临搬迁压力以及香港在国内的“负面形象”，在港日本企业仍对香港充满信心，押注大湾区的新机遇日本驻金融中心最高特使表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管双边关系持续紧张，日本公民对香港持有负面言论，但总领事冈田健一在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示，他“持乐观态度” ”关于未来的商业关系。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港政府因日本排放处理后的核废水而禁止从日本 10 个县进口海鲜，但双边关系陷入紧张，但他仍做出了积极的表态。受损的福岛核电站。&lt;/p>;&lt;h3>;香港不会很快解除日本海鲜禁令：环境局长&lt;/h3>;&lt;p>;他说，在香港政府再次努力的情况下，日本公司不会离开在经历了多年的人才外流和疫情后经济复苏不温不火之后，香港政府将巩固香港作为区域商业中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“由于[湾区]在[国内生产总值]方面规模巨大，产品]……许多日本商人相信他们有巨大的机会，”冈田说。 “这就是他们还留在这里的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京雄心勃勃的计划，旨在将香港、澳门和九个中国大陆南部城市整合为一个经济强国。根据政制及内地事务局的数据，到 2022 年，该地区的 GDP 总额将达到 13 万亿元人民币（1.2 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/28/8ff7ff04-927a-4ba1-a116-bfc575db7f42_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;深圳是大湾区城市之一。冈田总领事表示，香港将为日本企业在大湾区开展业务提供良好的基地。照片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冈田表示，香港将为在湾区开展业务的日本公司提供一个“良好的基地”，并指出，许多行业的公司，例如物流和医疗保健业已在该地区的城市开展业务，后来指出日本邮船物流公司如何参与东莞的香港国际机场物流园计划。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，香港和日本共享冈田说：“我们可以为香港提供很多东西。” “我认为这些都是摆在我们面前的好机会。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港日本餐馆因飞往该国度假而失去了顾客&lt;/h3>;&lt;p>;日本公司面临着搬迁的更大压力&lt;/p>;&lt;p>;根据领事馆每年两次进行的调查，46.8%的日本企业被总部“命令或敦促考虑”缩减在香港的业务规模今年上半年，这一比例低于 2022 年下半年的 50%，但高于 2021 年下半年的 42.9%。&lt;/p>;&lt;p>;同一项 2023 年调查还显示，45.2%的受访者对北京实施的国家安全法表示担忧，约三分之二的人表示该法对吸引人才施加了压力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商务主管表示 5 个月内已有 186 家公司在香港设立办事处&lt;/h3>;&lt;p>;根据日本外务省的数据，自 2019 年以来，居住在香港的日本国民人数减少了约 5%，至 22,930 人。&lt;/p>;&lt;p>;这一下降与更广泛的日本国民数量相吻合。香港人才外流。 2019 年初至 2022 年底，该市失去了 21 万名工人。&lt;/p>;&lt;p>;但冈田表示，他认为日本人才的离开正在“触底”，并指出今年人口仅下降了 1% &lt;/p>;&lt;p>;根据最新数据，在香港设有地区总部或办事处的日本企业数量Kong 今年反弹至 1,403 个，这是自 2019 年报告的 1,413 个以来的第二高记录。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/28/c188b593-16a5-4d5f-8cca-3d372b4169b8_553e0d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环的行人。 2019年初至2022年底，香港失去了21万名工人。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为压力实际上已经逐渐减轻了，所以我认为我可以对未来更加乐观，”冈田说。 “我们仍然保留在香港的业务。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管商业信心可能会恢复，但旅游业却并非如此。今年首 10 个月，仅有 250,213 名日本游客来港，与 2018 年同期逾 100 万游客相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;尽管冈田承认香港物价较高他表示，自 2019 年社会动荡以及随后实施的国家安全法以来，香港未能摆脱日本民众对香港的不良印象。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，香港的形象日本的情况确实很负面，”冈田说。 “许多日本人，包括商界精英，几乎认为香港已经是中国[大陆]的一部分，[认为]香港和中国[大陆]没有区别。&lt;/p>;&lt;p>;“对于例如，前几天我回到日本时，一些朋友问我，“你在香港可以使用互联网吗？” ...这是一个非常出乎意料的问题，但他们是认真的。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港商界领袖对经济反弹和香港金融中心地位充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;冈田表示香港政府应该投入更多资源来宣传这座城市的“独特”特色，包括其“伟大的司法体系”。&lt;/p>;&lt;p>;他还鼓励政府促进更多的民间交流，例如邀请日本学生、学者和&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要做更多的事情来克服当前的挑战，以进入下一阶段的合作，”冈田说道。 “我希望我们能够加深日本和香港之间的良好关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China invents powerful detonation engine, Mandarin in US schools, renewed MH370 search calls: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3246582/china-invents-powerful-detonation-engine-mandarin-us-schools-renewed-mh370-search-calls-scmps-7?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/a858c50c-afce-48f1-9630-857f62750ba6_578e146c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MH370 航班失踪乘客的亲属举着横幅，上面写着“ 11 月 27 日在北京举行的赔偿索赔听证会后，中文版“马航 MH370 案”。 图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了 7 个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区引起了我们读者的共鸣，并阐明了热门问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京作为莫斯科和平壤的亲密伙伴，对其两个邻国之间日益结盟保持沉默，但观察人士表示，中国对于加入可能引发“新冷战”的三边轴心持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/d3143d69-c802-4699-8ccb-6dde3a077453_4dfbd792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”蔡碧儿于二月份被报道失踪，随后警方在大埔龙尾村的一处村屋发现了她的一些遗骸。照片：Instagram/xxabbyc&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港名媛蔡天凤遇害案上周重新开庭。 《华盛顿邮报》回顾了迄今为止出现的细节。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国高超音速武器研究前沿的科学家表示，他们为空天飞机提供了前所未有的动力解决方案。理论上，与传统喷气发动机相比，这项发明甚至可以使最长的洲际航班只需一两个小时，同时消耗更少的燃料。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从犹他州到密歇根州，半天时间常规课程完全用中文授课的项目得到了家长的热烈支持。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/29/a858c50c-afce-48f1-9630-857f62750ba6_3c56fc21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;的亲戚11 月 27 日，在北京举行赔偿索赔听证会后，一名失踪的 MH370 航班乘客举着中文横幅，上面写着“马来西亚航空 MH370 案”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在两名法国专家声称重新努力可以“在几天内”找到飞机后，马航 MH370 失踪航班上的中国乘客再次呼吁恢复飞机搜索。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/e8e7cce5-1565-42f1-96ed-d1ce7d56aa86_9e7186cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酷玩乐队的克里斯·马丁今年早些时候在加利福尼亚州演出。这支英国摇滚乐队六月份打破了新加坡单日售票量纪录。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于已经习惯了这个城市国家相当平静的政治方式的新加坡人来说，2023 年将成为几十年来最动荡的年份之一。 《华盛顿邮报》回顾了 2023 年新加坡的热门故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年夏天，一位送货司机从高桥上跳下救起一名溺水妇女，并吸引了数百万人的关注。受邀参加女方的婚礼。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific cancels flights as seasonal illnesses affect pilots, union says staff shortage impacts operations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3246597/hong-kongs-cathay-pacific-cancels-flights-seasonal-illnesses-affect-pilots-union-says-staff-shortage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 11:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/6ee14d80-a572-4e7a-9ce8-5db96ac1bbea_07c65820.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞机在香港机场。该航空公司的目标是在 2024 年底前全面恢复疫情前的客运能力。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空自 12 月中旬以来已取消了多个航班，援引影响飞行员的季节性疾病，而工会则认为问题源于与大流行相关的裁员导致的人员短缺。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周五向受影响的乘客道歉，并承诺尽量减少干扰，同时坚称其整体运营保持“正常”。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空在 12 月的某些日子因季节性疾病导致的飞行员缺勤高于预期。我们的运营总体保持正常，假期旺季航班数量明显增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们选择主动取消少量航班，以确保航班正常运行。”成功提供我们的整体服务。自 12 月中旬以来取消的总航班数不到所有运营的客运航班的 1%。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/29/9309f53b-7fef-4d22-8cb9-9a87425d8587_43d0fb35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空有 2,532从本月开始试点。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该航空公司还承诺减少“特殊时期”造成的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司截至目前拥有2,532名飞行员根据香港空勤人员协会的数据，本月的乘客数量为 3,885 人，而 2019 年第四季度（即疫情爆发前）的乘客数量为 3,885 人。工会主席保罗·韦瑟里特 (Paul Weatherilt) 表示，由于没有足够的飞行员，航班取消和延误。&lt;/p>;&lt;p>;“复苏一年后，航空公司的客运业务仍然只有 52% 的机长， ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空以 210 亿港元订购了 6 架空客飞机&lt;/h3>;&lt;p>;由于 Covid-19 大流行，全球旅行陷入停滞由于香港实施了严格的航班限制，该航空公司的每日乘客数量惊人地下降了 99％。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 10 月，国泰航空宣布香港三十年来最大规模的裁员，在当地裁员 5,300 人并终止其支线航空公司，进行绝望的重组以求生存。&lt;/p>;&lt;p>;在耗资 22 亿港元的重组计划中，约有 4,000 名机组人员、600 名飞行员以及 700 名地勤人员和办公室工作人员被裁员。剩下的机组人员和飞行员获得了节省成本的合同。&lt;/p>;&lt;p>;工会本月早些时候表示，培训、招聘和留住飞行员对航空公司来说一直是一项挑战，今年到目前为止，公司仅增加了 107 名员工。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空提出加薪3.8%，但飞行员工会却很不高兴&lt;/h3>;&lt;p>;它警告称，可能需要四年时间才能达到现有飞行员数量疫情爆发前。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空正在进行大规模招聘活动，计划在今年 4,000 名员工的基础上，明年再招聘 5,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司在一份声明中表示上个月的交通报告称，明年的首要任务是重建航班，但制约因素包括招聘和培训员工以及供应链挑战。国泰航空及其廉价航空公司香港快运航空计划于 2024 年底前全面恢复疫情前的客运能力。&lt;/p>;&lt;p>;继下半年录得较好表现后，国泰航空预计将公布自 2019 年以来的首次年度盈利由于票价上涨和强劲的旅游需求，今年与第一年相比。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wet passport ruins Malaysian couple’s honeymoon after airline denies check-in at Kuala Lumpur airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246593/wet-passport-ruins-malaysian-couples-honeymoon-after-airline-denies-check-kuala-lumpur-airport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/7d3080a1-3671-4766-88f3-1f3294137c56_ca7c052e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚雪邦吉隆坡国际机场的旅客。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对马来西亚新婚夫妇的梦想蜜月变成了一场噩梦，因为他们在吉隆坡国际机场（KLIA）因护照潮湿而被拒绝托运行李。&lt;/p>; &lt;p>;同为 29 岁的穆罕默德·菲克里·阿兹曼 (Muhammad Fikry Azman) 和他的妻子努尔·阿米拉·法丁·诺拉兹米 (Nur Amira Fatin Norazmi) 告诉马来西亚新闻网站 mStar，他们已报名参加由一家旅行社管理的土耳其之旅，并计划于 12 月 17 日早上从吉隆坡国际机场出发。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的经历第一次引起了公众的注意，当时 Fikry 在同一天分享了一段 TikTok 视频，解释了他的护照是如何因为湿漉漉的而被拒绝的，这毁掉了这对夫妇的蜜月计划，并让他们损失了 16,000 英镑林吉特（3,487美元）的旅行损失。&lt;/p>;&lt;p>;“护照不得接触水，因为这可能会导致文件上的文字膨胀或损坏护照上的出入境印章，”他详细说明&lt;/p>;&lt;p>;这让许多马来西亚在线用户感到惊讶，他们并不知道此类限制。截至周四下午，Fikry 的视频已获得 484,800 次观看、380 条评论和 520 次保存。&lt;/p>;&lt;h3>;只有新加坡的护照比日本更强大。但大多数日本人并没有1&lt;/h3>;&lt;p>;在对 TikTok 用户的回复中，Fikry 证实，当这对夫妇去托运行李时，拦住他的不是移民官员，而是一名航空公司员工。&lt; /p>;&lt;p>;虽然他能够通过马来西亚移民局，但该员工担心他会在土耳其面临干扰并可能被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;一些 TikTok 用户分享了类似的“令人心碎”的账户护照被水损坏而在机场被拒绝入境，这让其他人担心他们开始质疑自己的护照是否会被接受。&lt;/p>;&lt;p>;护照的任何损坏，甚至过度磨损，都可能导致护照失效。 -and-tear。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡移民与关卡局（ICA）的网站证实了这一点，将损坏的护照定义为“不适合被外国接受作为身份证明的护照” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这可能包括任何形式的撕裂、页面缺失或脱落、装订松动或磨损、页面因水渍而褪色、射频识别 (RFID) 芯片损坏以及生物数据破裂或脱落页。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/6546b85f-703f-481f- 911e-ad87a96a7f01_79399643.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对马来西亚新婚夫妇因护照潮湿而在吉隆坡机场被拒绝办理行李托运。照片：Voltex/Wikipedia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Quora（一个供人们获取一般信息的问答网站）上的一位用户给出了 Fikry 在航空公司值机柜台表示：“在某些入境口岸不会出现问题；它将出现在航空公司值机柜台或登机口。&lt;/p>;&lt;p>;“航空公司对被拒绝进入其行程中的任何国家/地区的乘客负责，并且必须将他们送回出发地，费用由航空公司承担在大多数情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，航空公司工作人员在评估旅行证件时非常保守。如果航空公司员工认为你的护照损坏，他们可能会拒绝办理登机手续或登机。”&lt;/p>;&lt;p>;在他最初的 TikTok 视频中，Fikry 写道：“关于湿护照，这是我的错，我没有对此要警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;他在新加坡做清洁工，经常往返于两国之间，他在评论部分解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚能吸引“挑剔”的人吗？ TikTok改变中国人的旅游习惯，游客减少？&lt;/h3>;&lt;p>;在航班起飞的前一天晚上，他下班回家时在新山海关、移民和检疫大楼（CIQ）遭遇大雨。&lt;/p>;&lt; p>;但是，他的包不防水，护照也没有盖子。&lt;/p>;&lt;p>;“当我回到家时，我看到护照的 80% 都是湿的，”他告诉 mStar。 “当时我并没有想到先把它晒干，因为有东西要买，还有钱要换。&lt;/p>;&lt;p>;“那天晚上我们出发了，我大约在 2 点左右开车去雪邦（吉隆坡国际机场所在的地方）。凌晨 1 点。”&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上，当导游向他们索要护照时，Fikry 才意识到护照尚未干燥。他惊慌失措地冲到厕所，用干手器将其烘干。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他尽了最大努力，但他写道，它仍然是“70％到80％”湿。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此尽管他承认由于护照损坏可能出现问题，他将无法登机，但他仍然在机场泪流满面，因为蜜月是“从一开始”就计划好的，甚至在这对夫妇11月8日举行婚礼之前就已经计划好了。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/c147dc59-8e87-4799-947b -2d172eb19dc4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客和居民沿着土耳其伊斯坦布尔的一个广场行走。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok用户在评论中表达了同情和担忧，建议他可以更新护照并搭乘稍后的航班或向旅行社要求退款。不过，他回应说，他已经考虑过这些可能性。&lt;/p>;&lt;p>;由于这对夫妇报名的是旅行团，因此无法退款或改期航班。新航班的票价为每人 5,000 林吉特（1,089 美元）。由于那天是周日，他也无法立即获得护照续签的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇曾考虑过稍后加入该团体，但认为他们已经错过了大部分机会的活动。 Fikry 还鼓励他的妻子先去，但她坚持要他们“作为情侣去度蜜月”。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇告诉 mStar，他们计划了一个为期 9 天的假期，其中包括经停伊斯坦布尔、卡帕多西亚、棉花堡和布尔萨。这次旅行也是为了庆祝丈夫和妻子的生日，他们的生日分别是 12 月 22 日和 23 日。&lt;/p>;&lt;p>;“我的故事告诉我们，护照就是一切，”Fikry 在后续的 TikTok 中写道。视频。 “吸取教训。”&lt;/p>;&lt;p>;通过在社交媒体上分享他的故事，他希望这能为所有其他旅行者提供重要的一课，让他们了解确保护照“状况良好”并保持护照安全的重要性。准备好了。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇希望在 2024 年实现他们的土耳其梦想。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military’s secretive X-37B space plane launched on possible higher-orbit mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246587/us-militarys-secretive-x-37b-space-plane-launched-possible-higher-orbit-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 10:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/bcd1b46b-2b74-4eb6-a868-8f8667414564_7ab28ebe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美军的X-37B空天飞机。资料图片：美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方秘密的 X-37B 机器人太空飞机在其第七次任务中从佛罗里达州升空，第一次由 SpaceX 猎鹰重型火箭发射，能够将其运送到比以往任何时候都更高的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;猎鹰重型火箭由三个绑在一起的火箭核心组成，在卡纳维拉尔角的美国宇航局肯尼迪航天中心的发射台上轰鸣着，在一场壮观的夜间升空中进行了现场直播。 SpaceX 网络广播。&lt;/p>;&lt;p>;这次发射经历了两周多的错误启动和延迟。由于恶劣的天气和未具体说明的技术问题，之前的三场倒计时被中止，导致地勤人员在继续周四的战斗之前将航天器推回机库。&lt;/p>;&lt;p>;这是在中国自己的机器人太空飞机两周后进行的。随着神龙号发射自2020年以来的第三次入轨任务，为日益激烈的中美太空竞争增添了新的转折。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/2097a249-a70e-4d51-b6f2-8bdb1f4f6dcb_81ec70dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;X-37B 太空飞机执行第七次任务，这是其首次在 SpaceX 猎鹰重型火箭上发射。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼透露了有关 X-37B 任务的一些细节，该任务由美国太空军根据军方的国家安全太空发射计划进行。&lt;/ p>;&lt;p>;波音制造的飞行器大小与小型公共汽车大致相同，类似于微型航天飞机，旨在部署各种有效载荷并在长时间轨道飞行中进行技术实验。&lt;/p>;&lt;h3>;北中国空天飞机的信号似乎瞄准了美国。但为什么呢？&lt;/h3>;&lt;p>;在任务结束时，飞行器会像飞机一样穿过大气层降落在跑道上。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年以来，它已经执行了六次任务，其中前五颗由联合发射联盟（波音和洛克希德·马丁公司的合资企业）的 Atlas V 火箭送入轨道，最近一次是在 2020 年 5 月，由埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 提供的猎鹰 9 号助推器搭载。&lt;/p>;&lt; p>;周四的任务标志着首次使用 SpaceX 更强大的猎鹰重型火箭发射升空，该火箭能够携带比 X-37B 更重的有效载荷进入更远的太空，可能进入距离地球超过 35,000 公里（22,000 英里）的地球同步轨道。&lt;/ p>;&lt;p>;X-37B，也称为轨道测试飞行器，此前仅限于高度低于 1,200 公里（1,200 英里）的近地轨道飞行。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼尚未说这次空天飞机要飞多高。但空军快速能力办公室在上个月的一份声明中表示，7 号任务将涉及“新轨道制度的测试，试验未来的空间域感知技术”。&lt;/p>;&lt;p>;此类评论引起了行业分析师和业余爱好者的关注。太空跟踪器推测 X-37B 可能会飞向绕地球的高椭圆轨道，甚至可能会绕到月球附近的路径，五角大楼对这一太空区域越来越感兴趣。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“也许这个东西会飞向月球并投放有效载荷，”太空交通监测公司 COMSPOC 的主管鲍勃·霍尔 (Bob Hall) 说道，他负责分析轨道物体的轨迹。航天器飞得离月球越近，安全返回地球就越困难。&lt;/p>;&lt;p>;X-37B 还携带了美国宇航局的一项实验，以研究植物种子如何因长期暴露在月球环境中而受到影响。太空辐射环境恶劣。在太空种植农作物的能力对于在未来的月球和火星长期任务中保持宇航员的营养具有重大意义。&lt;/p>;&lt;p>;中国同样神秘的神龙号于12月14日由长征二号F火箭送入太空，一种发射系统的威力不如 SpaceX 的猎鹰重型火箭，据信仅限于将有效载荷运送到近地轨道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国计划比中国提前一天发射秘密航天器。 SpaceX 推迟了发射&lt;/h3>;&lt;p>;不过，太空部队将军 B. Chance Saltzman 在本月早些时候的一次行业会议上告诉记者，他预计中国将与 X-37B 飞行大约在同一时间发射神龙号，他认为这是一次发射竞争性举措。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人对我们的太空飞机非常感兴趣，这并不奇怪。我们对它们非常感兴趣，”萨尔兹曼根据美国航空航天杂志《空军与太空力量杂志》发表的评论说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是轨道上最受关注的两个物体。在轨道上。他们试图在时间和顺序上与我们匹配，这可能并非巧合。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;最新 X-37B 任务的计划持续时间尚未公开，但可能会公布鉴于普遍的飞行时间逐渐延长的模式，该任务将持续到 2026 年 6 月或更晚。&lt;/p>;&lt;p>;它的最后一次任务在轨道上停留了两年多，然后于 2022 年 11 月返回着陆。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia EV and green sectors need to navigate around US-China rare earth row by focusing on technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3246398/asia-ev-and-green-sectors-need-navigate-around-us-china-rare-earth-row-focusing-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/27/12d0907d-569f-4270-8c07-5731d1ccb417_5a7586e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元素周期表中稀土元素旁边的中国国旗。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美围绕电动汽车 (EV) 电池技术的贸易战正在威胁亚洲新兴的清洁能源产业，尽管联合国承诺到 2030 年将全球可再生能源产量增加两倍中国上周表示，将限制稀土和磁铁加工等技术的出口，这些技术是电动汽车和风力涡轮机等绿色产品制造的关键。据报道，北京方面正在考虑对电动汽车征收更高的关税，以遏制中国在电动汽车领域的主导地位 - 中国是世界上最大的电动汽车制造商以及汽车销售市场。&lt;/p>;&lt;p>;贸易全球最大的两个经济体之间的争端对亚洲新兴的清洁能源行业来说是个坏消息。&lt;/p>;&lt;p>;虽然世界上最主要的稀土供应国中国实施的新规则不会影响出货量，但这些限制可能会造成障碍对于其他国家来说，增加开发技术以发展绿色产业的成本。&lt;/p>;&lt;h3>;由于 Cop28 协议“远远达不到”可接受的化石燃料逐步淘汰，亚洲面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;如果如果美国对中国征收与电动汽车相关的关税，进而加剧贸易争端，亚洲企业将受到不利影响，因为它们中的许多企业依赖中国的电动汽车技术和零部件，这也可能导致销量下降许多亚洲电动汽车公司和相关行业需要在未来几年提高生产和销售，以使绿色技术具有商业可行性。缺乏关键材料和市场准入可能会导致他们的雄心壮志落空。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车电池技术的重要性不仅在于引导世界远离化石燃料驱动的汽车。它们还对太阳能和风能等可再生能源产业的发展以及高效电力传输产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“第 28 届缔约方会议开始时，120 个国家承诺到 2030 年将全球可再生能源产量增加两倍MSCI ESG 与气候研究部门和主题研究副总裁 Chris Cote 表示：“无论是否准备好，它都将不起眼的 [EV] 电池和相关电网基础设施推向了聚光灯下。” “我们的研究表明，每花一美元扩大风能和太阳能，就需要 80 美分的额外投资来支持技术。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;累计起来，这意味着投资达 1 万亿美元Cote 表示，到 2030 年，仅用于电动汽车和风能和太阳能等可再生能源的电池制造，就将是开发输电和配电基础设施的四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一预测似乎雄心勃勃，但前景光明中国的电动汽车市场似乎支持全球向清洁能源转型。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，到 2026 年，中国新乘用车销量的一半将是电动汽车。穆迪的数据显示，从全球来看，这一比例将从 2022 年的 10% 升至明年的 16%。根据澳新银行的数据，到 2024 年，中国的电动汽车销量也将取代约 30 万桶石油。&lt;/p>;&lt;p>;目前，雄心勃勃发展电动汽车和绿色产业的亚洲国家必须找到解决供应问题的方法分析师警告称，电动汽车的繁荣不太可能缓解亚洲的资源脆弱性&lt;/h3>;&lt;p>;其中一个方法是与两个经济大国保持友好的贸易关系，以最大程度地减少风险供应中断。但正如疫情所表明的那样，当全球供应链因中国严格的 Covid-19 限制而被颠覆时，亚洲经济体应该寻求建立自力更生的绿色产业，包括电动汽车产业。&lt;/p>;&lt;p>;例如，印度尼西亚一直鼓励国际公司开发其巨大的镍储备用于制造电动汽车，而印度则宣布了与电动汽车生产相关的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些经济体在发展电动汽车和绿色产业方面面临着众多挑战。这需要采取一系列措施，例如制造业激励措施、退税和支持政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/27/82530a19-f0d5-4c89-9938-ecd48867567f_e4c264fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公共电动汽车的充电座印度尼西亚巴厘岛登巴萨的充电站。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在不同行业开发技术是另一个领域。例如，作为电动汽车支柱的锂离子电池的供应预计无法满足未来几年不断增长的需求。一些电动汽车公司已经超越了锂，并使用更多丰富的矿物来制造电池。&lt;/p>; &lt;p>;创新是游戏的名称。那些未能专注于技术的人将继续很容易受到贸易政治和主要供应商的想法。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Myanmar revive hopes for Bay of Bengal deep water port in Kyaukphyu under Belt and Road Initiative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246551/china-myanmar-revive-hopes-bay-bengal-deep-water-port-kyaukphyu-under-belt-and-road-initiative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.29 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/28/dabccf5b-9b0f-45ff-95a3-13c0caf4165f_67383b8a.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中东，避免了马六甲的海峡。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和缅甸军事政府已签署了Kyaukphyu深水港口的补充协议，因为双方都试图将失速的带和道路倡议项目脱离地面。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在缅甸的西方若开邦静静的西方国家，重新推动了该项目的推动，这是由于民族叛军团体与统治军队之间的暴力行为不断升级，后者促使中国宣布重复进行安全警告。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;中国人国有Citic Group将于2018年达成的同意，在该港口拥有70％的股份，预计将使中国进入孟加拉湾，作为石油进口的替代路线。&lt;/p>; &lt;p>; TOP Citic高管，中国外交官和政府官员于周二在缅甸首都Naypyidaw签署了该项目特许协议附录。&lt;/p>; &lt;h3>;中国将缅甸视为印度洋上的石头，能源安全&lt;/h3>; &lt;p>; kyaukphyu深海港口是北京的腰带和道路战略以及中国山曼马经济走廊的“主要部分”，两国之间的“对实践合作的重要意义”，CITIC集团主席XI Guohua &lt;/p>; &lt;p>;在仪式上说：“ Citic Group将尽一切努力促进Kyaukphyu项目的实施，” XI表示，根据中国大使馆在缅甸的读者。&lt;/p>; &lt;p>;。附录的详细信息并未公开，但它被视为最新的迹象表明，自2021年初军队在一次政变中夺取政变以来，中国支持的基础设施项目几乎没有取得进展，现在恢复了正轨。 /p>; &lt;p>;然而，这是因为资源丰富的缅甸正处于自政变以来一些最严重的种族暴力的痛苦中，军事与强大的族裔武装团体的同盟之间发生了激烈的冲突，有时会与反对反对军政府团体在全国各地爆发。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;引用接近民族叛军团体的消息来源，缅甸新闻门户网站Irrawaddy周三报道说，军政府和三个民族军队的联盟有上周，在中国首都云纳南省与缅甸接壤的中国首都昆明的第二轮中，未能在第二轮中的和平协议中达成和平协议。&lt;/p>; &lt;p>;继续发生冲突在周四促使中国人发出新的安全警告。大使馆，敦促公民从洛克凯（Laukkai）“尽快撤离”。缅甸的基础设施项目。&lt;/p>; &lt;p>;乘坐13亿美元的港口项目，坐在孟加拉湾渔村Kyaukphyu附近的Maday Island，是Kyaukphyu特种区的一部分，该计划旨在旨在旨在采用该计划。在中国与缅甸关系的核心。天然气管道从中国云南省的昆明运行到印度洋。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年初对缅甸进行国事访问期间，中国总统习近平将经济走廊称为“腰带和腰带的优先事项” Road是一种全球基础设施驱动器，已成为北京外交政策的基石。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2023/28/3129A716-4290-4290-44C8-8402-C02D472564FA_6F2FA2FA2FA68F.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; 2020年1月在Naypyidaw的San Suu Kyi。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kyaukphyu港口有望使北京战略对印度洋的战略访问，同时为中国提供替代的能源路线马六甲海峡是印度洋和南中国海之间的一条狭窄的水道，现在将中国大约80％的石油从中东运送出来。&lt;/p>; &lt;p>;北京北京的Citic，中国最大和中国的石油最古老的金融集团被选为2015年在Kyaukphyu经济特区和Deep Seaport项目中领先的。&lt;/p>; &lt;p>;，直到Citic和当时由Aung San Suu领导的Citic和当时的Myanmese政府取得的进展很少KYI国家民主联盟在2018年达成了一项框架协议，以将港口投资从73亿美元缩小到13亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在CITIC与缅甸政府之间还成立了联合管理委员会70:30控股基础，该公司的租约为50年。&lt;/p>; &lt;p>;，但监管问题阻碍了该项目的进展。这让北京感到沮丧，中国官员公开敦促缅甸政府在中国山曼马经济走廊下推动基础设施计划。&lt;/p>; &lt;h3>;叛军火和中国的IRE：在缅甸的反junta进攻&lt;/h3>;内部。 P>;随着缅甸的国内冲突继续继续，越来越多的迹象表明，自2021年政变以来，军事政府越来越多地通过国际制裁隔离 - 希望将中国支持的项目带回正轨。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Citic表示，它已经完成了为港口项目进行了10个月的现场调查。 9月发布了一份报告，为建设铺平了道路，SEZ委员会上个月开始邀请出价。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，缅甸商务部长昂naing oo宣布结束与结局有关的结论。上届政府签署的《深海港口商务许可协议》的国民集团。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong wetlands risk losing out to technology in development plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246469/hong-kong-wetlands-risk-losing-out-technology-development-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.29 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/28/8BDB506C-279D-4058-A333-D29C11A4E938_2C43831F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ，在远处看到湿地和深圳。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年北方都市宣布的公告是对香港地区尚未经过全面计划的欢迎。它覆盖了与深圳接壤的广阔土地。它包括天水围和元朗的现有市镇以及古洞和其他地方的发展中地区。它还包括具有高生态价值的领域。&lt;/p>; &lt;p>;与北方都市的最大问题之一是政府如何在计划大规模建筑工程的同时保护和增强不可替代的生物多样性资产。早期的迹象表明，高科技梦想将赢得洪孔必须保护国际重要性的生物多样性的责任。&lt;/p>; &lt;p>;拟议中的San Tin Technopole与拟议的Sam Po Shue湿地保护公园之间的立即战斗是。新田是一个古老的传统村庄中心，拥有历史建筑。它位于城堡峰路的北部和Lok Ma Chau Crossing的西部。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在村庄的北部是一个湿地的大区域，通向深圳河，带有与大陆。紧邻河流的另一边是深圳市的激烈城市发展。预计该技术将从整个湿地的圣锡扩展，从而消除了很大一部分。&lt;/p>; &lt;p>;我最近与其他人一起徒步旅行到哈登·希尔（Hadden Hill）的顶部，这是一个俯瞰圣锡的高点。在这里可以看到香港和深圳的发展以及后海湾的全景。给我们小组的戏剧印象是深圳有多大，以及技术的小小。 /Images/canvas/2023/12/28/3D04B677-CE8A-4719-9892-83F57C38735B_9E54F984.JPG“ ALT =” ALT =“” >; &lt;/div>; &lt;p>;香港保护了一个大型湿地地区，而深圳已经发展到水中。后海湾周围的湿地大幅减少。当我们确定技术的位置以及它对这一惊人的自然资产会产生的负面影响时，所有的问题都分享了一个想法 - 为什么？&lt;/p>; &lt;p>;首先，为什么有必要开发拟议的HI当深圳大大占主导地位时，Tech完全使用？有计划在距离深圳较近的落马洲河套地区进行建设，该地区不涉及湿地。那还不够吗？&lt;/p>; &lt;p>;第二，为什么在这个位置？在七月的一次论坛上，政府被问及在白石角科技园附近的填海土地上建造科技城是否更好。托洛港（Tolo Harbour）的生态价值较低，其用途将是一个成功的位置的扩展。&lt;/p>; &lt;p>;答案是它必须接近深圳，但是有多近？自然资源保护主义者解释了湿地在缓解气候变化带来的洪水和潮汐方面的重要性。他们建议将technopole移到heung yuen wai。 2023/12/28/0D5493ED-D72D-4CC8-B66B-666A0F8E3C169_D369ABC8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;锡。预计香港科学技术园将在未来六年内通过填海来获得60公顷的土地，以进行创新和技术发展。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，为什么要占用这么多湿地？该地区还有其他非湿地且生态价值较低的地点。为什么不朝这个方向扩展并独自留下湿地呢？&lt;/p>; &lt;p>;多项研究表明，麦基斯自然保护区周围各种湿地之间的重要性和互连性。湿地联合区域对于候鸟很重要，主要部分受到国际拉姆萨尔公约的保护。&lt;/p>; &lt;p>;这对香港承担了义务。我们自己的生物多样性战略和行动计划说：“生物多样性应受到重视，保守，恢复，可持续的管理和明智的使用，从而维持基本的生态系统服务，并维持健康和宜居的地方，以使所有人受益”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;受影响的湿地的重要性导致城镇规划委员会的限制性分区。它的一部分是一个“保护区”，不允许开发，而主要部分是一个特殊的“综合发展和湿地增强区”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这允许有限的数量低密度的住宅开发，但前提是实施全面的湿地管理计划。这两个区域都是为了“保护和增强现有鱼塘或湿地的生态价值和功能”。 Technopole不符合这些要求。&lt;/p>; &lt;p>;咨询文件避免了我们系统中建立的生物多样性保护原则。似乎没有应用“避免，最小化和减轻”的主要原则。&lt;/p>; &lt;p>;与利益相关者进行了1阶段的1阶段咨询，但没有发布任何信息，除了说他们研究了这些因素，这些因素可以定义边界。其中包括湿地栖息地的领域，生态价值，水产养殖活动水平以及现有，承诺和计划的发展。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么香港必须在北大都会大都会&lt;/h3>; &lt;p>;否中采用基于自然的解决方案第2阶段咨询文件提供了信息，该文件有助于了解其中任何一个的应用。没有生态调查信息，没有湿地消失面积的数字，没有对湿地和技术极之间边界选择的解释，也没有表明提出了哪些缓解措施。如何在没有此类信息的情况下进行适当的公众咨询？&lt;/p>; &lt;p>;更糟糕的是，没有迹象表明对完全避免湿地的选项进行任何评估。没有证据表明避免的第一个原则 - 避免 - 甚至已经被考虑。&lt;/p>; &lt;p>;香港在深湾这个位置的独特优势是剩下的稀缺湿地区域。北方都市应该保留它，增强它并庆祝它而不是减少它。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails Vietnamese university student who broke into Apple office to return stolen goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246583/singapore-jails-vietnamese-university-student-who-broke-apple-office-return-stolen-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.29 09:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/29/93A3C0A9-E6FC-4318-AC2A-774927B563C6_2D4FEE40.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; e＃999;>;越南人因抢劫苹果产品，包括苹果产品，包括iPads，包括iPads，包括iPads，，，in来自公司新加坡办公室。文件照片：Ben Sin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;旨在为他的支出提供资金并将钱寄回越南，Le Viet Hoang闯入了Apple和科学，技术和研究机构的锁定办公室（A* Star）要偷东西以出售现金。&lt;/p>; &lt;p>;他决定再次闯入办公室时，他决定返回一些被盗的苹果产品。&lt;/p>; &lt;p>; 22年老越南大学的学生在承认犯有敞开的罪名，两项盗窃罪和一项犯下敞开犯罪的指控后，周四被判处11个月监禁。&lt;/p>; &lt;p>;其他六项类似的指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法院获悉，霍恩（Hoang在一个北区的Innovis大楼的9级桌子上有一张桌子，他经常在深夜工作。没有闭路电视电视（CCTV）摄像机，他可能在晚上未被发现。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱国内帮手因偷走了43,000美元的雇主贵重物品&lt;/h3>; &lt;p>;，Hoang决定，Hoang决定要从九级的A*星办公室窃取物品。&lt;/p>; &lt;p>;他想出售这些物品并将钱用钱来每天的费用，并将钱寄回越南的家人。&lt;/p>; &lt;p >;在6月1日至7月30日之间，他会在办公桌前等待其他所有人离开办公室，然后再带回家乡各种笔记本电脑，平板电脑和计算机配件。&lt;/p>; &lt;p>;副检察官（DPP）Vishnu Menon说Hoang还学会了如何摘下锁，并与他一起使用锁定工具，以访问办公室的锁定部分，其中包含更有价值的物品可以偷走。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从9级偷来的物品的总价值至少S $ 2,998.88（US $ 2,272）。 P>;除了他出售的物品以外的所有物品均已回收。他完全恢复原状是在今年7月的某个时候为出售的物品提供的一颗*星。 。&lt;/p>; &lt;p>;但是，他对苹果办公室中的许多CCTV摄像机保持警惕，这意味着他将无法移动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;H3>;韩国旅游者在吹牛后被盗现金后被监禁。在7月14日，在新加坡赌场&lt;/h3>; &lt;p>;，他从7月15日的7月15日至7月7日下午9点了解到范围内的电力关闭，并决定利用这一点，以闯入苹果的办公室&lt;/p>; &lt;p>;在7月16日凌晨1点左右，他通过紧急楼梯从*级别的第9级到苹果办公室的办公室向下走。&lt;/p>; &lt;p>;他然后DPP Menon说。&lt;/p>; &lt;p>;这些物品的价值总计为12,129.40（美国） $ 9,197），并被收回。&lt;/p>; &lt;p>;到他在*星空的实习接近时，Hoang开始因偷走了很多东西而感到内gui。&lt;/p>; &lt;p>;他决定休息周日晚上进入苹果办公室，返回四台iPad和一些充电电缆。&lt;/p>; &lt;p>;他进入办公室的进入，引发了警报，这警告了34岁的安全人员Pusparaj Pantiyan，他正在巡逻级别&lt;/p>; &lt;p>; pusparaj的六座建筑物。藏在桌子底下，上面有四个iPad和充电电缆。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱重复Panadol Thief，偷走了数十盒止痛药&lt;/h3>; &lt;p>;寻求12个月的监狱，DPP Menon认为Hoang曾说过Hoang曾经滥用了他作为雇员的信任，并漫游了A*星级办公室。&lt;/p>; &lt;p>;他说，也有高度的预谋和计划两个月的时期，在夜间犯罪的可能性很小。 DPP Menon补充说。他的指控在任何建筑物中盗窃，他也可能被判入狱长达七年，并被罚款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;犯有敞开屋，他可能被判入狱长达三年或罚款。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;本文首先由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Fri, 29 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky China: woman makes ‘tongue glove’ for son to drink bitter herbal soup, plastic seahorse medicinal liquor and ‘snowman army’ lines street]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246209/quirky-china-woman-makes-tongue-glove-son-drink-bitter-herbal-soup-plastic-seahorse-medicinal-liquor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.29 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/25/f22945d1-352d-41c8-9529-cc8e298e298e298e29df_8aa854be.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”喝苦草汤，塑料海马药饮料和“雪人军”装饰了街道。照片：SCMP复合/Baidu/douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上海的一位母亲戴着一块塑料手套覆盖了儿子的舌头，因此他不会品尝传统药物（TCM）的不愉快风味草药汤。&lt;/p>; &lt;p>;“伸出你的舌头。向前伸展。别动，”母亲告诉小男孩。然后，她帮助他将舌头插入临时的“舌头手套”，这是根据12月18日的人民每日报告。&lt;/p>; &lt;p>;当男孩和母亲成功用塑料包裹舌头时，母亲让他喝酒&lt;/p>; &lt;p>;母亲的方法让许多互联网用户感到很开心，其中一个人打趣说：“他的舌头和胃会整夜争论是否苦。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/canvas/2023/25B8755A5/5B8755A5-9D4-C2-9D4-43C2-9CD8-8-8-8-8-8EED97C8B6D8B6D8_B5555555。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;医学专家都建议不要遵循母亲的榜样，警告说舌头上存在塑料可能会带来潜在的安全隐患。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，医学专家说，其他父母不应遵循母亲的铅话说，如果男孩不小心吸入塑料，那将处于危险之中。在中国东南部，试图通过将海马浸泡在葡萄酒中两年来制作药用酒 - 遵循TCM民间实践 - 发现他购买的海洋动物是用塑料制成的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这个人，姓王，说他从另一个省的一个供应商那里购买了30元人民币（4美元）的“海马”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2023/2023/12/25/ad7769bb-b-227e-4342-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-9f72-m CED9C58AA3E4_EF9D91BF.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;根据中医文献，海马被认为具有改善肾脏功能和减轻疲劳的能力。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;那个人然后将海马放入一大桶酒中，在过去的两年中定期喝酒。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，王完成瓶子后，他注意到海马看起来很奇怪。&lt;/p>; &lt;p>;“当我撕裂时，海马不会破裂，当我燃烧时，它们会缩小，释放塑料气味，”王说。&lt;/p>; &lt;p>;男人说，他很生气，因为他被欺骗了“塑料酒”已经很长时间了，尽管他确实补充说，他对自己没有生病感到放心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一群看起来相同的巨大巨大雪人，在中国东北部的吉琳省是一个艺术节装置。&lt;/p>; &lt;p>;一个病毒的视频剪辑显示了数百个高大的雪人装饰根据当地报纸Life Herald的说法，在城市街道上出现了同样的表情和围巾，赢得了“雪人军”或“中国东北部的Terracotta Warriors”的绰号。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/25/91b445f3-ff95-ff95-ff95-ff95-ff95-4abb-8e58-ff9f54-ff54c854c851c7_67777777777777777d51fgg g.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在线上有些人开玩笑地表达了自己的不安，因为他们遇到了这么多相同的雪人，尤其是在夜间。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;报纸说，当地的度假胜地为冬季艺术节的雪人做了，一个人说：“真是一个壮观的景象！” &lt;/p>; &lt;p>;另一个人写道：“说实话，看到这么多相同的雪人，尤其是在晚上。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges ‘prudent’ yuan internationalisation as pace of adoption remains slow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3246528/china-urges-prudent-yuan-internationalisation-pace-adoption-remains-slow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.29 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/28/f27afc6f-510f-4862-A8F0-17E55E55E050614_FEF72CAA.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”鼓励从贸易和解到贷款的各种交易中更广泛使用。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京应明年通过更深入地利用贷款和掉期交易的新兴市场来促进人民币在国外的使用，但还必须保持谨慎，并准备好领导风险，前官员，前官员和前官员和分析师已敦促。&lt;/p>; &lt;p>;评估是随着财务监管机构寻求执行北京风险预防授权的，并采取更务实的方法来扩大中国货币的海外影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;毫无意义地仅仅是为了国际化的缘故，或者是为了追求高级或更大范围的轻率。他说，未来的重点已转移到风险管理上，北京不会急于这一过程。 >;东外汇政府的前官员关，中国的财务开放必须与元素的更广泛的海外使用，并为实际经济服务 - 那些在商品和服务中生产或贸易的部门。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;这些言论与该国领导人在10月的中央金融工作会议上发表的陈述相呼应，该声明将预防风险预防和缓解为整个金融部门的“永恒，总体主题”。&lt;/p>; &lt;p>;此修辞标记是A从共产党2022年10月的政治报告中提出的“有序的程序”到2022年10月的政治报告中提出的“有序过程”到“稳定，谨慎和稳定”的读数中的“有序过程”，从而改变了元的国际化步伐。 &lt;/p>; &lt;p>;北京现在似乎有利于一种增量方法，利用了直接的人类融资工具，以鼓励从贸易和贷款到贷款的各种交易中更广泛使用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; hu xiaolian，该国中央银行中国人民银行前副州长（PBOC）上个月建议，北京可以探索元交换机制，以转换贷款和以美元计价。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说。数十亿美元的贷款计划从两家政策银行分发到参与基于广泛的基础设施计划的国家。&lt;/p>; &lt;p>;中国大部分向发展中国家的紧急贷款大部分在人民币中都被纳入了元素，例如出口国际货币中国银行与债务负债累累的斯里兰卡的交易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; PBOC还加速了货币交易交易和在海外清算银行的指定。&lt;/p>; &lt;p>;本月，本月中国和新加坡同意了一项试点计划，使访客可以使用数字元素，这是Mbridge项目Mbridge的又一步，该项目是使用数字货币进行跨境支付的跨国试验系统，更接近商业化。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;元素在2009年开始贸易定居点的最初国际化之后，元素的海外使用迅速增加。&lt;/p>; &lt;p>;它受到了更广泛的关注，因为降低了美元 - 降低对美元的依赖 - 一个令人感兴趣的领域，巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）呼吁新兴经济体使用一种替代货币。&lt;/p>; &lt;p>;巴西和其他人在金砖四国交易中，俄罗斯，印度，中国和南非 - 一直在更频繁地使用元来进行贸易和投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这对俄罗斯特别有益，因为在入侵乌克兰之后，对俄罗斯征收了制裁利用美元或欧元几乎不可能。&lt;/p>; &lt;p>;但是，元素在所有方面仍然远远落后两种货币 - 比例代表，付款，外汇市场，商品定价和外汇储备。 &lt;/p>; &lt;p>;来自全球银行间消息服务Swift的数据显示，11月，人民币越过日元升至全球付款的第四级活动货币，分别为4.61％。但这仅占美元47.08％的一小部分，而欧元的22.95％。&lt;/p>; &lt;p>;就外国中央银行的储备金持有而言，以元为主的储备为全球总计的2.45％根据国际货币基金的数据，到6月底，美元低于58.9％，欧元为20％。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>