<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Venezuela’s crisis holds lessons for other developing nations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273310/venezuelas-crisis-holds-lessons-other-developing-nations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/0b62b108-14b4-4a9a-a007-e181400d0d87_89d4c163.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的反对者聚集在一起，参加反对派号召的示威活动8月3日，委内瑞拉总统玛丽亚·科里纳·马查多在加拉加斯讨论有争议的总统选举结果。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉7月28日的总统选举以政治危机的开始而告终。尽管竞争对手埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚声称赢得了投票，但当局仍宣布尼古拉斯·马杜罗获胜。美国和一些拉丁美洲国家拒绝承认冈萨雷斯的失败，但古巴和中国等国已向马杜罗发出祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉各地爆发了致命的抗议活动，这是选举后常见的景象遭遇了同样熟悉的政府镇压——尽管 CNN 警告称，这一次“结局可能会有所不同”。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是委内瑞拉人民的意愿得到尊重。两个大问题：委内瑞拉为何多年来遭受政治、经济、外交和社会四重危机？我们可以从我们的观察中看出什么？以下内容可能对发展中国家的其他国家有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;首先，治理能力——政府解决国家问题的能力——至关重要。政府作为一个国家的基础结构，涉及到人们日常生活的方方面面，应该有足够的能力处理好这些问题。因此，它必须有清晰的愿景，满足不同群体的需求，努力通过提供经济利益让大多数人幸福。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉具备经济快速增长所需的一切优势，尤其是优越的自然资源。然而，面对强烈的反对，查韦斯和马杜罗政府都未能维护政治和社会秩序，无法执行确保市场力量在经济中发挥决定性作用和人才愿意留在国内工作的政策。 &lt;/p>;&lt;p>;第二，政治稳定是促进经济发展、构建和谐社会的基础。没有它，政策就无法落实，法律体系等制度就会失灵，社会秩序就无法保障，投资环境就会恶化。秩序与和谐被“街头民主”所取代。&lt;/p>;&lt;p>;可悲的是，委内瑞拉反对派组织大肆组织游行、示威、抗议和罢工，剥夺了国家的政治稳定，恶化了委内瑞拉的生存环境。投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/ce550ff3-48a9-40b1- b13b-74c072ca3b99_cc2d4057.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多在委内瑞拉加拉加斯总统选举结果争议期间的游行中向支持者发表讲话8月3日，图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，一个国家寻找发展道路必须基于其政治现实。政府应根据内外条件的变化和人民的愿望，不断探索和调整发展道路。&lt;/p>;&lt;p>;对此，委内瑞拉已故领导人乌戈·查韦斯的思想，如“21世纪社会主义”和“玻利瓦尔革命”，应该被视为创新的努力。但这些努力都虎头蛇尾，而且存在问题——主要原因与两个悲惨的政治现实密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;美国支持的反对派势力非常强大，政府几乎无法在任何问题上达成政治共识。 。此外，委内瑞拉社会贫富分化严重。没有社会凝聚力，任何改变国家发展道路的尝试都注定会失败。&lt;/p>;&lt;p>;第四，如何把蛋糕做大，与蛋糕的分配同样重要。收入分配不平等以及由此产生的社会不公正是拉美国家最头痛的问题之一。在委内瑞拉，查韦斯和马杜罗实施了许多社会经济政策，以改善下层阶级的福祉。但长期的经济低迷使政府的财政负担过重，特别是在石油产量和收入萎缩的情况下。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这并不意味着委内瑞拉应该只把钱花在对生产部门的投资。对于委内瑞拉和其他拉美国家来说，迫切需要以人为本的政策来改善社会正义。但要想公平分配蛋糕，首先要把蛋糕做大。&lt;/p>;&lt;p>;最后，外部干涉和制裁无法解决任何国家的危机。委内瑞拉的经济问题根源于政府政策失误，例如未能刺激市场和私营企业部门。但委内瑞拉危机的幕后黑手也是美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国历来视拉美为自己的后院，不太可能允许该地区任何国家采取反美外交政策。美国的制裁使委内瑞拉付出了沉重的经济代价，美国的支持与 2002 年 4 月针对查韦斯总统的政变、首都加拉加斯和其他地方的“街头民主”、2019 年胡安·瓜伊多领导的临时政府的成立以及现在对委内瑞拉的承认有关。冈萨雷斯是最近一次总统选举的获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;委内瑞拉已经经历了数十年的危机。让我们希望这一次最近的动荡的结局确实会有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belarus accuses Ukraine of violating airspace, sends more troops to border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274034/belarus-accuses-ukraine-violating-airspace-sends-more-troops-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 04:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/11/7485158f-34b5-4cf6-b8bf-e182ac43baf2_e88d876c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰士兵从地下指挥中心观看无人机馈送乌克兰顿涅茨克地区巴赫穆特，2022 年 12 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯周六派遣更多部队加强与乌克兰的边境，称乌克兰无人机在基辅军事入侵期间侵犯了其领空俄罗斯库尔斯克地区。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯外交部召见乌克兰临时代办，要求采取措施确保此类事件不再发生，并表示如果再发生此类事件将促使白俄罗斯考虑基辅在明斯克的外交存在是否“适当” .&lt;/p>;&lt;p>;总统亚历山大·卢卡申科在白俄罗斯东部的一次会议上发表讲话时表示，防空部队周五摧毁了“大约十几架”乌克兰无人机中的几架，因为这些无人机侵犯了与俄罗斯接壤的莫吉廖夫地区的白俄罗斯领空。&lt;/​​p>;&lt;p>; >;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京最亲密的盟友之一卢卡申科表示，其他飞机后来在俄罗斯城市雅罗斯拉夫尔附近被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么乌克兰必须这样做。我们必须对此进行调查，”白通社援引他的话说。 “但我们已经……明确表示并向他们表明，任何挑衅都不会得到回应。”&lt;/p>;&lt;p>;国家电视频道 Belarus1 展示了据称是被击落的无人机碎片的镜头。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯外交部也在白通社发表评论称，明斯克要求采取“全面措施”，确保此类事件不再重演。&lt;/p>;&lt;p>;“有人指出……如果乌克兰驻白俄罗斯外交代表机构无法有效阻止此类挑衅行为，白俄罗斯方面将提出其继续驻扎在明斯克是否适当的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部没有立即回应请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家机构反虚假信息中心主任安德烈·科瓦连科 (Andriy Kovalenko) 在 Telegram 上写道，加强边境附近的武器部署是“试图帮助普京并转移乌克兰指挥部的注意力” ”。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，俄罗斯国防部表示，俄罗斯军队在雅罗斯拉夫尔地区拦截了六架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到乌克兰和库尔斯克地区的局势俄罗斯国防部长维克托·赫列宁表示，俄罗斯武装部队总司令已下令增援戈梅利和莫济里战术地区的部队，以应对此类挑衅行为。&lt;/p>;&lt;p>;“特别作战部队、地面部队和火箭部队，包括波洛涅兹和伊斯坎德尔系统，已接受部署到指定地区的任务。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，白俄罗斯认为侵犯其领空是一种挑衅，并“准备好回应”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Volodymyr Zelensky hails Ukraine attack ‘pushing the war’ into Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274033/volodymyr-zelensky-hails-ukraine-attack-pushing-war-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 04:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/11/6c10128b-f2bb-4930-b81a-62e83ffdd6ed_bd22826f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆俄罗斯陆军坦克在库尔斯克地区占据阵地俄罗斯的。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基周六首次承认最近对俄罗斯西部边境地区库尔斯克的进攻，指的是“推动战争”的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基此前对此次行动保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;总统在夜间视频讲话中表示，他已与乌克兰最高指挥官亚历山大·西尔斯基讨论了此次行动，同时不要忘记部队在艰难的东部战线上面临的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我收到了西尔斯基总司令的几份报告，内容涉及前线和我们将战争推向侵略者领土的行动， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢国防军的每个单位确保做到这一点。乌克兰正在证明它确实可以恢复正义并确保对侵略者施加必要的压力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/11/8433d362-5a3f-49da-8068-dcd4d435953f_1b129d30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一列俄罗斯陆军卡车受损周五，俄罗斯库尔斯克地区发生乌克兰炮击。图片来源：Anatoliy Zhdanov/Kommersant Publishing House via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯表示，乌克兰军队上周二挺进库尔斯克地区，俄罗斯军事博主也承认他们取得了一些进展，同时指出了局势此后已经稳定下来。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基此前曾提到过这次行动，赞扬军方“出其不意”的能力，并感谢他们俘虏了俄罗斯士兵，以便在未来的谈判中使用，特别是指过去一周。&lt; /p>;&lt;p>;周六早些时候，俄罗斯表示已从边境地区撤离了数万人，发起了所谓的“反恐行动”。与此同时，莫斯科警告说，库尔斯克地区的战斗正在危及一座核电站。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员详细介绍了战区附近城镇和村庄的平民疏散规模。&lt;/p>; &lt;p>;国营塔斯社通讯社援引地区紧急情况部官员在周六的新闻发布会上的话说，“超过 76,000 人已被暂时转移到安全地点”。&lt;/p>;&lt;p>;紧急情况援助物资已运往边境地区，并为逃离战火的人们增加了开往首都莫斯科的火车。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的女士表示，“战争已经来到我们身边” – 周五抵达莫斯科火车站后说道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ‘deeply concerned’, as Israel strike kills around 100 at Gaza school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274032/us-deeply-concerned-israel-strike-kills-around-100-gaza-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 02:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/11/bdd19ee5-06da-4440-9f25-456493797a5e_029b7252.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，加沙城的一个校园被袭击后因以色列空袭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫表示，它对周六以色列对加沙市一所学校大院的空袭“深感担忧”，当地民防官员称，空袭造成约 100 人死亡，并补充道多个阿拉伯国家、土耳其、英国和欧盟外交政策负责人对此次袭击表示谴责。&lt;/p>;&lt;p>;加沙城的学校大院安置了流离失所的巴勒斯坦家庭。&lt;/p>;&lt;p>;加沙民事紧急服务局拥有可靠伤亡数字记录的以色列称，周六的袭击造成约 100 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称，大约 20 名武装分子曾在该大院活动。&lt;/p>;&lt;p>;来自该网站的视频显示尸体碎片散落在废墟中，更多尸体被运走并盖上毯子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/11/fa8c2722-8b54-4d29-9fd4-fc067323ed9f_8cebdde3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在加沙一所学校检查受损情况周六，以色列空袭后的城市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们对以色列国防军对包括一所学校在内的大院发动袭击后加沙平民伤亡的报道深感担忧，”白宫在一份声明中表示，并补充说华盛顿正在与以色列联系以寻求更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿因其对以色列的军事支持而面临越来越多的国内和国际批评，包括来自人权组织的批评。&lt;/p>; &lt;p>;周六空袭发生的前一天，美国国务院发言人表示，在国会 4 月份拨款后，美国将向以色列提供 35 亿美元，用于购买美国武器和军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道哈马斯一直利用学校作为聚集和活动场所，但我们也一再一致表示，以色列必须采取措施尽量减少平民伤害，”白宫补充道。&lt;/p>;&lt;p>;白宫声明还指出表示加沙战争中“仍有太多平民伤亡”，并再次呼吁停火。&lt;/p>;&lt;p>;美国发表此番言论之前，埃及、卡塔尔、阿拉伯联合酋长国、沙特阿拉伯和土耳其。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔表示，他对学校的图片感到震惊，而英国外交大臣大卫·拉米表示，他对这次罢工感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/11/9f2439ae-b887-4dd6-883e-eeff50af8e08_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周六，以色列袭击加沙市一所学校后，约旦河西岸城市纳布卢斯的巴勒斯坦人参加抗议活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;数万名流离失所的巴勒斯坦人在加沙的学校寻求庇护，自 10 个月前战争开始以来，其中大部分学校已关闭。&lt;/p >;&lt;p>;这次袭击是以色列袭击加沙的最新一次致命袭击，哈马斯控制的飞地卫生部称，这次袭击已造成近 4 万巴勒斯坦人死亡，同时也导致近 230 万人口流离失所，造成饥饿危机，并导致以色列否认向世界法院提出种族灭绝指控。&lt;/p>;&lt;p>;数十年之久的以色列-巴勒斯坦冲突中的最新一次流血事件是在 10 月 7 日引发的，当时哈马斯袭击了以色列，造成 1,200 人死亡，并劫持了约 250 名人质。 &lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登在 5 月 31 日的讲话中提出了三阶段停火提议。此后，华盛顿和地区调解人试图安排加沙停火换人质协议，但屡屡遇到障碍.&lt;/p>;&lt;p>;最近哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在伊朗被杀，真主党军事指挥官福阿德·舒克尔在贝鲁特被杀，并威胁要对以色列进行报复，因此，爆发更广泛的中东战争的风险分别增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands protest lithium mining in Serbia. Officials call it a coup plot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274031/thousands-protest-lithium-mining-serbia-officials-call-it-coup-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.11 02:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/11/4d5a5256-e916-466c-be34-5a7303c3a160_1f64a27a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者抗议贝尔格莱德的污染和锂矿开采，塞尔维亚，周六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数万人聚集在一起，参加反对塞尔维亚锂矿开采的集会，尽管官员们警告称，他们涉嫌阴谋推翻民粹主义总统亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vucic) 及其政府。&lt;/p>;&lt; p>;武契奇早些时候表示，俄罗斯情报部门向他透露，周六，一些未指明的西方国家正在塞尔维亚准备一场“大规模骚乱和政变”，这些势力希望将他赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;人群高呼“不会采矿”和“叛国罪，叛国罪”。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员和国家控制的媒体发起了一场反对这次集会的大规模运动，并将其与乌克兰首都基辅的迈丹起义进行了比较这导致该国时任亲俄总统维克托·亚努科维奇 (Viktor Yanukovich) 于 2013 年被推翻。贝尔格莱德抗议活动的组织者表示，抗议活动将是和平的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天的集会是生态性的，没有政治野心，但政府指责我们试图发动政变，”受欢迎的演员斯维特兰娜·博伊科维奇说。 “我们今天来到这里，是为了反对超越政治的事物。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/11/d137d854-3404-41c4-8d46-8989a4b83ba5_567b6faf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加贝尔格莱德反对锂矿开采的抗议活动，塞尔维亚，周六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在首都市中心举行集会之前，塞尔维亚数十个城市举行了数周的抗议活动，反对政府允许在茂密的农业山谷开采锂的计划在该国西部。&lt;/p>;&lt;p>;在举行大规模示威活动（包括封锁主要桥梁和道路）后，该计划于 2022 年被取消。&lt;/p>;&lt;p>;但上个月又恢复了该计划，并于武契奇政府与欧盟签署的“关键原材料”暂定协议推动了该国的发展。&lt;/p>;&lt;p>;这个巴尔干国家正在正式寻求加入欧盟，同时与俄罗斯和中国保持非常密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;这个巴尔干国家正在正式寻求加入欧盟，同时与俄罗斯和中国保持非常密切的关系。 p>;&lt;p>;欧盟关于开采锂和绿色转型所需的其他关键材料的备忘录将使塞尔维亚更接近欧盟，并将减少欧洲从中国的锂电池和电动汽车进口。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府坚称该矿是经济发展的机遇，但批评者表示，它将对贾达尔山谷及其重要的地下水储备和农田造成不可挽回的污染。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/11/ca22ea0f-4fe3-4a73-9574-66b2fe243395_16bb19ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周六，一名男子在塞尔维亚贝尔格莱德参加抗议活动时挥舞着俄罗斯和塞尔维亚颜色结合的旗帜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;山谷里的当地人强烈反对由跨国力拓矿业公司运营的矿山。政府和公司都承诺在采矿过程中采用最高的环境标准，但反对者尚未被说服。&lt;/p>;&lt;p>;过去几周，数万人参加了塞尔维亚各地举行的环保集会，这构成了重大挑战武契奇及其日益专制的统治。反对者希望政府正式取缔全国范围内的任何锂和硼开采活动。&lt;/p>;&lt;p>;政府已经成立了一个医疗小组来监测任何潜在的健康危害，并建立了一个呼叫中心，公民可以拨打该呼叫中心来表达他们的担忧，这显然是为了缓和一些反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;塞尔维亚矿业和能源部长杜布拉夫卡·杰多维奇·汉达诺维奇 (Dubravka Djedovic Handanovic) 在本周早些时候的一次采访中表示，塞尔维亚不仅会出口原材料，还将在国内开发一条“价值链”。该国与生产电池和电动汽车以帮助开发新技术有关。&lt;/p>;&lt;p>;然而，贾达尔山谷的居民表示，没有什么可以说服他们同意开采该矿。他们表示，他们已准备好采取一切措施阻止矿井开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s president reappoints UN-sanctioned, US-educated official as nuclear head]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274026/irans-president-reappoints-un-sanctioned-us-educated-official-nuclear-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 23:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/37e616a6-365e-4c7b-9250-ff98ed2d1084_c7b38eef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统马苏德·佩泽什基安宣誓就任新总统后讲话伊朗。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家电视台周六报道，伊朗新当选的总统重新任命了一名曾在美国接受过教育的官员，该官员曾在 16 年前受到联合国制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;67 岁的穆罕默德·埃斯拉米 (Mohammad Eslami) 将继续担任伊朗民用核计划负责人，并担任几位副总统之一。埃斯拉米被总统马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 连任之际，2015 年遏制伊朗核活动以换取制裁解除的协议破裂后，伊朗仍受到西方国家的严厉制裁。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安 (Pezeshkian) 在总统竞选期间曾表示，他会试图恢复核协议。&lt;/p>;&lt;p>;联合国于 2008 年制裁埃斯拉米，理由是“参与、直接参与或支持伊朗扩散敏感核活动或开发核武器运载系统” ”，当时他担任伊朗国防工业培训和研究所所长。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，他首次被已故总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 任命为伊朗核部门负责人。从 2018 年开始，他在温和的前总统任期内担任伊朗核部门负责人。哈桑·鲁哈尼总统时代，埃斯拉米担任交通和城市发展部长。&lt;/p>;&lt;p>;他在伊朗军事工业工作多年，最近担任负责研究和工业的国防部副部长。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;埃斯拉米拥有密歇根州底特律大学和俄亥俄州托莱多大学的土木工程学位。&lt;/p>;&lt;p>;美国、法国、英国和德国指责伊朗大幅升级其核活动超出了 2015 年协议中同意的限制，并且未能与联合国核监督机构国际原子能机构合作。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗指责美国及其盟国继续实施经济制裁，这些制裁本应根据协议取消，并坚称其核计划是和平的，旨在发电和生产放射性同位素来治疗癌症患者，并继续受到国际原子能机构的持续监督。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗正在建设两座核电设施，以补充伊朗南部港口城市布什尔唯一运行的 1,000 兆瓦反应堆于 2011 年在俄罗斯的帮助下投入运行。根据其长期能源计划，伊朗的目标是达到 20,000 兆瓦核电容量。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，该国面临全国范围内的停电。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Torture of 9/11 suspects is ‘original sin’ holding back a plea deal and verdict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274024/torture-9/11-suspects-original-sin-holding-back-plea-deal-and-verdict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.10 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/9d258d7b-992b-47af-9ba4-6618bbdb8991_aac5f78f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张由 Janet Hamlin 于 2008 年 12 月 8 日绘制的法庭图画显示哈立德·谢赫·穆罕默德（中）和共同被告瓦利德·本·阿塔什（左）在古巴关塔那摩湾海军基地参加预审。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部在如何将 9 月 11 日袭击事件的被指控主谋和另外两人绳之以法方面存在分歧，导致案件陷入混乱，并在不同的愿望之间呈现出紧张关系。一些受害者的家人希望看到最终的法律清算，以及可能使之不可能实现的重大障碍。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师和一些法律专家将许多无休止的拖延归咎于他们所说的困扰着受害者的“原罪”军事起诉：哈立德·谢赫·穆罕默德及其同案被告在中央情报局拘留期间遭受非法酷刑。多年的虐待事件使案件陷入困境，二十年后，律师们在古巴关塔那摩湾美国基地现在经常被遗忘的军事法庭上讨论法律问题。&lt;/p>;&lt;p>;一项获得批准的认罪交易穆罕默德和两名死刑共同被告似乎清除了这些障碍，推动案件走向结案。但在一些家庭成员和共和党议员批评该协议后，国防部长劳埃德·奥斯汀于 8 月 2 日撤销了他任命的官员签署的协议。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀后来表示，他相信美国人应该有机会看到这一点。通过考验。五角大楼副发言人萨布丽娜·辛格 (Sabrina Singh) 周五表示，此案“将继续按照预审程序进行审判”。&lt;/p>;&lt;p>;在被要求置评时，中央情报局发言人表示，“中央情报局的拘留和审讯计划已于 2009 年结束” &lt;/p>;&lt;p>;这些事件反映了许多人希望看到死刑案件中被告人被定罪和判处刑罚的愿望与许多专家认为酷刑、证据纠纷和其他非正常行为造成的法律障碍的观点之间的脱节。政府的行动使得期望很快得出结论是不现实的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/10/07cd7f9b-6908-493a-8cdc-f972976161c9_a6d86b48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9/11 家庭团结全国主席特里·斯特拉达 (Terry Strada) 讲话2024 年 7 月 31 日，曼哈顿联邦法院外，就在宣布对 9 月 11 日袭击事件中被指控的三名男子达成认罪协议后不久。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2001 年，基地组织新成员驾驶四架被劫持的客机撞向世贸中心、五角大楼和宾夕法尼亚州一架飞机，造成近 3,000 人死亡，其中部分人的亲属不同领域对检方的期望结果存在差异。然而，迄今为止，人们对死刑的处理方式都感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;一些人表示，他们仍然希望判处死刑，尽管他们知道法律上的复杂性可能会让这变得不可能。&lt;/p>;&lt;p>;“他们一直在多年来一直告诉我们这一点，”9/11 家庭联合组织的领导人、最直言不讳的家庭代表之一特里·斯特拉达 (Terry Strada) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;斯特拉达表示，她仍然愿意等待数年，以寻求正义和正义。 “与罪行相适应的惩罚。那将是死刑”。&lt;/p>;&lt;p>;布雷特·伊格尔森（Brett Eagleson）的父亲布鲁斯（Bruce）是世贸中心受害者之一，他说家庭不应该承受政府失败的后果。&lt;/p>;&lt;p>; “归根结底，如果……他们无法起诉他们，或者无法对他们定罪，那么，我们手上就没有鲜血，因为他们获得的所有证据都是非法的。这不是我们的问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是布什政府手上的血，也是中央情报局手上的血，”受害者权益组织 9/11 正义组织主席伊格尔森说。 “这与我们无关，我认为这里的果汁值得榨取。”&lt;/p>;&lt;p>;关塔那摩辩护律师 J. Wells Dixon 指出了他自己关于如何揭露嫌疑人遭受酷刑的经历。当案件进入审判阶段时，具有说服力。 2021 年，迪克森所代表的前基地组织信使马吉德·汗 (Majid Khan) 关塔那摩审判中担任陪审团的军事军官小组中的 8 名成员中，有 7 名在听到马吉德·汗 (Dixon) 受虐待的陈述后请求宽大处理，这令法庭感到惊讶。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/14b126e2-c2d2-4dba-a5d3- 0be66ee87429_a55aafb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khalid Sheikh Mohammed 是 9 月 11 日袭击事件的幕后主使，他在 3 月份在巴基斯坦的一次突袭中被捕后不久就被人看到2003 年 1 月 1 日。国防部周三表示，穆罕默德已同意在审判中认罪。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央情报局拘留期间的酷刑“是美国道德品质的污点；官员们在给法官的信中写道：“汗先生在美国人员手中的待遇应该成为美国政府的耻辱。”&lt;/p>;&lt;p>;经过十多年关于可否受理的审前听证会迪克森说，鉴于酷刑证据和其他重大法律挑战，9/11 案件“距离审判现在可能比被指控时更远”。 “原因是此案的一切都受到酷刑的污染。”&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德和两名共同被告瓦利德·本·阿塔什和穆斯塔法·豪萨维同意认罪协议，而这需要他们回答了受害者亲属有关袭击的问题。&lt;/p>;&lt;p>;第四名被告 Ammar al-Baluchi 不同意这项协议，并且是审前听证会上唯一进行的诉讼程序，而其他被告则对奥斯汀的决定提出质疑。去年，关塔那摩军事法官宣布 9/11 第五名被告 Ramzi bin al-Shibh 精神不正常，此前军事医疗小组诊断他在中央情报局拘留期间遭受酷刑和单独监禁后患有创伤后应激障碍和精神病。&lt;/ p>;&lt;p>;9/11 事件的被告和其他被拘留者在中央情报局拘留期间遭受的虐待是为了紧急获取信息以避免进一步的袭击而开始的。批评者质疑乔治·W·布什政府所谓的“强化审讯”技术是否能够产生阻止袭击的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将大部分延误归因于政府决定使用二战时期的法律来阻止袭击。成立特别军事委员会来审判外国被告。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，时任司法部长埃里克·霍尔德 (Eric Holder) 宣布计划在纽约市民事法庭对穆罕默德和其他四人进行审判。&lt;/p>;&lt;p >; 由于国会议员对将被拘留者转移到美国领土施加限制，以及纽约政界人士的反对，这些计划被搁置并最终被搁置，他们担心审判将需要成本高昂的安全保障，并对从袭击中恢复的社区造成负担.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/07cb9286-3cc3-48d1-b51d -d75157710763_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国防部长劳埃德·奥斯汀（如图）在收到批评后撤销了他任命的官员批准的交易共和党议员和 9 月 11 日袭击事件受害者家属。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关塔那摩轮值的四名法官的继任还面临着其他重大挑战。如果 9/11 案件能够清除审判、判决和量刑的障碍，美国哥伦比亚特区巡回上诉法院可能会在任何死刑上诉期间审理许多问题。&lt;/p>;&lt;p>;问题包括中央情报局的审讯视频破坏，奥斯汀的认罪交易是否构成非法干扰，以及这些人的酷刑是否遭受了不涉及暴力的“清洁团队”的审讯，这些遭到了不涉及暴力的审讯。&lt;/p>; &lt;p>; eugene。在耶鲁大学法学院教授军事司法的R. Fidell表示，酷刑对此案的影响使任何死刑都会在联邦法院审查中幸存下来。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是这些被告的倡导者。我认为他们被指控的罪行是可怕的，”菲德尔说。 “但就司法而言，这里存在很多问题。而且他们似乎一直在继续。米勒（Miller）六岁时，她的消防员道格拉斯（Douglas）父亲在世界贸易中心被杀，他带领一群250名反对死刑的家庭成员。本月，米勒通过一个作为认罪协议一部分提供的政府门户网站进行注册，向穆罕默德提出许多问题，包括他是否感到悔恨。奥斯汀对认罪协议的逆转暂停了寻找答案的问题。&lt;/p>; &lt;p>;萨利·雷格哈德（Sally Regenhard）是代表消防员家族的另一组团体的联合创始人，他敦促将起诉转移到曼哈顿联邦法院，只有几个街区从“犯罪场景”。 “知道他们从来没有为孩子的谋杀案伸张正义的父母要死多少？” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong firm warned over late payment of HK$1.6 million in pension contributions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274025/hong-kong-firms-subsidiary-warned-over-late-payment-hk16-million-pension-contributions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 23:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/10/749DE0A4-B9B4-48F8-BFBC-EEE07071E4A18_91CB7BAA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。图片：开设&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港退休基金监管机构警告了一家物流公司的子公司，向400名雇员或面临法律诉讼支付160万港元（205,179美元）的养老金捐款。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;周六向HI-SPEED人力资源发出警告，因为劳工部确认该公司已收到公司的一些工人的投诉。该公司由HI-SPEED供应链拥有，两个月没有支付雇员的薪水。&lt;/p>; &lt;p>;“当局已要求该公司立即支付欠款，”强制性的公益基金计划机构说。 &lt;/p>; &lt;p>;“否则，当局将在法庭上提出民事诉讼，以收回受影响雇员的未偿还和附加费。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/10/c9a5b8b6-21a0-4faa-4faa-8874-3cbc7c7c71c_ed71c_ed71c_ed18453d.jpg gpg“ ＃999;“>;香港的养老金监管机构警告了高速人力资源，以造成员工的养老金捐款。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; HI-SPEED供应链成立于2011年，其网站表示拥有2,000多名员工，其存储容量超过278,709平方米（3个）百万平方英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;旨在监督该市强制性退休计划的法定机构表示，Hi-Sped人力资源仍必须支付养老金缴纳和附加费，以支付400名员工的五月和6月。&lt;/p >; &lt;p>;当局补充说，自5月以来已记录了9名员工投诉。&lt;/p>; &lt;p>;法律也要求雇主在工资期届满的7天内向员工付款。&lt;/p>; &lt;p>;那些未能履行义务的人面临35万港元和三年监禁的罚款。劳工部发言人说。</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bus driver arrested after vehicle allegedly hits and kills pedestrian]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274023/hong-kong-bus-driver-arrested-after-vehicle-allegedly-hits-and-kills-pedestrian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 22:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/10/5A978303-188D-402C-BCBC-0C49910AA912_3E26337F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” WAI和Ruceway湾。照片：Facebook/Bosco Chu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港公交车司机因涉嫌驾驶危险驾驶而被捕，据称他的车辆在北部的新领土上杀死了一名行人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;警方周六表示，一辆双层城市布斯车辆于7.57pm在Tin Shui Wai的Tin Kwai Road袭击了一名41岁的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;该妇女遭受了头部受伤，并在现场死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;公共汽车正在运行967X，该路线在锡Shui Wai和Causeway湾之间提供服务。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum highlights the quiet rise of political theorist Wang Huning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3273809/chinas-third-plenum-highlights-quiet-rise-political-theorist-wang-huning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/09/60AF3489-A445-407F-8711-653FBACCB3B3B9_12474B72.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在包括习近平在内的三位总统发展意识形态方面发挥了关键作用。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 1994年3月，王·亨宁（Wang Huning &lt;/p>; &lt;p>;相反，王的职业生涯使他深深地进入了中国精英政治的核心。他一直是该国三名领导人（包括习近平总统）的意识形态大师，并且是执政的共产党第四位高级官员。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;的身份，王是一位副负责人XI-LED团队起草了上个月的中央委员会第三届全体会议的决议，至少在接下来的五年中，中国的经济发展基调。&lt;/p>; &lt;p>;王68岁并成为去年中国人民政治咨询会议（CPPCC）国家委员会的政治咨询机构主席。&lt;/p>; &lt;p>;，但他继续在政治局常驻委员会任职，该党的最高决策机构，那里他是2017年的意识形态和宣传负责人的第一个五年任期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而XI自以来一直在所有党派全体决议的起飞过程中独家居住，因为2012年，他一直从七人常设委员会中选择了两三个副负责人。&lt;/p>; &lt;p>;有相关知识的两个来源说，除了寻求他的协助来起草最新宗教的决议以外，XI还经常询问对于王（Wang）对他的主要演讲和陈述的投入。该党最具历史性的决议。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，他共同领导了关于共产党历史的决议的团队，这仅是该党100年中的三分之一。一年前，他在起草中国第14五年计划的轮廓方面发挥了类似的作用。&lt;/p>; &lt;p>;王也是2022年第20党大会的起草团队的副导演，当时XI交付该报告在接下来的五年中阐明了北京的2,000多名代表的愿景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/08/09/545486E7-6FBF-49DF-9CFA-6D1A9585DCED_C1D07FEC.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”参加了7月的中国共产党中央委员会的第三届全体会议，由中国总统习近平统治，其次是李·齐安，赵·莱吉，王·亨宁，凯·齐，丁·齐齐格和李XI。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王还保留了他担任中央副董事全面加深改革委员会的职位，这是一个由XI建立和主持的党派团体，与他开会，以对&lt;/p>; &lt;p>;王的职位在包括台湾，包括台湾，少数民族，新疆和西藏边境地区在内的一长串政策领域中，以及北京的求爱等政策领域，以及&lt;/p>; &lt;p>;根据亚洲社会政策研究所中国中国政治研究所分析中心尼尔·托马斯（Neil Thomas）的说法，王在起草团队中的作用“表明他的政治影响力超过了正常事物CPPCC主席”。&lt;/p>; &lt;p>;“王似乎仍然是习近平的大脑对他的国内改革议程的信任，”托马斯说。&lt;/p>; &lt;p>;王王获得了XI的信任，因为他“是信徒”在集中权力，打击腐败和优先考虑高科技的增长方面，并帮助使习近平的政治议程中心的这些问题。他在XI Jinping中最大的支持者。王的新专业知识项目是习近平政治项目的完美补充。这使他在中国的职业官僚中变得罕见，并阐明了他对“新威权主义”的政治愿景。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是基于制衡的西方风格的制度，中国必须从我们的政治价值中找到新的政治价值王在1994年的日记中写道。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的1991年对美国的著作《美国》一书中说，日本在1980年代与美国与美国的经济竞赛告诉他，“个人主义，亨多主义和民主主义”可以被“集体主义，， &lt;/p>; &lt;p>;在1980年代，当他发展自己的政治理论时，王都非常重视国家权力的集中，他的福丹（Fudan）的一名前学生Xia Ming说，他现在&lt;/p>; &lt;p>;“他认为，凭借其独特的政治生态，中国有一条独特的政治道路，”夏说。尽管他对黑格尔和卢梭等政治思想家的熟悉，但王认为他应该是那条道路的捍卫者，夏都补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“ [王]认为，凭借其庞大的规模，中国必须保持其权力。维持其稳定性的中心层面（以及西方的自由化道路都不适合中国，因为它太大且太贫穷，尤其是在农村地区及其氏族的条件下。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;曾要求保持匿名的Tsinghua University的政治科学教授说，王与中国知识分子有很大的不同，他们在中国开门后向西方寻求灵感。&lt;/p>; &lt;p>;不是“王不是美国两次访问后，美国的西方风格民主印象深刻。他认为这不适合中国。王认为，如果中国有一天想超越美国，中国必须采取不同的发展道路。中央政策研究办公室的政策团队，以支持当时的江泽林总统。&lt;/p>; &lt;p>;该办公室参与了为领导而起草的关键文件，并就党内政党和国内政策提供建议。&lt;/p >; &lt;p>;根据一位大陆政治分析师的说法，他在晋升为北京之前几次与王互动，此举是在此举“在幕后撤退以向其政治领导人提供建议”。&lt;/p>; &lt;p >;该党对王的长期信任表明，“它根深蒂固地需要一个精致的知识分子来解释中国一党统治和党派制度的合法性，既是外部和内部的”。 >;几十年来，王被称为纯粹的党理论家。 2002年，他被任命为研究办公室主任，他担任了18年的职位，这是该职位中任何官员中最长的任期。&lt;/p>; &lt;p>;，而他在研究办公室的职位保持不变，他的排名是该党不断攀登 - 中国官员的另一个罕见性。值得注意的是，当王（Wang）在2022年离开该职位时，他的继任政党排名远低于他自己的。该党的宪法。他还在众多的国内和国际旅行中安静地站在他们身后。&lt;/p>; &lt;p>;他还帮助发起了关于社会主义的新时代特征的习近平思想，在宪法中也构成了汉语，并被认为是习近平推广“中国梦”为中国文艺复兴时期的概念的背后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王仍然在XI总统任期的头几年的背景中，但在2017年之后逐渐引起了人们的关注。以及他加入政治局常务委员会的加入，当公众首次开始听到王的声音。&lt;/p>; &lt;p>;在2018年1月，作为中国的意识形态负责人，王曾利用该国宣传官员的会议来呼吁&lt;/p>; &lt;p>;在成为CPPCC主席时，王的角色进一步扩展到包括种族，宗教和台湾等敏感问题的管理，使他成为顶级官方的敏感问题，使他成为敏感问题在这些领域。&lt;/p>; &lt;p>;去年下半年与基督教团体的一次会议，要求他们确保对宗教的“严格”监督，并坚持基督教的“正化”。&lt;/p>; &lt;p>;二月，王台湾领导人威廉·莱·蒂（William Lai Ching-te）当选后一个月，王呼吁对台湾独立性进行“艰难的镇压”和“外部部队的干预”。&lt;/p>; &lt;p>;，但数十年来该党的研究部门离开了王几年的门徒，与其他拥有多年地方治理经验的官员不同。&lt;/p>; &lt;p>; Wang最可见的门生Lin Shangli也是他的学生和福丹大学的同事。在担任副董事仅一年后，他于2022年离开了中央政策研究办公室，担任中国人民大学的总统职位。&lt;/p>; &lt;p>; wang是他唯一已知的官员写一本书的官员在美国及其1991年的美国对美国的著作中，在中国政治观察员中仍然很受欢迎。 &lt;/p>; &lt;p>;说，王对美国的了解是“独特的”。 。 p>; &lt;p>;太阳观察到王在中国的美国战略中“扮演着关键的支持角色”，因为“ XI是关键的决策者”。&lt;/p>; &lt;p>;在美国的政治体系，他在1980年代后期的经验中确实有一些积极的收获，当时他正在学习美国社会及其感知的成功和失败。&lt;/p>; &lt;p>;正如他在1991年的著作中所写的那样：“虽然美国是一个商品社会，是一个以货币为导向的社会，在科学和技术教育方面，他们对如何花钱以充分利用它有深刻的了解。” &lt;/p>; &lt;p>;其他报告Alcott Wei &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Philippine tensions flare in skies over Scarborough Shoal waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3274020/china-philippine-tensions-flare-skies-over-scarborough-shoal-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.10 21:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/10/38FBA85E-FA76-4CB3-A2B2-FB54D8620C51_E9CB0866.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四，在南中国海的Scarborough Shoal上与PLA飞机的事件。照片：Facebook/ @ alakdan师＆＃xa; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在周六在马尼拉的说法中反击，即中国军方在南中国海做出了“危险的演习”，指责菲律​​宾侵入式军队。 &lt;/p>; &lt;p>;人民解放的南部剧院司令部说，菲律宾空军忽略了中国的警告，“打扰了中国军队的正常练习”。菲律宾空军NC-212轻型运输飞机“合法识别，验证，跟踪，监视，反复警告和驱除”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们警告菲律宾停止侵犯我们的合法权利并停止挑衅行动并扭曲事实。 P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Scarborough Shoal，中国被称为Huangyan Island和菲律宾的Panatag Shoal，北京和马尼拉都声称自2012年以来一直受到中国的有效控制。 。第二托马斯·阿索尔（Atoll），第二托马斯·肖尔菲律宾空军飞机在南中国海的常规巡逻队上的路径。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾空军NC-212i上的所有这些人都没有受到损害，并在事件发生后安全返回马尼拉以北的克拉克空军基地布劳纳说，斯卡伯勒浅滩。 ”他说。 ”。另一位安全官员说，至少有八个耀斑来自中国战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;由于事件的敏感性，两者都在匿名。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;布劳纳说，这一事件已报告给马尼拉的外交部，该部已对中国在有争议的水域中越来越积极的行动提出了许多外交抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;布劳纳建议这一事件不会阻止菲律宾在菲律宾进行此类巡逻。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们重申我们对行使权利的承诺，”他说。 >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>