<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK Covid-19 inquiry finds government ‘ill-prepared’ for pandemic, failed its citizens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270999/uk-covid-19-inquiry-finds-government-ill-prepared-pandemic-failed-its-citizens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/9733909b-2caf-45d8-bd4a-9c2860118cd1_675f8b1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过一个标志，提醒人们“COVID-19 病例” 2020 年 12 月，伦敦市中心“待在家里”的比例非常高。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府对 Covid-19 大流行的准备不足，规划中存在严重错误周四的一项调查发现，它辜负了其公民的期望。&lt;/p>;&lt;p>;领导正在进行的调查的退休法官希瑟·哈利特 (Heather Hallett) 表示，政府在 2019 年错误地认为，它是世界上为应对这一问题做好最充分准备的国家之一。爆发，并且它预测了错误的大流行——流感。&lt;/p>;&lt;p>;“这种信念是危险的错误，”哈利特在发布她的第一份报告时说。 “事实上，英国在应对大流行的全系统民事紧急情况方面准备不足，更不用说真正爆发的冠状病毒大流行了。”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行被指责为造成更多问题的原因。到 2023 年底，英国死亡人数将超过 235,000 人，是世界上死亡人数最高的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的报告证实了许多人一直相信的观点，即英国对 Covid-19 的准备不足，并且“所有四个国家的流程、规划和政策都让英国公民失望了”，英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 表示，他指的是英格兰、北爱尔兰、苏格兰和威尔士。&lt;/p>;&lt;p>;“国家的安全和安保应该始终受到重视。”这是首要任务，本届政府致力于从调查中吸取教训，并采取更好的措施来保护我们并让我们做好准备，免受未来任何流行病的影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;第一份报告为期三年的调查仅侧重于大流行病的防范工作。第二阶段将着眼于政府的反应，包括“派对门”丑闻，当时的首相鲍里斯·约翰逊和他的工作人员违反了自己的规则，举办了工作聚会，将于稍后进行。第三阶段将研究从国家处理危机的方式中吸取哪些教训。&lt;/p>;&lt;p>;调查将于 2026 年举行听证会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/8bd6484b-be29-4ee6-afc2-00e77d4005de_0c64ddac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截至 2023 年底，Covid-19 大流行导致英国死亡人数超过 235,000 人，是世界上死亡人数最高的国家之一。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Hallett 发现，2011 年流感大流行策略已经过时，不够灵活，无法适应近十年后的危机，因此几乎立即被放弃.&lt;/p>;&lt;p>;“对英国面临的风险的评估、如何管理这些风险及其后果并防止恶化以及国家应如何应对的评估存在致命的战略缺陷，”哈利特说。&lt; /p>;&lt;p>;对于应对快速传播疾病所需采取的措施也缺乏关注，并且在建立测试、追踪和隔离感染患者的系统方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>; Hallett 在她 217 页的报告中表示，英国需要为下一次大流行做好更好的准备，这场大流行可能会更加致命。&lt;/p>;&lt;p>;“英国将再次面临一场大流行，除非我们做好更好的准备，将带来巨大的痛苦和巨大的财务成本，社会中最脆弱的群体将遭受最大的损失。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哈利特建议每三年制定和测试一项新的流行病策略，并且政府和政治领导人应负责建立备灾和复原系统。她还表示，应该利用外部专家来防止“众所周知的群体思维问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“除非吸取教训并实施根本性变革，否则，当事情发生时，所有的努力和成本都将是徒劳的。”下一次大流行即将来临，”哈利特说。 “再也不能允许一种疾病导致如此多的死亡和如此多的痛苦。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong activist to pay HK$100,000 for needless court bid to challenge protest song ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271001/hong-kong-activist-pay-hk100000-needless-court-bid-challenge-protest-song-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/499f8ef4-e934-400c-8246-3a47a99b0c76_33303bcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东目前根据北京颁布的国家法令被拘留涉嫌煽动颠覆国家安全法。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院命令一名被监禁的活动人士向当局支付 100,000 港元（12,800 美元），因为她提出了“完全不合理”的请求，允许她对禁令提出异议。推广 2019 年流行的抗议歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院周四拒绝允许周恒东质疑先前的一项决定，该决定禁止她针对“荣光归香港”禁令提出反对理由&lt;/p>;&lt;p>;高等法院首席法官潘肇初及法官朱芬玲女士下令周先生承担法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;司法部长在上诉失败中产生的费用，包括聘请两名高级律师的费用，按“粗略做法”评估为 10 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;法官在一份书面裁决中表示，周先生没有资格对禁令提出质疑，因为她既不是被告，也不是民事禁令程序的当事人。&lt;/p>;&lt;p>;他们注意到了这位活动人士，她现在因涉嫌煽动颠覆罪而根据北京颁布的国家安全法被拘留，不承认她曾经或意图以犯罪意图使用这首歌。&lt;/p>;&lt;p>;虽然下级原讼法庭此前已允许任何反对司法部长申请的人获取相关法庭文件并证实他们的反对意见法官补充说，他们仍然需要以书面形式单独申请干预许可。&lt;/p>;&lt;p>;“申请人的上诉没有合理的前景，也没有其他理由说明应该为了正义而听取上诉， ”判决书称。&lt;/p>;&lt;p>;法院还宣布，不应在口头听证会上重新考虑此事，因为周的申请“完全没有依据”。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院早些时候批准了司法部长林定国要求禁止宣传“愿荣光归香港”，推翻了法官认为这样的命令没有多大用处的决定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/c19d75cb-c94c-43ff-ba0b-4691a8e75ee6_ab47da1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周恒东抵达法庭参加较早的听证会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院接受政府的论点，即这首歌成为2019年社会骚乱的非官方歌曲，已被用来煽动反政府和分裂情绪。 .&lt;/p>;&lt;p>;该命令促使互联网巨头谷歌禁止该市观众访问 YouTube 上的 32 个片段，但在美国立法者要求解除该命令的压力下，这首歌重新出现在视频共享平台上。限制。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在被前发行商在全球范围内删除后，又在多个音乐流媒体平台上卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;法院命令以临时禁令的形式发布，除非对禁令提出法律质疑，否则预计将无限期地持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;符合被告描述的人，即那些使用或打算将歌曲用于非法目的的人，可以提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia eye stronger cross-border payments as sanctions create ‘time bomb’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3270980/china-russia-eye-stronger-cross-border-payments-sanctions-create-time-bomb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/fe72d819-70b0-434b-af1a-b160b04744cb_d43673b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯本土 Mir 支付系统由该银行建立俄罗斯的信用卡，作为维萨卡和万事达卡的替代品。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻莫斯科大使表示，在美国旨在中断邻国之间金融联系的新制裁之际，中国和俄罗斯的金融机构正在探索促进跨境支付的方法。 &lt;/p>;&lt;p>;“目前，中俄相关金融机构正在研究Mir支付系统合作的可能性，”张汉晖周三在接受俄罗斯官方媒体《消息报》采访时表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;俄罗斯本土的Mir支付系统是由俄罗斯银行建立的，作为Visa和万事达卡的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;张说，中俄之间的金融合作是“重要组成部分，也是可靠的” &lt;/p>;&lt;p>;“关于第三国、中方金融机构制裁等支付问题，两国企业在贸易结算、资产管理、保险等方面继续开展机构合作。”俄罗斯将继续加强接触。”张说，并补充说，中国将允许更多外国电子钱包使用，包括俄罗斯游客。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信双方能够找到一个解决方案。” &lt;/p>;&lt;p>;张发表此番言论之前，华盛顿上个月对莫斯科实施了新的制裁，这增加了支持俄罗斯对乌克兰战争的外国金融机构遭受二级制裁的风险。&lt;/p>;&lt;p >;但广州大湾区研究院副院长李明波博士表示，Mir支付系统实际上可能对中国没有好处。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的长期目标是拥有一个国际化的支付系统。”结算系统受其控制。因此，Mir是一个值得怀疑的问题，或者它可能只是一项短期紧急措施。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;李此前曾带领研究团队对广东、福建、河南等地的企业进行了调查。调查发现，由于美国财政部外国资产控制办公室扩大二级制裁范围，几乎所有中资银行对涉俄业务的外汇收入审核都变得越来越严格。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，所有接受调查的公司都只生产与日常生活必需品相关的非敏感材料，包括服装、鞋帽和厨具。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部今年 2 月表示，Mir 已允许俄罗斯在对俄罗斯国有的国家支付卡系统实施制裁后，建立“使俄罗斯能够逃避制裁并重建与国际金融体系断绝的联系的金融基础设施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;李说：“关键原因是中国金融机构的大部分业务都与西方金融体系紧密相连。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果中俄能够实现直接的金融支付系统合作，可以绕开美国，中国的金融机构也不用担心受到美国的二次制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国没有与西方一起对俄罗斯实施制裁，但已经与美国打过交道的中国出口商与俄罗斯企业合作的企业均表示遇到了付款延迟的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“在四个多月未收到付款后，中国商户现已改用新的GEP付款方式，但仍存在被制裁的风险。这是一颗定时炸弹。”广东一位出口商说道。&lt;/p>;&lt;p>;GEP 是 Ozon 的一个电子钱包选项，Ozon 是俄罗斯类似亚马逊的电子商务巨头，继许多西方国家推出中国产品后，Ozon 因提供中国产品而受到欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;江苏省一家家具材料出口商史蒂夫·胡安(Steve Juan)表示，对于仍想维持与美国业务的中国中小型出口商来说，使用Mir支付系统的风险很高。 &lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，接受比所谓的金砖国家结算体系更高的美国关税可能更好，”胡安说，他指的是金砖国家集团成员使用本币进行贸易的想法。独立于当前 Swift 金融信息系统的成员国。&lt;/p>;&lt;p>;“高关税意味着达成协议，保持目前对西方市场的出口规模。 Mir支付系统合作无疑将对出口西方市场的业务产生巨大影响。这是我们中小出口商承受不起的。”&lt;/p>;&lt;p>;山东机械出口商Tony Ye表示，他担心Mir系统可以处理哪些货币。&lt;/p>;&lt;p >;“到时候Mir支付系统会以什么币种为基准？即使是数字货币，只要是一个国家发行的，基本上都会与本国货币紧密挂钩。除非是比特币，否则还是有可能的。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰以来，中国和俄罗斯之间的经济关系显着增强。&lt;/p>;&lt;p>;中俄之间的双边贸易根据中国海关数据，中俄贸易额在 2023 年创下历史新高，达到 2400 亿美元，比 2022 年增长 26.3%。&lt;/p>;&lt;p>;中国最近加大了力度，让外国人更容易地将他们的贸易往来联系起来。外国银行卡进入中国支付平台，以吸引游客和企业。&lt;/p>;&lt;p>;Victoria Bela 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ursula von der Leyen re-elected EU Commission president, bringing continuity to bloc]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270995/ursula-von-der-leyen-re-elected-eu-commission-president-bringing-continuity-bloc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/2bb65b57-aa3d-4de6-9feb-a4a6103afed2_e3a398d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌尔苏拉·冯德莱恩在她的候选资格声明中发表讲话周四在法国斯特拉斯堡举行的欧洲议会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲议会议员周四再次选举乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 担任欧盟执行委员会主席，她的第二个五年任期为她提供了轻松的多数席位，并且避免了可能出现的领导真空。&lt;/p>;&lt;p>;当议会主席罗伯塔·梅索拉在立法机关宣读结果时，冯德莱恩举起了胜利的拳头。&lt;/p>;&lt;p>;连任确保了领导层的连续性对于这个由 27 个国家组成的集团来说，它正在努力应对从乌克兰战争到气候变化、移民和住房短缺等各种危机。&lt;/p>;&lt;p>;在 720 个席位的立法机构中，大多数人在演讲后投票支持德国基督教民主党她在信中承诺在危机和两极分化时期成为欧洲的强有力领导人。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩获得了 707 票中的 401 票。 284 票反对，15 票弃权，7 票无效。&lt;/p>;&lt;p>;上个月的欧洲议会选举中，极右翼势力取得强劲进展，无记名投票随之而来。&lt;/p>;&lt;p>;这次无记名投票紧随其后。 >;&lt;p>;“我永远不会让我们社会的极端两极分化被接受。我永远不会接受煽动者和极端分子破坏我们欧洲的生活方式。我今天站在这里，准备好与众议院的所有民主党力量一起领导战斗，”冯德莱恩在最后一次发言中说道。&lt;/p>;&lt;p>;如果立法者拒绝了她的候选资格，那么 27 届民主党领导人将失去席位。 - 随着欧洲努力应对从乌克兰战争到气候变化等危机，国家集团正忙于寻找替代者。相反，欧洲大陆现在拥有了一位经验丰富的掌舵人。&lt;/p>;&lt;p>;在一次寻求获得各个政治派别的支持的演讲中，冯德莱恩承诺加强欧盟经济、警察和边境机构、解决移民问题并推行应对气候变化的政策，同时还帮助那些举行抗议活动的农民，抗议他们所谓的令人窒息的欧盟官僚主义和环境规则。&lt;/p>;&lt;p>;她还猛烈抨击了匈牙利总理维克托·欧尔班及其领导者。在俄罗斯接任为期六个月的欧盟轮值主席国后不久，她最近对俄罗斯进行了访问。&lt;/p>;&lt;p>;“这个所谓的和平使命只不过是绥靖使命，”冯德莱恩说，她誓言欧洲将继续与乌克兰并肩作战。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚的一位激进右翼议员戴安娜·伊万诺维奇-索索阿卡 (Diana Iovanovici-Sosoaca) 在冯德莱恩演讲后的辩论中质问发言人，被护送出议会会议厅。 Iovanovici-Sosoaca 在被带出房间之前短暂地戴了一个看似口套的东西，并举起了宗教圣像。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/2bb65b57-aa3d-4de6-9feb-a4a6103afed2_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌苏拉·冯德莱恩再次当选欧盟委员会主席，开始第二个五年任期。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的五年里，冯德莱恩带领欧盟度过了一系列危机，包括英国脱欧、Covid-19大流行和俄罗斯入侵乌克兰。她还推动了一项绿色协议，旨在到 2050 年使欧盟实现气候中和。&lt;/p>;&lt;p>;辩论结束后，她告诉立法者：“我希望在未来几年能得到你们的信任和信心。欧洲万岁。”&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩当选之际，新当选的英国首相基尔斯塔默正在欢迎约 45 名政府首脑，讨论移民、能源安全和俄罗斯威胁，同时寻求恢复两国关系。英国及其欧洲邻国。&lt;/p>;&lt;p>;领导人在上个月末的一次峰会上签署了保守派德国人冯德莱恩的协议。选举后，包括冯德莱恩领导的基督教民主联盟在内的欧洲人民党仍然是欧盟议会中最大的党派，这使得 65 岁的冯德莱恩的竞选机会得到提升。&lt;/p>;&lt;p>;这位德国政治家已经她因在冠状病毒危机期间欧盟为其公民集体购买疫苗而发挥的领导作用而受到赞扬。但她也发现自己因与疫苗制造商谈判的不透明性而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟普通法院周三裁定，该委员会不允许公众充分获取有关 Covid-19 疫苗购买的信息在大流行期间与制药公司达成的协议。&lt;/p>;&lt;p>;在投票开始之前，大多数立法者拒绝了议会中左翼集团的一项动议，该动议要求根据法院的意见将选举推迟到 9 月欧盟议会选举后，欧盟领导人就未来几年在全球最大贸易集团中担任关键职务的官员达成一致，负责处理从反垄断调查到外交政策等一系列问题。冯德莱恩身边将有两位新面孔：葡萄牙的安东尼奥·科斯塔担任欧洲理事会主席，爱沙尼亚的卡亚·卡拉斯担任世界最大贸易集团的最高外交官。&lt;/p>;&lt;p>;而科斯塔的提名只需要领导人如果获得批准，卡拉斯还需要在今年晚些时候得到欧洲立法者的批准。爱沙尼亚总理是乌克兰的坚定支持者，也是欧盟和北约内俄罗斯的激烈批评者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s narrative in US too negative to expect better ties ‘any time soon’, delegation told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3270996/hong-kongs-narrative-us-too-negative-expect-better-ties-any-time-soon-delegation-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/49baec45-6879-497a-bec8-e623f3010b6e_7c082fd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港美国商会派代表团前往华盛顿为期四天的访问会见多位专家和美国官员。照片：Instagram@amchamhk&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港在美国的叙述过于负面，无法指望“短期内”改善相互关系，而香港应该强化其“两制”特征，当地的美国商界领袖最近访问华盛顿时已获悉这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;香港美国商会代表团在结束对香港首都为期四天的访问后分享了上述言论。会见了政策专家、智库、贸易和商务官员以及美国国家安全委员会。&lt;/p>;&lt;p>;该商业团体在其网站上发表了题为“香港处境棘手”的文章，称这些会面访问期间，他们“非常关注”香港的《维护国家安全条例》。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于 3 月出台，补充了北京 2020 年对香港实施的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p >;“鉴于香港在中美之间的地位，美国对香港的整体情绪相当负面，美港关系不太可能很快改善，”该商会表示。&lt;/p>;&lt;p>;代表团还告诉美国官员和专家，“绝大多数（商会）成员都坚守在香港，不会离开香港”，并且“仍然对法治充满信心，并相信香港是一个绝佳的经商之地”该商业团体表示，华盛顿人士对香港提出了“许多问题”，因为他们中的许多人在过去五年中没有访问过香港。&lt;/p>;&lt;p>; “他们对代表团描述的情况印象不太深刻，但坦率地表示，华盛顿对香港的叙述过于消极，无法预期对香港的看法或政策会发生任何变化。”&lt;/p>;&lt;p >;“尽管如此，代表团的结论是，香港必须继续强化其‘两制’特征。”&lt;/p>;&lt;p>;商会指的是香港的“一国两制”管治原则。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;它表示此行不太可能对美国对香港的政策产生“实质性改变”，但补充说它认为此行是值得的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/9eae0237-744d-4b2c-8bfc-8988d63bc89d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;商会主席杰夫·西本加特纳 (Geoff Siebengartner) 率领了今年的代表团。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;代表团能够听到“华盛顿对香港和中国的第一手看法”，同时利用此行向国内官员和专家传达信息它补充说，关于“香港的战略重要性、美国与香港的商业和人民之间的紧密联系，以及香港的生活继续充满活力和多样化”。&lt;/p>;&lt;p>;谈到美国的主题- 中国关系，该商业团体表示，代表团被告知两国关系仍然“暗淡”，并且“双方的不信任和猜疑是显而易见的”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然双方都不愿意看到两国关系进一步恶化，美国‘竞争、对抗、合作’的目标已经成熟为稳定但不稳定的对华政策，这几乎无法维持两国关系的正常运转，”该商会表示。&lt;/p>;&lt;p>; Post 已联系商会征求进一步评论。&lt;/p>;&lt;p>;自 1990 年以来，该组织每年夏天都会派代表团前往华盛顿，每年的旅行仅在 Covid-19 大流行的三年期间停止。&lt;/p>;&lt; p>;今年的代表团由 10 人组成，由商会主席杰夫·西本加特纳 (Geoff Siebengartner) 率领，与会的还有该团体主席艾登·温 (Eden Woon) 和副主席大卫·巴茨 (David Butts) 等成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing protests after Vietnam asks UN for extended continental shelf in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270997/beijing-protests-after-vietnam-asks-un-extended-continental-shelf-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 21:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/903b89fc-8c96-4433-9cb5-160a8e46a083_8944ec0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部称越南向联合国提出的请求“侵犯了中国的主权”领土主权和海洋权利”。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继菲律宾上个月提出类似要求后，中国对越南最新提出的有争议的南海大陆架扩展主张提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;据越南外交部周四向联合国大陆架界限委员会 (CLCS) 提交了一份意见书，寻求正式确认越南 200 海里（370 公里）界限之外的合法大陆边外部边界。南中国海有争议的地区。&lt;/p>;&lt;p>;如果其主张得到承认，河内将根据 1982 年《联合国海洋法公约》(UNCLOS) 获得开发扩展大陆架自然资源的专有权）。&lt;/p>;&lt;p>;越南提交意见书的一个月前，菲律宾于 6 月提出了类似请求，试图确认其位于南海巴拉望省西部的大陆海底范围。&lt;/p>;&lt;中国外交部发言人林健周四表示，越南“单方面提出的主张”包括包括南沙群岛部分海域的海域，侵犯了中国的“领土主权和海洋权利”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和河内已林说，中国已就最新提交的文件向越南提出抗议。他还引用了 CLCS 的议事规则，规定如果该地区存在陆地或海洋争端，委员会将不会考虑或限定提交的内容。&lt;/p>;&lt;p>;“此类行为实际上毫无意义，只会加剧现有分歧林说：“中方将继续坚持与有关各方通过对话协商妥善解决南海争议。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/128e8280-a89a-4fe5-82da-de8db6250ca4_79d9bdf6.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国表示，越南的要求包括南沙群岛的部分地区，北京和河内都声称对这片有争议的群岛拥有主权。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《联合国海洋法公约》要求 CLCS 通过正式和科学的程序来验证扩展大陆架的主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆已全面主张涵盖几乎整个南中国海。然而，菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾都对这条作为全球航运枢纽的航道提出了相互竞争的主张。&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾对中国提起的仲裁案中，国际法庭做出了裁决2016 年，菲律宾支持马尼拉，得出结论认为北京在南海的主张没有法律依据，但北京拒绝了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;根据越南外交部的一份声明，这是第三个扩展大陆架河内已提出主张。&lt;/p>;&lt;p>;2009年，越南提出了有关南海北部的主张。同年，它还与马来西亚就南海南部提交了一份联合诉求。&lt;/p>;&lt;p>;越南周四向联合国秘书长提交了一份外交照会，拒绝菲律宾的主张到延伸的大陆架。根据照会，马尼拉的主张“侵犯了越南200海里的大陆架，侵犯了越南固有的主权权利和管辖权”。&lt;/p>;&lt;p>;河内还要求委员会在所有相关问题解决之前不要考虑马尼拉的主张越南与菲律宾之间的争端得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;中国和马来西亚于6月分别对菲律宾的主张表示反对。&lt;/p>;&lt;p>;预计其他声索国也会对越南最新的主张提出反对.&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，马来西亚申请让 CLCS 承认其扩展大陆架。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该委员会推迟了对马来西亚和越南分别提交的两份申请以及&lt;/p>;&lt;p>;当延期发生时，CLCS 将不会就延伸超过 200 海里的大陆架外部界限提出建议。只有根据 CLCS 建议制定的外部限制才具有法律效力和约束力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Trump finally see what toxic political messaging leads to?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3270912/will-trump-finally-see-what-toxic-political-messaging-leads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.18 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/f498dd66-a97f-40f3-aabd-7c70b353904c_dd4c4a5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普在观看7 月 17 日，在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会的第三天，距离一次暗杀行动幸存几天后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月13日，托马斯·马修·克鲁克斯扣动扳机，子弹擦过前总统唐纳德·特朗普的耳朵，导致一名旁观者死亡，两人受重伤，尽管流了很多血。其他人可能会接踵而至。&lt;/p>;&lt;p>;正如该国的一次枪支暴力行为（这种仪式现在比棒球和苹果派更美国化）之后硝烟散去时经常发生的情况一样，进步人士会握紧手中的武器他们咬牙切齿地等待有关枪手的详细信息。他们认为，如果凶手不是白人，我们就会冒着针对凶手所属的任何少数群体的暴力的风险，这是正确的。他们是穆斯林、西班牙裔、黑人、华人还是跨性别者？在共和党话语的极端主义角落里，这些团体已经成为威胁美国的一切事物的象征。他们已经成为基督仇恨者、非法分子、#BlackLivesMatter 暴徒、“功夫流感”病毒传播者或变态怪胎。&lt;/p>;&lt;p>;美国左派在妖魔化政敌方面并非无可指责。取消文化在进步阵营的许多角落肆虐，尤其是那些攻击人们性别错误的文化，即使这种错误是无意的。&lt;/p>;&lt;p>;但右翼愤怒的许多目标都是通过肤色或某些因素来定义的。与许多左派认为的敌人——父权制或有毒的男子气概相比，这种特征更容易被置于枪口的十字准线内。&lt;/p>;&lt;p>;有人在社交媒体上不停地咆哮“ “非法分子”可以在西班牙哈莱姆区的一个繁忙十字路口使用 AK-47 进行射击，并且一定要打击他们确信正在毁灭国家的种族群体，就像帕特里克·克鲁修斯 (Patrick Crusius) 2019 年在埃尔帕索所做的那样，当时他枪杀了 23 人人们试图阻止他所谓的“西班牙裔入侵德克萨斯州”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国每 100 人就拥有大约 120 支民用枪支，这增加了这种可能性某人针对针对少数群体的政治信息采取暴力行动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，共和党上周发布了 2024 年共和党政纲，其中包括 20 项“[他们]将很快实现的承诺”当我们赢得白宫和共和党在众议院和参议院的多数席位时”。第一要务？ “封锁边境，阻止移民入侵”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，我们在 7 月 13 日幸免于难。 20 岁的克鲁克斯无疑是白人，登记为共和党人，似乎来自一个爱好枪支的家庭。值得庆幸的是，特朗普因肉体伤口而逃脱了，这是一个政治基础，与那些将共和党提名人视为上帝拯救和保护的人。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;，我们将继续希望，试图在美国找到一份工作的人 - 通常许多美国人拒绝这样做 - 并乐于支付机会所需的任何会费，不会拿起一把易于使用的枪支，并寻找任何右翼podcaster试图尝试&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /4811C59E-7136-4C8A-B881-D40D49649EA_34F54C2A.JPG“ ALT =”>; 17.摄影师：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普和他的新竞选伴侣美国参议员JD Vance，已经限制了自己与右翼声音的合唱团加入有机会在任何“其他”试图暗杀其领导人的“其他”枪杀的机会上坚持要责备民主党和媒体。&lt;/p>; &lt;p>;我们希望他们也许他们已经意识到一个美国已经陷入了种族。暴力行为不会使他们的竞选活动或第二次特朗普白宫受益。尽管如此，他们在共和党中许多最热心的支持者都暗示，左派对特朗普作为纳粹同情者的描绘促使骗子爬上屋顶上，这使他对那个可能夺回白宫的人有了清晰的射击。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他们似乎忘记了特朗普于2021年1月6日将一名武装和愤怒的人群推向了美国国会大厦，在那里他们为当时的副总统迈克·彭斯（Mike Pence）设立了绞索。对于他们来说，特朗普去年的承诺“将共产主义者，马克思主义者，法西斯主义者和激进的左派暴徒扎根于我们国家范围内的害虫一样”。在一个保证言论自由的国家的记者怎么能不能解决这些行为的问题？ 20世纪最臭名昭著的领导者？这样做是当务之急。但是这是指的。为了和平的利益，让我们休息一下，只要特朗普和万斯也表现出约束。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party targets another PLA general with corruption investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3270993/chinas-communist-party-targets-another-pla-general-corruption-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 20:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/84D8FE83-6526-4E0B-B2A4-002CD24668D0_1B01C8BF.JPG“ ALT =”>;反腐败调查后，共产党被驱逐出境。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国共产党宣布对另一位高级将军进行反腐败调查，他监督其核武库，在过去的一年中增加了许多军事领导人。根据该党第三次大力的最后一天发布的公报，人民解放军（PLA）火箭部队的参谋长P>; &lt;p>; Sun Jinming被驱逐出党。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;腐败调查已经得出结论的腐败调查，并得到了全体会议的认可。自去年以来，PLA的火箭部队负责监督该国的核武库。该部队的参谋长于2022年在其前任第二个炮兵团队任职后。&lt;/p>; &lt;p>;火箭部队（Rocket Force）成立于2015年，是中国习近平总统的军事大修的一部分&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 2024/07/18/D2573606-F3F8-49BB-AC57-A10EF6F35C37_2F1D6131.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;” ，调查给军队带来了阴影。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他曾在部队服役的将军包括Li Yuchao，他们在2022年担任指挥官的角色；其前任周亚宁，任期为2017年至2022年； Wei Fenghe从成立到2017年一直领导着火箭部队的领导。&lt;/p>; &lt;p>; Wei，后来在2018年至2023年担任该国的国防部长，上个月年底也被驱逐出该党。 &lt;/p>; &lt;p>;全体会议还认可了政治局先前决定将前国防部长李·香格（Li Shangfu）和李·尤乔（Li Yuchao）驱逐出该党。&lt;/p>; &lt;p>; li shangfu是该国最短的国防部长。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位66岁的年轻人曾经监督军事采购，于8月下旬被调查，被指控接受“大笔款项”为他人寻求福利，并据称贿赂他人。&lt;/p>; &lt;p>; li yuchao的倒台于12月宣布，当时他被全国人民大会被解雇。&lt;/p>; &lt;p>;看来。&lt;/p>; &lt;p>;过去一年中，大多数涉及军方的腐败案件即将结束，他们继续在PLA上蒙上长阴影。&lt;/p>; &lt;p>;全体会议没有宣布预期的国防部长邓朱朱恩（Dong Jun）的预期促进中央军事委员会（CMC） - 中国的顶级军事指挥机构 - 他的前任在党中担任的立场，使他低于他们的职位。&lt;/p>; &lt;p>; dong是前海军顶级司令，在两个月后接替了李·香格他于10月被解雇。&lt;/p>; &lt;p>;星期四的公报还包含语言，可能暗示腐败案件激增后进一步纠正军队。&lt;/p>; &lt;p>;公报呼吁努力“改善系统和领导和管理人民武装部队的机制”，在一系列高级丑闻之后，与XI的电话相呼应。&lt;/p>; &lt;p>;上个月在与CMC的会面期间，XI坚持认为可能会有他没有军事腐败的空间。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调了训练“一支忠诚，清洁且能够承担重大责任的高质量干部团队的重要性”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government raises US$3.2 billion via multicurrency green bond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3270994/hong-kong-government-raises-us32-billion-multicurrency-green-bond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 20:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/B180B2C9-23C6-4427-9AC0-02A5766D61A0_1C2B15FC.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” HKMA说，支持可持续发展。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府通过以美元，欧元和海上元素计价的绿色债券筹集了32亿美元中国货币的国际化。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易包括10亿美元的三年债券，7.5亿欧元（8.1975亿美元）的债券和100亿元人民币（1.38美元）根据香港货币管理局（HKMA）的数据，十亿美元的债券为两，五年，10年，20年和30年债券的定价为每年4.336％，欧元债券的债券的收益为3.379％。 HKMA表示，人民币的债券将支付2至30年的期限。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。主权财富基金，私人银行和保险公司。根据香港事实中央银行的一份声明，它的订单上的订单相当于1,200亿港元。财政大臣保罗·陈（Paul Chan）在声明中说。他补充说，该发行也是促进香港低碳转型并巩固该市作为绿色和可持续融资中心的地位的重要倡议。&lt;/p>; &lt;p>;首次发行20年和30年的绿色汇丰银行（HSBC）表示，在元素中以元的债券也标志着该市可持续债券计划中的“重要里程碑”。收益曲线，但也成为中国财政部以外的第一批发行人，可以公开提供20年和30年的（海上人民币）债券。” 。 HKMA表示，为提供环境福利并支持可持续发展的环境福利并支持可持续发展的项目。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府是亚洲气候一致的政府债券的顶级发行人，去年是世界上第五位。根据气候债券倡议。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，政府的绿色和新基础设施债券计划的借贷上限已提高到5000亿港元，这将涵盖可持续的金融项目。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该市的气候目标是在2035年到2035年将碳排放量减半，到2050年到达净零。城市。 “香港本身也巩固了其作为区域绿金融枢纽的领导地位。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong custom officers arrest 2 men over separate narcotics smuggling cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270991/hong-kong-custom-officers-arrest-2-men-over-separate-narcotics-smuggling-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 20:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/AB837C6E-F429-4A82-AEA1-C06E819612E5_FC35599999.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关官员对两名男子进行了单独的毒品走私案件，涉及约2000万港元（260万美元）的水晶甲基水晶和可卡因。&lt;/p>; &lt;p>;香港海关毒品调查局的检查员凯文·乔克·楚·芬（Kevin Cheuk Chu-fung）周四表示，其中一个案件于7月4日被揭露，此前机场在机场进行了X射线扫描，标记了来自美国的可疑包裹他补充说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;， P>;调查显示，同一货物与五个包裹列为包含椅子和玩具，这些椅子和玩具已发送到该市的各个同事空间。&lt;/p>; &lt;p>;海关在7月5日发现了其他五个可疑包裹从美国的机场和几个当地仓库，导致发现了约20公斤的可疑甲基甲基苯丙胺和5公斤可卡因。&lt;/p>; &lt;p>;官员估计，第一个案件的总费用约为1700万港元。 P>;犯罪嫌疑人被指控犯有一项危险药物的贩运罪名，并将在周五出庭。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/07/18/b48e3ded-f78c-4CA2-9E21-CF58F8537AEAE4_EDD804F5.jpg5.jpg“ alt =”定制官员展示了被捕的药物作为两个麻醉案例的一部分。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在第二种情况下，机场的海关官员发现了约6公斤的水晶甲基甲基苯丙胺，估计在一个男子的行李内估计街头价值约为300万港元&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部门说，嫌疑人是当地人，据信嫌疑人是在使用一盒鱼饲料中将麻醉品偷偷走私到香港的80,000港元的。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该男子被指控犯有一项危险毒品贩运罪名，并将在周五出庭。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea launches more trash-filled balloons toward South Korea: Seoul military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3270986/north-korea-launches-more-trash-filled-balloons-toward-south-korea-seoul-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.18 19:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/18/031ADBA7-18F1-4547-8ED8-ED7F95AF4782_DE72DE72D0A8.JPG“ alt =”>;韩国的帕迪球场。首尔说，朝鲜已经发出了可能在7月18日向韩国携带垃圾的气球。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜恢复的飞行气球可能会在周四向韩国带来垃圾。在誓言要回应北部所谓的韩国民用传单运动的几天后。&lt;/p>; &lt;p>;首尔的参谋长联合负责人说，北方正在“启动[疑似]垃圾气球，这再次是针对南方的垃圾气球” &lt;/p>; &lt;p>;“建议公民对碎屑持续谨慎。如果您发现任何倒下的气球，请不要触摸它们并将其报告给最近的军事部门或派出所。布，香烟屁股甚至是向韩国施肥，说他们是在回应韩国激进分子通过自己的气球向北部派出政治传单。没有发现危险的材料。&lt;/p>; &lt;p>;作出回应，韩国暂停了与朝鲜的2018年减少紧张关系协议，在边境地区进行了简短的宣传广播，并在边境地区进行了前线直播军事演习。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是Pyongyang发起的第八轮垃圾气球，该气球已经向南发送了一千多个气球。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候朝鲜领导人金正恩的姐姐发誓要回应她所谓的新韩国平民传单活动。她说，在朝鲜边境和其他地区经常发现韩国气球。&lt;/p>; &lt;p>;在周二的声明中，金正日威胁了新的报复性步骤，称韩国的“ Scum”必须准备好支付“可怕和亲爱的价格”。这引起了人们的担忧，即朝鲜可能会出现身体上的挑衅，而不是气球发射。&lt;/p>; &lt;p>;韩国军方周三表示，它已经提高了它准备好准备朝鲜的任何挑衅。它说，朝鲜可能会向边界驶入的韩国气球开火。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>