<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[World seeks a very different sort of US leadership from what’s on offer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247849/world-seeks-very-different-sort-us-leadership-whats-offer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 05:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/d555495c-bcff-42d3-bc0a-c30b9c5c943b_552da900.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;加沙冲突严重侵蚀了美国的道德地位。如果唐纳德·特朗普重新掌权，他的“让美国再次伟大”的优先事项可能会加剧这种情况，从而加剧与中国的大国竞争。但世界需要的是一个美国，不仅坚持其建国原则，而且愿意与其他国家和睦相处，塑造更加公平的全球秩序。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾，总统候选人赖清的潜在胜利-te被视为支持独立，预计将加剧台海紧张局势。在菲律宾，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统更加强硬的立场正在加大南海发生军事冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;美国誓言坚定不移地支持台湾和菲律宾，应对台湾和菲律宾面临的挑战。北京。该地区不断升级的紧张局势与美国总统乔·拜登的更广泛警告相呼应，即威权主义抬头对全球民主国家构成的日益严重的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;三十年前，民主国家的面貌看起来明显不同。冷战的结束迎来了一个独特的单极时刻，美国占据至高无上地位，不受挑战。一种必胜的感觉盛行，概括为宣布自由民主是“历史的终结”，这意味着民主进步势不可挡。&lt;/p>;&lt;p>;但是 9 月 11 日的袭击突然打破了短暂的和平。美国通过入侵伊拉克和阿富汗进行报复。美国的“反恐战争”加剧了穆斯林世界的紧张局势。对“历史终结”的乐观情绪很快就被一种更悲观的叙述所取代：文明的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，拜登最终从阿富汗撤军，标志着长达两年的阿富汗战争的结束。建立民主的徒劳尝试。然后，2022年，俄罗斯入侵乌克兰。对于华盛顿来说，如果不能通过武力移植民主，就必须捍卫它 — — 并且遏制俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的侵略势在必行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两年后，出现了对乌克兰的支持会动摇。拜登指责共和党，警告说乌克兰的斗争可能会危及自由国际秩序。但美军在当地的缺席长期以来一直让人对西方保卫乌克兰的承诺产生怀疑。显然，北约对与拥有核武器的俄罗斯直接对抗持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;这是对美国在大国斗争中捍卫民主运动的严峻现实检验：相互毁灭的幽灵。如果不能像在阿富汗那样通过军事手段建立民主，那么也不能像乌克兰危机所表明的那样，仅通过军事手段来捍卫民主。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿、北京和莫斯科都敏锐地意识到，彼此之间的直接冲突会损害民主。导致灾难性的后果。因此，柏林墙倒塌三十年后，世界发现自己再次陷入核缓和。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这并没有阻止美国进行代理人战争，促使小国对抗俄罗斯和中国。乌克兰就是这一悲惨现实的鲜明例证。基辅陷入一场无法取胜的战争，已成为大国竞争的棋子。台北和马尼拉面临着相似的命运。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与俄罗斯一样，美国不太可能冒与中国直接对抗的风险。如果发生公开的敌对行动，台湾人和菲律宾人可能会发现自己只能独自应对危机。美国利用代理人冲突来遏制对手是一种鲁莽而危险的战略，可能会造成灾难性的后果。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿没有预料到的一场冲突是加沙战争。首先，拜登警告以色列总理本杰明·内塔尼亚胡不要对 10 月 7 日的袭击反应过度。尽管发出了这一警告，以色列还是对哈马斯发动了残酷和惩罚性的行动。&lt;/p>;&lt;p>;联合国大会以压倒性多数投票支持加沙的人道主义休战。以色列的猛烈报复让人回想起9月11日的后果，重新点燃了文明冲突的不祥叙事，并激起了整个穆斯林世界的愤怒。尽管如此，华盛顿仍然坚决支持特拉维夫，这一立场让许多人感到困惑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;矛盾的是，美国发现自己就像别人棋盘上的一颗棋子，不情愿地被卷入其中。它试图回避的冲突。此外，不断升级的以色列和巴勒斯坦敌意有扩大为更广泛的地区战争的危险，使美国进一步陷入复杂的境地。&lt;/p>;&lt;p>;冷战期间，罗纳德·里根总统将美苏对抗描述为一场战争。善与恶之间的战斗。拜登对当今的大国竞争采取了类似的道德姿态，将其视为民主与威权主义之间的较量。&lt;/p>;&lt;p>;但全球情绪不再与美国所宣称的道德优越性产生共鸣。美国利用代理人冲突维持其世界主导地位，既背叛了其核心价值观，也背叛了盟友之间的信任。华盛顿未能或不愿阻止以色列对加沙的无情摧毁，暴露了其外交政策中明显的虚伪性。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国陷入危机的情况下，全球南方必须确保世界秩序的和平转变&lt;/h3>;&lt;p >;在上周五纪念 1 月 6 日国会大厦骚乱周年的竞选演讲中，拜登警告称，在即将到来的总统选举中，“民主将成为选票”。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，特朗普重返白宫的前景众议院对美国陷入困境的民主构成了生存威胁，并可能加剧全球秩序的脆弱性。尽管如此，拜登领导下的美国如果达不到其所宣称的理想，也会给世界带来风险和危险。&lt;/p>;&lt;p>;美国民主的命运与总统选举息息相关。然而，对世界来说，拜登和特朗普担任总统都无法缓解大国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会真诚寻求的是美国领导层恪守其建国原则，用行动证实其崇高宣言。同样重要的是美国愿意作为平等伙伴与其他国家合作，为建立更稳定的国际秩序做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US regulator investigating Boeing 737 Max 9 after mid-air blowout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248137/us-regulator-investigating-boeing-737-max-9-after-mid-air-blowout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 02:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/16da28a3-e51b-4ab5-acc3-87bf47ae6bb3_3e0275b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架阿拉斯加航空波音 737 Max 9 飞机在航空公司外等待检查周三，西雅图-塔科马国际机场的机库。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国联邦航空管理局正在对波音 737 Max 9 展开正式调查，此前阿拉斯加航空公司一架航班上周在半空中发生机舱面板爆炸事件，迫使监管机构称，紧急迫降。&lt;/p>;&lt;p>;着陆后，美国联邦航空局停飞了 171 架安装了相同面板的波音飞机，其中大部分由美国航空公司阿拉斯加航空和联合航空运营，等待安全检查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;目前尚不清楚这些飞机何时能获准再次飞行，该事件是动摇业界对飞机制造商信心的一系列事件中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空局表示阿拉斯加航空 Max 9 事件“不应该发生，也不能再发生”。它在周三的一封信中向波音公司通报了调查情况，“以确定波音公司是否未能确保成品符合其批准的设计，并处于符合美国联邦航空局规定的安全运行状态”，并在得知“其他差异”后。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉斯加航空和联合航空周一表示，他们在初步检查中发现多架停飞飞机上有松动的部件，引发了人们对波音最畅销喷气机系列的制造方式的新担忧。这两家航空公司已经取消了许多航班，飞机也停飞了。&lt;/p>;&lt;p>;这两家航空公司仍然需要波音公司修改检查和维护说明，这些说明必须得到美国联邦航空管理局的批准，然后才能重新开始飞行。&lt;/p>; &lt;p>;波音公司周二告诉员工，调查结果被视为“质量控制问题”，波音公司和供应商 Spirit AeroSystems 正在进行检查。&lt;/p>;&lt;h3>;阿拉斯加联合航空在 737 Max 喷气式飞机上发现了松动的部件，波音公司面临的压力加大&lt;/h3>;&lt;p>;波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 周三向 CNBC 表示，Max 9 机舱井喷事故的问题在于“质量逃生”。&lt;/p>;&lt;p>;这架阿拉斯加航空 (Alaska Airlines) 航班从周五，俄勒冈州波特兰，飞行高度为 4,900 m（16,000 英尺）时，面板与飞机发生分离，而这架飞机只服役了八周。飞行员将整架飞机送回波特兰，机上人员仅受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空局补充说，波音的制造实践“需要遵守他们有法律责任遵守的高安全标准”。 &lt;/p>;&lt;p>;美国运输部长皮特·布蒂吉格周三拒绝透露美国联邦航空管理局何时可能允许飞机恢复飞行，但表示只有在安全的情况下才会恢复飞行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/fff77d95-0ecb-4a88-80e1-8197ac3e83a8_0a871b9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在西雅图-塔科马国际机场的航空公司设施中，一架阿拉斯加航空波音 737 Max 9 飞机的门塞区域等待检查，镶板已被拆除。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“时间表上唯一的考虑因素是安全，”布蒂吉格告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“在准备好之前，它还没有准备好。没有人可以也不应该在这个过程中仓促行事。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，在埃塞俄比亚和印度尼西亚发生与设计不良的驾驶舱软件有关的坠机事故，造成总共 1 人死亡后，全球当局对所有 Max 飞机进行了更广泛的停飞，停飞持续了 20 个月。共有 346 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，波音公司在飞机交付量方面连续第五年排名第二，落后于竞争对手空中客车公司，此前该公司约 50% 的市场份额因之前的危机而受到侵蚀。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump in court for New York fraud trial closing arguments after judge gets bomb threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248136/donald-trump-court-new-york-fraud-trial-closing-arguments-after-judge-gets-bomb-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/42029707-33d0-449f-a442-3314b0939cb7_fb3eb9d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和律师克里斯托弗·基斯出席结案陈词周四在纽约举行的特朗普组织民事欺诈审判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一位负责监督民事欺诈审判的纽约法官对律师的结案陈词表示怀疑，该审判可能会阻碍唐纳德·特朗普的商业帝国，即美国前总统没有做错任何事，因为财务该案的核心活动本质上是无害的。&lt;/p>;&lt;p>;当特朗普在辩护席上观看时，法官阿瑟·恩戈伦（Arthur Engoron）对律师克里斯托弗·基斯（Christoper Kise）的论点提出质疑，即特朗普不应因涉嫌操纵其财产价值而受到惩罚，因为与他做生意的贷款人和保险公司仍然盈利。&lt;/p>;&lt;p>;“不必有任何证据表明对任何第三方造成伤害，”恩戈隆在审判的最后一天告诉他。&lt;/p>; &lt;p>;恩戈隆还表示，他没有发现可信的辩方证人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/12/fcd897a4-e762-4a04-a94d-a1c1e08ac3d1_29a6a67e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国法官 Arthur Engoron 在闭庭前主持法庭周四在纽约举行的特朗普组织民事欺诈审判中的辩论。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当天早些时候，Engoron 在郊区的家中面临安全威胁。在审判中，法官正在考虑在早些时候裁定特朗普及其公司欺诈性操纵房地产价值后应采取何种处罚。&lt;/p>;&lt;p>;提起此案的当选民主党人纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 正在寻求近乎3.7 亿美元，并终身禁止特朗普参与该州房地产行业。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普是共和党提名的领跑者，将在 11 月的选举中挑战美国民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;随着审判接近尾声，凯斯辩称詹姆斯没有提供伤害证据。凯斯说：“整个案件是为了追求政治议程而捏造的说法。”&lt;/p>;&lt;h3>;法官表示，特朗普无法在纽约欺诈案审判中发表结案陈词&lt;/h3>;&lt;p>;审判即将结束媒体报道恩戈隆郊区住宅受到炸弹威胁后，双方在高度戒备的气氛中发生了争执。该法官经常成为特朗普批评的目标。&lt;/p>;&lt;p>;在长达数月的审判中，安全一直是一个问题。在特朗普批评恩戈隆有政治偏见后，恩戈隆的高级工作人员面临威胁，促使法官发布禁言令，禁止他贬低法庭工作人员。特朗普因两次违反该命令而被罚款 15,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;最近，恩戈隆周三否认了特朗普提出的结案陈词，因为这位前总统不接受禁止他开展“竞选活动”的基本规则。当詹姆斯到达法院时，旁观者欢呼并高呼：“谢谢你，詹姆斯。”警察站岗并严格控制大楼入口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普否认有不当行为，并批评这次审判是“政治迫害”，他在休息期间再次攻击詹姆斯周四。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普说：“她起诉我是因为她想要曝光。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普抱怨说，审判干扰了他的总统竞选活动，但他偶尔出庭以表达自己的不满。声称自己是政治迫害的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;Engoron 稍后将在没有陪审团的情况下做出裁决。他发现特朗普在 9 月份犯有欺诈行为，因此审判主要集中在特朗普应该交出多少钱作为不义之财。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普受审：美国总统是否享有法律豁免权？&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普受审：美国总统是否享有法律豁免权？ h3>;&lt;p>;特朗普已对恩戈伦先前的命令提出上诉，并且几乎肯定会对任何针对他的判决提出上诉，这可能会将最终判决推迟数月至一年或更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;在整个审判过程中，该州的律师试图证明特朗普在进入政界之前一直高估了许多塔楼、高尔夫俱乐部和其他资产，这些资产使他作为商业大亨的声誉焕然一新。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承认在十一月。&lt;/p>;&lt;p>;黄濑周四辩称，任何所谓的操纵行为都是无害的。黄濑表示，即使特朗普的净资产低得多，银行和保险公司也会渴望与特朗普做生意。 “他是鲸鱼客户，”Kise 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 12/cc51a34c-6731-40f0-b6e2-bf6f71df52bf_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约总检察长莱蒂西亚·詹姆斯（后）在开庭前坐在法庭上周四，美国前总统唐纳德·特朗普在纽约举行的民事商业欺诈审判的结案陈词。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候的审判中，特朗普和他的前律师兼调解人迈克尔·科恩(Michael Cohen)进行了一次紧张的面对面重聚，科恩作证说特朗普指示他操纵资产价值。凯斯周四称科恩为“连环骗子”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的成年子女小唐纳德·特朗普、埃里克·特朗普和伊万卡·特朗普也作证，称他们很少参与这方面的业务。与她的兄弟不同，伊万卡·特朗普不是被告。&lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州和新罕布什尔州的共和党选民将在本月率先决定他们的首选提名人，以面对拜登。特朗普的法律麻烦并没有削弱他对党内竞争对手的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在四项刑事起诉中表示无罪，其中两项指控他非法试图推翻他在 2020 年选举中输给拜登的结果。所有人都可以在今年大选前接受审判。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European Union not in ‘Champions League’ of economic security, senior ASML official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248135/european-union-not-champions-league-economic-security-senior-asml-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/3ee1f9f0-3899-41eb-8332-c26934257ad0_b5a707dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰 Veldhoven 的 ASML Holding NV 总部视图。这家荷兰半导体设备公司是全球芯片制造领域的领导者，估值达 2850 亿美元。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟并未跻身“经济安全冠军联赛”，甚至“在欧罗巴联赛层面表现也举步维艰”。&lt;/p>;&lt;p>;那是欧洲最有价值的科技公司 ASML 的一位高级代表做出了严厉的评价，他用足球比喻来攻击布鲁塞尔为降低与中国关系风险所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想想冠军联赛“在经济安全和地缘经济治国之道方面，我们必须考虑美国，我们必须考虑中国，我们还必须考虑日本，”这家荷兰公司的欧盟高级游说者沃特·巴尔琼(Wouter Baljon)在谈到欧洲顶级足球锦标赛时说道。 .&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想到欧洲联赛或第二级联赛，我们会特别关注我们行业中的国家，例如韩国、台湾，最多是欧洲，欧盟作为一个集体。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“欧盟显然......渴望进入欧洲冠军联赛，但由于高科技，他们很难在欧洲联赛级别上表现，”巴尔容在布鲁塞尔的一次活动中说道周三，指的是欧洲大陆的劣势竞争。&lt;/p>;&lt;p>;ASML 估值 2850 亿美元，是制造先进半导体所必需的芯片制造设备的全球领先者，被认为是欧洲科技行业皇冠上的明珠。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于陷入了激烈的中美科技战争的十字准线，其高管应该清楚地缘政治势力的万神殿中的谁是谁。&lt;/p>;&lt;p>;ASML 一直是在拜登政府的要求下，被迫停止向中国买家销售一些先进的精密光刻机。&lt;/p>;&lt;h3>;ASML被阻止提前向中国运送芯片制造设备&lt;/h3>;&lt;p>;美国政策巴尔琼表示，“一切都是为了削弱中国实现工业进步的能力”，并补充说，如果欧盟不这么想，那就生活在“la-la land”中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有承认这一点出口管制已成为一种产业政策工具。我们仍然生活在这片关于军民融合的啦啦土地上。&lt;/p>;&lt;p>;Baljon 在布鲁塞尔欧洲政策中心主办的一次关于欧盟能力的活动中发表了评论。作为经济安全大国，希望减少对北京的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，欧盟工业负责人蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)将欧洲描述为多极世界中的“第三集团”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/ba9b8fc1-5a69-4091-bb98-4a2a845fa781_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 将欧洲描述为多极世界中的“第三集团”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要继续推动欧洲成为第三集团，成为美国和中国之间的平衡力量，”该专员在活动中表示。 “当然，我们将仍然是一个开放的大陆，但从我们的角度来看，我们比以往任何时候都更加自信。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，ASML 的代表却不太自信，他表示，如果不这样做，欧盟委员会将很难制定经济安全战略。强大成员国的支持，这些成员国反对该政策。&lt;/p>;&lt;p>;“一定程度的谦逊肯定有助于欧盟作为一个集体行动，特别是在高科技领域，”巴尔琼说。 “不幸的是，我们不是现任者。作为欧盟 27 国，我们是一个挑战者，我们需要工具和方法来反映这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会谈论‘地缘政治委员会’，但在这一点上，我认为这只是法德轴心所允许的地缘政治，而且你也没有足够的人力来真正参加这个冠军联赛。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国从荷兰芯片制造设备的进口激增十倍11 月&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟将于 1 月 24 日提出一项筛选对外投资的“倡议”，以及一项关于包括微芯片在内的四项关键技术的出口管制的提案。这些是旨在消除- 拿与中国的贸易关系冒险。&lt;/p>;&lt;p>;Baljon 的言论是此次活动中发表的一系列猛烈言论之一，企业纷纷批评欧盟的计划。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟总干事马尔特·罗汉 (Malte Lohan)代表欧洲科技行业的贸易协会 Orgalim 表示，该行业的公司正面临“监管海啸”。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能仅仅在布鲁塞尔的几个办公大楼内监管自己的经济安全之路”，罗韩表示，并补充说，他对“我们供应链中前所未有的公共干预转变”感到“非常紧张”。&lt;/p>;&lt;h3>;在布鲁塞尔试图降低风险之际，欧盟企业不愿就中国问题发表意见&lt; /h3>;&lt;p>;“如果你孤立地看待任何一种工具，当然总是有一个很好的理由......我认为我们需要接受，就供应链的运作方式而言，这是一个全新的范例另一个游说团体 BusinessEurope 副总干事路易莎·桑托斯 (Luisa Santos) 表示，欧盟将安全担忧置于经济增长之上，从而危及其竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;她说，乌克兰战争在欧洲面临的安全问题上“在商界形成了新的共识”。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们也不应该做得太过分，因为我们还有其他问题需要解决。我们正在处理和尚未处理的问题，包括我们的竞争力……过去几年我们看到的是，与其他合作伙伴相比，在整体竞争力方面……我们（在欧洲）的状况并不好。”&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 01:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists join global debate on human embryo research restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248062/chinese-scientists-join-global-debate-human-embryo-research-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/7fce2cb1-98c5-4fe7-9578-dda03de3c07f_eee6f3a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;什么时候应该将发育中的胚胎定义为生命实体并将其视为生命体，科学家在研究过程中什么时候会冒着夺取人类生命的风险？&lt;/p>;&lt;p>;科学家、伦理学家正在重新考虑这些基本问题快速的科学进步和探索未知的诱惑推动了新的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;中国、美国、英国、法国、西班牙和许多其他国家采用的全球规则– 人类胚胎在实验室中的存活时间不能超过 14 天 – 在 1984 年提出时还只是理论上的。&lt;/p>;&lt;p>;但在过去五年中，越来越多的实验室（包括中国的一些实验室）已经能够将培养过程从短短几天缩短到14天的极限。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，总部位于美国的国际干细胞研究学会（ISSCR）成为第一个科学机构试图放松限制，新指南建议可以接受更长的胚胎培养时间。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将对人类、动物和人工智能的研究进行“伦理审查”&lt;/h3>;&lt;p >;根据该指南，“如果当地规范和法规允许并且有广泛的公众支持”，应使用专门的科学和伦理监督机制来决定是否需要或根据研究目标延长延期。&lt;/p>;&lt;p >;中国迅速针对这一变化采取了行动。据参与者之一谭涛介绍，同年，中国科学院 (CAS) 任命并资助了几位科学家来研究这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2019 年以来，这一问题一直在加剧。学术界有声音讨论是否应该推进14天规则。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;昆明理工大学灵长类转化医学研究所教授谭（云南省昆明科技大学表示，这项研究包括科学界的多轮讨论。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月发表的研究结果中，由资深动物学家、中科院院士季伟志领导的研究人员KUST – 建议政策制定者考虑在案件“经过充分论证和评估”的情况下，考虑“合理”延长 14 天的规定。&lt;/p>;&lt;p>;这篇发表在《中国科学院通报》上的论文特别提出对人类胚胎的研究可以持续25-28天。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学院称《Nature》干细胞研究并未获得伦理批准&lt;/h3>;&lt;p>;然而，中国研究人员表示如果胚胎发育出心跳或神经管（被认为是区分胚胎和人类的重要生物学特征），则必须尽早停止实验。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，科学进步带来了更新的知识和证据，挑战既定的规则和道德。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在 20 世纪 80 年代，人们普遍认为神经系统在受精后 17 至 22 天内发育。然而，他们说，最近的研究结果表明，神经细胞之间的功能连接直到 42 天后才形成。&lt;/p>;&lt;p>;中国医学科学院生物伦理学中心执行主任翟晓梅表示，该论文的建议“更多地反映科学家的态度和需求”。&lt;/p>;&lt;p>;“必须提出科学必要性和巨大医学价值的证据（如果科学家提出超过14天公约），我们仍然需要治疗人类胚胎要极其谨慎，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家们创建了没有精子或卵子的人类胚胎模型&lt;/h3>;&lt;p>;同时也是 ISSCR 伦理委员会成员的 Zhai 表示，社区应该始终思考我们是否应该尽我们所能的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在担任 ISSCR 职务时，Zhai 表示协会的立场很明确 – “只有在必要和充分条件具备的情况下才应考虑延期”英国科学家也呼吁对 14 天规则进行审查，巴布拉罕研究所的 Peter Rugg-Gunn 在一份报告中强调了潜在的健康益处，特别是在反复流产的情况下。上个月接受《卫报》采访。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在正处于技术上这些实验可能可行的阶段，”他说。 “如果研究能够继续下去，新知识很有可能对健康有益。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队称嵌合猴的诞生为研究疾病带来了希望&lt;/h3>;&lt;p>;美国德克萨斯大学西南医学中心分子生物学系副教授吴军表示，这一话题也引发了讨论，一些州正在考虑放宽限制。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，每个州都在考虑放宽限制。 ，甚至个别研究机构，都可以自行决定制定自己的政策，尽管在联邦层面会达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;争论起源于世界上第一个“试管婴儿”的诞生。英国于 1978 年提出，其中包括胚胎处置的伦理问题，以及正在开放的研究可能性。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题的复杂性反映了堕胎讨论——这是不同文化、科学、宗教、伦理和道德的十字路口。其他价值判断发生冲突——这反映在不同国家采取的一系列政策中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;14 天规则——1990 年在英国颁布为法律，并得到英国议会的认可。美国国立卫生研究院于 1994 年提出，其他国家也纷纷效仿，旨在在研究的潜在效益与人类胚胎的特殊地位之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;中国并未将该规则引入其监管框架直到2003年，引起了一些国际批评。此外，与美国不同（美国的一些州禁止堕胎和所有胚胎研究），中国妇女享有堕胎的普遍权利。&lt;/p>;&lt;p>;吴在德克萨斯州工作，那里禁止堕胎和胚胎研究，原因之一是中国处于该领域的前沿可能是其“相对宽松的行政政策”。&lt;/p>;&lt;h3>;“强迫人们怀孕？”对中国新堕胎政策的强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;一位从事胚胎研究的生物学家因问题敏感性而不愿透露姓名，他表示，他预计中国不会成为第一个取消14天限制的国家。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会等到英国或美国先采取这一步骤，然后再跟进，”他说，并补充说，中国可能不愿意在道德方面显得过于激进，尤其是在贺建奎的言论之后。 2018年基因编辑婴儿丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的中国科学伦理领域学者表示，中国在改变科学胚胎研究政策时应谨慎行事。&lt;/p>;&lt;他说，在争夺科技制高点的竞赛中，中国科学家有时给人留下不按规则、“为所欲为”的负面印象。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家何建奎说他为基因实验感到自豪&lt;/h3>;&lt;p>;这种看法，加上道德法规的漏洞，使中国很容易成为“道德倾销”的目标，即一些发达国家在中国实验室进行研究的做法他补充道，这在国内是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;延长 14 天规则不仅在技术上变得可行，科学家还认为，这可以打开人类发展的“黑匣子”——关键时期两到四个星期之间，对此知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;研究生命最早阶段的科学家已经从妊娠扫描和终止妊娠捐赠的材料中获得了见解，但由于该规则无法直接观察胚胎&lt;/p>;&lt;h3>;自基因编辑婴儿丑闻以来，中国发布了“最全面”的生物伦理规则&lt;/h3>;&lt;p>;他们认为，延期可能会揭示流产的原因以及可能导致流产的先天性疾病。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是人类发展中最重要的阶段，”得克萨斯大学的吴说： p>; &lt;p>;“胚胎开始组织细胞形成器官和许多先天缺陷（例如先天性心脏病），因此研究这一时期可以为科学家提供潜在疾病原因的线索。” &lt;/p>; &lt;br>;。 &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hit with US$3.4 billion equities outflow as wary investors eye other emerging markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248078/china-hit-us34-billion-equities-outflow-wary-investors-eye-other-emerging-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/74231AC1-A7F6-4F55-8A3B-3B-3B-3AB67F5615DE_8C4EA694.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”市场。照片：通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;外国投资者继续从中国的资本市场中退出，抛弃了一堆股票和债券，即使在12月的股票和价值32亿美元，即使更广泛的新兴市场证券吸引了流入，还抛弃了一堆股票和债券。 &lt;/p>; &lt;p>;中国股票在2023年上个月的非居民投资组合中流出了34亿美元，而中国债券在同一个月的少量流入率达到了1.89亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>;在11月发布的国际金融（IIF）。全球金融服务行业的美国贸易集团在2023年12月的每月资本流动跟踪器中表示，新兴市场证券总体上的净流入为29亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; IIF在报告中说：&lt;/p>; &lt;p>;“这证实了中国与其他新兴市场之间的分叉，表明情感变化，股票和债券继续表现不佳。投资者。”它补充说。新兴经济体的中央银行采用一种更加自信的方法来放松其货币措施。在大流行之前观察到的水平是2024年债务流入的机会。” IIF说。 “然而，流向中国的流动将继续被升高的地缘政治风险所抵消。” &lt;/p>; &lt;p>;分析师预计，该国中央银行中国人民银行（PBOC）将进一步缓解货币政策，以支持信贷由于地方政府债务风险和房地产市场的动荡，增长一直保持不变。但是这样做也可能会削弱人民币，从而引发中国股票和债券的进一步抛售。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; PBOC已承诺要维持“基本上”稳定的人民币，并且国家外汇政府还表示，将在本周发布的2024年工作计划中“预防跨境资本流风险”。&lt;/p>; &lt;p>; Zou Zou Lan，PBOC的货币政策部门负责人说，人民币兑美元兑美元的“重大”反弹，以及一篮子货币的稳定且“略有”上升的汇率，对于宏观经济措施的“调整”更好，可以在宏观经济措施的“调整”方面进行付款的平衡。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“将来，我们将继续坚持，市场在汇率和指导企业和金融机构的形成中起着决定性的作用，以建立风险中性的概念，” Zou告诉《州媒体人民》，添加银行将寻求稳定市场的期望，并“坚决防止汇率超高风险”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;https：// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing hits out over Washington’s plan to send unofficial delegation to Taiwan after vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248126/beijing-hits-out-over-washingtons-plan-send-unofficial-delegation-taiwan-after-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/d77f03bd-b4a1-4bce-b8d9-d2492c3c7586_19c9c94e2b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”为维护其国家主权，安全和领土完整性而做出的有力措施。”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京已警告华盛顿，如果周六总统大选后，非官方代表团访问了自治的岛屿，它将向台湾独立的支持者发送“错误的信号”。&lt;/p >; &lt;p>;外交部发言人毛宁周四对记者说，北京对她所说的“不负责任的言论”表示了“强烈的不满和坚决反对”。 ……实际上，荣誉美国领导人的承诺，并停止以任何方式干涉台湾的地方选举，而停止向台湾独立分离主义部队发送错误的信号，”毛泽东说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国将采取坚决而有力的措施来维护其国家主权，安全和领土诚信。该官员说，这不应被视为与前美国官员过去的访问相比。华盛顿的记者。 “我认为，北京对选举的结果有意见并试图以各种不同的方式塑造和胁迫并不是什么秘密。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京将中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于向武器提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;台湾总统当岛上已成为美国和中国之间的闪点时，选举受到关注。&lt;/p>; &lt;p>;这是威廉·莱·奇·蒂（William Lai Ching-te）之间的三路比赛，威廉·莱·奇（William Lai Ching-te），统治的民主进步党候选人，侯尤（Hou Yu-ih）从主要反对派Kuomintang和台湾人民党的Ko Wen-Je。台湾海峡横跨台湾海峡的危险情况。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么台湾对中国大陆和美国都这么重要？中国社会科学学院的关系专家说，如果华盛顿在选举结束后继续进行代表团计划，则可以将其视为“破坏性行为”，因为它与北京的关系。&lt;/p>; &lt;p>;靠近[北京]支持台湾独立的红线。”卢说。 “这绝对是一个不友好的信号，我认为中国会密切关注这一点。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxis with Octopus fare machines to accept payment through UnionPay, Alipay from January 25]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248129/hong-kong-taxis-octopus-fare-machines-accept-payment-through-unionpay-alipay-january-25?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 22:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/11/465FCF70-D194-4944-B511-B2EF9B7AA2DB_6BE26C50.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong kong taxis长期以来依赖现金交易。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港出租车，带有章鱼票价机器与手机相关的章鱼票价机器将开始通过两个大陆中国QR代码钱包接受数字付款，以便为居民提供便利来自边境的游客。&lt;/p>; &lt;p>;章鱼卡有限公司周四表示，它将从1月25日起出租车行业，这将在26年内首次开放其26年以来的支付网络，该网络从1月25日开始长期以来，长期以来依靠现金交易。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望能够解决驾驶员和骑手的重大痛点，”八月加入公司的首席执行官蒂姆·杨·蒂（Tim Ying Tien-Chi）说。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/201/11/bd956c23-073-073d-418e-a3d-418e-a3d4-a3d4-a3d4-f8b966f8366f8361361361361361443d 。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; UnionPay是一家在大陆提供银行卡服务的国有公司。 Apay是由Ant Group（Albaba Group Holding的分支机构）拥有的付款应用程序，该公司拥有South Chine Morning Post。市场总监丽塔·李·尤克（Rita Li Yuk-Yi）表示，大陆游客在取消了与Covid相关的旅行限制后，占所有到达的80％，促使该公司在其扩张计划中优先考虑来自边境的游客。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们希望与其他付款平台合作以打破现金的统治地位。她说。据该公司称，该市40,000名活跃的出租车司机中有一半使用章鱼的应用程序和票价机器来收取票价，自2019年以来，交易总价值达到10亿美元（1.27亿美元）。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;带有蓝牙启用章鱼读取器的cabbies可以在1月25日起通过两个QR钱包更新章鱼的商务应用程序，以接受付款，而新注册的司机将免费获得票价机器&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;驾驶员可以随时通过ectopus通过香港的更快支付系统将其通过电子付款收到的票价转移到其银行帐户。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;自2018年以来，该公司已免除了出租车的交易费用。李说，即使在2025年以后引入了1％的交易费，Cabbies仍然会继续选择电子支付。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将确定我们是否会根据市场情况继续[免除费用]。”她说。 “我相信新的付款方式可能会增加收入。” &lt;/p>; &lt;h3>;章鱼卡在香港蔓延，赢得了老年人，小商人&lt;/h3>; &lt;p>;章鱼也启动了推荐计划鼓励出租车司机加入其平台。推荐同龄人的现有用户可以为每次成功的推荐人赚取100港元，直到3月31日，最多可赚取1,000港元，最多10次推荐奖励。&lt;/p>; &lt;p>;，但43岁的出租车司机托尼·莱要租用带电子付款码头的出租车，因为他想隐藏自己的收入。&lt;/p>; &lt;p>;“我知道许多出租车司机都是公共住房租户。如果政府意识到他们的巨额收入，可能会导致没收他们的公寓并征收重税。这就是为什么我们更喜欢现金的原因。作为一种付款方式。 “香港的章鱼投资数百万美元的技术，消费券提供&lt;/h3>; &lt;p>;他补充说，他的团队已要求运输部门在机场为接受电子付款的出租车建立一条车道。&lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，欢迎章鱼通过两个QR码钱包接受数字付款。&lt;/p>; &lt;p>;“它继续与生态系统中的所有参与者保持开放的[对话]，鼓励采用更多非现金付款意味着所有乘客的便利。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firm launches world’s most powerful solid-fuel rocket in coup for private aerospace sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248112/chinese-firm-launches-worlds-most-powerful-solid-fuel-rocket-coup-private-aerospace-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 22:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/897E6375-B14D-4D76-906C-5A4E9FE226E0_D5EA372C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四，山东省海阳海岸的水域。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一家私人航空航天企业于周四从山东省海海海岸附近的一艘船上发射了世界上最强大的固体燃料火箭，将三个天气卫星带入轨道。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国的私人航空航天部门一直在迅速增长，但其大多数商业火箭都承受着相对较轻的负载。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，Orienspace开发的Gravity-1火箭的推力为600吨并可以将6.5吨的货物提升到近地球轨道。火箭的货物舱 - 直径为4.2米，高9米（13.7 x 30英尺） - 宽敞，如有必要，可以容纳中国空间站。&lt;/p>; &lt;p>;，它的重量几乎是欧洲空间的两倍代理商的Vega-C是以前的唱片持有人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其低和中轨卫星的批处理网络推出中，Gravity-1 Rocket可以支持UP的推出根据官方航空航天报纸的说法，对于每个重100公斤（220磅）的卫星。&lt;/p>; &lt;p>;对于诸如中国军方等杰出客户，它甚至可以在收到请求后的24小时内发射卫星。&lt;/p >; &lt;p>;航空航天中国表示，成功的第一次航班“标志着中国商业运输火箭的独立创新的重大进步”。 ，在与美国激烈的竞争中，SpaceX进行了近100枚可重复使用的火箭一年发射。&lt;/p>; &lt;h3>;中国在Price War on Price War on Price War on SpaceX Rosable Rosable Rockets &lt;/h3>; &lt;p>;商业航空航天公司的新航空航天计划近年来，它们像蘑菇一样涌现，中国希望赢得新的太空比赛。但是，与SpaceX相比，这些公司的规模仍然很小，并且对于是否可以发展可以与美国竞争的技术能力和商业效率存在很大的不确定性。&lt;/p>; &lt;p>; orienspace尚未透露成本在首次发布中，但首席运营官魏凯（Wei Kai）表示，该公司采取了一系列措施来建立大规模，方便和低成本的发射服务模型。&lt;/p>; &lt;p>;其在海阳的工厂将实现他说。 &lt;/p>; &lt;p>;海上发射的生产时间和成本在发射的安全性和频率方面提供了其他优势，并有可能使用单艘船进行每周发射任务。&lt;/p>; &lt;p>;魏告诉中国航天，重力一号火箭结构是为快速批量生产而设计的。它的核心和助推器具有相同的直径，简化了制造过程，并在降低生产成本的同时显着提高了制造效率。&lt;/p>; &lt;p>;首席设计师bu xiangwei表示，该公司的改进 - 例如将火箭封装在白色保护范围内运输和发射 - 节省了可观的成本。柔性盖将火箭的温度保持在冬天的摄氏15摄氏度左右，隔离的外部雨水和雪。火箭，” Bu说，根据中国航空航天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;重力1由七个固体火箭电机组成。大型固体火箭助推器的捆绑和分离一直是世界各地的挑战。大约200吨。它的优势也必须与它的简单性相匹配，确保时间到来时的干净休息。 ”他说。 23火箭系统的大规模地面测试，489个单个组件的测试和1,452次迭代测试，以改善火箭的整体性能。&lt;/p>; &lt;p>;随着中国制定雄心勃勃的计划，以建立13,000颗卫星的星座，以竞争竞争对手SpaceX的Starlink，对可靠且具有成本效益的发射车的需求至关重要。许多商业航空航天公司都在关注这个有利可图的机会。&lt;/p>; &lt;p>; Orienspace表示，其目的是在两年内实现液体火箭可回收性和可重复性，将其承载能力提高到15-20吨，并进一步降低成本。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s navy seizes oil tanker in Gulf of Oman, in new threat to Mideast shipping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248130/irans-navy-seizes-oil-tanker-gulf-oman-new-threat-mideast-shipping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 22:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/59A38870-D9F7-4990-99D7-5DE61C4CF0A4_7610EBF0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2021年11月，在阿曼海湾扣押了一辆越南挂号油轮。官员说，曾经是德黑兰和华盛顿之间重大危机的中心的阿曼海湾，官员说，癫痫发作进一步升级了中东水道的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该船曾经被称为苏伊兹·拉詹（Suez Rajan）涉及为期一年的争端，最终使美国司法部抓住了100万桶伊朗原油。&lt;/p>; &lt;p>;癫痫发作也是在也门伊朗支持的伊朗支持的胡塞叛军发动的数周之后，癫痫发作也发生了。红海，包括周二晚些时候推出的有史以来最大的无人机和导弹弹击。理事会周三投票谴责胡希斯（Houthis）以及美国和英国官员警告袭击的潜在后果。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗国营电视台承认，在武装人员登上该袭击的几个小时后，周四下午癫痫发作。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“违反油轮苏伊兹·拉詹（Suez Rajan）……将伊朗石油带到美国人并将其交付给美国人，偷走了伊朗石油。”据称，此次扣押是伊朗海军而非其准军事革命卫队进行的。过去的时态事件在很大程度上涉及警卫。&lt;/p>; &lt;p>;英国军方的英国海事贸易行动，向中东的水手发出警告。和伊朗在船只过渡的地区进出Hormuz的海峡，波斯湾的狭窄口，所有交易的石油通行该船安全经理的报告与船长一起听到“电话未知的声音”。它说，接触船的进一步努力失败了，登上船只的人穿着“黑色军事制服，戴着黑色面具”。登上这艘船，它被确定为油轮圣尼古拉斯。它说，这些人登上了监视摄像机。&lt;/p>; &lt;h3>;美国，盟友警告说，哈西斯（Houthis）是红海袭击嘎嘎作用的全球贸易&lt;/h3>; &lt;p>;，油轮已经在伊拉克市巴斯拉市，伊拉克市，为土耳其炼油厂的Tupras加载土耳其Aliaga的原油。美联社分析的卫星跟踪数据上次显示，马歇尔群岛上的油轮已经转向伊朗的Bandar-e Jask港口。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;圣尼古拉斯早些时候被命名与希腊航运公司帝国导航。在向美联社的一份声明中，总部位于雅典的帝国导航承认失去了与该船的联系，该船只由18名菲律宾人和一个希腊国家。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗海军抓住了船只，仍然没有任何人联系。油轮从伊朗的卡尔格岛（Khargh Island）携带，这是其在波斯湾的主要石油分配码头。当时，美联社分析的卫星照片和运输数据支持了指控。&lt;/p>; &lt;p>;数月以来，这艘船坐在新加坡东北海岸的南中国海，然后突然航行到得克萨斯州海岸而没有解释。该船于八月将其货物释放到另一名油轮，该船是作为司法部命令的一部分在休斯敦释放石油的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月，帝国导航承认承认走私批准的伊朗原油，并同意对涉及油轮的案件支付240万美元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;美国海军第五舰队（巡逻中东）没有回应对事件的评论请求。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在船只前往美国的船只，当时的苏格斯·拉詹（Suez Rajan）前往美国，伊朗在Hormuz海峡附近占领了两艘油轮，其中包括一辆货物，其中一辆是美国少校石油公司Chevron Corp.的货物，这是革命卫队的顶级司令官海军部门威胁要对任何卸货的人进行进一步的行动，国家媒体将最近的癫痫发作与货物的命运联系起来。&lt;/p>; &lt;p>;自从伊朗核协议崩溃以来，海峡周围的沃特斯已经看到了一系列的船舶癫痫发作伊朗以及针对美国海军归咎于德黑兰的运输的袭击。伊朗和海军在水道上也有一系列紧张的相遇，尽管最近的关注集中在红海的船只上的袭击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和美国和自2019年以来，它的盟国还一直在占领伊朗石油货物。这导致了伊斯兰共和国的一系列袭击，以及威胁全球运输的伊朗军事和准军事部队的船舶扣押。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Houthis说，他们的袭击旨在阻止以色列对加沙地带哈马斯战争中巴勒斯坦人的苦难。但是，叛军越来越针对以色列的差异或没有关系。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，美联社周四分析的卫星跟踪数据表明，涉嫌在红海中是间谍平台的伊朗货船离开了水路。数据表明，Behshad已通过Bab El-Mandeb海峡转移到Aden的海湾。&lt;/p>; &lt;p>; Behshad自2021年以来一直在厄立特里亚（Eritrea）的达拉克群岛（Dahlak Archipelago）的红海中。它在伊朗取消了萨维兹（Saviz）后到达那里，这是红海中另一个可疑的间谍基地，该基地在该地区造成的分析师造成的袭击中遭受了损害，该地区在该地区的船舶袭击中更广泛的影子大战。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s winter flu season has started, health authorities warn, with number of outbreaks doubling in week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248123/hong-kongs-winter-flu-season-has-started-health-authorities-warn-number-outbreaks-doubling-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.11 21:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/11/b7b98823-3843-41e4-b763-4ba4ba4f3334f334f334ef8_b197f01c.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”健康保护中心说。卫生当局警告说，照片：尤金·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的冬季流感季节已经开始。卫生保护中心周四表示，预计在未来几周内流感活动将进一步增加，并敦促居民“提高警惕性”，并加强对病毒的个人保护。&lt;/p>; &lt;p>;“根据监视数据截至1月6日，当地的季节性流感活动继续增加并超过了基线阈值，这表明香港已经进入了冬季流感季节。”感染：卫生部长&lt;/h3>; &lt;p>;官方数据表明，上周，由公共实验室处理的公共实验室处理的呼吸标本中有近12％的呼吸标本上周对该病毒呈阳性，超过了流感激增季节开始的阈值。&lt;/p>;开始。&lt;/p>; &lt;p>;大多数感染（或约77％）是流感亚型H3。 12月最后一周的期间。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的速度进一步提高。&lt;/p>; &lt;p>;年龄在5岁或以下的儿童中最高，为每10,000名3.819。随后是65岁或65岁以上的人，比率为1.356。 /2024/01/11/fe00b148-49b5-43c2-a454-54-54b7d1567196_e683a58b.jpg“ alt =”>;几周。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;圣诞节和新年假期后类似流感疾病的爆发开始增加老年人和残疾人，医院和一所特殊学校。&lt;/p>; &lt;p>;，但在周日到星期三的期间，这个数字几乎翻了一番，达到21人，受影响91人。大多数涉及13次暴发的病例。该中心说，即使没有呼吸道症状也不应上学。还应报告学生或工作人员中的发烧或呼吸系统疾病增加到卫生当局。&lt;/p>; &lt;p>;成年人的严重流感病例，指的是接受重症监护病房或死亡的人，上周从23起升至33自今年年初以来，在过去的七天期间。&lt;/p>; &lt;p>;有两个13个月零11岁的孩子，患有脑部炎症和严重的肺炎。他们没有收到最新的流感刺戳。&lt;/p>; &lt;p>;香港的流感季节通常持续8到12周。&lt;/p>; &lt;p>;健康秘书Lo Chung-Mau本周早些时候告诉该帖子他预计流感激增时期将持续到3月，到2月下旬左右达到顶峰。&lt;/p>; &lt;p>;分别，Covid-19的整体活动也“显着增加”。&lt;/p>; &lt;p。 >;上周由公共实验室处理的共同阳性呼吸标本的比例增加到上周的6.8％，从上一周的4.88％。&lt;/p>; &lt;p>; Covid-19污水处理中的病毒负荷也继续上升。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;香港健康负责人认为，A＆E E &lt;/h3>; &lt;p>;在公众中，尤其是老年人和儿童等高风险团体的次要投诉提出了更大的指控。 19疫苗尽快降低了严重疾病和死亡的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乘坐公共交通工具或参观拥挤的地方的人也被建议戴上手术口罩。&lt;/p>; &lt;p>;先前说与两年前第五冠状病毒浪潮相比，针对呼吸道感染和COVID-19的疫苗接种率更高，该城市为流感激增时期做好了准备。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市人口中几乎95％通过疫苗接种或感染获得了某种形式的针对COVID-19的保护，今年的流感接种率也有所提高。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href = &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>