<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sri Lanka turns to China for more investment help but move unlikely to strain ‘strong’ ties with India, US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258227/sri-lanka-turns-china-more-investment-help-move-unlikely-strain-strong-ties-india-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/be17474c-6ad4-4d1a-8fd3-74ab0112cc4b_a54f2892.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三月的斯里兰卡汉班托塔港。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡的选择有限，只能向中国寻求大型基础设施项目融资的帮助，但此举预计不会成为该岛的债务陷阱，也不会影响两国关系&lt;/p>;&lt;p>;虽然据说中国过去的投资使斯里兰卡“财政更加脆弱”，但即将涌入该岛的中国资金不会是债务融资的，而是可能以专家称，这是中国企业股权投资的形式。&lt;/p>;&lt;p>;3月27日，斯里兰卡总理迪内什·古纳瓦德纳在与北京会谈后表示，中国承诺开发科伦坡国际机场和汉班托塔港。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/456c0407-e269-4278-99f2-884677341f2e_93b175c4 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月27日，中国国家主席习近平和斯里兰卡总理迪内什·古纳瓦德纳在中国北京人民大会堂会面。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部在3月29日发表的联合声明中表示，两国同意“全力推进科伦坡港口城和汉班托塔开发项目” ，将它们变成旗舰项目”。&lt;/p>;&lt;p>;汉班托塔南部海港于 2017 年以 11.2 亿美元的价格交给一家中国国有公司，租期为 99 年，引发了北京的地区竞争对手印度的安全担忧.&lt;/p>;&lt;p>;古纳瓦德纳补充说，中国将协助斯里兰卡重组外债，这是维持国际货币基金组织（IMF）29亿美元救助的关键条件。&lt;/p>;&lt;p>;中方声明表示北京愿意“继续支持本国金融机构与斯里兰卡积极谈判”，并“在国际货币基金组织中发挥积极作用，协助斯里兰卡开展金融救援”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是斯里兰卡最大的双边债权人，在耗尽外汇储备后于 2022 年宣布破产，并暂停偿还约 830 亿美元的本地和外国贷款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际关系分析师Shakthi De Silva表示，斯里兰卡转向中国是因为北京一直是其在这两个项目中的主要发展伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于斯里兰卡目前的经济形势，其为这两个项目的发展获得外国经济支持的能力有限。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际货币基金组织上个月的数据，虽然斯里兰卡的经济状况在经历两年前最严重的经济危机后已开始逐渐改善，但据说斯里兰卡人已经失去了购买力由于高税收和货币贬值。&lt;/p>;&lt;p>;失业率也居高不下，因为在危机最严重时崩溃的工业尚未恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度和西方国家已表示德席尔瓦多年来一直担心中国在汉班托塔的存在，他表示，最新举措不太可能使该岛与新德里或华盛顿的关系紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/e63bdb22-d777-4962-9ebb-ce79fe97b323_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2022年8月，中国科考船“远望5”号停靠在汉班托塔国际港。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科考船此前曾停靠在斯里兰卡南部的汉班托塔，引发了印度对北京在印度洋日益增长的影响力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;德席尔瓦指出，美国在 2 月份表示将向斯里兰卡海军提供第四艘海岸警卫队快艇 - 用于海上行动和执法执行任务 - 并于 11 月承诺投资 5.53 亿美元在科伦坡建造一个新的集装箱码头。&lt;/p>;&lt;p>;“与印度的关系同样牢固，因此该岛应该能够缓解两国可能存在的任何担忧”德席尔瓦说。&lt;/p>;&lt;p>;在斯里兰卡经济危机期间，印度提供了超过45亿美元的经济和人道主义援助，并支持科伦坡的债务重组努力。印度还投资了该岛的能源和炼油厂项目。&lt;/p>;&lt;h3>;斯里兰卡与泰国的贸易协定能否帮助其陷入危机的经济？&lt;/h3>;&lt;p>;尼尔·德沃塔，政治和国际事务教授，美国维克森林大学表示，进一步开发汉班托塔港的提议是九项双边协议的一部分，可以被视为一揽子开发计划。&lt;/p>;&lt;p>;但由于没有提供有关已签署谅解备忘录的详细信息德沃塔表示，目前尚不清楚此举是否是“双赢的投资”，或者是否会更“符合中国的战略利益，而牺牲斯里兰卡的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，建设汉班托塔港尚未让该地区的人民受益，尽管它使斯里兰卡的财政更加脆弱。”德沃塔说。&lt;/p>;&lt;p>;汉班托塔南部海港是由前总统马欣达·拉贾帕克萨 (Mahinda Rajapaksa) 启动的，他在到 2015 年为止的十年间，据报道，斯里兰卡从北京大量借款用于许多项目，许多人批评这些项目是债务陷阱，导致斯里兰卡历史上最严重的经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年至 2022 年间，该国的贫困人口翻了一番，从根据世界银行的数据，城市贫困率从 5% 增加到 15%，增加了两倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/08/23968bd4-30d3-4eed-bf73-104d415c102e_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;进入斯里兰卡的汉班托塔港。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，分析师德席尔瓦表示，有关中国债务陷阱的指控几年前就已“平息”。&lt;/p >;&lt;p>;德席尔瓦指出，该岛于 2022 年拖欠了 460 亿美元的外债，其中很大一部分是欠中国的，他表示，科伦坡因“中国的胁迫”而给予港口 99 年的租约。或者因为斯里兰卡被迫接受中国的协议已被证明是错误的”。&lt;/p>;&lt;p>;他援引国际货币基金组织的一份报告指出，截至2022年12月，政府欠国际主权债券（ISB）16.33亿美元）持有人，向国家开发银行提供 3.38 亿美元，向其他外国商业债权人提供 700 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;对斯里兰卡债务的研究表明，从国际资本市场借入的以美元计价的 ISB 或欧洲债券的偿还情况“是对中国债务份额的两倍多”，德席尔瓦说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，斯里兰卡陷入了自己造成的债务陷阱，”德席尔瓦说，并补充说，“如果条款对该岛来说很繁重”，科伦坡可能不愿意吸收更多用于开发项目的贷款，特别是在中短期内。&lt;/p>;&lt;p>;“外国领导人也不愿意向斯里兰卡提供大量贷款。考虑到其脆弱的经济形势以及这可能引起的潜在反弹，斯里兰卡的债务很重，”德席尔瓦补充道。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学公共政策研究生院教授西泽俊郎表示，中国对机场和港口的援助不会是债务融资，而是可能以股权投资的形式，由政府参与有限的中国企业进行。&lt;/p>;&lt;p>;股权投资是通过购买该公司股票来投资于该公司的资金&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国的提议不太可能导致科伦坡出现进一步的债务问题，”西泽说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC summit: idea that China is ‘uninvestible’ is ‘shallow and lazy’, Primavera Capital’s Fred Hu tells panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3258262/hsbc-summit-idea-china-uninvestible-shallow-and-lazy-primavera-capitals-fred-hu-tells-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/c147664c-7cee-47ea-a085-3cf92054ae86_7e012f84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张资料照片中可以看到北京中央商务区的建筑起重机从 2023 年 3 月开始。中国在 Covid-19 后的反弹速度慢于预期、房地产行业的危机、通货紧缩和疲软的资本市场代表了该国的众多担忧。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济增长的未来取决于技术领域的强劲创新，行业领袖在会上表示，尽管目前存在不利因素，但投资者对中国潜力的忽视是错误的。周一在香港举行的汇丰全球投资者峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国‘不可投资’的想法在心理上过于夸张，这不仅是健康的怀疑主义，而且是愤世嫉俗，”创始人胡祖六表示。中国投资公司春华资本集团董事长兼首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，这在理智上是肤浅和懒惰的。”&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体仍然是单一经济体。他在一个名为“中国新剧本，数字中国”的小组中表示，对全球国内生产总值增长的最大贡献者，其产业规模和规模仍然巨大。&lt;/p>;&lt;p>;“任何寻求寻求全球投资的全球投资者要建立全球多元化的投资组合，怎么能忽视中国呢？没有其他办法，”胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些对中国的悲观情绪都没有事实依据。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/3362df3f-07d0-4833-b42b-5a9ed321bf4b_2b6e4780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;春华资本的胡祖六。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的商业银行汇丰银行(HSBC)将于本周主办香港最大的投资会议，接替瑞士信贷银行(Credit Suisse)举办最后一次旗舰投资会议2023 年 3 月，该公司消亡并随后被竞争对手瑞银集团 (UBS Group) 收购。&lt;/p>;&lt;p>;超过 2,500 名市场专业人士和 300 名企业高管齐聚一堂，讨论挑战行业和世界的重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超和财政司司长陈茂波等政府官员在周一的峰会上发表主题演讲时表示，香港仍然处于繁荣之中，不会改变。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦政治经济学院经济学家金克宇在小组讨论中表示，新的中国战略将重点关注战略性新兴产业并发展优势。&lt;/p>;&lt;p>;中国金说，显然专注于人工智能和量子计算等技术创新，这些技术将塑造未来。她补充道，这些领域提供了“高回报、高风险的模式，但存在很多不确定性，中国正在追寻这一模式”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]正在摆脱专注于中游基础设施的产业政策以及过去的下游应用，”Jin 说。她表示，短期内，中国的技术创新在就业总量上不会取代房地产市场。金补充说，北京仍然需要找到一种战略性地实施政策的方法，以解决目前面临的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;港交所着眼于沙特、印度尼西亚公司，以赢得更多新兴市场的首次公开募股&lt;/h3>;&lt; p>;彼得森研究所高级研究员尼古拉斯·拉迪也在小组讨论中发言，他表示，中国私营部门有着产生前瞻性创新的历史，并且具有高水平的生产力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想要走向更加创新驱动的经济，就必须让私营部门发挥更大的作用，”拉迪说。&lt;/p>;&lt;p>;专家小组获悉，尽管存在阻力，但中国仍然存在明显的机遇。&lt; Primavera 的胡说，近年来，中国面临“令人难以置信的复杂性、不确定性和风险”，包括严格的零新冠政策、科技行业的打压和房地产低迷。但归根结底，投资者必须“了解不确定性和周期性风险调整后的回报”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国作为创新之家拥有仅次于美国的巨大潜力，”胡说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我很乐观——中国已经证明，它能够在二十年内从模仿者变成创新者。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Presidential election 2024: Trump rejects national abortion ban, says states should decide, in favour of exceptions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258263/us-presidential-election-2024-trump-rejects-national-abortion-ban-says-states-should-decide-favour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/c1c4dcd2-5a9a-4449-93b2-5288c6e805e1_98afec39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普表示堕胎应由各州决定。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普周一表示，他仍然认为堕胎法应由美国各州法律决定，并且没有提及全国禁止堕胎的问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这位美国前总统在他的社交媒体平台上发布的视频中表示，他支持强奸、乱伦的例外情况，并保护母亲的生命。他还重申，他支持体外受精的可用性。&lt;/p>;&lt;p>;他并没有在有关该问题的视频中表示，如果他返回白宫，他将寻求全国禁止堕胎，这很可能在 11 月的总统选举中激励两党选民。&lt;/p>;&lt;h3>;俄亥俄州在最近的罗伊后美国公投中投票保护堕胎权&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普表示他负责 2022 年最高法院终止联邦堕胎权的决定，暗指他对美国高等法院的保守选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我的观点是，现在我们从法律角度来看每个人都希望堕胎的地方，各州将通过投票或立法，或者两者兼而有之，”特朗普在视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论他们决定什么，都必须是国家的法律。在这种情况下，是州法律。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他没有具体说明在哪一周他会支持禁止堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;自启动以来在 2022 年底的竞选活动中，特朗普基本上回避了堕胎话题。&lt;/p>;&lt;p>;共和党一直在努力传达一个信息，以平息 2022 年推翻法院 1973 年具有里程碑意义的“罗伊诉美国”案的裁决所带来的政治影响。韦德案的判决，是特朗普在 2017 年至 2021 年担任总统期间任命三名保守派法官进入最高法院而得以实现的。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在受到反堕胎组织的谴责后为限制堕胎权的努力进行了辩护&lt;/h3>;&lt; p>;这一逆转引发了选民的强烈反对，人们普遍认为，这限制了共和党在 2022 年国会中期选举中的优势，并推动民主党在去年的一些州选举中取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国人在之后倾向于接受对堕胎的限制。在妊娠的前三个月，民意调查还显示，相当多的人更愿意由患者和她的医生而不是政府做出决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No losers in peace’: Taiwan’s Ma Ying-jeou sends anti-war message in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3258235/no-losers-peace-taiwans-ma-ying-jeou-sends-anti-war-message-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/326e0f01-043d-429b-9bdf-1bb189f99135_eb290894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾前总统马英九呼吁年轻一代学习过去的教训。图片来源：中央社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾前总统马英九周一在北京参观纪念第二个中国历史博物馆时，呼吁年轻一代汲取历史教训，“和平解决争端” -日本战争。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆和台湾人民都曾遭受日本军阀的欺凌，伤亡惨重。尽管装备和训练落后，处境不利，但我们团结一致。”他在中国人民抗日战争博物馆发表讲话时说。&lt;/p>;&lt;p >;“我始终相信，战争中没有胜利者，和平中也没有失败者。战争的错误可以被原谅，但历史的真相不能被忘记。&lt;/p>;&lt;p>;“我们年轻一代必须记住，历史的错误决不能重演……我们必须学会和平解决争端。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;博物馆位于卢沟桥（又称卢沟桥）附近，这里是 1937 年 7 月 7 日日军与中国军队的战斗地点。&lt;/p>; &lt;p>;该事件被视为日本在占领中国东北省份多年后向中国腹地发动全面战争的起点。&lt;/p>;&lt;p>;马云于周日与一群台湾学生抵达北京。这是为期 11 天的大陆之行的一部分，他称之为“和平之旅”。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问正值台湾海峡紧张局势加剧之际，岛上正在为威廉 5 月 20 日的就职典礼做准备。来自有独立倾向的民进党的赖清德。&lt;/p>;&lt;p>;马云预计本周会见国家主席习近平，但会面尚未正式确认。他们上次会面是在 2015 年，当时马英九还是这个自治岛屿的总统，这是自 1949 年两岸分裂以来首次举行此类峰会。&lt;/p>;&lt;p>;台湾媒体报道称，这次会面定于周三举行。马英九此前预计将于周一会见习近平。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及马英九与习近平可能会面时，台湾陆委会主任邱泰山周一表示，“这是一次据台湾媒体报道，双方有沟通和交流是一件好事。&lt;/p>;&lt;p>;邱补充说，陆委会将继续关注事态发展，并“向政府官员提供相关信息”。&lt;/p>; &lt;p>;这是马云自2016年卸任台湾领导人以来第二次访问大陆。他于4月1日抵达，并访问了广东省和陕西省。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京看到台湾是其领土的一部分，必要时可以使用武力与大陆统一。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图夺取台湾主权的行为。并继续致力于向其提供武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vatican blasts sex change surgery, surrogacy and gender theory as grave threats to human dignity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258258/vatican-blasts-sex-change-surgery-surrogacy-and-gender-theory-grave-threats-human-dignity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/65a8fb29-ea08-47fc-a183-6fa1456fe5bd_79a37d5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已发布的 20 页“无限尊严”声明副本周一由梵蒂冈教义办公室发布。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;梵蒂冈周一宣布变性手术和代孕是对人类尊严的严重威胁，将其与堕胎和安乐死同等对待，都是违反上帝对人类生命计划的做法，只是在支持对同性伴侣的祝福四个月后。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈教义办公室 (DDF) 在保守派强烈抵制（尤其是在非洲）针对 LGBT 的文件后，发布了“Dignitas infinita”（无限尊严）宣言问题。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何迹象表明新文本描述了教会认为对人类尊严的威胁，是为了直接回应同性祝福的争论，因为它已经五年了在制作中。但在此期间，它经历了广泛的修订。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 08/b7d2beaf-f0ce-407b-8682-f0948e729546_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梵蒂冈信仰教义部部长，红衣主教维克多·曼努埃尔费尔南德斯提出了“Dignitas Infinita”（无限尊严）宣言。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各在要求其中提及“贫困、移民状况、暴力侵害妇女、人口贩运、战争和其他主题”后批准了该法案， DDF 主席红衣主教维克多·曼努埃尔·费尔南德斯 (Victor Manuel Fernandez) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，代孕育儿侵犯了代孕母亲和孩子的尊严，并回顾方济各一月份称其为“卑鄙的行为”。 ”并敦促全球禁止。&lt;/p>;&lt;p>;“儿童有权拥有完全人类[而非人为诱发]的起源，并有权接受生命的礼物，该礼物既体现了给予者的尊严，又体现了给予者的尊严。接收者，”该文件称。 “考虑到这一点，如果不尊重孩子作为生命礼物接受者的尊严，生育孩子的合法愿望就不能转化为‘孩子权’。”&lt;/p>;&lt;p>;关于性别声明称，“正如性别理论所规定的那样，渴望个人自决，除了人类生命是一份礼物这一基本事实之外，相当于对自古以来的诱惑的让步，让自己成为上帝，与其他人竞争。”真正的爱神在福音中向我们启示”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;性别理论，通常被其批评者称为性别意识形态，表明性别比二元类别更加复杂和流动男性和女性的性别，并且不仅仅取决于可见的性特征。&lt;/p>;&lt;p>;关于性别的改变，该宣言表示，“任何变性干预通常都有可能威胁到该人所获得的独特尊严&lt;/p>;&lt;p>;它承认有些人可能会接受手术来解决“生殖器异常”，但强调“这样的医疗程序不会构成此处所指意义上的性别改变”。 &lt;/p>;&lt;h3>;教皇方济各在某些情况下批准对同性伴侣的祝福&lt;/h3>;&lt;p>;同时，文本还谴责“在某些地方，不很少有人仅仅因为性取向而被监禁、酷刑，甚至被剥夺美好的生活”。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，该声明进一步强化了梵蒂冈对堕胎、安乐死和死刑的一贯谴责，引用方济各、他的前任本笃十六世和约翰·保罗二世以及梵蒂冈过去的文件。&lt;/p>;&lt;p>;它还提到性虐待是对人类尊严的威胁 - 称其“在社会中广泛存在”，包括在天主教会内 -以及针对妇女的暴力、网络欺凌和其他形式的在线虐待。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe’s mainstream politicians ‘panicking’ to embrace TikTok despite security fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258255/europes-mainstream-politicians-panicking-embrace-tiktok-despite-security-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 18:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/2c453b47-430e-4720-9586-eec77e94751b_48798d11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名青少年点击智能手机上的 TikTok 徽标。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 三月份成为爱尔兰候任总理时，他转向了一个受欢迎的表达自己的平台：TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中这位即将成为爱尔兰最年轻总理的人用黄色字体写着“谢谢”，他告诉他的 95,000 名追随者，他从一个“固执己见、喜怒无常的青少年”成长为一名因患有自闭症兄弟缺乏教育帮助而感到愤怒的人。&lt;/p>;&lt;p >;哈里斯有时被称为“TikTok 总理”，他是拥抱中国社交媒体平台的欧洲政界先锋之一，他认为接触年轻选民的需要超过了安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;随着欧洲选举的临近6 月，主流政界人士对向成功利用其短视频格式的边缘政党让步持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;但由于担心北京拥有的应用程序的用户数据，TikTok 在西方受到越来越严格的审查总部位于中国的公司字节跳动最终可能落入中国政府手中。&lt;/p>;&lt;p>;例如，德国安全机构警告不要使用该应用程序，因为担心它可能与中国政府共享数据或被用来影响用户。在美国，立法者希望迫使该平台的中国所有者出售或禁止其进入应用商店。乔·拜登总统向中国国家主席习近平提出了担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;“TikTok 总理”：西蒙·哈里斯将成为爱尔兰最年轻的总理&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok 表示安全警告是没有根据的，并且它不会比其他应用程序收集更多信息。为了缓解担忧，它去年在都柏林推出了一个存储欧洲用户数据的网站，并聘请了一家第三方安全公司来监控数据流。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动否认使用其产品进行间谍活动，而中国政府也否认有任何此类意图。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的哈里斯 (Harris) 在 2021 年 3 月成为了早期采用者，制作了各种视频，从带有音乐背景的 60 秒预算摘要到他制作视频的片段。看足球比赛时喝杯茶。&lt;/p>;&lt;p>;另一位是法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)，自 2020 年加入 TikTok 以来，他拥有 400 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;在德国，高级政界人士对 TikTok 的欢迎程度很高卫生部长 Karl Lauterbach 成为该国第一位在 3 月份开设账户的部长。&lt;/p>;&lt;p>;“TikTok 的革命：从今天开始，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们他在谈到极右翼德国另类选择党 (AfD) 时说道，该党已跃升为德国第二大受欢迎的政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，他的老板、德国总理奥拉夫·肖尔茨也加入了这一行列，他推出了自己的 TikTok 账户，并在 X 上表示：“我不会跳舞。承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;他的第一个 TikTok 视频的标题是古怪的音乐，上面写着：“我们和你一样惊讶！ （是的，总理现在确实在使用 TikTok）。”&lt;/p>;&lt;p>;德国最高部长长期以来一直在其他社交媒体上占有一席之地。例如，肖尔茨、财政部长、经济部长和外交部长都拥有 Instagram 帐户，劳特巴赫也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;吸引年轻选民尤为紧迫，因为德国 16 岁的年轻人可以投票六月欧洲选举。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在德国政党中，选择党在 TikTok 中占据主导地位。该党拥有 411,000 名追随者，其头号候选人马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah) 拥有 41,000 名追随者。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，所有其他民主党派目前都有点恐慌，不让这个重要的平台和年轻人口、年轻选民去投票。”政治顾问 Johannes Hillje 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，克拉鼓励学生对抗左翼教师。另一位看到他向年轻人提供约会建议，告诉他们不要看色情片或投票给绿党。 “真正的男人是右翼，真正的男人有理想，真正的男人是爱国者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/08/8c1e34fd-a286-4de2-a20a-cbc70c176547_c2b88191.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国 (AfD) 欧洲议会议员的替代方案周日社交媒体视频中的截图中可以看到候选人马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah)。 TikTok/@maximilian_krah 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;想要效仿这种影响力的主流政客面临着两难境地，因为他们也怀疑使用来自威权国家的平台。&lt;/p>;&lt;劳特巴赫表示，他可以对 TikTok 持保留态度，同时承认其有效性。 “我不会通过使用该平台来赋予其任何合法性，”他说。为了防止数据泄露，他购买了一部单独的手机供 TikTok 使用。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的团队还表示，法国总统将 TikTok 的有用性和监管的必要性视为不同的问题。一位不愿透露姓名的顾问告诉路透社：“我们不能忽视这一群体，他们中的绝大多数不看电视新闻或阅读新闻。”&lt;/p>;&lt;p>;英国的安全担忧程度可见一斑。奥地利去年禁止政府雇员使用工作电话使用 TikTok。但 TikTok 正变得越来越难以忽视。路透社新闻研究所去年的一份报告发现，越来越少的人信任传统媒体，越来越多的人转向 TikTok 获取新闻。&lt;/p>;&lt;h3>;随着 Z 世代“像牛奶一样衰老”，是时候对 TikTok 挑战发出警告了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;TikTok 是报告中增长最快的社交网络，20% 的 18 至 24 岁人群使用它来获取新闻。&lt;/p>;&lt; p>;在英国，在 TikTok 上发挥重要作用的最高级别部长是国防部长格兰特·沙普斯。&lt;/p>;&lt;p>;当政府设备上的 TikTok 禁令宣布时，沙普斯在平台上用 2013 年的剪辑进行回应电影《华尔街之狼》中，莱昂纳多·迪卡普里奥 (Leonardo DiCaprio) 饰演的乔丹·贝尔福特 (Jordan Belfort) 宣称：“我他妈才不会离开”。&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯补充说，他从未在政府设备上使用过 TikTok，而且该禁令是明智的。&lt;/p>;&lt;p>;比利时禁止部长和公务员在其官方设备上安装 TikTok，但政客们通过在不同设备上使用该应用程序来绕过这一点。&lt;/p>;&lt;p>;共同裁决绿党政客使用仅连接 4G 且未安装其他应用程序的设备发布 TikTok 视频，而且这些手机不是由政客本人保管，而是由其员工保管。&lt;/p>;&lt;p>;“我们参与其中的另一个原因[TikTok]，我们不想把这个领域留给极左或极右，”绿党发言人告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人通过社交媒体获取新闻， TikTok 是最大的平台之一。一些政客对此感到满意，而另一些则不然。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welfare authorities urged to boost training for ‘community nannies’ after suspected child abuse case involving babysitter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258253/hong-kong-welfare-authorities-urged-boost-training-community-nannies-after-suspected-child-abuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 18:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/fa4c936c-b9d7-476a-8304-0ca0b7ccfd3e_91d53edd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社区保姆计划涵盖从新生儿到适龄儿童九年了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继九个月大女婴涉嫌虐待事件后，立法会议员呼吁香港社区保姆接受更多专业培训，以保障儿童安全&lt;/p>;&lt;p>;社会福利界代表狄志远等议员在周一的立法会事务委员会会议上对政府资助的“社区保姆”托儿计划提出担忧。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;尽管福利当局建议将保姆的培训时间从 4 小时增加到 14 小时，但 Tik 质疑这是否足以让她们具备照顾该计划下从新生儿到 9 岁儿童的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;“出了什么事，社区保姆是可以追究责任的。”虽然新加坡和台湾正在朝着专业化的方向发展，但香港政府告诉我，我们正在依靠邻里关系来保障儿童的利益。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这关系到儿童安全和虐待儿童。 14个小时的培训够吗？”&lt;/p>;&lt;p>;Tik表示，政府应该考虑改变观念，不再将社区保姆视为志愿者。他们的时薪将从目前的25港元增加到最高60港元，以支付旅行和保姆费用。&lt;/p>;&lt;p>;“你要求他们满足这么多要求，参加培训并承担责任。这是他们同等的薪水吗？如果您可以提供足够的培训和良好的薪水，它也可以自然吸引人力。文件/D8/images/Canvas/2024/04/08/93B36306-F842-4069-9BAB-7B1429BE6D97_852A45DDDDDDDD.JPG“ ALT =” ALT =“>; Yuen质疑14个小时的培训是否足够。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该计划的更改是在2008年启动的，紧随其后的是33岁的保姆，后者因涉嫌虐待儿童而被捕一月份，一个九个月大的婴儿被送往医院，发现她的大脑有一个血块。&lt;/p>; &lt;p>;医院管理局周一说，这名女孩状况良好。&lt;/p >; &lt;p>;孩子的母亲早些时候说医生告诉她，女儿的处境“不乐观或理想”。&lt;/p>; &lt;p>;社会福利副主任Alex Wong Kwok-Chun告诉立法者，他无法进一步评论他该案正在警方调查中。但他说，该计划每年为10,000名儿童提供服务，并且在过去五年中没有收到有关虐待儿童的报道。&lt;/p>; &lt;h3>;香港保姆在政府资助的计划中，以获得更多培训&lt;/h3>; &lt;p >;他补充说，政府将由非政府组织获得补贴管理的保姆作为志愿者作为奖励。他指出，有些人想保留志愿者而不是被雇用，而另一些人则不希望获得适当的薪水，以影响其作为公共住房租户的租金。&lt;/p>; &lt;p>;根据公共住房规则，超过一定收入或超过某些收入或资产水平必须支付更高的租金加上费率，而高于最高限额的资产必须撤离其公寓。&lt;/p>; &lt;p>;议员多琳·孔·尤克·福恩（Doreen Kong Yuk-foon）对黄的回应不满意。&lt;/p>; &lt;p>;是您的计划为孩子们还是保姆？您应该有明确的立场。为了使Nannies成为专业人士，并指出新加坡上个月宣布推出一项试点计划，在该计划中，保姆将接受婴儿护理和急救技能的适当培训。&lt;/p>; &lt;p>;劳动和福利秘书ho kai-ming表示，社区保姆计划可以与其他专业服务共存。&lt;/p>; &lt;p>;“该计划可以提供灵活性并吸引更多的家庭主妇参与。我们希望为居民提供不同的育儿服务。在据称由保姆虐待婴儿&lt;/h3>; &lt;p>;的情况下，kong审查育儿计划，在变化下，培训的14小时将涵盖儿童的身体和心理发展以及需求，沟通技巧，家庭安全和卫生以及技能为了处理事故。&lt;/p>; &lt;p>;注意具有特殊教育需求的儿童需要再进行四个小时的培训。&lt;/p>; &lt;p>;保姆也必须在为有需要的家庭服务之前进行评估。 &lt;/p>; &lt;p>;政府的目标是今年第四季度推出改进的计划。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan showing ‘obvious offensive characteristics’ with new Okinawa missile unit, says Chinese military newspaper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3258256/japan-showing-obvious-offensive-characteristics-new-okinawa-missile-unit-says-chinese-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.08 18:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/08/3E4B27D8-DFC7-4461-ADCB-8717776827C19_453FDE72.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家中国官方的军事报纸指责日本在Oukinawa建立了新的反舰队导弹部队后，离开了和平主义者宪法。&lt;/p>; &lt;p>;日本国防军上个月通过建立第七架船上的导弹团升级了导弹的防御，这是ryukyu连锁店的主要岛屿上的第一个。&lt;/p>; &lt;h3>;美国在日本的冲绳中重命名了关键的军事单位中国侵略&lt;/h3>; &lt;p>;官方军事报纸人民解放军日报中的一份评论说，新团将监督已经驻扎在岛屿连锁店中的导弹部队，将“进一步增强日本西南群岛的国防和攻击能力。该团的“战斗能力不应被低估”。&lt;/p>; &lt;p>;文章补充说：“ [东京]加速武器的扩张越来越偏离“和平主义宪法”的原则，给地区和全球安全带来了更多的不确定性&lt;/p>; &lt;p>;日本在第二次世界大战中击败后通过明显放弃战争以解决争端的宪法，并说其武装部队必须纯粹是防御性的。 &lt;/p>; &lt;p>; ryukyu岛的连锁店在日本的四个主要族群和台湾之间延伸。作为与日本联盟的一部分，美国在冲绳上拥有大量的军事存在。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国海军经常使用Ryukyu群岛附近的水域（包括其航空母舰）作为前往西太平洋进行演习的小组。&lt;/p>; &lt;p>;文章说：“近年来，随着美国海军陆战队的一部分转移到关岛，日本的自卫队比例在部署它的西南航空表现出了迅速的增长。 /p>; &lt;p>;中国说，台湾是其自己的领土，从未放弃使用武力将其控制在其控制之下。日本和包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>; &lt;p>; PLA每日批评遵循上周中国国防部的类似声明，称日本的“连续军事突破”显示出“危险意图”，国际社会应警惕这些。 ryukyu群岛的反应能力。星期一说，旅游岛上的军队将形成一个控制日本西南水域的“导弹罢工网络”。&lt;/p>; &lt;p>;根据日本公共广播公司NHK的说法，新团有望在“中心作用”日本对西南地区的辩护”，并将负责在宫城，伊希格基吉玛和阿玛米·伊什玛（Amami-Ishima）上指挥附近的地表到舰队。&lt;/p>; &lt;p>;它将具有配备凭借日本最先进的船舶到地表导弹，卡车安装在12型型中。在纪念3月30日的第一枚导弹的仪式上，高级副国防部长Makoto Oniki说，冲绳是国家安全的“极为重要”的地点。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Controversial enlistment of 36 Chinese nationals by Philippine Coast Guard auxiliary unit can be traced to softer past stance on Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258230/controversial-enlistment-36-chinese-nationals-philippine-coast-guard-auxiliary-unit-can-be-traced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/08/e614cde0-213c-44c6-92bf-f67cd9fa1c82_e6d93e7b.jpg“ alt =” a>;菲律宾部队于2023年10月驻扎在南中国海的一艘地面军舰上在马尼拉和北京之间的海上紧张局势中，平民志愿者引起了人们对间谍活动的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;上个月海军上将罗尼·吉尔·加瓦（Ronnie Gil Gavan菲律宾海岸警卫队辅助机构（PCGA），但愤怒的国会议员要求“叛国”的头部滚动。&lt;/p>; &lt;p>;该部队被认为是菲律宾海岸警卫队（PCG）的“秘密武器”经常参与躲避中国船只在南中国海有争议的第二托马斯浅滩的军事哨所。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/04/08/498BA401-95E7-432E-9604-BF66F528666A_BF7AC946.JPG“ ALT =” 3月5日，在有争议的南中国海，在菲律宾补给船上受伤的船员在菲律宾补给船的受伤机组人员进行医疗后，在中国海岸警卫队的一艘橡胶船通行证上的人员在3月5日受伤。照片：AP &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察员和熟悉此事本周在亚洲告诉的个人，不均匀的招聘规则，可能是船主的自我利益以及中国外交政策的过去变化可能使中国国民能够进入去年10月担任职位的PCGA。&lt;/p>; &lt;p>; Gavan在3月20日的听证会上说：“我们确实进行了调查。我们经历了[政府]的情报和国家安全机构，我们已经熟悉了其中的36个。&lt;/p>; &lt;p>;“我们确实检查了他们的合规性和标准（为他们）不遵守，所以我们发起了他们的精彩。他们现在被淘汰了。正如他在同一听证会上指出的那样：“像中国人，尤其是中国人一样，外国人是否可以成为我们海岸警卫队辅助部队的成员？&lt;/p>; &lt;p>;“这些中国人是我们海岸警卫队的辅助成员两，三年……他们可能以成为辅助部队成员的幌子执行间谍职责。在不愿透露姓名的情况下，海上行业在本周在亚洲说，PCGA早在50年前就存在于Ferdinand Marcos SNR统治下。他说，当时，菲律宾和外国游艇所有者发现很难在当地注册游艇，因为此类船只和20,000吨油轮的规则相同。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”您的成本可能超过您支付的游艇注册费用。消息人士说，您还必须缴纳职责和税款。消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>;这仅仅是为了防止勒索。 >; &lt;p>;消息人士称，海上行业有猜测，那些加入PCGA的人可以“基本上可以收取一笔费用”，但补充说，新兵的捐款捐赠给了新的新兵中队以资助其计划。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; PCG发言人后将阿曼德·巴里洛（Armand Balilo）表示，PCG在2018年公开拒绝了一个正在招募成员的人。但是，他说，雇用被解雇的警察是“不正确的”，并补充说，这是他第一次听到阵容中被解雇的官员的指控。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，然后PCG指挥官乔尔·加西亚（Joel Garcia）向110名前警察和士兵发誓，他们“以荣誉分开”。&lt;/p>; &lt;p>;今天，PCG具有双重功能。这是一家武装和制服的平民机构，其指挥官直接向交通与通讯部秘书和战时的国防部长报告。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年，对海岸警卫队的法律进行了修订，并为第一次，它认识到PCGA的作用是“ PCG指挥官的直接控制和监督下的平民志愿组织”。&lt;/p>; &lt;p>;的职能是“协助PCG促进安全的安全海上的生命和财产。保存海洋环境及其资源，海上搜救的行为，维持导航的辅助以及加强包括公民行动在内的海上社区关系的其他活动”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/04/04/08/8ee097e8-4556-4556-4556-40b7-9cd7-f6be6906bbe6906fbed_e3b9b9bbbd6bbbd6bbd6.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一艘中国海岸警卫队（左）于3月25日在有争议的南中国海挡住了菲律宾船（右）。照片：张贴/菲律宾海岸警卫队/afp &lt;/afp &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴利洛本周在亚洲说，许多外国人长期以来一直是PCGA的成员，“有20多年”。&lt;/p>; &lt;p>;他回忆起中文菲律宾 - 中国商人建议志愿者参加会员资格，他们加入了PCGA行政中队和民间关系服务特别支持中队。基于其元页面，行政中队似乎由包括政客和政府官员在内的杰出人物组成。&lt;/p>; &lt;p>;“ [中国]提交了警察批准，国家调查局[清算]，我认为护照&lt;/p>; &lt;p>;他强调说：“他们的参与仅限于公民行动，例如捐赠救援物品和医疗任务，&lt;/p>; &lt;p>;都表示[移民局]。他们没有参与任何PCG操作，也没有给予[PCG]总部中的限制区域。大陆人显然无法提交。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/01bb6ba8-ddb9-4a94-bcef-00b00b6277cb3333d_5959595595de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ 999;“>;菲律宾海岸警卫队的人员准备橡胶挡泥板，因为中国海岸警卫队在3月5日在南中国海的第二个托马斯浅滩进行补给任务后。 Div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Balilo在3月21日表示，没有PCGA成员参与了四起黑客事件，该事件影响了PCG在Meta和X上的社交媒体页面，最新事件发生在3月29日。还说，没有“没有强大的基础”指控他们间谍。&lt;/p>; &lt;p>; Balilo将PCGA的数量放在了约20,000名志愿者中，这些志愿者现在由商人，政府官员，青年和渔民组成。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在PCGA，“实际上拥有船只的人”是马尼拉船俱乐部前总裁Rafal“ Apa” Ongpin的指出，中国国民，加入PCGA。 “这没有问题。这是一个民间组织，他们从事慈善活动。它与扶轮社没有什么不同。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/08 /2580F324-64DC-4844-A15E-B09D8D9397C6_FC7832F5.jpg“ 2016年10月，中国北京的人民大厅。杜特尔特（Duterte）对中国的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;在杜特尔特（Duterte）在2016年对北京进行国事访问期间，他致力于习近平总统“以加强各自的海岸警卫队之间的合作”。双方都签署了有关建立联合海岸警卫队委员会的理解备忘录，以“通过进行港口访问，联合演习，人事交流和培训以及使用热线通信的利用来进一步加深合作”。&lt;/p>; &lt;p>;随后的两个随后的两个联合委员会的会议提出了两项​​建议 - 在两位海岸警卫队之间建立直接热线，并要求马尼拉向北京派遣海岸警卫队。 2020年警告说：“单独的海岸警卫队的地altaché意味着我们在沿海水域中承认独家主权，因此他们现在要进行讨论而不是自动抗议”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Janet Yellen decries China’s EV overcapacity, commerce minister calls such accusations ‘groundless’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3258240/janet-yellen-decries-chinas-ev-overcapacity-commerce-minister-calls-such-accusations-groundless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/08/d58A5F4C-1A02-414F-A56F-82F3B8FE07E2_0FCBF97B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周日，巴黎的制造商北京有他们的支持。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的商务部长已经开始前往欧洲之旅，以防止其国家的电动汽车出口导致华盛顿和布鲁塞尔的策划贸易行动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;周日，王·温塔（Wang Wenao）强调了该国对世界绿色能源过渡和气候变化战争的贡献，在与10家中国中国电动汽车制造商和巴黎的锂电池的圆桌讨论中。 >;“由于技术的创新和供应链网络的全面性，中国的电动车公司具有竞争力，”新华社引用王在会议上的话说，同时否认政府补贴在该行业的快速发展中发挥了作用。作为上个月的要求，这些车辆已在欧盟的海关当局进行注册，该集团希望采用追溯关税。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的过度容量，当珍妮特·耶伦（Janet Yellen）上班时，越野毛发出口&lt;/ H3>; &lt;p>;“中国政府将充分支持和捍卫该行业的权利，因为我们的电动汽车开发已经在世界绿色过渡过程中做出了重要的贡献，”据报道，王在不详细说明的情况下告诉中国公司。 /p>; &lt;p>;他还告诉生产商在海外业务扩张中增强风险管理并加深与当地合作伙伴的合作。&lt;/p>; &lt;p>; evs以及对生产过度产能的相关问题已成为一个挑战中国的问题的问题与其两个主要出口目的地的关系。美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）正在访问中国，以针对其电动汽车，太阳能电池板和锂电池的过度行驶的压力，以及包括德国汽车制造商高管在内的欧盟官员，预计将很快访问中国。&lt;/p>; &lt;p>;分析师已经有了警告说，在与中国官员和经济学家的每一次会议中，耶伦已经提出了这个问题的政治化 - 在美国总统选举年中可能会继续困扰双边关系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;“美国和欧盟可以采取一些措施来保护自己的部门，”北京大学国际研究学院教授王杨说。 “但是客户由于其价值更好而要求中国产品，并且竞争可能会带来积极的经济影响。” &lt;/p>; &lt;p>;王杨是北京大学教职员工的一部分，周日与耶伦（Yellen）进行交流。&lt;/p >; &lt;p>;“更多地是关于更好地利用能力来满足世界上发达国家和发展中国家的巨大需求。” Wang Yong补充说，技术突破已向西方政客施加压力。针对中国电动汽车。&lt;/p>; &lt;h3>;在世界第一号电动汽车市场中统治的战争&lt;/h3>; &lt;p>;“此类行动对全球汽车行业的发展有害，并可能阻碍他们自己的电气化转型过程。国际贸易和金融，解释说，美国和欧盟在中国过多的工业能力的立场“紧密地保持一致”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们对中国生产过多的可能性有严重的关注……对本地生产者造成了毁灭性的后果他说。世界迫切需要实施过渡到碳密集度较低的未来的能源产品，并特别指出这对发展中国家有多么有益。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coca-Cola launches 500ml bottles made from 100% recycled plastic in Hong Kong as it cuts environmental footprint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3258244/coca-cola-launches-500ml-bottles-made-100-recycled-plastic-hong-kong-it-cuts-environmental-footprint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/08/6305B9EE-5E80-4F68-B13A-32BE3EEB6996_E7BF1E5C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，香港的可口可乐无糖和可口可乐加上回收的聚对苯二甲酸酯（RPET）。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;可口可乐公司宣布推出500毫升瓶子，完全由可回收的塑料制成，以便在香港使用它的同名碳酸饮料，这是减少环境的推动力的一部分&lt;/p>; &lt;p>;全球饮料巨头在周一下午说，所有500毫升可口可乐原件的500毫升瓶，可口可乐无糖和可口可乐加上香港的可口可乐，已转移到百分之1的100％recyply-Chiplyecly terephethathalate（ rpet）在他们的生产中，这是中国材料的首次使用。&lt;/p>; &lt;p>;这将有助于饮料制造商实现其收集和回收到2030年生产的每个瓶子的目标。沃里克（Warwick）是可口可乐公司的香港，台湾，澳门和蒙古运营副总裁。 Fizzy Drinks Giant还旨在在2025年之前将其所有包裹可回收100％可回收。&lt;/p>; &lt;p>;它已经采取了搬迁到包括加拿大，菲律宾和缅甸在内的国家的回收塑料500ml瓶子。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“通过使用100％的RPET瓶，我们正在迈出重要的一步来减少环境足迹，并为所有人创造更可持续的未来。”根据代表北美和欧洲生产商的行业协会的数据，P>; &lt;p>;聚对苯二甲酸酯（PET）是世界上最可回收的塑料，在美国，欧洲的塑料率为31％，在欧洲为52％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在香港，我们每天必须将约2300吨的塑料废物处置到我们的垃圾填埋场中，占我们市政固体废物总数的21％，” Samuel Chui说。政府环境保护总监在发射活动中。一分钱是由宠物制成的。确实，宠物塑料瓶具有很高的回收价值，可以变成有用的资源。 &lt;/p>; &lt;p>;政府旨在在今年晚些时候制定立法，从2025年起，政府为包括塑料饮料容器在内的各种商品引入所谓的生产者责任计划。它的目标要有制造商，分销商和消费者分享收集，加工，回收和处置的成本。&lt;/p>; &lt;p>;与无浪费倡议的饮料合作，可口可乐及其装瓶伙伴SWIRE可口可乐正在投资3港元今年，百万美元（380,000美元）通过动员参与的住房，他们的清洁工和居民家庭来建立回收机制，以支持新的邻里收集计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有浪费的饮料是一项自愿计划，将饮料制造商和饮料制造商和环境团体提高城市中单使用瓶和容器的回收速率。&lt;/p>; &lt;p>;环境当局将在4月22日推出一次性塑料禁令，该禁令将涵盖泡沫塑料产品和餐具，例如餐具和餐具，例如提供通过外卖出口。用餐客户也将不再能够在政策下使用一次性塑料杯或盒子。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>