<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese self-driving car supplier Hesai sues US for accusing it of military ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3262575/chinese-self-driving-car-supplier-hesai-sues-us-accusing-it-military-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/c02c547c-8db4-484c-9aaa-82d23eb698f0_ac514682.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳斯达克上市的禾赛起诉美国国防部包括它被列入被指控援助中国军方的公司名单上。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自动驾驶汽车传感器技术开发商禾赛科技正在起诉美国国防部，称其将其列入被指控援助中国军队的公司名单。 &lt;/p>;&lt;p>;根据周一提交的一份投诉书，这家总部位于上海的公司被列入所谓的 1260H 名单，导致其“声誉受损、股价大幅下跌、失去商业机会”。华盛顿联邦法院。&lt;/p>;&lt;p>;在纳斯达克上市的贺赛敦促法院命令该部门将其从名单中删除或宣布该条款违宪。&lt;/p>;&lt;p>;在唐纳德·特朗普任职期间，该诉讼还发生了其他法律挑战。担任美国政府总统，试图对那些看似有助于提升中国军事能力的公司发出警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/14/27641145-9c4b-43e3-90ae-d3c627bd3e2d_81afb31f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;禾赛是传感器提供商对于智能汽车。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，在美国法院支持中国智能手机巨头小米并暂时停止禁令后，拜登政府同意将其从名单中删除.&lt;/p>;&lt;p>;其他公司也试图在不诉诸法庭的情况下推翻这一指定。在北京和香港设有办事处的风险投资公司 IDG Capital 2 月份表示，正在努力消除对其纳入的“混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;美国已上市主要公司，包括华为技术有限公司和半导体公司国际制造公司。虽然该清单没有制裁或其他直接处罚，但预计会限制获得某些国防合同。&lt;/p>;&lt;p>;禾赛提供自动驾驶汽车中的激光雷达技术，用于帮助避免碰撞。 4月，美国议员敦促五角大楼禁止在美国军事基地使用含有激光雷达等中国制造技术的汽车。&lt;/p>;&lt;p>;禾赛坚称，其仅设计和制造用于商业和民用的产品。该公司的律师在一份文件中写道：“没有任何中国政府或军事实体试图对禾赛集团的管理、战略或研发业务施加影响或控制。”该公司还表示，列入名单打乱了其在美国建立制造工厂的计划，高级讨论现已搁置。&lt;/p>;&lt;p>;禾赛要求法院要求国防部提供将该公司列入名单的理由。诉讼称，国防部“在上市前没有向禾赛发出任何警告、解释，也没有为自己辩护的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部没有立即回应置评请求。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teacher on Wuhan study tour fails to return to home amid online claims of vice activities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262570/hong-kong-teacher-wuhan-study-tour-fails-return-home-amid-online-claims-vice-activities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/1bfd762e-13e5-46e6-8b34-fab05441d197_c42c794b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港新教师前往武汉等地考察旅行去年推出的一项举措的一部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名教师在武汉考察后未能返回香港，有传称他因嫖娼被内地警方逮捕，教育部门要求该男子和&lt;/p>;&lt;p>;教育局发言人周二拒绝回应这些指控，但表示非常重视参加旅行团的纪律。&lt;/p>;&lt;p>;“教育局于5月8日至11日为新教师举办了内地武汉考察团。” “巡演如期结束。不过，返程前，我们获悉其中一名成员无法随团返港。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充，该名教师及其学校被告知须向教育部门提交报告。 &lt;/p>;&lt;p>;该局也将与学校密切联系，全面审查相关信息，严肃处理案件。&lt;/p>;&lt;p>;WhatsApp群组和LIHKG的互联网用户，周末，香港一个类似于 Reddit 的在线论坛声称一名中学教师因涉嫌色情案件在大陆被捕。&lt;/p>;&lt;p>;用户还声称该教师来自新界的一所学校&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系涉事学校征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;为新入职教师组织了为期四天的武汉考察之旅，内容包括参观当地学校、特色产业、 &lt;/p>;&lt;p>;香港特区行政长官李家超在2022年施政报告中宣布，公帑资助学校的新教师将赴内地游学。 &lt;/p>;&lt;p>;该举措是在去年取消了上次大流行跨境旅行限制后实施的。&lt;/p>;&lt;p>;教育局周二表示，已与内地机构共同制定了指导方针和手册巡查教师，其中包括提醒他们遵守当地法律法规并注意自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，如果有教师被巡查，将按照既定机制“严格跟进”被发现违反职业道德。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not a good sign’: drone footage of Japan warship on Chinese social media sparks concern in Tokyo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262538/not-good-sign-drone-footage-japan-warship-chinese-social-media-sparks-concern-tokyo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/e4fede62-7448-4a97-b90e-dfdac6dbf990_9a6f6642.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本海上自卫队的直升机驱逐舰出云号2022 年 11 月，该舰停靠在军事基地时拍摄的无人机镜头在中国社交媒体上流传。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社交媒体上流传的无人机镜头显示一艘日本军舰停靠在一个军事基地，分析人士表示，日本的防御存在令人担忧的漏洞，尽管应对这一威胁可能会有所帮助。国际关系教授加伦·马洛伊 (Garren Mulloy) 表示：“如果无人机能够如此轻松地进入基地，这不是一个好兆头，因为这些设备可用于收集情报或信号情报。” &lt;/p>;&lt;p>;这段20秒的视频于3月26日发布在中国视频分享网站哔哩哔哩上，展示了日本海上自卫队的直升机驱逐舰出云号部队停泊在神奈川县横须贺海军基地。&lt;/p>;&lt;p>;该视频出现在网上六周多后，日本防卫大臣木原稔最终证实该视频是真实的，驳斥了之前有关该视频是使用人工智能伪造的理论。木原周五在东京对记者表示，这次入侵构成了严重的安全威胁。“我们非常认真地对待调查结果，”他说。 “如果无人机损害国防设施，可能会对我国的国防造成严重破坏。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/13/61fbe6c0-f520-4cfe-89a6-23389cea08a1_ed1468de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣木原稔表示将采取措施加强军事设施周围的防御。照片：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位部长拒绝评论无人机如何成功穿透该基地周围的空域，该基地是日本海上自卫队的总部。国防军，也是美国第七舰队的重要基地。横须贺是十几艘前沿部署的美国海军舰艇的基地，其中最著名的是罗纳德·里根号航空母舰。&lt;/p>;&lt;p>;木原表示，开发和部署新的防御系统以应对无人机构成的威胁至关重要，并补充说将采取措施加强军事设施周围的防御。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这并不是一个独特的问题，美国、英国、德国和澳大利亚的军事设施此前都报告过涉及无人机或无人机的事件。模型飞机进入其领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;“目前看来，无论是技术上还是物理上，都没有稳定的机制来阻止无人机飞越横须贺基地，”安全专家穆洛伊说。&lt;他表示，日本会因这一事件而感到“尴尬”，美国军方无疑会询问为防止再次发生而采取的措施——尽管据了解，目前阻止所有此类空中入侵几乎是不可能的。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/f742ca9f-bd26-4ad7-a699- a5cae43cf995_3dfb705f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年在日本冲绳岛和宫古岛附近发现了一架中国军用无人机。照片：日本防卫省讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管大多数空中入侵是由业余航空爱好者造成的，但穆洛伊表示，横须贺的安全漏洞表明，如果使用此类无人机可能会发生什么&lt;/p>;&lt;p>;“如果直升机在该地区运行，并且虽然操作员这次没有做任何特别危险的事情，但敌人可能会使用法令来破坏直升机，也会出现安全问题。马洛伊表示，阻止无人机进入军事基地是一项挑战。可以使用信号干扰来对付它们，但这会产生干扰合法通信的不良副作用。诸如网之类的物理屏障并不总是有效，而且可能很麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;在东京奥运会之前，日本警方部署了信号干扰器和发射旨在击落无人机的网的枪支，尽管据报道这些网是为了击落无人机。不需要。 2015 年，一名反核运动人士驾驶无人机在东京市中心大楼的平屋顶上投放了一个装有少量放射性物质的容器，之后在首相官邸附近也设置了防御工事。&lt;/p >;&lt;p>;在为东京服务的羽田机场和成田机场也发生过涉及未经授权的无人机的事件，而有未经证实的报道称日本的核电站有针对无人机攻击的防御措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;东京大学国际关系助理教授 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示，无人机的问题在于该技术现在已广泛普及，任何人都可以驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要无人机的操作规则要更加明确，并且需要扩大无人机飞行地点的物理参数，”他说。 “看来这次事件并没有那么危险，但下次可能还会有。”需要更好的监视和巡逻，以及更多的标志告诉无人机用户什么是允许的。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我担心的是，为什么日本政府花了这么长时间才对此发表评论，”他告诉我们本周在亚洲。 “这件事已经发生一个多月前了，那他们之后都在做什么呢？需要做出回应，以确保这种情况不会再次发生。”&lt;/p>;&lt;p>;日本共同社追踪到了操作无人机的人，并将这段视频发布到了中国社交媒体上。在一封电子邮件往来中，这名目前身在中国的未透露姓名的男子表示，他知道自己的行为是非法的，并承诺不会再做同样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我不同意意图挑起国际冲突，”他告诉媒体。 “我只是为了好玩。”&lt;/p>;&lt;p>;穆洛伊认为，如果该男子试图突破中国海军基地的周边并沿着飞机的长度驾驶无人机，中国当局可能会以不同的方式解释该男子的行为运营商。&lt;/p>;&lt;p>;“有件事告诉我，他甚至不会尝试这样做，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodian environmental activist Ly Chandaravuth fights for nature and his freedom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262569/cambodian-environmental-activist-ly-chandaravuth-fights-nature-and-his-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 11:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/648ebf7a-5287-42db-9e46-e90fcd69c29e_131f998f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨环保活动家 Ly Chandaravuth&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;柬埔寨环保活动人士 Ly Chandaravuth 因“密谋”罪名被审前拘留五个月，之后获保释候审。从那时起，他又花了几个月的时间警惕。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，当局监禁了至少 11 名大自然活动人士，并逮捕了数十人。该组织的创始人也已被驱逐出境。面对可能的监禁，Ly Chandaravuth 会被迫放弃他的激进主义吗？&lt;/p>;&lt;p>;这个故事是与普利策中心合作制作的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[OpenAI unveils GPT-4o, a new AI model capable of realistic voice conversation, available free to all ChatGPT users]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3262566/openai-unveils-gpt-4o-new-ai-model-capable-realistic-voice-conversation-available-free-all-chatgpt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/7a7f4078-77cf-4bf9-ae1a-22f05dddd582_0e173511.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;OpenAI 首席技术官 Mira Murati 在揭幕仪式上发表讲话GPT-4o是该公司能够进行自然语音对话的最新型号。图片来源：OpenAI/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;ChatGPT 制造商 OpenAI 周一表示，将发布一种名为 GPT-4o 的新型人工智能 (AI) 模型，该模型能够进行逼真的语音对话，并能够跨文本和内容进行交互。图像，这是其在主导新兴技术的竞赛中保持领先地位的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;新的音频功能使用户能够与 ChatGPT 对话并立即获得实时响应，并在 ChatGPT 通话时中断 ChatGPT OpenAI 研究人员在一次直播活动中展示了人工智能语音助手发现的现实对话的两个特征，即说话具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉就像电影中的人工智能一样……与计算机对话从未感觉如此自然”为我; OpenAI 首席执行官 Sam Altman 在博客文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;微软支持的 OpenAI 面临着日益激烈的竞争和扩大 ChatGPT 用户群的压力，ChatGPT 是其广受欢迎的聊天机器人产品，其能力令世界惊叹不已。制作人性化的书面内容和一流的软件代码。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在直播活动中，OpenAI 研究人员展示了 ChatGPT 的全新语音助手功能。在一个演示中，ChatGPT 利用其视觉和语音功能与研究人员对话，解决纸上的数学方程。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个演示中，研究人员展示了 GPT-4o 模型的实时语言能力&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 的演示近乎科幻小说，ChatGPT 及其对话者一度开起了风骚的玩笑。 OpenAI 研究人员告诉聊天机器人，他心情很好，因为他正在展示“你是多么有用和令人惊奇”。&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 回应：“哦，停下来！你让我脸红了！”&lt;/p>;&lt;p>;Altman 在演示结束后在 X 上发布了“她”，这似乎是指 Spike Jonze 于 2013 年拍摄的一部同名电影，该电影讲述了一个男人爱上了一个男人OpenAI 的首席技术官 Mira Murati 在活动中表示，新型号将免费提供，因为它比该公司之前的型号更具成本效益。她表示，GPT-4o 的付费用户将比该公司的免费用户拥有更大的容量限制。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，GPT-4o 模型将在未来几周内在 ChatGPT 中提供。&lt;/p>; >;&lt;p>;ChatGPT 于 2022 年底推出后不久，被称为有史以来月活跃用户达到 1 亿的最快应用程序。然而，根据分析公司 Similarweb 的数据，ChatGPT 网站的全球流量在过去一年中经历了过山车般的波动，直到现在才恢复到 2023 年 5 月的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 在一天前宣布了这一消息Alphabet 计划举办年度 Google 开发者大会，预计将在会上展示自己的新 AI 相关功能。&lt;/p>;&lt;p>;路透社上周报道称，OpenAI 计划推出一款基于 AI 的搜索产品，引用消息来源。但据一位知情人士透露，该公司决定推迟发布搜索产品。&lt;/p>;&lt;p>;Alphabet 股价周一下午下跌 0.4%，此前当天早些时候下跌了近 3%。微软股价下跌 0.2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s bun festival on Cheung Chau may attract 60,000 visitors amid ramped-up promotion drive: organisers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262568/hong-kongs-bun-festival-cheung-chau-may-attract-60000-visitors-amid-ramped-promotive-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/17a26755-51e1-47e8-8980-b61b031db653_d1d94acc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在一年一度的包山节前参观北帝庙洲。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一年一度的长洲包山节主办方预计周三的活动将吸引约 60,000 名游客，希望借助香港近期的宣传活动，打破去年的数字中国大陆游客。&lt;/p>;&lt;p>;但当地一位包子制造商表示，他不太乐观，因为这个节日在佛诞日举行，不会像往年那样落在周五，这意味着大多数人需要&lt;/p>;&lt;p>;香港长洲包山节委员会主席容志明仍保持乐观态度，并表示相信今年活动的参观人数将超过去年的 40,000 人次。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我相信今年会有更多游客，希望能达到 60,000 人左右，”他说。 “今年的促销活动较多，包括上周末旅游发展局举办的以包子塔为主题的无人机表演，可能会吸引人群。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游局执行董事杨淑芬香港工业委员会也预计，由于类似 Instagram 的中国社交媒体平台小红书上分享旅游技巧，游客人数将比去年激增。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为会有更多”&lt;/p>;&lt;p>;但马丁·郭（Martin Kwok）在长洲经营郭金记饼店，这是一家以平安饼而闻名的面包店，节日的招牌和平包，根据他自己过去几天的观察，预计游客数量会下降。&lt;/p>;&lt;p>;“我们降低了今年的预期，比去年减少了约 20% 至 30%，”他说。 “但我们过去两天的观察结果比我们降低的预期要好，因为今年的公共假期是周中。”&lt;/p>;&lt;p>;今年的活动还见证了三座传统真包子塔的回归，继上一届活动因缺乏劳动力而选择了横幅和较小的塔楼。&lt;/p>;&lt;p>;去年的45英尺高的横幅，上面有真人大小的包子塔插图，尽管有陪同，但还是引起了居民和游客的批评15 英尺高的包子塔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14 /5d16974a-7f9b-4840-88bf-b5e13fd56003_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长洲郭金记饼家的工作人员正在准备节日的招牌和平包。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yung说，岛上居民很高兴看到更高的包子塔的回归，这些包子塔高约20英尺。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局向该委员会提供了约20万港元的资金，组织者还斥资近200万港元购买了包子塔、一个用于粤剧表演的竹剧场和高耸的纸制神像等项目。&lt;/p>;&lt; p>;长洲包山节，又称长洲大九节，据信起源于 18 或 19 世纪，旨在庆祝瘟疫的结束。&lt;/p>;&lt;p>;村民们显然会祭祀神灵和祭祀神灵。带着“北方之神”北帝的形象在街道上游行以驱除邪灵，而人们打扮成各种其他神灵跟随。&lt;/p>;&lt;p>;其他人声称该岛遭到海盗袭击，并且举行仪式以安抚死者的灵魂。&lt;/p>;&lt;p>;一年一度传统活动的亮点包括“漂色”游行和午夜的抢包子比赛。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China breakthrough could make ‘fault-tolerant’ quantum computing a reality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262459/china-breakthrough-could-make-fault-tolerant-quantum-computing-reality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/a8651137-3cc0-445b-a8ab-c7bf8ed6accc_4889c014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家开发了一种新的量子位，并用它来分离单个量子位光子是全球首个量子模拟技术。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学技术大学著名量子物理学家潘建伟及其团队开发出一种人工量子系统，该系统对物理学具有突破性意义，并可能为故障铺平道路容错量子计算。&lt;/p>;&lt;p>;根据《科学》杂志本月发表的一篇论文，研究人员使用光子来模拟带电粒子之间的相互作用，称为分数反常量子霍尔效应，以前仅在电子中观察到这种相互作用。 &lt;/p>;&lt;p>;一些国际实验试图通过将特定材料置于强磁场和极低温度等严格条件下，在量子水平上复制霍尔效应。&lt;/p>;&lt;p>;中国研究人员开发了一种据该论文称，新的量子比特——等离子体量子比特——可以创建一个清晰灵活的人工系统，可以在没有磁场的常温下复制这种现象。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员分离出单光子——不携带任何粒子的基本粒子。电荷，也称为量子光 - 通过将它们装在等离子体阵列中，使它们更容易操纵和观察。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院 (CAS) 副院长常进，表示该团队在量子模拟方面的成果预计将对量子技术的发展产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;中科院院士潘表示，该实验“首次证明量子计算可以...解决物理学中的重大问题。它还显着推动了容错量子计算的发展”。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的合著者陆朝阳表示，该团队的工作“值得被纳入教科书”。研究人员将 16 个等离子体组合成 4x4 阵列，能够“精确容纳单个光子，便于观察”。&lt;/p>;&lt;p>;在接受中央电视台采访时，卢表示，模拟的量子系统可以构建等效的人工规范无需外部磁场即可产生磁场。&lt;/p>;&lt;p>;“通过精确控制盒子之间的相对能量和连接强度，每个盒子内的光子被迫开始相互‘跳舞’，形成独特的模式，如下所示：一个光子分两步围绕另一个光子旋转，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的主要目标之一是使用全新的方法探索量子力学的奥秘。基于这个量子系统，科学家可以创造一些自然界中不存在的奇特量子态。”&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社报道，量子模拟技术将是“第二次量子革命的重要组成部分” &lt;/p>;&lt;p>;新华社表示，它有望用于模拟对经典计算机来说具有挑战性的量子系统，“最终实现量子计算霸权”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/5125ba58-8a19-4d4a-b385-4fdba88faf69_2e10e5cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨子号的艺术家印象，是2016年发射的世界首颗量子科学卫星，由中国科学技术大学物理学家潘建伟及其团队建造。插图：中国科学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;潘和他的团队已经是该领域的全球领导者，于2016年建造并发射了世界上第一颗量子卫星“墨子”。&lt;/p>;&lt; p>;去年10月，他们推出了九丈三号原型量子计算机，它是第一台操纵255个光子的量子计算机，执行特定计算的速度比世界上最快的超级计算机快数十亿倍。&lt;/p>;&lt;p>;而九丈三号是尚未适用于密码学、天气预报或材料设计等领域的高计算要求，中央电视台采访期间可见的一张海报透露，其后继者正在开发中。&lt;/p>;&lt;p>;根据实验室的海报九丈四号——能够控制超过2000个光子——预计将于今年亮相。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Hong Kong, some job-hoppers are more equal than others]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3262142/hong-kong-some-job-hoppers-are-more-equal-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/950d5349-b8f2-4400-8650-5c1faa518f8d_665687d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月休息日家政工人避雨28. 旨在限制家政工人跳槽的政府政策可能会迫使他们继续处于受虐待的境地而不是寻求帮助。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港劳动力中有很大一部分是跳槽者。根据 2015 年益普索 (Ipsos) 的一项调查，香港 71% 的专业人士计划或考虑在年内换工作。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年对香港工人的调查发现，近三分之一的受访者实际上已经换工作由于对工资不满意和希望增加收入而换工作。对于一些年轻人来说，甚至可能需要反复跳槽才能获得更高的职位和职业机会。&lt;/p>;&lt;p>;最近有关跳槽的讨论主要集中在香港工作人口的一个特定部分：外籍家庭佣工。在 Covid-19 大流行期间，城市中这些工人的数量有限以及旅行限制意味着对他们的需求增加。&lt;/p>;&lt;p>;因此，雇主愿意为家政工作支付更高的费用，因此议价能力更强工资上涨了。随着工作弹性的增加，许多外籍家庭佣工转向更好的就业环境，这让一些雇主感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;政府采取新的跳槽政策安抚不满的雇主，向职业介绍所施加压力，以确保外籍家庭佣工的就业不要在两年合同期内更换工作，并通过拒绝未来的签证申请来惩罚那些更换工作的人。&lt;/p>;&lt;p>;机构的压力将转嫁给工人，无论工作条件如何，他们都被迫留在工作岗位上。这样做的后果很可能是长期虐待案件的增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》最近的一篇文章提到了外籍家庭佣工“涉嫌滥用提前终止权利”的案件，并引用了一位雇主的说法，该雇主的工人因工作量太大而想辞职。这里缺少的是首先考虑到繁重的工作量和其他迫使家政工人违约的条件。&lt;/p>;&lt;p>;新跳槽政策的主要问题是他们将剥削视为例外，但证据表明这种情况并不少见。虽然大多数雇主都很好，但外籍家庭佣工显然面临着风险。在 2012 年的一项调查中，近 20% 的受访者表示曾遭受过身体虐待。&lt;/p>;&lt;p>;今年，《华盛顿邮报》就报道了外籍家庭佣工被下药、强奸、身体虐待以及因患重病而被解雇的案例。这些报告与家政工人滥用该制度的说法背道而驰。相反，它们说明了当一套不同的规则适用于他们时可能会出现什么问题。&lt;/p>;&lt;p>;我们的研究表明，这些工人已经不愿意举报虐待行为，因为担心遭到报复、解雇或难以找到新工作。他们换工作的风险比人们想象的要高。它包括可能长时间没有工作、安置或签证失败、被遣送回家且无法养家糊口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要求就业机构向雇主退款提前终止合同可以减轻雇主创造有吸引力的工作环境的所有压力。人们跳槽并不是因为有趣，而是因为他们觉得自己需要跳槽，而雇主必须更加努力地工作才能给他们留下留下来的理由。对于外籍家庭佣工的雇主来说也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;跳槽并不一定是雇用香港本地人的障碍，因为 2018 年接受调查的首席财务官中有 60% 表示他们会雇用跳槽者，指出他们可以学得更快并拥有更多技能。人力资源专家甚至鼓励员工，如果他们最近没有取得任何积极的职业发展，就跳槽。&lt;/p>;&lt;p>;员工寻求更高的薪水也是对疫情后裁员和经济不确定性的回应。居民表示，他们担心被解雇的比率比邻近地区的工人更高。&lt;/p>;&lt;p>;在竞争激烈的经济环境下，跳槽是一种应对策略，可以帮助工人确保自己的未来。这同样适用于外籍家庭佣工。这场大流行病对香港的家庭和家庭佣工造成了沉重打击，他们失去了工作并遭受了经济损失，同时充当前线工人，清洁我们的房屋并保证我们的安全。这可以帮助他们决定换工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10 /ae4349cf-60a8-4c14-901a-885954661997_2d23a52a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两个农民工团体成员参观后于2023年8月9日会见媒体劳工部讨论他们的加薪请求。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近关于跳槽的讨论凸显了该市外籍家庭佣工持续短缺的问题，而来自该地区其他市场的竞争加剧了这种短缺。政府长期以来一直预测，到 2047 年，对工人的需求将几乎翻倍，达到 60 万名工人。&lt;/p>;&lt;p>;跳槽规则使虐待案件及其相关宣传的可能性更大，将使香港成为一个不太有吸引力的目的地对于移民来说。未来的工人在得知香港的条件较差，导致目前的短缺进一步恶化后，可能会选择去其他地方。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港的政策旨在减轻雇主的招聘负担，但它们反而会加剧招聘竞争当需要更多家政工人时。政府不应该限制工作流动，而应该支持外籍家庭佣工的雇主创造良好的工作环境，并以激励他们留下来的方式管理员工。&lt;/p>;&lt;p>;禁止跳槽的整个前提是背道而驰的。香港的口号是建立在竞争基础上的自由放任经济体。跳槽的好处是，外籍家庭佣工通过寻找更好的工作、倡导更公平的工作条件和吸引新人才，创造了一个对工人和雇主互利的劳动力市场。鉴于我们城市对外籍家庭佣工的依赖，我们应该以创造更健康的经济的名义允许他们像我们其他人一样跳槽。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan debates kicking out foreign workers who fail to pay pension contributions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3262539/japan-debates-kicking-out-foreign-workers-who-fail-pay-pension-contributions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/6ce0cc15-b826-4aca-ba93-946d845b1af4_9a8a5856.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名保安向聚集在富士河口湖的外国人打手势，日本富士山以北。日本一直在鼓励移民以应对劳动力短缺问题。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;彼得并不太担心他自今年年初从日本的养老金机构收到的每月信件，但是外国国民开始感到震惊官员们最近几周开始打电话给他，询问他缺少付款。&lt;/p>; &lt;p>;他在自雇时一直在向国家的强制养老金制度支付所需的付款，但他本周在亚洲说：大约十年前滑倒 - 希望在雷达下飞行，直到他永远离开日本。&lt;/p>; &lt;p>;，但拒绝付款可能不再是一种选择。国有国营的日本养老金服务将获得一系列新的权力来追逐违法者，包括撤销外国人永久居留权的能力 - 政府目前正在推动议会。&lt;/p>; &lt;p>;彼得说：“从来没有听说过我多年的养老金付款，但突然之间，他们每隔几周就与我联系。 “我一直缴纳所得税，城市税和健康保险，但我忽略了我的养老金。” &lt;/p>; &lt;p>;法律要求所有20至59岁的日本居民向该国的国家养老金系统付款。当前的每月所需捐款为16,610日元（107美元），无论收入多么收入。 /CANVAS/2024/05/14/6CE0CC15-B826-4ACA-BA93-946D845B1AF4_D37D6746.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;本月初，聚集在富吉山以北的藤川木城的一条街上。日本近年来一直鼓励移民以应对劳动力短缺问题。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“每个人都知道日本拥有巨大的国债，并且地方政府也很难为居民的服务付费，因此不应他们正在寻找带来更多资金的方法令人惊讶的是，”川崎市居民彼得说。 “现在，我认为没有任何方法可以避免付款。” &lt;/p>; &lt;p>;日本议会目前正在讨论的法案，这将使政府能够对未能缴税的外国国民采取行动或社会保险捐款是为了预期该国定居的外国人数量的增加而引入。社会。&lt;/p>; &lt;p>;，但反对派政客批评了拟议的立法，因为他们有效威胁了未能被驱逐支付的外国人 - 尽管法案概述了“不可避免的情况”，而这些例外是一个超出了一个人的控制权。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“如果他们（外国居民）没有付款，他们应该只会给他们一封要求付款的信件，并像日本人一样调查和没收资产。”日本党，上周在议会司法事务委员会的一次会议上。她被Mainichi报纸引用了她的话。&lt;/p>; &lt;p>;对于日本人和外国人，与收入和城市税或健康保险费相比，养老金的缴款更容易避免。根据日本总务省的数据，2010 年，本应向养老金制度缴纳养老金的日本公民中，只有不到 60% 的人这样做了，尽管到 2020 年，这一数字已达到近 80%。 &lt;/p>; &lt;p>;即使是政治家也因未能付款而感到内gui。 2004年，据透露，日本总理在2001  -  06年的日本总理朱尼希罗·考苏米（Junichiro Koizumi）未能做出近7年的养老金捐款，包括在1970年代首次当选日本议会的国家饮食。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 2016年《我的编号卡》的简介是一份官方身份文件，其中包含有关持有人的信息，已归功于使当局能够更轻松地追踪那些未能付款的人。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2024/05/05/2d7edc45-a387-45-a387-4ac8-4ac8-4ac8-4ac8-b0b0 b0-b0-b0-b0 b0-b0-b0-b0 b0-1632e550c150550c1e99_a6666666cecececececece =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本硬币和钞票。由于预计日本老龄化和人口减少将导致收入下降，税务机关一直在寻求堵住漏洞。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;税务机关一直在寻求关闭付款漏洞，这是因为担心作为人口年龄的收入而下降，并且对工人的供应量不多。日本不断恶化的国债凸显了任务的紧迫性。 3月，公共债务达到了创纪录的1.3亿日元（8.4万亿美元），相当于日本国内生产总值的263％，这是发达国家中最高的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Clampdown似乎有所回报，有更多&lt;/p>; &lt;p>;“日本的外国居民回应养老金机构的强烈措辞要求。我需要解决所有问题，这样我们就不必担心。他在本周在亚洲告诉。 “他们让我支付了两年的捐款，而不是整个金额，这是一种解脱，现在我每月通过直接借方支付16,700日元。&lt;/p>; &lt;p>;“这是法律，我对付款，尽管我很可能将来不会在日本，并且在我退休时不会得到太多好处。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK move to prosecute 3 for allegedly spying for Hong Kong will sour ties between Britain and China, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262562/uk-move-prosecute-3-allegedly-spying-hong-kong-will-sour-ties-between-britain-and-china-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 08:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/05EBEFA5-6E10-4B79-8D0C-5E30CBFD9C11_C5C6BE23.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;伦敦的香港经济和贸易办公室。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国向香港公职人员和另外两个有间谍的男子指控英国与中国的联系，并可能使该市外交办公室的未来成为分析师说的。 ``根据《国家安全法》（National Security Act）犯有两项罪行，于周一在伦敦的法院于去年通过了两项罪行，以针对来自外国的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;这三人被起诉，以协助外国情报部门和外国对指控的指控他们对现在居住在英国的当地激进分子进行了监视。&lt;/p>; &lt;p>;元素在此案中的参与激发了人们的担忧，这可能会促使其他国家/地区的鹰派要素促使其政府促使其政府审查其主持的Hketos角色。中国香港和澳门研究协会的半官方北京智囊团顾问劳斯·卡伊（Lau Siu-kai）表示，这一事件可能会引发新的外交行，并使中国关系恶化。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“香港当局确实是合理的，调查反中国激进主义者。”他说。现在在该国定居，但是这个所谓的信息真的很重要，可能威胁到其国家安全吗？默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/14/04774f2c-3121-439b-ad75-60875-6087fa9edd6b_00d05c81.jpg“ （中心）周一出现在威斯敏斯特地方法院。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伦敦的中国大使馆周一说，北京对案件进行了严厉的代表，敦促其立即停止各种“反 - 中国的政治操纵”并确保该国公民在英国的合法权利和利益。&lt;/p>; &lt;p>;国际关系专家香港中文大学的国际关系专家威尔逊·陈·怀恩·舒恩（Wilson Chan Wai-shun）由《国家安全法》（National Security Act）起诉的一名HKETO官员。&lt;/p>; &lt;p>;指出最近的案件，该案件是，该市的一名纽约市贸易发展委员会的前雇员因涉嫌监视北京而被德国当局逮捕。最新的逮捕将不可避免地促使其他国家审查HKETOS的作用，Hketos已得到特殊待遇在海外独立运营。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/d8/images /CANVAS/2024/05/14/7D31F3A2-E472-4F6C-B084-F88FB7DE4FB7DE4FD6_38DB5FD0.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在颁布该市的国内国家安全法之后，许多美国政治家早些时，在3月。&lt;/p>; &lt;p>;他们指责Hketos担任北京的宣传武器，并承诺推动“香港经济和贸易办公室认证法”，这将使华盛顿能够关闭美国土壤上的三个办公室并剥夺了他们“某些特权，豁免和免疫力”。与英国另一次国家安全逮捕有关俄罗斯以及在德国的类似逮捕的时间。&lt;/p>; &lt;p>; Chong警告说，英国现有的压力可能会根据逮捕而增加Hketos。&lt;/p >; &lt;p>;然而，政治学家说，逮捕人员是否会升级为外交危机将取决于北京的回应，以及是否与“相称”的报复性逮捕或驱逐英国外交官。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese gaming giants Tencent, NetEase to release new titles back to back in sign of intensified rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3262543/chinese-gaming-giants-tencent-netease-release-new-titles-back-back-sign-intensified-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.14 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/9C945CC4-C713-4A01-B6F1-1D370BC9D706_8CECDC75.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，2024年。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科技巨头腾讯控股和NetEase宣布了背对背的新标题发行，这表明了该国前两个视频游戏出版商之间的竞争加剧，如其他大型科技公司将毛巾扔进了毛巾。&lt;/p>; &lt;p>; Netease是该国第二大在线游戏公司的计划，计划下周发布大约十二个新游戏，包括与大名称特许经营Marvel Entertainment合作的标题该公司周一宣布。&lt;/p>; &lt;p>;该公司将宣布对一系列现有头衔的新更新，例如流行的休闲派对游戏Eggy Party。 >; NetEase的发行版将与Tencent在周日增加其游戏门户网站Wegame的新标题对抗。根据该平台周一发布的公告，这个类似 Steam 的视频游戏发行平台将推出数十款新游戏。它没有提供有关游戏的任何详细信息。&lt;/p>; &lt;h3>;亚马逊的Twitch推出了Tiktok竞争对手，在禁止中国应用程序&lt;/h3>; &lt;p>; Tencent上，该公司按收入经营世界上最大的视频游戏业务，已有尚未宣布今年最大的年度游戏发行活动的日期。对于新进入者而言，具有挑战性的挑战。北京还一直在寻求通过在2021年进行行业镇压后几个月获得更多许可证来表达对行业的支持。&lt;/p>; &lt;p>;最近的批准包括一些备受期待的标题。&lt;/p>; &lt;p>;由日本 - 克雷亚游戏工作室Nexon撰写，并由Tencent在中国运营，并于2月获得了国家出版社（NPPA）的许可证。腾讯表示，该游戏将于下周二推出。&lt;/p>; &lt;p>;，是中国游戏玩家所熟悉的冠军头衔之一，并于2月也获得了NPPA的批准。根据开发人员网站的数据，由杭州工作室游戏科学开发的动作角色扮演游戏将于8月在个人计算机上推出。&lt;/p>; &lt;p>; NetEase收到了绿灯，以在其管道中启动多个游戏，同样，包括射击游戏，以前称为代码56。该公司计划在下周的年度发布会上启动移动平台和个人计算机的游戏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/13/e0d9dc42-278c-4531-a675-db94b94b94b54444445445f_6d1f933d2.jpg小样式=“颜色：＃999;”>; NetEase收到了绿灯，以启动射击游戏Ashfall，以前称为代码56。照片：antout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司也获得了NPPA的批准，以发布其广受欢迎的手机游戏性暗黑破坏神的PC版本，该版本是2022年在中国推出的，作为25年历史的《暗黑破坏神》系列的一部分。 Netease与特许经营所有者暴雪娱乐公司合作开发游戏。&lt;/p>; &lt;p>;出版监管机构继续加强批准的步伐，因为中国当局试图恢复对该行业的信心。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今年 1 月，NPPA 撤回了 12 月发布的一项提案草案，该提案旨在限制用户在游戏中的支出并禁止“过度”奖励。投资者对草案的回应至少从上海，香港和纽约列出的中国视频游戏股票中抹去了至少800亿美元的价值。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;后来，一名重要的中国政府官员随后辞职，因此辞职了提案，《中国南部邮报》先前报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 14 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>