<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Time’s AI list names China’s cyberspace chief, ByteDance CEO among most influential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277587/times-ai-list-names-chinas-cyberspace-chief-bytedance-ceo-among-most-influential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/6e62a65b-cea6-4661-ab7d-0a6fde0c920c_fc2cd97e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时代杂志封面，列出了 100 名最有影响力的人物名单在人工智能方面。照片：X/@TIME&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《时代》杂志将中国互联网监管机构负责人和 TikTok 母公司字节跳动董事长列为人工智能领域最具影响力的 100 名人物，以表彰他们对人工智能行业的影响力世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家互联网信息办公室主任庄荣文因承担了一些人认为不可能完成的任务而入选第二届《时代》人工智能 100 强榜单，成为领导者类别的 15 人之一该出版物称：“在不扼杀国内创新的情况下，对大陆“对不可预测的生成式人工智能技术进行审查”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，在庄的监督下，当局于去年夏天发布了世界上第一个生成式人工智能（GenAI），创造了历史。 ）监管，距离美国初创公司 OpenAI 推出 ChatGPT 还不到一年。这些规则要求公司在公开发布人工智能模型之前必须获得政府批准。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的其他人工智能领导者包括字节跳动董事长兼首席执行官梁如波和 GenAI 初创公司百川人工智能的创始人王小川。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/cc7d7626-5bda-4c1c-b88b-65c4c65b6a78_5791af97 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百川AI创始人王小川。图片：微博/量子位&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动将人工智能作为公司近年来的首要任务之一。推出了聊天机器人茜茜、豆宝，并打造了极萌AI视频生成器。但《时代》周刊表示，随着字节跳动旗下 TikTok 在美国面临严格的政治审查，“在更广泛的人工智能应用方面，不要指望出现任何软化”。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，梁斥责员工反应太慢GenAI 等新技术的出现。梁当时表示，直到 ChatGPT 推出几个月后，员工们才开始讨论 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;王的百川人工智能成立于 2023 年 4 月，被认为是中国所谓的人工智能四小龙之一。初创企业被认为是该领域的新开拓者。&lt;/p>;&lt;p>;百川于 7 月份宣布最新一轮融资，金额约为 50 亿元人民币（6.876 亿美元），公司估值超过 200 亿元人民币。投资者包括中国科技行业的一些知名企业，包括阿里巴巴集团控股公司、腾讯控股公司和小米公司，以及一些国家支持的基金。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;王健林还是搜狗公司的创始人和前首席执行官，搜狗公司曾经是继百度之后的中国第二大互联网搜索引擎。腾讯于 2021 年收购了搜狗。&lt;/p>;&lt;p>;其他被称为人工智能领导者的科技巨头人物包括谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊 (Sundar Pichaai)、微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉 (Satya Nadella)、英伟达首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang)、Meta Platforms 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 和 OpenAI 首席执行官萨姆·奥尔特曼 (Sam Altman)。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/e7013cdd-eee8-4fdc-8909-4ab92be74f4f_7ba90a22 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国计算机科学家姚期智的研究影响了电子商务和加密资产管理。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;榜单上的其他类别是创新者、思想家和塑造者。中国计算机科学家姚期智被评为 23 位思想家之一，与美国计算机科学家 Ray Kurzweil 和 OpenAI 联合创始人 Ilya Sutskever 并列。&lt;/p>;&lt;p>;姚期智是图灵奖得主、计算机科学学院院长。清华大学交叉信息科学研究所，培养了一代企业家和学者。他的学生支持了中国一些最有前途的初创企业，包括人工智能巨头旷视科技和自动驾驶汽车公司小马智行。&lt;/p>;&lt;p>;法学教授张凌瀚也是 37 名塑造者之一。&lt;/p>;&lt;中国政法大学教授张是三月份发布的综合性人工智能法初稿的主要作者。她在三月份接受官方媒体《法制周刊》采访时表示，起草此类立法的最大挑战是“如何平衡发展和安全需求”。&lt;/p>;&lt;p>;去年的首批名单包括百度联合创始人和董事长李彦宏，风险投资家、01.AI创始人李开复，以及中国科学院教授曾毅。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[51% of Hongkongers say city’s extreme weather policies ineffective, Greenpeace survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277613/51-hongkongers-say-citys-extreme-weather-policies-ineffective-greenpeace-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/76ddd880-a372-43e2-8ba6-9ed21d52e24f_5f188670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;只有33%的香港人对政府的极端天气表示有信心政策。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据绿色组织的一项调查，超过50%的香港人表示政府的极端天气政策无效，该组织敦促当局加强基础设施和&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织周日公布了民意调查结果，一年前，香港遭受了一场“500年一遇”的暴雨，这场暴雨导致山洪暴发和山体滑坡，导致该市陷入困境。造成140多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织7月委托香港民意研究所对约1,000名18岁及以上居民进行电话访问。&lt;/p>;&lt;p>;据调查显示，68%的居民认为政府在缓解极端天气事件影响方面发挥了最重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，只有33%的受访者认为政府的极端天气政策对缓解极端天气影响起到了积极作用。事实证明有效，而另外 51% 的人则表达了相反的观点。其余的人持 50-50 的立场，或者觉得很难说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数受访者（73%）同意提高防洪基础设施的设计标准，这是调查中提出的四项建议之一， &lt;/p>;&lt;p>;另一项获得大力支持的建议是建立针对极端天气的停工机制，69%的受访者支持该建议。&lt;/p>;&lt;p>;三分之二的受访者支持该建议。的受访居民同意当局应制定法律，要求企业制定极端天气工作安排，而同样数量的受访者支持针对不同地区的救援措施。&lt;/p>;&lt;p>;调查还显示，80%的受访者在某种程度上担心极端天气事件，而 29% 的受访者表示，气候因素是决定是否购买医疗或居住保险的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平活动家蒂姆·吴汉林 (Tim Ng Hon-lam) 敦促当局采取更多措施尽管已经提高了城市干渠的设计标准，这是指从支流和小河中收集雨水的管道，因此它们可以承受长达 200 年的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，新设计增加了每小时的降雨量参数从 145 毫米（5.7 英寸）增至 155 毫米，但去年 9 月的破纪录降雨量达到了 158.1 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府至少应该考虑升级标准以匹配这个数字，”吴说。 .&lt;/p>;&lt;p>;他建议当局进一步提高排水沟的设计标准，以500年一遇的洪水重现期为目标，并定期进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;重现期是一个统计概念，用于预测洪水重现期。一段时间内发生某事件的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，我们将面临更频繁、更极端的天气，花费大量资金建设只能承受少数情况的基础设施是不合理的。”年。政府应该采取更长远的眼光。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /07/0ca51441-4211-4e5a-a4cf-7e2d31a96c10_cedb9d48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港民意研究所所长彭嘉丽与绿色和平活动人士吴汤姆出席极端天气新闻发布会。图片：Edith Lin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月，香港三所大学预测，香港将在2040年代经历最高每小时降雨量230毫米，较2040年代增加45% &lt;/p>;&lt;p>;发展局5月表示，新标准将适用于计划于2028年至2030年期间完成的七个排水改善项目。&lt;/p>;&lt;p>;该局还告诉七月向立法会表示，将于今年完成一项研究，评估气候变化对雨水排放系统的影响，并制定长远的防洪策略。&lt;/p>;&lt;p>;回复《邮报》该局表示，这7个项目是根据新标准设计的，其中“受气候变化影响的设计降雨强度”高于去年9月录得的每小时降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的防洪标准包括干渠200年的设计重现期，与中国大陆和海外主要城市相当。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平还表示，目前的政策不足以确保香港工人的安全。香港缺乏全市范围内的强制停工机制。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织表示，政府只是出台了一套操作守则，建议企业在恶劣天气和极端条件下为员工制定自己的工作安排。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“极端情况”是指当发生超强台风或较大规模自然灾害，严重影响公众复工复产能力或造成长期安全隐患时，政府宣布的状态。&lt;/p>;&lt;p >;该状态是在去年“500年一遇”的暴雨期间发布的。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部表示，由于工作岗位的多样性和各种不同的原因，非政府组织提出的在全市范围内引入停工机制的建议不切实际。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示：「部分基本服务仍需在恶劣天气下保持不同程度的弹性运作，制定全面的机制并不切合实际。」 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/7ee71dc0-6e3b-4b01-befd -12606094976c_fd8a7c67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月破纪录的降雨导致了破坏性山体滑坡和山洪。摄影：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门补充，大部分行业已制定先进的恶劣天气工作安排，部分雇主已将相关细节纳入雇佣合约或员工手册。&lt; /p>;&lt;p>;根据实务守则，雇主在制定应变措施时应考虑雇员的安全以及上下班的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;雇主亦不得要求额外工作如果雇员因恶劣天气或极端情况而无法按时复工，则须扣除工资、花红、津贴及假期。&lt;/p>;&lt;p>;根据《雇员补偿条例》，雇主有责任赔偿因恶劣天气或极端情况而导致的受伤或死亡。八号台风信号、红色或黑色暴雨警告、极端天气公告发布之日，员工上下班时间前后四小时。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For China, Africa’s allure grows amid feuds with West. But do risks outweigh its promise?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277621/china-africas-allure-grows-amid-feuds-west-do-risks-outweigh-its-promise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/0ea488f7-4918-4350-9abf-703b5ca23ffc_0bc628ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（中）和非洲国家领导人抵达出席周四在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周四在中非峰会开幕式上呼吁非洲大陆与中国一起领导全球南方国家的现代化，他表示，南方国家遭受了苦难本周在北京举行的中非合作论坛（FOCAC）峰会上，50多位非洲领导人出席，中国再次推动自己的发展倡议作为西方的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;在一项联合行动计划中，中国呼吁加强供应链和绿色技术方面的合作，同时继续应对美国、欧盟和其他国家实施的技术和贸易限制。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，非洲对中国的战略重要性日益增强，但北京在加深与这片动荡的大陆的接触时，也在仔细权衡机遇和风险。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学教授唐晓阳专门研究非洲问题的大学教授表示，在西方“围堵”的情况下，非洲大陆为中国提供了巨大的政治和经济支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果世界上的发达国家想要（与中国）脱钩，那么我们，中国论坛专家唐说：“作为全球南方发展最快的地区，我们可以加强彼此之间的关系。”他补充说，这可以作为未来合作机制的典范。&lt;/p>;&lt;p >;随着与西方的紧张关系加剧，中国支持中非合作论坛和金砖国家等发展中国家主导的机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/b21ba966-3a08-4888-8eca-db2da960f2c3_5ab127fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，中国国家主席习近平（左）与塞内加尔总统迪奥马耶·法耶抵达北京人民大会堂出席中非合作论坛峰会开幕式。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非洲是世界上最年轻人口的家园，为中国商品提供了不断增长的市场，也为希望在海外设立制造工厂的中国企业提供了潜力。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;非洲大陆还拥有丰富的用于半导体和电池制造的关键矿产，在北京与华盛顿和布鲁塞尔就芯片相关贸易限制和电动汽车关税发生争执之际，非洲大陆具有战略重要性。&lt;/p>; &lt;p>;不过，唐指出，非洲对中国的战略和经济重要性“远不止矿产和资源”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望非洲能够发展和工业化，以便为中国提供“更好的产业链配套，进而提供投资市场，成为强大的贸易伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;“这样可以提供全方位的经济效益，这也是我们的中、低端市场。”长期战略。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是非洲大陆最大的贸易伙伴，大多数非洲国家都加入了“一带一路”倡议——北京的旗舰全球发展计划，自该计划以来已签署了超过 7000 亿美元的交易它于 2013 年启动。中国政府的数据显示，这些项目包括建设或升级超过 100,000 公里（62,137 英里）的公路和铁路以及数百个港口。&lt;/p>;&lt;p>;但“一带一路”在非洲大陆的扩张经常受到指责——北京否认——这是一个“债务陷阱”，因为非洲国家一直难以偿还中国为这些项目提供资金的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;非洲大陆的大部分债务是多边和私人贷款人，但中国是其最大的双边债权人。根据波士顿大学全球发展政策中心的数据，2013年至2023年，北京向非洲提供了超过1250亿美元的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;北京已开始帮助一些非洲国家进行贷款重组，其中包括与赞比亚达成的一项具有里程碑意义的协议&lt;/p>;&lt;p>;根据中非合作论坛峰会宣布的行动计划，中国将取消对与北京建交的非洲最不发达国家2024年底到期的政府间无息贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;根据波士顿大学的数据，在Covid-19大流行期间，中国对非洲的贷款萎缩，因为北京为应对经济后遗症而减少了海外投资。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在中非合作论坛峰会上的讲话还提到了“小而美”的一带一路项目，这个词以前用来描述旨在改善民生的成本较低的举措，引发了人们对中国是否正在从大笔支出的基础设施项目转向财务上更可持续的项目的疑问。&lt;/p>;&lt;非洲“一带一路”项目的建设和投资在经历了几年的下降之后，在2023年出现反弹。根据数据显示，尽管基础设施投资和项目下降了30%以上，但金属和采矿业的情况尤其如此。复旦大学绿色金融与发展中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐表示，非洲“债务陷阱”指控以及政治和金融不稳定扰乱了中国与非洲大陆的经济合作。&lt;/p >;&lt;p>;“政治压力有时会影响一些正常的市场判断。例如，如果你指责中国制造债务危机或债务陷阱，那么中国在为非洲急需的一些看似正常的基础设施项目提供融资时也可能会持谨慎态度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲融资由于当前的经济周期，非洲也变得非常困难和昂贵。过去几年，流入非洲经济的资本相对较少，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国也非常谨慎，不会再大规模放贷。因此，相对而言，原来大规模的基础设施建设也可能在萎缩。”&lt;/p>;&lt;p>;日本同志社大学客座教授塞弗德因·阿德姆(Seifudein Adem)，专门研究中非关系，他表示，中国正在努力将“风险”降到最低。 ”在与非洲的经济交往中。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，非洲许多地方在未来很长一段时间内都会出现政治不稳定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一定程度的任何地方做生意都存在风险。在一些地方，比如非洲，风险当然更高。但与完全规避风险和脱离非洲相比，继续与非洲进行经济接触对中国来说会更好。”&lt;/p>;&lt;p>;科布斯·范·斯塔登 (Cobus van Staden)，南非国际事务研究所高级研究员、南非国际事务研究所董事总经理中国-全球南方项目表示，非洲对中国军队也具有重要的战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2017 年在吉布提开设了第一个海外军事基地，据报道正在考虑在西非建立第二个军事基地，这引发了担忧西方列强担心这会加强北京在非洲大陆的立足点。&lt;/p>;&lt;p>;北京已向非洲大陆部署了数千名维和人员。他们曾在南苏丹和马里执行任务，多年来已有十几名中国士兵阵亡。随着刚果民​​主共和国武装冲突升级，数百名中国维和人员最近离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;范斯塔登表示，中国相对缺乏海外安全经验，国内也对中国士兵在刚果民主共和国阵亡事件的强烈反对。维和任务为中国在非洲大陆的安全参与设置了障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国对通过[非洲联盟]等总体机构进行安全合作感到更自在，并且没有兴趣取代其他安全提供者就像美国一样。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，阿德姆表示，中国可以寻求增加在非洲的军事存在，这可能会受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“全球地缘政治气候有利于这。因此，如果中国尽早开始与特定非洲国家建立准军事联盟，也就不足为奇了。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在峰会演讲中提出提供 10 亿元人民币（1.405 亿美元） ）对非洲进行军事援助，并培训 6,000 名军事人员和 1,000 名警察。他还表示，中国愿意开展更多联合军事演习和巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;根据行动计划，北京将支持非洲国家以自己的方式解决内部冲突，但如果有要求，将帮助进行调解。 &lt;/p>;&lt;p>;范斯塔登表示，中国对调解的参与“相对有限”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的不干涉政策限制了更直接的参与……中国做了一些调解，但有些零碎” 。我不确定中国目前是否有兴趣扩大在非洲调解中的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院西亚非洲研究所教授何文平表示中国一直致力于通过外交建立和平，包括派驻非洲之角特使、召开和平会议以及冲突后重建。&lt;/p>;&lt;p>;“中国仍然非常愿意继续成为非洲之角的纽带。”为了和平，”她说。 “没有经济发展，和平也将脆弱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kadoorie empire embroiled in feud with ex-in-house lawyer, Hong Kong court document shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277624/kadoorie-empire-embroiled-feud-ex-house-lawyer-hong-kong-court-document-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/e7fd2759-a198-47a6-8c34-23299c9303d7_71b53679.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大亨迈克尔·嘉道理（左）和儿子菲利普。他被福布斯评为2024年香港富豪第13位，估计净资产为66亿美元。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;嘉道理商业帝国与一名被解雇的内部律师之间的一场激烈的法律纠纷已经进入公众视野，涉及2500万港元（320万美元）的金握手案，一份每年价值 800 万港元的咨询合同和超过 500 封指控电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院上个月作出的判决显示，三名法官向 Elly Kadoorie &amp; Sons 爵士颁发了针对 Samantha Jane Bradley 的禁令，其前法律部门主管。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令限制布拉德利向该公司的家庭成员、员工和法律代表发送大量包含“敌意和贬低”指控的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;7 月，英国就业法庭向公众公布了一项判决，该判决显示，布拉德利这位拥有近三十年执业经验的英国国民，两年前在该国法院推进了这场法律斗争。&lt;/p>;&lt;p>;布拉德利 (Bradley) 于 2009 年至 2020 年期间为该家族全职工作，她指责该公司前董事兼前主管约翰·利 (John Leigh) 在她对涉嫌逃税的各种问题提出异议后，试图于 2020 年 10 月解雇她。 /p>;&lt;p>;法律文件显示，布拉德利对利提出了“不公平解雇、举报、损害、受害和基于各种理由的歧视”的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;她扩大了被告名单，包括该公司及其董事长安德鲁·布兰德勒、迈克尔·嘉道理爵士和他的妹妹丽塔·麦考利，以及麦考利的丈夫罗纳德·麦考利。&lt;/p>;&lt;p>;此案是一起罕见的法律纠纷，涉及该家族，否则该家族一直保持低调。 &lt;/p>;&lt;p>;上个世纪，嘉道理家族在香港建立了一个庞大的帝国，持有中电控股（香港两家电力供应商中较大的一家）的大量股份，以及香港上海大酒店（旗下拥有高端半岛酒店。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·嘉道理，83岁，今年被《福布斯》评为香港富豪第13位，估计净资产为66亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理出生于香港的伊拉克犹太家庭的第三代成员，140 年前首次来到香港。他担任中电控股董事会主席，其子菲利普·嘉道理 (Philip Kadoorie) 和安德鲁·布兰德勒 (Andrew Brandler) 担任非执行董事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/2839b812-1791-4fb8-a2e6-8aa68b098cdd_444ab3fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿红法院做出了有利于 Elly Kadoorie &amp; Sons Limited 的裁决，对该公司前法律总监 Samantha Jane Bradley 颁发了禁令。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法庭文件显示，2020年10月，嘉道理家族和麦考利家族拒绝了律师布拉德利(Bradley)的继承申请，她与她的前老板李之间的工作关系恶化&lt;/p>;&lt;p>;董事长布兰德勒于 2020 年 10 月 29 日向布拉德利发出终止通知，并协商条款，让她获得 2,492 万港元的离职金，她已全额收到。&lt;/p>;&lt; p>;她还获得了一份为期三年的顾问协议，从2021年1月1日起每年支付800万港元，根据该协议，她应公司的要求提供兼职服务。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法院文件称，咨询合同签订六个月后，Elly Kadoorie &amp; Sons爵士行使其合同权利，并于2021年6月15日终止了协议。&lt;/p>;&lt;p>;从2020年12月31日布拉德利的雇佣结束到5月初2022 年，她发送了 500 多封电子邮件，指控该公司、其关联个人、员工和法律顾问不诚实、违反反洗钱和反欺诈义务、企业过失杀人、现代奴隶制等。&lt;/p>;&lt;p>;这些当事人统称为原告，否认所有指控，称其不真实且毫无根据。&lt;/p>;&lt;p>;收到电子邮件的李约翰告诉香港法院，他在遭受痛苦后必须寻求医疗咨询&lt;/p>;&lt;p>;与嘉道理家族分居后，她留在城里，成立了自己的公司“紫荆家族办公室”，并在香港继续执业。直到她于 2022 年 6 月返回英国。布拉德利在英国法庭声称，她离开后发生了一些“险恶事件”，最终迫使她离开香港，因为她确信她不再安全了。其中包括她位于愉景湾的家被闯入、花园被洪水淹没以及她的狗失踪。&lt;/p>;&lt;p>;Bradley 是两个孩子的母亲，自 1995 年以来一直是英格兰和威尔士的合格律师。&lt;/p>;&lt;p>;Bradley 是两个孩子的母亲。 >;&lt;p>;她目前在香港Ravenscroft &amp; Schmierer律师事务所担任顾问，根据该公司的网站，该公司网站强调她是“一家大型单一家族办公室的前法律主管”，但没有提及嘉道理家族.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump vows ‘100% tariff’ on countries ditching US dollar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277641/donald-trump-vows-100-tariff-countries-ditching-us-dollar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/b1304a1b-ebc1-4995-bdb8-234be838611c_5d710d91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普 9 月在威斯康星州举行的竞选活动中7. 照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周六承诺，要让各国放弃使用美元的成本过高，为他的关税平台增添了一个新的支柱。&lt;这位共和党总统候选人在战场州的一次集会上表示：“你离开美元，就不再与美国做生意，因为我们将对你的商品征收 100% 的关税。” &lt;/p>;&lt;p>;在此声明之前，特朗普与其经济顾问进行了数月的讨论，讨论如何惩罚那些寻求积极方式以美元以外的货币进行双边贸易的盟友或对手。&lt;/p>;&lt;知情人士此前曾向彭博社表示，选项包括出口管制、货币操纵指控和关税。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来一直拥护保护主义贸易政策的特朗普表示，美元一直“受到重大影响”。围困”八年。中国、印度、巴西、俄罗斯和南非在去年的峰会上讨论了去美元化问题。相比之下，特朗普表示，他希望美元继续保持世界储备货币的地位，他在周六的集会上重申了这一承诺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管近几十年来美元的主导地位有所减弱，但美元仍占 59%根据国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 的数据，2024 年第一季度官方外汇储备占官方外汇储备的比例将达到 20%，其中欧元排名第二，接近 20%。&lt;/p>;&lt;p>;威斯康星州是这场竞争中最关键的摇摆州之一。特朗普和民主党竞争对手卡马拉·哈里斯。两人正在争夺该州工薪阶层选民的支持，他们对乔·拜登总统的经济议程感到不安，并被特朗普的民粹主义诉求所吸引。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭博新闻/晨间咨询民意调查上周发布的民意调查显示，哈里斯在威斯康星州领先 8 个百分点，这是她在民意调查的七个战场州中对特朗普的最大领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在威斯康星州的集会结束了包括宾夕法尼亚州和北卡罗来纳州在内的竞选活动，以及在他的家乡纽约市停留，他发表了以经济为中心的讲话并举行了新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯周六在宾夕法尼亚州准备周二与特朗普的辩论，特朗普是下一个重要人物测试可能会改变势均力敌的比赛进程。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should give its art hub the funds it needs to succeed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277171/hong-kong-should-give-its-art-hub-funds-it-needs-succeed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/3d9eae2c-ee94-4f95-b267-045dccba3a52_0c1bc03a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家庭参加 WestK Fun Fest 的研讨会。如果香港准备利用基础设施债券为桥梁、道路和整个岛屿等重大发展项目提供资金，它也应该向西九龙文化区提供援助。图片：西九文化区管理局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港行政会议最近批准西九文化区出售住宅产权的建议。目标是弥补该地区未来十年的运营赤字和资本支出。&lt;/p>;&lt;p>;加强问责制、提高透明度以及提高对经济可持续性的敏感性和响应度的呼吁是最受欢迎的。尽管如此，正如一些人所建议的那样，最大限度地减少无谓损失和将该地区定位为一个通过“健全的商业模式”为自己融资的商业实体之间仍然存在着微妙的界限。&lt;/p>;&lt;p>;正如我在六月参观阿布扎比卢浮宫时那样，我被它“以新的眼光看待人类”的雄心所震惊。它试图通过其全球采购的展品促进跨文明对话，从 13 世纪的法国和 18 世纪的日本到古代中国和安迪·沃霍尔的作品。&lt;/p>;&lt;p>;同样，如果香港要成为一个发射地中国软实力的垫子必须展示文化多样性和价值多元化，包括亚洲及其他地区的古典和当代艺术。它还必须批判性地阐明在21世纪如何将中国遗产的位置和背景化。&lt;/p>; &lt;p>;成功这样做的枢纽应被视为公共利益，并且是我们城市艺术和文化的骨干基础设施。资金不应要求通过暂停演出或减少开放时间来削减预算。它的领导能力也不应该被迫求助于房地产发展以维持生计。&lt;/p>; &lt;p>;为了进行比较，大多数大英博物馆都是由英国政府资助的。在2022  -  23年，大英博物馆获得了4,780万英镑（6270万美元）的收入，并获得了文化，媒体和体育部的2000万英镑资本赠款。即使在美国，大多数博物馆都被名义上是自筹资金，艺术和人文学科的民族捐赠在通过文化机构为公众提供教育计划方面发挥了关键作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/04/7b3bb270-94270-9428-497f-497f-ab82-36deef42eef42e9d6d6d6_6d6d6d5e1800.jpg小型=“颜色：＃999;”>; 8月29日，一位顾客在西九龙文化区的Art021香港当代艺术博览会上漫步。 &lt;p>;香港比将西九龙作为基础设施补贴的一种形式，尤其是在艰难的经济时期，可能会做得更好。除了通过零售消费创造旅游业和下游收入外，其基本目的是丰富我们公民结构的质量和活力。只有主动的外展才能拆除西九龙和大众之间的墙壁。普通公民，尤其是年轻人，应作为艺术和博物馆指南招募。应向他们咨询，以帮助维护和扩大西九龙广阔的绿色公共场所。&lt;/p>; &lt;p>;严重的努力，要与经常与原始展览相关的精英主义和势利的叙述来应对精英主义和势利的叙事，并努力介绍捐助者游泳池来自缺乏M+和香港宫博物馆提供的世界一流策划和艺术品维护的地区。&lt;/p>; &lt;p>;香港长期以来一直缺乏艺术和文化从业者的集中式联系，无法聚在一起，辩论并讨论他们的最佳实践，并与国际社会分享他们真实的声音。然而，这并没有阻止香港人尝试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09 /04/0D33089B-0EB9-405F-B325-D3A2DDDB4150A_B4DA91C3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在6月从西科沃伦文化区（West Kowloon Cultrantial District）拍摄照片27.照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个朋友在Kwun Tong的Scratch中建造了一个基层艺术工作室，并热切倡导一个强大的艺术融资生态系统。另一位公共图书馆拥有超过120,000个艺术历史记录，可通过公共展览和研讨会访问。不乏关心艺术的人。激进和变革性的艺术。&lt;/p>; &lt;p>; Xique Center良好地置于举办研讨会和体验式研讨会，可以通过赋予现代旋转来普及古典文化。展示艺术作品对大陆太敏感的艺术作品，这说明了“一个国家，两个系统”的坚韧性，以及它在对中国展示不同观点的价值。&lt;/p>; &lt;p>;西九龙都充当了探索的渠道大陆和其他亚洲地区都无法提供。通过这样做，它可以促进香港和大陆艺术家的努力，并帮助他们的泛亚洲同行进入中国市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，诚然，地区当局条例明确要求管理“应有照顾和勤奋的财务”，并确保“运营的财务可持续性”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/09/42fc51b1-8409-45f5-b68c-4e80ddaf02f02f3_c1d23630.jpg“于2023年9月21日拍摄，显示了Yue Minjun的“ LaLibertéGuiupantLe Peuple”，在M+ Sigg Collection：另一个故事展览的前夕。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，只要该地区表现出诚意并决心履行其诚意培养我们本地和国际文化交流的公共使命。&lt;/p>; &lt;p>;如果香港准备使用基础设施债券来资助桥梁，道路以及可能产生经济价值的整个岛屿等主要发展项目，为什么对于西九龙来说，这并不是这样做的？但是，如果我们正确地打牌，利润就会自然而然。 2020年，纽约的艺术和文化部门为美国州的经济贡献了1,267亿美元。一个更加充满活力，足智多谋且具有战略意义的西九龙可以为我们的疾病旅游业带来巨大的好处。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年的磨难和动荡在许多人眼中大大侵蚀了香港的软性。然而，这仍然是一个有很多值得给予的城市，还有很多爱。西九龙具有代表和利用这座城市的开放性和多元化的任务。我们珍贵的艺术区有潜力促进亚洲艺术和文化的利益。现在该加紧了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hun Manet chart Cambodia a new course free from his father’s shadow?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277489/can-hun-manet-chart-cambodia-new-course-free-his-fathers-shadow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/7CC03B3B-DBDC-4489-9B7F-41A7D3832E9D_E7F9CE19.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;森（Sen），柬埔寨人民党和柬埔寨参议院的总裁，一月份在金边。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在他担任柬埔寨新任总理的第一年，Hun Manet在纪念父亲的遗产和为国家制定了新的，更具技术官僚的课程之间走了一条细线。分析人士说，自上任以来，他一直在与中国保持优先级的优先级，同时也强调稳定，连续性和“保持现状”。&lt;/p>; &lt;p>;宣誓就职。匈奴·曼特（Hun Manet）统治了将近四十年，在去年八月对国民议会（柬埔寨下议院议会议会）的接受演讲中，他承认了他的前任影响力的重量。他对他对他的信任表示感谢，并指出，从他的父亲和前部长那里学到的教训将成为“我们的良心和意识中的永久性固定装置”。根据政治科学家苏菲尔·艾尔（Sophal Ear）的说法，旨在加强柬埔寨国际地位的一系列战略举措，这是亚利桑那州立大学全球管理雷鸟学校的副教授。&lt;/p>; &lt;p>;他对中国的外交旅行，日本法国，日本， ，越南，马来西亚和其他人强调了加强联盟的承诺，尤其是在北京，这是雄心勃勃的中国资助17亿美元的Funan Techo Canal Project所证明的。这条180公里的人造水道不仅旨在将金边连接到泰国湾，而且还减少了柬埔寨对越南港口的依赖。&lt;/p>; &lt;p>;“在国内，匈奴的亨特面临着确保稳定性和持续性的挑战，同时似乎是稳定性的” Ear说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /2024/09/06/EBED7289-AAF2-484B-A0A2-0E1AD0722C8C_B78728AF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Sen在8月份由中国资助的Funan Techo运河项目开创性的仪式上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是，他父亲的遗产和治理风格很难完全距离[本人]，这在改变公众和国际观念方面构成了挑战。 ” &lt;/p>; &lt;p>;他的领导风格，试图通过转向经济发展和区域合作来“软化”父亲的硬线形象，这对匈奴参议员的持久影响很复杂。&lt;/p>; &lt;p>;艾尔说，缺乏实质性的政治改革也引起了人们对匈奴的努力的疑问，“这似乎优先维持现状”。瑞典隆德大学的东南亚研究同意 - 说，尽管匈奴人的领导层显示出创新的迹象，但它仍然束缚在过去，重点是“连续变化”。在领导力过渡之前，反映了这种代数的调整，强调效率并提高了治理。&lt;/p>; &lt;p>;去年8月推出，该战略的第一阶段旨在提高7％的稳健增长率，贫困水平降低，并且为2050年柬埔寨的经济愿景提供了加强的基础。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，金边渴望将该国转变为高收入，有弹性的经济，公民享有平等的权利和机会。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“目的是让柬埔寨人感觉到这是一个更具技术官僚，精英和有效的政府，”诺恩·尼尔森（Norén-Nilsson）说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/60beda39-0107-4a8e-9062-6afeaed78dfc_cb1f4dc_cb1f4dc7.jpggg gpg&#39; 999;“>;一个农民去年6月在柬埔寨首都金边的郊区工作。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;亨森担任参议院总统的正式角色，他作为父亲的非正式影响。艾尔说，这位前领导者继续在制定政策和决策中发挥重要作用。他说，但是指出匈奴的影响力“有时会掩盖他儿子的行为”。 p>; &lt;p>;尽管他的第一年“与稳定和稳定有关”，但审查将加强Hun Manet建立促进政治和公民权利的独立道路的能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/29e79b09b09-5021-4735-92e0-92e0-7bd9999771c6c6db_27c6db_27cad319.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;匈奴与美国国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）（左）遇见，在卸任总理10个月后，六月左右。照片：柬埔寨参议院/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他在这种微妙的平衡能力方面对于定义他的遗产和柬埔寨治理的未来轨迹至关重要。” P>; &lt;p>;诺恩·尼尔森（Norén-Nilsson）说，她曾听到外交官被称为“高级总理”和“初级总理”的两个领导人。&lt;/p>; &lt;p>; ”，尽管他在西点的美国军事学院教育，但诺恩·尼尔森（Norén-Nilsson）表示 - 承认他“无法避免强人形象”。&lt;/p>; &lt;p>;她说，他的新政府寻求“语气和语调的改变风格”在与公众的互动中，这种愿望已被证明具有挑战性，尤其是当政府对柬埔寨洛斯 - 越南发展三角区（CLV-DTA）的异议行动。激进主义者担心发展计划可能导致领土的损失和控制自然资源。图像/帆布/2024/09/06/afaa93da-ef73-4333-af24-f5e87f4cc9b5_46e0d009.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;分析师说，外交官称他为“初级总理”。照片：Agence Kampuchea Presse/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自7月以来，至少有94人因批评CLV-DTA计划而被捕，该计划的目的是在柬埔寨的东北四个东北地区加强经济联系柬埔寨地区柬埔寨地区的研究员Sokvy Rim表示，该计划及其越南和老挝邻居。&lt;/p>; &lt;p>;，该计划也是Hun Manet努力吸引外国投资并增强国家基础设施的努力的一个例子。研究智囊团研究&lt;/p>; &lt;p>;总理的众多海外旅行还表明，他正在积极试图扩大柬埔寨的外交关系。他说。 Sokvy Rim说，Funan Techo运河项目。&lt;/p>; &lt;p>;“不管Hun Sen有时如何表达对柬埔寨外交政策的看法，我认为这很自然，因为他已经统治了数十年来，”说。 “他的智力和理解对于柬埔寨的未来领导是重要的。” &lt;/p>; &lt;p>;在最近的一份声明中，东盟议会议员谴责政府的行动，宣布对民间社会组织的攻击突出了令人不安的停滞不前在民主进步中。印尼众议院众议院。 >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China make-up brand faces backlash for ‘vulgar’ ad with penis-shaped lip gloss stick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3277410/china-make-brand-faces-backlash-vulgar-ad-penis-shaped-lip-gloss-stick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/5FBD5C63-9B06-4817-BE95-80D403C6BFD7_C1DCEC5F.JPG“海报显示阴茎形唇彩棒。照片：SCMP复合/shutterstock/xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国化妆品品牌的最新广告被批评为“庸俗”，因为它呈现出女性模型，挑衅地跪在嘴唇的图像旁边，就像阴茎形状一样。 P>; &lt;p>;成立于2019年1月，Flortte的目标是18至24岁的妇女，其负担得起的产品，包括唇泥和唇膏，价格低于100元（14美元）。&lt;/p>; &lt;p>;促销中的争议中心最新的“小弓系列”唇彩的官方海报，价格为45元，其中约有30,000个被出售。&lt;/p>; &lt;p>; TAOBAO由南方中国早晨的所有者阿里巴巴（Alibaba）经营。 D8/Images/Canvas/2024/09/06/06/02CFDFCF-6D31-4F2C-AF02-4AA455E1122F_48080879.JPG“ ALT =” ALT =“”对海报的反弹，该海报上戴着蕾丝手套的女性模型，以挑衅的方式跪下。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在另一张照片中，由于照明和摄像机角，该产品的涂抹器设计为心形，看起来像是海报中的男性生殖器。 ，强烈批评营销策略表现出“男性目光”，质疑其在市场上的有效性。自我意识。这种方法通常会导致厌恶，愤怒和抵抗的感觉，”她解释说。&lt;/p>; &lt;p>;“从在线批评的角度来看，这种影响是适得其反的。这种强烈反对反映了当今年轻女性敏锐的目光和强烈的声音。他们正在通过行使自己作为消费者做出选择的权利主张自己的自主权。” ”，“ Kiss Cherry”和“ Kiss Mimi”。想象一个名为“ Kiss Little Juju”的女孩的唇彩非常困难。虽然“juju”在中文中没有直接翻译，但它是“JJ”的同音字，不是吗？所以，这个词本质上意味着‘亲吻阴茎’，对吧？”一位观察家写道。&lt;/p>; &lt;p>;该公司对大陆新闻来源Ifeng.com上的批评做出了回应，他说：“客户服务团队目前不知道这些问题，并将将其转发给专家进行验证。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管新产品仍有可用，但唇泥产品已从淘宝（Toobao）的官方商店中删除。&lt;/p>; &lt;p>;该公司尚未回复该帖子的面试请求。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/2024/09/09/4f39c979c979-5 5F3ED9F5685C_42D4ACBD.JPG“ ALT =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;由于照明和摄像机角，产品的心形涂抹器似乎在海报中类似于海报中的男性生殖器。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;网民的网民压倒性地表达了深刻的不满，许多人将品牌描述为“令人作呕”，并指责其严重不尊重妇女。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“谁会买这款口红？如果有人问这个阴影叫什么，你怎么能板着脸说‘亲吻小Juju’呢？”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是基于照片的某种性玩具广告，”另一位评论。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您不尊重女性，请不要期望赚一分钱。我希望你能破产。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在竞选活动引起了广泛争议及其对侮辱妇女的看法之后，乌布拉斯和李丹都发出了正式的道歉。&lt;/p>; &lt;/p>;，</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deadly dust: the Indian village where silicosis made 90% of the women widows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3277456/deadly-dust-indian-village-where-silicosis-made-90-women-widows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/d8abf062-a2ed-47c3-b4d3-8728b3bbdd6d_974a93c1.jpg“ alt =”>; >; &lt;p>;印度的拉贾斯坦邦（Rajasthan State）生产该国70％的砂岩，其中大部分出口到海外向德国和英国等国家出口，用于建筑和美化环境。&lt;/p>; &lt;p>;，但许多工作的工人在拉贾斯坦邦的砂岩中，矿山付出了致命的价格。在布德普拉村，大多数男性死于一种称为硅氧疾病的肺部疾病，这个地方被称为“寡妇村”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists scour social media for hidden gems, personal touch as times change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277500/chinese-tourists-scour-social-media-hidden-gems-personal-touch-times-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/06/c3e14c2b-9182-4f0d-879a-61daf3ecaf54_ce1267cb.jpg“ alt =”>; 6月，已成为24至30岁的人中最常用的旅行平台。自从冠状病毒大流行之后，从中国大陆出发旅行以来。&lt;/p>; &lt;p>;她通过从中国社交媒体平台收集信息来安排旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“我通常是从搜索开始寻找卢克说。 &lt;/p>; &lt;p>;以及标准的地标，卢克（Luk）在日本城市kamakura中不太可能与香蕉和蜂蜜黄油一起对意大利乳清干酪热蛋糕进行治疗。&lt;/p>; &lt;p>;热蛋糕以用户生成的照片，评论和建议浮出水面。图像/帆布/2024/09/06/8703CA9A-DD0-4A60-8F7C-13E2A9964FBBBB_9F77C77E.JPG“照片：Lily Luk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在世界各地，德国城市杜塞尔多夫，今年的前五个月从中国到达，总计15,111，增长了38％一年。&lt;/p>; &lt;p>;纽约市推广了一个像童话般的城堡和一个历史悠久的老城区，但许多旅行者都在寻找包括Youtiao在内的中国食品 - 油炸的面团 - 炸式面团，如中国的帖子所建议一位城市营销官员说，&lt;/p>; &lt;p>;düsseldorf变得如此受欢迎，以至于八月份的中国小苏“有影响力的人”报告说，&lt;/p>; &lt;p>;düsseldorf变得如此受欢迎。中国社交媒体平台，例如小舒和杜林，正在通过带领他们确切想要的东西来塑造人们如何出国旅行：特殊食品，主要的酒店房间，姿势可作为照片和其他景点（包括人迹罕至的曲目）。 &lt;/p>; &lt;p>;这种趋势使一些地点快速，意外的名声，同时允许游客引导自己穿越国外，而不必加入旅游团。近年来中国消费者行为的最大转变。四月份对《龙径国际》（Dragon Trail International）对中国旅行者情绪的调查说，他们使用了小舒，而43％的人则寻求杜林（Douyin）和37％的咨询者，其中许多人使用了一个以上的平台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在douyin上，搜索，搜索Dragon Trail International表示，与旅行相关的内容在去年第一季度上涨了300％，而在Covid-19的控制措施被取消后，国际龙Trail Trail International表示，“关键意见领袖”的数量“显着”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在线旅行社Trip.com，Ctrip的中国境外品牌说，社交媒体建议通常比传统的指南，地图或口口相传的建议更具影响力，因为它们提供了动态的，同伴生成的内容，这些内容感觉真实，并且相关”。&lt;/p>; &lt;p>;指南出版商Lonely Planet在7月份宣布已关闭中国办公室，并退出在其中国互联网媒体上发布更新。&lt;/p>; &lt;p>;一些社交媒体建议很好 - 调用中国游客通常会在特定巴黎酒店预订同一房间，因为这一趋势最初使酒店工作人员感到困惑，而中国在线新闻媒体日报去年报道。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，例如澳大利亚悉尼以西的蓝山，这些应用程序提供有关照片姿势的提示。&lt;/p>; &lt;p>;建议从单个报告和图像开始，并用算法用算法形成热衷于人的网络&lt;/p>; &lt;p>;在另一侧，通常仅根据关键字频率推荐内容，而不是在传统指南中找到城市或国家的完整景点清单。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >; Dragon Trail International的调查发现，在激励他们选择旅行目的地时，视频引起了旅行者的共鸣。香港营销技术公司Eternityx的首席执行官Charlene Ree说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“如果用户经常在xiaohongshu和douyin上使用豪华旅行内容，那么平台将优先考虑，有关高端住宿和独家体验的帖子。 &lt;/p>; &lt;p>; xiaohongshu截至6月，在中国的每月活跃用户约有2.12亿，这种个性化的方法增强了建议的相关性和感知价值。根据Eternityx和Tongcheng Travel的一份展望报告。&lt;/p>; &lt;p>;说，1990年代出生的人们和2000年代出生于活跃的杜林用户的“重要部分”，尤其是对于旅行内容。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。中国数据提供商DAO Insights表示，澳大利亚，新西兰，新西兰，新加坡和迪拜正在与小休的促销活动，以利用中国旅行者的固定量。一项针对中国今年6月18日在线购物节的Siaohongshu的社交媒体活动，使用户与照片和视频博客分享经验。该机构的发言人说。&lt;/p>; &lt;p>;同一个月，澳大利亚旅游澳大利亚邀请中国演员Yu Shi探索塔斯马尼亚岛，并分享他在Xiaohongshu的经验。&lt;/p &lt;/p。 >; &lt;p>;社交媒体服务微信，微博，杜林和比利比利也促进了澳大利亚的中国旅行。宝石，制作个性化行程并分享建议。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen ‘probably done’ when Biden ends term, may meet Chinese counterpart soon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277637/janet-yellen-probably-done-when-biden-ends-term-may-meet-chinese-counterpart-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 06:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/08/4C83CC95-F41C-45E7-9581-210343231BD6_87BA87BA8D18.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周五，在德克萨斯州奥斯汀市的IRS加工设施进行游览。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）周六说，在美国总统乔·拜登（Joe Biden）的任期在一月份结束后，她“可能已经完成”了最高政府的服务，但很可能会见面&lt;/p>; &lt;p>;在德克萨斯州奥斯汀的德克萨斯论坛节上询问她是“完成”一月的新政府，还是可能继续她的工作或接受新的新政府，再次与她的中国同行。耶伦（Yellen）说：“可能已经完成了，但是……我们会看到。” &lt;/p>; &lt;p>;这些评论是78岁的耶伦（Yellen）最接近的评论，她宣布了她未来的计划，因为美国副总统竞选总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）和前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）升温。耶伦（Yellen）是第一位担任财政部长，美联储主席和白宫国民经济委员会主任的妇女。&lt;/p>; &lt;p>; yellen在奥斯丁的活动中说，她在财政部仍有很多工作要做在接下来的几个月中，包括与中国副主席的另一个可能的会面，她的北京同行艾伦（He Lifeng在拜登决定对中国制造的电动汽车，电池，太阳能和半导体施加急需的关税之前，超额工业能力。&lt;/p>; &lt;p>;耶伦说，她将欢迎您访问美国，但也可能会返回中国她自己补充说：“我的猜测是，我们将有一种或另一种访问。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/09/08/77eed45e-AB2C-484F-87EA-9963EF4DAC1E_BD2F8C45.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;耶伦（Yellen）在4月在中国广东Zhudao旅馆举行的一次会议上与中国副总理他的生活握手。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;财政部的顶级经济外交官Jay Shambaugh将导致代表团“很快”北京“很快”讨论经济问题。 Shambaugh领导了一个美国 - 中国经济工作组，该组织已使中国的过剩工厂生产成为最佳问题&lt;/p>; &lt;p>; Yellen说，美国 - 中国的关系“需要优先考虑和培养”美国下一个政府的讨论，并进行讨论&lt;/p>; &lt;p>;在最高级别和代理人员中。 “所以这确实需要持续关注。我希望它能得到它。雇用。&lt;/p>; &lt;p>;“当您看到创造工作的步伐随着时间的流逝而减少时，我喜欢看到它可以大致稳定在现在的位置，我们必须谨慎地确保它不会去Yellen说。耶伦说：“现在，就业方面对下行风险有所了解，但我认为我们将看到的是一种良好的经济。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>