<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[German Volkswagen executive Jochen Sengpiehl expelled from China over positive drug test]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283439/german-volkswagen-executive-jochen-sengpiehl-expelled-china-over-positive-drug-test?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 02:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/5bfc4213-6f03-4635-a74a-7afde4377ce0_c0926282.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月在巴黎车展上看到大众汽车标志2024 年 10 月 16 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国官员证实，德国汽车巨头大众汽车驻中国的一名高管因涉嫌在泰国度假后药检呈阳性而被驱逐出境周二。&lt;/p>;&lt;p>;据德国媒体报道，中国官员表示，在 Jochen Sengpiehl 从泰国回国后，他们在他的血液中发现了大麻和可卡因的痕迹后，他被拘留并被告知迅速离开该国。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;德国外交部表示“已了解此案”，德国驻北京大使馆“正在与当事人及其家人以及地方当局保持定期联系”。&lt;/p>;&lt;p>;据德国《图片报》小报报道，森皮尔在被关进监狱之前受到了数小时的审问。&lt;/p>;&lt;p>;在大众汽车和德国大使馆官员成功将他释放之前，他被关押了 10 多天，但他不得不离开监狱。图片报说，立即国家。大众汽车拒绝置评。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国有极其严格的禁毒法。&lt;/p>;&lt;p>;泰国于 2022 年将大麻合法化，尽管政府今年早些时候收回了决定，并且新的禁令即将出台。&lt;/p>;&lt;p>;根据其 LinkedIn 页面显示，50 多岁的森皮尔自 2022 年 8 月起一直担任大众汽车中国首席营销官。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，他担任营销主管整个 10 个品牌的大众汽车集团，总部位于德国。&lt;/p>;&lt;p>;此案加剧了大众汽车在中国的麻烦，中国传统上是大众汽车最重要的市场之一。&lt;/p>;&lt;p>;它正在节节败退。迅速向本土竞争对手发起冲击，尤其是在电动汽车领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia, China and Iran could stoke post-election violence, US intelligence says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283438/russia-china-and-iran-could-stoke-post-election-violence-us-intelligence-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 02:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/d16f9249-1705-4bfc-8996-c2bf5f3ef1d9_28dc2031.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者在拉特罗布举行唐纳德·特朗普竞选集会之前举着旗帜，宾夕法尼亚州，周六。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国情报官员称，俄罗斯、中国和伊朗打算在 11 月 5 日美国大选前煽动分裂言论，以分裂美国人，并可能考虑在选民投票后煽动暴力官员们在向记者介绍美国选举安全情况时表示，外国行为者可能会考虑人身威胁和暴力，并且很可能进行虚假信息行动，以制造不确定性并破坏选举进程。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“外国行为者，特别是俄罗斯、伊朗和中国，仍然一意孤行地煽动分裂言论，以分裂美国人并破坏美国人对美国民主制度的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“这些活动与国家情报总监办公室 (ODNI) 的一名官员表示：“这些行为者认为自己符合自己的利益，尽管他们的策略在不断演变。”该官员表示，影响行为者，“尤其是来自俄罗斯、伊朗和中国”从之前的美国大选中吸取了教训，并为利用机会煽动骚乱做好了更充分的准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些行为者可以利用他们拥有的相同类型的工具国家情报总监办公室官员补充说，美国情报总监办公室在选举前期间一直在使用信息和网络行动，并且还可能考虑人身威胁和暴力。&lt;/p>;&lt;p>;但美国情报部门并未发现俄罗斯、中国和伊朗在官员们表示，选举影响活动。而且，尽管外国行为者可能会试图在选举日扰乱选举进程，引发不满情绪，但投票系统足够安全，他们无法改变结果。&lt;/p>;&lt;p>;“一些外国行为者也有能力煽动抗议活动并在[选举后]期间采取暴力行动，”国家情报总监办公室官员表示。 “特别是，伊朗和俄罗斯可能至少愿意考虑导致此类暴力的策略。”&lt;/p>;&lt;p>;美国最高情报机构国家情报委员会 (NIC) 通报情况后发布的一份解密备忘录分析机构 - 警告说，外国特工几乎肯定会放大有关选举违规行为的虚假投票后指控。&lt;/p>;&lt;p>;他们还可能利用网络攻击和间谍活动来破坏或改变新闻和公共政府网站，以造成对选举结果的混乱和混乱。 NIC 表示，散布有关计票过程的虚假信息，尤其是在势均力敌的竞选中。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统竞选预计将非常激烈。周二公布的路透社/益普索民意调查显示，民主党美国副总统卡马拉·哈里斯以 46% 比 43% 领先共和党美国前总统唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已中国大使馆发言人在一封电子邮件中表示，无意干涉选举，并希望无论谁获胜“都将致力于发展健康稳定的中美关系”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯大使馆和伊朗的使命联合国没有立即回应置评请求。俄罗斯和伊朗此前否认了美国干预选举的指控。&lt;/p>;&lt;p>;国家情报总监办公室官员表示，外国行为者正在利用社交媒体和其他在线活动影响美国总统和国会竞选，诋毁某些候选人或支持其他候选人。&lt; /p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的官员表示，一些社交媒体帖子很可能是由人工智能生成的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，国家情报总监办公室官员指出了关于社交媒体平台 X（前身为 Twitter）本月由他所谓的俄罗斯影响力参与者创建，这些参与者对哈里斯的副总统竞选搭档明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）提出了虚假指控。&lt;/p>;&lt;p>;情报机构评估称国家情报总监办公室官员表示，这些内容是由俄罗斯影响者创作的。该官员表示，这些机构的媒体审查显示，“一些操纵迹象”与俄罗斯行为者的行为一致。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，美国情报部门上周末得出结论，该视频是假的，是虚假信息的产物特工，并补充说，这与俄罗斯持续通过捏造针对哈里斯和沃尔兹的指控来破坏民主党总统选举的努力是一致的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，美国情报机构一直在评估俄罗斯是否会这样做。更倾向于特朗普重新入主白宫。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的记者简报会上，情报官员表示，如果哈里斯赢得选举，他们预计俄罗斯将进一步扩大抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯更倾向于前者国家情报总监办公室官员表示：“如果总统获胜，他们将寻求更积极地破坏当时当选总统 [哈里斯] 的总统职位。”&lt;/p>;&lt;p>;国家情报委员会表示，“伊朗行为者”可能会尝试发布在线内容贬低特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Abercrombie CEO Mike Jeffries charged with trafficking male models for sex parties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283437/ex-abercrombie-ceo-mike-jeffries-charged-trafficking-male-models-sex-parties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/6aeab8ed-acd3-40b1-8cdc-04350eb36727_a34b7155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Abercrombie &amp; Fitch 前首席执行官 Michael Jeffries 在一次会议上讲话2009 年 1 月在纽约举行的活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Abercrombie and Fitch 服装帝国前首席执行官已被捕，并被指控为世界各地的性派对贩运男模特美国检察官周二称。&lt;/p>;&lt;p>;前首席执行官迈克·杰弗里斯 (Mike Jeffries)、他的合伙人马修·史密斯 (Matthew Smith) 以及两人的中间人詹姆斯·雅各布森 (James Jacobson) 据称使用“选角沙发”策略来培养有抱负的男模特参加性派对，而受害者在这些派对上他们被带到杰弗里斯和史密斯的家里，以及远至英国、法国、意大利和摩洛哥的活动场所，其中一些人被给予了伟哥检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;“起诉书多次指控，当男性不同意或无法同意时，杰弗里斯和史密斯对这些男性进行或继续对他们进行测试，从而侵犯了他们的身体完整性。”美国检察官布伦·皮斯 (Breon Peace) 在媒体吹风会上表示：“他们花费了数百万美元建设大型基础设施来支持这一行动，并保持其保密性。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/7f53dbaa-4bc0-4cc3-a452-5afab71a450f_728802dd .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国检察官 Breon Peace 在关于 Abercrombie &amp; Fitch 前首席执行官 Mike Jeffries 性贩运指控的新闻发布会上发表讲话和卖淫指控，周二在纽约。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;皮斯说，这三人还被指控犯有州际卖淫罪，他们利用“武力、欺诈和胁迫手段贩运这些男子以获取性满足”。 &lt;/p>;&lt;p>;“被告在面谈过程中采用了转介系统，在男性参加之前没有告知他们性活动的细节，包括性活动的全部范围和性质。美国检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们让这些男人相信参加这些性活动可以获得与阿伯克龙比 (Abercrombie) 做模特的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;15 名匿名受害者指控文件中提到了这一点，但检察官表示，所指控的犯罪规模可能要大得多，并呼吁目击者或受害者挺身而出。&lt;/p>;&lt;p>;“今天的逮捕对于那些有抱负的男模特受害人来说具有里程碑意义这些人的迫害，”涉嫌犯罪受害者的代理律师布列塔尼·亨德森 (Brittany Henderson) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们争取正义的斗争并没有就此结束。我们期待追究 Abercrombie and Fitch 的责任，因为他们助长了这种可怕的行为，并确保这种情况不会再次发生。”她在一份声明中补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/2d927fbf-bcaa-4c21-976a-d33f47fed506_cf55dc90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;商店橱窗反映了 2017 年 5 月纽约第五大道 Abercrombie &amp; Fitch 商店的街景。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该案件源于 2023 年 BBC调查《Abercrombie Guys: The Dark Side of Cool》中，几名男子公开表示，他们为据称由 Jeffries 举办的性活动签署了保密协议。&lt;/p>;&lt;p>;Abercrombie and Fitch 此前曾表示，他们“感到震惊和震惊”公司文件显示，杰弗里斯于 2014 年离开 Abercrombie，带着价值 2500 万美元的金色降落伞。&lt; /p>;&lt;p>;皮斯表示，他没有证据表明犯罪行为发生在公司范围内。&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里斯和史密斯将在佛罗里达州西棕榈滩的联邦法院出庭，而雅各布森则于威斯康星州并将在明尼苏达州圣保罗的联邦法院首次出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers question need for HK$700 million gallery on prime site to showcase projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283435/hong-kong-lawmakers-question-need-hk700-million-gallery-prime-site-showcase-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 00:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/db6b2c7e-fd08-452f-b082-7925e14d73ea_4fb735bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府计划将新田地区打造成科技中心。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法者对政府提议在黄金地段建造耗资 7 亿港元（9,000 万美元）的展览馆以展示包括北方都会区在内的重大发展项目提出质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;在当局透露将申请 300 亿港元的资金后，他们周二还敦促政府降低靠近中国大陆边境的枢纽新田科技城一期开发的成本。 &lt;/p>;&lt;p>;争议的焦点是政府计划斥资约6亿至7亿港元在湾仔北海滨设立画廊，展示重大项目，例如北部都会区和大屿山附近的一项大型填海工程。&lt;/p>;&lt;p>;政府为科技城第一阶段发展计划的300亿港元财政拨款中已包括了画廊的资金。&lt;/p>;&lt; p>;香港工商专业联盟主席卢伟国议员质疑政府在此兴建画廊是否充分利用黄金地段。&lt;/p>;&lt;p>;“画廊的场地非常很有价值。”他在立法会发展事务委员会会议上表示。 “关于画廊建设的讨论也没有足够的细节。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员张新宇回应了罗对缺乏信息的担忧，并指出政府在一份提交的文件中有一段关于该计划的内容&lt;/p>;&lt;p>;“我对画廊和新田科技城项目的捆绑资金感到担忧，”他说，并呼吁政府提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郑永舜呼吁政府考虑在现有的中环展城馆中展示以城市规划和基建发展为主题的项目，而不是新建一个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/65ac4286-0d45-4819-aeef-fe0ef83337af_fb80104b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发展局常任秘书长何佩玲承认与画廊有关的文件“相对简单”并承诺稍后透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会根据立法者的关注，将画廊和新田科技城项目的资金分开。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;何还表示，政府将研究将规划中的画廊与城市画廊合并的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;科技城将占用超过 600 公顷的土地，专门用于北部大都市，这是一个新的商业和住宅区占地3万公顷。&lt;/p>;&lt;p>;科技中心首轮开发占地约158公顷，其中约43公顷为创科用地，约8.5公顷为物流用地，并提供5,500至6,000个公屋单位。 &lt;/p>;&lt;p>;居民预计从2031年开始入住。&lt;/p>;&lt;p>;一些议员敦促政府降低科技城的开发成本，而其他议员，包括行政会议召集人叶刘淑仪淑仪对正在进行的司法覆核表示关注。&lt;/p>;&lt;p>;何表示发展局会在每个阶段寻求法律意见，并加强政府在合约内的保障。&lt;/p>;&lt;p>;她表示表示合同可能包括法律挑战可能带来的各种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;社工谢世杰于八月提出司法挑战，试图推翻环保部门批准该项目的决定。影响报告。他辩称，此举违反了《环境影响评估条例》，且缺乏公众咨询。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《华盛顿邮报》，他与质疑相关的法律援助申请已经等待了77天，但尚未获得批准。已获得批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Institute of AI for Science at CityUHK leads AI-driven research with academic and industry partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/article/3283352/hong-kong-institute-ai-science-cityuhk-leads-ai-driven-research-academic-and-industry-partners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/10 /22/PR_Photo_1_0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）浦银国际控股有限公司首席执行官贾洪睿博士；中国科学院香港科学创新研究院执行院长郝银星博士；马蔚英教授、香港特别行政区政府创新科技及工业局工业处处长(创新及科技)葛明博士、城市大学校长张莉莲女士、博伊校长、教务长兼副校长李振声教授；香港城市大学高级副校长（创新及企业）杨教授；香港城市大学副校长（研究）岑安德森教授； Berxel Photonics 董事长兼创始人 Constance J. Chang-Hasnain 教授；郭建奎先生，速瑞国际有限公司首席执行官； &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;继10月21日签署一系列谅解备忘录后，科学人工智能的发展得到了显着推动，标志着新的香港人工智能科学研究所（HKAI-Sci）在香港城市大学（CityUHK）成立。&lt;/p>;&lt;p>;HKAI-Sci将促进创新并培育深科技初创企业在计算机科学、数据科学、统计和生物信息学专家与行业、政府和学术界合作的协作环境中。&lt;/p>;&lt;p>;学术界和行业合作伙伴包括（按字母顺序排列）：&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_2_0.jpg?itok=Ft0Sa4qe&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港城市大学与 HKAI-Sci 的学术和行业合作伙伴签署谅解备忘录。&lt;/small>;&lt;/div>;利用香港城市大学在科学相关学科的优势，HKAI-Sci 将推动“人工智能作为一门科学”和“人工智能促进科学”，创造了具有深远全球影响的革命性技术。&lt;/p>;&lt;p>;HKAI-Sci 符合香港特区政府在香港建立强大人工智能生态系统的愿景。香港特别行政区政府创新科技及工业局副局长。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_3_0.jpg？ itok=gEvKbsm8&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张女士&lt;/small>;&lt;/div>;张女士见证了香港人工智能科学联盟的成立仪式及谅解备忘录10月21日与香港城市大学校长签署仪式。&lt;/p>;&lt;p>;张女士在仪式上表示，今年的诺贝尔物理奖和化学奖凸显了人工智能在突破科学界限方面的关键作用，使香港人工智能科学奖倡议显得更加及时。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_4_0.jpg？ itok=YwIcOZcK&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Boey教授&lt;/small>;&lt;/div>;“在人工智能驱动的数据计算新时代，城市大学致力于Boey教授表示：“通过与学术界和工业界合作伙伴的密切合作，将其杰出的研究成果转化为应对全球挑战的创新解决方案。”他还强调了HKAI-Sci如何与政府将香港转变为国际创新中心的政策相结合。 &lt;/p>;&lt;p>; 香港人工智能科学学院候任院长表示，香港城市大学将营造开放包容的研究环境，鼓励创新思维和跨学科合作。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/10/22/PR_Photo_5_0.jpg？ itok=j-mUTQMO&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马教授&lt;/small>;&lt;/div>;“通过与学术界和工业界合作伙伴建立协作网络，我们将共同推动人工智能在科学领域的创新和应用，培养具有全球视野的科技创新人才。” &lt;/p>;&lt;p>;人工智能和科学领域的知名学者以现场或预先录制的方式发表贺词，庆祝香港人工智能科学中心的成立，并强调与该研究所的未来合作。 &lt;/p>;&lt;p>;西北大学教授，美国、德国、意大利、欧洲和印度国家科学院、美国哲学会、美国国家工程院、美国艺术与科学院院士，和美国国家发明家学院强调，为了充分利用人工智能在科学领域的应用，拥有良好网络的跨学科团队至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>; 清华大学人工智能产业研究院院长、中国工程院院士表示，相信香港城大与AIR即将成立的联合研究中心将打造新的人工智能产业研究院。创新范式和新基础，培养人工智能科学研究新人才。 &lt;/p>;&lt;p>;中国工程院院士、鹏城实验室主任表示，相信与香港城市大学的合作将在人工智能研发领域取得突破性进展。 &lt;/p>;&lt;p>; 北京人工智能研究院院长、源码资本院士、美国国家工程院国际院士表示，相信研究院将成为培养人工智能新人才的摇篮，培养具有跨学科知识和创新思维的优秀人才。牛津大学的&lt;/p>;&lt;p>;对支持该研究所表示兴奋，该研究所有望成为该领域的开拓者，成为跨学科创新的中心。&lt;/p>;&lt;p>;庆祝其成立 30 周年作为一所大学，香港城市大学最近成立了创新学院、数字医学研究所和计算学院，致力于培养科技创新人才和深科技初创企业。  &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia at Brics summit vow stronger cooperation for ‘fair world order’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283434/china-and-russia-brics-summit-vow-stronger-cooperation-fair-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.23 00:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/23/01413d73-49db-493e-8573-a8f674f9b6a9_e6359f08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京（右）欢迎中国国家主席习近平他们周二在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会期间举行了会晤。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄两国领导人在今年第三次会晤中表示，两国领导人致力于在混乱时期加强合作，以建立“公平的世界秩序” .&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国国家主席习近平与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在喀山举行的第十六次金砖国家峰会期间举行了会谈，此时两国寻求新兴经济体集团的动力，以提供替代方案&lt;/p>;&lt;p>;“俄中在全球事务中的合作是世界舞台上的主要稳定因素之一，”普京在活动的开场白中说道。&lt;/p>;&lt; p>;“我们打算进一步加强所有多边平台的协调，以确保全球安全和公平的世界秩序。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/cb1cc53f-dcb4-4413-abe8-0f2c46cd193c_5cccaa6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平周二抵达俄罗斯喀山时受到俄罗斯官员的迎接。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平在讲话中强调，“在百年未有之大格局变革背景下，国际形势正在发生深刻变化和剧变”。&lt;/p >;&lt;p>;根据会议记录，习近平补充道：“但这动摇不了我的信念……我们两国之间数百年的深厚友谊不可侵犯，中俄作为大国的责任感不可侵犯。”据官方媒体新华社报道，中国领导人称两国“探索了一条不结盟、不对抗、不针对第三方的周边大国共存的正确道路” .&lt;/p>;&lt;p>;这次会议聚集了金砖四国的成员——金砖四国以创始成员国巴西、俄罗斯、印度、中国和南非的名字命名——这是一个由世界主要新兴经济体组成的联盟，将自己定位为西方主导的替代方案。 &lt;/p>;&lt;p>;继埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国正式加入后，金砖四国今年扩大到 10 个国家。许多其他国家也提出了效仿，大约 40 个国家计划参加本周的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普京上次会面是在 7 月，他们在之前的会议中承诺继续举行峰会面对西方制裁，加强双边关系。这包括加强能源合作、加强防务和军事关系以及加强贸易。&lt;/p>;&lt;p>;普京在 10 月 1 日致习近平纪念中华人民共和国成立 75 周年的致辞中强调了与中国更密切的双边关系.&lt;/p>;&lt;p>;“尽管国际形势复杂，我们最近成功地大幅增加了贸易量，并在各个领域实施了众多大型双边项目，”普京写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的贸易额自美国及其盟国在 2022 年入侵乌克兰后对莫斯科实施制裁以来，俄罗斯的进口量一直在下降，制裁阻碍了莫斯科利用国际支付系统进行贸易结算的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;但俄罗斯仍然是中国的主要原油来源地，两国在化石燃料和可再生能源领域都有大量能源相关合作项目。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国对俄罗斯的出口飙升，9月份达到有史以来最高的月度数字112.5亿美元。大陆企业纷纷填补因西方企业撤离俄罗斯而留下的出口缺口。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部副部长谢尔盖·里亚布科夫周二对塞尔维亚报纸《政治报》表示，“每个人都将在峰会上看到重要进展”建立金砖国家相互支付机制。&lt;/p>;&lt;p>;去年，习近平和普京同意制定到2030年的中俄经济合作全面发展规划，旨在促进双边贸易额和能源合作。&lt; /p>;&lt;p>;7 月在哈萨克斯坦举行的上海合作组织峰会上，两国重申了捍卫多极世界的承诺，表明了团结全球南方的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国宣布对涉嫌与俄罗斯合作设计和制造远程攻击无人机的两家中国公司实施制裁。此次制裁是针对那些据信支持俄罗斯对乌克兰战争的人实施的最新制裁。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与莫斯科关系密切，但北京仍继续呼吁缓和乌克兰武装冲突。外交部长王毅上个月参加了各种会谈，将中国定位为和平缔造者，并在圣彼得堡会见了普京。&lt;/p>;&lt;p>;王毅与总统办公厅主任蔡奇和中国外交部长陪同习近平前往喀山。 5号官员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14 new options launched for tourists seeking in-depth Hong Kong experiences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283430/14-new-options-launched-tourists-seeking-depth-hong-kong-experiences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/7a9408d8-5e13-4d2b-af26-ff11b7371102_a02a4dbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港寻求不同体验的游客可能会被吸引行程。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游业议会与机构、行业组织及移动运营商合作，为寻求本地深度体验的中国内地游客推出14条旅游线路，以吸引更多游客随着行业缓慢复苏，游客数量增加。&lt;/p>;&lt;p>;主席徐黄美伦周二表示，该会已与香港酒店业联会、零售管理协会和中国移动合作推出&lt;/p>;&lt;p>;“我们鼓励旅行社推出涵盖大型活动或特色活动的深度体验游产品。” &lt;/p>;&lt;p>;“他们可以与零售管理协会的五个会员商场和酒店业合作，提供福利或折扣。”&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局此前预测游客人数为4600万人次预计将在 2024 年到访，比去年增加 35%，但仅占 2018 年 6500 万人次的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;今年迄今为止，该市已接待了 3400 万人次游客，相当于2023 年全年，但仍比委员会的预测少 1200 万。&lt;/p>;&lt;p>;零售商和食品和饮料运营商面临着越来越多香港人跨境休闲和消费的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;该会的计划包括六家本地旅行社提供的旅游团，涵盖14条结合大型活动、购物和沉浸式旅游元素的行程。&lt;/p>;&lt;p>;行程由港币300元至港币2,800元不等，涵盖一日游和过夜住宿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/1fd62da8-ec7c- 4be2-8fcc-026cc03b7436_35d04f96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新计划于周二推出。摄影：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行程包括经行人天桥探索中环的商业建筑，以及参观M+博物馆欣赏建筑师的作品。&lt;/p>;&lt;p>;另一趟旅程游客可以在整个城市的酒吧畅游，体验欢乐时光文化，同时参加美酒佳肴节。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会是一个行业协会联合会，与中国移动香港合作，该公司正在上市其内地在线平台拥有10亿用户的14条行程，帮助旅行社更有效地接触跨境客户。&lt;/p>;&lt;p>;“很多内地人自由行来香港，但也有一些人希望参加旅行团。”该会执行董事杨淑芬。&lt;/p>;&lt;p>;“通过平台，加入首选行程提供了更大的灵活性，无需担心满足传统旅行团的最低团体人数。&lt;/p>;&lt;p>; “这就像香港居民通过应用程序参加国外一日游一样，个人可以与其他游客一起游览景点。”杨说，很难估计该计划将吸引多少人&lt;/p>;&lt;p>;在购物方面，零售管理协会也与其会员进行了联络商场，包括中环IFC商场、尖沙咀K11 Musea及The One、旺角朗豪坊及黄大仙中心等提供导赏服务。&lt;/p>;&lt;p>;“当带游客前往这些商场时，我们的目标是为了提供体验式的购物体验，而不是典型的访问，客人只是走进和出去。折扣，几乎没有惊喜和小礼物来增强他们的体验。&lt;/p>; &lt;p>;“即使他们不购物，这确实没关系。最重要的是享受购物中心的过程和体验。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran commander says Israel may launch ‘desperate, small’ retaliatory strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283431/iran-commander-says-israel-may-launch-desperate-small-retaliatory-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 22:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/9065B250-7BDD-470A-ADA4-B7EE8741A89A_424B93D7.JPG“ ALT =”>; 10月1日的弹道导弹萨尔沃。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列不太可能对德黑兰采取“重大举动”，但可以进行象征性的有限攻击，革命卫队文化和社会司令官穆罕默德（Mohammad）根据伊朗学生新闻网络的说法，阿里·贾法里（Ali Jafari）周二表示。&lt;/p>; &lt;p>;以色列被认为正在计划报复伊朗于10月1日发起的导弹弹幕。&lt;/p>; &lt;p>;“以色列是“以色列是”太小了，无法攻击伊朗，尽管它可能会进行绝望，有限和小的进攻，说它已经进行了报复，但绝对不会进行类似的进攻性（罢工）。” &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，伊朗的回应将取决于以色列的报复强度，如果以色列最终进行重大攻击，伊朗将会以更高的强度做出回应对以色列的进攻。&lt;/p>; &lt;p>;贾法里（Jafari）从2007年至2019年开始指挥革命卫队。&lt;/p>; &lt;p>;同时，联邦调查局正在调查公开披露一对高度机密的情报文件，描述了以色列为以色列准备的准备工作该局周二对伊朗进行报复罢工。 。他补充说，乔·拜登总统正在密切关注调查结果。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不确定这些文件如何进入公共领域，” p>;“总统仍然对机密信息泄漏到公共领域的任何泄漏。他说。基于10月15日至16日的卫星图像。&lt;/p>; &lt;p>;上周，他们开始在电报消息应用程序上流通。在哈马斯领导人Yahya Sinwar杀害几天后，以色列加强了其在加沙和黎巴嫩的进攻。&lt;/p>; &lt;p>;美国众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）周日表示正在进行调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US election winner might find North Korea its ‘most dangerous flashpoint’ with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283359/why-us-election-winner-might-find-north-korea-its-most-dangerous-flashpoint-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 22:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/136A2D17-F960-4418-8D5B-3E2B6F532E46_F6BC83F6.JPG“ p>;在多个方面的地缘政治紧张局势加剧的时期之间的总统竞赛。在AN的第九个报告中，Shi Jiangtao着眼于朝鲜半岛的紧张局势上升的影响。&lt;/p>; &lt;p>;北朝鲜之间的紧张局势已在下个月的美国大选中加剧了警告说，这可能成为美中竞争中的“最危险的闪点”。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚选举结果对朝鲜半岛有什么影响，但观察家说中国可能几乎没有任何收益从局势来看，尤其是如果唐纳德·特朗普返回白宫。&lt;/p>; &lt;p>;一些中国分析师认为，北京应该处于高度戒备迫使新美国政府放弃其无核化半岛的希望，并将其专注力转向武器控制。&lt;/p>; &lt;p>;他们还说，如果北方可以与特朗普达成协议，那就接受其作为核电的地位这可能是通过削弱其在该地区的地位来支出的。&lt;/p>; &lt;p>;因与俄罗斯的越来越紧密的联系而胆大妄为，金已经加快了他的核武器计划，抛弃了他国家数十年来的韩国统一目标，并宣布了索尔人的目标作为“主要的敌对国家和不变的主要敌人”。&lt;/p>; &lt;p>;北方也被基辅和首尔指控派遣10,000多名士兵，其中包括1,500名特种部队在俄罗斯东部进行训练 - 在乌克兰战斗。朝鲜表示，这些说法是“毫无根据的谣言”，而莫斯科尚未确认部队在场，表示两国之间的合作“不是针对第三国”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;自6月以来，P>;在将数千个充满垃圾的气球送入韩国之后，平壤本月进一步拨出了其敌对的言论，并声称其军队已准备好对据称的无人机入侵“开火”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;平壤说，它已经开始摧毁与半岛的两个部分联系在一起的道路，而金也誓言要成为“军事超级大国”，并说如果挑衅，他会毫不犹豫地摧毁韩国。&lt;/p>; &lt;p>;美国和美国和韩国官员曾多次警告朝鲜挑衅，针对美国大选，南方总统Yoon Suk-Yeol最近警告说，平壤可能会进行核试验或洲际弹道导弹发射，以吸引华盛顿的注意力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京北京人中国人民大学的国际事务教授什·扬洪（Shi Yinhong）表示：“毫无疑问，朝鲜半岛是美国 - 中国关系中最危险的闪点。&lt;/p>; &lt;P>;中国和美国及其主要的地区盟友，尤其是日本和韩国，什叶指出了其他几种危险，包括金正日的核武库扩大，谣言他遭受了健康问题和围绕继任过程的保密性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。北朝鲜迫切希望制裁救济和国际认可，什叶几乎没有希望平壤放弃其核武器。韩国和日本，无论是在言辞上还是在较小程度上，较低强度的实际行动。”一切”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/10/22/f47e0cbb-8df4-444e -b837-21672ca95b_595de0ff.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“>; kim jong-un and Donald Trump在韩国非军事化区的2019年会议上都想象的。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不愿透露姓名的韩国事务中的老将中国观察者说，这种情况，特别是金正日的鲁ck行为，对&lt;/p>; &lt;非常深切P>;“朝鲜变得越来越傲慢和侵略性，这强调了金正日的评估，即通过增强核能，他的国家尤其是在美国和韩国方面的优势。他说。当俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）于6月访问平壤时，他签署了一项军事协定，据报道，据报道，他承诺用粮食和能源来帮助孤立的政权。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，观察家表示担心遇到危险的军事摊牌的风险，他表示对孤立的政权进行帮助。在两个冷战风格的集团之间。我非常担心外界并没有完全掌握这种情况的复杂性，这是自第二次世界大战以来最关键和最危险的竞争的风口浪尖。” &lt;/p>; &lt;p>;他说。说，随着乌克兰战争的束缚，俄罗斯可能在以色列，伊朗和伊斯兰共和国的代理人（例如哈马斯和真主党）之间的中东最新战斗中发挥了作用。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，普京似乎对在中东进展不佳，可能有兴趣在东亚开设第三个战场，以进一步分散美国及其盟友的注意力。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道朝鲜是否意识到它无意中成为普京的最后手段。我认为，当中东的情况变得站不住脚时，普京可能会在某个时刻通过煽动金正恩（Kim Jong-un）激发麻烦来打开新的阵线。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“朝鲜半岛的紧张局势可能会升级为武装冲突，大国试图利用korean摩擦来抗击代理战争，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;不确定性据一些分析师称，关于白宫比赛的进一步加剧了朝鲜半岛的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）可能会跟随乔·拜登（Joe Biden）总统的硬线方法，旨在通过制裁执法来策划朝鲜的核野心。 Seong-hyon Lee是哈佛大学亚洲中心的韩国访问学者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/10/22/3DE39005-5863-47BF-8409-7B6774641804_8CB0EB9D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; 。照片：yna/dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党从8月的2024年平台上删除了“朝鲜无核化”一词，这是一些观察者认为这是重点的转变， &lt;/p>; &lt;p>;，李说，哈里斯政府将“坚持完全无核化作为长期目标的目标”，“保持强大的威慑姿势”，并寻求加强三向军事相比之下，与韩国和日本的联盟。&lt;/p>; &lt;p>;，特朗普明确表示，如果他获胜，他想切断对乌克兰的援助，改善与普京的关系，与金正日更新个人外交并专注于武器控制协议或冻结朝鲜的核计划，而不是追求完全无核化。&lt;/p>; &lt;p>;在任期任期期间，特朗普在2018年6月在新加坡举行了三次，2018年2月在河内，然后在河内同年6月，北朝鲜之间的非脱水区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了提供制裁救济并缩减美国南韩国军事演习外，特朗普的胜利也可能导致“美国在韩国的军事存在减少，削弱了美国南方韩国联盟和与日本的三边形联系，允许更大的中国影响力。他在2019年河内峰会上的经验使他对期望取得突破保持谨慎。”朝鲜，不太可能采取更柔和的立场。 “他说。 “最终，朝鲜的行为将受到正在进行的美国 - 中国竞争和美国南方韩国军事演习范围所塑造的更广泛的地缘政治景观的影响。” &lt;/p>; &lt;p>; Kyung Hee University还说，尚不清楚Kim可能更喜欢哪个候选人。&lt;/p>; &lt;p>;他说，去年，白宫短暂地考虑了放松经济制裁，以换取平壤的无核化，但这是不可想象的，因为现在朝鲜朝鲜，朝鲜现在朝鲜有朝鲜至少至少被中国和俄罗斯被认为是事实上的核电。莫斯科。报道表明，基于缺乏峰会会议或盛大庆祝活动来纪念他们建立正式关系75周年的巨大裂痕。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“历史上一直在历史上观看。在超过70年的时间里参观了平壤，2018年至2019年期间，来自中国和朝鲜领导人之间有五次会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/22/1736a57-da47-41bb-b597-f121bcecb2c2c2_04c08094.jpg“ alt =”到平壤会见金正日是俄罗斯领导人超过70年来的第一位。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; XI Jinping和Kim在10月6日交换了祝贺消息，以纪念周年纪念日，而北京将Zhao Leji送给中国第三高的官员，以与&lt;/p>; &lt;p>; Choo说，与莫斯科的关系相比，平壤与北京的关系似乎更酷的原因主要是由于中国需要稳定与美国的关系，因为随着其经济增长的稳定，北京与北京的关系似乎更酷。 ”他辩称。&lt;/p>; &lt;p>;“就像过去一样，在美国总统大选之后，朝鲜 - 中国关系可能会再次变得更加紧密。在更广泛的历史背景下，必须了解三个国家之间的关系。 p>; &lt;p>;“中国与朝鲜和[朝鲜]半岛的关系整体跨越了几个世纪。尽管两国的领导人并没有以有利的方式互相看待，虽然中国人可能由于普京 - 金正日的拥抱而保持平衡，但两国的力量将努力保持某种形式的双边平衡。”他说。 。当中国优先考虑其与朝鲜的关系优先考虑的情况更加困难。”韩国事务分析师还说，北京应该仔细观察金正日在后者获胜的情况下如何与特朗普互动。&lt;/p>; &lt;p>;他说，尽管朝鲜，但有机会进行金·特朗普和解。&lt;/p>; &lt;p>;他说：&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，朝鲜有可能首先抛弃其反美国立场北京。&lt;/p>; &lt;p>;“反US立场对朝鲜具有实际用途，因为这不仅是提高核和导弹能力的好借口，而且还证明对中国和俄罗斯的集会支持有用”他说。&lt;/p>; &lt;p>;为了表现出对平壤对反西方立场的支持，中国有效地将半岛无核化作为政策目标。&lt;/p>; &lt;p>;“短期，如果特朗普在上任后要专注于与中国打交道，那么核武的朝鲜仍然有价值。在短时间内，他有可能能够与金正日达成单独的和平协议，努力将平壤拉近，同时利用朝鲜的不满和对中国的恐惧来激起两个社会主义邻国之间的对抗。”专家&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei releases HarmonyOS 5.0 in beta as it pushes adoption of its Android alternative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283429/huawei-releases-harmonyos-50-beta-it-pushes-adoption-its-android-alternative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 22:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/83A785EF-3BA2-4465-B397-3A7773568FE3E_15F12809.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;它促使在中国大陆提高其Android替代方案的采用。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术已推出Harmonyos 5.0，着眼于在中国智能手机市场上一年强劲增长，这是由于突破性的移动处理器的强劲增长。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;最新版本的Harmonyos（在测试期间被称为Harmonyos），该测试期间，该操作系统远离了其Android根部 - 已经拥有15,000个本机应用和服务，Richard Yu Chengdong是Huawei消费者的主席Richard Yu Chengdong根据Yu的说法，&lt;/p>; &lt;p>;在周二的活动中说，本机申请的数量比6月份的Huawei发行了Beta版本的Harmonyos下一步。 Yu说：“我们已经在短短一年内就开设了一个新领域，并实现了外国生态系统在十多年中一直在做的事情。”支持基于Android的应用程序，并在中国被称为“纯血”和谐。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，Harmonyos 5.0的公共Beta测试已于周二开始推出Pura 70和Pocket 2系列智能手机， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;明年将提供更多手机，包括其最新的Trifold Mate XT智能手机和中档NOVA型号。 Harmonyos Next目前可在华为的Mate 60系列，Mate X5可折叠智能手机及其13.2英寸Matepad Pro平板电脑中获得。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该公司没有提及其预期的Mate 70系列，这将是其热门伴侣60的继任者，该伴侣60与中国制造的处理器于去年推出。华为此前曾表示，伴侣70将在第四季度推出，Harmonyos 5.0将以“商业用途”开放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于深圳的电信设备制造商一直在寻求扩大Harmonyos的采用，工作随着中国科技巨头为生态系统开发本地应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;周二，华为还宣布了开发人员的激励计划，最多可提供100万元（140,600美元）现金和500万元人民币的曝光率对于那些有资格的人。未经明确批准的美国灌输技术。内核中的相似性 - 操作系统的核心，该操作系统是如何管理软件与硬件互动的 - 最初使Harmonyos与Android App兼容，这与Harmonyos接下来发生了变化。&lt;/p>; &lt;p>;国内采用移动平台的采用次数跳跃了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2023年，今年的前三个季度上，华为销售额增长了71％，这是华为返回5G手机市场的伴侣。&lt;/p>; &lt;p>; 。 4月下旬推出的PURA 70系列的销售比第二和第三季度的上一代高154％。&lt;/p>; &lt;p>; Harmonyos在三个月内占中国智能手机市场的17％ 3月，根据6月份的《反点报告》（Counterpoint Report）的说法，去年同期的存在使苹果的iOS成为第二大移动操作系统。这家研究公司表示，同一时期的市场份额为68％，iOS略有落后。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French MP caught buying synthetic drug from teenage street dealer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283427/french-mp-caught-buying-synthetic-drug-teenage-street-dealer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 21:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/db5703fc-a7ab-4a41-bea4-fe3a5b5e5e5ad7_b2edadaa.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;法国议员安迪·凯尔布拉特（Andy Kerbrat）。照片：召集国家/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位法国法国远处的立法者周二承认，在街头交易中从未成年人的未成年人那里购买了合成毒品后被警察抓获&lt;/p>; &lt;p>; 34岁的法国议会议员Unboded（LFI）政党的一名34岁的Andy Kerbrat的谴责。他们补充说，检察官说。一种设计师的药物旨在模仿可卡因的影响，大约是街头价格的一半。&lt;/p>; &lt;p>; kerbrat尚未被拘留，正在接受调查以供非法使用麻醉品。&lt;/p>; &lt;p>;将他的录取社交媒体Kerbrat表示，他将因成瘾而寻求医疗救助。&lt;/p>; &lt;p>; LFI的议会领导人Mathilde Panot说，“成瘾是一个健康问题”，并补充说，她希望Kerbrat能够迅速返回其国民议会职位。 /p>; &lt;p>;绿党议员桑德琳·卢梭（Sandrine Rousseau）也支持：“您承认了一切。您正在接受治疗。 &lt;/p>; &lt;p>;，以法律和顺序的证书而闻名​​，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，克尔布拉特需要“征收他的行动的后果”。&lt;/p>; &lt;p>;同样在社交媒体上，Retailleau说，国会议员有“示例性”行为的“责任”。&lt;/p>; &lt;p>;“看到法国共和国的代表从街头经销商那里购买合成毒品，这是无法容忍的。部长说。&lt;/p>; &lt;p>; 3-MMC的受欢迎程度在法国迅速增长，在那里大部分被用作派对药物。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>