<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India to open ‘strategically important’ navy base near China-friendly Maldives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3253974/india-open-strategically-important-navy-base-near-china-friendly-maldives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/9c50f6dd-eda1-49f4-b66d-056353bd52ed_17587b0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度海军军官站在该国第一个家园的飞行甲板上2022 年 9 月 2 日建造的航空母舰。印度表示将通过在对中国友好的马尔代夫附近开设海军基地来增强其军力 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度海军表示正在“增强其军力”马尔代夫附近具有战略重要性的岛屿，一个新基地将在马累开始派遣印度军队回国前几天启用。&lt;/p>;&lt;p>;自亲中国总统穆罕默德·穆伊祖赢得选举以来，印度和马尔代夫之间的关系已经恶化去年承诺驱逐印度军队后。&lt;/p>;&lt;p>;印度对中国在这个横跨东西国际航线的群岛国家日益增长的存在表示怀疑，新基地将扩大新德里的“行动监视”范围海军在周六晚间的一份声明中表示，该地区的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;随着马尔代夫与中国的距离越来越近，马尔代夫要求印度在 3 月 15 日之前撤军&lt;/h3>;&lt;p>;穆伊祖已要求印度撤出 89 名安全部队驻马尔代夫操作侦察机的人员，第一批将于 3 月 10 日离开，全部在两个月内离开。&lt;/p>;&lt;p>;位于印度拉克沙群岛的新基地将于 3 月 6 日启用，将成为根据海军的声明，现有的小型分遣队将组建为“独立海军部队”。&lt;/p>;&lt;p>;印度的拉克沙群岛位于马尔代夫以北约 130 公里（80 英里）处，新的海军基地位于米尼科伊岛位于最接近的位置。&lt;/p>;&lt;h3>;中印围绕马尔代夫的竞争是否会加深，或者“虚构多于事实”？&lt;/h3>;&lt;p>;印度海军已经在拉克沙群岛的卡瓦拉蒂岛建立了基地，但新基地距离马尔代夫约 258 公里（160 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;“米尼科伊岛是拉克沙群岛最南端的岛屿，横跨重要的海上交通线，”海军表示。&lt; /p>;&lt;p>;它表示该基地将加强反海盗和缉毒行动，并且是“逐步增强具有战略意义的”岛屿的安全基础设施政策的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s bureaucrats turn to AI, handwriting robots to cope with official paperwork]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253662/chinas-bureaucrats-turn-ai-handwriting-robots-cope-official-paperwork?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/9b9964c8-639c-48d3-9ccb-38e454cdd964_f47e6b5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一些公务员正在转向人工智能写作工具来缓解压力他们的工作量。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管北京一再努力遏制基层官僚的繁文缛节，但精通技术的中国官员正在转向人工智能来处理他们需要提供的大量文件&lt;/p>;&lt;p>;他们要制作的众多视察、工作报告和讲话，很多都是手写的，因此，一些官员也在悄悄地使用机器人技术来模拟手写。&lt;/p>;&lt;p>;当局尚未制定关于使用人工智能或机器人撰写政府报告的具体规则，但已经有一系列管理该领域的法律法规，包括最近更新的官方保密法和国务院去年发布的首部人工智能法规.&lt;/p>;&lt;p>;一些官员也让下属在一些日常任务中尝试该技术，尽管他们警告说可以做的事情有限。&lt;/p>;&lt;p>;Tim Tian，科长中国东部浙江省政府的负责人表示，他的一些年轻下属正在使用最新的人工智能平台为老板起草讲话稿，并为各个检查组制作报告。&lt;/p>;&lt;p>;“这在基层很受欢迎。年轻的职员，精通 IT。我看到他们中的一些人在屏幕上使用人工智能工具。 “我就默许了，给了他们一个尝试的机会，只要他们上交的文案可以接受就行。”30多岁的田说。&lt;/p>;&lt;p>;AI官方文档写作工具有几十种。可供中国数百万官员使用。其中最受欢迎的两个是官方通讯社新华社开发的秒笔和深圳语音识别软件巨头科大讯飞的星火。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推出了削减数字繁文缛节和“无意义劳动”的五年计划&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;新华社去年年底推出了妙笔，意思是“智能笔”。据该网站称，秒笔的人工智能接受了该机构拥有的超过 1000 万份文档的训练，并为中国官方报告制定了标准。&lt;/p>;&lt;p>;虽然科大讯飞的信火是一个通用的人工智能写作平台，但用户可以键入提示“制作一份政府正式文件”，并生成大量带有政党口号和术语的文字。&lt;/p>;&lt;p>;两个平台都拒绝透露其用户数量，但在最初的几年内就有“数万人”使用据新华社集团旗下时事杂志《半月谈》11 月的报道，人工智能在发布后的几天内就完成了。&lt;/p>;&lt;p>;但人工智能的能力是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;北京市政府公务员陈先生表示，人工智能工具没有融入最新的政策和方向，因此无法真正产生令人满意的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“主要问题是[人工智能]经过训练陈在谈到他使用该技术的经验时说：“我看到它只能生成一刀切的文字。如果你想让老板的演讲有冲击力，你就不能使用人工智能。”他补充说，很多官方信息都是保密的，一些政策也是保密的，不能用来训练人工智能。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;浙江省公务员田也发现了类似的问题，但他承认人工智能可以用于“令人沮丧和非生产性的工作”以及起草会议通知等非机密和平凡的文件。&lt;/p >;&lt;p>;他说，人工智能最擅长应对重复性工作，例如中央、省市党政机构的多个巡视组的类似报告的不同版本。&lt;/p>;&lt;p>;该技术还可以用于准备思想课学习报告，这是共产党超过9800万党员的必修课。&lt;/p>;&lt;p>;所有党员和干部都必须参加多轮各种思想教育活动，包括学习习近平主席的政治主义。&lt;/p>;&lt;h3>;中国官员加紧落实习近平文化和宣传主义&lt;/h3>;&lt;p>;北京公务员陈说，人工智能和机器人工具的结合可以模仿手写体花费近 1000 元（约合 140 美元）的技术也出现在一些负责意识形态课程工作的年轻官员的办公桌上。&lt;/p>;&lt;p>;“那些字迹不好的人往往会使用这种技术，因为他们害怕他们的老板会认为他们马虎。在官场，一手好字很重要，因为中国人认为它代表了一个人的性格。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但用户被他们的上级抓住了，因为他们提交的内容看起来太统一了——一些机器人只使用内置的陈说，或者是因为他们的技能突然提高了。&lt;/p>;&lt;p>;对中国电子商务平台的搜索发现了一些高端手写机器人，它们被训练模仿&lt;/p>;&lt;p>;“但这将违背那些希望机器人显示更好的笔迹的人的目的。生活中没有什么是完美的，包括人工智能和机器人。”陈说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Hong Kong’s leaner tax breaks for EVs drive buyers to cheaper models? Industry leaders predict boost for lower-priced, mainland-made cars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253964/will-hong-kongs-leaner-tax-breaks-evs-drive-buyers-cheaper-models-industry-leaders-predict-boost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/2cb14aa4-8002-455c-ad6e-0da75ce4d68b_803f2cd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驶往海底隧道的车辆。业内人士表示，高端电动汽车的富裕买家不太可能因税收减免的减少而却步。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港汽车销售员陈国良周三（财政司司长陈茂波公布预算案当天）拿下五份电动汽车订单。&lt; /p>;&lt;p>;当部长宣布从 4 月 1 日起将绿色汽车的税收优惠削减 40% 时，一位欧洲制造商的 55 岁销售团队负责人感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;香港内燃机汽车交易者的 287,000 美元（36,660 美元）税收优惠将削减至 172,500 港元，而税前售价为 500,000 港元的高端电动汽车将不再符合“负担得起的用户”的税收优惠&lt;/p>;&lt;p>;“我们有四种型号在香港销售，价格约50万至200万港元。 4月份新税制实施后，我们将只有一种模式可以让购房者享受税收优惠。”销售员陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港预算案有何争议？是时候买房了，谁缴税多？&lt;/h3>;&lt;p>;他担心电动车对买家的吸引力会下降。&lt;/p>;&lt;p>;“拿一辆90万港元的电动车。买家将不再获得优惠，并且必须缴纳首次登记税。这给买家带来了沉重的负担。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其他行业参与者告诉《华盛顿邮报》，这些变化可能会促使买家考虑价格较低的电动汽车，他们指出有很多选择，包括中国大陆制造的比亚迪汽车售价为 198,000 港元，而日本日产车型售价为 269,800 港元。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着中国汽车制造商比亚迪的海豚动态标准系列的销量会更好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/b25c9c7f-7b1d-40ec-9526-1e22701d9c7e_f80342f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些变化可能意味着中国汽车制造商比亚迪的销量会更好。照片：SOPA Images/LightRocket via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们认为，高端品牌的富裕买家不太可能因税收减免的减少而却步。一些价格最高的电动汽车包括售价 108 万港元的奥迪 Q8 e-tron 50 quattro 和售价 293 万港元的保时捷 Taycan Turbo S。&lt;/p>;&lt;p>;税收优惠于 2018 年推出，以支持香港鼓励电动汽车，政府承诺从 2035 年起停止注册汽油动力汽车（包括混合动力汽车）。&lt;/p>;&lt;p>;激励措施将于本月到期，现已延长两年，但从 4 月份开始电动私家车首次登记税务宽减上限由97,500港元大幅下调至58,500港元。&lt;/p>;&lt;p>;电动私家车占所有新登记私家车的比例由2019年的6.3%飙升至64.3%据官方数据，去年首八个月。&lt;/p>;&lt;h3>;比亚迪推出低价插电式混合动力，在中国引发价格战&lt;/h3>;&lt;p>;税收优惠总计140亿港元2018年2月至去年8月期间发放。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新变化，电动汽车税收优惠预计每年将花费政府31亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;当局向34,445人提供税收优惠2020 年至 2022 年间，电动汽车几乎所有买家都更换了汽油动力汽车。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉在此期间售出 23,820 辆电动汽车，占据最大份额，占据 70% 的市场份额，其次是梅赛德斯-奔驰（3,174 辆） ）、宝马（1,750辆）、现代（967辆）和日产（759辆）。&lt;/p>;&lt;p>;截至2023年12月，该市登记注册的电动汽车为76,395辆，占汽车总数的8.3%。交通运输部已批准来自 16 个经济体的 286 款电动汽车车型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/03/c8d984e8-3d78-474a-84e1-213ecf977bfd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆停在充电站的电动汽车。林戈·李 (Ringo Lee) 表示，更精简的税收优惠不会阻止想要环保的驾车者购买电动汽车。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港汽车联会永远名誉会长李耀培表示，考虑到政府的财政状况，电动车新税制可以接受现在买家的选择范围更广了。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉买家仍可获得售价为 328,300 港元的 Model 3 长续航版的退税，而购买售价为 391,100 港元的 Model Y 长续航版的买家仍可获得退税享受的税收优惠会减少。&lt;/p>;&lt;p>;“在新安排下，购买电动汽车不超过30万港元的人仍可享受全额税收减免。不过，购买售价超过50万港元的高端车款的人士，也不会介意缺乏税务优惠。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信新安排不会阻止驾车人士想要前往的机会。”购买电动汽车的绿色环保。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港政府必须带头保持电动汽车销量增长：活动人士&lt;/h3>;&lt;p>;英国品牌香港经销商 Richburg Motors 董事长兼首席执行官 Eric Wong名爵汽车对本月税改生效前销售 400 辆电动汽车持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计政府将通过电动汽车税收增加收入，并订购更多库存，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计政府将通过电动汽车税收增加收入，并订购更多库存。” >;&lt;p>;他的名爵ZS车型售价在217,000港元至249,000港元之间，从4月份起仍可享受税收优惠。&lt;/p>;&lt;p>;该品牌还有一辆敞篷电动跑车和一辆七座车，售价为217,000港元至249,000港元。超过50万港元，但王并不担心4月后销量下滑，而是指望以价格和质量取胜。&lt;/p>;&lt;p>;梅赛德斯-奔驰表示欢迎绿色交通举措以及对新能源汽车的支持预算蓝图。&lt;/p>;&lt;h3>;受到政府支持和快速采用率的吸引，电动汽车制造商纷纷涌入香港&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，他们有多种车型可供选择，以满足那些想要打败的人3 月 31 日为截止日期，以便在改革生效前享受现行税收优惠。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在社交媒体上发布广告称，其 EQB 型号的售价为 499,000 港元，EQE 360 型号的当前售价为 699,000 港元。 287,000 港元退税。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的广告公司客户总监 Alicia Yuen Man-kwan 表示，她和丈夫正在考虑在 4 月份之前改用特斯拉电动汽车，以避免在奖励减少后支付更多费用.&lt;/p>;&lt;p>;但是时间已经不多了，因为他们需要为汽油动力汽车提供车辆报废证明，然后才能根据政府的一对一更换计划购买新的电动汽车。&lt;/p>;&lt; p>;“我很遗憾我们没有早点这样做，因为价格差异相当大，这将对其他账单有很大帮助，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property: homeowners turn to social media to boost their chances of a quick sale in depressed market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253776/china-property-homeowners-turn-social-media-boost-their-chances-quick-sale-depressed-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/5a49d0f1-b13d-487e-87a3-18a0de35dde0_6011ea35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体上的广告“为卖家提供了发言权并允许他们以更多样化的方式营销他们的房产。”易居中国研究院院长严跃进表示。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在二手房市场低迷、供大于求、价格跌至新低的情况下，中国的许多房主开始通过社交媒体出售自己的房产。希望更快地找到买家并达成更好的交易。&lt;/p>;&lt;p>;“我听说这里的房子卖得很快，所以就这样吧。我正在卖掉目前居住在上海的一套房子。”一位充满希望的薛姓房主在小红书（一款类似于 Instagram 的中国照片分享应用）上发帖写道。&lt;/p>;&lt;该帖子宣传的是位于城市东侧的一套 57 平方米的无电梯公寓，自 1 月份以来已获得超过 750 个赞和近 900 条评论。许多人询问了价格，而另一些人则对舒适的室内设计进行了评论。&lt;/p>;&lt;p>;出于隐私考虑，薛拒绝透露自己的全名，他告诉《华盛顿邮报》，尽管询问一连串，但公寓尚未找到买家。不过，他正在与几位潜在买家就价格进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;绕过房地产经纪人的做法并不新鲜。早在2021年，上海、杭州等城市的房管部门就推出了帮助房主无需通过第三方出售房产的计划，甚至推出了微信自助交易平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/ae4e2360-4422-4b8e-b7fe-20965e852434_d17d3773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国照片共享应用程序小红书上显示的薛在上海的公寓。照片：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这次的不同之处在于社交媒体的使用，以及它如何让直销变得更受欢迎，”上海直销中心主任严跃进说。位于易居中国研究院。 “它给了卖家发言权，让他们能够以更多样化的方式推销自己的房产。”&lt;/p>;&lt;p>;小红书的另一位用户张某在平台上列出了两处房产，其中一处正在进行装修，位于上海和昆山市郊区的另一个在去年三月成功售出。上海的一套房子花了三个月才卖掉，而另一套则在六个月后找到了买家。&lt;/p>;&lt;p>;“在社交媒体上出售的好处是，如果你的装修符合人们的品味，那么更容易找到买家。” “买家，”张说，出于隐私考虑，他也拒绝提供自己的全名。&lt;/p>;&lt;p>;“当时的市场状况相当不错，但如果我今年试图卖掉我的房子，甚至去年下半年，我不知道能不能成功，因为市场上的房源太多，买家不够。”&lt;/p>;&lt;p>;中国二手房市场有所回升去年供应。房地产研究公司58安居客研究院1月份发布的报告显示，全国挂牌房源总数跃升至482万套，较2022年增长11.6%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;需求方刺激措施，例如减少首付和放宽对以前申请抵押贷款的购房限制，是鼓励房主挂牌出售房产的关键因素之一。报告。&lt;/p>;&lt;p>;供需失衡导致价格下跌。官方数据显示，继 1 月份下跌 0.79% 后，2 月份二手房价格环比下跌 0.68%。&lt;/p>;&lt;p>;“有时候，你看哪张公寓的照片并不重要。帖子或者你使用哪个社交媒体平台……主要问题是二手房市场的供需之间发生了根本性的转变，人们会想要比较价格。”严说。&lt;/p>;&lt; p>;在供应过剩的市场中，房地产经纪人可能仍然可以发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“这种[在社交媒体上销售]趋势实际上反映出有很多人想要出售房产中原地产中国区首席执行官李安迪表示：“他们有自己的房子，但很难达成协议。” “他们面临的问题是价格谈判，这就是经纪公司发挥作用的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;代理人或经纪人还可以在房产销售的许多行政和法律方面提供帮助，例如确保他补充说，有足够的银行贷款，并确保合同中清楚地写明了所有权的转让。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，让业主在社交媒体上单独宣传他们的房子实际上可以帮助他们房地产经纪人实现了他们的目标。&lt;/p>;&lt;p>;薛说，他仍在与一名经纪人合作，经纪人告诉他，他的公寓在社交媒体上获得的关注正在提高其线下受欢迎程度。&lt;/p>;&lt;p>;“如果幸运的话，下个月我可能就能卖掉它。”薛说。 “这实际上取决于三月和四月的市场情况。”&lt;/p>;&lt;p>;敖玉露的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CG Corp Global’s Nirvana Chaudhary talks expansion, wealth and uplifting Nepal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253859/cg-corp-globals-nirvana-chaudhary-talks-expansion-wealth-and-uplifting-nepal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/c896bab8-ef2e-4ddf-ba32-754824575708_63227a8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;涅槃乔杜里。他家族的商业利益涵盖银行、酒店、工厂和工业区，以及广受欢迎的Wai Wai品牌方便面。照片：Instagram/nirvanachaudhary&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2030 年，亚洲最富有的家庭将传承 2.5 万亿美元的代际财富，造就新一代疯狂富有的亚洲人。阅读主要故事，了解印尼亿万富翁苏坎托·陈江和 (Sukanto Tanoto) 的女儿贝琳达 (Belinda)、Mamee 的 Pierre Pang 和力宝集团 (Lippo Group) 的约翰·里亚迪 (John Riady) 的简介。&lt;/p>;&lt;p>;Nirvana Chaudhary，尼泊尔唯一的亿万富翁 Binod Chaudhary 的长子，并不他说他需要这样做，只是想积极发展家族企业。&lt;/p>;&lt;p>;他所领导的乔杜里集团 (Chaudhary Group) 不仅比该国任何其他公司贡献的税收收入都多，而且占全国税收收入的近 10%经济，它也是南亚国家最大的雇主之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/01/f8ca5509-efd2-4f36-939e-d38f9fb7774b_43fb6870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nirvana Chaudhary 与他的妻子和孩子在尼泊尔。照片：Facebook/Nirvana Chaudhary&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，工作正是尼泊尔年轻人所需要的，因为他们继续成群结队地离开这个国家寻找工作。乔杜里说，更好的生活——损害了经济和社会。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，就业和教育是人口外流的主要原因。乔杜里说，最近的政治改组也起到了一定作用。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们需要增加就业机会，增加经济增长，创造更多产业，”他说，并补充说他“不会去任何地方”。&lt;/p>; >;&lt;h3>;“我们可能会死于债务”：尼泊尔高利贷受害者在 23 天的游行中要求伸张正义&lt;/h3>;&lt;p>;这位 41 岁的男子与妻子和两个孩子居住在尼泊尔，领导Chaudhary Group 担任董事总经理，直接控制该集团的 11 项业务，而他的两个弟弟则管理其他业务。&lt;/p>;&lt;p>;该家族的商业利益涵盖银行、酒店、工厂和工业园，以及流行的Wai Wai方便面品牌。&lt;/p>;&lt;p>;Chaudhary告诉《亚洲周刊》，他的梦想是“在大宇宙下创造小宇宙”，垂直整合家族企业，最终创建一站式商店对于客户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/77fe6072-14ac-4f49 -8735-68bae0e7d9f0_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加德满都谷地。乔杜里集团的业务涉及喜马拉雅山国家的银行、酒店、工厂和工业园。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他表示，他希望以一种有节制、有纪律的方式扩大乔杜里集团的规模。首先，他必须遵守集团家族经营的投资委员会制定的治理规则，以及他在业务中所做的一切的“标准操作程序”。&lt;/p>;&lt;p>;还有一个专业的财富管理团队定期为家人提供建议。&lt;/p>;&lt;p>;“也许十年前，我们曾经‘抓住’任何来到我们面前的生意，但现在不再了。如今，我们已经在快速消费品、酒店、金融服务领域建立了核心竞争力，到 2027 年，[根据我们的任务]，我们将涉足快速消费品、能源、基础设施和电信领域。”他说道。&lt;/p >;&lt;p>;“人们[还]说，作为一家尼泊尔公司，我们正在[国家]以外进行更多投资，但事实并非如此；我们 80% 的投资都在尼泊尔。”&lt;/p>;&lt;p>;该家族成员涉嫌 2021 年潘多拉文件泄密事件，该事件是早前巴拿马文件税务调查的后续事件，人们对该家族的税务合规性表示担忧。避税天堂和洗钱活动。&lt;/p>;&lt;p>;Binod Chaudhary 是被发现在英属维尔京群岛等避税天堂设立公司的 19 名尼泊尔人之一。 Chaudhary 家族称这些投资符合法律。&lt;/p>;&lt;p>;Nirvana Chaudhary 表示，他只想为尼泊尔社会做正确的事，2015 年袭击该国的毁灭性 7.8 级地震更加坚定了这一愿望。&lt; /p>;&lt;h3>;为什么尼泊尔在地震五年后仍在重建&lt;/h3>;&lt;p>;“[地震后]三个小时，我们开放了我们的学校和大学作为救援营。因为我们拥有最大的医疗保健公司，我们能够为人们提供免费的医疗援助，”他说。 “那一年，我的目标发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我的国家如此贫穷，作为这个国家唯一的亿万富翁[家庭]，我感觉不太好。这就是为什么我决定要发展并创造大量财富，这样我就可以回馈我们的社会。”&lt;/p>;&lt;p>;这个家族有自己的慈善机构乔杜里基金会 (Chaudhary Foundation)，重点关注教育、灾害管理和医疗保健等领域，特别是儿童，其座右铭是“提升尼泊尔，让每个公民都能渴望过上安全、健康和富有成效的生活”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/41ae15c1-95f2-4c1e-8f23-dfe8a9d81052_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徒步前往尼泊尔珠穆朗玛峰大本营。 Nirvana Chaudhary 于 2015 年完成了艰巨的跋涉。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nirvana Chaudhary 是基金会的副主席，而他的父亲是主席。&lt;/p>;&lt;p >;“在慈善事业上做更多的事情以回馈更多的人是一个家庭的集体愿景，”他说。 “我父亲告诉我们，你可能拥有船上最好的房间，但如果那艘船正在沉没，那么拥有那个房间还有什么意义呢？”&lt;/p>;&lt;p>;这位尼泊尔商人喜欢表达他对山区家乡的热爱在其他方面也是如此。 2015年，他完成了对横跨尼泊尔与中国边境的世界最高峰珠穆朗玛峰山脚的艰苦跋涉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Earthshot Prize winner GRST targets golf carts, boats and motorcycles for its eco-friendly lithium-ion batteries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3253810/hong-kong-earthshot-prize-winner-grst-targets-golf-carts-boats-and-motorcycles-its-eco-friendly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/d144ed26-71b5-42e2-8cc5-a9d108482d47_9e414333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;GRST 正在与香港的“大型用户”之一进行谈判高尔夫球车使用其锂离子电池。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荣获威廉王子地球挑战奖的香港绿色科技初创公司GRST正在洽谈在一系列电力应用中部署其环保电池，然后再采取行动一位高管表示，该公司正在电动汽车 (EV) 市场取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;该公司正在寻求部署采用其专利水基技术制成的锂离子电池，以取代高尔夫球车中的铅酸电池首席运营官吴凯伦 (Karen Ng) 表示，“电动汽车电池行业的变革惯性很大，审核过程很长，这使得电动汽车电池行业的壁垒越来越高。”她在周一举行的首届香港绿色科技峰会前说道。&lt;/p>;&lt;p>;对于像 GRST 这样的新供应商来说，说服电动汽车制造商更换新型电池具有挑战性。它不仅需要经过彻底而严格的过程来证明其电池的性能和安全性，而且还必须与主流产品相比具有成本效益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/7a1f4c3e-8c28-47a1-a0b7-d478e5180b96_899a8453.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;GRST 首席运营官 Karen Ng 表示，这家香港初创公司正在寻求在一系列应用中部署其锂离子电池。照片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;电动汽车行业通常要求电池能够持续至少 5,000 次充放电循环，这需要 10 年的时间才能证明。&lt;/p>;&lt;p>; “即使运行 300 个周期，仅测试充电和放电性能也需要两到三年的时间，只有这样你才能推断结果，”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;为了保持生产设施的运行她补充道，它需要寻求其他应用来快速产生销售。&lt;/p>;&lt;p>;对于 GRST 来说，组装小型电池的工厂的投资费用要少得多，而且更实惠，这家初创公司成立于 2015 年，总部位于位于白石角的香港科技园。&lt;/p>;&lt;p>;GRST 正在与香港“高尔夫球车大用户”之一洽谈使用其锂离子电池，目前正在进行试点测试， Ng 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道对传统锂离子电池的需求很大，”她说。 “我们希望通过我们的水基产品作为替代品更进一步。”&lt;/p>;&lt;p>;GRST 表示，其技术可以在生产过程中减少高达 40% 的温室气体排放，并减少高达 80%引用测试服务提供商 TUV Rheinland 的认证，在回收过程中降低百分比。&lt;/p>;&lt;p>;传统锂离子电池的生产是能源密集型的，需要使用化石燃料制成的化学品，但 GRST 的技术消除了这些要求。&lt; /p>;&lt;p>;回收传统电池也是高度能源密集型的，并会排放有毒烟雾。&lt;/p>;&lt;h3>;香港锂电池初创公司 GRST 荣获威廉王子地球挑战奖&lt;/h3>;&lt;p>;GRST，是 11 月 2023 年 Earthshot 奖的五位获奖者之一，获得了 100 万英镑（120 万美元）以帮助扩大运营规模。这是第一家获得该殊荣的香港或中国大陆公司。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该奖项提升了公司的形象并吸引了许多潜在客户的询问，但要实现实际交易还需要一段时间，Ng说。她补充说，这是因为需要时间参观其位于浙江尖山的生产设施并进行试点测试。&lt;/p>;&lt;p>;GRST 的工厂已于 4 月份开始商业化生产，预计将产生约 800 万美元的收入首席执行官兼联合创始人 Justin Hung Yuen 在 10 月份表示，2023 年的销售额将主要集中在电动自行车电池上。该公司还预计将在 3 月份完成年产能翻倍，达到 1 吉瓦时。&lt;/p>;&lt;p>;GRST 业务开发主管 Michael Yap 表示，一家澳大利亚零售商目前正在评估其电池的性能与屋顶太阳能发电系统相连。他补充道，GRST 可能会向 10 家此类商店供应电池。&lt;/p>;&lt;p>;GRST 计划在未来两年内筹集 5000 万美元，为欧洲和北美的合资企业提供资金。这包括通过未来几个月的 B 轮融资筹集约 2500 万美元，用于营运资金和研发。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US general raises alarm over ‘breathtaking’ growth in China’s space tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3253945/us-general-raises-alarm-over-breathtaking-growth-chinas-space-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/4dbde39a-95d3-4de2-bf6d-77dab62a33af_5aee76f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在努力增强其在各个领域的军事实力，成为据美国太空司令部司令称，这是一支全球主要军事力量。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国太空司令部司令表示，中国正在太空技术方面取得“惊人”的发展，这可能会在陆地和轨道上威胁美国。&lt;/p>;&lt; p>;史蒂芬·怀廷将军周四向美国参议院军事委员会表示，北京正在努力增强其在各个领域的军事实力，以成为全球主要军事力量。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]正在扩大其军事空间怀廷说：“[它还]扩展了其进行远程火力的能力，提高了精度和射程。” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部回应称，美国以所谓其他国家的威胁为借口，扩大自己的军力&lt;/p>;&lt;p>;“中国一贯坚持和平利用太空，反对太空军备竞赛……我们敦促美方放弃冷战零和思维，停止散布虚假信息，停止搞太空军备竞赛。”国防部发言人张晓刚表示：“太空军备竞赛”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计划到 2024 年发射 100 次火箭，将 300 艘航天器送入轨道&lt;/h3>;&lt;p>;怀廷在周四的证词中将北京描述为与莫斯科一起成为华盛顿的“主要太空竞争对手”，并表示，根据许多预测，到 2030 年，中国将在除少数太空技术领域之外的所有领域达到世界一流地位。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军的重点是抵消美国的影响他指的是中国人民解放军。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的指挥部迫切需要倡导提供新的太空能力和能力，以保持持久的竞争优势。”&lt;/p>;&lt;p>;怀廷表示，中国正在致力于卫星气象学、载人航天和机器人太空探索方面的进步，其情报卫星网络已发展到“截至 1 月，超过 359 个系统”，是 2018 年的三倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借太空和反太空系统，他们极大地提高了监视、跟踪和瞄准美国和盟军的能力，怀廷在谈到中国​​时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，一些新部署的卫星也可能充当武器，对美国资产构成风险。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，怀廷表示，北京正在开发高超音速滑翔飞行器和其他先进太空武器，这些武器有可能超越美国传统的导弹预警和弹道导弹防御系统。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着卫星网络和相关技术的迅速扩张，中美之间的太空竞争愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;自从反卫星武器研制和测试以来，太空领域的竞争一直令人担忧。冷战期间的苏联和美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国批准了 1967 年《外层空间条约》，该条约禁止在太空使用核武器和其他大规模杀伤性武器。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea faces ‘environmental disaster’ as cargo ship sinking leads to oil spill, fertiliser leak after Houthi attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253971/red-sea-faces-environmental-disaster-cargo-ship-sinking-leads-oil-spill-fertiliser-leak-after-houthi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/25dbd886-e7e2-4e65-9077-d0cd42ac813f_4bb9fc22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悬挂伯利兹国旗的英国货船 Rubymar，遭到也门胡塞武装袭击，在红海遭遇袭击后沉没。照片：Maxar Technologies/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;充满活力的渔业、一些世界上最大的珊瑚礁、为数百万人提供饮用水的海水淡化厂。他们都面临着也门胡塞叛军袭击的一艘货船沉没导致大量化肥和石油泄漏到红海的危险。&lt;/p>;&lt;p>;官员周六表示，伯利兹号 M/V Rubymar 号据报道，这艘悬挂国旗的船只载有 22,000 吨有毒肥料，在 2 月 18 日的袭击中进水后沉没。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在沉入海洋深处之前，该船就已经泄漏重油，引发了 30 公里（ 18英里）的浮油穿过水道，这对于前往欧洲的货物和能源运输至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自11月以来，胡塞叛军多次针对红海的船只以色列对加沙的进攻。他们经常以与以色列有微弱联系或没有明确联系的船只为目标。&lt;/p>;&lt;p>;负责中东事务的美国中央司令部最近几天警告称，一场“环境灾难”正在酝酿之中。海事安全公司 IR Consilium 的创始人伊恩·拉尔比 (Ian Ralby) 表示，这与船舶危险货物的大小无关，而与红海独特的自然特征和用途有关。&lt;/p>;&lt;p>;加剧了对 Rubymar 沉没的担忧是红海独特的圆形水流模式，其本质上是一个巨大的泻湖，冬季水流向北流向埃及的苏伊士运河，夏季流向亚丁湾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/df474a99-b5e3-4c54-817e-e34b755cd5dc_1bd6d5ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;M/V Rubymar 是一艘悬挂伯利兹国旗的英国散货船，在遭到胡塞武装袭击后，造成 18 英里长的浮油。照片：CENTCOM/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“泄漏到红海的东西将留在红海，”拉尔比说。 “它受到损害的方式有很多。”&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，沙特阿拉伯一直在建设世界上最大的海水淡化厂网络，像吉达这样的整个城市几乎所有的饮用水都依赖这些设施。石油会堵塞进水系统，并对盐水转化造成代价高昂的损害。&lt;/p>;&lt;p>;红海也是海鲜的重要来源，尤其是在也门，在当前内战之前，渔业是继石油之后的第二大出口产品胡塞武装和也门逊尼派政府之间的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;红海弹道导弹袭击引发亚洲防御的“需求增加”&lt;/h3>;&lt;p>;拉尔比一直在研究红海的脆弱性，以了解可能发生的情况。这是一场更严重的海上悲剧：FSO Safer 是一艘破旧的油轮，载有超过 100 万桶原油，在也门海岸停泊多年，直到去年其货物成功转移到另一艘船上。&lt;/p >;&lt;p>;虽然 Rubymar 泄漏的石油量尚不清楚，但 Ralby 估计不会超过 7,000 桶。虽然这只是 Safer 号装载量的一小部分，但它比日本拥有的 Wakashio 号船只泄漏的石油要多得多。Wakashio 号于 2020 年在毛里求斯附近失事，造成了数百万美元的损失，并损害了数千名渔民的生计。&lt; /p>;&lt;p>;更难把握的是 Rubymar 号沉没地点附近的吉布提港务局表示，袭击发生时该船正在运输的 22,000 吨化肥的风险。拉尔比表示，如果 Rubymar 在水下完好无损，其影响将是缓慢的涓流，而不是大规模释放。&lt;/p>;&lt;h3>;“情况变得更糟，而不是更好”：红海危机冲击亚洲燃料市场&lt;/h3>; &lt;p>;化肥助长了藻类大量繁殖，就像每年在德克萨斯州墨西哥湾沿岸看到的那样，这是由于农场、城市花园和工业废物产生的养分流失量大得多而造成的。其结果是氧气流失、海洋生物窒息以及所谓“死亡区”的形成。&lt;/p>;&lt;p>;红海中一些世界上色彩最丰富、面积最大的珊瑚礁面临风险。其中一些是主要的旅游景点，并且越来越成为重要科学研究的主题，因为它们对海水温度升高的明显抵抗力，而海水温度升高已经摧毁了海洋其他地方的珊瑚礁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论如何控制，红宝石号沉没后，拉尔比担心这可能预示着更糟糕的情况即将到来。他说，自从胡塞武装因以色列-加沙战争而开始瞄准该地区的船只以来，大多数集装箱船已退出红海航道。他说，剩下的是维护不善的船舶、油轮和散货船，它们构成了更大的环境风险。&lt;/p>;&lt;p>;“随着目标集装箱船越来越少，再次发生对环境造成巨大影响的泄漏事件的可能性已经降低。大幅增加，”拉尔比说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong financial secretary’s hands were tied – but he got at least one thing right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3253780/hong-kong-financial-secretarys-hands-were-tied-he-got-least-one-thing-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/0a3ea752-e175-43d8-adc5-6ce36996b275_3bb5006f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子正在查看商店橱窗中显示的房价2月27日，即财政司司长取消所有房地产市场降温措施的前一天，湾仔机构。照片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在制定2024-25年度财政预算案时，几乎没有什么可行的选择。&lt;/p>;&lt;p>;政府一直在运行自 2019 年以来，几乎每个财政年度都出现财政赤字，如果不发行 725 亿港元的债券，2023-24 年的预测赤字将扩大至 1,730 亿港元（2,210 万美元）。平衡预算的措施，无论是削减福利支出还是提高税收，肯定会引起习惯于低税收和慷慨施舍的公众的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;为了增加收入，政府曾尝试过引入新税种的想法，但由于市场反应不利而放弃。即使陈先生于 1 月 17 日排除引入资本利得税，恒生指数当天仍大幅下跌，因为他的澄清被认为不够明确。&lt;/p>;&lt;p>;提高政府收费还提出了“用户付费”的原则。水费和排污费等费用确实早就应该增加了。但任何这样的加税都必然对基层造成最严重的打击，并在经济复苏脆弱的情况下提高企业成本。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生的做法非常谨慎，他将加税限制在有限的项目上——适度的加税商业登记费增加200港元，为估计12,000名纯收入超过500万港元的纳税人增加薪俸税1%，从2024-25年第四季开始对住宅物业实行累进评级制度，并恢复征收酒店住宿税，税率为 3%，明年生效。&lt;/p>;&lt;p>;预计来年酒店住宿税总共不会超过 31.6 亿港元，与预测的 143 港元赤字相比微不足道债券发行前 100 亿美元。陈先生不应该因为不计后果的增税而受到指责，这可能会破坏局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;考虑到大多数负面因素都对经济造成压力，陈先生在提振经济方面束手无策。经济——高利率、强势美元、持续的地缘政治紧张局势——都超出了他的控制范围。尽管存在这些限制，陈还是做出了一项正确的关键政策：废除自 2010 年以来为遏制房价飙升而引入的所有“需求管理”房地产交易印花税。&lt;/p>;&lt;p>;关于这些印花税的争论 –抑制投机的特别印花税、抑制外部需求的买方印花税以及对抗市场繁荣的新住宅印花税——讲述了一个关于政府如何通过财政干预应对房价失控日益加剧的焦虑的令人心酸的故事。印花税为政府带来了意外的土地收入，而楼市的火爆让许多人相信房地产业日不落。&lt;/p>;&lt;p>;解决财富集中的根深蒂固的不满情绪由于房主和年轻人无法拥有自己的住房，政府加倍努力增加土地和住房供应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于政府坚决努力，陈茂波在财政预算案中宣布，已物色土地以满足未来十年308,000个公屋单位的供应目标，并能在未来五年完成19,000个私人住宅单位的落成，增幅达15%。较过去五年平均增幅。&lt;/p>;&lt;p>;疫情引发的经济意外下滑、利率快速上升以及供应充足，导致房地产市场大幅下滑。香港最大的地产代理机构之一中原地产副主席陈永杰上个月表示，与2021年9月的市场高峰相比，二手房价格在不到两年的时间里暴跌了近24%。 - 半年。陈先生估计，香港楼市价值已跌破10万亿港元，相当于财富蒸发2.6万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;楼价大幅下跌所带来的负面财富效应，波及全球。经济，抑制消费和投资，对经济造成拖累，这是财政司司长必须解决的问题。由于房地产行业几十年来一直是香港经济增长的主要推动力，政府别无选择，只能取消印花税。否则，持续的悲观情绪可能会导致信心崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;消息公布后不久，就有报道称业主要求更高的价格，交易又恢复活跃。由于经济增长疲软，短期内需求不太可能激增，但印花税的取消将确保房价不会直线下跌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;政府决心通过科学创新和技术促进“高质量增长”，从而拓宽香港的经济结构。近年来，政府投入数十亿美元建设科技发展基础设施，为科技园区提供土地和科技投资资金。&lt;/p>;&lt;p>;在与深圳接壤的北部大都市规划中大幅扩大科技园区旨在成为旗舰开发项目，推动香港科技产业的发展。香港起步较晚，投资产生预期回报还需要一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;在科技投资短期内缺乏收益的情况下，房地产业和旅游业仍然是香港增长的主要引擎。值得赞扬的是，在政府的首要任务是确保根据《基本法》第23条规定的香港宪制义务通过国家安全立法之际，他成功地避开了可能提高政治分贝的争议。法律。经济不会立即好转，但陈先生的谨慎行事应能确保软着陆。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Star-struck China teenage girl splurges US$563,000 of parents’ cash on so much plastic surgery doctors fear one more op could kill her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253357/star-struck-china-teenage-girl-splurges-us563000-parents-cash-so-much-plastic-surgery-doctors-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/d1c849ba-97e3-4ade-9fdd-5ff3b8433a1a_a12b31ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国青少年挥霍了父母的 563,000 美元为了让自己看起来像她最喜欢的女演员，专家警告说，再做一次手术可能会杀死她。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名18岁女子在五年内花费了400万元人民币（563,000美元）进行整容手术，以求看起来像演艺明星。震惊大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国东部浙江省的周楚娜从13岁起就痴迷于整容，因为她想变得像她最喜欢的中国女演员余言那样漂亮，并梦想成名。&lt;/p>;&lt;p>;据今日头条报道，周女士做过100多次手术，全部由她的父母承担。&lt;/p>;&lt;p>;从学生时代起，她就一直焦虑不安，对自己的外表感到沮丧，当亲戚和家人朋友说她看起来不像她有吸引力的母亲时感到不舒服。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/27/1f94fbe3-9067-4368-83d8-cc14760eb74b_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周楚娜有她13岁时就进行了第一次整容手术。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;后来，周在上海的国际学校读书时，她觉得同学们更漂亮、更自信了。&lt;/p>;&lt;p>;她觉得这样由于自卑和嫉妒，她决心改善自己的容貌。&lt;/p>;&lt;p>;周的母亲在她13岁时允许她进行第一次手术——双眼皮手术。&lt;/p>;&lt;p >;从那时起，周就痴迷于改变自己的容貌，甚至辍学去接受其他医疗手术。&lt;/p>;&lt;p>;“你能想到的整形手术我几乎都做过，其中包括隆鼻手术和整形手术。” &lt;/p>;&lt;p>;周说，她的医生警告她不能再做任何手术来扩大眼睛，因为她已经经历了 10 次这样的手术，但她没有理睬他。&lt;/p>;&lt; p>;周女士经历过的最痛苦的手术是削骨。&lt;/p>;&lt;p>;她回忆，手术持续了10多个小时，她在床上躺了15天。那段时间，她一直平躺着，只喝水。&lt;/p>;&lt;p>;“我害怕吗？当然可以，但我必须做。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;当时没有医生愿意给她做第二次手术，所以她每次想再做手术就得找新医生。周已经走遍了上海所有的整形医院。&lt;/p>;&lt;p>;“我的老朋友现在都认不出我了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;周的母亲不再支持她的毒瘾，而她的父亲也戒掉了她的毒瘾。不认可她的新造型。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们的朋友问我父母我是不是他们的女儿时，他们不愿意承认，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;周态度坚决这些手术帮助她变得更加自信，并保持了她成为明星的梦想。不过，她说她终于不再做手术了。&lt;/p>;&lt;p>;上海一家私立医疗美容医院的医生林永刚告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/ebfaaea8-034f-4182-9f7d-fb08d2ad5b19_ce1e7712.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;现年 18 岁的周女士在脸上做了太多的工作，专家表示，再做更多的工作可能会导致严重的副作用，甚至死亡。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“周不能再整容了，否则脸就毁了。进一步的手术会带来很多副作用，包括肌肉抽搐、面部神经衰竭以及由于过度使用麻醉剂而导致的脑损伤。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;周的故事在大陆社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;周的故事在大陆社交媒体上疯传。 p>;&lt;p>;“可怜的女孩，”一位在线观察者说。&lt;/p>;&lt;p>;“她需要的是学会爱自己，而不是一张塑料脸，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“她需要的是学会爱自己，而不是一张塑料脸。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Soup bones and mango seeds: Hong Kong’s food waste recycling drive trips over lack of bins, confusion about what goes where]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3253963/soup-bones-and-mango-seeds-hong-kongs-food-waste-recycling-drive-trips-over-lack-bins-confusion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/deebd513-9c83-4e62-88bf-2a8b745e5184_73987c05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于蔡坪石村的智能厨余回收箱洪。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法者和行业代表表示，由于缺乏激励措施和不切实际的指导方针，香港居民和餐馆老板回收食物垃圾的速度很慢。&lt;/p>;&lt; p>;尽管环保部门多年来做出了努力，但许多人仍然不清楚什么适合回收，觉得分类食物垃圾太麻烦，或者不知道将其扔到哪里。&lt;/p>;&lt;p>;城市旨在减少最终进入垃圾填埋场的食物垃圾量。多年来，当局一直鼓励人们对此类废物进行分类并妥善处理。&lt;/p>;&lt;h3>;香港餐馆表示实施塑料禁令成本太高&lt;/h3>;&lt;p>;可回收的食物垃圾包括一切从大米和面食到肉类、家禽、水果和蔬菜、糕点、点心、咖啡渣和茶叶。&lt;/p>;&lt;p>;但是大型动物骨头、螃蟹和海鲜壳、玉米棒、小椰子、榴莲壳、芒果籽、稀汤、粥和食品包装均属于不适合回收的物品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/03/15a4338d-a114-4eec-818c-c8307eb88517_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有些人不确定什么食品可以回收利用。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部分屋苑已出现厨余收集箱，但部分地区没有此类设施。&lt;/p>;&lt;p>;环保署表示预计到 8 月份，将在所有 213 个公共租赁屋村安装 700 多个食物垃圾箱，覆盖三分之一的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;政府的收集计划起步缓慢。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在去年 12 月开始的一项针对私人屋村的计划中，截至 2 月 16 日，在受邀开始回收厨余的 1,000 个家庭中，只有 73 个做出回应。&lt;/p>;&lt;h3>;香港垃圾收费计划首年预计收入17.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;上个月邀请3,000家餐厅使用设于49个垃圾站的厨余收集站，只有11%这样做。&lt;/p>;&lt; p>;该署表示，去年其处理的厨余量较 2022 年增加了 30%，达到约 60,800 吨，其中 90% 以上来自商业和工业来源。&lt;/p>;&lt;p>;Simon Wong Ka-wo,香港饮食业联会会长表示，大多数餐厅都是独立的家族企业，很难回收厨余。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/7e32f88a-c5db-4671-9888-ee7bbce69ae1_2b034ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西蒙·黄说，大多数餐馆发现很难回收食物垃圾。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们没有空间和人员将可用的食物垃圾与一堆非食物和不可回收的物品（例如骨头和餐具）分开，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“普通人和餐馆老板可能无法完全理解这些准则。”&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说，虽然芒果皮被认为是可回收的，但芒果&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局在回应立法会一月份的质询时表示，香港全市共有 449 个公共食物垃圾桶。沙田有62个垃圾桶，为各区最多。&lt;/p>;&lt;p>;但中西区、南区、深水埗及大埔区的私人屋苑并无厨余垃圾桶。湾仔和油尖旺区没有这样做。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校校长呼吁补贴以抵消废物计划的成本&lt;/h3>;&lt;p>;九龙西立法会议员梁文光地方选区表示，油麻地水果市场没有厨余回收设施。&lt;/p>;&lt;p>;因此，该市最大的水果批发市场的商贩将未售出和损坏的产品当作普通垃圾倾倒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;虽然政府的目标是拥有超过1,000个单位的较大屋苑，但他表示油尖旺区很少有如此规模的屋苑，因此没有厨余收集站。&lt;/p>;&lt;p>;他建议&lt;/p>;&lt;p>;港岛东地方选区立法会议员梁希表示，湾仔住宅区多为单体建筑，不符合标准。申请免费食物垃圾桶的门槛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 03/300c0c40-f21d-497e-ac4b-88f0c12b710f_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港旨在减少最终进入堆填区的食物垃圾数量。相片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年12月开始的私人屋村先导计划，只允许拥有至少1,000个单位的大厦申请设置厨余垃圾桶。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然环保部门最近表示，几栋单体建筑可以联合申请一个垃圾箱，但难度相当大，”他说。 “没有人希望自己的地方变成垃圾箱。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议降低千平标准，允许将垃圾箱放置在后巷等公共区域。&lt;/p>;&lt;p>;署方表示，已与餐饮业、物业管理及环境卫生服务等不同持份者收集意见。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，署方会继续提供指引、培训、推广及其他资源，鼓励食品回收。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>