<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tesla shows its humanoid robot Optimus at China AI conference, but behind glass]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3269237/tesla-shows-its-humanoid-robot-optimus-china-ai-conference-behind-glass?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/4d1f9cd9-1a3a-42e7-8c65-26d7d41d0f0f_a4053da9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年世界人工智能博览会期间展出的来自不同品牌的十八个人形机器人周四在上海举行的情报会议。图片来源：车潘&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，特斯拉在上海世界人工智能大会上展示了其人形机器人第二代擎天柱，成为为数不多的出现在中国展会上的美国人工智能产品之一。顶级AI秀。&lt;/p>;&lt;p>;擎天柱人形机器人配备了特斯拉自主研发的神经网络和计算机视觉技术，因其能够处理多项任务而在很大程度上被视为机器人的未来。&lt;/p>; &lt;p>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在公司年度股东大会上表示，这款尚未进入全面生产的人形机器人未来可能会将特斯拉的市值提升至 25 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在上海活动中展示的单件擎天柱吸引了很多注意力，尽管它位于玻璃后面，并且没有移动或与参观者互动。与此同时，特斯拉在中国社交媒体微博上宣传了人形机器人，要求公众“见证人形机器人的进一步进化”。&lt;/p>;&lt;p>;多家中国机器人公司携自己的产品亮相展会，作为替代品到擎天柱。上海Fourier、Tlibot、Dataa Robotics、Robotera、乐居机器人、上海开普勒机器人、Ti5 Robot等本地参展商登上舞台中央，向参观者展示他们的仿人机器人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/b9280943-76bb-418b-85fe-b75509be5164_2a48f19f.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉的人形机器人擎天柱。摄影：车潘&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本次活动共展出了Humanoid Robots（上海）研发的“健康龙”等18款机器人。&lt;/p>;&lt;p据企业代表介绍，虽然人形机器人在中国已开始应用于教育、娱乐、医疗、养老、工厂制造等领域，但仍处于实验室研究阶段，尚未产生销售。 &lt;/p>;&lt;p>;Tlibot 公司的一名工程师表示，尽管人形机器人被宣传为人工智能时代最有前途的应用之一，但其高昂的成本阻碍了它们的大规模部署。 2012 年，四川省绵阳市。&lt;/p>;&lt;p>;工程师表示，一个人形机器人的成本可能在 50 万元（7 万美元）到 100 万元之间，具体取决于其功能的复杂程度。相比之下，特斯拉的Optimus预计售价高达3万美元。&lt;/p>;&lt;p>;乐居机器人展示了搭载凯宏OS的Kuavo机器人，该操作系统源自华为智能设备开源操作系统OpenHarmony。乐聚机器人工程师吴昌轩表示，开发仿人机器人的软件系统比硬件更具挑战性，该公司正在探索扩大其应用范围的方法。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是实现仿人机器人的量产根据工业和信息化部去年 11 月发布的指导意见，到 2025 年实现这一目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Li Di, chief scientist of China’s FAST telescope, wins Marcel Grossmann prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269129/li-di-chief-scientist-chinas-fast-telescope-wins-marcel-grossmann-prize?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/2f2e9cae-3f65-480c-a17e-811b7c733de7_d367b61c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国FAST望远镜首席科学家李迪获奖马塞尔·格罗斯曼奖。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国射电天文学家被任命为今年马塞尔·格罗斯曼奖的共同获奖者，这使他成为该奖项第一位主要在中国进行研究的获奖者。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国五百米口径球面望远镜（FAST）首席科学家李迪因其“对最灵敏射电望远镜的科学定义做出的开创性贡献以及在表征动态宇宙方面的众多创新而受到认可” ”。&lt;/p>;&lt;p>;李于2012年离开美国宇航局喷气推进实验室，加入北京国家天文台担任全职研究员，带领FAST团队“对星际磁场进行精确测量并推进快速射电领域迎来高统计时代。”颁奖委员会表示。&lt;/p>;&lt;p>;李在南京紫金山天文台的同事杨吉指出，中国射电天文学家现在有机会参与竞争使用他们自己设计和建造的尖端望远镜获得国际奖项。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有充分的理由相信，这只是 FAST 在未来几年取得突破性发现的开始，”杨说。 &lt;/p>;&lt;p>;马塞尔·格罗斯曼奖被视为物理学界最重要的荣誉之一。该奖项以已故瑞士数学家的名字命名，他与阿尔伯特·爱因斯坦一起为广义相对论的发展做出了重大贡献，该奖项旨在表彰在相对论理论和实验领域做出杰出贡献的个人和机构。&lt;/p>;&lt;p>;自 1985 年以来，该奖项由意大利国际相对论天体物理学中心每三年颁发一次。今年的颁奖典礼将于下周二在罗马举行。&lt;/p>;&lt;p>;历届中国出生的马塞尔·格罗斯曼个人奖获得者包括物理学家杨振宁、李政道和数学家丘成桐。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;李迪1972年出生于一个天文学家家庭。他的父亲李提培开创了中国高能天体物理观测，并提出建造中国第一台X射线望远镜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/a0fd2f28-396b-4126-93d2-986c09f716d7_a7871238.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国射电天文学家李迪因其在中国 FAST 望远镜工作期间的“开创性贡献”而受到认可。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李先生于1995年获得北京大学核物理学士学位，随后又在美国康奈尔大学获得射电天文学博士学位。这次他广泛使用了直径 350m 的阿雷西博望远镜——当时同类中最大的望远镜。&lt;/p>;&lt;p>;在哈佛-史密森天体物理中心和喷气推进实验室工作了几年后，李回到了中国加入FAST项目，该项目将于四年后完成，超越阿雷西博成为世界上最大、最灵敏的单口径射电望远镜。&lt;/p>;&lt;p>;自2016年以来，李带领FAST团队探测了数百个新的脉冲星，它们是极其密集、快速旋转的恒星残余物，它们像宇宙灯塔一样从磁极发射无线电波。&lt;/p>;&lt;p>;他们还使用 FAST 收集了最大的快速观测数据集射电爆发——来自深空的短暂但强烈的射电脉冲——并提供了对其神秘起源和不同机制的见解。&lt;/p>;&lt;p>;李与洛斯阿拉莫斯国家实验室的理论天体物理学家克里斯托弗·弗赖尔分享了 2024 年马塞尔·格罗斯曼个人奖在美国新墨西哥州。弗赖尔因其“开创性和突破性”的工作而受到认可，这些工作帮助“增进了我们对超新星、伽马射线爆发以及将它们联系起来的双星演化的理解”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky Asia news: top China athlete in makeup fail, fishy hospital visit, spiky snacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269177/quirky-asia-news-top-china-athlete-makeup-fail-fishy-hospital-visit-spiky-snacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/2091aa02-c500-40ed-a03c-d347a71eae93_83c5dbd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;古怪的亚洲新闻：邮报看看一些奇怪的故事成为亚洲各地的头条新闻。图片来源：南华早报综合报道/抖音/微博/TikTok&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在传播奇特新闻方面，亚洲很少让人失望。&lt;/p>;&lt;p>;在此，《华盛顿邮报》挑选了一些最令人失望的新闻。最近几天，该地区出现了令人惊讶的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国跨栏冠军吴燕妮经常因其纹身、观点以及比赛时化妆而引起争议。&lt; /p>;&lt;p>;她拒绝接受运动员应该保持“裸露”的观念，认为每个人都有追求美丽的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/9a66b821-8b89-4c78-8f56-7c3c14cb3955_27b9de0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;中国运动员吴燕妮的赛后采访并没有完全按计划进行。图片来源：Ettoday&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坚持自己对外表和化妆的信念，6月30日在中国东部山东省举行的2024年全国田径锦标赛上，她没有让人失望。&lt;/p >;&lt;p>;吴女士获得女子100米栏冠军，以12.74秒的惊人成绩获得本赛季亚洲最佳成绩。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在赛后采访中，这位有态度的运动员却惹恼了她眼睛导致假睫毛脱落——她很快用手遮住一只眼睛试图掩盖化妆故障。&lt;/p>;&lt;p>;面部失礼让网上观察者感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“捂住眼睛真是又搞笑又可爱！一位微博人士表示：“你是一位真诚而有才华的女运动员。”&lt;/p>;&lt;p>;吴的胜利也打消了人们对她运动能力的质疑，她的运动能力在四月份的第一次户外比赛中受到了质疑。 ，她的成绩低于标准杆，让她的粉丝和她自己都失望了。&lt;/p>;&lt;h3>;Fish 住院了&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/adb68f55-385f-4ab3-8ee1-17c5c107bc44_bb73197d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可疑的事情在中国，一只生病的海洋生物被送往医院接受治疗。照片：Ettoday&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位女士在中国带着她的宠物鱼去医院时，引起了很多人的眉毛。&lt;/p>;&lt;p>;这条小而圆的红色鱼鹦鹉丽鱼以其性情友善而闻名，是国内最受欢迎的海洋宠物品种之一。&lt;/p>;&lt;p>;它的主人姓林，来自广东省东南部的广州市，当她看到她的时候，她感到很担心。宠物长出了肿瘤样生长物。&lt;/p>;&lt;p>;她决定最好的做法是赶紧将五年来的鱼伴送往医院。&lt;/p>;&lt;p>;治疗费用为 470 元（美元） 65 美元），几乎是林向街头小贩支付的鱼金额的 20 倍。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的许多人谴责她的决定浪费金钱。&lt;/p>;&lt;p>;然而，林，她毫不悔改，说她无法用金钱来衡量她与宠物之间深厚的情感纽带。&lt;/p>;&lt;p>;“每次我喂它时，它都会皱着嘴游到我身边，几乎就像它一样微笑。这让我感到安慰和高兴。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/04/8dfdca98-f723-45a0-8891-3112b4a0577e_a907dec0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看起来很痛苦：一位在线影响者直播了-直播了一种辛辣的亚洲美食榴莲的新吃法。照片：TikTok&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位 TikTok 网红直播人们吃榴莲皮，制作了一段不太可能的 ASMR（自主感觉经络反应）视频。&lt;/p>;&lt;p>;ASMR视频使用温和、特定的声音或场景来刺激感觉，促进放松和帮助睡眠。&lt;/p>;&lt;p>;因此，两个男人使用两种蘸酱（一种是奶油酱，另一种是印尼辣椒参巴酱）的尖刺榴莲皮剪辑，令人震惊&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者有点错过了重点，并试图教这两个人“正确”吃榴莲的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该打开它，吃里面的黄色果肉。你犯的错误连五岁孩子都不会犯。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，榴莲皮也不是没有价值。&lt;/p>;&lt;p>;在中医里，它被认为是营养丰富的。其药用价值和丰富的膳食纤维意味着它经常用于肉类汤中。&lt;/p>;&lt;p>;专家还建议将其皮肤干燥并磨成粉末制成营养饮料。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech knowledge important but Hong Kong’s advantage is in soft skills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3268899/tech-knowledge-important-hong-kongs-advantage-soft-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/36473df6-f1cc-4529-8c13-22d31819694d_725f87df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;求职者排队参加2024年香港顶尖人才招聘会3 月 3 日在上环信德中心举行。香港新的桥梁角色需要好奇心和创新的结合。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一再陷入变革和适应的循环之中。近年来，经济遭受打击，我们面临的世界与 10 年前、甚至 5 年前截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;我们会变得更加强大，但需要关注人才发展和软技能，例如解决问题、协作工作、创造力和文化智慧，使城市发挥连接器作用，从而带来我们的集体成功。&lt;/p>;&lt;p>;香港经常被描述为连接东方的桥梁以及西方，包括我自己。这座城市因将最高级别的商业支持结构中的领先机构聚集在一起而享有来之不易的声誉，这些机构对中国有着无与伦比的了解和影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但这种桥梁作用已经发生了变化。首先，重点从单纯的东西方转向东南亚、中东。其次，旅游方向发生了转变，人们更加注重主动接触这些国际市场，而不是单纯促进入境旅游。&lt;/p>;&lt;p>;香港所扮演的角色不仅仅是进出的跳板。中国大陆，提供企业所需的服务、支持和融资。我们的城市现在需要成为一个讨论和市场领导的平台，在这里形成想法并解决问题。我们在经验和洞察力方面可以提供很多，我们需要对我们可以增加的价值充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;要成功做到这一点，这座城市需要真正的国际化，我相信这一点意味着在企业中拥有外向的视角，并且在工作场所中具有多样性。这超越了统计多样性，更多的是拥有国际意识所产生的心态和方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有这样的视角的香港将能够提供有关以下方面的见解：其他市场中重要的问题和趋势，其中一个典型的例子就是生成人工智能 (AI) 和量子计算的影响。&lt;/p>;&lt;p>;让香港成为实现这一目标并成为论坛的最佳地点讨论需要企业界和教育界共同努力，提供最佳的培训和发展机会。个人需要对趋势行业有正确的了解，并具备参与全球活动的正确技能，因为我们新的桥梁角色需要好奇心和创新的结合。香港作为商业中心的活力并非理所当然。&lt;/p>;&lt;p>;根据2024年IMD世界竞争力排名，香港已上升至第五位。但值得注意的是，未来还存在挑战，其中之一就是人力资源供应。政府认识到这一点并正在采取措施，但也需要私营部门发挥作用，与刚刚进入职场的年轻人才合作。&lt;/p>;&lt;p>;生成式人工智能和量子计算的加速意味着预测需要评估全球技术信息的需求。我可以肯定地预测的一件事是，我们将看到对知识和技能的广泛需求，缺乏知识和技能将限制进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立大学的崛起在最新的QS世界大学排名中反映了这里的教学实力和硬技能培训的提供。但为了跟上新兴技术所需知识的争夺，绝不能损害对软技能的关注，也不能损害对分享想法、协作和解决问题的能力的提升。&lt;/p>;&lt;p>;公司让学生尽早获得正确的培训非常重要。实习机会受到高度重视，汇丰银行和香港大学联合举办的亚太商业案例大赛等竞赛为学生提供了现实生活中的工作挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这样的举措有很多，他们应该受到鼓励和支持，因为他们在从大学到工作场所的过渡中充当技能发展的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;知识很重要，但在开发技术时很难实现。这使得软技能的发展变得至关重要。与不易转移的专业知识不同，软技能可以应用于一系列领域，提供现在所必需的多功能性。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，我们利用香港培养具有这些特征的员工队伍Kong 的优势以及带来的创新方法，包括世界各地的其他市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/03/40b7a6ce-3268-46dd-bb02-45e854606851_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们沿着校园的走廊行走香港大学 6 月 19 日。香港大学在 2024 年 QS 世界大学排名中升至第 17 位，这是迄今为止的最好成绩。香港公立大学在最新排名中的崛起反映了这里的教学实力和硬技能培训的提供。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们必须有持续投资于教育和技能发展的心态，无论是对于劳动力还是学生。世界经济论坛的《2023 年就业未来报告》发现，全球 60% 的工人将在 2027 年之前需要接受培训，但只有一半能够获得充分的培训。我们必须确保香港不会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须努力获取最新的知识和理解，但不要忘记能够应用这些知识和理解的技能。雇主需要重视毕业生和年轻人才的软技能，同时认识到知识是可以获得的。&lt;/p>;&lt;p>;这种文化将渗透到整个劳动力队伍中，并吸引海外顶尖人才从这个体系中受益。如果我们能够实现这一目标，我们将拥有令人羡慕的人才库，这将大大有助于确保香港继续成为一个在合作中蓬勃发展的国际金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan dials down rhetoric over fishing boat seizure, urges caution in ‘sensitive waters’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269203/taiwan-dials-down-rhetoric-over-fishing-boat-seizure-urges-caution-sensitive-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/71029728-f405-4435-b2c7-053997463270_0c700fbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾海岸警卫队称大金人88号被拦截周二晚间，两艘大陆海岸警卫队船只在距金门 23.7 海里的海域作业。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾当局对中国海警扣留台湾渔民和扣押其船只一事采取谨慎态度，敦促船舶经营者在海上时要小心谨慎“敏感”水域。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国家安全局局长蔡明彦周四表示，捕鱼人员应“优先考虑安全并遵守相关规定”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，当局将“高度谨慎处理此案，充分维护海上合法捕捞渔民的合法权益”。&lt;/p>;&lt;p>;这是在拦截大金满88渔船之后发生的。周二晚间，两艘大陆海警船只发现了这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾海巡署称，该船当时正在距金门（大陆附近的台湾控制的防御哨所）23.7海里处作业，且在大陆水域内。 &lt;/p>;&lt;p>;大陆官员登船检查，并指示台湾船长和四名船员（一名台湾人和三名印度尼西亚人）前往大陆沿海城市福建省晋江。&lt;/p>;&lt; p>;台湾海警试图干预，但在大陆派出两批七艘船只拦截后，为防止事态进一步升级而退缩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡英文表示，这起事件“不寻常” ”，并指出大陆已表示该船违反了其捕鱼法规。&lt;/p>;&lt;p>;他不排除拘留是为了向台北政府施加更大压力，但表示需要进一步分析确定这是否是大陆认知战行动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“北京可能会利用最近与捕鱼相关的扣押和随后可能的行政处罚作为手段来展示其对台湾海峡的管辖权，削弱中国的主权。”蔡英文说：“政府的主权地位，或向政府施压。”&lt;/p>;&lt;p>;一天前，大陆海警表示，扣押该船是在执法，因为船员使用拖网，违反大陆规定。 &lt;/p>;&lt;p>;台湾当局承认该船在禁渔期间在大陆海域作业。&lt;/p>;&lt;p>;“该事件涉及一艘台湾渔船在中国夏季休渔期间在中国海域作业。 。因此，中国海警采取了执法行动，”台湾海洋事务委员会主任关碧玲在周三晚间的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;关表示，大陆海警在执法方面更加积极在其海岸附近的水域。她说：“建议渔民保持警惕，采取预防措施，避免类似事件发生。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，这种基调——重点关注该行动的执法性质——是一种与之前倾向独立的政府提出的对抗性“反华、保护台湾”言论背道而​​驰。&lt;/p>;&lt;p>;台北智库台湾国际战略研究会会长王恭义表示，新的领导人赖清德可能被告知要谨慎处理此案，以防止两岸紧张局势进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;当地新闻报道称，华盛顿鼓励双方“继续与彼此沟通” &lt;/p>;&lt;p>;王警告说，由于错误在台湾方面，赖政府任何试图升级与大陆争端的行为都只会加剧局势。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，必要时可以使用武力与大陆重新统一。包括美国在内的大多数国家都不承认这个自治岛屿的独立，但反对任何以武力单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;自民进党执政以来，两岸关系已经恶化。一月份该党当选为该岛领导人。在被北京视为“顽固分裂分子”的赖智5月20日上台并宣布台湾与大陆“互不隶属”后，情况进一步恶化。北京的回应是在台湾周围进行大规模军事演习，模拟封锁台湾岛。&lt;/p>;&lt;p>;淡江大学国际关系与战略研究教授杰杰表示，这些拘留可能是北京的一次尝试建立新规范。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“这可能为未来扣押台湾民用船只铺平道路。”&lt;/p>;&lt;p>;Chieh 表示，大陆于 2022 年 6 月宣布，它声称“对台湾海峡的权利、主权和管辖权”，其海岸警卫队可以部署这一声明，作为其行动的法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的国防和安全部门必须密切监视事态发展，考虑到潜在的影响在我们的民用船只上，包括军方雇用的运输补给船，在有争议的水域作业，”他警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Secrets of top China tutor Zhang Xuefeng, worth at least US$100 million, has 30 million fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3267449/secrets-top-china-tutor-zhang-xuefeng-worth-least-us100-million-has-30-million-fans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 09:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/93baf433-2f6d-4544-9687-b1fcad4e83e6_c026630c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》统治着中国最成功的在线导师张雪峰身价至少1亿美元，拥有3000万粉丝。图片来源：南华早报综合报道/百度/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国竞争最激烈的高考中，一位家教兼网络红人是焦虑的家长们最受关注的人物之一。&lt;/p>;&lt;p>;张自标，又名张雪峰，拥有 3000 万粉丝，作为中国最成功的课外辅导老师积累了巨额财富。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国东北黑龙江省的 40 岁年轻人利用压力取得了成功高考，被广泛认为是中国学生一生中将面临的最重要的考试。&lt;/p>;&lt;p>;他提供广受欢迎的大学申请咨询服务，向每位学生收取 12,000 至 17,000 元人民币（1,700 美元至 2,300 美元）之间的费用。 ）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不能保证张先生会亲自提供指导（很可能是由他的团队提供），但最早到 2026 年为他提供服务的席位已经被预订。&lt;/p>;&lt; p>;“我目前拥有三家公司。第一个即将上市，预计IPO能赚几个亿。第二个价值在 500 至 8 亿元人民币（7000 万美元至 1.1 亿美元）之间，”张在 2019 年的一次演讲中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/afb63524-a85d-4d7e-9aa8-81098b69f02b_c23b4984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;对张雪峰服务的呼声已使他积累了至少1亿美元的财富。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我每年靠书费赚几十万，讲课赚几百万，但两年后你可能看不到我讲课了，因为我就实现了财务自由” ，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;张被认为刺激了整个高考申请辅助行业的发展，目前已有 1,600 多家公司在该领域注册。&lt;/p>;&lt;p>;整个过程中国的大学申请涉及一个复杂的策略，其中考虑了分数、大学录取分数线和未来的就业前景。&lt;/p>;&lt;p>;已帮助约 800 名学生和 3,000 所院校在其主要学位课程中取得成功，从而为更多学生提供了帮助超过 200 万种可能的组合，张的服务以这样的口号进行营销：“高考的好成绩比好的申请策略更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;今年，报名高考的学生达到 1342 万人，创历史新高。高考人数比上年增加了51万人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管张学良取得了成功，但由于他的傲慢和教条言论，他经常成为争议的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;他曾经建议学生不要申请某些大学，后来他在院校压力下公开道歉。&lt;/p>;&lt;p>;去年，他因发表反对文科专业的言论而遭到教育专家的强烈反对。&lt;/p>;&lt; p>;“学习新闻学？如果孩子坚持要选，我宁愿把他们淘汰，然后从目录中随机选择任何其他专业，任何东西都比新闻学好。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有文科毕业生都加入了服务行业——他们需要学会的就是卑躬屈膝。&lt;/p>;&lt;p>;“工作10年后，你的工资可能会比高考成绩比你低的人低，你能接受吗？”张说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，许多家长对他的说法表示赞赏，认为这些话虽然严厉，但却很真实。他们承认文科毕业生在激烈的就业市场中获得职位面临着困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/21/667c8858-9efe-4a21-923d-5dcf51c483ca_b1cb4942.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通过全国入学考试被视为对于中国年轻人未来的成功至关重要。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;家长们称张为“指路明灯”，认为他广泛表达但默默持有的信念，并且看重他提供的“清晰简单的答案”。&lt; /p>;&lt;p>;“很多专业从名称上看不清楚。但张明确地解释说，“能源与动力工程”基本上是“锅炉运行”。它立刻就吸引了我，”一位家长回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我在高考期间得到张老师的指导就好了……”，一位关注者补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“信息差异很重要，钱花的真值。”另一位客户表示。&lt;/p>;&lt;p>;在利用高考辅导需求之前，张先生专注于研究生入学考试，而正是在帮助室友收集考试材料时，他才产生了兴趣。高考被点燃。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，他的关于如何选择顶尖大学专业的讲座视频在网上疯传，为他赢得了名气并出现在电视节目中。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First batch of 376 Hong Kong land leases to be renewed beyond 2047 under new mechanism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269233/first-batch-376-hong-kong-land-leases-be-renewed-beyond-2047-under-new-mechanism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 09:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/05a3f566-c661-4399-822c-539679afb5a1_c6cef504.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发展部长 Bernadette Linn 表示，此举“为香港追求经济增长”。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据2047年生效的新安排，香港近400份六年后到期的土地契约将自动续期50年，即2047年之后星期五。&lt;/p>;&lt;p>;新刊宪的《政府租契延期条例》还允许超过30万张商业、住宅和工业土地租约在2047年6月30日届满后自动延期50年。&lt;/p>;&lt;这个日期通常被称为“悬崖”，标志着新界和九龙部分地区大部分租约原定于 1997 年到期的 50 年延期的结束，此前曾引发业主的担忧&lt;/p>;&lt;p>;发展部长林汉浩周四表示，该法令“维护1997年7月制定的土地政策，并简化土地租约延期的安排”。&lt;/p>;&lt; p>;“这体现了坚定不移、成功实施‘一国两制’对香港的坚实保障，为香港经济发展创造了更加有利的条件。”&lt;/p>;&lt;p>;一国两制香港《基本法》小宪法规定的“两制”原则，保证香港在1997年回归中国后50年的高度自治。&lt;/p>;&lt;p>;第一批租借地续期涉及376幅土地，全部将于六年内到期。&lt;/p>;&lt;p>;大部分（即309幅）位于九龙，主要位于油尖旺区。其余的67个在香港岛。&lt;/p>; &lt;p>; 2025年6月至2047年6月29日到期。约有300,000个租赁将于2047年6月30日到期，主要在新领土上。土地的土地将在每批租约到期之前在政府公报上发布延期通知，扩大相关土地租赁。&lt;/p>; &lt;p>;该通知将允许租赁延长50年附加溢价，但要支付年度租金，相当于可评估价值的3％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/05/a813f5da-6884-43f2-a71d-6e924d96cc6c_798e21ed.jpg“ alt =”赞扬了《新条例》在简化租赁更新安排中的作用。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;原始租赁下的负担，利益和权利（例如抵押）也将被带到延长的租赁期限。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;土地所有者不必执行任何程序。&lt;/p>; &lt;p>;下一个延期通知将在2024年底发布，该通知将涵盖2031年到期的租赁。&lt;/p>; &lt;p>;当局补充说，除非有公众利益考虑，否则通常会延长适用租赁，例如尽管有一再警告，例如严重租赁违规案件。&lt;/p>; &lt;p>;行业领导人和立法者早些时候表示，由于自动续签土地租赁的安排2047年将确定该市的长期发展并提高投资者的信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk goes quiet on Tesla investment in India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269235/elon-musk-goes-quiet-tesla-investment-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.05 09:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/f80811c6-2630-4763-a7b7b7-36f0184ab8b2_da2ebe38.jpg“ alt =”>;他在四月推迟对该国的访问后。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度不希望特斯拉公司在埃隆·马斯克（Elon Musk）的电动汽车制造商的高管后不久就会向该国进行投资人民说，&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的团队在亿万富翁于4月下旬推迟对印度的访问后，没有对新德里的官员进行任何进一步的询问。公开发言。他们说，政府知道特斯拉存在资本问题，并且不打算在不久的将来保证向印度进行新的投资。在全球季度交付中，面临着中国的竞争。马斯克在4月宣布了主要人员减少，这家电动汽车制造商多年来的首个新车型塞伯特赛车的发展很慢，而在墨西哥建造新工厂的建设已被推迟。&lt;/p>; &lt;p>;来自印度部的代表。&lt;/p>; &lt;p>;负责监督汽车行业的重工业，金融部门，商业和工业部没有回应置评请求。特斯拉（Tesla）也没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克（Musk）在4月份取消了对印度的一场计划访问，其中包括与总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）会面，理由是该公司的问题。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他最初在印度降低了外国汽车制造商对电动汽车的进口税的几周后，他们承诺投资至少415亿卢比（4.97亿美元），并从当地开始EV生产人们说，&lt;/p>; &lt;p>;相反，印度政府将希望寄希望于塔塔汽车有限公司（Tata Motors Ltd.）和Mahindra＆Mahindra Ltd.等国内汽车制造商，以增强电动汽车的生产。他们补充说，如果马斯克决定重新参与，特斯拉仍然受到欢迎，以利用新的进口税收政策，他们补充说。&lt;/p>; &lt;p>;印度的电动汽车市场处于起步阶段，电池供电的汽车仅为1.3根据彭博社的数据，去年总数的百分比是去年的。由于电动汽车高昂的前期成本和收费站的缺乏，许多买家不愿进行转换。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum needs to provide ‘clear direction, anchor’, reforms: economist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269163/chinas-third-plenum-needs-provide-clear-direction-anchor-reforms-economist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/73489ed5-e440-4717-85b2-d86cf982a879_2cb7361a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房地产行业是中国经济未来面临的挑战之一即将召开的三中全会。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位资深中国经济学家表示，中国需要在即将召开的三中全会期间提供“明确的方向和锚定”以重振市场信心，同时还需要市场机制和结构性改革在本月的重要秘密会议之前表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望[即将举行的三中全会]文件能够解决一些问题……也许会加强围绕创业的产权，并使地方政府财政更加稳固”，新加坡国立大学东亚研究所所长阿尔弗雷德·希普克 (Alfred Schipke) 上周在北京告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“也许其中一些与治理有关，并向国际社会传达一个信息：尽管中国”&lt;/p>;&lt;p>;北京上周确认，新一届中央委员会第三次全体会议将于 7 月 15 日起召开，为期四天，以制定中国的长期增长道路，将包括未来十年的经济和技术发展目标，以及到 2035 年实现的一系列中期目标。&lt;/p>;&lt;p>;Schipke 担任国际货币基金组织 (IMF) 高级驻地代表七年多时间2013 年，中国政府在其具有里程碑意义的改革文件中誓言让市场在资源配置中发挥决定性作用。&lt;/p>;&lt;p>;在调任至印度和新加坡之前，希普克曾推动国际货币基金组织的建议：促进市场经济的发展。中国的结构性改革，而不是债务积累。&lt;/p>;&lt;p>;中国政治局（中国政治的主要决策机构）上周表示，中国的目标是到 2035 年建立高标准的社会主义市场经济，而关于深化改革的决定将在全会上公布。&lt;/p>;&lt;p>;希普克表示，与 2013 年相比，北京的决策者面临“更多的挑战”，但中国有巨大的国内市场可供依赖，新兴产业正在涌现。增长以填补崩溃的房地产行业的空白。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭、企业和地方政府正在寻找明确的方向和锚点，这反过来会增强信心，”他说，指的是疲弱的房地产行业消费。&lt;/p>;&lt;p>;中国的中等收入人口约为4亿，这比美国的总人口还要多，但许多家庭正在紧缩开支并增加预防性储蓄。&lt;/p>;&lt;p >;央行数据显示，中国家庭银行存款仍居高不下，2023年增加16.67万亿元人民币（2.3万亿美元），今年前五个月增加7.13万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;尽管存在许多实际挑战，Schipke 指出中国在电动汽车 (EV) 领域成功运用了其产业政策，并建议由于中国的快速进步，技术可能会向西方转移。&lt; /p>;&lt;p>;“产业政策并不总能带来成功，”他引用了之前生产有竞争力的内燃机的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;“[然而，]中国拥有资源并很早就投资于电动汽车在。从某种程度上来说，它也很幸运，因为当时还不清楚电动汽车是否会成功。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是一个思想上的一点改变，因为从历史上看，技术转让， &lt;/p>;&lt;p>;在国内，希普克表示，北京需要进行必要的结构性改革，重点是刺激需求，而不是改善供给侧，而中央政府应该在供给侧发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京正在改善政策协调，但希普克警告说，政府目标之间存在冲突，包括 5% 的年度国内生产总值 (GDP) 增长目标与 3% 的财政赤字占 GDP 比率的目标.&lt;/p>;&lt;p>;“每当经济放缓时，[中国人民银行]总是面临提供支持的压力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“财政政策至关重要&lt;/p>;&lt;p>;中国迄今为止一直抵制大规模刺激，但随着央行计划在二级市场购买国债，宽松的呼声不断，许多人将其解读为一个信号尽管北京方面多次否认，但中国仍坚持实施量化宽松政策。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，中国有潜力继续以相对较高的速度增长，但必须是可持续的。希普克补充道：“生产力必须日益由生产力驱动。”&lt;/p>;&lt;p>;生产力可能来自新技术、新业务投资以及允许企业失败的市场机制。&lt;/p>;&lt;p>;“他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，仍然存在太多资源被错误配置的风险。”Schipke 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not enough jobs’: Indonesia’s 10 million Gen Z face looming unemployment crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269198/not-enough-jobs-10-million-gen-z-indonesians-limbo-unemployment-crisis-looming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/97bc4386-a141-4435-9ac7-a1fa445ed448_4ed8985c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达招聘会上的求职者。近年来，20至24岁人群的失业率一直在上升。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;23 岁的印度尼西亚科技毕业生 Ferdy Susanto 感到运气不佳。他在过去一年中申请了至少 20 个职位，但尚未找到一个。&lt;/p>;&lt;p>;“竞争非常激烈……申请者很多，但职位却不够，”Ferdy 告诉《亚洲周刊》。 &lt;/p>;&lt;p>;Ferdy 毕业于家乡西爪哇万隆的一所大学，获得了网络开发学位。为了在继续找工作的同时让自己忙碌起来并赚钱，他一直在为高中生做一些兼职辅导。&lt;/p>;&lt;p>;“我的一些朋友没有立即找到工作。大学也在苦苦挣扎……现在我们将不得不与今年毕业的[新生]竞争工作。”&lt;/p>;&lt;p>;Ferdy 是至少 1000 万 Z 世代印度尼西亚人之一 - 出生于 1997 年至 2012 年之间 -印度尼西亚统计局 (BPS) 最近发布的一份报告显示，失业且未参加任何正规教育或培训计划的人。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还发现，20 至 24 岁人群的失业率一直处于上升趋势。近年来不断上升，从2015年的12.86%攀升至2022年的17.02%。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字明显高于该国平均失业率，2023年2月该国平均失业率为5.45%，这意味着较年轻年龄段的失业率特别高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 04/dd0c187c-e2b1-4b85-ac63-e826416fa94a_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六月印度尼西亚雅加达早高峰时段街道上的通勤者。最近的一份报告称，至少有 1000 万 Z 世代印尼人失业且没有参加任何正规教育或培训计划。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家警告说，如此多的印度尼西亚年轻人处于一种不稳定的状态——他们没有工作或学习——可能会导致人口挑战和失业&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚大学人口统计学家 Dewa Wisana 表示，该国目前正在经历人口红利，超过 70% 的人口年龄在 15-64 岁之间。 &lt;/p>;&lt;p>;三月份，印尼总统佐科·维多多表示，政府决心利用这一红利。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经说过很多次了，我们国家印尼已经当我们在 2045 年达到人口红利的顶峰时，这是一个巨大的机会，一个成为发达国家的巨大潜力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;雅加达希望在未来二十年达到发达国家的地位，根据其“金色印度尼西亚 2045”愿景，政府依靠年轻人来推动经济增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/04/dc47d848-b42f-44ed-a58d-548a2a6335de_0a83c778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多表示，政府热衷于利用人口红利。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，专家警告说，尽管印度尼西亚当前的人口结构提供了经济机会，但就业创造并没有跟上劳动年龄人口增长的步伐，导致青年失业率如此之高。&lt;/p>;&lt;p>;“目前没有为年轻人提供足够的就业机会，”德瓦说。 “数据显示，大学毕业生的求职时间也增加了，至少需要九个月，甚至接近一年。”&lt;/p>;&lt;p>;“所以有越来越多合格的学生在竞争他补充说，因此，未来几年，印度尼西亚面临着技术和受过教育的工人失业率上升的风险。从长远来看，由于担心印度尼西亚是否有财政能力这样做，政府可能面临向这一群体提供更多社会援助的压力。&lt;/p>;&lt;p>;BPS 报告发现，这 1000 万人中有一半以上失业且未上学的Z世代来自城市地区。&lt;/p>;&lt;p>;数据还显示，其中女性为572万，男性为416万。专家表示，这是因为该国现有的社会规范意味着年轻女性更常见的是不从事正式工作，而是承担家庭责任。&lt;/p>;&lt;p>;来自勿加泗的 Yulia Putri 告诉《本周》 Asia 表示，她原本希望接受高等教育并成为一名护士，但她的家人需要她来支持他们的餐饮生意。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我可以稍后再回到学校，”21 岁的她说，并补充说她还帮助照顾她的三个弟弟妹妹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/04/590dbbd5-0bcf-48d1-816f-a353d4b7d7ba_abda2daa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月西爪哇省勿卡西市的一家燃煤电厂2023 年。专家表示，印度尼西亚的工业部门在过去 10 年里停滞不前。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家列举了导致印度尼西亚年轻人缺乏就业机会的多种因素，其中包括Covid-19大流行导致越来越多的人转向更加非正式的工作。学生在学校接受的培训和教育类型与就业市场的需求不符，特别是在数字化和技术方面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Dewa 呼吁政府改善教育和职业培训以满足行业需求。&lt;/p>;&lt;p>;政府推出了多项支持青年就业的计划，包括要求学生参加实习的 Merdeka Belajar Kampus Merdeka（自由学习、独立校园）计划，以及针对 18 岁以上失业且未上学的公民的 Prakerja 卡技能提升计划。&lt;/p>;&lt;p>;但目前，像 Ferdy 这样拥有大学学位的年轻人希望在充满挑战的求职环境中取得突破.&lt;/p>;&lt;p>;“这些拒绝让我和我的家人感到非常沮丧，”他说。 “我希望我能尽快找到自己领域的工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazilian police indict Jair Bolsonaro in undeclared Saudi diamonds case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3269230/brazilian-police-indict-jair-bolsonaro-undeclared-saudi-diamonds-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/aa898f0d-cd59-4f32-8bc3-6333aab1bd8b_bc58d60b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西前总统雅伊尔·博尔索纳罗在圣保罗集会上向支持者发表讲话二月里。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，巴西联邦警察已起诉前总统雅伊尔·博尔索纳罗（Jair Bolsonaro）洗钱和与这位极右翼领导人在任职期间从沙特阿拉伯收到的未申报钻石有关的犯罪活动。向了解指控的消息人士透露。&lt;/p>;&lt;p>;第二个消息来源证实了起诉书，但没有透露具体罪行。两名官员均要求匿名，因为他们无权公开发言。&lt;/p>;&lt;p>;巴西最高法院尚未收到警方报告和起诉书。一旦完成，该国总检察长保罗·戈内特将分析该文件并决定是否提出指控并迫使博尔索纳罗接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书极大地提高了对博尔索纳罗进行一系列调查的风险。分裂的前领导人受到对手的赞扬，但被支持者谴责为政治迫害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/05/a92bb1f0-0ebb-4e9b-85d6-3fa14d1e6a5a_649d37c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为调查的一部分包含的奢侈品2023 年 3 月，前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 收到的礼物在巴西圣保罗瓜鲁流斯国际机场被海关当局扣押。图片来源：巴西联邦税务局，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博尔索纳罗和他的律师否认与此案有关的任何不当行为，以及这位前总统面临的一系列调查。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括据称命令一名助手操纵公共卫生记录以伪造他的 Covid-19 疫苗接种情况证书，他已因此被起诉，以及参与煽动 2023 年 1 月 8 日在首都巴西利亚的起义，试图将他的继任者赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;去年，联邦警察指控博尔索纳罗试图企图据报道，他偷偷进口了价值 300 万美元的钻石珠宝，并出售了两块豪华手表。&lt;/p>;&lt;p>;警方在 8 月份表示，博尔索纳罗从沙特阿拉伯收到的两块豪华手表中获得了近 7 万美元的现金。巴西要求乘飞机从国外抵达的公民申报价值超过 1,000 美元的商品，对于超出免税额的任何金额，需缴纳相当于其价值 50% 的税款。&lt;/p>;&lt;p>;这些珠宝将被如果这是沙特阿拉伯送给巴西的礼物，但不是博尔索纳罗自己保留的礼物，则可以免税。相反，它会被添加到总统收藏中。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，博尔索纳罗的一位高级助手 Mauro Cid 于 2022 年 6 月向美国的一家商店出售了一块劳力士手表和一块百达翡丽手表总计 68,000 美元。它们是沙特阿拉伯政府于 2019 年赠送的礼物。Cid 后来与当局签署了认罪协议，并确认了这一切。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;博尔索纳罗在其政治基础中保持着坚定的忠诚，这一点可以从2 月份，估计有 185,000 人堵塞了圣保罗的主要大道，抗议前总统所谓的政治迫害。为调查的每一项进展而欢呼，并多次呼吁逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;去年，巴西最高选举法院裁定博尔索纳罗在 2022 年连任竞选期间滥用总统权力，这使他没有资格参加任何选举，直到2030年。&lt;/p>;&lt;p>;案件集中在一次会议上，博尔索纳罗在会议期间利用政府工作人员、国家电视台和巴西利亚总统府告诉外国大使，该国的电子投票系统被操纵。&lt;/p>;&lt; P>; Bolsonaro预计将在本周末在巴西南部的Balneario Camboriu举行的保守派会议上与阿根廷总统Javier Milei会面。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>