<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Relations between EU and Israel deteriorate as Spain, Ireland prepare to recognise Palestinian state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264333/relations-between-eu-and-israel-deteriorate-spain-ireland-prepare-recognise-palestinian-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 03:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/e6e87c22-04a7-4f25-ad68-2cb78cf78508_c2cbc6b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在外面的亲巴勒斯坦抗议活动中，人们聚集在一面巨大的旗帜旁周一，位于西班牙巴塞罗那格拉西亚大道的欧盟办事处。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，欧盟成员国爱尔兰和西班牙在外交上承认巴勒斯坦国前夕，欧盟与以色列之间的关系急转直下，马德里方面坚称制裁应该以色列外交部长以色列卡茨告诉西班牙，不会允许其驻耶路撒冷领事馆帮助巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔大力支持国际刑事法院，该法院的检察官正在寻求对以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和其他人（包括哈马斯激进组织领导人）的逮捕令。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/3bacb516-c547-40bb-a102-e9f77c6b8918_ffb3e50e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔周一在比利时布鲁塞尔。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“法院检察官受到强烈恐吓并被指控反犹太主义——一如既往，当任何人、任何人做了内塔尼亚胡政府不喜欢的事情时， ”博雷尔说。 “反犹太主义这个词太重了。这太重要了。”&lt;/p>;&lt;p>;西班牙、爱尔兰和挪威计划于周二正式承认巴勒斯坦国。尽管已有数十个国家承认巴勒斯坦国，但没有一个西方大国这样做，而且目前还不清楚爱尔兰、西班牙和非欧盟成员国挪威的举动可能会给当地带来多大影响。然而，这一承认对巴勒斯坦人来说是一项重大成就，他们认为这赋予了他们的斗争国际合法性。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的言论比比皆是，卡茨指责西班牙承认巴勒斯坦国是“奖励恐怖”，并且说“宗教裁判所的时代已经结束”。他提到了臭名昭著的西班牙机构，该机构始于 15 世纪，旨在维护罗马天主教的正统地位，迫使犹太人和穆斯林逃离、皈依天主教，或者在某些情况下面临死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人会强迫我们改变我们的宗教信仰或威胁我们的存在。卡茨说：“那些伤害我们的人，我们也会以牙还牙。”卡茨说。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯猛烈抨击了这些言论，并表示他的爱尔兰和挪威同事“也受到了绝对不公正和绝对应受谴责的挑衅” “来自我们的以色列同事”，因为他们计划承认巴勒斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;“面对那些想要通过任何类型的恐吓性宣传来分裂我们的人，欧洲人的团结对于发出非常有力的信息至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周一，斯洛文尼亚总理罗伯特·戈洛布表示，他的政府将于周四决定是否承认巴勒斯坦国，并将其决定提交议会进行最终决定。赞同。斯洛文尼亚本月早些时候启动了承认程序，自西班牙、挪威和爱尔兰宣布将继续承认以来，戈洛布一直面临着加快这一进程的压力。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔表示，以色列政府的行动，包括停止转移专门用于巴勒斯坦权力机构的税收的计划，与他对以色列国的想法不再相一致。&lt;/p>;&lt;p>;“从现在开始，我再也不会说‘以色列’了， （但）会说‘内塔尼亚胡政府’，因为正是这个政府正在做出这些决定，”博雷尔说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管欧盟及其成员国一直坚定谴责哈马斯领导的对叙利亚的袭击10 月 7 日，武装分子冲过加沙边境进入以色列，造成 1,200 人死亡，并劫持了约 250 人质，据加沙卫生部称，该集团对以色列随后的攻势同样持批评态度，这场攻势导致 36,000 多名巴勒斯坦人死亡。战斗人员和平民之间的冲突。最新的袭击集中在拉法，巴勒斯坦卫生工作者表示，以色列周日的空袭造成至少 45 人死亡，击中流离失所者的帐篷，并导致“许多”其他人被困在燃烧的废墟中.&lt;/p>;&lt;p>;意大利国防部长吉多·克罗塞托表示，此类袭击将产生长期影响。 “以色列的这一选择是在散布仇恨，扎根仇恨，这将波及他们的子孙。我更愿意做出另一个决定，”他告诉 SKY TG24。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/ba519a81-dba4-4fb6-b4d5-95e2fe09672a_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭拉法后巴勒斯坦人检查被毁的帐篷，周一加沙南部。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国最高法院国际法院周五要求以色列立即停止对拉法的攻势，即使是短暂停止，之后发动了袭击下令加沙飞地停火。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴雷斯表示，西班牙和其他国家要求博雷尔“提供一份欧盟可以采取哪些措施的清单”，以使以色列听从国际法院的裁决，并解释欧盟的做法过去在“公然违反国际法”的类似情况下也曾这样做过。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙、爱尔兰和挪威上周的联合声明引发了以色列当局的愤怒反应，以色列当局召集了各国驻特拉维夫大使到外交部，他们在那里观看了 10 月 7 日哈马斯袭击和绑架的视频。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴雷斯批评了欧洲驻以色列大使的待遇。他说：“我们拒绝不符合外交礼节和《维也纳外交关系公约》惯例的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;“但与此同时，我们也同意，我们不会上当。”任何使我们偏离目标的挑衅行为，”他补充道。 “我们的目标是明天承认巴勒斯坦国，尽一切努力尽快实现永久停火，并最终实现最终和平。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu acknowledges ‘tragic mistake’ after Rafah strike kills dozens of Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264332/netanyahu-acknowledges-tragic-mistake-after-rafah-strike-kills-dozens-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 02:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/77cb27d9-3923-40fa-b3d5-47f356ed469b_9c97c904.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列袭击地点灭火周一，加沙南部拉法。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周一承认，以色列在加沙南部城市拉法发动袭击，烧毁了一个安置流离失所者的帐篷营地，这是一个“悲剧性的错误”据当地官员称，造成至少 45 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这一错误只会加剧以色列因与哈马斯的战争而面临的国际批评，甚至连其最亲密的盟友也对平民死亡表示愤怒。以色列坚称自己遵守国际法，尽管它面临世界最高法院的审查，其中一个法院上周要求以色列停止对拉法的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方早些时候表示，它已对此事展开调查袭击哈马斯设施并杀死两名高级武装分子后造成平民死亡。据加沙卫生部称，周日晚间的袭击似乎是战争中最致命的袭击之一，导致巴勒斯坦人在战争中的总死亡人数超过 36,000 人，该部在统计中不区分战斗人员和非战斗人员。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/615d99b3-732b-40fd-8937-e303c2658b2a_f6d39d8a。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡。照片：美联社泳池照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管我们尽了最大努力不伤害无辜平民，但昨晚还是发生了一个悲惨的错误，”内塔尼亚胡周一在致辞中表示。以色列议会。 “我们正在调查这一事件，并将得出结论，因为这是我们的政策。”&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，以色列必须尽一切努力避免平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在美国国家安全委员会发言人周一表示，积极与以色列国防军和当地合作伙伴接触，评估发生的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚以色列国防军袭击拉法，造成数十名无辜巴勒斯坦人死亡，这是毁灭性的画面。”发言人说：“令人心碎。”发言人说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;穆罕默德·阿布萨 (Mohammed Abuassa) 赶到了特尔阿尔苏丹 (Tel al-Sultan) 西北部地区的现场，他说救援人员“救出了处于困境中的人们”。难以忍受的状态”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们把支离破碎的孩子们救了出来。我们撤出了年轻人和老年人。营地里的火灾是不真实的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生部和巴勒斯坦红新月会救援机构称，至少有 45 人死亡。埃及国防部表示，死者包括至少 12 名妇女、8 名儿童和 3 名老人，另外三具尸体被烧得面目全非。&lt;/p>;&lt;p>;在另一项进展中，埃及军方表示，一名士兵在一次袭击中被枪杀。拉法地区发生交火，但没有提供进一步细节。以色列表示正在与埃及当局联系，双方均表示正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;“几个小时前，埃及边境发生枪击事件。以色列军方在一份声明中表示，该事件正在接受审查，并正在与埃及方面进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;埃及警告称，在枪击事件发生后，不要损害其安全部队的安全和安全。消息人士周一告诉埃及与国家有关的 Al-Qahera 新闻。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，埃及安全人员对“以色列军队和巴勒斯坦抵抗组织成员之间的交火做出了反应，导致在埃及发生枪击事件”。消息人士称，埃及将采取必要措施防止事件再次发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉法是加沙最南端与埃及接壤的城市，超过一百万人（约占加沙人口的一半）从该领土其他地区流离失所。自从以色列本月早些时候对那里发动所谓的有限入侵以来，大多数人再次逃离。数十万人挤在城市内外肮脏的帐篷营地中。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，以色列必须摧毁他所说的哈马斯在拉法的最后残余部队。该武装组织周日从该市向人口稠密的以色列中部发射了一连串火箭弹，引发了空袭警报，但没有造成人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔是试图确保停火和释放人员的关键调解人哈马斯扣押的人质表示，拉法的袭击可能会使谈判“复杂化”。谈判似乎正在重新启动，但由于哈马斯要求持久停战和以色列撤军的要求而一再陷入困境，以色列领导人公开拒绝了这些条款。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方最高法律官员伊法特少将托梅尔-耶鲁沙尔米 (Tomer-Yerushalmi) 表示，当局正在调查拉法的袭击事件，军方对平民丧生表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;托梅尔-耶鲁沙尔米 (Tomer-Yerushalmi) 在以色列律师会议上表示，以色列已对事件展开 70 项刑事调查这引起了人们对违反国际法的怀疑，包括平民死亡、关押巴勒斯坦武装分子嫌疑人的拘留设施的条件以及以色列拘留期间一些囚犯的死亡。她说，“暴力、财产犯罪和抢劫”事件也在接受调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/28/b0bca581-3678-4441-9660-856af254fe10_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人看着以色列袭击后的破坏周一在加沙拉法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列长期以来一直坚称其拥有独立的司法机构，能够调查和起诉侵权行为。但人权组织表示，以色列当局通常未能全面调查针对巴勒斯坦人的暴力行为，即使士兵被追究责任，惩罚通常也很轻。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认了南非在会上对其提出的种族灭绝指控。国际法院。上周，法院命令以色列停止对拉法的攻势，但法院无权执行这一裁决。&lt;/p>;&lt;p>;另外，国际刑事法院首席检察官正在寻求对内塔尼亚胡和以色列国防军发出逮捕令约阿夫·加兰特部长以及三名哈马斯领导人涉嫌与战争有关的罪行。国际刑事法院只有在得出结论认为有关国家无法或不愿意适当起诉此类罪行时才会进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，它已尽力遵守战争法，而且它面临的敌人使没有这样的承诺，深入平民地区，拒绝无条件释放以色列人质。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FBI investigating US eBay sales of treasures suspected of being stolen from British Museum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264330/fbi-investigating-us-ebay-sales-treasures-suspected-being-stolen-british-museum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/2830c78a-6cd2-4872-b42f-c564436469af_f55b5ebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆警车在英国伦敦大英博物馆外巡逻。照片：EPA-EFE/&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据英国广播公司报道，联邦调查局正在调查从大英博物馆偷来的数百件物品可能被出售给美国买家的情况，其中一些物品在 eBay 上出售。&lt;/p >;&lt;p>;伦敦博物馆是世界上最大的博物馆之一。但自去年以来，该公司表示其藏品中的 1,000 多件物品（包括珠宝、宝石和希腊陶器）被盗、丢失或损坏，从而引起了全世界不必要的关注。&lt;/p>;&lt; p>;BBC 报道称，联邦调查局 (FBI) 目前正在调查该博物馆的物品是否被出售给美国的买家。&lt;/p>;&lt;p>;FBI 的工作包括联系在 eBay 上购买物品的个人，据 BBC 报道，其中包括一名新奥尔良男子，他在该平台上购买了两颗宝石。&lt;/p>;&lt;p>;该男子告诉 BBC，联邦调查局已联系他以获取更多信息。他说他不再拥有这些物品，并告诉 BBC，他认为当局还没有找到它们。&lt;/p>;&lt;p>;《每日电讯报》去年报道称，从博物馆偷来的一些物品在 eBay 上低价出售。据称，价值约 63,000 美元的物品售价低至 50 美元。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 在报告中表示，FBI 可能还帮助追回了 eBay 上出售给华盛顿收藏家的 268 件物品，博物馆说属于它。据英国广播公司报道，这些物品也可能被卖给了其他国家的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大英博物馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆指控其馆长之一彼得·希格斯（Peter Higgs）盗窃和损坏文物。希格斯去年在内部调查后被解雇，但尚未被捕或受到指控。他否认有任何参与。&lt;/p>;&lt;p>;三名买家表示，一位用户名为“sultan1966”的 eBay 卖家在通过电子邮件交流时使用了“Paul Higgins”或“Paul”等名字。&lt;/p>;&lt;p>;买家在新奥尔良，他说他从 sultan1966 那里购买了他的物品，BBC 似乎通过查看记录和收据证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;一位古物专家报告称，一名博物馆工作人员早在 2013 年就怀疑一名博物馆工作人员从安全金库中偷窃，据《每日电讯报》报道，三年后，丢失的物品开始在 eBay 上出现。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士告诉该媒体，博物馆没有正确编目其藏品中的所有 800 万件物品，这使得更容易找到盗窃行为不会被发现。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Hong Kong use up 170 million garbage bags left over from now-shelved waste-charging scheme?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264327/how-will-hong-kong-use-170-million-garbage-bags-left-over-now-shelved-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/7940216a-ac1f-40ee-a1ee-771a25534bcf_658661b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该计划的广告在 9,000 多个显示屏上展示政府表示，公共交通车站和车辆。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，在进行了总计 7,400 万港元的招标后，香港当局剩下 1.7 亿个垃圾袋，用于一项现已搁置的垃圾收费计划。去年的生产成本为 11.5 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署周一表示，生产这些袋子的成本约为 7,400 万港元，并将开始安排零售商退回所有未售出的库存，因为” p>;官员们在周一的立法会事务委员会会议上宣布，他们将暂停原定于 8 月 1 日启动的计划，并将重点转向扩大回收设施和加强公众教育。&lt;/p>;&lt;p>;公告促使立法会议员江玉芬询问暂停是否会构成违反与制造商签订的合同，以及是否会涉及任何赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;“每个包都有成本。居民必须支付费用，”她说。 “政府会考虑以成本价出售这些袋子吗？这能帮助减轻损失吗？至少是一点点吗？”&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，人们必须购买政府批准的包，有九种尺寸，价格从 30 港分（3 美分）到港币不等。 11 美元。大型或形状奇特的物品可使用价格为港币 11 元的特殊标签。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/27/61a35ba0-2cb6-44d1-98b1-da6a432968ed_f85c80c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府批准的包袋将有九款可供选择该计划下的尺寸。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府物流服务署文件，环保部门去年向四家胶袋生产商批出九份标书，总金额达11.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周一告诉立法会议员，就袋子的最低生产数量与制造商没有达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将遵循各自合同的条款，并与制造商讨论此事袋子的制造商，”他说。 “对于卖包，我们觉得可以先[集中]宣传和教育。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们开始卖包，可能会引起公众的情绪和误解。我觉得不太合适。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府计划从6月开始，为期半年，每月向公屋住户免费派发20个袋子。&lt;/p>;&lt;p>;通过向 84 万户家庭每户提供袋子，政府将在 6 个月后发放 1.008 亿个袋子，留下 6,920 万个库存。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，如果私人住宅楼签署了一份协议，他们也可以获得免费袋子。章程承诺提供回收设施并妥善处理可回收物。它还会在教育活动中分发书包。&lt;/p>;&lt;p>;小组会议结束后，谢表示，将继续有用于教育目的的指定书包的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的协议没有具体说明如何必须生产很多袋子，所以如果需要的袋子数量有变化，我们可以简单地与制造商进行相应的讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;四家制造商之一向当地媒体透露，其合同规定当局有权“加快或停止”生产，他们的预算、人力和生产线都会受到停产的影响。&lt;/p>;&lt;p>;另一家供应商表示，他预计在可预见的将来不会恢复生产，并需要寻求法律建议并与当局讨论如何处理这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部上个月表示，该计划的广告材料已在电视和广播中播放了约 4,000 次， &lt;/p>;&lt;p>;并在路边、政府设施及公共屋村展示约4,000幅宣传横额及海报，并在约100个流动应用程序及网站投放广告。 &lt;/p>;&lt;p>;该署早前表示，政府已在2024-25财政年度预留5.81亿港元用于该计划，涉及72名政府人员。&lt;/p>;&lt;p>;刘哲峰，创始人及绿地球环保组织执行董事表示，该计划不能无限期暂停，建议政府在自己的场所进行试点，以身作则。&lt;/p>;&lt;p>;“社会上有商界和居民认为，对此仍有很多疑虑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有政府部门机关、政府管理的场所、政府公务员宿舍都应该自己做。&lt;/p>;&lt;p>;“这个可以为所有香港居民树立了良好榜样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran further increases its stockpile of uranium enriched to near weapons-grade levels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264328/iran-further-increases-its-stockpile-uranium-enriched-near-weapons-grade-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/e13ee75c-1908-4a91-940e-49bbdb833075_ec469ba0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际原子能机构主席拉斐尔·格罗西。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国核监督机构周一发布的一份机密报告称，伊朗已进一步增加其浓缩铀库存，达到接近武器级的水平。&lt;/p>;&lt;p美联社看到的这份报告称，伊朗目前拥有 142.1 公斤（313.2 磅）浓缩铀，浓缩度高达 60%，自 2 月份上次报告以来增加了 20.6 公斤（45.4 磅）。纯度为 60% 的浓缩铀距离 90% 的武器级水平仅一步之遥。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，伊朗的浓缩铀总库存为 6201.3 公斤（13671.5 磅） ），自国际原子能机构 (IAEA) 上次报告以来增加了 675.8 公斤（1489.8 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;“在本报告期内，伊朗就其技术能力发表了进一步公开声明生产核武器以及伊朗核理论可能发生的改变只会增加人们对伊朗保障声明的正确性和完整性的担忧。”国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在报告中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/aa04a988-286e-4bba-a409-30cccdf728ba_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;国际原子能机构 (IAEA) 位于奥地利维也纳总部的标志。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际原子能机构在当前报告中还表示，德黑兰尚未重新考虑该机构 2023 年 9 月禁止最有经验的核检查员监测其核计划​​的决定，但补充道原子能机构希望伊朗“在原子能机构与伊朗之间正在进行磋商的背景下这样做”。&lt;/p>;&lt;p>;原子能机构还表示，伊朗总统和外交部长在直升机失事中丧生，导致国际原子能机构暂停联合国核监督机构与德黑兰就改善合作进行的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;报告中，国际原子能机构表示，伊朗在 5 月 21 日的一封信中建议，有关国际原子能机构与伊朗合作的讨论“应在德黑兰继续进行”在双方商定的适当日期&#39;”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗坚称其核计划是和平目的，但格罗西已经警告称，德黑兰拥有足够的浓缩铀，达到接近武器级的水平，可以“如果它选择的话，将会有几枚核弹。他承认，该机构无法保证伊朗的任何离心机都不会被剥离用于秘密浓缩。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和联合国核监管机构仍在就如何实施去年达成的一项扩大检查范围的协议进行谈判。伊朗伊斯兰共和国迅速推进的原子计划。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构的承认表明，在德黑兰与世界大国的核协议破裂以及以色列-加沙地带持续存在导致中东局势更加紧张多年之后，其视察员面临着挑战。战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近以色列和伊朗之间针锋相对的导弹袭击加剧了国际原子能机构多年来寻找德黑兰核野心范围的紧迫性。虽然国际原子能机构每天对申报的原子设施进行检查，但人们仍然怀疑伊朗工程师是否可能隐瞒用于军事目的的工作。德黑兰已阻止该机构对在未申报地点检测到的铀进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;虽然伊朗坚称不打算生产核武器，但国际间的不信任促使 2015 年通过谈判达成妥协，限制该国的原子活动以换取制裁宽慰。伊朗现任和前任官员最近发表声明称，该国可能会重新审视其核理论 — — 并可能制造武器 — — 促使格罗西通过本月早些时候的访问重新尝试外交努力。&lt;/p>;&lt;p>;美国发出最后通牒在国际原子能机构上次会议上向伊朗提出：合作或面临谴责，这可能会导致将其提交给联合国安理会并延长对伊斯兰共和国的制裁。一些欧洲国家在三月份就已经想加大压力。国际原子能机构理事会将于 6 月 3 日在奥地利维也纳再次召开会议。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solve China’s ‘overcapacity problem’ by helping developing nations go green, central bank adviser urges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3264298/solve-chinas-overcapacity-problem-helping-developing-nations-go-green-central-bank-adviser-urges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/0986ccfb-5ca0-4637-9dc2-0a9c62080973_e0c6a69e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;寻求绿色转型的发展中经济体可以从中国的工业发展中受益北京一位顾问表示，产能过剩。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了帮助发展中国家加快绿色转型，同时消化中国的工业过剩产能和增强金融业的国际化，北京应该效仿美国的对外援助模式据一位央行顾问称，这一举措被称为“马歇尔计划”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行货币政策委员会委员黄益平周一表示，中国可以向新兴经济体提供贷款。 ”黄在清华大学在杭州举办的全球金融论坛上表示：“他们实现了目标，同时也提升了中国在绿色发展方面的全球领导力和影响力。”北京大学国家发展研究院院长黄说，投资过多、需求不足的情况短期内不太可能缓解，出口绿色能源领域的丰富成果是唯一的出路。&lt;/ p>;&lt;p>;“欧美市场存在明显的阻力，但同时我们在发展中国家其实也有巨大的潜力。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，一些西方国家针对中国在新能源领域进口过多产品加大了应对力度，声称其本国市场已被扭曲，其制造业也受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，美国宣布大幅提高关税对一系列中国进口产品进行调查，包括电动汽车 (EV)、锂离子电池和太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月，欧盟对中国发起反补贴调查电动汽车来决定是否征收惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;发展中国家每年需要约 1.7 万亿美元的可再生能源投资，这与其在清洁能源领域吸引的价值 5440 亿美元的外国直接投资相去甚远。根据联合国贸易和发展会议去年的一份报告，到 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，北京有可能通过主权信贷甚至直接融资为他们提供政策性金融工具。&lt; /p>;&lt;p>;“我们有技术、有产品……你可以把它看作绿色经济时代的中国版马歇尔计划，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿经济复苏法案1948年是由美国国务卿乔治·马歇尔提出的一项倡议，提供了价值数十亿美元的资金和物资，以恢复战后欧洲的经济基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[中国的版本]有效， “我们可以鼓励他们从中国购买更多的清洁能源产品，并帮助中国企业走出去，这在一定程度上可以缓解产能过剩问题。”黄说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;他补充道，正如美国在过去一个世纪所做的那样，中国也可以通过在此过程中增加人民币流动来帮助促进其货币和金融机构的国际化。&lt;/p>;&lt;p>;不过，黄承认，这样的提议可能会引发国外的强烈反对，因为一些西方国家已经批评中国政府通过“一带一路”倡议向一些发展中国家提供贷款以建设大型基础设施项目，从而制造了“债务陷阱”——北京方面的这一指控&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国金融机构在商业贷款方面应更加谨慎行事，而政府也可以努力与国际组织达成协议，共同帮助解决这些经济体出现的债务困难。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan temperatures cross 52 degrees amid Asian heatwave: ‘the heat has made us very uneasy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264322/pakistan-temperatures-cross-52-degrees-amid-asian-heatwave-heat-has-made-us-very-uneasy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/27/eb6f7090-03bf-46e2-b4be-daaa4e116b2f_0aa08f75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;炎热的夏日，男孩洗头纳凉。由于50摄氏度左右的极高气温，巴基斯坦当局周一向孕妇和老年人发出高温警告。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦南部信德省的气温升至 52 摄氏度（125.6 华氏度）以上，这是夏季的最高气温，接近该国在持续热浪中的最高纪录。气象局周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;当局周一向孕妇和老年人发出警告，警告席卷全国的酷热热浪带来的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“强度、频率和持续时间与往年相比，巴基斯坦的热浪数量正在增加。孕妇、儿童和老人是弱势群体。”气候变化部发言人穆罕默德·萨利姆 (Muhammad Saleem) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月亚洲各地的极端气温变得更加严重，这很可能是由于人类活动造成的。国际科学家团队说的。 Shahid Abbas在过去24小时内，巴基斯坦气象部的高级官员告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;阅读是迄今为止夏天最高的，并接近了该镇的53.5度高点分别为54度。&lt;/p>; &lt;p>; Mohenjo Daro是一个小镇，经历了极度炎热的夏季和温和的冬季和低降雨量&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，蔬菜卖家和蔬菜销售商几乎没有脚步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/27/068e6520-a31a-4ea-4ea-4ea5-a9b0-fb1ab2f3e168_9e68_9e6e6cf383.jpg gpggg&#39; 999;“>;日间工人坐在阴凉处，以避开阳光，因为他们在巴基斯坦拉瓦尔品第炎热的夏季等待路边的顾客。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“由于极高的热量，客户不会来餐厅。我用这些桌子和椅子闲逛，没有任何顾客，” 32岁的瓦吉德·阿里（Wajid Ali一点放心。而且，也没有力量。热火使我们非常不安。哈利克还抱怨热量影响业务。&lt;/p>; &lt;p>;当地医生Mushtaq Ahmed补充说，当地人已经适应了在极端的天气中生活，更喜欢留在室内或附近的水中。&lt;/p>; &lt;p>;“巴基斯坦是对气候变化影响的第五大脆弱国家。总理的气候协调员鲁比娜·库尔希德·阿拉姆（Rubina Khursheed Alam）在周五的新闻发布会上说，我们目睹了高于正常雨水，洪水。巴基斯坦记录的最高温度是在2017年，当时位于西南省省省的Turbat市温度升至54度。巴基斯坦气象局首席气象学家萨达尔·萨尔法拉兹（Sardar Sarfaraz）说，这是亚洲第二热门，是世界第四高，&lt;/p>; &lt;p>; Heatwave将在Mohenjo Daro及周边地区消退，但预计另一个咒语将打击。信德省的其他地区，包括首都，卡拉奇 - 巴基斯坦最大的城市。&lt;/p>; &lt;p>; dpa &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea says attempt to put another spy satellite into orbit has failed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264326/north-korean-satellite-launch-may-have-failed-south-korea-and-japan-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 23:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/27/594BFD9A-6CD9-4CEE-8452-062842D34F6A_74A66208.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，韩国。日本和韩国称，朝鲜周一向海上发射了一枚导弹。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜证实，由于与液体燃料发动机有关的问题，它在发射的第一阶段爆炸时，周一发射的火箭爆炸失败了。南韩左右的一条声明&lt;/p>; &lt;p>;在下午10:44左右向西海岸的一条南部小径开了弹药，南方的参谋长（JCS）说，平壤表示将发射卫星后数小时6月4日之前的一段时间。&lt;/p>; &lt;p>; JCS表示，它已经发现了海上火箭的碎屑，但是韩国和美国情报机构正在调查发射是否失败。&lt;/p>; &lt;p>;。一位日本政府官员告诉广播公司NHK。&lt;/p>; &lt;p>;一位日本高级国防部官员告诉记者，“从北朝鲜发射的弹丸从北雷达消失了，发射似乎已经失败了。&lt;/p>; &lt;p>;宣布的地区，情况并不像朝鲜预期的那样。我们仍在分析日本的Kyodo通讯社报道。 &lt;/p>; &lt;p>;日本国防部官员告诉记者，镜头中火焰的颜色表明液体燃料可能正在燃烧，但目前正在分析详细信息， ，NHK报道。&lt;/p>; &lt;p>;该发射似乎起源于北朝鲜主要太空飞行中心所在的国家的西北地区Dongchang-Ri。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;朝鲜中央新闻社（KCNA）发布的一张照片显示了5月17日在朝鲜未公开的地点的战术弹道导弹的试火。照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片：照片： EPA-EFE/KCNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本政府周一发出紧急警告，要求南部的居民免受朝鲜导弹的威胁，以掩盖警告并说不会在日本领土上飞行。冲绳。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜在当天早些时候已通知日本，它计划在5月27日至6月4日之间发射卫星。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;核武器北方将第二个间谍卫星放入轨道的尝试。在火箭坠毁时发生了几次失败的尝试结束后，朝鲜于11月成功将其第一个此类卫星放在了轨道上。&lt;/p>; &lt;p>;北方人于去年5月31日北部首次发射新的Chollima-1卫星火箭，在第二阶段失败后结束。州媒体将挫折归咎于不稳定且不可靠的新发动机系统和燃料。&lt;/p>; &lt;p>; 5月发射尝试后，韩国从海上检索了卫星的残骸，并说分析表明它没有有意义的使用作为一个侦察平台。&lt;/p>; &lt;p>;八月的另一次尝试也以失败告终，火箭助推器的阶段遇到问题，导致有效载荷坠入大海。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜的太空当局在火箭助推器上遇到第三阶段的问题后，就火箭系统的整体可靠性而言是“不是一个大问题”。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，美国太空专家说，朝鲜的第一颗间谍卫星被称为Malligyong-1，在发现其轨道变化的变化表明平壤成功控制了航天器，尽管其能力仍然未知。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;州媒体报道说，该卫星已经传输了五角大楼和白宫的照片，但尚未发布任何图像。&lt;/p>; &lt;p>;成功的11月发布是朝鲜领导人金正日之后的第一张。联合国在9月在国外罕见的旅行，并参观了俄罗斯最现代的太空发射中心，总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）承诺在这里帮助平壤建造卫星。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;都没有在未来的援助的范围内详细阐述，这可能会违反据韩国Yonhap News Agency报道，联合国安理会对朝鲜的决议。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯专家访问了朝鲜，以协助卫星和太空火箭计划。 P>; &lt;p>;平壤表示，它需要军事侦察卫星以促进对美国和韩国军事活动的监测。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slopes at crucial choke points to get priority for work to reduce risk of landslides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264321/hong-kong-slopes-crucial-choke-points-get-priority-work-reduce-risk-landslides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 22:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/ecebc450-34f5-47cc-812c-6dc39e85dbec_9fcfced1.jpg“ alt =”>; 。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局检查了大约500个斜坡，旁边是唯一和繁忙的接入点，以识别关键点以优先进行防水性预防工作。&lt;/p>; &lt;p>;工程师说周一，他们将在本月底之前对1-2％的斜坡进行进一步检查和维护排水系统，以最大程度地降低暴风雨的风险。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息是立法的。理事会的论文在相关的发展中表明，分配的预算估计为80亿港元（10.2亿美元）预算，以支付某些地区的提高排水，增长了18.7％，达到95亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;香港岛岩土工程办公室副负责人劳伦斯·舒姆·卡瓦（Lawrence Shum Ka-wah）表示，工作人员将优先考虑人造和自然坡度，在这些坡度上，问题会对人们的生活产生更大影响，例如唯一的访问点。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“在500个斜坡中，大约需要维护工作，包括Shek O Road，South Lantau Road，New Clear Wall Bay Road等。” &lt;/p>; &lt;p>;“它不能保证在进行维护工作后不会发生滑坡 - 希望任何滑坡的影响能够减少。在泰坦（Tai Tam）的雷德希尔半岛（Redhill Peninsula）处构成安全风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年9月，政府说的是“曾经500年的雨风”之后，发现Redhill Peninsula的一半的房主在Redhill Peninsula中具有非法结构引起滑坡。 -beea-09f6c66e783f_1126e908.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;（从左起）Jeffrey Wong和Geotechnical Engineering办公室的Jeffrey Wong和Lawrence Shum讨论了将主要土地列出的风险最小化的方式由极端天气引起。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shum说，该地区未经授权的结构正在受到其他当局的调查。&lt;/p>; &lt;p>;该部门还改善了其早期警告系统对于本月早些时候发布警报咨询系统的滑坡。舒姆说。 Shau Kei Wan和Shek O的Yiu Hing Road无法使用。 p>; &lt;p>;碎屑，包括一辆双层巴士的巨石，相当于奥林匹克游泳池游泳池的数量，坠毁在Yiu Hing Road上，该路导致Sai Wan Ho，并对当地人造成了巨大的破坏生命。&lt;/p>; &lt;p>; Shek O O居民在大雨迫使唯一的道路上闭合。&lt;/p>; &lt;p>;倾盆大雨也引发了香港最长的有史以来最长的黑雨风暴警告。&lt;/p>; &lt;p>;天气使司机滞留在汽车上，一些购物中心被淹没了。&lt;/p>; &lt;p>;周二将在某些地区讨论在某些地区进行排水工作的成本增加。 &lt;/p>; &lt;p>;改进工作包括Mong Kok，Wong Tai Sin，Kwun Tong，Kowloon City，Eastern District，Sha Tin，Sai Kung和TaiPo。&lt;/p>; &lt;p>;的项目标签包括通货膨胀和其他成本。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Japan, South Korea vow to work together to keep supply chains stable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264318/china-japan-south-korea-vow-work-together-keep-supply-chains-stable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 22:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/555555A3E-56E4-485A-957C-768531420471_A5EFB3D1.JPG“ ALT =”>; Yoon Suk-Yeol和中国总理Li Qiang在周一在首尔举行的联合新闻发布会上。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国，日本和韩国承诺促进合作，以保持供应链的稳定，并在2019年以来的第一次三边形峰会上共同努力。&lt;/p >; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol，中国总理Li Qiang和日本总理Fumio Kishida在周一在首尔举行的会议上讨论了包括经济和贸易，以及人与人之间的交流，公共卫生，公共卫生，健康和区域和平与稳定。&lt;/p>; &lt;p>;由于邻居之间的共同大流行和紧张的关系，对话已被暂停了四年多。&lt;/p>; &lt;p>;在此后发布的联合声明中会议，三名领导人表示，他们将“继续努力确保全球阶段的竞争环境，以促进免费，开放，非歧视性，透明，包容和可预测的贸易和投资环境”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们还重申了我们致力于保持市场开放，加强供应链合作并避免供应链中断的承诺。”声明说，并补充说，在继续进行出口控制方面已经达成共识。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>;稳定供应链的重要性在周日的李和元之间的会议上突出了。李在中国外交部的报明说，他们应该指出两国的供应连锁店“深深交织”，李告诉元，他们应该反对将经济和贸易问题转变为政治或安全方面的问题，并共同努力以维持稳定的供应链。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;北京正在反对加强美国出口规则，将中国的半导体行业瞄准了国家安全问题。多年并在华盛顿拒绝中国获得先进的芯片制造设备和技术的战略中发挥了核心作用。&lt;/p>; &lt;p>;北京对华盛顿，东京和首尔之间更紧密的安全合作也感到不安。日本和韩国有望签署Aukus安全合作伙伴关系的支柱2，该伙伴关系承诺在一系列尖端技术中获得敏感知识和军事专业知识。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的三边性谈判中，李表示北京的北京对东京和首尔的关注加入了我们组建一个旨在包含中国的集团的努力，强调需要“诚实的对话”来建立更大的相互信任并解决疑问。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须维护战略自治的精神并保持我们的双边关系。我们需要促进世界上的多极性，并反对群体或营地的形成。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/80FEA383-83-8EFE-4E16-A460-460-4D0AE3A66FF7_4E77E7E45C.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; “>;中国总理李·齐安（Li Qiang）呼吁“诚实对话”建立更大的相互信任。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;领导人还同意加快关于自2019年以来停滞的三向自由贸易协定的谈判。&lt;/p>; &lt;p>;联合声明重申，三个国家均为其成员的区域全面经济伙伴关系自由贸易协定是三边协议的基础，并表示，三个国家的目标是实现“一个自由、公平、全面、高质量、并具有自身的价值。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们重申，在朝鲜半岛和东北亚维持和平，稳定与繁荣均服务于我们的共同利益，这是我们的共同责任。” &lt;/p>; &lt;p>;没有提及“朝鲜半岛的完全无核化”，这是上次三边峰会期间的共识。&lt;/p>; &lt;p>;在谈判开始前几个小时开始，朝鲜北朝鲜通知日本，它打算发射一枚火箭，载有一枚火箭卫星在6月4日之前。发射将涉及使用弹道导弹技术，该技术将违反联合国安理会的决议。&lt;/p>; &lt;p>;在峰会上，Yoon和Kishida呼吁Pyongyang避免进行计划中的火箭发射。 。李没有提及发射，但敦促各方行使约束。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张Yun是日本尼加塔大学国际关系副教授，他说，重点是供应链稳定性“在美国领导的利用贸易保护主义实现其对中国的所谓经济安全方面，可能是从东京和首尔的默契不合规的”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，美国的经济压力在中国，由于东亚的供应链高度融合和相互依存，例如与其他国家/地区的关税和出口管制增加可能会损害日本和韩国。&lt;/p>; &lt;p>; Zhu feng feng feng feng feng feng feng feng feng feng feng feng feng feng feng，nanjing University的院长国际研究说，在美国针对中国的战略竞争政策中，邻国之间的三边合作“达到了十字路口”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，三边形峰会已经恢复是政治意义的。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的问题是东京和首尔在多大程度上遵循华盛顿的战略 - 他们会完全遵循美国的领导，还是他们仍然会维持自己的某些利益和战略？”朱说。 “这是我们需要观察的事情。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[51,000 lifts in Hong Kong not fitted with voltage dip devices that cut risk of becoming trapped, officials reveal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264316/51000-lifts-hong-kong-not-fitted-voltage-dip-devices-cut-risk-becoming-trapped-officials-reveal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.27 21:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/27/41132CCE-BA42-49BC-8BC-8B6F-628E86462449_5CFCB973.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;年初的场合。当局说，照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港近70％的升降机不配备设备，使它们能够在电压下降后自动开始运行电气和机械服务部副主任&lt;/p>; &lt;p>; Chan Pak-Cheung的一座旧建筑物至少售价50万港元。允许他们在自我检查后恢复操作。&lt;/p>; &lt;p>; 2009年以后安装的升降机必须配备此类设备。面板。”小组会议，CLP Power高级管理人员在今年的前四个月中详细介绍了对五次电力供应中断的调查结果，其中包括三起电压倾斜事件，这些事件将200多名居民置于电梯中。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/05/27/3b7c4c45c45f0a-5f0a-429a-429-8210-8210-607555555553E32901111_73222C33.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; CLP Power在今年的前四个月中遭受了五次电力供应中断。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;会议还讨论了是否应将罚款机制添加到CLP Power的监管制度中，CLP Power的监管机制，该机制提供了野牛，新领土和最外面的岛屿， &lt;/p>; &lt;p>;上个月发生了电压倾角，闪电引起的高压设备故障在Tuen Mun的Black Point Power Station导致了两个连续的电压下降，使152人滞留在升降机中并触发16个火警警报。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;一周前，元长的山丘大火影响了高架电缆，导致了52个升降机。一月份，有线电视故障导致TSing YI的电压下降和能量破坏。&lt;/p>; &lt;p>;小组董事长爱德华·劳·沃克·富兰（Edward Lau Kwok-Fan）和立法者本森·卢克·汉曼（Benson Luk Hon-Man）表示担心当局是否会帮助加快安装速度安装这家电力巨头将在财务上有助于防止电压下降期间的升降机。&lt;/p>; &lt;p>; CLP电力董事总经理约瑟夫·劳（Joseph Law Ka-Chun）表示，该公司一直在向100多个住房和客户提供有关缓解设备的免费咨询在过去三年中，有超过一半的人通过了其建议。如果该解决方案可以针对较旧的升降机实施，它将有效地解决根本原因。受影响的人。&lt;/p>; &lt;p>;立法者lo wai-kwok承认，由于不利天气和反对在此类事件中对施加罚款等因素，不可避免被处以罚款。&lt;/p>; &lt;p>;环境和生态学副部长黛安·旺·舒克（Diane Wong Shuk-Han）说，官员已经遇到了CLP权力，并提议将重大电压浸入事件的惩罚性框架纳入控制监管协议，该公司是该公司的。仍在考虑。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>