<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump mulls detention camps for deporting migrants if reelected in Time interview: ‘not leaving them in the country’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260989/trump-mulls-detention-camps-deporting-migrants-if-reelected-time-interview-not-leaving-them-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/25ba2b3b-b541-4d57-9c8a-34cdebe047d5_de488ea2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数百名移民沿着边境排队，两名男子翻过栅栏墨西哥和美国之间的隔离墙正在等待美国边境巡逻队的处理。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普在接受《时代》杂志采访时表示，如果他赢得第二个白宫任期，他不排除在美国境内为非法移民建造拘留营的可能性。周二发布的采访。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普被问及是否会建造新的拘留营，作为其竞选承诺的一部分，以实施该国最大规模的非法移民驱逐行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会排除任何可能性，”特朗普说道。 “但对他们的需求并不大”，因为他说，该计划是尽快将美国的非法移民驱逐回自己的祖国。&lt;/p>;&lt;h3>;德克萨斯州州长签署允许逮捕非法进入美国的移民的法案&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不会把他们留在国内，”特朗普说。 “我们正在把他们带出来。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将美墨边境的非法越境作为他针对正在竞选第二个四年任期的民主党总统乔·拜登竞选的核心内容。根据全国民意调查，移民是选民关注的首要问题。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他将动用国民警卫队协助他计划中的驱逐工作，但也不排除部署现役军队提供帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为我不必这样做。我认为国民警卫队能够做到这一点。如果他们做不到，那么我会动用军队。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/30/1e294b74-1e9e-4156-9e6a-a8699f8a34f2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民沿着墨西哥行走-美国边境墙。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被问及 1878 年《地方警察法》(Posse Comitatus Act)，这是一项内战后法律，禁止针对平民部署军队。&lt;/p>;&lt;p >;“好吧，这些不是平民。这些人在我们国家没有合法身份。这是对我们国家的入侵。”特朗普表示。&lt;/p>;&lt;p>;周一，拜登和墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔表示，他们的政府将很快采取措施减少南部边境的非法过境，同时还解决导致人们移民的经济和安全问题。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥卡特尔暴力的增加助长了创纪录的美国移民&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普使用非人性化的术语来描述美国的非法移民，在谈论涉嫌犯罪行为时称他们为“动物”，并称他们“正在毒害我们国家的血液”，这句话因排外和呼应纳粹言论而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;对批评的回应，特朗普表示他不知道德国独裁者阿道夫·希特勒曾使用过类似的语言。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Closing of President Theatre in Hong Kong’s Causeway Bay ‘marks end of an era’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260990/closing-president-theatre-hong-kongs-causeway-bay-marks-end-era?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/17fabc99-18ed-47f1-92aa-9778ef37e7cb_a031cb71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民表示铜锣湾的电影院与他们的鼎盛时期交织在一起当地的电影业。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，位于香港繁华铜锣湾的总统剧场电影院关闭，对于电影爱好者 Leo Lo 来说是一个感人的日子，他表示，这家拥有 58 年历史的电影院被关闭- 旧地标是一种“损失”，反映了香港的重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;四十多岁的罗与其他大多数年纪较大的居民一起在电影院观看最后的放映，并在现场拍摄照片。告别它。&lt;/p>;&lt;p>;“我在电影行业工作，这就是为什么这对我来说特别令人心酸，”罗说，并指出这家电影院是在香港电影业的鼎盛时期经营的。&lt;/p>; &lt;p>;“从20世纪60年代电影院开始放映陈宝珠的电影，到李小龙时代，再到后来的洪金宝时代，再到1980年代、90年代的经典，[电影院] ] 已经超越了几代人，”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;这是香港及其观众的损失。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/b01ff5ca-9231-4213-986d-620191c9b3a7_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;铜锣湾总统剧院营业最后一天，居民蜂拥而至。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽波特赛道周六在其社交媒体页面宣布，这家于1966年开业的电影院将于4月30日关闭，并表示感谢公众的支持。电影院最后一场演出的门票已售罄。&lt;/p>;&lt;p>;罗认为这家电影院是香港的地标，也是历史的见证，并认为它的关闭标志着社会的根本性变化。&lt;/p>;&lt;p>;“当有如此多不同类型的娱乐以不同形式的媒体出现时，整个现象就会发生转变。观众还会选择电影吗？这可能不再是显而易见的选择，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，每个人都会看同样的电影，比如周星驰的电影，并且有共同的话题。但现在娱乐更加个性化、定制化，迎合了不同人的口味。”&lt;/p>;&lt;p>;陈伟文老师和他的妻子来看港片《光天化日之下》，回忆起约会去电影院的情景。&lt; /p>;&lt;p>;“我已经忘记我们在这里一起看了多少部电影了。那时我们看了很多电影。”五十多岁的陈说。 “现在，电影票更贵了，而且我们工作更忙，所以看的次数减少了。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港人呼吁增加更多电影票降价日，以促进城市业务&lt;/h3 >;&lt;p>;从小就热爱电影的成龙回忆起电影院是如何从一楼容量大的场地演变成空间较小、需要电梯才能进入的。&lt;/p>;&lt;p>;成龙表示，电影院的关闭总统剧院让他想知道是否可以做出任何改进来更好地维持这个行业，例如增加电影的种类。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的四十多岁的护士说她有美好的回忆与父母和祖父一起去看电影。&lt;/p>;&lt;p>;“那是在 20 世纪 80 年代和 90 年代。以前电影院门口有很多卖零食的小贩。梁先生说，大楼里以前也有卖银器、皮革制品和化妆品的商店。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾居民刘威廉表示，他已经去过总统剧院超过三小时了。几十年来，在那里看过超过200部电影。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴的50亿港元计划能否让香港电影重返国际舞台？&lt;/h3>;&lt;p>;刘说，这里不仅是一个捕捉电影的地方最新电影，也是本地电影业黄金时代的一部分。他回忆起1989年周润发主演的《赌神》上映时两次看过该片。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在20世纪80年代和90年代，电影院几乎总是挤满了人，并补充说票价“非常合理”。 &lt;/p>;&lt;p>;“票价低于 100 港元，这使得去电影院变得更加实惠，并为其他地方的高价提供了平衡。这有助于行业的健康发展。”他说，并补充说，总统剧院曾经是铜锣湾领先的电影院，关闭标志着“一个时代的结束”。&lt;/p>;&lt;p>;关闭是在一周后启德花园于 4 月 21 日停业。由于该行业受到冠状病毒大流行的严重打击，其他运营商也被迫关闭。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Call for Hong Kong government to offer better job support for young people belonging to ethnic minorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260982/call-hong-kong-government-offer-better-job-support-young-people-belonging-ethnic-minorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/80ac8d24-ad5a-41ad-8a9a-89852fe76429_90a9c893.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保诚香港的 Wayne Fong 和 KELY 支持小组成员（包括 Cindy）吴恩达（右二）与项目参与者合影。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家非政府组织表示，在一项调查发现超过80%的少数族裔年轻人无法就业后，政府应采取更多措施为少数族裔年轻人创造就业机会。 &lt;/p>;&lt;p>;KELY Support Group 周二还表示，学校应该为少数族裔年轻成员提供更多职业支持，认为企业可以从多元化的文化背景和人才中受益。&lt;/p>;&lt; “政府可以考虑真正带头，制定更多鼓励[少数族裔]就业的政策，让这些背景的年轻人能够在工作场所享有平等。”集团负责项目和服务的高级经理。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，重要的是……真正了解实习不仅是他们工作的机会，也是他们在工作场所与我们社会的第一次接触概念。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/31de63c5-5e69-4423 -9e87-e9ad332b6699_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Atteqa Khan 是一位正在攻读工商管理学士学位的 19 岁巴基斯坦女性。已从非政府组织的计划中受益。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该组织调查了 509 名年龄在 16 岁至 25 岁之间的人。大约 64% 的人来自非华裔的亚裔少数群体，而较小比例的人来自其他少数群体，例如&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，82% 的受访者没有实习经验，尽管约四分之三的受访者认为实习是确定职业道路最有价值的资源。&lt;/p>;&lt;p>;在受访者中，只有 17% 的受访者以粤语为第一语言，而有 63% 的受访者以英语为母语。另外 15% 的人以粤语为第二语言。&lt;/p>;&lt;p>;但吴表示，虽然语言障碍是他们面临的“大”障碍，但学校也未能为他们提供足够的资源和教育来探索职业生涯机会。&lt;/p>;&lt;p>;她说，许多人不确定在哪里找到工作，并且缺乏可以帮助他们进行职业选择的导师。她补充说，这反过来又造成了焦虑和缺乏自信等心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;“如果学校能够指导他们，事情就会容易得多，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果学校能够指导他们，事情就会容易得多。” p>;&lt;h3>;针对香港少数族裔家庭的破坏事件遭到猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;为了帮助缓解一些压力，该组织制定了“开门就业计划”，帮助少数族裔年轻人获得实习机会.&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，该计划已为10家不同中小企业的20人提供了就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;Atteqa Khan，一名19岁的巴基斯坦女性在香港大学攻读工商管理学士学位的她表示，去年完成入学考试后，尽管搜索了多个平台，但还是很难找到工作。&lt;/p>;&lt;h3>;香港少数族裔求职者因缺乏就业机会而受阻。粤语：调查&lt;/h3>;&lt;p>;通过该计划，她找到了一家公司实习，从事数据输入等行政工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很感激有这样的机会，”她说，并补充说她继续为公司兼职。&lt;/p>;&lt;p>;Wayne Fong Wai，保诚香港公司事务主管，与 KELY Support Group 合作开发工作安置计划，认为少数族裔年轻人是企业可以利用的人才库，并表示“如果我们给他们一个发光的机会，他们就能真正为香港的经济发展做出贡献”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s Raisi inaugurates Sri Lanka hydropower project, says West doesn’t have monopoly over technology, knowledge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260977/irans-raisi-inaugurates-sri-lanka-hydropower-project-says-west-doesnt-have-monopoly-over-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/3cf509b2-416a-4d70-98e3-a77412e4b761_23bd16e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统易卜拉欣·莱西（右）和斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈（左）本月早些时候，斯里兰卡巴杜拉地区的乌玛奥亚灌溉和水力发电项目落成。图片来源：斯里兰卡总统办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗总统易卜拉欣·莱西上周对斯里兰卡进行了为期一天的访问，为伊朗援助的一个大型水电和灌溉项目揭幕，该项目他和斯里兰卡媒体将其描述为对西方的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“西方国家试图让所有其他国家相信知识和技术是这些国家独有的，”莱西在对斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈和周三的活动期间，他还与其他高级官员进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这一“想法”植根于“殖民主义和傲慢”，伊朗现在能够与其他国家分享其知识，目前在 20 个国家开展项目.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/0aeb5bfe-7a26-4340-9bf8 -0acbd6ebc5bd_adc9541f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡总统拉尼尔·维克勒马辛哈（中右）和伊朗总统易卜拉欣·莱西（中左）检阅仪仗队4月24日在科伦坡举行的总统秘书处。图片：EPA-EFE/斯里兰卡总统媒体部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Raisi强调，该项目不仅象征着伊朗和斯里兰卡之间的友谊，而且象征着伊朗和斯里兰卡之间的友谊。也标志着亚洲国家之间加强合作、融合、和谐与统一。&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡与伊朗的关系可以追溯到五世纪，当时两个文明都拥有先进的灌溉系统。&lt;/p>;&lt;p>;莱西是这是自前总统内贾德 2008 年访问斯里兰卡以来第一位访问斯里兰卡的伊朗领导人。&lt;/p>;&lt;p>;在他抵达斯里兰卡之前，人们对伊朗总统是否会访问该国存有疑问。西方大使馆，特别是美国，向斯里兰卡政府施加了巨大压力，要求其取消访问。&lt;/p>;&lt;p>;“许多斯里兰卡人对伊朗总统抵达斯里兰卡表示感谢，尽管伊朗总统已经明确表示，凯拉尼亚大学前经济学高级教授苏南达·马杜马·班达拉 (Sunanda Madduma Bandara) 在《星期日观察家报》上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这是一次冒险的旅程，但（维克勒马辛哈）并不担心美国的反对.”&lt;/p>;&lt;h3>;价格暴涨：斯里兰卡用茶偿还2000万美元伊朗石油债务&lt;/h3>;&lt;p>;除了当地媒体，色彩缤纷的海报中也可见对伊朗总统来访的感谢在科伦坡的主要路口张贴 Raisi 的照片，将伊朗描述为“中东之狮”，并感谢他帮助完成该项目。&lt;/p>;&lt;p>;位于巴杜勒区中部的 Uma Oya 多功能开发项目，每年将为国家电网增加 290 GWh 电力，并灌溉斯里兰卡东南部干旱地区 4,500 公顷（11,100 英亩）的新土地和 1,500 公顷现有农业用地。&lt;/p>;&lt;p>;两条隧道总长度长达 21 公里的管道从内陆地区取水，填充汉班托塔附近干旱地区的水库。&lt;/p>;&lt;p>;Uma Oya 最初于 2010 年启动，估计耗资 5.14 亿美元，主要通过软性项目提供资金&lt;/p>;&lt;p>;但在伊朗提供了第一笔5000万美元后，2013年西方对该国实施的经济制裁几乎使该项目脱轨，该项目最初计划于2015年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/c2897be6-703d-4349- b3be-15960ff0ae95_9063db5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wickremesinghe（近右）欢迎 Raisi（近左）参加巴杜拉附近的 Uma Oya 灌溉和水电项目的落成典礼，斯里兰卡，周三。照片：EPA-EFE/斯里兰卡总统媒体部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡政府选择使用国家资金推进该项目，同时保留伊朗公司Farab作为承包商。超过 400 名伊朗工程师在项目期间提供了咨询、设计和实施援助，据信主要以实物援助的形式提供了技术专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;挑战包括该地区房屋出现裂缝，隧道施工完成后，Covid-19大流行和斯里兰卡2022年的债务危机导致该项目的完工时间被推迟到3月31日。&lt;/p>;&lt;p>;“我们两国在应对挑战方面都有丰富的经验。所以我们成功地应对了它们。”Wickremasinghe 在开幕式上说道。&lt;/p>;&lt;p>;当地农民 Rohita Jayasinghe 告诉《亚洲周刊》，该项目“给该地区带来了巨大的改善”。&lt;/p>;&lt; p>;“莫内拉加拉和汉班托塔地区曾经缺乏饮用水和农业用水。现在水通过隧道、管道和运河来到我们这里，并且正在建造新的湖泊来储存水。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在莱西访问期间，签署了五项战略发展合作协议，涵盖伊朗和伊朗之间的合作斯里兰卡在电影制作、媒体发展和旅游业，以及文化、技术和青年交流方面都有所进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡于 2022 年 4 月宣布破产，债务超过 830 亿美元——超过一半并将其转嫁给外国债权人。维克勒马辛哈政府从国际货币基金组织获得了为期四年的救助计划，以将该国从最严重的经济危机中拯救出来。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经济指标有所改善，但在债务危机后上台的维克勒马辛哈2022 年 – 面临公众对重税和高生活成本的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;维克勒马辛哈决定邀请莱西访问斯里兰卡并倡导南半球的权利，这可能有助于提高他在总统选举中的机会，因为今年 9 月之后举行。&lt;/p>;&lt;p>;科伦坡大学国际传播专家都铎·韦拉辛格 (Tudor Weerasinghe) 博士周五在当地媒体节目中表示，斯里兰卡需要借鉴莱西的言论，“根据具体情况设计我们的外交政策”通过这种方式加强区域合作，以保护我们的地区免受外部威胁，特别是来自西方的威胁，因为他们将亚洲的崛起视为对他们的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Japan-Philippines alliance adds to Beijing’s challenges in East and South China Seas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260978/us-japan-philippines-alliance-adds-beijings-challenges-east-and-south-china-seas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 22:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/615b81b2-325e-4de7-b400-3c5f0e1fae82_e35060f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队船只 BRP Bagacay 被中国水炮击中周二，南海黄岩岛附近的船只。图片来源：法新社/菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在短短三天内，中国与两个邻国陷入海上对抗。&lt;/p>;&lt;p>;在南海，局势紧张中国和菲律宾之间围绕有争议的岛礁问题再次爆发，而在东海，随着一群日本议员的访问，北京与东京围绕一系列岛屿的争端再次浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，紧张局势突显出，随着包括东京和马尼拉在内的美国领导的海上联盟的出现，中国面临着日益严峻的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;周二，三艘中国海警船向南海附近的两艘菲律宾船只发射了高压水枪。北京控制的黄岩岛，在中国被称为黄岩岛。&lt;/p>;&lt;p>;该事件恰逢马尼拉和华盛顿之间举行大型联合海军演习，被称为“肩并肩”，是在第一次联合峰会之后发生的本月早些时候，美国、日本和菲律宾在华盛顿举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;中国此前曾为其使用水炮作为必要的执法措施进行辩护。然而，菲律宾海岸警卫队周二表示，其中一艘船只受损是北京“骚扰”其船只的新证据。&lt;/p>;&lt;p>;这场对抗发生在包括前防卫大臣稻田朋美在内的五名日本议员之后，周六，日本冲绳县石垣市当地政府官员前往钓鱼岛视察。这些岛屿由日本控制，被称为尖阁列岛，但中国也声称拥有这些岛屿的主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻东海大使馆称，中国海警出动船只应对东海的“挑衅”举动东京周日表示。大使馆也向日本政府提出抗议。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾前领导人马英九否认日本对钓鱼岛的主权主张&lt;/h3>;&lt;p>;军事专家、上海大学教授倪乐雄政法学院院长表示，最近发生的东海、南海事件是在中国外部环境变化的背景下发生的。&lt;/p>;&lt;p>;“这与以往不同的是，美国主导的在日本的帮助下，我们过去一直担心的海上联盟已基本成形。”&lt;/p>;&lt;p>;他指的是美日菲峰会以及其他美国主导的“小型多边峰会”。 ” 组织，如四国集团、奥库斯和美日韩协定 - 倪说华盛顿正在使用“海上铁丝网包围中国”。&lt;/p>;&lt;p>;倪描述了日本官员的此行在中国与日本和菲律宾的关系恶化之际，钓鱼岛事件是“精心策划的举动”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，日本议员们可能因一支以中国为中心的军队的出现而受到鼓舞倪表示，除了深化与美国的军事和武器合作外，日本还加强了与菲律宾的海上合作，包括提供十几艘巡逻舰和其他军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;日本和菲律宾之间拟议的互惠访问协议的讨论预计也将于今年完成，允许两国在对方的领土上部署部队&lt;/p>;&lt;h3>;中国人民解放军周波称，中国使用高压水枪对菲律宾进行“威慑”&lt;/h3>;&lt;p>;东京天普大学国际事务专家贝努瓦·哈迪-沙特朗 (Benoit Hardy-Chartrand) 表示，这是毫不奇怪，日本议员的访问会引起中国比平常更强烈的反应。&lt;/p>;&lt;p>;“双方政府官员的访问都非常罕见，因为这被认为是事态升级，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄在本月早些时候访问华盛顿期间表示，北京的对外立场和军事行动对日本和世界提出了“前所未有的最大战略挑战”。&lt;/p>;&lt;p >;Hardy-Chartrand 表示，日本正面临着与中国又爱又恨的两难困境。&lt;/p>;&lt;p>;“日本正试图在一方面加深安全伙伴关系，一方面对抗中国”之间找到一条艰难的界限。另一方面，与中国保持稳定和富有成效的关系，”他说。 “这些目标不一定不相容，但肯定难以管理。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，日本更容易实现这两个目标，但随着力量平衡的恶化，继续下去变得越来越困难。转向对中国有利。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，日本与菲律宾不断深化的军事关系与其多年来加强与包括越南和澳大利亚在内的多个地区伙伴的安全关系的努力是一致的。&lt; /p>;&lt;p>;“但我们确实看到日本、美国及其盟友和伙伴共同努力加强安全和海上合作，从北京的角度来看，这确实对推进其在亚太地区的利益构成了挑战。南海和东海”，他说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但上海外国语大学日本研究中心主任连德贵表示，目前还不清楚这一事件的时间安排是否合理。钓鱼岛事件与南海紧张局势有关。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，五名日本议员来自执政的自民党右翼，主张在钓鱼岛问题上采取强硬立场，以反制中国的主张。 &lt;/p>;&lt;p>;“另一个可能的解释是，部分原因是日本的选举政治。此类挑衅行为通常是为了引起公众关注，中国政府的任何官方声明都会达到其目的。&lt;/p>;&lt;p>;连连还表示，南海、东海和南海的局势台湾海峡紧密相连，因为美国试图将中国炒作为威胁，以争取其在该地区盟友的支持。&lt;/p>;&lt;p>;虽然专家们一致认为，目前似乎不太可能发生真正的冲突，但倪表示，这种情况对北京来说尤其令人担忧，因为它在印太地区面临着日益不利的外部环境。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是，双方都不愿意因争端而开战，但同时他们担心对方会利用他们不愿战斗的机会。所以他们不能表现得软弱，尤其是在家里的观众面前。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN court rejects Nicaragua’s request for Germany to halt arms exports to Israel amid Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260983/un-court-rejects-nicaraguas-request-germany-halt-arms-exports-israel-amid-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 22:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/92e665b9-ccf6-4c26-b4c3-79ca4bd65533_c34d1b9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主审法官纳瓦夫·萨拉姆（右四）宣布开庭海牙国际法院应尼加拉瓜请求法官下令德国停止对以色列的军事援助。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，联合国最高法院驳回了尼加拉瓜要求德国停止对以色列的军事和其他援助，并继续向联合国加沙援助机构提供资金的请求。&lt;/p >;&lt;p>;国际法院表示，作出此类命令的法律条件不满足，并以 15 比 1 的投票结果驳回了该请求。&lt;/p>;&lt;p>;“基于所提出的事实信息和法律论据法院院长纳瓦夫·萨拉姆 (Nawaf Salam) 表示：“根据双方的意见，法院得出的结论是，就目前情况而言，情况尚未达到需要行使权力……指示临时措施的程度。”&lt;/p>;&lt;p>;然而， 16 名法官组成的陪审团拒绝完全驳回此案，这意味着法庭将继续审理此案。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国人权理事会要求停止向以色列出售武器&lt;/h3>;&lt;p>;萨拉姆表示法院“仍然对加沙地带巴勒斯坦人灾难性的生活条件深表关切，特别是考虑到他们长期普遍缺乏食物和其他必需品。”&lt;/p>;&lt;p>;宣读该决定的时间不到 20 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;德国在该案的听证会上辩称，自哈马斯武装分子于 2017 年 12 月 17 日致命入侵以色列南部后开始对加沙发动攻势以来，德国几乎没有向以色列出口过任何武器。 10 月 7 日。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦的长期盟友尼加拉瓜声称，德国向以色列提供武器和其他支持，从而助长种族灭绝。国际法院周二的裁决只是该案的初步命令，该案可能需要数年时间才能解决。德国否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;以色列不是尼加拉瓜与德国之间案件的当事方，强烈否认其对加沙的袭击构成种族灭绝行为，并坚称其行为是出于自卫.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼加拉瓜案是一个与巴勒斯坦人民有着历史渊源的国家为阻止以色列进攻而提出的最新法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，南非在法庭上指控以色列犯有种族灭绝罪。这些案件发生之际，以色列的盟友面临越来越多的要求停止向其供应武器的呼声，而且包括德国在内的一些国家对这场战争的批评越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;周一，美国国务卿安东尼·布林肯表示，以色列仍必须采取更多措施，增加人道主义援助流入被围困的加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;在本月初的听证会上，尼加拉瓜驻荷兰大使卡洛斯·何塞·阿圭罗·戈麦斯 (Carlos José Argüello Gómez) 对 16 名法官组成的小组表示，“德国未能履行其防止种族灭绝或确保尊重国际人道主义法的义务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尼加拉瓜还希望德国恢复对联合国加沙援助机构的直接资助。 &lt;/p>;&lt;p>;德国法律团队负责人塔尼亚·冯·乌斯拉尔-格莱兴 (Tania von Uslar-Gleichen) 表示，尼加拉瓜的主张“没有事实或法律依据”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列强烈否认其对加沙的袭击数量10 月 7 日，哈马斯领导的武装分子冲进以色列南部，造成约 1,200 人死亡，该组织表示这是自卫行为。以色列法律顾问塔尔·贝克尔今年早些时候在南非提起的案件中告诉法庭法官，以色列正在打一场“它没有发动也不想发生的战争”。&lt;/p>;&lt;p>;自从以色列发动攻势以来，据该地区卫生部称，超过 34,000 名巴勒斯坦人在加沙被杀。死亡人数不区分平民和战斗人员，但据称死亡人数中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将平民死亡人数居高不下归咎于哈马斯，因为武装分子在人口稠密的居民区作战。军方称已在没有提供证据的情况下杀死了 12,000 多名武装分子。&lt;/p>;&lt;h3>;世界法院驳回南非提出的采取紧急措施保护拉法的请求&lt;/h3>;&lt;p>;德国一直是以色列的坚定支持者几十年。然而，随着加沙平民伤亡激增，柏林逐渐转变了态度，对加沙的人道主义局势日益批评，并公开反对对拉法的地面进攻。&lt;/p>;&lt;p>;在南非提起的案件中国际法院在一月份命令以色列尽一切努力防止加沙发生死亡、破坏和种族灭绝行为。今年三月，法院发布了新的临时措施，命令以色列采取措施改善加沙的人道主义局势，专家称该地区饥荒迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，另一个国际法院——国际刑事法院进行了单独调查。法院 - 也令以色列官员感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院于 2021 年启动调查，调查以色列和巴勒斯坦武装分子可能犯下的战争罪，追溯到 2014 年以色列-加沙战争。调查还关注以色列在被占领土上修建定居点，巴勒斯坦人希望这些定居点建立一个未来的国家。以色列官员最近几天对该案可能发出的逮捕令表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Keung To Bay?: Mirror fever hits Hong Kong’s Causeway Bay as thousands gather to celebrate Cantopop idol’s birthday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260984/keung-bay-mirror-fever-hits-hong-kongs-causeway-bay-thousands-gather-celebrate-cantopop-idols?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 22:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/4A14D546-507D-4586-AB3E-45551AFAD5AED_3B816044.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;生日。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的堤道湾再次成为Cantopop Heartthrob致力于周二的大张旗鼓的核心&lt;/p>; &lt;p>; Boy Band Mirror成员的粉丝们欣赏轩尼诗之路的粉丝，欣赏了Keung的照片，并祝愿他25岁生日从下午到晚上，欣赏轩尼诗之路。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;恰逢该市电车上的免费骑行日，该电车由Keung To的粉丝俱乐部赞助。&lt;/p>; &lt;p>;庆祝活动的亮点是揭开了五个专门设计的电车或“ Ding Ding”的揭幕。就像当地人亲切地创造的那样，每当他们穿过该地区时吸引了数百人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在堤道湾，由于众多的广告牌以这位明星为特色，因此被粉丝们称为“ Keung to Bay”。在粉丝俱乐部的服装中，聚集在一起拍照，一边拿着毛绒玩具的偶像相似。&lt;/p>; &lt;p>;“电车在下午12.30和3.30pm驶过。我们现在正在等待下午 6 点的比赛，最后一场比赛将于晚上 10 点 30 分进行。我们当中有些人轮流到这里，因为许多人必须工作。 /Default/d8/images/canvas/2024/04/04/30/f52be8bb-21e3-4828-a93a-a93a-0c747474827a1c_f7a84743.jpg“场合恰逢城市电车上的免费骑行日，该电车由Keung To的粉丝俱乐部赞助。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她补充说，鉴于香港最近见过的雨水，她担心天气星期二。&lt;/p>; &lt;p>;“这不再是李的领域，”艾琳说，他指的是在香港开玩笑说，这座城市最富有的人李卡（Li ka-Shing）是如此强大，以至于下班时降雨会停止几天开始。 “现在是Keung的领域。” &lt;/p>; &lt;p>;三十多岁的餐厅经理水晶Yip说，她来到铜锣湾庆祝Keung的生日，因为她想体验到狂热的气氛。&lt;/p>; &lt;p>; “我之所以喜欢镜子，是因为他们在一个非常艰难的时期给香港人带来了如此多的欢乐，” Yip说，他将成员安森·孔（Anson Kong）视为她的最爱。 “他们对自己的梦想的不懈追求对我来说是非常鼓舞人心的，这就是为什么我今天在这里表示支持。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/30/dde4cf36-05a0-4390-4390-a92f-689b356eb09_595c46a_595c46a8.jpg gpg&#39; >;球迷们将Keung贴在Central的双层电车上的海报上。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数十名警察被视为在Sogo购物中心外的球迷中保持秩序。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在中国的Instagram类似于Instagram的小小的旅游者上在周三开始的黄金周假期之前，他对男孩乐队成员的影响感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;“这真是令人震惊，”一位用户写道。 “这就是我们所说的顶级偶像的影响。 [keung]很受欢迎。” &lt;/p>; &lt;p>;“我最初计划在我看到这件事之前去Sogo购物，”另一位中国大陆用户写道。 “对我来说，这真是一个惊喜！ &lt;/p>; &lt;p>; Keung全神贯注于即将在新加坡举行的演出，无法参加当地的庆祝活动，但他仍然带有标题上的社交媒体上发布了一张照片：“” &lt;/p>; &lt;p>;。首次在25岁！” &lt;/p>; &lt;p>; Keung是12人组成的镜子之一，在VIUTV的现实人才计划“ Good Night Show-King Maker）中，他们在2018年成名。乐队引发了兴趣的复兴。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge holds Trump in contempt, fines him US$9,000, raises threat of jail in hush money trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260985/judge-holds-trump-contempt-fines-him-us9000-raises-threat-jail-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;iv>; &lt;i>; 2024.04.30 22:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/30/746FA687-218A-4042-B3FE-DACB90D79A79A74_73D7E073.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）周二被蔑视，并因一再违反了插科打命令而罚款9,000美元，禁止他对证人，陪审员和其他与他的纽约繁华货币案有关的公开声明。法官警告说，如果他再次这样做，他可能会被判入狱。&lt;/p>; &lt;p>;检察官指控犯有10次违法行为，但纽约法官胡安·默昌（Juan M. Merchan）发现有9个。这项裁决是对共和党前总统的刺激谴责，他坚持认为他正在行使言论自由权。&lt;/p>; &lt;p>;梅尔甘写道：“特朗普特朗普“特此警告说，法院不会容忍继续故意违反其合法的违法行为订单，如果有必要并在这种情况下适当的话，它将施加监禁者的惩罚。 /Images/canvas/2024/04/30/610E2919-9BF0-41C7-9299-54A29A74D8F9_DD05E499.JPG“ ALT =”周二在曼哈顿刑事法院。照片：路透社/池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普在法官读到裁决时略微盯着他面前的桌子，略微皱着眉头。&lt;/p>; &lt;p>;裁决来了在历史案例的第二周开始时。曼哈顿检察官称，特朗普及其同伙参与了一项非法计划，通过埋葬负面故事来影响 2016 年总统竞选。库尔尚在书面裁决中说，他认为不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普必须在周五的营业时间罚款。他必须在下午 2:15 之前从 Truth Social 帐户中删除 7 个违规帖子，并从其竞选网站中删除 2 个帖子。梅尔尚说，纽约时间。&lt;/p>; &lt;p>;默尔尚也正在权衡特朗普违反其他涉嫌插科打命令的行为，并将在周四听到辩论。&lt;/p>; &lt;p>;法院周二恢复了与加里·法罗（Gary Farro）一起恢复一位帮助特朗普的前律师迈克尔·科恩（Michael Cohen）公开帐户的银行家，其中包括科恩（Cohen）用来购买色情表演者Stormy Daniels的沉默的银行家。她声称2006年与特朗普发生了性接触，他否认了。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普希望梅拉尼亚在审判中对付款给色情明星&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;，前总统和推定共和党的提名人一直在下班时间进行竞选，但要求参加会议时，每周四天。在法庭外，特朗普再次批评检察官。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个永远不应该被提出的案件。特朗普的前长期执行助理罗纳·格拉夫（Rhona Graff）回忆说，她回忆起曾经在特朗普大厦的特朗普办公室见过丹尼尔斯（Daniels），并认为表演者是特朗普“学徒”品牌的潜在参赛者。前国家询问者出版商戴维·佩克（David Pecker）阐述了他如何同意通过在电子邮件交流，企业的详细证词，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业，企业的详细证词中的嘲笑，说出了特朗普竞选的“眼睛和耳朵”。交易和银行账户，检察官构成了他们的论点的基础，即特朗普犯有34项重罪，以伪造与筹款款项有关的伪造商业记录。检方正在准备科恩本人的重要证词，科恩在承认违反竞选财务行为和其他罪行后被关进联邦监狱。特朗普否认有任何不当行为，并不不认罪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前尚不清楚科恩何时会站起来。审判预计将持续一个月或更长时间。随着特朗普在四次刑事审判中的第一次进行，特朗普的每一个时刻都在法庭上，他越来越沮丧，而十一月的选举越来越近。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们的国家要下地狱，我们坐在这里。日复一日，这是他们的计划，因为他们认为自己可能能够举行选举。可能会决定检察官要求罚款特朗普的请求，因为他们说的是违反插第命令的行为，该命令禁止他对证人，陪审员和其他与此案有关的公开声明。法官还在周四对另一批涉嫌违反插第违法行为进行了听证会。&lt;/p>; &lt;p>;检察官使用特朗普的长期朋友佩克（Pecker）详细介绍了“捕获和杀戮”的安排，他收集了有关有关的有关故事的信息。候选人，以便《国家询问报》或特朗普的同僚可以收买并埋葬这些说法。佩克描述了他如何花 18 万美元从一名门卫和前《花花公子》模特凯伦·麦克杜格尔那里获取并坐拥故事。他说，他自己没有参与丹尼尔斯的赔偿。他作证了四天的一部分。&lt;/p>; &lt;h3>;小报出版商埋葬了故事以帮助特朗普的总竞标，法院听到&lt;/h3>; &lt;p>;特朗普说所有故事都是虚假的。他的律师利用盘问表明特朗普确实在努力保护他的名字和家人 - 不影响总统大选的结果。&lt;/p>; &lt;p>;法罗首次在周五首次站起来。法罗说，在担任第一共和银行高级董事总经理期间，他被指派与特朗普的律师一起工作大约三年，部分原因是他“有能力处理可能有点挑战性的个人”，并补充说他没有发现科恩很难。&lt;/p>; &lt;p>; farro详细介绍了陪审员帮助科恩为两个有限责任公司创建帐户的过程 - 企业说明的商业帐户，该企业帐户保护该帐户背后的人免受责任，债务和其他问题。法罗（Farro）作证说，科恩（Cohen）指出公司，决议顾问有限责任公司和基本顾问有限责任公司将参与房地产咨询。&lt;/p>; &lt;p>;检察官向陪审员向陪审员展示了科恩（Cohen检察官说，他在特朗普赫什货币审判中&lt;/p>; &lt;h3>;说，他腐败了2016年大选&lt;/h3>; &lt;p>;科恩在2018年对联邦指控认罪时承认，已经形成了向美国汇款汇款Media，Inc。，Enquirer Publisher。这是他们购买麦克杜格尔故事的回报。但是这笔交易从未通过。取而代之的是，科恩（Cohen）枢纽启动了基本顾问帐户，后来他用来向丹尼尔斯（Daniels）支付130,000美元的$ 130,000。科恩对我说话，他给人以紧迫感。特朗普的律师还没有机会盘问法罗。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues hail warning, urges residents to seek shelter amid ‘violent’ winds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260986/hong-kong-observatory-issues-hail-warning-urges-residents-seek-shelter-amid-violent-winds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 22:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/244806C9-ACF0-43A7-BDF8-1806B60886DC_E928599F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;在最近几天的恶劣天气中。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。周二，说在珍珠河三角洲地区有报道称冰雹，可能会影响香港。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您在户外，请立即寻求庇护。”孔？天气专家说，预报员不太可能发生，据报道，在张夏左右，据报道，曾在Chaung Chau上报告了“暴力”阵风。&lt;/p>; &lt;p>;琥珀色的雨风警报还发出了雷暴警告。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Save the jeepneys: Philippine business leaders join call to suspend modernisation of ‘cultural icon’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3260976/save-jeepneys-philippine-business-leaders-join-call-suspend-modernisation-cultural-icon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/30/e513b0ae-a180-48d8-a3a6-072a92a1dd81_e3157c7f.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一，吉普尼罢工的第一天在马尼拉。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的公共交通司机和经营者正在持续罢工，反对政府逐步淘汰传统吉普车的政策，从而得到了商业领袖的意外支持。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最新的声音包括商业和劳工团体，他们称吉普尼族人为“文化偶像”，并认为无数运营商的生计和家属将受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;著名的商业领袖塞尔吉奥·奥尔蒂斯·奥尔蒂斯·奥尔蒂斯·卢伊斯·卢伊斯·韦尔斯（JNR）其他行业同行周日表示希望总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）会在周二的最后一个截止日期中改变主意，以巩固吉普车，并因“体重”而暂停该计划。&lt;/p>; &lt;h3>;最终目的地：菲律宾的吉普尼驾驶员。 Ortiz-Luis JNR在本周星期二在亚洲表示，抗议&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;“我们希望它（无限期停职）将是劳动节礼物。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Ortiz-Luis JNR是菲律宾商会和工业委员会（PCCI）的名誉主席，菲律宾雇主联合会（ECOP）的名誉主席兼总裁（ECOP）。&lt;/p>; &lt;p>; PCCI和PCCI既ECOP与菲律宾出口商联合国公司（Confederation Inc.自由工人代表劳动力。&lt;/p>; &lt;p>;该集团在周日发表声明：“我们相信，该计划包括吉普尼岛的淘汰 - 菲律宾的文化偶像 - 将影响无数的生计吉普尼经营者，司机及其家人。显然，在PUVMP的配方，执行和监督中，“正义过渡”的原则尚未得到维持。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/30/49c431f9-b9b3-4740-b9bf-42e008a0b78a0b78a_35e5e5e5cff6.jpg6.jpg ;“>;一名抗议者（右）在周一在菲律宾马尼拉大都会的帕西格市的一次运输罢工期间向吉普车内部的人们发出抗议飞行者。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府的公共公用事业现代化计划（PUVMP）要求驾驶员替换至少15岁的吉普尼单元，并以环保模型形成&lt;/p>; &lt;p>;负责公共交通的政府机构将全国现有吉普尼单元的总数定为222,617，其中69％或153,787部队已于1月1日开始加入该计划。 &lt;/p>; &lt;p>;在其声明中，该小组在该计划中引用了影响吉普尼运营商的程序，包括缺乏对现代吉普车或替代车辆设计的咨询。&lt;/p>; &lt;p>;对现有单位的投降没有赔偿。此外，现代吉普车的进口（进口车辆的2.5至300万比索范围内）非常昂贵，即使有摊销选项，也使许多人都无法使用。 =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;吉普车经营者和驾驶员组织的成员在周一在马尼拉大都会的帕西格市抗议抗议菲律宾政府公共公用事业现代化计划。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该小组还指出，迫使吉普尼司机通过加入合作社“经常没有真正的同意或公平参与）来合并 - 是违反合作主义的精神&lt;/p>; &lt;p>;从吉普尼郡进行淘汰而没有为工人阶级通勤者提供负担得起的替代方案“可能会对国内企业和经济产生多米诺骨牌效应，从而提高了多米诺骨牌的影响，从而提高了多米诺骨牌的影响Ortiz-luis JNR在本周在本周的Ortiz-Luis JNR本周告诉本周亚洲这次“我们刚刚支持”吉普尼司机和经营者，“这取决于他们（总统宫殿）提出他们想做的任何行动”。&lt;/p>; &lt;p>;领导者论坛成立了在大流行的高峰期，目的是促进工业和平。当时，它敦促总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）向受大流行影响的公共交通司机发布“ Ayuda”或财政援助。&lt;/p>; &lt;p>; ortiz-luiz jnr表示，周日的声明与论坛以前的呼吁相同，对于杜特尔特（Duterte）政府在大流行期间帮助吉普车司机的行政部门，当时政府禁止公共交通工具使司机的生计处于危险之中。&lt;/p>; &lt;p>; Marcos JNR政府到目前为止在周二的截止日期尚未出现。总统在4月10日的一次市政厅会议上说，现代化倡议不会延长截止日期，“因为我们非常需要它”。&lt;/p>; &lt;p>;，他保证，他保证他会确保驾驶员“将”他们将产生的摊销和贷款并不承受沉重的负担。 /Images/Canvas/2024/04/30/a95e873c-40c2-445d-9e08-f761fa4c532d_561a7b2a.jpg“ alt =”在星期二的吉普尼岛合并的截止日期截止日期还没有。照片：彭博&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;帕桑·马斯达·吉普尼运输集团总裁罗伯托·马丁在市政厅会议上告诉马科斯·吉恩截至4月的第一周，百分比”，191,450个单位加入了该倡议，只剩下31,167辆未固定的单位。&lt;/p>; &lt;p>;罢工中的运输组，指出，大多数未经综合的单元都在加油。马尼拉大都会的运输路线。&lt;/p>; &lt;p>;土地运输特许经营和监管委员会（LTFRB）于4月19日在Facebook上说，每个吉普尼运营商将获得365,000比索（6,320美元）现金，以帮助购买购买但是，符合EUR-4的现代吉普尼。&lt;/p>; &lt;p>;醒目的运营商称这笔钱为“太少”。&lt;/p>; &lt;p>;政府尚未为驾驶员提及任何帮助拒绝加入该计划，并与领导者论坛一起指出“ 38,000将失去工作”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/04/30/30/58f30e09-2dddddd-4af9-9909-682da0d522244_a6666cec46.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>;周一，驾驶员组织在菲律宾马尼拉大都会举行的公共交通罢工中举行标志。照片; Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;反对诸如Manibela和活塞等合并的组（Pagkakaisa ng Mga samahan ng ng ng tsuper在全国Opereytor或全国范围内的联合司机和运营商） &lt;/p>; &lt;p>;在全国共有近200,000名成员的两个小组中，在周一共有三天的罢工。&lt;/p>; &lt;p>; Manibela，代表Samahang， Nagkaisang终端NG Transportsyon（驾驶员，通勤者和终端运输集团协会）的Manibela Mananakay也呼吁最高法院对政府的合并计划发布临时限制令。&lt;/p>; &lt;p>;研究表明，大量研究已经进行了批量研究吉普尼司机属于该国最贫穷的部门，当他们失去生计时，他们是最脆弱的人。&lt;/p>; &lt;p>; LTFRB表示，将在星期二截止日期后为15天的吉普尼岛提供15天的宽限期 - 这是在这周二截止日期之后的 - 保持不变 - 操作，之后将扣押车辆并罚款驾驶员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s No 2 short video app operator Kuaishou shuts down gaming project in Beijing in restructuring move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3260969/chinas-no-2-short-video-app-operator-kuaishou-shuts-down-gaming-project-beijing-restructuring-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/30/42DD858C-A7F8-4ACB-8371-DF62F0B1EE94_DFF4BFA0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;简短的视频应用程序操作员Kuaishou Technology的Kuaishou Technology在北比里吉的总部。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国第2号短视频平台的运营商Kuaishou Technology已将视频游戏操作量化了尺寸&lt;/p>; &lt;p>;库阿胡苏（Kuaishou报告称，由中国媒体媒体Coreesports。&lt;/p>; &lt;p>;被解雇了大约30名员工，而像北京项目负责人林·扬昌（Lin Yancheng）这样的少数人被转移到其他Kuaishou单位。 Kuaishou仍然在北京，上海，广东省会首都广州和吉吉安格省首都杭州进行许多视频游戏作业。&lt;/p>; &lt;p>; kuaishou并未立即回应发表评论的请求。该公司的香港上市股票周二关闭了1.32％，至55.95港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; kuaishou的回调反映了国内视频游戏领域的停滞增长经济逆风和监管压力的成本降低和裁员浪潮。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok和Douyin运营商去年11月，在旗舰游戏工作室削减了数百个工作，在告诉员工将关闭大多数游戏项目，这将关闭大多数游戏项目尚未在线发布。&lt;/p>; &lt;p>; Bilibili，位于上海的视频共享平台运营商，还重组了其运营以缩短视频游戏，该游戏曾经占其总收入的80％以上。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/04/04/142f8013-013-013-013-4709- “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;去年Kuaishou Technology的收入增长主要是在其实时流媒体和在线营销业务的背面制造的。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在三月和四月，中国的视频游戏监管机构批准了Kuaishou的国内发行的两个视频游戏，分别是神秘之王和Wujinmenghui。然而，到目前为止，该公司的视频游戏业务未能向Kuaishou贡献可观的收入。&lt;/p>; &lt;p>; kuaishou去年报告的总收入为1,135亿元人民币（156.7亿美元），增长了20.5％，比2022年增长了20.5％，该收入为2022％主要归因于其在线营销和现场流媒体业务。去年该公司的财务收入几乎没有提到视频游戏。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国音频视频和数字出版协会的数据，该国的半官员行业机构，全国视频游戏收入增长了14％ &lt;/p>; &lt;p>;年，年份至30030亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;虽然比较比2022年下降的10.3％，但它仍然远远落后于十年前该行业的38％的收入增长。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>