<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As President Prabowo takes the stage, will Indonesia get a strongman or legacy keeper?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282052/president-prabowo-takes-stage-will-indonesia-get-strongman-or-legacy-keeper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/a26a121e-f810-4f08-8b42-85031cc1c87f_8b94745a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托。当他最终于10月20日就任总统时，印度尼西亚的未来将掌握在他的手中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在成为印度尼西亚近乎男子汉十多年之后，普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 终于将于下周末成为该国总统，接替他的竞争对手、变身盟友的佐科·维多多 (Joko Widodo)。&lt;/p>; &lt;p>;现在的核心问题是，这位 72 岁的老人是否会维持其前任制定的政策，还是为东南亚国家制定新的路线。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在二月份大选中的胜利很大程度上归功于即将卸任的总统的隐含支持。在连续性的竞选平台上，他选择维多多的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡作为副总统候选人，此举大大提高了他在民意调查中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;但这位退役陆军将军也是一位他本身就是一位经验丰富的政治重量级人物，拥有 50 年的职业生涯，从服兵役到创建自己的政党并进入公职。分析人士认为，他的强人形象也引起了选民的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;尽管普拉博沃此前曾在 2009 年副总统竞选中失利，并且在 2014 年和 2019 年两次总统竞选中均败给维多多，但普拉博沃于 2020 年被任命为国防部长，他将于 10 月 20 日就职后卸任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /11/8b6bfd67-7269-4023-8cc0-da0e00f53c4c_0f8a759a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃在被授予荣誉四级勋章后参加了二月份的军事检阅-佐科·维多多总统的明星将军。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，经过多年争夺最高职位以及与维多多的竞争，他可能将总统职位视为期待已久的“应得的权利”新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员兼印度尼西亚项目协调员亚历山大·阿里菲安托 (Alexander Arifianto) 表示：“普拉博沃可能会觉得，他一直在等待最终当选印度尼西亚领导人， “阿里凡托说。 “在某些方面，他可能觉得自己已经赢得了权利，并且应该按照自己的方式行事。”&lt;/p>;&lt;p>;在过去的十年中，维多多在很大程度上盖过了他的国防部长，这要归功于仍然存在的高支持率根据民意调查机构 Litbang Kompas 和 Indikator Politik 从 6 月到上个月末的调查，即使在执政 10 年后，支持率仍维持在 75% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;现在，作为当选总统，普拉博沃面临着是否会受到审查。他将履行与维多多达成的任何协议，以维护政策连续性并保留即将卸任领导人的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些观察家期望他维持维多多政府的某些方面，但他的政治风格显然是他自己的，其背景是军事背景，并且专注于履行竞选承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/11/59b8a09e-1c05-4e03-9789-aa2b0ae3b6cc_9536c123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Joko Widodo（左）与 Prabowo Subianto 在 Nusantara 散步，上个月，印度尼西亚规划中的新首都。图片：总统府讲义/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与出身卑微的家具推销员的维多多不同，普拉博沃出身显赫的政治世家， &lt;/p>;&lt;p>;他的父亲苏米特罗·乔乔哈迪库苏莫 (Sumitro Djojohadikusumo) 曾在印度尼西亚第一任总统苏加诺 (Sukarno) 和苏哈托 (Suharto) 手下任职，而他的祖父则于1946 年。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的童年充满了国际视野，曾多次居住在新加坡、香港、瑞士、美国和英国。 1970 年，他从印度尼西亚军事学院毕业，并在苏哈托政权期间在印度尼西亚特种部队 Kopassus 服役。&lt;/p>;&lt;p>;在被指控参与绑架和酷刑政治犯后，他于 1998 年退伍。积极分子。美国和澳大利亚都禁止他入境，因为他被指控在印度尼西亚占领东帝汶期间犯下侵犯人权行为 - 旅行禁令直到他成为国防部长后才被解除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/9dfa2ce6-74a1-41e3-bc6f-47894c34134c_38dae1ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1999 年印度尼西亚对东帝汶的占领即将结束时，澳大利亚悉尼举行的抗议活动。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管普拉博沃否认了这些指控并且从未面临正式指控，但这些指控仍然困扰着他的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士预测，他的治理风格将比维多多更加独裁。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃确实如此威尔士阿伯里斯特威斯大学专注于印度尼西亚政治的博士后研究员艾哈迈德·里兹基·奥马尔 (Ahmad Rizky Umar) 表示：“这不像反对派。”&lt;/p>;&lt;p>;他预测，即将卸任的国防部长将是一位“比佐科威更强硬的总统”，并提到“他已经表明他不喜欢记者或民间社会批评他的政策，”奥马尔说。 “我们可以看到，在过渡期间，他的首要任务是在政府内部获得尽可能多的盟友，以便他能够控制他们。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃近几个月来一直在巩固权力，与政治人物结成联盟。曾经反对他的政党，现在得到了控制 82% 议会席位的七个政党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这使得该国现任执政党印尼斗争民主党 (PDI-P)，在他的大帐篷联盟之外 - 有传言称普拉博沃和人民民主党主席梅加瓦蒂·苏加诺普特里即将举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃关于政治应该如何进行的想法是建立一个由所有人组成的联盟……他的愿望是珀斯默多克大学印度太平洋研究中心高级研究员伊恩·威尔逊 (Ian Wilson) 表示：“佐科威为此提供了一个良好的框架，”他引用了最近的立法取消了内阁规模限制的变化，取消了之前 34 个部委的上限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/11/e41e9b6b-0951-4160-9791-ad302ee26325_99777ce1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维多多内阁于八月举行的会议。最近的立法改革取消了内阁规模由 34 个部委组成的上限。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃预计将大幅扩大内阁规模——据当地媒体报道，高级盟友暗示他有 44 名部长——可能会容纳大量部长当选总统发言人 Dahnil Anzar Simanjuntak 表示，忠诚和正直将是决定谁成为普拉博沃内阁部长的主要因素。&lt;/p>;&lt; p>;上个月末他表示，“普拉博沃担任总司令，那些成为他的部长的人必须符合”他的议程。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊预计普拉博沃会采纳维多多的战略，将潜在对手纳入他的阵营。政府，为政策实施创造一条更顺畅的途径——这与他作为国防部长融入维多多内阁的做法相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;“当普拉博沃确实面临反对时，可能不是议会的反对，而是民间社会反对的形式，批评者媒体或可能试图组织起来反对他的团体，”威尔逊说。 “最大的考验将是他如何应对。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/50b9e5f8-06ef-4fba-8317-83082e47f47f_ea7dfa59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在普拉博沃旗舰项目试用期间享用免费校餐二月。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析师预测普拉博沃将维持维多多的多项经济政策，特别是那些促进增值制造业和经济民族主义的政策。&lt;/预计他还将继续即将卸任的总统针对穷人的广泛社会援助计划，其中包括一项有争议的“食品庄园”计划，该计划旨在鼓励战略商品的种植，批评者称该计划不仅未能增加产量稻米等主粮作物遭到破坏，但也导致了环境破坏和社会动荡加剧。&lt;/p>;&lt;p>;为了增强他的民粹主义吸引力，普拉博沃的主要竞选承诺是为印度尼西亚 8300 万学童提供全面的免费膳食计划，预计该计划将该计划第一年耗资 71 万亿卢比（45 亿美元），全面实施后，到 2029 年每年将耗资超过 270 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于即将上任的总统来说，诸如此类的社会计划“将是维持该计划的关键”。威尔逊说。&lt;/p>;&lt;p>;当然，像 Nurul Purwitasari 这样的父母都赞成。这位来自西爪哇的 33 岁母亲告诉《亚洲周刊》，她认为免费膳食计划将有助于让她的孩子获得营养。&lt;/p>;&lt;p>;“生活成本很高，购买好的有机蔬菜很贵， “她说。 “如果他们能够提供健康食品，那就会有帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃可能与前任议程不同的地方是 Nusantara 项目，这是 Widodo 的旗舰计划，旨在以估计成本 33 美元迁移该国首都十亿。奥马尔表示，这不太可能成为普拉博沃的优先事项，他可能会将资源投入到自己的竞选承诺中。&lt;/p>;&lt;p>;除了免费膳食计划外，这些承诺还包括雅加达和其他已建立的城市中心的基础设施项目，而不是“在更远的地区从头开始构建东西”，Arifianto 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/11/06b45b1f-0c31-4c5f-a658-052244661d66_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新的总统府和部长办公室努桑塔拉正在建设中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计议会将拥有健康的多数席位，内阁中充满了效忠者，普拉博沃准备迅速实施他的立法议程。&lt;/p>;&lt;p >;但分析人士担心，在权力如此集中的情况下，印度尼西亚的民主制衡会受到侵蚀。近几个月来，维多多本人也面临着民间社会的强烈反对，对建立王朝的指控引发了抗议和批评者质疑他对民主的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;与维多多的草根参与形成鲜明对比——其特点是他的“blusukan”或“blusukan”。暗访会见选民——新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员兼印度尼西亚研究项目联合协调员 Siwage Dharma Negara 表示，预计普拉博沃的做法将更加集中。&lt;/p>;&lt;p>;“他可能不会像佐科威那样积极参与国内计划。”西瓦格说，他援引了这位即将卸任的领导人倾向于亲自启动基础设施项目并与受灾害影响的社区建立联系的倾向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/5d8c0ac7-20ab-4266-9435-bf32a877328a_370c4acf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 7 月，普拉博沃在爱丽舍宫与总统埃马纽埃尔·马克龙握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;普拉博沃会说多种语言，自当选以来已访问了十多个国家，在他的领导下，印度尼西亚的外交政策看起来将变得更加积极主动。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃已经显示出明显的迹象，他将比佐科维采取更加个人化的外交政策，”奥马尔说。 “这将影响印度尼西亚与其他国家的交往方式。”&lt;/p>;&lt;p>;作为当选总统，普拉博沃已经开始了多次国际旅行，从 4 月份访问北京、日本和马来西亚开始。他于 5 月和 6 月继续访问中东，强调印度尼西亚对加沙的承诺，然后于 8 月前往欧洲与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京以及法国、塞尔维亚和土耳其官员等领导人会面。&lt;/p>;分析人士表示，虽然其中一些访问的重点是防务合作，但普拉博沃渴望与全球领导人建立关系，这是他提升印度尼西亚国际形象战略的一部分。他的竞选宣言强调印度尼西亚作为世界舞台上的“强大国家”的愿景，一个“在国际关系中受到尊重”、“管理良好”并有能力确保自身安全与和平的国家。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/8184b712-ebf5-43ec-8df2-50f40ba4087f_47fd072c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃七月在克里姆林宫与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京握手。照片：Sputnik，克里姆林宫泳池照片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Arifianto 表示，普拉博沃可能会有效地成为印度尼西亚“事实上的外交部长”，利用他的全球成长经历和国际经验来驾驭全球” 普拉博沃可能还认为，印度尼西亚现在的命运不仅是成为该地区最大的国家......而且更像是一个阿里凡托说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他很可能会采取更加个性化的方式，但分析人士认为普拉博沃仍将坚持印度尼西亚长期以来的不结盟原则。他多次表达了遵守“睦邻政策”的愿望，强调中立并与尽可能多的国家合作。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚希望与中国保持平衡的关系，因为这是一个重要的经济体合作伙伴”，Umar 说道，并指出这家亚洲巨头深入参与了“下游计划”，旨在将印度尼西亚推向大宗商品价值链的上游。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/bbef2c64-041d-43b1-bad8-e62890c559be_dc793f9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;北马鲁古镍加工厂的工人。印度尼西亚的目标是通过“下游”计划向商品价值链上游迈进。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与此同时，印度尼西亚希望与华盛顿保持良好关系，因为这与其国防现代化的目标息息相关，”他说。&lt;/ p>;&lt;p>;如果当前的地区动态持续下去，分析人士预测普拉博沃将维持现状。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果中国和印度尼西亚船只之间出现南海争端，特别是有关入侵该海域的争议，纳土纳群岛——阿里凡托说，即将卸任的国防部长可能会采取更加自信的立场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国承认印度尼西亚对纳土纳群岛的主权主张，但北京有争议的“九段线”与这个东南亚国家的专属管辖权重叠。 &lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃作为一名政治家和前将军，非常重视国家主权，”阿里凡托说。 “如果他看到任何国家侵犯印度尼西亚主权，他就会对该特定国家采取更强硬的立场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/6ab99a6c-0038-45f6-8155-4006e731c4e9_00ca2678.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自的人员2020 年，印度尼西亚海事安全局在纳土纳群岛周边海域监视一艘中国海警船。照片：印度尼西亚海事安全局/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃因展示自己的技术而登上了头条新闻准备参与全球问题。去年，他针对乌克兰战争提出了一项有争议的和平计划，并在新加坡香格里拉对话安全峰会上主张停火和建立非军事区。他还多次批评西方，指责西方在处理加沙冲突等问题上采取双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，分析人士预计普拉博沃领导下的国防开支将大幅增加，特别是在他优先考虑他担任国防部长时倡导的军事现代化计划。这项雄心勃勃的举措需要一项 1,250 亿美元的 25 年计划，旨在增强印度尼西亚的军事能力，并得到自 2020 年以来获得的 250 亿美元外国贷款的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃非常渴望完成国防现代化计划并建立印度尼西亚的军事能力，以适应不断变化的国际和地缘政治秩序。”奥马尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能还会看到军队和安全机构在国内事务中发挥越来越大的作用，以维护稳定。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Electric buses: can 100% tariff pain kill China’s resolve to dominate global market?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3282016/electric-buses-can-100-tariff-pain-kill-chinas-resolve-dominate-global-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/82015157-91e3-42d5-af02-6f1fdd61e6f5_ae3902bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在在有关电动汽车 (EV) 的三部分系列文章的第一部分中，Eric Ng 探讨了在地缘政治紧张局势和贸易保护主义日益加剧的情况下，中国如何在电动巴士和长途客车等商用电动汽车领域保持主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;Kent Chang中国乃至全球最大的客车和客车制造商宇通客车亚太区首席执行官一直忙于招揽新客户。在 8 月在智利和 9 月在澳大利亚参加完贸易展后，他接下来将前往菲律宾和泰国。&lt;/p>;&lt;p>;他并不孤单。上个月在布里斯班举行的两年一度的全国客车展上，金龙联合汽车工业公司和福田汽车集团等中国同行也参与其中。全球最大的电动汽车制造商比亚迪也展示了其车队。它们的突出表现体现了中国在公共交通电气化方面的领导地位。&lt;/p>;&lt;p>;十年间，中国已将 80% 的公共巴士更换为由电力和氢燃料电池驱动的车队。美国最大的制造商现在正在寻求在全球复制成功，包括在一些更加不利的市场。在北美和欧洲不断增加的贸易壁垒和保护主义措施的背景下，这不会是一次漫步。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚对我们来说很重要，不仅因为它是一个规模庞大的新能源汽车市场，而且还是一个展示平台面向整个亚太地区”，张在布里斯班车展上推出了新的电动公交车技术平台后说道，该平台可提高行驶里程、降低运营成本并提高安全性。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国国内市场的成熟，海外市场市场是未来盈利能力的关键。各国政府斥资数十亿美元逐步淘汰柴油和燃气公交车的计划至关重要。沃尔沃集团和瑞典斯堪尼亚等竞争对手也在关注这些合同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/11/302a0af6-bb7d-4118-b70c-619a18a4980f_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚市场是亚太地区的重要展示地宇通客车亚太区首席执行官 Kent Chang 表示。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新南威尔士州政府正寻求到2047年分阶段更换其8,000多辆柴油和天然气动力公交车。在维多利亚州，州政府要求从 2024 年起购买的所有新公共交通公交车都将是零排放公交车。昆士兰州于去年 8 月宣布了同样的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“生意看起来不错，”福田移动集团 (Foton Mobility Group) 全国客车销售经理格雷格·阿贝尔 (Greg Abel) 表示，该集团是北京新能源卡车和公共汽车的澳大利亚经销商。总部位于福田汽车。 “澳大利亚的零排放商用车市场正处于发展的早期阶段，很快就会出现一些变化。我们正在等待各[州]政府做出[购买]决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;福田最近向塔斯马尼亚政府出售了三辆氢燃料电池公交车，此前，阿贝尔说，正在阿德莱德部署两台进行试运行。该公司还向悉尼郊外的卧龙岗大学提供班车服务的公司出售了两辆电池驱动的巴士。福田汽车于 2021 年启用了澳大利亚第一辆商用氢公交车，该公交车采用了日本丰田和中国亿华通的技术。&lt;/p>;&lt;p>;“在逐步淘汰柴油公交车的政策的支持下，新能源汽车的销售将在未来几年开始腾飞。”宇通客车海外产品经理赵俊杰说道。他补充说，每年排放 40 吨二氧化碳的化石燃料客车仍占宇通在澳大利亚销量的 90%。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于河南省中部郑州的市场领导者宇通客车已售出 100 吨二氧化碳。据其网站显示，19万辆新能源商用车已销往法国、英国、丹麦、澳大利亚、沙特阿拉伯、埃塞俄比亚等100个国家。包括化石燃料公交车在内，它在全球市场上占据了 10% 的份额，而在国内市场的份额则高达 36%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通往北美的道路欧洲市场肯定会动荡不安。美国和加拿大上个月对包括公交车在内的中国制造的电动汽车征收100%的关税，以对抗国家补贴并创造公平竞争环境。在欧盟，电动公交车勉强逃脱了高达 45% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;这项征税是对“购买美国货”条款的补充，该条款要求用公共资金为交通项目购买的金属和商品必须在纽约交通与发展政策研究所 (ITDP) 的首席执行官希瑟·汤普森 (Heather Thompson) 表示，该研究所是一家促进可持续和公平交通的非政府组织。&lt;/p>;&lt;p>;中国的行业主导地位可以持续下去，”她说。 “在美国和欧盟等关键地区，由于政治上有利于限制汽车和零部件国际贸易的国内市场保护主义措施，竞争正在加剧。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;克服障碍她补充说，中国出口商需要在那里建立生产设施。例如，比亚迪自 2013 年起已在北美设立公交车生产基地，其位于加利福尼亚州和加拿大安大略省的制造工厂雇佣了 1,000 多名工人。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造商开始电动公交车开发超过十年前，他们凭借成本优势在巨大的国内市场中建立了领导地位。国家政策利好也促进了纯电动和氢燃料电池客车的发展，而慷慨的补贴也促进了销售。&lt;/p>;&lt;p>;2023年底，中国新能源公交车保有量为55.44万辆，占比81%根据交通运输部公布的数据，占整个公交车队的比例。较 2014 年的 37,000 架增加了 15 倍，当时它们仅占机队总数的 7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/ad1f481a-264b-4722-9ab3-6fede53cca68_a1c44e25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个新的宇通客车版本于2024年9月18日在布里斯班澳大利亚国家客车展上展出。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继2020年达到90%之后，中国的份额根据国际能源署 (IEA) 的数据，由于本地销售增长放缓和海外市场增长，到 2023 年，全球电动巴士销量将缩减至 60%。报告称，需求下降可能是中国早期成功的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“中国约 65% 的电动公交车库存是在 2019 年之前部署的，”IEA 表示。 “这也与 [中国] 将于 2022 年底终止对全电池和混合动力电动公交车的购买补贴有关。”&lt;/p>;&lt;p>;此后，补贴已被“以旧换新”政策所取代。 “ 激励。从8月份开始，车队所有者如果退役一辆车龄至少8年的电动公交车，每购买一辆新电动公交车，即可获得8万元人民币的回扣。&lt;/p>;&lt;p>;约14万辆公交车，相当于现有库存的四分之一中信建投证券分析师表示，这条路符合这一标准。不过，别搞错了。他们说，未来的增长潜力在于国外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/11/b3b8d85b-7ddb-4b3e-aa8e-d8ed6b4b8135_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宇通新能源汽车工厂装配线上的工作人员2024 年 7 月，河南省中部郑州的公交车。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据统计，去年公交车制造商销售了约 5 万辆新能源公交车，仅占全球销量的 3%由于大多数新兴市场转型缓慢，国际能源署 (IEA) 提出了这一要求。在加拿大、芬兰、荷兰、葡萄牙和瑞典等一些发达市场，它们占销售额的五分之一。它补充说，随着国家的进一步支持，这一进程可以加速。&lt;/p>;&lt;p>;根据彭博社 NEF 6 月份发布的一份报告，到 2030 年，电动公交车将占全球公交车总销量的 60% 以上，到 2040 年将超过 83%。据估计，全球现有的 340 万辆公交车队约占交通运输行业碳排放量的 1%。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造商已经在一些地区推动市政公交车队的脱碳，Thompson 表示。 ITDP。例如，她指出，拉丁美洲约占电动城市公交车部署量的 85%，该地区是中国以外转型最快的地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国发挥着关键作用比亚迪和宇通等主要制造商是国内以及南亚和拉丁美洲等大型海外市场的主要供应商，在世界电动巴士市场中发挥着重要作用。” “为了确保电动巴士行业持续增长，我们需要强调更具成本效益的制造，使车辆生产和采购在全球市场上更容易实现。”&lt;/p>;&lt;p>;对于中国客车制造商来说，海外销售更有利可图。中信建投证券分析师表示，就宇通客车而言，能够以更高的价格出售意味着去年其出口毛利率达到31.7%，远高于国内市场的23%。&lt;/他们写道，宇通客车的核心竞争力——快速交付、价格竞争力和相对先进的技术——将有助于其实现出口量在去年 10,000 辆的基础上翻一番的长期目标。上半年，宇通新能源客车出口量猛增134%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临贸易保护主义规则和发达市场制造商的竞争对手，宇通张表示将继续寻求新机遇，特别是在全球重大体育赛事中推销其产品。他指出，布里斯班将于 2032 年举办的夏季奥运会就是这样一个场合。&lt;/p>;&lt;p>;“每届奥运会或 FIFA 世界杯赛事都为东道国快速加速采用新能源公交车提供了机会他说道，并引用了该公司作为 2022 年北京冬奥会和卡塔尔国际足联世界杯电动客车官方供应商的经验。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔是世界主要石油生产国之一卡塔尔和天然气生产商的目标是到 2030 年将全国所有公共汽车和校车转变为电动巴士。&lt;/p>;&lt;p>;“卡塔尔过去从未考虑过电动巴士的必要性，但现在正在考虑这一点全面电气化，”张说。 “一旦你感受、接触和体验过电动公交车，你就不会想再回到柴油公交车了。”&lt;/p>;&lt;p>;短期内，北美和欧洲仍然是中国以外的一块大蛋糕。但由于持续的城市化和脱碳需求，新兴市场，包括印度尼西亚等规模较小但规模较大的市场，其重要性将日益增强，为中国制造商提供充足的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“与大多数世界顶级电动巴士制造商一样， ITDP 的 Thompson 表示：“如果以中国为基地，市场的未来将取决于其他国家优先考虑负担得起的电动汽车。” “为了真正促进全球公交车队的脱碳，我们需要确保生产不会被政策孤立或阻碍，从而减缓部署。”&lt;/p>;&lt;p>;薛玉杰在深圳的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump pushes ‘Operation Aurora’ deportation plan in city wracked by immigration tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282088/operation-aurora-trump-pushes-deportation-plan-city-wracked-immigration-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 07:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/12/903a0005-fd11-49eb-9c02-81aced3bcc60_9ad9a869.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普在科罗拉多州奥罗拉举行集会， 在周五。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周五绕道战场州访问科罗拉多州郊区，该郊区因非法移民而成为新闻焦点，他经常使用虚假或误导性的说法并进行非人性化的宣传。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普在奥罗拉的集会标志着 11 月大选前总统竞选团队首次访问科罗拉多州，该州在全州范围内可靠地为民主党投票。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位共和党候选人长期以来一直承诺将开展美国历史上最大规模的驱逐行动，并自 2015 年发起首次竞选之日起就将移民作为其政治形象的核心。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，特朗普指出了一些特定的较小社区，这些社区出现了大量移民，当地资源紧张，一些长期居民对突然的人口变化表示不信任。&lt;/p>;&lt;p>;奥罗拉 (Aurora) 在 8 月份成为人们关注的焦点，当时一段流传的视频显示，武装人员走过一栋容纳委内瑞拉移民的公寓楼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普广泛声称委内瑞拉帮派正在占领建筑物，尽管当局称那是丹佛附近郊区的一个街区，并且该地区再次安全。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普无视地方当局的否认，描绘了一幅公寓楼被“野蛮暴徒”占领和街道不安全出行的画面，并指责美国总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯，特朗普的民主党竞争对手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/12/ddf469c9-eec6 -4a99-856a-59106b76a687_75e1d632.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国前总统错误描绘的公寓大楼中，可以看到破碎的窗户，上面贴着繁文缛节周四，唐纳德·特朗普在科罗拉多州奥罗拉市将其视为委内瑞拉帮派成员占领的“战区”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们正在毁掉你们的州，”特朗普在谈到白宫的民主党人时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人造成过伤害特朗普补充道：“卡玛拉·哈里斯对这个社区造成的暴力和恐怖永远不能被允许成为美国总统。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常使用非人性语言，称他的政治对手为“败类” ”他们正在摧毁“你们的文化结构”，并将移民视为“动物：他们“入侵并征服了”奥罗拉。他说，这个城镇“受到委内瑞拉的感染”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须清理我们的国家，”特朗普说。他重演了他政治生涯中的第一次争议，当时他发起了 2016 年的竞选活动，称移民是强奸犯，带来了毒品和犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我因为这么说而受到了很大的批评，但我特朗普周五表示，他重复了其他国家正在清空监狱和精神病院并将最严重的罪犯扔到美国的错误说法。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁判处死刑“以任何杀害美国公民或执法人员的移民” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普宣布，作为总统，他将启动“ Aurora行动”，专注于驱逐委内瑞拉Gang Tren de Aragua或TDA的成员。暴力团伙将其起源追溯了十多年，以臭名昭著的犯罪分子臭名昭著的监狱。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普还重复了他的承诺，以援引《外星敌人法》，这是一项1798年的法律，允许总统驱逐任何非 - 来自美国正在与之交战的国家的公民。&lt;/p>; &lt;img src =” 2024/10/12/251E4363-33CF-4F1F-8D00-4C8B3C355B60_7557F93F.JPG“星期五在科罗拉多州奥罗拉的一次集会上讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月，拜登政府对该团伙发出了制裁，并提供了1200万美元的奖励，以逮捕三名领导人。&lt;/p>; &lt;p >;奥罗拉（Aurora）居民乔迪·鲍威尔（Jodie Powell）是一名现年54岁的共和党人，他拒绝了特朗普的说法，即委内瑞拉帮派接管了这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;“事实并非如此，”鲍威尔说，她的边缘在白色下方戳了帽子盖上了“让美国再次伟大”。鲍威尔说，尽管如此，她还是看到了与新移民联系的犯罪增加，并以警察追逐在她购物的一家商店结束。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”鲍威尔说，她将移民与经济一起列为她最关心的问题。 “这很恐怖，这是一件可怕的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;在他周五出现的地点，海报显示了橙色监狱中的杯子镜头，其中包括“来自委内瑞拉的非法移民帮派成员”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“看着我周围的所有这些照片，”斯蒂芬·米勒（Stephen Miller）是前顶级助手，如果特朗普获胜，他有望在白宫扮演高级职务，在特朗普讲话之前告诉人群。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这些孩子长大了吗？这些是和你一起长大的邻居吗？这些是你想要的城市邻居吗？”人群咆哮着回答。 /7E0FECE3-5BD9-4473-9547-6B8DAC36FD6FD65_0C42F09F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;支持者为共和党总统的美国总统提名人Donald Trump Inurora Inurora in ururora in aurorora，上周五，上周五。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科罗拉多州的一些民主党领导人指责特朗普和其他共和党人在Aurora中夸大了问题。&lt;/p>; &lt;p>;“发生的事情是最小而孤立的。需要明确的是，这是永远不可接受的，对吧？我们从来没有说过任何水平都是可以接受的，”国会议员杰森·克劳说。 “但这不是激增。这不是一个改变。这座城市的任何部分、任何公寓大楼都没有被接管。但它并没有发生。这是一个谎言。 /p>; &lt;p>;尽管俄亥俄州和科罗拉多州在总统竞赛中没有竞争力，但共和党关于移民的信息是针对最近在威斯康星州欧克莱尔市竞选的州的国家，该州是70,000个城市这使来自非洲和亚洲的难民重新安置了，并吹捧了特朗普加强驱逐出境的计划。他认为，较小的社区已被移民征税当地资源的移民“超支”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普誓言不仅要驱逐“罪犯”，这是他与哈里斯共享的诺言，而且还在法律上居住在斯普林菲尔德的海地人，甚至是人们他贬低了在大学校园中抗议的“亲武力激进分子”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普表示，他将撤销临时受保护的身份，该身份允许海地人由于其本国的广泛贫困和暴力而留在美国。 。周五在亚利桑那州斯科茨代尔举行的竞选活动进行了为期三天的西方秋千，她说，如果她进入白宫，她将建立两党顾问委员会，以提供有关其政策计划的反馈。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“我都喜欢他们来自何处的好主意，”哈里斯说，他正在努力使共和党人怀疑特朗普以支持她。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/12/45E234CA-E7DA-E7DA-4347-874D-ED3E70522224_350781B5EN ：＃999;“>;美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周五在亚利桑那州斯科茨代尔的哈里斯（Harris）活动中发表讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她还指责特朗普在办公室时让伊朗“脱离钩子”，并使她的案子比以色列更大的冠军共和党提名人。 Yom Kippur之前的犹太支持者。&lt;/p>; &lt;p>;“我永远不会允许伊朗获得核武器。外交是我实现这一目标的首选途径。但是所有选择都在桌上。特朗普淡化了伊朗在伊拉克​​的一个基地的2020年1月的导弹袭击中，这使几名美军遭受了类似脑震荡的症状，其中包括一些必须撤离治疗的人。本月初，特朗普在与记者的交流中，将伤害称为“头痛”。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗导弹袭击发生了几天，特朗普下令罢工杀死了伊朗精英Quds负责人Qassem Soleimani武力，并在美国和伊朗之间加剧了紧张关系。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯实际上与拜登总统介绍了飓风米尔顿和海伦的恢复工作。她试图向那些遭受飓风遭受损失的人向政府获得帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[An in-depth look at China’s economic crisis, and why inexperience is fuelling the fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3281908/depth-look-chinas-economic-crisis-and-why-inexperience-fuelling-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.12 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/10/dfca73fd-3e9a-4719-8809-b08ba17c0676_3405cbde.jpg“ alt =”>; P>;这是三部分系列中的第一个探讨中国在经济复苏的道路上所面临的前所未有的挑战，从经验不足以应对这种危机到内部人口统计学变化和外部贸易障碍的复杂含义。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;过去四年中，中国的经济在铁轨上摇摇欲坠的topsy型过山车骑行使Zack Yao紧紧抓住他可以召集的任何业务，同时努力确定何时野外骑行将结束。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>; 37岁时，东部省省省省的电动工具卖家从未经历过像中国大流行时代的一系列跌宕起伏一样，随后尝试恢复经济正常。&lt;/p >; &lt;p>;“每当我回想起自己经历的事情时，我仍然会感觉到刺痛，”他说。 “回忆是新鲜的。” &lt;/p>; &lt;p>;他回想起“一切在2020年初停止”，使他几个月没有收入，随后逐渐恢复经济活动并将收入波动为在中国遵守零循环政策的情况下，施加了锁定锁定。其中包括从2022年3月至2022年6月在上海的锁定，该上海与南部的边界接壤。&lt;/p>; &lt;p>;在那年晚些时候取消了限制性大流行政策后，闪闪发光的希望出现在动荡的隧道末端。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国开放后的第二季度，在2023年的第二季度，我的订单突然激增，我居住在发射新项目之后，我感到不知所措。”他说。 “我急忙租用一个新的仓库，聘请了更多的店员。” &lt;/p>; &lt;p>;，但令他沮丧的是，收集的希望陷入了海市rage楼。企业收集是短暂的，糟糕的旅程恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;去年年底，随着中国经济上不适的持久损失，他的销售额降至2020年的2020年水平。姚别无选择，只能尽可能削减成本，包括解雇员工。尽管如此，他说，他在过去四年中的总损失等同于他在库维德（Covid）之前的五年中的总收入。最后。”他感叹。&lt;/p>; &lt;p>; Yao的经历远非独特。他是无数感受到长期经济低迷压力的中国居民之一。国民经济正面临几十年来最严峻的考验，北京的领导层虽然坚定不移地推进经济转型，但从未面临过如此大规模的螺旋式上升。分析人士指出，决策者没有关于中国发生的事情的剧本，公众也没有类似的参考框架。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国国内生产总值的增长是引起人们关注的不断原因。在努力避免停滞的过程中，就业和消费者信心表现不佳。据估计，对于中国GDP增长的每个百分比，都可以创造大约200万个就业机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;青年未就业率，包括16至24岁的人民截至去年7月，不包括大学生，特别是惨淡的。 8月，它达到了调整后的最高点18.8％ - 将近五分之一的就业年轻人失去工作。&lt;/p>; &lt;p>;也压重家庭和企业信心是中国消费者价格的疲软增长指数 - 通货膨胀量长期以来一直徘徊在1％左右的衡量标准，增强了通气压力。 &lt;/p>; &lt;p>;“我在30年的职业生涯中从未见过这样的事情，”中国证券首席经济学家李Xunlei在9月的一次投资者会议上说，&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;“多年来，房地产市场一直在寻找底部 - 股票市场停留在熊领土上。”危机与以前的风暴危机不同，即1980年代所见的高通货膨胀，1997年的亚洲金融危机和2008年全球金融海啸，就持续时间，规模和规模以及根本原因而言，以及根本原因，以及根本原因。对于分析师。&lt;/p>; &lt;p>;过去证明北京的迅速而坚决的行动被证明有效地应对这些挑战，但是现在前所未有的扩展下滑可能需要采取决定性的行动，协议和系统的机制，专家们已经结束了。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“鉴于财产部门和地方政府债务负担的经济体重，今天的挑战比以前更大。” &lt;/p>; &lt;p>;“在先前的危机中，大多数问题都是外部的。今天，挑战主要来自内部。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“北京在近年来有相当多的失误和失​​误，”灾难。&lt;/p>; &lt;p>;在1980年代末，亲市场定价自由化，经济过热，固定资产投资的繁荣和未经检查的货币供应设定的通货膨胀率下降，消费者价格指数飙升了18.8％ 1987年和1989年。&lt;/p>; &lt;p>;随着银行的运转和恐慌的购买开始，北京急忙抨击信用供应的刹车，并在全国范围内削减了数千个基础设施项目，以逮捕价格上涨的价格。首先，中央银行还保证了对存款人的通货膨胀保护。&lt;/p>; &lt;p>;短期内还付出的措施，因为通货膨胀在1990年被驳回，从而使国民经济从灾难中挽救了北京，因为北京人被关押在重新居住在重新获得情感的情绪。 1989年天安门广场镇压的后果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;几年后，在1997年的亚洲金融危机中，北京迅速启动了反周期性措施，并减轻了财政政策，以支持国内需求，以支持国内需求以使国内的需求以供国内措施当邻国卷入金融传染性时，弥补出口的暴跌。&lt;/p>; &lt;p>;北京提升了金融部门和国有企业的改革，成为其议程的首要任务。中国人民银行在1997年至1999年之间将利率降低了一半，但经受了元的折旧压力。&lt;/p>; &lt;p>;在大约一年的时间里，北京的措施帮助中国从危机中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;然后，在2008年，当世界陷入金融海啸中时，北京竞选在西方金融市场开始融化的两个月后，揭开了4亿亿元的刺激，揭开了4亿千万元的刺激。领导层放弃了早先防止经济过热和通货膨胀的愿望，财政政策变得扩张，预算赤字上限随着发行更多政府债券而提高。中央银行还削减了利率和储备金比率，以促进经济遭受重创的经济。但是，国际货币基金组织在2010年的一份报告中。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管这种迅速行动有助于减轻来自国外冲击波的影响，但它使中国面临巨大的债务危机，尤其是在地方政府和国有企业中。 &lt;/p>; &lt;p>;这次，北京在其刺激努力中保留了更多。北京大学的一位政治学家说，直到9月下旬的刺激性宣布，北京在布什周围花费了一年多的时间，因为在危机中为经济做更多的事情而越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;“回应” ]缓慢表明它的经验和无知在解决这样的事情方面。 >; &lt;p>;还进行了比较，北京如何处理前所未有的挑战与美国以及日本的经验和课程。&lt;/p>; &lt;p>; li Xuenan是张教库商学院的财务教授。美国对经济动荡并不陌生，具有成熟的响应机制。下一个 - 包括大萧条，”李说。 &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿在富兰克林·罗斯福（Franklin Roosevelt）总统在1933年至1938年之间的新协议下，在随后的危机中帮助了该国浪潮。所有具有积极主动货币政策的圆柱体，供美联储将流动性泵入市场，并废除黄金标准，使美元贬值以避免通货膨胀。扩建财政政策也统一起作用，政府的支出和对有利于经济复苏有利于经济复苏的家庭的补贴。世纪。 “例如，今天美联储的降息几乎可以立即产生效果。这是许多中央银行的嫉妒，”李说。&lt;/p>; &lt;p>;“相反，北京仍然需要积累经验并增长应急计划的能力，并且需要一种平稳的传输机制来应对当前和未来事件。”当我们看日本旷日持久的经济衰退并剖析其课程时，许多人可能会认为。在这些深处的困境中占上风多年来，它需要建立有弹性的经济和社会基础的经验 - 中国仍然缺乏。 Koo说，互相帮助，然后[经济衰退]不会像在日本那样糟糕。 “如果中国的社会结构和纽带并不那么强大，并且事情开始崩溃了，那么它可能会变得更加丑陋。” &lt;/p>; &lt;p>;上个月中国当局开除的一系列刺激政策包括抵押贷款利率削减和新工具来提高股票市场。习近平总统还向中国官员发出了集会呼吁，以防止财产进一步下滑和稳定增长，这是自大流行以来领导人最强行的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;，经济学家和观察家说，这可能是可能花时间恢复消费者和企业之间的信心，以至于最终恢复了整个经济。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个挥之不去的问题是，这种转变是战略性政策枢纽还是仅仅是短暂的 - 期限战术举动。 &lt;/p>; &lt;p>;“新的刺激措施只是一种策略。没有恢复投资者和消费者信心的策略，这一切都是徒劳的。自2010年代以来，已经是过渡经济的痛苦，北京认为这是升级行业所必需的。如果不是贸易战和共同战争，过渡和升级可能已经足够的果实使中国经济的状况远远超过现在。” &lt;/p>; &lt;p>;“过渡， &lt;/p>; &lt;p>;库恩孔的李教授也认为9月的刺激战术，但强调北京从未忘记了战略过渡。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”上个月的刺激更多地增强了信心。”她解释说。 “北京不会仅仅依靠货币政策调整或股市来重启经济。真正的交易始终是[中国]的经济转型和技术创新。” &lt;/p>; &lt;p>; Sylvia Ma &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Sat, 12 Oct 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s underpaid foreign domestic workers deserve a living wage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3281604/hong-kongs-underpaid-foreign-domestic-workers-deserve-living-wage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.12 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/1BD47A53-C078-47F8-9E70-C59545720B59_724B6CAF.JPG“ alt =”>; ，在7月28日。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在政府宣布增加工资后，工会与雇佣机构之间在工会和就业机构之间出现了关于香港外国家庭工人公平工资的辩论。外国国内工人的最低工资每月增加120港元（15美元），达到4,990港元，上涨2.5％，这是该市消费者价格通货膨胀的2.5％。&lt;/p>; &lt;p>;这要低于每3人公务员的收入增长和整个私营部门的平均增长4％，比去年外国家庭工人收到的3％的增长。&lt;/p>; &lt;p>;香港就业机构联盟，但是，说，2.5％的增长超过了去年该市的通货膨胀率1.7％，这不同意工人需要跟上通货膨胀的需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仍然，最新的薪水不适用于可选的食品津贴每月至少$ 1,236，每天约40港元。尽管就业合同没有规定工作时间，但众所周知，香港的家庭劳动者必须长时间工作。&lt;/p>; &lt;p>;去年国际移民组织，偏马和香港大学的一项调查发现45％的工作时间在每天12-15小时之间，其中20％的工作时间为16小时至20小时。这几乎不得每小时20港元，而最努力工作的最低工资仅为每小时40港元的最低工资的一小部分。对于私人领域，通常是看不见的，因此被低估了香港政府承认移民家庭工人对经济的重要性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2019年的一项2019年经验研究估计，他们为香港的经济贡献了980亿港元，2018年占国内生产总值的3.6％，并释放了另外30％的母亲工作。很难说外国家庭工人的最低工资应该如此之低。&lt;/p>; &lt;p>;在许多情况下，家庭工作是熟练的工作，包括照顾儿童和老年人。香港人意识到这一点，并愿意为具有语言水平以及护理和急救资格的人支付更多费用。最低工资。根据就业机构的说法，薪水的薪水可能在每月5,000 hk $ 8,000之间，而有些具有驾驶技能的技能可以指挥到15,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;不必将其视为零和游戏再向您的家庭劳动支付一美元是您的损失；相反，公平的生活工资对双方都是有益的。&lt;/p>; &lt;p>;雇主的主要关注点是他们的家庭工人承担贷款并承担债务。这往往源于招聘费，这可能相当于工人几个月的工资，很难存起来以备不时之需。家庭紧急情况很容易迫使工人借贷。公平的生活工资将使他们不仅能够跟上通货膨胀，还可以舒适地支付其迁移成本并应对任何财务紧急情况。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与大多数香港人不同，家庭工人几乎没有访问权限财务服务和信用额度。 Experian 研究发现，只有 18% 的人拥有银行账户。这使他们容易受到不道德的货币贷方的影响，他们欺骗了他们过度利息的贷款，并骚扰雇主以收取不可能的债务。&lt;/p>; &lt;p>;确保家庭劳动者的财务状况，必须最低限度工资足够高，可以支付移民和汇款的成本。家政工人工会呼吁每月至少获得 6,000 港元，他们认为这已经是生活工资了。该计算基于香港香港的生活工资提案，并扣除雇主承保的食品，公用事业和租金的成本。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有吸引力的薪水和寄钱的能力也将是最大的动力工人来香港。当我们展望未来并考虑如何照顾老龄化人口时，我们必须承认，我们正在与该地区的其他地方竞争以吸引我们需要的家庭劳动者，到2047年，需求估计将增加到60万。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;对香港未来的投资需要投资为我们的家庭工人提供生活工资，他们毕竟在幕后做很多事情来保持我们的城市运转。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK woman who killed her parents and lived with their bodies gets life sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282087/uk-woman-who-killed-her-parents-and-lived-their-bodies-gets-life-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 03:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/12/82b7fb76-1d8e-4059-86b9-fac21ce212a0_66ae555e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗吉尼亚·麦卡洛承认谋杀了她的父母。照片：埃塞克斯警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名英国妇女谋杀了她的父母，然后在家里的临时坟墓里与他们的尸体一起生活了四年，周五被判处终身监禁，并被告知她不会被有资格假释 36 年。&lt;/p>;&lt;p>;弗吉尼亚·麦卡洛 (Virginia McCullough) 花掉了父母的钱，并竭尽全力通过谎言网向家人和朋友掩盖自己的行踪，她承认在2019 年 6 月，在英格兰东南部切姆斯福德刑事法院举行的先前听证会上。&lt;/p>;&lt;p>;法官杰里米·约翰逊在量刑听证会上表示，麦卡洛的行为“严重违反了父母与子女之间应存在的信任”。 &lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，当埃塞克斯警方突击搜查她位于 Great Baddow 村的房子时，麦卡洛承认她父母的尸体就在房子里，并且是她杀了他们。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡洛，36 岁，承认用处方药毒害了她 70 岁的父亲约翰·麦卡洛 (John McCullough)，她将处方药碾碎并放入他的酒精饮料中，一天后，她用锤子殴打了她 71 岁的母亲洛伊斯·麦卡洛 (Lois McCullough)，并将她刺死。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/12/a21fb380-294b-48e3-bbe2-6401d5586826_d4ad561b.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;路易斯和约翰·麦卡洛。照片：埃塞克斯警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我确实知道这最终会发生，”周五发布的警方拍摄的戴着手铐的视频中，她戴着手铐说道。 “我服刑是正确的。”&lt;/p>;&lt;p>;麦卡洛因涉嫌双重谋杀而被捕后，她告诉一名警官：“振作起来，至少你抓住了坏人，”并补充道，“我我知道我看起来并不是百分百邪恶”。&lt;/p>;&lt;p>;随身摄像机的进一步镜头显示，麦卡洛在警察局告诉警察在哪里可以找到她用来杀死母亲的锤子和菜刀。&lt; /p>;&lt;p>;用检方的话说，麦卡洛将她父亲安置在一楼卧室和书房的“自制陵墓”中，其结构“由砌块堆叠在一起组成”。她还将母亲的尸体包裹在位于房产顶层衣柜中的睡袋中。&lt;/p>;&lt;p>;在谋杀案发生和被捕之间的几年里，麦卡洛在信用卡上欠下了巨额债务。她父母的名字并继续花掉他们的养老金。法庭获悉，她取消了家庭安排，并经常告诉医生和亲戚，她的父母身体不适，或者长途旅行。&lt;/p>;&lt;p>;检察官丽莎·威尔丁在法庭上宣读了被告三名未透露姓名的兄弟姐妹的证词。其中一人说“我们的父母完全是无辜的受害者”，而另一人则说，“维吉尼亚总是说爸爸妈妈很好，并就他们的日常活动编造了一个又一个谎言。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/12/98151854-62ec-4ce2-8b29-9a95abe9a93f_d4ad561b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗吉尼亚·麦卡洛 (Virginia McCullough) 于 2023 年底在大巴多 (Great Baddow) 的 Pump Hill 被捕。照片：埃塞克斯警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对父母福利的担忧2023 年 9 月，一名医生提出了这一问题，埃塞克斯郡议会的维护小组将这些担忧转交给了警方。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊法官表示，麦卡洛在数月和数年里维持着一个“精心设计、广泛且持久的欺骗网络”，并且鉴于她积累了大量处方药，并购买了刀和工具来粉碎和分离药片，他确信这其中存在“相当程度的预谋和计划”。&lt;/p>;&lt;p>;埃塞克斯警方表示在该地址发现的文件描绘了一名妇女“拼命”阻止她的父母发现她危险的财务状况，同时对她的就业和未来前景做出“虚假保证”的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“她是侦探警司罗布·柯比 (Rob Kirby) 表示：“她是一个聪明的操纵者，她选择无情地杀害自己的父母，完全没有考虑到他们或那些因失去父母而继续遭受痛苦的人。”&lt;/p>;&lt;p>;“此案的细节令人震惊甚至连最有经验的谋杀侦探都会感到震惊，更不用说任何思想正确的公众了。”&lt;/p>;&lt;p>;为麦卡洛减刑的律师克里斯汀·阿格纽告诉法庭，被告明白她伤害了她的兄弟姐妹以至于他们“不太可能康复”，她说“我在监狱里比在外面更快乐”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump asks for military aircraft protection, following assassination threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282086/donald-trump-asks-military-aircraft-protection-following-assassination-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/12/f402ce0a-bb99-4275-839d-e58b5dc3bbb4_0e3241cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在底特律经济俱乐部发表讲话周四，密歇根州底特律的汽车城赌场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的竞选团队要求在总统竞选最后几周的竞选活动中使用军用飞机和车辆来保护这位前总统，《纽约时报》和《华盛顿邮报》 《华盛顿邮报》周五报道。&lt;/p>;&lt;p>;该请求是在最近两次针对共和党总统候选人的暗杀企图之后提出的。此前，特朗普的竞选团队上个月表示，美国情报官员向他通报了伊朗涉嫌暗杀他的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;负责保护总统候选人的美国特勤局的一名代表表示， “前总统正在接受最高级别的保护”，但证实特朗普竞选团队已要求更多。&lt;/p>;&lt;p>;“特勤局将保持警惕，并根据需要继续调整和加强其保护态势，以减轻不断变化的威胁”，该代表说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登对记者表示，他已授权安全部门保护特朗普，就像他是在任总统一样，如果特朗普的请求属于这一类别，则应予以批准.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普竞选团队的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;据《纽约时报》报道，特朗普竞选团队已与白宫办公厅主任 Jeff Zients 和代理特工罗纳德·罗 (Ronald Rowe) 请求提供军事资产来保护共和党候选人，共和党候选人将在 11 月 5 日的总统选举中面对美国副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队告诉官员据《泰晤士报》援引四名知情人士的话报道，由于缺乏足够的保护，他们不得不转移、重新安排或取消竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选团队还要求扩大对他的家园和地区的飞行限制。据《华盛顿邮报》援引其获得的电子邮件和未透露姓名的消息来源报道，美国国家情报总监办公室已承认了 9 月份的简报。向特朗普透露，但没有证实任何具体细节。据报道，这两起袭击事件中的枪手与伊朗没有已知的联系。&lt;/p>;&lt;p>;7月份首次针对特朗普的暗杀企图导致美国特勤局局长和其他安全人员辞职后，美国特勤局面临广泛批评。更改。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Everest explorer’s remains believed found 100 years after disappearance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282083/uk-everest-explorers-remains-believed-found-100-years-after-disappearance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/12/e0f42654-bbde-4c31-9b0f-56b2085ebf10_6625549d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绣有“AC Irvine”的袜子，以及靴子，是在珠穆朗玛峰北坡下方的中央绒布冰川上发现的。照片：Jimmy Chin/国家地理来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;登山者相信他们已经发现了一位英国登山者的部分遗骸，他可能是也可能不是最先登上珠穆朗玛峰的两人之一据《国家地理》领导的一支探险队报道，在他们尝试登上世界最高峰一个世纪后，他们登上了珠穆朗玛峰。&lt;/p>;&lt;p>;在一部纪录片上映之前，该电视频道周五表示，探险队发现了一个脚下穿着一只绣着“AC Irvine”的袜子和一只可能是安德鲁“桑迪”欧文的靴子，他于 22 岁时与他的搭档、传奇人物乔治·马洛里一起于 6 月 8 日在珠穆朗玛峰顶峰附近失踪， 1924 年。&lt;/p>;&lt;p>;两人试图成为第一批征服珠穆朗玛峰的人，最后一次出现在距离峰顶约 245 米（800 英尺）处。他们的命运一直受到登山者和历史学家的争论，一些人推测他们曾站在世界之巅，然后在下降过程中消失。&lt;/p>;&lt;p>;在他消失之前写给妻子露丝的最后一封信中。一个世纪前的珠穆朗玛峰，37 岁的马洛里曾说过一句名言，他想征服珠穆朗玛峰，“因为它就在那里”，尽管他说自己登上世界最高峰的机会是“50 到1 反对我们”。&lt;/p>;&lt;p>;马洛里的尸体于 1999 年被发现，但没有证据表明两人曾登上海拔 8,849 米（29,032 英尺）的珠穆朗玛峰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/12/49baa9​​56-53a3-4007-9658-9bef1c295928_a331b536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jimmy Chin 领导的团队在中央绒布冰川发现了一只绣有“AC Irvine”的袜子和一只靴子。照片：Jimmy Chin/国家地理来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仍然没有这样的证据，尽管欧文遗骸的明显发现可能会缩小借出柯达背心袖珍相机的搜索范围探险队成员霍华德·萨默维尔 (Howard Somervell) 带领的登山者。&lt;/p>;&lt;p>;对于登山者来说，这相当于圣杯——可以用照片证明两人确实登顶，比新西兰人埃德蒙·希拉里 (Edmund Hillary) 和尼泊尔夏尔巴人早近三十年丹增·诺尔盖于 1953 年 5 月 29 日到达那里。&lt;/p>;&lt;p>;袜子和靴子是在珠穆朗玛峰北壁下方的中央绒布冰川上发现的，海拔比马洛里的遗骸低。&lt;/p>;&lt; p>;“对于我们和我们整个地面团队来说，这是一个具有里程碑意义和激动人心的时刻，我们只是希望这最终能让他的亲属和整个攀岩界安心，”攀岩队成员 Jimmy Chin 说道。国家地理探险家。&lt;/p>;&lt;p>;Chin 没有透露遗骸的具体发现地点，因为他想阻止战利品猎人。但他相信其他物品（甚至可能是相机）就在附近。&lt;/p>;&lt;p>;“这肯定会缩小搜索范围，”他告诉《国家地理》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/12/6acfad10-0e72-4d84-bf66-411197f4b647_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中央绒布冰川发现了一只绣有“AC Irvine”的袜子。照片：Jimmy Chin/美国国家地理&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Irvine 家人自愿将 DNA 测试结果与遗体进行比较，以确认他的身份。&lt;/p>;&lt;p>;他的遗体曾侄女兼传记作家朱莉·萨默斯 (Julie Summers) 说，当她发现这一发现时，她的反应非常激动。&lt;/p>;&lt;p>;“自从我七岁的时候，当我父亲告诉我们这个故事时，我就一直忍受着这个故事。珠穆朗玛峰上的桑迪叔叔之谜，”她说。 “当吉米告诉我，他在靴子内袜子的标签上看到 AC Irvine 的名字时，我发现自己感动得流下了眼泪。这过去是、将来也将是一个非凡而令人心酸的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;这一发现是由 Chin 与登山者、电影制作人 Erich Roepke 和 Mark Fisher 共同完成的，并报告给了总部位于伦敦的皇家地理学会，该学会联合组织了Mallory 和 Irvine 与高山俱乐部一起探险。&lt;/p>;&lt;p>;“作为 1924 年珠穆朗玛峰探险的联合组织者，社会深深感谢 Jimmy Chin 团队对 Sandy Irvine 遗骸的尊重以及对 Sandy 家人和其他人的敏感该协会会长乔·史密斯（Joe Smith）说。&lt;/p>;&lt;p>;部分遗骸目前由中国西藏登山协会所有，该协会负责珠穆朗玛峰北侧的攀登许可。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Hong Kong firefighters hurt after truck hits their vehicle at scene of earlier crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282081/5-hong-kong-firefighters-hurt-after-truck-hits-their-vehicle-scene-earlier-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.12 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/6f03ae08-c4a0-4ea2-a3c9-34b869d54cf5_6c475bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五早上的车祸发生在清水湾道。图片：Facebook /Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，五名香港消防员前往协助处理一宗涉及汽车和一名男子的交通意外时，被一辆好卡车追尾受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;最初的车祸发生在上午约11时24分左右，当时一辆开往九龙的私家车沿清水湾道行驶于西贡。&lt;/p>;&lt;p>;当车接近云端时清水湾道385号法院大厦内据称有野猪跳出。警方称，汽车未能及时停车，将野猪撞倒。&lt;/p>;&lt;p>;“当时一辆消防车经过现场，消防队员将车辆停在现场试图帮助处理事件。但后面一辆中型货车未能及时停车，追尾了消防车。&lt;/p>;&lt;p>;5名消防员受轻伤，被送往联合医院救治。卡车司机也抱怨头痛。&lt;/p>;&lt;p>;野猪被杀了。警方正调查事故原因，并已联络食物环境卫生署带走尸体。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customers with Physical beauty packages can transfer them, new investor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282077/hong-kong-customers-physical-beauty-packages-can-transfer-them-new-investor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/919285a2-591b-4536-ada8-0498de044666_2cabc6d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角荷李活广场前实体店已重新开业，完美。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据新投资者称，现已不复存在的香港健身品牌受影响的客户将能够转让任何剩余的美容套餐，尽管一些会员担心他们会这样做”现已更名为“Perfit”，仍在整理中，顾客还需要等待几天。&lt;/p>;&lt;p>;“从[周五]开始，Perface美容服务已邀请顾客签署同意书转移他们剩余的服务，但 Perfit 健身服务的同意书尚未准备好，可能还需要两天时间。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;健身连锁店 Physical 于 9 月 6 日突然宣布关闭，留下数百名员工失业，引发数千起愤怒顾客的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;Physical 与新投资者达成明显协议一周后，其位于湾仔的分店以“Healthy”的名义重新开业，但该分店已被取消。 10月4日再次更名为“Perfit”，这给与Healthy签署同意书的前Physical会员带来了不确定性和担忧。&lt;/p>;&lt;p>;位于旺角荷李活广场的另一家前Physical分店于周四上午重新开业，名为Perfit .&lt;/p>;&lt;p>;顾客纷纷涌向社交媒体分享他们的经历，因为许多前美容服务客户的帖子出现在名为“身体受害者页面”的 Facebook 群组中。&lt;/p>;&lt;p>;“我收到了以下是我今天在铜锣湾的美容顾问发来的 WhatsApp 消息。”一名女士于 10 月 4 日写道。&lt;/p>;&lt;p>;“亲爱的顾客……我们的新公司名为 Perface，”该消息显然是这样写的。&lt;/p>;&lt; p>;“我们将继续在铜锣湾怡和街68号17楼的原址营业。不过，部分系统尚未完全转移，但我们希望尽快见到您。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦确定何时恢复运营，我们会再次联系您，我会帮您安排立即预约。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位美容顾客周四在帖子中表示，她已经联系了沙田分店的前经理，后者告诉她该分店可能会搬到该地区的其他地点。&lt; /p>;&lt;p>;荃湾分店的前物理美容服务顾客黎蒂芙尼 (Tiffany Lai) 表示，目前尚未有人联系她。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我还剩下多少包裹，”她说，并补充说她相信这是价值数万美元的服务。&lt;/p>;&lt;p>;她说，多年来她未使用的套餐不断增加，因为每次她尝试花钱时，公司都会迫使她购买更多服务&lt;/p>;&lt;p>;由于包裹有有效期，她补充说，他们还会告诉她，如果她支付更多的产品，可以延长包裹的有效期。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有自从我上次与他们签订美容合同已经是一年多前了，我不再收收据了——我没想到这么大的公司会这么突然倒闭。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;赖说她很担心她可能没有资格获得最新的服务转移，因为她只有实体会员号，没有其他任何东西可以证明她已经购买了服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这将取决于 Perface 是否有权访问实体的旧记录......如果他们允许我转学，我会接受，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[UK police reduce X presence amid extremist content worries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282078/uk-police-reduce-x-presence-amid-extremist-content-worries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 23:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/6020d97c-0992-4d6f-a82d-9bbb17bbf257_5d1a9fd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名蒙面抗议者向布里斯托尔的防暴警察投掷一罐啤酒8 月 3 日，英格兰南部。英国警方镇压了由网络内容煽动的极右翼抗议和其他示威活动，其中大部分内容都是虚假的。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 X 努力将用户留在关键市场时，几支英国警察部队正在缩减在这一全球社交媒体平台上的存在，其中一支警察部队已经放弃了该平台，这反映出人们对这一问题的担忧。 X（前身为 Twitter）今年夏天被用来传播虚假信息，引发了英国各地的骚乱，并恢复了因极端主义内容而被禁止的英国账户。&lt;/p>;&lt;p>;X（前身为 Twitter）被用来传播虚假信息，引发了英国各地的骚乱。 >;&lt;p>;批评者称马斯克不干涉的做法导致谎言和仇恨言论得以传播。&lt;/p>;&lt;p>;路透社通过电子邮件联系了所有 45 个地区警察部队和英国交通警察。&lt;/p>;&lt;p>;其中9 月 33 日，共有 10 支部队负责监管近 1300 万人，他们表示，他们正在积极审查自己在 X 上的存在，而 13 支部队表示，他们经常审查他们所有的社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;X 一直是一个十多年来，它一直是英国政府、公共服务部门甚至王室的重要沟通渠道。对于紧急服务而言，其简洁的格式和广泛的覆盖范围可以有效地向用户发出从民事紧急情况到失踪人员或道路封闭等各种情况的警报。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在这 23 支部队中，有 6 支表示他们正在将其存在削减至一支。或两个 X 帐户。其中之一是为近 700,000 名居民提供服务的北威尔士警察局，在 8 月份完全停止使用 X。&lt;/p>;&lt;p>;“我们……认为该平台不再符合我们的价值观，因此我们已不再使用它，”警察局长阿曼达·布莱克曼 (Amanda Blakeman) 表示，并补充说，他们将继续监控和审查替代平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在威尔士，格温特警方表示，他们正在审查 X，因为有关“语气”的问题该平台是否是接触我们社区的正确地点”。所有格温特警官的个人账户均已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;西约克郡警方表示，他们正在寻求了解 X 是否仍能帮助他们接触目标受众并在社区中建立信任。&lt;/p>;&lt;p>;X没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;今年，X 和其他平台的作用在英国受到关注，因为网上帖子错误地声称发生了袭击事件，极右翼和种族主义暴力爆发。英国北部小镇绍斯波特是一名伊斯兰移民所为，三名年轻女孩被杀害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/11/721dccaf-31b4-4963-9dbe-c74d108a83a2_996d180f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Elon Musk，拥有周六，共和党总统候选人、前总统唐纳德·特朗普在竞选集会上发表讲话时，X 跃升。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马斯克在X上表示，“内战”是不可避免的。英国反穆斯林活动人士汤米·罗宾逊 (Tommy Robinson) 斯蒂芬·亚克斯利·列侬 (Stephen Yaxley-Lennon) 感谢马斯克在 X 上给他机会“反击主流媒体的谎言和宣传”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克还支持右派——翼活动人士表示，英国存在“双层治安”：警方据称对少数族裔和左翼抗议者表现出宽大处理，同时迅速惩罚右翼抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;高级警官表示，这个想法是毫无根据，迅速打击暴力骚乱符合公众利益。伦敦大都会警察局局长表示，这一指控使警察面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何警察部队表示他们的审查与夏季骚乱直接相关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/84d3be5b-f7af-4c5e-890c-f6189289552a_d3b783ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月，在英国举行的示威活动中，防暴警察面对抗议者，抗议 7 月发生的致命刺伤事件，该刺伤事件被谎称是伊斯兰移民所为。&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;但是格拉斯哥大学传播、媒体和民主高级讲师保罗·赖利 (Paul Reilly) 表示，许多用户离开 X“是为了应对大量的仇恨言论、虚假信息，当然还有埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的言论”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致希望吸引这些受众的组织与他们一起转移到不同的平台。”&lt;/p>;&lt;p>;在路透社调查的 32 家救护车和消防部门中，九人表示，他们已积极审查自己在 X 上的存在。&lt;/p>;&lt;p>;英格兰东北救护车服务中心于 7 月宣布，已停止在 X 上发布信息。紧急服务部门内部的个别力量表示，他们正在权衡该平台的实用性是否仍然证明他们与该平台的联系是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，一些英国慈善机构以及健康和教育机构表示，他们将不再在 X 上发帖。 .&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，他正在捍卫言论自由，并将英国的反仇恨言论法比作苏联的审查制度。新的在线安全法很快将要求科技公司从其平台上删除非法内容，包括仇恨言论。&lt;/p>;&lt;p>;数字分析公司 Sameweb 估计，英国 X 的 iOS 和 Android 应用用户数量 9 月份下降了一年内增长了 17.7%，达到 1,040 万。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，这一数字为 1,500 万。 Sameweb 还估计，去年美国的发布量下降了 7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府继续在 X 上发帖，但不将其用于付费通信。不过，一位政府消息人士告诉路透社，它确实在 Meta 的 Instagram 和 Facebook 上做广告。&lt;/p>;&lt;p>;联合国支持的科技反恐计划执行董事亚当·哈德利 (Adam Hadley) 表示，当局应谨慎选择社交媒体。&lt; /p>;&lt;p>;“平台具有一定的政治性：它们有身份，因此发布内容很重要。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>