<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why the US needs to get Ukraine to swallow a truce with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243254/why-us-needs-get-ukraine-swallow-truce-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰后，全球出现了明显的分裂，标志着冷战以来最激烈的新对抗。 140多个国家和国际组织谴责俄罗斯军队在乌克兰领土上的行动，许多国家和国际组织对俄罗斯及其盟友白俄罗斯实施了广泛的经济制裁，使俄罗斯成为世界上受制裁最严厉的国家。阻碍了俄罗斯经济，并导致了自 2014 年俄罗斯吞并克里米亚以来最显着的通胀飙升之一。此外，在美国及其盟国的大力支持下，乌克兰挫败了俄罗斯总统普京迅速夺取国家的野心。&lt;/p>;&lt;p>;但是，近两年后，前线局势陷入僵局，乌克兰局势陷入僵局。部队在精心策划和发起的反攻中失败了。俄罗斯士兵坚守防御阵地，迫使基辅冒着西方装备的风险，导致乌克兰军队的损失不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;这种状况表明，目前对乌克兰的支持水平已经不够了来改变战争的平衡。乌克兰总统泽伦斯基继续呼吁西方国家增加武器供应。&lt;/p>;&lt;p>;但由于以色列和哈马斯之间的冲突，以及美国对看似无休无止的乌克兰冲突的厌倦，美国的资源正在被消耗殆尽。精疲力竭的情况下，媒体越来越多地讨论停火的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;因此，问题出现了：现在是基辅和莫斯科之间实现休战的时候了吗？有几个原因导致了这一结果。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，尽管各方作出努力，但前线局势长期停滞不前。俄罗斯已转向消耗战略，利用乌克兰的腐败问题及其对西方军事援助的无效使用问题。&lt;/p>;&lt;p>;只有在武装冲突大幅升级的情况下，战场才会发生重大变化，并可能涉及使用一方拥有更多致命武器。特别是，乌克兰和俄罗斯都在使用联合国公约所禁止的集束弹药。乌克兰可能为艾布拉姆斯坦克采购贫铀弹，这也可能是迈向核冲突的危险一步。&lt;/p>;&lt;p>;其次，美国说服各国政府将前苏联军事装备转移到乌克兰，从而耗尽了欧洲的库存。 。这一战略举措不仅带来了支持美国军事装备生产和维护的长期合同，而且还使俄罗斯公司处于边缘地位。&lt;/p>;&lt;p>;因此，美国军工联合体已成为欧洲新型军事装备的主要供应商。但值得注意的是，德国也在向基辅供应武器，这对美国未来在军火领域的主导地位构成潜在挑战。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，美国目前在欧洲天然气市场占据主导地位。乌克兰战争之前，俄罗斯是欧洲国家液化天然气（LNG）的主要供应国。然而，在北溪管道遭到袭击后，克里姆林宫失去了使用能源作为胁迫手段的能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国负责能源资源的助理国务卿杰弗里·皮亚特本月早些时候表示，欧洲现在占占美国液化天然气出口总量的 70%；他还强调了停止俄罗斯北极液化天然气2号项目的重要性。但实现这一目标需要大量财政资源，并可能面临与莫斯科关系进一步紧张的风险。&lt;/p>;&lt;p>;第四，事实证明，向乌克兰提供财政支持对美国纳税人来说代价高昂。去年6月，通胀同比飙升9.1%，创四十多年来最高水平；美联储的关键利率处于22年来的最高水平。根据盖洛普的数据，41% 的美国人认为乔·拜登总统向基辅提供了太多帮助，而且这一数字预计还会上升。&lt;/p>;&lt;h3>;如果特朗普或德桑蒂斯领导下的美国背弃乌克兰怎么办？战争？&lt;/h3>;&lt;p>;优先考虑对乌克兰的援助而不是实施更有效的抗通胀措施，这导致了公众对白宫的不满。欧洲国家也表现出对战争的厌倦，并且对于继续支持基辅是否明智存在日益分歧。此外，由于基辅的腐败程度很高，对基辅的财政援助的有效性被认为正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;最后，实现停火可能是拜登竞选连任的关键因素。最近的民意调查显示，由于中东冲突，政府的支持率已跌至40%的低点。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普一直在乌克兰局势问题上批评拜登，称总统与俄罗斯的关系处理不当，并表示可以在24小时内解决冲突。如果拜登能够促成乌克兰和俄罗斯之间停火，这将抵消特朗普的攻击并显着提升他的形象，提高他连任的机会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但白宫面临的主要挑战是说服泽伦斯基参与谈判。泽连斯基仍然坚决拒绝与普京举行会谈，并决心收回包括克里米亚在内的所有乌克兰领土。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国正式支持乌克兰的战斗，但基辅的愿望却因其军事资源的耗尽而受到阻碍。此外，乌克兰政界人士越来越多地讨论需要动员更多人，包括年轻人和更多女性。&lt;/p>;&lt;p>;因此，拜登面临着说服泽连斯基启动与普京谈判的关键任务。 ，同时也要小心不要公开向他施压。&lt;/p>;&lt;p>;尽管克里姆林宫在战场上占据优势，但白宫在信息领域占据主导地位。美国政府应该让国际社会为可能的停火做好准备，并在基辅和莫斯科之间达成和平协议，作为西方集体的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Opec+ slashes oil output further to boost flagging prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243434/opec-slashes-oil-output-further-boost-flagging-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;主要产油国沙特阿拉伯和俄罗斯周四宣布，将进一步减产，以支撑油价波动。欧佩克+会议。&lt;/p>;&lt;p>;根据石油输出国组织 (OPEC) 的声明，会议还宣布主要生产国巴西宣布从明年起加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;巴西出席会议的能源部长亚历山大·西尔维拉称这是“巴西的历史性时刻”，但他补充说，他的能源部仍需要“详细”研究加入该小组的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;虚拟会议结束后在来自 23 个成员国的欧佩克+联盟的部长会议上，利雅得宣布将把每天自愿减产 100 万桶的石油产量延长至 2024 年 3 月。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示将每天削减 50 万桶石油出口 –经过长达数小时的艰难谈判，产量从迄今为止的每天 30 万桶增加到 3 月份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据彭博社报道，阿拉伯联合酋长国、科威特、哈萨克斯坦、阿尔及利亚和阿曼等其他国家也将进行较小规模的削减。&lt;/p>;&lt;p>;由于全球经济增长缓慢，分析师此前普遍预计欧佩克+产油国将延长或深化减产至明年，以阻止近期油价暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，紧张的谈判仍在继续，沙特阿拉伯承担了首当其冲的是供应削减，试图说服非洲国家通过接受较低的生产配额来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;但安哥拉和尼日利亚是不愿签署的国家之一，寻求提高产量以确保重要的外汇在六月份同意减少配额后。&lt;/p>;&lt;h3>;欧佩克主席告诉气候活动人士“着眼大局”&lt;/h3>;&lt;p>;在六月份的会议上，阿拉伯联合酋长国获得了增加配额的授权产量。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年底以来，该联盟已实施了约 500 万桶/日的供应削减。&lt;/p>;&lt;p>;为了推动该组织的发展，欧佩克表示巴西将从明年开始加入。巴西是世界十大产油国之一，自 2016 年以来一直是拉丁美洲最大的石油生产国。&lt;/p>;&lt;p>;OPEC+ 于 2016 年底诞生，当时俄罗斯和其他九个国家与沙特领导的欧佩克联手提供支持价格下跌。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡特尔面临最大的危机2020 年，由于 Covid-19 大流行，各国实行封锁，导致石油需求暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;该组织于 2020 年 4 月同意将产量削减 970 万桶/日，以提振低迷的价格。随着市场改善，2021 年开始再次增产。&lt;/p>;&lt;p>;在最近价格暴跌的会议上，OPEC+ 成员国宣布自愿减产以提振价格。&lt;/p>;&lt;p>;但投资者警告称”俄罗斯入侵乌克兰后，油价达到每桶 140 美元的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;但油价仍高于过去五年的平均水平，目前徘徊在每桶 80 美元左右，9 月份几乎触及 100 美元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;在欧洲和美国发出的喜忧参半的信号中，生产商对由于经济放缓而导致需求疲软的担忧持续存在，尤其是中国（全球最大的原油进口国）。&lt;/p>;&lt;p>;在供应方面，美国和巴西的原油产量达到创纪录水平，引发了一些分析师所说的力量平衡的转变。&lt;/p>;&lt;p>;Finalto 分析师尼尔·威尔逊 (Neil Wilson) 表示，欧佩克“并没有牢牢掌控石油市场”市场曾经占据主导地位”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slapping therapist’ Hongchi Xiao charged with manslaughter over woman’s death in UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243432/slapping-therapist-hongchi-xiao-charged-manslaughter-over-womans-death-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一名提倡“拍打疗法”技术的另类治疗师因在他的一个工作室中造成一名妇女死亡而受到指控” 2019 年的肖。&lt;/p>;&lt;p>;他从澳大利亚引渡后被拘留。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肖提倡拍打拉筋疗法，即患者被拍打或反复拍打自己，表面上是为了排出体内的毒素。&lt;/p>;&lt;p>;患者常常会出现瘀伤或出血。 。该技术起源于中医，但批评者称其没有科学依据。&lt;/p>;&lt;p>;肖来自中国，经营着位于加州的帕拉拉研究所，他在世界各地领导过拍打拉筋研讨会。 &lt;/p>;&lt;p>;71 岁的卡尔-戈姆 (Carr-Gomm) 在参加肖开办的研讨会时在英格兰西部的克利夫别墅 (Cleeve House) 乡村酒店去世。&lt;/p>;&lt;h3>;无执照的中国针灸师在患者死亡后入狱&lt;/h3>;&lt;p >;卡尔-戈姆的儿子马修在她去世后表示，她一直在寻求“治疗和处理糖尿病的替代方法”，因为她由于害怕针头而难以注射胰岛素。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道她是他不顾一切地尝试治愈自己的这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“她始终保持着健康的生活方式，并坚信没有什么可以阻止她过上充实的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称，60 岁的肖将于周五在英格兰西南部索尔兹伯里出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India vows to investigate US charge that New Delhi directed plot to kill activist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243433/india-vows-investigate-us-charge-new-delhi-directed-plot-kill-activist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度对美国的起诉书作出回应，该起诉书称一名印度政府官员策划杀害一名美国锡克教徒，并承诺进行调查“问题的所有相关方面”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，这种反应与加拿大在 9 月发表类似声明称印度政府特工可能是谋杀一名印度人的幕后黑手后爆发的外交爆炸形成鲜明对比。加拿大锡克教徒。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他们表示，这场争议不太可能削弱华盛顿与新德里不断发展的关系，因为在印太地区对抗中国仍然是战略伙伴关系的基础。&lt;/p>;&lt;p >;兰德公司的德里克·格罗斯曼认​​为印度“几乎没有什么可担心的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，印度外交部发言人阿林达姆·巴格奇 (Arindam Bagchi) 在新德里称这些指控是“令人担忧的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度认真对待此类投入，因为它们侵犯了印度的主权。”他补充道：“这也关系到我们的国家安全利益，有关部门已经在研究这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国司法部在纽约宣布对 52 岁的印度公民尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 提出指控被控雇佣谋杀和共谋雇佣谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;作为起诉书的一部分，检察官表示，一名仅被描述为“高级现场官员”的印度政府官员曾指示古普塔策划一项阴谋杀害一名未透露姓名的美国公民，该公民被确认为古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun)，一名支持旁遮普邦从印度分裂的锡克教活动人士。&lt;/p>;&lt;h3>;美国指控印度国民密谋暗杀锡克教分裂分子&lt;/h3>;&lt;p >;他们说，作为阴谋的一部分，古普塔在 6 月份向一名杀手提供了 10 万美元，而这名杀手实际上是美国卧底执法人员。&lt;/p>;&lt;p>;同样，9 月份，加拿大总理贾斯汀·特鲁多建议“特工” “印度政府”可能是刺杀加拿大锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔（Hardeep Singh Nijjar）的幕后黑手，后者于 6 月在温哥华被枪杀。这场争议导致双方外交官被驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;司法部的文件显示刺杀 Nijjar 和 Pannun 的阴谋之间存在联系。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多周四重申了他的主张，称美国的案例强调了“我们从一开始就一直在谈论的事情，那就是印度需要认真对待这一问题”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙特利尔麦吉尔大学法学教授弗雷德里克·梅格雷特 (Frederic Megret) 表示，与新德里的反应形成鲜明对比，“明显的答案”是特鲁多“只有模糊的指控，而美国法院却根据看似有力的证据起诉某人”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“当面对这样的证据时，就很难声称这些指控是荒谬的”。&lt; /p>;&lt;p>;美国立法者表达了担忧。 “政治暴力在我们国家没有立足之地，”美国锡克教国会核心小组联合主席、宾夕法尼亚州民主党众议员玛丽·盖伊·斯坎伦 (Mary Gay Scanlon) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪能够与我们的锡克教社区站在一起反对跨国镇压，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，即使是外国在美国领土上进行暗杀企图的前景也不会改变华盛顿对新德里的示好。&lt;/p>;&lt;p>;根据战略与国际研究中心的理查德·罗索的说法，纽约阴谋“早在美印一些重大交战之前就被发现了”。所以：棘手，但不足以引发方向改变”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，关键问题是：“美国公共利益是否会提高到足以向政府施加压力，要求其放慢参与？”兰德公司的格罗斯曼断言，“现实是，由于拜登政府针对中国的印太战略，华盛顿比其他地方更需要新德里”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，这种回旋余地并不是“无限的，更多的不良行为可能会削弱最近的成果”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度目前正在印度东北部梅加拉亚邦进行联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度目前正在印度东北部梅加拉亚邦进行联合军事演习。 >;&lt;h3>;四国最高军事领导人就印太安全举行会议&lt;/h3>;&lt;p>;印度也是美国主导的包括日本和澳大利亚在内的四边安全对话的成员，美国称该对话的目标是“维护印太地区的和平与稳定”。北京将四国集团斥为“一心挑起对抗”的“小集团”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登已受印度总理纳伦德拉·莫迪邀请参加该国的共和国日阅兵1月26日作为“主宾”，第二天可能在新德里举行四方领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;一些印度评论人士指责拜登政府针对印度。&lt;/p>;&lt;p>;印度国家安全委员会前顾问布拉马·切拉尼 (Brahma Chellaney) 声称，美国司法部正在“被用来对付友好的印度”，并援引共和党人对该部门针对政治对手的“武器化”的抱怨。&lt;/p>;&lt;p >;新德里中国研究所的佐拉维尔·杜莱特·辛格(Zorawer Dulet Singh)称这一起诉书“滑稽”。&lt;/p>;&lt;p>;“只有美国拉拢一些印度人——这个可怜的印度人，这种奇怪的情况才会发生。官方的“CC-1”甚至可能是一个替罪羊——诽谤印度，”他在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia bans ‘LGBTQ movement’, sparking fears of new crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243429/russia-bans-lgbtq-movement-sparking-fears-new-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯最高法院周四裁定，LGBTQ 活动人士应被指定为“极端分子”，此举旨在让同性恋和跨性别者代表恐惧会导致逮捕和起诉。&lt;/p>;&lt;p>;审判长宣布，他已批准司法部的一项请求，禁止所谓的“国际 LGBT 社会运动”。&lt;/p>;&lt;p>;此举是俄罗斯对性取向和性别认同的表达日益严格的限制的一部分，其中包括禁止促进“非传统”性关系并禁止通过法律或医学手段改变性别的法律。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务负责人沃尔克·特克敦促俄罗斯当局“立即废除对人权捍卫者的工作施加不当限制或歧视 LGBT 人群的法律”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 预计很快将在三月份宣布寻求新的六年任期，长期以来一直在寻求与颓废的西方形成鲜明对比的是，他的国家树立了传统道德价值观守护者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的一次演讲中，他表示欢迎西方采用“在我看来相当奇怪的做法，普京的发言人德米特里·佩斯科夫在法院判决宣布前告诉记者，克里姆林宫“没有遵循”案件并没有对此发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;法院从诉讼开始大约花了五个小时才做出裁决。听证会不对媒体开放，但允许记者旁听判决。&lt;/p>;&lt;h3>;弗拉基米尔·普京将参加选举，至少执政到 2030 年：报告&lt;/h3>;&lt;p>;LGBTQ 活动人士已司法部在 11 月 17 日提出要求后，认为这一决定是不可避免的。司法部表示，在 LGBTQ 的活动中发现了“各种极端主义倾向的迹象和表现，包括煽动社会和宗教不和”，但没有举例说明。 &lt;/p>;&lt;p>;在法庭外，LGBTQ 活动人士艾达·布莱克韦尔 (Ada Blakewell) 表示，该裁决与官方声明不符，即俄罗斯不歧视 LGBTQ 人群并为他们提供平等权利。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她已经一年来，她在违背自己意愿的情况下接受了“转化治疗”，以说服她自己不是跨性别女性。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，在这起诉讼通过后，我将无法谈论转化疗法，”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;在莫斯科街头接受采访的人们意见不一。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这个世界是一个自由的地方，人们可以爱他们想爱的人，尽管我对这一切的态度是中立的，因为我” “我不站在他们的立场上，”一位名叫莱拉的年轻女子说道。 “但如果我被禁止去爱，那会非常痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;20多岁的丹尼尔表示，同性关系“不正常”。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信至少我认识的大多数人，我的朋友和熟人，都对同性恋持消极态度。这就是为什么这对我们国家来说是正确的决定。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京的敌人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 被判处 19 年徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯已经禁止了 100 多个团体，因为“极端分子”。&lt;/p>;&lt;p>;之前的名单，例如耶和华见证人宗教运动和与反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼有联系的组织，都是逮捕的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;女发言人拉维纳·沙姆达萨尼 (Ravina Shamdasani)联合国人权高专办表示，俄罗斯 LGBTQ 群体的处境“每况愈下”，法院对“LGBT 运动”的定义缺乏明确性，导致法律很容易被滥用。&lt;/p>;&lt; p>;“这对 LGBTQ 群体来说意味着他们的基本权利进一步受到压制，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prison no bar to diploma as Hong Kong opens first full-time college for adult inmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243426/prison-no-bar-diploma-hong-kong-opens-first-full-time-college-adult-inmates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 00:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首所成年囚犯全日制学院于周四开幕，由慈善基金和一所大学支持，政府承诺为囚犯提供更多元化的学术机会。&lt;/p>;&lt;p>;位于赤柱白沙湾惩教所的道德学院将允许 60 名男囚犯学习应用教育文凭，并让 15 名女囚犯从罗湖惩教所远程学习.&lt;/p>;&lt;p>;“惩教署发现，一些成年在囚人士愿意全日制学习以获得认可资格，以便在离开惩教署前加快人生规划。”副局长卓孝业周四在学院开幕式上表示，出于安全考虑。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;卓表示，该学院的成立是由香港赛马会康复教育基金资助的。香港城市大学为学生提供师资和教材。&lt;/p>;&lt;p>;代表赛马会出席典礼的陈智思透露，该组织的慈善机构已向囚犯教育基金注资4,300万港元，这将涵盖所有道德学院学生的费用，以及认可的高等教育课程的远程学习和其他囚犯的电子学习设施。&lt;/p>;&lt;h3>;香港热浪促使人们呼吁建造更凉爽的监狱&lt;/h3>;&lt;p >;这75名囚犯将完成为期一年的应用教育文凭课程。&lt;/p>;&lt;p>;除了语文、英语、数学、人生规划与人际关系、传播学等必修科目外，学生还可以选择室内设计、广告或公共关系和营销作为选修课。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;学生白天每堂课程至少持续两个小时，并可在课后使用白沙湾院校的图书馆进行复习或做项目。上课时间将计入工作时间，让他们有资格在监狱领取工资。&lt;/p>;&lt;p>;入读学院的人将与白沙湾院所的其他囚犯住在单独的宿舍中，并且穿灰色西装外套和蓝色衬衫。由于时间表与在职囚犯不同，他们只会与同学互动。&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上升对香港穷人造成沉重打击&lt;/h3>;&lt;p>;他们需要在学习结束时通过考试以获得文凭。&lt;/p>;&lt;p>;“应用教育文凭有其要求。 “学生必须是年满 21 岁的本地居民，”该部门教育部门负责人萧佩芬说。&lt;/p>;&lt;p>;希望入学的囚犯需要通过两次面试，首先是在他们的学校机构，然后是一个中央选拔委员会。萧表示，该部门会评估候选人在监狱中的表现、他们的学习需求和学习动机。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，该计划引起了囚犯的“极大兴趣”，但没有透露有多少人申请了。&lt;/p>;&lt;p>;萧说，虽然该部门还没有根据罪行筛选申请者，服刑一年至六年的人更受青睐，因为他们可以更快地规划自己的未来。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监狱待审的还押人数创十年新高&lt;/h3 >;&lt;p>;第一批学生中包括 24 岁的 Kan*，他因暴乱罪被判入狱三年零九个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我几乎没见过我的家人自从我开始服刑以来，我想如果我现在不做出改变，没有人会为我负责。我需要对自己的未来负责。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;仅在学校完成中三学业的菅直人去年在该部门针对因 2019 年反政府抗议活动而入狱的年轻人发起的一项倡议下恢复了学业。&lt;/p>;&lt; p>;该计划的一位导师鼓励他申请这所大学。&lt;/p>;&lt;p>;Kan 选择了室内设计作为选修科目，并希望出狱后能获得该专业的高级文凭。&lt;/p>;&lt;p>;Kan 选择了室内设计作为选修科目。 >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Tiger*，一名 30 岁出头的囚犯，充满动力小学毕业后，他被家人申请入读大学。&lt;/p>;&lt;p>;泰格在 2017 年因贩毒被判入狱 12 年以上，他在仪式上的演讲中表示，在周四之前，他只接受过探访监狱时，他曾透过厚厚的玻璃板看到自己五岁的儿子。&lt;/p>;&lt;h3>;即将离任的监狱长说，不要瞧不起香港的监狱工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;“我的儿子明年你幼儿园毕业了，我会努力工作，和你一起毕业。”老虎说。&lt;/p>;&lt;p>;“我会找一份稳定的工作来抚养你，陪伴你，所以你不会&lt;/p>;&lt;p>;萧校长表示，系会先经营伦理学院几年，然后再决定是否扩大学生人数。&lt;/p>;&lt;p>;*更名于受访者的请求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[E-CNY: HSBC, Standard Chartered jump on China’s digital currency bandwagon, joining pilot programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3243378/e-cny-hsbc-standard-chartered-jump-chinas-digital-currency-bandwagon-joining-pilot-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打、汇丰等四家外资银行纷纷加入央行数字货币（CBDC）浪潮，金融机构和监管机构推动扩大数字货币在境内和跨境支付中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、渣打银行、恒生银行和富邦银行中国分行成为首批参与中国CBDC的海外银行这些银行本周分别宣布了试点。&lt;/p>;&lt;p>;它们与 40 多家国有银行一起在由中国人民银行 (PBOC) 数字货币开发的 e-CNY 应用程序上推出服务研究院是中国央行内部的一个研究团队，致力于推出主权数字货币，也称为电子人民币。&lt;/p>;&lt;p>;参与银行的客户将能够使用电子人民币发送和接收资金。 -CNY应用程序，在线和离线支付，并通过将其与现有银行卡或手机银行帐户连接来为数字钱包充值。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“电子人民币作为数字经济的重要基础设施，将提升支付和消费体验，加强中国与国际的联系渣打银行中国执行副主席兼首席执行官张杰瑞表示。&lt;/p>;&lt;p>;电子人民币未来将在商户支付、贸易金融、供应链金融等领域得到更广泛的应用张说，并补充说，渣打银行将向零售和企业客户提供服务，目标是“为实体经济发展注入新动能”。&lt;/p>;&lt;p>;恒生银行（中国）首席执行官宋跃胜表示，该行致力于加速电子人民币在零售场景的应用，以支持零售服务商、刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;“与中资大型银行相比，外资银行通常标普全球（中国）评级公司金融机构评级部主管李莹表示：“中国的产品线不够多元化。” “就中国数字银行的成熟度而言，国内银行也领先于外资银行。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，她表示，外资银行一直在努力追赶。 “电子人民币是中国金融创新的新前沿。通过积极参与试点计划，外资银行有更好的机会提高其在中国未来银行业务中的相关性。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的数字人民币如何在双币社会主义体系中发挥作用&lt;/h3>;&lt; p>;李补充道，支持数字货币的举措表明了银行对中国市场的承诺，并可能为更多外资银行效仿奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;除了跟上中国国内的步伐之外，银行、外资银行一直在关注与香港本地数字货币e-HKD相关的机会。&lt;/p>;&lt;p>;今年5月以来，汇丰银行和渣打银行一直在参与e-HKD的试运行。 -港元由香港金融管理局（香港事实上的中央银行）牵头。该计划旨在探索数字货币在六个领域的潜在用途，包括线下支付和代币化存款。包括支付宝和 Visa 在内的总共 16 家银行和支付公司正在参与。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 CBDC 进展“步入正轨”，结局“并不遥远”：中国人民银行前行长：&lt;/h3>; &lt;p>;除了推动电子人民币和电子港币在国内支付中的使用外，央行官员还呼吁加强合作，推动数字货币在跨境支付中的使用。&lt;/p>;&lt;p>;在本周的2023深圳国际金融科技节上，中国人民银行数字货币研究所所长穆长春表示，直接连接不同国家央行的多边“桥梁”可以显着提高跨境交易的效率并降低成本。央行行长还表示，CBDC 应促进全球金融体系的健康发展和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UAE Cop28 chief says fossil fuels must be part of climate deal, urges delegates to ‘adopt a different mindset’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3243419/uae-cop28-chief-says-fossil-fuels-must-be-part-climate-deal-urges-delegates-adopt-different-mindset?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国气候会议东道主阿联酋周四表示，化石燃料必须成为任何协议的一部分，因为全球变暖问题的关键谈判&lt;/p>;&lt;p>;为期两周的会谈正值关键时刻，排放量仍在上升，世界气象组织 (WMO) 宣布 2023 年将是人类历史上最热的一年。&lt; /p>;&lt;p>;经过一年的艰苦谈判，各国周四正式批准为气候脆弱国家设立“损失和损害”基金，这是一个重要的一步。&lt;/p>;&lt; p>;世界领导人被敦促更快地迈向清洁能源的未来，并进一步削减排放，而世界却偏离了将全球气温上升控制在商定水平以下的轨道。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁缔约方大会上的近 200 个国家就逐步淘汰化石燃料达成一致，这一提议遭到了一些强国的反对，并且在过去的谈判中一直停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;但是，苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 总统第 28 届缔约方会议兼阿联酋石油巨头阿布扎比国家石油公司 (ADNOC) 的负责人要求迪拜的代表们在谈判开始时“采取不同的心态”。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，不遗漏任何问题......我们必须寻找方法和解决方案确保纳入化石燃料的作用，”贾比尔在开幕致辞中说道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯早些时候告诉法新社，领导人应致力于彻底“淘汰” &lt;/p>;&lt;h3>;“偏离轨道”：富裕国家敦促投入更多资金来避免气候灾难&lt;/h3>;&lt;p>;“如果我们这并不预示着我们所知道的化石燃料时代的最终衰退，我们欢迎我们自己的最终衰退。我们选择以人们的生命为代价。”联合国气候变化负责人西蒙·斯蒂尔 (Simon Stiell) 周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;Cop28 的规模是去年会议的两倍，被誉为有史以来规模最大的气候会议，共有 97,000 人参加，其中包括英国议员查尔斯国王和其他大约 180 名国家元首和政府首脑预计将出席。&lt;/p>;&lt;p>;联合国和东道主阿联酋表示，这将是自 2015 年巴黎会议以来最重要的会议，当时各国同意将全球变暖限制在远低于自前工业化时代以来，气温上升了 2 摄氏度，最好是 1.5 摄氏度的更安全限制。&lt;/p>;&lt;p>;世界气象组织周四表示，2023 年打破了一系列气候记录，极端天气留下了“一系列破坏和绝望”。&lt;/p>;&lt;p>;但阿联酋主办会谈的决定引起了对贾比尔的猛烈批评和严格审查。&lt;/p>;&lt;h3>;“不准确”：第 28 次缔约方会议主席否认使用气候谈判推动石油交易&lt;/h3>;&lt;p>;这位 50 岁的阿联酋人还担任一家清洁能源公司的董事长，本周极力否认他利用警察主席职位寻求新的化石燃料交易，指控首先报道于BBC 表示。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯表示，贾比尔更有能力告诉石油行业逐步淘汰化石燃料的必要性，而不是“如果他是一个拥有非常扎实的支持气候记录的非政府组织的成员” 。”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎协议达成时担任联合国气候负责人的克里斯蒂安娜·菲格雷斯表示，她“放弃了”化石燃料公司可以成为解决气候变暖问题的一部分的希望。&lt;/p>;&lt; p>;但贾比尔表示，石油公司以前所未有的方式来到这位警察的谈判桌前，尽管他们还有更多工作要做，但“已加紧加入这一改变游戏规则的旅程”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以领导方式。然后领先将确保其他人跟随并赶上。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;阿联酋将自己视为对历史排放负有最大责任的富裕发达国家与世界其他国家之间的桥梁，这些国家对全球变暖的贡献较小，但遭受了最严重的后果。&lt;/p>; &lt;p>;第 28 届缔约方会议的核心焦点将是盘点世界在遏制全球变暖方面取得的有限进展，这需要在这些会谈中做出官方回应。&lt;/p>;&lt;p>;在缔约方会议上就此事达成共同立场将很困难所有国家 — — 无论是依赖石油、沉入海平面上升还是陷入地缘政治竞争 — — 都必须一致做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋希望就将可再生能源增加两倍并将年发电量提高一倍达成协议到 2030 年提高能源效率。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和美国将举办关于甲烷和非二氧化碳温室气体的第 28 次缔约方峰会&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平都没有出席，尽管华盛顿派出副总统卡玛拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;但美国和中国这两个世界上最大的污染国本月确实罕见地就气候问题发表了联合声明，这激发了警察的乐观情绪。&lt;/p>;&lt; p>;在会谈的第一天，气候会议正式启动了一项“损失和损害”基金，这是受全球变暖相关自然灾害破坏的脆弱国家长期以来寻求的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天已经交付了历史， ” 总统苏丹·阿尔·贾比尔 (Sultan Al Jaber) 告诉代表们，并补充说他的国家将向该基金提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国也承诺提供 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在这个问题上拖延多年后，富裕国家在 2019 年 Cop27 峰会上达成了一项具有里程碑意义的协议，支持该基金。去年沙姆沙伊赫。&lt;/p>;&lt;p>;该基金在迪拜第 28 届缔约方大会第一天推出，此前就该基金的机制进行了紧张的谈判，该基金将临时托管在世界银行。&lt;/p >;&lt;p>;“这向世界和我们的工作发出了积极的信号，”贾比尔说。&lt;/p>;&lt;p>;贾比尔说，这是“第一次在任何警察的第一天就通过一项决定”我们这样做的速度也是独一无二的、惊人的和历史性的。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们可以提供的证据。 Cop28 能够而且将会兑现承诺。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU set to push Xi Jinping to stop Chinese firms getting around sanctions on Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243420/eu-set-push-xi-jinping-stop-chinese-firms-getting-around-sanctions-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟领导人将亲自要求中国国家主席习近平约束13家被指控规避对俄罗斯制裁的中国实体。&lt;/p>;&lt; p>;他们将要求他在下周于北京举行的一次关键峰会上停止这种做法，他的回应可能会决定他们是否决定在最新的制裁措施中点名并羞辱这些公司。&lt;/p>;&lt;p>;据几位知情人士透露，制裁旨在阻止与俄罗斯军方有联系的公司获得欧洲制造的商品。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业最初被排除在欧盟的第 12 项制裁之外，但如果欧盟不能确保采取行动的坚定承诺，相关公司的名称可能会被添加到名单中。&lt;/p>;&lt;p>;包括法国和德国在内的重要成员国更愿意向最高层提出这个问题北京的领导层。&lt;/p>;&lt;p>;人们有一种感觉，决策高度集中在中国的政治体系中，虽然与中国驻欧洲外交官的对话仍在继续，但布鲁塞尔现在希望将其提升到更高的水平。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;包括理事会主席和欧盟委员会主席查尔斯·米歇尔和乌尔苏拉·冯德莱恩以及欧盟最高外交官何塞普·博雷尔在内的欧盟领导人正准备于 12 月 7 日至 8 日飞往中国首都进行为期两天的会谈.&lt;/p>;&lt;p>;来自 27 个成员国的大使周三在布鲁塞尔举行会议，讨论峰会筹备工作，并为米歇尔团队准备获得峰会授权的方向说明开绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;规避制裁尽管大使们没有深入研究有关中国公司的具体情况，但与会者将其描述为一个大问题。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟支持与北京有联系的公司的全球门户咨询角色&lt;/h3>;&lt;p >;这场持续了 90 分钟的辩论基本上没有什么波澜，该说明强调了欧盟在贸易、气候和地缘政治等问题上对中国的主要不满。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟估计，中国对 70% 的争端负有责任。欧洲制造的高科技产品通过世界第二大经济体进入乌克兰战场。&lt;/p>;&lt;p>;6月，在与中国大使傅聪和中国代表协商后布鲁塞尔商务部放弃了将五家中国公司列入黑名单的计划，作为其第十一揽子制裁措施的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中方表示将努力确保这些企业停止转售中国制造的高科技产品。欧盟消息人士称，欧洲正在流向俄罗斯的战争机器。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人将要求习近平提供证据，证明中国根据 6 月份做出的外交承诺已采取了哪些措施来遏制这种做法。&lt; /p>;&lt;p>;第二个潜在成果是让中国承诺重新参与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基的和平方案。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;8月，北京派遣特使李辉出席在沙特阿拉伯举行的第二次40多个国家会议，讨论乌克兰战争问题。然而，李克强跳过了在马耳他举行的后续会议，并计划在未来几周内举行新一轮会谈，布鲁塞尔希望看到中国回到谈判桌前。&lt;/p>;&lt;p>;领导人将再次询问中国，利用其影响力制止俄罗斯对乌克兰的侵略战争，但人们对这方面的期望很低。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将推动中国解决不断扩大的双边贸易逆差和被认为不公平的贸易行为。该委员会目前正在调查中国电动汽车行业的补贴，并被认为正在关注对绿色转型至关重要的其他行业的调查。&lt;/p>;&lt;p>;但预计不会有什么具体成果，并且习近平将做出制裁承诺。这是一场不太可能发生的政变。&lt;/p>;&lt;p>;中国强烈反对使用单边制裁。 6 月，当被问及与布鲁塞尔在这些文书上的合作时，傅告诉《华盛顿邮报》，“中国政府没有做出任何承诺……这是底线”。&lt;/p>;&lt;h3>;在华的欧洲公司将被“挤出”。 ，欧盟领导人在降低风险方面表示&lt;/h3>;&lt;p>;他补充道：“我们理解欧盟在试图阻止规避制裁方面的担忧，这意味着来自欧洲市场的一些产品可能会受到影响。”重新出口到俄罗斯，所以……根据他们的观点，这个问题需要解决。我们将看看未来会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;下周欧洲领导人还将讨论中东的和平努力和台湾问题，布鲁塞尔准备应对围绕该岛总统选举可能出现的紧张局势一月份。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping focuses on tech innovation, supply chains during first Shanghai visit in 3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243416/chinas-xi-jinping-focuses-tech-innovation-supply-chains-during-first-shanghai-visit-3-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平三年来首次访问上海，再次重申科技创新和发展安全的号召。&lt;/ p>;&lt;p>;在访问东部金融中心的第三天，习近平制定了长江三角洲地区一体化的目标，其中包括上海及其邻近的江苏、浙江和安徽省。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在周四的工作会议上对当地共产党官员表示，该地区必须提高创新能力、产业竞争力和供应链扩张，并进一步开放，以便在“中国式现代化”中发挥关键作用。&lt;/p >;&lt;p>;“（地区）必须重点关注关系国家和地区安全的科技、工业、金融和重大基础设施领域，加强风险防范……和能力建设，以巩固我们的优势。” &lt;/p>;&lt;p>;长三角地区作为中国最繁荣的地区之一和社会主义制度优势的“集中体现”，还必须加快基础设施建设、他补充道，“要稳步扩大体系开放，成为国家发展的新引擎”。&lt;/p>;&lt;p>;金融业发展，提升跨境投融资便利化水平，强化全流程风险防控，更好维护国家金融安全。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平早前参观了上海期货交易所、上海科技创新展和保障性安居工程据国家电视台中央电视台报道，周二和周三。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次强调要通过技术自力更生来增强中国的软实力，并“防止被外国扼杀”，指的是美国主导的对北京的遏制。 &lt;/p>;&lt;p>;11月15日，习近平在会见美国总统拜登时指出，美国对华采取的出口管制、投资审查、单边制裁等措施严重损害了中国的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的发展靠创新驱动，压制中国科技就是压制中国高质量发展，剥夺中国人民的发展权。”&lt;/p>;&lt;p>;长江经济带也是习近平的标志性项目之一。在十月份的一次讲话中，他指示官员们发展中国最大的经济区，不仅要注重高质量和绿色增长，还要注重安全。&lt;/p>;&lt;p>;该经济带还覆盖了上游的七个省份。除了上海及其邻近的三个省份之外，还有这条河。&lt;/p>;&lt;h3>;防火墙：世博会小组成员将科技视为中国供应链的盾牌&lt;/h3>;&lt;p>;这一庞大的经济带是中国最大的经济区，也是中国经济水平最高的地区。官方数据显示，它覆盖了中国约21%的土地面积和40%以上的人口，同时占中国国内生产总值的45%以上。中国 21 个自由贸易试验区中的 9 个也位于上海。&lt;/p>;&lt;p>;中央电视台周四表示，习近平访问上海的三个地方表明了他对这座城市的竞争力、创新和提供公共支持能力的重视。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;期货交易所成立于1999年，已上市23个期货品种和9个期权品种，涵盖金属、能源、化工、航运等领域。据央视报道，它是全球三大有色金属定价中心之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年出访时，习近平要求香港强化在全球资源配置中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在科技展上，他重点研究了城市在全球资源配置中的作用。据新华社报道，“他表示希望基础研究能够带动产业应用，反之亦然。”上海市科学技术委员会主任罗大进表示。 ”，告诉新华社。&lt;/p>;&lt;p>;傅里叶智能创始人兼首席执行官顾杰表示，习近平对该公司的人形机器人很感兴趣，并询问是否可以与机器人对话并要求它完成一些任务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平考察的保障性住房项目位于闵行区马桥人工智能中心，数百家创新公司的所在地。该项目致力于安置来自该地区工业区的员工，包括工程师、城市维护人员和送餐司机。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次说过，“城市是人民建设的、城市是为了人民的” .&lt;/p>;&lt;p>;2019年，他在上海表示，城市规划和改造首先要以人民群众的需求为中心。&lt;/p>;&lt;p>;周四的长三角发展工作会议反映国家主席振兴内地最富裕地区的决心。&lt;/p>;&lt;p>;据了解情况的当地政府和金融业官员透露，一系列市场自由化措施将推出，以刺激地区增长。会议。&lt;/p>;&lt;h3>;认识一下中国人才战争中在世界范围内搜寻的影子特工&lt;/h3>;&lt;p>;这次会议是在周一召开的政治局会议之后召开的，当时由 24 人组成的决策机构中国执政党宣布加强长江经济带发展的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2018年11月中国国际进口博览会开幕时，国家主席宣布长三角一体化是面积接近德国、拥有2.4亿人口的地区被列为国家战略。&lt;/p>;&lt;p>;该战略要求上海与周边三个省份更好地对接，形成合力。调整产业结构，建设公路、港口、铁路、桥梁，配置土地资源，实现高质量发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘There won’t be another Kissinger’: how veteran statesman’s death marks end of era for US-China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243406/there-wont-be-another-kissinger-how-veteran-statesmans-death-marks-end-era-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.30 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亨利·基辛格百岁逝世标志着美中关系在竞争加剧的时代的结束外交观察人士表示，这两个敌对超级大国之间存在不信任。&lt;/p>;&lt;p>;美国前国务卿的秘密渠道外交 — — 以非官方和非正式交流为特征 — — 可能会继续下去，但分析人士表示，一个人扮演一个角色的前景可能会继续下去。未来类似角色的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;他曾前往中国 100 多次，其中包括 1971 年担任美国国家安全顾问时进行的开创性秘密访问。那次访问为理查德·尼克松的访问以及与毛泽东的历史性和解铺平了道路，结束了数十年的孤立和相互敌对。&lt;/p>;&lt;p>;两国于 1979 年建立正式外交关系后，他继续发挥作用在稳定经常动荡的关系方面发挥了非正式的外交作用。&lt;/p>;&lt;p>;这包括 1989 年 11 月（即 6 月 4 日血腥的天安门广场镇压几个月后）以“实况调查团”为幌子进行的访问，以挽救关系”，一个月前尼克松进行了类似的访问。&lt;/p>;&lt;p>;霍普金斯大学南京中美研究中心国际政治常驻教授戴维·阿拉塞 (David Arase) 表示，基辛格充当了“重要的中间人或中间人”的角色。保持双向沟通畅通并提供双方都赞赏的明智建议的经纪人”。&lt;/p>;&lt;h3>;老安东尼·波登 (Anthony Bourdain) 称基辛格为“谋杀性渣男”的名言在 X 上疯传&lt;/h3>;&lt;p>;他指出基辛格这样做符合个人利益——无论是为了保护他在恢复外交关系方面的遗产，还是为了促进他的咨询业务——但他表示，他也符合公众利益，缓和两国关系的困难时期。&lt;/p >;&lt;p>;“他的去世标志着中美和解与友好合作的历史时代的结束，这一历史时代结束了冷战时期中国的国际孤立，并帮助其成功实现了现代化，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Alfred Wu，新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授表示，基辛格能够发挥独特的作用，因为中国对他高度尊重，即使在他 1978 年卸任几十年后也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;今年 7 月基辛格在北京会见习近平主席时，这一点就很明显，而同时访问的美国现任政府成员却被拒绝会见这位中国领导人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在会见中，习近平对这位资深外交官说：“中国人民珍视友谊，我们永远不会忘记我们的友谊。”老朋友，您为推动美中关系发展、增进中美人民友谊作出的历史性贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;在钓鱼台国宾馆享用了丰盛的午餐，其中包括100个长寿桃包。距离中国驻美国大使谢锋在纽约为他举办庆祝生日晚宴还不到两个月。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种长期的友谊，”吴说。 “我认为没有人可以扮演他的角色。这非常困难，因为美国和中国的观点截然不同。我认为没有人可以声称自己是下一个基辛格。”&lt;/p>;&lt;h3>;魅力四射、颇具争议的亨利·基辛格引领美中关系的建立&lt;/h3>;&lt;p>;中美关系学院执行院长朱峰南京大学国际研究中心的教授表示，基辛格的形象受到了他所处时代的历史背景的影响，当时两国面对“共同的敌人”——苏联——而走到一起，而类似的人物不太可能出现在美国。在当前气候下出现。&lt;/p>;&lt;p>;“未来时代会重塑像基辛格这样的杰出外交家吗？”他问道。 “如果中国和美国都不觉得有共同的敌人需要共同应对，怎么会出现一个（新的）基辛格呢？”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，基辛格对华盛顿外交政策的影响一直是自 20 世纪 90 年代比尔·克林顿 (Bill Clinton) 担任总统以来，两国关系一直在下降，他的去世影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;但朱表示，这位百岁老人代表了独特的视角，他的声音继续在两国产生共鸣。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孙成浩，研究员、美国-欧盟项目负责人在清华大学国际安全与战略研究中心，不可能找到一个像基辛格一样的人，因为他经历了美中关系的整个发展。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着不会有基辛格。 &lt;/p>;&lt;p>;“是时代塑造英雄，还是英雄推动时代？”我认为这是双向的，”他说。 “鉴于中美关系的现状，毫无疑问需要合适的人出来推动关系。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中美关系的现状，阿拉塞表示，基辛格的去世将影响中美关系的发展。不会对关系产生重大影响，因为双方不再相信全球秩序的共同战略愿景以及实现这一目标的战略伙伴关系是可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“基辛格相信这是可能的，但他的心态是由对不同时代的世界历史和双边关系的记忆塑造的，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有人能达到基辛格的地位，但有志同道合的个人和组织可以共同继承他的秘密渠道传播遗产。”&lt;/p>;&lt; p>;他接着说，唯一的问题是两国“对战略妥协失去了信心，并寻求通过竞争和确保统治地位来解决问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>