<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US imposes travel bans on Georgian officials over law critics say will put EU membership at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3265693/us-imposes-travel-bans-georgian-officials-over-law-critics-say-will-put-eu-membership-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 03:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/ace6310d-6af6-49e4-95db-f9eb96e21405_caf6789d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚学生抗议有关“外国代理人”的法律周三，格鲁吉亚第比利斯议会大厦。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周四对数十名格鲁吉亚官员实施制裁，以回应一项法律的颁布，该法律引起了批评者数周的抗议，他们称该法律将限制媒体自由并危及该国加入欧盟的机会。&lt;/p>;&lt;p>;三天后，对官员、执政的格鲁吉亚梦想党成员、警察、立法者、普通公民和家庭成员实施旅行禁令。佐治亚州议会议长在立法者推翻总统否决后签署了这项措施。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒(Matthew Miller)援引签证保密法，没有透露具体的目标，但表示有“几十人”被提及。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些行动有可能使格鲁吉亚的欧洲未来脱轨，并违背格鲁吉亚宪法及其人民的意愿，”米勒说。他表示，制裁只是第一步，除非格鲁吉亚改变路线，否则将会有更多处罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/07/ff2c1b2d-e5cf-42a0-a6f9-f266ece87a8b_c7d0b345.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利在格鲁吉亚第比利斯。图片来源：美联社格鲁吉亚总统新闻服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月议会首次通过该法案后，国务卿安东尼·布林肯曾对此举发出警告。他还表示，美国正在审查其对格鲁吉亚的援助，过去几年援助金额已达 3.9 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;周一，议会议长沙尔瓦·帕普阿什维利 (Shalva Papuashvili) 签署了一项立法，推翻了格鲁吉亚的否决权。总统萨洛梅·祖拉比奇维利 (Salome Zourabichvili) 提出的法案。&lt;/p>;&lt;p>;该措施要求媒体、非政府组织和其他非营利组织如果其 20% 以上的资金来自国外，就必须注册为“追求外国势力的利益”。 &lt;/p>;&lt;p>;政府认为，需要制定法律来阻止其认为有害的外国行为者试图破坏这个拥有 370 万人口的南高加索国家的稳定。许多记者和活动人士表示，其真正目标是在定于 10 月举行的议会选举之前对他们进行污名化并限制辩论。&lt;/p>;&lt;p>;反对者谴责其为“俄罗斯法律”，因为它类似于克里姆林宫为破解这一问题而推行的措施。贬低独立新闻媒体、非营利组织和活动人士。他们表示，这项措施可能是莫斯科推动的，目的是阻止格鲁吉亚进一步融入西方的机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine jails ex-soldier who helped Russia by sending locations of military targets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3265691/ukraine-jails-ex-soldier-who-helped-russia-sending-locations-military-targets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 02:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/e2ffd516-301e-4e5f-8a68-f962e76dd4ce_de15d351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机视图显示乌克兰哈尔科夫地区沃夫昌斯克受损的建筑物在星期天。照片：乌克兰国家警察“Lyut”/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰检察官称，一名向俄罗斯发送敏感军事目标位置的前乌克兰士兵被判处五年监禁周四。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月战争爆发以来，乌克兰因涉嫌与俄罗斯军队勾结而逮捕了数千人，其中许多人在该国东部和南部。&lt;/p>;&lt;p>;该男子哈尔科夫东北部地区的检察官称，检察官未透露姓名，据称他使用 Signal 消息应用程序联系了“俄罗斯联邦安全局 (FSB) 的代表”。&lt;/p>;&lt;p>;然后他向 FSB 发送了职位信息他们补充说，哈尔科夫地区和尼古拉耶夫南部地区的士兵和军事装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“敌人需要这些信息来对乌克兰防御者进行有针对性的空袭，”检察官说.&lt;/p>;&lt;p>;该男子在前线城镇库皮扬斯克附近被拘留，并“完全承认自己有罪”，他们补充说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯上个月对哈尔科夫地区发动了新的地面进攻，俘获了&lt;/p>;&lt;p>;联合国去年表示，自战争开始以来，乌克兰已经立案了 6,600 多起“针对个人合作和其他与冲突相关犯罪”的刑事案件。&lt;/p>; &lt;p>;5 月，乌克兰安全部门拘留了六名被指控帮助俄罗斯袭击顿涅茨克东部地区一处公寓并造成 9 人死亡的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，俄罗斯表示周四，该组织拘留了一名涉嫌收集有关俄​​罗斯军方信息的法国人，在莫斯科与西方国家因乌克兰战争而关系紧张之际，这一指控十分严重。&lt;/p>;&lt;p>;一家总部位于瑞士的非营利组织，人道主义对话中心 (HD) 表示，被捕男子是该中心的雇员，并称他为 47 岁的洛朗·维纳蒂尔 (Laurent Vinatier)，是俄罗斯和欧亚大陆问题顾问。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家调查委员会表示，这名法国人涉嫌几年的时间，“有目的地收集俄罗斯联邦军事和军事技术活动领域的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说：“当外国来源获得这些信息时，可以用于危害国家安全。为此目的，他多次访问俄罗斯领土，包括莫斯科市，并在那里与俄罗斯联邦公民举行会面。”调查人员表示，这名法国人（他们没有透露姓名）不久后，根据俄罗斯法律，他将因未注册为“外国代理人”而受到指控，最高可判处五年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示，被捕男子并非为俄罗斯联邦工作。法国政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/8a2e3231-1efb- 43d9-b931-8017f011008a_8f94951b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰士兵在乌克兰顿涅茨克地区一个秘密地点的前线。照片：EPA-EFE / Oleg Petrasiuk / 第 24 机械化旅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;HD 的代表表示，他们知道 Vinatier 在俄罗斯被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“我们该代表表示，“我们正在努力了解情况的更多细节并确保洛朗获释”。&lt;/p>;&lt;p>;HD 网站称，它自 1999 年以来一直致力于“通过对话和对话帮助预防、减轻和解决武装冲突”。 &lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该组织在俄罗斯是否有业务或员工。&lt;/p>;&lt;p>;Vinatier 的 LinkedIn 页面称，他一直是一名在日内瓦担任 HD 欧亚/俄罗斯项目顾问长达 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;他完成了关于车臣侨民的博士学位，并在欧洲多所大学讲授国际关系和政治经济学。他撰写了多本有关俄罗斯、高加索和中亚的书籍和书籍章节。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月乌克兰全面入侵开始后，维纳蒂尔继续在俄罗斯度过一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;根据教会网站上的通知，他于 2022 年 4 月会见了莫斯科东正教教会的代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/eeda2541-28d2-4468-98c4-df1ea174cc72_64c491ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华尔街四月，《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇 (Evan Gershkovich) 在俄罗斯莫斯科举行的法庭听证会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查委员会发布的一段短片显示，一名身穿牛仔裤和黑衬衫的男子被戴着口罩的安全人员拘留在一家餐厅内，被护送到一辆货车上，然后被走进一栋大楼。嫌疑人的脸部模糊。&lt;/p>;&lt;p>;路透社能够识别出视频中显示的餐厅是莫斯科市中心一家名为 Akademia 的咖啡馆。&lt;/p>;&lt;p>;自年初以来根据俄罗斯安全法被捕的西方人乌克兰战争陷入了莫斯科与西方关系60多年来最严重的危机。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国记者埃文·格什科维奇因涉嫌试图获取军事机密而被捕被控间谍罪，最高可判处20年徒刑。另一位美国人保罗·惠兰 (Paul Whelan) 于 2020 年因间谍罪被定罪，目前正在服刑 16 年。美国已将两人定性为“错误拘留”，并正在寻求释放他们。&lt;/p>;&lt;p>;美国士兵戈登·布莱克 (Gordon Black) 于 5 月 2 日在远东城市符拉迪沃斯托克 (Vladivostok) 被警方拘留，并于周四，他因涉嫌盗窃俄罗斯女友并威胁要杀死她而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;俄裔美国记者阿尔苏·库尔马舍娃 (Alsu Kurmasheva) 去年 10 月被捕，目前正在等待审判，罪名包括未注册为“外国特工”——俄罗斯对其认为使用外国资金进行政治活动的个人和组织适用这一称号，并广泛使用这一称号来压制异议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/25f983ec-a021-4b98-b7e8-f12917320b85_89c3ccc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周四，美国士兵戈登·布莱克被护送到俄罗斯符拉迪沃斯托克的法庭。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周四，乌克兰下令从顿涅茨克东部地区的几个城镇和村庄撤离儿童及其监护人，那里与俄罗斯的战斗正在加剧。&lt; /p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基表示，俄罗斯火力现在集中在顿涅茨克，克里姆林宫声称已于 2022 年吞并顿涅茨克，尽管并未完全控制该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项重要决定主要是为了拯救我们孩子的生命，”顿涅茨克州州长瓦迪姆·菲拉什金在社交媒体上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的安全局势不断恶化，炮击的强度不断加大，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 p>;&lt;p>;他列出了莱曼镇（该镇曾被俄罗斯军队短暂占领，后来被重新夺回），以及前线附近的其他几个村庄，包括普罗格雷斯小村庄。&lt;/p>;&lt;p>;补充报道路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump ally Bannon must surrender to prison by July 1 to start 4-month sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265688/trump-ally-bannon-must-surrender-prison-july-1-start-4-month-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 01:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/40708fe7-cafe-4dfa-87ae-ac01ca3de559_4a443cec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前白宫战略家史蒂夫·班农。图片来源：美联社《纽约邮报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普的长期盟友史蒂夫·班农 (Steve Bannon) 必须在 7 月 1 日之前到监狱报到，以服满因违抗法律而被判入狱的四个月刑期。一名联邦法官周四裁定，调查美国国会大厦袭击事件的众议院委员会发出传票。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的美国地区法官卡尔·尼科尔斯批准了检察官的请求，让班农在服刑三年后开始服刑。 - 联邦上诉法院的法官小组上个月维持了他藐视国会的定罪。但尼科尔斯在周四的裁决中还明确表示，班农可以寻求暂缓执行他的命令，这可能会推迟他的投降日期。&lt;/p>;&lt;p>;由共和党人特朗普提名为法官的尼科尔斯最初允许班农在与定罪抗争期间保持自由。但美国华盛顿特区巡回上诉法院的陪审团表示，班农的所有挑战都缺乏依据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/07/b453b436-334f-4da2-bf7f-3e7ef9d89bd3_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在纽瓦克，周六新泽西州。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治战略家班农于 2022 年被判两项藐视国会罪：其中一项是拒绝在 1 月 6 日众议院委员会出庭作证另一个是拒绝提供与他参与特朗普推翻 2020 年总统选举输给民主党人乔·拜登的努力有关的文件。&lt;/p>;&lt;p>;班农在审判中的律师辩称，这些指控是出于政治动机，而这位前顾问确实这样做了。班农并没有忽视传票，但在受到指控时仍在与国会委员会进行善意谈判。&lt;/p>;&lt;p>;辩方称班农当时是按照律师的建议行事，律师告诉他传票无效，因为委员会不允许特朗普律师进入房间，班农无法确定他可以提供哪些文件或证词，因为特朗普声称拥有行政特权。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师大卫·舍恩 (David Schoen) 告诉法官表示，他们计划在必要时要求美国巡回上诉法院和最高法院复审此事。舍恩表示，现在将班农送进监狱是不公平的，因为在这些裁决下达之前他就已经服完刑期了。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能服务于政治议程；但这将是一种严重的不公正。”Schoen 在法庭文件中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/07/1596d57b-ccd0-4672-b7b3-88f49e328496_623698a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彼得·纳瓦罗，唐纳德·特朗普的前顾问。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的第二任助手、贸易顾问彼得·纳瓦罗也被判藐视国会罪，并于三月份入狱服刑四个月。&lt; /p>;&lt;p>;纳瓦罗坚称，他无法与该委员会合作，因为特朗普援引了行政特权。但法院驳回了这一论点，认为纳瓦罗无法证明特朗普实际上援引了这一论点。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Canton Fair trade exposition, 67 years on, still draws an American crowd]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3265687/canton-fair-trade-exposition-67-years-still-draws-american-crowd?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 01:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/2c451779-92e9-40f3-a19b-c3efdb6be989_a9c4a9a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第135届中国进出口商品交易会的买家和参展商，还有又称广交会，于4月15日在广州举行。图片来源：中国新闻社 via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在致力于研究和销售画笔 13 年之后，Deirdra Silver 于 1991 年在新泽西州家中的地下室创办了自己的企业。她的使命很明确：将世界上最好的艺术工具引入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;今天，她自豪地指出，她的画笔已被著名艺术家使用，他们捕捉到了包括美国总统在内的杰出人物的肖像乔治·HW·布什、比尔·克林顿和乔治·W·布什。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，西尔弗已将市场扩展到美国以外，向世界各地的艺术家销售画笔。最近一个阳光明媚的下午，在曼哈顿市中心，西尔弗反思了广交会这一中国规模最大、举办时间最长的贸易展，在推动她的微薄事业发展为全球业务方面所发挥的作用。&lt;/p>;&lt;p>;当她开始参加广交会时2002 年，她回忆起当时的思考：“我还能去哪里以这样的价格买到这些产品？如果我去欧洲，一切都会更贵”。她找到了能够按照她的业务要求生产高质量产品的制造商 Silver Brush Ltd。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/07/76eb6ff1-bb8b-455e-900f-96dee366567d_5344eda4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参展商 (左）在最近的广交会上与委内瑞拉买家进行会谈。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个挤满了经验丰富、有抱负的美国买家的房间里，西尔弗正式描述了这次博览会的重要性，他们都聚集在一起参加一场宣传今年秋季展会的会议。 ，中国进出口商品交易会 - 促进美国和中国在贸易关系中的相互了解。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球贸易和商业的繁华中心，该博览会吸引了来自中国和其他国家的数千名参展商，展示他们的产品向来自世界各地的买家提供产品。它不仅仅是一个展示，也是企业冒险进入未知市场、达成关键交易并在不同行业建立重要合作伙伴关系的机会。&lt;/p>;&lt;p>;即使在中美贸易紧张的背景下，该展会始终坚定其使命，将美国买家与中国广阔的供应链网络联系起来，在地缘政治形势严峻的情况下建立持久的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“让更多人了解我们对其他国家的相互依赖程度是至关重要的西尔弗说：“这可能是这个组织应该做的最重要的事情之一。”她补充说，她计划参加 10 月份在中国举行的进博会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿追求与中国脱钩，但西尔弗坚持认为“必须进行现实检验”，并引用博览会作为世界最大两个经济体之间相互依赖的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/07/d502d574-9347-4042-b219-bb4f6cf18532_c57e91ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工业产品1957 年，中国进出口商品交易会（又称广交会）在广东省广州市举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每年春季和秋季举办两次，广交会于 1957 年 4 月在广州开幕，当时这座城市仍被称为 Canton。&lt;/p>;&lt;p>;其主要目的是规避美国在 20 世纪 50 年代朝鲜战争期间实施的贸易禁运，一直持续到1972年。&lt;/p>;&lt;p>;最初以纺织品、陶瓷、手工艺品等传统商品为主，随着1979年中国改革开放、具有里程碑意义的一年，博览会的范围和规模开始扩大以北京和华盛顿之间的外交关系正常化为标志。&lt;/p>;&lt;p>;1978年的广交会，来自98个国家和地区的17,547名采购商中，80%以上是亚洲人，主要来自香港和澳门。据中国对外贸易中心的数据，到2018年，当海外买家超过20万时，亚洲买家的比例下降至55%，美国和欧洲买家的比例上升至33%。&lt;/p>;&lt;p>;然后贸易战爆发，使世界上最重要的贸易关系高度政治化。 2018年，时任美国总统唐纳德·特朗普对价值3000亿美元的中国进口商品征收关税，指责中国在美国市场倾销廉价商品，而购买的回报太少。&lt;/p>;&lt;p>;随着双边贸易逆差的紧张局势升级2018年10月，广交会对美国的出口订单比上年下降了30%以上，而美国参会人数下降了4%。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19疫情爆发再次受到打击，迫使该活动从2020年转移到2022年线上。此时正值美中关系跌至数十年来的最低点，特朗普的继任者乔·拜登坚持征收关税，各种地缘政治摩擦进一步加剧。&lt;/p>;&lt; 2023 年世博会重返现场时，有超过 12,000 名美国人参加。最新一届展会于 5 月 5 日结束，吸引了 8,500 名美国买家，据组织者称，这是所有国家中规模最大的买家团。&lt;/p>;&lt;p>;几十年前，中国出口总额的 40% 以上来自该展会；现在，该展会已成为中国出口总额的 40% 以上。如今，这一比例已不足 3%。不过，尽管中美贸易战仍在继续，并扩大到出口管制和投资限制，但一些贸易专家表示，广交会仍然是两国之间最大的“二轨贸易”平台之一。他们在相互怀疑和地缘政治竞争的时代寻求合作。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，随着经济关系受到潜在安全风险的审查，贸易展览会已成为全球化经济中的常规特征，因此获得了新的重要性。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/25e586b1-50b9-44d2-b179-8faa639226c4_ed1e1166 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月15日广交会开幕日。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;纽约商业咨询公司北美生态系统研究所的克里斯·佩雷拉表示，广交会“为两国企业探索潜在合作和了解市场需求提供了一个中立的基础”。他补充说，此类活动“可以平衡政治挑战，培养合作和互利的精神”。&lt;/p>;&lt;p>;佩雷拉指出，广交会是美国和中国贸易商首次齐聚一堂。 1979年中美邦交正常化，中国成为美国最大贸易伙伴的征程由此开始，双方亲自了解了对方的产品和机遇。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我们又回到了原点，广交会无论是在国家层面还是在民间层面，美国仍然是未来两国关系充满希望的目的地”，他指出，中国企业目前在美国培养当地联系方面遇到了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“像这样的人与人之间的交流对于两国关系至关重要，但不幸的是，这种交流越来越少见。”&lt;/p>;&lt;p>;堪萨斯大学政治学家杰克·张表示，博览会将继续“尽管存在贸易战”，但仍将中国供应商与美国消费者联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，许多消费品不受美国关税或关税排除的影响，因此这也有帮助，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;张警告不要高估这些世博会大幅缓解紧张局势的能力。他说，虽然它们可以促进个人联系，但它们不会以“任何有意义的方式”缓解紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“这是双方政策制定者需要努力解决的问题，而不是仅靠交易员就能解决的问题。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在选举年，美国政治上的竞争激烈，民主党和共和党在对华鹰派立场上相互超越。正在与拜登竞选连任的特朗普誓言将对所有中国进口商品征收 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，中国驻纽约总领事黄屏，在曼哈顿的推介会上向美国公司代表保证，现在仍然是与中国“做生意的好时机”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/e60b1e19-f54b-4c4b-8a85-825db3b4334a_e240e140.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者五月份在曼哈顿举行的展会促销会上，座无虚席。图片来源：中国对外贸易中心集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我并不是说我们已经克服了所有困难。我们仍然遇到更多困难，例如对中国制造业和产品征收更多税收，而且我们仍然听到有关电动汽车产能过剩和许多其他问题的消息。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国大选即将到来，他承认，“今年下半年你会听到很多。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们要说的是，对于中国和美国来说，我们别无选择。”&lt;/p>;&lt;p >;美国仍然是中国最大的单一国家贸易伙伴——尽管去年墨西哥超过中国，成为美国最大的出口国。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，美国从中国的进口比 2019 年减少约 20% &lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关最新数据，4月份从美国的进口同比增长9%，而出口则下降近3%。&lt;/p>;&lt; p>;虽然美国表示有兴趣在非战略领域与中国进行接触，但挥之不去的关税给商业前景蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这些障碍，广交会的参与者表示他们仍然没有被吓倒，希望他们与中国的经济关系将经受住风暴并恢复活力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然与已经合作 20 或 25 年的合作伙伴进行大量贸易，”高级副总裁凯文·库尔 (Kevin Kuehl) 表示Big Lot 是一家总部位于俄亥俄州哥伦布市的美国折扣零售连锁店，负责全球采购。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/07/8c431afc-393f-4756-ae21-32199df8615e_b831869f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kevin Kuehl，高级副总裁Big Lot 的全球采购。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kuehl 在 20 世纪 90 年代中期开始参加世博会，他补充说，他与中国工厂的官员建立了个人关系：“通常不会谈论政治，因为我们首先是朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;来自马里兰州的珠宝、服装和配饰在线零售商 Dawn McKenzie 表示，她不愿意失去“联系和关系” ”她自2018年开始参加广交会以来就曾说过。“我希望我们能够改善与中国的关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s VTB aims to cut queues at China branch by end of summer, says CEO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3265686/russias-vtb-aims-cut-queues-china-branch-end-summer-says-ceo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/743ab5ab-8aac-4f4e-a417-96715c2dc445_f36821c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯 VTB 银行首席执行官 Andrei Kostin 出席会议周四在俄罗斯圣彼得堡举行的圣彼得堡国际经济论坛。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯 VTB 银行首席执行官安德烈·科斯廷 (Andrei Kostin) 周四表示，其目标是在夏末之前消除其中国分行的客户排长队，并计划雇用更多员工消息人士四月份告诉路透社，由于二级制裁的威胁，涌入 VTB 上海分行（中国唯一一家俄罗斯银行）的公司面临长达六个月的延误。阻止中国银行与俄罗斯进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;“1 月 1 日，我们有 1,300 名客户，现在有 25,000 名申请者在排队，”Kostin 告诉记者，并提议建立像迪士尼乐园一样的快速通道系统。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“购买快速通道，无需等待即可出发。有很多钱可以赚，”他说。 “我们正在做出巨大的努力来让它消失。我想我们会在夏天解决这个问题……到夏天结束时。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/07/30f6414e-c793-4c72-8f7d-dfe18cd06f49_328b5786.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（左）5 月 16 日在中国北京与中国国家主席习近平握手。照片：Sputnik / Sergei Bobylev / Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月访问中国时，主席弗拉基米尔·普京表示，莫斯科和北京将找到一种方法，阻止针对中国银行的二次制裁威胁扰乱其蓬勃发展的贸易。他表示，解决俄中支付结算困难的办法是可能的，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯央行表示，支付问题正在损害俄罗斯公司的出口收入，并扰乱俄罗斯企业的出口收入。供应链和提高进口价格。&lt;/p>;&lt;p>;Kostin 表示，VTB 将中国分行的员工人数增加了两倍，增加了占地面积，采用了技术，并且还拥有其他他不愿详细说明的“专有技术”。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Small School With a Big Heart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/hong-kong-international-school/article/3265131/small-school-big-heart?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /03/Hero-Image-(1).jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;基督教青年会基督教学院（YCA）是香港岛一所独特的以社区为导向的私立小学，提供充满活力、面向未来的课程。 “我们有幸拥有一个紧密联系的社区、出色的家长以及积极主动的学生。我们的大多数新生都是通过家长推荐加入 YCA 的。”校长 Geoff Blaik 说道。遵循国际小学课程 (IPC) 并通过我们广泛、平衡的课程，学生能够识别并追随自己的热情和兴趣。学生学习如何成为主体，掌控自己的学习和发展，保持好奇和反思的态度。我们注重孩子的全面发展，使每个学生都能在学业、身体、精神和社交方面成长和进步。 “我们看到我的儿子对自己以及他支持同龄人的能力有了信心，这些同龄人已成为他的好朋友，”一位一年级的家长说道。为此，我们维持一个培育性的学习环境，并为学生的福祉和教牧关怀提供一系列支持。 &lt;/p>;&lt;p>; 我们提供全面的、以儿童为中心的方法。我们利用拼图 PSHE 计划（英国）和积极教育强化课程（澳大利亚）的优点来帮助学生发展他们作为个人、家庭成员以及更广泛的群体的一部分所需的知识、技能和品质。社区。 “从他们到达学校的那一刻起，他们就会被叫到名字。他们在进入课堂时与工作人员进行私人对话并进行健康检查，”布莱克先生说。 &lt;/p>;&lt;p>;在整个课程中，学生培养帮助他们监控和管理自己健康的技能，例如自我控制、解决问题和感恩。 “他们接受培训，养成有助于健康的习惯，例如日常反思、积极表达情绪以及寻求协作支持，”教牧关怀副校长瓦莱塞尔先生说。我们不断鼓励学生反思自己的感受、为什么会有这种感受以及可以使用哪些策略来改善自己的感受。 “我的孩子有时会情绪化，但我看到她在 YCA 期间有了显着的进步，”一位三年级家长说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/03/Wellbeing.jpg?itok=iVRXHefG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;幸福课程支持学生发展技能，帮助他们监控和管理自己的幸福。&lt;/small>;&lt;/div>;“YCA 的老师非常乐于助人、热情、平易近人、热情且富有同理心，充满支持和鼓励，帮助他们通过课堂学习和体育运动，建立我女儿的信心并培养她的领导能力。”一位五年级家长说道。 &lt;/p>;&lt;p>;作为我们教牧关怀的一部分，我们有学习多元化团队 (LDT) 来帮助需要情感支持的学生。这使他们在课堂上更加自信，也为学生提供了他们所需的关心和关注。 “对于有学习障碍（例如控制冲动）的学生，他们将通过适合年龄的角色扮演、情境反馈和积极强化来接受指导。”Vallecer 先生说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们学校的成长心态——积极的心态是一种超能力！我们帮助学生了解，有针对性的努力可以让他们更接近自己的目标。学生学会反思、倾听反馈并在下一次尝试中改进。他们知道挑战是成长和进步的机会，失败只是学习过程中的垫脚石。 “我非常感谢学校帮助我女儿学习和发展成长心态的方法。他们为学生创建了一个开放的平台，让他们讨论如何在课堂上成为一名优秀的学习者等话题，并听取我女儿关于如何改善课间游戏环境的想法。”一位三年级家长说道。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/03/Wacky-Hair- Day.jpg?itok=MZ9QXw2I&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们带着古怪的发型来到学校为慈善事业筹集资金。 &lt;/small>;&lt;/div>; 鼓励学生提出研究问题、进行观察、调查、理解、记录、巩固和表达他们的想法。我们五年级和六年级的学生想帮助那些有需要的人，因此，他们想出了一个举办“古怪头发日”筹款活动的想法。他们写了一封信给校长，说服他这是一个有趣的想法，并且他们可以把钱捐给有需要的人。古怪发型日现已成为 YCA 的年度活动。 &lt;/p>;&lt;p>;YCA 的另一项年度活动是全球公民博览会。学生们不仅花一天的时间学习不同的文化，而且还利用这个机会传播意识并支持慈善事业。每个年级都会选择一个自己选择的慈善机构，并将针对该慈善机构正在解决的全球问题以及其他人可以提供哪些帮助开展全面的研究项目。学生知道他们是行动者和影响者。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/03/Global-Expo。 jpg?itok=gfkP9A3x&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们穿着传统服装，同时了解不同的慈善组织&lt;/small>;&lt;/div>; 在YCA，我们为整个学年转学到我们学校的学生制定了一系列辅导。我们的 LDT 能够支持他们的整体学习需求，例如自信、自主学习技能、成长心态和归属感。 “在过渡期间，我们与家人密切合作，并持续进行健康检查，以确保孩子安定下来，”瓦莱塞尔先生说。如果需要，这些过渡支持可以延长，直到孩子完全在学校安顿下来。教师还与家长建立密切且积极响应的关系，当出现问题时，他们会安排健康电话。 “我非常感谢你们对我女儿和我们家庭作为新转学生的热烈欢迎和支持。最初，我们对适应新的学校和社区感到紧张，但 YCA 文化改变了一切。这里非常热情和包容，让我们有宾至如归的感觉。”一位四年级家长说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/03/Student-Transition.jpg?itok=jNVw3bkI&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;我们的一年2位学生正在与一年级新生一起读书。&lt;/small>;&lt;/div>;了解更多：https://yca.edu.hk/ &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China reaches deal on Central Asian railway project linking it with Kyrgyzstan, Uzbekistan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265685/china-reaches-deal-central-asian-railway-project-linking-it-kyrgyzstan-uzbekistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 23:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/2197d6f4-e50f-4e9b-96db-336e2369197e_d6326d63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西安国际口岸开往哈萨克斯坦的中欧班列2022年在陕西省。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国终于签署了一项连接中亚地区与吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的重要铁路协议，该项目被习近平主席誉为“ &lt;/p>;&lt;p>;“中吉乌铁路是中国与中亚互联互通的战略项目，也是我们三个国家共建‘一带一路’的标志性工程。”习近平在纪念这一时刻的致辞中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该协议的决议标志着北京十年来扩大与欧亚国家联系的雄心终于步入正轨。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，该协议为该铁路建设提供了“坚实的法律基础”，使该项目“从愿景变为现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“向国际社会展现了中日三国携手推进铁路建设的坚定决心”。习近平表示，“中方愿同吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦一道，打造有利于三方和地区发展的战略通道”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国官方媒体新华社报道，吉尔吉斯斯坦总统萨德尔·贾帕罗夫和乌兹别克斯坦总统沙夫卡特·米尔济约耶夫也发来贺电。&lt;/p>;&lt;p>;贾帕罗夫表示， 325英里（523公里）的铁路将成为从亚洲到欧洲和波斯湾的新运输纽带，并将促进区域互联互通和贸易。据新华社报道，米尔济约耶夫表示，这不仅是中国通往中亚、而且通往南亚和中东的最短陆路，这“符合有关国家的长远利益”。&lt;/p>;&lt;这条耗资80亿美元的铁路线起于中国新疆喀什，途经吉尔吉斯斯坦西南部，止于乌兹别克斯坦东部的安集延。它可以将中国和欧洲之间的货运旅程减少 559 英里，作为目前中欧陆路航线（其中大部分途经俄罗斯）的更快、更便宜的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;该项目首次在 2017 年提出。 1990年代，三方于1997年签署了铁路谅解备忘录。但该项目因技术、政治和地缘政治问题而陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯将中亚视为自己的影响力后院最初对该项目不太热衷，但现在表示支持，因为莫斯科因乌克兰战争而受到西方经济制裁，在贸易方面越来越依赖中国。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slams US politician’s call for sanctions against officials over Article 23 law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265684/hong-kong-slams-us-politicians-call-sanctions-against-officials-over-article-23-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/b29033e5-9ced-442a-8e58-edef8992ac0f_9a7b0fa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关部门坚决依法维护国家安全尽管有任何制裁威胁。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港猛烈抨击美国政客呼吁国家制裁香港官员，称其“抹黑和诽谤”香港国家安全立法。&lt;/p>;&lt;p>;香港民主党众议员亚当·希夫两天前提出众议院第 1277 号决议，回应 3 月份通过的《维护国家安全条例》，周四，香港政府对此进行了反击。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府将这一行动定性为“抹黑和诽谤” ”这样的立法，同时强调不顾任何制裁威胁，坚决依法维护国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“它企图借自由之名，掩饰其卑鄙的政治动机，粗暴干涉香港事务。香港事务是中国内政……（香港）不会被这种卑鄙行为吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;政府还表示，香港维护国家安全的法律框架符合国际标准。人权标准，只有“试图掠夺和掠夺的入侵者”才会反对该市维护国家安全的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/5f9a447b-a5b1-4655-9c06-f74ebbb25faf_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党国会议员亚当·希夫.图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;希夫的决议呼吁美国总统乔·拜登对“合谋利用第23条立法规定，或该条例通常被称为《香港基本法》第 23 条法，指的是《香港基本法》中要求其颁布的部分。&lt; /p>;&lt;p>;希夫的决议已提交给众议院外交事务委员会，该实体的网站显示该决议已取得 25% 的进展。&lt;/p>;&lt;p>;该决议还呼吁“众议院其他成员”国际社会”实施制裁并“全力支持香港人”。&lt;/p>;&lt;p>;香港官员一直在积极回击西方政客和媒体批评香港的国家安全政策。&lt;/p>;&lt;p>;最近，高等法院对 14 名反对派人士作出有罪判决，当局对此进行了辩护。这些反对派人士在涉及 47 名前议员和活动人士的具有里程碑意义的国家安全案件中对颠覆罪指控提出异议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and Ukrainian ministers meet days after Zelensky attack on Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265667/chinese-and-ukrainian-ministers-meet-days-after-zelensky-attack-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/652c61f1-0b0d-4f32-8b45-56b9cac98a65_24c722d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基批评中国对俄罗斯入侵的立场周日在新加坡举行香格里拉对话会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和乌克兰高级部长周三在北京会面，这是自俄罗斯两年多前入侵以来的首次此类会议。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部副部长孙卫东和乌克兰第一副外长安德烈·西比哈(Andriy Sybiha)跟随总统弗拉基米尔·泽伦斯基(Volodymyr Zelensky)周末公开批评北京，这引发了人们的猜测，两国关系可能已经到达“转折点”。&lt;/p>; &lt;p>;据乌克兰外交部称，西比哈“向对方通报了乌克兰局势以及瑞士全球和平峰会的筹备情况”，并敦促北京派代表团参加本月晚些时候的会议。&lt;/p>;&lt;p >;“乌克兰方面表示希望中华人民共和国参加上述活动能够成为一个很好的机会，为乌克兰建立公正持久的和平做出实际贡献，”该部表示。&lt;/p自 2022 年 2 月战争爆发以来，泽连斯基一直不愿公开批评中国及其与莫斯科日益结盟的情况，但周日在新加坡香格里拉对话会上对记者发表讲话时，他指责北京试图阻止其他国家参加在瑞士举行的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯利用中国在该地区的影响力，还利用中国外交官，竭尽全力破坏和平峰会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还声称中国的经济和技术流入俄罗斯正在帮助其发动战争，而北京方面没有回应会议的要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“乌克兰与中国没有强大的联系，因为中方不希望这样。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国一再否认向俄罗斯提供武器，外交部发言人毛宁也否认北京曾试图扰乱乌克兰和平峰会。泽伦斯基周日没有提供证据支持他的说法。&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国外交部长王毅表示“和谈的条件尚未准备好”，中国将“自行决定”是否出席&lt;/p>;&lt;p>;在周三的会议上，西比哈还告诉孙，“实现这种和平的唯一基础是泽伦斯基总统的和平方案”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p不过，中方声明并未提及要求中国参加峰会，甚至没有提及乌克兰战争，只是说孙中山重申了北京与基辅合作的承诺，“发扬相互尊重、真诚相待的优良传统”。 ......维护和发展中乌关系”。&lt;/p>;&lt;p>;据北京方面透露，西比哈还表示乌克兰愿意加强在多个领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家主席维塔·戈洛德汉学家协会表示，虽然周三的会议可以被视为稳定因俄罗斯入侵而紧张的关系的努力，但泽连斯基的公开谴责可能是“乌克兰官方对华言论的转折点”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，乌克兰领导人为陷入困境的国家寻求更广泛的支持，对北京的批评背后令人深感失望。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/06/0da6607c-7f84-49e9-b098-297b3f7be8b3_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孙卫东和安德烈西比哈周三在北京会面。图片来源：微博/乌克兰驻北京大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽连斯基的和平方案包括确保粮食和核安全以及交换战俘的步骤——所有这些都符合北京的要求戈洛德说：“本月在瑞士举行的全球和平峰会将是乌克兰在世界各地广泛外交努力的结果。乌克兰各级外交，包括我们驻北京的外交官，一直在努力确保尽可能多的国家的存在。”&lt;/p>;&lt;p>;上海全球治理与地区研究院院长杨成，表示北京不太可能“做泽连斯基指责的事情”，从而拿自己的声誉冒险。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，泽连斯基发表言论的目的更多是为了避免这种情况发生，”杨说。 “然而，这种言论可能会对中国对泽连斯基和中乌关系的战略判断产生负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国在这场战争上的中立立场与印度和土耳其的立场相似。 “在乌克兰，战略目标是获得更多国际援助，尽快结束战争，迫使俄罗斯恢复到2014年之前的状态”，杨说，指的是俄罗斯吞并克里米亚和占领顿巴斯之前的边界。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;戈洛德表示不太可能取得突破。 “我们未来双边关系最悲观的情景是立陶宛的情景，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“最乐观的情景是维持‘缓慢’外交对话的现状，重点关注贸易关系。”&lt; /p>;&lt;p>;立陶宛于 1990 年从苏联重新获得独立，近年来对北京采取了更强硬的立场，并寻求与台湾建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;尽管立陶宛与由于大多数国家没有正式承认台湾是一个独立国家，北京于 2021 年降低了与维尔纽斯的外交关系，因为北京允许台湾在其视为自己的领土上开设事实上的大使馆。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two British judges resign from Hong Kong’s top court in bombshell move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265683/two-british-judges-resign-hong-kongs-top-court-bombshell-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/04163481-3d01-43bd-88b1-5b01d2df594c_942e0015.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环终审法院。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名英国法官辞去香港最高法院职务，其中一名法官将其离职归咎于香港的“政治局势”，投下一颗政治重磅炸弹，引起轩然大波&lt;/p>;&lt;p>;劳伦斯·柯林斯在回复《邮报》时证实，他已辞去终审法院非常任法官职务。&lt;/p>;&lt;p>;“我辞职……是因为他周四表示：“我对香港的政治局势表示担忧，但我仍然对法院及其成员的完全独立性充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位法官乔纳森·萨普蒂恩 (Jonathan Sumption) 告诉《华盛顿邮报》他将于下周就他的辞职发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府消息人士将辞职描述为“不幸的事件”。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看出这些外国法官是如何被夹在消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;香港是中国唯一的普通法司法管辖区，根据香港的小宪法《基本法》，允许从其他地方招聘法官。这一传统被视为对香港法治信心的指标。&lt;/p>;&lt;p>;在两名海外非常任理事国——澳大利亚资深法官詹姆斯·斯皮格曼 (James Spigelman) 和英国前高级法官布伦达·黑尔 (Brenda Hale) 男爵夫人——之后，这种信心动摇了。 2020 年北京颁布的《国家安全法》后辞职。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，Sumption 捍卫了香港的司法独立，明确表示他打算继续在最高法院任职，不会屈服于英国立法者要求西方法官辞职。&lt;/p>;&lt;p>;英国于 2022 年将最高法院院长罗伯特·里德勋爵 (Lord Robert Reed) 和副院长帕特里克·霍奇勋爵 (Lord Patrick Hodge) 从香港法院撤职。&lt;/p>;&lt;p>;Sumption, 76岁，于2019年加入终审法院，并于2012年至2018年期间担任英国最高法院法官。&lt;/p>;&lt;p>;柯林斯现年83岁，于2011年加入终审法院。香港司法机构网站。在此之前，他于 2009 年至 2011 年在英国最高法院任职。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protest song ‘Glory to Hong Kong’ YouTube clips remain blocked despite US lawmaker pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3265679/protest-song-glory-hong-kong-youtube-clips-remains-blocked-despite-us-lawmaker-pressure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.06 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/8f6054e9-643c-4b1a-b76c-929b4812e822_e4e831ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者聚集在新城市广场购物中心2019 年的沙田。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港法院的命令，尽管有来自香港的用户致电，但周四仍禁止该市用户观看流行抗议歌曲的某些 YouTube 片段。美国立法者取消限制，法律专家指出流媒体平台在满足需求方面面临实际困难。&lt;/p>;&lt;p>;在相关进展中，歌曲《愿荣光归香港》的制作团队 Dgxmusic 表示他们的歌曲再次被纽约发行商 DistroKid 从音乐平台上删除，“没有任何解释”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周四晚上的检查发现，Apple Music、Spotify 和 KKBox 上不再提供这些歌曲。 &lt;/p>;&lt;p>;《愿荣光归香港》的版本于 5 月底在各个平台短暂回归，几天前，前发行商、总部位于苏格兰的 Emubands 以过高的价格为由决定停止播放这些歌曲。与香港上诉法院 5 月份颁布的旨在限制歌曲流通的禁令相关的法律费用。&lt;/p>;&lt;p>;Dgxmusic 在 Instagram 上表示，两位贡献者对禁令的遵守情况“极其令人担忧”，因为该命令没有任何内容域外效力，称这些删除行为“侵犯了基本人权”，并“对西方民主国家的基本原则构成了严重威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系 DistroKid 征求意见。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候，美国国会及行政部门中国委员会（一个为国会和美国总统提供有关中国政策建议的两党小组）敦促 YouTube 及其所有者谷歌恢复因 5 月份颁布的禁令而被删除的 32 个视频。&lt; /p>;&lt;p>;该禁令禁止人们“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、提供销售、分发、传播、展示或复制[歌曲]”，并具有特定意图，例如煽动他人将香港从中国其他地区分裂出去或实施煽动行为。&lt;/p>;&lt;p>;但出于学术和新闻目的而进行了豁免，共和党代表克里斯·史密斯和民主党参议员杰夫·默克利在周三的信中强调了这一点。认为 YouTube 的限制“似乎超出了该命令的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;“明确禁止从香港访问这首歌意味着学者、记者和其他打算进行合法（根据该命令）活动的人被剥夺了使用这首歌的机会，”该小组的联合主席表示。&lt;/p>;&lt;p>;这家流媒体巨头表示，它正在“继续调查”对该命令提出上诉的选择，并强调它已经对香港进行了反击香港政府要求删除这些视频“一年多”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，YouTube 并未表示将停止限制香港境内访问这 32 个视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/152bbf54-e846-4088-bc35-780fbb964a07_a1128f12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;YouTube 位于加利福尼亚州洛杉矶的办公室。这家流媒体巨头表示，正在“继续调查”对法院命令提出上诉的选择。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周四下午，香港用户仍无法使用相关片段，包括 Dgxmusic 发布的多个版本。&lt;/p>;&lt;p>;来自其他地区的 YouTube 用户还必须接受“此视频可能不适合某些用户”的免责声明，然后才能访问该内容。&lt;/p>;&lt;p>;Simon Young Ngai-man 教授，来自美国司法部法律机构香港大学表示，流媒体服务无法根据个人用户的目的禁用访问，因此他们必须采用他们认为“最实际的方式”来遵守法院命令。&lt;/p>;&lt;p>;Ronny Tong身为香港政府关键决策执行委员会成员的大律师嘉华表示，“很难想象”出于学术和新闻目的仍然需要在网上保留这首歌。&lt;/p>; &lt;p>;“法院总是看重实质内容，而不是标签，因此 [对于 YouTube] 以可用于学术和新闻用途为借口公开歌曲是危险的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“提供者有责任考虑一种常识性的方法，不要提供歌曲来满足一两个真正的用途，而是允许广泛的非法使用。”&lt;/p>;&lt;p>;但他重申，香港政府必须保持对话鉴于该禁令在该市以外没有法律效力，并呼吁他们的“社区良心”阻止这首歌从外部传播到该市。&lt;/p>;&lt;p>;市政府首先寻求临时禁令去年，在谷歌拒绝当局删除指向该音乐的链接的要求后，法院针对“愿荣光归香港”发出了禁令。但初审法院驳回了政府的请求，法官对该命令对 Google 的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院于 5 月做出了有利于政府的裁决，称这首歌已成为一种武器&lt;/p>;&lt;p>;这首歌被错误地播放，而不是中国国歌《义勇军进行曲》。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>