<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Zando launches international unit to counter Shein and Temu in South Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3259542/zando-launches-international-unit-counter-shein-and-temu-south-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 00:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/19/d2808fd6-ae91-47c3-95e1-65ebc31a0505_1a05e9e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的 Shein 快闪店。南非在线时尚零售商 Zando 周四成立了国际电子商务部门。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南非在线时尚零售商 Zando 周四成立了一个名为 Zando Global 的国际电子商务部门，希望与中国快时尚电子商务零售商 Shein 和 Temu 展开竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;Shein 和 Temu 的迅速崛起——受到对其低价服装（例如 10 美元上衣和 5 美元机车短裤）的强劲需求的推动——给当地实体店和网上带来了压力时尚零售商想方设法应对其预算价格。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 今年早些时候在南非推出。&lt;/p>;&lt;p>;“随着 Shein 和 Temu 的崛起，南非消费者经常发现由于担心产品质量、交付可靠性和退货流程，他们自己对国际订购犹豫不决，”Zando 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“Zando Global 作为当地英雄介入，为那些寻求购买的人提供值得信赖的替代方案。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;中国苏州市计划成为跨境电子商务中心&lt;/h3>;&lt;p>;为了脱颖而出，Zando 表示，其新部门可确保南方非洲购物者可以轻松接收、提货和退货，通过当地运营商提供无忧购物服务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还承诺在将每件产品发送给客户之前进行严格检查。&lt;/p>;&lt;p>;Zando该零售商表示，Global 还将使用当地的实体收集点，为购物者购买 200,000 种产品，涵盖时装、家居用品、小玩意、假发等。&lt;/p>;&lt;p>;Zando 成立于 2012 年，是专注于非洲的公司的一部分。电子商务零售商 Jumia Group 将使用 Temu 和 Shein 的物流合作伙伴 Buffalo International Logistics。免运费起价为 550 兰特（28.76 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Zando 的国际进口业务正值美国电子商务巨头亚马逊今年在南非推出之际。&lt;/p>;&lt;p>;此次推出冠状病毒大流行为电子商务最终站稳脚跟创造了机会，南非的网上购物急剧增加，零售商加倍投资以应对这一情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maldives court frees jailed ex-president Abdulla Yameen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3259541/maldives-court-frees-jailed-ex-president-abdulla-yameen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.19 00:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/ebe9446b-8443-4b7f-bdbb-cf71844c8707_fe0c73b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尔代夫前总统阿卜杜拉·亚明在马累住所外向支持者挥手致意星期四。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被监禁的马尔代夫前总统阿卜杜拉·亚明 (Abdulla Yameen) 周四在高等法院推翻了对他的定罪和 11 年徒刑后获释，几天后，议会选举就展开了激烈的竞争。&lt;/p>;&lt; p>;这个面积虽小但地理位置优越的印度洋群岛国家的三名法官认为，亚明 2022 年在亲印度政府任职期间对腐败和洗钱指控进行的审判不公平，并下令重审。&lt;/p>;&lt; p>;“下级法院的裁决不公平，”法官哈桑·沙菲乌在宣读现场直播的冗长判决时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/529c390b-d619-406a-86df-fd2af49be94f_7564c76b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周四，马尔代夫前总统阿卜杜拉·亚明的支持者在马尔代夫马累高等法院外。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一决定是在周日的议会选举之前作出的，亲中的亚明正在从他在服刑期间组建的政党中选出候选人。&lt; /p>;&lt;p>;亚明因在 2013 年至 2018 年执政期间收受贿赂以租用一个小岛用于旅游开发而被判两项罪名成立。&lt;/p>;&lt;p>;周四的裁决将该判决搁置一边。亚明的同案被告尤素夫·纳伊姆 (Yusuf Naeem) 是一名商人，据称涉嫌行贿 100 万美元，也已获释。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的亚明被关押在戒备森严的 Maafushi 监狱，但后来被转移去年 9 月，他的盟友穆罕默德·穆伊祖 (Mohamed Muizzu) 赢得总统选举后的第二天，他就被软禁。&lt;/p>;&lt;p>;在任期间，亚明大举举债，在这个由 1,192 个珊瑚岛组成的国家建造了数千套公寓和其他基础设施，这些珊瑚岛分散在约 800 公里的范围内。 （500 英里）跨越赤道。&lt;/p>;&lt;h3>;马尔代夫倾向中国的前领导人入狱可能会加剧反印度紧张局势&lt;/h3>;&lt;p>;马尔代夫位于主要的东西国际航线沿线随着地区大国印度和中国争夺影响力，该国已成为地缘政治热点。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察家认为，该国没有任何政党能够在周日的选举中赢得绝对多数，穆伊祖可能会被迫工作穆伊祖追随亚明的脚步，以牺牲传统捐助国印度为代价加强与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;他向中国国有企业授予了一系列基础设施合同上周日。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括东方电气公司斥资 2.25 亿美元建造三个鱼类加工厂和由另一家公司升级机场的协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;穆伊祖的一名助手告诉法新社，他渴望确保获得议会多数席位，以推进他雄心勃勃的基础设施项目，而不会被敌对的立法机构拖延。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他可能不得不与规模较小的机构合作。 &lt;/p>;&lt;p>;与双方关系密切的消息人士称，亚明本人不会参加周日的投票，但正在派出相当多的候选人，这些候选人最终可能会与穆伊祖的政党组成联盟。&lt; /p>;&lt;p>;亚明因刑事定罪而无法参加去年的总统选举，但他支持穆伊祖，穆伊祖上台时承诺释放亚明。&lt;/p>;&lt;p>;穆伊祖还承诺除掉一些人。 89 名印度士兵部署在马尔代夫，操作新德里赠送的三架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;士兵预计将在 5 月 15 日之前完成撤军。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Apr 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hush money trial loses juror as prosecutors ask judge to sanction former president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259538/trump-hush-money-trial-loses-juror-prosecutors-ask-judge-sanction-former-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 23:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/6baec9ca-0674-4c0b-9ae8-72320f3738ba_ed545ced.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普抵达纽约曼哈顿刑事法院城市。照片：EPA-EFE/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普封口费审判中的检察官周四告诉胡安·M·默尚法官，他们希望这位前总统因藐视法庭罪而受到制裁，并因他们所说的另外七个职位而受到制裁违反了他的禁言令。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发布新帖子之前，检察官周一最初要求对另外三个“真相社会”帖子处以 3,000 美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;检察官克里斯托弗·康罗伊 (Christopher Conroy) 表示，其中几条新帖子其中一篇文章将前特朗普律师迈克尔·科恩称为“连环伪证者”，而周三的另一篇文章则重复了福克斯新闻主持人的说法，即自由派活动人士为了进入陪审团而撒谎。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普律师埃米尔·博夫表示，科恩“一直在公开声明中攻击特朗普总统”，而特朗普只是在回应。&lt;/p>;&lt;p>;默查恩已安排下周举行听证会，讨论检方对特朗普帖子提出的藐视法庭制裁请求。&lt; /p>;&lt;p>;在唐纳德·特朗普的封口费审判中解雇一名现任陪审员后，默查法官告诫媒体不要报道有关现任陪审员和潜在陪审员的详细信息，这些细节可能会被用来识别他们的身份，并命令他们不要报告潜在陪审员的答案关于他们现任和前任雇主的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普将如何寻求将封口费审判转化为政治黄金&lt;/h3>;&lt;p>;“正如已经发生的事情所证明的那样，这已经成为一个问题，”他周四上午说道。&lt;/p>;&lt;p>;他还指示记者“遵守常识”，避免报道被征召服役的人的身体特征。&lt;/p>;&lt;p>;“我们刚刚失去了可能的东西会是一个非常好的陪审员，”法官继续说道。 “她说她对媒体、所有媒体感到害怕和恐吓。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，一名被选入审判的陪审员在她告诉法庭她对自己的能力感到担忧后被解雇。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管陪审员的姓名保密，但这位护士女士“表示，在睡了一夜之后，她对自己在本案中是否能够做到公平和公正感到担忧， ” Merchan 在将她叫进房间接受询问之前说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这名女子说，她的家人和朋友正在质问她担任陪审员的事。&lt;/p>;&lt;p>;该女子被解职后，陪审员就座总数下降至六人。律师现在需要再挑选 12 名成员加入该小组，该小组将决定前总统的刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;Merchan 告诫媒体不要报道陪审员的详细信息，以免被用来识别他们的身份。&lt;/p>;&lt;p>;Merchan 告诫媒体不要报道陪审员的详细信息。 >;&lt;p>;“这是一个匿名陪审团，这是有原因的，”默钱说。 “当发布的信息如此之多，以至于任何人都可以很容易地识别陪审员是谁时，这有点违背了其目的。”&lt;/p>;&lt;p>;“媒体当然有权撰写任何有关的内容。默查恩说，因为这是记录在案的，”但他补充说，他正在指示记者“遵守常识”，而不是做诸如写下被召唤服役人员的身体特征之类的事情。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/18/cea6db4c-708a-449e-85c7-7b8f00c197af_de76a71c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，美国前总统唐纳德·特朗普（中）在纽约法庭的律师托德·布兰奇和埃米尔·博夫（埃米尔·博夫）的两侧，他们是知情人。照片：EPA-EFE/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四早上，唐纳德·特朗普坐在曼哈顿法庭的辩护席上，在他的律师到来之前用手机通话了大约 30 秒&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在被拍照时严肃地看着前方，这与摄影师到达前他正在与律师托德·布兰奇随意聊天时形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;由于审判无法电视转播，法官允许少数静态摄影师在每天的诉讼开始前拍摄特朗普的照片。&lt;/p>;&lt;p>;哈维·韦恩斯坦因在审判期间玩手机而受到另一位法官的警告，这是出了名的四年前在同一个法庭上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普使用手机发生在法庭休庭期间和法官就座之前。&lt;/p>;&lt;p>;一般来说，手机的使用——当然也是如此拨打或接听电话——在纽约法庭是被禁止的。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团遴选过程比预期更快，促使特朗普在周二离开法院时向记者抱怨法官“催促”审判。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普封口费审判：800 万纽约人，但只有 12 人会评判他&lt;/h3>;&lt;p>;Merchan 建议开庭陈述可以在周一开始。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿陪审团在唐纳德·特朗普封口费审判中的就座将是该案的一个开创性时刻，为审判奠定基础，该审判将使这位前总统的法律危机成为针对民主党人乔·拜登竞选活动的核心，并可能出现不讨人喜欢的证词关于特朗普在就任总统前几年的私生活。&lt;/p>;&lt;p>;挑选陪审团的过程是任何刑事审判的关键阶段，尤其是当被告是美国前总司令并且今年总统选举的共和党推定候选人。&lt;/p>;&lt;p>;法庭内部，人们普遍承认在不了解特朗普的情况下试图寻找陪审员是徒劳的，一名检察官本周表示，律师并不是在寻找陪审员他“在过去的八年里一直生活在岩石下。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 3 over alleged HK$1.8 billion money-laundering scheme linked to cryptocurrency platform, shell companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259535/hong-kong-customs-arrests-3-over-alleged-hk18-billion-money-laundering-scheme-linked-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/03389fe8-e16b-436b-9c67-d59f12a46f30_3cd86d50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关财务调查部门的 Florence Yeung 解释了资金的来源洗过的。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员逮捕了三名涉嫌涉及加密货币平台和空壳公司银行账户的价值18亿港元洗钱活动的人。&lt;/p>;&lt; p>;海关周四表示，尽管这些公司没有税务记录、进出口报关单或实际地址，但银行账户的交易“异常频繁且大额交易”。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个账户收到高达 39 港元的款项每天处理多达 167 笔交易。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关逮捕了 7 名涉及金额超过 140 亿港元的洗钱活动&lt;/h3>;&lt;p>;其中两名嫌疑人涉嫌处理 7.6 亿港元，即每人 40 笔该案涉及的资金中有 10% 来自加密货币平台。警方称加密货币是Tether。&lt;/p>;&lt;p>;“调查涉及加密货币的洗钱活动给我们带来了挑战，因为它具有高度的匿名性，并且不受司法管辖区的限制，”海关关长Florence Yeung Yee-tak ” 金融调查部门周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们根据情报采取行动，进行了资金流分析和财务调查。”&lt;/p>;&lt;p>;官员周三针对四套公寓、五套公寓展开了行动。在逮捕之前，他们先是逮捕了公司和两名持牌货币服务经营者。&lt;/p>;&lt;p>;被捕的三​​名当地人——一名 42 岁的女性和两名年龄分别为 48 岁和 60 岁的男性——据称在 6 月期间开设了 5 家公司和 18 个当地银行账户2021 年和 2022 年 7 月，处理了超过 1,000 笔涉及来源不明资金的可疑交易。&lt;/p>;&lt;p>;海关表示，三名嫌疑人并不认识。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学生因洗黑钱入狱与 2019 年抗议活动有关&lt;/h3>;&lt;p>;这名失业妇女据称在洗钱过程中发挥了上游作用，接受来自不同公司和加密货币交易平台的转账。&lt;/p>;&lt;p>;这些资金是&lt;/p>;&lt;p>;海关称，该女子处理了其中9亿港元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;海关称，该女子处理了其中9亿港元的资金。两名男性嫌疑人在此过程中地位较低，其中60岁的男子是一名司机，涉案金额达3亿港元。另一名男子为个体户，经手港币6亿。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、印度海关拘捕涉港5亿洗黑钱案8人&lt;/h3>;&lt;p>;海关称调查揭露消息来源这些资金包括一个加密货币交易平台和200多家本地和海外公司。这些资金到达空壳公司的银行账户后，迅速转移到其他公司。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这些空壳公司的行业不同，包括手机配件、机械批发、汽车零部件等。但他们在农产品、食品等不相关行业有业务往来，这些企业也被认为是空壳公司。&lt;/p>;&lt;p>;海关称，被捕的三人疑似该犯罪团伙的核心成员，该行动已捣毁该团伙。&lt;/p>;&lt;h3>;香港计划在洗钱警报中监管加密货币交易所&lt;/h3>;&lt;p>;手机、公司文件和邮票以及交易记录也在警方中被扣押。操作代号为“Racer”。海关表示，资金来源及去向仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;海关不排除进一步拘捕。&lt;/p>;&lt;p>;三人因涉嫌串谋处理已知或合理财产而被捕据信代表可起诉犯罪（通常称为洗钱）的收益。他们其后获准保释。&lt;/p>;&lt;p>;被定罪者最高可被判处监禁14年及罚款500万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, UK announce new sanctions on Iran after missile and drone strike on Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259534/us-uk-announce-new-sanctions-iran-after-missile-and-drone-strike-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/83b383be-655e-4efd-a070-31d7d6eb511f_07c0d54c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在德黑兰举行的国家建军节阅兵仪式上看到伊朗无人机周四，伊朗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国周四宣布对伊朗的军用无人机计划实施广泛制裁，以回应伊朗周末针对以色列的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的目标是美国财政部在一份声明中提到伊朗的无人机计划时表示，“有 16 名个人和两家实体帮助伊朗生产无人机，其中包括为 4 月 13 日袭击中使用的伊朗 Shahed 变种无人机提供动力的发动机。” >;&lt;p>;美国财政部表示，英国还“针对涉及伊朗无人机和弹道导弹行业的多个伊朗军事组织、个人和实体”实施制裁。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列的内塔尼亚胡在打击伊朗之间陷入困境并听取盟友的意见&lt;/h3>;&lt;p>;德黑兰周六晚间对以色列发动了有史以来第一次直接军事袭击，以报复 4 月 1 日对伊朗驻大马士革领事馆的空袭——人们普遍将此归咎于以色列——这次空袭导致 7 名伊斯兰组织成员死亡革命卫队，包括两名将军。&lt;/p>;&lt;p>;这次大规模袭击涉及300多架无人机和导弹，其中大部分被以色列及其美国、英国等盟友击落，造成的损失很小。 &lt;/p>;&lt;p>;针对袭击事件，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列保留保护自己的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今天，与以色列协调美国财政部长珍妮特·耶伦在一份声明中表示，“我们正在与英国以及合作伙伴和盟友协商，采取迅速而果断的行动，应对伊朗对以色列发动的前所未有的袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在利用财政部的她继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续部署我们的制裁权力，以打击伊朗恶意活动的关键方面，包括其无人机计划以及该政权为支持恐怖主义而获得的收入。”伊朗将在未来几天和几周内采取进一步行动，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列反击伊朗的选择是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;除了对伊朗无人机计划实施制裁之外，美国还还制裁了五家为伊朗钢铁行业提供零部件的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗金属行业每年产生相当于数十亿美元的收入，其中大部分来自钢铁出口，”财政部表示，并补充说，它已经还制裁了一家参与向伊朗伊斯兰革命卫队提供“物质支持”的汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人周三还誓言加大对伊朗的制裁力度，目标是伊朗向加沙代理人运送无人机和导弹，也门和黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;h3>;“上帝的胜利已近”：伊朗人在袭击以色列后走上街头庆祝&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔表示，现有的欧盟制裁制度将得到加强和扩大惩罚德黑兰并帮助防止未来对以色列的袭击。与此同时，他表示，以色列需要保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想夸大其词，但我们正处于战争的边缘，中东的地区战争，这将将对世界其他地区，特别是欧洲产生冲击波，”他警告说。 “所以停止吧。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-sanctioned Huawei unveils new Pura 70 smartphone series amid speculation over its chip capabilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3259433/us-sanctioned-huawei-unveils-new-pura-70-smartphone-series-amid-speculation-over-its-chip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 13:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/f549f133-d7ea-4727-a629-e483240e0e59_a1b346a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位客户正在查看华为技术有限公司的新款 Pura 70 系列智能手机，这些型号将于 2024 年 4 月 18 日在该公司北京旗舰店发售。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为技术有限公司宣布了备受期待的新智能手机系列 Pura 70，这是该公司自 Mate 60 Pro 以来最大规模的旗舰手机发布，该手机因其国产先进芯片而引起了华盛顿的审查。&lt;/p>;&lt;p>;华为周四宣布发售两款机型：Pura 70 Ultra 和 Pura 70 Pro，而 Pura 70 Pro+ 和 Pura 70 将于 4 月 22 日开始上市。&lt;/p>;&lt;p>;华为没有透露 Pura 70 系列处理器的详细信息，但分析师认为新系列将使用该公司的处理器自己的麒麟芯片。本周早些时候，Pura 系列在品牌重塑过程中由 P 系列更名。&lt;/p>;&lt;p>;高端型号 Pura 70 Ultra，起价 9,999 元（1,382 美元），以及 Pura 70 Pro，售价 6,499 元起，已在华为在线商店售空，而部分机型仍可在其实体店购买。&lt;/p>;&lt;h3>;随着 iPhone 出货量下降，苹果将顶级智能手机制造商的位置拱手让给三星IDC 表示&lt;/h3>;&lt;p>;华为深圳店的一名销售人员表示，在华为旗舰店进行线下购买时，消费者必须亲自到场并排队预订才能购买。她补充说，一些型号，例如 512GB Pura 70 Ultra，在中午之前就已经缺货。&lt;/p>;&lt;p>;Pura 70 的推出引起了中国社交媒体的强烈关注，在热门微博的热门话题排行榜上名列前茅。周四上午的微博上，有用户晒出了购买的照片以及华为实体店外排起长队的照片。&lt;/p>;&lt;p>;新机型的发布受到了业界的密切关注，因为它代表了华为最大的旗舰自 2023 年 8 月 Mate 60 Pro 推出以来，这是继 Mate 60 Pro 后推出的手机，该手机因其使用中国制造的先进处理器而受到全球关注。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，7 纳米的麒麟 9000S 由中芯国际制造，尽管美国的出口限制旨在限制中国先进的芯片制造能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/18/d297b155-c41e-4d5e-9fa6-03ecd0163e66_dd2681fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;客户查看新款华为 Pura 70 系列智能手机，系列机型于2024年4月18日在中国北京的华为旗舰店开始销售。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华为于2019年5月被列入美国贸易黑名单，迫使华为这家前智能手机领导者跳过了一些计划中的产品发布，严重阻碍了其曾经利润丰厚的手机业务。然而，华为去年宣布将恢复其旗舰智能手机品牌 Mate 和 P 系列的发布。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的公司传统上会在春季和秋季的大型发布会上发布新的旗舰产品。但去年 8 月，这家科技巨头在没有任何提前通知的情况下悄悄发布了三年来首款 5G 手机 Mate 60 Pro。在后来的活动中，它也没有介绍 Mate 60 系列，对其自研芯片组的起源保持严格沉默。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，Mate 60 在中国非常受欢迎，成为了中国的爱国象征。克服美国遏制其地缘政治对手技术进步的企图。根据研究公司 Counterpoint 的报告，这一势头帮助华为在今年前两周重新夺回了国内智能手机市场第一的位置。&lt;/p>;&lt;p>;华为的消费者业务，包括其智能手机和联合开发的产品Aito电动汽车的收入在2023年增长了17.3%，达到2515亿元人民币，这是自2021年华盛顿收紧对华为获取先进半导体技术的限制后该领域的首次增长。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 OnePlus 在印度面临越来越多的投诉，因为它试图保持控制力&lt;/h3>;&lt;p>;Mate 系列针对的是职业人士，而前 P 系列则针对的是更注重相机功能的年轻用户。去年 3 月推出的 P60 Pro 是一款运行高通 Snapdragon 8+ Gen 1 芯片组和华为 HarmonyOS 操作系统的 4G 手机。&lt;/p>;&lt;p>;与 2023 年 P60 系列的出货量约为 400 万到 5 台相比天风国际证券分析师郭明錤在 11 月份的博文中写道，由于相机规格升级以及华为自家麒麟芯片的推出，最新的 P70 系列预计出货量将出现“显着”增长。另外，华为轮值董事长徐直军表示，华为计划在今年晚些时候推出的 Mate 70 旗舰智能手机系列中发布 HarmonyOS Next，这是其自主研发的 Android 操作系统替代方案的重大升级。周三。&lt;/p>;&lt;p>;届时，随着华为加速原生开发并扩大生态系统，HarmonyOS Next 将不再支持基于 Android 的应用程序。它还与阿里巴巴集团和美团点评等中国主要科技公司合作，为该操作系统开发本机应用程序。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;徐在公司分析师会议上表示，华为将为鸿蒙操作系统推出 5,000 个应用程序，并计划将这一数字增加到 100 万个。 “我们将首先在中国市场努力建立HarmonyOS应用生态系统，然后……我们将开始逐步将其推广到世界其他地区。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China steels itself for new front in trade war after US proposes tariffs on metals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259517/china-steels-itself-new-front-trade-war-after-us-proposes-tariffs-metals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.18 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/18/17b9a485-6205-46aa-b23b-89452ffb013b_5474e9b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国钢铁行业最新受到美国审查涉嫌产能过剩和出口过剩。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，北京可能会对美国总统乔·拜登提出的美国对中国金属产品征收更高关税的建议进行报复，从而在全球最大的两个经济体和美国之间创造一个新的贸易战场。拜登周三在匹兹堡竞选连任时呼吁将中国钢铁和铝的进口关税提高两倍。宾夕法尼亚州曾经是美国钢铁工业的枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;这是拜登对中国产品提出的第一个重大关税提案，拜登维持了唐纳德·特朗普政府最初征收的所有关税——他的11月总统选举的前任和推定挑战者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第一季度国内生产总值同比增长5.3%，环比增长1.6%。但分析师对不平衡的复苏表示担忧，复苏似乎严重依赖制造业和出口，随着外部紧张局势加剧，这两个领域都可能成为目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表 (USTR) 办公室也启动了调查中国的海运、物流和造船业，指控北京利用“不公平、非市场的政策和做法”来主导这些行业。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡管理大学法学教授高亨利表示，他不会如果中国通过对美国公司征收反补贴税来对拟议的关税采取反制措施，我们将感到惊讶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为最近的会议（中美高级官员之间）不会国际贸易问题资深研究员高表示，“但它们不太可能缓解对经济竞争的担忧”中国社科院高级研究员卢翔表示，在拜登寻求赢得连任之际，他预计美国将“一直到大选”对中国采取行动&lt;/p>;&lt;p>;“中国的反应规模将取决于美国最新调查的影响有多大，”卢说。 “尽管此举是由选举推动的，但中国在制定回应时不会考虑这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商务部今天在一份声明中表示，“中方对美国贸易代表办公室对中国海事、物流、造船等领域的调查表示不满和坚决反对。它对美国有关钢铁和铝的指控也发表了类似的评论，明确表示反对，并称这些指控“没有事实依据”。&lt;/p>;&lt;p>;钢铁生产商贸易协会美国钢铁协会周三在一份声明中表示，虽然中国对美国的钢铁出口量并未激增，但这些金属经常被送往第三国加工成其他产品，然后进入美国市场。&lt;/p>;&lt; p>;香港中文大学法学教授 Bryan Mercurio 表示，这一趋势表明中国已重新开启其旧模式，并选择通过出口走出经济低迷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;默库里奥表示：“这对每个国家的经济来说可能都不是一件好事，因为大宗商品供应过剩会导致价格下降，并给其他国家的企业带来不确定性。”&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 表示在她本月早些时候访问中国后，就中国的制造能力而言，“没有什么不可能的”——一份声明暗示可能会征收额外关税，以阻止廉价商品的泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;3月份据中国统计，2019年，中国钢材出口量增加至989万吨，较2023年3月增长25.3%，未锻轧铝及铝制品出口量达51万吨，同比增长3.1%。海关数据。 2月份，中国向美国出口钢铁仅120,220吨。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在美国钢铁和铝进口中所占的份额很小，因此即使关税基本上关闭了这些行业的美国市场，对整体的影响内布拉斯加大学林肯分校耶特国际贸易与金融研究所客座讲师兼非常驻研究员斯蒂芬·奥尔森 (Stephen Olson) 表示，美中贸易规模将很小。&lt;/p>;&lt;p>;“关税将带来更大的影响。”然而，如果它们标志着新一轮迅速升级的贸易报复的开始，那就意义重大了。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国、越南、菲律宾和泰国是中国钢铁的最大出口市场。&lt;/p>;&lt;p>;韩国、越南、菲律宾和泰国是中国钢铁的最大出口市场。 >;&lt;h3>;中国贸易代表团团长在华盛顿会议上提出美国限制&lt;/h3>;&lt;p>;泰国政府——根据美国数据，2022年中国第四大钢铁出口目的地——于2023年对中国轧钢发起调查&lt;/p>;&lt;p>;“中国官员显然已经计算出，这是一个值得冒的风险，他们最终将能够经受住来自美国的报复风暴。”奥尔森说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟还以同样的产能过剩问题为由，对中国制造商（尤其是生产电动汽车的制造商）发起了反补贴调查。&lt;/p>;&lt;p>;Jens Eskelund，中国欧盟商会主席说，尽管最近的美国调查并不立即担心中国的欧洲企业，但“这样的紧张局势也可能对其业务产生溢出影响，尤其是如果这些紧张局势导致贸易限制。” &lt;/p>; &lt;p>; Zhou Chao是位于北京的智囊团Anbound的研究人员，他说，越来越多的中国制造商搬出了“受美国关税受到较少影响”的市场。&lt;/ p>; &lt;p>;“虽然中国政府也许会继续通过世界贸易组织对美国的关税推动，但要将制造基地移居到海外以使更多的美国调查带来的潜在风险多样化是对中国的好处。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国业务主管已向中国的美国公司提供了十多年的建议，他说，拜登可能会以他的拟议关税赢得蓝领工人的选票。 /p>; &lt;p>;“我认为现在中国正在寻找的是切实的好处。他们需要投资回流中国并缓解紧张局势。因此，如果我建议北京，我建议他们放开它，说这将是克制的一个例子……即使他们要进行报复，我认为这只不过是公共关系的举动。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[DSE test leak: Why sharing Hong Kong exam content online is illegal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3259532/dse-test-leak-why-sharing-hong-kong-exam-content-online-illegal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/18/361F17B4-31A2-4E60-A306-1FD72E176B2C_5034D030.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”测试。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一篇社交媒体帖子揭示了香港考试测试内容已在可能的合法热水中找到了一名监护剂，向教育工作者和学生发出警告，以便仔细考虑，然后在公开分享此类信息之前仔细思考。 >;虽然过去的DSE考试内容已被广泛用于教学目的，但该帖子深入研究了为什么在线共享测试内容是非法的。&lt;/p>; &lt;h3>;发生了什么事？&lt;/h3>; &lt;p>;香港考试当局制造了据称，据称中国社交媒体平台的用户据称是在今年的英语听力测试中上传了问题和答案书后向警方投诉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;据称已用于发布今年Hong DSE英语考试部分的小舒帐户的屏幕截图。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局说的初步证据表明，该人在相关主题考试完成后泄露了信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;消息人士告诉邮报这位被捕的妇女是DSE考试的监听者之一，还曾在中学时担任助教。&lt;/p>; &lt;p>; Xiaohongshu帐户表示，用户是中学的一名教育者，并教授在线教程课程&lt;/p>; &lt;p>;内部人士补充说，这名妇女犯罪使自己的教程业务受益。&lt;/p>; &lt;p>;她被释放在保释期待定中，因为这名妇女犯有犯罪使犯罪受益。进一步调查，必须在五月中旬向警方报告。&lt;/p>; &lt;p>;警方提醒公众，任何违反《 HKEAA法令》规定的人均可最高六个月监禁和25,000港元的罚款（3,192美元）。&lt;/p>; &lt;h3>;共享DSE考试内容是非法的吗？&lt;/h3>; &lt;p>; HKEAA传统上允许香港学校保留DSE的问题论文并将其用于教学目的，例如只要他们不宣传论文。&lt;/p>; &lt;p>;教师通常可以访问考试论文，并允许他们制定自己的标记计划或与学生进行讨论。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“但是每个人都这样做的前提是不要在线上载，”前考试当局官员汉斯·杨说。 “您不会在Facebook或Instagram上的问题文件上看到任何在线泄漏。孔的考试文化。&lt;/p>; &lt;h3>;监督员因在社交媒体上泄露香港考试内容而被捕&lt;/h3>; &lt;p>; Yeung也认为，HKEAA本可以从版权的角度向警方提交报告。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他解释说，HKEAA逆转了DSE考试材料的版权，并且将出版并出售此类内容。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年的考试论文已从HK $ 79（10美元）的价格发售。 Yeung说，到102港元102。 >; &lt;p>; Yeung解释说，限制测试内容共享的另一个可能原因是限制公众辩论和对问题的投机。&lt;/p>; &lt;p>;“从专业的角度来看，如果在线共享问题，公众关注，它可能会影响原始标记方案。” Yeung解释说。 “这可能会导致次要调整或删除整个问题。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;媒体可以发布一些有争议或关键的考试问题，这些问题具有公众兴趣，但降低或控制公众讨论后的EXAM是他补充说。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/18/5e515367-bb14-405d-95d-95c0-5558b42lb420dce38b420dce38b420dce38_798e_798ee.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港考试和评估当局在在线发布DSE英语考试后向警方投诉。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当局提醒所有考试中心的考试人员，严格禁止以任何格式复制或发布考试内容的内容HKEAA的发言人说，&lt;/p>; &lt;h3>;是从中国大陆DSE考试中心泄露的？&lt;/h3>; &lt;p>;教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-Lin）拒绝了，上周在网上流传的谣言说，测试文件是从大陆考试中心泄露的。&lt;/p>; &lt;p>;首次，EAA在大陆上设立了评估中心，让这两名大陆学校的110名学生坐在两家大陆学校的考试中边境。&lt;/p>; &lt;p>;当局表示，考试文件将由专业公司运输并受到闭路电视系统的监视。如果检测到问题的重大泄漏。 P>;她指出，在两个中心没有候选人，可以尽早提供测试，学生在考试期间不可能使用手机发送消息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须是非常谨慎地在线消息，旨在误导人们。我认为我们不应该散布谣言并吓um自己。”开始？&lt;/h3>; &lt;p>;香港考试和评估机构必须暂停使用新的数字滚动系统系统，因为它在DSE考试开始时崩溃了两次。&lt;/p>; &lt;p>; I Invigilation App于今年推出，经历了“服务器果酱”，导致上周四和周五的中文和英文报纸崩溃。&lt;/p>; &lt;p>; yeung建议让HKEAA解决所有不规则性，以解决所有不规则性报告确保候选人信息的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;今年有超过45,000个香港的学生正在参加大学入学考试。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese spies targeted Dutch industries, including chipmaker ASML, to strengthen military, intelligence agency says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259528/chinese-spies-targeted-dutch-industries-including-chipmaker-asml-strengthen-military-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/18/86AEDC72-EB55-48FE-8769-69A6C811BC4BC4B_C5FE46.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;荷兰军事情报机构在其年度报告中说，星期四，中国间谍针对荷兰行业。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国间谍针对荷兰半导体，航空航天和海上行业，试图加强中国的武装部队。该机构说，作为中国政治间谍活动持续的趋势的一部分，中国正在大量投资西方知识和技术能力。&lt;/p>; &lt;p>;“中国想独立于西方知识和技术[并且]想要建造一支可以与其他任何人相匹配的军队。” >;“为此，它需要尚未完全拥有的先进技术。它试图使用研究和投资等法律手段，也试图通过其情报机构来到国外。网络间谍去年已经获得了荷兰军事网络的访问。&lt;/p>; &lt;p>;去年，荷兰加入了美国的努力，以在国家安全原因出于国家安全原因从中国保留某些芯片制造技术，从而限制了领先的芯片制造设备制造商ASML的出口&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月初，美国政府还敦促荷兰阻止ASML在中国为某些工具提供服务，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; MIVD在年度报告中熟悉此事。 &lt;p>;“中国试图以各种方式在荷兰掌握技术，结合[网络]间谍活动，公司内部人员，收购，避免出口限制和无需许可的技术的逆向工程，”机构说。 &lt;/p>; &lt;p>;中国大学在收集情报方面也发挥着重要作用，因为与西方公司合作的科学家通常也为中国的安全服务和州公司工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong JPEX cryptocurrency scandal: 72 arrested, HK$228 million in assets frozen so far]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259533/hong-kong-jpex-cryptocurrency-scandal-72-arrested-hk228-million-assets-frozen-so-far?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 22:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/18/38B08D1F-34FE-46CB-9DD5-72DAAD835B32_AFCF1B35.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;贸易公司是无执照的平台，指责其可疑活动。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方已逮捕了70多人与16亿港元的JPEX加密货币丑闻有关根据该部队的负责人的说法。&lt;/p>; &lt;p>;成为香港最大的涉嫌金融欺诈案件，JPEX丑闻于去年9月爆发，此前证券监管机名称加密货币交易公司为无人驾驶的平台，指责其可疑活动。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管受到了抨击，但该平台仍然挑衅，并以虚拟资产提款的高额费用打击了用户。&lt;/p>; &lt;p>;警察局长雷蒙德·苏·凯克·盖伊（Raymond Siu Chak-Yee）以该部队的最新进展更新了立法机关在周四的调查中，称与此案有关的逮捕次数已有72次，约有2.28亿港元。今天，所涉及的金额约为16亿港元，”他说。商店。其中包括Chan Wing-Yee，Joseph Lam Chok和Sheena Leung。 /2024/04/18/F185BC02-5B87-4A50-8494-9AE708308F72_F72_F3CED7EF.JPG”车站于2023年。在被捕的人中，有社交媒体影响者，他们出现在该平台的广告中并建立了自己的非处方商店。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在遵循此问题的议员约翰尼·尼格·奇庄（Johnny Ng Kit-chong）的答复中，SIU还说，该部队记录了6,330个投资骗局，包括离线和在线 - 在线 - 去年，损失了超过59.3亿港元。其中，有2,342起与加密货币有关，涉及约31.6亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;单独涉及，会议还涉及政府对消防安全（建筑物）条例的拟议修正案，该法令受到了公众审查，此后受到公开审查。 Yau Ma Tei的New Lucky House的致命大火。&lt;/p>; &lt;p>;当局正在寻求将不合规的罚款从最多50,000港元至200,000港元。&lt;/p>; &lt;P >;修正案还每天都在继续犯罪，从5,000港元到20,000港元不等。&lt;/p>; &lt;h3>;香港JPEX加密货币丑闻丑闻揭示监管“漏洞”：受害者&lt;/h3>; &lt;p>;安全部长克里斯·唐·平孔（Chris Tang Ping-keung）表示，政府将通过对今年第二季度的修正案进行修正，而不是在最近发生的大火之后的第四季度来加快立法过程。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在60年的混合使用中大火 -  Yau Ma Tei的大楼里到处都是客房和细分公寓，上周三造成5人丧生，43人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;烟火街区是9,578座建筑物之一，未能遵守消防安全通知去年十二月。它也未能遵循六年的强制性建筑检查令。&lt;/p>; &lt;p>;议员在周四的会议会议上，他们是否考虑将监狱任期添加为不遵守消防安全的罚款之一（建筑物）条例。&lt;/p>; &lt;h3>;致命的香港大火促使火灾安全重点转移到“高风险”地点&lt;/h3>; &lt;p>;，但唐说，政府很难考虑监禁作为不遵循消防安全说明的惩罚，因为这主要是集体责任，而不是陷入一个人的内gui。通道中存在障碍 - 在这里很难找到个人责任。”他说。 “由于这不是个人责任，因此更容易处以罚款。如果找不到责任人，如何确定谁入狱？ &lt;/p>; &lt;p>;安全部长还指出，没有遵循消防安全指示的建筑物并不意味着他们对居民来说是不安全的，而是他们没有达到当前的标准。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IMF: China’s bonds, stimulus will buoy world’s No 2 economy despite property crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/article/3259498/imf-chinas-bonds-stimulus-will-buoy-worlds-no-2-economy-despite-property-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.18 22:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/18/e2216457-BB16-4E8B-BD7F-3A8E8E8CC93231_227D32B5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;并增加容量。图片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管有狂欢的财产危机，但今年的豪华债券发行和融资本年度应保持180万亿美元的中国经济稳定。&lt;/p >; &lt;p>;来自世界第二大经济体转变的冲击波已迅速爆发到其他国家，从东南亚到西部，在那里，公司与中国贸易或投资于出口或在国内巨大的国内市场进行投资。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;为此，国际货币基金组织（总部位于华盛顿的联合国融资机构）也在本周警告说，中国出口价格的上涨效果和产能的上涨。&lt;/p>; &lt;p>;北京的货币国际货币基金组织亚洲和太平洋部门的部门负责人托马斯·赫伯布林（Thomas Helbling）表示，今年的财政政策支持，包括两项发行债券的承诺，将使庞大的经济持续下去。他还指出了基础设施支出。&lt;/p>; &lt;h3>;中国经济中的“地震转变”就像北京没有预测的那样。法规。&lt;/p>; &lt;p>;“我们看到2024年的增长缓慢，因为大流行效应将减少，中国会看到对经济的影响，但政府已经加强了宏观支持，”赫尔布林告诉《邮报》。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管中国的第一季度数据显示出经济实力的迹象，但国际货币基金组织周二表示，四年制的房地产低迷将继续对经济造成压力。&lt;/p>; &lt;p>;中国的住房市场问题始于2020年的政府政策，该政策剥夺了薄弱的开发商的资金保证，并促使违约纳入了数十亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些地方政府在随后的落后中积累了重型债务房地产价格，导致开发商缺乏资金购买土地并给这些政府削减收入。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，中国表示，它将发行1万亿元的价值。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在未来几年内，中央政府将为地方政府提供再融资方案。他说：“我们已经看到，地方政府在总体上没有遭受损失。”今年，到2025年的4.1％。&lt;/p>; &lt;p>;该机构周四在周四分别告知中国供应能力和价格的国外影响。&lt;/p>; &lt;h3>;当耶伦·耶伦（Yellen Yellen IMF亚太地区主任克里希纳·斯里尼瓦桑（Krishna Srinivasan）在该机构释放该地区经济经济之前的演讲草案中说，这种说法“毫无根据” &lt;/h3>; &lt;p>;对于亚太地区来说，在中国更长的放缓将是“坏消息”。 Outlook。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国政策工具可以帮助其他国家，但他说：“促进中国供应能力的政策将加剧通气压力并可能引起摩擦。”欧洲官员今年表示担心中国的电池和电动汽车等产品的产能过剩，因为趋势威胁要抑制海外的价格。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年末出口价格下跌施加了利润率Srinivasan补充说，越南或韩国等国家的出口批量“也可能遭受损失”，这些国家生产与中国类似的商品。 Srinivasan表示，国际货币基金组织预计，在中国和印度的“公共”投资将“为增长不成比例地贡献”。&lt;/p>; &lt;p>;，但是在惠誉评级之后，房地产市场可能不会单独使用政策工具恢复总部位于台北的Yuanta-Polaris Research Institute经济学智囊团退休主席Liang Kuo-Yuan说，机构上周将其对中国主权信用评级的前景降低为负面。&lt;/p>; &lt;p>;消费者必须花费更多的一次性期限他说，在住房过度供应之前的收入被收购。 Liang表示：“为了使住房市场改善，消费者的信心必须首先回来。今年将有“持续的财产弱点和适度的宏观政策支持”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 18 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>