<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As regional actors rise, US-China story no longer defines global affairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291854/regional-actors-rise-us-china-story-no-longer-defines-global-affairs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/2dd7fbb7-eda4-4571-8ac7-35c294b296f5_ed6e633a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平抵达会见美国总统乔·拜登11 月 16 日，在秘鲁利马举行的亚太经合组织 (APEC) 峰会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，华盛顿的观察家和政策制定者认为美中紧张局势将成为最严重的问题随着美国实力衰落并被中国在全球的影响力所取代，全球事务中的决定性因素。 2024 年，事实证明他们错了。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年美国总统乔·拜登上任时，他的政府将中国视为重要的战略和经济竞争对手。拜登的大部分外交政策，尤其是亚洲政策，都是基于孤立北京并通过联盟网络平衡其影响力的战略。&lt;/p>;&lt;p>;拜登继续从前任唐纳德·特朗普那里继承了贸易战，并且还鼓励美国企业将在华业务转移到与美国关系更为密切的国家。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策对近年来的中美经济关系产生了显着影响。根据美国政府官方数据，双边贸易额稳步下降，从 2022 年的近 7000 亿美元下降到 2024 年前 10 个月的不足 5000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，经过拜登上半场的紧张局势之后由于台湾问题和疑似中国监视气球的问题，美中关系在很大程度上已成为国际事务中的一个旁白。尽管中美关系紧张，但在过去几年中，它们很少推动或定义重大事态发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，俄罗斯入侵乌克兰后，华盛顿预计中国将成为无论是好是坏，中国在影响俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的行动中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;在谴责侵略的决议中，中国以在联合国的外交中立的形式向普京提供了支持。北京还与莫斯科合作，试图建立小型经济机制，以避免西方对俄罗斯的制裁。金砖国家和上海合作组织（SCO）一直是这些努力的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管有这些提议，中国在塑造俄罗斯的战争努力方面并没有如此单方面果断。相反，其他参与者已经占据了中心舞台。&lt;/p>;&lt;p>;例如，自入侵以来，印度与俄罗斯的贸易额激增，到 2024 年达到创纪录的 660 亿美元。印度现在是俄罗斯海运原油的最大买家，占新德里原油进口量的三分之一以上。最近，有报道称朝鲜是莫斯科战争的重要人力和武器供应国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，乌克兰战争造成的不稳定进一步加剧。以色列在加沙和黎巴嫩的战争。随着冲突在中东蔓延，鉴于中国此前曾在伊朗和沙特阿拉伯之间达成具有里程碑意义的正常化协议中进行斡旋，预计中国将发挥关键作用。但北京并没有真正成为中东战争的主要参与者或关键调解者。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的双重战争和普京对乌克兰的关注所产生的连锁反应在叙利亚也感受到了，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在叙利亚执政24年后被推翻。随之而来的真空使以色列占领了叙利亚南部的一大片土地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国和美国一直专注于国内问题。上个月，特朗普赢得了美国总统大选，权力交接正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;中国继续应对经济放缓以及随之而来的房地产行业持续存在的问题。截至9月份的季度，中国国内生产总值(GDP)增速较前三个月放缓，导致全年“5%左右”的增长目标更难实现。截至 2024 年 8 月，中国新房销售价值下降了 23% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，当今全球事务的主要内容不是中国的崛起，而是美国的缺席。在过去几年全球地缘政治的所有关键发展中，这种趋势是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然乌克兰长期以来一直依赖美国的军事支持，但在战术层面上，乌克兰军队越来越多地开始冒险这让华盛顿的一些人感到焦虑。近几个月来，乌克兰一直在袭击俄罗斯境内的战略目标，促使普京警告称要进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;本月，乌克兰在莫斯科刺杀了一名俄罗斯将军 — — 这一举动几乎立即遭到即将上任的特朗普官员的批评： “不是一个好主意”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅风险偏好的升高可能至少在一定程度上是由于对美国支持可靠性的预期减弱所致。在过去一年左右的时间里，美国国会的反对派多次威胁要破坏对乌克兰的援助。特朗普的交易性外交政策不太可能让人放心。&lt;/p>;&lt;p>;在中东，以色列一再回避拜登的红线。美国一直无法遏制以色列的军事行动，要么是因为缺乏政治意愿，要么是因为缺乏战略影响力。随着以色列和土耳其等地区大国发挥更大的影响力，华盛顿也会发现自己在界定叙利亚未来的争夺中被边缘化。&lt;/p>;&lt;p>;美国权力的撤出在过去几年中创造了更加无政府主义的世界秩序。全球政治越来越多地由地区大国争夺控制权、制造武器和承担更大的风险来定义，因为没有全球超级大国来威慑或限制它们。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，政策制定者经常认为，如果美国放弃其控制权，作为全球霸主的地位，不稳定就会随之而来，而北京将是最有可能的来源或受益者。但事实上，这一权力真空的受益者和塑造者是众多地区大国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1,500 prisoners escape, 33 inmates killed in Mozambique amid post-election unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3292278/1500-prisoners-escape-33-inmates-killed-mozambique-amid-post-election-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/9430d055-0b41-4fc0-b8e6-67df7353a4ac_05f4b4e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成员十一月，莫桑比克军队在马普托街道巡逻。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，有超过 1,500 名囚犯利用长期执政的解阵党获胜而引发的骚乱第三天从马普托监狱越狱。国家警察局长贝纳迪诺·拉斐尔 (Bernardino Rafael) 在新闻发布会上表示，共有 1,534 名被拘留者逃离了距离首都约 15 公里（九英里）的戒备森严的监狱。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在试图越狱的人中，有 33 人在与监狱工作人员的冲突中丧生，15 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在军队支持下的搜查行动最终导致逮捕他说，其中约有 150 名逃犯。&lt;/p>;&lt;p>;大约 30 名囚犯与武装团体有联系，这些团体在过去七年里一直是北部德尔加杜角省动乱和袭击的幕后黑手。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们特别关注这种情况，”拉斐尔说。&lt;/p>;&lt;p>;这个非洲葡语国家最高法院周一确认，自 1975 年以来执政的解阵赢得了胜利。 10 月 9 日的总统选举已经引发了数周的动荡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/b6e6282c-c499-41ee-bd9e-f6cb3d2adbcd_52c75093.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者在燃烧的地方附近做手势11 月，莫桑比克马普托因选举结果而“全国停摆”期间设置路障。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，成群的抗议者逼近监狱，造成混乱并引发监狱内骚乱，囚犯最终推倒了越狱的墙壁，他解释说。&lt;/p>;&lt;p>;周三，首都的几个地区仍然竖起路障，限制人们的行动，破坏行为仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;除了已经被洗劫一空的商店和公共建筑外，周一，救护车以及一家药店和其他企业被纵火。&lt;/p>;&lt;p>;一些示威者还在马普托几个工人阶级地区与家人或邻居庆祝圣诞节时，在街道上摆起桌子来占据空间。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管许多观察家声称存在违规行为，但周一的选举结果还是得到了确认。&lt;/p>;&lt;p>;解阵领导人丹尼尔·查波 (Daniel Chapo) 赢得了 65.17% 的选票，比选举结果低了约 5 个百分点。该国选举委员会公布了初步结果。&lt;/p>;&lt;p>;“矮子”的主要挑战者、流亡反对派领袖维南西奥·蒙德拉内 (Venancio Mondlane) 声称选举受到操纵，引发了对敌对政党支持者之间发生暴力冲突的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据多家非政府组织报告，骚乱已夺去了至少 150 人的生命。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese national gets 8 months in prison for Yasukuni Shrine graffiti case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3292277/chinese-national-gets-8-months-prison-yasukuni-shrine-graffiti-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 03:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/0a76b58f-7c26-4b20-811e-ed5a3218823f_bb63ccd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们准备清除墙上的涂鸦六月，东京靖国神社的石柱。照片：共同社来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东京一家法院周三判处一名居住在日本的中国公民八个月监禁，罪名是他参与了五月在东京与战争有关的靖国神社的涂鸦事件。 &lt;/p>;&lt;p>;29岁的江卓君因损坏财产和不尊重礼拜场所的罪名在东京地方法院受审。&lt;/p>;&lt;p>;根据裁决，他和另外两名中国男子5 月 31 日，他在这座备受争议的神社的一根石柱上喷漆了“厕所”一词，从而对其进行了破坏。&lt;/p>;&lt;p>;检察官寻求判处一年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;在宣判时在裁决中，法官福克表示，江泽民在购买喷漆的过程中发挥了至关重要的作用，“以非法行为表达自己的观点是不可原谅的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院视为”案件始于2023年。&lt;/p>;&lt;p>;涉案的另外两名中国公民离开日本前往中国。日本警方已将他们列入通缉名单。&lt;/p>;&lt;p>;靖国神社供奉着日本的战死者。长期以来，由于纪念战时日本领导人，这些领导人在二战后的国际法庭上被判为战犯，长期以来，它一直是与中国和其他亚洲国家发生外交摩擦的根源。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 03:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Suriname ex-dictator and fugitive Desi Bouterse dead at 79]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3292276/suriname-ex-dictator-and-fugitive-desi-bouterse-dead-79?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 02:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/fd3681d8-916e-43e5-a07c-9d4969768364_744eb56e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏里南总统德西2019年11月，鲍特瑟出席在北京人民大会堂举行的会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苏里南前独裁者、后当选总统德西·鲍特瑟成为逃犯政府周三表示，因杀害政治对手而死亡，享年 79 岁。&lt;/p>;&lt;p>;鲍特瑟于周二去世，仍然受到南美国家穷人和工人阶级的欢迎。 1980 年政变后，他作为一名年轻的陆军军士长掌权。 1987 年，他被指控策划政治暴力，迫于国际压力下台。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年，他在第二次政变后重新掌权，这次政变没有流血。鲍特瑟一年后离开，2010年当选前荷兰殖民地总统并统治十年。&lt;/p>;&lt;p>;现任总统陈·桑托基向鲍特瑟的亲人表示哀悼，并敦促人们“保持冷静”。他说，公民正在等待有关已故领导人去世的“来自官方渠道的更详细和明确的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;有关这位前强人在藏身处短暂患病后突然去世的谣言在午夜左右开始传播。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的尸体被不明人士转移到他位于首都帕拉马里博的住所，他的家人和国家民主党（NDP）支持者在圣诞节一早聚集在那里告别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/408fe44b-bd7c-4936-8124-c9c9fe5dbce3_837614db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏里南的支持者逃亡的前总统德西·鲍特瑟（Desi Bouterse）周三在其死亡消息宣布后聚集在帕拉马里博的住所外。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Rabindernath Khoenkhoen 医生在接受记者采访时没有提供有关死因的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;新民主党对“我们的精神之父鲍特瑟意外去世。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感谢他的远见、勇气、不懈的努力以及对我们国家的热爱，”党主席詹妮弗·西蒙斯在她的 Facebook 上说道页。&lt;/p>;&lt;p>;桑托基说，正在与鲍特瑟的家人进行安排。&lt;/p>;&lt;p>;“本着假期和年底的精神，总统呼吁每个人保持尊严，并“保持冷静，维持和平与秩序，并本着这些特殊日子的精神进行祈祷。”&lt;/p>;&lt;p>;鲍特瑟于 1980 年 2 月 25 日发动了第一次政变。他以雄辩而闻名，最初担任发言人，但很快接管了军政权，将自己提升为总司令和事实上的统治者。&lt;/p>;&lt;p>;鲍特瑟于 1999 年在荷兰被判刑后，国际刑警组织对鲍特瑟发出了逮捕令因贩运可卡因而入狱 11 年，尽管他的领导人身份使他免遭引渡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/0caf0c9d-d11d-44a9-b8d7-d9b579566c6d_0bb1ee28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏里南领导人德西1987 年 4 月，鲍特瑟在帕拉马里博举行新闻发布会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019 年，鲍特瑟因 1982 年处决 15 人（包括律师和军事人员）而被缺席定罪。在长达 12 年的审判中，他从未出庭。&lt;/p>;&lt;p>;他否认参与了杀戮，称受害者因在中央情报局的帮助下策划反政变而被关押，并在试图逃跑时被枪杀。 &lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，鲍特瑟承认在处决当天听到枪声，但否认曾下达命令。他声称对他的审判是“政治性的”。&lt;/p>;&lt;p>;上诉后，他的定罪最终于 2023 年 12 月得到维持。&lt;/p>;&lt;p>;政府当局同意让他在 2020 年服刑 20 年。帕拉马里博市中心附近的苏里南军事医院综合大楼内有一个专门建造的隔离拘留室。但鲍特瑟从未到达，并拒绝自首。&lt;/p>;&lt;p>;鲍特瑟一直躲藏起来，尽管他暗示自己可能会再次竞选公职。&lt;/p>;&lt;p>;去年，他敦促他的支持者不要制造“混乱”，并发誓“我们将坚持到2025年选举”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s cancer-hit King Charles hails doctors in Christmas speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292275/uks-cancer-hit-king-charles-hails-doctors-christmas-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 00:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/50806c89-2d9d-4c6f-992c-1ce8546320b0_febd207f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯和王后周三，卡米拉抵达英国诺福克郡桑德灵厄姆的圣玛丽抹大拉教堂参加圣诞节礼拜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔斯国王在圣诞致辞中感谢“无私的医生和护士”对王室的支持，标志着他和威尔士王妃凯特·米德尔顿一年的结束。与癌症作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;国王在前医院教堂预先录制的信息中发表讲话，向医务人员、退伍军人和人道主义工作者致敬，并谈到了从全球冲突到极右翼等话题英国今年发生骚乱&lt;/p>;&lt;p>;女王的传统圣诞致辞是近二十年来首次在王室住所外发表，象征性地在伦敦市中心华丽的菲茨罗维亚教堂拍摄。&lt;/p>;&lt;p>;“我提供特别的礼物衷心感谢无私的医生和护士，他们今年在疾病的不确定性和焦虑中支持我和我的其他家庭成员，并帮助提供我们所需的力量、护理和安慰，”查尔斯，76 岁， &lt;/p>;&lt;p>;国王补充道：“我也非常感谢所有向我们表示同情和鼓励的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/744ee8e4-b3bb-4318-99dd-796c079b4f67_d0d3455c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）威尔士王妃凯特，周三，路易斯王子、夏洛特公主、威廉王子和乔治王子抵达英国诺福克郡桑德灵厄姆的圣玛丽抹大拉教堂参加圣诞节仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在他几周后，他的儿媳凯瑟琳公主也被诊断出患有癌症，这使得两位高级王室成员暂时脱离了前线职责。&lt;/p>; &lt;p>;他们逐渐恢复了交往，众所周知的凯特宣布她于九月完成了化疗。查尔斯仍在接受定期的癌症治疗，预计将持续到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在母亲伊丽莎白女王去世后于 2022 年成为君主，他还赞扬了该国对分裂性极右骚乱的反应。八月和九月，三名年轻女孩被刺死后，英格兰各地发生了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“在英国，当几个城镇的愤怒和无法无天的事件发生时，我感到一种深深的自豪感。”查尔斯说：“夏天，社区聚集在一起不是为了重复这些行为，而是为了修复。”&lt;/p>;&lt;p>;国王呼吁和平，反思了世界各地的冲突，这一年也标志着民主运动 80 周年。 - 登陆日。&lt;/p>;&lt;p>;“在之前的[诺曼底登陆]纪念活动中，我们能够安慰自己，这些悲惨事件在现代很少发生”，查尔斯说。&lt;/p>;&lt; p>;“但是在这个圣诞节今天，我们不禁想起中东、中欧、非洲和其他地区冲突的破坏性影响，每天对许多人的生命和生计构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在十月份参加萨摩亚峰会后赞扬了英联邦国家的“文化、种族和信仰的多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;“在英联邦各地，我们因愿意倾听彼此的意愿而团结在一起， ”查尔斯补充道，随着欧盟日益面对前帝国统治下的奴隶制和殖民主义遗留问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/12/26/cf401fd2-94a2-41f4-9871-c26ba10684c2_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 12 月，诺福克郡桑德灵厄姆，人们等待观看英国王室成员参加传统的圣诞节仪式，博美犬花生和可可被抱在怀里。周三。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与去年的讲话不同，这位具有生态意识的国王这次显然没有解决气候变化或环境问题。然而，在广播的背景中，有一棵活生生的圣诞树，后来被捐赠并重新种植，这是查尔斯在 2023 年开始的传统。&lt;/p>;&lt;p>;国王在演讲结束时呼吁“地球和平”。 &lt;/p>;&lt;p>;“因此，考虑到这一点，我祝愿您和所有您所爱的人度过一个最快乐、最平静的圣诞节，”他总结道。&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，查尔斯和他77岁的妻子卡米拉王后与其他高级王室成员一起参加在英格兰东部桑德灵厄姆庄园举行的年度节日聚会。&lt;/p>;&lt;p>;王位继承人威廉王子和凯特以及他们的三个孩子是参加婚礼的王室随行人员之一早间教堂礼拜，然后是圣诞午餐。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在几周前，安德鲁王子与一名疑似中国间谍的交易被曝光后，名誉扫地的安德鲁王子就缺席了庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管因与被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦(Jeffrey Epstein)有联系而被排除在王室生活之外，弟弟还是出席了去年的聚会。&lt;/p>;&lt;p>;失踪的还有哈里王子和他的妻子梅根·马克尔，他们于 2020 年退出王室生活并搬到了英国。前往加利福尼亚州——这是他们连续错过的第六个皇家圣诞节。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland investigates outage of undersea power link to Estonia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292271/finland-investigates-outage-undersea-power-link-estonia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/181e048f-ff57-441c-9b36-170fd8eb9295_27d0062f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰护卫舰Turvan在值班波罗的海南部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰总理佩特里·奥尔波 (Petteri Orpo) 周三表示，芬兰当局正在调查连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底电缆断电事件。&lt;/p>;&lt;p>;运营商 Fingrid 在 Nordpool 监管网站上的一份声明中表示，格林尼治标准时间 1026 点，Estlink 2 互连器的服务发生意外中断，导致其可用装机容量从装机容量减少至 358 兆瓦 (MW) 1,016MW。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在圣诞节，当局也随时待命调查此事，”Orpo 在 X 上的一篇帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断并未影响芬兰的电力供应，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;继波罗的海发生一系列电力电缆、天然气管道和电信线路中断之后，该地区当局一直对潜在的破坏行为保持高度警惕。近年来，虽然海底电缆也可能会因事故而出现技术故障和断电。&lt;/p>;&lt;p>;“已开始对此事件进行调查，”Fingrid 控制室经理 Arto Pahki 在一份声明中表示。 Pahki 还告诉公共广播公司 Yle，“不能排除破坏的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;Fingrid 表示，停电时，电力一直以 658MW 的速度从芬兰流向爱沙尼亚。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，波罗的海连接邻国瑞典和丹麦的两条电信电缆也被切断。&lt;/p>;&lt;p>;中国船只“翼鹏 3”号很快受到怀疑，据报道在电缆被切断时，船舶跟踪站点已经在电缆上航行。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典周一表示，中国拒绝了检察官对该船进行调查的请求，并且该船已离开该地区。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲官员表示，他们怀疑其中几起事件是与俄罗斯入侵乌克兰有关的破坏活动，克里姆林宫认为这是“荒谬的”， “可笑”。&lt;/p>;&lt;p>;11月17日凌晨，从瑞典哥特兰岛到立陶宛的Arelion光缆遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，连接瑞典哥特兰岛和立陶宛的C-Lion 1海底光缆被损坏。赫尔辛基和德国罗斯托克港被瑞典奥兰岛以南切断。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯二月份入侵乌克兰以来，波罗的海周围的紧张局势加剧2022年。&lt;/p>;&lt;p>;2022年9月，一系列水下爆炸导致将俄罗斯天然气输送到欧洲的北溪管道破裂，其原因尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;2023年10月芬兰和爱沙尼亚之间的一条海底天然气管道因被中国货船的锚损坏而关闭。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope urges ‘all people of all nations’ to silence arms in Christmas address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292272/pope-urges-all-people-all-nations-silence-arms-christmas-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/968d6bab-be5f-42fd-80f1-17b7ce988061_cb855ec1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;方济各教皇领导传统的 Urbi et Orbi 圣诞节圣彼得广场中央阳台上的这一天的祝福。他呼吁在饱受战争蹂躏的乌克兰和中东地区平息武装冲突。照片：EPA-EFE/ANGELO CARCONI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各在周三的传统圣诞致辞中敦促“所有国家的所有人”在这个圣年期间找到勇气“平息武器的声音”并克服分裂”困扰着世界，从中东到乌克兰，从非洲到亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;教宗的 Urbi et Orbi – “致城市和世界” – 讲话总结了所面临的困境今年的世界。由于圣诞节恰逢他致力于希望的 2025 年圣年庆祝活动的开始，教宗方济各呼吁“甚至与我们的敌人”进行广泛的和解。&lt;/p>;&lt;p>;“我邀请每个人和所有人民所有国家……成为希望的朝圣者，平息武器的声音并克服分歧，”教皇在圣彼得大教堂的凉廊上对下面的人群说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/fcf82d2d-4cdb-46d0-a60a-18e193336b96_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;忠实的信徒聚集在一起等待聆听教皇方济各在梵蒂冈城圣彼得大教堂的中央阳台上进行传统的“Urbi et Orbi”圣诞节祝福。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇援引他在圣诞节前夕打开的圣彼得大教堂圣门来启动 2025 年禧年，代表着上帝的仁慈， “解开每个结；它拆毁了每一道隔阂之墙；它消除了仇恨和复仇精神”。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁在饱受战争蹂躏的乌克兰和中东压制武器，特别指出以色列和巴勒斯坦领土上的基督教社区，“特别是在加沙人道主义局势极其严峻”，以及黎巴嫩和叙利亚“在这个最微妙的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;方济各再次呼吁释放哈马斯 10 月 7 日从以色列劫持的人质， 2023年。&lt;/p>;&lt;p>;他提到了刚果民主共和国爆发的致命麻疹，以及缅甸人民因“持续的武装冲突”而被迫逃离家园的痛苦。教宗还记得遭受战争和饥饿的儿童、生活在孤独中的老人、逃离家园的人、失业的人以及因信仰而受到迫害的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/4e1e748d-4f44-40f0-a9e0-c78abb8e3902_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士卫兵在圣彼得堡阅兵在教皇方济各发表圣诞节祝福之前的圣彼得广场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;圣诞节那天，朝圣者们排队穿过圣彼得大教堂入口处的圣门，因为禧年预计将带来大约 3200 万罗马天主教信徒。&lt;/p>;&lt;p>;穿过圣门是信徒在禧年期间获得赎罪券或罪孽宽恕的一种方式，这是每四分之一世纪一次的传统，其历史可追溯至 1300 年。&lt;/p>;&lt;p>;德国圣诞市场发生致命袭击后，人们引发了新的安全担忧，朝圣者在进入圣门之前接受了安全检查。许多人经过时停下来触摸门，并在进入罗马天主教会创始人圣彼得大教堂时画十字。&lt;/p>;&lt;p>;“当你走过时，你会感到如此谦卑。一旦你穿过这扇门，就几乎像是一种释放，一种情绪的释放，”来自圣地亚哥的朝圣者布兰卡·马丁说。 “……这几乎就像是一种情绪的释放，你感觉现在你可以放手，把一切都交到上帝的手中。看我情绪激动。这只是一次美好的体验。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.网站&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR train captain suspended from driving after doors fail to close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292270/hong-kong-mtr-train-captain-suspended-driving-after-doors-fail-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/a362d48e-d75d-4e44-8b58-9faf04636d5f_247da264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事件早前在沙田站发生星期三早上。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名港铁列车车长因在乘客上车时错误地保持车辆两侧车门打开而被停职。&lt;/p>;&lt;公司就周三早上对沙田站东铁线北行列车的100名乘客造成的不便表示歉意，要求他们乘坐下一趟列车。港铁公司已被勒令在两周内向政府提交调查报告。&lt;/p>;&lt;p>;铁路运营商表示，车长早些时候进行了例行的出发前检查，包括打开和关闭两侧的车门。 &lt;/p>;&lt;p>;凌晨5.30左右，列车长打开站台一侧的车门让乘客上车，但并不知道另一侧的车门在例行程序结束后并未关闭。检查。&lt;/p>;&lt;p>;检测到安全系统这个问题导致火车无法行驶。车长立即关门，车站工作人员也向司机通报了问题。&lt;/p>;&lt;p>;车上约100名乘客被告知乘坐下一趟车，并进行了安全检查。&lt;/p>;&lt;p >;公司表示：“港铁公司非常关注事件，并对给乘客带来的不便深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示列车运行正常，可能涉及人为失误。船长被暂时解除驾驶职责，以协助调查。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，已提醒所有员工采取适当程序，以防止类似事件发生，并按照既定程序向政府报告此案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;立法会运输事务委员会委员、曾任港铁公司营运经理的立法会议员张新宇表示，他认为该事件是罕见的人为失误事件。&lt;/p>;&lt;p >;他说火车车长会每天驾驶新列车前进行例行检查，包括测试车门开关等功能。&lt;/p>;&lt;p>;“这是每个车长、列车和路线每天执行的基本程序，”他说。 “这次事件可谓罕见，因为车长从接受日常工作的基础训练开始，就必须执行这一程序。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次，车长可能不小心，忘记关门了。 ”&lt;/p>;&lt;p>;张建议列车运营商自动化日常检查，避免人为错误。&lt;/p>;&lt;p>;机电工程署表示已进行检查，并正在通过检查涉及机械、环境和人为因素。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门已要求港铁公司在两周内提交调查报告，包括事件原因及改善措施。&lt;/p>;&lt;p>;部门表示会继续跟进事件，确保妥善处理已采取措施防止再次发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What fate awaits undocumented Chinese migrants in the US under Donald Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292248/what-fate-awaits-undocumented-chinese-migrants-us-under-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/c585a8f1-0a7b-4e3d-b380-eb44bea5bb77_44277005.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当当选总统唐纳德·特朗普宣布驱逐数百万无证移民的计划时，中国过境者开始在群聊中涌入，担心他们在美国的停留时间可能会很短。 .&lt;/p>;&lt;p>;“一旦特朗普上任，他就会把我们所有人赶出去”。&lt;/p>;&lt;p>;一封中国移民写的信，承诺遵守美国法律并为美国做出贡献国家、特朗普明显获胜后不久就开始流传。签署这封信的人计划在他就职典礼当天将其提交给他。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，特朗普表示，他计划宣布国家紧急状态，并动用美国军队来实现他的目标，并援引1798 年神秘的《外国人敌人法》绕过了移民的正当程序权利。&lt;/p>;&lt;p>;他的移民政策顾问斯蒂芬·米勒 (Stephen Miller) 表示，“巨大的拘留设施”将作为该行动的“集结中心”。 11 月 19 日，德克萨斯州向联邦政府提供了美国南部边境附近 1,000 多英亩的土地用于设立拘留中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普将移民政策作为其 2024 年竞选的基石，经常援引两极分化的言论来描述移民群体。&lt;/p>;&lt;p>;他暗示，通过南部边境进入美国的中国人试图建立一支秘密军队。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 8 日， NBC 新闻报道称，被视为入伍年龄的中国移民可能是特朗普计划的首批目标之一，他发誓要在“第一天”实施该计划。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普过渡团队没有回应置评请求&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普的驱逐行动预计将超出他第一个任期内的努力范围，但它可能会面临重大的法律和后勤挑战。它的成功还将取决于中国等国家的合作，直到最近，这些国家还表现出缺乏遣返本国国民的热情。&lt;/p>;&lt;p>;“我向[移民]社区传达的信息是做好准备，但不要反应过度，”旧金山华人平权行动组织的 Jose Ng 说道。该组织是一家总部位于旧金山的非营利组织，为中国移民提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，许多“无证”中国人不太可能面临立即驱逐，因为他们有未决案件事实上，特朗普的新“边境沙皇”汤姆·霍曼表示，不会进行大规模突击搜查，而是针对那些有犯罪行为的人进行“有针对性”的执法。背景和未执行的驱逐令——专家指出乔·拜登政府已经优先考虑了这一群体。尽管如此，霍曼还是鼓励移民自行驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;“无证”一词广泛用于指那些打算留在美国但缺乏永久合法身份的人，无论他们是否逾期居留。签证或未经授权进入该国。许多人在美国生活了几十年，而且大多数都不是罪犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/25/eec2fefe-36ee-4ec7-b8c1-16f4ba96402e_879fb67b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 29 日从墨西哥彼德拉斯内格拉斯看到美国前总统唐纳德·特朗普访问德克萨斯州伊格尔帕斯的美墨边境特朗普将移民政策作为他 2024 年竞选的基石。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国各团体估计无证人口总数为 11 至 1300 万。但该数字中包含的许多人有资格获得永久身份或正在通过法律程序获得永久身份，包括通过庇护。&lt;/p>;&lt;p>;根据移民政策研究所的数据，2021 年约有 241,000 名无证中国人在美国； 2023 年 1 月至 2024 年 11 月期间，在没有适当证件的情况下，美国开始看到超过 6 万中国人史无前例地激增。&lt;/p>;&lt;p>;那些收到最终驱逐令但已用尽出庭权利的人法官面前的人要少得多。根据雪城大学交易记录访问信息交换所的数据，1997 年至 2024 年间，只有约 72,000 名中国人收到了此类订单。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，最近一波中国过境者或其他在拜登政府期间入境的人可能是特别是不受特朗普计划的影响，至少在其初始阶段是这样。&lt;/p>;&lt;p>;“许多 2023 年 1 月后入境的中国人不太可能获得最终订单曾与加州和纽约的中国客户进行过广泛合作的移民律师费利佩·亚历山大 (Felipe Alexandre) 表示：“他们中的许多人实际上仍在等待听证会，因此被驱逐。”&lt;/p>;&lt;p>;此类听证会可能需要数年时间才能结束，亚历山大补充道，引用了美国法院大量积压的案件。&lt;/p>;&lt;p>;专家还表示，特朗普不太可能利用《外国人敌人法案》绕过移民的正当程序权利，该法案是一项针对战时的措施乔治梅森大学法学教授伊利亚·索明 (Ilya Somin) 表示，“一些政治右派人士认为，非法移民可以构成入侵”。&lt;/p>;&lt;p>;但这只是“他说，法院驳回了“糟糕的论点”，并补充说，政府还必须证明外国政府精心策划了人员流动。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些下达驱逐令的人来说，“这是一个[美国]的问题] 移民和海关执法局 (ICE) 的调查结果康奈尔大学移民法教授史蒂芬·耶鲁-洛尔 (Stephen Yale-Loehr) 表示：“我们会派人到他们所在的地方，将他们接走并送上飞机。”&lt;/p>;&lt;p>;但为了执行他的完整计划，特朗普必须询问国会耶鲁-洛尔表示，需要更多资金来雇用更多 ICE 特工，为等待驱逐的移民建立更多拘留营，并支付机票费用。&lt;/p>;&lt;p>;而这项努力可能需要美国众议院和众议院民主党的支持。参议院，共和党控制的地方微弱多数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/46a5614b-3e06-45e9 -97c9-7c2e171261b8_fbaa53b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 5 月 8 日，中国移民从墨西哥过境后，在加利福尼亚州 Jacumba 温泉附近等待处理。4 月，附近的圣地亚哥成为美国最繁忙的非法过境走廊。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据总部位于华盛顿的支持移民组织美国移民委员会称，一次性大规模驱逐约 1330 万无证移民将花费 100 万美元。至少 3,150 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;即使有更多资金，ICE 也可能需要美国各州的一些合作来识别有递解令的个人 — — 这可能会导致一些国家陷入僵局&lt;/p>;&lt;p>;一些民主党议员和州长，包括来自中国移民数量最多的加利福尼亚州和纽约州的议员和州长，表示他们不会与联邦特工合作，并将使用法律工具打击政府的行动。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺部分是出于对移民外流会对当地经济造成破坏的担忧，可能会导致全国范围内的保护措施拼凑起来。&lt;/p>;&lt;p>;霍曼威胁要对不合作的人进行报复各州和执法部门，但地方当局没有义务支持联邦移民工作。&lt;/p>;&lt;p>;移民政策研究所的科琳·普策尔-卡瓦诺 (Colleen Putzel-Kavanaugh) 表示，特朗普在上任的最初几个月可能会寻求明显的目标，以显示“高数字”普策尔-卡瓦诺表示，优先考虑与美国关系友好、现有驱逐或引渡协议以及地理位置接近的国家。&lt;/p>;&lt;p>;普策尔-卡瓦诺表示，排在首位的将是墨西哥和中美洲国家，而不是墨西哥和中美洲国家。国家像中国一样。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有严格要求驱逐出境，但中国与美国没有正式的驱逐或引渡协议。它还强调在接受被驱逐者之前要进行严格的身份审查程序。&lt;/p>;&lt;p>;持有驱逐令的移民被美国当局逮捕后，接收国通常需要核实该人是否是其公民，然后才能接受有限数量的人。驱逐出境时。&lt;/p>;&lt;p>;对于被遣返的中国公民，美国当局必须提供他们的个人详细信息——通常是通过移民处理系统向中国大使馆或&lt;/p>;&lt;p>;信息随后被转发给中国公安部，公安部责成移民家乡的地方当局核实他们的身份，但这一努力可能会失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;此外，据拥有 20 年经验的前辩护律师 Sin Yen Ling 表示，许多中国人没有 ICE 要求驱逐的有效护照或其他旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;凌说，过去，中国经常拒绝为有犯罪记录的个人提供旅行证件或拒绝庇护申请。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，美国一直指责中国阻碍遣返工作，而北京则坚称将在遣返方面进行合作遣返那些可能被确认为中国公民的人。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，有一些迹象表明北京的考量已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国人几十年来一直在美国逾期居留。美国，光学数以万计的人离开中国，冒着生命危险穿越南美洲和中美洲，非法进入美国，这对北京来说并没有得到很好的反映。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也一直在向中国施加更大的压力，中方消息来源表示改善紧张关系的愿望在北京方面更加合作方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;今年，美国和中国合作实施了至少四架包机驱逐出境，总共运载了 475 名中国人中国驻华盛顿大使馆在一份声明中向《南华早报》表示，中国将继续“加强国际执法合作，与有关国家共同应对有组织偷运移民带来的挑战” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/53c07922-492c-4d1c-84ea-9a587cb820a3_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无证中国移民排队2024 年 1 月 23 日，在贾库巴温泉，美国边境巡逻人员面前。许多此类前往美国的移民都是从南美洲或中美洲开始他们的旅程。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，双方的优先事项可能有所不同。北京希望遣返异见人士和逃犯，华盛顿希望驱逐普通经济移民。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察人士认为，北京可能不太愿意在特朗普第二届政府中合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的摩擦”乔治城大学亚洲法中心的托马斯·凯洛格表示，贸易或人权问题很可能导致中国暂停与即将上任的特朗普政府在移民问题上的合作。北京。&lt;/p>;&lt;p>;不过，其他因素也有利于那些寻求快速驱逐的人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普的一些计划可能会引发诉讼——类似于那些阻碍他第一任期移民的诉讼政策 - 他拥有第一届政府的经验，可能还有国会和法院的支持。&lt;/p>;&lt;p>;自他的第一个任期开始以来，最高法院重申总统在移民问题上拥有广泛的权力，和法院的6-3 保守派倾向是近年来最明显的，这在很大程度上要归功于特朗普提名的三名法官。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，参议院共和党人提议使用快速预算程序来快速跟踪驱逐出境资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;非营利组织还表示，没有足够的资源来支持无证移民，包括精通语言的熟练移民律师——据华人争取平权组织的吴表示，这对华人来说是一个特殊问题行动。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有称职的律师，败诉的可能性就会大大增加。不会说英语的中国移民可能不知道自己的全部权利，尽管在法律上有权居留，但仍面临着被驱逐的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/dd26cbdf-a22f-4abd-9474-77383272c2f0_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈旺，新州的中国移民2024 年 5 月 3 日，约克在他的帐篷前摆姿势。陈因在社交媒体上发表反共产党帖子而受到中国警方的刑事训诫后来到美国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于回国的中国人来说，未来看起来很黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;中国消息人士告诉《华盛顿邮报》，这些人可能面临三年的监禁禁止申请新护照，列入出入境黑名单，并受到当地警察和地区官员的严密监控。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国的出入境管理法，一些人可能会因为这些方法而被罚款或面临起诉他们曾经离开过这个国家以及他们是否在其中发挥了作用消息人士称，被驱逐者的社会信用也可能会被扣除，他们的孩子在申请需要政治和背景审查的政府工作时可能会遇到问题。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着数一数等待一些移民的国内民众的强烈反对吧。&lt;/p>;&lt;p>;“请不要把他们送回中国，我们不要垃圾，”拥有超过 60 万粉丝的民族主义博主雷哥说。在微博，美国宣布今年第三架驱逐航班飞往中国后。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些仍在美国的人来说，被驱逐出境的恐惧已经来了又去。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所能做的就是“现在要做的就是遵守法律，认真准备庇护申请，并专注于好好生活，”去年旅游签证逾期居留的赵虹说道，她的兄弟和母亲今年早些时候越过美国南部边境。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果不幸被驱逐出境，我们只能认命。”&lt;/p>;&lt;p>;党圆月北京补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Legco president defends delegation’s Tokyo duty visit amid cost concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292269/hong-kong-legco-president-defends-delegations-tokyo-duty-visit-amid-cost-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/ab4c2af7-9ea4-4d9e-91fd-81432667dceb_2a1e3c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港代表团出席东京国会。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法机关主席表示，香港立法会主席代表团对东京进行公务访问是符合规定的，在有人提出预算包括商务舱的担忧后&lt;/p>;&lt;p>;立法会主席梁君彦及其他七名议员组成的代表团于12月21日至24日访问东京，旨在加强与日本的关系和更好地了解其最新动态。&lt;/p>;&lt;p>;根据行程前立法会文件列出的拟议开支，立法会议员预计乘坐商务舱，因为单程飞行时间将超过四个小时。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据一个航班价格跟踪网站的数据，12 月下旬至 1 月周六和周二之间的直飞商务舱往返费用在 12,400 港元（1,600 美元）至23,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;周二返港后，梁振英表示，此次公务访问符合指引，并没有超出预算。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是休闲旅行，我们只是去旅游。”昨天我们必须会见 11 名议员。行程非常紧凑，”他告诉媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“此次公务旅行符合所有指引，并获得内务委员会批准。立法会建议预计，每位议员的酒店住宿开支为5,069港元，膳食及杂物开支为4,083港元，分别占生活费的60%和40% &lt;/p>;&lt;p>;每位立法会议员总共可花费 21,500 至 32,000 港元（包括机票费）代表团整体开支达17万至25万港元。&lt;/p>;&lt;p>;有关代表团开支的报道引发网上讨论，有评论称此行“浪费纳税人的钱”，并对访问的必要性表示怀疑鉴于预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长陈茂波本月将其最初预测的 480 亿港元（62 亿美元）赤字提高了一倍。 2024-25 财政年度增至 1,000 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，房地产市场疲软对政府从卖地、印花税和企业税方面获得的收入造成了沉重打击。&lt;/p>;&lt;p>;Tommy Cheung代表团副团长于燕周二表示，此次出访的安排与以往的公务访问没有什么不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这次出访的支出与以往出访的支出相同。”立法会委员会的出访，”他说。 “一切都没有改变。”&lt;/p>;&lt;p>;梁说，行程原本包括在首尔停留三天，但由于戒严危机，行程被取消。&lt;/p>;&lt;p>;他们在东京的行程包括国会大厦、经济产业省、农林水产省、外务省、丰洲市场、杯面博物馆、横滨中华街和市场、横滨红砖圣诞市场&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，此行旨在展示香港在寻求加入全球最大自由贸易协定“区域全面经济伙伴关系”的过程中的稳定局势和发展。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，议员和政府部门对香港国安法存在一些误解，立法会已解决他们的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他们还在香港会见了农林渔业部官员和批发商。丰州他补充说，市场表示希望国家披露与封存的福岛核电站处理后的放射性废水排放相关的数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Hung Wan Cafe closes down for good on Christmas Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292268/hong-kongs-hung-wan-cafe-closes-down-good-christmas-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/52c4d565-e504-4f4a-8da8-ef2509b1b3fb_ae14e013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红运咖啡馆老板拉倒圣诞节那天，它的金属百叶窗最后一次关闭。摄影：江楚钦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家在周星驰电影中出演过数十年的香港茶餐厅，由于近年来生意不景气，在圣诞节当天就关门了，店主告诉《华盛顿邮报》，现在是“结束的时候了”。&lt;/p>;&lt;p>;周三下午6点左右，旺角红运茶室的工作人员最后一次拉下金属百叶窗，并吩咐告别&lt;/p>;&lt;p>;店主马某和十几位家人在咖啡馆里拍照、录像，终于在晚上7点30分离开了他工作了几十年的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;“我很累，我觉得是时候结束了，”这位拒绝透露全名的 70 岁老人说道。&lt;/p>;&lt;p >;他计划去著名城市桂林旅游33 岁的摄影师卡洛斯·孙 (Carlos Sun) 于周三支付了他的退休金，自 Covid-19 大流行以来，他开始记录这座城市的老咖啡馆。上次来这家咖啡馆，每次经过该地区时，他都会在那里吃午餐。&lt;/p>;&lt;p>;“我从小就知道这家咖啡馆，六七年前搬到附近时，有更多机会去参观， ”孙说，并补充说他最喜欢的菜是猪排面和蛋挞。&lt;/p>;&lt;p>;“这座城市又失去了一家老餐馆，这绝对是一个遗憾。另一方面，我也为业主们终于可以安享晚年而感到高兴。他们不再需要一大早起床，早上 6 点就迎接顾客。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/7104d38a-b228-4e6a-8990-f1a06ae4b1c8_ba2600ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红运咖啡店老板马，计划去桂林旅行庆祝他的退休。摄影：江楚钦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孙先生表示，平时午餐时间咖啡馆里很安静，但自从12月初咖啡馆宣布关门后，顾客就开始蜂拥而至。 .&lt;/p>;&lt;p>;周三，即使百叶窗已经拉下，仍有一些居民过来为这个很快成为回忆的著名景点拍照。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅宣布本月早些时候即将关闭，并发出“租赁终止”通知，促使许多市民最后一次来品尝其标志性的蛋挞、菠萝包和港式奶茶。&lt;/p>;&lt;p>;在通知中，咖啡馆表示见证了香港的风风雨雨。半个多世纪以来，感谢顾客坚定不移的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你问我这里什么‘好吃’……那一定是我们努力为你带来的人情味。” &lt;/p>;&lt;p>;“请不要拉长脸，让我们在过去的一个月里喝点茶，吃点馅饼，欢庆新的一年。”&lt;/p>;&lt;p>;一名工作人员早些时候告诉《华盛顿邮报》，由于 Covid-19 大流行后生意不景气，以及香港人跨境到中国大陆购物和用餐的趋势，店主决定永久关闭该店。&lt;/p>;&lt;p >;成立于1970年代的红运咖啡厅，从图案地砖到复古风格的吊灯，都充满了怀旧的魅力。这也是仅存的几间有阁楼的茶餐厅之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年初，它在一场火灾中受损，不得不关闭一个月进行维修。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅曾出现在多部本地电影中，包括 1998 年由周星驰、吴孟达和郑秀文主演的喜剧《幸运儿​​》，以及杜琪峰 2006 年的黑帮电影《选举2》，任达华、古天乐主演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/536109bb-933b-4242-92c4-019a988e7766_ba2600ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拥有数十年历史的洪湾咖啡馆旺角在圣诞节那天永久关闭。摄影：江楚钦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年以来，香港居民跨境到内地消费的趋势日益强烈，令香港的食品及餐饮业受到重创， 10 月份零售额连续第八个月萎缩，同比下跌 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，餐厅收入同比减少 2.66 亿港元（3,400 万美元），或与 2023 年同期相比，2024 年前 9 个月的价值增长了 0.3%，数量增长了 2.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>