<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong eyes Southeast Asian, Middle Eastern business ties in next chapter of belt and road plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252271/hong-kong-eyes-southeast-asian-middle-eastern-business-ties-next-chapter-belt-and-road-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 13:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/072fcdb5-aae6-4d00-9436-5d6c33acf9e6_ce94f66a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的一带一路倡议旨在打造以中国为中心的贸易网络覆盖100多个国家。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家“一带一路”倡议本地部门负责人在计划推出“一带一路”计划时表示，香港将在中国“一带一路”计划下重点关注与东南亚和中东国家的商业合作。 ”和沙特阿拉伯是今年探索合作的主要领域。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着北京的“一带一路”倡议打造以中国为中心的贸易网络​​覆盖更多领域，香港需要更加集中努力以确保取得阶段性成果。超过 100 个国家/地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/9fe35206-201b- 4b7f-997e-735165502f4c_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港一带一路事务专员何伟雄（右）表示，香港计划举办一个节日，倡导“一带一路”今年晚些时候的计划。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今年我们准备去东盟和中东国家，我们也会探索中亚地区，”他在电台节目中说道.&lt;/p>;&lt;p>;“我们的一些访问将是不同政府部门的官方代表团，以吸引企业和投资，我们也会举办一些带有专业服务、年轻团体和初创企业的商务考察团。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;香港政府早前宣布计划今年向五个一带一路国家派出商务考察团。&lt;/p>;&lt;p>;考察团将组织一带一路沿线香港企业到访大湾区。何说，周六提到的国家对香港在金融、专业服务、认证、技术和初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，泰国和中东必须推动经济结构调整，他们的领导人以绿色愿景宣布了碳中和的目标，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“因此，他们来香港的第一件事就是告诉我们，他们想在绿色方面寻找一些经济伙伴。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国对尼日利亚铁路的资助凸显了其对非洲的支持增长&lt;/h3>;&lt;p>;专员表示，未来几年，该市还将在中亚和北非寻求更多机会。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示，其目标是在土耳其和埃及。&lt;/p>;&lt;p>;何透露，市政府还计划在今年涵盖全球贸易倡议的年度峰会期间举办首届“一带一路节”。&lt;/p>;&lt;p>;“峰会期间， “我们希望举办一些与‘一带一路’国家的文化、体育、旅游、美食有关的活动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在各个国家举办一些‘一带一路’的活动。” ”他补充说，当局将与各文化和体育组织合作发起该节日。&lt;/p>;&lt;p>;当局将与各文化和体育组织合作，发起该节日。&lt;/p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists use massive databank and AI in effort to predict dementia 15 years before symptoms start]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252183/chinese-scientists-use-massive-databank-and-ai-effort-predict-dementia-15-years-symptoms-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/6a21073d-21e9-4c82-8ea7-5099b9d4a991_2ba39a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国数据库发布的数据给了中国研究团队“一篇新论文称，这是研究与痴呆症发展相关的血液蛋白的前所未有的机会。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们通过分析患者的血液样本，在症状出现前十五年预测患者患痴呆症的风险方面迈出了重要一步。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;科学家们使用超过 50,000 人的数据库来识别与发展不同类型痴呆症风险相关的蛋白质，并在人工智能的帮助下，团队创建了一个预测模型来评估疾病风险。&lt;/p>; &lt;p>;人工智能的使用是“这项研究成功的关键因素之一”，研究作者、复旦大学附属华山医院神经病学教授于金泰告诉《南华早报》。&lt;/p>; &lt;p>;利用数据驱动策略，科学家们“创新地确定了未来痴呆症预测的重要血浆生物标志物”，该团队在周一发表在同行评审期刊《自然衰老》上的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;血液测试用于诊断阿尔茨海默氏症等痴呆症类型的方法越来越受欢迎。他们可以通过一滴血来确定开始出现症状的患者是否患有这种疾病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是科学家们对血液生物标志物工具有更大的目标，例如使用甚至在患者表现出任何临床症状之前，就能准确预测患者将来是否会患上这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;痴呆症无法治愈，能够了解一个人是否会患上这种疾病可能有助于及早发现论文作者表示，蛋白质的大规模研究（也称为蛋白质组学）可用于寻找潜在的疾病药物或诊断干预措施，并更好地了解人类如何&lt;/p>;&lt;p>;然而，研究小组写道，由于“技术限制”和缺乏比较方法，系统地研究血液中的蛋白质被证明是困难的。&lt;/p>;&lt;p>;要克服这一障碍，该团队得到了英国生物银行庞大队列的帮助，该队列招募了超过 50,000 名年龄在 40 至 69 岁之间的人，从 2000 年代中期开始，中位随访期为 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;刚刚过去生物银行队列中的 1,400 名受试者（全部提供了生物样本和人口统计信息）在最初收集数据后的 10 年内患上了痴呆症。&lt;/p>;&lt;p>;生物银行最近发布了包含 1,400 多个血浆的新数据集，或血液、在最初摄入和后续治疗期间在参与者样本中发现的蛋白质。&lt;/p>;&lt;h3>;解码痴呆症：南华早报生活方式系列介绍了病因和治疗的研究&lt;/h3>;&lt;p>;此数据发布提供了该论文称，该团队获得了一个“前所未有的机会”，可以对与痴呆症发展相关的血液蛋白进行蛋白质组学研究。&lt;/p>;&lt;p>;这使他们能够“追溯痴呆症时期血浆蛋白的轨迹”他们写道：“诊断和评估每种蛋白质何时开始偏离正常对照值。”&lt;/p>;&lt;p>;科学家们发现了数百种相关蛋白质，但将他们的研究重点放在了少数被发现已开始发生变化的“重要蛋白质”上。这些蛋白质在痴呆症临床发病前至少十年就已表达。&lt;/p>;&lt;p>;使用一种称为光梯度增强机的人工智能算法对这些蛋白质进行评估，该算法使用机器学习来筛选出以下蛋白质和组合： Yu 说，与痴呆症风险最密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;机器学习算法用于确定哪些蛋白质创建了更好的预测模型，并将其与显示哪些受试者患有痴呆症的生物库数据进行了检查。&lt; /p>;&lt;p>;于说，该算法在这项研究中发挥了“关键”作用，具有“强大的模式识别和预测能力”，可以更有效地筛选大规模数据集&lt;/p>;&lt; p>;根据该团队的说法，将蛋白质数据本身纳入预测模型“不太可能获得最高的预测准确性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;开发一种“最佳预测算法“非侵入性、成本效益高且易于获取”，他们将一种名为 GFAP 的蛋白质的数据与年龄和性别等人口统计信息结合起来（他们发现这种蛋白质与两倍以上的痴呆风险相关）。&lt;/p>;&lt;p >;根据该论文，他们的最终组合预测模型有望提供“对未来痴呆症的准确预测，甚至是在诊断前 10 多年”。&lt;/p>;&lt;p>;与成像扫描或该论文称，脊椎穿刺用于筛查人们的疾病风险，他们的方法还可以“提供相当大的成本效益”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京敦促芯片和量子计算的突破，以掌控未来&lt;/h3>;&lt;p>;研究小组表示，他们的研究仍然存在局限性，超过 90% 的生物样本库队列由白人受试者组成，因此不能代表世界。检查的蛋白质也不涉及整个人类蛋白质组。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Yu 表示，该团队现在还在对一组中国人进行研究，这将使他们能够检查与英国数据库的异同&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，其工作“为开发新的治疗方法和干预策略提供了线索”，他补充说，该团队还利用该生物库来检查其他与大脑相关的疾病，例如抑郁症和帕金森病。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Chubby Heart’ display skips a beat as high wind speeds force event to take ‘short break’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252270/hong-kongs-chubby-heart-display-skips-beat-high-wind-speeds-force-event-take-short-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/b8e5c848-77b2-49ef-a074-d230ade3f040_35113661.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“Chubby Hearts”显示基于英国人的作品设计师安雅·希德玛芝。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主办方宣布，香港巨型心形气球装置将在高风速中进行“短暂休息”。&lt;/p>;&lt;p>;香港设计该中心周六在社交媒体上写道，情人节当天推出的“胖乎乎的心”展示将因当天下午的天气而短暂暂停。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，皇后像广场花园的风速为中环已超出12米心形装置所能承受的最大极限。&lt;/p>;&lt;p>;“为了保障公众安全，巨心需要短暂休息，到时候会再次与大家见面。”天气稳定下来。”&lt;/p>;&lt;p>;组织者没有具体说明该装置可以承受的确切风速阈值。据信该展览的尺寸是伦敦展出的四倍。&lt;/p>;&lt;h3>;香港为《胖乎乎的心》捐赠 780 万港元的宣传品引发透明度呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;“但是，我们有为大家准备了另一个惊喜！两颗三米高的胖心今天首次同时出现在中环皇后像广场花园！今天下午 1 点到 9 点，快来捕捉这个特别的时刻吧！” &lt;/p>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，周六上午10时至中午前后，该区10分钟平均风速介乎每小时25至30公里。&lt;/p>;&lt;p>;该装置的小型装置将在全城各处展出，直至 2 月 24 日，其中一些装置将于周六在大屿山昂坪村展出。&lt;/p>;&lt;p>;当局周五透露了该装置的组织者，该装置被归类为当地的一项重大活动，已向政府寻求 780 万港元（997,170 美元）的资助，以展示英国设计师 Anya Hindmarch 的艺术作品。&lt;/p>;&lt;p>;该资金尚未获得批准，将用于支付策展、展览的费用生产、安全、市场研究和推广。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Far-right views in Southeast Asia? How 2 Singapore cases may reflect ‘anti-woke’ movement’s slow creep]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252233/far-right-views-southeast-asia-how-2-singapore-cases-may-reflect-anti-woke-movements-slow-creep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/41b7d52e-fe91-41f2-9f35-b73d3613cd46_9394e235.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白人至上主义团体在“团结”期间与美国反抗议者发生冲突2017 年在弗吉尼亚州夏洛茨维尔举行的“右翼”集会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡青年 Ethan* 对保守主义的最初兴趣导致他陷入了抗议者与右翼之间流血冲突片段的兔子洞美国的倡导者猛烈抨击跨性别者和性别代词的使用。&lt;/p>;&lt;p>;当时 26 岁、正在读大学三年级的伊森 (Ethan) 表示，YouTube 和 Facebook 等社交媒体平台开始推出性别代词。这些片段来自看似与政治无关的页面，为男性提供励志名言、书籍推荐和如何致富的建议。&lt;/p>;&lt;p>;这些社交媒体页面是更大的互联网社区的一部分，该社区提倡对男性的传统性别期望、健身和所谓的喧嚣文化，有时也会蔓延到政治领域，通常以保守派人士批评他们认为的“觉醒”政策为特色。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，一些亚洲用户在网上倾向于受到以下因素的影响：在数字时代，极右原因 — — 在某些奇怪的情况下误入白人至上主义 — — 可能会增加，年轻人是最容易受到影响的人群。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须承认……一旦我开始，我就只是现年 28 岁的伊森 (Ethan) 告诉《亚洲周刊》。 h3>;&lt;p>;他说，在大学里，他的许多同学都是“彻底左派”，这促使他“质疑现状”并更深入地探索极右信仰。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，新加坡发生了第二起因极右极端主义意识形态而变得激进的公民被内部安全部（ISD）逮捕的案件。一名16岁华裔男孩自认是白人至上主义者，并因其信仰而渴望实施袭击，他受到居住在美国的35岁白人至上主义者保罗·尼古拉斯·米勒(Paul Nicholas Miller)的影响，他拥护新纳粹言论并呼吁种族战争。&lt;/p>;&lt;p>;虽然伊森本人从未跨界承认自己是白人至上主义者，但他承认他对少数族裔背景的人、LGBTQ 个体和女权主义者产生了仇恨，成为一些人所认为的那样。分析师将其描述为“反觉醒”。&lt;/p>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的恐怖主义分析师表示，虽然亚洲的极右极端主义案件仍然相对较低，但随着专门从事安全领域的分析咨询公司 Chasseur Group 董事总经理穆尼拉·穆斯塔法 (Munira Mustaffa) 表示，目前尚不清楚是什么促使普通公民成为恐怖分子。挑战。她说，由于被认为“失去了特权”和“对进步政治的负面极化反应”，年轻人接受极端主义意识形态的风险更高。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡法律是否会禁止重罪犯入狱。侵犯权利？&lt;/h3>;&lt;p>;“个人的生活经历是累积的，会塑造他们的政治观点。人们成为极端分子或加入极端主义团体的原因是多方面的，这些可能源于对社会政治或经济原因的焦虑或不满，这些原因侵蚀了他们的自我价值感。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 12 月， 16 岁印度裔新教徒因受到极右极端主义意识形态影响而被拘留，这是根据新加坡《内部安全法》处理的首例此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他详细说明了情况计划和准备使用砍刀在该城邦的两座清真寺对穆斯林进行恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡内政部宣布此案后，内政和法律部长尚穆根 (K Shanmugam) 表示，这名少年“极其危险”严重”。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经说过很多次了，暴力冲动并不局限于任何特定的种族群体或宗教群体。它可能发生在任何人之间。据《海峡时报》报道，尚穆根警告说，这实际上是一个接触仇恨言论并受到其影响的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/f0a55fdd-fbfa-48d9-802e-8be412bfae76_ec0bf02f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;新加坡法律和内政部长尚穆根 (K Shanmugam) 去年在新加坡参加南华早报中国会议：东南亚 2023 期间。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ISD去年发布的恐怖主义威胁报告称，海外极右极端主义对新加坡的恐怖主义威胁表明这种意识形态正在日益扩散。&lt;/p >;&lt;p>;“极右极端主义分子经常在网络社区中互相汲取灵感”，ISD 报告指出，并补充说，此类威胁往往是由与反犹太主义、伊斯兰恐惧症、移民和种族相关的各种阴谋信仰和意识形态所激发的。 &lt;/p>;&lt;p>;对于新加坡发生的两起极右极端主义案件，全球情报和安全咨询公司苏凡集团亚洲区副总裁苏珊·西姆(Susan Sim)表示，这些青少年似乎已经堕落了。错误信息和虚假信息的兔子洞，并对“他人”产生了恐惧和仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;尽管是不同的种族，但有些人可能会超越种族差异并接受白人至上主义意识形态的“部分”，拉惹勒南国际研究学院 (RSIS) 的高级分析师卡利查兰·维拉·辛格姆 (Kalicharan Veera Singam) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“也许，[因为]人们普遍不了解意识形态的整体含义，一些非-白人可能会执着于他们认为有吸引力的某些意识形态，例如仇外心理、种族主义和同性恋恐惧症，”Singam 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚等穆斯林占多数的国家，极端主义情绪可能会以“形式”的形式出现。分析师乔纳森·苏塞诺·萨沃诺 (Jonathan Suseno Sarwono) 表示，这是针对西方极右翼宣传的“报复”，这些宣传针对的是移民，特别是来自穆斯林国家的移民。&lt;/p>;&lt;p>;极右意识形态家在在印度尼西亚迪博内哥罗大学研究网络极端主义和网络犯罪的萨沃诺表示，西方随后“将目标瞄准了欧洲国家和美国的[人民]”。&lt;/p>;&lt;p>;这最终导致了类似的种族歧视阴谋论和他补充说，他们对白人怀有仇恨，白人通常被称为“殖民者”。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡是否通过抓捕外国干涉商人来“警告”其他国家？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;观察人士称，性别还有一个额外的维度。约翰·伯恩-默多克 (John Burn-Murdoch) 在一月份《金融时报》的一篇评论中写道，各大洲国家“青年男女之间都出现了意识形态鸿沟”。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国、英国和德国现在，年轻女性在移民和种族正义问题上比年轻男性采取更加自由的立场，而年龄较大的群体仍然旗鼓相当。大多数国家的趋势是女性向左移动，而男性则停滞不前。”他写道，并将分歧的开始归因于 #MeToo 运动。&lt;/p>;&lt;p>;在韩国，男性和女性之间的意识形态分歧伯恩-默多克写道，“在该国 2022 年总统选举中，虽然老年男性和女性步调一致地投票，但年轻男性大力支持右翼人民力量党，年轻女性则大力支持支持自由民主党的人数几乎相等且相反。”&lt;/p>;&lt;p>;对其他群体（例如少数族裔或 LGBTQ 个体）的抵制抓住了维护男性权力和地位的需要，Sim 说。 &lt;/p>;&lt;p>;“性别研究有一个关于有毒男子气概的理论，即男人从小就相信为部落而战才是男子气概。通常，这实际上是为了维护男性的权力和地位。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管越来越多的新加坡人关注新山更便宜的生活，但连通性仍然是关键&lt;/h3>;&lt;p>;另一位 27 岁的新加坡人 William* 首先来到这里他在大学时跨页宣传男性励志内容，这些内容与许多传统的性别规范观点一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一名基督徒，所以某些‘男人是养家糊口’的价值观引起了我的共鸣，“ 他说。 “后来，我也开始收到很多嘲笑‘醒来’的人、代词和身体积极性的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;某些在线用户最终会看到此类内容，因为社交媒体算法会预测什么样的内容。南洋理工大学讲师 Jeremy Sng 表示，他们会根据过去的互动和用户行为来了解他们会喜欢的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但 Sng 补充道，还有第二个“心理过滤器”在起作用，他的研究重点是心理因素以及媒体使用的行为影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种共生关系——个人经历会影响我们在网上寻找的内容，如果我们遇到矛盾的信息，我们可能会屏蔽它。但我们在网上遇到的事情也会影响我们的信念。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，社交媒体并不完全是“错”，因为算法和用户自身预先存在的偏见之间存在相互作用，据 Sng 称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chasseur Group 的 Mustaffa 表示，可能过分强调网络环境，导致年轻人走向极右极端主义信仰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; >;&lt;p>;“众所周知，社会经济焦虑和剥夺公民权在极右激进化中的作用是重要因素，不应被低估，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在线平台仅充当渠道或回声的作用RSIS 的 Singam 表示，年轻人往往最容易受到这些观点的影响。 “在一些国家，来自边缘化背景的人，以及那些有心理健康问题的人，正如西方案例所示，也可能很容易受到伤害。”&lt;/p>;&lt;h3>;年轻的新加坡人利用服务与他人建立“真正的联系”&lt; /h3>;&lt;p>;苏凡集团 (The Soufan Group) 的西姆 (Sim) 表示，虽然生活在远离美国的年轻人想要将极右信仰引入东南亚曾经是不可想象的，但类似的案例可能会继续出现。 &lt;/p>;&lt;p>;“在后真相社会中，有些人更容易创造自己的替代现实，包括欢迎他们与白人至上主义者并肩作战，因为他们的共同敌人是别人，”她警告说。 “我们可能认为他们是妄想症，但我们不能忽视他们的暴力能力。”&lt;/p>;&lt;p>;对于伊森来说，这些右翼极端主义观点现在已经成为过去。&lt;/p>;&lt;p>;“我最终长大了，过了这个阶段。我想一些偏见需要时间才能消除，并且在新的互动后观点会发生变化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我意识到我可以把时间花在更好的事情上，而不是被迄今为止发生的问题所困扰远离我的海岸。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Australia, asbestos concerns for Taylor Swift’s Sydney show, after LGBTQ Mardi Gras fair cancelled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252265/australia-asbestos-concerns-taylor-swifts-sydney-show-after-lgbtq-mardi-gras-fair-cancelled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/cbd8dd52-1d28-4dd7-8ebc-d1506d110786_a6513a49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特在澳大利亚 The Eras 巡演的第一晚表演周四在墨尔本板球场。图片 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚当局周六表示，悉尼更多地方发现了石棉，包括住宅区，新南威尔士州政府继续进行为期数周的清理有毒物质的行动污染是在一月份在新南威尔士州首府悉尼的一个游乐场发现石棉时发现的，随后的调查在公园附近的回收覆盖物中发现了石棉，建在地下道路交汇处上方。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，该州环境保护局 (EPA) 进行了数十年来最大规模的调查，该机构在 2017 年表示，32 个城市地点的保税石棉检测结果呈阳性。周六的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/c7aa6fa6-6159 -498d-9ca3-a9d49eaea50d_91a05081.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公平日，悉尼狂欢节第一个周末的盛大彩虹盛会，已被取消，因为对石棉污染的覆盖物的担忧。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国环保署表示，检测到石棉的新地点是该市北部的一所公立学校和公园，以及悉尼西南部的两个在建住宅区&lt;/p>;&lt;p>;悉尼大学也被确定为可能受到污染，并将于本周末进行测试，它说。&lt;/p>;&lt;p>;EPA 负责人托尼·查佩尔 (Tony Chappel) 表示，流行巨星泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的一场音乐会将在尽管附近存在石棉问题，下周末在城市西部举行的活动仍将如期举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/17/cbd8dd52-1d28-4dd7-8ebc-d1506d110786_d6882027.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 的演出存在石棉问题悉尼。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[政府]已确保在需要时提供任何必要的补救资源，并且我们可以确保该地点处于正常状态查佩尔在悉尼表示：“泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 活动已获得许可。”&lt;/p>;&lt;p>;当局本周封锁了悉尼几个受污染公园的区域，迫使原定于周日举行的悉尼同性恋狂欢节博览会日活动取消在会场周围发现石棉痕迹后，通常会吸引数以万计的狂欢者。&lt;/p>;&lt;p>;交通项目、一所小学、一个仓库和一家医院也已被确认受到污染。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚在 2 月份的音乐会之前摆脱了“泰勒·斯威夫特通货膨胀”的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;自 1 月 10 日以来，美国环保局 (EPA) 表示已在全市范围内采集了近 300 个样本，其中 10% 的石棉检测呈阳性。&lt;/p >;&lt;p>;作为回应，新南威尔士州政府成立了一个专门的石棉工作组，为 EPA 调查日益扩大的污染情况提供更多资源和支持。&lt;/p>;&lt;p>;石棉在 19 世纪末开始流行世纪以来，人们一直将石棉纤维作为增强水泥和防火的一种方法，但后来的研究发现，吸入石棉纤维可能会导致肺部炎症和癌症。它现已在世界大部分地区被禁止。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia gets morale boost as Kyiv withdraws forces from Avdiivka to ‘preserve lives’ of its servicemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252263/ukraine-war-russia-gets-morale-boost-kyiv-withdraws-forces-avdiivka-preserve-lives-its-servicemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/1a4f2178-b4ba-41b3-92f2-7a16cc626463_9005385a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人在距离顿涅茨克阿夫季夫卡不远的地方准备战斗地区。据报道，基辅军队在该地区的人数比例为 7 比 1。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军事首长周六早些时候表示，他正在从乌克兰东部的阿夫迪夫卡市撤军，该市守军寡不敌众，与俄罗斯的进攻进行了四个月的战斗。&lt;/p>;&lt; p>;时机至关重要，因为俄罗斯正在寻求在 2 月 24 日莫斯科全面入侵乌克兰两周年以及 3 月份俄罗斯总统选举之前鼓舞士气。&lt;/p>;&lt;p>;简短声明周六早些时候，乌克兰指挥官亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 在 Facebook 上发帖称，他已决定避免包围并“保护军人的生命和健康”。&lt;/p>;&lt;p>;总司令补充说，部队正在前往“更有利的路线。”&lt;/p>;&lt;p>;“我军士兵尊严地履行了军事职责，千方百计摧毁了俄罗斯最优秀的军事单位，给敌人在人力和装备上造成了重大损失。&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;声明中写道：“我们正在采取措施稳定局势并维持我们的立场。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基周五再次访问西欧，希望在第二天撤军。施压乌克兰的西方盟友继续提供军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;这是西尔斯基自上周被任命为乌克兰新任陆军参谋长以来面临的第一个重大考验。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰在动摇中更换了陆军参谋长-在与俄罗斯的战争的困难时期站起来&lt;/h3>;&lt;p>;在担任乌克兰地面部队指挥官之前，他因坚守巴赫穆特市九个月而受到批评，这场围困成为战争中持续时间最长、最血腥的一次这场战斗让乌克兰付出了惨重的代价，但也削弱了俄罗斯的军队。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，有报道称，阿夫季夫卡的乌克兰军队面临着不断恶化的局势。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队第三突击旅新闻官亚历山大·鲍罗丁 (Oleksandr Borodin) 表示，在这座被炸毁的城市，乌克兰军队的人数比为 7 比 1。&lt;/p>;&lt;p>;该旅副旅长罗迪昂·库德里亚绍夫 (Rodion Kudriashov)，周五表示，据他估计，乌克兰军队仍在抵抗约 15,000 名俄罗斯士兵的攻击，但他预计局势“很快就会变得危急”。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人正试图渗透我们的防御，并在某些地方绕过我们的阵地，”他告诉美联社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/17/78f15878-a93d-4636-bc5f-06feab004888_2014b4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰士兵用机关枪向敌人射击位置，位于乌克兰阿夫季夫卡。照片：乌克兰国家边境服务局/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三旅周五在其社交媒体账户上表示，其士兵正在巨大的阿夫迪夫卡焦炭厂。该旅表示，俄罗斯战机每天投掷约 60 枚炸弹，无情地轰炸该地区，并用装甲车和步兵发起攻击。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频显示，工厂上空浓烟滚滚，据称是燃烧造成的。燃油储层。帖子称：“有毒烟雾遍布整个工厂。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯媒体报道称，克里姆林宫军队正在大量使用飞机发射的滑翔炸弹，这些炸弹以较小的角度飞行，以打击乌克兰阵地。乌克兰总参谋部周五表示，过去 24 小时内，俄罗斯军队在阿夫季夫卡发动了 33 次袭击。自去年 10 月以来，俄罗斯人一直试图夺取这座城市，但在最近的一次进攻之前只取得了渐进的进展。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 周四表示，俄罗斯军队正开始压倒乌克兰在该地区的防御力量。东部城市。他表示，阿夫季夫卡有落入俄罗斯手中的风险，他将这一事态发展“很大程度上”归咎于乌克兰军队的炮弹弹药即将耗尽。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟迈出了使用俄罗斯冻结资产的第一步乌克兰的利润&lt;/h3>;&lt;p>;美国是乌克兰最大的单一支持者，但基辅的约 600 亿美元却因美国立法者之间的政治分歧而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;阿夫迪夫卡 (Avdiivka) 位于顿涅茨克 (Donetsk) 北郊，拥有隧道和混凝土防御工事，该城市位于俄罗斯军队部分占领的同名地区。占领阿夫迪夫卡可能会为莫斯科带来及时的推动，并可能成为俄罗斯进一步深入该地区的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;据顿涅茨克地区州长瓦迪姆·菲拉什金 (Vadym Filashkin) 称，该市目前只剩下不到 1,000 人。这座城市战前人口约 31,000 人，如今已是一片被炸毁的空壳。&lt;/p>;&lt;p>;美联社去年 12 月获得的阿夫迪夫卡的航拍镜头显示了世界末日的场景，并暗示了俄罗斯损失惨重，大约 150 名士兵的尸体（大多数穿着俄罗斯制服）散落在树丛中，他们寻求掩护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/c52376b8-01d2-40d0-a59b-7ad362a818b3_ea3ad4d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在乌克兰阿夫季夫卡，一名乌克兰士兵坐在一间几乎被毁坏的房间里。图片来源：乌克兰国家边境服务局/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，华盛顿智库战争研究所周四表示，夺取阿夫迪夫卡会更有利。这对于克里姆林宫来说是一次象征性的胜利，并且不会给近几个月来几乎没有变化的 1,500 公里（930 英里）前线带来重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯可能夺取阿夫季夫卡该研究所在一份评估中表示，“具有作战意义，并且很可能只会为克里姆林宫提供直接的信息和政治胜利。”“如果俄罗斯军队占领了该定居点，那么他们不太可能从阿夫迪夫卡取得快速的、具有重大作战意义的进展” ，而俄罗斯可能占领阿夫迪夫卡最多只会为进一步有限的战术收益创造条件，”它补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed ex-Thai leader Thaksin to be released Sunday, PM Srettha says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252267/jailed-ex-thai-leader-thaksin-be-released-sunday-pm-srettha-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/5143bbbe-7375-4b38-9668-90578fed959b_bcf394c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被监禁的泰国前总理他信·西那瓦将于 2 月 18 日获释，总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 周六表示。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现任总理斯雷塔·塔维信周六表示，被监禁的泰国前总理他信将于 2 月 18 日获释。&lt;/p>;&lt;p>;他信目前正在医院接受治疗为了避免因利益冲突而入狱，他在国外生活了 15 年，自我流放了 15 年，戏剧性地回国后，自 8 月起被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;国王将他的八年监禁减为一年回国后，由于健康状况不明，已在医院拘留了六个月。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，还不确定他何时会被释放。 2 月 18 日是他获得假释资格的第一天。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan successfully launches H3 rocket, a year after failed debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252262/japan-successfully-launches-h3-rocket-year-after-failed-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/cc65ea82-44ed-4a30-a97f-5364f56d7d1f_c68f5b72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;H3 火箭，由三菱重工有限公司为日本制造宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 于周五在种子岛航天中心升空。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本新型旗舰H3火箭于周六从日本西南部的一个空间站升空，达到预定轨道，并在一年一度的第二次关键试飞中成功释放了两个有效载荷首次发射失败后。&lt;/p>;&lt;p>;H3 火箭在原定发射两天后从种子岛航天中心的发射台升空，但由于恶劣天气而推迟。&lt;/p>;&lt;日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）表示，火箭的首次飞行按照计划顺利进行，并成功释放了两个小型有效载荷。 JAXA 将在当天晚些时候举行新闻发布会，提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 3 月 H3 首次飞行失败后，此次发射被视为对日本太空发展的一次考验，受到密切关注。 JAXA 及其主要承包商三菱重工一直在开发 H3，作为其当前支柱 H-2A 的继任者，H-2A 将在再飞行两次后退役。&lt;/p>;&lt;h3>;日本“月球狙击手”着陆但动力仍在运行航天局表示，在去年 3 月的首次飞行中，火箭必须连同其有效载荷——先进的陆地观测卫星（ALOS-3）一起被摧毁。这次，火箭将携带 ALOS 卫星的模型，称为 VEP-4。&lt;/p>;&lt;p>;JAXA 表示，第二次试飞的主要目标是将火箭送入预定轨道。该机构还计划将两颗观测微型卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;周六的成功是日本太空计划的重大推动力，因为日本正在努力在全球太空竞赛中保持竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/9c763808-728f-4beb-8182-b7a34afd84d9_e346d5cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由月球车 2 号月球车 (LEV-2) 拍摄的图像，该月球车名为“智能月球着陆器”(SLIM)，位于月球上。照片：JAXA/Takara Tomy/索尼集团公司/同志社大学，来自美联社、文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;H3 的设计目的是比 H-2A 运载更大的有效载荷，并且在全球范围内的成本要低得多具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一系列成功之后，人们的期望很高。上个月，在第 48 枚 H-2A 火箭成功将一颗间谍卫星送入计划轨道几天后，日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 借助 H-2A 火箭发射的航天器实现了历史性的精确登月。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s young adults choose to be ‘full-time children’, paid by their parents to do chores amid record-high youth unemployment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252039/chinas-young-adults-choose-be-full-time-children-paid-their-parents-do-chores-amid-record-high-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/49a6b790-fdbc-46e7-9c51-10abf8183ef3_5aac81a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越来越多的中国年轻人选择为公司工作他们的父母以做家务的形式。图片：南华早报综合报道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国青年失业率创历史新高的情况下，越来越多的年轻人决定成为“全职孩子”，由父母付钱处理家务。&lt;/他们将其视为就业市场机会少、工资低、工作时间长的艰难就业市场的临时解决方案。甚至一些有工作机会的年轻人也选择为父母工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tributes held for ‘hero’ Navalny across Europe, US, as supporters denounce Russia, blame Putin for his death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252261/tributes-held-hero-navalny-across-europe-us-supporters-denounce-russia-blame-putin-his-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/6510c4ec-83db-4611-8924-03d5fcbc4807_1c0a11a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在广场外哀悼已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼俄罗斯驻伦敦大使馆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，阿列克谢·纳瓦尔尼的支持者在欧洲和美国各地集会，向这位被广泛认为是俄罗斯主要反对派人物的人致敬，尽管他当时处于落后地位酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，纳瓦尔尼在北极监狱服刑 19 年，官员宣布其死亡消息。&lt;/p>;&lt;p>;从纽约和华盛顿到西欧城市前往前苏联集团国家的首都，哀悼者表达了对纳瓦尔尼的敬意，纳瓦尔尼是一位富有魅力的律师，他团结了国内反对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的力量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/338bf92a-977f-4ece-93ab-51361558f38c_15d945d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;一名抗议者在俄罗斯驻贝尔格莱德大使馆外举着描绘阿列克谢·纳瓦尔尼肖像的标语牌，向他致敬。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人很快将纳瓦尔尼的死归咎于普京。&lt;/p>;&lt;p>;“普京凶手！聚集在雄伟的俄罗斯驻柏林大使馆前的人群高喊道：“普京到海牙去。”这里指的是国际刑事法院所在的荷兰城市。聚集在那里的数百人中，大多数都是说俄语的人，其中许多人是俄罗斯人。高举反对派成员的海报或批评普京的标语。&lt;/p>;&lt;p>;“这在情感上受到了沉重打击，”协调德国“自由海军”运动的 Evgueni Syrokin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“它促使我们继续努力，与普京作斗争，”这位 43 岁的人补充道，他手上拿着一张反对派人物的黑白照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他身后，人行道上摆放着鲜花、蜡烛和纳瓦尔尼的照片。&lt;/p>;&lt;p>;在华沙，大约100人在俄罗斯大使馆外示威。大多数人都很年轻，而且明显感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的 29 岁俄罗斯人丹尼斯兰 (Denislan) 表示，他将纳瓦尔尼视为俄罗斯公民社会的象征。&lt;/p>;&lt;p>;“我我来这里是因为俄罗斯应该而且能够成为一个民主国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;守卫森严的大使馆门前铺满了蜡烛和鲜花。&lt;/p>;&lt;p>;在瑞士大约 300 人参加了苏黎世火车站外的临时集会，超过 100 人聚集在日内瓦联合国门前，手举纳瓦尔尼的肖像和白花。&lt;/p>;&lt;h3>;目中无人的纳瓦尔尼指责普京下毒，誓言返回俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;在莫斯科，一小群俄罗斯人向临时纪念碑献花。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的图片显示，数十人排队向政治镇压受害者纪念碑献花。莫斯科和圣彼得堡等城市。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼去世的消息令人震惊，就在正式竞选活动开始前一天，批评者称这场总统选举将在 3 月份举行，这将延长 71 岁的普京的任期。掌权长达两年。&lt;/p>;&lt;p>;在立陶宛首都维尔纽斯，人群聚集在苏联占领受害者纪念碑前。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在监狱里，他也设法找到了一名不愿透露姓名的维尔纽斯俄罗斯居民说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/e9a184f3-9951-4d64-ae19-8ae54c7375d2_9b2a627b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物聚集在海牙的俄罗斯大使馆外，悼念已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼，他在北极监狱中突然去世，享年 47 岁。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦，数十人聚集在俄罗斯大使馆外，举着英文和俄文标语，上面写着“普京刺客”、“纳瓦尔尼是我们的英雄”和“普京下地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;数百人还聚集在亚美尼亚、法国、格鲁吉亚和荷兰的首都。&lt;/p>;&lt;p>;大洋彼岸的纽约，人们在俄罗斯领事馆外献花并在大门上挂了纳瓦尔尼的照片。一些人举着“普京杀手”的标语。&lt;/p>;&lt;p>;数百人，其中一些人举着海报和蜡烛，还聚集在美国首都华盛顿的俄罗斯大使馆前，高呼“我们是纳瓦尔尼”和“普京感到羞耻”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/52f40bb5- b2bf-4adf-a722-1f8fc0727231_ce8f81eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在俄罗斯驻伦敦大使馆对面献花。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;使馆大楼上投射出“普京凶手”的字样。&lt;/p>;&lt;p>;“我预料到了，但还是太痛苦了，他这么早就离开了我们，”44 岁的教师玛丽亚姆·亨利 (Maryam Henry) 在大使馆外说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个悲惨的一天。他是自由、勇敢和抵抗的象征。”一位 29 岁的体操教练波琳娜 (Polina) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼在 2020 年因苏联设计的神经毒剂诺维乔克中毒而险些丧命。在德国接受治疗后，他于 2021 年返回俄罗斯，立即被捕并随后入狱。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia is embracing China’s vision of a peaceful, secure and prosperous future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251583/asia-embracing-chinas-vision-peaceful-secure-and-prosperous-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/8859a9d6-33b9-4424-90dc-cd1041b20b0d_9e78bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起参加2023年中关村论坛开幕式， 5 月 25 日在北京举行的国家支持的科技活动。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，中国国家主席习近平和越南共产党总书记阮富仲互致春节祝福，他们回忆道习近平去年 12 月访问越南，双方同意构建中越命运共同体。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国越南是东南亚国家联盟七个与中国一起构建命运共同体的国家之一人类命运共同体。为什么这个愿景如此受欢迎？&lt;/p>;&lt;p>;首先，因为它走的是和平发展道路。追求和平、和睦、和谐的理念深深植根于中华文化之中。在过去很长一段时间里，中国是世界上最强大的国家之一。它从未殖民过另一个国家或表现出公然的侵略行为。 1840年鸦片战争爆发后，中国经历了近100年的动乱和战乱。今天，每个中国人都珍视和平。&lt;/p>;&lt;p>;没有和平，人民就会受苦，发展就被拖延，甚至被破坏。中国构建持久和平世界的愿景自然吸引了爱好和平的人们。&lt;/p>;&lt;p>;第二，中国愿景提出了新型国际关系。在《联合国宪章》的指导下，近80年来没有发生过世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;冲突和战争不断爆发，饥饿和贫困威胁着全世界数亿人，这提醒我们肆意使用武力、推行霸权、扩张主义是没有出路的。冷战思维和零和博弈已经过时。富者愈富、穷者愈穷的世界是不可持续的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在构建人类命运共同体中推动构建新型国际关系。相互尊重、公平正义、合作共赢。国家无论大小、强弱、意识形态、宗教、政治制度，都可以成为平等的伙伴。共商、共建、共享的全球治理，无需担心附加条件。&lt;/p>;&lt;p>;最后，中国理念转化为真正的多边主义。这就是国际事务由大家协商解决，世界的未来由大家共同决定。面对军备竞赛、核战争威胁、发展差距、贫困、流行病和气候变化等全球危机，真正的多边主义才是解决之道。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着建立一个以联合国为主导的国际体系。其核心是以国际法为基础的国际秩序，以及以《联合国宪章》宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。&lt;/p>;&lt;p>;真正的多边主义，是所有伙伴都可以讨论全球关切的事务，共建治理。系统一起并从中受益。任何国家都不必担心被小圈子拒绝，或因不遵守所谓基于规则的国际秩序而受到威胁或恐吓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于东盟成员国和其他国家在更广泛的亚洲社会中，还有更多理由加入中国的愿景。我们有着共同的家园，我们相互理解、相互信任：亚洲人的心是一样的。&lt;/p>;&lt;p>;70年前，中国、印度和缅甸（现在的缅甸）共同倡导了和平共处五项原则，并获得通过在亚洲和世界其他地区。共识、和谐、团结和社区的价值观受到新加坡开国总理李光耀和马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德等人的拥护，通常被视为亚洲价值观的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，这些价值观被普遍认为是亚洲文化和身份的精髓。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣去年宣布构建中马命运共同体，他正在推动马来西亚马达尼愿景，即“可持续发展、关爱和同情、尊重、创新、繁荣和信任”——价值观高度一致&lt;/p>;&lt;h3>;习近平、安瓦尔致力于构建文明互信，是未来&lt;/h3>;&lt;p>;正如去年12月中央外事工作会议指出的，这一愿景的目标是建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。&lt;/p>;&lt;p>;以各国共同价值观为指导，推动共商共建共享的全球治理。人类共同构建新型国际关系。这意味着实施全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，以“一带一路”倡议为高质量合作平台。&lt;/p>;&lt;p>;在此基础上，中国愿与亚洲和世界各国伙伴一道，应对共同挑战，实现共同繁荣，开创和平、安全、繁荣、进步的共同未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>