<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Climate change: Hong Kong Monetary Authority to roll out risk assessment platform for banks, workforce training programmes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3253188/climate-change-hong-kong-monetary-authority-roll-out-risk-assessment-platform-banks-workforce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/b77ccbf1-1714-4852-af09-bc443f4cc10e_b84723f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事实上的中央银行正在开发一个基于云的平台银行分析其房地产资产在不同气候情景下的风险。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金管局正扩大其作为银行监管机构的角色，解决业界在管理气候风险时面临的痛点，包括建立网上风险评估平台并培训员工。&lt;/p>;&lt;p>;该机构一直在为银行开发基于云的实体风险评估平台，以分析其房地产资产在不同气候情景下的风险，这是监管机构罕见的举措。金管局副总裁袁国恒。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经开发了实物风险评估引擎，很快就会推出供银行使用，帮助他们评估未来的实物风险。对于香港某处房产的特定风险敞口，期限为五年、10年、20年、50年。”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，金管局正在努力在银行业建立绿色和可持续金融专业知识。&lt; /p>;&lt;p>;它已要求香港银行学会在绿色和可持续金融增强能力框架下推出一项计划，以培养人才。 Yuen 表示，该计划的设计参考了业界的意见，很快就会公布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“就能力建设而言，绿色可能是最具挑战性的方面之一因为它需要在金融机构中整合如此多样化的技能。”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;金管局还与国际金融公司合作，启动了绿色商业银行联盟亚洲分会，定期为商业银行员工举办培训课程，让他们了解气候风险和绿色金融的最新概念。&lt;/p>;&lt;p>;“[由于][绿色和可持续金融]的跨学科性质，您需要你的合规和风险管理人员、信贷员、甚至 IT 人员、模型专家都知道什么是绿色、可持续发展或转型，”Yuen 说。 “[这样]整个系统将在五六年内接受绿色培训或熟悉。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，金管局正在开展第二轮气候压力测试，为银行提供更精细和更复杂的情景继2021年试点气候压力测试后，评估其弹性。&lt;/p>;&lt;p>;压力测试的目的不是列出表现不佳的银行，而是鼓励银行业更多地关注不同气候之间的相互作用袁先生认为，风险情景。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，香港的银行普遍拥有健全的风险管理实践。&lt;/p>;&lt;p>;“绿色和可持续发展相关贷款的活动刚刚开始增加，”袁先生说。 “我认为我们目前不太担心银行管理这些投资组合的能力。事实上，我们更愿意鼓励他们做得更多。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，香港的可持续债券和贷款发行量激增 42%，达到 805 亿美元，接近两年前规模的七倍。银行直接向企业和公司提供资金的绿色贷款约占最新贷款总额的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;“至少在最初阶段，我们并没有将这些[压力测试结果]用作监管依据。输入;我们希望银行将其用作测试查看这些风险点的能力的一种方式。例如，我们宁愿在现阶段不将其用于资本设定目的。&lt;/p>;&lt;p>;袁承认，所有司法管辖区都需要大量投资才能实现净零排放。但这提供了巨大的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不仅是我们银行的商机，[而且]是他们的责任，”袁说。 “这不是传统的金钱类型、数数类型的金融中介；它有一个更高的目标要实现——为我们的子孙后代留下一个宜居的地球。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Norwegian Dawn cruise ship allowed to dock in Mauritius after tests show no cholera aboard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3253309/norwegian-dawn-cruise-ship-allowed-dock-mauritius-after-tests-show-no-cholera-aboard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 07:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/90f706e8-67a7-4936-bcbf-f506a2a457de_6d97d872.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威黎明游轮。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一艘载有3000多名乘客和船员的美国豪华游轮因担忧在海上隔离一天后，于周一获准停靠在印度洋岛屿毛里求斯。当局称，船上可能爆发霍乱。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯政府批准挪威黎明号停靠在首都港口，该游轮由总部位于迈阿密的挪威邮轮公司拥有和运营。路易港，卫生官员在对该船的水域进行的测试中没有发现霍乱的痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;毛里求斯当局周日阻止该船靠岸，因为船上有 15 人出现呕吐和腹泻。毛里求斯港务局表示，做出这一决定是“为了避免任何健康风险”，并派官员上船采集样本进行检测。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/cb0265fb-d48e-48a6-9fbc-490d2aae05f3_ade25148.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;挪威黎明号，由总部位于迈阿密的挪威邮轮公司拥有和经营。图片来源：美联社《波士顿先驱报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;毛里求斯政府表示，患病后被隔离的乘客实际上患有轻微的病毒感染性胃肠炎病例。&lt;/p >;&lt;p>;挪威游轮公司在一份声明中表示，“少数客人出现了与胃有关的疾病的轻微症状”，并且“没有确诊病例，也没有任何霍乱证据。”&lt;/p>;&lt;p >;它补充说，毛里求斯政府“要求进行过于谨慎的检测”。&lt;/p>;&lt;h3>;载有 3,000 人的游轮在毛里求斯附近接受隔离&lt;/h3>;&lt;p>;南部非洲大陆的几个国家经历了严重的疫情去年爆发的霍乱，可能引起了毛里求斯当局的担忧。毛里求斯是一个位于非洲东海岸、拥有约 120 万人口的岛国，是一个受欢迎的旅游目的地。&lt;/p>;&lt;p>;游轮在Covid-19 大流行，其中许多人报告爆发了这种疾病，不得不在港口进行隔离。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人道主义事务协调厅表示，南部非洲爆发了霍乱疫情，自 2023 年 1 月以来，八个国家约有 188,000 例病例和 3,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;霍乱通过被致病细菌污染的食物或水传播。卫生官员还在对挪威黎明号上的食物进行霍乱检测。这些测试结果尚未返回，但当局表示，在水测试呈阴性后，他们对不存在霍乱威胁感到满意。&lt;/p>;&lt;p>;挪威黎明号抵达时，船上有 2,184 名乘客和 1,026 名船员毛里求斯港务局表示。其中约 2,000 名乘客预计将在毛里求斯下船并结束航行，另有 2,279 名新乘客计划登船。&lt;/p>;&lt;p>;Bhooshun Ori 博士表示，卫生官员仍将对离开邮轮的每个人进行检查，毛里求斯卫生部卫生服务主任。&lt;/p>;&lt;p>;挪威邮轮公司表示，乘客将于周二下船。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, semiconductor firms in ‘tough’ talks over funding American chip manufacturing: commerce secretary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253307/us-semiconductor-firms-tough-talks-over-funding-american-chip-manufacturing-commerce-secretary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/a45afa69-5c64-4251-aa81-784ae9fa0f4d_d7c1ec11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商务部长吉娜·雷蒙多表示有信心美国制造的领先地位到 2030 年，边缘芯片占全球产量的比例将从零上升到 20%。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部长周一透露，她正在与寻求数十亿美元资金的半导体公司进行艰难的对话提供赠款，将芯片制造业引入美国，以推动美国超越中国，并以更少的资金为美国安全取得更多成就。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须对企业采取强硬态度，”吉娜·雷蒙多在该中心的讲话中表示总部位于华盛顿的智库战略与国际研究中心。 “我们与各个公司的艰难谈判将使他们每一家都以较低的纳税人成本为经济和国家安全做出更多贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;强调“有有限的资金来满足我们的紧急需求”国家安全目标”，雷蒙多表示，领先的芯片制造商已请求约 700 亿美元的联邦资金。&lt;/p>;&lt;p>;制造商包括英特尔、台积电和三星电子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;2022 年耗资 500 亿美元的《芯片与科学法案》拨出 390 亿美元用于建设美国生产先进半导体的基础设施，并减少对主要来自亚洲的进口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;美国半导体产量从 37% 下降到由于美国和其他国家之间的制造成本存在巨大差异，1990 年的 10% 下降到去年的 12%。先进的芯片不是美国制造的。&lt;/p>;&lt;p>;当今最尖端的3纳米芯片是由全球最大芯片制造商台积电使用荷兰的专用设备独家生产的。&lt;/p>;&lt;p >;台积电正在美国亚利桑那州建设两座先进芯片制造工厂，总投资达400亿美元。但该项目遇到了延误，部分原因是缺乏专业工人。&lt;/p>;&lt;h3>;“传统芯片”成为中美半导体大战的新战线&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，上个月台积电已与美国政府就其将获得的联邦激励措施进行了讨论。&lt;/p>;&lt;p>;美国科技巨头英特尔也有望在今年推出自己的 3nm 处理器，据说已经在与美国政府进行谈判乔·拜登政府提供超过 100 亿美元的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;台积电和三星电子可能会获得《芯片法案》资金用于其在美国的新工厂，这些消息可能会在拜登的国情咨文演讲期间公布据媒体报道，3 月 7 日。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多周一表示，她“有信心”到 2030 年，美国制造的尖端芯片占全球产量的比例将“从零上升到 20%”。&lt; /p>;&lt;h3>;在与中国的量子技术纠缠中，美国“可能已经落后”：智囊团&lt;/h3>;&lt;p>;根据十年末的目标，拥有长期项目提案的公司将被排除在外她补充说，与《芯片和科学法案》相关的联邦激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，商务部仅根据 2022 年法律发布了三项资助公告。迄今为止最大的一笔奖金是为总部位于纽约的 GlobalFoundries 提供 15 亿美元，以加强美国传统芯片的供应。&lt;/p>;&lt;p>;老一代芯片传统上采用 28 纳米或更大的蚀刻技术制造。此类集成电路仍广泛应用于汽车、家用电器、消费电子、军事设备、医疗设备和宽带生产中。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，美国政府已将重点从先进芯片转向次要芯片。已知的传统芯片，担心中国对廉价芯片的补贴正在涌入全球市场。&lt;/p>;&lt;h3>;美国新芯片工厂正在兴起，但数十亿美元的联邦资金尚未流入&lt;/h3>;&lt;p>;商务部正在还对汽车、航空航天、国防和其他行业的 100 多家公司进行了调查，以了解他们如何采购和使用传统芯片。&lt;/p>;&lt;p>;Raimondo 表示，《芯片与科学法案》要求政府投资最低限度20 亿美元的传统芯片，声称“我们肯定会超过 20 亿美元的法规”。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实觉得我们可以做到这两点。我们可以做……领先的逻辑、领先的内存和当前/成熟的[芯片]，并且仍然有一些用于供应链。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;并非美国政府花费的每一美元都是有意义的雷蒙多表示，这只是为了激励大型芯片制造商。相反，这笔钱的目的是“投资于生态系统的其他部分”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 06:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia ‘must not win’: Macron urges European leaders to boost Ukraine support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253308/russia-must-not-win-macron-urges-european-leaders-boost-ukraine-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 06:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/9e09b415-e4fd-4984-b1a8-76fbab49666d_4c005f6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙在会议结束时支持周一，乌克兰在法国巴黎爱丽舍宫。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周一告诉欧洲各国领导人，面对俄罗斯近几个月在战场上更严厉的攻势，他们必须通过向乌克兰提供坚定不移的支持来确保集体安全。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们正在确保今天和明天的集体安全，”马克龙在巴黎接待 20 名欧洲国家元首和政府首脑以及其他西方官员，以展示乌克兰的团结时说道。随着俄罗斯的全面入侵进入第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯不能也决不能赢得这场战争，”马克龙在总统府举行的会议上说道，与会者包括德国总理奥拉夫·肖尔茨和波兰总统安杰伊·杜达以及波罗的海国家的领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /27/a164873c-d0e5-413b-8f13-ea22521f2696_603047a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右）和波兰总统安杰伊·杜达在爱丽舍宫周一，法国巴黎的宫殿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特别是最近几个月，我们看到俄罗斯变得更强硬，”马克龙说。 “我们还知道俄罗斯正在准备新的袭击，特别是为了震惊乌克兰公众舆论。”&lt;/p>;&lt;p>;马克龙指出，需要巩固安全，以阻止俄罗斯未来对其他国家的任何袭击。爱沙尼亚、立陶宛和拉脱维亚以及面积大得多的波兰被认为是俄罗斯未来扩张主义的可能目标。这四个国家都是乌克兰的坚定支持者。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽伦斯基称，首次官方统计中有 31,000 名士兵丧生&lt;/h3>;&lt;p>;马克龙表示，关于向乌克兰派遣军队的问题尚未达成共识，但这个话题不能被排除。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么应该被排除。我们将采取一切必要措施，确保俄罗斯不会获胜。”马克龙表示，并补充说，欧洲国家将加大对帮助俄罗斯绕开欧洲制裁的国家的制裁力度。&lt;/p>;&lt;p>;爱沙尼亚外交部长本月早些时候表示，北约大约有三四年的时间来加强防御。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基在视频讲话中呼吁聚集在巴黎的领导人“确保普京不能破坏我们的成就，也不能将其侵略扩大到其他国家”一位法国高级官员表示，这次会议的目的不是在武​​器交付和财政援助方面做出新的承诺，而是为了更好地协调对基辅的支持并确保兑现援助承诺。该官员要求匿名，讨论会议细节和目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻欧洲事务高级外交官詹姆斯·奥布莱恩 (James O&#39;Brien) 代表美国出席巴黎会议，英国外交大臣戴维 (David) 代表美国出席巴黎会议卡梅伦。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家担心美国会减少支持，因为对基辅的援助在国会中摇摇欲坠。他们还担心美国前总统唐纳德·特朗普可能会重返白宫并改变美国对非洲大陆的政策进程。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎会议召开之前，法国、德国和英国最近签署了十年期协议与乌克兰达成双边协议，以发出长期支持的强烈信号，基辅努力巩固西方的支持。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alec Baldwin to stand trial on involuntary manslaughter charge related to Rust film shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253305/alec-baldwin-stand-trial-involuntary-manslaughter-charge-related-rust-film-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 05:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/27/a08af923-c02d-4f82-a00d-a303304beb5a_11e3674b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员亚历克·鲍德温 1 月 31 日在纽约。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新墨西哥州的一名法官已为亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 确定了审判日期，罪名是因 2021 年西部电影《铁锈》片场发生的致命枪击事件而被控过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;周一发布的日程安排命令要求从 7 月 9 日开始选择陪审团，审判将在第二天开始，特别检察官和鲍德温的辩护律师将发表开庭陈述。诉讼程序预计将持续八天。&lt;/p>;&lt;p>;电影的主演兼联合制片人鲍德温在一月份（即他预定受审的前一天）表示不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;在检察官收到对他在拍摄期间使用的左轮手枪的新分析后，大陪审团对他提出了起诉，更新了检察官最初提出但于 2023 年 4 月驳回的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/6fef42a0-8f24-4093-936b-a7a8b0c5c539_ebb51364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在圣达菲对电影武器总监汉娜·古铁雷斯-里德进行审判时，展示了《铁锈》演员亚历克·鲍德温被解雇、杀死摄影师哈利娜·哈钦斯和打伤导演乔尔·苏扎的左轮手枪。 ，新墨西哥州，周四。泳池照片：美联社《阿尔伯克基日报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍德温在圣达菲郊外的片场排练期间，用枪指着电影摄影师哈利娜·哈钦斯(Halyna Hutchins)，突然枪响，导致她身亡，伤人导演乔尔·苏扎。&lt;/p>;&lt;p>;鲍德温表示，他拉回了锤子，但没有扣动扳机，枪就开火了。随后的分析得出的结论是，“必须充分扣动或压下扳机，才能释放证据左轮手枪的完全翘起或缩回的击锤”。&lt;/p>;&lt;p>;左轮手枪也是汉娜·古铁雷斯案件中的证词主题。 -里德，武器主管，因过失杀人和篡改证据罪名而接受审判。&lt;/p>;&lt;h3>;Rust Armourer 的律师指责亚历克·鲍德温开枪致人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;她的审判于周一恢复。圣达菲，并有联邦调查局 (FBI) 枪械专家的证词。&lt;/p>;&lt;p>;针对军械商的诉讼对鲍德温产生影响，如果罪名成立，鲍德温将面临最高 18 个月的监禁。&lt;/p>;&lt;p >;鲍德温在等待审判的条件下仍然是免费的，包括不拥有枪支、饮酒或离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;鲍德温在宣传 Rust 时可以与证人​​进行有限的接触，该作品尚未发布供公众观看。禁止鲍德温要求 Rust 演员或工作人员参加相关纪录片。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More China trips, less diplomacy: what does Li Qiang’s schedule reveal about how the changing role of premier?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253226/more-china-trips-less-diplomacy-what-does-li-qiangs-schedule-reveal-about-how-changing-role-premier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.27 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/26/6a9f034a-5597-43e7-b112-b3763459e9ab_1ae9f524.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强就任中国总理一周年仔细审视他的行程，可以看出他与前任李克强的侧重点有所不同。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的政治精英和立法者将于下周召开国家年度立法会议，会议将制定预算并制定北京对国家经济、外交、贸易和军事的计划。在该系列的第一部分中，蔡凡 (Vanessa Cai) 探讨了总理的角色以及李强领导下总理角色的变化。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月李强被任命为中国总理时，中国已成为世界第二大经济体经过三年严厉的 Covid-19 封锁后，上海刚刚重新开放边境。&lt;/p>;&lt;p>;戴着眼镜、身材娇小的前上海市委书记李先生试图将这座城市 2022 年混乱的 Covid 封锁抛诸脑后。担任国家主席习近平经济愿景的最高执行者的新角色。&lt;/p>;&lt;p>;64岁的李克强在北京就当时空前复杂的环境一再发出严厉警告的情况下度过了他担任总理的第一年。 5月，习近平敦促官员为“最坏最极端的情况”做好准备，以便应对“狂风巨浪，甚至危险风暴”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与他的相比据《南华早报》统计，李克强总理在上任第一年将更多精力放在国内问题上，减少了外交事务。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》比较了他们的政策国内会议行程、境内考察和出国时间、举办外交活动次数。&lt;/p>;&lt;p>;官方信息从去年3月中旬李强宣誓就任总理开始，到周一，在内政方面，与前任两届任期第一年相比，他花更多时间到全国各地考察，收集第一手资料，并与地方官员举行更多会晤。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在担任总理期间，李强出席国际会议的次数明显减少，出国停留的时间也明显减少。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这种模式反映出中国在国际会议上的表现在缩小。角色的权力和范围，并表明，当他在比前任更复杂的外部环境中应对困难的国内经济时，工作重点已经发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“早在 2013 年，中国仍然有一个更有同情心的人，或者说，伦敦大学国王学院中国研究教授兼刘中国研究所所长凯里·布朗 (Kerry Brown) 表示：“国际观众更加耐心，与美国的关系仍然不像现在那么困难……而且中国国内经济的问题也没有现在那么严重。”伦敦学院。&lt;/p>;&lt;p>;布朗认为，总理必须真正关注国内问题，因为它们是目前最重要的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去世的李克强的总理任期10 月的李克强因其在外交活动中更加频繁和引人注目的出现以及高度个性化的风格而被许多人铭记。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2013 年至 2023 年期间，官方媒体详细介绍了李克强与同行的互动&lt;/p>;&lt;p>;其中一个时刻是 2017 年 5 月德国前总理安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 在她的别墅举办的一场小型晚宴，当时两人在柏林郊区的花园里，在夕阳下举着眼镜，讨论了未完成的事情&lt;/p>;&lt;p>;李克强在与默克尔举行的新闻发布会上表示：“昨天是阳光灿烂的日子，明天和后天也是如此。” &lt;/p>;&lt;p>;李强下周即将迎来上任一周年并发表首次政府工作报告，但在他的外交交往中却很少看到这样的细节。&lt;/p>;&lt;p >;据官方称，过去一年，随着中国外交恢复到疫情前的正常水平，与李克强两届任期的头几年相比，李克强出席的外交活动、出国天数和出访主持活动都减少了。 &lt;/p>;&lt;p>;宣誓就职一年来，李强出席国内外会见外宾活动140次。&lt;/p>;&lt;p>;这比李强的163次聚会还要少。五年前的同一时期，克强出席了同一时期的会议，十年前，2013 年 3 月开始担任总理的第一年，李克强就出席了 219 次会议。&lt;/p>;&lt;p>;李强会见外宾的次数中，有 48 次，或者说大约一次——第三——发生在中国境外。李克强在其任期的第一年，约一半的会见外宾都在境外举行。&lt;/p>;&lt;p>;李克强年内已四次出访，首次访问德国和法国。他在这些出访期间出席了 48 场活动，少于李克强五年前四次出访期间参加的 93 场活动和 10 年前的 96 场活动。&lt;/p>;&lt;h3>;“朝着正确方向迈出的一步”：中国成为最大的国家下调关键抵押贷款利率&lt;/h3>;&lt;p>;李强的国际旅行也比他的前任更短、更少，他的前任日程安排包括在会见后与外国官员举行更多的联合新闻发布会，并更多地安排对当地公司和项目的访问。&lt;/h3>;&lt;p>;李强的国际旅行也比他的前任更短、更少。 p>;&lt;p>;不过，李强在其他一些外交活动中的亮相也更多。 9月，他代表习近平出席在新德里举行的G20峰会，成为首位出席峰会的中国总理。期间，他与包括美国总统拜登在内的外国领导人举行了简短会谈。&lt;/p>;&lt;p>;李强还花更多时间在中国考察。 3月份以来，他用时34天，进行了18次考察，访问了上海、重庆等19个省市。&lt;/p>;&lt;p>;这远高于五年前李克强10次考察的17天时间，就任总理第一年，11次出访，23天。&lt;/p>;&lt;p>;李强作为总理的第一站是3月在中国中部的湖南省，参观了生产电动汽车、高速机车和汽车的工厂。工程机械。他曾前往中国的东北铁锈地带，突出国内创新，强调国有企业的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;7月上海之行期间，李强在为期两天的时间里与八位省级领导举行了会议对全市自贸区进行检查。他最近一次出访是本月前往中部省份山西省参观高科技制造企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/26/4998d52b-6168-4de4-922e-37895b67e6b5_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（左）去年在中国全国人民代表大会会议上与李强总理交换意见。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种花更多时间巡视的模式是继3月份启动的全国范围内的实况调查活动之后进行的，这呼应了李强在第一次新闻发布会上做出的承诺作为总理。当时，他表示将指示政府官员进行更多实地研究并征求公众反馈，而不是“坐在办公室里”。&lt;/p>;&lt;p>;单伟，新加坡国立大学高级研究员东亚研究所表示，李强在经济和社会事务上总体上被赋予了“更高程度的授权”和“更大的自主决策空间”。&lt;/p>;&lt;p>;但他在其他事务上的权力较小，包括那些与外交事务有关。单说：“他的权力范围已经缩小。”&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学肯尼迪学院教授拉纳·米特表示，振兴国内经济是该党的首要任务。&lt;/p>;&lt;传统上，总理的工作重点是经济，而李强的上海背景使他享有特殊的商业友好声誉。这可能就是为什么他似乎在涉及经济振兴的领域如此活跃。虽然国际旅行很重要，但目前国内经济很可能被视为更优先的事项。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;布朗表示，李强及其前任所面临的不同的国内外环境反映在他们的政策重点上&lt;/p>;&lt;p>;但他也指出，与他的前任相比，目前很难确定李强的领导愿景是什么。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们有不同的政治角色” 。李强上任仅一年。现在还为时过早，所以我们还不能得出任何重大结论，”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我想说，外界对李克强是谁、他代表什么有更深入的了解。 ”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的大陆政治分析人士表示，李强在外交事务中的存在缩减，恰逢中国在疫情期间举办的外交活动减少。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国新疆首次邀请海外媒体参加政治会议&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，李克强延续了自己的前任的做法”的外交风格，同时利用更大的透明度，频繁举行新闻发布会，安排更多的当地访问和会议。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯·齐默尔曼（James Zimmerman），博钦律师事务所北京办公室合伙人、前董事长中国美国商会的代表表示，他理解李强对习近平的忠诚是“他的关键资格”，而且总理帮助制定了习近平目前的政策。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，对李强角色的限制是“一个系统性问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“李强不太可能提出任何新想法来帮助中国克服经济疲软或帮助缓解因北京支持俄罗斯和欺凌俄罗斯而造成的地缘政治紧张局势。齐默尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“李克强所说的任何话都不太可能鼓励外国投资者加大力度并增加投资。当然，他可以声称中国对外国投资开放，但行动胜于雄辩。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位要求匿名的驻华外国商人谈到了对李的印象李强“思想开放、亲商”，但也指出“也许他没有像我们希望的那样经常出差”。&lt;/p>;&lt;p>;该商人表示，希望李强“更多地参与外部活动”与欧洲……讨论关系中存在问题的问题”，以确保未来关系可行。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到贸易和经济前景时，这位商人表示，“我们可能有点担心的一件事是......安全议程比贸易议程、经济议程更重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“在担任上海市委书记的头几年里，他受到商界的欢迎，并被视为一位商业友好的领导者。我们希望其中一些也能在国家层面得到体现，”这位外国商人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们再次担心的是，也许我们所希望的亲商本能现在正在被忽视。 ”&lt;/p>;&lt;p>;李强主持的国内会议似乎比李克强少。他去年主持了 58 场会议，少于十年前他的前任总理第一年主持的 72 场会议。&lt;/p>;&lt;h3>;总理敦促中国制造企业“多花点钱”用于研发&lt;/p>;&lt;h3>; H3>; &lt;p>; Li Qiang主持了较少的内阁会议，监督了25个州议会执行会议，而Li Keqiang在他的两个任期的第一年中主持了39次此类会议。&lt;/p>; &lt;p>;会议数量的下降主席可能是由于三月变更国务院的工作规则的结果，包括修订，将国务院执行会议的频率降低到每月两到三次，而不是每周一次。&lt;/p>; &lt;p>;修正案是在李·齐安（Li Qiang）任命为总理三天后，在内阁第一次会议上批准，在此期间，他说政府的使命是专注于执行该党的决定。&lt;/p>; &lt;p>;在他的中也观察到了程序上的变更在对北京的年度访问期间，与香港和澳门领导人的会议。 12月，习近平和李·昆格在一起会见了每位首席执行官，与先前的值班访问形成鲜明对比，当时总理会在单独的会议上与官员会面时。&lt;/p>; &lt;p>;以前，李·齐安（Li Qiang）在他时已经标记了一种新方法。他的第一次海外旅行乘坐了租用飞行，而不是他的前任将使用的特殊飞机，这一举动是观察者说的，旨在表现出对XI的尊重并削减官僚主义。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Renewal of US-China science pact likely to be delayed again as sticking points remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253306/renewal-us-china-science-pact-likely-be-delayed-again-sticking-points-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 06:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/943DC712-4980-47D3-BD96-50934A2B795D_B92C44A8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;华盛顿和北京协议。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京和华盛顿之间关键科学和技术条约的续签很可能会再次延迟，而其六个月的延期在周二到期，而谈判有关其新条款和条件的谈判继续。 &lt;/p>; &lt;p>;发言人说，有关谈判头寸的具体信息或“该协议是否将延长超过当前的到期日”，但没有提供“没有优先级比海外美国公民的“安全与保障”更高。&lt;/p>; &lt;p>;要求发表评论，华盛顿驻华盛顿大使馆说，“目前没有任何提供”。&lt;/p>; &lt;p >;美国 - 中国科学技术协议被签署为1979年两国之间的第一项双边协议。从那时起，这一象征意义的公约每五年续签一次，这是当时的唐纳德·特朗普（Donald Trump）的最后一次。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/02/27/42dbd94e-12b7-12b7-bac-bac-ab0a-ab0a-aba-aa7d13f1536774418818181818818818818818818188188188188818888881888888818888888888888888888888888888888888888888888888444188419999子范表88年。科学与技术合作协议。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但去年八月，美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府决定反对全面续签，并仅批准持续直到星期二才能重新谈判。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;这一决定遵循华盛顿的担忧，即如果没有遏制科学研究中的合作，北京可以获得军事优势。&lt;/p>; &lt;p>;去年，澳大利亚战略政策研究所于去年的一份报告使中国研究人员在44个部门中的37个领先者领先于美国人。包括国防，空间，机器人，能源，环境，生物技术和量子技术。&lt;/p>; &lt;p>;在过去六个月中，在北京进行了两轮讨论。最新的会议于本月早些时候在华盛顿举行的中国代表团举行。在中国 - 美国研究研究所，可能是另一项扩展。他说：“我认为这不会到27日，但此后不久。” &lt;/p>; &lt;p>;两个全球大国之间的紧张局势已经造成了新的障碍，而前往中国的美国科学家的人身安全根据中国新的国家安全法规，在研究项目上合作一个主要问题。&lt;/p>; &lt;p>;美国希望“确保他们不会被拘留，骚扰或任何类似的人，以及那些可以放心，他们可以根据需要返回家园。”西蒙说。要求美国公民重新考虑旅行，这是由于“任意执行当地法律的风险”，包括“与退出禁令和不法拘留有关”。军事目的，与合作范围相关的问题已成为谈判的一部分。也许包括清洁能源。”西蒙（Simon讨论的田野”。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，美国 - 中国科学合作已被证明是有效的。&lt;/p>; &lt;p>;根据俄亥俄州立大学公共政策教授卡罗琳·瓦格纳（Caroline Wagner）的分析，中国成为2015  -  2016年左右的美国科学技术领域的顶级合作伙伴，取代了英国。&lt;/p>; &lt;h3>;有时间开门，或者中国会陷入中等技术陷阱？&lt;/h3>; &lt;p >; 2022年，美国和中国参与者大约有60,000篇共同的文章在Web of Science上发表，该数据库是由同行评审的学术论文的数据库。该数字在2000年约为2,600。&lt;/p>; &lt;p>;中国也已经发展成为研究中心。自2017年以来，该国发表的科学论文比其他任何国家都要多。 ，补充说，美国“不能让选举年的政治杀死协议”。&lt;/p>; &lt;p>;其他贴上点包括数据：其安全性，其共享，其所有权，访问权限。这包括互惠，透明度和访问另一个国家时的科学家的平等访问。&lt;/p>; &lt;p>;西蒙将数据描述为“最具挑战性和最麻烦的问题”，因为它涉及中国政府官僚机构的许多参与者。他说，即便如此，北京也无法“负担得起协议的失败，因为S＆T合作在中国创新进度中发挥了重要作用”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Asia-Pacific needs Hong Kong’s help to fight climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3253134/why-asia-pacific-needs-hong-kongs-help-fight-climate-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/25/fa9cb59a-6995-4e51-9ba1-932f371c05df_e6c96e36.jpg“ alt =”>;在2023年3月30日，在泰国。亚太地区非常容易受到气候变化的影响，这使得香港成为绿色金融和投资的枢纽的角色更为重要。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;气候变化是我们时间的挑战，在亚太地区，赌注尤其高。该地区拥有约47亿人口，占发电的全球排放量的五分之三，其中包括许多国家容易受到全球变暖的国家。&lt;/p>; &lt;p>;极端天气在印度造成广泛的死亡，并在印度造成了森林大火，并为印度尼西亚和泰国，图瓦卢的小岛国家预计将在本世纪末淹没。亚洲GDP的大约13％受到气候变化的不利影响的风险，是全球平均水平的四倍。&lt;/p>; &lt;p>;作为全球业务和金融领域的最高决策者聚集在香港绿色周，鉴于亚太地区存在着很大的融资差距，这座城市作为领先的绿色和可持续金融枢纽在应对国内外的气候挑战方面的作用将是最重要的。&lt;/p>; &lt;p>;能量为例。为了满足与巴黎协议相吻合的方式，在亚洲新兴和发展市场中对清洁能源的年度公共和私人投资的方式将几乎三倍至2035年至1.7万亿美元。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;香港有很好的位置，可以将所需的投资引入最需要它的国家，尤其是通过其金融机构参与更广泛的亚太地区绿色融资交易的参与。香港是领先的国际债券市场，它是世界上最活跃的股票市场之一。&lt;/p>; &lt;p>;香港货币管理局在推广这座城市作为绿色金融枢纽方面也取得了长足的进步。它在2022年捕获了亚洲绿色和可持续债券发行的三分之一以上，此处注册了约200家环境，社会和治理（ESG）资金。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;仅几年，香港就实现了全球最大的零售绿色债券发行，这是亚洲最大的ESG债券发行，并发行了世界上第一个令牌政府的绿色债券。该市资产和财富管理业务的总资产在2022年底为4万亿美元，它是亚洲第二大私募股权中心，正在管理中2120亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; hong on也是世界顶级的创新枢纽之一，拥有蓬勃发展的初创生态系统以及研究与开发能力，技术基础设施和资本市场以支持它。&lt;/p>; &lt;p>;本土创新有可能解决环境环境的创新挑战整个地区新兴经济体面临的挑战。一个例子是Ecoceres，这是一家本土公司，将使用的食用油转换为低碳航空燃料，并且正在扩展到马来西亚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/25/21229ff1-c415-4eb5-4eb5-a30f-0ddab053ab053abe7_6114a0af.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg a>; ＃999;“>;在江苏省Zhangjiagang的Ecoceres工厂，将废油变成了飞机和车辆的低碳燃料。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，亚太地区仍然是许多国家的资本市场尚未发展到在过渡中支持它们所需水平的许多国家。该地区一些国家尚未发行绿色债券。到 2022 年，亚太地区占气候融资总额的 50%，但南亚仅占 4%。中国的国内气候金融动员占总数的51％。&lt;/p>; &lt;p>;既有很大的机会，也需要香港成为更广泛的私营部门公司和银行的首选中心希望为气候项目提供资金或增强其提供量身定制的气候融资产品的能力，以帮助其客户变得更具弹性。但是，将资本转移到需要它最需要的国家需要多重的，多利益相关者的响应。&lt;/p>; &lt;p>;我们需要在香港和更广泛地区提高金融机构，监管机构和证券交易所的能力，为了使气候金融和气候项目蓬勃发展并设定更强大的全球金融标准。&lt;/p>; &lt;p>;这可以帮助构建，评估和监视气候融资工具。这包括更好地定义收益的用途，使他们与适用的联合国可持续发展目标和与治理和影响量度有关的其他因素保持一致。&lt;/p>; &lt;h3>;香港为绿色金融科技初创企业启动补贴计划，官员说&lt;/ H3>; &lt;p>;我们还需要使其对香港的企业和金融机构更容易，更具吸引力，以在新兴市场和发展市场上投资新的气候机会。做到这一点的一种方法是使用混合融资对项目进行降低风险，其中使用少量优惠捐赠资金来减轻投资者的风险，并重新平衡无法按严格商业条款进行的项目的风险奖励。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;我们还需要鼓励新的金融工具的增长，包括过渡债券，蓝色债券，生物多样性金融和碳市场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;多边开发银行也可以支持由于拥有数十年的经验在这些市场的政治和经济地形中浏览了这些项目，公共和私营部门都可以为这些项目蓬勃发展，通过保证和动员股权和债务为其提供资金。&lt;/p >; &lt;p>;减轻气候变化带来的风险，并应对投资者，消费者和政府对可持续业务的不断增长的价值，而变得更加面向气候的人将是亚太地区的私营部门公司的关键&lt;/p>; &lt;p>;的期望不断提高并保持竞争力。但是，这种转变也提供了一生的投资机会。香港拥有众多在新兴市场寻找投资机会的金融机构和企业，因此具有独特的优势，可以利用更广泛地区的努力，加速弹性、包容性转型。随着所有利益相关者的可持续性提高议程，很少有更好的时机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mary Poppins 1964 film rating raised to PG due to ‘discriminatory language’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253304/mary-poppins-1964-film-rating-raised-pg-due-discriminatory-language?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 04:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/ff78bd88-cad7-4c24-94de-bfe3111e89fb_792b_792b80c6.jpg“ alt =”>; 1964年电影玛丽·波平斯（Mary Poppins）的场景。照片：AP/Disney Home Entertainment &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;玛丽·波平斯（Mary Poppins）的年龄评级已从英国电影分类委员会（BBFC）发行后将近60年从U到PG提高。&lt;/p >; &lt;p>; BBFC说。&lt;/p>; &lt;p>; 1964年的电影，由Dame Dame Julie Andrews和Dick van Dyke主演的1964年电影使用殖民术语hottentots，这是一个历史上贬义的单词，白人欧洲人用来指的是南非的Khoikhoi。 &lt;/p>; &lt;p>;后来，当烟囱用烟灰覆盖的面孔扫除时，他大喊：“我们受到烟火的攻击” &lt;/p>; &lt;p>; BBFC告诉PA新闻机构：“虽然玛丽·波平斯（Mary Poppins）具有历史背景，但没有谴责使用歧视性语言，并最终超出了我们在u的可接受语言的准则。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“因此，我们将电影PG分类为歧视性语言。” &lt;/p>; &lt;h3>; oppenheimer Steamrollers朝着奥斯卡颁奖典礼，并在SAG Awards Awards Awards &lt;/h3>; &lt;p>;上均被归类为“某些场景” [这]可能不适合幼儿。他们可能会发现令人沮丧或重复的情况而没有意识到潜在的犯罪。由于“漫画暴力”和“轻度坏语言”的情况，BBFC从U到PG评级。它描绘了“图形和残酷暴力序列”。&lt;/p>; &lt;p>; bbfc确保其合规人员始终按照其分类指南对内容进行分类，这意味着“较旧的内容可能需要更高或更低的年龄评分”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With trial starting next month, prosecutors asks judge for a gag order in Trump’s hush-money case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253303/trial-starting-next-month-prosecutors-asks-judge-gag-order-trumps-hush-money-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 04:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/718037F6-A3D9-42B6-AC4D-4FC120F4D27D_7096A94E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;共和党总统候选人和美国前美国总统和前美国总统。照片：Abaca Press/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普的纽约赫什金钱犯罪案的检察官周一要求法官在下个月的审判前对前总统施加插科打命令，并以其“关于参与法律案件的人的公开和煽动性言论的悠久历史。&lt;/p>; &lt;p>;曼哈顿地方检察官办公室询问了他们所说的“狭义量身定制”的插序，这将禁止特朗普制造或指导他人对潜在证人和陪审员的公开声明，以及旨在干预或骚扰法院工作人员，起诉小组或其家人的陈述。该请求不包括有关地区检察官Alvin Bragg的评论。寻求评论的消息留给了特朗普的律师。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登和特朗普在同一天访问美国 - 墨西哥边境&lt;/h3>; &lt;p>;“自我调节不是可行的替代方案，因为被告的最近历史使得被告的历史使得普通，”检察官在法庭文件中写道。他们说，特朗普“拥有社交媒体，竞选演讲和其他公开陈述“攻击他认为是对手的人”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普已经是主题在他在华盛顿的联邦案件中的插科打命令指控他策划推翻2020年总统大选的结果。&lt;/p>; &lt;p>;该命令最初是由法官在10月份由负责此案的法官施加的，并在很大程度上被联邦政府维护上诉小组两个月后，尽管法院确实通过批评提起案件的特别顾问来限制了最初的讲话限制。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在他的纽约民事欺诈中也受到了有限的插科打命令审判，两次被罚款15,000美元。特朗普发表了有关其首席法律书记的贬低社交媒体帖子后，亚瑟·恩多隆（Arthur Engoron）法官于10月3日实施了插科打命令。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 04:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese commerce minister meets with US trade representative at WTO conference in Abu Dhabi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253302/chinese-commerce-minister-meets-us-trade-representative-wto-conference-abu-dhabi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.27 03:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/27/85196DC2-9FC3-4B9F-8247-0D4236CEB9B9B9B4_B455C0C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; （新华社） - 中国商务部长王·温塔奥（Wang Wenao）与世界贸易组织总监Ngozi Okonjo-iweala一起在周一的阿布扎比​​（Abu Dhabi）展示，并于周一与美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）会面。照片：世贸组织通过新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国商务部长王·温塔奥（Wang Wenao）在与美国贸易代表的会议上表达了北京对美国关税和经济和贸易领域中与台湾与经济和贸易领域相关的问题的“庄重担忧”凯瑟琳·泰（Katherine Tai）周一。&lt;/p>; &lt;p>;王和太极根据中国商务部的说法，阿布扎比的贸易组织。&lt;/p>; &lt;p>;美国方面对中国在全球市场上的钢铁超额产能以及北京的“国家领导，非市场方法”引起的关注引起了人们的担忧根据USTR读数的贸易政策。对WTO。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 483F-4C93-9045-6DF7AFC7696A_844DC356.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai政策”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在为期四天会议的前夕，USTR办公室发布了一份关于中国在WTO成员资格的80页报告，称中国“最大的挑战是中国&lt;/p>; &lt;p>;北京的回应是通过将美国合规性评估毫无根据和事实的扭曲做出回应，同时指责华盛顿犯了贸易欺凌，单方面和破坏国际供应链。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;关税和台湾在世界两个最大经济体之间的关系中仍然是两个主要的痛点。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿在唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统任期期间对中国商品的关税保持了关税 - 平均为19.3％。这位前美国总统和今年共和党总统提名的前跑者表示，如果再次当选，他将对中国征收更多关税，可能超过60％。&lt;/p>; &lt;h3>;北京北京在美国评估中猛烈抨击“抹黑策略”在2023年，中国的“掠夺性”经济&lt;/h3>; &lt;p>;中，中国被剥夺了17年来首次成为美国进口的最佳来源，因为墨西哥在商品的总价值方面超越了它。&lt;/p >; &lt;p>;同时，美国和台湾在经济领域越来越近。去年，双方签署了一项协议，其中包括旨在加速市场之间贸易的措施。&lt;/p>; &lt;p>;北京认为这一举动违反了单中国原则，并违反了美国仅与台湾保持非正式关系的承诺在必要时，它认为最终将其视为最终与大陆联合的省省。&lt;/p>; &lt;p>;美国和大多数其他国家都不承认台湾是一个独立国家；但是，华盛顿在法律上致力于支持该岛的自卫能力。关于WTO会议第一天的贸易和可持续发展的讨论，TAI针对“非市场经济政策”  - 在中国显然没有专门命名该国的戳刺。&lt;/p>; &lt;p>;她说，“有“令人难以置信的”根据USTR办公室的说法，绿色经济中的潜力在绿色经济中的潜力”，但“当某些成员使用非市场经济政策来建立全球市场优势时”，这一愿景无法完全实现。&lt;/p>; &lt;p>;“非市场政策和做法破坏公平竞争。他们造成了贸易扭曲和非市场过剩能力，这破坏了我们的可持续性目标和气候目标。 /p>; &lt;p>;由于基于政府补贴和完整的制造基础设施系统的快速发展，中国公司现在在全球生产太阳能电池板和锂电池的全球生产方面拥有近乎垄断，这是电动汽车的关键组成部分。该国在2023年也成为世界上最大的电动汽车出口国。&lt;/p>; &lt;p>;，但这些部门在该国也面临着纯粹的产能问题，这促使外国决策者对廉价中国进口的担忧扭曲了他们的国内市场。 /p>;</description><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>