<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: China warns of external influence in lead-up to code of conduct talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231690/south-china-sea-china-warns-external-influence-lead-code-conduct-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/78a59e56-4ebb-4b11-91bd-966bca66e4ac_00897cc9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京准备加快与东盟就拖延已久的南海问题进行谈判中国外长周末表示，该地区应遵守行为准则，同时警告不要对该地区进行外部干涉。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意与东盟国家合作……制定有效且有意义的地区规则，使王毅周六在北京对泰国外长敦·巴穆威奈表示：“南海是和平、友谊、合作的海洋。”&lt;/p>;&lt;p>;新一轮会谈计划在菲律宾举行周二，中国外交部援引唐的话说，他支持南海和平稳定。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，东盟国家应该“对域外势力保持警惕”。据国防部称，他没有透露这些国家是谁，但日本、美国和澳大利亚正计划派遣军舰前往马尼拉，在该地区进行演习。周三南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;共同社周五报道称，日本将部署其最大的驱逐舰和事实上的航空母舰“出云”号。&lt;/p>;&lt;p>;会谈和演习是在船只部署几周后进行的中国和菲律宾在南海发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾是与中国在该地区存在主权争议的东南亚国家联盟成员国之一。&lt;/p>;&lt; p>;马尼拉称，8月5日，六艘中国海警船和两艘海上民兵船拦截了其前往仁爱礁的船只，以补给驻扎在那里的部队。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警在事发后向一艘补给船发射水炮。菲律宾武装部队周六表示，他们将再次尝试向浅滩提供部队补给，这一任务也是为了展示其“危险的举动”。王毅在会谈中表示，中国支持东盟的核心地位，并准备与该地区合作，促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直支持“东盟中心地位”的理念，以挑战其他大国，尤其是美国在东南亚的存在。&lt;/p>;&lt;p>;但东盟成员国之间并没有在适当程度上达成一致，也没有在适当程度上与中国达成一致据中国外交部称，随着国际和地区不确定性的增加，唐表示，泰国将继续与中国进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;王还呼吁更多泰国、老挝和中国之间的互联互通取得了实实在在的成果。&lt;/p>;&lt;p>;王补充道，中泰两国需要共同努力打击跨境电话和网络诈骗，并加快铁路建设。&lt;/p>; &lt;p>;人口贩卖集团利用互联网，通过虚假的就业、投资和人际关系承诺来欺骗亚洲各地的许多人。&lt;/p>;&lt;p>;从马来西亚到泰国、印度和中国，数千人被引诱到柬埔寨和印度等国家。缅甸将被关押、遭受酷刑并被迫诈骗他人。泰国官员指控泰缅边境一些中国支持的赌场运营商开设诈骗中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cross-border data deal between Hong Kong and mainland China will take time given regulatory differences, says EY partner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3231697/cross-border-data-deal-between-hong-kong-and-mainland-china-will-take-time-given-regulatory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/075f0285-93b3-415f-8a86-08b9c4817c95_96480e26.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港与中国大陆之间的跨境数据传输协议将为安永合作伙伴表示，其成功的关键将取决于政府如何解决其监管框架的差异。&lt;/p>;&lt;p>;主要挑战在于对大湾区（GBA）的公司的不同要求安永咨询合伙人 Vincent Chan 周四在深圳举行的该咨询公司为期两天的论坛间隙表示，双方在各自框架下的数据隐私和安全问题存在分歧，谈判需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，严重依赖大数据分析的人工智能将受益于跨境协议下更自由的数据流动，而大湾区与香港之间的各种金融互联互通计划只有在数据自由传输的情况下才有意义。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港公司未能保护 18 万人的信用记录：监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;6 月，国家数据监管机构国家互联网信息办公室 (CAC) 和香港创新科技局和工业局同意在国家数据安全管理框架下起草区域内数据安全流动的规则。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国家网信办没有透露细节，但表示该交易预计将增强数据流动&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来出台了新法律，加强对跨境数据传输的控制，包括《数据安全法》和《个人信息保护法》保护法，对未经授权收集、处理、储存和使用在该国产生的数据施加严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;香港的数据受《个人资料（私隐）条例》和《个人资料指引》规管跨境数据传输保护，禁止将个人信息传输到城市以外的地方，除非在某些情况下。&lt;/p>;&lt;p>;6月份签署的备忘录经过多年的准备，旨在使陈说，从大湾区开始，通过提供安全有序的数据传输方式，将香港打造成国际数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京将香港、澳门和九个广东城市转变为国际数据中心的宏伟计划。到 2035 年，人口总数将超过 8000 万，约占中国经济总量的十分之一，成为可与纽约大都市区和东京湾地区相媲美的新经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;安永表示，尽管过去几年宏观不利因素和流行病控制措施限制了内地与香港之间的跨境旅行，但不断变化的监管环境也为安永创造了商机。&lt;/p>;&lt;p>;合规项目安永华南区合伙人兼咨询业务主管吴文森 (Winson Woo) 表示，在大湾区，满足中国大陆新的数据隐私法规是客户需求的主要部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health minister raises concerns over public hospital doctors going private after specialising]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231693/hong-kong-health-minister-raises-concerns-over-public-hospital-doctors-going-private-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7371e57c-e3ea-4c9e-b175-f0c5066ca47a_d9deb0e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港卫生部长对医生从公立医院跳槽到私营部门表示担忧在取得专科资格后，他们表示，30多岁的人是离职者中最大的群体。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长罗仲茂周日还表示，作为政府近期招聘活动的一部分，首批聘用的医生英国和澳大利亚的医生将于下个月开始在香港工作。&lt;/p>;&lt;p>;部长补充说，“令人担忧”的是，在公立医院获得专科资格的30多岁医生已成为最大的医生&lt;/p>;&lt;p>;“最近的趋势是，一些年轻医生不等待，而是在获得专科资格后立即离开，”他告诉广播节目。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港将更多内地和海外大学纳入非本地医生计划&lt;/h3>;&lt;p>;罗没有透露任何反映这一趋势的数字。&lt;/p>;&lt;p>;“越来越多的人认为，如果不开设私人诊所，医生就会显得‘愚蠢’……随着越来越多的人离开，可能会形成恶性循环。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局 4 月底的数据显示，公共卫生部门的情况仍然在与长期存在的人才流失作斗争，因为数据显示，该法定机构在过去 12 个月里雇佣了 528 名新医生，但流失了 449 名医生，净增加了 79 名。&lt;/p>;&lt;p>;当局还报告称，同期净流失 450 名护士。&lt;/p>;&lt;p>;部长指出，虽然 90% 的香港人享受该市公共医疗服务，但近 50% 的医生在私人领域工作。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，管理香港所有公立医院的医院管理局仍在努力与私营部门提供的工资相匹配，尽管政府对该机构的拨款规模比过去增加了近48％。过去五年的2023-24财政年度为909亿港元（116亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;当局转而采取其他激励措施来留住员工，例如增强住房贷款利息补贴计划、 Lo 表示，自 2022 年底推出以来，已收到 1,100 名申请者。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，工作至少三年、签订永久合同的全职雇员有资格获得最高 6 港元的贷款政府还启动了多项海外招聘活动，以吸引更多医生来到这座城市。&lt;/p>;&lt;h3 >;作为招聘竞标的一部分，香港向英国医生提供了超过 130 个工作机会&lt;/h3>;&lt;p>;Lo 周日表示，医院管理局在 6 月份两次前往英国和澳大利亚期间进行了 100 多次面试，并且首批医生将于 9 月抵达。&lt;/p>;&lt;p>;该机构主席范鸿龄今年早些时候表示，超过 145 名来自两国的候选人已收到有条件录取通知书，而 59 名来自印度的医生英国已被聘用。&lt;/p>;&lt;p>;通过招聘活动引进的医生预计将在公立医院工作最多两年，并且必须获得医学委员会的有限注册，并且将享有与英国医生相同的薪资待遇范当时表示，城市工作人员具有相匹配的资格。&lt;/p>;&lt;p>;罗还告诉电台节目，今年到目前为止，大湾区医疗人才交流计划已招募了 10 名医生和 70 名护士。引进内地员工到公立医院工作一年左右。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示：“希望我们能扭转恶性循环，走向良性循环。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan PM Kishida visits Fukushima plant; says no decision on water release date]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231691/japan-pm-kishida-visits-fukushima-plant-says-no-decision-water-release-date?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/12e2c123-6cb6-494f-92ef-b5c7730a0b6f_09d1a409.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本首相岸田文雄周日表示，日本政府尚未决定何时开始发布将受损的福岛核电站处理后的水排入太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，日本坚称这些水是安全的 134 万吨水中的部分水可能最早本月开始排放，尽管来自中国的愤怒和其他地方的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在2011年遭受海啸破坏的福岛核电站发表讲话时表示，他将首先与渔业官员会面，讨论他们的担忧。福岛核电站是世界上最严重的核事故之一。 &lt;/p>;&lt;p>;“目前我必须避免评论释放到海洋的具体时间，因为必须在整个政府考虑安全和声誉损害的措施后才能做出决定。 [渔业]，”岸田告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3>;关于日本计划将福岛废水排入大海的信息&lt;/h3>;&lt;p>;“我希望与以日本渔业合作社联合会主席[Masanobu] Sakamoto，最早将于明天，”首相说道。&lt;/p>;&lt;p>;许多日本渔民反对放生，担心这会毁掉多年来改善行业形象的努力2011 年灾难之后。&lt;/p>;&lt;p>;在过去 12 年里，用于冷却三个熔化反应堆的水与地下水和雨水一起积聚了相当于 500 多个奥林匹克游泳池的水。 &lt;/p>;&lt;h3>;韩国议员挑战日本官员饮用福岛水&lt;/h3>;&lt;p>;核电站运营商东电表示，危险的放射性元素已被过滤掉，计划排放的水是安全的，这一观点得到支持日本花了几个月的时间试图赢得国内外的公众舆论，从直播经过处理的水中的鱼到反击网上虚假信息。&lt;/p>; &lt;p>;韩国公众对该计划的关注度仍然很高，但韩国政府表示，对该计划的审查发现该计划符合国际标准。&lt;/p>;&lt;p>;但与日本关系冷淡的中国已禁止食品从日本 10 个县进口，并对来自该国其他地区的食品进行了严格的辐射测试。&lt;/p>;&lt;p>;东京电力表示，处理后的水的排放量（每天最多 500,000 升）只是其中的一个阶段清理工作。&lt;/p>;&lt;p>;更危险的任务仍然是从三个陷入熔毁的反应堆中清除放射性碎片和高度危险的核燃料。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No More Bets: the surprise Chinese summer movie hit about cybercrime]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231683/no-more-bets-surprise-chinese-summer-movie-hit-about-cybercrime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/a39af5a1-d7c3-4513-be76-e5ef4639f62a_d1b534c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;发布后两周内，No More Bets 吸引了超过 26 亿人次观看中国票房收入人民币（3.55 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国最大的在线电影票务服务猫眼的数据，该电影自 8 月 8 日上映以来，每天的票房收入一直位居榜首。奇幻史​​诗《诸神之创世Ⅰ：风暴王国》、舞曲片《One and Only》和动画冒险片&lt;/p>;&lt;p>;在没有任何漫画人物或神话英雄的情况下，它成功地领先于竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;它在竞争中取得了领先地位。 >;&lt;p>;相反，制作者通过利用热门威胁：网络诈骗取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;《No More Bets》由 EXO 男子乐队明星张艺兴和以历史爱情片而闻名的女演员金晨主演。 .&lt;/p>;&lt;p>;张扮演一名计算机程序员，金扮演一名模特，他们被网上骗子承诺的高薪工作分别引诱到虚构的东南亚城市嘉南。&lt;/p>;&lt;p>;他们很快意识到剧情还讲述了大学毕业生田（由 饰演）的故事。王大陆因网络赌博而自杀。&lt;/p>;&lt;p>;导演沉傲告诉官方通讯社新华社，他在剧本写到一半时，听说了与田某类似的案件，并决定将其纳入其中&lt;/p>;&lt;p>;从头条新闻中摘录的情节反映了中国对此类骗局的更广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;此类活动的中心之一是缅甸北部，中国西南省份云南省边境地区陷入内乱。&lt;/p>;&lt;p>;上海新闻媒体澎湃新闻周四报道称，有五人被非法引诱进入缅甸，其中四名来自云南的青少年。 &lt;/p>;&lt;p>;前外交部长秦刚五月份访问缅甸时，这个问题已被提上议程，并重申北京呼吁采取紧急行动。&lt;/p>;&lt;p>;秦表示，这些诈骗正在损害缅甸的利益。中国人民，并呼吁在该地区联合执法。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国赋予其机构新的权力，追捕国外的网络诈骗者和嫌疑人，一些城市还威胁要冻结这些人的银行账户&lt;/p>;&lt;p>;在电影中扮演嘉南出入境官员的台湾演员刘吉姆表示，公众对这类犯罪行为感到担忧，但并没有真正在电影中看到它们的探讨。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“没有哪部大型商业电影能将这个话题变成一部情节驱动、充满动作的电影，具有审美吸引力、演员阵容和娱乐方式，”刘说，他的角色帮助中国警方打击犯罪&lt;/p>;&lt;p>;他说这部电影鼓励观众理解角色——无论是受害者还是肇事者——并反思自己的选择，而不是像许多人一样谴责或指责他人。&lt;/p>;&lt; p>;这部电影试图唤起人们“共同的脆弱”感，并唤起社会变得更加包容的希望，并表示理解海外受害者的无助和羞耻很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“环境等因素“文化会阻碍人们发声，让他们感到更加孤立和孤独。”刘说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Joko Widodo to attend Brics summit in South Africa amid expansion speculation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231688/indonesias-joko-widodo-attend-brics-summit-south-africa-amid-expansion-speculation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/004d0348-1771-4a06-a4db-85f949d1faf3_cad50fe1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚总统佐科·维多多周日启程前往南非，出席约翰内斯堡金砖国家峰会人们猜测该国可能会成为该组织的最新成员。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议汇集了以巴西、俄罗斯、印度、中国和南非为首的主要新兴经济体国家，将举行三届从周二开始。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚已被邀请参加金砖四国峰会，当然，在金砖四国峰会期间，我们将与其他世界领导人举行会晤，”维多多在出发前告诉记者。&lt;/p>; >;&lt;h3>;由于气候计划延迟，印度尼西亚佐科威的预算增长 5%&lt;/h3>;&lt;p>;这是维多多作为东南亚最大经济体领导人首次访问非洲。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2019 年早些时候表示印度尼西亚政府尚未决定是否加入金砖四国的那一周。&lt;/p>;&lt;p>;该组织于 2009 年正式成立，旨在遏制西方在全球事务中的经济主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;它代表了 23% 的国家。占世界国内生产总值的10%和世界人口的42%。&lt;/p>;&lt;p>;除了出席金砖国家峰会外，维多多表示还将访问肯尼亚、坦桑尼亚和莫桑比克，加强合作。&lt;/p>; &lt;p>;坦桑尼亚和肯尼亚去年在雅加达开设了大使馆，而莫桑比克是第一个与印度尼西亚签署优惠贸易协定的非洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家领导人对于通过增加新成员来扩大集团存在分歧。成员，包括准入标准。&lt;/p>;&lt;h3>;总部位于新加坡、中国创立的 Shein 如何在非洲击败亚马逊、沃尔玛&lt;/h3>;&lt;p>;40 多个国家，包括沙特阿拉伯、伊朗、阿拉伯联合酋长国据南非称，阿联酋、阿根廷、埃及、埃塞俄比亚和印度尼西亚已表示有兴趣加入金砖四国。&lt;/p>;&lt;p>;中国在与美国在贸易和地缘政治问题上发生争执之际寻求扩大影响力，支持扩张，而巴西则持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯希望克服乌克兰战争带来的外交孤立，渴望引入新成员，南非也是如此。印度尚未决定。&lt;/p>;&lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨、中国国家主席习近平、巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦和印度总理纳伦德拉·莫迪预计将出席峰会&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统由于国际刑事法院因涉嫌在乌克兰犯下战争罪而发出逮捕令，弗拉基米尔·普京将不会亲自出席。普京将虚拟参加峰会，并将由外交部长谢尔盖·拉夫罗夫代表出席约翰内斯堡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Population growth not enough for John Lee to declare ‘happy Hong Kong’ job done]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231569/population-growth-not-enough-john-lee-declare-happy-hong-kong-job-done?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/9840ab9b-4e07-4426-b877-75f5338f1eec_caf342e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;行政长官李家超以结果为导向的政府似乎正在兑现承诺，至少看看政府统计处公布的一些最新数据。截至 2023 年中的一年，香港人口一年净增长超过 15 万。&lt;/p>;&lt;p>;李在去年 10 月的施政报告中誓言将采取一系列措施，包括税收减免和放宽签证政策规则作为在世界范围内寻找人才的努力的一部分。重新开放与大陆的边境并制定吸引人才来到这座城市的计划似乎弥补了许多背井离乡的家庭的损失。&lt;/p>;&lt;p>;政府上个月表示已批准其各类人才计划的 100,000 多份申请中，超过 60% 是这样的。在李光耀准备第二次施政报告之际，情况似乎正在好转。虽然他可能还没有好故事可讲，但他至少有一些好的数字可以展示。&lt;/p>;&lt;p>;香港仍在努力从 Covid-19 大流行期间的自我隔离中恢复过来，处理多年社会动荡的后果。该市的食品和餐饮业正遭受夏季严重衰退，许多居民在学校放假期间出国或过境，许多旅客也开始观望消费。&lt;/p>;&lt;p>;即使是那些留在城市的人也没有受到影响。在这里度过他们的假期。这可能只是“报复性旅行”，人们在同一个地方被关了三年后急于逃离。&lt;/p>;&lt;p>;我希望那些打算搬到香港的人能找到它这是他们永久定居的好地方——希望能和家人在一起。目前我们有点墨守成规，但这座城市仍然有很多东西可以提供。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是一个居住的好地方吗？移交后生活质量发生了怎样的变化&lt;/h3>;&lt;p>;这里的草还不错。我的一些离开寻找更好的发展前景的朋友注意到他们必须缴纳更高的税款。有人感叹他们“被征税呼吸”。&lt;/p>;&lt;p>;所以在税收方面，香港是一片广阔、甘美的绿色草坪。个人所得税税率不高于17%，企业税税率上限为16.5%。我们的低税率有助于为企业创造更好的机会和环境。我们的低税制和资本自由流动继续使香港成为经商的好地方。&lt;/p>;&lt;p>;就宜居性而言，香港是一个高效、快节奏的城市，拥有世界上最好的交通设施之一系统。我们的生活空间很狭窄，但我们美丽的海岸线和郊野公园却很方便。我们确实拥有一流的医疗保健系统。&lt;/p>;&lt;p>;我的另一位离开香港的朋友经常分享她母亲美丽的玫瑰园和菜园的照片。每次看到这些照片，我都会情不自禁地微笑，因为我知道阿姨正在享受她的退休生活，并且终于可以种植她美丽的花园了。&lt;/p>;&lt;p>;这就是香港官员和政策制定者可以做得更好的地方。为了留住近几个月来成功吸引的人才，他们必须解决继续困扰这座城市的长期问题。&lt;/p>;&lt;p>;我们仍在讨论经济适用房短缺、工作时间长和缺乏对家庭的支持，无论是照顾幼儿还是年长的家庭成员。这些因素都对我们的人口老龄化和低生育率产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;如何努力培养本土人才？我们关闭学校，同时推动年轻人和退休人员到内地寻找更好的机会和生活环境。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们让香港成为一个家庭友好的城市，我们就不必把长辈送到内地去边界，为我们其他人腾出空间——一座真正为所有人提供机会的城市，不会告诉年轻人到别处寻找未来——我们将能够让我们的居民感到高兴，并吸引来自国外的人才。&lt; /p>;&lt;p>;我们的首席执行官做得好吗？只要这个城市的出生率持续下降，我就不会相信。 “幸福香港”不是少数特权阶层才能实现的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Do I need to worry about Covid again, after the discovery of Eris, BA.2.86?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3231678/do-i-need-worry-about-covid-again-after-discovery-eris-ba286?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/be73d3fe-c1ca-48f9-a3f7-23d6bd00448e_2eb0e55e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界卫生组织和美国疾病控制与预防中心正在追踪一项新的，导致 Covid-19 的病毒谱系高度突变。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月下旬以来，已在四个国家发现了 6 例病例。科学家们正在密切关注这个名为 BA.2.86 的新谱系，因为它有 36 个突变，可以将其与目前占主导地位的 XBB.1.5 变体区分开来。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，没有证据表明 BA.2.86比以前的版本传播得更快或导致更严重的疾病。疾病预防控制中心表示，其关于保护自己免受新冠病毒感染的建议保持不变。&lt;/p>;&lt;h3>;医生警告说，新冠病毒会增加患多种心脏问题的风险&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;新冠病毒感染和住院治疗美国、欧洲和亚洲的病例不断增加，近几个月来更多病例归因于 EG.5“Eris”亚变体，该亚变体是 2021 年 11 月首次出现的 Omicron 谱系的后代。&lt;/p>;&lt;p>;过去几天，公共卫生当局在美国、英国和以色列各记录了 1 例 BA.2.86 病例，在丹麦记录了 3 例。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;BA.2.86休斯顿卫理公会医院诊断微生物学医学主任 S. Wesley Long 博士解释说，它源自冠状病毒的“早期分支”，因此它与当前疫苗针对的变种不同。&lt;/p>;&lt;p>;他说BA.2.86 是否能够击败其他病毒株，或者在逃避先前感染或疫苗接种产生的免疫反应方面具有任何优势，还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;但许多国家已大幅减少对患者的检测以及他们分析导致新冠病例的病毒基因组的努力。在这种情况下，考虑到新病例的发现速度，BA.2.86 的发展轨迹“目前看起来不太好”，基因组学专家兼洛杉矶斯克里普斯研究转化研究所所长 Eric Topol 博士说。加利福尼亚州乔拉。&lt;/p>;&lt;h3>;新冠疫情过后，学校里打架增多，沟通减少。 NGO 已经找到了解决方案&lt;/h3>;&lt;p>;Topol 说，与早期变体相比，它的许多突变使得 BA.2.86“在结构上完全不同”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，主要问题是 BA 是否.2.86 将具有高度传播性。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据 CDC 网站上的数据，美国因新冠肺炎而就诊的急诊人数和住院人数仍然较低，但自 7 月初以来一直在上升。然而，到目前为止，医生们报告说，随着阋神星变种的传播，最近几周看到的患者病情并不像他们在大流行早期浪潮中治疗的患者那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;BA 的更广泛传播Topol 表示，.2.86 可能会导致弱势群体出现更多疾病和死亡。&lt;/p>;&lt;p>;现在判断 BA.2.86 是否会导致更严重的疾病还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“基于CDC 发言人表示，“根据现有证据，我们尚不知道 (BA.2.86) 可能对公众健康造成哪些风险（如果有的话），超出其他目前流行的谱系所见的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;由于大流行的减弱，许多人之前感染过新冠病毒或接种过新冠疫苗，可能已经有一年或更长时间了。&lt;/p>;&lt;p>;“疫苗仍将提供Long 说：“你对疾病和死亡有很好的防御能力。”&lt;/p>;&lt;p>;目前正在开发的更新的 Covid 加强疫苗旨在针对 Omicron 亚变体 XBB.1.5。&lt;/p>;&lt;h3>;中国结束了 Covid 时代禁止前往美国和日本的团体旅行&lt;/h3>;&lt;p>;Moderna 表示，初步试验数据表明，其最新版本的疫苗显示出针对 Eris 和一种名为 Fornax 的相关变种的希望，该变种已开始在美国流通&lt;/p >;&lt;p>;辉瑞公司表示，在对小鼠进行的一项研究中，其更新的 Covid-19 疫苗显示出针对 Eris 亚变体的中和活性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Odd travel tales from China: motorcyclist helps boy stranded by parents, feline stows away on plane and tourists become cleaners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231270/odd-travel-tales-china-motorcyclist-helps-boy-stranded-parents-feline-stows-away-plane-and-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/20/7c569faf-fce7-422a-9009-d4e982c4f958_d1d6e2f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一对夫妇开车逃跑后，一名中国女子骑着摩托车追赶一辆汽车1公里&lt;/p>;&lt;p>;当地新闻网站 AB Video 报道称，这对身份不明的父母在离开新疆维吾尔自治区的一个湖泊时，没有注意到儿子不在身边。中国西北地区。当他们看到一名骑着摩托车的女子追赶他们时，他们才意识到自己失踪了。&lt;/p>;&lt;p>;当男孩看到父母独自开车离开时，他追了上去，但没有引起他们的注意。停车场的一名女子看到了这一情况，主动提出在他等待时尝试骑摩托车去追他的父母。&lt;/p>;&lt;p>;在追赶男孩父母约1公里后，这名女子成功追上了他们并引起了他们的注意&lt;/p>;&lt;p>;女子大声喊道：“你的儿子被落在后面了。”&lt;/p>;&lt;p>;父母向女子道谢后，掉头回去接孩子。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;空乘人员在飞机上发现的偷渡小猫已成为大陆社交媒体上数百万人的网络宠儿。&lt;/p>;&lt;p>;一段病毒视频显示8月14日，在一架即将从中国东部江苏省起飞的飞机上，空乘人员追逐并捕捉小猫。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到，空乘人员在飞机上弯腰追逐奔跑的小猫。 &lt;/p>;&lt;p>;抓住偷渡者后，空姐抱着小猫走过过道，小猫用无辜的眼神看着乘客。一名乘客甚至轻轻抚摸这只猫的肚子。&lt;/p>;&lt;p>;这只可爱的猫的故事在大陆社交媒体上融化了人们的心。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友评论道：“谁不想摸摸小猫？”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论道：“它左看右看，太可爱了。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一家人不去观光，而是度假清理垃圾遍布的旅游景点启发了内地社交媒体用户。&lt;/p>;&lt;p>;一名张姓男子、他的妻子和两个孩子在另一个家庭的帮助下花了一整天的时间收集了 40 袋垃圾。据《梨视频》本月早些时候报道，位于中国中部的河南省。&lt;/p>;&lt;p>;张说，当他们到达公园时，他们惊讶地发现原本美丽的风景周围散落着垃圾。一家人同意放弃第二天的游览计划，转而去捡垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们一早就开始清理工作，但张说，天气很热，夏天很难工作。太阳。就在他们开始家庭清理后不久，另一对父母和两个孩子也加入了帮忙。&lt;/p>;&lt;p>;不少网友称赞这两个家庭为环境做出的牺牲，并表示这是值得的。为儿童和广大公众提供有意义的教育。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese presidential front runner William Lai uses US stopover to ditch pro-independence tag]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3231519/taiwanese-presidential-front-runner-william-lai-uses-us-stopover-ditch-pro-independence-tag?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/231d4f3b-ea65-48e7-b0f9-097eccc5d813_bbc70fda.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾总统候选人赖清德已从美国和巴拉圭回国– 这次访问旨在在关键的一月选举之前强化他作为负责任领导人的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在对南美盟友为期一周的访问中，台湾副总统巩固了台北和亚松森之间的关系，分析人士称，赖以相对低调的纽约和旧金山过境帮助他赢得了美国的信任。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，黎智英利用这次旅行抛弃了他所拥有的激进支持独立的标签。分析人士表示，长期以来，黎智英一直坚持这样做，是为了让国际社会和国内选民相信，他不会通过分裂台湾与大陆来加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;但这是否有助于黎智英获得岛上温和或中立选民的支持距离选举还有五个月时间，还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，黎智英一直被视为“深绿派”——指的是党内更激进、支持独立的派别——黎智英此前曾告诉岛内立法机构，他是2017年担任总理时，他被称为“台独的务实工作者”。&lt;/p>;&lt;p>;这个标签过去曾引起担忧，美国和国际社会担心他当选总统后可能会宣布独立。&lt; /p>;&lt;p>;但在最近接受彭博社采访时，黎智英强调他没有这样做的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英完全明白，如果他不改变自己的立场，华盛顿会发现他是一个麻烦制造者。就像前总统陈水扁一样，”新北淡江大学国际关系与战略研究教授李大中说。&lt;/p>;&lt;p>;陈因宣扬“一个台湾、一个台湾”而惹恼了华盛顿和北京。他在 2000 年至 2008 年担任总统期间表示，“台湾和中国都是台湾海峡两岸的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，并没有放弃使用台湾强行将其置于其控制之下。华盛顿警告陈不要制造麻烦，煽动台海紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;美国和大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对台湾单方面改变现状。 &lt;/p>;&lt;p>;“[彭博]采访与黎智英访华同时进行，这让他能够向美国保证，他没有计划宣布独立并改变两岸现状，”李说。 &lt;/p>;&lt;p>;在周二发表的采访中，黎智英表示，他没有必要追求正式独立。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾已经是一个主权独立的国家，称为中华民国。它不是中华人民共和国的一部分。中华民国与中华人民共和国互不隶属。没有必要宣布独立。”&lt;/p>;&lt;p>;赖清德还表示，台湾没有必要改变现在的名称，因为这是宪法规定的。他表示，他将效仿台湾总统蔡英文使用“中华民国（台湾）”一词的做法。&lt;/p>;&lt;p>;但北京猛烈抨击赖以煽动“他自己的分裂主义的荒谬想法” &lt;/p>;&lt;p>;“黎智英所谓维持两岸现状，实质上是图谋破坏台海和平稳定的‘彻头彻尾的麻烦制造者’。”大陆驻华盛顿大使馆周二在一份声明中表示，“以和平分裂为幌子，制造一台一中”。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军的出动迫使台湾的军事燃料预算增加 55%，达到 3.44 亿美元&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;它还指责黎智英试图利用所谓的志同道合的盟友来支持他寻求台湾独立，并称此举“注定会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，大陆国台办发言人朱凤莲也谴责赖以“不折不扣的台独分子和麻烦制造者”，“给台湾带来战争”。&lt;/p>;&lt;p>;她指责华盛顿一再无视北京的抗议，接待赖氏或与该岛进行正式接触。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将采取坚决措施捍卫我们的主权和领土完整，”她说。&lt;/p>;&lt;p >; 赖清德周六返回台湾次日，解放军东部战区在台湾岛内开展海空联合战备巡逻，并称“对台独分裂分子与外部势力勾结、 ”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，总部位于台北的地缘政治风险和政策咨询公司国际政策咨询集团董事总经理史蒂芬·谭表示，黎智英在美国过境时尽可能保持低调，以避免制造麻烦。并加剧了台湾海峡的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“他过境期间没有发生任何意外。黎智英严格按照规定行事，不与高级官员或国会议员公开会面，只进行私人活动和由台湾少数民族举办的招待会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英于8月开始出访8月12日，出席巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳就职典礼的飞机在前往南美洲的途中，在纽约经停25小时。周三他还在旧金山停留了九个小时，然后周五返回台湾。&lt;/p>;&lt;p>;谭说，双方之间本来会有事先沟通，赖清德在任期间并没有试图寻求任何外交突破。谭说：“黎智英做了一个负责任、稳定、谨慎和可预测的领导人应该做的事情。”他补充说，这将有助于他赢得美国的信任。&lt;/p>;&lt;p>;谭说，赖智的采访也表明他希望继续遵循蔡英文的政策，包括避免与大陆发生战争，这也有助于美国更好地了解他的政治观点和立场。&lt;/p>;&lt;p>;台北智库台湾国际战略研究会表示，赖智过境美国并没有为他的总统竞选加分，因为他在中途停留期间没有取得任何外交突破。&lt;/p>;&lt;p>;“赖智的任务是参加佩纳的就职典礼，而且没有安排他去美国会见大人物，这意味着他没有什么可吹嘘的，也没有为他的总统竞选增添任何功劳。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王在解放军过去在台湾周围举行的大规模军演 — — 比如去年美国众议院议长南希·佩洛伊西访问台湾后进行的演习，或者她的继任者与总统蔡英文的会晤 — — 激怒了中立选民，促使他们放弃”民意调查显示，赖智的支持率维持在33%至35%左右，领先于他的两位对手——前台北市市长、台湾人民党主席柯文哲，以及主要反对党国民党提名人新北市长侯Yu-ih – 两人的支持率为 20-23%。&lt;/p>;&lt;p>;李说，距离选举还很遥远，无法判断黎是否会赢得总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英的支持率几乎稳定在35岁左右，如果他不能说服温和派选民他不会对台湾发动战争，那么如果非绿营支持者在找不到任何一个候选人后集中精力投票给侯或柯，他可能会失败。两个人都可以独立击败黎智英。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;至于深绿支持者是否会因为黎智英改变激进的独立立场而抛弃他，三位分析师都表示不会。&lt;/p>;&lt;p>;“深绿” -绿党的支持者仍然会投票给赖智，因为他们发现侯或柯更难以接受，”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Desperate’ Indonesians risk abuse, death in Malaysia by taking jobs from illegal recruiters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231532/desperate-indonesians-risk-abuse-death-malaysia-taking-jobs-illegal-recruiters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.20 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/9466a7cb-5535-4588-81e1-4caa90410cce_9be1b0f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;劳伦蒂娜修女非常了解出国务工的印尼移民工人所面临的风险谋生。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年以来，这位天主教修女已将 628 具尸体（几乎全部来自马来西亚）遣返回东努沙登加拉，她在那里为遭受虐待的移民经营一个庇护所。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她说，当印度尼西亚人通过做出重大承诺的可疑招聘人员接受工作时，危险和剥削就会加剧。但自从大流行以及随之而来的通货膨胀危机压垮了他们的收入以来，越来越多的人正在采取不受监管的途径进入就业市场。&lt;/p>;&lt;p>;“人们感到绝望，可能会陷入利用这些非法途径的陷阱，”她说，指出许多人要么使用伪造的文件旅行，要么被乘坐过度拥挤的摩托艇，通常来自马来西亚附近的印度尼西亚岛屿巴淡岛。&lt;/p>;&lt;p>;这些工人的死亡可能是由于极端的工作条件、健康问题、饥饿造成的劳伦蒂娜修女说，在某些情况下，甚至是自杀，并补充说“很多家庭”都遭受了悲剧的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我对他们表示同情，并努力确保这些工人得到尊严的对待，甚至在他们死后。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，印度尼西亚移民保护机构 (BP2MI) 表示，近 2,000 名印度尼西亚移民工人因虐待、事故或其他原因在海外死亡，其中包括马来西亚。自 2020 年以来，这一数字相当于每天约两人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;东努沙登加拉省的移民工人面临“现代奴隶制”&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年外交部援引世界银行数据称，约有900万印尼公民在国外工作。但只有大约 470 万人在 BP2MI 上正式注册。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行时期的限制措施耗尽了储蓄，迫使更多人到国外工作（通常是非法的）后，这一数字据信已经激增。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚工人主要前往马来西亚和中东从事家庭佣工、建筑业或农业工作。政府研究显示，他们在国外赚到的钱是在国内的四到六倍，去年他们向国内汇款了近 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但成本却在不断增加。&lt;/p>;&lt;据当地新闻媒体 Kompas 报道，每月都有 10 多具装有东努沙登加拉省非法移民工人尸体的棺材被运回该省。 6 月，其中一名属于 20 岁的 Agnes Peni Muda，据称她在接受黑市工作后被拐卖到马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;东努沙登加拉是印度尼西亚最贫穷的省份之一，这是非法特工瞄准的沃土。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚不断需要来自印度尼西亚、尼泊尔和孟加拉国的外国工人为其种植园、工厂提供工作人员并从事家政工作。官方数据显示，该国有 210 万移民工人，但倡导者表示，由于无证劳工，真实数字可能要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚记录了许多虐待劳工的事件，而且无执照的招聘机构据移民权利组织称，这种现象十分猖獗。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，印度尼西亚停止向其邻国派遣工人，理由是马来西亚移民当局违反了一项协议，该协议规定马来西亚移民当局使用与家庭佣工相关的在线招聘系统。关于贩运和强迫劳动的指控。一个月后冻结被解除。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，如果没有适当的文件、医疗保健或政府许可机构的保护，印度尼西亚工人往往容易受到剥削。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一件很糟糕的事情。”马来西亚移民权利组织 Tenaganita 的 Fajar Santoadi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“在印度尼西亚，很多人通过未经许可的机构进行移民，”Fajar 说。 ，解释说官方路线的成本“对于那些绝望的人来说是一个很高的进入门槛”。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚移民工人伊尔哈姆 (Ilham) 不受管制地前往马来西亚，于 2018 年抵达马来西亚，在一家清洁公司工作在雪兰莪州。&lt;/p>;&lt;p>;但他说，事情很快就开始恶化。起初，雇主开始向他支付合同月薪 1,400 林吉特（300 美元）的一半，然后是四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我的文件和护照被拿走了，”他告诉《亚洲周刊》，要求只称呼他的名字。 “我体重减轻了很多，因为我没有钱买食物。由于身体虚弱，我经常生病。每次我都担心自己可能无法成功。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚对移民工人的冻结有可能使马来西亚经济脱轨&lt;/h3>;&lt;p>;作为一名无证移民，他的雇主利用他的脆弱性让他继续工作，直到另一名印度尼西亚移民工人最终帮助他逃脱。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴还活着，”现在回到西苏门答腊岛的家中的他说&lt;/p>;&lt;p>;去年，一份报告印度尼西亚主权移民工人联盟 (KBMB) 表示，马来西亚移民当局对 149 名印度尼西亚公民的死亡负有责任，并声称他们在移民拘留所遭受了超过 18 个月的残酷待遇。&lt;/p>;&lt;p>;“没有正确文件的移民工人没有被立即驱逐到印度尼西亚，而是在沙巴的这些中心被长期拘留，在那里他们面临不人道的待遇，”KBMB 在给《亚洲周刊》的一封电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt;p >;马来西亚移民部门没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;在六月访问马来西亚期间，印度尼西亚总统佐科·维多多和马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣承诺保护马来西亚的移民工人。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚移民工人中很大一部分是女性，她们经常在马来西亚、沙特阿拉伯、香港和新加坡从事家庭佣工的工作。&lt;/p>;&lt;p>;Afliana Hitu，35 岁，来自2016年，印度尼西亚东努沙登加拉省使用化名“弗兰西娜”，在无牌代理人的帮助下取得护照并前往马来西亚&lt;/p>;&lt;p>;她经柔佛州抵达马来西亚，并住在政府安排的临时住房中她的招聘人员面试了几天，而潜在雇主面试她成为一名家庭佣工。&lt;/p>;&lt;p>;她最终被雇主雇用并为她工作了四年半。像伊尔哈姆一样，她的雇主停止支付她承诺的工资 - 但由于担心被驱逐出境，她无法寻求帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾的印度尼西亚移民工人面临挣扎和歧视&lt;/h3>;&lt;p>;“他们永远不会支付工资我的工资是我所做工作的工资。我终于受够了，不得不逃离那里。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;移民权利组织 Tenaganita 将她带入他们的庇护所，并帮助她于 2021 年返回印度尼西亚。两年后，她仍在等待马来西亚法院处理她拖欠工资的案件。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国劳工机构6月份发布的一项调查，马来西亚近三分之一的家庭雇佣移民工人在受雇的家庭中工作。强迫劳动条件，包括无薪加班、行动受限、过度劳累以及无法辞掉工作。&lt;/p>;&lt;p>;许多人也是人口贩运的受害者 - 受到经纪人的欺骗，他们承诺提供丰厚的报酬并到达没有有效工作许可证的马来西亚只会在以后遭受虐待而无法获得法律保护。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但是通过合法途径在国外工作并不总是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;在2 月，来自西苏门答腊岛的 40 岁卡蒂卡·普斯皮塔萨里 (Kartika Puspitasari) 由于在香港的一个家庭担任家政工人时遭受虐待，获得了超过 11 万美元的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;她的雇主被定罪，并被判有罪。 2013 年，法院发现他们对她进行了严重虐待，包括用熨斗烫她、用自行车链条殴打她以及用切纸机袭击她，并于 2013 年入狱。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前又发生了另一起备受瞩目的案件在香港，Erwiana Sulistyaningsih 的雇主于 2015 年因这名 23 岁家庭佣工受伤的可怕图像浮出水面而被判入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;殴打、强奸、被迫喝狗尿：受虐待的印尼女佣&lt;/h3>;&lt;p>;活动人士记录了金融中心内越来越多的虐待案件，该中心估计有 340,000 名移徙家庭佣工，其中主要是来自印度尼西亚和菲律宾的妇女。&lt;/p>;&lt;p>;他们的工资低于当地标准。最低工资，并面临获得签证的例行挑战，这些签证会在工作合同结束时到期。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不断听到人身暴力、强奸和性虐待的案件，以及为了低工资而进行极端工作时间的案件， ” 国际移民联盟主席、香港印尼家庭佣工埃尼·莱斯塔里 (Eni Lestari) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些工人还承受着精神和心理压力，因为规则是他们必须生活与雇主沟通，如果遇到麻烦，他们常常不知道从哪里获得支持。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>