<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dubai luxury homes, offices tipped to extend hot price growth streak in 2024 amid China demand, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3245585/dubai-luxury-homes-offices-tipped-extend-hot-price-growth-streak-2024-amid-china-demand-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/620dd103-ee1c-4b09-87e5-ae1a23ff0d48_7c713825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月至9月，中国公民是第二大外国人迪拜莱坊 (Knight Frank) 销售的房屋的买家。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国买家的需求使迪拜房地产市场成为富人追捧的目的地，阿联酋金融首都的房地产市场对富人有着巨大的吸引力据莱坊 (Knight Frank) 称，从长远来看，这一趋势将使迪拜跻身纽约、伦敦和新加坡等顶级金融中心之列。该房地产咨询公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊 (Knight Frank) 合伙人兼中东和北非研究主管费萨尔·杜拉尼 (Faisal Durrani) 表示，由于需求旺盛和供应紧张，明年该市的写字楼和住宅房地产市场价格预计将上涨。&lt;/p>;&lt;p>; “迪拜已经达到了一个转折点，这座城市不再争夺认可，而是与世界历史悠久的枢纽并肩作战，吸引世界各地的富人，”杜拉尼说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;他补充说，这座城市的交通基础设施、全球连通性和前瞻性的领导力提升了迪拜在全球的声誉和地位。 “国际高净值人士对在这里拥有第二套房子或搬迁到酋长国的不懈需求就证明​​了这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;对于优质住宅市场，该地区涵盖棕榈岛社区朱美拉 (Jumeirah)、阿联酋山 (Emirates Hills) 和朱美拉湾 (Jumeirah Bay) 明年可能会增长 5%，而其他市场预计将增长 3.5%。优质房产是指最令人向往、通常也是最昂贵的房地产。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜考虑在证券交易所（包括亚太地区的证券交易所）双重上市&lt;/h3>;&lt;p>;莱坊的预测显示迪拜落后于奥克兰就 2024 年优质住宅房地产增长而言，迪拜的增长率为 10%，孟买的增长率为 5.5%。&lt;/p>;&lt;p>;在截至 9 月的 12 个月内，迪拜三个区的集体增长率为 15.9%，这可能证明Durrani 表示，莱坊对 2023 年 13.5% 的增长预测是准确的。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月，中国公民是莱坊所销售的海湾城市房屋的第二大外国买家，占14%，仅次于英国人的 16%。去年，中国人是该机构的最大客户，占总数的 23%。&lt;/p>;&lt;p>;Inter Banca Real 合伙人杨阳表示，来自中国的“专业投资者”正在带头进军迪拜。 &lt;/p>;&lt;p>;杨最近为一位来自北京的买家促成了一笔交易，帮助他在埃玛尔海滨购买了两套 170 平方米的公寓，埃玛尔海滨是一片飞地，居民可以使用 1.5 公里长的私人海滩。这些单位的购买价格为每平方米 10 万元人民币，即每平方英尺 1,309 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“他在第三季度前往迪拜考察该项目并完成了交易，”杨说。 “他在迪拜有朋友。他的动机是在海外拥有一些资产，因为他认为中国房地产市场的未来并不乐观。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/98933ba1-d1cc-4615-88f1-0277c2f90f0f_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A迪拜天际线和世界最高塔哈利法塔的景观。图片来源：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据莱坊国际的数据，1 月至 9 月，迪拜售价 1000 万美元及以上的房屋成交量达到 277 套，创下历史新高。上半年，迪拜也是该价格范围内的全球最大市场，超过纽约的 125 笔交易、香港的 109 笔交易和伦敦的 99 笔交易。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜预计将竣工约 78,000 套房屋Durrani 表示，从 2023 年到 2028 年底，即未来六年每年建造 13,000 套房屋，而历史上的竣工率为每年 30,000 套房屋。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个总数中，只有 368 套将位于朱美拉棕榈岛、阿联酋山和朱美拉湾岛的黄金住宅区。”&lt;/p>;&lt;p>;随着超过 4,500 名美元百万富翁搬迁到阿联酋，对高端住宅的需求可能会持续下去根据居外IQI引用的数据，到2023年，几乎所有人都会前往迪拜。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着今年移居迪拜的百万富翁数量将超过新加坡、整个欧元区、整个中南美洲居外IQI联合创始人兼集团首席执行官卡希夫·安萨里(Kashif Ansari)表示。&lt;/p>;&lt;p>;中美之间的地缘政治紧张局势也提升了迪拜作为中国资本避风港的形象。说，并补充说明年该市的房价可能会上涨至少 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“迪拜深受中国富裕人士的欢迎，因为它可以在中美之间的政治紧张局势之外运作，”他说。 “迪拜比新加坡更便宜、更容易获得居留权。”&lt;/p>;&lt;h3>;官员表示，迪拜可以成为香港公司进入中东的门户&lt;/h3>;&lt;p>;同时，莱坊 (Knight Frank) 表示，迪拜吸引了第二套房主和来自世界各地的更多资本，这些好处已延伸到写字楼领域。&lt;/p>;&lt;p>;今年迪拜的优质写字楼入住率已微升至 92 Durrani 表示，到 2022 年底，这一数字将达到 88%。&lt;/p>;&lt;p>;“与许多其他全球主要城市不同，迪拜的写字楼市场继续面临供应严重短缺的问题，只有 300 万平方英尺的写字楼面积空间预计从现在到 2026 年完工，其中绝大多数已经被预定，”他说。 “这是在 2023 年上半年新增需求 580,000 平方英尺的背景下，比 2022 年上半年增加了 23%。”&lt;/p>;&lt;p>;中东地区也存在更广泛的区域冲突杜拉尼表示，由于利率上升也可能对明年迪拜的房地产市场产生影响，他指的是正在进行的以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;“全球经济放缓以及对当地经济的连锁影响，再加上地区紧张局势升级的风险，属于中度至高度风险，后者可能成为油价上涨的关键催化剂。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会引发进一步加息，影响他说，开发商和投资者的借贷成本并对市场造成压力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s presidential election risks war, ex-Beijing official says as mainland steps up pressure over island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246206/taiwans-presidential-election-risks-war-says-ex-beijing-official-mainland-steps-pressure-over-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/5f9d1771-7a2d-40ff-b4a0-dcfaa41e1590_4dfae5a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾执政的民进党总统候选人威廉的支持者赖清德参加 2024 年 1 月总统选举前的集会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果台湾执政党民进党的领先候选人在下个月的台湾总统选举中获胜，两岸紧张局势就有可能升级为武装冲突。前大陆政府官员发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;台湾事务办公室前副主任王在熙发出异常严厉的警告之际，北京在总统大选之前加大了对这个自治岛屿的军事和政治压力。以及1月13日的立法院选举。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾选举存在很大的不确定性，但有一点是确定的：‘台独’就意味着战争，坚持‘台独’就会导致战争。”退休少将王周六在北京举行的一次活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;按照北京的官方路线，身为台湾研究会副会长的王在北京将民调中领先的现任副主席、民进党总统候选人赖清德描述为“顽固、激进的‘台独’活动人士”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “如果他上台，不排除两岸发生军事冲突的可能性，我们需要充分认识到这一点，”王在官方报纸《环球时报》主办的活动中表示。&lt;/p>; &lt;p>;北京长期以来一直斥责黎智英（又名黎威廉）为危险的“分裂分子”和“麻烦制造者”，并将一月份的选举描述为战争与和平之间的选择。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾是“生命”崔天凯表示，对于中国来说，“生死攸关”&lt;/h3>;&lt;p>;虽然赖智经常将北京描述为“侵略者”，并于周日表示台湾是世界繁荣与安全的关键，但另外两位总统候选人 -国民党侯裕义和台湾人民党柯文哲呼吁与北京建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;据《环球时报》报道，王将两岸紧张局势加剧归咎于台湾总统蔡英文所谓的“分裂主义运动”，并猛烈抨击华盛顿为遏制中国大陆而挑起类似乌克兰危机的代理人战争。&lt;/p>;&lt;p>;将台湾问题描述为影响大陆的“变数”在国家安全方面，他表示，在蔡英文的领导下，台湾积极与美国合作打台湾牌，使本已紧张的局势进一步恶化，“导致军事紧张的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，我们总体上王毅表示，遏制和摧毁“台独”分裂图谋的准备工作已经到位，但不确定性仍然存在，所以我们必须做好防范这种风险的准备。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还寻求辩护北京对台湾采取恐吓策略，坚称中国大陆“表现出极大的耐心，坚持和平统一的基本政策”。&lt;/p>;&lt;p>;但台湾国防部声称，中国大陆增加了对台湾附近的入侵，北京方面对此表示不满。视为自己的领土，必要时必须通过武力重新统一。据周日报道，八架中国大陆战斗机在 24 小时内飞越台湾海峡中线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，北京暂停了对台湾海峡的关税削减。下周开始从台湾进口 12 种化学品，理由是台北违反了 2010 年生效的双边自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在一年多来的首次美中军事对话中，将军解放军刘真立对美国干涉台湾问题发出警告，誓言解放军将坚决捍卫国家主权和领土完整。&lt;/p>;&lt;h3>;民进党赖昌星首场台选辩论挑战放弃独立&lt;/h3 >;&lt;p>;“谨言慎行，以实际行动维护地区和平稳定和中美关系大局”，北京下一任国防部长的热门人选刘向美国空军上将表示参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五签署了一项国防政策法案，其中包括帮助加强台湾防御能力并支持其参与国际组织的措施。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers flock to countryside on Christmas to see red leaves on sweet gum trees, as John Lee calls for ‘warmth and kindness’ in seasonal message]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246203/hongkongers-flock-countryside-christmas-see-red-leaves-sweet-gum-trees-john-lee-calls-warmth-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 14:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/ea3c0bd1-a387-435f-bda6-e244c17e23a0_c6eda511.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徒步旅行者前往大塘观赏枫香树。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;圣诞节那天，香港人成群结队地涌向新界，欣赏当地树木红叶的自然美景，而香港领导人则敦促人们展示“周末与青年团体共度时光后，“温暖又善良”。&lt;/p>;&lt;p>;周一早上，天气凉爽，居民们来到元朗大榄郊野公园的远足径，邮报记者估计近已有 1,000 人在两个小时内穿过大棠路段欣赏枫香树。&lt;/p>;&lt;p>;巴士营运公司九巴在圣诞节和节礼日安排了特别服务，以便徒步旅行者可以从大棠山路形点，公司称现在是“观赏红铅海美景的最佳时机”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港餐饮业“生意下降11%”圣诞节前夕&lt;/h3>;&lt;p>;35 岁的威廉·陈 (William Chan) 经营着一家教育公司，他也是周一长途跋涉的人之一，甚至还花时间用水彩画了风景。&lt;/p>;&lt;p>;“我的工作要求我这段时间必须在城里。但这是度过圣诞节的好方法，”他说。 “远离市区的人群和游客，这里很安静，我很享受与这里的大家分享这美丽的风景。”&lt;/p>;&lt;p>;艾米·赵和她的丈夫唐纳德都是六十多岁的退休人员，他们说周末经常去徒步，听朋友介绍风景后选择了圣诞节这条路线。&lt;/p>;&lt;p>;“微风徐徐，虽然没有想象中的红叶那么多， “ 她说。 “香港的圣诞节很特别，气氛也很棒。今晚我们要和孩子们和孙子们一起吃晚饭。”&lt;/p>;&lt;p>;42岁的家政帮手凯瑟琳·罗西莫(Catherine Rosimo)也利用长周末的机会和一些朋友一起去看风景。&lt;/p>;&lt;p>; “圣诞节在菲律宾是一个重要的节日，”她说。 “今年我们不能回家，所以我和朋友一起来了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/25/9b80ae33-c7cf-42af-b5e6-2a10e32a4641_59c8e1d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李约翰和他的妻子， Janet Lee Lam 周六向当地青年团体学习。图片：Instagram/John Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超亦抽出时间祝香港人圣诞快乐，并分享了他和妻子欢迎青年团体的视频两天前，作为庆祝活动的一部分，我去了总督府。&lt;/p>;&lt;p>;“这个特殊的日子提醒我们要关心来自不同背景和有不同需求的个人，”他在社交媒体上写道。 “它鼓励我们传播爱的信息，共同努力建设一个充满温暖和善良的社会。”&lt;/p>;&lt;p>;周六，李聆听了埃比尼泽学校和儿童之家学生的节日表演。视障人士，随后向大家赠送了用盲文写的圣诞贺卡。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子林丽心 (Janet Lee Lam Lai-sim) 与参加“奋斗与闪耀”辅导计划的年轻人一起制作圣诞饼干，该计划是政府的一部分努力为贫困家庭的青少年提供更多机会。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场圣诞节假期避免一刀切&lt;/h3>;&lt;p>;她还与职业培训班的学生合作议会酒店及旅游学院准备了一批节日饮品，李说他们让假期“更加甜蜜”。&lt;/p>;&lt;p>;中国烹饪学院和国际烹饪学院的学生还向这对夫妇展示了如何用面粉制作出栩栩如生的水果复制品。&lt;/p>;&lt;p>;市领导制作了一颗星星，并将其放在水果复制品制成的树上，并说：“圣诞快乐，愿你受到吉祥星的祝福！”&lt;/p >;&lt;p>;移民局早些时候估计，圣诞节期间，该市的各个边境检查站将处理超过 903 万人次的旅行。&lt;/p>;&lt;p>;当局记录圣诞节前夕入境旅行为 576,874 人次，出境旅行为 905,024 人次。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China approves 105 video games, but Christmas miracle does not revive stocks after suggested spending curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246197/china-approves-105-video-games-christmas-miracle-does-not-revive-stocks-after-suggested-spending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/1b05347d-51b2-4383-97d3-ec9e0cc493b4_b5f6952f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯的和平精英，中国大陆版的 PUBG Mobile，在这张 2019 年 5 月 13 日拍摄的插图中，可以在智能手机上看到。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;12 月份，中国批准了 105 款视频游戏在中国销售，这是 17 个月来最多的一次。上周一项旨在控制网络游戏支出的法规草案给市场带来了积极的信号。&lt;/p>;&lt;p>;国家新闻出版署 (NPPA) 周一发布的最新一批批准文件标志着自 2022 年 7 月以来，北京首次在月度清单中批准了超过 100 种图书，当时有 135 种图书上榜。周五，监管机构还批准了 98 款进口游戏。&lt;/p>;&lt;p>;半官方行业机构中国音像游戏发行委员会表示，此举“有力地表明了主管部门对网络游戏发展的明确支持立场” -视频与数字出版协会 (CADPA)，周一在其官方微信帐号上发表的一篇文章。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将遏制视频游戏的过度支出，打击全球最大市场&lt;/h3>;&lt;p>;新获批的游戏包括腾讯控股的《突击火力：未来》，以及网易的两款游戏《失落之光》和《四方鱼之事》。&lt;/p>;&lt;p>;新名单使今年获批游戏数量达到 1,076 款，大幅提升了两年前的全面打击之后，该行业受到不确定性的困扰。从 2021 年 8 月到 2022 年 3 月的八个月内，许可审批被冻结，导致 2021 年仅批准了 748 款游戏，2022 年仅批准了 512 款游戏。&lt;/p>;&lt;p>;CADPA 表示，希望包括腾讯和网易在内的成员“努力推出更多优质内容，推动网络游戏产业高质量发展”。&lt;/p>;&lt;p>;这是继NPPA寻求批准后三天内向视频游戏行业发出的第二个积极信号周六，以缓解人们对其前一天公布的新规则草案的担忧，该草案导致股市暴跌。监管机构表示，将在“认真研究并听取有关部门、企业、用户等各方意见”后，对规则进行“修改完善”。&lt;/p>;&lt;p>;该条例草案已向社会公开征求意见在 1 月 22 日之前，将要求游戏开发商限制用户可以充值账户的金额，并禁止通过为每日登录和充值新资金等提供奖励来激励“过度”游戏。&lt;/p>;&lt;p>;该规定导致股价飙升，尤其是中国最大的两家游戏发行商。周五香港股市收盘，腾讯和网易分别下跌12%和25%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一中国内地市场继续低迷，26家游戏公司平均亏损据金融信息提供商东方财富称，截至中午 12 点，涨幅为 4.5%。香港交易所因圣诞节假期休市。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该行业仍在从政府之前针对电子游戏成瘾的打击行动中恢复过来。 2021 年 8 月，北京发布新规定，限制 18 岁以下青少年玩游戏的时间为周五、周六、周日和法定节假日晚上 8 点至 9 点。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，牌照也被冻结。一旦恢复，每月批准的批次就会少得多。&lt;/p>;&lt;p>;据国家统计局称，2022 年，由于经济逆风、用户增长放缓和监管审查，中国游戏行业总收入同比下降 10.3% CADPA。&lt;/p>;&lt;p>;今年更有利的法规预计将有助于收入增长 14%，达到 3030 亿元人民币（425 亿美元），这将创下自 2003 年有数据以来的最高年度销售额。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘You can’t afford it’: Chinese live-streamer suspended after insulting viewers gets compared to earlier outburst of ‘Lipstick King’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246124/you-cant-afford-it-chinese-live-streamer-suspended-after-insulting-viewers-gets-compared-earlier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/88556902-7b42-4039-ae3e-5d3aab35bc73_459794f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位受欢迎的中国直播主播（右）因讽刺顾客买不起蛋糕，他的言论引起公众与“口红王”李佳琦早前的言论相比较。图片来源：南华早报综合报道/微博/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国某直播产品频道的一位热门主播因讽刺一名顾客暗示顾客太穷而遭到网上强烈反对&lt;/p>;&lt;p>;在东方真选频道卖东西的天全，被问及蛋黄酥的保质期时，他表示，人们质疑39.9元的蛋黄酥保质期。 （5.6美元）的产品以他们日薪恐怕买不起。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论引起了公众的比较，他的言论与所谓的“口红大王”李佳琦9月份发表的颇具争议的言论相比较，当时他嘲笑那些买不起的人买得起79元的眉笔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/751b51f4 -2b5d-426a-abb5-0bcfd5e75998_1ef4b769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东方臻选频道卖家天泉致平台粉丝流失70万几个小时后，由于他的讽刺评论。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，由于公司编辑团队与明星直播主播董宇辉发生争执，东方臻选已经陷入了混乱。&lt;/p >;&lt;p>;董以在产品演示中使用文学风格而闻名，当公司编辑团队透露他的华丽台词是由他们编写时，他被曝光了。&lt;/p>;&lt;p>;这一揭露被认为是一种背叛” ：“我们的观众很有文化。尽管我们必须阻止许多言语，但他们仍然找到表达自己的方式。我真的很钦佩这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;显然，他在直播过程中脾气暴躁，扔下了手机，大喊道：“用脑子。我们很多产品都是亏本卖的，你想毁了我们就买吧。”然后又持续吐槽了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;他的惊人行为导致观众迅速流失，导致东方真轩四小时内粉丝流失70万。&lt;/p>;&lt;p>;公司随后发表道歉声明，并宣布天泉停播三个月，次日天泉道歉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/a0b311ea-8600-41df-8df1-b8ad9a0d8d39_0bbdcd9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观众的迅速流失促使频道暂时停播了天泉，天泉第二天就道歉了。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我在昨晚直播中的过激言论和不当行为造成了不愉快的购物体验。我无法控制自己的情绪，缺乏直播主播的基本素质。我真诚地道歉并接受你的批评。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的爆发继续与李佳琪9月份的言论相比较，当时他训诫了一位评论眉笔高价的观众： “有时候你应该反思一下，为什么你的工资没有增加。是因为你不努力吗？”&lt;/p>;&lt;p>;公众对天全行为的反应也同样显着，一位观众评论道：“感觉像是在花钱资助一个领主。”&lt;/p>; &lt;p>;“消费者想要购买产品，而不是参加会议、听讲座或看别人扔手机。另一位观众表示：“在镜头前讽刺和对抗是幼稚和可笑的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ex-defence chief pushes for more arms export rules easing amid US missiles deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246198/japans-ex-defence-chief-pushes-more-arms-export-rules-easing-amid-us-missiles-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/121b2af3-8d42-4ee1-8ca1-3be54abc6b15_c9e91bc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名日本士兵在地对空飞机旁边站岗东京东部船桥的爱国者导弹拦截发射车。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本前防卫大臣在准备向美国出口导弹之际表示，日本应继续放松对军事出口的限制，以允许本国技术向海外出售这是此类交易中的第一笔。&lt;/p>;&lt;p>;小野寺五典 (Itsunori Onodera) 正在带头推动这个长期和平主义国家的国防出口，他表示，他将继续与执政联盟讨论扩大允许出口的范围.&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，最好的是开发技术并使其在世界各地广泛使用，而不仅仅是承担制造业务，”小野寺在周五的采访中表示。&lt;/p>;&lt;p >;日本政府当天宣布将允许将经许可生产的武器销回原产国，并将向其盟友出口爱国者导弹。此举可能会扩大美国可用的导弹拦截器库，使其在如何支持乌克兰防空方面拥有更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;根据允许向拥有许可证的国家出口的新规则，日本可以小野寺补充道，如果有要求，日本还将向英国出售 155 毫米炮弹。&lt;/p>;&lt;h3>;日本最高将领以“刺耳的直率”警告国家安全受到威胁&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰一直在燃烧通过弹药对抗入侵的俄罗斯军队。 155毫米炮弹是北约成员国使用的标准，他们一直在向乌克兰运送榴弹炮和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;虽然短期内限制的放松可能有助于美国和欧洲国家向乌克兰提供武器。乌克兰，从长远来看，它可以扩大日本向海外出售武器的机会。&lt;/p>;&lt;p>;上周史无前例的导弹协议标志着日本发生了翻天覆地的变化，因为日本正在进行自二战以来最大规模的军备建设，由于其核武器邻国中国、朝鲜和俄罗斯的威胁日益严重。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的一部分是支撑该国分散的国防工业。自 20 世纪 60 年代以来，国防相关出口几乎被禁止，承包商无法从规模优势中受益。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自俄罗斯入侵乌克兰以来，邻国韩国相对便宜的武器出口一直在蓬勃发展。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本计划向美国出口部分现有的 PAC-2 和 PAC-3 拦截弹。虽然导弹的数量及其价格尚未确定，但小野寺表示，日本应该迅速采取行动，建造更多导弹以补充自己的库存。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我们现在不需要它们，我们德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯上个月表示，欧盟在 3 月份之前向乌克兰提供 100 万发子弹的目标并不现实。美国还面临对乌克兰军事援助的预算限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/96a59cfc-7753-4187-a497-c4532044e937_a845ffd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本前防卫大臣小野寺五典。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小野寺表示，与执政党自民党的初级联盟伙伴、佛教支持的公明党的谈判漫长而艰难。&lt;/p小野寺表示，经过 23 次会议，公明党高管仍然反对进一步修改规则，允许日本出口其与英国和意大利共同开发的下一代战斗机。随着三月份的最后期限临近，三菱重工、BAE Systems Plc 和 Leonardo SpA 三个主要承包商开始划分工作，僵局仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;如果在此之前没有做出决定，日本的立场他说，这些谈判可能会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“总理要求我们在 2 月底之前得出结论，”他说，讨论定于 1 月份恢复。 “他们是执政联盟的一部分，所以我相信公明党会认真对待首相的呼吁。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong catering industry ‘suffers 11% drop in business’ on Christmas Eve, as residents head to mainland China and overseas for festive break]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246195/hong-kong-catering-industry-suffers-11-drop-business-christmas-eve-residents-head-mainland-china-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.25 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/1134b92a-4c2b-46f2-b849-34715c55911e_b054bc6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些香港人正在跨境到中国大陆过圣诞节。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位行业领袖表示，香港餐饮业在平安夜生意额下跌超过10%，因为旅游协会估计三分之一的居民在中国大陆或海外度过节日。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和周一表示，周日餐馆的营业额预计为 3.8 亿港元（4,860 万美元） ，比去年的 4.3 亿港元低 11%。&lt;/p>;&lt;p>;他还预测圣诞节当天的营业额将类似。&lt;/p>;&lt;p>;“下降相当明显，”他告诉一位广播节目。 “平安夜，很多人前往内地或海外旅游。居民们也享受着圣诞长周末。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wong补充说，往年酒店的餐厅在平安夜前两到三周就被订满，但有些地方今年&lt;/p>;&lt;p>;入境处数据显示，周五至周日期间，香港处理了超过 280 万人次出入境旅行，净流出超过 633,000 人次。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;圣诞节前夕，香港出入境旅客量超过100万人次，净流出超过21.9万人次。&lt;/p>;&lt;p>;详细数据显示，香港人次出境旅客超过45.8万人次周日，其中约 44,500 架次涉及该市机场，其中 102,800 架次涉及罗湖口岸。&lt;/p>;&lt;p>;截至圣诞节上午 10 点，该市已处理超过 102,900 架次出境航班和超过 41,700 架次入境航班。&lt; /p>;&lt;h3>;香港商场圣诞假期避免一刀切&lt;/h3>;&lt;p>;协会会长黄补充说，许多留在香港过节的人消费能力相对较弱与前往海外的游客相比。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管越来越多的本地居民前往香港过圣诞节，但该行业还面临着来香港过圣诞节的内地游客减少的问题。&lt;/p>;&lt;p>;出现在同一场广播节目中，香港旅游协会执行董事蒂莫西·楚蒂（Timothy Chui Ting-Pong）估计，约有三分之一的居民决定在圣诞节假期旅行。&lt;/p>; &lt;p>;香港人口约750万人们。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人在圣诞节前夕的烟火中陶醉于寒冷&lt;/h3>; &lt;p>; chui也指出附近大陆城市的受欢迎程度&lt;/p>; &lt;p>;“与流行前水平相比，签约的人数超过了流行前的水平。 “大陆和香港的成本上升了，但大陆旅行仍然具有很高的价值。” &lt;/p>; &lt;p>;旅游业领导人说，前往广东北部和匈奴省的北部边缘进行了为期三天的旅行。享受雪的价格约为1,000港元，而台北和东京等地区性热点更昂贵，尤其是在机票的情况下。&lt;/p>; &lt;p>; chui还强调，圣诞节不是在边境遍布边境的公共假期，一些大陆人可能可能而是来香港进行短途旅行，参加节日气氛。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gurkha granddaughter honours ‘invisible’ wives of Nepali soldiers in British army through art]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3246164/gurkha-granddaughter-honours-invisible-wives-nepali-soldiers-british-army-through-art?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/24/5EE3811F-54AC-43B4-8C50-5CAE8A01288D_CB07723B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; suzana sharish shrish shirish in kathmandu in kathmandu ship shot照片：Bibek Bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Dil Kumari Gurung嫁给了一名古尔卡军人，并在23岁时跟随他到印度。 &lt;/p>; &lt;p>; lal kumari pun的丈夫结婚后加入了军队，但她留在尼泊尔照顾家人。她回忆说，尽管丈夫的来信和他从国外派遣的包裹帮助她继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;两个女人，现在80多岁，是成千上万的陆军妻子之一要么跟随他们的丈夫在国外，要么留在尼泊尔，做出了重大的社会经济贡献，这些贡献被古尔卡男人的勇敢所掩盖了历史书中。&lt;/p>; &lt;p>;这些妇女及其故事现在已成为艺术的一部分Gurkha孙女Suzana Shrish的项目，旨在改变重点并尊重Gurkha Women。 /d8/images/canvas/2023/24/ba6e9942-8c444444444442c3-9291-4c300a5a5870_b3ee844ec.jpg“ alt =”在加德满都在她的古尔卡女子展览中的照片。照片：Bibek Bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们研究了性别平等和公平性，但这在我们自己的社区中缺少，” 29岁的富有创意艺术家Shrish说。 “我想把这些组件带入我的工作中。” &lt;/p>; &lt;p>;在1814-1816盎格鲁 - 尼泊尔战争期间的英勇印象深刻，英国人于1815年开始招募古尔卡斯。包括第一次世界大战和第二次世界大战在内的战争，驻扎在包括香港在内的殖民地中。 1947年印度独立后，古尔卡的特遣队在英国和印度军队之间分配。&lt;/p>; &lt;p>; Shrish说，她的两个祖父在印度和英国的古尔卡团中服役，她长大了，她从她的祖母那里听到有关他们的祖母的故事。在尼泊尔和外国的斗争。当Shrish的父亲记录了Gurkha士兵的一本书的故事时，她意识到这些家庭中的女性的故事经常失踪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管古尔卡男人以其战场的英勇而闻名，但他们的配偶在很大程度上却有很大的成绩留在男人的影子之下，没有个人身份。英国学术vron Ware撰写了几本有关种族和性别的书籍，称它们为“无形的对手”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /Files/D8/Images/Canvas/2023/12/24/e35663f2-0172-4262-4262-936f-0dbec99fedaf_54d70cb7.jpg7.jpg“在她在尼泊尔达兰的家外面。照片：Suzana Shrish &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与古尔卡妇女合作的研究人员桑杰·夏尔马（Sanjay Sharma）说，军事化的性别性质强调了男人的英雄主义。同时，古尔卡（Gurkha）妇女被视为“被动追随者”，她们与丈夫或“落后”的妻子一起搬家，她们留下来照顾家人。&lt;/p>; &lt;p>;“她们不是看不见的，” Sharma说。 “它们是可见的，但却被忽视了。他们的故事被忽视。他们的斗争被忽略了。 Shrish的艺术项目是朝这个方向迈出的一步。纸上用铅笔的女人的素描以及肖像镜头，突显了她们的生活和超越自己的gurkha身份。&lt;/p>; &lt;p>; amanda chisholm，伦敦国王学院的性别与安全读者，性别的作者，也是该性别古尔卡斯（Gurkhas）在私人安全中的殖民生活：从军事到市场上说，古尔卡（Gurkha）妇女的贡献（虽然很有价值）通常是看不见的，因为她们在公共经济和政治空间之外。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/24/703bd459-825a-4772-95c2-95c2-bfb5555555bf64f3d_cea05857.jpg style =“颜色：＃999;”>;尼泊尔博卡拉的Dil Kumari Gurung的纸素描上的铅笔。照片：Suzana Shrish &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果没有在养育孩子的房屋中所做的工作，关心老年人并教社区的工作，全球经济和政治就不可能发生。” “这些对于运作状态和地区和全球经济学至关重要。” &lt;/p>; &lt;p>;在2020年至2022年之间，刺耳记录了来自尼泊尔不同地区的数十名古尔卡妇女的生活，其中一些人，包括双关语，都有现在死了。她与70岁以上的妇女进行了交谈，尤其是那些目睹战争的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;她说，与妇女的大部分对话都有相似的主题。那些留在尼泊尔的人谈到了他们节俭的生活方式，主要依靠丈夫汇来的钱以及后来的养老金。由于必须照顾家庭，妇女被赋予了家庭决策者的权力。幸存的妇女与他们在外国地区面临的挑战以及她们的成就分享。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;皇冠上的珠宝&#39;：尼泊尔画家的作品为古代传统提供了窗口&lt;/h3>; &lt;p>; sharma说古尔卡妇女在很大程度上被视为只有母亲和妻子，而不是独立个人，其中一些人在Instagram帐户中记载了其中一些人@gurkhawomen。他指出，这些妇女在国内外担任老师和护士，例如Shobha Kumari Chhetri，她从1930年代后期从英国军队担任助产士。&lt;/p>; &lt;p>; lila kumari thulung，他的丈夫的丈夫斗争在福克兰战争中，古尔卡妇女被教导要读，写和缝制。她说，在80多岁的时候，她在文莱（Brunei）获得了一份教学工作，并在他驻扎在那里时在香港的丈夫获得了更多的收入。武术理论的重点是勇敢的叙事。”夏尔马说，指的是某些种姓是战争的想法。 “因此，女性的故事被掩盖了，因为她们不适合父权制和军事范式。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2023/24/EAA091D7-8AF7-4141-8CDF-857A1279992_2A48F19F19F.jpg.jpg.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>;在Suzana Shrish的展览中。照片：Bibek Bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Shrish希望，Gurkha妇女的故事将有助于超越父权制的叙事，同时试图将其定位在该国的社交记忆中。她计划在尼泊尔和英国进行该项目，以便人们记得那些与古尔卡士兵一起站在他们身后的妇女。在他们的家庭及以后。” “我将他们的故事视为艺术作品，以便他们吸引更多的人。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Euromonitor says China to drive growth of global beauty industry as Asian men use more skincare, cosmetic products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3245737/euromonitor-says-china-drive-growth-global-beauty-industry-asian-men-use-more-skincare-cosmetic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 12:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/20/1AD1E7775-B5DA-425D-8439-B7724D48F5A9_3E13E13E13E13703D.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国市场，尤其是在皮肤上的增长化妆品类别。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Vincent Lok和Tansaeng Lee都在30多岁，一个住在新加坡，另一个住在首尔，比他们意识到的更多。&lt;/p>; &lt;p>;两者都是越来越多的亚洲男人的人群的一部分，越来越多地在护肤上花费。&lt;/p>; &lt;p>; lok，32岁的作家，每月每月每月30新元（22.50美元）的日新月晚上的$ 22.50） ，例如洗面奶，血清，保湿剂和防晒霜。 35岁的李（Lee）是一名销售代表，与此同时，预算每月20美元用于护肤产品，例如碳粉，乳液，保湿霜和BB奶油和防晒霜，这是粉底的替代品。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望“我希望“我希望在[未来]五年中，特别是抗衰老或保湿产品，花更多的钱在化妆品上。”李说。他的声明强调了亚洲男人对个人护理的不断变化的态度，可能会促进该细分市场的增长，而该细分市场可以被描述为服务不足的市场或降级为事后想法，因为品牌将妇女的美容产品优先考虑。预计全球男性护肤行业的价值将价值52.9亿美元，比2022年43.2亿美元的价值增长了18.4％，超过15.8％，至1755亿美元，在同一时期，整个护肤部门的增长率增长了1755亿美元。根据Euromonitor International的最新研究。在男性个人护理上的总支出中，亚太地区的33.6亿美元将来自亚太地区。&lt;/p>; &lt;p>;“对于成熟和新兴美容市场，增长的原因可以不同，” Hu，Euromonitor的健康与美丽亚洲洞察经理。 “在男士的护肤意识相对成熟的市场中，例如韩国和美国，对男性护肤的需求正在发展到更高级的水平。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;c-beauty&#39;品牌不再更便宜的替代品&#39;，准备竞争欧莱雅，中国的Dior &lt;/h3>; &lt;p>;“在男士护肤需求刚刚开始醒来的国家，例如印度尼西亚，印度和中国的某些地区，仍然存​​在未开发的人口股息要探索基本产品，例如面部清洁剂和保湿剂，并具有相当大的销量增长空间。每周使用BB或CC面霜的20至34岁的男性消费者中，每天使用它们每天14％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些结果是从2022年Euromonitor进行的美容调查中收集的。 ，有20,000多名在线受访者参加了20个新兴市场和发达市场。受访者为70％的女性和30％的男性，年龄在15至65岁之间。预计趋势将使少数品牌受益，其中包括中国品牌DearBoyfriend，其产品系列包括香水和Colognes。 Euromonitor说，DearBoyfriend与NFT Digital Collection Bayc合作引入了合作套装，从而引起了千禧一代男性的兴趣。 Euromonitor说，将其庞大的男性用户交通商业化。市场研究公司说，也很可能是市场增长的主要驱动力。 “ 6月，基林以其男士香水的Aventus而闻名的Creed，这表明该公司打算利用诸如中国和旅行零售等新兴市场。” &lt;/p>; &lt;p>;在卫生产品方面，这是“最重要的增长”研究说，预计亚太地区的潜力将在2022年至2027年之间，主要由中国驱动。” “与其他国家不同，中国在2022年又经历了锁定的限制，这意味着该国尚未像其他市场一样反弹到大流行时期。” &lt;/p>; &lt;p>;男性通常正在成为更精明的消费者Hu说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“理想的男性形象的概念已经演变为更多样化和包容的定义，从而导致了更多样化的定义，从而，采购行为在个人护理产品方面表现出差异。她说。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Palestinians recount torture in army custody]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246191/israel-gaza-war-palestinians-recount-torture-army-custody?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 12:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/25/e36a9f37-6868-45c3-89b0-bf66b222f6f6ef0_7c020a05.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列士兵与加沙地带的哈马斯武装部队战斗。照片：以色列军队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军队在加沙地带持有的巴勒斯坦人遭受了酷刑，两名被释放的被拘留者和一名医生周日说，这是军方否认的。&lt;/ p>; &lt;p>;两名男子在以色列持续的地面进攻中与武装团体哈马斯在被围困的哈马斯 - 经营领土的持续进攻期间与武装团体哈马斯的联系。武装分子于10月7日在加沙发动了一场无情的军事运动。&lt;/p>; &lt;p>;大约有20名从以色列拘留所释放的男子“对他们的身体有瘀伤和打击痕迹”，Marwan al-Hams，医院董事Marwan al-Hams南部城市拉法说。根据国际法”。 22岁的纳耶夫·阿里（Nayef Ali）北加州北部的恐惧说，他被拘留在加沙市东部的Zaitun郊区，后来被带到以色列拘留所，并在手腕和身体其他部位上表现出割伤。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“他们[以色列部队]将我们的手绑在我们的背后两天，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不允许吃或喝酒厕所。” 。 55还指控以色列士兵遭受酷刑，称他们在“白天的殴打”中倒了“夜晚的冷水”。&lt;/p>; &lt;p>;最近几周，军队在病毒后面临国际批评被拘留者的录像剥去了他们的内衣，双手绑在背后。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;陆军说，在以色列媒体报道几个被拘留者已经报道说，这是在调查“军事拘留中心的恐怖分子”的死亡。死于拘留。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[While China-Russia economic and diplomatic ties advance, their cultural bond flourishes with ballet, theatre and music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246189/while-china-russia-economic-and-diplomatic-ties-advance-their-cultural-bond-flourishes-ballet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.25 12:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/25/3DF99597-B661-4B8A-88F4-5C4-5C4E05926A62_BF7AE08C.JPG“ alt =”>;如图所示，在西方抵制和制裁中，越来越多地出现在中国。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由于俄罗斯音乐剧安娜·卡雷纳（Anna Karenina）将于本月在上海和北京上演，剧院导演阿丽娜·切维克（Alina Chevik俄罗斯艺术家在西方市场被回避。&lt;/p>; &lt;p>;音乐剧是俄罗斯艺术家在中国最近提出的几位，因为莫斯科上一次在莫斯科在西方的抵制和制裁中，俄罗斯公司的数量上升了一年。&lt;/p>; &lt;p>;今年，两国还反复强调，在明年双边纽带75周年之前，提高人与人之间的交流的重要性。此外，他们认为2024-25是俄罗斯 - 中国文化，以期提出更多的事件。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，这种对文化交流的推动承认文化外交如何帮助公众舆论和可能的观念&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;雪韦克（Chevik）看到两种文化在中国参观俄罗斯球员时如何相互作用。她还具有指导中国表演者的中文版本的经验。&lt;/p>; &lt;p>;“与中国演员合作非常有趣，”她说。 “演员能够感受到俄罗斯历史的方式，俄罗斯人民的性格，表明艺术没有界限，一个好故事将是有趣的，并且对不同文化和国籍的人来说都是可以理解的。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 11月下旬，来自双方的100多名代表聚集在北京，参加了和平与发展友谊委员会第14届全体会议。他们说，委员会将“全面发挥民间互动的主要渠道的作用，并进一步促进人与人之间的债券”。并赞扬了自从俄罗斯入侵乌克兰以来西方对中国关系的“越来越稳固的公共支持”。中国首都的Onegin。在上海，俄罗斯芭蕾舞团还安排了天鹅湖和胡桃夹子的表演。国际艺术节。该节日还举办了一场演出，中国钢琴家朗·朗（Lang Lang Lang Lang）和俄罗斯指挥Valery Gergiev在11月20日的一场音乐会上领导了总部位于圣彼得堡的Mariinsky剧院乐团。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;一个安全的对话场所&#39;：自从去年被解雇为去年的穆尼奇爱乐队的首席指挥以来，中国的一位俄罗斯艺术家之一，在3月下旬（3月下旬）进行了中国的文化交流&lt;/h3>; &lt;p>;，这是首次在中国演出。他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的关系以及他拒绝批评莫斯科入侵乌克兰。芭蕾舞老师本月看过尤金·奥尼金（Eugene Onegin）的芭蕾舞老师说，他看到了两国之间显然受到乌克兰战争影响很大的密切文化联系。&lt;/p>; &lt;p>; Qiu，2019年在俄罗斯演出最好将艺术与政治分开。他说。俄罗斯的演出是她第一次看到俄罗斯芭蕾舞表演的机会。她是12月10日在中国东北海伦吉安省首府Harbin演出的天鹅湖的全部观众之一。&lt;/p>; &lt;p>;这位19岁的年轻人说，她变得熟悉并赞赏俄罗斯在与俄罗斯边界上的中国城市长大的文化和艺术。 XI Jinping和他的Putin。它强调了文化机构之间促进交流，并指出双方反对“人文科学中国际合作的政治化”。&lt;/p>; &lt;p>;在11月下旬告诉圣彼得堡国际文化论坛，“建立一个全面的如果没有文化交流和两个人之间的人际关系，俄罗斯和中国之间协调的战略伙伴关系”。莫斯科州国际关系研究所副教授基雷瓦（Kireeva）表示，两国将人与人之间的交流视为双边关系的“一个不可或缺的组成部分”她说&lt;/p>; &lt;p>;她说，俄罗斯看到有必要将更多的资源推向与他们欢迎他们的合作伙伴建立文化联系。&lt;/p>; &lt;p>;她说：&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“由于美国的限制以及与澳大利亚和欧盟更加困难的关系，中国也越来越需要替代性教育和科学伙伴。苏格兰的圣安德鲁斯大学说，中国和俄罗斯对人与人之间的交流的重视可以看作是在升级地缘政治紧张局势的情况下的软性策略的延伸。&lt;/p>; &lt;p>;文化外交，这可能不是她说，直接改变强力动力，可能会极大地影响人们的态度和看法。因此，他们认识到有必要抓住话语能力以重塑国际竞技场的形象。”她说。对他们的文化身份，价值观和政策的更加细微的理解”。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯认为它必须在中国保持影响力或某种话语能力，以避免全球隔离的“非常不利的状况”。上海俄罗斯研究中心。万说，俄罗斯试图在公众舆论和信息中对抗西方的主导地位 - 它的形象为“停止损害”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; wan说中国和俄罗斯也有共同的利益以及促进文化交流的动机。经济、安全等领域的合作已经取得进展，但文化联系仍然相对薄弱。他说，中国的许多人通过其苏联的过去了解俄罗斯，但不像今天那个国家一样。受文化外交塑造的可能会影响国内和外交政策立场。这种共同的文化背景可以引起积极的情绪和熟悉，这可能会导致对一个国家更广泛的政策或行动的更同情的公共立场，”张说。&lt;/p>; &lt;p>;“过去的联盟或影响，例如苏联的影响在中国，可以留下持久的影响，从而延伸到当今的文化亲和力。尽管过去的政治裂痕如《中苏分裂》，但对俄罗斯文化的欣赏，例如古典音乐，艺术，芭蕾舞和文学在中国的老一辈中仍然有影响力。俄罗斯和朝鲜舒适的距离&lt;/h3>; &lt;p>;作为2024-25俄罗斯 - 中国文化的俄罗斯剧院馆长俄罗斯剧院馆长Chevik表示，她期待与中国舞蹈和剧院剧团结识并参与联合项目接下来的两年。&lt;/p>; &lt;p>;“在我看来，在文化和戏剧领域，我们有一些要分享的东西。俄罗斯有非常强大的俄罗斯戏剧、古典芭蕾舞和古典音乐流派。我希望在这两年中，俄罗斯文化的世界将为中国观众开放。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 12:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>