<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee promises more overseas trips and closer cooperation with emerging economies to boost city’s development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229785/hong-kong-leader-john-lee-promises-more-overseas-trips-and-closer-cooperation-emerging-economies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 23:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/40eb710d-3c19-4ab3-9cd3-1d345646041e_b6c6386e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管全球经济放缓，香港仍有很大发展空间香港领导人在公布更多海外访问计划时表示，以加强与新兴经济体的联系，并使金融中心成为通往中国大陆的更好桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超致辞在周三的一次研讨会上，随着该市继续推动经济复苏，描绘了未来几个月的乐观景象，并透露已有 10 多个项目签署了协议。&lt;/p>;&lt;p>;这些项目横跨大湾区（大湾区）发展、一带一路倡议、创新和科技以及北方都会区（即将开始发展阶段的与中国大陆接壤的科技中心）。&lt;/p>;&lt;p>;其中还包括谅解备忘录推动香港和东盟的影视文化、在大湾区建设智慧港口，以及香港大学与越南科技公司之间的创新合作。&lt;/p>;&lt;p>;“这是各种创新的一个很好的例子。李说：“我相信，在全社会的共同努力下，在国家的无限支持下，香港一定会成为繁荣昌盛的新篇章。” &lt;/p>;&lt;p>;他在座谈会上表示，我市与发达经济体有着牢固的经贸联系，值得继续培育，但也应考虑其他途径。 &lt;/p>;&lt;p>;李得到了中央政府联络办公室主任郑彦雄的支持，郑彦雄在会议上表示，香港应该在吸引国际和国内业务的方式上发挥更多创意。&lt;/p>;&lt;p>;李先生得到了中央政府联络办公室主任郑彦雄的支持。 >;&lt;p>;首席执行官强调了上周访问东盟国家时与新加坡、马来西亚和印度尼西亚签署的 33 项协议，以及今年早些时候在沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国签署的 13 项协议。他说，自访问以来，已经增加了约 16 个跨越不同领域的“合作项目”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市渴望加入世界上最大的自由贸易区——区域全面经济伙伴关系协定 (RCEP)。 &lt;/p>;&lt;p>;“我和我的团队将继续率团出访海外国家，以开放的态度加强与更多新兴经济体的合作李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他的政府将通过促进香港经济的团结来推动香港经济的增长。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人在东盟之行寻求商业交易，支持贸易协定申办&lt;/h3>;&lt;p>;研讨会主题为“释放动力，香港更加繁荣”，由香港贸易发展局和七家商会主办。&lt;/p>;&lt;p>;市政府和北京驻香港联络办公室担任活动顾问，在香港会议展览中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;郑在会议上表示，香港各界要“拓展国际视野，摆脱惯性思维，积极寻求变革和创新”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他又呼吁企业界携起手来，用好国家发展战略，为香港造福。&lt;/p>;&lt;p>;“英雄不问出处，英雄出身”。无论是香港、内地还是外资，无论是商界巨头还是草根，只要大家不争不斗，求同存异，齐心协力，就会有新的发展共识”，郑说。&lt;/p>;&lt;p>;“这将为建设更美好的香港贡献一股强大的力量。”&lt;/p>;&lt;p>;研讨会上发给代表的一本小册子包括了自去年 7 月以来，政府和商界致力于提振经济。&lt;/p>;&lt;p>;大部分努力都涉及内地和香港的合作，例如计划发行 300 亿元人民币（41.7 亿美元）的国家债券财政部签署的债券以及香港政府与国家互联网信息办公室签署的备忘录，以允许数据在大湾区流动。&lt;/p>;&lt;h3>;李约翰表示，香港将优先加强与沙特阿拉伯的关系&lt; /h3>;&lt;p>;在研讨会上发言的中华总商会会长蔡冠深向《邮报》表示，内地是香港经济的引擎。&lt;/p>;&lt; p>;他强调，如果没有这种支持，投资者就会认为这座城市的重要性降低。&lt;/p>;&lt;p>;“但内地并不是唯一的来源。海外网络对于推动香港的增长同样重要。”蔡说。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波也在这场两小时的活动中发表讲话，他坚称香港经济正走上增长轨道，但承认国际紧张局势和疲软的全球市场带来了问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要更加积极主动……更有创造力地探索新课程和新增长点，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他旗下的战略企业招商办公室（OASES）自去年成立以来，已经联系了150多家企业。&lt;/p>;&lt;p>;OASES旨在重点关注生活和医疗等战略性行业。创新科技及工业局局长孙东也在会上发言，他表示，其中约25家企业准备落户香港或&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，他们计划未来几年在香港投资超过 1 亿港元（1,280 万美元），雇用 100 多名员工，其中一些甚至计划投资数十亿美元，雇用近千人。”孙说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Chinese team’s viral LK-99 video offer clue to superconductor holy grail for physicists?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229778/could-chinese-teams-viral-lk-99-video-offer-clue-superconductor-holy-grail-physicists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/009940e9-2eee-4372-86fb-6f125b0236b3_b9fb2478.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;室温超导——物理学家的圣杯概念——引起了广泛关注中国社交媒体上，两名来自武汉的大学生声称在实验室中实现了这一壮举。&lt;/p>;&lt;p>;他们的近四分钟的视频于周二下午发布到网上，一夜之间获得了数百万次观看。截至周三晚上，该视频已成为 Bilibili 上观看次数第二多的视频（中国版的 YouTube）。&lt;/p>;&lt;p>;华中科技大学 (HUST) 的团队合成了一种微小晶体，直径仅为微米。在显微镜下，并继续展示其抗磁、悬浮特性。&lt;/p>;&lt;p>;这个被称为 LK-99 的小点，如果它是真正的室温、环境条件超导体，那么它可能具有巨大的潜力。一些科学家的研究成果，帮助创造了技术奇迹，例如快速悬浮车辆和 100% 高效的电网。&lt;/p>;&lt;p>;然而，科学界存在怀疑和激烈争论。&lt;/p>;&lt;p>;关于在中国团队的视频疯传的同一天，来自中国和印度的两组研究人员分别在预印本服务器arXiv上发表论文，声称成功制备了LK-99材料。&lt;/p>;&lt;p>;都没有观察到所需的现象他们的样品中存在磁悬浮和零电阻。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院物理研究所的一位研究员拒绝对 LK-99 发表评论，他告诉《华盛顿邮报》，即使认真对待这个问题太荒谬了。&lt;/p>;&lt;p>;他的回答很大程度上代表了主流物理学家的态度。&lt;/p>;&lt;p>;与普通导体不同，电子在途中撞击原子时会失去能量，从而使电线升温，超导材料可以在没有任何电阻的情况下传输电流。&lt;/p>;&lt;h3>;更多中国科学家挑战美国团队的超导重磅炸弹&lt;/h3>;&lt;p>;这使得它能够在不升温的情况下产生非常强的磁场或消耗巨大的能量。这肯定会改变游戏规则。&lt;/p>;&lt;p>;室温超导可以彻底改变大型设备，例如超大粒子对撞机、受控核聚变系统、量子计算机等。&lt;/p>;&lt;p>;医用磁共振扫描仪可以缩小到箍的大小，航空航天工业可以为人类火星之旅开发改进的螺旋桨。&lt;/p>;&lt;p>;在教授的指导下，华中科技大学的两名学生声称，他们已经成功复制了可在室温下磁悬浮的 LK-99 晶体，并在视频中演示了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;这一壮举为实现室温非接触超导磁悬浮的真正潜力带来了巨大希望.&lt;/p>;&lt;p>;中国的这一壮举是在韩国三名物理学家宣布一项突破性发现几天后实现的。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 22 日上传到预印本服务器 arXiv 的两篇论文中，该团队声称已经创建了一个室温超导体，一种新的铅基化合物，他们将其命名为LK-99。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组将他们的发现描述为“开启人类新时代的全新历史事件”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他们的论文引起了巨大反响，全球对准备材料和复制韩国实验的兴趣高涨，相关视频在社交媒体上获得了相当大的关注。&lt;/p>;&lt;p>;创建 LK-99 的过程是并不是很复杂，因为所需的三种材料——铜、磷和铅——都很容易获得。&lt;/p>;&lt;p>;但在中国，真正流行的是华中科技大学的视频。评论如潮水般涌来，社交媒体用户称“见证了一个历史时刻”，因为他们欢呼新工业革命的潜在发起。&lt;/p>;&lt;p>;然而，确定一种材料是否符合超导体的资格需要两个不同的标准：表现出绝对零电阻和完全抗磁性——或者说被磁铁排斥的性质。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华中科技大学团队似乎在某种程度上证明了LK-99的抗磁性，但他们仍然需要测量样品是否本质上是零电阻。&lt;/p>;&lt;p>;美国劳伦斯伯克利国家实验室的研究人员在arXiv上发表的一篇论文，通过计算机建模从理论上支持了LK-99的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;然而，另一名中科院科学家在社交媒体上发帖称：“先介绍一下‘USO’（未定义超导物体）：无数所谓发现‘新超导材料’的所谓‘证据’全部落空了。”是假的！”&lt;/p>;&lt;p>;LK-99是否会成为例外还有待观察。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Exiled Thai renewables tycoon Nopporn Suppipat ‘wins’ US$800 million in UK ruling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229781/exiled-thai-renewables-tycoon-nopporn-suppipat-wins-us800-million-uk-ruling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d940be4e-99d1-4806-96e5-446c7e87378a_1502be2c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国最大风力发电公司创始人可因指控追回超过 8 亿美元一名伦敦法官裁定，他在逃往欧洲后面临政治压力，被迫以大幅折扣出售股份。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年创办风能控股公司的 Nopporn Suppipat 的控股公司可以收回其股份。 KPN 集团前董事长、实业家 Nop Narongdej 以及少数背叛 Nopporn 以换取贿赂的高级管理人员造成了损害。&lt;/p>;&lt;p>;风能控股 (WEH) 的高级管理人员接受了“奖励” ”，并密谋一项资产剥离计划，帮助 Nop 逃避付款义务，尼尔·卡尔弗法官在本周公布的高等法院裁决中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“WEH 经理所做的正是 Suppipat 先生相信他们不会做的事情”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Nopporn 于 2014 年逃离泰国刑事指控，以政治难民身份生活在法国，他指控 Nop 与暹罗商业银行 (Siam Commercial Bank) 一起诱使他以不公平的价格出售股票。这位前首席执行官的律师在去年的一次审判中辩称，去年 10 月，这位创始人获得了 1.76 亿美元的报酬，购买了价值约 16 亿美元的股票。&lt;/p>;&lt;p>;Nopporn 在泰国被指控犯有多项刑事犯罪，包括侮辱国王和王后，他说这些指控是出于政治动机，并迫使他于 2014 年逃离泰国。&lt;/p>;&lt;p>;Siam 在英国的律师拒绝发表评论，而 Nopporn 和 Nop 的律师也没有回应请求。评论。暹罗商业银行去年表示此案是错误的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police probe death of dog found floating in waters off Hung Hom with rope tied to pier around its waist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229782/hong-kong-police-probe-death-dog-found-floating-waters-hung-hom-rope-tied-pier-around-its-waist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/1442ec14-d38c-4ad0-b8dd-cf195e2d34dd_d0da9587.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方正在调查一只漂浮在红磡附近水域的狗的死亡事件腰间系着绳子。&lt;/p>;&lt;p>;周三下午4点左右，这只一米长、黑白相间的雌性杂种狗在大环山公园附近的码头附近被发现。&lt;/p>; >;&lt;p>;腰间系着一根尼龙绳，另一端绑在码头楼梯栏杆上。绳子上还附有一个长 15 厘米（6 英寸）的空心金属物体。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港山坡上发现塞满塑料袋的生病小狗后死亡&lt;/h3>;&lt;p>;这只狗被送往医院。警方将这只部分肿胀的动物拉上岸后，确认其死亡。&lt;/p>;&lt;p>;防止虐待动物协会 (SPCA) 被召集到现场，警察和 SPCA 官员对这只狗进行了初步检查.&lt;/p>;&lt;p>;他们抓住了尼龙绳和金属物体，并试图找到狗的主人。&lt;/p>;&lt;p>;但 SPCA 官员在动物身上没有发现微芯片，一位接近调查的消息人士称找到失主并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该金属物体可能不够重，无法将动物拉入水中，并补充说其用途尚未确定。&lt;/p>; &lt;p>;渔农自然护理署将会确定死因，红磡区调查队将会跟进案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan detains lieutenant colonel suspected of spying for Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229758/taiwan-detains-lieutenant-colonel-suspected-spying-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/8b6044b8-ef8d-40fa-9368-49dca9e7bd06_9371b665.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台北誓言加强反间谍工作，当局拘留了一名涉嫌中校台湾国防部周二在一份声明中表示，军方将加强反情报教育并提高警惕。&lt;/p>;&lt;p>;国防部和国家安全部门表示中科院接到举报后展开联合调查，证据已提交检方进一步审理。&lt;/p>;&lt;p>;谢中校因涉嫌通过中间人向北京泄露国防情报而被拘留，据官方中央通讯社报道。据称，他驻扎在位于桃园的陆军航空特种部队司令部第 601 旅。&lt;/p>;&lt;p>;谢长廷还被指控会见现役和退役军人，以开发间谍网络来收集情报。 &lt;/p>;&lt;p>;在此之际，自治的台湾正面临着来自北京越来越大的军事压力，因为北京称该岛 - 它视为其领土的一部分 - 随着台北发展更紧密的关系而试图寻求独立与华盛顿及其盟友。包括美国在内的大多数国家并不认为台湾是一个独立国家，但许多国家反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，周一，调查人员搜查了第 601 旅并传唤了谢长廷和中间人援引台湾高检署的话称。台湾高等法院批准以涉嫌叛国罪拘留两名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;根据台湾法律，犯有叛国罪的现役军官将面临最高 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;另外四人报道称，包括退役军人在内的一些人也被检察官传唤，后来被保释。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾将通过为期一个月的导弹演习来测试不太坚固的东部防御&lt;/h3>;&lt;p>;黄总统府副秘书长仲彦周二表示，此案“可耻”，应彻底调查和处理。他表示，政府机构和国家安全局将努力加强安全行动，防止类似事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;2020年10月，一名退役台湾中校因为北京从事间谍活动被判处四年徒刑。他因试图建立间谍网络并招募另一名中校而被定罪，该中校因将收到的钱交给当局而未受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;北京正在加大力度打击间谍活动。 2020年，中共宣布开展“雷霆2020”专项行动，破获数百起台湾间谍案件，抓获多名台湾间谍。中央电视台播出了行动期间在中国大陆被拘留的台湾人的四份“供词”。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，三名台湾退役军官也因涉嫌间谍活动在台湾接受调查——其中两名是退役上校来自军事情报局，退役少将。三人均涉嫌在 2013 年至 2018 年访问大陆期间向中国大陆官员传递机密文件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks to ease household pressure, free up spending power by pushing banks to lower mortgage rates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229759/china-seeks-ease-household-pressure-free-spending-power-pushing-banks-lower-mortgage-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/a684b6ec-1fd3-44e0-a674-b03bd12a1602_101b9949.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国央行还将指导商业银行降低现有借款人的抵押贷款利率降低房产首付比例，此举被认为对于在房地产市场陷入困境并侵蚀经济的情况下减轻家庭财务负担和释放消费者消费能力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺是在这是央行下半年工作重点的一部分，其中包括化解金融风险、提高人民币对外国投资者的吸引力以及进一步支持房地产市场以提振第二季度令市场失望的经济。 &lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行和国家总局表示，有关部门将继续“支持房地产市场平稳健康发展”，并加大援助力度，确保预售房按时交付周二的年中工作会议上，外汇局表示。&lt;/p>;&lt;p>;房地产是家庭财富和负债的最大来源，每月抵押贷款支付占家庭收入的很大一部分。&lt;/p>;&lt; h3>;“复苏每况愈下”：中国经济数据的 6 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;在劳动力市场和更广泛的经济前景的不确定性中，有抵押贷款的消费者对住房、汽车和消费支出越来越谨慎&lt;/p>;&lt;p>;今年前六个月房地产投资下降7.9%，需求疲软进一步压低房价。&lt;/p>;&lt;p>;中国也持续面临资本压力由于经济放缓和人民币疲软，外国投资者大量抛售股票和资产，资金流出压力加大。&lt;/p>;&lt;p>;央行承诺简化外国投资者投资中国市场的程序，同时帮助外国投资者投资中国市场。境外投资者增持人民币资产，推动人民币国际化。&lt;/p>;&lt;p>;“密切监测跨境资本波动，加强宏观审慎管理，保持人民币汇率基本稳定中国人民银行表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直依靠消费来振兴经济，而市场正在密切关注房地产市场政策的潜在转变，这可能会暂停房地产市场的复苏。 “房子是用来住的，不是用来炒的”。过去六年来，该政策在主要政府会议上多次被引用。&lt;/p>;&lt;p>;2008年，当房地产需求因全球金融危机而下降时，中国推出了全民抵押贷款，折扣高达30% %。&lt;/p>;&lt;p>;“由于通胀较低，尽管近期政策利率下调，实际利率仍走高，为进一步下调名义利率创造了空间。高盛周三表示，需要进一步降低借贷成本，以帮助减轻企业和家庭的利息支付负担。&lt;/p>;&lt;p>;“[然而]，货币政策宽松在需求侧的配合下效果更佳加快财政支出和加大房地产政策宽松等刺激措施，这仍然是支持整体经济增长所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人民银行可能会扩大再贷款计划等结构性政策工具，并提振整体经济增长。”该投资银行表示，预计存款准备金率（RRR）（银行为存款预留的金额）将下调 25 个基点。第三季度政策利率下调10个基点，第四季度政策利率下调10个基点，以“增加银行间流动性并降低实体经济的融资成本”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国发出房地产复苏的信号，房地产“风险”是否仍然存在？推动经济增长？&lt;/h3>;&lt;p>;中国央行在 3 月份下调存款准备金率 25 个基点，同时在 6 月份降低了政策利率，采取了一系列举措来减轻家庭财务负担，也有助于稳定降温&lt;/p>;&lt;p>;此外，保尔森基金会研究员宋厚泽表示，中国家庭无法以高利率对抵押贷款进行再融资，导致储蓄增加，以更快地还清抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的估计表明，上半年，中国家庭提前偿还了约 2.5 万亿元人民币（3,490 亿美元）的抵押贷款，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着北京继续禁止家庭通过抵押贷款再融资，提前还款的趋势将继续下去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s PAP, opposition trade barbs over ‘less than upfront’ handling of political scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229776/singapores-pap-opposition-trade-barbs-over-less-upfront-handling-political-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d6aef534-44cd-479d-a0a8-47edf4e8cbad_f9a97225.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡执政党和反对党议员周三就该国最近的一系列政治事件互相指责丑闻，因为双方都试图转移对他们在处理这些传奇事件时不透明的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在李显龙总理就最近的逮捕发表声明之后，议会中发生了激烈的来回争论——交通部长 S. Iswaran 因腐败调查而被停职，执政党人民行动党 (PAP) 两名议员因婚外情而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;该国一向稳重的政治最高层也涉及主要反对党工人党 (WP)。&lt;/p>;&lt;p>;其九名议员之一莱昂·佩雷拉 (Leon Perera) 上个月辞职，也是在他与一名党内同事发生婚外情之后&lt;/p>;&lt;p>;李总理在讲话中承认，他的长期执政党在涉及其成员的传奇事件后“受到了打击”，但承诺确保追究责任，即使事实证明这会在政治上造成痛苦或尴尬。 &lt;/p>;&lt;p>;“系统是由人类组成的，”李说。 “任何制度，无论保障措施多么全面，有时还是会出问题。”&lt;/p>;&lt;p>;71岁的李也承认，他应该早点介入处理涉及前议长陈川的事件——金和国会议员程立辉。尽管在 2020 年了解了他们的婚外情，但他仍因没有提前迫使他们辞职而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;针对李的讲话，工人党主席 Pritam Singh 攻击政府，称其为一种行为模式。缓慢地发布有关给执政党带来负面影响的事件的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“在本届政府任期内，政府要么缓慢地消除误会，要么在处理问题时对新加坡人不够坦诚和坦率。他说：“它必须处理潜在的尴尬问题。”&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖辛格举了政府对议员事件和伊斯瓦兰 7 月 11 日被捕的反应以及两名&lt;/p>;&lt;p>;这包括最近对租用国有平房的资深部长进行的为期一个月的腐败调查，以及 2020 年和 2021 年发生的另一次公众不安的事件，当时当局迟来地向公众披露了这一事件执法机构可以使用共和国的 Covid-19 接触者追踪应用程序 TraceTogether 进行刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;在腐败调查中，李总理并没有在 5 月份立即透露他曾指示反腐败机构调查部长尚穆根 (K. Shanmugam) 和维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan)，尽管他公开了他最信任的部长张志贤 (Teo Chee Hean) 下令对此事进行的单独调查。正式的反腐败调查直到 6 月 28 日两项调查结果公布后才被披露。&lt;/p>;&lt;p>;“与总理所代表的不同，这些事件并不是我所说的‘聚集在一起，所有事件一口气来’，”辛格在讲话中说道。反对党领袖指责人民行动党“在涉及重大公共利益的问题上讲半真半假的事实”。&lt;/p>;&lt;p>;辛格表示，这种行为是“新加坡人对执政党不断发表的言论感到不安”的主要原因关于对政府的信任及其对建国一代领导人的召唤。&lt;/p>;&lt;p>;他引用这些例子作为需要任命道德顾问的理由，并敦促李“鉴于人民行动党的立场，重新考虑他的立场”本届政府的行为模式，特别是当出现潜在的尴尬问题时”。&lt;/p>;&lt;p>;辛格的强硬言论引起了人民行动党前座议员的同样强烈的回应。&lt;/p>;&lt;p>;总理李将反对派领导人关于信息传输延迟的言论描述为“转移注意力”，并表示，关于工人党如何处理佩雷拉与党内同事妮可·谢的风流韵事，还有待询问。&lt;/p>;&lt;p>;辛格和其他政党领导人因处理这起事件而在社交媒体上面临一些批评。在听到佩雷拉司机对他们的婚外情的指控后，他们对佩雷拉和谢提出了质疑，但在遭到否认后，此事被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;随后在辩论中，总理回应了小反对派的梁文伟进步新加坡党 – 表示此事之所以在议会中进行辩论，首先正是因为人民行动党对其内部不当行为的反应。&lt;/p>;&lt;p>;“之所以出现这种情况，是因为本届政府决定采取行动。 ‘自己检查自己’，”李说，他使用了辛格首次创造的新加坡式英语短语来嘲笑执政的人民行动党声称不需要反对派来控制它的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，就不会了”甚至都不要在这里，”他补充道，指的是梁振英对易华兰的言论。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人将政治道德视为通奸、腐败传奇“爆炸”&lt;/h3>;&lt;p>;辛格十字架上的巴拉克里希南他对 TraceTogether 事件感到愤怒——他是负责该平台的部长——强烈否认反对党领袖“暗示”他有不当拖延或试图混淆视听的说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有人质疑更多细节涉及伊斯瓦兰的调查是该国四十年来最引人注目的腐败调查，李和负责公共服务的部长陈振声在调查正在进行时提供了一些新的细节。&lt;/p>;&lt;p>;有人猜测，此次调查可能与共和国主办一级方程式夜间比赛有关。&lt;/p>;&lt;p>;与 Iswaran 一起，房地产亿万富翁 Ong Beng Seng 也被捕，随后被保释。伊斯瓦兰和 77 岁的王多年来一直在互动，这是理所当然的，因为这位部长在贸易和运输方面的角色与这位因帮助将 F1 大奖赛带到新加坡而闻名的大亨有交叉。&lt;/p>;&lt;p>;其他报道彭博社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change made July hotter for 4 out of 5 people on Earth, say scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3229777/climate-change-made-july-hotter-4-out-5-people-earth-say-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d931ca43-ae2f-43d0-a282-2ea85f3d4217_e8a6b12a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人为造成的全球变暖使地球上五分之四的人七月变得更热，一项快速研究显示，超过 20 亿人每天都感受到气候变化带来的温暖。&lt;/p>;&lt;p>;超过 65 亿人（占世界人口的 81%）至少有一天在气候变化的情况下流汗。根据气候中心周三发布的一份新报告，气候变化对每日平均气温产生了重大影响。气候中心是一家科学非营利组织，它已经找到了一种方法来计算气候变化对日常天气的影响程度。&lt;/p>;&lt;p >;“我们几乎到处都在经历气候变化，”气候中心科学副总裁安德鲁·潘兴 (Andrew Pershing) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员对 4,711 个城市进行了研究，发现其中 4,019 个城市在 7 月份存在气候变化指纹，而其他城市则在 7 月份发现了气候变化的痕迹。科学家表示，这是有记录以来最热的一个月。&lt;/p>;&lt;p>;这项新研究计算出，煤炭、石油和天然气的燃烧使这些城市至少有一天气温升高的可能性增加了三倍。 &lt;/p>;&lt;p>;In the US, where the climate effect was largest in Florida, more than 244 million people felt greater heat due to climate change during July.&lt;/p>;&lt;p>;For 2 billion people, in a mostly tropical belt across the globe, climate change made it three times more likely to be hotter every single day of July.&lt;/p>;&lt;p>;Those include the million-person cities of Mecca in Saudi Arabia and San Pedro Sula in Honduras.&lt; /p>;&lt;p>;The day with the most widespread climate-change effect was July 10, when 3.5 billion people experienced extreme heat that had global warming&#39;s fingerprints, according to the report.&lt;/p>;&lt;p>;That was different than the hottest day globally, which was July 7, according to the University of Maine&#39;s Climate Reanalyser.&lt;/p>;&lt;p>;The study is not peer-reviewed, the gold standard for science, because the month just ended. It is based on peer-reviewed climate fingerprinting methods that are used by other groups and are considered technically valid by the National Academy of Sciences in Washington.&lt;/p>;&lt;p>;Two outside climate scientists told Associated Press that they found the study to be credible.&lt;/p>;&lt;p>;More than a year ago Climate Central developed a measurement tool called the Climate Shift Index.&lt;/p>;&lt;p>;It calculates the effect, if any, of climate change on temperatures across the globe in real time, using European and US forecasts, observations and computer simulations.&lt;/p>;&lt;p>;“By now, we should all be used to individual heatwaves being connected to global warming,” said Princeton University climate scientist Gabriel Vecchi, who was not part of the study.&lt;/p>;&lt;p>;Unfortunately, he said, as the study shows, July “has given the vast majority of people on this planet a taste of global warming&#39;s impact on extreme heat”.&lt;/p>;&lt;p>;In the United States, 22 US cities had at least 20 days when climate change tripled the likelihood of extra heat, including Miami, Houston, Phoenix, Tampa, Las Vegas and Austin.&lt;/p>;&lt;p>;The US city most affected by climate change in July was Cape Coral, Florida, which saw fossil fuels make hotter temperatures 4.6 times more likely for the month and had 29 out of 31 days where there was a significant climate change fingerprint.&lt;/p>;&lt;p>;The farther north in the United States, the less of a climate effect was seen in July. Researchers found no significant effect in places like North Dakota and South Dakota, Wyoming, northern California, upstate New York and parts of Ohio, Michigan, Minnesota and Wisconsin.&lt;/p>;&lt;p>;Heatwaves in the US Southwest, the Mediterranean and even China have had special analysis by World Weather Attribution studies finding a climate change signal, but places like the Caribbean and Middle East are having huge climate change signals and not getting the attention, Pershing said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China drafts new rules to curb internet addiction among children and teens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229775/china-drafts-new-rules-curb-internet-addiction-among-children-and-teens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 20:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/1784a5d1-96cb-443f-a09e-0fdfc66025c1_e081588a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s online regulator has launched a public consultation on proposed rules aimed at curbing internet addiction and fostering socialist values among children and teenagers.&lt;/p>;&lt;p>;They will apply to anyone aged under 18, and the Cyberspace Administration of China on Wednesday said the public would have a month to submit feedback.&lt;/p>;&lt;p>;The CAC said the rules had been drafted to “improve the positive role of the internet, create a favourable network environment, prevent and intervene in minors&#39; internet addiction problems, and guide minors to form good internet use habits”.&lt;/p>;&lt;p>;Under existing rules, tech companies are required to apply a “youth mode” function to control gaming and content for users aged under 16. In youth mode, for example, users are barred from conducting live-streaming broadcasts or giving gifts to live-streamers.&lt;/p>;&lt;p>;The new rules propose a “minor mode” that would apply to users up to the age of 18. That mode would have a multi-tiered control system restricting the daily usage for children and teenagers according to their age group. For example, it would include a “curfew” from 10pm to 6am barring anyone under 18 from accessing the internet during that period.&lt;/p>;&lt;p>;However, parents will be able to opt out of the minor mode function, as is the case for youth mode.&lt;/p>;&lt;h3>;China blocks thousands of social media accounts in latest &#39;clean up&#39; campaign&lt;/h3>;&lt;p>;The CAC said the youth mode function had already helped to curb internet addiction and reduce the influence of harmful content on young users.&lt;/p>;&lt;p>;But state media has reported that youth mode can easily be circumvented and there have been calls for more safeguards to protect young people online.&lt;/p>;&lt;p>;According to the CAC notice posted on WeChat, the new rules will be applicable to all mobile devices including smartphones, laptops, digital wearables, mobile apps and mobile internet application distribution platforms such as app stores and mini-program plug-ins.&lt;/p>;&lt;p>;The proposed rules also call on internet platform companies to increase positive content, limit young users&#39; play time and gift-giving, and screen out harmful content.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, the regulator wants tech companies to give “social interest” content a higher priority and to broaden what is available for minors with more factual, educational and popular science content.&lt;/p>;&lt;p>;Content providers are told to uphold “socialist values” and traditional Chinese culture to “forge the young people&#39;s solid awareness of the unity of the Chinese nation, cultivate minors&#39; pride in our country, guide minors to develop good living and behavioural habits, and create a clean cyberspace and a favourable internet environment conducive to their healthy growth”.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese entities turn to People&#39;s Daily censorship AI to avoid political mines&lt;/h3>;&lt;p>;The CAC also encouraged platform companies to use big data and algorithms to identify minors as registered users and to set up policing infrastructure to put the new restrictions into practice.&lt;/p>;&lt;p>;China launched a real-name registration system for social media in 2017, requiring users of various platforms to authenticate their accounts using either their national ID, mobile phone number or another form of identification such as a unified social credit code – a unique company registration number.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese buyers return to US property market - but this time they want a home, not an investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229769/chinese-buyers-return-us-property-market-time-they-want-home-not-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/d8b640b2-ef8d-4abd-9e98-421aa6deacb4_974ccee7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese demand for US residential property more than doubled in the 12 months to March but has a way to go to get back to pre-pandemic levels, according to a report published on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;Money spent by Chinese buyers on American homes reached US$13.6 billion, up from US$6.1 billion the previous year, said the International Transactions in US Residential Real Estate report, published by the country&#39;s National Association of Realtors (NAR).&lt;/p>;&lt;p>;Their median spend was US$723,200, almost double the US$384,200 median price for an American home, and they mostly bought as a holiday home or primary residence, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;That represents a big shift from a decade ago, when the main purpose was investment.&lt;/p>;&lt;p>;California ranked as the top destination for Chinese buyers, accounting for 33 per cent, followed by Florida on 16 per cent and Texas on 8 per cent. New York accounted for 6 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Property agents predicted the upwards trend will continue, with an influx of additional Chinese capital flowing into the market.&lt;/p>;&lt;p>;“Inquiries from Chinese buyers climbed 52 per cent in the first quarter, so it&#39;s fair to say a lot of pent-up demand is finding its way into the market now the borders are open,” said Kashif Ansari, co-founder and CEO of Malaysia-based Juwai IQI, a property technology company.&lt;/p>;&lt;p>;“For all but three months of the year covered by the report, China was locked down with closed borders, yet Chinese buyers still accounted for one fourth of the US$53.3 billion spent by foreign buyers on a US home.”&lt;/p>;&lt;p>;Chinese buying has rapidly rebounded from pandemic-era lows, but it remains to be seen whether it will bounce back to US$30 billion or so that was spent in 2017 and 2018, Ansari said.&lt;/p>;&lt;p>;Juwai IQI forecast that Chinese buying will increase again over the next 12 months, perhaps reaching as high as US$17 billion.&lt;/p>;&lt;p>;The NAR, which groups together buyers from the mainland, Hong Kong and Taiwan, tracked buying and selling by international clients during the year from April 2022 to March 2023.&lt;/p>;&lt;p>;China returned as the top country of origin among foreign buyers during the period, accounting for 13 per cent of homes purchased by overseas investors, up from 6 per cent in the same period a year earlier. At the peak, in 2018, Chinese buyers accounted for 15 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Mexico ranked second, accounting for 11 per cent, followed by Canada.&lt;/p>;&lt;p>;The report found that 38 per cent of Chinese buyers purchased their property as a holiday home or to rent out, while 30 per cent used it as their primary residence.&lt;/p>;&lt;p>;“Only about one in every 10 Chinese buyers is purchasing purely as an investment, which is a big change from the mid-2010s, when wealthy Chinese consumers looked to diversify their wealth out of China,” said Ansari.&lt;/p>;&lt;p>;“In 2023, the typical Chinese buyer is no longer an offshore investor but is on their way towards becoming an American resident and citizen.”&lt;/p>;&lt;p>;As Chinese investors are rushing into overseas property, less are active in the Hong Kong housing market.&lt;/p>;&lt;p>;Inland Revenue Department data showed that in June, non-local buyers accounted for just 1.5 per cent of primary and secondary market transactions. Research from investment bank Citigroup shows they accounted for 5.2 per cent of deals on average in the pre-Covid period.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian preacher charged with blasphemy, hate speech for allowing women to pray with men]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229770/indonesian-preacher-charged-blasphemy-hate-speech-allowing-women-pray-men?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/02/6fe72900-9c59-40cc-a51b-28c937352397_498f7073.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Muslim preacher in Indonesia has been arrested on charges including blasphemy and hate speech after his Islamic boarding school provoked protests for allowing women to preach and pray beside men, police said Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;The Al-Zaytun boarding school in West Java, Muslim-majority Indonesia&#39;s most populous province, has faced backlash from conservative groups that have accused it of following a version of Islam incompatible with the Koran.&lt;/p>;&lt;p>;School head Panji Gumilang, 77, was detained early on Wednesday after questioning, national police spokesman Ahmad Ramadhan told reporters.&lt;/p>;&lt;p>;“Investigators took legal action … and he is detained in the criminal investigation agency&#39;s detention facility for 20 days,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Gumilang faces five years in prison for blasphemy, six for spreading hate speech and 10 on the charge of spreading fake news and intentionally causing chaos in public, according to the charges.&lt;/p>;&lt;p>;The school sparked uproar in conservative circles and protests outside its compound when social media footage in late April showed women praying in the same row as men.&lt;/p>;&lt;p>;Women are typically expected to pray behind men in traditional Islamic prayer.&lt;/p>;&lt;p>;Another practice of the school that sparked controversy was allowing women to give a sermon in Friday prayers, a task usually reserved for men in traditional Islamic teaching.&lt;/p>;&lt;p>;The school opened in 1999 and has around 5,000 students.&lt;/p>;&lt;p>;It is also accused of ties to Darul Islam, a group that fought for an Islamic state in Indonesia in the 1950s and 1960s and survived a military defeat.&lt;/p>;&lt;p>;Thousands have gathered outside the school several times since late June to call for its closure.&lt;/p>;&lt;p>;Indonesia&#39;s blasphemy legislation has been on the statute books since 1965 but was rarely used before the end of authoritarian rule under dictator Suharto in 1998.&lt;/p>;&lt;h3>;Could Indonesian conservative Anies Baswedan be nation&#39;s next president?&lt;/h3>;&lt;p>;Conservative forms of Islam have since become more popular in Indonesia, which supports a tolerant version of the religion.&lt;/p>;&lt;p>;However, rights activists say the blasphemy law curbs free speech and puts religious freedom under increased pressure.&lt;/p>;&lt;p>;Indonesia recognises six official religions, but the growing use of the blasphemy law is fuelling fears that its moderate brand of Islam was coming under threat from increasingly influential radicals.&lt;/p>;&lt;p>;Basuki Purnama, Jakarta&#39;s former governor and the capital&#39;s first Christian leader of Chinese descent, was sentenced in 2017 to two years in jail for blasphemy.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>