<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong family happiness falls to 6-year low; post-coronavirus stress still affecting well-being, researchers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256678/hong-kong-family-happiness-falls-6-year-low-post-coronavirus-stress-still-affecting-well-being?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/543f1a66-1ae4-4fce-9d85-60f6c2e9f8e9_6786f7b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港家庭幸福感评分连续第三年下降一排。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的研究显示，香港的家庭幸福感已降至六年来的最低点，而后冠状病毒的压力仍然影响着人们的福祉。&lt;/p>; &lt;p>;这项调查要求人们以 0 到 10 的范围来评价他们的家庭幸福程度，结果连续第三年下降至 6.43，这是自 2018 年进行第一次民意调查以来的最低分数，分数为6.58。&lt;/p>;&lt;p>;在和富社会企业及李锦记家族基金会旗下关注团体HK.WeCARE的调查中，共有1,316名受访者接受了约55.7%的评分，评分为7家庭幸福指数同比下降5个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;65岁及以上家庭幸福指数同比下降幅度最大，从7.37降至6.5。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/07e4548c-ee6c-4389-ad59-f42525ac09dd_50dd0fbc .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项新调查显示，65 岁及以上的人家庭幸福感下降幅度最大。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个衡量个人幸福感的指数也有所下降，从 7.29 降至 6.63。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情的结束并没有影响到他们的幸福感。”理工大学应用社会科学讲座教授、家庭议会前主席石丹利表示，“一切问题都结束了。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些问题不可能像关掉电源一样一朝一夕就能解决。” &lt;/p>;&lt;p>;这项调查自 2018 年以来每年进行一次，除了 2020 年因冠状病毒影响外，研究人员发现家庭幸福感可能会受到成员个人幸福感的影响。&lt;/p >;&lt;p>;团队发现，如果受访者自己不快乐，他们就不太可能对家庭的满足感感到积极。&lt;/p>;&lt;p>;调查中个人幸福感的平均得分从 2021 年的 6.81 下降今年升至6.2。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中心旨在解决弱势青少年的压力和焦虑&lt;/h3>;&lt;p>;在联合国发布的《世界幸福报告》中，香港在143个国家和地区中排名第86位上周，其在联合国民意调查中的评级在过去三年中也有所下滑，从 2021 年的第 77 位下降了 9 位。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，他们认为该国的评级大幅下降长者的得分与近年移民趋势有关。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，不少人从香港移居到其他国家，留下需要赡养的长者。”泽东-香港基督教服务处及和富社区服务网络督导委员会总监程说。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，长者可能缺乏资源来应对疫情后的情况，并面临越来越多的照顾者&#39; 的责任，例如需要照顾伴侣和孙子，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;在压力时期要记住的香港号码&lt;/h3>;&lt;p>;林正清 (Simon Lam-ching)，教授和教授东华学院护理学院副院长表示，良好的沟通是幸福家庭和人际关系的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现，当香港家庭出现分歧时，没有足够的人会尝试去解决。”公开讨论这个问题，”林郑月娥补充道。 “男性比女性更倾向于避免沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;家庭幸福指数调查是和富社会企业以家庭为中心的活动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该组织计划举办从7月起，超过20家餐厅将举办“无电话用餐挑战”，家庭不带电子设备就餐可享受折扣。&lt;/p>;&lt;p>;12月17日至18日还将举办香港幸福峰会。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong opposition activist Agnes Chow backed Japanese sanctions against city, witness tells Jimmy Lai trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256674/hong-kong-opposition-activist-agnes-chow-backed-japanese-sanctions-against-city-witness-tells-jimmy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/4dbf8b03-a4e0-4cc8-b1f3-8af41b9aa792_8652d0c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对派活动家周庭通过视频链接向日本观众发表讲话2020 年中。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位关键证人周一在媒体大亨的国家安全审判中表示，反对派活动人士表示支持日本对香港五年前处理方式的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;被拘留的活动人士安迪·李宇欣 (Andy Li Yu-hin) 解释了日本如何在 2020 年初（也就是北京对这座城市实施禁令的几个月前）实现了与美国同等的水平。&lt;/p>;&lt;p>;检方证人表示，当时的日本议员菅野诗织提出制裁法案，作为对李是核心成员的“争取自由，与香港站在一起”倡导团体的想法的反建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/179d16b8-1fdf-496a-821f-4d2b7a306db8_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被拘留的活动人士李安迪是控方证人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从程序员转型为活动人士的李先生回忆起2020年夏天，一群日本立法者和旅日香港人组织的一次集会，以争取公众支持支持菅野提出的法案。&lt;/p>;&lt;p>;“在那次活动中，周庭在视频信息中实际上表示了支持，”李告诉西九龙法院。&lt;/p>;&lt;p>;“她感谢[日本人]人民]并希望日本继续表达对香港的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;美国《民主法案》于2019年11月签署成为法律，为对那些被认为破坏香港民主的人采取惩罚措施铺平了道路&lt;/p>;&lt;h3>;“香港活动人士周庭，参与全球反政府活动的团体”&lt;/h3>;&lt;p>;法院早些时候获悉，SWHK，一个据称由黎智英支持的活动人士松散联盟，敦促日本政策制定者追究香港人权侵犯者的责任。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周天行周一指出，李在 2020 年 4 月向三名日本议员发送了两封电子邮件，其中表达了他对此事的看法&lt;/p>;&lt;p>;“该法案允许对世界各地的人权问题，特别是日本周边地区的人权状况做出适当的反应，”该活动人士告诉众议院议员高井隆。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这将能够引发有关香港民主运动、新冠病毒造成的混乱以及日本人权问题的讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;该证人当时还暗示日本抵制中国国家主席习近平向该国发出的言论，并补充说这是由于中国大陆的新闻自由而造成的。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉法庭，外国制裁旨在实现威慑。 “如果你不想受到惩罚，那就不要这样做，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/25/6e008158-7da1-44ce-8268-77eb99c62f10_e2c3f817.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体大亨黎智英面临三项指控。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英，76 岁，因两项串谋外国势力罪名和第三项串谋印刷和分发罪名正在接受审判。&lt;/p>; &lt;p>;检察官辩称，创始人通过其控制的两家私人公司向 SWHK 提供财务帮助，以引发西方国家的制裁和敌对行为。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 提请法院注意五名成员 Signal 上的消息日志。这是一个由居住在美国的香港活动人士、英国政治家、直言不讳的中国批评者卢克·德·普尔福德 (Luke de Pulford) 组成的聊天群组。&lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，德·普尔福德在 2020 年 1 月告诉该群组，香港的政治运动“正处于关键时刻” “出于多种原因，我认为必须克服阻碍你在国际社会更清晰地发言的障碍，”这位英国人开玩笑地称自己是“爱干涉的外国人”。&lt; /p>;&lt;h3>;“黎智英小报刊登文章，宣传香港自治法案后美国制裁”&lt;/h3>;&lt;p>;一位名叫戴蒙的成员，据说是居住在美国的香港人，后来询问其他参与者是否可以联系一个“达伦·曼”，并列出“必须受到制裁的香港顶级警察”的名字。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉法庭，曼是一名外科医生，曾在一次事件中为前线抗议者提供急救。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，除了医生打算确定一些制裁目标之外，他不记得讨论的细节。&lt;/p>;&lt;p>;周还要求李解释他在一次会议中的角色。英国活动家于 2020 年 5 月发起的“浴火重生”众筹活动，但目击者称他没有参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;检察官提到了该活动在线平台上发布的拟议行动计划文中表示，如果收到的捐款超过175万美元，该集团可以预留一定金额用于“更具战略性的项目”，例如在海外设立“香港文化办公室”和“以公民为中心的下议院”。&lt;/p>; &lt;p>;李确认该提案是众筹活动的相关材料，并表示刘和其他活动人士希望更好地利用这些捐款来“广泛支持涉及香港民主和自由的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;审判继续进行周三。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China plays down concerns over state health insurance scheme, but questions remain over ‘value for the money’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3256631/china-plays-down-concerns-over-state-health-insurance-scheme-questions-remain-over-value-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/99caaeac-ca5d-46fc-bf57-9b1656c46dc6_77985d0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与率下降正在威胁中国国家医疗保险的可持续性该系统是国家应对人口迅速老龄化影响的系统。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家医疗保险体系监管机构呼吁广大农村地区扩大参保人数，同时消除了人们对参保率下降的普遍担忧。&lt;/p>;&lt;p>;最新的一份报告中针对过去几年农民和失业人员计划参与人数令人担忧的下滑，国家医疗保障局(NHSA)周一表示，参与人数下降是技术改进和结构调整的结果。&lt;/ p>;&lt;p>;之所以提出这一理由，是因为媒体报道和实地研究表明，由于经济放缓期间保费上涨和收入停滞，对该计划的热情正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;较低的参与率意味着中国面临更多挑战随着人口迅速老龄化和劳动力规模萎缩，医疗保险体系已经面临压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;NHSA 否认出现了一波自愿取消城镇医疗保险的浪潮。农村居民医保覆盖了中国 14 亿人口的 70% 多一点，是国家医疗保险体系下的两项计划之一。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年约有 2500 万人退出该计划根据去年底公布的数据，但 NHSA 称这一下降是“小幅波动”。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，波动主要是因为自 2022 年起允许跨省报销，导致许多使用过的人&lt;/p>;&lt;p>;2022年改革之前，投保人只能在一个省报销，这促使许多农民工加入&lt;/p>;&lt;p>;国家卫生健康局还指出，越来越多的新加入劳动力市场的劳动力，以前被城乡计划覆盖，正在转向另一个计划——城镇职工计划，这是强制性的”到2022年，取消城乡统筹的比例将超过1个百分点，这意味着取消城乡统筹的人数远多于参加城镇职工参保的人数。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会保障协会副会长何文炯教授表示，列出的因素包括NHSA的政策并不是参保人数下降的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;“主要原因是人们的收入仍然较低，而保费却上涨了，而成本的上升并没有帮助他们节省开支寻求医疗服务时可以花更多钱，”他说。 “简而言之，他们发现钱花得不够值。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着热情的消退，中国能否阻止医疗保险计划中的人员流失？&lt;/h3>;&lt;p>;城镇居民个人缴费的最低要求过去二十年里，农村居民计划的费用增长了近 40 倍，从 2003 年设立时的每年 10 元人民币（1.4 美元）增至 2023 年的 380 元人民币（52.5 美元）。&lt;/p>;&lt;p >;相比之下，去年农村居民人均可支配收入超过21,000元，大约是2003年的八倍。&lt;/p>;&lt;p>;国家卫生健康局认为，这一增长带来了“更高水平的医疗条件、更广泛的医疗覆盖范围、更高的医保报销比例、更便捷的医保服务”。&lt;/p>;&lt;p>;也鼓励了更多年轻健康的人为该计划做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Xi Jinping, Li Qiang to meet visiting Dutch PM Mark Rutte as chip tensions surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256667/tech-war-xi-jinping-li-qiang-meet-visiting-dutch-pm-mark-rutte-chip-tensions-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/65d999c2-eb2d-4acc-a949-2fada56c7ed4_c24bb40a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰首相马克·吕特将于周三会见中国国家主席习近平两国双边关系因收紧对中国的芯片限制而出现紧张。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰首相马克·吕特将于周二和周三访问北京，并会见中国国家主席习近平，因为荷兰的芯片出口政策使两国关系紧张。&lt;/据荷兰政府发布的声明，中国外交部周一证实，此次访问旨在讨论“双边和经济关系、乌克兰战争和中东局势”声明称，吕特与代理贸易部长杰弗里·范列文将于周三下午会见习近平和中国总理李强。&lt;/p>;&lt;h3>;美国表示将考虑实施制裁打击华为秘密芯片供应网络&lt;/h3>;&lt;p>;在荷兰陷入中美贸易紧张交火之际，此次访问预计将重点关注全球最大先进半导体开发商荷兰ASML的授权政策芯片制造商的设备。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在光刻系统制造商帮助构建先进集成电路所需的世界市场上占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;最先进的设备已成为&lt;/p>;&lt;p>;美国政府已向荷兰、德国、韩国和日本等盟友施压，要求其加强对中国获取半导体技术的限制。&lt;/p>;&lt;p >;ASML此前宣布，从1月1日起，不再预期能够获得荷兰政府的许可，向中国客户运送先进的深紫外光刻工具线。&lt;/p>;&lt;h3>;“传统芯片”浮现作为美中半导体大战的新战线&lt;/h3>;&lt;p>;由于担心该公司的芯片制造设备将被中国军方使用，突显了最近拒绝该公司获得出口许可证的决定，van Leeuwen 在二月份告诉他的国家议会.&lt;/p>;&lt;p>;然而，ASML 在多大程度上能够继续为其已售给中国客户的设备提供服务（仅去年一年价值就超过 60 亿欧元（65 亿美元））仍不确定.&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟委员会的数据，荷兰是中国在欧盟的第二大贸易伙伴，仅次于德国。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，荷兰是中国最大的商品进口国，以及仅次于德国和法国的第三大对华商品出口国。&lt;/p>;&lt;h3>;美国称中国公司中芯国际的华为芯片“可能”违反了美国法律&lt;/h3>;&lt;p>;在与荷兰同行的通话中去年5月，中国总理称赞荷兰是欧盟内的“优先合作伙伴”，并呼吁共同维护全球供应链。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，荷兰关闭了驻西南特大城市的领事馆重庆没有给出直接原因。此举发生之际，外国投资者继续撤出中国。&lt;/p>;&lt;p>;吕特和范列文将于周二开始外交访问，并与荷兰商界代表举行晚宴，期间他们将讨论贸易和荷兰声明称，中国的投资环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;范列文还将在周三上午会见中国贸易部长王文涛，“讨论经济合作机会、公平竞争的重要性”声明称，习近平和吕特上次会晤是在 2022 年 11 月，当时正值中荷建交 50 周年。&lt; /p>;&lt;p>;习近平在会议上表示，必须拒绝将经贸问题政治化，维护全球产业链供应链稳定。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How reforming rural land rights can aid China’s common prosperity push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3256096/how-reforming-rural-land-rights-can-aid-chinas-common-prosperity-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/37da0e6e-c0e1-4687-8ad0-c118f635f620_92151a30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;自中国实行“改革开放”政策以来，国家每十年左右就会推出一次具有里程碑意义的改革。这些追求国家发展和经济现代化的重大改革包括1982年的家庭联产承包责任制、1994年的城镇住房改革和2001年中国加入世界贸易组织。&lt;/p>;&lt;p>;到2021年，实现为全面建成小康社会、让亿万人民摆脱贫困，中国将“共同富裕”作为下一个宏伟目标。&lt;/p>;&lt;p>;然而，进入新千年二十年，类似规模的改革仍然明显缺失，共同富裕之路充满障碍，特别是城乡差距。根据国家统计局的数据，到2022年，农村地区人均可支配收入仅为城镇地区的40%左右。&lt;/p>;&lt;p>;这种差距，加上国内居民收入持续短缺需求、房地产行业停滞和经济信心下降——凸显了中国迫切需要制定创新途径来提高生产力。&lt;/p>;&lt;p>;这些途径中最有希望的是有效利用未充分利用的农村土地帮助农民过渡到更具经济生产力的城市角色。全国范围内热切期待的一项雄心勃勃的改革可以提振公众信心和城镇化进程，同时满足中国经济的迫切内需需求。&lt;/p>;&lt;p>;朝这个方向迈出的关键一步是向农村居民发放宅基地产权证。这是赋予他们与城市同等法律权利的关键措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国现行土地所有权制度规定，农村土地，包括宅基地，属于集体所有。 。它严重限制了农村居民租赁、出售或抵押宅基地的能力。&lt;/p>;&lt;p>;宅基地使用权的不可交易特性和限制性土地最初是为了保护农村土地不被城市和富裕个人征用而设立的。中国农村地区的转移支付模式阻碍了农村经济发展，加剧了城乡居民的贫富差距。&lt;/p>;&lt;p>;虽然1994年的城镇住房改革引发了房地产市场的繁荣和城镇居民财富积累的热潮，但农村中国居民面临着对土地使用的严格限制，并发现很难利用房地产资产，这凸显了公平增长的必要性。&lt;/p>;&lt;h3>;土地在中国经济崛起中发挥了关键作用，但它真的是这样吗？改革时机到了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;2013年11月，党的十八届三中全会提出“建立城乡统一的建设用地市场”地区”。在此基础上，2015年，政府启动了宅基地制度改革等三项农村土地制度改革试点。&lt;/p>;&lt;p>;中央2018年“一号文件”提出了所有权分离、农村承包地的承包权和经营权。 2020年12月召开的中央农村工作会议确定，未来15年是破解城乡二元结构、完善城乡一体化发展体系的关键时期。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策导致在有限范围内进行试点改革。规模覆盖全国。经过十多年的尝试，解决城乡差距问题、解决农村居民宅基地产权证发放问题已经到了关键的一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;这一举措可能会引发退休或休闲旅游的城乡人口流动，为经济增长开辟新途径，实现乡村振兴。此外，它还承诺让新一代农民能够从未充分利用的农村宅基地中获得资产收入，从而增强他们融入城市的经济基础。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年底，农民工总数将达到中国人口接近 3 亿，比 2012 年增长了 13% 以上。这些工人主要在城市环境中长大和就业，已经习惯了城市生活。&lt;/p>;&lt;p>;赋予这些人出售、租赁或出售的权利。将农村宅基地抵押可以为他们提供巩固城市居住所需的资金，从而活跃中国陷入困境的房地产市场并刺激扩大内需。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对改革的批评者农村宅基地可能会引起对农民潜在剥削的担忧。然而，这种做法忽视了农村居民有效参与市场经济活动的能力，既具有居高临下的倾向，又具有歧视性。对包括农民在内的广大群众的智慧和勤劳的信心至关重要，他们能够在市场经济中做出明智的决定。&lt;/p>;&lt;p>;上个月的中央全面深化改革委员会第四次会议强调了进一步全面深化改革的重要性改革。会议宣读的内容包括一项改革方案，该方案被描述为中央委员会发起的努力的延续，也是中国现代化进程的新篇章 — — 可以说比北京近年来的其他宣言更加雄心勃勃。&lt;/p>;&lt;h3>;中国实现“乡村梦”任重而道远&lt;/h3>;&lt;p>;自2013年启动农村改革以来，已过去十多年。抓住当前改善农村土地利用的契机，抓紧推进农村土地整治工作。 - 进行这些改革对于挖掘中国房地产行业的潜力和确保经济持续扩张至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的改革旨在赋予农村居民对其土地的平等合法权利，有望实现这一目标释放农村人口的经济潜力，促进土地资源的有效利用，在全国范围内实现财富分配更加公平。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的农村土地改革的详细准备和试点计划制度，最终确保农民与城市农民享有相同的产权，作为实现共同富裕的努力的一部分，这是早就应该的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump risks property seizure of ‘iconic’ buildings if he fails to cover US$454 million judgment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256672/trump-risks-property-seizure-iconic-buildings-if-he-fails-cover-us454-million-judgment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/6afa828d-0d50-43b7-9db6-8f2cf635d67c_e658f742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普的旗帜被放置在特朗普大厦在纽约市。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普面临周一的最后期限，需要缴纳保证金以支付 4.54 亿美元的民事欺诈判决，否则将面临纽约州没收其部分名牌财产的风险。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;寻求今年重夺总统宝座的特朗普在对法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 2 月 16 日因操纵其净资产和家庭房地产作出的判决提出上诉时，必须自掏腰包或交纳保证金周一早上，特朗普在社交媒体上写道，恩戈隆设定的数字是“欺诈性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“它应该是零，我做到了没有错！”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/ 0f0c551d-9e3e-4c2e-8218-6e9e2a9e8678_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华尔街 40 号是特朗普拥有的建筑，矗立在曼哈顿市中心。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普竞选团队周五呼吁“100万支持特朗普的爱国者”捐款，称“标志性的特朗普大厦”是他面临风险的财产之一&lt;/p>;&lt;p>;这起案件触及了他作为一个富裕商人的公众形象的核心。特朗普因曼哈顿特朗普大厦等华丽房产的开发商而声名鹊起，并经常吹嘘自己的财务成功——尽管他的公司有时会陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;但是，共和党候选人特朗普正在挑战民主党总统乔·拜登。 11 月 5 日美国大选，现在面临一系列财务担忧，包括竞选筹款落后于竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;该案的判决是在曼哈顿做出的，那里可能有特朗普大厦或华尔街 40 号等特朗普地产。纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 是一名民主党人，她于 2022 年提起了民事诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/25/8f266856-921e-4b03-9a73-d156acb1a1f0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察站岗美国前总统唐纳德·特朗普计划在曼哈顿纽约刑事法院外出席刑事法庭案件的听证会，该案涉及向色情明星支付封口费的指控。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;詹姆斯还向纽约市北部的韦斯特切斯特县通报了这一判决，这是朝着可能没收那里资产（例如特朗普高尔夫球场和特朗普高尔夫球场）迈出的一步。一座拥有 60 个房间的豪宅和庄园，名为七泉。&lt;/p>;&lt;p>;控制特朗普的财产将为司法部长办公室带来一系列法律和后勤挑战。对它们设置留置权以确保它们不被出售或转让，并追查特朗普的流动资产会更加直接。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认有不当行为，并称此案具有政治动机。特朗普是第一位面临刑事指控的美国前总统，他在四起不同的案件中被起诉，并且在每起案件中均表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;在其中一个案件中，纽约法官将于周一听取辩论特朗普因 2016 年美国大选前向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付封口费的指控而试图推迟 4 月中旬的开始日期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在民事欺诈案中，特朗普的律师表示，30家担保公司拒绝了他缴纳保证金以确保判决的请求，并要求允许他缴纳1亿美元。他们已要求中级州上诉法院推迟执行判决。&lt;/p>;&lt;p>;在去年总检察长办公室的证词中，特朗普表示，他的公司拥有超过 4 亿美元的现金。在周五的社交媒体帖子中，他表示自己拥有近 5 亿美元现金，但打算将其中大部分用于竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我将被迫抵押或出售重要资产，也许特朗普上周在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;周五，投资者批准了一项价值 57 亿美元的交易，将拥有其 Truth Social 平台的公司上市，特朗普距离发横财又近了一步。股市。特朗普在特朗普媒体科技集团公司的多数股权价值约 33 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;陪审团裁定，特朗普必须在诽谤案中向 E. Jean Carroll 支付 8330 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;但即使该交易本周完成，也不清楚是否有助于特朗普履行判决。这是因为他之前同意了一些条款，禁止他在六个月内出售股票或以股票为抵押借款。&lt;/p>;&lt;p>;在曼哈顿进行为期三个月的无陪审团审判之前，恩戈伦发现特朗普存在欺诈行为高估了他在佛罗里达州的海湖庄园、曼哈顿特朗普大厦的顶层公寓以及各种办公楼和高尔夫球场等房产的价值。&lt;/p>;&lt;p>;此案并不是唯一一个耗尽特朗普财务的案件。特朗普本月交纳了 9160 万美元的保证金，以支付作家 E·让·卡罗尔 (E. Jean Carroll) 上诉期间的 8330 万美元诽谤判决。在特朗普称她为骗子，指控他几十年前强奸她后，她起诉了他。他否认有不当行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese buyers have benefited the most from the removal of Hong Kong’s property curbs, have stepped up luxury purchases, JLL says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3256666/mainland-chinese-buyers-have-benefited-most-removal-hong-kongs-property-curbs-have-stepped-luxury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.25 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/2991d148-c4ef-4e03-ba1b-7d60c7fe4ea3_b50918dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的一家地产代理店。 “我们对市场前景保持谨慎看法，”仲量联行高管表示。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;仲量联行表示，自上个月香港取消所有房地产限制以来，中国大陆买家正在积极抢购价值 3000 万港元（380 万美元）或以上的新豪宅.&lt;/p>;&lt;p>;这家房地产和投资管理服务公司表示，这些买家占本月豪华住宅初级销售的 70%，较取消限制前的不到 50% 有所反弹。周一的月度报告中。&lt;/p>;&lt;p>;“中国大陆买家从取消降温措施中受益最多，”仲量联行驻香港项目战略和咨询部高级总监 Norry Lee 表示。报告中。&lt;/p>;&lt;p>;“随着顶尖人才通行证计划的加入，一级市场的中国内地买家数量大幅增加，预计这些买家将继续活跃于一级市场。”市场。” &lt;/p>; &lt;p>;上个月，财政部长Paul Chan Mo-Po取消了十年历史的房地产市场，以恢复香港苦苦挣扎的房地产领域，从而立即促进了市场。政府撤销了针对非永久居民的买方印花税和针对第二次购买者的新住宅印花税。此外，如果房主在两年内出售，则不再需要支付特殊的印花税。&lt;/p>; &lt;p>;香港抵押贷款局效仿了自己的宽松措施。现在价值不到3000万港元的房屋现在有资格获得70％的抵押贷款融资，而先前的公寓的上限为60％的公寓，价值1500万港元至3000万港元。&lt;/p>; &lt;h3>;最繁忙的一年作为开发商抓住了香港市场的反弹：首席执行官&lt;/h3>; &lt;p>;最近在Ho Man Tin的Grand Homm最近的主要销售额，以及Kai Tak的Cullinan Sky和Pann Harbour，价值3000万港元或更多一位行业专家说，是来自大陆买家的，不愿透露姓名。他们补充说，大陆买家偏爱第一手豪华房屋，但他们可能没有特别关注某些地区。以35％的折扣抢购了一座超豪华房屋。根据Savills的说法，A＆B Lugard Road的25-26 A＆B Lugard Road的售价为8.38亿港元，或每平方英尺71,703港元。职责。&lt;/p>; &lt;h3>;香港购房者羊群涌向轮子的季节，在Tseung Kwan O &lt;/h3>; &lt;p>;香港的第一手住宅市场以来，自从除去所有冷却措施以来，就已经立即上升了根据米德兰房地产公司（Midland Realty）的说法，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至周五，本月的主要市场记录了大约3,000笔交易。该物业机构预计，整个月的第一手交易将达到4,500次，这将是1998年11月以来最高的。限制[在大陆]，抵押申请的严谨性和财产观看过程。” “我们认为，一旦取消了这些限制并改善了中国的经济限制，整体交易量将获得更大的提升。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港物业：Bullish Henderson将于今年推出7,100套新房屋&lt;/h3>; JLL说，&lt;p>;目前的主要房地产销售激增是由于两个因素造成的。这些是： 价格大幅调整，一些项目的定价比 2021 年的水平便宜约 30%； &lt;/p>; &lt;p>;“但要确定取消冷却措施是否可以为房地产市场提供长期支持，这仍然为时过早，”香港的仲量联。 “虽然共识是提升冷却措施最终将振奋房价，但近期的未来仍然会看到他们竞争高抵押贷款利率。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对市场前景保持谨慎的看法。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Taiwan president Ma Ying-jeou planning to visit mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256659/former-taiwan-president-ma-ying-jeou-planning-visit-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 18:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/25/fb0a7f09-96f8-4b46-8b82-d96d97c8a7e7_fa9863ddd.jpg“ alt =”>;去年去大陆。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的前总统马·耶伊（Ma Ying-Jeou）下个月将访问中国大陆，以改善跨质量关系。&lt;/p>; &lt;p>; 11天访问自从2016年辞去该岛的领导人以来，马上将是MA第二次前往大陆的旅程，他是否将与中国总统XI Jinping遇见的问题将成为主要感兴趣的领域之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，北京的台湾事务办公室欢迎MA的访问，这将使他访问南部广东省，西北和北京的Shaanxi。&lt;/p>; &lt;p>; chen Binhua，发言人对于办公室，MA将领导一个年轻人的代表团，他们将“寻求根源”并参加“交流活动”。&lt;/p>; &lt;p>;马达的办公室说，他将陪同20名大学生陪同访问期间，将与他们的两所主要大陆大学 - 北国大陆大学和广州的太阳森大学结识。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在访问Shaanxi（中国文明的传统心脏地带）期间，该小组将参加一个盛明（Ching Ming）或坟墓席位，以纪念黄色皇帝 - 一个传奇人物，被视为所有中国人民的共同祖先。&lt;/p>; &lt;p>;陈恩说，他希望马（Ma）的访问能够帮助促进“在各个领域的交流”在台湾海峡两边的年轻人之间，“跨态关系的和平发展”和“中国国家的恢复活力”。&lt;/p>; &lt;h3>; 10年以来，台湾的向日葵运动已经枯萎，但是它的遗产在&lt;/h3>; &lt;p>;上徘徊。这也将允许大陆的公众见证台湾学生的耐力。或Kuomintang，军队在1949年内战结束时逃到了岛上。&lt;/p>; &lt;p>;他的12天访问包括几个城市和大学，在旅行之后，他邀请了来自大陆的学生参观该岛。并建立友谊，”它说。 “有了更深层的友谊，冲突的机会将变得更低。” &lt;/p>; &lt;p>;他不知道马无法与XI会面，他在2015年在新加坡遇到了XI。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;当被问及妈妈在访问大陆期间谁会见面时，MA的基金会董事Hsu-Tsen说，他们将是“我们的主持人的处置”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/25/62304170-CAFD-4AB6-9B6-9B64-D14511ED951E_951E_919BAB62.JPG 62.JPG“ ALT =”小样式=“颜色：＃999;”>; Ma ying-jeou和Xi Jinping在2015年在新加坡见面。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; MA的访问将在十字架上进行。 -  StraT张力。在马萨诸塞州的继任者的统治下，关系造成了独立民主进步党的总统，泰国人对威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）非常批评，后者赢得了一月份的总统大选。&lt;/p>; &lt;p>;进一步敌意。&lt;/p>; &lt;p>;上个月死后，两名大陆渔民死后升起，船倾覆后，在Quemoy岛附近与台湾海岸警卫队追赶，也被称为Kinmen。 “在追求中，尽管台北说他们只是通过要求渔民停下来进行检查来执行法律。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，美国印度太平洋司令部负责约翰·阿基里诺海军上将告诉国会委员会，所有迹象都表明北京将能够在2027年之前攻击台湾。&lt;/p>; &lt;p>;像大多数国家一样，美国并不正式承认台湾是独立的改变现状，并致力于帮助岛上捍卫自己。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s PM Fumio Kishida offers to meet North Korea’s Kim Jong-un even as ‘nothing decided so far’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3256660/japans-pm-fumio-kishida-offers-meet-north-koreas-kim-jong-un-even-nothing-decided-so-far?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 18:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/25/bb7a1a2f-ac7c-4cb5-ae1e-9c350dee0a4c_f996e125.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周一在东京议会内举行会议。岸田说，他的政府已经游说与朝鲜领导人举行峰会。照片：平壤国营的媒体报道，AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）周一报道说，他打算与朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）会面。 &lt;/p>; &lt;p>;金正日在东京做出“决定”。通过“另一个渠道”，“尽快”，指的是一个用于双边交流的渠道。&lt;/p>; &lt;p>; kishida在周一在议会中说朝鲜领导人。他强调了峰会会谈的重要性，以确保1970年代和1980年代被平壤绑架的日本国民的归来。&lt;/p>; &lt;h3>;如果平壤避免避免绑架问题？&lt;/p>; &lt;h3>;日本可以与朝鲜建立联系吗？&lt;/h3>; &lt;p>;当天晚些时候，基希达（Kishida）在他的办公室告诉记者，他知道该报告，但“迄今为止，关于[日本北朝鲜]峰会是否会实现迄今为止没有决定”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;金正日是朝鲜执政工人党的高级官员，他说，如果东京没有使日本国民过去的绑架问题成为两国之间的障碍，那么2月，基希田对平壤进行了访问。 KCNA说，对KCNA。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的声明中，她说，为改善双边关系创造开放的重要原因是“日本要在现实中做出政治决定”。绑架问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/03/03/25/37b4ee7a-b8b3-b3-b3-b3-b3-b3-b 43C2-A942-956C18DD13CF_3B3935EB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kim yo-jong，朝鲜领导人Kim Jong-Un的姐妹Kim Jong-Un参加了一场花圈仪式Ho Chi Minh Mausoleum于2019年在河内。她在1月初向Kishida传达了一条罕见的同情信息，因为元旦地震袭击了日本中部。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;平壤声称该问题已经解决，但是东京正式将17名日本国民列为绑架者，拒绝了这一主张。日本高级政府发言人首席内阁秘书Yoshimasa Hayashi周一重申，这一说法“完全是不可接受的”。&lt;/p>; &lt;p>;日本和朝鲜没有官方的外交联系。 Hayashi在东京举行的新闻发布会上说，基希达一直在呼吁与金正恩进行对话。韩国前进。&lt;/p>; &lt;p>;金正日说，只要日本仍然“全神贯注于没有进一步解决的绑架问题”，基希田就会面临批评，他与金正恩与金正恩的提议提出了批评根据KCNA的说法，只是“竞标普及”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，平壤将把东京视为其“敌人，永远不要成为朋友”，如果日本“侵犯了主权”她补充说，朝鲜，对邻国“敌对”，呼吁“对战略选择的政治决定符合其整体利益”。到日本的橄榄树分支机构，以妨碍东京，首尔和华盛顿之间的三边安全合作。平壤为了应对美国南部的联合军事演习而进行了一系列导弹发射。&lt;/p>; &lt;p>;金的姐姐说，朝鲜增强的自卫能力将“永远不会威胁到日本的安全”，因为只要东京以“公平而平等”的方式尊重平壤的主权和安全利益。&lt;/p>; &lt;p>; pyongyang表示愿意提高双边关系，金正恩在早期向kishida发出了罕见的同情信息一月份发生致命的地震，在元旦袭击了日本中部。当时的日本总理朱尼希罗·考苏米（Junichiro Koizumi）在两国之间的第一次首次峰会上与朝鲜的领导人Kim Jong-il会见了朝鲜的领导人Kim Jong-il，送交日本。&lt;/p>; &lt;p>; koizumi也是对绑架的第一次正式道歉。东京怀疑平壤比17号官方人物更多地参与了许多失踪，并且该国被绑架的人绑架了向间谍教日本语言和文化或窃取其身份，以便他们可以被试验者用于间谍活动。&lt;/p &lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;去年5月，基希达（Kishida）突然致力于建立高级双边谈判，以为早期峰会铺平道路，尽管他没有提供有关他设想的官方谈判的细节。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;一些批评家推测，此举旨在加强其内阁的支撑率，该率已经降至低谷。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple to install Baidu AI on its iPhone 16 and other products in China, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256652/apple-install-baidu-ai-its-iphone-16-and-other-products-china-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/25/38804936-A748-43A4-A119-6DCF8277C6E9_D1B16509.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 大陆制造的技术。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国科技巨头Apple选择了中国搜索引擎巨头Baidu，为其即将到来的iPhone 16和今年在大陆市场的其他产品提供生成人工智能（AI）技术，根据中国媒体的报告。&lt;/p>; &lt;p>;苹果将在中国与其他中国公司进行谈判，包括阿里巴巴集团（Alibaba Group Holding），将Baidu的Ernie Bot用于其iPhone 16，Mac OS和iOS 18 Post，以及一家隶属于Tsinghua University的AI公司。该报告说，基于合规考虑的本地技术，本地建造的技术是匿名资料来源的。&lt;/p>; &lt;h3>; baidu首席执行官首席执行官要求AI优于Chatgpt：中国帝国诗歌&lt;/h3>; &lt;p>; baidu baidu的份额香港在周一上午飙升了多达6％，当天收盘价为100.7港元，增长了2.55％。百度拒绝对该报告发表评论。苹果没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体文章周五在《华尔街日报》上发表的报告，称苹果已经与搜索引擎巨头贝杜进行了初步谈判，以利用中国公司的生产力AI在其iPhone和中国的其他产品上。&lt;/p>; &lt;p>;该开发项目是在苹果首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）访问中国的情况下进行的，在此期间，他在上海开设了一家新零售店，并与中国的主要供应商见面，以刷新他的承诺。库克在周日，库克称赞中国供应商对iPhone Maker的碳中性目标所做的“巨大贡献”，这是作为市场和制造基地的。政府并参加了总理李Qiang。&lt;/p>; &lt;p>;库克在会议上还表示，该公司计划在今年晚些时候在大陆市场上推出其远见Pro的混合现实耳机。根据CounterPoint Research的一份报告，CCTV周日。&lt;/p>; &lt;p>;苹果在2024年的头六周的竞争中面临着增加的竞争，iPhone的销售额下降了24％。由于竞争的增加和消费者的支出，同期大陆智能手机的总销售额下降了7％。&lt;/p>; &lt;p>;该公司“在[市场的高端]面临激烈的华为技术，面临激烈的竞争，对立面报告说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;苹果和百度之间的潜在伙伴关系随着三星电子的累积baidu baidu baidu baidu的大语言，&lt;/p>; &lt;p>;虽然被Oppo，Vivo和小米等人的积极定价挤在中间。” &lt;/p>; &lt;p>;型号（LLM）进入其最新的旗舰5G设备。在全球范围内，三星借鉴了Google的双子座AI技术，在多年合作伙伴关系下为其新的AI支持的5G智能手机提供动力。&lt;/p>; &lt;p>;在三星的中国武器和Baidu AI Cloud之间的战略合作伙伴下，最近已揭晓的Galaxy S24S24系列将部署Ernie LLM来执行手机的新“搜索圈”功能。这使大陆上的用户能够通过手势搜索文本，图像或视频，并提供中国在线搜索和AI公司的结果。&lt;/p>; &lt;p>;增加的监管范围，因为大陆当局今年发布了新的准则和规则，以确保AI生成的内容与政府允许的允许的范围一致。&lt;/p>; &lt;p>;去年8月，中国实施了有关家庭生成AI服务的详细规定，世界上第一批实施涵盖新兴技术的规则的国家之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lankans struggle with basic needs and IMF measures even as the economy is recovering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256654/sri-lankans-struggle-basic-needs-and-imf-measures-even-economy-recovering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.25 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/25/2c9defaf-fee3-48e7-b4ca-ec0d5e80cc6c_07dea9ec.jpg“ alt =”>;斯里兰卡，2022年10月5日。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;斯里兰卡·吉瓦尼·班塔拉（Jeewani Bandara）已移居科威特（Kuwait去年发生事故后，旧返回家中。&lt;/p>; &lt;p>;在斯里兰卡中北部塔拉瓦镇附近的一个村庄里，班达拉（Bandara家。她尚未被纳入Aswesuma，这是一项新的社会福利计划，去年在经济危机中为斯里兰卡人提供更好的社会保障，尽管她几个月前就申请了它。&lt;/p>; &lt;p>;，即使Sri Lanka是展示了经济复苏的早期迹象，并将获得第三次国际货币基金组织融资，价值3.37亿美元 - 尚未获得国际货币基金组织执行委员会的批准 - 许多像班达拉这样的人都在努力在受到严厉紧缩措施的负担中幸存下来国际货币基金组织的救助计划。&lt;/p>; &lt;p>;尽管国际货币基金组织规定了社会安全网，以缓冲弱势社区的艰辛，但阿斯维苏马排除了许多面临严峻经济状况的斯里兰卡人，因为政府正在为该计划引入税收改革。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;根据去年12月发布的世界食品计划的一项调查，发现24％的斯里兰卡家庭中适中“食品不安全”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/25/25/2a6ae428-e5a6-e5a6-422d-bbde-aa6b6b6834523b_dc1f9e47.jpg =“颜色：＃999;”>;现年45岁的Jeewani Bandara在斯里兰卡塔拉瓦镇附近的一个村庄销售杂货，因为她在科威特（Kuwait）担任家庭助手时受伤。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一月份，该国将其增值税（增值税）税率提高到18％，并删除了几种商品和服务的免税税款为了增加政府收入。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年9月，斯里兰卡与国际货币基金组织达成了一项协议，融资价值29亿美元，以其“宏观经济稳定性和债务可持续性”，此前该国在2022年5月的历史性违约之后发生了一项恶化经济危机。&lt;/p>; &lt;p>;经济在连续六个季度收缩之后，在2023年第四季度反弹至4.5％的恢复迹象。上个月的通货膨胀率降至5.9％，而2022年9月的70％。上周，国际货币基金组织高级任务负责人彼得·布鲁尔（Peter Breuer）表示，购买外汇交易。 &lt;p>;“即使涉及食物，我们也存在经济问题。我以赊账的方式购买店里出售的东西。几乎没有任何销售。这些土豆在那里呆了一个星期，”班达（Bandara损坏了她的脊髓，使她无法正确使用她的手，或者自由行走并减少了她的就业选择。她还必须在医学上花费每两周的公共卫生诊所，增加了她的财务负担。&lt;/p>; &lt;p>;尽管IMF计划呼吁扩大社会安全网，但许多社会分析师还是削减了Aswesuma计划。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们被告知必须设计一种新的社会保护计划，以便更好地针对受益人，”女性经济正义集体成员Niyanthini Kadirgamar说。由来自斯里兰卡各地的经济学家，学者，激进主义者，大学生和律师组成。她补充说。 “社会保护计划，卡迪尔加马尔说。&lt;/p>; &lt;h3>;气候变化诱使斯里兰卡的女性农民在经济暴力循环&lt;/h3>; &lt;p>;通货膨胀最近下降并没有反映出基本物品的价格，例如食品她认为，药品仍然很高，并补充说，自今年年初以来，增值税的增加使人们对普通公民增加了政府收入的负担。&lt;/p>; &lt;p>;“但工资并没有增加，”她补充说。 。增值税，练习书的价格和其他学校设备已远足。随着时间的推移，运输成本也随之增加。锡兰教师联盟秘书长约瑟夫·斯大林（Joseph Stalin）在本周在亚洲说：&lt;/p >; &lt;p>;在新闻发布会上，国际货币基金组织的布鲁尔说，尽管斯里兰卡的定量绩效标准和2023年底的指示性目标达到了实现，但社会支出的指示性目标仍然无法实现，并且某些领域的改革仍在进行中。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/0f968ca0-6b2b-4a39-84b0-a7ed7dca144a_acbe60d2.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;斯里兰卡总统拉尼尔·威克雷梅辛格（Ranil Wickremesinghe）在2022年2月23日在科伦坡举行的一项活动中与斯里兰卡的前总统Gotabaya Rajapaksa进行了交谈。Rajapaksa被迫辞职。 2022年，在广泛的公众愤怒中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“关键的下一步是与官方债权人达成协议，并原则上与主要外部私人债权人根据计划参数及时地与主要外部私人债权人达成协议他在斯里兰卡正在进行的债务损害过程中说。要获得印度和巴黎俱乐部的六年暂停债务。&lt;/p>; &lt;p>;斯里兰卡总统拉尼尔·威克雷梅辛格（Ranil Wickremesinghe六月或七月，在即将到来的选举之前，预计将于9月或10月进行。&lt;/p>; &lt;p>;围绕即将到来的总统大选的不确定性仍然是经济面临的主要“逆风”。贾弗吉（Jafferjee）援引已故新加坡第一任总理李·库·尤（Lee Kuan Yew）的话说，总部位于本周在亚洲的智囊团一直在亚洲举行。 /p>; &lt;h3>;斯里兰卡的“令人毛骨悚然”的在线内容法倾向于沉默评论家&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“一项新的中央银行法律禁止印刷金钱，因此这次将不像往常一样做生意 - 承诺必须通过更多的借款来融资，提高实际利益和税收成本，这是具有挑战性的，或者是通过重定向的支出，”贾弗吉说。 >; &lt;p>;关于改革的可持续性“不仅在宏观经济上，而且在社会经济上和社会政策上也是如此”，因为由于对“社会经济痛苦”的分配不平等，因此存在抵抗。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“因此还有更多要做的事情，问题是您如何在不过分偏离路线的情况下跨过这条路。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>