<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Xi Jinping set to woo Vietnam with new rail and rare earth projects in bid to curb rising US clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244526/xi-jinping-set-woo-vietnam-new-rail-and-rare-earth-projects-bid-curb-rising-us-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/91b791f5-b795-43a7-b55f-7418a9e28299_1fb11b62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与越南共产党总书记阮富握手特朗（左）在北京。资料图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平即将对越南进行的访问将加剧北京和华盛顿之间争夺这个具有重要战略意义的东南亚国家影响力的竞争。&lt;/p>;&lt;分析人士称，在习近平周二开始的为期两天的国事访问期间，预计他将抛出价值数十亿美元的新铁路线和稀土项目的胡萝卜，以遏制美国在越南日益增强的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;虽然北京和河内仍卷入南海争端，但两国不同的领土主张预计不会成为习近平与越南最高领导人会晤的症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;自习近平上一次峰会以来，情况已经发生了很大变化。 2017 年的访问，与美国前总统唐纳德·特朗普在岘港举行年度亚太经合组织会议后对河内进行的国事访问重叠。特朗普的贸易战才刚刚开始，导致企业将数十亿美元的投资从中国转移到越南。越南也尚未宣布美国为全面战略伙伴，其最高称号仅适用于最亲密的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;但随着越南因对中国在南海野心的安全担忧而向西方靠拢，习近平在河内仍然是受欢迎的客人。越南共产党的同僚将鸣放 21 响礼炮迎接他，并会见越南共产党的四位最高官员。&lt;/p>;&lt;h3>;美国的“友好外包”芯片推动遇到了障碍，因为“越南无法与越南脱钩”中国”&lt;/h3>;&lt;p>;“两党关系非常密切，”五位越南总理的退休高级经济顾问 Le Dang Doanh 表示，并补充说中国驻河内大使馆不与越南外交部联络。外交部，这将是外交的标准做法，但直接与中央委员会负责与其他共产党对外关系的委员会联系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在南海对越南构成领土威胁，但华盛顿国家战争学院东南亚安全专家扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 表示，归根结底，中国最关心的是越南共产党维持其对权力的垄断。在许多方面接近。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国表示致力于与越南合作并尊重其政治制度，但大多数越南领导人认为，一旦有机会支持颜色革命，美国就会介入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士大学名誉教授、越南问题专家卡尔·塞耶表示，南海争端是双边关系中的“主要刺激因素”。中国对几乎整个南海拥有主权，包括原本被视为越南专属经济区的水域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南海声索国之间的海上对抗有时会演变成暴力冲突。菲律宾当局上周表示，一艘中国船只在争议海域撞毁了一艘渔船，导致菲律宾船员漂流。越南过去也曾提出过类似指控，指责中国利用其海上民兵袭击越南渔民。&lt;/p>;&lt;p>;越南还指责中国利用海岸警卫队骚扰争议海域的海上钻井作业，最近一次是在塞耶表示，尽管越南将中国视为其主要战略安全威胁，但两国政府继续密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;“双方分别处理这一问题他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;铁路雄心&lt;/h3>;&lt;p>;虽然习近平与越南国家主席阮富仲讨论的议程尚未公开，但人们普遍预计两位领导人将讨论两国之间的新铁路线。由于中国和越南之间老化的铁路连接目前运力有限，两国官员长期以来一直呼吁升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能忘记，越南北部是中国南部供应链的一部分，因此越南对中国经济放缓以及这对本国经济意味着什么感到非常紧张，”阿布扎说。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉冒着激怒北京的风险，推出了“不可能启动”的南海小型协议计划&lt; /h3>;&lt;p>;Doanh表示，这条铁路线还将有助于解决中国对越南有限参与“一带一路”倡议的担忧，这已被证明是两国关系的症结所在。如果该铁路线获得批准，这将是继河内地铁系统单线于 2021 年 11 月开始运营之后，越南第二个一带一路项目。&lt;/p>;&lt;p>;“问题Doanh 表示：“越南在实施此类倡议方面的合作是中国关心的问题。”他补充说，他希望越南“同时保持我们的独立性”参与该倡议。&lt;/p>;&lt;p>;铁路线塞耶说，仅凭这一点就会在北京受到欢迎。 “这是向前迈出的一步，也是向中国倾斜的重大举措。”&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，连接海防和昆明的旧殖民地铁路的升级改造将穿越越南最丰富的稀土矿藏。尽管越南工贸部截至发稿时尚未回复《亚洲周刊》，但 Doanh 表示，他知道两国都对中国投资越南采矿项目感兴趣，因为中国几乎垄断了全球稀土精炼业务。越南。&lt;/p>;&lt;p>;“中国拥有世界上最大的稀土储量，越南拥有第二大稀土储量，因此我理解中国希望与越南进行稀土开采合作的愿望，”Doanh 说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/e0ca004f-1fe6-482a-b7f6-962183534c95_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月9日，一艘中国海警船（左）在一艘接近有争议的南海黄岩岛的菲律宾船只上向其发射高压水枪。照片：菲律宾海岸警卫队（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;稀土用于从智能手机到战斗机的各种设备，由于资源在现代技术中的重要性，被认为具有高度战略意义。由于中国在全球稀土贸易中占据主导地位，美国及其盟国担心，一旦与北京发生严重冲突，就会失去进入稀土的机会。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于资源的地缘政治敏感性，越南的朋友们站在与中国竞争的对立面。阿布扎说，中国还希望在没有中国参与的情况下帮助发展河内的稀土行业。&lt;/p>;&lt;p>;“你可能会认为日本、韩国、澳大利亚、美国和欧盟只是希望看到一些中国对稀土加工的垄断被打破。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然会议议程仍然模糊，但河内中国研究院外交政策部前主任 Le The My 表示习近平想要传达的信息很明确。&lt;/p>;&lt;p>;“通过习近平主席的访问，中国希望向越南传达一个信息：中国永远不会‘离开’越南，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“只要越南不过度倾向于美国或追随美国而越过红线，中国希望与越南保持非常良好的关系，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global travel demand to and from mainland China recovering at strong pace, IATA chief says, but analysts cautious amid economic slowdown, geopolitical rifts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244562/global-travel-demand-and-mainland-china-recovering-strong-pace-iata-chief-says-analysts-cautious?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/4565cd13-16ae-4d37-b3b0-13fa7d153fa5_42534255.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际航空运输协会主席威利表示，明年内地国际旅游需求将会复苏沃尔什预测。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位国际航空协会负责人表示，往返中国大陆的全球旅行需求正在以“强劲”的速度复苏，但分析师警告说，中国经济放缓和地缘政治紧张局势可能会阻碍明年恢复到大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会（IATA）总干事威利·沃尔什（Willie Walsh）也告诉《华盛顿邮报》，贸易游说团体曾预测中国大陆的国际旅行需求将在明年复苏&lt;/p>;&lt;p>;“自今年早些时候市场重新开放以来，复苏步伐相当强劲，因此我认为这就是我们对未来持乐观态度的原因，”他上周在场外说道。在日内瓦协会总部举行的媒体活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /10/84262a32-a6dc-4c29-bd3d-e3e9f8371609_bf488a0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际航空运输协会主席威利·沃尔什表示，中国大陆的全球旅行需求正在复苏以“强劲”的速度。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据该协会称，往返内地的国际旅游需求仍比疫情前水平低40%。&lt;/p>;&lt;p>;内地报告称，在 2020 年初 Covid-19 大流行之前，中国大陆旅客占所有国际航空旅客需求的 9%。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司麦肯锡的数据显示，2019 年大陆旅客的国际旅行超过 1.5 亿人次，花费约1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在北京严格的冠状病毒遏制措施下，进出大陆的国际旅行暂停了大约三年，之后当局于 1 月份取消了限制，并从 3 月份开始恢复发放旅游签证。&lt;/p>; &lt;p>;内地国际航班运力从前所未有的低点复苏需要时间。&lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会主席：香港航空业的复苏“强于预期”&lt;/h3>;&lt;p>;同时时间、获得签证的困难、对国内航班的强劲需求以及经济增长疲软拖累复苏努力，都抑制了对国际航班的需求。&lt;/p>;&lt;p>;航空分析公司 Cirium 指出，往返中国大陆的国际航班的预定座位量上个月比 2019 年 12 月记录的水平低 38%。&lt;/p>;&lt;p>;但 12 月国内座位容量比 2019 年同月记录的水平高出近 12.5%。&lt;/p>;&lt;p >;来自内地的旅行反弹慢于预期，预计也会影响亚太地区航空公司的全面复苏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/470b7845-c328-4f31-8240-532299f05073_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;咨询公司麦肯锡的数据显示，2019年大陆游客的国际旅行超过1.5亿人次。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在亚洲协会14个成员的会议上-11 月份太平洋航空​​、日本航空和泰国航空的代表告诉《华盛顿邮报》，他们正在将运力从旅行需求疲弱的大陆转移，并将资源转向香港和欧洲等市场。&lt;/p>;&lt;p>;泰国此前，香港曾寄希望于大陆游客的复苏来支撑其经济，后来修改了预计，到年底将迎来来自该地区邻国的 500 万人次游客，并将这一数字削减至约 350 万人。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 主席经济学家玛丽·欧文斯·汤姆森表示，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登上个月同意增加两国之间的直航航班，因此我们有理由感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，推动增加两国之间的航班是有理由的。各国的努力对于使中国大陆的国际运输量恢复到大流行前的水平至关重要。在地缘政治紧张局势加剧的时期，国际运输量受到了阻碍。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空业的复苏“强于预期”：国际航空运输协会主席&lt;/h3>;&lt;p>;目前美国与大陆之间的航班数量约为每周 70 班，而 2019 年每周超过 300 班。&lt;/p>;&lt;p>;但欧文斯·汤姆森 (Owens Thomsen) 表示，该协会的预测可能会有所不同。中国贸易下降、青年失业率高以及当地房地产行业的“脆弱性”等因素扰乱了房地产行业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;由于内地大型开发商难以还清债务，后者最近成为人们关注的焦点。债务和业主对未完工的房产表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10 /66420c0c-6a84-49ab-880c-390fb16947a6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;推动增加航班对于使内地国际交通恢复到正常水平至关重要-国际航空运输协会首席经济学家玛丽·欧文斯·汤姆森表示，疫情水平。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在讨论即将出现的潜在风险时，该协会首席经济学家表示，她相信他们不会“主宰”局势，国际需求到2019年仍将上升2024 年上半年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“如果经济放缓，需求很可能会放缓，但人们似乎越来越多地将旅行视为必需品，并且仍会为此分配预算，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会北亚地区副总裁谢兴全博士表示，对一些国际目的地的安全和保障的看法也对来自中国大陆的航班需求产生了影响。&lt; /p>;&lt;p>;他还表示赞同内地当局给予法国、德国、荷兰、西班牙、意大利和马来西亚护照持有者一年免签证旅行的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府考虑扩大名单，这将有助于促进前往中国的国际旅行。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲航空估值顾问公司主席 David Yu 表示，往返和商务旅行的需求被压抑。飞机供应不足以及制造商波音和空客的订单积压继续对国际航班运力产生抑制作用。&lt;/p>;&lt;h3>;在内地经济低迷的情况下，航空公司将业务重心转向香港和其他市场旅行需求&lt;/h3>;&lt;p>;其他因素包括缺乏可用的旧飞机、经济因素以及俄罗斯领空因该国 2022 年入侵乌克兰而导致紧张局势的关闭。&lt;/p>;&lt;p>;战争促使西方国家一些欧洲和美国航空公司警告说，这种情况造成了一个不公平的竞争环境，因为中国、海湾国家和印度航母仍然享有进入该国领空的权利，可以避免绕道而付出高昂代价。&lt;/p>;&lt;p>;“从双边角度来看，美国和欧洲不会让中国航母飞越俄罗斯，因为这会让他们自己的航空公司失去竞争力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以选择以类似的价格多飞行两到三个小时或不飞行吗？这是一个非常简单的方程式。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港和世界其他地区的天价机票新常态：国泰航空高管&lt;/h3>;&lt;p>;余还比较了东航恢复两地航班的决定。上海和纽约，而联合航空尚未采取类似举措。&lt;/p>;&lt;p>;但行业领袖表示，大陆与美国之间缺乏航班对香港旗舰航空公司国泰航空来说是一个福音，来自边境的旅客将这座城市作为通往美国的门户。&lt;/p>;&lt;p>;于表示，他同意汇丰银行 11 月 24 日的一份报告，该报告警告国泰航空的长途运输可能会因恢复直飞航班而受到影响&lt;/p>;&lt;p>;谈及内地国际旅游需求的未来前景，他表示：“会恢复，但会比他们想象的要慢。”明年？从我的角度来看值得怀疑。我预计 2025 年会出现复苏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:50:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Australia plans to halve migrant intake, tighten student visa rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3244585/australia-plans-halve-migrant-intake-tighten-student-visa-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 07:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/fc4d253a-22dc-4428-8709-327ec6d9a9bf_8cf37bb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚内政部长克莱尔·奥尼尔。照片：AAP 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚周一表示，将收紧针对国际学生和低技能工人的签证规定，政府希望在未来两年内将移民人数减少一半。彻底改革所谓的“破碎”的移民制度。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在净移民预计在 2022-23 年达到创纪录的 510,000 人的峰值之后做出的。官方数据显示，预计 2024-25 和 2025-26 年这一数字将降至约 25 万，大致与 Covid-19 之前的水平一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们夜以继日地工作内政部长克莱尔·奥尼尔 (Clare O&#39;Neil) 在周一晚些时候正式发布政府新移民战略之前的一份声明中表示，“以实现澳大利亚移民体系的最佳平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的针对性改革是奥尼尔表示，海外净移民已经面临下行压力，并将进一步加剧预期的下降。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚将现有房屋外国买家的费用提高两倍，以遏制租金危机&lt;/h3>;&lt;p >;奥尼尔表示，2022-23 年净海外移民的增长主要是由国际学生推动的。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚去年增加了年度移民人数，以帮助主要企业招聘员工，以填补疫情后的人才短缺。 19 大流行病导致边境管制更加严格，使外国学生和工人在近两年的时间里无法出国。&lt;/p>;&lt;p>;总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 周末表示，澳大利亚的移民数量需要回落到“可持续的水平” ，”并补充说“系统已损坏。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /11/2bec6fa1-d9cf-4a82-be68-8ec53c716323_a31082e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞十月在美国华盛顿白宫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚工党政府长期依赖移民来供应当今世界上最紧张的劳动力市场之一，因此致力于加快高技能人才的进入&lt;/p>;&lt;p>;根据新政策，国际学生需要在英语测试中获得更高的分数。它还将结束允许学生延长在澳大利亚停留时间的规定。&lt;/p>;&lt;p>;将为高技术工人设立新的专业签证，处理时间缩短至一周，帮助企业在困难时期招募顶尖移民与其他发达经济体的竞争。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump says he will not testify again at New York fraud trial as he has nothing more to say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244584/trump-says-he-will-not-testify-again-new-york-fraud-trial-he-has-nothing-more-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 06:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/64adeb46-06ba-474d-8497-bfdae24b5b0e_bb22b549.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普于纽约西普里亚尼华尔街星期五。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周日表示，他已决定不在纽约民事欺诈审判中第二次作证，并在社交媒体上发帖表示，他“非常成功且具有决定性”上个月作证，认为没有必要再次出庭。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普原本预计将于周一返回证人席，作为纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯诉讼案审判中的最后一位重要辩护证人。此案威胁到特朗普的房地产帝国，并削弱了他作为成功商人形象的核心。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在其真相社交平台上发表了一份全大写字母、多部分的声明，宣布取消他的证词，其中写道： “我不会在周一作证。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我已经作证了一切，没有什么可说的，”特朗普写道，并补充了他经常重复的声称詹姆斯和其他民主党人将法律体系武器化，以阻碍他重新入主白宫的机会。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 11 月 6 日作证时经常表现出挑衅和好斗的态度。除了捍卫自己的财富和否认不当行为外，他还多次与其他人发生争执。特朗普与法官进行了交谈，他批评法官是“极其敌对的法官”，并抨击詹姆斯是“政治黑客”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常回答州律师的问题约三个半小时以长篇谩骂来回应。他冗长的回答激怒了法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron)，他告诫道：“这不是一场政治集会。”如果特朗普周一回到证人席，本来会由他的辩护律师主导质询，但州律师本可以对他进行盘问。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯去年起诉特朗普，称其通过在财务报表上夸大自己的财富来欺骗银行、保险公司和其他机构。&lt;/p>;&lt;h3>;唐纳德·特朗普向素描艺术家提起诉讼：“我得减肥”&lt;/h3>;&lt;p>;恩戈隆在审判前裁定特朗普和其他被告参与欺诈。他下令接管人控制特朗普的一些财产，但上诉法院已暂停这一行动。&lt;/p>;&lt;p>;法官目前正在考虑其他六项索赔，包括共谋和保险欺诈的指控。詹姆斯寻求超过 3 亿美元的罚款，并希望禁止特朗普在纽约做生意。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的一位律师表示，最近几天，特朗普一直坚持再次作证，尽管他的一些律师此前，他曾以旁听者身份参观法院，并因侮辱法官的法律助理而被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;律师阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 表示，她曾劝阻特朗普出庭作证，因为禁言令到位。当他在 11 月作证时，同样的禁言令也生效了。&lt;/p>;&lt;p>;“他仍然想出庭作证，尽管我的建议是，在这一点上，你永远不应该带着禁言令出庭作证。 ”，哈巴上周告诉记者。 “但他如此坚决地反对法庭上发生的事情，并且如此坚决地支持我们所知道的旧美国，而不是这个美国，因此他将在周一采取这一立场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China debt: beyond the boondoggles, is China worth further investment, and why is water controversial?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244430/china-debt-beyond-boondoggles-china-worth-further-investment-and-why-water-controversial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/a13dafc4-b14a-48ee-96b3-7f34564ace90_8498d0c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有人说中国基础设施发展的速度和规模意味着基本上把发达国家50-60年的正常建设和投资压缩到30年左右。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高领导人预计很快将在北京召开中央经济工作会议，制定2024年经济目标。这是第四部分，探讨对中国经济的期望&lt;/p>;&lt;p>;当上海宣布将对郊区家庭供水系统进行现代化改造时，这一举措在渴望看到生活质量改善的当地居民中引起了轰动。&lt;/p>;&lt;p>;通过试点计划，郊区城镇的约 10,000 个家庭最终可能在未来几年能够直接从水龙头获取饮用水。这是对这座拥有 2500 万人口的城市进行更广泛升级的前奏，当地政府称该升级将于 2035 年完成。&lt;/p>;&lt;p>;但要实现这一目标，将需要数十亿人民币来升级现有管道、净水设备和废物处理设施。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在中国地方债务不断增加的时期——部分原因是旨在刺激地方经济的基础设施项目支出不受控制——甚至努力为人民提供饮用水引发了这样的问题：谁应该承担投资成本，以及如何将额外的公用事业费用转嫁给家庭。&lt;/p>;&lt;h3>;中国必须为 2024 年制定什么 GDP 目标，到 2035 年经济增长一倍？ &lt;/h3>;&lt;p>;中国大陆最富裕城市辖下的家庭缺乏可饮用的自来水——这一要求已有数十年之久，不仅在伦敦和纽约等国际城市如此，在发达国家的小城镇也如此– 使有关世界第二大经济体是否投资过度的争论变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;预计中国领导人将在即将召开的中央经济工作会议（可能在 12 月）上讨论这些类型的投资决策，制定2024年经济增长目标，并就预算赤字率、地方债券配额和政策优先事项达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;“经济不需要政府在大型基础设施或未来无用功上进行更多投资，香港大学金融学讲座教授陈志武表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学家解释说，中国基础设施发展的速度和规模意味着它基本上挤满了需要50到60年的正常建设和对发达国家的投资将持续约30年。&lt;/p>;&lt;p>;“需要重新思考这种模式，”陈警告说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的同源基础设施建设已经看到山脉被夷为平地，峡谷被架起，许多大型项目创建了新城市。其中大部分是由于北京在 2008 年利用 4 万亿元人民币（5,620 亿美元）的经济刺激计划来应对全球金融危机的冲击。&lt;/p>;&lt;p>;然而，支出和建设的动力，导致许多地方政府背负巨额债务，有时甚至是严重债务，道路利用率低下、机场空置和住宅区闲置的情况并不少见，特别是在中国西部地区。&lt;/p>;&lt;p>;地方官员经常使用地方政府预算外融资财政部估计，6 月份这些平台的债务为 55 万亿元人民币，一些经济学家表示，这个数字可能会更高。&lt;/p>;&lt;p>;许多机构，包括国际货币基金组织（IMF）呼吁中国向消费驱动型经济增长模式转型以实现可持续发展，同时加强社会安全网和福利以帮助刺激消费，因为许多中国人表示他们的收入存在不确定性-Covid时代。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在国内去风险运动中收紧了对脆弱银行的控制&lt;/h3>;&lt;p>;“将增长来源转变为再平衡，从过度依赖投资转向再平衡，这一点非常重要。国际货币基金组织亚太部副主任托马斯·赫尔布林 (Thomas Helbling) 11 月初表示。&lt;/p>;&lt;p>;一些顾问认为，投资仍然是短期内支持经济的最佳支柱当出口可能继续低迷、居民不愿放松钱包的时候。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院著名经济学家、央行前顾问余永定坚决呼吁采取更多扩张性财政政策于最近在上海举行的一次论坛上表示，“扩张性财政政策的空间‘很大’，采取这些政策的时间至关重要。”他警告说，中国的低通胀率会阻碍投资。&lt;/p>;&lt;p>;余还建议取消3%的赤字上限，以便政府增加支出，并让企业和民众也支出。北京10月份增发1万亿元债券，将预算赤字率推至国内生产总值(GDP)的3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;前三年投资对GDP增长的贡献率为1.6个百分点同比增长4.4个百分点。净出口拖累经济增长 0.7 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京方面正被迫为改善民生的基础设施买单，因为私人投资者不太可能将资金投入到此类产品中。政府财政陷入如此严峻的困境。&lt;/p>;&lt;p>;中欧国际工商学院教授朱田表示，大规模投资仍然是经济增长的关键催化剂。&lt;/p>;&lt;p>;“更多的政府-主导投资应集中在民生上，而将其他[投资]留给市场 — — 特别是私营部门 — — 来决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国固定资产投资总额同比增长 2.9%，前 10 个月为 41.94 万亿元人民币，但同期民间投资下降 0.5%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国寻求提振经济、地缘政治、美国降息，前景承压&lt;/h3>;&lt; p>;北京一直优先考虑水利项目、新数据中心和三项关键举措——城中村重建、保障性住房和应急设施。&lt;/p>;&lt;p>;亚太地区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗(Alicia Garcia-Herrero) Natixis 表示，中国应该继续实施提高福利的项目，包括升级供水系统和建设更多医院。&lt;/p>;&lt;p>;“中国似乎只在能明显、立即提高生产率或 GDP 收益的地方花钱，但她说。&lt;/p>;&lt;p>;此类投资虽然不太可能对经济活动产生太大推动作用，但仍符合北京的“高质量发展”理念。现代化进程。&lt;/p>;&lt;p>;“不知何故，[政策制定者]感觉[福利]无助于增长。但这是错误的，因为如果人们感到受到更多保护，他们就会消费更多，”加西亚-埃雷罗说，并补充说，支出决策需要考虑到公众的福祉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time of the sign: Hollywood landmark lights up as it hits 100]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244582/time-sign-hollywood-landmark-lights-it-hits-100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 06:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/2b89bc46-6d1a-4e04-8c9f-bef817665ca4_aa07676d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;好莱坞标志是在庆祝 100 周年的仪式上拍摄的周五，它首次在加利福尼亚州洛杉矶点燃。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早在电影开始说话之前，这个具有里程碑意义的词就已经笼罩在好莱坞，成为整个电影业的象征。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来第一次，周五，好莱坞标志——至少是其中的一小部分——被点亮，以庆祝其 100 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;这个九个字母的标志正式是百岁老人，但与好莱坞许多年迈的贵妇一样，看起来一如既往。 16B7-4B7E-9F7F-F3F99A081EE9_686E78C9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; jeff zarrinnam，Hollywood Sign Trust的Jeff Zarrinnam，在1923年在仪式上标记为原来的灯光周五，好莱坞标志第一次在加利福尼亚州洛杉矶举行的第一次点亮了100周年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;喜欢看不见的演员和女演员，标志在电影中占有一致。&lt;/p>; &lt;p>;想要去的导演让他们的观众知道电影是在洛杉矶拍摄的，这是一个轻松的镜头，而电影制片人想表示对美国的破坏，可以使他们的特殊效果团队放在标志上。&lt;/p>; &lt;p>;也已经看到了现实生活中的悲剧：英国出生的女演员佩格·恩威斯特（Peg Entwistle最初，阅读“好莱坞乐园”，于1923年建造是高档房地产开发的广告。&lt;/p>; &lt;h3>;瑞安·奥尼尔（Ryan O&#39;Neal），奥斯卡提名的爱情故事演员，死于82 &lt;/h3>; &lt;p>;在其头十年中，它通常被数千个灯泡照亮，“冬青”，“木头”和“土地”又照亮了下面提供的理想房屋的灯塔。&lt;/p>; &lt;p>;到1940年代，这些信件看上去有些破烂。&lt;/p>; &lt;p>;《洛杉矶时报》报道说破坏者或风暴损害了H，然后当地人决定他们已经受够了，并要求这座城市将其拆除。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;好莱坞商会，认识到他们手上有一个重磅炸弹的商标，介入并提出修复。&lt;/p>; &lt;p>;整个城镇，不仅是一个时尚的房地产补丁，到1949年，新恢复的标志只读“好莱坞”。米）-high木制字母。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/11/11/3d34f6e3d34f6e3 -D21E-46FF-B756-EC3CFB4E6D67_D4AD561B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;爱丽丝·库珀（Alice Cooper）在洛斯·洛斯·安吉利斯（Los Angeles）的环球影城（Universal Studios Hollywood）Hollywood的Hollywood Halloween Halloween Hallor Nights吸引人。照片：AP/Universal Studios Hollywood/David Sprague &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最终，第一个o降低到较低的案例“ u”，最后的O完全倒下了。&lt;/p>; &lt;p>;输入一个爱丽丝·库珀（Alice Cooper） - 鸡摇滚的父亲，他领导了一项竞选活动，将标志恢复为以前的荣耀，捐赠了28,000美元。&lt;/p>; &lt;p>;其他八个人，包括演员吉恩·奥特里（Gene Autry），花花公子（Playboy）创始人休·赫夫纳（Hugh Hefner）和歌手安迪·威廉姆斯（Andy Williams）踢了同一封信，每个人都赞助了一封信。&lt;/p>; &lt;p>;（库珀是第一个O，Autry拥有第二个L，Heffner获得了Y，Williams抓住了W）。&lt;&lt;）。 /p>; &lt;p>;替换字母更紧凑，只有44英尺高，但由钢制成，尽管它们的特征是外部。&lt;/p>; &lt;p>;好莱坞标志信托基金会说，去年携带的重新粉刷及时获得100周年纪念日使用了近400（1,500升）的油漆和底漆。&lt;/p>; &lt;h3>;朋友马修·佩里（Matthew Perry）死于54 &lt;/h3>; &lt;p>;星期五晚上的照明纯粹是象征性的，霍金莱坞信号董事长杰夫·扎林南（Jeff Zarrinnam）说，第二次L的一小部分削减了忧郁。&lt;/p>; &lt;p>;与大多数全球地标不同，好莱坞的标志通常不会在晚上点亮，部分原因是生活的人的反对&lt;/p>; &lt;p>;，但是，扎林南说，它可能会再次开始闪耀。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在处理的事情是希望在非常特殊的场合点燃标志的计划，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们有一些非常重要的体育赛事，例如FIFA世界杯等洛杉矶，我们有奥运会即将到来（2028年），所以这些是我们可能想点燃的活动类型好莱坞未来的标志。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden invites Zelensky to White House amid push for Congress to approve more aid for Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244581/biden-invites-zelensky-white-house-amid-push-congress-approve-more-aid-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 05:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/11/6727A161-C24D-4A93-9A9E-0FCE87227D77_1733C822.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; ukraine总统的Volodymyr Zelensky in Buenossky in Bueners Aires in argenterina on Argentina on Argentina in Argentine，Argentina on Argenterina onkenterina on Argenterina on Argentence on Argentine on。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周二邀请乌克兰乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）参加白宫与俄罗斯的战争。 &lt;/p>; &lt;p>;“随着俄罗斯加强导弹和对乌克兰的无人机罢工，领导人将讨论乌克兰在这个关键时刻的持续支持的迫切需求，以及美国继续支持的重要性。” &lt;/p>; &lt;div div div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2023/2023/11/a0574afe-2165-4800-bd39-bd39-17c950c950c950c950cd3534_59595955de0ff.jpg a但“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）在星期五在拉斯维加斯举行。参议院领导人助手说，照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky也已于周二在国会大厦周二向我们参议员讲话。&lt;/p>; &lt;p>;关键主题Zelensky的访问期间，将包括美国与乌克兰之间的国防合作，“特别是通过有关武器和防空系统生产的联合项目，以及来年我们国家之间的努力协调。” P>; &lt;p>;民主党和拜登政府已警告几周，总统要求总统要求10060亿美元的紧急资金，其中包括以色列武装部队和乌克兰以及边境安全提案，将其发挥作用。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周日早些时候，国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken以色列在加沙的军事行动的需求证明了绕过国会的罕见决定。 “以色列现在正在与哈马斯交战，”他在电视采访中说。 “我们要确保以色列有防御哈马斯所需的东西。” &lt;/p>; &lt;p>;坦克弹药及相关的支持仅构成了以色列的一小部分军事销售，而布林肯说，休息仍然受到国会审查。他说：“在这句话中听到国会的声音非常重要。布林肯说：“这是总统充分准备参与的事情。 Blinken说，鉴于“我们为乌克兰人的资金用完了”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个真正加紧的时候，因为如果我们不这样做，我们知道会发生什么。普京将能够不受惩罚地前进，我们知道他不会在乌克兰停下来。美国来自墨西哥的美国。&lt;/p>; &lt;p>;“我们想解决这个问题，以确保边界。我刚刚看到美国总统说我们必须确保边境安全。他是对的。因此，任何不做的努力都将被共和党人拒绝。”罗姆尼说。沙兰达·扬（Shalanda Young）在上周写给众议院和参议院领导人的一封信中说，美国将在今年年底之前用完资金向乌克兰发送武器和帮助，这将在战场上“屈服”乌克兰。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;，但参议员JD Vance表示，政府尚未证明对乌克兰的额外援助是合理的。 “所以我们要对总统乃至全世界说的是，你需要阐明我们的雄心是什么。 1000亿美元未能完成的610亿美元将完成什么？”万斯说。&lt;/p>; &lt;p>;参议员克里斯·墨菲（Chris Murphy）说，这笔钱将有所作为，因为俄罗斯正在努力为战争努力提供资金。 “它可以改变这场战争的结果，”墨菲说。 “因为在我们对乌克兰做出的重新承诺的同时，俄罗斯继续战争的能力陷入了危险。” &lt;/p>; &lt;p>;罗姆尼说，他也支持对乌克兰的援助。 “我个人的观点是，看到乌克兰取得成功并提供乌克兰自卫所需的武器非常符合美国的利益。我相信，除此之外，任何其他事情都对我们的责任造成了巨大的贬低，这对民主世界也是我们自己的国家利益。工会。罗姆尼（Romney）和墨菲（Murphy）参加了NBC的媒体。万斯（Vance）在CNN。 ，哈维尔·麦利（Javier Milei）。预计他们在当天晚些时候将举行更长的一对一会议。&lt;/p>; &lt;p>;政治局外人反对他所谓的根深蒂固的官方腐败，并承诺将政治机构撤离，米利跑了。在一个亲切的外交政策平台上，反复表达了对莫斯科和北京的不信任。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky在阿根廷人的选举胜利后不久打电话给Milei，感谢他在社交媒体上所描述的“明确支持乌克兰”麦莉（Milei）办公室表示，他愿意举办乌克兰和拉丁美洲州之间的峰会，这是“乌克兰人的众所周知和赞赏”。基辅长达数月的努力，以加强与全球南部国家的关系，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2023/12/11/e30ac429-ae2b-408d-8974-fc4ef3af0ac3_474a2f78.jpg“ alt =”>;周日，阿根廷布宜诺斯艾利斯的Volodymyr Zelensky。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky和其他乌克兰高级官员反复提出乌克兰对俄罗斯的战争，以抵抗对殖民侵略的抵抗，希望能获得亚洲，非洲和拉丁美洲的美国的支持指出，过去努力摆脱外国统治，有时转向莫斯科寻求对西方大国的支持。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky使用前往阿根廷的旅行与几个发展中国家的领导人见面。他在前往布宜诺斯艾利斯的路上遇到了西非国家卡波·弗莱德（Cabo Verde）的总理乌里斯斯·科雷亚·E·席尔瓦（Ulisses Correia E Silva）。他的办公室说，到达阿根廷后，Zelensky与巴拉圭，厄瓜多尔和乌拉圭总统分别会面。法兰西共和国将大大增强乌克兰的火力，以及我们国家目前在军备上的需求。</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Golden era of China-Vietnam relations is at hand, never mind the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244414/golden-era-china-vietnam-relations-hand-never-mind-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.11 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/08/FF192D95-C869-4DBA-B690-00084604D41C_B2111E21.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>;“ [越南]支持日本在印度太平洋和亚太地区中发挥更重要和积极的作用，”越南总统沃·范·托恩（Vo van Thuong）在11月下旬的日本议会前的历史性讲话中说。在与日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）会面后，两国将联系升级为全面的战略伙伴关系，誓言要加强所有关键方面的合作，包括海上安全和国防部。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;几天前，Thuong是在美国也有魅力攻势。在旧金山亚太经济合作峰会的旁观者的外交关系理事会的广泛报道中，他赞扬了越南 - 美国关系中转型的速度和广度。毋庸置疑，中国是越南领导人与他和日本同行之间的讨论中心。&lt;/p>; &lt;p>;曾经爆发而饱受战争的国家迅速变成了西方的新宠儿，这将越南视为对中国的潜在地缘政治和经济平衡。但是，经过仔细检查，很明显，越南对加入任何反中国联盟都不感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;如果有的话，它已经逐渐认识到与北京稳定联系的中心地位以实现其国家目标，包括开始到本世纪中叶，一个高收入的国家。这可以解释仅在过去一年中，高级越南 - 中国交流的增长将在本周的习近平总统到河内的一次访问中达到高潮。&lt;/p>; &lt;p>;主流讨论越南外交政策的主流讨论是满足的有陈词滥调。即使我们今天知道的国家是一个较新的政治建构，越南与中国打交道的数千年来有一种叙述。该国在南中国海与北京的激烈海事纠纷通常被视为这种看似永恒的冲突的延续。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2023/208/D7FD2B9C-15A7-4191-A440-A440-8C55538976A5B_BE559187.JPG“小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，现实更加细微。正如康奈尔大学的基思·韦勒·泰勒（Keith Weller Taylor）等学者所说的那样，中国关系通常以长期和平共存的长期标志，越南自治权“取决于中国的成功实践”。&lt;/p>; &lt;p>; ，毛主义中国是越南共产党领导人的主要赞助人以及意识形态的蓝图。更令人着迷的是，越南在邓小平领导下的中国市场改革的启发。&lt;/p>; &lt;p>;此外，还有越南所谓的战略机会主义的陈词滥调，即对彼此抗衡的多重力量的偏爱。与许多邻国类似，当代越南致力于不结盟政策，并拒绝与另一个超级大国对抗另一个超级大国。这是从冷战期间的全国创伤经历中诞生的，当时它是在苏联，美国和中国之间的。仅在过去的十年中，由于国内和更广泛的国际体系的历史性变化，其平衡策略就经历了显着的转变。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2010年代初期 - 领导力是通过加深与西方的经济联系的鼓舞的，欢迎与美国的战略合作，以扩大越南的出口市场，并增强了对中国崛起的威慑能力。越南还与美国条约盟友菲律宾建立了潜在的安全伙伴关系，以共同限制中国在南中国海的野心。&lt;/p>; &lt;p>;与西方建立战略合作伙伴关系是广泛的多元化策略的一部分鉴于河内对俄罗斯的历史依赖，现在有能力下降。在美国特朗普政府期间，这一西方策略达到了高峰三个原因。首先，在国内阵线上，以反腐败计划的幌子清除了更加自由和西方的元素。&lt;/p>; &lt;p>;第二，越南共产党领导人更喜欢国际上更多极的秩序，并抵制了主要的主要宗旨近年来西方外交政策。越南不仅拒绝谴责俄罗斯入侵乌克兰，还报告表明，这也通过与莫斯科进行了新的重大国防协议来规避西方的制裁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/202/12/08/c37c0d91-d272-464a-aa9a-aa9a-eba174Ede64d_0f9e4d_0f9ea9e9e9a9e9a9e9CB.jpg.jpg.jpg.jpg“ 999;“>;越南总统Vo van Thuong（左）于10月17日在北京的贝尔特和路论坛上与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京握手。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;更多最近，越南采取了自己的反殖民斗争，因为它承担了巴勒斯坦事业，拒绝谴责哈马斯在10月7日的袭击中，同时倡导在加沙的平民死亡人数上升，同时立即停火。实际上，越南反映了中国在最新的全球冲突上的位置。&lt;/p>; &lt;p>;第三个，可以说是最重要的是，越南对北京更友好的转变的因素是贸易和投资的物理学。越南在其制造能的繁荣时期严重依赖来自中国的原材料和中间商品的进口。&lt;/p>; &lt;p>;越南向西方出口的重要部分是从中国资本和技术中吸引的。在许多方面，越南被吸收到中国巨大的珍珠河三角洲生产中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/images /CANVAS/2023/12/08/a85d3d60-243c-4a3a-b314-ba16d772c004_e2077168.jpg“ Vingroup的VSMART电话工厂，位于越南Hai Phong。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;越南也深入投资于稳定的美中关系。根据一项研究，两国之间的一场全面的经济战争可能会导致区域州国内生产总值下降高达4.7％。对于越南等国家，实际的战争将更加毁灭性。&lt;/p>; &lt;p>;正如越南总统最近所说的那样，他的国家的座右铭是“过去[搁置]过去，克服差异，优化相似之处并朝着方向展望未来”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有争议的历史和与中国的持续海事纠纷，但越南的未来最终取决于与北部共产党邻国保持稳定的联系。 XI即将访问河内的访问预计将巩固新的双边关系黄金时代。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina’s Javier Milei warns of ‘shock’ austerity as he is sworn in as president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244579/argentinas-javier-milei-warns-shock-austerity-he-sworn-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 02:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/eacb41c4-ccf6-4088-8a6e-3289c2593b7c_1a9e583a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷总统哈维尔·米莱在国民议会就职典礼上挥手致意周日在阿根廷布宜诺斯艾利斯。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷总统哈维尔·米雷 (Javier Milei) 于周日宣誓就任总统，他警告该国为痛苦的紧缩措施做好准备，因为他寻求削减支出并抑制三位数的通货膨胀，所有这些措施空空的金库。&lt;/p>;&lt;p>;这位 53 岁的自由主义经济学家打破传统，在国会台阶上向数千名支持者发表讲话，他们挥舞着旗帜，高呼“自由！”和“电锯！”指的是他在竞选时随身携带的象征削减开支的权力工具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/11/81b2e629-2ae9-4845-8f71-685b284c24d5_1f9758e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷总统哈维尔·米雷（右）受到欢迎周日，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的米莱就职典礼上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有钱，”米莱说，并发誓要结束他的前任挥霍无度的“数十年的颓废”，他说这些前任已经离开了他“ “这是历届政府最糟糕的遗产”。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，除了紧缩政策，别无选择，休克疗法也别无选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道，在短期内情况将会恶化。但随后我们就会看到我们努力的成果。”&lt;/p>;&lt;p>;通货膨胀同比几乎达到 140%，40% 的人口生活在贫困之中。分析师警告说，政府储备拖欠，这个负债累累的国家几乎没有信贷选择。&lt;/p>;&lt;p>;米雷警告称，拉丁美洲第三大经济体的支出削减相当于国内生产总值的 5%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;乌克兰的泽伦斯基前往阿根廷，希望赢得全球南方的支持&lt;/h3>;&lt;p>;演讲结束后，他部分步行，部分乘坐敞篷车，从新古典主义的国会大厦前往总统府。 Casa Rosada（粉红之家）总统府，向支持者挥手致意，两侧是他最亲密的知己妹妹卡琳娜。&lt;/p>;&lt;p>;米雷随后将在由 9 名部长组成的内阁中宣誓就职，这比目前的 18 名部长大幅减少。表示他的第一套措施将在几天内提交给国会。&lt;/p>;&lt;p>;此前，米雷在国会台阶上与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基进行了简短交谈，两人热情拥抱。泽连斯基在社交媒体上表示，他还与厄瓜多尔、巴拉圭和乌拉圭领导人举行了会谈，寻求加强对饱受战争蹂躏的乌克兰的支持。&lt;/p>;&lt;p>;出席仪式的还有匈牙利民族主义总理维克托·欧尔班。 – 唯一与俄罗斯保持密切关系的欧盟领导人。&lt;/p>;&lt;p>;“右翼不仅在欧洲，而且在全世界都在崛起，”欧尔班在社交媒体上写道，并分享了一张与俄罗斯领导人会面的照片。 “好朋友”巴西极右翼前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 也在城里参加了仪式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/0a8ea4c8-6e17-40b7-a626-898568537c76_8f54629c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈维尔·米雷周日在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的国民大会上宣誓就任阿根廷新总统后，他在妹妹卡琳娜·米莱的陪同下参观了玫瑰宫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;智利左翼领导人加布里埃尔·博里奇和西班牙国王费利佩六世以及其他主要国家的代表也出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;米莱的就职典礼标志着这位两年前才进入政坛的前电视小组成员的迅速崛起。&lt;/p>;&lt;p>;他对“盗窃”机构的咆哮激怒了选民，并与博尔索纳罗和美国前总统唐纳德·特朗普等领导人进行了比较。 .&lt;/p>;&lt;p>;凭借他故意蓬乱的头发和摇滚明星的形象，他会在政治集会上挥舞着电动电锯，承诺削减公共支出和臃肿的内阁。&lt;/p>;&lt;p>;他发誓要“炸毁”央行，并用美元取代陷入困境的比索。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷的米雷面临着他自己制造的中国难题&lt;/h3>;&lt;p>;但对于阿根廷人来说，未来陷入了新总统到底计划做什么的不确定性之中。&lt;/p>;&lt;p>;由于国会中党内议员寥寥无几，政治的残酷现实已经显现，米莱已经软化了许多立场，并与&lt;/p>;&lt;p>;有关关闭央行、美元化和福利削减的讨论已经消失。&lt;/p>;&lt;p>;“Milei 2.0 仍将面临艰难的攀登，但华盛顿威尔逊中心阿根廷项目主任本杰明·格丹（Benjamin Gedan）表示：“他似乎采取了更加务实的议程，并寻求了更有经验的政治人物的建议。”&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷人面临的问题包括未来几天的焦点将是 Milei 是否会让严格控制的比索贬值并放松货币管制，这些管制催生了众多的美元兑换。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/f7ef325b-b1ed-4951-922b-a5f475e56740_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周日，人们聚集在阿根廷布宜诺斯艾利斯的国民议会外，观看哈维尔·米雷在宣誓就职仪式后发表的讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝尔格拉诺大学经济学家维克多·贝克尔表示，对米莱的第一个“试金石”将是他是否真的停止央行印钞。米雷警告称，可能需要 18 至 24 个月的时间才能控制该国的通货膨胀，并警告称，可能会出现数月的“滞胀”——加上物价上涨经济停滞。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织 (IMF) 预计 2023 年阿根廷 GDP 将收缩 2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们需要很多年才能重建41 岁的店主哈维尔·洛博斯 (Javier Lobos) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将能够工作并努力实现我们的梦想，而无需承担令人窒息的负担。”税收、通货膨胀和货币体系的压力正在削弱我们的国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No hostage will leave Gaza alive unless demands are met, Hamas warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244578/no-hostage-will-leave-gaza-alive-unless-demands-are-met-hamas-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/c03353e9-ba02-4791-b6ca-157a319fe561_b6580055.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 29 日，哈马斯战士将人质移交给红十字会。周日，哈马斯表示，除非该组织的要求得到满足，否则任何人质都不会活着离开加沙。照片：哈马斯媒体办公室讲义/法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙与以色列交战的巴勒斯坦激进组织哈马斯周日警告称，除非该组织的要求得到满足，否则人质不会活着离开该领土.&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有交换和谈判以及满足抵抗运动的要求，无论是法西斯敌人及其傲慢的领导层……还是其支持者……都无法活捉他们的囚犯，”哈马斯武装派系发言人阿布·奥贝达 (Abu Obeida) 说道。 ，在电视广播中说，指的是以色列扣押的巴勒斯坦囚犯的释放。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 1 日结束的为期一周的战争休战导致该组织扣押的 105 名人质获释，其中包括 80 名以色列人释放，以换取 240 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/ 4152264d-da10-4a9f-b2d6-ab89f0d714ac_43e32dd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦抗议者在抗议期间高举哈马斯武装派别发言人阿布·奥贝达 (Abu Obeida) 的肖像11 月 18 日，黎巴嫩贝鲁特埃及大使馆附近发生抗议活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六表示，仍有 137 名俘虏留在巴勒斯坦领土。&lt;/p>;&lt;p>;调解员卡塔尔周日表示，争取新的休战并释放更多人质的努力仍在继续，但警告说，以色列的无情轰炸正在“缩小取得成功结果的窗口”。&lt;/p>;&lt;p>;奥贝达表示，该组织将继续&lt;/p>;&lt;p>;“我们别无选择，只能在每个街区、大街小巷与这个野蛮的占领者作战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人的大屠杀旨在摧毁我们的力量我们的抵抗......但我们正在我们的土地上进行一场圣战。”&lt;/p>;&lt;h3>;“可怕的夜晚”：以色列坦克袭击了汗尤尼斯中心；联合国寻求停火&lt;/h3>;&lt;p>;据以色列官员称，哈马斯武装分子于 10 月 7 日对以色列南部发动残酷袭击，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，从而引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯管理的加沙卫生部称，在以色列对加沙哈马斯进行的空中、陆地和海上报复性袭击中，至少有 17,700 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/f9e630e3-3fb1-4367-95fb-57c19fb3e72c_b71c80d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周日在以色列耶路撒冷。照片：美联社泳池照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周日与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京通话，并对莫斯科特使采取的“反以色列立场”表示不满以色列声明称，俄罗斯支持联合国安理会关于加沙休战的决议，但该决议于周五被美国否决。以色列声明称，内塔尼亚胡在与普京交谈时还对俄罗斯与伊朗的“危险”合作表示“强烈反对”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示，俄罗斯准备提供一切可能的帮助，以减轻平民和伊朗的痛苦。缓和冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国阻止联合国停火后，以色列誓言在加沙“更加严厉地施压”&lt;/h3>;&lt;p>;“弗拉基米尔·普京重申了拒绝和谴责一切形式恐怖主义的原则立场”，克里姆林宫在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，极其重要的是，打击恐怖主义威胁不会给平民带来如此严重的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长周日表示，国际监测团应前往加沙监测人道主义局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/11/e5d31f3e-db49-43f4-abcf-b5fc6e1bf5e8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名流离失所的巴勒斯坦男子在旁边休息周日，前往加沙南部拉法一处营地的帐篷。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织总干事周日表示，即使委员会通过了世卫组织紧急决议，但改善加沙“灾难性”健康状况几乎是不可能的以协商一致方式提出动议，以确保更多的医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗、卡塔尔、也门和摩洛哥提出的紧急行动寻求进入加沙运送医务人员和物资，要求世卫组织记录针对医护人员和医疗人员的暴力行为世卫组织总干事谭德塞表示：“我必须坦白地告诉大家：在当前情况下，这些任务几乎是不可能完成的。”谭德塞在日内瓦向由 34 名成员组成的委员会表示，加沙的医疗需求激增，疾病风险增加，但卫生系统的能力已缩减至冲突前的三分之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;加沙的医院遭到轰炸，有些医院遭到围攻或袭击。那些仍然开放的医院因大量死者和伤者的到来而不堪重负，有时手术是在没有麻醉的情况下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织数据库显示，自 10 月 7 日以来，巴勒斯坦领土上的医疗机构已发生 449 起袭击事件，而没有发生任何袭击事件。分配责任。谭德塞表示，鉴于当地的安全局势，很难满足委员会的要求，并表示，他对联合国安理会在美国否决后未能就停火达成一致深感遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“补给”卫生设施变得极其困难，并因当地安全局势和加沙外部补给不足而受到严重损害，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯表示，以色列轰炸后加沙的奥马里大清真寺已成为废墟&lt;/h3 >;&lt;p>;巴勒斯坦卫生部长迈·凯拉对药品严重短缺表示遗憾。她通过视频连线在世卫组织会议上表示：“形势的紧迫性怎么强调都不为过。”&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织理事会成员美国在会议上表示，不会反对通过的动议案文周日晚些时候未经投票。该动议遭到了以色列的批评，以色列表示，该动议过分关注以色列，并且没有解决其所描述的哈马斯利用平民作为人体盾牌的问题，通过下达命令医院内有中心和武器。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这次会议有任何目的，它只会鼓励哈马斯的行动，”以色列大使梅拉夫·埃隆·沙哈尔在会议上表示。以色列不是世卫组织理事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织很少召开紧急会议，并且在健康危机期间举行，包括 2020 年 Covid-19 大流行期间和 2015 年西非埃博拉疫情期间。卡塔尔，在以色列 - 哈马斯冲突主持了会议。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman charged with manslaughter after 2 sets of young twins were killed in 2021 London fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244576/woman-charged-manslaughter-after-2-sets-young-twins-were-killed-2021-london-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 00:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/f94558fb-4932-47fa-9823-9dee223e201c_c8a8eb08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方封锁了伦敦南部萨顿科林伍德路的一处房产2021 年 12 月 16 日，四岁的凯森·霍斯 (Kyson Hoath) 和布赖森·霍斯 (Bryson Hoath) 兄弟以及三岁的莱顿 (Leyton) 和洛根·霍斯 (Logan Hoath) 兄弟在火灾中丧生。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名妇女被2021 年伦敦一所房屋发生火灾，导致两对双胞胎丧生，被指控犯有四项过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大都会警察局还指控 29 岁的德维卡·罗斯 (Deveca Rose) 犯有遗弃儿童罪在一份声明中说。她预计将于周一在克罗伊登地方法院出庭。&lt;/p>;&lt;p>;四个孩子 - 3 岁的 Leyton 和 Logan Hoath 以及 4 岁的 Kyson 和 Bryson Hoath - 在南部萨顿地区的房屋被大火吞没后死亡伦敦，2021 年 12 月 16 日晚上 7 点左右。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们了解这一毁灭性事件对当地社区的重大影响，他们希望向人们保证，这项极其复杂的调查仍在合作机构的支持下继续进行警方在一份声明中说：&#39;&#39;&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 00:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>