<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore joins ‘highly transparent’ real estate market ranking, surpasses Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3276211/singapore-joins-highly-transparent-real-estate-market-ranking-surpasses-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/8badb2e2-67db-45cb-b6b7-0160738f4ee2_63e59fc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在滨海湾海滨长廊的鱼尾狮雕像旁2024 年 8 月 7 日在新加坡。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡在透明度方面首次跻身全球最佳房地产市场行列，在加强数字服务和可持续发展后排名超过香港根据拉萨尔投资管理公司的最新调查，这个东南亚国家得分为 1.92，成为亚太地区第四个“高度透明”的市场，仅次于澳大利亚、新西兰。周二发布的两年一度的调查。狮城首次跻身精英榜单，在全球排名第 13 位，较 2022 年的 1.96 分有所提高。&lt;/p>;&lt;p>;香港在今年的调查中以 1.97 分位列第 15 位，较 2022 年的 1.98 略有改善，但未达到顶级市场的截止点。报告指出，中国大陆的一线城市是透明度改善最快的市场之一。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于芝加哥的仲量联行于 1999 年推出了全球房地产透明度指数。该指数将低于 1.96 的分数划分为“高度透明”，1.97 至 2.65 为“透明”。分数较低表明市场更加清晰和透明。 2022 年的临界点低于 1.97。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该排名对绩效、监管和法律政策、市场基本面、交易流程、公司治理和仲量联行资本市场首席执行官理查德·布洛克萨姆(Richard Bloxam)在一份声明中表示：“随着地缘政治紧张局势和选举周期等外部挑战引起越来越多的关注，投资者对透明度的关注从未如此强烈。” 。 “人工智能以及更高标准的可持续发展义务和报告等其他驱动因素将继续推动投资者寻求更高的透明度。”&lt;/p>;&lt;p>;最新调查引用了新加坡的行业转型地图，该地图设想了一家专业的房地产机构，富有成效且有弹性。它要求公开上市发行人到 2025 年报告并提交年度气候相关信息披露，这些信息与国际可持续发展标准委员会制定的基准保持一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和英国按此顺序，美国是世界上最透明的市场。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两年，这些顶级国家吸引了超过 1.2 万亿美元的直接商业房地产投资，占全球总额的 80% 以上”，据仲量联行称。 “由于需求和定价动态的风险最低、透明度最高，特别是对于增长型房地产行业，随着资本市场活动的增加，它们将引领流动性的周期性复苏。”&lt;/p>;&lt;p>; LaSalle Investment 全球研究和战略主管 Brian Klinksiek 表示，透明的定价和基本面，尤其是在不同的专业行业和子行业中，可能会引领房地产流动性复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“随着可投资领域的广度和复杂性不断扩大，多元化将变得至关重要。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;几个已取得进展并专注于实现更高水平制度化的主要市场提供了强劲的长期前景调查显示，以印度、中国大陆主要城市、韩国、阿联酋和沙特阿拉伯为例。&lt;/p>;&lt;p>;“这些市场将需要在未来十年内大幅扩建城市基础设施，但总体而言，自 2022 年以来，这一比例仅占全球投资的 6%，凸显了随着透明度进一步提高，机会的规模。”报告称。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong transitional housing estate operator ordered to inspect all flats after water leak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276204/hong-kong-transitional-housing-estate-operator-ordered-inspect-all-flats-after-water-leak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 12:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/7d84317d-6327-4bc5-bf72-765bc66ea198_34de47b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;T-Loft@启德经营者已接获指示漏水后检查所有单位。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局已责令一处漏水的过渡性公共屋村的经营者检查所有单位，包括那些未受影响的单位，同时强调问题无关紧要。 &lt;/p>;&lt;p>;木安街T-Loft@启德有超过100户住户自4月下旬起接获大面积渗水影响，部分住户长出蘑菇。 &lt;/p>;&lt;p>;房屋局周二晚间表示，截至7月底，屋苑营运商东华三院已对约60个受影响单位进行修葺。&lt;/p>;&lt;p>;“房屋局已并指示[运营商]按照该局既定程序和相关监管要求，对整个项目[包括未受事件影响的住户和公共区域]进行全面检查。”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p >;“局方会继续密切跟进事件。&lt;/p>;&lt;p>;“全港有不少项目采用组装合成法（MiC）建造，有保证标准。本案渗水与MiC无关。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在2022年首次施政报告中提出，明年以MiC方式兴建新公营屋村。五年，加速扁平化生产。&lt;/p>;&lt;p>;该技术采用中国大陆工厂的独立式集成模块，在项目现场安装前经过质量检验。&lt;/p>;&lt; p>;T-Loft@启德于2022年12月动工，今年2月竣工，一个月后居民入住。这座四层楼高的综合体拥有 519 个单位，可容纳约 1,460 名居民。&lt;/p>;&lt;p>;该项目耗资约 2.8 亿港元（3,600 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;MiC 已广泛应用于香港的政府项目中。近年来，包括临时住房，包括过渡性住宅和轻型公共公寓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/28/7be07444-3582-42ae-90a0-1bd4d5418dda_708f5b34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墙壁底部可见水渍，有霉斑和真菌从它们里面长出来。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;房屋局局长何永贤早前宣布，政府已取得足够土地，以达到明年初兴建21,000个过渡性单位的目标，目前已有13,600个过渡性单位&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，他们的目标是在2024-25年之前建成84个过渡性公共屋村，其中超过一半的承诺单位将位于新界。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》早些时候报道称，居民拍摄的照片显示，墙壁底部有明显的水渍，上面长出了霉菌和蘑菇。水灾还导致多块地砖松动。&lt;/p>;&lt;p>;下雨天，半露天的走廊都被水坑覆盖，居民不得不在门上放沙袋，防止水流入。 &lt;/p>;&lt;p>;该局表示，营办商已立即责令该项目的建筑顾问及承建商尽快进行整改及改善。&lt;/p>;&lt;p>;水管维修工程报告补充称，已于5月初完成了管道检查和整改，并在6月至7月期间完成了所有允许住户进入的40个单位的管道检查和整改。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，已对约60个受影响单位进行了维修。 &lt;/p>;&lt;p>;“营办商已与余下约20户未能提前让维修人员进场检查或维修的住户联络，以安排进场的日期及时间。”发言人表示，“运营商的目标是在今年9月之前完成所有整改工作。”据了解，有少数租户拒绝让维修人员进入整顿。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/28/c30a596b-65f6-402f-80b4-3b85da711b78_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民被迫将放下纸板和沙袋以遏制漏水。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何呼吁剩余住户配合营办商，让维修工作顺利进行，尽快解决问题“避免因工程延误导致墙壁发霉等影响居住环境的情况”。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，只要受影响户做出回应，承包商就能安排并完成工程”她说。&lt;/p>;&lt;p>;何女士在社交媒体发文称，香港有很多采用MiC技术建造的项目，质量有保证，并强调与渗水无关。 &lt;/p>;&lt;p>;“T-Loft@启德是一栋四层低层建筑，有直接供水系统，与有水箱的高层建筑不同。当供水系统的水压波动超过预期时，就必须加装减压装置来稳定水压。”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“相关工程已于7月30日完成，目前为止，居民未再报告出现渗水问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crypto exchange HashKey opens Avax, Link sales to retail investors in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3276193/crypto-exchange-hashkey-opens-avax-link-sales-retail-investors-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/d4719137-6bde-429d-86f6-4f0f8dafdc22_bcfffa8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;HashKey Group 的展位，HashKey Group 是印度两家获得许可的加密货币交易所之一香港，2024 年 4 月在该市举行的 Web3 Festival 上。HashKey 于周三开始向散户投资者提供比特币和以太币之外的两种新代币。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于香港的 HashKey Exchange 是该市两家获得许可的加密货币交易所之一，已获得批准在比特币和以太币之外向散户投资者出售两种额外的代币，因为亚洲金融中心希望重拾其虚拟资产中心雄心的势头。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey 周三在其交易所上市了两种较小的加密货币代币 Avax 和 Link，允许香港的散户投资者通过香港购买它们HashKey 首席执行官 Livio Weng 在 8 月 22 日接受《华盛顿邮报》采访时表示，“这意味着香港将在 Web3 领域加速发展”。 “这种加速的原因可能有很多，但主要的催化剂可能是特朗普表达了他希望 Web3 在美国出现的意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管与许多其他加密货币相比，它鲜为人知。 Weng 补充道，HashKey 考虑到许多市场估值较大的代币在全球范围内陷入法律纠纷，因此选择了这两个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/afc5d946-bbe3-47c5-b7b9-59d341aa59af_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2024 年 8 月 5 日在香港看到的由 Coinhero 运营的加密货币 ATM。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Avax 是 Avalanche 区块链上的原生代币，拥有一个完整的市场根据市场追踪机构 CoinGecko 的数据，周三市值约为 107 亿美元。 Chainlink 区块链上使用的 Link 流通中的代币价值约为 70 亿美元。按市值计算，这两种加密货币都是香港排名前 20 名的加密货币，这是香港确定是否可以向散户投资者提供的关键指标。&lt;/p>;&lt;p>;这些是香港监管机构批准的首批虚拟资产代币在证券及期货事务监察委员会启动新的加密货币交易所牌照制度一年多后，零售交易开始出现。此前，只有比特币和以太币这两种全球最大的加密代币在许可平台上向零售买家提供。&lt;/p>;&lt;p>;此次批准之际，香港希望重新夺回该行业最近转移的一些注意力。在全球最大经济体的环境更加友好的情况下，他们来到了美国。&lt;/p>;&lt;p>;今年美国总统大选的两位主要候选人唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯都表示将发展加密货币行业，这使得加密货币行业的发展成为可能。翁说，促使香港加快监管审批。他补充说，HashKey 交易所上市的另一批新代币也可能在几周内获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;香港成为虚拟资产中心的梦想被认为在今年早些时候遭遇了挫折，当时一些全球性的代币平台撤回了目前在该市运营所需的许可证申请。退出后，交易所运营商必须在香港关闭，然后才能再次申请。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年底以来，香港采取了一系列举措，旨在促进香港虚拟资产行业的发展，同时保护投资者。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括虚拟资产交易平台的许可以及允许直接投资于加密代币的交易所交易基金（ETF）。现货比特币和以太币 ETF 已获准在该市销售。即将出台的稳定币监管也是香港保持其作为全球金融中心吸引力的努力的一部分，而这一地位近年来受到了打击。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现市场差异化，香港可能会做出另一项努力。 Weng 表示，年内允许在该市进行现货以太 ETF 的质押。质押涉及锁定一定数量的加密货币，以验证交易以获得被动收益，这在美国引起了有关证券法的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国的“激进”加密货币政策可能会受到质疑。翁说，为什么香港监管机构现在正在考虑允许该功能。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Weapon of war’ Telegram under increased scrutiny after CEO Pavel Durov’s arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276208/weapon-war-telegram-under-increased-scrutiny-after-ceo-pavel-durovs-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 13:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/e4d41b96-38af-4b20-8d0c-8434a577b4a7_ad33b3b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯无人机袭击了俄罗斯库尔斯克地区的乌克兰装甲车8 月 12 日。图片来源：法新社俄罗斯国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;特立独行的企业家帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 被捕，引起了全球的关注，因为他的通讯应用程序 Telegram 对俄罗斯军队和宣传人员的重要性，因为莫斯科正在打击俄罗斯的战争。乌克兰已进入第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;自克里姆林宫于 2022 年入侵乌克兰以来，拥有超过 9 亿活跃用户的 Telegram 已成为支持战争的博主用来为莫斯科的入侵和煽动辩护的重要平台。乌克兰和西方国家的虚假信息。&lt;/p>;&lt;p>;它也被乌克兰用作工具——总统弗拉基米尔·泽伦斯基在 Telegram 上发布他的每日夜间讲话——尽管对于基辅来说，该应用程序似乎缺乏同样的军事意义。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，在缺乏现代战场管理系统的情况下，俄罗斯军队在日常行动中也逐渐依赖 Telegram，使用加密的应用程序处理从情报传输到航向的所有事务——纠正火炮攻击并引导伊斯坎德尔导弹系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28 /d470de53-28ab-43c9-b57d-e9bd74de02bc_73ef6969.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名俄罗斯士兵在乌克兰的一个秘密地点用 D-30 榴弹炮射击。照片：俄罗斯国防部新闻服务，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯出生的 Telegram 负责人在法国被捕，这在俄罗斯当局和战争宣传人员中引起了震动，他们担心这款受欢迎的应用程序如果杜罗夫将加密密钥交给西方情报机构，就会受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;“他们很害怕，”研究莫斯科宣传的伊万·菲利波夫 (Ivan Filippov) 说，他指的是拥有数万名有影响力的支持战争的博主。 &lt;/p>;&lt;p>;如果西方情报机构在 Telegram 中留有后门，对俄罗斯来说“这将是一场绝对的灾难”，Filippov 告诉法新社，总结了他们的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“这是运营着一个广受关注的 Telegram 频道的 Filippov 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;杜罗夫自称是自由主义者，他一直倡导互联网的保密性。莫斯科曾于 2018 年试图封锁 Telegram，但两年后放弃了这些努力。&lt;/p>;&lt;p>;支持战争的博主安德烈·梅德韦杰夫 (Andrei Medvedev) 表示，Telegram 已成为俄罗斯入侵乌克兰的“主要信使”。&lt;/p>;&lt;梅德韦杰夫说：“这是机密军事通信的替代方案。”运输技术发展中心主任阿列克谢·罗戈津表示，许多人开玩笑说，杜罗夫的被捕无异于“逮捕了俄罗斯武装部队通讯主管 – 这就是当今部队战场管理依赖于 Telegram 的方式”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“情报传输、炮兵航向修正、直升机视频流和许多其他事情确实经常在 Telegram 的帮助下进行。”备受争议的前俄罗斯航天局局长德米特里·罗戈津 (Dmitry Rogozin) 的儿子罗戈津 (Rogozin) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;新地缘政治研究网络 (New Geopolitics Research Network) 主任米哈伊洛·萨穆斯 (Mykhailo Samus)，基辅一家智库表示，虽然俄罗斯拥有指挥和控制系统，但“它们在战场上效率不高”。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯军队还停留在过去，”萨姆斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯军队还停留在过去。” Samus指出，乌克兰军队成功地依赖了乌克兰与北约合作开发的战场管理系统Delta。达美航空赢得了西方军事集团的高度赞扬，称该系统具有“开创性”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然军事观察家预计杜罗夫的被捕不会对俄罗斯在乌克兰的战争产生任何直接影响，但它可能会刺激事态的发展俄罗斯的替代加密通信系统。&lt;/p>;&lt;p>;梅德韦杰夫表示，现在对俄罗斯军队来说，创建一个合适的军事信使“至关重要”，因为“很难预测 Telegram 会保持我们所知道的方式多久” ”或“完全保留”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/ 77746f2f-5528-49c2-9ba0-f9e273984482_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Telegram 首席执行官帕维尔·杜罗夫。资料图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国在初步调查中对杜罗夫发出逮捕令，涉嫌欺诈、贩毒、网络欺凌、有组织犯罪和宣扬恐怖主义等罪行。&lt;/ p>;&lt;p>;克里姆林宫周二警告巴黎不要试图恐吓杜罗夫。&lt;/p>;&lt;p>;“这些指控确实非常严重，需要同样严肃的证据，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫说。&lt;/p>; &lt;p>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的团队和支持者也积极使用 Telegram，杜罗夫的拘留导致反克里姆林宫反对派分裂。&lt;/p>;&lt;p>;许多克里姆林宫批评者称法国的行为是对自由的侵犯。演讲，而其他人则表示 Telegram 应该变得更加负责任。&lt;/p>;&lt;p>;曾调查过俄罗斯情报部门并与纳瓦尔尼关系密切的保加利亚记者 Christo Grozev 表示，俄罗斯国内安全部门 FSB 和 GRU 军事情报部门已使用 Telegram招募破坏分子并策划“恐怖行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为法国没有权利以任何方式对待他，就像对待经营毒品和儿童色情市场并拒绝取消此类服务的任何人一样，”格罗泽夫”说，指的是杜罗夫。&lt;/p>;&lt;p>;“这与言论自由或保护用户权利无关，”格罗泽夫补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自由俄罗斯论坛，联合创始人克里姆林宫评论家、前世界象棋冠军加里·卡斯帕罗夫 (Gary Kasparov) 表示，杜罗夫“自愿或不情愿”地让 Telegram 成为“战争武器”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论杜罗夫的法国传奇如何结束，我们希望Telegram 将不再成为普京战争的工具。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reality bites: should Singapore spend more to curb rising costs?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3276188/reality-bites-should-singapore-spend-more-curb-rising-costs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/48183b5a-8e32-4097-b353-014c8b716d8a_299a5d8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在新加坡的邻里市场购买水果。尽管通货膨胀率已从去年 5.5% 的峰值有所回落，但财政负担仍然沉重。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着新加坡努力应对不断上涨的生活成本，从年轻夫妇到老年人，席卷整个社会的不满情绪将成为执政的人民行动党的主要痛点（人民行动党）为下一次大选做准备。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新任总理黄循财承认意识到了这个问题，但观察人士表示，真正的考验将是确保尽可能少的居民感到被留下&lt;/p>;&lt;p>;“人民行动党政府解决生活成本上升压力的方法往往依赖于表面措施而不是结构性改变，就像给病人方糖而不是治疗潜在的疾病一样，”肯尼斯说香港浸会大学政治、电影和文化研究教授陈保罗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府已开始探索住房和扩大社会保障网方面的进步政策，但陈认为真正的改革需要“实质性的改革”政治勇气”和真诚的公众支持。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年的经济学人智库调查，新加坡现已成为世界上生活成本最高的城市，与苏黎世相媲美。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/babda71d-5335-4efb-b8ac-dd1176445eb9_0c34aaf3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理黄循财于 8 月 18 日发表国庆集会讲话。照片：EPA-EFE / 新加坡数字发展和信息部&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄上周在纪念他就职 100 天的演讲中强调了这个问题，并表示他的团队致力于帮助弱势群体，例如有小孩的大家庭。&lt;/p>;&lt;p >;“我们已经做好准备，并且正在考虑如何提供更多帮助。因此，我们确实专注于研究所有这些不同的细分市场，并思考我们可以帮助他们的不同方式。”他在周五的演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;在 8 月的首次国庆集会上发表讲话时18 日，Wong 介绍了 SkillsFuture 求职者支持计划，旨在为失业的低收入和中等收入工人提供临时经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;该计划为超过 6 岁的人提供高达 6,000 新元（4,580 美元）的援助几个月的培训和职业指导，标志着新加坡传统上对福利政策持谨慎态度的显着转变。&lt;/p>;&lt;p>;但新加坡国立大学政治学家 Chong Ja Ian 表示，他认为“公众真正感受到人民行动党的努力，正如人民行动党目前所希望的那样”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/28/8f0e713c-8989-4965-bbe3-ba0eadc59bd2_63e5ecf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士看着展示的香蕉新加坡的一个邻里市场。政府已宣布采取措施帮助新加坡人应对不断上涨的成本。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为应对生活成本上升以及近期商品及服务税调高至9%，政府推出多项纾困措施，包括现金券和补贴。今年 2 月，政府推出了针对家庭的 600 新元代金券和 50% 的企业所得税退税，作为提供“近期救济”的更广泛努力的一部分。今年，预算的最大部分 — — 560 亿新元（430 亿美元） — — 分配给了社会发展部门，约占总支出的 42%。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡正在一步步接近这一目标。大选必须在 2025 年 11 月举行，但人们普遍预计会在法定期限之前举行。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为政府最近的救济措施只能提供暂时的喘息机会。&lt;/p>;&lt;p>; Tham 是一位拒绝透露真实姓名的 62 岁企业主，他对此表示怀疑，称虽然代金券可以缓解一些压力，但并不能解决更深层次的问题，迫使他动用退休储蓄。&lt;/p >;&lt;p>;“政府需要采取更强有力的措施来管理生活成本并防止其失控，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的核心通胀指数，其中不包括私人公路运输据官方统计，7月份住宿费用同比上涨2.5%。尽管通胀已从 2023 年初 5.5% 的峰值有所回落，但财务负担仍然沉重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/28/b8cb9178-75c1-499c-aadf-8081a4a3d1d1_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的年轻夫妇可以分析人士表示，由于成本上涨，他们被迫推迟住房和家庭梦想。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的政治观察家一致认为，虽然最近的努力为许多社会群体提供了暂时的缓解，尤其是中低层和中层群体，塔斯马尼亚大学亚洲研究教授 James Chin 警告说，由于成本飙升，年轻夫妇可能不得不推迟他们的住房和计划生育梦想，高房价对这个群体来说尤其令人不安。&lt;/p>;&lt;p>;根据企业战略 Linda Lim 的说法，新加坡老年人也发现自己处于不稳定的境地，其中许多人正在为退休储蓄，同时还要应对不断上涨的医疗费用。密歇根大学国际商务教授。但她表示，年龄本身并不能决定一个人的福利需求或地位。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人会感激政府的施舍，并认为政府政策将有助于减轻生活成本压力 - 或者将林说，对政府表现的看法很大程度上取决于个人利益。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，许多新加坡人的收入不足以维持生活水平她说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然生活成本上升是许多选民迫切关心的问题，但观察人士指出，这可能并不重要。足以影响意见，特别是在人民行动党的忠实支持者中。他们说，投票行为是由一系列生活经历和意识形态决定的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有任何支持偏离人民行动党，那可能不是因为对人民行动党能力的信心，而是因为对其政策的分歧，”政治学家庄说。 “忠诚的人民行动党选民出于生活成本问题以外的原因支持人民行动党，并出于意识形态或相信人民行动党提供稳定的信念而支持人民行动党。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/9d97bfa5-0912-4233-927d-947d5e7cc3a7_84c964e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，老年人在新加坡唐人街玩跳棋。许多老一辈人在他们的一生中见证了国家的崛起。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲研究教授陈举了一个例子，新加坡老年人可能对物价上涨感到沮丧，但他们目睹了自己的祖国转变为世界经济强国之一。世界上最富有的人，使他们不太可能投票反对政府。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，Lim 强调，房东和业主等一些群体已从成本上涨中受益。&lt;/p>; &lt;p>;然而，Chong 表示，“相信自己的选票可以有意义地改变政策的年轻家庭和老年公民可能是值得关注的人口统计数据”——尽管他们对环境、性别和民主等问题的担忧也可能会影响他们的决定。&lt; /p>;&lt;p>;最终，尽管公众感到沮丧，但许多新加坡人仍然相信该国的经济模式，并愿意承受更高的成本。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡人长期以来习惯于认为外国投资、劳动力和人才对他们有好处，甚至可能认为没有他们我们就无法生存或繁荣，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此他们愿意采用人民行动党的经济模式，尽管它增加了生活成本。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Earth slowed down dramatically during worst ever mass extinction, Chinese-led study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3276049/earth-slowed-down-dramatically-during-worst-ever-mass-extinction-chinese-led-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/27/4cc0cc6e-164a-4ee0-a2ca-9b0e0d49fa9c_2d22b735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地球与月球之间的距离增加了20,000公里数百据研究人员称，数百万年前。图片来源：NASA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一项新的研究，数亿年前，世界自转速度急剧减慢了一倍，其中一次恰逢最大规模的灭绝事件。 &lt;/p>;&lt;p>;中国领导的研究小组得出结论，另一起事件发生在地球上生命迅速扩张的时期，即寒武纪大爆发。&lt;/p>;&lt;p>;尽管世界似乎以恒定的速度旋转，确切的时间可能会有所不同，并且不是精确的 24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，月球和地球之间距离的变化引起的重力变化会导致海洋潮汐，但潮汐与地球之间的摩擦力表面也会导致其旋转稍微减速。与此同时，地球将动量传递给月球，导致月球逐渐向外移动。&lt;/p>;&lt;p>;根据这项研究，地球自转在其历史上一直由于这种现象而减速，但这个速度随着时间的推移而变化。时间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;经过两年的分析，由成都科技大学沉积地质研究所的Ma Chao领导的团队得出结论，在7亿至2亿年前，地球和月球之间的距离增加了约20,000公里（12,000英里），导致一天的长度增加了约2.2小时。&lt;/p>; &lt;p>;团队还包括法国的天文学家和来自德国和爱尔兰发现，地球的旋转减速不是一个平稳的过程，而包括快速减速的时期，然后是稳定性的间隔。&lt;/p>; &lt;p>;“具体来说，有两个间隔有两个明显的地球旋转减速：650至500之间百万年前（Mya），在350至280 Mya之间，在500至350 Mya的停滞时期分开。 >; &lt;p>;第一次转变与寒武纪爆炸相吻合时，当复杂的生命形成迅速多样化，包括许多现代物种的祖先。&lt;/p>; &lt;p>;最近的研究将这一事件与海水组成的变化联系起来，主要是去除有害离子，这使海洋变得更加可居住了。&lt;/p>; &lt;p>;第二班转变，大约2.5亿年前，与“大死亡”相吻合，这一事件也被称为二叠纪 - 三叠纪灭绝事件，这一事件是&lt;/p>; &lt;p>;研究表明，火山活动以及气候，海平面和盐水平的变化是主要原因。海上条件变化向地球旋转突然转移的变化，每天告诉科学技术：“两个主要的&#39;快速慢性减速期可能为海洋生态系统的早期演变提供了必要的条件。” &lt;/p>;>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;科学家已经认为，特定的地质过程可能与地球旋转​​的变化有关，并正在寻找可能的链接。&lt;/p>; &lt;p>;“例如，变化的变化一天可能影响太阳能和温度梯度的分布，可能影响天气系统和大气动态。”该团队在论文中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“这项研究对于重建地球的进化历史具有重要的理论重要性-Moon系统和探索与地球旋转​​减速有关的气候，环境和生物进化。</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court to deliver verdict in sedition case against closed Stand News on Thursday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276152/hong-kong-court-deliver-verdict-sedition-case-against-closed-stand-news-thursday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/27/FE9B5775-9C50-4FDC-B3A1-0AFE8AF96301_A16AE7E9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;周四。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院将于周四将其裁定现已关闭的在线新闻服务是否有罪，以在2019年反政府抗议活动之后发表煽动性材料。边界。&lt;/p>; &lt;p>;判决于去年10月最初定于去年10月，在上诉法院在另一项煽动案件中裁决三次。该案在最终法院的最终上诉中的实质性听证会仍在审理中。延长至明年11月。&lt;/p>; &lt;p>; 54岁的前主编Chung Pui-kuen，以及36岁的前主编Patrick Lam Shiu-Tung，面临着共同的阴谋指控并在17条新闻和评论文章中复制了煽动性出版物，该出版物据称促进了反政府意识形态并抹黑北京，城市政府和国家安全法。&lt;/p>; &lt;p>;法院还记录了最佳铅笔香港的不认罪。 ，News News的控股公司，该公司在55天的审判中没有代表。&lt;/p>; &lt;p>;检察官首先依靠17篇文章，包括对反对派政治家，激进主义者和安全法的批评以及相关执法行动的访谈，作为证据表明新闻已经激发了对当局的仇恨和蔑视。&lt;/p>; &lt;p>;后来，他们将案件扩大到了案件，涵盖了587个以前被调查人员忽略的其他文章，这是指控有偏见的报告的一部分-Government信念。 428F-9729-DC170FE0807B_0DB3F0CF.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;（左）（从左）前台新闻&#39;代理编辑&#39; - 法庭外的奇夫·楚普（Chung Pui-kuen）。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官认为，数百份报告表明，新闻社在2020年7月之间播放了原始的17个故事时，有利于反对派的公众舆论来支持反对派2021年12月。&lt;/p>; &lt;p>;他们还坚持认为，“虚假”和“误导”媒体报告为2019年社会动荡之后的“思想犯罪”归类为“思想犯罪”，因为他们强调了45个以前涉及在线定罪的例子呼吁香港独立并煽动对警察和官员的仇恨。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师警告说，通过起诉“政治上不正确”出版物，警告不要侵犯言论和新闻自由，并强调了17篇文章仅代表了所涉及的17篇文章在100,000多个报告中，该网站在其近七年的运行中运行。&lt;/p>; &lt;p>;他们认为，所有立场新闻报道都是“庄严的，并基于事实而没有夸张”，并质疑检察官的理由，以提出建议。媒体应将被认为是“反对中国和破坏香港的力量的当局”提供最低限度或部分报道。&lt;/p>; &lt;p>;律师向检察官的争论退后一步，即主持新闻被用作政治平台，以荣耀“犯罪分子” ”并传播其“非法”议程。&lt;/p>; &lt;p>;他们还强调了缺乏证据表明检方引用的45起法院案件是媒体影响的结果。&lt;/p>; &lt;p>; chung and lam已经被监禁至少11个月，然后在他们最初被认为需要的时间持续几乎持续了三倍的备受瞩目的试验中，他们被监禁了。&lt;/p>; &lt;p>;旷日持久的情况部分是Chung决定的结果进入证人盒。他提供了36天的证据，包括检方进行的26天。在2021年12月29日警察镇压时，《安全法》关闭时的重量都被击倒。&lt;/p>; &lt;p>;新闻服务与前媒体大亨吉米·莱·吉·奇（Jimmy Lai Chee-Ying报纸在2021年6月被捕后一周停止运营。&lt;/p>; &lt;p>;本案是第二次持久审判，涉及根据第9和第10条的煽动罪行。 ERA Primes Arimes Arimes Alimanance，最高判处两年的判刑。由首席执行官批准的法官。&lt;/p>; &lt;p>;另一项煽动性审判涉及莱和三家苹果日报，被指控串谋与外国部队合谋和生产煽动性出版物。&lt;/p>; &lt;p>;《犯罪条例》此后，犯罪已被废除并取代了《保护国家安全条例》第23条和第24条，该城市的国内国家安全法，该法更高最高刑期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;旧的煽动诉讼罪，两者除外。自2020年安全法生效以来，审判仍有待得出的结论。&lt;/p>; &lt;p>;已有41名被告被定罪并判处徒刑。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Resources Land posts record decline in its interim profit amid housing market torpor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276190/china-resources-land-posts-record-decline-its-interim-profit-amid-housing-market-torpor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/28/c70283e2-6108-4e37-a312-9e6e032cc374_836cdc88.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上半年的房屋销售量为xx亿元人民币。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国资源土地（CR Land）报告了其记录下最糟糕的临时利润下降，因为美国住房市场的Torpor转化为最大的房地产开发商剃光的底线。 &lt;/p>; &lt;p>;净利润在最初的六个月中下降了25％，至六年低点为102.5亿元人民币（14.4亿美元），缺少彭博社编写的分析师的共识预测。开发商在周二向香港证券交易所提交的文件中说，自深圳开发商于1996年上市以来，下降是最大的下降。&lt;/p>; &lt;p>;销售增长了8.3％，达到591.3亿元人民币。该文件显示，临时毛利润降至176.3亿元人民币，而毛利润率将3.4个百分点缩小到22.3％。购买者的财产为1,247亿元人民币，比去年同期低26.7％。 ，” CR Land的董事长Li Xin在声明中说。 “面对当前市场环境，集团积极应对风险挑战，平衡发展与安全，稳步推进各项提质增效管理举措，上半年整体业绩平稳。” &lt;/p>; &lt;p>;开发商宣布了每股0.2元的临时股息。&lt;/p>; &lt;p>; cr土地几乎不是一个人在中国的财产下跌。 Longfor Group于三十年前成立于重庆，上周的上半场核心利润下降了28美分，因为其收入通过销售和压接的利润率减少了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;>; &lt;/p>; &lt;>; &lt; /div>; &lt;p>;中元组，红苏特性和zhenro属性组也标记了本月初的上半年损失。曾经是大陆的第二大房屋建筑商中国范克（China Vanke）上个月警告投资者预计，自2020年以来，&lt;/p>; &lt;p>;中国的房地产部门遭到了困扰，&lt;/p>; &lt;p>;中国的房地产部门陷入临时损失。&lt;/p>; &lt;p>;北京介绍了“三条红线”政策，以限制开发商的借贷狂欢。&lt;/p>; &lt;p>;尽管北京在5月份宣布了一个历史悠久的300亿亿元基金来购买住房库存并恢复该行业，但缓慢的进展，该计划的实施未能提高房屋销售。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前六个月中，前100名中国开发商生成的交易销售额降低了39.5％，至1.85万亿元人民币。信息公司（CRIC）。 Cric Data显示，7月的销售额从6月到279亿元人民币下跌36.4％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Death penalty sought for 50 defendants, including 3 Americans, in DR Congo ‘coup’ trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276197/death-penalty-sought-50-defendants-including-3-americans-dr-congo-coup-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 12:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/fDEFC376-1D7D-41A8-9B96-868FB7DF8D44_04_04_04DEF6E0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; 999;>;美国人。档案照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官周二呼吁50名被告，包括三名美国人，在刚果民主共和国审判中，面对军队所说的是政变企图的死刑。 &lt;/p>; &lt;p>;军事检察官无辜上校拉德哈布上校敦促法官判处所有因涉嫌在五月份的企图政变而审判的人，禁止一名被告。&lt;/p>; &lt;p>;武装人员袭击了经济部长的家乡三天后当选国民议会主管的Vital Kamerhe在5月19日的凌晨。 Zaire，该国的名字在前言论家蒙博托·塞斯·塞科（Mobutu Sese Seko），他于1997年被推翻。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d88 /Images/canvas/2024/08/28/17087836-97C7-4A29-8C53-2A3AFA294E93_EEEEEEEEEEEEEEEEEE40472.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;刚果民主共和国金沙萨（Kinshasa），5月19日。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在建筑物附近听到了镜头。&lt;/p>; &lt;p >;一名陆军发言人随后在国家电视台宣布，国防和安全部队停止了“企图的政变”。&lt;/p>; &lt;p>;据称的情节由刚果人克里斯蒂安·马兰加（Christian Malanga）领导，他是刚果人，他是“归化的美国人” ”陆军发言人西尔万·埃肯格（Sylvain Ekenge）被安全部队杀害。在首都金沙萨（Kinshasa）的其他地方拘留在内，包括四名妇女，否认了任何参与。&lt;/p>; &lt;p>;美国被告之一的辩护律师理查德·邦多（Richard Bondo）告诉法国 - 法国 - 法国 - 帕尔斯（Agence France-Presse），检察官呼吁死刑。 &lt;/p>; &lt;p>;辩方将于周五提出案件。&lt;/p>; &lt;p>;在金沙萨军事法庭审判的三名美国人包括马兰加的儿子马塞尔·马兰加。&lt;/p >; &lt;p>;泰勒·汤普森（Tyler Thompson）是美国被告上个月告诉审判，他被“强迫”进入，回应了面对同样指控的另外两个美国公民。&lt;/p>; &lt;p>;“我来了刚果民主共和国民主共和国拜访了我以前从未见过的马塞尔家人。告诉我们，如果我们不听，他会杀了我们。 >;正在审判的第三名美国人 - 本杰明·扎尔曼·波伦（Benjamin Zalman-Polun）也表示，他被“被绑架”和“强迫”参加。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，刚果政府违反了人权组织的批评自2003年以来，暂停死刑。还包括比利时人，一个英国人和加拿大人，他们都是归化的。指控包括“袭击，恐怖主义，非法拥有武器和战争的弹药，企图暗杀，犯罪协会，谋杀（和）恐怖主义融资”。刚果民主共和国的军事法院在一项备受瞩目的审判后，将死刑判处被指控属于M23叛军集团的所有26名被告。 &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WHO says droplets a ‘minor’ route of mpox transmission as outbreak spreads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3276184/who-says-droplets-minor-route-mpox-transmission-outbreak-spreads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 11:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/F014D9D1-4AD6-4646-8EBB-BAEBB6C194B3_37118D2E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在刚果东部的穆尼吉。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与身体接触相比，WHO周二说液滴是MPOX的较小传输途径，并补充说需要进行更多的研究来了解爆发如何扩散。&lt;/p >; &lt;p>;世界卫生组织于8月14日宣布了国际紧急情况，这是由于刚果民主共和国及其蔓延到附近国家的1B菌株案件的激增。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;联合国卫生机构在其网站上表示，MPOX主要通过与患有病毒的人进行紧密的身体接触在人之间传播。&lt;/p>; &lt;p>;“紧密接触包括皮肤对皮肤（例如接触或性爱）和口腔 - 口号或口与皮肤的接触（例如接吻）。” mpox（例如彼此交谈或呼吸，可以产生传染性的呼吸道颗粒）。病例更严重的人可以在脸，手，胸部和生殖器上发展出突出的水泡。&lt;/p>; &lt;p>;发言人玛格丽特·哈里斯（Margaret Harris）周二说，如果患有病毒的人患有病变，如果您与之紧密地交谈有人向他们呼吸，身体紧密，面对面，有可能性传播。她接触了近距离的皮肤”接触作为传播的主要途径，她在日内瓦说了一份简报。&lt;/p>; &lt;p>;“当您与某人交谈时，您正在吐出滴水”，但”这不是一种主要的传输形式，也不是……无线，长距离的传输”。&lt;/p>; &lt;p>;“需要更多的研究来充分了解传输动力学”， Harris添加了。中非的刚果盆地；和进化枝2，西非流行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/28/28 /AC77E127-190B-4C11-A6BA-2C12D3E9E237_859ADCAC.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个在Bundi Bujumbura的Mpox感染的男子。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;刚果博士的激增是由两个不同的1菌株的冲浪驱动的。&lt;/p>; &lt;p>;第一个是西北爆发以前称为进化枝1的DRC，现在称为进化枝1a。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;进化枝1B的传播及其在附近国家的检测是谁在发出最高紧急警报的人的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>;进化枝1 mpox已知是比进化枝2 MPOX更具毒性，死亡率更高。&lt;/p>; &lt;p>;对于进化枝1b是否比1A进化枝更危险，哈里斯说：“我们没有这些数据”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“正在进行研究以了解新菌株的特性。但是可用的流行病学数据并没有真正暗示1B临界值会导致更严重的案件和死亡。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时难民署的公共卫生负责人艾伦·梅纳（Allen Maina）说：&lt;/p>; &lt;p>;他说，在逃离暴力的人中实施MPOX预防措施是“巨大的挑战”，人们陷入了“巨大的挑战”，人们陷入了越来越多的挑战，人们被人们驱赶到了过度拥挤的棚屋，卫生条件差，而其他人则被与人道主义援助隔绝。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Telegram founder Pavel Durov set to learn fate after France arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276179/telegram-founder-pavel-durov-set-learn-fate-after-france-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.28 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/28/098F796C-5255-433F-A1BF-CA1132091DC8_8EAE67AE9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 2016年。档案照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;创始人兼电报负责人帕维尔·杜罗夫（Pavel Durov 39岁的39岁的消息传递应用程序的违法行为在星期六晚些时候在巴黎以外的勒布尔特机场被捕，尽管司法当局一再延长了最初的拘留期，但最多可以持续96小时。 P>; &lt;p>;技术大亨在十年前就在辞去俄罗斯的过程中创立了电报。它的增长一直是指数级的，该应用程序现在拥有超过9亿用户。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/08/28/310B4043-B6FB-4682-9CD0-A922D79EEF03_CB1F4DC7.JPG“他们的通讯。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个神秘的人物，很少在公共场合讲话，杜罗夫是俄罗斯，法国和阿拉伯联合酋长国的公民，电报所在的地方。&lt;/p>; &lt;p>;《福布斯》杂志估计他目前的财富为155亿美元，尽管他自豪地促进了禁欲生活的美德，包括冰浴，不喝酒或咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;关于时间安排的许多问题以及杜罗夫（Durov）被拘留的情况，尤其是为什么他显然知道对他发出了逮捕令。&lt;/p>; &lt;p>;在X上的一篇文章中，以解决他所谓的“虚假信息”，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）说，杜罗夫（Durov）的逮捕“是作为正在进行的司法调查的一部分进行的”。&lt;/p>; &lt;p>;“这绝不是政治决定。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）在莫斯科中对法律案件的一份非常不寻常的评论中写道：“由法官裁决。不太认真的证据”。 &lt;p>;同时，阿联酋表示“紧密遵循此案”，并要求为其公民访问领事。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/28/28/BA2CBB05-1649-429B-BC2C-9931E0BF457B_5911F76E.JPG“杜罗夫（Durov）在2017年。文件照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在对杜罗夫（Durov）的表达支持的人中，是技术大亨兼X，Elon Musk的首席执行官Elon Musk，他在标签下发布了评论。 Freepavel。&lt;/p>; &lt;p>;当最初的96小时询问期结束时，调查的治安法官可以免费或压力指控，并将他退还给他。&lt;/p>; &lt;p>;他也可以在司法控制下释放这可能包括对他的运动的限制。&lt;/p>; &lt;p>;杜罗夫（Durov案子说。&lt;/p>; &lt;p>;他陪同保镖和一名私人助理，他们总是和他一起旅行，并补充说，消息人士不愿透露姓名。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）巴库在8月18日和19日对阿塞拜疆进行国事访问，尽管佩斯科夫否认两人开会了。&lt;/p>; &lt;p>;法国法国的奥斯特·米明（Ofmin调查所谓的犯罪，包括欺诈，毒品贩运，网络欺凌，有组织犯罪和促进恐怖主义。&lt;/p>; &lt;p>;电报回应说：“杜罗夫在欧洲没有任何隐藏和旅行”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“电报遵守欧盟法律，包括《数字服务法》  - 其审核属于行业标准。”平台。” &lt;/p>; &lt;p>;电报已将自己定位为美国拥有的平台的“中性”替代品，这些平台因其对用户个人数据的商业开发而受到批评。&lt;/p>; &lt;p>;自从俄罗斯入侵乌克兰以来，战争双方都被政客和评论员积极使用以来，发挥了关键作用。&lt;/p>; &lt;p>;，但批评家指责它通常是托管的，通常是非法的内容，从极端的性图像到虚假信息和麻醉品服务。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>