<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Switzerland wins Eurovision, as Israel-Gaza war casts shadow over contest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262346/switzerland-wins-eurovision-israel-gaza-war-casts-shadow-over-contest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 07:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/7f1d692a-e08b-433a-963a-8929a01221e5_39ddefe3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士的 Nemo 在赢得 2024 年欧洲歌唱大赛总决赛后庆祝周六在瑞典马尔默举行的比赛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士队周六在瑞典主办城市马尔默击败亚军克罗地亚，赢得了2024年欧洲电视网的冠军，此前瑞士队已跻身博彩公司前三名。&lt;/p>; &lt;p>;今年的比赛被宣传为欧洲多样性的一次令人感觉良好的庆祝活动，但由于哈马斯 10 月 7 日在以色列发动致命袭击而引发的以色列在加沙的军事行动呼吁被排除在外，今年的比赛已成为政治焦点。 &lt;/p>;&lt;p>;24 岁的瑞士说唱歌手兼歌手尼莫 (Nemo) 凭借《The Code》赢得了比赛，这是一首鼓贝斯、歌剧、说唱和摇滚歌曲，讲述了尼莫作为非二元性别的自我发现之旅&lt;/p>;&lt;p>;“我想说非常感谢你们，我希望这次比赛能够兑现其承诺，继续为这个世界上的每个人维护和平与尊严。”尼莫在接受采访后说道。舞台上的欧洲歌唱大赛玻璃奖杯。&lt;/p>;&lt;p>;克罗地亚的 Baby Lasagna，真名 Marko Purisic，28 岁，凭借《Rim Tim Tagi Dim》获得第二名，这首歌讲述了一位年轻人离开家乡渴望成为“城市”的故事男孩”有更好的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/12/429c297e- 2b66-477d-a7f9-1b8a56d6ed99_45c7bcf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自以色列的歌手 Eden Golan 在马尔默举行的欧洲歌唱大赛决赛中登上舞台，瑞典，周六。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管示威者呼吁抵制该国，20 岁的以色列选手伊登·戈兰 (Eden Golan) 在比赛中获得第五名。&lt;/p>;&lt;p>;女独唱周四，戈兰在晋级决赛后成为获胜的主要竞争者之一。&lt;/p>;&lt;p>;戈兰的表演期间响起了嘘声，但也响起了掌声。在欧洲和世界各地数以千万计的人观看的广播中，可以听到部分噪音。&lt;/p>;&lt;p>;当以色列陪审团陈述观点时，也有人发出嘘声。&lt;/p>;&lt;p>;周六决赛前，数千名抗议者聚集在马尔默市中心，挥舞着巴勒斯坦旗帜，高呼“欧洲电视网因种族灭绝而团结”——这与比赛的官方口号“通过音乐团结”有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;随后数百人也在会场外抗议，高喊：“欧洲电视网，你无法隐藏，你在支持种族灭绝。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/12/26642a9c-be09-4df1-99c3-a1be6be58bac_c54ddb00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦周六，瑞典马尔默体育场外的抗议者被警方驱散。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗议者一直指出双重标准，因为在俄罗斯入侵乌克兰后，EBU 禁止其参加 2022 年欧洲歌唱大赛。&lt;/p>;&lt;p>;警方赛场外的一名路透社记者称，他们带走了一些抗议者，然后将他们包围并带离。警察使用胡椒喷雾驱散示威后，有人看到一些抗议者躺在地上。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，荷兰艺术家 Joost Klein 因制作组提出投诉而被驱逐，25 个国家参加了决赛。成员。&lt;/p>;&lt;p>;观众投票占周六最终结果的一半，而由每个参赛国家的五名音乐专业人士组成的评审团则占另一半。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲歌唱大赛的获胜者将获得比赛的官方奖品玻璃奖杯，形状像经典的老式麦克风，带有喷砂和喷漆细节。获胜者还可以主办次年的比赛。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian police arrest fourth man for Sikh leader Hardeep Singh Nijjar’s killing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262347/canadian-police-arrest-fourth-man-sikh-leader-hardeep-singh-nijjars-killing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 07:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/0646c6f6-e68d-4521-94a1-8601a7c35536_4a93dfe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人走过 Guru Nanak 的 Hardeep Singh Nijjar 的照片5 月 3 日，加拿大不列颠哥伦比亚省萨里市的锡克教谒师所。照片：加拿大新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第四人被捕，并被指控去年谋杀锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar)加拿大警方周六表示，这起案件导致与印度的外交关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大警方本月早些时候在艾伯塔省埃德蒙顿市逮捕并指控了三名印度男子，并表示他们正在调查是否男子与印度政府有联系。&lt;/p>;&lt;p>;综合凶杀案调查小组 (IHIT) 周六宣布，22 岁的阿曼迪普·辛格 (Amandeep Singh) 被指控犯有一级谋杀罪和串谋谋杀 Nijjar 的谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;IHIT 表示，居住在布兰普顿、萨里和阿伯茨福德的印度国民辛格已因与安大略省皮尔无关的枪支指控而被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 45 岁的 Nijjar 于 6 月在锡克教人口众多的温哥华郊区萨里的一座锡克教寺庙外被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，加拿大总理贾斯汀·特鲁多引用了他所说的潜在证据。印度政府的介入，引发了与新德里的外交危机。&lt;/p>;&lt;p>;Nijjar 是一名加拿大公民，致力于创建卡利斯坦，这是一个从印度分离出来的独立锡克教家园。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的锡克教分离主义团体长期以来一直让新德里感到沮丧，新德里将 Nijjar 称为“恐怖分子”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s latest government overhaul is shaping up, and what it says about the Communist Party’s priorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3262300/how-chinas-latest-government-overhaul-shaping-and-what-it-says-about-communist-partys-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/cc6bf028-cb49-4552-96a3-248343fefdf5_d662bf0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;自 2012 年执掌共产党以来，国家主席习近平不断改革中国庞大的国家和党机关体系，以反映北京方面不断变化的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的重组计划中， 2023 年春天，北京开始对一系列关键政策领域实行更直接的党控制，包括科学技术、金融部门和社会稳定。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，性质和随着中央和地方政府设立了涵盖这些领域的新机构，重组的规模已开始形成。&lt;/p>;&lt;p>;仔细观察它们的运作不仅提供了一个机会来了解它们在实践中的运作方式，但也有助于更多地了解北京的政策重点及其面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中央和省级政府设立新的金融监管机构凸显了应对金融风险的紧迫感，而新成立的国家数据管理局将通过管理数据资源，在中国发展人工智能的计划中发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;香港和澳门最高政策办公室也将直接向党中央报告，而不是向中央委员会报告。在北京寻求加强对这座城市的控制之际，国务院加强了与其他政府部门的协调。&lt;/p>;&lt;p>;此次改革是“执政的共产党在全国范围内引导国家权力的重要组成部分”。新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴阿尔弗雷德 (Alfred Wu) 表示，“在面对日益敌对的西方国家时，我们需要实现从资源到技术的自力更生，同时加强共产党对金融和社会风险的控制”。 &lt;/p>;&lt;p>;“在中国党和国家主导的治理模式中，设立党委或政府局通常是影响优先资源配置的最佳方式，因为它试图将主要的经济增长引擎从从财产到技术，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个痛苦而漫长的过程。中国希望利用党主导的财政模式向研发投入更多资金，同时关注失业率上升带来的社会稳定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;稳定一直延伸到基层，县级社会工作部门正在设立，负责处理公众的上访和申诉，这是唯一在如此低级别运作的新机构。&lt;/p>; &lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示，虽然监管经济事务的部门只有在更大范围内才有意义，但对于社会稳定而言却恰恰相反。&lt;/p>;&lt;p>;谢说：“必须深入基层，了解当地的问题并立即采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;在中央层面，北京任命资深党委书记吴汉胜为总书记。 2023年7月，在社会工作厅的一次会议上，吴和他的副手们提出了今年的重点任务，要求各省社会工作团队迅速制定计划，找到更好的办法来处理信访和投诉。倾听基层群众的不满和建议。他们还被敦促部署更多人员，以识别和化解任何潜在的社会风险。&lt;/p>;&lt;p>;中央部门还负责维护党对社会各部门的领导，包括行业联合会和私营企业党支部。它还旨在将党的影响力扩大到零工经济和越来越多的个体户中。&lt;/p>;&lt;p>;出席活动的省级官员大多数是当地新经济和新社会组织的书记工委是自 2016 年起成立的，旨在将党的影响力扩大到私营部门和互联网新兴行业，而这些领域是党此前影响力有限的领域。&lt;/p>;&lt;p>;一位浙江干部表示，要在全国范围内建立社会组织网络该国的工作仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在澄清新的报告路线、查找重复职能并对其进行精简。但高层的指示非常明确，要在年底前完成，而且他们不会接受借口。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/884b3846-f59a-4f35-a155-ce02b8304dba_4b15d4a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;共产党正在加强对金融风险和社会风险的控制。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第一个成立的新机构是去年5月成立的国家金融监管局，这表明领导层相信有一个紧迫的任务需要对金融部门进行更好的监管。&lt;/p>;&lt;p>;去年三月，北京还表示将用国家金融监管局的省级前哨机构取代地方金融监管机构，这清楚地表明了北京对地方政府的不信任在解决这一问题时 — — 特别是因为给予他们自由监管被视为腐败的主要根源。&lt;/p>;&lt;p>;大多数地区金融监管负责人都是从北京的中央办公室派出的&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;作为这一推动的另一个机构的一部分，以李强总理为首的中央金融工作委员会于今年晚些时候成立，负责设计、协调和监督金融政策，以实现更好的稳定和发展。&lt;/p>; &lt;p>;南京大学一位政治学家表示，领导层对金融风险和腐败问题非常担忧，因为它对老百姓生活造成的损害是“核级”的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果比较一下损害，来自不同部门……金融部门的腐败肯定会位居榜首，因为它们可以影响价值数万亿人民币的整个金融市场的流动或进入整个金融市场。&lt;/p>;&lt;p>;“而其他官员却收受了数以千计的贿赂。”或数百万元，金融部门的腐败很容易达到数十亿，给系统留下大漏洞和重大麻烦。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/62996647-43e7-4ba6-b324-8e19a6baa2c5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”最新的改革是习近平上台以来宣布的第三次重大政府改组。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他引用了中国最大的国有资产管理公司之一华融前董事长赖小民的案件，赖小民因侵吞资产而于 2021 年被处决。价值近 18 亿元人民币（2.77 亿美元）的贿赂——最高法院称这一犯罪行为具有“特别严重”的社会影响。&lt;/p>;&lt;p>;这位政治学家表示，政府改组表明“北京方面非常清楚”现在关于这个。金融部门不应有自己的议程。它应该只是发挥将资本转移到党希望它去的地方的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;参与改革的三名地区官员表示，新的地方金融机构将只在省会城市和少数主要城市运营。 &lt;/p>;&lt;p>;“所以在广东，你会看到一个省级金融监管局和两个市级金融监管局，分别位于省会广州和计划单列市深圳。就这样。”广东一位官员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;贵州一位官员也表示同意。 “我们省会贵阳只会有一个省级金融监管机构和市级金融监管机构。许多在金融领域工作的干部将被重新安置，特别是那些在小城市的干部。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;一位参与中国金融和商业中心上海机构改革的官员表示，这次改革的目的是取消市金融办对发展市场的职责，集中监管。&lt;/p>;&lt;p>;“金融办的职责是服务地方政府和金融机构，协调金融资源，帮助获得更多信贷，为地方融资开发项目，协助本地企业上市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /11/764b4afe-df4c-4a6c-9e31-9fc23b4f0214_16446fd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;负责科学技术的新党机关处于保密状态。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在不同了。中央政府对我们来说的首要任务是识别管辖范围内潜在的金融风险，并在其爆发之前对其进行管理。”上海官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是在我们办公室外换个牌子那么简单。这需要我们在办事方式、心态、如何规范官员与金融机构之间的互动以避免腐败等方面进行彻底的改变。我们刚刚开始这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;当谈到&lt;/p>;&lt;p>;人工智能被视为中美之间的下一个主要竞争领域，而数据是开发和培训该技术的重要资源。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能被视为中美之间的下一个主要竞争领域。 p>;&lt;p>;国家数据管理局成立后，内地31个省区市中已有20个成立了自己的数据管理办公室，以配合北京发展中国数据基础设施、整合和共享数据的蓝图&lt;/p>;&lt;p>;该计划将在长三角、珠江三角洲、北京周边等国家重要经济中心以及内蒙古、内蒙古等人口较少地区设立国家枢纽节点。甘肃、宁夏。&lt;/p>;&lt;p>;除宁夏外，规划中提到的其他省区均已宣布成立新的数据机构，由具有计算机和大数据专业背景的主任领导。&lt;/p>;&lt;p>;陕西、河北、内蒙古、广东等省份也将“政务服务”纳入数据机构名称中，明显扩大了数据机构的作用，让居民一站式享受政务服务。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新党机关中最神秘的是那些为协调科学发展而设立的机关，关于它们在全国范围内运作的信息很少被公布。&lt;/p>;&lt;p>;中央科学科学技术委员会的成立是为了从上到下监督该行业，但对这个新党组织的唯一公开提及是科学技术部网站7月份的一份声明，称干部们已经研究了第一次会议的结果。&lt; /p>;&lt;p>;与其他新成立的党机关不同，该机构的领导层也是未知的，分析人士表示，这可能表明中国担心西方的审查，甚至可能表明它与军方有联系。&lt; /p>;&lt;p>;“中国需要避免西方的关注，这样才能在相对较少的障碍和干预下推进其科技发展议程，”清华大学的谢说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国的科技发展议程雄心勃勃的科技发展和人才吸引计划——例如“中国制造2025”蓝图和“千人计划”——被西方用来跟踪中国所押注的新兴产业和国际人才招聘，因此“保持低调是最重要的”自然反应”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有关省级科学机构的信息也非常有限。截至4月底，只有河南和内蒙古宣布成立自己的科学委员会，并由高级官员担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的吴表示，现在判断是否成立还为时过早。这次改革是有效的，因为如此剧烈的组织变革需要时间来消除可能引起的任何混乱或内部纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;“许多公司需要数年时间才能完成并购过程，更不用说大型中国企业了习近平上台以来，国家机器经历了三次大洗牌。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平于2013年、2018年和去年宣布的三轮机构改革，都是为了将​​权力集中到党手中&lt;/p>;&lt;p>;“决定组织结构和人员配置可能是最近一次改组中最容易的部分。两年内就可以完成。展望未来，更大的挑战是新机构如何证明自己。”吴说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ‘alarmed,’ 50,000 protest Georgia’s foreign agent bill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262345/us-alarmed-50000-protest-georgias-foreign-agent-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 06:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/c3fc3ea7-d44d-493c-8f00-21706d90c6fa_34f0c7a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者举行集会，抗议一项关于“外国代理人”的法案” 周六在格鲁吉亚第比利斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，在美国表示该国必须在“克里姆林宫”之间做出选择之后，大约 5 万名“外国代理人”法案的反对者在大雨中在格鲁吉亚首都和平游行。白宫国家安全顾问杰克·沙利文在 X 上写道：“我们对格鲁吉亚的民主倒退深感震惊。”格鲁吉亚议员面临着一个关键的选择——是支持格鲁吉亚人民的欧洲大西洋愿望，还是通过一项与民主价值观背道而驰的克里姆林宫式的外国代理人法，”他说。 “我们与格鲁吉亚人民站在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案要求 20% 以上资金来自国外的组织注册为“外国影响力代理人”，引发了一场滚滚政治运动。格鲁吉亚危机，数千人走上街头要求撤回该法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/12/811b57b7-a808-49ff-8ac3-499a90ed64a4_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者在示威期间举着欧盟旗帜周六，在格鲁吉亚第比利斯举行反对“俄罗斯法律”的集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六的人群挥舞着格鲁吉亚、欧盟和一些乌克兰国旗，与过去决裂，其中包括更多年长的抗议者以及许多年轻人过去一个月里，他们挤满了街道。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该倾听格鲁吉亚自由人民的声音，”一名 30 多岁的抗议者说道，她自称尼诺，挥舞着一面巨大的格鲁吉亚国旗，并领导着一名抗议者。由三根柱子组成，汇聚在市中心，封锁了城市的大部分道路，并填满了第比利斯老城的鹅卵石中心。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望带着我们自豪的民族和尊严进入欧盟， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的表演专业学生阿努基 (Anuki) 表示，“确保我们的未来以及我们后代的未来安全，他们拥有自由”是她这一代人的责任言论，而且基本上是自由的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想成为俄罗斯的一部分，”她补充道。 “我们从来不想成为俄罗斯的一部分。成为欧洲的一部分一直是、也将永远是我们的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;由执政的格鲁吉亚梦想党及其盟友控制的议会将就该法案的第三次也是最后一次举行委员会听证会周一读书。反对派团体呼吁从周六开始新一轮抗议活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/e4b00772-99df-4aaf-8a66-57c099f70220_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在反对“俄罗斯法律”的集会上举起手机” 周六在格鲁吉亚第比利斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场危机使格鲁吉亚梦想执政党与反对党、民间社会、名人和国家傀儡总统组成的联盟展开对立，大规模示威导致许多地方停工。第比利斯市中心几乎每晚都在一个多月的时间里。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的格鲁吉亚反对者将其称为“俄罗斯法律”，并将其与用于针对弗拉基米尔·普京总统克里姆林宫批评者的立法进行比较。&lt;/p>; &lt;p>;去年 12 月授予格鲁吉亚候选国地位的欧盟表示，该法案如果获得通过，将对进一步一体化构成严重障碍。&lt;/p>;&lt;p>;Georgian Dream 表示，该法案将促进透明度和格鲁吉亚国家主权.&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚梦创始人比齐娜·伊万尼什维利 (Bidzina Ivanishvili) 表示，有必要制定法律，以阻止西方试图利用格鲁吉亚人作为与俄罗斯对抗的“炮灰”。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文表示，“格鲁吉亚之梦”似乎刻意试图与西方决裂，尽管执政党和格鲁吉亚舆论历来都支持该国加入欧盟和美国领导的北约军事联盟。&lt;/p>;&lt; p>;沙利文写道：“格鲁吉亚梦想最近的言论、拟议的立法修改和行动违背了格鲁吉亚人民的愿望，旨在将格鲁吉亚人与美国和欧洲隔离。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s greener investments are driving Central Asia energy shift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3261892/how-chinas-greener-investments-are-driving-central-asia-energy-shift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/76be13d0-a906-4a16-978c-2d0a6c3adf7a_bff34a1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东方电气公司在撒马尔罕建造的太阳能发电厂，乌兹别克斯坦，4 月 29 日。中亚国家，特别是乌兹别克斯坦和哈萨克斯坦，一直是中国试图将“一带一路”投资转向绿色能源的重点。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在中亚的投资传统上的特点是现金流入大型项目，重点关注资源开采和有形基础设施，如管道、道路或尝试建立铁路连通性。&lt;然而，最近，中国正在推动更多地关注绿色能源及相关投资。尽管该地区普遍被认为绿色能源资源丰富，但北京将重点放在哈萨克斯坦，尤其是乌兹别克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;尽管传统能源资源丰富，但这两个国家在冬季面临着严峻的困难，因为缺乏足够的资源。基础设施遍布其广阔的领土。哈萨克斯坦和乌兹别克斯坦目前正试图通过转向绿色能源，特别是太阳能和风能，为本国经济的重大转变创造条件。&lt;/p>;&lt;p>;中国与中亚在绿色能源方面日益加强的合作契合了这一趋势。北京自己的议程是进行更多关注环境问题的可持续投资，打造“更绿色”版本的“一带一路”倡议。中国的转变发生在 2021 年，当时的重点转向了太阳能和风能项目的投资。总体而言，北京希望减轻中亚国家对债务融资的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国在中亚的偏好转变也表明该倡议在面对当地需求和政治因素时的适应性。例如，2018年至2022年，中国企业在哈萨克斯坦帮助开发了8个风电和太阳能项目。这些项目主要是国家间绿色能源合作的结果。相比之下，在乌兹别克斯坦，中国通过招标和拍卖的方式进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;这两个中亚国家都与中国签署了绿色能源合作协议，哈萨克斯坦于2015年签署，乌兹别克斯坦于2022年签署。后者演变为国家-两国于 2023 年签署了国家合作协议。两国还在监管方面取得了重大进展，以允许绿色能源相关招标进行更多、更公平的竞争。对于两国来说，中国都是重要的投资伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿斯塔纳和塔什干也可能将不断接触中国在绿色能源方面的经验视为重新考虑其某些方面的有效方式。与俄罗斯的关系。自俄罗斯于 2022 年 2 月开始入侵乌克兰以来，莫斯科一直推动这两个中亚国家建立天然气联盟，其中俄罗斯天然气的进口只会增加。与此同时，乌兹别克斯坦和哈萨克斯坦正在寻求减少这种令人不安的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;最近，中国与中亚之间在绿色能源方面的接触日益增多，乌兹别克斯坦会议期间讨论了加强合作以及中国对乌兹别克斯坦绿色发展的支持。沙夫卡特·米尔济约耶夫总统一月份访华。&lt;/p>;&lt;p>;当时，乌兹别克斯坦总统办公室强调中国对该国经济的投资增加了五倍。米尔济约耶夫本月早些时候在一个国际投资论坛上表示，该国正在实施 28 个能源领域项目，目标是到 2030 年创造超过 20 吉瓦的可再生能源容量。此前，在西安举行的首届中国-中亚峰会期间签署了协议&lt;/p>;&lt;p>;中国葛洲坝集团在乌兹别克斯坦布哈拉和卡什卡达里亚地区正在进行的光伏电站建设取得明显进展，每座电站容量为500兆瓦。其中部分项目已开始运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08 /57b123a0-4a5b-42b0-828f-ce52ba2ff711_8f25a103.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫在北京人民大会堂1 月 24 日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为体现北京对乌兹别克斯坦可持续投资的承诺，米尔济约耶夫探讨了建立乌兹别克斯坦进出口银行地区分行的可能性中国在塔什干。此外，撒马尔罕地区政府已从中国制造商宇通购买了100辆电动公交车，预计成本约为6200万美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于乌兹别克斯坦来说，这些协议不仅涉及绿色能源投资，还减少了能源消耗。对基于化石燃料的技术的依赖。访华期间，米尔济约耶夫参观了汽车制造商比亚迪位于深圳的总部。他还参加了乌兹别克斯坦吉扎克地区新工厂建设的在线仪式，预计该工厂每年可生产约 50,000 辆混合动力和电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪与乌兹别克斯坦国家汽车公司 UzAuto 之间的合作自 2023 年 10 月与乌兹别克斯坦投资、工业和贸易部达成初步投资协议以来，该公司一直在取得进展。这些汽车预计将出口到中亚市场和俄罗斯，后者由于需求增加而特别有吸引力入侵乌克兰以及随后的西方制裁。&lt;/p>;&lt;p>;在红海危机等地缘政治变化中，中亚对中国来说具有战略重要性。海上贸易路线的中断促使中国寻求替代贸易走廊。扩大绿色能源投资是加强中国在内陆地区作用的有力工具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国推动绿色能源参与也与加强其在中亚的影响力相契合。这一举措通过扩大与该地区的双边贸易可见一斑。米尔济约耶夫访华期间，两国将双边关系提升为“全天候”全面战略伙伴关系，目标是将年贸易额提升至200亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中亚国家不太可能，而且有些由于其经济性质，无法完全摆脱化石燃料。例如，乌兹别克斯坦 90% 以上的发电量仍然严重依赖化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;此外，虽然中国的投资显示出前景，但中亚国家在之前的项目中遇到了挑战，这表明需要表彰其在可再生能源转型方面的多元化合作伙伴关系和西方专业知识。鉴于此，乌兹别克斯坦和哈萨克斯坦正在努力吸引海湾国家、欧盟和美国的投资，以避免对中国投资的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese companies win licensing bids to explore Iraq oil and gas fields]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262344/chinese-companies-win-licensing-bids-explore-iraq-oil-and-gas-fields?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 02:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/64c36257-9265-45a7-aac5-da33d6d2f145_5c843416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自世界各地的能源公司代表参加 29 轮许可周六，位于巴格达的伊拉克石油部总部的石油和天然气勘探区块。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，中国公司在一轮碳氢化合物勘探许可中赢得了勘探五个伊拉克油气田的投标，该轮勘探主要旨在提高国内天然气产量。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一家伊拉克库尔德公司还在伊拉克中部、南部和西部为期三天的许可轮中获得了 29 个项目中的两个，其中首次包括该国阿拉伯湾水域的海上勘探区块.&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克旨在吸引数十亿美元的投资来发展其石油和天然气行业，因为它希望提高当地石化产品的产量，并结束从邻国伊朗进口目前对发电至关重要的天然气。&lt; /p>;&lt;p>;超过 20 家公司获得了许可轮资格预审，其中包括欧洲、中国、阿拉伯和伊拉克集团。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，即使在伊拉克总理穆罕默德卸任后，也没有美国石油巨头参与其中。什叶派上个月在对美国进行正式访问期间会见了美国石油公司的代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，中国公司中标了五家。&lt;/p>;&lt;p>;中曼石油部称，石油天然气集团（ZPEC）占领了巴格达东巴格达油田的北部延伸部分，以及横跨南部纳杰夫和卡尔巴拉省的中幼发拉底油田。&lt;/p>;&lt;p>;中国联合能源公司集团中标巴士拉南部Al-Faw油田开发，振华中标伊拉克沙特边境地区库尔南油田开发，洲际油气中标伊拉克瓦西特Zurbatiya油田开发。&lt;/ p>;&lt;p>;伊拉克 KAR 集团夺取了两个油气田，即东部米桑省的 Dimah 油田和伊拉克西北部尼尼微省的 Sasan 和 Alan 油田。&lt;/p>;&lt;p>;大约 20更多项目将于周日和周一开放招标。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克总理石油和天然气问题顾问法拉赫·阿姆里 (Falah Al-amri) 表示，政府希望新项目能够将石油产量提高至 600 万桶/年到 2030 年，天然气产量将从现在的约 500 万减少到 500 万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府还希望这些项目能够生产足够的天然气，以便在到 2030 年几乎消除天然气燃烧的计划的同时，伊拉克可能会结束进口。&lt;/p>;&lt;p>;“现在谈论[天然气]出口还为时过早。我们希望实现自给自足。”Al-amri 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克是仅次于沙特阿拉伯的欧佩克第二大石油生产国，曾一度目标成为海湾阿拉伯王国的竞争对手，其产量为超过全球需求的十分之一。&lt;/p>;&lt;p>;但其石油行业的发展受到许多主要石油公司认为不利的合同条款以及反复发生的冲突和政治瘫痪的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;增长近年来投资者对环境、社会和治理标准的关注也产生了影响。&lt;/p>;&lt;p>;埃克森美孚公司和荷兰皇家壳牌公司等西方石油巨头已退出伊拉克的一些项目，而中国公司则稳步推进扩大了他们的足迹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xinhua lashes out at West over attacks on Hong Kong after US report calls for more sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262343/xinhua-lashes-out-west-over-attacks-hong-kong-after-us-report-calls-more-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.12 00:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/12/10b3cfab-c8ca-4cc7-b6d6-2e962231126a_b407cd52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;添马舰立法机关的香港国旗和国旗。新华社的评论是在美国国会及行政当局中国委员会发布2023年年度报告之后发表的。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家通讯社新华社猛烈抨击西方国家，称其继续试图抹黑香港的国家安全法并威胁制裁香港官员，并指责西方国家&lt;/p>;&lt;p>;美国、英国等国家以及一些西方机构和政客混淆是非，玩弄“双重标准”该机构周六晚间发表评论称，欺骗世界。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须告诫这些国家、机构和政客，如果他们坚持通过所谓文章称，“如果美国实施制裁和打压，他们无疑将面临中国政府和全体中国人民的强烈报复。”&lt;/p>;&lt;p>;该评论是在美国会中国问题委员会发布2023年年度报告后发表的呼吁华盛顿“更强有力”地实施制裁，并特别针对检察官、法官和其他据称参与破坏香港自治和权利保护的个人。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家加大了对香港的攻击力度。香港于 3 月通过了国内国家安全法，该法补充了北京于 2020 年实施的类似立法。&lt;/p>;&lt;p>;新华社的这篇文章指责美国和英国等国家实行双重标准，称他们批评城市的国家安全法，同时制定自己的国家安全法，对某些行为进行更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/12/b17e6d26-25b4-4e01-be95-96be0ec1c930_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超摆出姿势，立法者和政府官员庆祝三月份香港国家安全法的通过。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;评论称，香港仅对间谍罪判处最高20年徒刑，而在英国和澳大利亚，该罪行可判处终身监禁和&lt;/p>;&lt;p>;该通讯社还批评有关国家试图通过“虚假”发布香港旅游警示来破坏人们对香港和“一个国家、两种制度”施政原则的信心。并发表“香港完了”等评论。&lt;/p>;&lt;p>;援引香港美国商会最近的一份报告称，近60%的受访企业对香港的前景持乐观态度商业环境。&lt;/p>;&lt;p>;“乌云永远无法完全掩盖太阳的光芒。任何攻击或抹黑的企图最终都是徒劳和徒劳的。”&lt;/p>;&lt;p>;周六，香港政府和国家驻香港的外交部门分别发表声明，谴责和反对美国的做法。国会及行政部门针对其针对香港及其国家安全法的“偏见、诽谤和抹黑”言论提出报告。&lt;/p>;&lt;p>;“美方所谓报告中提到的所谓‘制裁’是政府发言人表示，“这是一种卑鄙的政治操纵，旨在恐吓维护国家安全的[香港]官员”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署表示，该报告充满无知、谎言和&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 12 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands line Hong Kong’s Victoria Harbour for drone show, with some saying it’s more impressive than pyrotechnics display]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262342/thousands-line-hong-kongs-victoria-harbour-drone-show-some-saying-its-more-impressive-pyrotechnics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/f997eec4-2f00-4cdc-a7a2-66554eec92dd_4060599b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民和游客观看周六晚上的无人机表演。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚上，数千名居民和游客在香港维多利亚港排队观看无人机表演，有些人说他们比本月早些时候的烟火表演更喜欢它。&lt; /p>;&lt;p>;约1,000架无人机组成了色彩缤纷的形状和图案，包括包子塔、舞狮和飘扬旗帜的花板，以及其他香港文化的知名图像。&lt;/p>;&lt; p>;无人机表演向5月15日庆祝佛诞的佛陀致敬，以及一年一度在离岛举行的长洲包山节，祭祀道教海神北帝。&lt;/ p>;&lt;p>;无人机表演和烟火表演将定期举行，作为旅游部门更广泛推动的一部分，以使这座城市对游客更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Kane Chiu，一名二十多岁的中国大陆学生身在香港的他表示，这是他第一次观看无人机表演，觉得比5月1日劳动节假期看到的烟火表演更有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，我个人觉得无人机表演更吸引人。”显示更多新颖性，”他说。 “可能是烟火表演看了好几遍，没那么惊艳。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游局举办烟火表演是为了庆祝中国大陆“黄金周”假期的开始，但有观众表示他们对帖子感到失望，他们大多只看到烟雾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/11/f9408860-1b7c-4958-a9fd-9598608fb477_946ae575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟花及无人机表演各约港币1元百万（128,000 美元）。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自深圳的游客苏榕说，无人机编成的“绳结”和“和”字尤其令人印象深刻。&lt;/p>; &lt;p>;“这是在维多利亚港夜景的映衬下的奇观……‘和平’对中国人来说是吉祥的，也符合我们的心态。”这位34岁的游客说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示未来会再次前往香港观看演出，并希望下次能看到烟火表演。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国的 27 岁游客哈利·布斯 (Harry Booth) 称这场表演“充满活力”，说他希望未来的表演能持续更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为无人机表演比烟花表演更独特，因为你在世界各地都能看到烟花表演，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“[演出可以持续]大概20分钟、15分钟，甚至更长一点。也许还有一些不同的动物或其他与香港有关的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;他的女朋友杰西·米尔纳指出，无人机表演并没有对这座城市的动物产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这对于热爱动物来说会更好，因为我知道烟花对动物有非常糟糕的影响......我确实认为它会像烟花表演一样吸引更多的人，”她说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/68a4cc90-6025-4b3e-8ac9-81032f68aaf7_7ffa1fca.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主办无人机表演的旅游发展局早前在被视为观赏这一奇观的最佳地点的湾仔码头向公众派发免费冰淇淋。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人Kay Kwan及其家人晚上8点准时赶到演出现场。但由于人潮拥挤，他们只能站在湾仔海滨长廊较远的地方，无法看到无人机形成的整个图案。&lt;/p>;&lt;p>;“也许表演在中环举行比较好，因为它更宽敞，人们可以从远处看到它，”她说。 “表演比烟花表演好得多。这里人少，噪音也少。它还减少了污染。”&lt;/p>;&lt;p>;主办无人机表演的旅游发展局早前在湾仔码头向公众派发免费冰淇淋，湾仔码头被认为是观赏这一奇观的最佳地点。&lt;/p>; &lt;p>;烟花和无人机表演每场的标价约为 100 万港元（128,000 美元）。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s campaign considering Nikki Haley as running mate: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262340/donald-trumps-campaign-considering-nikki-haley-running-mate-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/57b19797-8f60-464d-b0f4-4540c14a4421_bd4defc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和前南卡罗来纳州州长尼基·黑利。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新闻网站 Axios 周六援引知情人士的话报道，唐纳德·特朗普的竞选团队正在积极考虑前共和党总统候选人尼基·黑利 (Nikki Haley) 成为他的竞选搭档。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;报道称，如果特朗普确信海莉可以帮助他赢得总统职位，避免可能的监禁，并在他失败的情况下支付数千万美元的法律费用，那么特朗普可能会选择海莉。前南卡罗来纳州州长、前美国驻联合国大使黑莉于三月份结束了对共和党总统候选人特朗普的长期挑战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队高级顾问布莱恩·休斯(Brian Hughes)对这篇文章做出了回应。说：“只有特朗普总统才能决定副总统竞争者的出入，任何声称知道他会选择谁的人都在撒谎。”黑利尚未立即发表评论。虽然她承认一再贬低她的候选资格的特朗普将成为共和党提名人，但她并没有支持他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/3d13c066-403c-4a43-9b68-73a4b67d9265_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nikki三月份，海莉结束了对共和党总统候选人唐纳德·特朗普的微弱挑战。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;副总统职位的潜在候选人已经有一长串，其中包括北达科他州州长Doug Burgum、南达科他州州长Kristi Noem、美国参议员Marco卢比奥、蒂姆·斯科特和 JD 万斯，以及美国众议员埃莉斯·斯特凡尼克。&lt;/p>;&lt;p>;伯格姆和斯科特曾与特朗普竞争 2024 年共和党提名，但最终退出。诺姆在回忆录中透露，她曾射杀过一只不听话的 14 个月大的狗，此后，诺姆陷入了争议。&lt;/p>;&lt;p>;据顾问称，特朗普并不急于挑选竞选伙伴。他要等到 7 月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党大会上才会获得正式提名。&lt;/p>;&lt;p>;他将在 11 月 5 日的大选中面对民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Beijing moving to more closely guide Hong Kong in areas critical to its success?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262336/beijing-moving-more-closely-guide-hong-kong-areas-critical-its-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/bf22503d-1820-46f4-aaf9-1b3596650200_45e13b93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙访京期间，教育局局长蔡玉莲及22所香港高等教育机构代表会面。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;负责香港事务的北京最高官员发表了明显冗长的声明，详细介绍了他过去一周与当地官员的一系列会面，政治观察人士称此举表明了中央政府的计划在最关心的领域发布明确的政策方向。&lt;/p>;&lt;p>;国务院港澳事务办公室主任夏宝龙表达对香港的期望后，北京态度的转变引起关注罕见地详细阐述了他过去两天在北京与香港创新科技、旅游和教育部长的会面。&lt;/p>;&lt;p>;周五，夏会见了教育局局长蔡玉莲和代表他在接受香港22所高等教育机构邀请时，呼吁院校培育学生民族感情，弘扬爱国主义精神，为国家发展作出更多贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“希望香港大专院校的领导们“我们将肩负起坚守立德树人根本、培育民族感情、唱响爱国爱港主旋律的重要责任。”夏在652字的声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，北京官员在与创新部部长孙东会面后发表了310字的声明，敦促他认清香港在创新领域的定位，合理规划并主动对接国家发展目标，同时“充分肯定”香港在推动创新发展方面所做的努力。 ”当地政府在发展旅游业方面“积极努力”，同时敦促其在市场“深刻变化”的情况下重振旅游业，将城市的每个角落都视为吸引游客的潜在地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/5f37a6c9-d140-4060-bbe5-d4beeeb10338_d1affac6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙最引人关注的言论是他周四与旅游局局长杨润雄会面时发表的长达359字的言论。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仅仅两天后，北京宣布将允许另外八个中国内地城市的居民根据单独旅客计划前往香港。&lt;/p>; &lt;p>;这三份声明的长度至少比一个月前夏先生在首都会见财经事务及库务局局长许正宇和运输及物流局局长林世雄时发表的两份声明的长度至少六倍。&lt; /p>;&lt;p>;两份声明均不超过50字，仅提及会议时间和地点。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员卢兆兴表示，最新声明表明了北京方面“最重要”的担忧&lt;/p>;&lt;p>;“随着详细的号召公布，我相信会议期间这三个方面的明确政策方向已经传达给局局长了。”&lt; /p>;&lt;p>;半官方的北京智库中国港澳研究会顾问刘兆佳教授将长度上的差异归因于中央政府更积极主动地对港澳事务行使全面管辖权。 &lt;/p>;&lt;p>;“部长和局局长是由中央政府任命的，中央政府有权力和责任向他们发出指示和指导，”刘说。 “香港越来越多的政策和行动，也需要内地的支持和协调才能落实。”&lt;/p>;&lt;p>;杨周六表示，夏的言论可以视为北京官员的巨大信心&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我们要在转型中求变，团结一致，振兴旅游业。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，局长行政长官李家超周六上午与其最高顾问委员会行政会议的主要官员和非官方成员就“香港经济发展的战略部署”进行了深入讨论。&lt;/p>;&lt;p >;“这座城市正处于经济转型之中，对我们来说，创新、创造、适应和响应变化至关重要，”他在 Facebook 页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;李对创造力的评论夏先生在上个月纪念国家安全教育日的论坛上呼吁香港采用新思维、新方法、新路线解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;但参加会议的行政会议成员唐家华在周六的会议上，他表示这次会议并不是对夏的呼吁的回应，而是已经固定了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认夏更多地参与了城市的治理。&lt;/p>;&lt; “从我与他的多次会面来看，他总是非常热衷于倾听而不是说话，”童说。 “当他说话时，他总是以表达自己的观点的形式，而不是命令应该做什么。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes Gaza as more Rafah evacuations ordered]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262338/israel-strikes-gaza-more-rafah-evacuations-ordered?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/7858a63b-4866-4277-a3eb-80a1f6b9e8c3_7cf0d59b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们乘坐一辆满载物品的车辆，就像巴勒斯坦人一样以色列军队在拉法东部发动地面和空中行动后，准备撤离。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六发动袭击，袭击了包括拉法在内的加沙部分地区，以色列扩大了撤离令，联合国警告称，如果对这座拥挤的城市进行彻底入侵，将会发生“史诗级”灾难。 &lt;/p>;&lt;p>;法新社记者、医生和目击者报道了沿海地区发生的袭击事件，联合国表示，以色列军队本周不顾国际社会的反对，进入拉法东部，有效关闭了一个重要的援助过境点，人道主义救援工作受阻。 &lt;/p>;&lt;p>;医院声明称，加沙中部的袭击造成至少 21 人死亡，并被送往代尔巴拉赫市的阿克萨烈士医院。&lt;/p>;&lt;p >; 设施庭院里的地上躺着覆盖着白色的尸体。一名戴着棒球帽的男子靠在一个运尸袋上，握住一只伸出的布满灰尘的手。&lt;/p>;&lt;p>;另一具尸体的脚从毯子下伸出，上面有一只大泰迪熊的照片。&lt;/p>;&lt;p>;另一具尸体的脚从毯子下面伸出来。 >;&lt;p>;在拉法，目击者称埃及过境点附近遭受了强烈空袭，整个城市上空升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，加沙北部也发生了其他袭击。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/741e3133-ad07-47b3-8a36-3f31c432c90f_9c7417ba.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六清晨，以色列对加沙地带南部的拉法发动袭击，建筑物上空升起浓烟。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周二命令拉法东部居民撤离后，占领并关闭了拉法过境点的巴勒斯坦一侧——所有燃料都通过该过境点进入加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;军方周六表示，部队在该过境点进行了“行动活动”，与“武装恐怖分子”作战，并发现了“许多地下隧道竖井”。&lt;/p>;&lt;p>;在调解过程中随着停战和释放人质的努力似乎陷入停滞，哈马斯武装派别发布了一段在加沙地带活捉俘虏的视频，这是不到一个月内发布的第三段此类视频。&lt;/p>;&lt;p>;视频中可以看到该男子正在用这段 11 秒的剪辑，叠加了阿拉伯语和希伯来语的文字，上面写着：“时间不多了。”&lt;/p>;&lt;p>;军方发言人 Avichay 在社交媒体平台 X 上发布了拉法东部的新疏散令阿德拉伊表示，指定地区“最近几天和几周见证了哈马斯的恐怖活动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/11/55b4395d-a995-4af8-8ccb-d1cd26315062_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人、女人和孩子周六，他们乘坐一辆满载财物和其他物品的三轮车逃往加沙地带南部拉法的汗尤尼斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据法国通讯社报道，战争始于哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击，导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民-以色列官方数据的新闻统计。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击过程中，武装分子还劫持了人质。以色列估计，其中 128 人仍留在加沙，其中 36 人被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈马斯控制的领土卫生部门的数据，以色列的报复性攻势已导致加沙至少 34,971 人死亡，其中大部分是妇女和儿童美国国务院周五的一份报告称，“有理由评估”以色列使用来自美国的武器违反了国际法规范，但没有找到足够的证据来阻止运输.&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登公开威胁，如果以色列继续对拉法发动全面袭击，美国国务院提交了报告，两天前，联合国表示，拉法有 140 万人被杀。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在一份声明中表示，以色列“持续控制”和关闭拉法过境点加剧了被围困地区的“人道主义灾难”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/734ecba2-d874-412a-8367-cf561c009415_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月，美国总统乔·拜登（左）与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在特拉维夫会面。拜登公开威胁，如果以色列继续全面袭击拉法，他将扣留武器。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺“消灭”拉法的哈马斯营，此前以色列军队一月份表示已拆除加沙北部的哈马斯指挥机构。&lt;/p>;&lt;p>;但周六，阿德雷表示哈马斯“正在努力重建”那里，并下令从北部的贾巴利亚难民营和拜特拉希亚地区撤离。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿对这一问题提出越来越多的批评之后考虑到以色列对哈马斯的战争对平民造成的影响，拜登首次威胁扣留武器，以提高美国对以色列的最终影响力——以色列每年提供总计 30 亿美元的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周五表示，如果以色列在拉法发动全面地面行动，加沙将面临“史诗般的人道主义灾难”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;军队表示，周三重新开放了拉法附近的凯雷姆沙洛姆过境点，但援助机构警告说，通过军事区提供援助仍然极其困难。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，进入加沙北部的埃雷兹过境点仍然开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/56ba0350-a53b-4f7a-81c5-e72adafd4f19_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周六，人们沿着加沙地带南部拉法一条几乎空无一人的街道行走。联合国警告称，如果彻底入侵拉法，将会发生“史诗级”灾难。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，白宫表示尚未看到拉法发生“重大地面行动”，但正在“关切”地关注局势。&lt;/ p>;&lt;p>;由于以色列似乎准备攻击拉法，拜登政府已暂停运送 3,500 枚炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;联合国周五表示，在最初的疏散令发布后，超过 10 万人逃离了该城市。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列周六公布的数字为 300,000，更多拉法居民将水箱、床垫和其他物品堆到车辆上，准备再次逃离。&lt;/p>;&lt;p>;马利克·扎扎 (Malek al-Zaza)，身穿灰色衣服胡须说，他在战争期间已经三次流离失所，在加沙中部的努塞拉特营地发现“没有食物”和“没有水”，他已经返回那里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只有上帝在照顾我们。我们，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/024514dc- 24fb-414f-8ac1-3f7aa5977369_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们封锁道路，试图阻止载有人道主义援助物资进入加沙的卡车周四，以色列和加沙之间的凯雷姆沙洛姆过境点附近地区脱衣。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，周五已通过凯雷姆沙洛姆向加沙运送了 20 万升燃料——联合国表示每天需要这个数量来维持援助卡车的行驶古特雷斯重申了停火的呼吁：“我们正在积极与所有相关方合作，以恢复救生物资的输入，包括急需的燃料，通过拉法和凯雷姆沙洛姆过境点。”&lt;/p>;&lt;p>;周六的疏散令告诉居民前往拉法西北海岸的 Al-Mawasi“人道主义区”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区有“无国界医生组织 (MSF) 加沙紧急协调员西尔万·格鲁克斯 (Sylvain Groulx) 表示，获得清洁饮用水、厕所和其他基本服务的机会极其有限。&lt;/p>;&lt;p>;军队周五晚表示，来自加沙的火箭袭击了贝尔谢巴以色列南部主要城市，自十二月以来首次出现这种情况。一名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，联合国大会以压倒性多数投票决定授予巴勒斯坦人在这一全球机构中的更多权利，并支持他们争取正式成员资格，但华盛顿在安理会否决了这一请求。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>