<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza aid pier to cost United States at least US$320 million: Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260838/gaza-aid-pier-cost-united-states-least-us320-million-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 01:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/4bf3562e-b0a8-4790-a7bd-cbd2cd8bd6fa_3c79af4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列警察封锁活动分子和美国和以色列拉比代表团为加沙平民提供粮食援助。五角大楼周一表示，为增加向加沙运送援助物资而修建的临时码头将花费华盛顿至少 3.2 亿美元。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼周一表示，美国军方为加快向加沙运送援助物资而建造的临时码头将花费华盛顿至少 3.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;“这就是我们目前的粗略估计，大约为 3.2 亿美元，”五角大楼副新闻秘书萨布丽娜·辛格 (Sabrina Singh) 告诉记者，并补充道：“这是临时码头的初始成本。”&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼周四宣布码头的建设已经开始，并称应该在五月初投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;届时，援助物资将通过商船运送到距离加沙海岸数英里的浮动平台，并在那里转移到较小的船只，运到码头并通过卡车运到陆地上进行分发。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登于三月初首次宣布了该码头的计划，当时以色列推迟了地面援助的运送。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/fbdada42-b4ad-4e02-90e7-2d268b9cce10_dd194354 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自 Planet Labs PBC 的卫星照片显示，周六，美国海军罗伊·P·贝纳维德斯号 (USNS Roy P Benavidez) 停泊在加沙海岸附近的地中海。照片：Planet Labs PBC，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联社周一分析的卫星照片显示，USNS Roy P Benavidez 号距离岸上港口约 8 公里（5 英里），那里以色列军方正在建设该项目的行动基地。 USAV General Frank S Besson Jnr（一艘陆军后勤船）和其他几艘美国陆军船只正在贝纳维德斯号上建造军方所谓的岸上联合后勤（JLOTS）系统。&lt;/p >;&lt;p>;PBC 星球实验室周日拍摄的卫星图像显示了贝纳维德斯号旁边的地中海浮动码头的碎片。该船的尺寸与军事海运司令部运营的鲍勃·霍普级车辆货船贝纳维德斯号的已知特征相符。&lt;/p>;&lt;p>;一名美国军方官员上周晚些时候证实，贝纳维德斯号已经开始建造，并且离岸足够远，可以确保建造平台的部队安全。辛格周一表示，下一步将修建堤道，然后将堤道锚定在海滩上。&lt;/p>;&lt;p>;根据美军的计划，援助物资将装载到塞浦路斯的商船上航行到加沙附近正在建造的浮动平台。托盘将被装载到卡车上，卡车将被装载到较小的船只上，这些船只将行驶到金属浮动双车道堤道上。这条 550 米（1,800 英尺）长的堤道将由以色列国防军 (IDF) 连接到海岸。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方官员表示，其工程部队已与以色列国防军工程部队在最近几周，我们在海岸附近的以色列海滩上进行了修建堤道的训练。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争：英国卡梅伦表示，向哈马斯提供 40 天停火&lt;/h3>;&lt;p>;新港口位于加沙城西南部，位于以色列军方在目前与哈马斯作战期间修建的一条将加沙一分为二的道路以北的地方。在以色列发动地面攻势并将超过 100 万人向南驱赶至埃及边境的拉法市之前，该地区是该地区人口最多的地区。&lt;/p>;&lt;p>;现在，以色列军事阵地位于港口两侧最初是世界中央厨房领导的努力的一部分，是在以色列夷为平地的建筑物废墟上建造的。 4 月 1 日，以色列空袭导致 7 名“世界中央厨房”救援人员丧生，当时他们乘坐有明显标志的车辆执行以色列授权的运送任务，之后这一努力就停止了。该组织表示正在恢复在加沙的工作。&lt;/p>;&lt;p>;援助进入加沙的速度很慢，有大量卡车等待以色列检查。美国和其他国家也利用空投向加沙运送食物。美国军方官员表示，海上航线的运送量最初将达到每天约 90 辆卡车，并可能迅速增加到每天约 150 辆卡车。&lt;/p>;&lt;p>;援助组织表示，每天需要数百辆此类卡车进入加沙.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日对以色列发动袭击，造成 1,200 人死亡，250 人被扣为人质，此后，以色列切断或严格限制食品、水、药品、电力和其他援助进入加沙。在美国和其他国家的压力下，以色列表示局势正在改善，尽管联合国机构表示需要更多援助进入。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 230 万人口的加沙已发现自己正处于饥荒的边缘。当地卫生当局表示，自战斗开始以来，已有超过 34,000 名巴勒斯坦人在加沙丧生。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU chief Ursula von der Leyen invited to Xi Jinping-Emmanuel Macron summit in Paris next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260837/eu-chief-ursula-von-der-leyen-invited-xi-jinping-emmanuel-macron-summit-paris-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 01:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/4e06c56d-4823-4aae-9cd1-6fb571b5f33a_a38146a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙早些时候在布鲁塞尔举行的新闻发布会上发表讲话月。照片：欧洲理事会/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙已邀请欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩参加下周与来访的中国领导人习近平举行的三边会议。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于布鲁塞尔的冯德莱恩被认为是欧洲对中国最鹰派的领导人之一，也是欧盟针对北京的去风险战略的设计者。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩的发言人埃里克·马默证实，她应马克龙邀请，他将于5月6日前往巴黎与中国国家主席会面。对于习近平来说，此行将是他五年来首次访问欧洲。&lt;/p>;&lt;h3>;南海紧张局势升级，中法深化军事合作&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟委员会主席陪同马克龙访华去年 4 月访问北京，被认为对习近平和李强总理采取了比法国领导人更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;习近平预计将于 5 月 5 日至 7 日对法国进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;习近平预计将于 5 月 5 日至 7 日对法国进行国事访问。 p>;&lt;p>;法国政府消息人士证实，习近平的行程将从巴黎开始，然后继续穿过图尔马莱山口，这是法国比利牛斯山脉最高的山口之一，与西班牙接壤。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注…… &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 01:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 women contract HIV from ‘vampire facials’ in US, in first known cases of transmission through cosmetic injection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260828/us-3-women-contract-hiv-vampire-facials-first-known-cases-transmission-through-cosmetic-injection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/2520a866-df47-4d15-8682-319550346bae_51bf4262.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三名妇女在接受“吸血鬼面部”手术后感染了艾滋病毒据美国联邦当局称，这是未经许可的医疗水疗中心。库存图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据联邦当局称，三名女性在新墨西哥州一家未经许可的医疗水疗中心接受“吸血鬼面部”手术后感染了艾滋病毒。&lt;/p>;&lt;p>;美国中心美国疾病控制与预防中心在上周发布的最新发病率和死亡率周报中表示，这三名患者是第一例有记录的通过美容注射服务感染病毒的病例。&lt;/p>;&lt;p>;疾病预防控制中心表示，它已开始2018 年新墨西哥州卫生部发现一名 40 多岁女性的 HIV 检测结果呈阳性后进行的一项调查。&lt;/p>;&lt;p>;当时，该患者报告没有注射毒品、近期没有输血或近期有性接触根据国家公共卫生局的规定，与除当前性伴侣以外的任何人发生性关系。&lt;/p>;&lt;h3>;从吸血鬼面部护理到微针，5 种非侵入性整容手术&lt;/h3>;&lt;p>;但是，她确实报告了接触过根据疾病预防控制中心的说法，在新墨西哥州阿尔伯克基的一家水疗中心进行微针治疗时，我们使用了微针治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该手术旨在使皮肤看起来更光滑、更紧致、更饱满，包括从患者身上采集血液，分离出血浆和血小板，然后将混合物重新注射到皮肤中。&lt;/p>;&lt;p>;这涉及在前额和脸颊上进行许多小穿刺，或者将血液像填充物一样注射到皮肤中，这种手术被称为“吸血鬼整容”。 &lt;/p>;&lt;p>;此类面部护理在 Kim Kardashian 和 Bar Refaeli 等名人中很受欢迎，费用约为 1,000 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/aee96ae1-277f-4907-baf1-25eb603de139_78350247.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 接受“吸血鬼面部护理”后。讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查发现，2018年至2023年间，该水疗中心的四名顾客和一名水疗中心顾客的一名性伴侣被诊断出患有“高度”相似的艾滋病毒株。&lt;/p >;&lt;p>;据《商业内幕》此前报道，VIP 水疗中心于 2018 年 9 月被关闭，该水疗中心的所有者玛丽亚·拉莫斯·德·鲁伊斯 (Maria Ramos de Ruiz) 于 2022 年 6 月被判处三年半监禁。&lt;/p>;&lt;p>;化妆品在美国，外科手术是一个每年价值 243 亿美元的行业，而且需求正在不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年至 2022 年间，外科手术增加了近 20%，2022 年排名前五的手术包括抽脂术、乳房手术根据美国整形外科医生协会的数据，隆胸、腹部除皱、隆胸和眼睑手术。&lt;/p>;&lt;h3>;由于一名男子的“快乐”使命，印度感染艾滋病毒的儿童过上了庇护所&lt;/h3>;&lt;p >;但有些人寻找更便宜的途径来获得治疗，例如去巴西进行提臀手术，有时会带来灾难性的后果。&lt;/p>;&lt;p>;在调查中，疾病预防控制中心和国家医疗卫生厅发现，新墨西哥州的机构从事许多不安全的做法，包括储存未贴标签的血液管和医用注射剂，将未包装的注射器放在抽屉和柜台上，以及重复使用一次性电动干燥器尖端。&lt;/p>;&lt;p>;当使用干净、无菌的针头时，该程序被认为是安全的，并且采取了适当的安全预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should bail on US bonds even faster, scholar says, as bilateral tensions and anxieties mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3260814/china-should-bail-us-bonds-even-faster-scholar-says-bilateral-tensions-and-anxieties-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/1f7fad30-e7f2-44e3-8406-55b14a8d8040_8b92aee3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然中国已经在剥离美国国债，但一位著名学者正在鼓励该国更快地这样做。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对美国国债的投资充满风险、回报不温不火和其他脆弱性，所有这些都应该促使北京进一步减持美国国债，避免被美国国债绑架为“人质”。一位著名学者表示，华盛顿的“过高特权”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系学院副院长狄东升警告说，存放在美国的巨额中国资产和资本可能会“被拿走”如果北京要加紧捍卫其主权和领土完整，就会被华盛顿“绑架”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由大量购买美国国债，”狄在《当代国际》四月号的一篇文章中表示。 《关系》，中国现代国际关系研究院国家智库刊物。 “我们看到了华盛顿如何对待俄罗斯的海外资产，以及在一战和二战期间扣押德国和日本的资产。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，美国的盛行美国国债和美元作为国际交换媒介体现了该国的“过高特权”，创造了根深蒂固的全球主导地位，使华盛顿能够大肆举债并以牺牲他人为代价来获取利益。&lt;/p>;&lt;p>;制造业实力中国人民大学国际货币研究所研究员狄认为，世界第二大经济体的资产让其更容易减持。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在稳步抛售美国国债，同时实现海外资产多元化，抛售外国资产。仅2月份就达227亿美元。根据美国财政部的数据，截至该月底，其持有的总资产为 7,750 亿美元，与 2013 年 11 月 1.316 万亿美元的历史最高水平相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;这种减少是在双边投资的情况下发生的。随着两个超级大国在贸易和技术方面同时展开斗争，西方国家也采取措施脱离中国经济，两国关系日渐衰弱。北京方面也对美国将其金融实力武器化越来越警惕，并正在采取自己的策略来减少风险敞口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，北京方面积极促进人民币在海外的使用 — — 特别是在新兴经济体的崛起 — — 以及亚洲基础设施投资银行、新开发银行和跨境银行间支付系统的建立，都为中国提取数万亿外汇储备创造了新渠道，否则这些外汇储备将由华盛顿及其盟友控制。 &lt;/p>;&lt;p>;在早期的出口导向型模式下，中国是美国国债的多产买家，煞费苦心地阻止人民币升值并保持其商品的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;但仍维持着超过一万亿美元的汇率狄说，美元价值的国债还导致海外投资遭受多年损失，特别是与美国投资者从中国市场赚得的钱相比。&lt;/p>;&lt;p>;“部分中国人民来之不易的美元通过资本循环流回美国。”&lt;/p>;&lt;p>;该分析师还呼吁，随着中国出口竞争力的增强，管理人民币要有更多信心，质疑通过大量购汇抑制人民币升值的必要性。&lt; /p>;&lt;p>;“没有必要，因为中国已经向价值链上游迈进，产品从廉价商品升级为技术密集型商品，其出口对价格的敏感度较低，”狄说。 “更具竞争力的出口部门意味着人民币相对波动的影响是可控的，即使在做空攻击下，人民币也能保持坚挺。”&lt;/p>;&lt;p>;引用包括前央行顾问余永定在内的其他当局的观点，邸总认为，抵御外部风险和空头攻击的关键是对资本项目的果断控制，而不是膨胀的外汇储备基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong business sector, lawmakers hail minimum wage formula, but economist warns over risks of potential price spiral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260834/hong-kong-business-sector-lawmakers-hail-minimum-wage-formula-economist-warns-over-risks-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/2445e209-60a4-4de1-8352-fa4c0f6d701d_eb1d5fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最低工资调高1.80港元至41.80港元每小时。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港商界和立法者对当局将最低工资与通胀和经济增长挂钩的提议表示欢迎，但一位经济学家警告称，这一措施可能会让香港陷入困境工资-价格螺旋式上升。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周一获悉，最低工资将提高 1.80 港元，达到每小时 41.80 港元（5.34 美元），新公式不允许降低该水平。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然工会主义者声称在最低工资战争中取得了初步胜利，但商界呼吁加快引进工人，以抵消预期的成本增加。&lt;/p>;&lt;p>;最低工资的新公式一位业内人士表示，消费价格指数还会考虑居民消费价格指数（A）、当前国内生产总值增长以及过去10年平均GDP增长等因素。&lt;/p>;&lt;p>;居民消费价格指数反映了居民消费成本的变化。家庭通常购买的商品和服务。指数(A)涉及该市约50%的家庭，这些家庭处于相对较低的支出范围。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，工资水平也将每年检讨一次，而不是像以前那样每两年检讨一次。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港最低工资每小时上调1.80港元至41.80港元&lt;/h3>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和表示考虑到餐饮业在公众假期期间因居民涌入边境而受到严重打击，担心最低工资调整带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府能加快允许更多外劳的输入。劳动力供应的增加也有助于稳定工资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但黄补充说，他对年度审查没有问题，因为现在将根据与通货膨胀和 GDP 挂钩的新公式进行审查。&lt; /p>;&lt;p>;“这是客观数据，劳资双方无需每次制定最低工资水平时争论不休。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员颜文宇民建联劳工事务发言人也对工资与通胀和GDP增长挂钩表示欢迎，并表示：“参考客观数据会更好、更有效。&lt;/p>;&lt;p>;“相反每年都有不少劳资双方就最低工资水平争论不休，根据客观数据确定最低工资水平，也能让最低工资的调整更适应市场变化。”&lt;/p>;&lt;p>;他只是对取消的计划表示保留。减薪。&lt;/p>;&lt;p>;“这将限制雇主应对经济衰退的能力，因为他们无法相应地调整员工成本以保持公司的生存。领取最低工资的员工可能无法保住工作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“结果可能是更多人失业。”&lt;/p>;&lt;p>;Ngan 提议允许行政会议根据当前经济情况调整最低工资水平有最终决定权。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会呼吁采取保障措施，防止解雇重病帮工&lt;/h3>;&lt;p>;但李树锦博士树仁大学经济与金融系主任警告称，该措施可能导致工资飙升和通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;“由于劳动力成本上升，服务和产品价格将不可避免地上涨。每年都会调整最低工资。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“当物价上涨，从而推高通货膨胀时，最低工资也会相应上涨，因为两者都是根据新公式挂钩的。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，中小企业可能首当其冲地承受成本上升的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“随着通胀上升，可能会引发利率上升。这可能会抑制投资，从而对经济增长产生不利影响。整个社会都会受到影响。”该学者警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果行政推论无法下调最低工资水平，那也是危险的。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港经济预计连续第五个季度“温和”增长：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;工联会立法会议员梁子荣认为，“不减薪”方案将保障工人的利益&lt;/p>;&lt;p>;香港于2011年引入法定最低工资，为低薪雇员提供保障，并将最低工资定为每小时28港元。利率每两年上调一次，并于2019年达到37.50港元。&lt;/p>;&lt;p>;但该金额于2021年首次冻结。当局将政策的改变归咎于受到Covid-19影响的经济。 2023年，调整为每小时40港元。&lt;/p>;&lt;p>;每当检讨最低工资水平时，争议不断。&lt;/p>;&lt;p>;反对者主要是商界人士，认为劳动力成本的增加将使小企业在财务上不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;然而，工会和最低工资的倡导者认为，向工人支付更高的工资可以通过增加消费能力来刺激经济。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: 40-day ceasefire offered to Hamas, says UK foreign secretary, David Cameron]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260833/israel-gaza-war-40-day-ceasefire-offered-hamas-says-uk-foreign-secretary-david-cameron?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 22:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/1c014000-d7cb-45d1-88e5-e0bd8dc5fd8a_6cae7fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前就加沙战争向哈马斯提出的建议包括英国外交大臣戴维·卡梅伦周一表示，以释放以色列人质为交换条件，为期 40 天的停火以及可能释放数千名巴勒斯坦囚犯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦周一表示，哈马斯已获得为期 40 天的停火，并释放“可能数千名”巴勒斯坦囚犯，以换取释放以色列人质。&lt;卡梅伦在世界经济论坛会议上表示，巴勒斯坦激进组织已得到“非常慷慨的提议，即持续停火 40 天，释放可能数千名巴勒斯坦囚犯，以换取释放这些人质”在利雅得。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯代表团将于周一抵达埃及，预计将在近七个月的战争后对加沙休战和释放人质的最新提议做出回应。&lt;/p >;&lt;h3>;布林肯表示哈马斯必须迅速就以色列的“慷慨”提议做出决定&lt;/h3>;&lt;p>;“我希望哈马斯确实接受这项协议，坦率地说，世界上所有的压力和全世界的目光都应该集中在他们今天说接受这项协议，”卡梅伦说，并补充说该提议将导致“我们都非常希望看到的战斗停止”。&lt;/p>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和美国一直在努力几个月来一直在调解以色列和哈马斯之间达成协议，但最近几天的一系列外交似乎表明将采取新的努力来停止敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣表示，为了“两国的政治视野” -国家解决方案”，独立的巴勒斯坦与以色列共存，“对 10 月 7 日事件负责的哈马斯领导层将不得不离开加沙，并且必须拆除加沙的恐怖主义基础设施”。&lt;/p>;&lt; p>;“你必须看到巴勒斯坦人民的政治未来，但至关重要的是，你也必须看到以色列的安全，这两件事必须结合在一起，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How 5G, AI and a cotton revolution helped China beat US Xinjiang sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260766/how-5g-ai-and-cotton-revolution-helped-china-beat-us-xinjiang-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/89174aaa-d524-4bea-a7f3-ee9fe0af9a7c_fdcdd565.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆纺织工厂的纺纱机通过5G技术连接起来据中国的一组科学家称，这是由人工智能监督的。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆纺织厂采用的技术发生了“革命性转变”，出口量创历史新高，无视美国禁止大多数西方时尚品牌销售的制裁措施任何用该地区棉花编织的产品。&lt;/p>;&lt;p>;海关记录显示，去年新疆的纺织品出口额达到 1080 亿元人民币（148 亿美元），其中纱线和其他原材料增长了 74%，服装上涨了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的结果是在华盛顿于前一年 6 月实施制裁之后公布的，该制裁主要禁止新疆纺织品，原因是据称该地区以穆斯林维吾尔族为主的人口受到待遇，引发人权担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;同一时期，印度和越南纺织品出口分别下降了 6% 和 10%。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，中国科学家在政府和行业的支持下根据中国学术期刊《纺织技术》本月早些时候发表的一篇同行评审论文，该技术将人工智能和 5G 引入了新疆的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;这些技术减少了能源消耗并提高了质量，提高了新疆棉花的全球竞争力高级工程师黄克华领导的项目团队在论文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“全面、高效的数字化连接给制造过程带来了革命性的转变，使其变得更加智能、更加高效。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在制裁之前，新疆的工厂已经实现了棉纺自动化。但据该论文称，虽然机器处理了整个过程的每一步，但它们独立运行并依赖于人类监督。&lt;/p>;&lt;p>;科学家发现，故障、停机以及其他重要数据和事件都是手动记录的，而由于产量高，质量保证也依赖于随机的人工检查。&lt;/p>;&lt;p>;工厂每月根据总体消耗量支付电费，而没有过多考虑如何提高效率。但他们表示，对手动机器管理的依赖也阻碍了效率的提高。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧洲议会的数据，全球纺织工厂的温室气体排放量占温室气体排放总量的 10%，仅次于石化行业超过航空和航运的总和。&lt;/p>;&lt;p>;黄和他的同事表示，通过降低生产工厂的能源消耗，新疆纺织品的市场吸引力具有巨大的潜力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的第一步是利用5G技术连接工厂的所有机器，不仅是纺纱机械，还包括空调和空气净化系统等其他耗能设备。&lt;/ p>;&lt;p>;由于与传统无线技术相比，5G 的速度更快，因此它支持更多连接并大幅减少数据传输延迟，为人工智能监督工厂的整个运营铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，如今，在一家典型的新疆纺织工厂中，人工智能正在监控每个锭子的旋转，提醒操作员或维护人员检查从传感器收集的大量数据发现的潜在问题。&lt;/p>;&lt;p>;由于人工智能不断学习和改进，因此可以提高能源效率该报称，通过协调设备并识别异常高消耗的设备来提高效率，每月可减少 1% 以上的用电量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能还可以监控每根纱线的质量黄和他的同事说，通过干预以防止任何有缺陷的钢丝进入下一阶段的生产，“大脑系统”已经实现了“对工厂的全球控制”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，中国中国电信巨头之一的联通正在为新疆纺织行业的技术进步提供大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;与其他国家相比，5G 技术很少在工厂中使用，主要是因为其成本较高中国大规模的 5G 基站建设和快速的技术进步大大降低了费用。&lt;/p>;&lt;p>;中国尖端的 5G 物联网通信模块目前售价低至 65 元人民币（9 美元），仅占其一小部分根据行业数据，与西方市场的同类产品相比，成本较低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆纺织工业的转型只是整个地区正在发生的更广泛升级的一部分&lt;/p>;&lt;p>;中国国家电网预计，得益于太阳能和风能的快速发展，到今年年底，新疆的可再生能源发电能力将超过化石燃料，为制造业和人工智能计算提供廉价、清洁的能源&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，该地区几乎所有棉田都采用了自动化种植和收获，而无人机则通过病虫害监测和农药施用进一步提高了作物质量。&lt;/p>;&lt;p >;据报道，尽管近年来新疆棉田总面积逐渐减少，但由于这些技术进步，新疆的产量却有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新疆，中国最大的省级行政区，生产中国 90% 以上的棉花，比美国总产量还多四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国劳工部的数据，“它是作为[新疆纺织工业扩张]的一部分，可能有数十万工人遭受强迫劳动”。&lt;/p>;&lt;p>;“维吾尔族被拘留者作为强迫劳动生产纺织品。他们工资微薄，不被允许离开，与家人的交流有限甚至没有。”该部门在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府称新疆棉产品可能涉及强迫劳动和立法者正在考虑对中国流行的快时尚零售商实施新一轮制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党参议员马可·卢比奥本月呼吁对香港支持的时尚零售商 Shein 进行调查，并电子商务公司 Temu 可能违反了《维吾尔族强迫劳动预防法》(UFLPA)。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥在给国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 的信中表示，如果这些公司被发现违反了法律。&lt;/p>;&lt;p>;同样在四月份，中国政府启动了最新一轮全国制造业现代化行动。&lt;/p>;&lt;p>;据工信部称信息技术方面，预计到明年年底，中国70%的纺织工厂将实现数字化互联，完成人工智能转型。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore-Indonesia leaders’ retreat sets stage for successors, with ‘more active’ engagement expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260832/singapore-indonesia-leaders-retreat-sets-stage-successors-more-active-engagement-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/958e4f3c-c483-428b-876e-5b5338cc618f_c6c803d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙（左二）和他的周一，黄循财副手（左）与印度尼西亚总统佐科·维多多（右二）和印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托（右）在印度尼西亚茂物总统府举行的新加坡-印度尼西亚领导人非正式会议上会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在作为国家元首的最后一次会议上，新加坡总理李显龙和印度尼西亚总统佐科·维多多为他们的继任者黄循财和普拉博沃·苏比安托奠定了基础。分析人士预计，他们的外交政策将带来“更多的双边接触和更积极的领导”。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，一旦李和维多多离开，黄和普拉博沃可能会采取新的方法来解决该地区迫在眉睫的一些问题今年的任期，包括南海争端以及中美之间的大国竞争。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡副总理黄氏将于 5 月 15 日接替李光耀，而普拉博沃则将接任新加坡副总理。现任印度尼西亚国防部长，于 2 月份赢得该国总统选举，将于 10 月份就职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/29/69bb39d3-7b52-45de-81eb-838f46a92930_a8be6fb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙（左）周一在印度尼西亚茂物总统府举行的领导人务虚会期间与印度尼西亚总统佐科·维多多在一起。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国即将离任和未来的领导人周一会面，参加今年在茂物市举行的年度领导人务虚会。西爪哇。&lt;/p>;&lt;p>;此次务虚会已进入第七个年头，为印度尼西亚和新加坡领导人及其部长提供了讨论双边关系并就地区和全球发展交换意见的机会。&lt; /p>;&lt;p>;“虽然这次务虚会是反思和庆祝我们共同取得的成就的合适时机，但它也关乎连续性和展望未来，”李在与继任者会面后与维多多举行的联合新闻发布会上说。 &lt;/p>;&lt;p>;“从现任领导层到下一任领导层，我们致力于展望未来，巩固坚实的基础并扩大我们的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;学院讲师艾哈迈德·里兹基·乌马尔（Ahmad Rizky Umar）澳大利亚昆士兰大学政治学与国际研究系教授指出，此次务虚会除了深化双边关系之外，还“正式介绍了两国的继任者”。&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，我预计不会发生太多变化从其目前的外交政策方针来看，但我不确定印度尼西亚的情况是否会如此，”奥马尔补充道。 “我认为有一些线索表明[普拉博沃]可能会更积极地扩大印度尼西亚在外交政策中的作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着领导人交换意见在务虚会上，维多多借此机会强调了在中东局势等全球挑战之后，东盟的中心地位日益重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们讨论了地区和全球问题，并维多多表示：“我们同意继续鼓励中东和平前进，并努力加强东盟的集权。”&lt;/p>;&lt;p>;东南亚国家联盟 10 个成员国的中心地位概念强调了该组织的作用解决地区挑战和与外部势力接触。&lt;/p>;&lt;p>;根据奥马尔的说法，关于东盟中心地位的讨论已经存在了很多年。维多多在 2023 年印度尼西亚担任东盟轮值主席国期间表现出有兴趣优化该组织的影响力，但效果有限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/29/2e4d2c63-ad07-47f4-9756-fb64e784c439_131cbf2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾渔民驶过2023 年 2 月，中国船只停泊在有争议的南海黄岩岛。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于领土主张重叠，多个东盟国家与中国关系紧张观察人士表示，事实证明，持续不断的冲突对该地区集团来说是一个持续的挑战，有关争议水域的行为准则的长期谈判未能取得太大进展。&lt; /p>;&lt;p>;“对东盟中心地位的强调反映了印度尼西亚和新加坡目前面临的挑战，特别是在全球秩序紧张的情况下……南海的挑战以及美国和新加坡之间的大国竞争。中国，”奥马尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“两国都热衷于保护东南亚免受未来地区不稳定的威胁，因此这是普拉博沃和黄在其任期内都热衷于保留的东西领导者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/b0a0f0f3-502f-464b -97bd-029a4e3be4b5_694bb870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡副总理黄循财（左）与印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托在茂物领导人务虚会期间，印度尼西亚，周一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在周一的会议上，两位即将离任的领导人强调了各自国家在绿色经济、国防关系等多个领域取得的进展&lt;/p>;&lt;p>;李总理还提到了上个月生效的扩大框架双边协议的顺利实施，涵盖了空域管理、国防合作和引渡等一系列问题。&lt;/p>; &lt;p>;战略咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示，鉴于新加坡作为最大投资者的地位及其作为印度尼西亚最大投资者的地位，普拉博沃“预计将维持（如果不能改善）李光耀和维多多建立的强有力的双边合作” ”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士也指出了维多多和普拉博沃在地区政策方面的不同性格。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、日本访问对印尼来说是一次“重大外交政变”普拉博沃&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士奥马尔援引普拉博沃最近访问中国、日本和马来西亚的话说，当选总统已经发出信号，表示他希望在国际政治中发挥更积极的作用。&lt;/p>;&lt;p>;上周，普拉博沃还为《经济学人》撰写了一篇客座文章，其中他指责西方在中东冲突问题上采取双重标准。&lt;/p>;&lt;p>;“[维多多]很冷静，不喜欢过多的国际参与，但普拉博沃不同。你可以预期他的国际参与度会比维多多更强，”奥马尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是劳伦斯·王将如何与普拉博沃接触。由于新加坡也拥有强大的国际形象，我认为两国领导人在该地区以外的国际政治中预计将有更多的双边参与和更积极的领导。”Umar 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样全球法律顾问的德迪表示，普拉博沃“对全球事务的敏锐理解”意味着人们预计他将寻求“比佐科维多多对外交政策决策施加更大的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然普拉博沃发誓要继续与维多多保持联系。对于维多多在竞选期间对中国和美国的“中立”态度以及他的议程，分析人士表示，一旦他掌权，他的做法还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃的特质正是不确定性所在，尽管这种性格因素会对新加坡和印度尼西亚的关系现状产生多大影响还有待观察。”Dedi 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 21:50:12 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken says Hamas must decide quickly on ‘extraordinarily generous’ Israel offer; aid to Gaza must be increased]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260825/blinken-says-hamas-must-decide-quickly-extraordinarily-generous-israel-offer-aid-gaza-must-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/187e1b31-9ac9-4bcd-9b50-24528c96e0a5_81192fd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯表示哈马斯需要制定一个就以色列的停战提议做出决定。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，以色列仍必须采取更多措施，增加向被围困的加沙地带提供人道主义援助，并表示将利用现有的资源布林肯自 10 月以色列-加沙战争爆发以来第七次访问中东，向以色列领导人施压。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在利雅得举行的活动中发表讲话，表示缓解人道主义灾难的最佳方式加沙的目标是达成一项难以捉摸的停火协议，释放哈马斯扣押的人质。他还表示，以色列向哈马斯提出了一项“非常慷慨”的提议，他希望该组织能够接受。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯收到了以色列方面非常非常慷慨的提议。 “此刻，加沙人民与停火之间唯一的障碍就是哈马斯，”他在沙特首都举行的世界经济论坛会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们必须做出决定，他们必须做出决定迅速地。因此，我们正在期待这一点，我希望他们能够做出正确的决定，我们可以从根本上改变动态，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯发布了 2 加沙的视频人质，同时考虑以色列停火协议&lt;/h3>;&lt;p>;尽管谈判仍在继续，但哈马斯迄今为止对埃及、卡塔尔和美国谈判并得到以色列同意的一系列提议犹豫不决，即使没有达成协议，布林肯表示，现在改善加沙的条件至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也不会等待停火，采取必要措施来满足加沙平民的需求，”布林肯告诉海湾合作委员会外交事务委员会周一早些时候，部长们。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几周我们看到了可衡量的进展，包括开放新的过境点、增加向加沙和加沙内部运送援助的数量，以及建设美国海上走廊，将在未来几周内开放。但这还不够。我们仍然需要在加沙及其周边地区获得更多援助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要改善与人道主义援助人员的冲突。我们必须找到更高的效率和更高的安全性，而消除冲突是其核心。最后，我们必须确保我们不仅关注投入，而且关注影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自冲突开始以来，已有数十名救援人员丧生，本月以色列对加沙世界中央厨房援助车队发动的致命袭击凸显了保护他们的危险和困难。以色列表示这次袭击是一个错误，并已对相关官员进行了纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;世界中央厨房表示，在暂停四个星期后，将于周一恢复在加沙的运营。&lt;/p>;&lt;p>;战争已经自 10 月 7 日哈马斯对以色列发动致命袭击以来，局势仍未结束：超过 34,000 名巴勒斯坦人被杀，数十万人流离失所，加沙的人道主义危机正在恶化。&lt;/p>;&lt;p>;冲突已经引发了世界各地的大规模抗议活动，并蔓延到了美国大学校园。美国对以色列的支持，特别是武器转让，受到了特别的批评，政府敏锐地意识到这会给选举年的美国总统乔·拜登带来潜在的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;从死去母亲的子宫里救出来的巴勒斯坦女婴去世了以色列与加沙战争期间&lt;/h3>;&lt;p>;布林肯此行之际，人们对中东冲突蔓延再次感到担忧，而且由于以色列拒绝考虑沙特的其中一项计划，曾经一度充满希望的以色列与沙特和解前景实际上被搁置。关系正常化的主要条件：建立巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登政府一直警告以色列不要在加沙南部城市拉法采取重大军事行动，已有超过一百万巴勒斯坦人逃离那里为了躲避更北边的战斗。以色列尚未发动此类攻势，但内塔尼亚胡多次表示将会发动攻势，并声称这是消灭哈马斯的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;拜登与内塔尼亚胡通话期间讨论了这两个话题据白宫和美国官员称，周日，布林肯表示，在访问期间，他还将强调不允许以色列和加沙冲突吞噬以色列的绝对重要性。本月，以色列疑似袭击了伊朗驻叙利亚领事馆大楼，促使伊朗对以色列采取了前所未有的直接导弹和无人机回应，这凸显了火灾的危险。随后，以色列对伊朗进行了明显的报复性打击。&lt;/p>;&lt;p>;尽管针锋相对的周期似乎暂时结束，但人们仍然深切担心伊朗或其在伊拉克、黎巴嫩、叙利亚或也门的代理人可能会采取行动这样会激起以色列更大的反应，或者以色列可能采取伊朗认为必须报复的行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong appeal court blocks Jimmy Lai from challenging foreign counsel ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260826/hong-kong-appeal-court-blocks-jimmy-lai-challenging-foreign-counsel-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 20:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/52028b56-4daa-44d9-bc20-cf0c67635832_48c71fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维护国家安全委员会决定国王律师蒂莫西参与其中黎智英案中的欧文很可能会破坏国家安全。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港上诉法院维持了一项裁决，禁止媒体大亨就禁止英国律师参与该大亨的活动提出法律质疑。&lt;/p>;&lt; p>;三名上诉法院法官在周一作出的判决中得出结论，司法机构无权审查由行政长官和其他官员组成的维护国家安全委员会的决定。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会去年一月的一次闭门会议上决定，驻伦敦的国王律师蒂莫西·欧文(Timothy Owen)参与黎智英案件可能会损害国家安全，并建议移民局驳回任何英国人的工作申请&lt;/p>;&lt;p>;判决书共55段，称北京实施的《中华人民共和国民事诉讼法》第十四条规定，该委员会不受任何机构、组织和个人的干涉，其决定不受司法审查。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/1a7b5653-b963-4891-854f-6f40985d6ba0_fecb62c2 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英目前因两项与外国势力勾结的串谋指控和三分之一的串谋印刷和分发煽动性出版物的指控而接受审判。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院还指出，北京最高立法机构全国人民代表大会常务委员会在去年 12 月发布的第一部法律中重申了不干涉规则。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;关淑卿法官、朱芬玲法官和区庆祥法官强调法律和解释的综合效果“不容任何怀疑或模糊”&lt;/p >;&lt;p>;“该语言的含义无法合理地支持任何竞争性的替代解释。法院有义务落实文本语言的明确含义。”判决书写道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院维持禁止英国律师参与黎智英审判的决定&lt;/h3>;&lt;p>;但与上诉法院在其他案件中做出的许多其他裁决不同，该文件没有指明是由三名法官中的哪一位撰写的。&lt;/p>;&lt;p>;法官驳回了黎智英律师的法律解释，以允许“一些弱化的判决” ”形式”的司法监督，并补充说没有理由将该法律解释为将国家安全委员会的职责和职能限制为所声称的广泛决策。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英针对法院的赔偿费用令提出单独上诉周一的判决维持了以下内容。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英现年 76 岁，目前正在西九龙法院接受无陪审团审判，罪名是两项与外国势力勾结的串谋指控和三分之一的串谋印刷和分发煽动性出版物的指控。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港大学取消了被禁止代表黎智英的英国律师的演讲&lt;/h3>;&lt;p>;这位《苹果日报》创始人最初被允许聘请欧文的服务，但欧文并未取得香港律师资格并需要法院的许可才能在该市受理案件。&lt;/p>;&lt;p>;但常委会对国安法的解释实际上给了李明博和他主持的国家安全委员会处理此事的权力。&lt;/p>;&lt;p >;这位大亨提出了两项​​法律挑战，试图让欧文留在他的辩护团队中。&lt;/p>;&lt;p>;这两项申请均由高等法院首席法官潘肇初提出，他表示国家安全问题“显然不属于去年，立法会通过了一项法案，允许香港领导人审查海外律师在国家安全诉讼中出庭的申请。机构成员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to update heat stress at work warnings only after monitoring index for 1 hour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260827/hong-kong-update-heat-stress-work-warnings-only-after-monitoring-index-1-hour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.29 20:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/29/387fe439-76d6-4fdf-92c8-84528e3d718a_44acaaf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局将推出更新的指南，以防止工作中暑可能。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局根据修订后的做法，在监测高温指数两倍的时间后，才会更新工作中的热应激警告，旨在防止信号突然变化，导致一些工人离开去年夏天感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;美国劳工部周一表示，计划在 5 月份推出更新的热应激预警系统和一套修订后的预防工作中暑指南。&lt;/p>;&lt;它还表示，在沙井发生两名下水道工人死于沙井的致命事故后，将在四到五周内推出更新的密闭空间工作守则，比原定于六月下旬的计划提前。上周。&lt;/p>;&lt;p>;政府于去年五月首次推出基于天文台与中文大学共同开发的香港高温指数的三级工作热应激预警系统。该指数考虑了各种因素，包括温度、相对湿度和阳光强度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/29/9c4f5458-977f-466a-aa35-255cab606fb9_94ddd2c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工部将推出更新的实务守则适合在四到五周内在密闭空间工作。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但预警系统，一旦炎热指数达到30，就会发出琥珀色信号，如果达到32或则升级为红色或黑色信号。 34号因突然发布和取消而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;该部门的指导方针建议员工在发布高温警报时每小时停止工作15至45分钟，但去年曾发生​​过一个案例，警告在两小时内发出、取消并重新发出。&lt;/p>;&lt;p>;“根据修订安排，如果我们希望取消黄色警告，我们会更长时间地观察高温指数的移动平均线，以确保出现黄色警告。”劳工处副处长冯浩然表示，“这是气温趋缓的趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示，他们会参考一小时的炎热指数数据，而不是当前的炎热指数数据。 30分钟。&lt;/p>;&lt;p>;该警告亦会与天文台“酷热天气”特别警报一并发出，若气温普遍达到摄氏35度，则会发出“酷热天气”特别警报。&lt;/p>;&lt;h3>;死亡2人香港下水道工人呼吁采取行动堵住安全漏洞&lt;/h3>;&lt;p>;卫生署职业健康顾问尹元刚博士表示，大部分黄色高温警告是与酷热天气警报同时发出的&lt;/p>;&lt;p>;他表示，将两套警报联系在一起，可以避免去年出现的混乱情况，即有几天发出酷热天气警报，但没有发出黄色警报。&lt; /p>;&lt;p>;当局还鼓励各个行业为工人起草应对工作中热应激的指南。冯表示，物业管理行业的指导说明将于下个月准备就绪，而清洁服务行业也在研究自己版本的指导说明。&lt;/p>;&lt;p>;同时，该部门表示可能会推出修订后的指导说明。下个月将制定密闭空间工作实务守则，最早是在去年年底开始的审查之后。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的守则将要求东主或承包商在密闭空间的入口和出口进行录像整个工作期间，监控工人是否遵守安全预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;“录像可以帮助提高工人的意识并起到提醒作用。”吴国宝博士亦表示部门的一名职业健康顾问。&lt;/p>;&lt;p>;部门补充说，工作完成后，视频记录需要保存一年，以供检查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/29/e638fd18-5a8b-42f5-b504-951cf5d804d8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局表示，他们将参考一小时的高温指数数据，而不是当前的30分钟。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该规范的修订版于 2000 年首次发布，其中还定义了涉及“地下管道工程”的工作的构成。&lt;/p>;&lt; p>;冯先生表示，自上周一两名下水道维修工人涉嫌吸入有毒气体并在沙井内死亡后，部门希望加快推出修订后的指引。&lt;/p>;&lt;p>;工人无需进入沙井据初步调查，由于工作程序只需要使用高压水枪进行清洁。&lt;/p>;&lt;p>;另外，劳动部门还将扩大工伤员工康复试点，首先于 2022 年 9 月针对建筑业推出，自 5 月 9 日起覆盖餐饮酒店、运输及物流行业的工人。&lt;/p>;&lt;p>;该计划针对因以下原因而遭受肌肉骨骼损伤或疾病的工人工作，并且已经或预计缺勤六周或更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，他们可以接受私人门诊康复服务，同时支付与公立医院相同的费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>