<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s tanker seizures soar to record highs as Russian dark oil fleet grows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222426/singapores-tanker-seizures-soar-record-highs-russian-dark-oil-fleet-grows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/5b70f5c9-ff41-460e-98da-669910d1bc6b_15eb94ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自去年初以来，新加坡对石油和化学品油轮的扣留激增，凸显了人们日益增长的担忧主要航道上不断扩大的老旧船舶船队对环境和安全的影响。&lt;/p>;&lt;p>;今年到目前为止，这个城市国家已经扣留了 33 艘未通过安全检查的船舶，这与过去十年的全年持平根据区域港口管制组织东京谅解备忘录的数据，到 2019 年。 4 月有 9 人被拘留，是至少自 2010 年以来最多的一个月。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡未通过检查的急剧增加与自去年年初俄罗斯入侵乌克兰以来亚洲各地拘留人数增加的区域趋势相吻合。入侵和随后的制裁促使在雷达下航行的黑暗油轮船队迅速扩张，将受制裁的石油运送给中国、印度和其他地方的买家。&lt;/p>;&lt;p>;这些船只通常在不合标准的保险下运营，并且通常超过通常将它们送去报废的年龄。最近在马来西亚海岸外一艘能够运载约 700,000 桶石油的油轮发生爆炸，让人们认识到这些船只可能造成的危险。幸运的是，建于 1997 年的 Pablo 几乎空无一人。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是前往北亚途中的频繁停靠点，也是世界上最繁忙的石油港口之一。来自中东和俄罗斯西部的大部分原油将通过马六甲海峡中转。&lt;/p>;&lt;p>;该城市国家的海事和港务局在发布时无法发表评论。&lt;/p>;&lt;h3 >;消息人士称，俄罗斯石油在新加坡混杂并再出口&lt;/h3>;&lt;p>;根据东京谅解备忘录的数据，新加坡去年扣留了 28 艘船，其中两艘发生在 6 月。大流行期间滞留情况有所减少，但在截至 2019 年的十年间，年度记录仅为 7 次。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，中国加强了对停靠其港口的老旧船舶的安全检查，尤其是那些15 岁或以上。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gang of 6 in Hong Kong jailed up to 40 months for false imprisonment and assault on policeman in bar over Covid check]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222412/gang-6-hong-kong-jailed-40-months-false-imprisonment-and-assault-policeman-bar-over-covid-check?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/7f245b7d-3b01-4936-9e9f-942e50a6d0ac_5ac094ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，六名香港男子因非法监禁被判入狱长达 40 个月并在一名警察对当时有效的 Covid-19 法规进行合规性检查后殴打了他。&lt;/p>;&lt;p>;这群人因参与袭击平原而在地方法院被判刑- 2021 年 12 月 19 日在尖沙咀 UFO 酒吧冒充顾客的制服警察。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Adriana Noelle Tse Ching 说所有被告都面临同样的刑事责任，因为他们选择参加一个非常“公然挑战执法”的严重罪行，导致一名警员肋骨骨折，面部和身体多处瘀伤和擦伤。&lt;/p>;&lt;h3>;6名男子在酒吧殴打香港卧底警员被判刑下周&lt;/h3>;&lt;p>;Tse 补充说，24 岁的 Sae Chua Ho-yan 是酒吧的 DJ，他指着警官的身份“煽动了整个事件”，并大喊“有一个该死的警察”并引发了这群人的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;Chua 还询问了警官他为什么会在酒吧，以及他是否与当时在外面的其他警察一起参与了行动。&lt;/p>;&lt;p >;这名警官被拖过酒吧并被锁在一个房间里，他被扔在地上，被踢、打耳光和侮辱了将近一个小时。&lt;/p>;&lt;p>;另外五名被告——李伟群，27 岁，麦29 岁的伟乐、26 岁的江东禧、27 岁的吴家俊和 22 岁的鲍俊亨不同程度地参与了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;吴在接受警方讯问时, 还承认打了警官并打了他的脸两次。他承认伤人或造成严重身体伤害。&lt;/p>;&lt;p>;据说 Pau 大喊“我最讨厌警察”，并建议搜身警察给他一个教训。&lt;/p>;&lt;p>;法官Tse 发现 Chua 和 Pau 在警察在酒吧附近巡逻是合理的情况下激起了对警察的仇恨。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子因网上呼吁袭击警察和法官被判入狱 11 个月&lt;/h3>;&lt;p >;在早先的缓刑中，酒吧老板李的律师表示，他担心警方检查会给他带来生意损失，因为他当时违反了 Covid 规则。&lt;/p>;&lt;p>;Tse 强调了案件的严重性，反映在司法过程的扭曲以及袭击给警官带来的心理负担。&lt;/p>;&lt;p>;法庭听取了一项心理检查，发现这名警官患有创伤后应激障碍和经常做噩梦。&lt;/p>; &lt;p>;在考虑到各种加重因素后，谢女士将所有六名被告的刑期起点定为两年，并认为他们及时认罪，获得了三分之一的折扣，下令判处 40 个月的监禁。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1MDB scandal: Jho Low ‘aide’ dies in Malaysian capital after suffering ‘massive stroke’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3222413/1mdb-scandal-jho-low-aide-dies-malaysian-capital-after-suffering-massive-stroke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/19887713-fc7f-450a-b5f1-ae7e4477b294_e26e5a5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;涉嫌策划 1MDB 的马来西亚逃亡金融家 Jho Low 的前助手丑闻，他的家人在一份声明中说，他在“突然严重中风”后在吉隆坡去世，据报道，几周前他受到了腐败当局的讯问。&lt;/p>;&lt;p>;56 岁的 Kee Kok Thiam 曾与刘特佐在根据 2 月份听取的法庭证词，这家温顿私募股权集团据称在 2014 年和 2015 年帮助刘特佐将现金存入名誉扫地的前总理纳吉布拉扎克的账户。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在 2022 年被判入狱几项定罪与他在 1MDB 丑闻中的作用有关，该丑闻使马来西亚损失了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Kee 的家人通过他们的律师 Valen, Oh &amp; Partners，于周三发表声明，敦促停止对他死亡的猜测，此前当地的马来邮报新闻网站援引马来西亚反贪污委员会 (MACC) 的未具名消息来源称他最近在被驱逐出澳门后接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;声明称他周一在一家医院去世来自“突然的大中风”后的并发症。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促各方不要对这一不幸事件进行任何猜测，并让家人有空间为他的去世感到悲伤，”它说。&lt;/p >;&lt;p>;据报道，Kee 于 5 月 3 日因签证逾期居留而被驱逐出澳门。目前尚不清楚他何时离开这座城市。&lt;/p>;&lt;h3>;安华说马来西亚正在谈判让刘特佐回国，隐瞒他是否在中国&lt;/h3>;&lt;p>;他随后被马来西亚反腐败局拘留据几家马来西亚报纸和在线新闻网站报道，在未被指控任何罪行的情况下，委员会 (MACC) 在获释前接受讯问。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚认为 Low 与 1MDB 丑闻中被通缉的其他人一起躲藏在澳门，根据周二彭博社的报道。&lt;/p>;&lt;p>;在总理安瓦尔·易卜拉欣 3 月访问北京并会见中国国家主席习近平之后，它正在加紧努力将刘特佐带回马来西亚。观察人士表示，与 1MDB 相关的高调逮捕——例如刘特佐——将在国内发挥良好作用，成为安华反腐败议程的一大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;调查记者布拉德利·霍普 (Bradley Hope) 负责“捕鲸”活动众包项目以侦测刘特佐的下落，认为刘特佐仍被软禁在上海。&lt;/p>;&lt;p>;“刘特佐在 2015 年至 2018 年期间经常在澳门，以及香港、深圳和泰国，但在纳吉布的选举之后霍普周二在 Twitter 上说，“失败后，他的活动就更多地限制在大陆。”&lt;/p>;&lt;p>;Kee 的名字多次出现在法庭证词中。 2019 年，他在当年 5 月从他的银行账户中提取了 152 万林吉特（33 万美元）后，被指定为民事没收案件的答辩人，这是针对与 1MDB 丑闻有关的个人的反洗钱行动的一部分。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，法院官员通知吉隆坡高等法院，他们无法向他发出通知，称他不在该国。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Joanna Yu 在法庭上宣誓的证词作为负责纳吉账户的 AmBank 前客户经理，Kee 经常到访刘特佐在吉隆坡的公寓。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s South China Morning Post wins haul of awards for digital, print and photography both locally and internationally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3222417/hong-kongs-south-china-morning-post-wins-haul-awards-digital-print-and-photography-both-locally-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 14:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/6155da39-b7bc-46db-b93f-de1ba8fbe1f7_64ae4e52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;《南华早报》包揽了国内外数十个奖项，其中 41 个来自新闻设计学会周二宣布，在总共约 4,600 份参赛作品中，有 16 份电子版和 25 份印刷版。&lt;/p>;&lt;p>;网上作品“香港鞋盒屋的生活”获得了很高的荣誉从包含 1,800 个数字条目的大型组织类别中选出“最佳展示”。&lt;/p>;&lt;p>;由 Post 图形设计师 Kaliz Lee、Adolfo Arranz、Marcelo Duhalde、Han Huang 和 Dennis Wong 创作，它展示了香港臭名昭著的环境微小的细分公寓和居民的生活。&lt;/p>;&lt;p>;该团队使用插图、分解图图像和横截面以新的形式讲述了一个古老的故事，并花了一个多月的时间进行研究，包括在构建信息图表之前现场拍摄照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;结果是生动地观察了这些小房子所在的建筑物，因为墙壁慢慢剥落以揭示环境的复杂细节 –一间有十几张床并排堆叠的房间，只有两个用于冷却和通风的吊扇、狭窄的走廊、条件不佳的共用浴室和过期的灭火器。&lt;/p>;&lt;p>;该作品还获得了多项银奖和铜奖类别，包括设计特色、信息图表特色和内部插图。&lt;/p>;&lt;h3>;南华早报在恒大传媒大奖中荣获年度商业记者奖&lt;/h3>;&lt;p>;总编辑 Tammy Tam 说她对最新一连串的奖项感到“无比自豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“除了《华盛顿邮报》屡获殊荣的记者和作家，我们还有一些业内最优秀的视觉专家，”她&lt;/p>;&lt;p>;“他们所做的出色工作补充并提升了我们的故事讲述能力，至少可以说，全球对他们成就的认可是当之无愧的。”&lt;/p>;&lt;p>;Duhalde，副创意总监邮报表示，细分组屋项目的规划和执行充满热情，团队致力于提供最好的服务。&lt;/p>;&lt;h3>;南华早报在 2022 年报业协会奖中赢得 76 项荣誉中的 13 项&lt;/h3>;&lt;p >;“获得这样的奖项有很多因素，比如才能、职业、兴趣、好奇心和创造力，但一个非常重要的因素是在一个不断支持我们并帮助我们改进工作的新闻编辑室里。我们已故的创意总监 Darren Long 在早期阶段参与了该项目，他会感到高兴和自豪。”&lt;/p>;&lt;p>;整个住房危机系列是邮报在数字竞赛，另一个是 Duhalde、Victor Sanjinez 和 Wong 的“香港的竹脚手架”。&lt;/p>;&lt;p>;邮政在数字类别中也获得了十项“卓越奖”——九项用于信息图表和一个给视频团队。&lt;/p>;&lt;p>;在印刷中，获奖鞋盒外壳故事的浓缩版也获得了信息图形金奖和银奖。&lt;/p>;&lt;p>;总共 23 《都市邂逅：香港的野猪》、《竹帘》和《炎热的夏日》等邮政印刷故事获得“优秀奖”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港鞋盒屋的生活” ” 也是新闻媒体协会全球媒体奖的大赢家，在“视觉新闻和讲故事工具的最佳使用 – 民族品牌”类别中获得第一名。&lt;/p>;&lt;h3>;南华早报在消费者权益报告中赢得两项大奖奖项&lt;/h3>;&lt;p>;该故事的印刷版还在“最佳印刷品使用 - 民族品牌”部分获得了荣誉奖。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 将一些数字版压缩成一个背板- 邮报的版面设计。&lt;/p>;&lt;p>;在本地，邮报的摄影师在香港新闻摄影家协会的年度比赛中囊括了九个奖项，而其平面设计团队则赢得了国际新闻媒体协会的两个奖项．宣誓仪式后的一张合影让他获得综合新闻类一等奖。这张照片还被选为 2022 年度照片，以表彰曾先生的视觉创造力和捕捉决定性时刻的能力，讲述了新闻事件的本质。&lt;/p>;&lt;p>;曾先生在一般新闻中也获得了荣誉奖，自然与环境，以及摄影文章类别。&lt;/p>;&lt;p>;Tsang 感谢《华盛顿邮报》及其编辑们的支持。 “能够赢得这么多奖项，我感到非常幸运和荣幸。香港摄影记者的素质非常高，”Tsang 说。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》摄影师 Yeung Hiu-sun 凭借他拍摄的上班族在高峰时段从附近的地铁列车疏散的照片获得了现场新闻组的第一名。将军澳港铁站车厢连接器松脱后。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》摄影师易洋文的作品夺得自然与环境组冠军。图片显示，在 Covid-19 期间，身着防护服的工作人员在明爱医疗中心处理医疗废物。&lt;/p>;&lt;p>;同时，邮报摄影师 Robert Ng 和 May Tse 分别在一般新闻和摄影散文类别中获得荣誉奖。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Coffin in my bedroom’: Chinese woman returns from work to find home filled with mourners, landlady pays US$1,100 compensation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221804/coffin-my-bedroom-chinese-woman-returns-work-find-home-filled-mourners-landlady-pays-us1100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/959907b0-276e-4e76-a257-f0aa5e067a02_fcbec374.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位上海的中国农民工震惊地发现她的房东已经把她的公寓转走了&lt;/p>;&lt;p>;房客王某接到房东女儿的电话，让她“在酒店住几天”，因为他们需要使用&lt;/p>;&lt;p>;下班回家后，王某惊恐地发现情况比电话中所说的还要糟糕——一具被哀悼的亲人围着的棺材已经在她的卧室里.&lt;/p>;&lt;p>;王女士立即前往一家酒店，但她被这件事吓坏了，于是终止了租约，并起诉女房东违约。&lt;/p>;&lt;p>;女房东李姓辩称王某租住的公寓是一位刚过世的老人的故居，用它来办丧事是当地的习俗和传统。&lt;/p>;&lt;p>;李女士还说，她为王某支付了费用，这是尽了自己的责任。酒店和葬礼后“恢复原状”。&lt;/p>;&lt;p>;纠纷诉至上海市松江区人民法院，庭审详情发布在法院官方微信公众号上5 月 23 日。&lt;/p>;&lt;p>;将此案描述为“传统民俗与现代合同精神的冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;最终，李某向王某道歉并支付了 8000 元的赔偿金。元（1,100 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国自古以来就有保管棺材的传统。&lt;/p>;&lt;p>;《礼记》中有相关规定，这是一部描述社会规范，包括周朝（公元前 1046 年 - 公元前 256 年）的礼仪仪式。&lt;/p>;&lt;p>;经典说棺材应该在葬礼前在家里存放三天，以防死者被“误诊”和“起死回生”。&lt;/p>;&lt;p>;人们还认为，将棺材保存三天可以让亲属有足够的时间从很远的地方赶来与死者道别。&lt;/p>;&lt;p >;随着医疗和公共交通的进步，三天不再是必需的，场地也可以切换到临时哀悼设施或殡仪馆。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Journalist shot dead outside own home in Philippines by motorcycle-riding gunmen: ‘He told me he’d received threats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222399/journalist-shot-dead-outside-own-home-philippines-motorcycle-riding-gunmen-he-told-me-hed-received?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/65794332-ce70-4c2f-bc1d-d65fa872625d_54c35497.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名电台广播员周三在菲律宾中部的家外被枪杀，警方&lt;/p>;&lt;p>;50 岁的 Cresenciano Bunduquin 在东民都洛省卡拉潘市被骑摩托车的枪手杀害，警察上校 Samuel Delorino 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在枪手逃离黎明前袭击现场时，Bunduquin 的儿子用他的汽车撞到了枪手，其中一名袭击者死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“其余嫌疑人得以逃跑。紧追行动仍在进行中，”德洛里诺说。&lt;/p>;&lt;p>;这个群岛国家是世界上对记者来说最危险的地方之一，凶手往往逍遥法外。&lt;/p>;&lt;p>;无线电首都以外的广播公司通常是目标。&lt;/p>;&lt;p>;Bunduquin 在 101.7 DWXR 广播电台和 Facebook 上主持了一个节目，电台经理 Jester Joaquin 说，他形容该广播公司在当地问题上“强硬” .&lt;/p>;&lt;p>;他直言不讳地谈到最近影响该省的漏油事件、非法赌博和政治。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾监狱长被控杀害电台记者&lt;/h3>;&lt;p>;“他之前告诉我他受到了威胁，但他没有详细说明，”Joaquin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他向我提到他想改变他的工作，这就是他建立养鸡场的原因，因为他想安静下来。”&lt;/p>;&lt;p>;Delorino 说警方正在调查 Bunduquin 是否有敌人或人员争吵。&lt;/p>;&lt;p>;Bunduquin 是自费迪南德·马科斯总统以来第三位遇害的记者Jnr 于去年 6 月上任。&lt;/p>;&lt;p>;最近的杀戮事件发生在马尼拉电台名人 Percival Mabasa 开车去他的工作室时被枪杀不到一年。&lt;/p>;&lt;p>;“Bunduquin 的杀戮进一步表明尽管我们的新闻自由指数有所改善，而且媒体与现任政府的关系相对友好，但菲律宾的记者仍然面临威胁，”菲律宾全国记者联盟主席乔纳森·德桑托斯 (Jonathan de Santos) 说。&lt;/p >;&lt;p>;“当攻击媒体的肇事者不被追究责任并且这些攻击的受害者没有得到正义时，未来的攻击就更有可能发生。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dictator of El Salvador’ basks in popularity as he wages war on gangs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3222410/dictator-el-salvador-basks-popularity-he-wages-war-gangs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 14:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/290c4351-20d8-4e04-b011-0d7757bfe95c_4d48bef4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;纳伊布·布克勒 (Nayib Bukele) 在他担任总统的四年中动摇了萨尔瓦多：巩固权力，使比特币成为法定货币并对帮派发动“战争”，这让他遭到权利团体的谴责，但也受到了一个对犯罪感到厌倦的国家的崇拜。&lt;/p>;&lt;p>;当他准备在 2024 年 2 月竞选第二个任期时， 41 岁的总统以“萨尔瓦多独裁者”的称号来讽刺批评者，他正沉浸在极高的支持率中。&lt;/p>;&lt;p>;击败两个建制派政党，在选举中大获全胜在 2019 年的选举中，于当年 6 月 1 日上任的布克勒信守承诺，要解决世界上谋杀率最高的国家之一，并在此过程中关押了数万名涉嫌帮派成员。&lt;/p>;&lt;p>;到房子他们，他在几个月内建成了美洲最大的监狱，一座可容纳 40,000 人的建筑群，使该国的监狱容量增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;谋杀率直线下降。&lt;/p>;&lt;p>;布克勒上任第一年，这个贫困的中美洲国家每 10 万居民中有 38 起谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>;到 2020 年，这一数字不到 8 起。&lt;/p>;&lt;p>;布克勒的主要成就是“前中央银行行长、经济学家卡洛斯·阿塞维多 (Carlos Acevedo) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来又“确实产生了一种新的氛围，我们开始看到生产结构的复兴的微型企业”。&lt;/p>;&lt;h3>;萨尔瓦多在打击帮派的过程中将数千人转移到“特大监狱”&lt;/h3>;&lt;p>;小企业主、街头小贩和居民都在庆祝他们从贩毒团伙手中获得的新自由&lt;/p>;&lt;p>;其中有 71 岁的克里斯蒂娜·阿雷瓦洛 (Cristina Arevalo)，几年前，由于圣萨尔瓦多的帮派活动不断，她被迫关闭了位于首都圣萨尔瓦多郊区的小店她的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“有了我们正在经历的安全，我将很快重新开放，因为我将不再被勒索，”说。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，十分之九的萨尔瓦多人支持据政府称，Bukele 打击了以前控制该国 80% 的帮派。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，人权组织、美国和联合国都对任意逮捕、不人道的行为表示震惊监狱条件和该国日益增长的威权主义。&lt;/p>;&lt;p>;上任后不久，布克勒命令全副武装的警察和士兵冲进当时由反对派领导的议会，以恐吓国会议员批准贷款以资助反犯罪计划.&lt;/p>;&lt;p>;Bukele 的新思想党及其盟友随后在立法议会中赢得多数席位。&lt;/p>;&lt;h3>;萨尔瓦多领导人警告说，他将在杀戮后切断帮派囚犯的所有食物&lt;/h3>; &lt;p>;议会随后更换了最高法院最高机构宪法法庭的五名法官和总检察长（布克尔与这两个机构发生冲突）以及全国三分之一的法官。&lt;/p>;&lt;p >;改组后的最高法院后来允许布克勒寻求连任，尽管宪法有单届任期限制。&lt;/p>;&lt;p>;“政府和总统拥有连任所需的一切，不仅因为民众的支持，而且因为他们控制了大多数机构，”中美洲大学的民意研究专家 Omar Serrano 说。&lt;/p>;&lt;p>;然后在 2022 年，议会批准了 Bukele 的紧急状态请求，扩大了警察的权力并限制了公民权利.&lt;/p>;&lt;p>;这是在 2022 年 3 月的一个特别血腥的周末之后发生的，该周末导致 87 名平民死于帮派成员之手，Bukele 表示这些人必须面临“入狱或死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;在14 个月以来，警方逮捕了大约 69,000 名疑似歹徒，但后来因缺乏证据而释放了大约 5,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员 Carlos Carcach 说，遏制帮派的任务“已经完成”在萨尔瓦多高等经济与商业学院。&lt;/p>;&lt;p>;但这是以“实施紧急制度为代价的，这意味着法治和宪法至高无上的消失，”他说。&lt; /p>;&lt;h3>;萨尔瓦多在杀戮浪潮中宣布进入紧急状态&lt;/h3>;&lt;p>;Bukele 的另一项大胆举措是让比特币在萨尔瓦多的美元化经济中成为法定货币——这是世界上第一个这样做的国家。&lt; /p>;&lt;p>;他坚称，尽管专家和监管机构就加密货币的波动性、对通货膨胀的潜在影响以及缺乏消费者保护发出警告，但他坚称这将有助于重振陷入困境的经济。&lt;/p>;&lt;p>;该货币的价值和吸收率暴跌在严重依赖约 300 万居住在国外的萨尔瓦多人的汇款的人口中，比特币的使用率很低。&lt;/p>;&lt;p>;Serrano 说，采用比特币“一直是 Bukele 政府最不受欢迎的措施”。&lt;/p>;&lt;p >;根据中央银行的数据，萨尔瓦多的经济在 2022 年结束时增长了 2.6%，预计 2023 年将增长 2-3%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police uncover HK$3.8 million in illegal drugs stashed in subdivided flat described as ‘mini narcotics supermarket’, 2 arrested]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222408/hong-kong-police-uncover-hk38-million-illegal-drugs-stashed-subdivided-flat-described-mini-narcotics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/e9561ac9-e697-4cbb-b45b-894d1188c3fe_540c8d35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方在香港查获价值 380 万港元（485,000 美元）的非法毒品一个分隔的单位，并逮捕了两名男子，以打击向尖沙咀娱乐区供应毒品的贩运集团。&lt;/p>;&lt;p>;一名熟悉案件的消息人士周三表示，九龙市中心的房屋已被用于大约一年的时间来储存和生产快克可卡因等非法毒品。&lt;/p>;&lt;p>;他说，调查发现该集团雇用持有人持有担保书——临时移民文件，供人们留在该市但不工作——负责管理毒品生产线和仓储中心。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上在代号为“Hotclash”的行动中被捕的两名嫌疑人是一名巴基斯坦人和一名印度人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关4个月内在机场检获价值8亿港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;“情报显示，检获的毒品是为重庆大厦的毒贩和供应尖沙咀娱乐场所而准备的，”消息人士称。&lt;/p>;&lt; p>;西九龙总区重案组搜集证据后，于周二晚上七时过后截获该名印裔男子，该名印裔男子在旺角新填地街一个单位外当哨兵。这名巴基斯坦人大约在同一时间离开其中一间公寓时被接走。&lt;/p>;&lt;p>;在公寓内查获的非法药物包括 2.46 公斤可卡因、1 公斤摇头丸、780 克大麻和 700 克海洛因, 根据力。警方表示，这批货物的街道价值估计为 380 万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对在酒精、毒品影响下驾驶船只的行为提出新的处罚&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称该处所是“迷你超市”和各种非法毒品。&lt;/p>;&lt;p>;官员还查获了毒品制造和包装设备，例如塑料封口机、秤和塑料袋。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，一台压缩机用于转动在公寓里还发现了砖块状的大麻芽。 “有可能是将成型的大麻芽藏在饭盒中，以避免在运送给买家时被发现。”&lt;/p>;&lt;h3>;10名涉嫌贩毒及其他罪行的香港嫌疑人在香港被捕&lt;/h3>;&lt;p>;两名男子，同年三十七岁，因涉嫌贩运毒品及制造危险药物被拘留，根据《危险药物条例》最高可判处终身监禁及罚款港币五百万元。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三下午，两名嫌疑人仍被警方拘留，不排除进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，该市缉获的五种主要毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——上升今年 1 月至 3 月期间，从去年同期的 797 公斤增加了 142% 至 1,929 公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Air New Zealand to weigh passengers before boarding: ‘we know stepping on the scales can be daunting’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3222390/air-new-zealand-weigh-passengers-boarding-we-know-stepping-scales-can-be-daunting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/6870d11c-3d10-4fd2-a3b6-ee120d5496e3_26f9f569.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新西兰民航局计划让其国家航空公司在起飞前开始称重乘客&lt;/p>;&lt;p>;据 CNN Travel 报道，该计划将持续到 7 月 2 日，被称为乘客体重调查，并将提供新西兰航空公司国际航班的重量负荷和分布数据。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们对飞机上的所有物品进行称重——从货物到机上餐饮再到货舱中的行李，”该航空公司的负载控制改进专家 Alastair James 说道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“对于客户、机组人员和随身行李，我们使用平均重量，这是我们从这项调查中获得的，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司声称重量记录将保持匿名&lt;/p>;&lt;p>;在飞行前办理登机手续时，乘客将被要求站在数字秤上，据报道，这些信息将被提交到数据库，但机上人员无法看到...我们想让我们的客户放心，任何地方都没有可见的展示。没有人能看到你的体重，甚至我们也看不到，”詹姆斯在声明中继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰航空公司此前曾要求乘客在 2021 年的一项调查中站上体重秤，但这是第一次该航空公司表示，该规定将影响国际旅客。&lt;/p>;&lt;p>;首批参与新计划的群体之一将是从奥克兰直飞纽约肯尼迪机场的旅客。&lt;/p>;&lt;p>;这个 17 小时的航班于去年秋天推出，是新西兰航空公司在大流行后改造的一个里程碑，也是世界上最长的航班之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists develop new gene-editing tool that differs in approach to CRISPR-Cas9]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222401/chinese-scientists-develop-new-gene-editing-tool-differs-approach-crispr-cas9?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 13:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/31/4d27aaf7-0a05-4c0b-9712-5092c26b5a07_50900a59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国研究人员开发了一种新的基因编辑工具，他们说这种工具非常精确和安全.该技术有望治疗或治愈某些遗传疾病。&lt;/p>;&lt;p>;与众所周知的基因编辑工具 CRISPR-Cas9 不同，CRISPR-Cas9 充当“分子剪刀”，可以剪断基因组中的两条 DNA 链并依靠细胞的自我修复机制进行修复——称为“碱基编辑器”的新工具可在不切割双螺旋的情况下修复基因组中的特定位点。&lt;/p>;&lt;p>;第一个碱基编辑器于 2016 年提出由哈佛大学的 David Liu 领导的团队，但中国团队使用不同的方法取得了相同的结果，这可能使中国能够挑战美国在该领域的领导地位。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究发表在5 月 16 日在中国科学院主办的同行评审期刊《国家科学评论》上发表。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着我们已经建立了自己的系统，这对于临床和商业应用至关重要,” said Yang Hui, corresponding author of the study and a researcher with the Centre for Excellence in Brain Science and Intelligence Technology of the Chinese Academy of Sciences.&lt;/p>;&lt;p>;The study is also important for the development of disease models in basic research and in the field of gene therapy, according to the authors.&lt;/p>;&lt;p>;CRISPR-Cas9, a natural defence mechanism used by bacteria to ward off viral attacks, is one of the most important scientific discoveries of this century. Two scientists – Emmanuelle Charpentier, director of the Max Planck Unit for the Science of Pathogens in Berlin, and Jennifer Doudna, a professor at the University of California, Berkeley – won the 2020 Nobel Prize in Chemistry for developing the gene-editing tool.&lt;/p>;&lt;p>;However, CRISPR-Cas9 has its shortcomings. Because it relies on the cell&#39;s self-healing mechanism to rejoin the broken strains, it may result in off-target effects, such as chromosomal rearrangements or large DNA deletions, which may cause safety concerns.&lt;/p>;&lt;h3>;China issues &#39;most comprehensive&#39; bioethics rules since gene-edited baby scandal&lt;/h3>;&lt;p>;Scientists have discovered a method to precisely correct the misspelling of one individual DNA letter, or “base”, by using base-editing technology. There are four bases in DNA – adenine (A), cytosine (C), guanine (G) and thymine (T) – and they are supposed to be matched in specific pairs: A with T, and C with G.&lt;/p>;&lt;p>;By using CRISPR scissors but disabling the ability to cut DNA, David Liu&#39;s team attached a protein that could perform chemical reactions on the DNA base, enabling it to convert C to T, or A to G, for example.&lt;/p>;&lt;p>;Base editors could correct four of the most common types of misspellings that occur in DNA, accounting for about 30 per cent of all known disease-causing DNA errors, Liu told The Conversation in April.&lt;/p>;&lt;p>;Yang said: “CRISPR-Cas9 is like a pair of scissors that can cut the DNA, which may result in the deletion or insertion of base pairs, while base editing is like a pencil and eraser that can erase one base and change it into another”.&lt;/p>;&lt;p>;But in previous studies, deamination – the removal of an amino group from a molecule – was the first step in base editing, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Previously, scientists used chemical reactions to deaminate adenine or cytosine. When the body discovers the bases are mutated, it has a series of mechanisms to repair them to convert from one base into another one,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“People&#39;s perception is that deamination is the first step of base editing, but we break the inherent concept by finding another enzyme – the glycosylase – that can also perform base editing.”&lt;/p>;&lt;p>;More importantly, Yang said the previous method could not directly correct guanine, but the new base-editing approach made the guanine editing possible.&lt;/p>;&lt;p>;“Now we have an independent intellectual property system for base editing and we can apply it for free to do any base-editing modifications,” Yang said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that base editing had already become a major tool to treat genetic diseases.&lt;/p>;&lt;p>;“More than half of all human genetic mutations are caused by a single-base mutation, so base editing can precisely fix these mutations,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese scientists say new cell editor could speed up genetic disease therapy&lt;/h3>;&lt;p>;Clinical trials of base editing are being conducted to treat some genetic diseases, including sickle-cell disease, the blood disorder beta-thalassaemia and cardiovascular diseases.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, a patient in Britain with T-cell leukaemia was treated with a base-edited cell therapy – the world&#39;s first application of this technology.&lt;/p>;&lt;p>;“As gene-editing tools continue to advance, more rare diseases will be able to go to clinical trials and be solved by scientists and biomedical companies,” Yang said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato to send 700 more troops to Kosovo after violent clashes with ethnic Serbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222395/nato-send-700-more-troops-kosovo-after-violent-clashes-ethnic-serbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.31 12:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/31/408c3893-3307-4bcf-8987-8ab1f4d791b1_9eea2216.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Nato will send 700 more troops to northern Kosovo to help quell violent protests after clashes with ethnic Serbs there left 30 international soldiers wounded, the alliance announced.&lt;/p>;&lt;p>;The latest violence in the region has stirred fear of a renewal of the 1998-99 conflict in Kosovo that claimed more than 10,000 lives, left more than 1 million people homeless and resulted in a Nato peacekeeping mission that has lasted nearly a quarter of a century.&lt;/p>;&lt;p>;The clashes grew out of a confrontation that unfolded last week after ethnic Albanian officials elected in votes overwhelmingly boycotted by Serbs entered municipal buildings to take office. When Serbs tried to block them, Kosovo police fired tear gas to disperse the crowd.&lt;/p>;&lt;p>;More violence followed on Monday when Serbs clashed with police and Nato peacekeepers.&lt;/p>;&lt;p>;Nato Secretary General Jens Stoltenberg said an additional reserve battalion would be put on high readiness in case additional troops are needed.&lt;/p>;&lt;p>;“These are prudent steps,” said Stoltenberg, who made the announcement in Oslo on Tuesday after talks with the Norwegian prime minister.&lt;/p>;&lt;h3>;Serbs agree to unblock roads in Kosovo but tensions still simmer&lt;/h3>;&lt;p>;The Nato-led peacekeeping mission in the region is known as KFOR and currently consists of almost 3,800 troops.&lt;/p>;&lt;p>;Also Tuesday, KFOR&#39;s multinational peacekeepers used metal fences and barbed-wire barriers to reinforce positions in a northern town that has become a hotspot. The troops sealed off the municipal building in Zvecan, where unrest on Monday sent tensions soaring.&lt;/p>;&lt;p>;A former province of Serbia, Kosovo&#39;s 2008 declaration of independence is not recognised by Belgrade. Ethnic Albanians make up most of the population, but Kosovo has a restive Serb minority in the north of the country bordering Serbia.&lt;/p>;&lt;p>;Stoltenberg condemned the violence and warned that Nato troops would “take all necessary actions to maintain a safe and secure environment for all citizens in Kosovo”.&lt;/p>;&lt;p>;He urged both sides to refrain from “further irresponsible behaviour” and to return to EU-backed talks on improving relations.&lt;/p>;&lt;p>;The United States and most European Union nations have recognised Kosovo&#39;s independence from Serbia while Russia and China have sided with Belgrade.&lt;/p>;&lt;p>;China on Tuesday expressed its support for Serbia&#39;s efforts to “safeguard its sovereignty and territorial integrity”, and Moscow has repeatedly criticised Western policies in the dispute.&lt;/p>;&lt;p>;In response to the confrontation last week, Serbia put the country&#39;s military on the highest state of alert and sent more troops to the border with Kosovo. The Serbs protested again Monday, insisting that both ethnic Albanian mayors and Kosovo police must leave northern Kosovo.&lt;/p>;&lt;p>;The confrontations worsened when Serbs attempted to enter the municipal offices in Zvecan, 45km (28 miles) north of the capital, Pristina. They clashed first with Kosovo police and then with the international peacekeepers.&lt;/p>;&lt;p>;In a video message issued Tuesday evening, Kosovo Prime Minister Albin Kurti said the mayors elected on April 23 “are the only ones who have the legitimacy to be at the municipal buildings and to the citizens&#39; service”.&lt;/p>;&lt;h3>;Serbia defends China FK-3 missile deal, &#39;no threat&#39; to neighbours&lt;/h3>;&lt;p>;Instigators of the violence have been identified, according to the prime minister, who named some Serb businessmen who oblige their employees to protest.&lt;/p>;&lt;p>;“In Kosovo, power is won through elections, not with violence and crime,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The United States and the EU recently stepped up their efforts to negotiate an agreement between Serbia and Kosovo, fearing instability as Russia&#39;s war rages in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;The EU has made it clear to both Serbia and Kosovo that they must normalise relations if they&#39;re to make any progress toward joining the bloc.&lt;/p>;&lt;p>;“We have too much violence in Europe already today. We cannot afford another conflict,” the EU&#39;s foreign policy chief, Josep Borrell, told reporters Tuesday in Brussels.&lt;/p>;&lt;p>;As a first step to easing tensions, he said, Kosovo police should suspend the operation focusing on municipal buildings in the north, and violent protesters should “stand down”.&lt;/p>;&lt;p>;In response to the recent unrest, Nato has decided to increase its KFOR troops with the deployment of “operational reserve forces” for the Western Balkans, a statement said, without specifying a number. Another unit will be on standby “to be ready to reinforce KFOR if necessary”.&lt;/p>;&lt;p>;A statement issued Tuesday by KFOR said 30 soldiers – 11 Italians and 19 Hungarians – were hurt, including fractures and burns from improvised explosive incendiary devices.&lt;/p>;&lt;p>;Three Hungarian soldiers were “wounded by the use of firearms”, but their injuries were not life-threatening, the statement added.&lt;/p>;&lt;h3>;Serbia&#39;s president vows tougher gun control after 2 mass shootings&lt;/h3>;&lt;p>;Serb officials said 52 people were injured, including three seriously. Four protesters were detained, according to Kosovo police.&lt;/p>;&lt;p>;“Both parties need to take full responsibility for what happened and prevent any further escalation, rather than hide behind false narratives,” KFOR commander Maj. General Angelo Michele Ristuccia said.&lt;/p>;&lt;p>;Belgrade and Pristina have blamed each other for the escalation.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, ambassadors from the so-called Quint countries – France, Germany, Italy, the United Kingdom and the US – met Monday with Kurti in Pristina and on Tuesday with Serbian President Aleksandar Vucic in Belgrade.&lt;/p>;&lt;p>;Vucic later also met with the ambassadors in Serbia of Russia and China.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement from his office, Vucic expressed “immense dissatisfaction and strong concern” over what he described as international “tolerance” of Kurti&#39;s actions that fuelled violence against Serbs.&lt;/p>;&lt;p>;Urgent measures to guarantee the security of the Serbs in Kosovo are a precondition for any future talks, Vucic insisted.&lt;/p>;&lt;p>;Kurti has thanked KFOR troops for “valiant action to preserve peace in the face of violent extremism.”&lt;/p>;&lt;p>;Russia and China both have sharply criticised Western backing for Kosovo&#39;s independence. Russian President Vladimir Putin often has cited the “precedent” of Nato bombardment of Serbia in 1999 to justify his unlawful annexation of parts of Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;The conflict in Kosovo erupted in 1998 when separatist ethnic Albanians rebelled against Serbia&#39;s rule, and Serbia responded with a brutal crackdown. About 13,000 people, mostly ethnic Albanians, died.&lt;/p>;&lt;p>;Nato&#39;s military intervention in 1999 eventually forced Serbia to pull out of the territory and paved the way for the establishment of the KFOR peacekeeping mission.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 May 2023 12:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>