<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump claims Chinese migrants in US to build an ‘army.’ They say they’re in America, ‘to make money’, not fight for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262532/trump-claims-chinese-migrants-us-build-army-they-say-theyre-america-make-money-not-fight-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/33cf8466-98fa-4a4f-b09d-07f1cd8d2b5d_4895af73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在威斯康星州绿湾的竞选集会上发表讲话。这位美国前总统表示，中国移民来美国是为了建立一支“军队”。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前不久的一个周五早上 7 点，36 岁的中国移民王刚在纽约市法拉盛街区争夺一份日常工作。&lt;/p>; &lt;p>;当一位潜在雇主将车停在街角附近时，王和其他数十名男子围在车周围。他们希望能被选去建筑工地、农场、搬家工人等任何有报酬的工作。&lt;/p>;&lt;p>;王没有运气，尽管他又等了两个小时。自从他二月份非法越过美国南部边境以来，这又是失业的一天。&lt;/p>;&lt;p>;法拉盛的中国移民每天的挣扎与前总统唐纳德·特朗普和其他共和党人所寻求的景象相去甚远。将他们描绘成一群协调一致的“军事年龄”男子，他们来到美国建立一支“军队”并攻击美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/68cea59a-256e-4e1d-9540-671ae2baf795_8d9cd0f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移民王刚锋在纽约皇后区法拉盛街区与汽车司机交谈，当时他们正试图找到一份建筑工作或其他行业的日常带薪工作。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年以来，随着中国新移民适应美国生活，特朗普频频提及“战斗时代”或“军事时代”中国人男性至少六次并至少两次暗示他们正在组建一支移民“军队”。这个话题也出现在保守派媒体和社交平台上。&lt;/p>;&lt;p>;“他们来自中国 - 过去几个月有 31, 32,000 人 - 他们都已达到军人年龄，而且大多数都是男人，”特朗普在上个月的竞选集会上说道。 “在我看来，他们是想在我们国家建立一支小军队吗？”亚洲倡导组织表示，他们担心这些言论可能会鼓励对亚裔社区的进一步骚扰和暴力，亚裔社区看到了Covid-19 大流行期间发生了更多仇恨事件。&lt;/p>;&lt;p>;王从中国武汉前往厄瓜多尔，再到美国南部边境，旅行了几周，他表示，中国移民正在建设军队的想法“并不“存在”在他遇到的移民中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是为了赚钱，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/3cb9ec3d-cd2f-45c7-8f05-63e6b29b5813_61df552c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一名来自中国的寻求庇护移民从墨西哥越过边境进入加利福尼亚州后，在等待美国边境巡逻队接走时使用智能手机。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法拉盛的移民表示，他们来到法拉盛是为了逃避中国在疫情期间严格封锁造成的贫困和经济损失，或者是为了逃避在高压社会中被监禁的威胁。他们无法自由表达或信奉自己的宗教信仰。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年底（中国开始解除为期三年的 Covid-19 封锁）以来，美国的中国移民人数急剧增加。 2023年，美国当局在美墨边境逮捕了3.7万多名中国公民，是上一年数量的10倍多。仅 12 月，边境官员就在南部边境逮捕了 5,951 名中国公民，创下月度新高，但今年前三个月这一数字呈下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，大多数被捕者都是单身成年人。联邦数据。在这条危险的路线上，男性多于女性，通常需要飞往南美，然后长途跋涉向北到达美国边境。&lt;/p>;&lt;p>;男性独自前来的人数可能较多的一个原因是一名 35 岁的尹姓中国男子表示，由于担心目前留在中国的妻子和孩子的安全，他只透露了自己的姓氏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/419f2edf-95b8-4caf-b40e-93153efdab4d_e2077168.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国的寻求庇护移民从墨西哥越过边境进入加利福尼亚州后等待美国边境巡逻队的接走。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这次旅行是致命的。人们会死。这次旅行不适合女性——不适合任何人。”尹说。&lt;/p>;&lt;p>;法拉盛的移民表示，他们来到美国是为了逃离中国，而不是为中国而战。&lt;/p>;&lt;来自中国东南部的 36 岁陈旺表示，在推特上发表批评执政党的评论后，他决定于 2021 年底来美国。他受到当地警方的训诫，担心自己会被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;两年多后，他仍然失业，住在他自己搭建的树林里的一个帐篷里。陈将旅途中的中国同胞描述为“追求更好生活”的人。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，美国情报领导人对中国威权政府对国家构成的威胁深表担忧。中国移民也犯下了一些罪行，包括三月份逮捕了一名闯入加州军事基地的中国公民，但没有证据表明中国移民来美国与美国人作战。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/f0fa21a8-8574-4525-bfbf-e77055c5c083_8b5a2f3b.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前在纽约无家可归的中国移民陈旺，因在网上发表反共言论而被中国警方刑事训诫后来到美国。十、图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副国务卿坎贝尔上个月称中国公民为“经济移民”。&lt;/p>;&lt;p>;中方已表示强烈反对非法移民。中国外交部表示，特朗普关于中国移民大军的说法“与事实严重不符”。国土安全部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队通讯总监史蒂文·张 (Steven Cheung) 表示，允许如此多的中国移民进入美国，开了一个“危险的先例”，不法分子可能会这样做&lt;/p>;&lt;p>;“这些人未经审查或筛选，我们不知道他们与谁有联系，也不知道他们的意图是什么，”他在一份电子邮件声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿大学心理学教授萨普纳·切里安 (Sapna Cheryan) 表示，有关中国移民的说法在没有证据的情况下是建立在普遍存在的刻板印象之上，即亚洲人不属于这个国家。&lt;/p>;&lt;p>;这些想法助长了针对中国移民的暴力行为。她说，亚裔美国人可以再次鼓励人们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /13/06ba360c-bde9-4ccf-9a1b-30699ce5b7c6_d5b9a213.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移民李凯，又名哈立德，与妻子一起来到美国和两个儿子寻求宗教自由和更好的生活。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李凯，又名哈立德，44岁，来自北京附近城市的穆斯林，他表示他对特朗普有关非法移民的言论感到担忧和穆斯林，但他说他除了留下来别无选择。&lt;/p>;&lt;p>;他是少数与家人一起旅行的人之一。他与妻子和两个儿子住在法拉盛的临时住所里，共用一张双层床和沙发，他在墙上挂了一面美国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;当他的儿子们上学时，他就为商业广告学习驾驶执照。他希望找到一份工作并开始纳税。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我把家人带到了这里，我想在这里过上稳定的生活，”他说。 “我想还钱。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government’s assessment of protected trees at golf course where public flats may be built went beyond requirement, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262533/hong-kong-governments-assessment-protected-trees-golf-course-where-public-flats-may-be-built-went?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 20:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/9f8ac7f6-a76b-4d6e-8c26-03a4b58897b1_1e483584.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高尔夫俱乐部去年对董事提出了司法挑战环保部门有条件批准评估报告。照片：。谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高等法院周一获悉，在香港最古老的高尔夫球场的一部分拟议的公共公寓地点，香港政府对受保护树木的评估超出了要求.&lt;/p>;&lt;p>;代表政府的高级律师金宝表示，香港高尔夫球会声称当局在重建高尔夫俱乐部的环境影响评估中没有考虑到受保护的树木，这是“不公平的”粉岭老球场。&lt;/p>;&lt;p>;“这根本不正确，”包告诉法庭。 “说没有做任何工作来识别潜在的‘古树名木’，这是一种不公平的批评。”&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫俱乐部去年对环保局局长的有条件限制提出了司法挑战。批准评估报告，这可能允许在旧球场上建造公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;开发当局去年 9 月提议在 9.5 公顷（23.5 英亩）的球场上建造 12,000 套公共住房，该球场是政府收回32公顷土地。&lt;/p>;&lt;p>;但在俱乐部提出司法质疑后，法院下达了临时命令，停止根据评估报告做出的任何建设决定。&lt;/p>;&lt;p>;上周，俱乐部在该案中的法律代表、高级律师余玉海称政府的评估是“有缺陷的”，并强调之前在该地点发现的 80 棵潜在的“古老而有价值的树木”并未出现在该案中。报告。&lt;/p>;&lt;p>;发展局备存位于建成区或乡村地区旅游景点的未批租政府土地上的古树名木登记册。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/70dff135-b6a4-4efd-9655-4ffef883b88a_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年9月，开发部门提议在9.5公顷的球场上建造12,000套公共住房，这是政府收回的32公顷土地的一部分。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;名单上的近500棵树木属于受保护树木，只有在特殊情况下才能被移除。&lt;/p>;&lt;p>;包说，鉴于粉岭用地在评估时为租地，预计该处不会有登记的“古树名木”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他表示政府进行了调查，以识别“古树名木”。 ”，这与“古树名木”的定义重叠。&lt;/p>;&lt;p>;包说，政府对规划开发的一个区域进行了更彻底的调查，这是“比在其他部分进行的大范围调查要“多一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在该部分中，确定了 24 棵大树和 46 种稀有和受保护物种。&lt;/p>;&lt;p>;包还谈到高尔夫球场代表提出的其他问题，包括与土地污染和噪音有关的问题。&lt;/p>;&lt;p>;包认为，政府有权认为在收集土壤样本时存在“真正的场地准入问题”，因为该地点的大部分地区是一个活跃的高尔夫球场。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当局有理由等到土地归还给政府后，因为部分球道必须在 2020 年关闭两周。 &lt;/p>;&lt;p>;包还驳回了高尔夫俱乐部的说法，即其会所应被视为噪声敏感接收器，即对噪声敏感并需要保护的场所，就像在另一处一样&lt;/p>;&lt;p>;相反，政府发现公共屋村、老人院和附近两所学校距离建筑工地最近，因此敏感度较高&lt;/p>;&lt;p>;案件已押后至7月8日。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Hong Kong enhance Swap Connect scheme in time for its 1st birthday, easing access to mainland interbank derivatives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262534/china-hong-kong-enhance-swap-connect-scheme-time-its-1st-birthday-easing-access-mainland-interbank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 20:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/be0bd906-1ff1-46ed-af58-d32dc8b7da24_c9c2cdb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港一家商店外展示兑换服务的广告海报这张 2015 年档案照片中的孔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国内地和香港的金融监管机构周一推出了互换连接计划的增强功能，以进一步开放中国金融市场并巩固香港作为国际金融中心的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;该计划一年前在香港推出，在允许全球投资者进入中国内地银行间金融衍生品市场对冲利率风险方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行中国证监会、香港证券及期货事务监察委员会和香港金融管理局宣布了三项增强措施。首先，据联合媒体报道，Swap Connect将接受基于国际货币市场（IMM）日期的支付周期的利率掉期合约，以“与全球交易的主流产品保持一致，满足内地和海外投资者多样化的风险管理需求” &lt;/p>;&lt;p>;其次，将推出回溯掉期合约压缩、清算等辅助服务，帮助参与机构管理名义未偿金额，降低资金成本，促进交易活跃。&lt;/p>;&lt;p>;最后互换连接在中国和香港的清算所——即中国外汇交易中心、上海清算所和香港交易及结算所（HKEX）子公司香港场外交易结算所——将推出其他系统增强和激励计划，以减少投资者的投资” 参与成本。&lt;/p>;&lt;p>;“作为全球首个衍生品相互市场准入计划，Swap Connect 已证明非常受香港和国际投资者欢迎，为他们提供了进入中国内地银行间掉期市场的机会，”Bonnie Chan Yiting 说道香港交易所行政总裁。&lt;/p>;&lt;p>;截至上个月，20家内地交易商和58家海外投资者已在掉期通下进行了超过3,600笔利率掉期交易。&lt;/p>;&lt;p >; 这意味着名义金额总额约为 1.77 万亿元人民币（2,450 亿美元），日均成交额为 76 亿元人民币。上个月按月计算的日均成交额增至 120 亿元人民币，而 2023 年 5 月 15 日该机制启动后一个月的日均成交额为 30 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待进一步加强和扩大我们更广泛的业务范围。”陈补充道：“我们与内地合作伙伴建立了互联互通计划，支持香港和中国内地市场的长期可持续发展。”&lt;/p>;&lt;p>;Swap Connect 补充了在股票、债券、交易所等领域推出的一系列互联互通计划。 -过去十年的交易基金和理财产品。各类跨境投资渠道不断促进内地与香港之间的资本流动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/13/380f542a-ed7e-4693-ab9c-c4f84181e645_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易广场一景， 2024 年 1 月 19 日，香港证券交易所所在地，中环。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;掉期通下的利率掉期是场外交易，双边合约，允许债券持有人通过根据指定本金将一笔未来利息支付换成另一笔未来利息支付来管理风险。&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的海外投资者参与在岸现金债券，此类衍生产品变得越来越受欢迎德意志银行中国投资银行部主管徐兆廷表示，国际投资者对人民币利率风险管理工具的需求也在增加。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，推出基于IMM日期支付周期的利率掉期合约“将有助于投资者避免固定利率波动的风险”。 “同时，国际投资者也乐于看到压缩服务和回溯掉期合约清算等配套安排的推出，这将有助于他们有效降低曲线风险和成本。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia could bypass barriers to buoy business as Western sanctions bite, researchers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262503/china-russia-could-bypass-barriers-buoy-business-western-sanctions-bite-researchers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/ba8f5b50-23b6-49a8-8390-4f3cc376503a_0de1ed06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师表示，中国和俄罗斯之间的跨境支付交易可能会靠人民币。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果邻国想要绕过西方国家，中国和俄罗斯应该探索使用自己的平台 — — 并可以利用不知名的银行 — — 来结算支付，同时加强与俄罗斯远东地区的联系中国研究机构表示，俄罗斯因莫斯科在乌克兰的战争而受到经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国的小型银行可能会“促进”与俄罗斯的贸易，而建立新的金融机构可能有助于“规避西方制裁”。总部位于北京的中国人民大学重阳金融研究院 5 月 11 日发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年 3 月，西方制裁已暂停俄罗斯与中国之间 80% 的支付结算，“严重影响了俄罗斯与中国之间的支付结算”。该研究所表示，“影响正常的贸易和商业关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“解决当前中俄投资困境，当务之急是尽快建立新的支付结算渠道，解决对金融机构的二级制裁威胁。”它建议。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰引发了西方对俄罗斯的金融限制。美国和欧盟领导人也谴责中国与俄罗斯的持续贸易，这些贸易被指控可能帮助莫斯科规避制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当前形势下，俄罗斯越来越多地向中国寻求经济支持。制裁。而中国则需要俄罗斯原油和煤炭来满足制造业和能源安全的需要。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免受到制裁的影响，在莫斯科被逐出 Swift 网络后，中国的银行暂停了几项与俄罗斯相关的交易11,000 家金融机构交换汇款指令。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，中俄贸易额增长 26.3%，达到 2401 亿美元，但中国对俄罗斯的直接投资仅占中国全球投资总额的 0.36%。由于中国的银行谨慎行事，贸易结算往往会被延迟。&lt;/p>;&lt;p>;研究报告称，短期内，中国应该寻求通过已经在运营但与西方缺乏业务的小型区域银行进行结算&lt;/p>;&lt;p>;进一步暗示两国使用俄罗斯央行的金融信息传输系统和中国的跨境银行间支付系统。两者都是 Swift 的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国和俄罗斯最终应“从中长期角度”开发自己的支付流程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;在联系到对此提议的评论时，未加入该研究机构的中国人民大学金融学教授赵锡军表示，如果小型银行没有其他业务，则可能会因与俄罗斯结算而遭受损失。赵说，利用跨境银行间支付系统是可行的，但这样做仍然需要银行进行交易并接受西方强烈反对的风险。&lt; /p>;&lt;p>;“他们需要做的是建立一个新的交易框架，”他说，并解释说这样的框架可能会依赖人民币。&lt;/p>;&lt;p>;金融之外报告建议，中国和俄罗斯可以通过降低中小企业的费用和税收来加强经济合作。报告补充称，两国还应在俄罗斯远东地区建立铁路和港口“网络”。&lt;/p>;&lt;p>;研究报告称，在这方面，中国应与俄罗斯就图们江的使用和开发权进行谈判河口，构成俄罗斯与朝鲜的边界，流入日本海或东海。报告称，中国的参与将“促进双方共同发展”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia-Pacific a money-laundering hotbed: bad actors exploit shell companies, cryptocurrency while AI chases, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262527/asia-pacific-money-laundering-hotbed-bad-actors-exploit-shell-companies-cryptocurrency-while-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/80ae20d0-c247-4aa0-8bea-5d34fbafb8dc_46c9ad14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港街头展示比特币加密货币的广告2022 年 2 月 17 日。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;空壳公司和不断增长的加密货币市场已成为整个亚太地区洗钱的新温床，但人工智能等新技术据 Forrester Research 称，人工智能已成为打击犯罪的有效工具。&lt;/p>;&lt;p>;亚太国家不同的监管框架和执行情况导致空壳公司激增，犯罪分子可以利用漏洞并实施空壳公司。这位驻美国的研究人员在一份报告中表示，隐藏非法资金。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，亚洲对加密货币的兴趣日益浓厚（目前亚洲比特币交易量占全球比特币交易量的 70%），而且缺乏加密货币连贯的监管框架也为犯罪分子“利用加密货币提供的匿名性和跨境交易的便捷性”创造了机会。&lt;/p>;&lt;p>;“洗钱者采用‘smurfing’、服务混合、离岸等技术Forrester 分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;Smurfing 是将大笔资金分成几个较小部分以避免当局发现的行为。报告还表示，由于亚洲是全球商业中心，基于贸易的洗钱活动在亚洲“尤其普遍”；该地区参与跨境贸易的供应商、中介机构和金融机构组成的复杂网络为犯罪分子提供了充分的机会操纵发票、高估货物并以合法贸易为幌子转移非法资金。&lt;/p>;&lt;p>;“跨境贸易涉及多个实体，因此银行需要访问更多外部数据来分析风险，这增加了寻找可靠的外部第三方数据提供商和来源的挑战。”分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;联合国毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 确定加密货币和赌场是东亚和东南亚洗钱活动的主要驱动因素。&lt;/p>;&lt;p>;毒品和犯罪问题办公室估计，超过 340 家获得许可和未经许可的实体赌场活跃在亚洲地区。截至 2022 年初，东南亚大部分场所已转移至线上。报告称，到 2030 年，全球在线博彩市场预计将增长至超过 2050 亿美元，其中亚太地区将占市场增长的最大份额，预计增长 37%。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府估计，截至 2020 年，至少有 500 万人参与在线赌博，导致该国资本外流估计达 1,570 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/29aeaac5-9cba-4811-bd2f-548d634ee79b_9ade2e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2023 年 7 月 18 日香港中环渡轮码头的景色。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;打击日益复杂的洗钱行为该地区的银行和机构一直在采用生成式人工智能、可解释的人工智能和行为生物识别等新技术来应对新的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在生成式人工智能领域，汇丰银行与 Google Cloud 合作，应用技术在客户筛选过程中的应用，而穆迪已开始采用生成式人工智能来总结关键风险信息并生成可与客户共享的见解。&lt;/p>;&lt;p>;金融机构和监管机构之间也在加强合作以解决资金问题报告指出，洗钱问题尤其是在数据共享领域。&lt;/p>;&lt;p>;“金融机构无法独自成功应对日益复杂的洗钱风险，”Forrester 高级分析师刘猛表示。 “数据共享方面的公共和私人合作有所增加，一个重要的例子是新加坡金融管理局 [MAS] 与该国六家主要银行的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，监管机构也制定更严格的规则来打击洗钱，特别是在加密货币方面。例如，2023年底，金管局禁止使用本地发行的信用卡在该国购买虚拟资产，并于今年4月修订了对数字支付代币服务提供商的要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong loses Malaysian visitors to Thailand due to limited halal options, says lawmaker citing Southeast Asian nation’s tourism officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262530/hong-kong-loses-malaysian-visitors-thailand-due-limited-halal-options-says-lawmaker-citing-southeast?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/8c6a304c-26df-49e8-899f-2d527b113bd5_0cb4aac3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港佐敦的一家清真认证肯德基。目前，全市共有食品经营场所116家。照片：Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位立法者援引东南亚国家旅游官员的话说，一些马来西亚穆斯林更喜欢访问泰国而不是香港，因为该城市提供的清真认证食品选择有限。&lt;/p >;&lt;p>;香港代表团会见马来西亚旅游、艺术和文化部副部长 YB Khairul Firdaus bin Akbar Khan 一天后，立法会议员 Nixie Lam Lam 周一分享了马来西亚官员的反馈。&lt;/p>;&lt;p>;该代表团由香港立法会议员组成，这是他们任期内首次出国公务访问。&lt;/p>;&lt;p>;“[官员]表示，一些穆斯林表示他们想去香港，但最终选择了泰国，因为他们认为在那里吃饭会更方便，”她在行程的第二天说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们告诉他们，我们一直在努力让香港更加清真友好，以便马来西亚穆斯林&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，香港可以尽快推出政府清真认证制度，以吸引更多来自中国和中东的游客。&lt;/p>;&lt;p>;该市旅游局官员两个月前表示，正在考虑明年制定一项新计划。&lt;/p>;&lt;p>;该市目前依赖香港伊斯兰社区基金信托公司管理的清真认证体系，但经常被指责对餐馆的资格过于严格。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一，香港已有 116 家获得清真认证的食品场所。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员邓骠也同意这一点。有限的清真认证食品阻碍了旅游业的增长，并补充说，官方认证体系也可以使来自即将纳入个人游计划的八个偏远大陆城市的中国穆斯林受益。&lt;/p>;&lt;p>;林和邓是其中的一部分立法会主席梁君彦率领的代表团周日开始对东南亚三个国家进行为期一周的职务访问。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是立法会议员的第一站，包括访问议会、旅游当局和商会。该团接下来将前往印度尼西亚和新加坡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 13/1dbe9cab-432e-442b-985b-0afe646890fb_3a8d83ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武之健牛肉面，湾仔轩尼诗道的清真餐厅。图片：Brian Rhoads&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年首三个月，马来西亚旅客赴港旅客超过9万人次，是去年同期的三倍。在马来西亚，66%的人口是穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;同样在吉隆坡的议员严光建议香港和马来西亚应携手制定旅游策略，以吸引来自中东的游客。 &lt;/p>;&lt;p>;“更多连接香港和吉隆坡的航班可以鼓励更多中东游客在飞往马来西亚和其他东南亚国家之前在该城市停留，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周一，该小组会见了马来西亚众议院议长和马来西亚参议院社会和社区事务特别委员会。&lt;/p>;&lt;p>;立法会主席梁振英周一在他的Facebook页面上写道，立法会议员还介绍了他们的情况梁振英强调，马来西亚是香港第九大贸易伙伴，并呼吁加强双边贸易联系未来。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore cabinet reshuffle: continuity in focus with veteran Gan Kim Yong to be Lawrence Wong’s deputy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262523/singapore-cabinet-reshuffle-continuity-focus-veteran-gan-kim-yong-be-lawrence-wongs-deputy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 18:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/b9a8351d-e58f-47f7-884b-31f0a33a304f_f0c30fda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理李显龙与财政部长黄循财握手2022 年新闻发布会上。图片来源：海峡时报，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡即将上任的总理黄循财周一宣布，接替现任总理李显后，将对内阁进行最小程度的调整分析人士称，此举突显了领导层过渡前两天的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;即使在接任后，黄也将保留财政部长的职位，而曾担任共和国多国委员会联合主席的颜金勇(Gan Kim Yong)则将继续担任财政部长。部新冠特别工作组将与王瑞杰一起担任副总理。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，这次内阁改组中的变化很小，以“避免任何干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有部长已经有一整盘工作要看，有些也已经在其部门推出了新的计划，因此为了避免任何干扰，我决定将它们保持在目前的角色，直到学期结束，这意味着我将保留他在一份新闻发布会上说。在70岁时，“这个时间表受到了19日大流行的破坏。 2022 年 4 月 14 日，人民行动党国会议员开会并一致认可黄循财先生接替我。现在，两年过去了，他准备领导新加坡。”他写道。 /CANVAS/2024/05/13/893463B-2567-4C00-A85C-11F1E985D9AF_F60200C9.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;黄将于5月15日成为该国总理。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师在本周在亚洲与之交谈的分析师表示，阵容表明李将继续发挥大作用即使担任总理的高级部长，该党在党内的角色也与前总理的传统保持一致，担任年长的政治家，并向年轻的团队提供建议。&lt;/p>; &lt;p>;改组只是出现自1965年独立以来新加坡的第三次领导力过渡前两天，在通往继承的一条异常蜿蜒的道路之后。&lt;/p>; &lt;p>; Wong，现年51岁，将于周三宣誓就职。李·库恩神父。观察者指出，黄的政策言论集中于维持执政人民行动党（PAP）的原则。&lt;/p>; &lt;p>; gan kim yong是卫生部长，也是该国多部门的共同主席之一工作队在2021年成为贸易和工业部长之前。 Gan在周一的压力机中说：&lt;/p>; &lt;p>;“我在他的领导下学到了很多东西，我敢肯定，我们将继续从他的智慧和他担任高级部长的建议中受益新内阁。 Bilveer Singh。 -90B8-CF59BD57C3D0_589C5136.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的贸易和工业部长甘金（Gan Kim Yong）将成为该国副总理。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在政治中，劳伦斯必须对金杨感到满意，反之亦然。这很大程度上源于他们的政治经验。他说。 /p>; &lt;p>;根据新加坡国立大学政治科学副教授Chong Ja Ian的说法，这个新内阁将“显示很多连续性”。&lt;/p>; &lt;p>;的确，Wong上个月告诉记者新加坡系统是基于“连续性和渐进式变化”而运行的，并补充说，现有的部长在很大程度上会坚持其当前的投资组合。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对机柜的更大变化可能只有在大选之后才发生，他上个月说。大选必须在2025年11月之前举行，但在今年晚些时候举行。高级部长。”澳大利亚弗林德斯大学的一名副教授紧随新加坡政治，同意，这项改组表明，尽管即将离任的总理在短短几天内就辞职。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; PAP数十年来一直保持着通过新一代高级领导人共识选举其顶级领导人的传统。在2021年的最后一个内阁改组中，Wong接管了以前的继承人Heng Swee Keat担任财政部长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/13/8b07a57a57b-617e-4afd-4-772197a569c7_edcae126.jpg“ alt =”内阁改组后，部长亨斯威·济慈（Heng Swee Keat）将保留他的角色。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为此举的一部分，亨格放弃了有影响力的财政部职业组合，但一直担任副总理。传统上，财政部长的投资组合保留在PAP中的重量级人物。 >; &lt;p>; Wong随后在2022年被命名为PAP的第2名，此后曾在党宣布不再想担任最高职位之后，在聚会上不确定。&lt;/p>; &lt;p>; heng的踏上巴尔说，在很大程度上被视为PAP通常精心策划的继任计划的挫折。 1990年，当建国总理李光耀将权力移交给吴作栋时，新加坡人五年前就知道吴作栋将接任总理。同样，从同年开始，当Goh任命Lee Hsien Loong为副总理时，Lee将成为该国的第三任总理。&lt;/p>; &lt;p>; wong的上升广泛归因于他对他对这位总理的管理。大流行是该国共同19特遣队的联合主席之一。&lt;/p>; &lt;p>;然而，黄和他的团队很可能会参加一个艰难的选举赛季，这将在更强烈的胃口中发生。分析师本周在亚洲的政治反对。挑战。对于总统而言 - 赢得了70.4％的选票。&lt;/p>; &lt;p>;自独立以来，PAP统治了新加坡，但近年来，反对派取得了重大的选举突破，抓住了一些席位，并控制了控制权两个组表示组成。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing rejects ‘groundless’ Philippine claims it is trying to build artificial island in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262526/beijing-rejects-groundless-philippine-claims-it-trying-build-artificial-island-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 19:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/13/312490FD-BABD-4ED5-9AE6-F7B0CD17E0E8_6F83C52D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在萨比纳浅滩。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国否认了菲律宾海岸警卫队的主张，即它试图在南中国海有争议的Sabina Shoal建造人造岛屿。&lt;/p>; &lt;p>;周一，中国外交部发言人王·温宾（Wang Wenbin故意抹黑了中国，以误解国际社会的徒劳尝试。 &lt;/p>; &lt;p>;周六，菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela - 在中国被称为Xianbin Jiao，在菲律宾被称为Escoda Shoal  - 在Spratly Islands Chain中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/13/F7807FD2-6F65-4D43-8F38-D0560C6D889F_C030D1C4.JPG“ ALT =”在Sabina Shoal建造一个人工岛。照片：Gallo Images/Orbital Horizo​​n/Copernicus Sentinel Data 2021 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，菲律宾海岸警卫队发现了被中国船只倾倒的压碎珊瑚，这是这些填海尝试的一部分，巡逻将是巡逻继续监控情况。这只是中国。我们还能责怪谁呢？塔里埃拉（Tarriela）说。菲律宾船只最近几个月参与了一系列冲突 - 有时涉及船只之间的碰撞或在南中国海其他地区进行冲突，这使人们担心这种情况可能会升级为武装冲突。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;周一早些时候，中国州广播公司CGTN表示，该国的海岸警卫队已在士嘉堡浅滩附近的水域“归一化培训”，此前一群菲律宾政客和激进主义者表示，他们将驶入该地区以主张该国的权利。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;与此同时，菲律宾政府表示，正在研究对中国提出法律案件的可能性，以破坏其在南中国海的独家经济区域内的珊瑚礁。中国拒绝了这些指控，并表示马尼拉正试图“创建政治戏剧”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2016年，菲律宾在海牙的常任仲裁法院赢得了案件，拒绝中国在所谓的九个划线线下标记的中国领土索赔。&lt;/p>; &lt;p>;北京拒绝了该裁决，但担心第二次诉讼会鼓励南中国海的其他竞争对手索赔人效仿，并遵循效法。这将严重损害中国的国际形象。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hiker, 62, found dead in Lion Rock Country Park, second such fatality in 24 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262529/hong-kong-hiker-62-found-dead-lion-rock-country-park-second-such-fatality-24-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 19:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/c608a5d55-53A6-4026-8348-68163A7B16FB_5B9BAF71.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;在狮子岩乡村公园中发现了另一位徒步旅行者。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名62岁的香港男子周一在一个乡村公园被发现死亡，他的家人失踪，在第二次致命的远足事故中24 &lt;/p>; &lt;p>; Poon Chung-Lung的妻子在周日晚上7.30左右报告他失踪后，进行了一次搜索。周一上午11点左右，当另一位徒步旅行者报警时发现了Poon的尸体，报告说，一名穿着白色T恤的男子在狮子岩乡村公园附近的Maclehose Trail附近的Maclehose Trail附近的树林中无反应。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他说急诊人员后来找到了该男子，并在现场证明了他死亡。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，该男子被确认为Poon，并将进行尸检以确定死亡原因。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/05/05/13/ae287d87-2345-445-4f3a-bafa-9cbafa-9cbd4788446d8558585 _558fdddd04c58fd .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; POON CHUNG-LUNG在周日晚上7.30左右失踪。照片：罗伊·伊萨（Roy Issa）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; poon曾担任保安人员，他在周日下午1点左右在狮子皇家公园（Wong Tai Sin）公开了他的公共住房。后来他联系了妻子说他已经完成了远足，他正在回家。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，他的妻子56岁，在她担心丈夫未能返回家园而当时打电话给警察&lt;/p>; &lt;p>;根据部队的说法，九龙东部地区失踪人员部门的官员正在跟进此案。&lt;/p>; &lt;p>;周日，来自中国大陆的旅行者在他跌倒后死亡37岁的&lt;/p>; &lt;p>; liang shi在周日早上到达香港，然后于上午10点加入狮子岩乡村公园的徒步旅行，然后在他的朋友们加入时，在同一个乡村公园的狮子岩悬崖。 &lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，梁说梁从悬崖上摔下来，一边爬上悬崖，然后将他被空运到柴伊旺的帕梅拉·尤德·恩特索尔东部医院，后来他被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>; lion。岩石是该市最受欢迎的景点之一，可俯瞰整个九龙半岛，甚至维多利亚港和香港岛。它也已成为香港人可以做到的态度的文化偶像和象征。&lt;/p>; &lt;p>;当局警告说，该地区是一系列致命事故后，该地区是该市最危险的远足地点之一。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong labour chief accuses social worker body of ignoring public interest, says it should be ‘professional’ and ‘apolitical’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262517/hong-kong-labour-chief-accuses-social-worker-body-ignoring-public-interest-says-it-should-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 18:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/9568DEF9-7729-4667-8E17-278FE3C5169B_452383BE.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一名涉及涉及骚乱指控的法院案件的雇员坐在预备会员小组中。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港劳工负责人指责一个法定机构，负责监督社会工作者无视公共利益，使他对其治理的批评加倍。&lt;/p>; &lt;p>;秘书秘书劳工和福利克里斯·桑Yuk-Han还忽略了他误解了社会工作者登记委员会的工作，他的批评是出于政治动机的。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的立法委员会小组会议之后，太阳说：&lt;/p>; &lt;p>;。 “没有误会。我有有关董事会发生的事情的完整信息。在董事会中。 &lt;/p>; &lt;p>;公众关注已引起董事会的关注，董事会监督了约27,000名社会工作者，自从太阳遭到抨击之后，它忽略了“整体社会利益”，并破坏了社会的专业和公众信誉工人”。非常清楚地强调了他对董事会对法律应采取的措施的偏差以及当前行动如何破坏公共利益以及社会工作者的信誉和专业性的严重关注。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得我觉得这是董事会的工作显然无视公共利益，也破坏了社会工作者的专业和信誉。因此，我非常清楚地表明，有必要改善董事会的治理。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/13/d9ec4127-044b-485f-8d91-91-9c6114ab9a8e_70baeec3.jpg&#39;克里斯·桑（Chris Sun）说，社会工作者的身体应该是“专业”和“非政治”。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他没有进一步详细说明当局要做什么会员资格。&lt;/p>; &lt;p>;董事会成立于1998年，根据《社会工作者注册条例》，以处理纪律事项和注册。董事会成员中有八名是由同行选举产生的社会工作者，另外六名则由政府任命。社会福利总监是前任成员。&lt;/p>; &lt;p>;该法令于2022年修订，北京颁布了《国家安全法》两年后。这些修正案试图阻止那些因国家安全相关罪行而被定罪的人注册或继续担任社会工作者。&lt;/p>; &lt;p>;太阳对董事会是否允许参与社会工作者是否适当地完成了其工作的怀疑正在进行的法院案件涉及骚乱指控，以坐在尸体纪律委员会的储备金小组中。&lt;/p>; &lt;p>;太阳说：“董事会的工作应该是专业的，是政治性的。我提出的担忧也不涉及政治。 ，无论是保护公共利益以及社会工作者的专业和信誉。团体和“人民派系”。&lt;/p>; &lt;p>;太阳对董事会主席Ng Yut-Ming发表了言论，他周一早些时候告诉一项广播节目，部长对董事会的行动有误会。&lt;/p >; &lt;p>; ng表示，董事会一直按照法律运作，并邀请太阳参加会议以澄清。纯真。董事会不应仅仅因为被指控有问题而剥夺与他人的相关权利。”一个组织但说：“我们要看到的最后一件事是，董事会成为两个竞争对手营地之间的政治或权力斗争的场所。在专业上，不要确保一方抓住更大的发言权，以扩大其对运营的影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Chinese loans looming, Maldives gets IMF warning over ‘debt distress’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3262518/chinese-loans-looming-maldives-gets-imf-warning-over-debt-distress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 18:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/7056FD1C-630D-4ADB-BBF8-B758CEBE1B4C_760FA7E0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在男性，马尔代夫中看到。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;国际货币基金组织在周一警告马尔代夫不要迫在眉睫的“债务困扰”，因为小但战略性地放置的豪华旅游目的地看起来将从中国借来更多。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;自去年赢得办公室以来，总统穆罕默德·穆兹（Mohamed Muizzu）重新定位了环礁国家（以其高档海滩度假村和名人度假者而闻名），远离了传统的恩人印度和北京。&lt;/p>; &lt;p>;上个月他政党在承诺建造数千个公寓，为城市开发和升级机场恢复更多土地后，在山体滑坡上赢得了议会选举。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，没有命名群岛的主要贷方，IMF表示，MALDIVES仍留下来&lt;/p>; &lt;p>;“外观重大变化”的“外部和整体债务困扰的高风险”。“围绕前景的不确定性很高，风险倾向于偏低，包括延迟的财政合并和关键的增长弱。国际货币基金组织在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“帆布/2024/05/13/b3752b20-1b2f-4c5a-ba0f-c224c6a9d048_812028c5.jpg“男性，马尔代夫。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它敦促马尔代夫紧急提高收入，削减支出并减少外部借贷以避免重大的经济危机。&lt;/p>; &lt;p>;马尔代夫是一个由1,192个小岛的小国散落在赤道的800公里（500英里）的小国，但战略性地跨越了东西国际运输路线。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业是该国外汇的至关重要来源，是该国外汇的重要来源白色沙滩和僻静的度假胜地提供了鲁滨逊克鲁索风格的假期。 &lt;/p>; &lt;p>;官方数据显示，去年马尔代夫的外债超过40亿美元，约占国内生产总值的118％，比2022年增长了近2.5亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;访问北京。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/05/13/df981d15-ch480-c-480-c-cin480-c-c-c-c-c-39-894a-894a-83aae27aae27af6c2f _812712025。 jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;北京城市建筑集团的中国雇员和外国雇员在Velana国际机场VIP终端的第二阶段工作男性，马尔代夫。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;截至2023年6月，中国出口国际银行拥有马尔代夫的外债的25.2％，是该国最大的单一贷方，马尔代笔融资事工的数据显示。&lt;/p>; &lt;p>;债务负担负担负担的邻居斯里兰卡在一场外汇危机带来了数月的食物和燃料短缺之后，于2022年因外债而违约。&lt;/p>; &lt;p>;超过50％以上斯里兰卡的双边债务归功于中国，岛国仍在​​努力通过IMF援助来重组其借款。&lt;/p>; &lt;p>;无法为在南部建造巨大的中国贷款，在南部建造一个港口，斯里兰卡允许斯里兰卡一家中国州立公司在2017年以99年的租约接管该设施。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易引起了人们对北京对“债务陷阱”在国外发挥影响力的使用，包括在印度洋在内的&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>