<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China slams Philippines over US-made Typhon missiles, warns of ‘arms race’ in region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292361/china-slams-philippines-over-us-made-typhon-missiles-warns-arms-race-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/0419c030-f033-4c32-9459-9c06c02c087c_5af0ccf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国防部长吉尔伯托小特奥多罗将美国“堤丰”系统的部署描述为“完全合法、合法且无可非议”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国加大对菲律宾施压，要求其撤出驻扎在那里的美国“堤丰”导弹系统，警告该地区存在“军备竞赛风险”。&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部周四还猛烈抨击了马尼拉购买自己的中程导弹的计划，两天前菲律宾国防部长声称菲律宾拥有加强安全的“主权特权” &lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾与美国合作引进“堤丰”号，正在交出自己的安全和防务，给地区带来地缘政治对抗和军备竞赛风险，对地区国家构成重大威胁。中国外交部发言人毛宁说。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的行为真正符合谁的利益？在这种背景下何谈独立外交？这是一起损人害己的典型案例。”&lt;/p>;&lt;p>;这些评论是北京本周针对该问题的第三个系列。周二，菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗发表声明，证明部署美国系统的合理性；菲律宾军方周一确认，尽管中国持续强烈反对，仍计划采购自己的“堤丰”导弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军在四月和五月进行联合军事演习后，在菲律宾北部部署了中程导弹系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“堤丰”系统可配备巡航导弹，能够打击中国目标，其部署加剧了中国和菲律宾之间的紧张关系，两国在南海争议领土上发生了一系列对抗。&lt;/p>;&lt;p>;这是此类武器系统首次自 1987 年美国与前苏联签订的《中程核力量条约》禁止发展和拥有射程 500 公里至 5,500 公里（约311 英里到 3,100 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;Typhon 是一种陆基地面发射系统，可提高多域能力。该发射装置可发射雷神标准导弹6号（SM-6）和战斧陆地攻击巡航导弹（TLAM），射程分别超过240公里和2500公里，可覆盖南海和台湾海峡.&lt;/p>;&lt;p>;中国抨击该系统的部署，称其对地区局势构成威胁，并多次敦促菲律宾将其移除。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉于 7 月初表示，该系统可能会被早在 9 月份就已撤回，但菲律宾一名高级安全官员后来表示，目前还没有具体的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;特奥多罗表示，在美国的条约盟友菲律宾部署此类武器“完全合法，合法，无可非议”。他表示，任何增强国防能力的计划都是“基于菲律宾自身的国家利益，符合我们独立的外交政策”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾是一个主权国家，不是任何国家的‘家门口’” ”，特奥多罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“与菲律宾安全和国防相关的任何资产的部署和采购都属于菲律宾自身的主权特权，不受任何外国否决。”&lt;/p>;&lt;p >; Typhon系统并非针对特奥多罗补充说，其目的是针对特定国家，而不是针对“安全风险、威胁和挑战”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是在中国周一重申坚决反对其部署之后，女发言人毛称该系统具有“战略性和进攻性”。&lt;/p>;&lt;p>;她的评论是对当天早些时候菲律宾陆军司令确认正在就购买“堤丰”号进行谈判的回应，“因为我们看到它的可见性和&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东说：“这对本国历史、人民和整个东南亚地区以及本地区的安全都是极其不负责任的选择。”&lt;/p>;&lt;周三，中国驻马尼拉大使馆表示，“坚决反对并强烈谴责”特奥多罗的“不公正指控”，此前特奥多罗表示，中国批评菲律宾“能力建设不够”，同时“不断增强”菲律宾的实力。自己的核武库和弹道导弹能力。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆还指责国防部长阻碍两国军队之间的接触和交流。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economy gains new growth and deep scars over past 5 years: NBS census]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292359/chinas-economy-gains-new-growth-and-deep-scars-over-past-5-years-nbs-census?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/0776ed90-fdf2-4b23-92ac-9fc5aa0f07f1_6730edf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国制造业的就业保持稳定近年来，尽管面临外部和内部压力。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济在贸易战和疫情的阴影下发生了转变，房地产市场突然崩溃和金融业失控扩张给中国经济留下了深刻的伤痕。 &lt;/p>;&lt;p>;但国家统计局每五年进行一次的“人口普查”也发现了许多经济亮点，包括有弹性的制造业，以及高新技术产业和数字化产业快速发展&lt;/p>;&lt;p>;“从普查结果看，五年来，中国经济经受住了内外部风险的多重考验，总体保持平稳较快发展。”国家统计局局长康毅周四在北京表示。&lt;/p>;&lt;p>;康毅还指出，经济规模、结构、创新、安全和环境可持续发展等方面出现了许多积极变化。&lt;/p>;&lt;p >;“中国经济已展现出坚实的基础基础扎实、韧性强、潜力大。&lt;/p>;&lt;p>;统计局的调查范围涵盖了制造业、发电业、金融业、房地产业等全国第二产业、第三产业的所有企业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此次人口普查涉及2023年的经济活动，已是第五次普查。&lt;/p>;&lt;p>;与前四次普查一样，此次普查结果促使国家统计局上调国内生产总值今年的 GDP 增长 2.7%，达到 129.4 万亿元人民币（17.7 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的制造业在&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该行业仍然是经济中最大的雇主，占超过到 2023 年，这一数字将达到 1.048 亿工人，占受调查行业总人数的近四分之一。这一总数与 2018 年 1.047 亿工人的结果大致相当。&lt;/p>;&lt;p>;制造业收入也比 2018 年增长了 25.8%，到 2023 年达到 132.9 万亿元人民币，这是中国解除冠状病毒封锁后的第一年。&lt; /p>;&lt;p>;康表示，这一时期中国工业经济形势较好，国际竞争力稳步提升。&lt;/p>;&lt;p>;但他也表示警告关键核心技术应用存在短板，敦促科技与产业创新更广泛、更深层次融合。&lt;/p>;&lt;p>;“总体来看，我国产业发展仍处于由大到强、由大到强的重要十字路口。”跨越障碍。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济前景的一大障碍是房地产行业，该行业以前是增长的关键驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;作为恒大等主要开发商螺旋式上升2021年开始陷入金融风暴，债务不断增加，截至去年底，债务总额达到125.6万亿元，比2018年增长41.2%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该行业的劳动力减少了28%。去年为 271 万美分。政府人口普查显示，建筑公司从业人员数量也从 5810 万人下降至 5117 万人。&lt;/p>;&lt;p>;为了阻止流动，中国领导人在定调的中央经济工作会议上承诺为该行业提供更多资金本月早些时候。&lt;/p>;&lt;p>;疫情期间受灾最严重的餐饮和酒店业债务增长更快，飙升49.5%至27770亿元与 2018 年相比。这一结果更加令人震惊，因为大多数企业都采用轻资产模式运营，需要服务的固定资产较少。&lt;/p>;&lt;p>;然而，负债和资产增长最大的是国家主导的金融部门。&lt;/p>;&lt;p>;尽管金融企业仅占全国受访商业实体的 0.3% 和劳动人口的 2.9%，但其总资产却跃升了 57.2%。 2018年，中国的负债总额达到505.9万亿元，占受访者总数的35.2%。&lt;/p>;&lt;p>;同期，他们的负债总额扩大了58.1%，达到433.9万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长引起了北京方面对过度金融投机的担忧，因此自去年以来，中国当局通过成立金融委员会并引导资本进入非金融领域的发展来加强对该行业的监管。 &lt;/p>;&lt;p>;阻碍该行业更广泛增长的一项金融业务是保险业，其员工人数从五年前的 1310 万人下降到 730 万人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;先进技术填补了部分经济增长缺口。&lt;/p>;&lt;p>;规模以上高新技术制造业企业5.3万户，增长57.4%，占全社会的11.5%规模以上的所有制造商。&lt;/p>;&lt;p>;数字和创意产业占所有被定义为“战略新兴”企业的 26.5%。&lt;/p>;&lt;p>;在计算机和通信行业，支出研发投入占营业收入的比重由2018年的2.06%上升至2.88%。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学经济学教授石磊表示，此次普查正值关键时刻，中国的明年结束的“十四五”规划以及政策制定者对未来五年的展望。&lt;/p>;&lt;p>;“在政府制定可行可靠的新五年规划之前，重要的是要了解实际情况。 “今年的计划，为中国经济的长期发展铺平了道路。”时说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 to fly first cross-border route connecting Hong Kong and Shanghai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292358/chinas-c919-fly-first-cross-border-route-connecting-hong-kong-and-shanghai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/efa5a149-13ed-42b5-896e-009065846ead_af26aa59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商飞C919飞机是在新加坡航展期间展出。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国有广播公司中央电视台报道，中国东方航空将于2025年1月1日开通上海至香港之间的首个商业C919跨境航班。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周四，该市交通运输部部长对这条航线的开通表示欢迎，并称赞 C919 是“国家民航技术的重大突破”。&lt;/p>;&lt;p>;新航班将作为每日往返运营飞行并且是一部分中国为扩大 C919 在全球的使用所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;通过增加香港作为新的目的地，东航将其 C919 网络扩展至包括九个城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/d6c5b4a9-ba1e-4d60-b1a9-690bdd4ad578_505995ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输局局长陈美宝对新航线，称其体现了香港作为国际航空枢纽的作用。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东航是第一家运营C919的航空公司，目前拥有9架此类飞机，执飞内地多条国内航线。&lt;/p>;&lt;p>;据邮报查询，香港-上海航班飞行时间为2小时5分钟，周三中午12点55分起飞，当天下午3点抵达。经济舱座位起价为 1,167 元人民币（160 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长陈美宝在社交媒体上发帖表示，新服务体现了香港作为国际航空枢纽的重要性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;部长已指示机场管理局和民航处提供全面支持，以确保乘客获得最佳体验。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示希望有更多商业航班往返于两地之间。大陆和香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns ‘dangerous’ US actions are raising risk of space arms race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292360/china-warns-dangerous-us-actions-are-raising-risk-space-arms-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/ee2a2d32-b756-428c-9d0c-5ce0e6998f49_415a2562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国表示致力于在周边地区开展和平活动 空间。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国太空军首次进驻日本后，中方呼吁美国反思在太空的“危险行为”。&lt;/p>;&lt;国防部发言人张晓刚指责美国“不断扩大太空军力，强化太空军联盟，挑起太空军备竞赛”，称其行为“危害全球战略稳定”。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们敦促他周四表示，美国应认真审视其在太空领域的危险行为，停止挑起太空对抗，停止散布虚假言论。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一支太空军部队开始在横田空军基地执行任务。位于东京西部，这是驻扎在日本的第一支此类部队。&lt;/p>;&lt;p>;继 2022 年在韩国部署另一支太空军部队之后，华盛顿及其盟国希望对抗中国部署的日益先进的技术、 俄罗斯和北方&lt;/p>;&lt;p>;张说，中国反对外空军事化，致力于外空和平活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁美国为维护外空持久和平与安全作出应有的贡献。” &lt;/p>;&lt;p>;太空竞赛已成为中美竞争的新领域，其中包括美国宇航局阿波罗计划结束后第一个将宇航员送上月球的国家的竞赛在早期1970 年代。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/aaed220e-6919-46e8- b9a4-007e8b6a636e_6ad16ecc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国印太太空军司令安东尼·马斯塔里尔准将本月在东京与日本空军少将久保田贵宏合影，双方正在深化合作。照片：美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国近年来宣布了一系列雄心勃勃的太空项目，将其与到2049年实现国家伟大复兴的动力联系起来，总统习近平呼吁中国成为“航天强国”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿越来越担心未来的冲突将蔓延到太空。周二，众议院军事委员会共和党主席迈克·罗杰斯(Mike Rogers)重申了此类警告，称：“没有对手比中国更了解这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong logs 3 deaths from 4 severe flu cases, low Covid activity uptick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3292355/hong-kong-logs-3-deaths-4-severe-flu-cases-low-covid-19-activity-uptick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/31aaacce-e1c0-4400-aaab-9bf032ab9051_5179943a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;病人在急诊室等候沙田威尔斯亲王医院。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，香港已记录四例严重流感病例，导致三人死亡，卫生当局还观察到当地 Covid-19 活动略有增加。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;卫生防护中心周四公布了12月15日至21日当周流感和冠状病毒感染的最新数字。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，有四名成人流感病例需要重症监护。在此期间入院或导致死亡，下降上周报告的 6 例病例中，包括 5 例死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该中心还记录了 12 月 15 日至 21 日期间，一家老人院爆发了 Covid-19 感染，涉及 4 人。没有病例前一周，类似机构或学校记录了两例严重的 Covid-19 病例，包括死亡，而前一周仅记录一例。&lt;/p>;&lt;p>;“最新监测数据显示，当地的整体活动Covid-19略有增加，但仍处于较低水平。”它说，并补充说，流感活动的总体水平也保持在较低水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/095314a5-907c-44d3-9dc6-4ead89d46a96_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生防护中心呼吁居民接种疫苗。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新数据还显示，JN.1是最流行的Covid-19变种，而KP.2和KP.3也在病毒中检测到。 &lt;/p>;&lt;p>;但该中心补充说，没有迹象表明这三种变种中的任何一种都会导致比之前流行的 XBB 变种及其后代谱系更严重的病症。&lt;/p>;&lt;至于流感，整体入院率数据显示，本周公立医院流感主要诊断率为每万人0.06例，低于0.27的基线阈值，与前一周持平。&lt;/p>;&lt;p>;中心还记录一所中学及一所安老院爆发流感样疾病，共影响十人。&lt;/p>;&lt;p>;「流感可导致高危人士罹患严重疾病，甚至导致严重疾病。」健康人”，卫生当局表示，敦促居民接种疫苗，以保护自己免受季节性流感及其并发症的侵害。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Help urged for construction workers reportedly facing axe at Hong Kong firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292356/help-urged-construction-workers-reportedly-facing-axe-hong-kong-firm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 20:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/40af2891-6bda-43a5-9496-5797da8889b6_4ec19bef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工会主义者称严重拖欠工资困扰建筑业，情况可能会在年底恶化。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑行业代表敦促香港主要承包商协成建筑公司为据称因公司财务紧张而面临裁员的工人提供适当的过渡安排。&lt; /p>;&lt;p>;他们还强调了在商业环境低迷的情况下拖欠工资的问题广泛困扰着该行业，并于周四呼吁政府提供更多支持，以帮助企业渡过难关。&lt;/p>;&lt;p>;Hip Seng Construction 成立于2012年，他正在开展多个项目，包括位于黄竹坑的香港大学学生宿舍、机场附近的SkyCity商业和娱乐综合体以及位于大围的住宅开发项目柏傲农场。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该公司陷入财务困境，并将裁员，其中一些员工据说可能会被转移到另一家承包商协兴建筑公司。另据报道，该公司的部分项目将由协兴建筑接手。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，协成建筑最近致函员工，表示一月份将“零”加薪。或酌情年度花红，理由是该行业项目严重短缺，营商环境困难。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前尚不清楚受影响的员工人数，但工会议员林俊声周四在电台节目中表示的影响该公司的财务困境可能超出了其员工的范围。&lt;/p>;&lt;p>;“它还有其他分包商来执行一些项目。会不会出现财务困难，无力支付分包商的工资，分包商就无力支付工资？港九工会联合总会的林先生表示：“这将导致连锁反应。”&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》已联系协成建筑征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;周士杰香港建造业总工会主席敦促公司为面临裁员的员工作出适当的过渡安排。&lt;/p>;&lt;p>;“如果工人能转移到协兴建筑就好了，但我们担心他们是否工资将维持、增加或减少。至于裁员，我希望能在符合劳动法的情况下进行。”他在同一电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周还指出建筑业严重拖欠工资，并预测情况可能会恶化年底企业要结清材料费、工资等款项。&lt;/p>;&lt;p>;“拖欠工资的主要原因是项目数量减少，其中民间项目数量减少了两个——三分之二，严重影响部分企业经营和现金流。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周呼吁当局提供更多支持，包括拆分大型政府项目，让中小型建筑公司参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;其他建议措施包括加快计划项目，如老人院、游泳池和体育中心，引入更多外包咨询合同，以及恢复暂停的项目以刺激行业。&lt;/p>;&lt;p>;此前，承包商Paul Y Engineering被指未缴付200万港元（257,400 美元）工资和超过 6,000 万港元的分包商成本。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，约 30 名工人在香港科技大学项目工地举行抗议。&lt;/p>;&lt;工会早前表示，12家分包商拖欠工人8月至9月工资，金额约200万港元，总承包商保华工程是拖欠工人工资的幕后黑手。 &lt;/p>;&lt;p>;房协亦取代保华工程成为三个在建工程的总承建商，并促请该公司妥善处理拖欠工人工资的问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai-backed firm helps AI start-up Stepfun raise ‘hundreds of millions of dollars’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3292348/shanghai-backed-firm-helps-ai-start-stepfun-raise-hundreds-millions-dollars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/3f77fe32-32dc-4864-8c46-39b3809e71fc_6f458014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能初创公司Stepfun 在最新一轮融资中筹集了巨额资金，但金额未披露。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海支持的投资工具帮助人工智能 (AI) 公司 Stepfun 在这家初创公司的最新一轮融资中筹集了“数亿美元”，因为越来越多的中国本地人各国政府对该技术的国内发展给予支持。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，上海国有资本投资公司 (SSIC) 旗下的私募股权公司 Fortera Capital 领投了 Stepfun 最近的 B 轮融资。 Fortera 周一发布的微信帖子。&lt;/p>;&lt;p>;中国视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股以及字节跳动、小米和美团的早期投资者启明创投也参与了 Stepfun 的第二轮融资，据新华社旗下的当地财经媒体《上海证券报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月成立的上海步方科技将利用新一轮融资开发基础人工智能模型–根据 Fortera 的微信帖子，专注于多模式能力和复杂推理，并加强初创公司面向消费者的产品组合。&lt;/p>;&lt;p>;上海市政府的最新举措反映了该市在支持技术创新方面不断做出的努力。具有重要战略意义的产业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/f752c5fc-c983-47ef-915e-e1dcfdb1a412_e53db698.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客查看展示的人工智能模型去年 7 月在上海举行的 2024 年世界人工智能大会期间，多个屏幕亮相。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，中国大陆商业和金融中心宣布计划设立一个1000亿元人民币（138亿美元）的基金中的基金，以支持初创企业人工智能、生物技术和半导体领域。基金中的基金将资金集中到更广泛的投资基金组合中，而不是直接将资金投入股票、债券或其他证券。&lt;/p>;&lt;p>;SSIC表示，它正在积极实施国家战略，旨在促进基金的发展根据 Fortera 的微信帖子，上海正在打造一个具有国际竞争力的人工智能产业集群。&lt;/p>;&lt;p>;Stepfun 由微软亚洲研究院前首席科学家姜大新创立，是越来越多试图打造具有国际竞争力的人工智能初创企业之一。赶上创新美国同行。 Stepfun 推出了超过 1000 亿个参数的 Step-1V 多模态大语言模型，正在测试其拥有超过 1 万亿个参数的 Step-2 模型。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能中，更多的参数数量至关重要使大型语言模型（ChatGPT 等生成式人工智能服务背后的技术）能够适应更复杂的数据模式并做出精确的预测。&lt;/p>;&lt;p>;Stepfun 的成功融资是在智浦人工智能初创公司一周多后进行的在由多个国家支持的投资机构牵头的一轮融资中筹集了 30 亿元人民币。这家初创公司的投资者还包括大型科技公司阿里巴巴集团和腾讯，以及著名风险投资公司启明创投和君联资本。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;智普人工智能在 9 月份的上一轮融资中估值达 200 亿元人民币，领投方为国家支持的投资机构北京中关村科学城创新发展有限公司。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese legal experts condemn police for sending blogger to psychiatric hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292237/chinese-legal-experts-condemn-police-sending-blogger-psychiatric-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/bb3f0711-bd28-48de-8509-11ae155fe542_fa1f503b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;博主李一雪已起诉2022年，她被迫在精神病医院接受精神健康治疗。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国法律专家谴责东部省份江西警方滥用职权，再次派出警察一名博主——曾指控一名辅警性侵——被送往医院接受精神治疗。&lt;/p>;&lt;p>;江西省会南昌警方周日表示，他们已将二十多岁的李一雪送去医院接受精神治疗。在抖音（中国版 TikTok）上拥有超过 80 万粉丝的博主，在北京一家医院诊断出她患有“强迫症”和“人格障碍”后，前往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 4 月，李娜指控南昌辅警对她进行性侵犯，但当地警方表示，他们的调查并不支持她的说法。随后，他们以李可能自杀为由，将她送往精神病院治疗两个月。&lt;/p>;&lt;p>;2022年12月，李出院后在其他机构进行的检查显示，李女士起诉了该医院。她精神健康，在中国社交媒体上引起广泛关注。法院当月审理了此案，但尚未宣布判决。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，李在抖音上发布求助信息，称警察“带着十几个人”闯入了她的家。并损坏了她前门上的摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;南昌警方在周日的声明中否认了这一说法，称当地执法人员和北京一家医院的专家从12月13日下旬到12月初在她家中对李进行了检查14 也说过&lt;/p>;&lt;p>;声明称，一名社交媒体用户在三月份向当地派出所举报了李某，称其在直播中“侮辱和诽谤”他和他的家人。&lt;/p>;&lt;p >;根据声明，她继续对社交媒体用户的行为，尽管她早些时候已通过警方调解程序道歉&lt;/p>;&lt;p>;从11月开始，警方试图通过电话传唤李，但她拒绝了，声明称。&lt;/p>;&lt;p>;警方警方随后前往她家，李“自愿”要求北京一家精神病院对她的心理健康状况进行评估。&lt;/p>;&lt;p>;此后的几天里，李拒绝官员探访，直到警方将她送往医院。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国法律，如果疑似患有精神疾病的人伤害自己或他人，当局有权将其送往医院。&lt;/p>;&lt;p >;北京赢合律师事务所胡春春律师律师事务所在微信文章中表示，李女士不符合当局援引该规定的要求，因为她没有造成任何伤害。&lt;/p>;&lt;p>;虽然多篇质疑南昌当局的文章已被审查机构删除，但仍有一些文章被删除。法律专家表达了担忧，称李的经历让他们想起了过去强行将访民和异议人士送进精神病院的做法。&lt;/p>;&lt;p>;上海华东政法大学教授冯立强周一，法律界人士在一篇文章中表示，法律界需要警惕类似做法的“死灰复燃”。&lt;/p>;&lt;p>;这种行为“本质上是滥用法律权力，而国家机关不这样做”。严格遵守法定限度和程序来执行法律”，冯写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这最终将导致对公民基本人权的践踏。在这种背景下，每个社会成员都有成为受害者的风险。”冯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北京京哲律师事务所副主任、前北京市检察官龚华周日在一篇文章中写道南昌市有关部门应彻查此事，“对违规就医的立即整改，并依法处理相关责任人”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府应“加强对相关单位的培训和监管” ，例如基层组织和”。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打 The Samaritans 或自杀预防服务。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发短信 988 或聊天 988 自杀与危机生命热线。对于其他国家/地区的列表。 “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：color：橙色” target =“ _ blank”>; https：/https：/https：/ /feedx.Site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prabowo’s corruption amnesty plan panned by Indonesia’s anti-graft activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292351/prabowos-corruption-amnesty-plan-panned-indonesias-anti-graft-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/26/b0596fc1-8686-41ac-bebb-bebb-57d9912b8ee4ee4ee4ee4ee4ee4ee4ee4ee4ee4 ee4_d6555555577777777af.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚总统Prabowo Subianto于11月19日参加了巴西里约热内卢的G20领导人会议的第三届会议。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统Prabowo Subianto承诺押金腐败罪犯，这些腐败罪犯已返回被盗资产的罪犯法律专家和激进主义者对此表示怀疑，他们警告说，这可能会破坏印度尼西亚长期以来与嫁接的斗争。&lt;/p>; &lt;p>;在开罗的数百名印尼大学学生面前讲话。 Prabowo上周访问埃及，他说，他将在未来几周或几个月内实施一项计划，以收回被盗的资产。&lt;/p>; &lt;p>;“我给了他们悔改的机会，” Prabowo说。 “嘿，你们这些腐败分子，或者那些觉得自己偷了人民的东西的人，如果你们归还偷来的东西，我们可能会原谅你们。但请退还。 &lt;p>;首席法律事务部长Yusril Ihza Mahendra随后澄清说，如果罪犯在2025年8月1日偿还了他们偷走的东西，将授予总统赦免，并补充说，此举旨在缓解此举监狱系统中的拥挤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/2024/12/26/0388b1-b1-b1-b1-b1- b1- D088-4023-91E4-355609E84B49_AC707F82.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚法律与人权首席部长Yusril Ihza Mahendra与澳大利亚内政部部长托尼·伯克（Tony Burke）在雅加达（Jakarta）握手Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“印度尼西亚的腐败指数一直在恶化。经过数十年的关注惩罚性措施，很明显，我们需要一种新的方法来解决这个持久的问题。”赦免约44,000名囚犯 - 约有30％的囚犯 - 包括被判诽谤罪的罪犯和激进主义者，以及被判入狱的人巴布亚省批评政府。&lt;/p>; &lt;p>;，该计划的批评者说，普拉博沃的赦免计划可能与该国的反腐败斗争相反，尤其是因为它不会为透明度和问责制留出很多空间。 &lt;/p>; &lt;p>;削弱了法律的至高无上”。“它侵蚀了公众和投资者对印度尼西亚的法律确定性的信心，尤其是在问责制和透明度方面，”他指出。 “这样的提议不太可能在解决印度尼西亚的腐败方面有效，在这种腐败中，腐败在文化结构中深深地根深蒂固，超越了犯罪行为。” &lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德·马赫夫德（Mohammad Mahfud），前政治，法律协调部长以及安全事务警告说，该计划是有风险的，因为没有保证那些承诺嫁接的人会承认自己的罪行或退还他们被盗的全部金额。&lt;/p>; &lt;p>;“透明度和问责制很重要，并且如果没有人报道，无法确定将移交给国家的金额正确。在前总统乔科·维多多（Joko Widodo）长达十年的任期内，腐败的驱动力量减慢了，最重要的是通过削弱该国的消除腐败委员会（KPK）。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo于10月成立为总统，誓言通过“现实”手段消除该国的腐败。除了他的大赦提案外，普拉博沃还表示，他将提高州官员的薪水，使他们避免嫁接。&lt;/p>; &lt;p>;分析师认为，打击腐败的更有效的策略涉及增强现有的反腐败法和确保《反腐败法》和KPK的独立性，批评者说，这已成为政府精英的政治工具。&lt;/p>; &lt;p>;他们认为，普拉博沃的一些声音批评家一直是政治动机的逮捕目标。他们举的一个例子是前贸易部长托马斯·伦邦（Thomas Lembong），他于 10 月份因食糖进口贪污案而被拘留。专家批评缺乏支持这些指控的大量证据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 12/26/D5E4C396-CFE5-47AF-A1FA-A15C79CB37E2_F67D3284.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚前贸易部长托马斯·伦邦（Thomas Lembong）在10月29日被总检察长办公室的检察官被任命为嫌疑人后离开。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周早些时政治的派系没有与普拉博沃的联盟结盟 - 在腐败案中被任命为犯罪嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>; PDI-P声称这项指控是为了“将法律制度政治化以针对政治对手”。&lt;/p>; &lt;p>;根据尼基（Nicky）的说法，将法律制度用作政治工具是“乔科·维多多（Joko Widodo）政府的标志”，现在担心的是，普拉博沃（Prabowo印度尼西亚腐败观察人员协调员&lt;/p>; &lt;p>; Agus Sunaryanto表示，如果政府真的很认真地从国外恢复被盗资产，那将优先考虑一项长期合并资产没收法案，自2000年代初期最初的提案以来一直处于立法上的困境。&lt;/p>; &lt;h3>;改善其全球形象&lt;/h3>; &lt;p>;观察者认为，赦免承诺也可能是一部分在决定遣返在印度尼西亚被判处死刑的外国毒品罪犯的决定之后不久，他将在加强普拉博沃的国际声誉方面做出更广泛的努力。&lt;/p>; &lt;p>;他们包括来自菲律宾的玛丽·简·韦洛索（Mary Jane Veloso），他们在菲律宾上度过了14年走私2公斤海洛因的死囚牢房，巴厘岛的五名毒品戒指的五名成员于2005年因试图运输8.3公斤海洛因而被捕澳大利亚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）感谢普拉博沃（Prabowo）在12月16日的遣返，称其为“同情行为”。&lt;/p>; &lt;p>;阿尔巴尼斯说。 2005年，在他被发现在雅加达郊区的迷幻药物MDMA的工厂中拥有所有权。尼基说：“全球声誉。苏哈托（Suharto）是已故的印度尼西亚独裁者。&lt;/p>; &lt;p>;普拉博沃（Prabowo）在据称参与至少23名亲民主活动家的绑架之后，于1998年被军队解雇。他一直否认任何不当行为，并断言自己的行为是他作为士兵职责的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt; br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/ /feedx.Lote“ style =“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man, 61, dies after being found unconscious along Sai Kung trail in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292349/man-61-dies-after-being-found-unconscious-along-sai-kung-trail-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 17:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/26/12/26/4CA2847B-37DF-426B9B9B9B-87A87A87A.87A.87AF4AF3AAA AAF4AF3AAA_A4C5ACB7.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; long ke wan and High Island水库在香港的赛功里。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名61岁的男子在紧急响应者发现他沿着香港的Sai Kung的一条远足小径无响应后死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警方收到了一份报告周四的上午10:36来自两名徒步旅行者，他们发现该男子昏迷不醒，旁边是Biu tsim Kok小径上的帐篷，而从高岛储层东大坝远足到Long Ke Wan。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府飞行服务派遣了一架直升机，将这名男子飞往柴万的Pamela Youde Nethersole Eastern Hospital，以进行紧急医疗护理。&lt;/p>; &lt;p>;同时，护理人员在男子赶到医院的同时将胸部压缩机施加了。&lt;/ p>; &lt;p>;那个男人，姓何，在试图在医院恢复住院的试图失败后被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;武力说，该人的崩溃和无意识的原因尚不清楚，并且验尸调查正在进行确定死亡原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sanctions extension will hurt US business interests, Hong Kong warns Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292350/sanctions-extension-will-hurt-us-business-interests-hong-kong-warns-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 17:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/12/26/f12784f2-7978-434a-9b94a-9b94a-594-59151515151829472424724_6ec97e24ejpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港政府已经说了决定将损害美国的商业利益，理由是该国在过去十年中与该国享有的约2700亿美元的贸易盈余。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局警告说，美国对当地和大陆的中国官员的制裁将“最终破坏”美国的商业利益，理由是该国与该国的长期贸易盈余有关这座城市。&lt;/p>; &lt;p>;周四市政府周四抨击了美国总统乔·拜登（Joe Biden）的早期签署《美国国防授权法》，年度立法，为该国的军事和安全机构提供政策，以实现即将到来的金融机构年份。&lt;/p>; &lt;p>;该法案包括与国防无直接联系的规定，例如根据2019年香港人权和民主法案，针对地方和大陆的前和现任官员的制裁延长了五年。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;香港政府表示，该决定将损害美国的商业利益，理由是该国在过去十年中与该国一起享受的约2700亿美元的贸易盈余，并且在该市的存在中大约有1,390家美国公司在该市的存在&lt;/p>; &lt;p>;“如果美国坚持其行为，它将最终破坏香港与美国之间的互惠关系，损害美国及其公司的利益，”发言人在一份声明中说。 。林成YUET-NGOR。&lt;/p>; &lt;p>;该立法禁止个人，美国银行和公司应对由制裁的人打交道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“美国公开呼吁这样做 - 旨在恐吓坚决保护国家安全的香港官员的制裁。香港政府强烈谴责其政治宏伟的，充满了不良意图，这是所有人都看到的。这种卑鄙的行为。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发言人指出了《联合国宪章》，说这是每个主权国家颁布保护国家安全的固有权利，并执行实施，这是每个主权国家固有的固有权利这类立法也是国际惯例。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，北京施加的2020年国家安全法和保护国家安全条例仅针对极少数人的人，而没有影响基本的权利和自由，而没有影响基本权利和自由。居民。&lt;/p>; &lt;p>;市政府还指责华盛顿的双重标准，并指出美国颁布了至少21项国家安全立法。&lt;/p>; &lt;p>;“外国政府和立法机关不应干预任何发言人说。 45个香港反对派人物作为具有里程碑意义的国家安全试验的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;回应，北京表示，它将对“在与香港有关的问题上表现不佳的美国人员施加签证限制”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>