<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Former deputy of Britain’s Conservatives defects to smaller, populist party Reform UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3255003/former-deputy-britains-conservatives-defects-smaller-populist-party-reform-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/ed296d5f-ad2e-454d-9aea-f1b6734bf186_ce1ff78c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李·安德森宣布从保守党叛逃到改革英国周一。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国保守党前副主席上个月因称伦敦市长受伊斯兰主义者控制而受到谴责，现已叛逃到规模较小的右翼英国改革党.&lt;/p>;&lt;p>;李·安德森 (Lee Anderson) 声称，在以色列和加沙战争导致英国紧张局势加剧之际，伊斯兰主义者“控制”了身为穆斯林的伦敦市长萨迪克·汗 (Sadiq Khan)，因此他被暂停担任议会保守党议员。 .&lt;/p>;&lt;p>;安德森在周一的新闻发布会上发表讲话，指责执政的保守党扼杀言论自由。他说，他因为表达自己的想法以及“代表全国上下数以百万计同意我观点的人发声”而受到纪律处分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/ed62d603-60ad-4b93-8e75-8cd5501df3c4_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克周一在伦敦中央清真寺。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总理里希·苏纳克谴责安德森对汗的评论，并否认他的政党存在伊斯兰恐惧症问题。&lt;/p>;&lt;p>;背叛安德森成为右翼民粹主义政治家奈杰尔·法拉奇创立的英国改革组织的首位立法者。该党前身为英国脱欧党，主要在移民问题上寻求吸引不满的保守党选民。&lt;/p>;&lt;p>;改革在最近的两次特别地方选举中名列第三，被一些保守党视为“改革派”。批评者称，安德森的叛逃突显了保守党内部的激烈分歧，该党的民意支持率远远落后于反对党工党，面临着一场硬仗在预计今年某个时候的大选中赢得选民。&lt;/p>;&lt;p>;“事实是，首相太软弱，无法领导一个过于极端而无法领导的政党，”工党议员帕特·麦克法登(Pat McFadden)说。&lt; /p>;&lt;h3>;苏纳克批评保守党议员攻击伦敦市长，否认仇视伊斯兰教的指控&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，苏纳克发表演讲，警告他所说的英国“极端主义破坏和犯罪行为令人震惊的增加”自哈马斯 10 月 7 日对以色列发动袭击以来。首相表示，由于加沙冲突加剧了国内分歧，英国犹太人和穆斯林都面临着越来越多的极端主义威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但包括汗在内的批评者声称，一些保守党人在选举年故意将极端主义政治化。 &lt;/p>;&lt;p>;三名前保守党内政大臣周一签署了一份声明，敦促保守党和工党共同努力，就如何应对极右翼和伊斯兰组织达成共识。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel checks reports that Hamas deputy military leader was killed in Gaza air strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3255002/israel-checks-reports-hamas-deputy-military-leader-was-killed-gaza-air-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.12 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/26a7c1ea-1e3f-41b9-bfae-ecefdee2da9a_f70365bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列袭击努塞拉特难民营后检查废墟，加沙，2 月 29 日。周一，据报道，哈马斯军事副领导人在周末对营地的袭击中身亡。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;媒体称，以色列周一正在检查哈马斯军事副领导人是否在加沙空袭中身亡，因为与穆斯林圣地达成停火谈判的前景黯淡。斋月。&lt;/p>;&lt;p>;如果马尔万·伊萨的死亡得到证实，他将成为以色列在五个月的战争中被杀害的伊斯兰激进运动的最高级别官员，这场战争摧毁了飞地并杀死了数千名巴勒斯坦人。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列陆军电台称，在获得有关哈马斯军事组织“Izz el-Deen al-”二号人物伊萨位置的情报后，加沙中部的努塞拉特营地于周六晚遭到轰炸。卡萨姆旅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告称，此次袭击造成五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列报纸《国土报》报道称，以色列正在检查死亡人数中是否包括伊萨。&lt; /p>;&lt;p>;一名巴勒斯坦消息人士称，以色列人袭击了他们认为伊萨藏身的地方，但无法透露他命运的细节。以色列军方和哈马斯官员均未立即对媒体报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以色列在一份总结过去 24 小时行动的声明中表示，其部队已在加沙中部击毙武装分子，但没有提及&lt;/p>;&lt;p>;伊萨因能够避开以色列的雷达屏幕而被昵称为“影子人”，他是计划 10 月 7 日袭击的哈马斯三名高级领导人之一，据信是哈马斯的指挥者。此后一直进行军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;他与伊兹·丁·卡桑旅指挥官穆罕默德·德伊夫以及哈马斯加沙领导人叶海亚·辛瓦尔一起被列入以色列“头号通缉”名单。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据以色列统计，管理加沙的哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击以色列南部，造成 1,200 人死亡，并劫持了 253 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的袭击中，超过 31,000 名巴勒斯坦人被杀害据加沙当局称，战争导致近 73,000 人受伤，基础设施被毁，数十万人濒临饥荒。&lt;/p>;&lt;h3>;随着斋月的开始，以色列与加沙的战争还看不到结束的迹象&lt;/h3>;&lt;p >;如果确认伊萨的死亡，也可能使确保停火和释放人质的努力变得复杂，尽管以色列表示，谈判正在通过埃及和卡塔尔调解人继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯指责以色列拒绝保证结束战争并撤军。以色列希望暂时休战以允许交换人质，但表示在击败哈马斯之前不会停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;谈判代表希望在周一开始的斋月期间停止敌对行动，并且传统上预示着被占领巴勒斯坦领土的紧张局势将会加剧。&lt;/p>;&lt;p>;但巴勒斯坦卫生官员表示，以色列对加沙城一所房屋的空袭导致 16 人死亡，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/8071786b-997a-4210-866d-1e7c58c562da_36b1cf60.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据医务人员称，黎明时分，加沙城最古老的街区之一泽图恩 (Zeitoun) 的袭击袭击了阿布·沙马拉 (Abu Shammala) 一家的房屋，导致屋内人员死亡。 。以色列没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙中部，以色列军方表示，其部队在近距离战斗和空袭中杀死了约 15 名武装分子。军方表示，最近几周以色列大部分军事行动集中在汗尤尼斯，突击队的目标据信是哈马斯武装分子使用的地点。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区的其他地方，亲巴勒斯坦团体继续在该地区发动袭击。让人们感受到他们的存在。黎巴嫩真主党表示，周一在以色列占领的戈兰高地的一个前哨基地发射了几架无人机，而据报道，在也门胡塞武装袭击船只的红海水域还发生了两起事件。&lt;/p>;&lt;p>;约旦官方媒体称周一，约旦、美国、埃及、法国和比利时参与了七次人道主义空投。据以色列媒体报道，摩洛哥也有望加入这一行动。&lt;/p>;&lt;h3>;满载加沙援助物资的船只准备从塞浦路斯起航&lt;/h3>;&lt;p>;美国军方表示，已空投了超过 27,600 份餐食以及 25,900 瓶水运往加沙北部。塞浦路斯政府消息人士称，一艘载有 200 吨援助物资的船只预计将于周一起航，而美国军方表示，其船只“弗兰克·S·贝松将军”号也在途中，将通过海上向加沙提供人道主义救援。&lt;/ p>;&lt;p>;哈马斯高级官员巴塞姆·纳伊姆对援助走廊表示欢迎，但敦促美国努力结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;“确保加沙地带人民的所有需求得到满足并不是一个简单的任务。任何人的青睐。即使在战争时期，这是国际人道法所保障的权利。”纳伊姆告诉路透社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/12/dc63f442-69f2-42c2-b815-e9f5151717a0_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平台上的援助包周一，位于塞浦路斯拉纳卡港口的张开双臂援助组织停靠的船只附近（中前方），该组织正准备将约 200 吨大米和面粉直接运往加沙。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周一表示，尽管斋月已经开始，但冲突仍在继续，他对此感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;由于停火谈判失败，古特雷斯呼吁加沙“平息枪声”，并警告“饥饿和营养不良”正在蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;“这是令人心碎且完全不可接受的，”古特雷斯告诉记者.&lt;/p>;&lt;p>;“在这个神圣的月份里，加沙的冲突仍在继续，我感到震惊和愤怒，”他说，并补充说，应该消除运送援助的“所有障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;其他法新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 01:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK trader goes on trial in Denmark for ‘well-designed, organised’ massive tax fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254999/uk-trader-goes-trial-denmark-well-designed-organised-massive-tax-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 22:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/ae66ea0b-175d-4df3-a012-e73d20e38f6b_580b66cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹麦哥本哈根市的景色。桑杰·沙阿 (Sanjay Shah) 于 2022 年 6 月在其居住的迪拜被捕，被指控实施价值 90 亿克朗（13.2 亿美元）的骗局，使他控制的公司能够在 2012 年至 2015 年间以欺诈手段索取丹麦退税。照片：盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名英国对冲基金交易员被控在一次价值数十亿美元的骗局中欺骗丹麦税务机关，周一在哥本哈根受审，政府希望收回这起重磅案件中的资金.&lt;/p>;&lt;p>;桑贾伊·沙阿 (Sanjay Shah) 于 2022 年 6 月在他居住的迪拜被捕，被指控实施 90 亿克朗（13.2 亿美元）的骗局，使他控制的公司能够以欺诈手段索取丹麦税款2012 年至 2015 年间的退款。&lt;/p>;&lt;p>;53 岁的沙阿周一不认罪，并表示他没有违反丹麦法律。&lt;/p>;&lt;p>;如果格洛斯楚普区哥本哈根法院判定他有罪。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡在 2023 年腐败指数排名中排名第五，丹麦领先&lt;/h3>;&lt;p>;经过多年谈判，阿拉伯联合酋长国于 12 月将 Shah 引渡到丹麦。其中包括 2022 年 3 月两国签署引渡条约。&lt;/p>;&lt;p>;检方声称，沙阿“利用精心设计和组织的欺诈计划，提交了 3,000 多份申请，非法收受超过 90 亿克朗” ”。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，沙阿控制的外国公司假装拥有丹麦公司的股份，并欺诈性地要求股息税退税。&lt;/p>;&lt;p>;检方表示希望追回沙阿非法获得的 72 亿克朗。&lt;/p>;&lt;p>;在描述案件的复杂性时，检察官 Marie Tullin 告诉法庭，该案涉及超过 300,000 份文件。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是秘密她开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;沙阿的辩护律师之一卡雷·皮尔曼 (Kare Pihlmann) 在审判前告诉法新社，审判花了近 10 年才开始，因为“案件的复杂性”案”、其“国际性”以及“将沙阿先生移交给丹麦的问题”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/11/c7828351-369d-40fa-902d-0a3716f17fb5_e6d9c3d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辩护律师 Kaare Pihlmann （左）和 Mikael Skjoedt 抵达格洛斯楚普的法庭。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦媒体将沙阿描绘成三个孩子的父亲，他炫耀自己华丽的生活方式，同时还通过慈善音乐会为他创立的一个组织筹集资金，“自闭症摇滚”。&lt;/p>;&lt;p>;沙阿的前助手安东尼·马克·帕特森最近决定承认自己是共犯。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 1 日，这位英国人被判处八年监禁。法庭可能会传唤他作为沙阿案件的证人。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，帕特森表示，他一被沙阿于 2013 年创立的投资基金 Solo Capital 招募，就“陷入了深水区”。 &lt;/p>;&lt;p>;“到了秋天，当我完全了解内部工作流程时，我开始意识到我们必须计划 2014 年交易时的交易模式，”帕特森告诉法庭。&lt;/p >;&lt;p>;他对参与该计划表示“遗憾”。&lt;/p>;&lt;h3>;丹麦在挫败恐怖袭击后将六人还押候审&lt;/h3>;&lt;p>;沙阿的律师告诉法新社，他的当事人担心在丹麦获得公平审判。&lt;/p>;&lt;p>;“丹麦有非常非常优秀的法官。独立、专业。这不是问题所在，”皮尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于，一些政府代表，特别是内阁部长，多年来一直对此案发表评论，给人留下他犯有欺诈罪的印象， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能违反了无罪推定原则。”&lt;/p>;&lt;p>;此案已被丹麦媒体广泛报道，丹麦政府希望能够挽回损失。 &lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月，当起诉书公布时，检方表示已成功扣押约 30 亿克朗，约占总数的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说， ......想要拿回钱是非常困难或几乎不可能的。检察官 Per Fiig 在当时的一份声明中表示：“按照规定，所有被扣押的资产都必须与实际扣押的国家分享。”&lt;/p>;&lt;p>;金融日报 Borsen 表示，沙阿拥有“数十亿”资产丹麦当局正在关注的各种银行账户以及伦敦的房产（包括一套价值约 1.25 亿克朗的公寓）。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 5 月，迪拜法院命令 Shah 向丹麦税务机关支付超过 1.2 美元亿美元，另一项审判也在英国进行。&lt;/p>;&lt;p>;利用欧洲税法漏洞的所谓“cum-ex”和“cum-cum”骗局已在多个欧盟国家。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社估计，这些骗局已使欧洲纳税人损失高达 1500 亿欧元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new hypersonic drone beats F-22 in aerodynamic efficiency: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254642/chinas-new-hypersonic-drone-beats-f-22-aerodynamic-efficiency-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/38fc4f1c-33d6-4481-913c-d8fb0387c268_0b5484e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国高超音速无人机已被证明优于美国 F -22 猛禽在风洞测试中。图片来源：EPA-EFE/美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一组研究人员称，中国新型无人高超音速飞机现在可以挑战美军最先进战斗机的空气动力学性能来自北京的科学家。&lt;/p>;&lt;p>;新型高超音速无人机在亚音速飞行中升阻比达到8.4。虽然不是特别高，但已经与 F-22 猛禽相当。&lt;/p>;&lt;p>;升阻比是衡量空气动力效率的关键参数。数值越高，表明飞机对重力的抵抗力越大，从而能够飞行更远的距离。&lt;/p>;&lt;p>;F-22 是美军中唯一能够进行超级巡航或持续飞行的隐形战斗机超音速。&lt;/p>;&lt;p>;推出近 20 年后，这款战斗机仍然处于保密状态。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦航空管理局 (FAA) 高级航空航天工程师 William Oehlschlager 表示，F根据他在美国顶尖军事工程大学弗吉尼亚理工大学的演讲，-22 的最大升阻比可以达到 8.4。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/ba1627c7-e6db-4969-a3a0-ce1af3197a38_574aca59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;MD-22 高超音速无人机的艺术想象图。图片：中国科学院力学研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;效率比亚音速F-35低，因为需要保持更高的速度。&lt;/p>;&lt;飞机速度越快，遇到的阻力就越大。在1.5马赫时，F-22的升阻比降至4左右。&lt;/p>;&lt;p>;中国高超音速飞行器即使在六倍音速巡航时也能保持高于4的升阻比，表明与F-22整体相比具有优越的气动效率。&lt;/p>;&lt;p>;这种性能使无人机即使在高空稀薄大气中也能灵活机动，这对依赖预测飞行轨迹的导弹防御系统构成了挑战.&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国高超音速飞行器的气动参数是基于理论模型。&lt;/p>;&lt;p>;但这次的数据来自具有“现实工程约束”的风洞测试。中国科学院力学研究所高温气体动力学国家重点实验室张晨安研究员领导的团队。他们的研究结果于2月23日发表在同行评审的中国学术期刊《力学学报》上。&lt;/p>;&lt;p>;张和他的同事没有透露无人机的型号，但它与MD-22非常相似宽速区高超声速飞行器，于2019年公开。&lt;/p>;&lt;p>;MD-22由广东航天科工研究院力学研究所研制，是一种可重复使用的高超声速技术临近空间应用的测试平台，具有超长航程和高机动性。&lt;/p>;&lt;p>;这款无人机可以在 8,000 公里的距离上以高达 7 马赫的速度运送 600 公斤（1,300 磅）的有效载荷（5,000 英里），相当于中国与美国大陆之间的距离。&lt;/p>;&lt;p>;MD-22 重量仅为 4 吨，可以通过吸气式发动机推动，在机场跑道或机场跑道上起飞从火箭发射场垂直发射。&lt;/p>;&lt;p>;它可以承受高达六倍的重力过载，同时高速转弯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;名字MD -22来自“鸣笛”，即“鸣箭”，2000多年前中国历史学家司马迁在他的诗中提到过“鸣箭”，“鸣箭射出，不服从射箭者将被处死”。 &lt;/p>;&lt;p>;张的团队描述的新模型长度超过12米，翼展近6米，明显大于MD-22。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其气动布局，包括尾部突出的三个发动机短舱基本保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;张和他的同事在论文中写道，中国火箭之父钱学森“于1946年首次提出高超音速飞行的概念”。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着航天技术的进步，高超音速技术已逐渐从概念探索走向实际应用。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国实验室模拟使用太空武器、高超音速攻击美国军舰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;MD-22系列高超音速飞行器的气动设计与洛克希德·马丁公司的SR-72、波音公司的“瓦尔基里”和英国的“Skylon”有很大不同，其外观更加简洁、时尚。&lt;/p>; &lt;p>;张的团队在论文中表示，中国科学家和工程师克服了升阻比、稳定性、热防护和有效载荷集成等方面的挑战，实现了该技术的“工程实用性”。&lt;/p>;&lt;p>;他们写道，他们未来的重点将是降低成本、提高可靠性和提高雷达隐身性能，“实现从功能性到可用性的阶段性转变”。&lt;/p>;&lt;p>;空气动力学设计是决定雷达隐身成败的重要因素。高超音速飞行器项目。美国HTV-2无人机因高速飞行失去稳定性两次坠毁，导致NASA放弃该项目。&lt;/p>;&lt;p>;但中国持续支持该领域的研发，并进行了多次试飞.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists warn crippling red tape, restrictions risk balking Beijing’s bid to create ‘new productive forces’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254984/chinese-scientists-warn-crippling-red-tape-restrictions-risk-balking-beijings-bid-create-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/79c4d544-6b2e-4acb-a8d2-0654a4fa160c_682e4dcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京再次承诺减轻学术和科学研究负担中国。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京承认，中国科学家进行研究的方式——常常发现自己被繁琐的繁文缛节所阻碍，并在争夺资金时沉迷于认可——正在阻碍国家在推动创新和技术自给自足的“生产力”方面取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;政府顾问再次呼吁进行改革，以减轻学术界的负担，满足科学家的需求并招募人才新鲜人才进入研究领域，同时推广他们的想法并将其转化为具体成果。&lt;/p>;&lt;p>;尽管一再恳求并承诺努力减轻此类负担，但尤其是年轻人才，仍然受到繁文缛节的阻碍。中国人民政治协商会议全国委员会委员袁亚翔表示，这些都影响了中国推动科技主导型经济增长的雄心。该委员会就政治和社会问题向政府机构提出建议和建议。&lt;/p>; &lt;h3>;“不可接受且令人不安”：韩国感叹在关键技术上输给了中国&lt;/h3>;&lt;p>;“不合理的格式和官僚要求太普遍了，一些表格和申请程序忽视了科研人员的需求”，中国科协副主席袁上周在北京“两会”期间向媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些任务往往需要广泛、重复和”他说。&lt;/p>;&lt;p>;也在“两会”期间，科技部部长尹和军表示领导层承诺减轻此类负担并推动进步。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是将年轻科技人才从采购、报销和文书工作等繁琐的工作中解放出来，确保他们有足够的时间进行研究。”尹告诉媒体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新的电话习近平主席将责任放在了本土技术和对“新生产力”的更大追求上，并指出了新能源汽车、生物制造和商业航天等以科学为中心的领域。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会上周发布的一份工作报告和预算也表明，政府将把更多资金投入到实现大规模经济转型所需的科技领域。&lt;/p>;&lt;p>;这些拨款与北京的计划一致推动从芯片制造到人工智能等领域的自力更生，以对抗西方的技术遏制举措，并从美国手中夺取技术霸主地位。&lt;/p>;&lt;p>;政协委员袁表示，事实上，科学研究人员经常陷入繁琐的官僚机构，这暴露了研究管理体系中的根本问题。他还表示，这反映了新时代科技创新机制与生产力发展之间的差距。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“两会”：习近平告诉科学家打好科技攻坚战&lt;/h3>; &lt;p>;高层呼吁科研变革在中国并不新鲜。 2016年，习近平呼吁对研究人员个人建立更好的评估体系。 2020年初，科教部级主管部门表示，研究评估和改革的方式即将发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;专项行动针对的一个问题是认识的“四唯”现象。只奖励论文、头衔、文凭和奖项。但尽管做出了努力，它仍然给中国的学术研究人员带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，尹部长誓言将推出政策，鼓励机构将一半以上的基础研究经费分配给年龄以下的个人35. 此外，在重点实验室的评估中，将强调青年科研人员的培养，作为重要的评估标准。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，还将着力解决和改善一些紧迫的民生问题，包括&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多中国科学家感叹，科研早期阶段的资助一直存在困难，原因是：缺乏先前的成就。他们的要求包括增加非竞争性资金分配，以确保科学家在最需要资源的早期阶段获得资助。&lt;/p>;&lt;p>;在许多研究机构中，赠款和特殊项目通常被称为科学家所戴的“帽子”科学家——与内部资金和资源分配密切相关，而拥有此类帽子可以为他们在外部资助申请中提供竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;此类帽子往往与个人工资、住房福利、工作直接相关任命和晋升，但追求这些可能会导致过分强调恶名，而不是鼓励人们继续关注真正的科学创新。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India moves to implement citizenship law opposed by Muslims, weeks before election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254996/india-moves-implement-citizenship-law-opposed-muslims-weeks-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/23ff1277-8146-4cfb-9d61-b8aec8c9a618_5a5f7290.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bhartiya Janta 党的支持者在公开集会前举着海报印度总理纳伦德拉·莫迪在斯利那加讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度周一宣布了实施 2019 年公民法的规定，批评人士称该法是反穆斯林的，几周后，印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 将为印度教民族主义政府寻求罕见的第三个任期。&lt; /p>;&lt;p>;《公民身份修正案》向 2014 年 12 月 31 日之前从穆斯林占多数的阿富汗、孟加拉国和巴基斯坦逃往印度教徒占多数的印度的印度教徒、帕西人、锡克教徒、佛教徒、耆那教徒和基督徒授予印度国籍。&lt;/p >;&lt;p>;2019 年 12 月该法律颁布后几周内，新德里和其他地方爆发了抗议和宗派暴力，莫迪政府尚未制定该法律的实施规则。在几天的冲突中，数十人死亡，数百人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /11/cee3afc4-1650-4c12-a25b-b648a6e62f67_a211fb73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在前往在瓦拉纳西的喀什黄金印度教寺庙进行祈祷。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“莫迪政府宣布实施《公民身份修正案》”，政府发言人在短信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次印度人民党 2019 年宣言的组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;这将为受迫害者在印度获得公民身份铺平道路。”他指的是执政的印度人民党 (BJP) 2019 年选举宣言。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林团体表示，该法律与拟议的全国公民登记册相结合，可能会歧视印度的 2 亿穆斯林——世界第三大穆斯林人口。他们担心政府可能会在一些边境州取消没有证件的穆斯林公民身份。&lt;/p>;&lt;h3>;印度新的共同民法是否会煽动印度教与穆斯林之间的分歧？&lt;/h3>;&lt;p>;政府否认了这样的指控：它是反穆斯林的，并捍卫了该法律，称需要帮助在穆斯林占多数的国家面临迫害的少数群体。&lt;/p>;&lt;p>;它表示该法律旨在授予公民身份，而不是剥夺任何人的公民身份，并称早期的抗议活动具有政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪于 2014 年上台，此后巩固了自己的地位，重点关注增长、福利经济、加强基础设施和激进的印度教民族主义。&lt;/p>;&lt;p >;民意调查显示，他将在 5 月之前举行的大选中轻松赢得多数席位。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German court sentences US man to life in prison for tourist rape-murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254993/german-court-sentences-us-man-life-prison-tourist-rape-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/20197f56-c7c2-44a9-90d9-d124ee9c00ec_56180a01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方报告袭击事件后新天鹅堡的景色2023 年 6 月 15 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，德国一家法院判处一名美国男子无期徒刑，罪名是去年在巴伐利亚著名的新天鹅堡附近强奸并杀害了一名美国游客。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;南部城镇肯普滕的地方法院判处被告特洛伊·菲利普·B. (Troy Philipp B.)，31 岁，上个月审判的第一天，他做出了内容广泛的供词。&lt;/p>; &lt;p>;法官还指出“罪行特别严重”，这意味着他不太可能按照德国无期徒刑的惯例在 15 年后获释。&lt;/p>;&lt;p>;Troy Philipp B 被判犯有强奸和谋杀罪。这名 21 岁的美国妇女以及她 22 岁的美国公民朋友被谋杀未遂。&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月，两名妇女在新天鹅堡地区徒步旅行时，正值一场徒步旅行结束时。他们前往意大利和西班牙进行了欧洲之旅。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，被告和年轻女子在山路上的相似地点滑倒后，两人与被告进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;“今天的冒险就够了，”据说 B 对妇女们说，然后提出在返回城堡的路上带她们去附近的观景点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/54f27c41-25f8-4ac7-8b56-0bf6265601a5_2b31557b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在菲森附近施万高的新天鹅堡拍照。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，当时30岁的男子在一个僻静的地方将21岁的女子推倒在地，然后强奸并勒死了她调查人员。&lt;/p>;&lt;p>;她的朋友介入，导致一场混战，被告将 22 岁的女子推下 50 米（165 英尺）的陡坡。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人随后继续他对这位21岁妇女的性侵犯，在拍摄表演时用皮带勒死了她。&lt;/p>; &lt;p>;被一对偶然犯罪的徒步旅行者打断了壁架在她失去知觉的时候。&lt;/p>; &lt;p>; 21岁的男孩降落在她的朋友旁边的坡度底部，她的朋友打电话给紧急服务，告诉他们她的朋友正在“喘着粗气”。&lt;/p>; &lt;p>;当山区救援人员找到两名妇女时，这位22岁的男孩受伤但能够说话。&lt;/p>; &lt;p>;强奸受害者受到了严重伤害，并被直升机送往医院，当晚她死于她的受伤。&lt;/p>; &lt;p>;被告承认了罪行，因为备受瞩目的审判于2月19日开始，他的律师告诉法院，他对自己的行为感到“深感羞耻”。&lt;/p>; &lt;p>;在19世纪，国王路德维希二世（King Ludwig II），Neuschwanstein城堡是德国访问量最多的景点之一，每年吸引一百万的游客。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba media arm to invest HK$5 billion in Hong Kong’s film and culture sectors over 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254987/better-tomorrow-alibaba-media-arm-invest-hk5-billion-hong-kongs-film-and-culture-sectors-over-5?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 20:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/640074B-E399-4BFA-A7E1-2812AC8C7D14_7C779970.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; tsim sha tsui of tsim sha tsui of tsim sha tsui;>;根据计划，阿里巴巴数字传媒娱乐集团旗下电影公司将在该市设立办公室，作为其第二基地。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国电子商务巨头阿里巴巴的娱乐和媒体部门将在香港的文化和电影行业中至少投资50亿港元（6.393亿美元）在周一宣布的计划下，接下来的五年以重新启动部门。培养新的人才。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴的电影公司还表示，它将在该市建立一个办公室，为其第二个基地。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn 。颜色：＃999;“>;在发行仪式上舞台上的公司代表和官员。文化部长杨润雄表示，香港一直在加强与中国内地在创意产业方面的合作。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;文化，体育和旅游秘书凯文·杨·云（Kevin Yeung Yun-Hung）主持了该计划的仪式，他说他很高兴见到阿里巴巴&lt;/p>; &lt;p>;追求该计划。 ，为了培养新的人才并为电影和电视创造丰富而多元化的内容，这将使我们的电影和电视娱乐行业的发展达到一个新的水平。” &lt;/p>; &lt;p>;该公司的母公司，阿里巴巴集团（Alibaba Group）拥有《南中国晨报》。&lt;/p>; &lt;p>;被称为“香港文化和艺术行业振兴计划”，该计划将包括与肖兄弟图片，电视广播，皇帝电影，媒体亚洲集团的合作伙伴关系，普通林电影，Benxiaohai Media Co和Huanxi Media Group。 ，同时还支持年轻的人才。&lt;/p>; &lt;H3>;亚洲电影奖：香港的尼克·切克（Nick Cheuk）获得最佳新导演&lt;/h3>; &lt;p>;的奖项“阿里巴巴影业的第二个办公室将很快在香港正式成立阿里巴巴影业总裁杰里·李·杰（Jerry Li Jie）说，该公司希望通过投资来表现出其在共同创造香港电影新时代的信心和决心。&lt;/p>; &lt;p>;香港电影制片人发言人发言人Tenky Tin Tenky Tin凯曼（Kai-Man）说，他不记得一个私营部门的运营商在该行业之前投资了这样的金额。即使仅仅是这一数量的一半，我仍然会被这一消息所吸引。 p>; &lt;h3>;香港农历新年票房收缩票拖曳；内部人士将节日旅行&lt;/h3>; &lt;p>;根据美国最新的五年发展计划，香港被告知将自己定位为东门 - 西方 - 西方国际文化交流中心。&lt;/p>; &lt;p>; yeung指出，该市一直在加强与中国在创意产业中的合作。&lt;/p>; &lt;p>;议员迈克尔·蒂·普克·苏恩（Michael Tien Puk-Sun）表示，阿里巴巴投资计划具有巨大的潜力，投资将能够帮助城市保留人才。 &lt;/p>; &lt;p>;他指出，该市制作的表演在亚洲和大陆上产生了影响，但面临着其他地方的表演。&lt;/p>; &lt;p>; tien说，在过去的一年中，这座城市的电视电影部门发行了几个出色的作品。&lt;/p>; &lt;p>;“事实表明，您在香港看到的东方会议 - 西方交易所（East Meets-West-West Exchange），那里的独特香港风味具有来自不同亚洲国家的元素，仍然是吸引人。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[12 hospitalised in New Zealand after LATAM flight dips violently: ‘people flew through the air’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3254988/12-hospitalised-new-zealand-after-latam-flight-dips-violently-people-flew-through-air?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 20:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/2A6CDAD8-8369-4187-AE02-1EDFAED520DA_2ECBC433.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;悉尼的Latam Plane。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;十二名乘客在星期一在从悉尼飞往奥克兰的LATAM航班上发生技术问题后住院，导致飞机猛烈浸入，航空公司和急救人员说。&lt;/p>;>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; LA800飞行后至少有一个人处于严重状态（波音787 Dreamliner）在塔斯曼海经历了未指定的“技术事件”。&lt;/p>; &lt;p>;乘客告诉新西兰媒体，飞机很快失去了高度&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“人们因为没有戴安全带而飞过空中，”一名乘客告诉公共广播公司RNZ。&lt;/p>; &lt;p>;“有些人受伤了很受伤。人们也真的很害怕。 /CANVAS/2024/03/11/052293FD-2AC5-4672-AE31-5713FF59BF59BF84_80961EEE5.jpg“在飞行中，“造成了强烈的运动”。档案照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乘客布莱恩·乔卡特（Brian Jokat飞机。&lt;/p>; &lt;p>;“他的背在天花板上，他抬起空中，然后他掉下来，撞到扶手上。整个飞机都在尖叫。” &#39;。这家航空公司说，并补充说：“深感遗憾任何不便和不适，这种情况可能造成圣约翰新西兰救护车服务公司说，当飞机降落到新西兰最大的城市时，医务人员首先意识到了问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一辆救护车的救护车和其他医疗车辆赶到现场&lt;/p>; &lt;p>;治疗受伤的。 >;“十二名患者被送往医院，”他早些时候将这个数字定为13。扩大空中客车在亚洲的领先优势，向中国的comac提升吗？&lt;/h3>; &lt;p>;新西兰先驱报分享的手机录像显示有关乘员和乘客参加一名受伤的妇女，而乘务员则询问是否有船上的医生。 &lt;/p>; &lt;p>;来自航空公司Tracker Flighataare的数据显示，飞机在三个小时飞行后约两个小时失去了高度。&lt;/p>; &lt;p>;美国飞机制造商波音公司近年来遭受了一系列安全问题，包括致命的狮子空气和埃塞俄比亚航空公司撞车737架最大飞机。&lt;/p>; &lt;p>;波音仍在一月份的近乎胃的事件中卷起，当时一家波音机的机身面板737 Max 9 Alaska 9 Alaska Alaska Airlines飞机上的飞行员飞机上飞机上的飞行员飞机jet blew of Fliphl 。委员会表示，这是“意识到报告事件的”，并且正在“收集更多信息，以告知是否要开放查询”。&lt;/p>; &lt;p>;如果发现该事件可以被智利当局调查&lt;/p>; &lt;p>;拉坦说，原来是圣地亚哥的乘客现在将在星期二晚上离开新西兰。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: energy exploration should not involve countries outside the region, Beijing says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254989/south-china-sea-energy-exploration-should-not-involve-countries-outside-region-beijing-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 20:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/CA197BC0-5895-4768-AA54-38E19255A409_B80F1046.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;并非通过利用资源来破坏中国的领土主权和海上权利和利益。图为南海东部开平南油田的钻井平台。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马尼拉的计划在南中国海进行能源探索的计划不得损害中国的利益或涉及该地区以外的国家。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;在北京的常规新闻发布会上，王文宾补充说，在中国和竞争对手索赔人之间，应“谈判并直接进行谈判并直接处理”。&lt;/p>; &lt;p>;涉及有关争议在海上，包括资源剥削在内，有关国家不得通过利用资源来破坏中国在南中国海的领土主权和海上权利以及利益，他们不得邀请域外国家干预[此类争议]。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;王正在回应菲律宾大使在美国何塞·曼努埃尔·罗马德斯（Jose Manuel Romualdez）的言论，他在马尼拉说，菲律宾及其盟友正在“启动”一项计划，以在中国南部为石油和天然气钻取油气Sea。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们开始探索它的时候，我们将有选择，以了解如何确保探险队的确保。” Romualdez说。 “我们与我们的盟友紧密合作，不仅是美国，而且日本和澳大利亚。” Romualdez。讨论还可能包括越南等国家，越南与中国有重叠的主张。&lt;/p>; &lt;p>;估计，南中国海盆地将持有110亿桶未开发的石油和190万亿立方英尺（5.4万亿立方米）天然气，但中国，越南，菲律宾，台湾，马来西亚和文莱之间的领土争端以及有争议的水域中的能源探索导致执法船之间的定期对峙，从而进一步加剧了竞争对手索赔人之间的紧张局势。 &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾 - 净能源进口商 - 一直在寻找利用有争议的水路中能源的方法，包括通过2018年与北京的联合合作。&lt;/p>; &lt;h3>;将使马尼拉 - 坎贝拉领带更强在南中国海的西方支持？&lt;/h3>; &lt;p>;但北京与马尼拉之间关于联合勘探的对话被2022年6月对北京友好的罗德里戈·杜特尔特政府取消，理由是宪法限制和主权问题。&lt;/p >; &lt;p>;去年1月，中国总统习近平和菲律宾总统费迪南德·马科斯·吉恩（Ferdinand Marcos Jnr）同意重新启动会谈，但在12月，马科斯说，谈判处于“僵局”，因为海上紧张局势加剧，两者之间的船只之间的事件加剧了国家。&lt;/p>; &lt;p>;为了满足其能源需求，马尼拉在2022年取消了菲律宾的所有权要求，并允许在外国拥有可再生能源项目的外国所有权，例如太阳能，风能，风能，海德罗，海洋或潮汐能源，在使公众更容易获得清洁能源的努力。 ，特别是在去年1月菲律宾最高法院裁定2005年与中国和越南的一项协议（竞争对手索赔人之间的第一项交易）违反了菲律宾宪法，允许全资拥有的外国公司利用该国的自然资源，从而违反了菲律宾宪法&lt;/p>; &lt;p>;与中国的关系恶化，菲律宾近几个月来，&lt;/p>; &lt;p>;在不遵守宪法保障措施中。菲律宾能源部副部长亚历山德罗（Alessandro Sales）称国家不应仅依靠芦苇银行的资源 - 河畔山的海底山，在斯普拉特群岛东北部，由于马尼拉和北京之间的紧张关系，菲律宾收缩群体的探索已停止。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the US’ ‘bamboo ceiling’ slowing East Asian career progress?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254912/us-bamboo-ceiling-slowing-east-asian-career-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/11/70b9cba3-277f-4c09-badf-5c8c8c9c869c_9db1754d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Advanced Micro Devices CEO Lisa Su holds up a chip during her keynote CES的地址是2023年1月4日，以前称为“消费电子展”。在美国公司，白人男女达到行政套件的可能性仍然是亚洲同行的两倍多。照片：Matt Haldane &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当Yinuo Li于2012年在全球咨询公司McKiney＆Company建立合作伙伴时，她为自己的成就感到自豪。她是经典的成绩，她于2000年毕业于北京的精英Tsinghua大学，并于2004年在洛杉矶分校获得了分子生物学博士学位，然后于次年加入McKinsey。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; ，她忍不住注意到，只有两个东亚人到达麦肯锡的高度，在全球约3,000名合作伙伴中。麦肯锡并不是唯一一家面临这种困境的公司。根据行政均等指数，白人男女达到行政套件的可能性是亚洲同行的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;尽管达到了一些最高的教育水平，中位数收入和最低的失业率美国，被视为“少数模特”  - 一种混乱的祝福 - 亚洲人在闯入“竹天花板”中的记录都令人难以置信。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问，白人主导的文化的偏见是一个细微差别的因素。虽然亚洲人传统上以其数学和科学实力而自豪，但仔细观察就会发现，东亚人在突破方面远远落后于南亚人，谷歌、微软和 IBM 就是如此，更不用说星巴克和诺华了。在标准普尔500年的公司中，南亚人甚至以首席执行官与人口比例的白人圈。&lt;/p>; &lt;p>;南亚人在政治方面也做得很好。尽管东亚人几乎不缺席，包括美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai），但大约130个南亚人在总统乔·拜登（Joe Biden）的管理中也有职位。&lt;/p>; &lt;p>;除了东亚人缺乏领导能力的刻板印象外，研究表明他们还表明，他们还表明，他们还表明，他们还表明，他们还表明他们还表明他们还表明他们还被视为缺乏创造力，自信和沟通技巧，虽然有能力，但并不是温暖且善于交际。文件/D8/Images/Canvas/2024/03/11/E1BE8133-106B-4B4B43-A478-46FFC515B0BD_1126E908.JPG“ ALT =”苹果首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）在印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在2023年6月23日与白宫的高级官员和首席执行官会面时讲话。 &lt;p>;一个问题是，许多属性在儒家东亚社会中所重视的许多属性 - 谦虚，沉默，首先对他人思考，让您的工作说话 - 在大声，野蛮，自我推广的西方，是弱点，李说，&lt;/p>; &lt;p>;的重点不是要彼此不同的亚洲少数民族。但是，有一个有力的观点，寻求知名度，具有信念的自信和发声的观点 - 在美国成功的常见成分 - 并不总是对东亚人自然而然地出现，甚至可以在不挑战权威人物的人中显得粗鲁。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;一些研究表明，东亚人也比其他族裔群体更具孤立性，比与局外人更多地社交，削弱了更广泛的领导证书所需的社交网络和声誉。&lt;/p>; &lt;h3>;种族主义让所有人都可以看到Tiktok的新加坡酋长&lt;/h3>; &lt;p>; li的种族主义是最近由100 Civic Group委员会汇集的几个成功的东亚人之一，以在与竹天花板的斗争中进行一些灵魂搜索。随着他们的职业生涯的发挥，大多数人说他们发展了解决方法。&lt;/p>; &lt;p>;前美国驻中国大使加里·洛克（Gary Locke）说，他意识到自己是年轻的检察官，这不足以赢得刑事案件建立来自其他种族和社区同事的社交网络，建立有助于他的政治生涯的信任和认可。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;玛丽·吉哈拉（Mari Yoshihara），第一位领导美国人的亚洲妇女玛诺亚大学夏威夷大学的研究系引用了试图在途中提高其他亚洲人的访问权的重要性 - 即使您追求个人野心，也没有培养排他性。对于独立媒体公司Radii的企业家和创始人Brian Wong来说，它是为了感到自信，并相信您有权与其他所有人一起坐在餐桌旁。&lt;/p>; &lt;p>;东亚人也可以成为受害者其历史和文化，植根于儒教和等级，和谐与美德的原则。虽然这可能会产生一种信念，甚至是优越感，即相对于咄咄逼人、暴发户的西方，东方是有序的，但这种心理结构也会减缓适应速度。李说，东亚社会几乎没有残酷的竞争，它只是采取不同的形式，指出一种假装，即文化大革命不是自信的，即使不是彻头彻尾的侵略性，这是虚幻的。&lt;/p>; &lt;p>;也许是真实的迹象表明，当东亚人和其他移民感到舒适时，竹子天花板正在崩溃，这是越南普利策奖得主越南人越南and nguyen等人所提出的。&lt;/p>; &lt;p>;少数民族常常承担着负担Yoshihara说，必须以公共角色代表他们的整个社区。 “亚洲人应该有平庸的奢侈。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>