<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 8 over bounced cheque scam involving HK$2.4 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286887/hong-kong-police-arrest-8-over-bounced-cheque-scam-involving-hk24-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/02168f88-200d-4e9d-a61d-de4edc707ca4_d3b848de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周早些时候的行动中查获的证据。图片：香港警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在针对一个犯罪集团的行动中逮捕了八人，该犯罪集团利用退回支票和向诈骗商家伪造汇款的屏幕截图。&lt;/p>;&lt;p>;警队新界北总区罪案组总督察谭梓伟周六表示，该集团策划了 20 起案件，涉及总金额 240 万港元（308,300 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，诈骗者会向公司寻求帮助，要求他们从指定供应商处进行采购，这些供应商也是由该集团运营的，在企业被骗转账后就无法联系到这些供应商。 .&lt;/p>;&lt;p>;“骗子会冒充顾客，联系不同的商店，声称需要有人帮助他们订购一些产品，例如床垫、轮椅和红酒，”谭&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司除了向这些公司提供高额销售佣金外，还会使用一些不兑现的支票或伪造的转账截图来向商家证明他们已经付款。”&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，经过数月的调查和情报分析，警方锁定了该犯罪团伙。周四和周五，警方逮捕了该团伙的八名成员，其中六男两女，年龄在 29 岁至 52 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名是主谋，另外两名是犯罪集团成员，其余五名是走狗。 &lt;/p>;&lt;p>;谭说，主谋从元朗两个非法赌博窝点招募成员。&lt;/p>;&lt;p>;行动期间，另有20人在赌博窝点被围捕。 &lt;/p>;&lt;p>;警方建议商家通过确认已收到付款并通过银行账户记录进行验证来保护自己。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议居民如果有任何怀疑，请致电警方。被骗，以及使用部队的 Scameter 应用程序。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Olympic champ Zheng, Hong Kong’s Haughey on strength, sacrifice and a winning mentality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/paris-olympics-2024/article/3286888/olympic-champ-zheng-hong-kongs-haughey-strength-sacrifice-and-winning-mentality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 00:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/c1fe49a0-0b39-4321-a1fd-ca828919dcdb_d9d3b505.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）蔡崇信，联合创始人阿里巴巴集团董事局主席兼南华早报主席郑勤文、Siobhan Haughey 以及双胞胎王六一和王千一在 2024 年南华早报家族企业峰会上的“对话巴黎奥运选手”小组讨论中合影。照片：Dickson Lee &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名奥运金牌得主和香港最伟大的运动员聚集在一个房间里讨论精神力量、牺牲以及如何才能获胜的情况并不常见，所以当有机会时&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》家族企业峰会第一天的闭幕式是由中国网球明星郑勤文和香港选手 Siobhan Haughey 与主持人蔡崇信畅谈他们登上各自运动巅峰的历程&lt;/p>;&lt;p>;此外，在巴黎花样游泳双人项目和团体项目中均获得金牌的中国双胞胎王六一和王千一也出现在了周六闭门比赛的观众席上。 &lt;/p>;&lt;p>;所有人都渴望成功，这是理所当然的，但激励他们的因素却与郑所说的 WTA 巡回赛上的“正手技术数量”一样不同。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;作为一个 11 岁的孩子，她无法理解为什么其他人不像她一样清楚地看到她作为一名网球运动员的未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/fc7397ae-74d8-405c-bae5-5c54c59ee3a8_a61e8736.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主持人蔡崇信（左）聊天在《南华早报》家族企业峰会上，与奥运金牌得主郑勤文（中）和四届奥运奖牌得主西奥布汉·豪伊 (Siobhan Haughey) 会面。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“网球是我的梦想，因为从我10岁起，我就知道我的最终梦想是成为[大]大满贯，尝试并尽我所能，”世界排名第五的人说道。 “有时我在想，那些看不到我潜力的教练，他们是盲目的还是什么？”&lt;/p>;&lt;p>;正是这种一心一意让这位 22 岁的女孩成为了第一位来自亚洲的女性从赢得奥运会金牌到成为自2013年李娜以来第一位进入WTA年终总决赛的中国选手，以及她的第一个大满贯决赛。&lt;/p>;&lt;p>;但这需要牺牲。在一项孤独的运动中，你必须每周赢得五场比赛才能赢得比赛，对于如此专注于成功的人来说，朋友并不容易找到。&lt;/p>;&lt;p>;“当我还是一名三年级学生时，如果我打败我的朋友，他们会生我的气，因为输了的人当然会感到难过，”郑说。 “所以，渐渐地，我意识到你永远无法在巡演中交到朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，六岁的豪伊多次考虑放弃，因为她“真的很讨厌游泳，因为它是很无聊”，主要是因为“你每天只是数瓷砖，不能和任何人说话。只有你和泳池底部的人”。&lt;/p>;&lt;p>;朋友（其中一些至今仍然存在）最初是她在 13 岁左右继续前进的原因，豪伊 (Haughey) 为她赢得了四枚奥运奖牌名字，意识到“实际上，我在这方面并不差”。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我不是最好的，或者，你知道，世界上最好的，或者其他什么，但我认为其他教练可以看到潜力我，”她说。 “但在那个时候，在那个年纪，你想做的就是和朋友们一起出去玩。”&lt;/p>;&lt;p>;27 岁了，现在的态度不同了。训练很有趣，队友就像家人一样，挑战不是击败泳池中的其他七个人，而是比前一天更快。&lt;/p>;&lt;p>;“其中 0.01 秒就能做出这样的成绩差别很大，我真的努力思考每一个我可以找到改进方法的领域，”豪伊说。 “所以不仅仅是我的技术，还有我在泳池外、在健身房里所做的事情、我的恢复、我的睡眠、我的营养，一切。现在这太令人着迷了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/30a84dda-4f66 -4377-ad12-c3819cf814c9_e440437b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;在港岛香格里拉举行的活动中，郑勤文的形象出现在舞台旁边的大屏幕上。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑的情况有所不同。在成长过程中，她想要罗杰·费德勒的发球、拉斐尔·纳达尔的心态和诺瓦克·德约科维奇的正手，直到她意识到这是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;“在网球中，我们不必每次都做得完美那天，”郑说。 “我们只需要找到一种方法来击败对手。”&lt;/p>;&lt;p>;休赛期将让郑有机会弄清楚如何击败她的澳大利亚网球公开赛决赛征服者萨巴伦卡，这是她尚未遇到的对手&lt;/p>;&lt;p>;“以前，我没有看太多她的比赛，但现在，我喜欢看每一场比赛，因为我很痴迷于找到一种击败的方法。”她，因为我觉得这很友善对我来说最具挑战性的。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;数据在所有体育运动中发挥着越来越大的作用，从一月份开始，在比赛期间进行指导将被允许。在指出数据对于帮助扬尼克·辛纳 (Jannik Sinner) 战胜卡洛斯·阿尔卡拉斯 (Carlos Alcaraz) 的重要性时，郑表示，这并不是全部答案。&lt;/p>;&lt;p>;“我总是说和我的教练讨论数据，然后他告诉我，当你在网球场上时，只要跟随你的心，”她说。 “数据只是帮助你的事情之一，但你所做的一切都是你在训练中付出努力的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;房间里的心理学家，豪伊就是其中之一，蔡崇信除了拥有布鲁克林篮网队之外，还是阿里巴巴集团的联合创始人兼董事长，也是阿里巴巴旗下的《华盛顿邮报》的董事长。&lt;/p >;&lt;p>;郑很舒服地承认变得更加社交可以提高她在球场上的表现，在球场上，“一切都与精神有关”。&lt;/p>;&lt;p>;已经讨论了东西方在训练和职业道德方面的差异，两人敞开心扉谈论约会的困难，一年中有 35 个星期都在路上度过的郑说，网球永远是第一位的。至少现在是这样。&lt;/p>;&lt;p>;已经单身几年的豪伊说，如果有人走进她的生活，“他们必须让我的生活变得更好，现在已经很棒了，所以我认为确实需要一个特别的人来做到这一点”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Beijing flipped the South China Sea game with a single island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286485/how-beijing-flipped-south-china-sea-game-single-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/a58c6c1d-f37d-4fcd-b247-df1d31bf0ca3_894a83f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;永暑礁由以下开发者开发中国在有争议的南沙群岛建立了一个完整的战略军事基地。图片来源：解放军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家的一项研究表明，中国在南海南部的大型基地使中国成为该地区突发事件反应速度最快的国家。 &lt;/p>;&lt;p>;“永暑礁港并入后，中国搜救行动的可达性显着改善”，中国科学院研究员苏芬珍领导的科学家团队表示&#39; 地理科学与自然研究所Resources Research 在本月发表的一篇同行评审学术论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;永暑礁是永暑礁的中文名称，它是多个国家声称拥有主权的南沙群岛的一部分，在中国被称为南沙群岛。中国。&lt;/p>;&lt;p>;“平均最短可达时间大幅下降至 15.54 小时，区域覆盖率现已超过 99%，”苏和他的同事说。&lt;/p>;&lt;p>;此前，平均时间根据研究人员的计算，从中国港口到达南沙群岛需要超过 33 个小时。这使得中国在该地区其他国家中处于劣势。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的平均可达时间最短，仅为16.26小时。该团队写道，文莱、菲律宾和越南的响应时间也比中国快得多，“在该海域的平均可达时间均小于 19 小时”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Fiery Cross大堡礁距中国大陆海岸线 1,200 多公里（746 英里）。越南和菲律宾都声称对其拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;直到1987年，中国才在那里建立永久性设施，当时海平面以上的陆地面积还不到一个足球场。&lt;/p>;&lt;p>; 2014年，中国开始在该地区进行大规模人工岛建设，岛屿面积在短时间内扩大了数百倍。&lt;/p>;&lt;p>;有观察人士预测，该岛将成为中国最先进、最重要的军事设施华南战略基地海域面积有可能达到 60 平方公里（23 平方英里），相当于纽约曼哈顿的大小。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，中国政府在该礁上建立了救援中心。该设施不仅拥有强大的救援船队，还配备了飞机和潜水员。&lt;/p>;&lt;p>;“南沙海域海上事故频发，涉及资源开发、航行自由和海上安全等原因。 ”，苏团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这些海域不仅是我国海上贸易的重要战略通道，也是重要的海洋资源基地，对我国海上交通、国防和资源等具有重要战略意义。 &lt;/p>;&lt;p>;“面对潜在的海上突发事件，能够第一时间到达现场，具备快速应急反应能力，对于保障人民生命财产安全具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;p>;他们写道。 >;&lt;p>;该研究成果于11月5日发表在中国学术期刊《热带地理》上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国交通运输部网站信息，近期已出现多个实例中国救援行动&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，一艘巴拿马货船在南沙群岛西南海域失去动力。一艘救援船从永暑礁派出，将这艘巨型船只拖至 1,100 海里（2037 公里）处的中国南部珠江口。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，一艘身份不明的外国货船在向西航行时遭遇发动机故障正当台风穿过永暑礁时。由于距离中国军事基地不到10公里，救援队迅速将这艘船拖到安全地带，并对其进行守护，直到其发动机修复为止。&lt;/p>;&lt;p>;越南在南沙群岛占据了29个地点，菲律宾占据了11个地点，中国目前仅占据七个，尽管它们拥有最大的面积和设施。&lt;/p>;&lt;p>;其中，美济礁（中国称为明治）和渚碧礁（中国称为朱碧）是甚至比永暑礁还要大。&lt;/p>;&lt;p>;苏团队建议中国应进一步增强自身能力，在偏远岛礁上建设更多中转基地和搜救设施。&lt;/p>;&lt;p>;“同时中国还应加强与周边国家的联合搜救合作，提高救援效率。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy training ship Po Lang will dock in Hong Kong on Monday next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286882/chinese-navy-training-ship-po-lang-will-dock-hong-kong-monday-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/29375129-8f24-4872-893d-de6c2b4ca913_74cc8d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Po Lang 是一艘三桅高桅帆船 船。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海军训练舰“破浪”号将于下周周一至周三停靠香港。&lt;/p>;&lt;p>;解放军驻香港部队表示周六，该船将在香港进行“技术停留”。&lt;/p>;&lt;p>;驻军通过一段名为“回家，下一站香港”的51秒视频透露了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;坡郎，一个正在执行海军人员训练任务的三桅高舰于八月从中国大陆城市大连出发，近几个月访问了越南、印度尼西亚、斯里兰卡和新加坡。&lt;/p>;&lt;p >;国防部新闻发言人张晓刚大校此前表示，“破浪”号此次执行任务，旨在提升海军见习官专业能力，加强中国海军与周边国家的交流合作和互信。世界。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau must further tap global tourism market to fulfil Beijing’s vision, billionaire Pansy Ho says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286877/macau-must-further-tap-global-tourism-market-fulfil-beijings-vision-billionaire-pansy-ho-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/907e7b31-a885-4b17-8e7d-360fffb26524_2a6c129c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客走过复制品澳门巴黎人的埃菲尔铁塔。据官方数据，今年前9个月，入境澳门的游客达2592万人次，其中大部分来自内地和香港。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门应该吸引更多海外游客，而不是依赖中国大陆来实现北京将赌博中心打造为国际大都会中心的愿景，澳门最著名的亿万富翁之一表示&lt;/p>;&lt;p>;美高梅中国董事长兼执行董事何超琼周六概述了香港可以响应港澳事务办公室主任夏宝龙在视察期间发出的号召的方式。可能。夏敦促澳门擦亮“金名片”，成为国际化城市。&lt;/p>;&lt;p>;“要成为国际大都市，澳门应该增加国际旅客数量，因为现在我们可以看到我们对澳门的依赖内地旅客。”何鸿燊对香港和内地记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，今年前九个月，入境澳门的旅客达2592万人次，其中大部分来自内地和香港&lt;/p>;&lt;p>;国际游客仅有 168 万人次，占 6.48%，尽管这一数字比去年同期增长了 95.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“已故博彩大亨何鸿燊的女儿何鸿燊表示，我们并不是不欢迎内地游客，而是应该调整比例以响应号召。 “我们绝对需要这样做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16 /bbbe4796-be9c-4d13-8244-3cb9b9a7b2e4_da203ddd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电影导演张艺谋（左）和米高梅中国董事长何超琼讨论即将到来的“澳门2049”演出。照片：米高梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，澳门也可以成为外国游客更多地了解国家多样性的第一站，并指着一个长期举办的有关中国文化和文化的表演。一座致力于海上丝绸之路的新博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;周五开馆的保利米高梅博物馆展示了30件中国一流文物，其中包括多件青铜兽首雕像。&lt;/p>;&lt;p>;下个月，美狮美高梅赌场何补充道，还将开设由中国著名电影导演张艺谋执导的“澳门2049”放映。&lt;/p>;&lt;p>;“许多外国人对大陆的了解有限，”她说。 “澳门作为一个国际城市，可以成为他们了解中国的第一站。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人民政治协商会议常务委员何先生也称加强大湾区城市之间的旅游合作。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的计划，旨在通过连接香港、澳门和广东省九个城市来打造新的经济强国。&lt;/p>;&lt;p >;“想象一下，如果你有一个盛大的节日这将跨越不同的城市 - 你基本上可以吸引国际游客前来，这让他们有机会在一次旅程中不仅可以看到一个地方，还可以看到更多的地方。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这样一个协调一致的项目何说，旅游产品将是“建设和真正发展”湾区国际游客市场的一种非常引人注目的方式。&lt;/p>;&lt;p>;澳门下一任行政长官岑厚辉早些时候表示，他希望该市能够举办更多驻地作为多元化的一种方式&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India hospital fire kills 10 babies, raises fire safety concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3286878/india-hospital-fire-kills-10-babies-raises-fire-safety-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/15fcd2cd-bb0e-4f9b-afc6-bc654c87b0a2_39277c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位新生儿的母亲在她出生后与她的亲戚一起离开周六，她的儿子被从火灾中救出，目前正在一家私立医院接受治疗。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度北部一家医院的新生儿重症监护室发生火灾，当局称，造成 10 名新生儿死亡、16 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚间，印度北方邦占西市的一家医院发生火灾。官员们表示，大火迅速蔓延到病房，那里有 55 名婴儿正在接受治疗。当地官员比马尔·库马尔·杜贝 (Bimal Kumar Dubey) 表示，45 名婴儿获救，正在接受医疗护理。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，安全规程存在缺陷，包括灭火器过期和火灾警报器无法使用，导致火灾发生。官员称救援工作被推迟。当局正在进行彻底调查，以确定起火原因和责任人。&lt;/p>;&lt;p>;该州副首席部长布拉杰什·帕塔克 (Brajesh Pathak) 于周六参观了医院并会见了家属。他承诺政府将为遇难者家属提供支持，并承诺进行彻底调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将查明这场悲剧的责任人并采取严厉行动。在这个困难时期，政府与家人站在一起。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，正在进行 DNA 测试，之后婴儿的尸体将移交给他们的家人。&lt;/p>;&lt;火势迅速在新生儿病房蔓延。当消防队员赶到时，病房已被火焰和浓烟吞没。救援人员必须突破窗户才能到达新生婴儿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/16/382e2dbd-f58d-402c-a5ad-16824fb33e9d_892a5d9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在占西，哀悼者在医院火灾后抗议，警察站岗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目击者称，救援行动在火灾爆发约 30 分钟后开始，导致疏散工作延迟。&lt;/p>;&lt;p>;Praminder Singh Chandel，一名急救人员医院表示，由于病房位于底层，消防人员成功救出几名新生婴儿。病房被分成两部分，其中一个病房靠近医院入口。那里的婴儿受火灾影响最严重，其中一些因严重烧伤而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周六，震惊而悲伤的家庭成员在医院附近露营，要求对他们认为安全措施不力的问题做出答复。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然重症监护室安装了火警警报器，但家长和目击者表示，火警警报器在火灾期间并未启动。医院工作人员只有在看到烟雾和火灾迹象后才采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果安全警报起作用，我们就可以更早采取行动，挽救更多生命，”失去孩子的家长纳雷什·库马尔 (Naresh Kumar) 说。 &lt;/p>;&lt;p>;阿赫塔尔·侯​​赛因 (Akhtar Hussain) 的儿子获救，正在附近病房接受治疗，他同意，如果医院有更好的安全措施，这场悲剧本可以避免。&lt;/p>;&lt;p>;帕塔克 (Pathak) 州医院负责人表示消防安全系统的最后一次检查是在 2 月份，随后在 6 月份进行了模拟演习。&lt;/p>;&lt;p>;火灾在印度很常见，建筑商和居民经常藐视建筑法律和安全规范。该国维护不善和缺乏适当的消防设备也会导致死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Man-yi barrels towards Hong Kong but will weaken as it nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286876/super-typhoon-man-yi-barrels-towards-hong-kong-will-weaken-it-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/c86372ff-c6cc-4613-919b-3001336e216f_bedc2bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人预计接下来会有更多雨 星期。摄影：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;热带气旋“万宜”已升级为超强台风，但随着周一逼近香港，其强度将会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示周六，超强台风位于香港东南约 1,580 公里（982 英里）处，马尼拉东南偏东约 490 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计曼仪将在周日晚上至周一凌晨，香港范围约800公里。”科学官员刘永坤表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在东北季候风和万宜的共同影响下，下周一该地区风力将逐渐增强。周二，天文台届时将发出热带气旋警告信号。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，预报员目前无法预测发出台风警告的级别，因为这将视乎风暴的路径、强度和强度而定。距离珠江三角洲较远。&lt;/p>;&lt;p>;劳说，“万宜”（指香港西贡万宜水库）于周五晚上11点左右成为超强台风。&lt;/p>;&lt;p >;他说，预计“万怡”将于周日作为超强台风穿过吕宋岛。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当它靠近香港时，它将减弱为台风，星期二。&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台的资料，超强台风是最强烈的热带气旋，最大持续风速可达每小时185公里（每小时115公里）或以上，而台风的风速则介乎每小时118至149公里。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/f50f6eec-db01-4840-9003-bb59d56db2f4_40b1c01c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本周早些时候维多利亚港刮大风8号台风警报。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预报员早前表示强劲东北季候风将于周日抵达华南沿岸，并可能视乎风力情况考虑发出强季候风信号.&lt;/p>;&lt;p>;当与夏季或冬季季风有关的风在城市任何地方接近海平面时的风速超过或预计超过 40 公里/小时时，就会发出该信号。&lt;/p>;&lt;p>;风速度范围类似于3号台风警报，时速41至62公里。&lt;/p>;&lt;p>;热带低气压“天兔”（以日语中的天兔座命名）已减弱为台湾南部附近的低压区。 &lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，11月，四个热带气旋——“虎路”、“银星”、“天兔”和“万毅”同时出现在西北太平洋和南海。这是天文台自 1961 年开始记录以来首次出现此类事件。&lt;/p>;&lt;p>;“虎芝”在韩语中的意思是不被注意地绽放的美丽花朵，而“银杏”在中文中是银杏种子。&lt;/p>;&lt;p>;天文台随着虎吉逐渐逼近城市，周三发布了 8 号台风信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预报员早些时候警告称，一些低洼地区可能会出现轻微洪水。下周因大潮，将导致隔夜涨潮时海平面较高。&lt;/p>;&lt;p>;“在周一、周二东北季候风和满溢的共同作用下，海平面将上升。”一般高于大潮0.3米左右。公众请采取适当的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;预计下周气温将逐渐下降，最低气温将达到 19 摄氏度（66.2 华氏度）或更低。&lt;/p>;&lt;p >;预报员表示，受满溢和东北季风影响，下周中旬华南沿海和南海北部地区将有风雨。&lt;/p>;&lt;p>;“有将会膨胀，”它说。 “随着曼宜离开沿海地区并逐渐减弱，下周下旬该地区阵雨将减弱，天气将转晴。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should have clearer HIV testing guidelines for lower-risk groups: health experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3286875/hong-kong-should-have-clearer-hiv-testing-guidelines-lower-risk-groups-health-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/b0280ce5-47ff-4282-a5ea-65255f853b6f_3dfbd750.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾滋病毒晚期诊断病例激增引起专家的注意呼吁对高危人群之外的人群进行检测。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港晚期诊断病例激增的情况下，香港医学专家呼吁为低风险人群制定更明确的艾滋病毒检测指南。&lt;/p>;&lt;p>;周六专家提出这一建议的前一天，香港艾滋病咨询委员会建议“非重点人群的艾滋病毒检测正常化”，作为解决晚期诊断病例数量不断增加的关键策略。&lt;/p>;&lt;p >;该人群占香港所有艾滋病毒感染者的比例从2014年的28.5%增至2023年的47%，反映了海外的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心的艾滋病和性传播感染科学委员会周五也发布了关于香港艾滋病毒检测的最新建议，呼吁有过性行为的人一生中至少接受一次检测，以跟踪他们的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;咨询委员会表示，其成员支持这些建议，称这可以鼓励非重点人群进行艾滋病毒检测&lt;/p>;&lt;p>;医学会传染病咨询委员会联席主席曾继恩博士表示，在公众中进行检测是一个很好的举措，但当局需要更明确的指导方针。&lt; /p>;&lt;p>;“对于普通大众来说，如果需要做一次测试，什么时候做？”传染病专家曾先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有明确的指导方针，其他人很难遵循。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我 21 岁，我现在做测试，如果我没有任何高危行为，是否意味着我的余生都不必关心它？”&lt;/p>;&lt;p>;相反，曾表示当局可以考虑要求高危人群以外的人每五次进行一次检测至 10 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/16/7cb1199b-2a03- 4a4a-a7a9-fc7e74e7e92f_00410fb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;医学会传染病咨询委员会联合主席曾俊华博士呼吁制定更明确的艾滋病毒检测指南。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，政府确定了六大重点人群，建议每6至12个月进行一次艾滋病检测，包括男男性行为者、跨性别者、性工作者及其嫖客，以及有多个性伴侣的人士。&lt;/p>;&lt;p>;香港传染病学会前会长林慧芝博士也同意制定更明确的指引，并建议间隔时间应给予&lt;/p>;&lt;p>;林说，艾滋病毒检测可以纳入婚前检查或定期身体检查，其中通常包括血液检测。&lt;/p>;&lt;p>;她说，对于较低的人群，艾滋病毒检测的合理间隔时间是风险人群将每五到十年进行一次检查，这与主要身体检查的时间框架类似。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，那些更换了新性伴侣的人应该在亲密接触后三到六个月接受一次检查，即如果一个人感染了病毒，则需要产生阳性检测结果艾滋病毒。&lt;/p>;&lt;p>;曾表示，如果政府开展更多宣传工作，例如向诊所提供海报，医生会更容易说服低风险群体接受检测。&lt;/p>;&lt;p>;香港1984年开始记录艾滋病病例，2015年年度新增感染病例数达到峰值725例。&lt;/p>;&lt;p>;随后年度病例数呈下降趋势。去年，该市新增了 397 例艾滋病毒感染病例。&lt;/p>;&lt;p>;但晚期诊断病例的增加引起了人们的担忧，因为这些患者的免疫系统较弱，患其他感染和癌症的风险可能更高。他们还可能继续在社区传播病毒。&lt;/p>;&lt;p>;晚期诊断患者更常见于年龄较大且通过异性接触感染的患者。&lt;/p>;&lt; p>;免费艾滋病毒检测由卫生部以自检套件或公共诊所检测服务的形式提供。一些非政府组织还提供免费的艾滋病毒检测。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will US let Taiwan buy F-35 jets with ‘protection fees’ demanded by Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286715/will-us-let-taiwan-buy-f-35-jets-protection-fees-demanded-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.16 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/c5f00887-b177-b177-b177-40ad-b91f-cc91f-cc91f35353535353535384f2_87369cec.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; george上的F-35喷气式飞机华盛顿在Freedom Edge期间，这是周四与日本和韩国在东海的三边运动。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾正在探索获取F-35战斗机和其他美国先进武器的可能性，但是Pundits怀疑该计划是否会超越华盛顿对军事技术的长期担忧&lt;/p>; &lt;p>;根据最近的《金融时报》的报告，台北已与当选总统唐纳德·特朗普的团队取得了收益，达到了高达150亿美元的高级武器以证明其证明其武器&lt;/p>; &lt;p>;根据来自台湾和美国多个未命名的消息来源的信息，该报告表明该岛可能要求多达60 f-35，四个E-2D高级鹰眼空中预警飞机，10艘退役的军舰和400枚爱国者导弹。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报告的采购讨论遵循特朗普在台湾大选中的一再要求，要求支付“保护费”从目前的2.45％开始，将国防支出提高到其GDP的10％。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普还对台湾在半导体制造业领域的全球统治地位表示关注，声称“它已获得100％ &lt;/p>; &lt;p>;去年5月，台湾军事官员首次确认台湾要求F-35，但美国拒绝拒绝出售。&lt;/p>; &lt;p>;战斗机对台湾空军的呼吁的一部分是，它不需要起飞的跑道，因此即使岛上的机场被摧毁，它仍然可以运营。&lt;/p >; &lt;p>;岛上的立法者和军事专家认为，特朗普坚持要求增加国防支出的呼吁是高风险武器交易的潜在开放。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一个特朗普政府批准了创纪录的182.7亿美元台湾的武器销售 - 与巴拉克·奥巴马（Barack Obama）八年期间批准的140亿美元批准，以及迄今为止乔·拜登（Joe Biden）总统授权的77亿美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾国防部长在周三在立法机关中受到讯问时强调，他的事工“既没有提议也没有审查过这样的计划”。&lt;/p>; &lt;p>;“这些信息未发布。国防部，我无法为外交部以外的任何人回答。”他说。 Koo还确认，已经有了机构机制来处理美国的国防采购。&lt;/p>; &lt;p>;询问F-35是否曾经在台湾的采购清单中，并且在特朗普返回后，美国是否可以重新考虑其立场Koo表示，台北对白宫说：“在美国宣布之前，无法公开披露特定物品的细节”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，并发誓要将该岛带到大陆控制下。像大多数国家一样，美国不承认台湾是独立的，而是反对任何试图通过武力夺走该岛的尝试，并且在法律上义务为其提供防御性武器。&lt;/p>; &lt;p>;分析师认为，随着PLA迅速扩展其功能并开发复杂的技术，台湾面临迫切需要保护尖端飞机，包括第五代J-20和J-35战斗机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是，即使我们获得了批准在F-35销售中，为台北获得国内立法支持可能会挑战，尤其是在执政的民主进步党最近丧失立法多数的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;根据Armand Tan Chuan-i的说法，台湾国际战略研究协会的高级研究员，台北智囊团，“获取F-35的可能性非常苗条”。&lt;/p>; &lt;p>; tan说，美国在为台湾提供第五台的红线绘制了一条公司的红线 - 像F-35联合罢工战斗机或F-22猛禽，担心北京不安，并担心PLA可以进入技术。台湾最终可能最终陷入跨界冲突的情况下，”他说。近年来，有飞机像Y-8和Y-9以及其他先进的检测系统 - 收集有关台湾海峡和南中国海附近的美国军事行动的情报。&lt;/p>; &lt;p>; tan指出，美国计划将其最后17次退役Ticonderoga级巡洋舰到2027年，但仍然不确定华盛顿是否同意将这些配备有AEGIS的军舰中的10艘出售给台湾。&lt;/p>; &lt;p>;“考虑到很难获得其中一些武器，据报道的包裹可能是测试气球，以衡量美国的反应，同时表明台湾对防守很认真。”如果美国同意将F-35出售给台湾，那么将其完全整合到岛上的武装部队中至少需要十年的时间。&lt;/p>; &lt;p>;“在向美国提交正式请求之前，我们需要要评估运营要求，请执行系统分析，并制定一个全面的项目计划，”张说。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦提出请求，美国也需要优先考虑该订单，我们必须完成培训和集成，然后才能实现完整的战斗&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据F-35的制造商洛克希德·马丁（Lockheed Martin英国。&lt;/p>; &lt;p>;“随着PLA已经部署了J-20和J-35，我们可以赶上他们的第五代战斗机吗？” Chang说，他补充说，台湾也可能缺乏F-35s的训练有素的飞行员。&lt;/p>; &lt;p>;对于拟议的150亿美元武器套餐 - 迄今为止迄今为止迄今为止的最高价值武器交易指出，台湾的反对党议员是否会支持这种昂贵的购买。&lt;/p>; &lt;p>;军事专家和评论员埃里希·施（Erich Shih飞机期间战时，而不是专注于获得F-35。他说，通过数据分析和增强的雷达功能，台湾可能有可能查明和靶向PLA飞机。飞机。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China frees Taiwanese fishing boat and skipper held near Quemoy in July]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286873/mainland-china-frees-taiwanese-fishing-boat-and-skipper-held-near-quemoy-july?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 19:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/ebc0aea5-f7d9-4feb-a534-416a16a19c94038_1ee9272727f9.jpg. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;根据北京，台湾渔船在“禁止的捕鱼区和钓鱼暂停期间”进行操作。图片：中国大陆当局的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;返回了台湾渔船并释放了船长，在Quemoy群岛附近被抓住了四个月。&lt;/p>; &lt;p>; da根据台湾的媒体报道，金·曼88及其上尉姓氏被遣返。他仍在拘留待定的调查中，此前其他人（来自台湾和其他印度尼西亚人）在8月中旬释放。&lt;/p>; &lt;p>;北京台湾事务办公室（TAO）周五说，洪恩在相关部门后被释放。施加了处罚，但没有进一步详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;台湾的官方中央新闻社报告说，这艘船和洪在罚款约210,000元之后被释放（29,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;台湾海岸警卫队巡逻队护送船前往彭古的一个港口。台湾。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/16/16/94ABDC93-81C3-4E92-B034-1D76E04A276E04A254A254A254A2545_F60200C9.JPG. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;台湾海岸警卫队巡逻五月奎莫伊附近的水域。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Tao的说法，大陆海岸警卫队当局已采取了必要的执法行动。&lt;/p>; &lt;p>;处理“有效地维护捕鱼生产塔（Tao）发言人陈·宾胡（Chen Binhua）说，该地区的秩序，海洋渔业资源和生态环境对非法活动有着强烈的威慑作用。 “禁止的操作钓鱼区和钓鱼暂停期间”。陈说。海岸。&lt;/p>; &lt;p>;船只载有1.33吨（约3,000磅）的船只，然后将其船员审查，以涉嫌涉嫌非法捕鱼。&lt;/p>; &lt;p>;此案。&lt;/p>; &lt;p>;这是自6月16日以来的第一次拘留，当时大陆海岸警卫队在发生了一系列捕鱼事件后，紧紧抓紧执法巡逻。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京将北京视为台湾的一部分如有必要，由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认自治台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图通过武力夺取该岛的尝试，并致力于在八月份向其提供武器&lt;/p>; &lt;p>; ，一名来自Quemoy的前台湾士兵由他的姓氏命名，在大陆被拘留了近五个月后被释放。&lt;/p>; &lt;p>; hu在他的船的发动机在与他的船上的发动机上发生失败后与&lt;/p>; &lt;p>; hu被拘留。平民朋友和船只&lt;/p>; &lt;p>;事件发生后不久，朋友被释放，但胡大陆当局说他“有意隐瞒了有关他的兵役的信息”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Social media skits encourage Americans to sip Chinese tea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286756/social-media-skits-encourage-americans-sip-chinese-tea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.16 19:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/6c6faf52-de2b-464e-be78-0d366f6834c8_dbb70fc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;茶大师wei jiequn准备liubao 5月，在中国南部的广西郑自治区的武湖茶。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当美国杰西·阿佩尔（Jesse Appell）在13年前从北京的马里安多市场（Maliandao Market）酿造的第一杯中国茶中，他惊讶地发现有1,000个供应商可供选择。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;来自波士顿的阿佩尔是一位富布赖特学者，当时在北京语言和文化大学学习中文。&lt;/p>; &lt;p>;现在34岁，他非常喜欢中国茶找到了一种将其出售给非中国美国人的方法，非中国美国人通常不喝酒，在此过程中订购了超过30,000个订单。他是通过首先出售美国人的中国文化（他的主要任务）而做到的，然后是茶。 Instagram和Tiktok的短剧以中国喜剧性表演艺术为特色。&lt;/p>; &lt;p>;他对美国消费者的吸引力有助于为中国茶树，包装工和托运人创造业务，这些人经营着世界上最大的茶叶生产部门。阿佩尔说，他位于中国西南部云南省的一位供应商从批发茶中赚取了超过20万美元，最终送给了美国消费者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当我每年回到那里时，他们对我来说非常好。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;尽管阿佩尔（Appell）等人的努力，去年中国茶的运输量却反映了全球出口的下降。&lt;/p>; &lt;p>;中国发货去年向美国茶中的9,949吨茶，同比下降33.4％，而中国全球茶出口的价值下降了16.3％，至17.4亿美元，标志着中国海关数据连续第二次下降，中国海关数据显示。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; Appell居住在中国，主要是北京，从2010年到2020年Covid-19的大流行病发作北京。&lt;/p>; &lt;p>;他在三年前成立了他的公司杰西的茶馆，现在住在洛杉矶。该公司的网站可以在这里下达订单，每天增加2,000名游客。他的 100 万社交媒体粉丝中约有一半通过 TikTok 进行关注。其他人则散布在Facebook，Instagram和YouTube等。&lt;/p>; &lt;p>; Appell有时会发布自己准备茶叶，倒水或从闪闪发光的白色茶杯中饮的视频。 &lt;/p>; &lt;p>;茶和相关用具，例如来自中国的竹盘，通过美国新泽西州的物流中心到达杰西的茶馆，然后再向客户交付，茶和相关用具。他的业务收入的四分之一到一半来自茶水酿造设备。但是，销售是Appell使用社交媒体通过Crosstalk和Art of Art of Art of Art的副产品喝茶。他的苹果播客着陆页将茶描述为人们与对话之间的联系。&lt;/p>; &lt;p>;他在19日19日大流行的早期开始在社交媒体上发布短剧，当时人们被困在家里，他的听众和他的听众数字爆炸了。&lt;/p>; &lt;p>;在同一时间，他建立了一个在线茶杯俱乐部，并开始发布有关酿造技术的操作视频。 YouTube上的一个视频关于如何制作“茶橙”，有37,000多人观看了Yunnan的小柑橘类水果。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体迷仍然可能将茶视为一种成分阿佩尔说，在他的个人跨太平洋旅程中。 “发生的事情是，您会吸引更多的追随者，我认为最终我通过记录了我作为跨文化的人的旅程来卖更多的茶。”一段时间以陡峭。&lt;/p>; &lt;p>;有些美国人去买波巴茶，这是台湾的一种甜茶的饮料，与阿佩尔（Appell）无味的茶中不融合，这是从粘土锅中倒入陶瓷杯中的。但是阿佩尔认为波巴是跨太平洋的“桥梁”，可能导致茶变得越来越流行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/15/1b087f2f-65ac-4521-be58-be58-21-be58-259a4a4a4a4a4a4a63e63e63e63e6_8e777bef80.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国零售经理Grace Ng现场直播，七月在她的旧金山餐厅商店里有一袋茶和中国食品。照片：拉尔夫·詹宁斯&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他想起了许多美国人在转移到新鲜啤酒之前开始用罐装咖啡豆制作咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;美国人很少喝酒中国松散的茶，直到首先茶来到他们那里，例如在中国旅行期间，其他总部位于美国的供应商发现。旧金山中国现场餐厅综合体的零售经理格雷斯·诺格（Grace Ng）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，当他们尝试新的东西时，他们喜欢混合想法。”虽然偶尔喝酒的人会发现茶的味道“真的对他们说话”，同样位于旧金山的Asha Tea House的联合创始人David Lau说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国超市出售的茶袋盒中的茶通常来自前英国前英国人阿佩尔发现了印度和斯里兰卡等殖民地，使中国相对未知，除了中国餐馆中发现的免费东西外，美国都发现了。&lt;/p>; &lt;p>;在美国的散叶茶消费量几乎没有朝着无处不在它在中国享受Appell承认，称其为“利基爱好”。&lt;/p>; &lt;p>;“咖啡可以是一种体验和爱好，我认为我们不需要用茶来重新创建它，而只是超越粉末，”他说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>