<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Southeast Asia scammers stole up to US$37 billion in 2023; Singapore ‘tip of the iceberg’: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281395/southeast-asia-scammers-stole-us37-billion-2023-singapore-tip-iceberg-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/fb7557ed-017d-406a-ae23-04c8482af178_853d44f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东南亚跨国有组织犯罪威胁形势的发展速度比联合国表示，这在历史上任何时期都是如此。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国表示，尽管执法力度加大，网络犯罪集团去年的收入高达 370 亿美元，并且仍在东南亚加强行动。&lt;/p>;&lt;p >;根据联合国毒品和犯罪问题办公室的一份报告，“东南亚的跨国有组织犯罪威胁格局的演变速度比历史上任何时候都快”。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，非法网络活动激增湄公河地区国家（缅甸、柬埔寨和老挝）的疫情成为犯罪集团开展浪漫投资计划、加密货币欺诈、洗钱和非法赌博活动的温床。&lt;/p>;&lt;p>;联合国报告称，事实证明，该行业利润丰厚，这些集团现在正在整合新的基于服务的商业模式和技术。其中包括在其运营中使用恶意软件、生成式人工智能和深度造假，同时开辟新的地下市场和加密货币解决方案以满足其洗钱需求。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区蓬勃发展的非法活动所产生的收益规模巨大。经济要求洗钱活动专业化和创新，东南亚的跨国犯罪集团已成为全球市场的领导者。”报告称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;数十万人被犯罪企业贩运到这些国家，被迫在房地产开发区中设有赌场、酒店和经济特区的所谓诈骗中心工作，这些房地产开发区“成为蓬勃发展的非法经济的中心，增加了许多国家现有的治理挑战” ”&lt;/p>;&lt;p>;因此，网络欺诈持续加剧，预计 2023 年针对东亚和东南亚受害者的诈骗造成 180 亿美元至 370 亿美元的经济损失。&lt; /p>;&lt;p>;该报告还援引了新加坡价值 30 亿新元（合 23 亿美元）的洗钱案，该案标志着该城市国家首次针对金融专业人士采取刑事行动。 “虽然此案是新加坡历史上最大的洗钱调查之一，但这可能只是冰山一角，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nobel Medicine Prize awarded to Ambros, Ruvkun for discovery of microRNA]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3281400/nobel-medicine-prize-awarded-ambros-ruvkun-discovery-microrna?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/8843514e-291d-4d37-a4d3-67f46fcba074_09fdaf23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家诺贝尔奖奖章的特写马里兰州贝塞斯达健康研究所。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;诺贝尔奖季于周一拉开帷幕，医学奖颁给美国二人组 Victor Ambros 和 Gary Ruvkun，以表彰他们发现 microRNA。&lt;/p>;&lt;p>;获奖者来自以下领域：物理、化学、文学也将于下周在瑞典斯德哥尔摩宣布。&lt;/p>;&lt;p>;和平奖是最受期待的奖项，也是唯一一个在挪威奥斯陆宣布的奖项，将于接下来的周五，经济学奖将于 10 月 14 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;除经济学外，其他奖项均由炸药发明者、瑞典实业家阿尔弗雷德·诺贝尔颁发。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项于 1901 年颁发，即诺贝尔去世五年后。&lt;/p>;&lt;p>;医学奖已颁发 114 次，共有 227 名获奖者。只有 13 名女性获得了该奖项，奖金为 1100 万瑞典克朗（100 万美元），奖金来自该奖项创始人留下的遗赠。&lt;/p>;&lt;p>;去年，医学奖颁给了研究人员卡塔琳 (Katalin)。 Karikó 和 Drew Weissman 在信使 RNA 技术方面的工作为突破性的 Covid-19 疫苗铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why civil engineering students are disappearing from China’s top universities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280932/why-civil-engineering-students-are-disappearing-chinas-top-universities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/03/5eba6794-db3f-45df-8235-a2640dd8e6d9_c476cb4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国长达数十年的房地产繁荣消退，大学生正在放弃土木工程学科。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海同济大学曾经是中国学生成为土木工程师的乐土。&lt;/p>;&lt;p>;其土木工程专业在全美排名第一。 2017 年至 2021 年世界大学学术排名 (ARWU) 中排名第一。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，随着中国基础设施推动的快速经济增长对建筑行业人才的巨大需求，该校的声誉在过去几十年中不断提升。土木工程成为一个理想的职业，大学争先恐后地满足对课程的需求。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，这种快速增长已经开始减弱，中国的住房和基础设施行业已经放缓，招聘需求和收入萎缩，并且学生对相关学位的兴趣减弱。&lt;/p>;&lt;p>;据一位不愿透露姓名的教员透露，在同济大学，土木工程学院在过去四五年里已经削减了本科生人数。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，以前同济项目是高材生申请转专业的首选，但近年来情况却恰恰相反，转出申请比转入申请多。 &lt;/p>;&lt;p>;中国中部的湖南大学也有类似的故事。在 2022 年申请转专业的 440 名学生中，有近 100 名来自土木工程学院（所有学院中人数最多），但没有人申请转入该系。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国高考后，许多大学土木工程课程的录取分数线大幅下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;早在 20 世纪 90 年代初，李爱群就是一名南京东南大学结构工程博士生。当时，高考成绩最高的大学的学生倾向于学习建筑和土木工程，其土木工程系在国内大学中排名靠前。&lt;/p>;&lt;p>;李现为教授，曾任副校长。北京建筑大学（BUCEA）。他表示，过去四十年大规模的住房和基础设施建设，对该领域的人才产生了巨大的需求。&lt;/p>;&lt;p>;改革开放以来，中国经历了快速的城镇化进程，城镇化速度达到了200亿。到 2022 年，这一比例将超过 65%，而 1980 年代还不到 20%。&lt;/p>;&lt;p>;然后在 2008 年，政府推出了 4 万亿元人民币（5720 亿美元）的经济刺激计划，主要针对基础设施项目，包括建设经济适用房、铁路、高速公路和机场。&lt;/p>;&lt;p>;很快，中国的工程实力令世界惊叹，摩天大楼和复杂的桥梁、隧道和高速公路在有时不利的地理条件下打破了记录。&lt;/p>;&lt;各大高校开设项目，满足行业人才需求。 2008年之前，有392所大学开设土木工程专业；据《中国科学报》2022 年官方报告显示，到 2022 年，这一数字已上升至 572 个。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字现在正朝着相反的方向发展。&lt;/p>;&lt;p>;今年 8 月，山东大学华东地区著名公立大学，宣布取消土木工程、水利水电工程等7个专业。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中，周在湖南大学土木工程学院演讲时，中国工程院院士福林表示：“过去40年，我们都经历了中国规模最大、速度最快的土木工程建设，没有其他国家见过如此激动人心的发展。&lt;/p>;&lt;p>;工程专家周说：“我们都对自己的事业有一种成就感，但这不是常态，就像以前每所大学都必须开设土木工程专业一样，这也是不正常的。” &lt;/p>;&lt;p>;这一事件的转变反映了中国房地产市场的低迷。房地产业曾经是经济稳定和增长的支柱，但近年来却拖累了这个世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;最新数据显示，2017年房地产投资同比下降10.2%。继 1 月至 6 月下降 10.1% 后，2024 年前 7 个月的房地产开工率下降了 10.1%。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 在 2 月份发表的一篇文章称，随着房地产市场低迷已进入第三个年头，中国的房屋开工率与大流行前的水平相比下降了 60% 以上，这是历史上最快的速度。&lt;/p>;&lt;p>;报告还预测，随着中国人口下降和城市化进程放缓，未来几年对新住房的需求将会减少。&lt; /p>;&lt;p>;漫长的房地产“寒冬”，无论是企业还是专业人士，都在感受着。&lt;/p>;&lt;p>;一名土木工程师，毕业后一直在中国建筑工程总公司旗下子公司工作。一所顶尖大学在 2016 年表示，与五年前相比，收益（尤其是任何激励措施）有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;中建集团是全球收入最大的建筑公司，也是海外第八大总承包商&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的工程师是一名区域项目经理，在安徽省东南部工作。他说，他的职位过去可以领取约10万元人民币（14,211美元）的年终奖金，但现在他最多只能拿到5万元或6万元。&lt;/p>;&lt;p>;但他没有抱怨。他说：“我很幸运，至少保住了工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/03/4d46434e-3db1-481c-8ef4-c6f5fa412ff4_04ed75f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的大学生正在远离随着中国房地产市场的低迷，土木工程学位为该行业的未来描绘了一幅黯淡的图景。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他毕业时，中国的房地产行业正处于鼎盛时期。但他表示，自2022年以来，商业建设明显下降，因此公司承接的项目较少。现在该公司正在从事更多的政府项目，例如医院和展览馆。&lt;/p>;&lt;p>;张大卫也注意到了类似的趋势。在海外工作多年后，张决定于 2019 年返回中国。他在北京的一家跨国建筑和工程咨询公司工作了三年，为客户设计建筑和基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年中开始，他开始在北京工作。他说，包括他以前的公司在内的多家建筑设计院开始取消年终奖金、降薪。他的公司还要求员工重新签订合同，并将基本工资减半。&lt;/p>;&lt;p>;“这主要是由于建筑行业需求下降和政府投资减少，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这主要是由于建筑行业需求下降和政府投资减少。” p>;&lt;p>;这导致张和他的许多同事离开了这个行业。&lt;/p>;&lt;p>;一些人已经转向更有前景的领域，例如可持续能源或大数据中心，这些领域仍然有一些建筑需求;其他人则决定准备公务员考试，以在政府找到一份“铁碗”工作——中国术语，用来形容稳定的工作。张本人于两年前进入科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;但并非该领域的每个人都对其未来感到悲观。一些教授表示，近几十年来，大量与建筑相关的大学项目和学生导致了不可持续的劳动力供过于求和资源过度集中。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，随着市场放缓，泡沫破裂，多余的劳动力和资源被“挤出”，剩下的将更有利于该领域的健康发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/03/4a9c97ff-4c2d-48fe-aa84-8d68fd82a74d_f0af0839.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些认为中国可以选择增加而不是减少建设项目投资，以此来扭转经济。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，同济大学教授表示，虽然房地产市场在经济下行中首当其冲，但这并不意味着中国不再需要建设.&lt;/p>;&lt;p>;事实上，他说，为了重振经济增长，政府可以投资更多建设项目。&lt;/p>;&lt;p>;为了振兴和转型经济，基础设施似乎仍然是主要关注点例如，今年早些时候，中国最大的省级经济体广东省为重大基础设施项目制定了 2024 年预算 5,986 亿元人民币（833 亿美元），远高于 150 个国家的预算。亿元用于“战略性新兴产业”项目，包括信息技术、生物技术、高科技制造和新材料。&lt;/p>;&lt;p>;同济大学教授表示，北京实际上也在重点关注中国西部地区的建设例如海外项目，例如连接“一带一路”国家的高铁。&lt;/p>;&lt;p>;在一些内陆省份，政府提出了修建运河的建议。&lt;/p>;&lt;p>;但随着毕业生更倾向于”市场需求不断变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员强调，需要通过融入人工智能和软件工程等前沿知识，为大学专业注入活力。&lt;/p>;&lt; 2022年，重庆大学研究员惠毅在接受中国科学报采访时表示，土木工程需要更多地向“新基建”理念转变，包括数据中心、新能源汽车等设施的建设充电站。&lt;/p>;&lt;p>;这样，Hui说，土木工程专业知识可以覆盖更多领域，例如如何确保浮动风力涡轮机在强大的海上条件下保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，同济大学学校开设了国内第一个智能建筑专业，目前已有64所大学开设该专业。&lt;/p>;&lt;p>;北京建工大学李老师表示，未来，人们希望自己的家、建筑等空间能够“更好地应对灾害、更加绿色低碳、更加以人为本”。他表示，这意味着土木工程专业将不断发展。&lt;/p>;&lt;p>;“要更加努力培养具有创新精神和跨学科思维的人才，同时注重培养他们的实践技能，全面发展。” ，高素质的[专业人士]，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Australia’s housing crisis opens door for eager Asian investors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3281333/how-australias-housing-crisis-opens-door-eager-asian-investors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/bd20f1ed-d7fa-40f1-8a3a-9c8d9ab0e3ea_32065544.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;横幅显示新房子的图片，背景是施工9 月 28 日，澳大利亚悉尼卡登斯郊区。虽然澳大利亚并不是唯一面临住房危机的亚洲主要经济体，但却是最严重的经济体之一。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚并不是亚洲唯一面临住房危机的国家。许多分析师对中国最新的刺激计划——这是自Covid-19大流行爆发以来最激进的刺激计划——持怀疑态度的原因之一是住宅市场低迷的规模和严重程度。去年年底，野村证券估计，预售但未完工的房产数量已达到惊人的 2000 万套。&lt;/p>;&lt;p>;香港的房价较 2021 年的峰值下跌了近 30%。然而，根据 Demographia 的数据，去年，香港仍然是全球八个主要房地产市场中最难以负担的住房市场，这已是连续 14 年了。一些亚洲央行对降息持谨慎态度，因为过热的房地产市场带来的压力加剧了负担能力的恶化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，澳大利亚的住房危机是亚洲发达经济体中最严重的。澳大利亚是英语圈的一部分，也是亚洲最透明的商业房地产市场之一，这突显了这场危机作为全球房地产市场主题的重要性，特别是在投资者和开发商关注生活领域的时候。&lt; /p>;&lt;p>;即使在办公室构成投资活动最大份额的亚洲，生活领域（包括出租住房、专门建造的学生宿舍和老年住房）也吸引了机构和私人投资者越来越多的兴趣。根据世邦魏理仕 (CBRE) 的调查数据，多户型（即建后出租）房产已成为该地区最受欢迎的商业地产领域。&lt;/p>;&lt;p>;导致澳大利亚住房危机的因素，尤其是令人悲痛的住房危机联邦和州政府未能增加供应，以及最近海外净移民激增，加剧了租金负担能力的恶化，为大型投资者，特别是亚洲买家创造了投资机会。&lt;/p>;&lt;p>;去年，日本澳大利亚商业地产领域最大的外国投资来源。根据 MSCI 数据，日本投资者 2023 年在澳大利亚配置的资本不仅超过了过去 20 年的总和，而且一半的支出投向了新兴的建租行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/982a196d-b239-4de7-bff7-4b10372d2be3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年 6 月 10 日，妇女们走过墨尔本中央商务区澳大利亚大学的广告标牌。澳大利亚于 8 月宣布将限制国际学生入学人数，以遏制创纪录的移民人数这导致了房屋租赁价格的飙升。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，日本最大的住宅建筑商大和屋 (Daiwa House) 通过与当地开发商 Lendlease 合作推出一项计划，进入澳大利亚建后出租市场在墨尔本，其澳大利亚业务负责人表示，无障碍住房是该公司的“首要考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些新加坡开发商已进军悉尼和专门建造的学生住宿市场墨尔本的大学对亚洲学生有着巨大的吸引力。该行业严重的供需失衡支撑了强劲的租金增长和高入住率。&lt;/p>;&lt;p>;然而，值得特别关注的是亚洲投资者对澳大利亚生活行业的最新大笔投资。 6月，总部位于香港的基汇资本与澳大利亚基金管理公司GreenFort Capital合作，帮助扩大该国东海岸的土地租赁社区项目平台。这些计划允许 50 岁及以上的居民拥有自己的房屋，同时从房屋所在的庄园租赁土地，从而减少与购房相关的前期成本。&lt;/p>;&lt;p>;MSCI 指出，有近 18 亿澳元今年上半年土地租赁投资交易额（12亿美元）远高于过去几年的总和。事实上，老年住房比专门建造的学生宿舍和建房出租部门要大得多。然而，仲量联行表示，机构所有权水平较低使得老年生活成为一个“低调且被忽视”的市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/14986561-e2dd-4675-88cc-79b84c8f00e6_4e091608.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人在澳大利亚昆士兰州伯兹维尔将于 9 月 6 日聚集在一起参加伯兹维尔赛马会。到 2060 年，澳大利亚五分之一的人口将超过 65 岁。增长最快的年龄组是 75 至 79 岁的人群。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世邦魏理仕澳大利亚医疗保健和社会基础设施总监 Jimmy Tat 表示：“新冠疫情突显了该行业的表现并未达到应有的水平。”投资者发现了一个机会，可以将受益于强劲需求的发达经济体中臭名昭著的分散和供应不足的行业制度化。&lt;/p>;&lt;p>;到 2060 年，澳大利亚五分之一的人口将超过 65 岁。增长最快的年龄组是 75 岁年龄段到79。此外，由于2020年以来房价大幅上涨，许多新退休人员的财富储备不断增加，使他们能够在退休设施上花费更多。该行业还受益于高入住率、相对强劲的运营基础和更好的基础设施。 “我们被视为高标准的老年生活，”Tat 说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，亚洲投资者必须小心，不要忽视本国市场的老年住房。以香港为例，到2046年，超过三分之一的人口将达到65岁或以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，私人老年住房市场只有1,700个床位，高力指出，只有 10% 的老年生活设施可以归类为中高端。鉴于政府的目标是将城市变成健康和医疗创新中心，更多专门建造老年住房的空间很大。&lt;/p>;&lt;p>;影响老年生活设施、规划和分区相关盈利能力的监管障碍老年父母进入养老院的限制和耻辱阻碍了投资者在该行业配置资本。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚也面临其中一些问题。退休生活委员会最近指出，67% 的退休村开发申请需要一年时间才能评估，而 23% 则需要两年时间，该委员会认为这种情况“令人震惊且不可接受”。&lt;/p>;&lt;p>;经济适用房是亚洲住房危机的核心。全球投资者和开发商可以帮助增加供应，但无法解决危机的根源。澳大利亚受益于其作为投资目的地的强大吸引力。然而，国家政客需要采取更多措施来解决住房危机。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza in ruins after Israel’s year-long offensive. Rebuilding may take decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281376/gaza-ruins-after-israels-year-long-offensive-rebuilding-may-take-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 15:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/caab1e0f-d64b-4e49-82f5-405e863c89fe_bf63e900.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空中和地面进攻在汗尤尼斯留下的破坏，加沙地带。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙地带一片废墟。&lt;/p>;&lt;p>;住宅区矗立着瓦砾山，受污水污染的水池传播着疾病。城市街道已被搅成泥土峡谷，许多地方空气中弥漫着未打捞尸体的恶臭。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对哈马斯长达一年的攻势，这是近代历史上最致命、最具破坏性的攻势之一据当地卫生官员称，该病毒已导致 41,000 多人死亡，其中一半以上是妇女和儿童。由于战争看不到结束的迹象，也没有未来的计划，所以不可能说何时——甚至是否——重建任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;即使在战斗停止后，仍有数十万人被重建。可能会在肮脏的帐篷营地里生活多年。专家称重建可能需要数十年时间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/a061a518 -6386-4eaf-a307-998fee8d028c_6e347f7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 4 月加沙城 Shifa 医院附近遭到破坏。资料照片：美联社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这场战争是毁灭和痛苦。它会让石头哭起来，”60 岁的家庭主妇 Shifaa Hejjo 说，她住在她家曾经所在的土地上搭建的帐篷里。 “无论谁看到加沙……都会让他们哭泣。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列将破坏归咎于哈马斯。现在是十月。以色列 7 日发生的袭击导致约 1,200 人死亡，约 250 人被扣为人质，引发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，哈马斯将其大部分军事基础设施埋藏在以色列境内，其中包括数百公里（英里）的隧道。人口稠密的地区曾发生过一些最激烈的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国 9 月份根据卫星镜头进行的评估，战斗导致加沙大约四分之一的建筑被摧毁或严重损坏。报告称，大约 66% 的建筑物，包括超过 227,000 套住房单元，至少遭受了一些损坏。&lt;/p>;&lt;p>;如果停火，大约一半的家庭“无处可去”。艾莉森·伊利 (Alison Ely)，庇护所集群驻加沙协调员，庇护所集群是一个由挪威难民理事会领导的国际援助提供者联盟。&lt;/p>;&lt;p>;加沙被摧毁或损坏的建筑物几乎与整个乌克兰一样多。美国研究人员科里·谢尔 (Corey Scher) 和贾蒙·范登霍克 (Jamon Van Den Hoek) 使用卫星雷达记录了战争的破坏情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/a98c41de-2978-45c9-9c5a-555ede5ea568_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 9 日，加沙城亚辛清真寺的废墟。档案照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从长远来看：加沙是面积还不到乌克兰首都基辅的一半。&lt;/p>;&lt;p>;谢尔说，仅加沙中部和南部的破坏程度就大致相当于前线城镇巴赫穆特的损失程度，该镇是一名这是乌克兰战争中最致命的一场战斗，俄罗斯军队摧毁了沿途几乎所有建筑物，迫使乌克兰军队撤军。他说，加沙北部的破坏更为严重。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的供水和卫生系统已经崩溃。超过 80% 的医疗设施 — — 甚至更多的道路 — — 都遭到损坏或毁坏。&lt;/p>;&lt;p>;“就损坏的严重程度而言，对于一个飞地来说，我想不出任何相似之处。谢尔说。&lt;/p>;&lt;p>;1 月底，世界银行估计损失达 185 亿美元，几乎是西岸和加沙 2022 年经济产出的总和。在以色列进行一些极具破坏性的地面行动之前，包括在南部边境城市拉法。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国估计，加沙 230 万人口中约有 90% 因战争而流离失所，而且往往多次流离失所。数十万人挤进海岸附近杂乱无章的帐篷营地，没有电、自来水或厕所。饥饿现象普遍存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/eedea06c-d3b0- 473f-ba0b-a542e4e5cdc5_c3851c6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带汗尤尼斯的场景。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国机构表示，失业率已从战前的近 50% 飙升至 80% 左右，而且几乎所有人口都生活在贫困之中。由于以色列的限制、持续的战斗以及法律和秩序的崩溃，即使是那些有能力的人也会发现几乎不可能进口建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;任何重大重建的第一个障碍是瓦砾——堆积如山的瓦砾。 &lt;/p>;&lt;p>;曾经矗立着房屋、商店和办公楼的地方，现在变成了巨大的瓦砾堆，其中布满了人类遗骸、危险物质和未爆炸的弹药。&lt;/p>;&lt;p>;联合国估计，战争已经留下了一些东西。加沙有 3600 万吨碎片和瓦砾，足以将纽约中央公园填满八米深。据称，可能需要长达 15 年的时间和近 6.5 亿美元才能将其全部清除。&lt;/p>;&lt;p>;还有一个问题是在哪里处理它们：联合国估计大约 5 平方公里的土地将被废弃。 &lt;/p>;&lt;p>;被摧毁的不仅仅是房屋，还有关键的基础设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/b3f1f032-5e45-47e0-af8b-be6f9666b3ce_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 23 日从以色列南部看到的以色列对加沙地带的空袭。资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;据联合国估计，加沙近 70% 的供水和卫生设施已被摧毁或损坏。这包括该领土的所有五个废水处理设施，以及海水淡化厂、污水泵站、水井和水库。&lt;/p>;&lt;p>;自战争开始以来，加沙一直没有中央权力，当时其唯一的权力是据世界银行称，发电厂因缺乏燃料而被迫关闭，该领土一半以上的电网已被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国等富裕的阿拉伯国家已表示他们只愿意为加沙的重建做出贡献，作为战后解决方案的一部分，为建立巴勒斯坦国开辟道路。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡已经排除了这一可能性，称他不会允许哈马斯甚至西方支持的巴勒斯坦权力机构来管理加沙。他表示，以色列将维持开放式安全控制，并将民政事务委托给当地巴勒斯坦人。但据了解，没有人是自愿的，哈马斯还威胁要杀死任何帮助占领的人。&lt;/p>;&lt;p>;庇护所集群估计，在这种情况下，需要 40 年时间才能重建加沙所有被毁坏的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;目前，由于进入加沙的卡车数量有限以及运送援助的挑战，援助提供者正在努力运送足够的基本帐篷。伊利表示，引入更坚固的临时住房的努力仍处于早期阶段，甚至没有人尝试引入建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份，庇护所集群估计仍有 90 万人仍居住在其中。需要帐篷、床上用品和其他物品来应对该地区典型的寒冷多雨的冬季。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Middle East tensions send oil futures soaring as traders scramble for cover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3281377/middle-east-tensions-send-oil-futures-soaring-traders-scramble-cover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/96d53a29-23e3-4cac-a58a-c852c49d2c56_52025c99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在伊朗石油生产平台上看到天然气燃烧这张资料照片中阿拉伯湾的旗帜。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周石油期货录得一年多来最大涨幅。期权市场的疯狂程度甚至更大。&lt;/p>;&lt;p>;由于交易者担心价格大幅上涨的风险，第二个月西德克萨斯中质原油期货的看涨期权偏度跃升至 2022 年 3 月以来的最高水平，当时俄罗斯入侵乌克兰引发了人们的担忧，即世界最大产油国之一每天数百万桶的石油将突然从市场上消失。&lt;/p>;&lt;p>;在一个惊人的转变中，对冲基金、大宗商品交易顾问和其他资金管理者出现了惊人的转变。 9月中旬，由于担心中国和其他地区经济增长放缓将抑制需求，而欧佩克+产油国正准备增加供应，因此急于扭转9月中旬对原油的看跌立场。大约两周前，看跌期权成交量达到顶峰，随着期货跌至每桶 70 美元，交易者为看跌期权付出了代价。&lt;/p>;&lt;p>;但中东局势的升级改变了一切。虽然一些交易者从以前出售过的电话中得出的电话，但大多数人现在都在寻求购买保险，以抗价格的涨幅。 Optiver石油选择负责人Anurag Maheshwari说。从去年10月开始，隐含的波动率已经超过了高度，“鉴于这种升级可能对石油供应有更大的影响”。经过几天的收益。布伦特（Brent）以每桶77.71美元的价格下跌34美分，而西德克萨斯州的中级人数下跌了相似的金额，伦敦的74.13美元在伦敦上午7.38美元。&lt;/p>; &lt;p>;上周，Traders在Brent Croude上抢购了Brent Croude的电话赌油达到100美元或更高，总呼叫量在周三达到了记录。由于担心以色列可能袭击石油设施以报复伊朗的导弹袭击，WTI 期货飙升 11%，引发了对中东供应中断的担忧。周五，当美国总统乔·拜登（Joe Biden）试图阻止这种举动。&lt;/p>; &lt;p>;货币经理在布伦特原油中的净净职位在一周至10月1日签订了20,000多个合同，&lt;/p>; &lt;p>;。 Futures Europe数据，扩大了看涨的转变，在中国宣布大规模刺激方案以加强其经济。 DeCarley Trading的高级策略师兼创始人Carley Garner说。 “从本质上讲，市场并没有为惊喜做好准备，现在我们看到了Fomo，因为价格终于终于转向了公牛。” &lt;/p>; &lt;p>;以及彻底的原油价格，交易者也抢购了奇特的赌注在期货曲线结构上大量集会。上周，最近的布伦特商店售价超过500万桶，上周售价3美元，这是周五的62美分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;市场上的压力最多，在短期合同中，与25-delta选项的术语结构表明，看涨的交易最近几天飙升。上周，12月通话的隐含波动率攀升了30点以上，超过三倍，而对7月合同的看涨或看跌职位几乎没有变化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;商品的看涨。 - 在Brent和WTI上，对于生产商来说，这些产品可能只有在价格更高时才能看到收益。在美国石油基金LP交易所交易基金的一个月选择中，波动率和偏向，均比SPDR S＆P石油和天然气勘探与生产ETF飙升更多CIBC私人财富集团的高级股本交易员丽贝卡·巴宾（Rebecca Babin）表示：“随着CTA从短时间变成中性，在原油中引发了大量的原油覆盖。” “基本的能源投资者在2025年仍然相当酸，并且正在使用呼叫选项，而不是在原油中追逐集会以获得潜在的供应破坏。 ：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand navy ship sinks off Samoa, fuel spill ‘highly probable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3281381/new-zealand-navy-ship-sinks-samoa-fuel-spill-highly-probable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 16:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/92908FA1-1107-4FE5-95E8-FBC9FA254373_D88116B6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：小官员克里斯·魏森伯恩（Chris Weissenborn）/nzdf通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在新西兰海军船上扎根，起火并沉没在太平洋岛海岸的新西兰海军船后，燃油溢出是“极为可能的”国家代理总理在周日晚些时候表示。&lt;/p>; &lt;p>;船上所有75人Manawanui都被带到救生艇上。这艘船是新西兰海军中仅有的九艘船之一，是该国自第二次世界大战以来在海上损失的第一艘船。&lt;/p>; &lt;p>;萨摩亚的官员正在评估该船在周日沉没的地区的环境影响早晨，代理总理Tuala Tevaga iosefo Ponifasio在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;该船的乘客（包括平民科学家和外国军事人员）在新西兰海军上将加林首席首领中撤离了“具有挑战性的条件”和黑暗。戈尔丁告诉记者。他说，这艘船距离海岸约一英里，它扎在礁石上并开始倒水，第一个幸存者花了五个小时才能到达土地。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/a5370c04-4135-4135-43d1-99db-65d9f2eb99990e_deddedf2ef2e69.jpg“ style =“颜色：＃999;”>;烟雾从萨摩亚Upolu的下沉的Hmnzs Manawanui上升。照片：Dave Poole通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;萨摩亚的当局说，一些乘客在穿越礁石到达安全的情况下接受了轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰将对船舶损失进行调查。事故的原因尚不清楚，但国防部长朱迪思·柯林斯（Judith Collins）周一告诉1News，她被告知她的丧失权力导致了其扎根。&lt;/p>; &lt;p>;专业的潜水和水文船已经柯林斯说，自2019年以来一直为新西兰服务，但已有20岁，以前属于挪威。它正在调查萨摩亚人口最多的岛屿Upolu海岸的礁，在沉没的地方有大量的烟雾升起。柯林斯周日表示，她没想到可以挽救这艘船。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一艘船几乎已经消失了，”她告诉记者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/07/7549bff7-c96d-41ce-ac7a-ac7a-df666663d11342e_957ad1e_957ad1e2.jpg for &lt;small style =“颜色：＃999;”>; hmnzs manawanui于2022年9月7日到达图瓦卢的Funafuti泻湖。照片：nzdf通过ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有柯林斯周一告诉新西兰广播电台，船上的“大量燃料”和努力转向评估潜在的环境影响。她补充说。作为“极度脆弱”，由于保留了服务和维护所需人员所需的工作人员而导致的船只闲置。他说。</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign men fined for wearing women’s clothing in Malaysia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281366/foreign-men-fined-wearing-womens-clothing-malaysia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/6417aad3-ff6e-4039-b569-d9c32366a5f3_6b33d54e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名身穿红色连衣裙的男子在哈希前摆姿势拍照2013 年北京的一次活动。其中一名被告在辩护中表示，男性在哈希活动中穿女装并不罕见。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名外国男子因在一次有争议的跑步活动中穿着不雅服装而被马来西亚法院每人罚款 5,000 林吉特（1,200 美元）。&lt;/p>;&lt;p >;周一，70 岁的 Satyanarayana Prasad Papoli 和 66 岁的 Arthur Wang 在地方法官 Nurkhalida Farhana Abu Bakar 面前宣读了指控后认罪。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是用普通话向来自台湾的王宣读的。以及来自印度的 Satyanarayana 的英语。&lt;/p>;&lt;p>;根据指控单，两人被指控犯有猥亵行为，因穿着不雅服装而在公共场所扰乱他人。&lt;/p>;&lt; p>;该行为发生在边佳兰 Jalan Utama Jalan Desaru 的一家酒店附近，时间为周五下午 4 点至 6 点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据马来西亚刑法典第 294 条，公共场所猥亵罪属犯罪行为。 ，一经定罪，可处以最高三个月监禁或罚款，或两者兼施。&lt;/p>;&lt;p>;此案由柔佛州检察长阿卜杜勒加法尔阿布拉蒂夫和副检察官艾哈迈德凯鲁丁卡立和符起诉。方梁，而两名被告均没有代表律师。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼过程中，阿卜杜勒·加法尔要求加重处罚，因为该罪行引起了公众的不满。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，刑罚应作为给游客和当地人一个教训，让他们遵守该国的规范。&lt;/p>;&lt;p>;失业的王在辩护中表示，他不熟悉马来西亚的规范，也无意引起公众不满。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去10年，我一直在台湾兰屿推广原住民文化。如果我知道这些衣服[在这里]会被视为不雅，我就不会穿它。&lt;/p>;&lt;p>;“我想向这个国家的人民和马来西亚人民道歉，我保证我不会再犯这个错误。”他说道，并补充说自己也失业了。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，萨蒂亚纳拉亚纳 (Satyanarayana) 表示，在哈希活动期间，男性穿女装并不罕见。&lt;/p>;&lt; p>;“我来到这里纯粹是为了做慈善。不过，我承认自己穿女装的错误。”他补充道，自己曾是一名律师，患有心脏病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/587c9c44-166b-473a-b636-bf30894956fe_1d84c40c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;1994 年，香港 Ladies Hash House Harriers 队的成员在一场哈希活动中身着红裙表演康康舞，为慈善事业筹集资金。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭随后对每名男子罚款5,000林吉特，并免入狱一个月。两名被告都缴纳了罚款。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，柔佛州警察局长 M. Kumar 表示，警方逮捕了三名男子，其中包括两名外国人，原因是他们在哥打丁宜一场有争议的跑步活动中做出不雅行为。&lt;/p>;&lt; p>;这三名年龄在39岁至70岁之间的嫌疑人于周六晚上10点左右在哥打丁宜的一家酒店被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“逮捕他们是为了帮助调查他们参与不雅行为，包括公共场所的不雅行为。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“警方还从嫌疑人身上查获了几件配饰，包括一件红色纱丽、一条红色裙子、三块带有假矛杆的银色纸板。​​”&lt; /p>;&lt;p>;周六，柔佛首席部长翁哈菲兹加齐 (Onn Hafiz Ghazi) 表示，在人们对参与者着装不当表示担忧后，州政府将调查这一有争议的跑步活动。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，该活动引发了争议在社交媒体上的愤怒不是由州政府或其任何机构组织的。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV subsidy boosts golden week sales amid rush before incentives’ expiry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3281363/chinas-ev-subsidy-boosts-golden-week-sales-amid-rush-incentives-expiry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 15:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/ae85866b-fb1d-4044-a22d-c060725a3880_73a76dd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汽车爱好者在参观比亚迪 Seal 电动汽车。黄金周期间，中国大陆汽车经销商销售旺盛。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黄金周期间，内地电动汽车经销商销售旺盛，政府补贴即将结束，促使买家加快购买决策。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，市场观察人士警告说，如果明年取消激励措施，电动汽车销售将会放缓，就像 2023 年 1 月补贴逐步取消时那样。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数购物者访问我们的网站展厅表示，他们认为现在是购买梦寐以求的电动汽车的最佳时机，因为中央和地方当局为鼓励汽车保有提供补贴。”上海易友汽车服务公司销售经理田茂伟表示。&lt;/p>; &lt;p>;为期一周的国庆假期将于周一结束。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全国假日电动汽车销量的确切数据尚未公布，但经销商表示，交易和购买兴趣大大超出了他们的预期。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;上海经销商万卓汽车销售总监赵震表示，自10月1日以来，一些销售人员每天卖出10多辆车，而其他日子则为1辆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;自 9 月以来，包括上海和北京（大陆最发达的大都市）在内的至少 20 个地方政府为用电动汽车替换汽车的买家提供了高达 2 万元人民币（2,850 美元）的奖励。&lt;/p>; &lt;p>;这是在7月份宣布的中央政府购买电动汽车补贴2万元的基础上，比4月份增加了一倍。&lt;/p>;&lt;p>;上海居民陈启辉表示，他决定购买一辆比亚迪印章上周，他用电动轿车取代了他的大众帕萨特汽油车。兑现补贴后，这辆电动汽车花了他 7 万多元。&lt;/p>;&lt;p>;“现在电动汽车似乎超级便宜，”他说。 “开电动车每年至少可以节省一万元的汽油。”&lt;/p>;&lt;p>;节日期间电动车的购买狂潮是继比亚迪、零跑汽车、理想汽车、小鹏汽车和Zeekr在9月份创下的月度交付记录之后出现的。内地驾驶者对环保汽车的喜爱程度与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;中国 8 月份电动汽车销量（包括电池驱动车型以及汽油和电池发动机的混合动力汽车）跃升 43.2%，达到 103 万辆占全国发货量的53.9%。 7月份这些汽车的销量也超过了汽油车，增幅为51.1%至48.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“9月和10月通常是汽车销售旺季，高额补贴为购买热潮提供了催化剂” ”，上海电动汽车数据提供商 CnEVPost 的创始人 Phate Zhang 说道。 “从长远来看，汽车制造商和经销商需要考虑在补贴逐步取消的情况下如何维持强劲的销售势头。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然补贴有效期至今年年底，但尚不清楚是否会取消补贴。中央和地方政府将在 2025 年延长政策。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 2009 年开始对电动汽车购买者提供补贴，补贴在 2014 年达到每辆车 10 万元的峰值，并帮助次年销量增长了四倍。&lt;/p>; &lt;p>;2023年1月，中央政府逐步取消补贴后，电动汽车销量同比下降6.3%，环比下降48.3%。&lt;/p>;&lt;p>;今年4月，北京重新推出补贴政策以鼓励电动汽车发展购买以提高经济放缓的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee pledges more film-inspired tourism projects to champion local culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281355/hong-kongs-john-lee-pledges-more-film-inspired-tourism-projects-champion-citys-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 14:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/f9cd3e93-b6c3-4def-a35b-999d18d87b36_25c2ea65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场的展览捕捉九龙的独特性格组织者表示，寨城。图片：谢梅伊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人誓言要推出更多以本地电影为主题的旅游项目，以吸引更多游客，因为机场设有热门武术电影复制品的装置描绘了九龙寨城。&lt;/p>;&lt;p>;周一上午，数百名居民和游客聚集在机场到达大厅见证展览的启动，其中展示了一个 6.5 米高（22 英尺）的复制品。 《勇士暮光之城：围墙》中的双层布景。&lt;/p>;&lt;p>;该装置展示了电影中的关键场景，已成为游客自拍的热门地点。&lt;/p>; &lt;p>;行政长官李家超在开幕仪式上表示，当局将根据旅客的口味量身打造新的旅游资源和产品。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦会积极推动“香港任何地方” ”他补充说，“政府将继续发展以本地电影为主题的旅游项目，以吸引更多游客，并推广香港电影”文化。 “我们正在努力提升各个旅游目的地的吸引力。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是我们会利用这部电影的热度，丰富现在的九龙寨城公园的历史叙事。 ，与电影的故事情节交织在一起。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 07/fa4bb57f-daee-495e-8b4e-59e9efb6118c_079e0cd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超称赞影片保存了九龙寨的历史城市。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，影片不仅突出了精湛的演技和引人入胜的场景，还保留了九龙城寨30年前被拆毁的历史，并录制了- 票房大片激发了人们对香港文化和历史的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这部 2024 年的电影受到全世界观众的欢迎，在戛纳首映并获得全场起立鼓掌。自 5 月 1 日上映以来，该片在香港的票房收入已超过 1.1 亿港元（1,420 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影以 20 世纪 80 年代臭名昭著的九龙城寨为背景，被选为代表明年奥斯卡最佳国际影片类别中的本地电影业。&lt;/p>;&lt;p>;耗资 5 亿港元的制作，由古天乐、林峰和洪金宝主演，讲述了一名无证移民结成联盟，保卫自己的新家免受犯罪头目的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;展览分为两部分，由旅游发展局、机场管理局和文化体育旅游局与电影制片人合作举办。 &lt;/p>;&lt;p>;装置有六个区域描绘标志性场景，包括理发店、茶摊、塑料花作坊、家电店和后巷布景，以及林刚到达时所住的阁楼&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了忠实地再现九龙城寨的独特特色，这些区域以拥挤的街道、错综复杂的架空电线和管道网以及许多真实的道具为特色。&lt; /p>;&lt;p>;展览第一部分将在机场停留至11月20日，然后于12月移师启德空侧购物中心。&lt;/p>;&lt;p>;电影制作设计师麦国强，说他很感动地看到自己的创作以一种展现团队在制作电影布景时感受到的快乐的方式呈现出来。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多细节是我在拍摄电影时没有注意到的。被拍摄。一些微妙的东西，比如公寓里鱼缸后面的背景和天线杆上的鸽子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“制作这样一个复制品，让人们沉浸在特定的场景中，真是太棒了。”电影。”&lt;/p>;&lt;p>;展览创意总监黄慧恩表示，她的团队对这片著名飞地丰富而有趣的历史感到兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有亲自参与这部电影，但作为一个做展览的电影制作人，我们可以跳出框框思考，添加许多影迷没有机会近距离观察的可见元素和小细节。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是希望公众能够像我们修复电影布景一样喜欢这次展览。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/07/31faba40-c3e3-4693-8e91-48ca5a7b8737_18f69289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;设计师专注于忠实地再现细节，例如飞地拥挤的街道和悬垂的电缆。相片：谢美伊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大学生陈少恒表示，这个装置作品只占机场一小块地方，展现香港的独特性，令人惊叹，同时希望能够成为居民和游客的长期焦点。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我回到了电影中，因为对细节的关注是如此令人难以置信，以至于我几乎忘记了他们在电影中。观众总是关注表演和打斗场面，”这位 21 岁的人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这为人们提供了一个很好的机会，让他们欣赏电影制作人在观看时可能会错过的微妙努力。 &lt;/p>;&lt;p>;从事广告业的38岁李海清表示，这样的展览应该保留更长时间，作为城市的独特卖点。&lt;/p>;&lt;p >;“对于如此精心再现电影场景的作品来说，分两部分的展览肯定是不够的，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“当局应该考虑将其永久放置在香港星光大道作为一个旅游景点，同时感谢当地电影制作人的辛勤工作。”&lt;/p>;&lt;p>;在银行业工作的 52 岁英国外籍人士詹妮弗·史密斯 (Jennifer Smith) 表示，基于热门电影的艺术装置将是有助于促进居民参与的重要补充.&lt;/p>;&lt;p>;“重现电影场景是一个天才的想法。很多英国人喜欢《哈利·波特》，但他们可能无法一直到伦敦参观工作室。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在香港人可以随时去看这个东西。免费想要。游客可能也会觉得了解更多香港电影很酷。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea, Philippines share ‘common understanding’ on South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281356/south-korea-philippines-share-common-understanding-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/1dda7c6f-5ea8-4add-a05a-0745b1794c9f_461440e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国尹锡烈和菲律宾总统小费迪南德·马科斯的造型周一，两国海岸警卫队负责人在马尼拉握手。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈和菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一同意加强防务合作，因为两国在安全挑战日益严峻的情况下将关系提升为战略伙伴关系。 &lt;/p>;&lt;p>;“马科斯总统和我通过将我们的关系提升为战略伙伴关系，开启了我们伙伴关系的新篇章”，正在对马尼拉进行国事访问的韩国总统尹恩惠表示，这是韩国总统首次对马尼拉进行国事访问。十多年来韩国领导人。&lt;/p>;&lt;p>;在与小马科斯举行的联合新闻发布会上，尹表示，韩国将积极参与菲律宾耗资数十亿美元实现军事安全现代化的最新阶段的努力在南海与中国的紧张局势加剧之际。&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，两国领导人同意维护基于国际规则的秩序，包括南海航行安全，并补充说一致认为国际社会绝不会纵容朝鲜的核计划或他所谓的“鲁莽挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;两国还致力于深化海上合作，并同意加强两国海岸警卫队之间的联系。尹表示，他们将加强“打击跨国犯罪、信息共享以及执行搜救任务”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对南海和平、稳定与安全的重要性有共识，”尹双边会议后对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们两国将继续共同努力，建立基于规则的海洋秩序，并根据国际法原则实现航行和飞越自由。”南中国海。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国多次就争议海域的紧张局势发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，首尔对中国“反复使用高压水枪攻击南中国海”表示“严重关切”。菲律宾船只”在该地区。&lt;/p>;&lt;p>;中国多年来一直寻求扩大其在南海有争议地区的存在，无视国际裁决，即其对大部分航道的主权主张没有法律依据.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/1dda7c6f-5ea8-4add-a05a -0745b1794c9f_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尹和小马科斯在一旁观看韩国海岸警卫队队长金正旭（前左）与他的菲律宾人握手周一，同行罗尼·吉尔·加文 (Ronnie Gil Gavan) 在马尼拉。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它建造了配备导弹系统和战斗机跑道的人工岛屿，并部署了菲律宾称其骚扰其船只并阻碍捕鱼的船只。&lt; /p>;&lt;p>;周一双边会议上签署的合作协议涵盖关键原材料供应链以及恢复菲律宾封存的巴丹核电站的可行性研究等领域。&lt;/p>;&lt;p>;“由于地缘政治环境只会变得更加复杂，我们必须共同努力，实现我们人民的繁荣，并促进基于规则的秩序。”Marcos Jnr 在会议前表示。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生将于10 月 8 日至 9 日，然后第二天前往老挝，在那里他将出席东南亚国家联盟和其他几个亚洲国家领导人的区域峰会。&lt;/p>;&lt;p>;韩国一直在努力加强全球影响力国防出口，俄罗斯入侵乌克兰为与欧洲、中东和亚洲签署大规模合同打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;这个东亚国家已出售 FA-50 战斗机、护卫舰和菲律宾军方计划向菲律宾购买护卫舰，目标是到 2027 年成为世界第四大武器出口国。&lt;/p>;&lt;p>;在现代化计划的第三阶段，菲律宾军方正在寻求购买战斗机、潜艇和军舰等先进资产。导弹系统，以加强领土防御和海上安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>