<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tech war: Nvidia sampling alternative AI chips to China as US restrictions take a toll there]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3252826/tech-war-nvidia-sampling-alternative-ai-chips-china-us-restrictions-take-toll-there?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/42ec6ae8-955c-44e6-aff3-24908b6b2f24_e2e5edf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在台北举行的年度富士康科技日上展示的 Nvidia 产品，台湾，2023 年 10 月 18 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国芯片巨头英伟达 (Nvidia) 表示，由于华盛顿限制向大陆销售先进芯片，该公司已开始向中国客户运送允许的人工智能芯片的替代样品开始对其在中国的业务造成影响。&lt;/p>;&lt;p>;由于全球对其数据中心图形处理单元 (GPU) 的强劲需求，英伟达报告了截至 1 月 28 日的第四季度的乐观业绩，收入有所增长同比增长 265%，达到 221 亿美元，其中数据中心领域产生的 184 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但中国是个例外。 Nvidia 首席财务官科莱特·克雷斯 (Colette Kress) 在周二与分析师举行的财报电话会议上表示：“除中国外，所有地区的增长均强劲，中国的数据中心收入在美国政府 10 月份实施出口管制法规后大幅下降。” >;&lt;h3>;半导体巨头台积电将与新投资者丰田在日本建立第二家工厂&lt;/h3>;&lt;p>;Kress 表示，在更严格的出口制度下，Nvidia 已开始向中国市场运送不需要许可证的替代 GPU，并补充道该公司尚未获得美国政府向中国运送受限产品的许可。&lt;/p>;&lt;p>;她预计下一季度中国数据中心收入将占其数据中心收入的中个位数百分比，与第四季度持平&lt;/p>;&lt;p>;10月份美国商务部以国家安全为由加强出口管制后，英伟达成为受影响最严重的美国公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管英伟达净利润飙升581%截至 1 月 28 日的 12 个月内，其销售额达到 298 亿美元，其在中国的前景仍笼罩在阴云之中。贸易制裁阻止英伟达向中国出口其先进的 GPU，例如 A100 和 H100，这些 GPU 已成为人工智能 (AI) 训练领域的抢手货。其定制的 A800 和 H800 GPU 是作为 2022 年中国客户的解决方案而开发的，去年 10 月被美国更新的管制措施阻止，导致出现了 H20、L20 和 L2 GPU 等新的替代品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/7a38710c-1876-407d-b5b4-b87cff7934bd_0f7c428a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nvidia 首席执行官黄仁勋出席 2024 年 2 月 12 日在阿拉伯联合酋长国迪拜举行的世界政府峰会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国政府的核心是希望限制英伟达加速计算和人工智能的最新能力进入中国市场，”该公司亿万富翁首席执行官黄仁勋在电话会议上表示。&lt;他补充说，在 10 月份的限制之后，英伟达“以任何软件都无法破解的方式重新配置了其产品”，这花了一些时间。他补充说，Nvidia 正在向中国客户提供产品样品。&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia 已开始接受 H20 的预订，这是一款单卡即可供中国客户用于人工智能训练的 GPU据《华盛顿邮报》此前报道，价格范围在 12,000 美元至 15,000 美元之间。&lt;/p>;&lt;p>;2023 财年，包括香港在内的中国大陆是 Nvidia 的第三大单一市场，仅次于美国和台湾。台湾地区占其总收入的 21.5%，低于上一年的 26%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: desperate for soldiers, Kyiv weighs unpopular choice – expand draft to battle Russian troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252842/ukraine-war-desperate-soldiers-kyiv-weighs-unpopular-choice-expand-draft-battle-russian-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 17:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/e6abe889-3fe5-4cb7-a574-6fb86ec0a141_af517d3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新招募的乌克兰士兵在训练中。随着战争第三年的开始，乌克兰面临的最敏感和最紧迫的挑战是，它是否能够召集足够的新士兵来击退并最终驱逐拥有更多战士的敌人。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年前，当俄罗斯军队发动全面入侵时，乌克兰男子满怀热情地涌向全国各地的征兵中心应征入伍，准备为保卫国家而献身。 &lt;/p>;&lt;p>;如今，俄罗斯控制了乌克兰约四分之一的领土，两军在 1,000 公里（620 英里）的前线几乎陷入僵局，这种入伍精神已经消退：许多乌克兰男子躲在家里逃避征兵，或者试图通过贿赂摆脱战斗。&lt;/p>;&lt;p>;在寒冷泥泞的前线，指挥官们说他们的军队太小，而且由太多疲惫不堪的伤兵组成。随着战争进入第三年，乌克兰面临的最紧迫和政治敏感的挑战是，它是否能够召集足够的新士兵，以更多的可用战士击退敌人。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰没有足够的贝壳。阿夫季夫卡的撤军表明，&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯人口是乌克兰人口的三倍多，而且总统弗拉基米尔·普京已经表现出，如果没有足够的志愿者，愿意强迫士兵上前线。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏士兵并不是乌克兰唯一的困境，它还迫切需要西方的军事援助，而随着战争的拖延，获得西方的军事援助变得更加困难。但动员足够的士兵是一个只有乌克兰才能解决的问题。&lt;/p>;&lt;p>;议会正在考虑立法，将潜在的新兵人数增加约 40 万人，部分方法是将入伍年龄从 27 岁降低到 25 岁。该提案极不受欢迎，迫使民选官员必须解决直击国家核心的问题：他们能否说服足够多的公民牺牲自己的生命？如果没有，他们愿意接受替代方案吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/d1e6fdf0-7dc7-4be7-b01a-d3852c5d73d7_eabd848f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新入伍士兵结束军事训练。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名乌克兰士兵在阿夫迪夫卡市附近作战，上周士兵们撤退到该市以挽救生命。他说，他的部队最近在人数上与数十名士兵的人数之比约为 5 比 1。俄罗斯士兵冲进了他们的阵地，杀死了除了他自己和另外两人之外的所有人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们几乎完全被击败了，”迪马说，出于安全原因，他拒绝透露自己的姓氏。&lt;/p>;&lt;p >; 大约 800 公里（500 英里）外，一名 42 岁男子担心被派往前线，躲在基辅郊外的家中，心情痛苦。 “作为一个男人，我感到有点内疚……我感觉自己无法自由，”安德里说，他坚持使用自己的名字只是为了谈论躲避征兵。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计的其他人据估计，符合条件的乌克兰男性正在国内或国外逃避征兵。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登指责美国立法者“不作为”导致乌克兰议员阿夫季夫卡下台&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于没有足够的新兵，前线的士兵在轮换之间没有得到足够的休息。两年的艰苦战斗让人们疲惫不堪，更容易受伤。根据对包括六名指挥官在内的二十多名乌克兰士兵的采访，当新兵入伍时，他们的数量太少，训练太差，而且往往太老。&lt;/p>;&lt;p>;指挥官们表示，他们没有足够的士兵来发射俄罗斯军队的议员瓦迪姆·伊夫琴科 (Vadym Ivchenko) 表示，由 3,000 至 5,000 名士兵组成的旅通常只发挥其全部兵力的 75% 进行战斗。议会的国家安全、国防和情报委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 22/f35f4563-9935-405d-b821-8957d1a4d713_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在视察前线时在旅旗上签名在对抗俄罗斯入侵的战斗中。照片：乌克兰总统新闻服务处/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;31 岁的伊戈尔·伊万采夫 (Igor Ivantsev) 是最近在前线附近一家野战医院接受治疗的十几名男子之一。他在四个月内两次受伤。当他携带机关枪时，他的身体感到疼痛，但医生认为他适合服役。伊万采夫说，与他一起入伍的 17 名士兵中，大多数都已经阵亡；其余的人都像他一样受伤了。&lt;/p>;&lt;p>;伊万采夫的指挥官德米特罗（Dmytro）只透露了他的名字，他说他精疲力竭的连队正在加班加点地挖掘更深的战壕并建造更好的地点来对抗持续不断的敌人。俄罗斯火炮。 “我们没有人，无处可去，”德米特罗说。&lt;/p>;&lt;p>;战争开始时，士兵每两周轮换一次，休息一周，他说。但现在他的士兵战斗了一个月，然后休息了四天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是钢铁制成的，”伊万采夫说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的“ATM”？一些日本人质疑东京对基辅的持续援助&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;议会正在讨论的立法将使军队能够征召更多的士兵，以便那些已经入伍的人能够得到更多的休息，甚至被解职。立法者表示，目前估计有 30 万名乌克兰士兵在前线作战，其他人则在其他地方服役。普京表示，驻扎在乌克兰的俄罗斯军队数量是其两倍。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方寻求再动员多达 50 万人，但议员们意识到此举将多么不受欢迎，因此谨慎行事。立法草案中包含了一千多项修正案，甚至总统弗拉基米尔·泽伦斯基也尚未公开认可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/22/7bac3aeb-abdb-48dc-b619-41e3127a8a79_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新入伍的士兵抛掷他们的他们在乌克兰基辅附近的一个军事基地庆祝训练结束时戴着帽子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该立法草案，任何未能回应征召通知的个人的银行账户可能会被冻结，出国旅行的能力也可能受到限制。包括伊夫琴科在内的批评这项立法的议员表示，军方没有充分解释征兵激增将如何有意义地改变战争结果。在乌克兰人夏季反攻失败后，两国几个月来几乎处于停滞状态。但俄罗斯人最近占据了主动。&lt;/p>;&lt;p>;“这项法律足以让武装部队改变战场局势吗？”伊夫琴科问道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这项立法最难说服的是像一位 35 岁的网站创建者这样的人，他坚持匿名讨论他隐藏在网站上的决定。他说，他拒绝参战，因为他不想杀人；他不想参加战争。他的计划是筹集足够的资金逃离乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;理论上，议会正在考虑的立法将要求所有符合征兵资格的公民向乌克兰议会核实，从而减少像他这样的人的隐藏空间。政府通过电子跟踪系统。该系统还可以帮助平衡招募巡逻不成比例地针对贫困农村地区以迫使逃避兵役者入伍的差异。&lt;/p>;&lt;p>;伊万感觉到政府正在逼近。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种感觉每个人都想把你扔进绞肉机里，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Xia Baolong, Beijing’s top man on Hong Kong affairs, and what is his fact-finding visit about?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252852/who-xia-baolong-beijings-top-man-hong-kong-affairs-and-what-his-fact-finding-visit-about?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/ecdf1eb9-f6ae-4fc1-9088-f4bc8f08f2d7_0ea83be7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙，抵达金钟政府办公室。夏先生此行是为了了解对经济发展和地区治理的看法。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京主管香港事务的最高官员夏宝龙十个月内第二次到访香港，了解香港在受新冠疫情打击的经济复苏过程中的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;在周四开始的为期7天的访问中，港澳事务办公室（港澳办）主任将从当地代表那里获得有关当地经济状况和地区治理的第一手资料。&lt; /p>;&lt;p>;以下是您需要了解的关于这位高级官员的信息以及他的最新访问对这座城市意味着什么。&lt;/p>;&lt;h3>;1.夏宝龙是谁？他什么时候开始主管香港事务？&lt;/h3>;&lt;p>;71岁的夏宝龙于2020年接任国务院港澳办负责人，几个月前，香港爆发了前所未有的社会动荡。现已撤回的引渡法案。&lt;/p>;&lt;p>;他当时担任中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的秘书长和副主席。&lt;/p>;&lt;h3>;Top 北京负责香港事务的官员对访问开始寄予厚望&lt;/h3>;&lt;p>;他的任命是在北京用前省委书记骆惠宁取代王志民担任驻香港最高特使大约一个月后进行的，这是自北京以来的首次重大领导层洗牌2019年的动荡。一些人指责王在他的领导下加剧了动荡。&lt;/p>;&lt;p>;去年，北京重组并提升了港澳办，使其直接向共产党中央领导层而非国务院负责，而夏则继续担任港澳办的负责人。它的头。&lt;/p>;&lt;h3>;2.在成为香港问题的关键人物之前，他曾在哪里任职？&lt;/h3>;&lt;p>;夏曾任浙江省委书记，被认为是中国国家主席习近平的强硬派和亲密助手。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的与夏的关系可以追溯到大约二十年前，当时两人在浙江密切合作。夏在 2018 年从半退休状态升任国家最高政治咨询机构领导职务，成为国家领导人。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士表示，尽管夏没有与香港打交道的经验，而且高级领导人也已接近退休年龄，但他得到了习近平的充分信任。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，夏在维护稳定方面似乎也与习近平有着类似的强硬态度。面对处理公民社会和持不同政见者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 22/b9a39080-2f01-4324-8029-bd3f66568417_05b3943c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙的车辆经过上环干诺道中天桥。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.他此次访问的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;夏先生周四抵达香港国际机场，他的行程首先参观了综合机场中心，该中心于去年启用，以支持香港的三跑道系统&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超及其内阁预计将向最高官员介绍香港的最新发展，而夏先生还将会见政府主要决策机构行政会议的成员。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此行的一大亮点是夏与香港富豪之间的闭门交流，他们将谈论当地的商业环境和前景。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员预计将与香港富豪会面，香港专业团体&lt;/h3>;&lt;p>;夏先生预计还会见年轻人和居民，并拜访新成立的国际调解组织筹备办公室，以支持香港作为法律和争议解决中心的地位&lt;/p>;&lt;p>;夏的行程将于下周三结束，当天财政司司长陈茂波将发表年度预算案讲话。这也是地方国家安全立法公众咨询期结束的前一天。&lt;/p>;&lt;h3>;4.此行与他四月份的上一次访问有何不同？&lt;/h3>;&lt;p>;据香港政府称，夏先生这次访问的重点是了解对经济发展和地区治理的看法。&lt;/p>;&lt;p>;香港预计香港将面临 1000 亿港元（128 亿美元）的不断膨胀的赤字。去年，在投票率创历史新低的情况下，该市还选出了第一批“爱国者”选举改组的区议员。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士还称，夏的议程上的一个关键项目是提议的香港小宪法《基本法》第 23 条规定了国内国家安全法，为期 30 天的咨询将于周三结束。&lt;/p>;&lt;h3>;敦促香港新任区议员把更大的利益放在第一位&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;去年4月，夏还会见了官员、议员、工商界等各界代表。&lt;/p>;&lt;p>;夏出席的重要活动之一是全市国家安全教育日开幕式”，他发表主旨演讲，敦促市民更加关注经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁香港人对仍在谋求卷土重来的反中势力保持警惕，同时要求他们选择其他选择表达观点而不是发起抗议的方式。&lt;/p>;&lt;h3>;5.分析人士和政界人士对此次考察有何看法？&lt;/h3>;&lt;p>;北京半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示，港澳办官员的访问可能会成为常态，因为许多地方问题只能通过市政府和中央政府的努力来解决。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他希望最高官员能够传达北京对地方国家安全立法的立场，反驳批评并就维护香港稳定和促进经济提出建议。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港经济需要不仅仅是中国的超级联系人&lt;/h3>;&lt;p>;约翰·伯恩斯，政治与经济系名誉教授香港大学公共行政学院的教授也持有同样的观点，并指出高层访问将试图让当地社区认识到中央政府关注的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;行政议员兼商业界议员杰弗里 (Jeffrey)林建锋希望夏总到访后，能有优惠政策帮助香港企业减轻地缘政治挑战的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airshow: Chinese officials make investment pitches in C919’s afterglow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252853/singapore-airshow-chinese-officials-make-investment-pitches-c919s-afterglow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/82e62c2a-03aa-4da7-861b-a6af61dee50f_c99f6018.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡航展上中国东方航空公司运营的商飞 C919 飞机。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国地方政府在新加坡航展上登台亮相，以吸引外国投资到该国蓬勃发展的航空航天业，乘着祖国首次亮相的急流——成长的C919客机。&lt;/p>;&lt;p>;来自河北省廊坊市和江苏省东部省份太仓市的官员在国际航空盛会上发表演讲，向世界各地介绍中国航空业的优势&lt;/p>;&lt;p>;在中国商飞公司 (Comac) 制造的窄体 C919 客机在展会上首次在中国境外飞行后，他们呼吁进一步投资。&lt;/p>;&lt;p>;太仓市投资促进局副局长钱丽丽表示，受新冠肺炎疫情、地缘政治紧张局势和可持续发展需求上升的影响，全球航空业正在进入“转型期”。太仓是 C919 部分供应商的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;“太仓专注于航空的高端化、智能化和绿色发展，”钱在中新双边航空论坛上表示，并补充道政府正在提供一系列福利来刺激经济活动，包括为劳动力中的人才提供租金报销。&lt;/p>;&lt;p>;飞机发动机、关键部件、材料和机载系统都是该市感兴趣的领域，钱补充道&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“太仓将全力优化营商环境。”钱说。 “（我们）将把太仓打造成航天投资和发展的最佳目的地之一。”&lt;/p>;&lt;p>;廊坊市副市长、北京大兴国际机场经济管理委员会主任丁玲区表示，该市正在准备 2000 万元人民币（280 万美元）的“产业引导基金”，为那些将帮助该地区实现建设 1 亿元人民币航空航天产业的目标的企业提供融资。&lt;/p>;&lt;p >;随着中国转向自力更生并寻求减少先进技术的进口，许多地方政府一直在基础设施上投入巨资，并提供资金帮助中国提升制造能力。航空航天业是一个传统上依赖全球化供应链的投资密集型行业，也是这一政策的主要施行者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;C919 的设计初衷是与波音 737 和 737 竞争。空中客车公司的 A320 历时 15 年建造而成，受益于政府的巨额慷慨资助。美国智库战略与国际研究中心估计，2020年中国商飞可能获得高达721亿美元的国家相关支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国广泛使用工业补贴，美国和欧洲等贸易伙伴对此存在争议，他们表示这种做法对外国公司不公平，并造成市场扭曲。欧盟已开始两项单独的反补贴调查，一项调查电动汽车进口，另一项调查保加利亚的电动火车合同。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国急于发展其先进技术供应链以适应欧洲市场，障碍也迅速出现。对冲与美国关系恶化的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿对许多航空航天应用领域实施了出口限制，限制了与其声称可能具有军事和商业用途的技术相关的活动&lt;/p>;&lt;p>;这些限制加剧了外国投资者对中国作为制造中心的持久力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Alton Aviation Consultancy 董事总经理 Mabel Kwan 表示，近岸战略在大流行时代的供应链中断和不断变化的地缘政治环境之后，航空业的跨国公司正在崛起，但补充说，这种做法可能会在短期内带来更多成本。&lt;/p>;&lt;p>;“我们肯定预计，高成本环境，因为技能减少，而且资源重复。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some Indonesian Chinese wary of Prabowo Subianto amid painful memories of 1998 riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252754/some-indonesian-chinese-wary-prabowo-subianto-amid-painful-memories-1998-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/b697b418-b9f7-4f28-88d2-ae0c9cb91cd2_bd9a7f78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长兼总统候选人普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 会见后发表讲话澳大利亚国防军总司令安格斯·坎贝尔将军于 2024 年 2 月 20 日在雅加达。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 预计将在印度尼西亚最近的总统选举中获胜，这被认为在该国某些族裔群体中产生了两极分化华裔少数民族，因为据称高级军官参与了 1998 年悲惨的骚乱，其中包括前将军。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些印尼华裔表示他们因此反对普拉博沃，但其他人，尤其是年轻一代的人，愿意回顾该国的黑暗历史，并希望其政治和经济稳定能够继续。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 14 日选举的快速计票结果显示，普拉博沃以估计 58% 的全国选票获胜——最终结果预计最迟于3月20日公布。这是他在两次激烈的总统竞选中输给即将卸任的总统佐科·维多多（Joko Widodo）（俗称佐科维）后，这是他第三次参加总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;Suwondo，希望只透露自己的名字，是居住在德波的印度尼西亚华人。雅加达卫星城市表示，他在 2014 年、2019 年和上周的选举中投票反对普拉博沃。&lt;/p>;&lt;p>;“当时（2014 年和 2019 年），我们投票给佐科维，以阻止普拉博沃获胜，” &lt;/p>;&lt;h3>;普拉博沃的总统任期：印尼与中国关系的新篇章还是照旧？&lt;/h3>;&lt;p>;这位 65 岁的退休人员表示，许多印尼华人怀疑这位前将军扮演了一个角色在 1998 年 5 月的骚乱中发挥了关键作用，这场骚乱发生在亚洲金融危机最严重的时期，并导致独裁者苏哈托（当时是普拉博沃的岳父）辞职。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年大选中，维多多邀请他的前竞争对手加入内阁担任国防部长，这令许多人感到惊讶。在维多多的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 于 10 月成为这位前将军的副总统竞选伙伴后，他们的政治联盟变得更加牢固。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为，维多多的巨大声望以及他对普拉博沃和纪伯伦选票的默许对于两人的选举至关重要胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，普拉博沃将成为总统是一个巨大的讽刺，这要感谢我们选出的那个人，他从一开始就阻止了他成为总统，”Suwondo 说。&lt;/p>;&lt;p >;印尼华人占印尼 2.78 亿人口的 3% 至 5%。目前尚未公布 2 月 14 日选举的选民人口统计数据。 《罗盘报》进行的出口民意调查显示，不同代际的投票偏好存在显着差异，更多年轻选民按比例选择普拉博沃。&lt;/p>;&lt;p>;在 26 岁以下的 Z 世代选民中，投票偏好为 65.9 % 的人投票支持普拉博沃，而 56-74 岁婴儿潮一代的 43.1% 支持他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/21/aca6612f-790c-4835-9160-638bb392cea0_6c7cb665.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;愤怒的印尼暴民焚烧汽车1998年5月14日，在暴力事件的第三天，雅加达的商店被华人商店洗劫，给印度尼西亚首都带来了恐怖。图片来源：AFP via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1998 年的骚乱期间，全国各地数以千计的华人住宅和企业遭到袭击、抢劫和纵火，尤其是在像雅加达、梭罗和棉兰。&lt;/p>;&lt;p>;“最令人痛苦的部分是在出于种族动机的袭击中强奸我们的妇女，”Suwondo 说。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱发生后，一份报告由政府授权的实况调查委员会发布。&lt;/p>;&lt;p>;由政府、军方和其他方面的高级人士组成的联合实况调查小组 (TGPF) 表示，骚乱的受害者遭受了“物质损失……骚乱时死亡[烧伤、枪击、袭击等]、失业、袭击、绑架和……性侵犯行为的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;TGPF 确定了“85 名性侵犯者”根据目击者的叙述和调查，“被殴打的受害者”包括“52 名被强奸的受害者”。 “虽然并非所有性暴力受害者都是华裔，但大多数性暴力受害者确实是华裔女性。”&lt;/p>;&lt;p>;目击者称“暴徒被军人模样的男子煽动骚乱”，但并没有TGPF已经找到了策划骚乱者的证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据TGPF于1998年10月23日发布的最终报告，全国各地的骚乱导致了共有 1,300 人死亡，其中雅加达死亡人数最多，为 1,190 人。后一个数字与印度尼西亚当局提交的数字存在很大差异。雅加达警方报告称，首都有 451 人死亡，军方称该市有 463 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃一直坚称他对 1998 年 5 月的骚乱不负有责任。然而，他确实承认自己参与了同年绑架学生民主活动人士的事件，导致当时的将军被军队开除。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃曾多次表示，他绑架了这些活动人士“他只是“按照上级的命令”，而他只是“作为一名士兵执行命令”。 1998 年 8 月，印度尼西亚武装部队荣誉委员会 (ABRI) 仅提到了普拉博沃在绑架活动人士中所扮演的角色，而没有提到骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;虽然像 Suwonodo 这样的印尼华裔仍然对 1998 年的事件感到愤怒，对这场悲剧的记忆正在逐渐消失，至少对于社区中的年轻一代来说是如此。&lt;/p>;&lt;p>;凯文·谭 (Kevin Tan) 是泗水的一名 35 岁企业家，在泗水经营一家进出口业务，他说他已经投票了在最近的选举中，我投给了普拉博沃。&lt;/p>;&lt;p>;“我投票给了 02 [选票上普拉博沃-纪伯伦的号码]，因为佐科维的儿子纪伯伦是他的副总统候选人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/fe2d57f8-4efa-4b41-a6a2-d9b952e5dab3_91328d11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1998 年 2 月 16 日，陆军战略储备司令部 (KOSTRAD) 司令普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 中将在雅加达出席就职典礼。照片：美联社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我于 2017 年开始创业，并在佐科威担任总统时将其发展到目前的规模，”他说。 “所以我总是将我的成功与佐科维联系在一起。这听起来可能很不合理，但我对佐科威有一种“jodoh”的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚语中的“Jodoh”大致翻译为命中注定的亲和力或机缘巧合。&lt;/p>;&lt;p>;凯文说，他希望佐科威能够被允许第三次连任，但由于该国宪法不允许这样做，纪伯伦的候选资格是“退而求其次”。&lt;/p>;&lt;p>;被问到他是否知道普拉博沃因可能参与 1998 年大选而受到的指控骚乱，他说他是，但这还不足以影响他的选票。&lt;/p>;&lt;p>;“那都是过去的事了，反正我也不会投票给他。我有理由相信，佐科威的影响力将使普拉博沃走在正确的道路上。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位印尼华裔、三宝垄居民、25 岁的汉多科·乌里亚诺 (Handoko Wuryono) 表示，他也投票给普拉博沃-吉布兰，但原因略有不同。&lt;/p>;&lt;h3>;“非常受欢迎”佐科维多多继续政治王朝，普拉博沃获胜&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为 02 是最好的交易，因为普拉博沃在议会中有他的政党并获胜”一家全国性零售连锁店的财务经理汉多科 (Handoko) 说：“不要成为傀儡。”&lt;/p>;&lt;p>;在选举期间，普拉博沃击败了前雅加达省长兼反对派候选人阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 和前中爪哇省省长甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo)。正在以执政党的名义竞选。&lt;/p>;&lt;p>;Handoko 表示，他从未考虑过投票给 Anies，因为他“只是一个能说会道的人”。&lt;/p>;&lt;p>;投票给 Ganjar 的 Suwondo 表示，Anies 是对于大多数同代印尼华人来说，他也是一个“问题人物”。他说：“我们不能忘记他在 2017 年钟万学垮台中所扮演的角色。”他指的是前雅加达省长钟万学 (Basuki Tjahaja Purnama)，他的昵称是钟万学 (Basuki Tjahaja Purnama)。&lt;/p>;&lt;p>;钟万学 (Ahok) 是一名印尼华裔基督徒，在 2017 年州长选举中，阿尼斯对《古兰经》中的一段经文发表了公开评论。&lt;/p>;&lt;p>;他的言论激怒了数十万穆斯林，他们指责他亵渎神明，并走上雅加达街头抗议。抗议。&lt;/p>;&lt;h3>;随着普拉博沃就任总统，印度尼西亚将会有什么“惊喜”？&lt;/h3>;&lt;p>;阿学最终在选举中输给了阿尼斯，许多人批评阿尼斯利用“身份”政治”在他的整个竞选过程中反对他的对手。由检方指控，因其“针对伊斯兰教的亵渎”，后来在审判中被定罪，并被判处两年监禁。负责挤压希望。” Suwondo说。她说，与普拉博沃过去的“过犯”相比，是“一个小罪”。纹身艺术家的奥古斯塔（Augusta）对印度尼西亚来说是“最合理的愿景”。当她得知许多中国印度人的朋友都投票赞成Prabowo时，她也表示“震惊”。&lt;/p >; &lt;p>;“我希望我错了，但我认为他是我们曾经是他的岳父的[总统]苏哈托的旧专制时代的预兆。” &lt;/p>; &lt;h3 >;以色列是否阻碍了印度尼西亚加入经合组织的努力？ &lt;p>;“很明显，吉布兰（Gibran）不能规避副总裁候选人的最低年龄法律，如果乔科维（Jokowi）没有进行一些修补，所以他的候选人资格在道德上是道义上的，即使没有合法缺陷。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p >;吉布兰（Gibran）是现年37岁的独奏市长，没有达到总统或副总统候选人的最低40岁宪法要求的年龄。但是，宪法法院当时由维多多的姐夫主持的一项裁决为那些已经当选任职的人提供了例外。该判决导致指控裙带关系和对维多多的虐待。&lt;/p>; &lt;p>;在他们的竞选活动中，三个竞争对手的球队试图通过推广工作来吸引中国印第安纳州选民。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; muhaimin iskandar ，Anies的竞选伴侣和总部位于伊斯兰的国家觉醒党的董事长在2月初在雅加达举行了一场庆祝Lunar New ear的活动。 Ganjar的团队派出总统候选人的儿子Alam Ganjar参加了为萨拉巴亚的中国印第安人社区举办的活动。吉布兰还参加了与农历新年庆祝活动有关的几个活动。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们拒绝与之合作！&#39;：印尼人推迟了国家的数字梦想&lt;/h3>; &lt;p>;一些中国印度人，例如27 - 年龄大的雅加达居民汤米·古纳万（Tommy Gunawan）选择不在这次选举中投票。&lt;/p>; &lt;p>;“从数值上讲，我们可能是该国最小的少数群体。我认为我们不太重要。”一家业余爱好商店的所有者说。&lt;/p>; &lt;p>;他辩称，在选举季节，中国印度人通常被视为“事后想法，每五年除外”。 &lt;/p>; &lt;p>;“我比去投票站有更好的事情要做。无论谁成为我们的总统，我仍然必须支付账单。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[100 minibuses repossessed in Hong Kong after owners failed to repay bank loans: operators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252839/100-minibuses-repossessed-hong-kong-after-owners-failed-repay-bank-loans-operators?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 17:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/B168A28F-B3A0-4253-89FD-73AB625A3A8A_31074118.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; nineteen-seat seat红色的公共光线，公开的红色公共轻型迷你吧，将其停放在mok kok中。据运营商称，银行已经拖走了约100个小巴。照片：香港运营商说，Fung Chang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在业主未能偿还银行贷款后，大约有100个小巴被拖走了。出租车和公共灯巴士协会的董事长周四表示，银行没有要求提前付款，但由于逾期分期付款，银行没有提早付款。&lt;/p>; &lt;p>;他警告说，他警告100多个小巴可能会面对。如果政府不干预，则同样的命运。 “一些所有者死亡，但大多数案件涉及无法负担贷款的所有者。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/02/22/3B206029-5088-48DC-815A-3CED06BC4CA0_47EE048BC.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; 999>; sinibuses cuseway bay in Cuseway Bay。在城市驾驶小客车需要有配额的特殊许可证。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据报道，在车辆许可证价格急剧下降，大规模小巴没收的大规模小巴没没收在公众中闻名。板块。&lt;/p>; &lt;p>;由Minibus行业从业人员建立的Facebook页面最近表示，一家银行已针对400万港元（511,448美元）的所有者采取了诉讼，向500万港元贷款。一些所有者在小巴停下或在乡村放弃了车辆。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，驾驶出租车或小巴需要特殊的许可证，并具有适当的配额，使其成为具有自己的猜测商品本地投注市场。根据运输部的说法，公共电灯巴士的数量最多为4,350辆。在2011年大流行后，2011年的Minibus车牌曾经达到800万港元，但跌至约100万港元，有些下降到低至700,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;董事长Cheung Hon-wah公共巴士所有者和驾驶员协会表示，在岛屿线向西延伸从Sheung Wan到肯尼迪镇的西部延伸后，价格早在2015年就开始下跌，这推动了在香港岛上工作的小巴驾驶员到九龙，从而创造了竞争。 &lt;/p>; &lt;p>;“许多[小巴所有者]甚至无法付钱给自己的汽车保留汽车，并必须将它们退还给银行。”他告诉另一次广播采访。&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/d8/mages/canvas/2024/02/22/f22ec1420-e05d-4e95d-4e95-ad5-ad5-ad5d-7b6ee4b6ee4d-7b6ee4d299999cb_9de1bff” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Sheung Shui中的Minibus站。截至去年6月，共有3,299辆专线小巴提供定期服务，运营路线355条。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cheung还呼吁所有者与贷方讨论其他解决方案，只要他们按时偿还贷款，就不会拖曳车辆。 &lt;/p>; &lt;p>;在星期三，香港货币当局表示，银行通常不会向其客户提前还款。他在所有者停止支付分期付款后仅收回了银行作为抵押品。&lt;/p>; &lt;p>;一位当局发言人说，大约有150名小巴运营商正在获得银行的信贷援助，目前有10个，目前要求付款假期，在哪些所有者可以避免偿还其贷款本金。&lt;/p>; &lt;h3>;香港小巴乘客和运营商在Tunnels的通行费增加&lt;/h3>; &lt;p>; Chow遭到击中，如果他希望他希望再拖走100辆车，如果会再拖走100辆汽车政府无法采取有利于该行业的措施。&lt;/p>; &lt;p>;香港小巴行业最近在据报道，据报道有超过1000名司机将当地运营商留在城市重新开放后，据报道有1000多名司机离开当地运营商为航天飞机工作，后者最近一直处于人力短缺状态。去年与中国大陆一起。&lt;/p>; &lt;p>;截至去年6月，有355条路线在预定的服务中经营3,299个绿色迷你菜，而823个红色的小巴则在城市提供了呼ivering服务。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the EV honeymoon over as demand decelerates and carmakers struggle?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252621/ev-honeymoon-over-demand-decelerates-and-carmakers-struggle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/cb067a68-e0d3-456a-88ae-88ae-86d4c1fdee74_31b33e30.jpg“ alt =”>;这是全球最大的电动汽车市场，预计今年的销售增长将减少到去年的30％。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去几年中，电动汽车的受欢迎程度从2017年全球的1.4％的乘用车销售额到2022年的14％。但是有些变化去年的下半年和需求正在减速，据报道，电动汽车在汽车经销店堆积。&lt;/p>; &lt;p>;分析师预计，电动汽车销售的增长将在今年继续放缓。彭博（Bloomberg）上个月估计，电动汽车的销售额占第三季度全球总数的18％，预计今年的EV销售额为1670万，比起1400万。&lt;/p>; &lt;p>;主要原因是中国。去年10月发布的战略与研究。在全球20个市场上的第三季度电动汽车销售同比增长26％，这一数字“要高得多”，它说，“如果不是因为中国市场的增长不断增长”。&lt;/p>; &lt;p>;关于印度市场的一份报告发现，尽管汽车市场增长，但去年第三季度电动汽车的销售放缓，塔塔汽车，马欣德拉，雪铁龙和起亚受到影响。它说，主要原因是由于电动汽车比燃烧引擎汽车昂贵。在去年的前九个月中，电动汽车的销售几乎不占印度轻型汽车销售的2.6％。&lt;/p>; &lt;p>;，全球需求增长速度较慢，电动汽车市场过度供应过多，汽车制造商和供应商已经开始随着削减生产，至少有一项取消的IPO  - 对于雷诺的电动汽车业务安培而言，甚至是破产。情绪正在减弱，在特斯拉警告今年销售速度较慢，股价下跌，削减特斯拉的估值800亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;许多EV制造商，包括福特等传统汽车制造商，都在努力赚钱，根据Caredge数据，来自EV销售和未售出的电动汽车正在美国各地的展厅中堆积。 /d8/images/canvas/2024/02/21/0d17b147-077b-4889-acd8-79d57903a69c_a169decd.jpg“ alt =”洛杉矶在1月25日的傍晚高峰时段。据报道，拜登政府正在考虑放松拟议的排放规则，这些规则需要在2032年之前将所有新车中的三分之二发电。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通用电动机已退出其在今年中期生产40万辆电动汽车的目标。福特正在削减其电力卡车的生产，并推迟计划在电动汽车上花费120亿美元的计划。本田取消了与通用汽车开发负担得起的电动汽车的计划。自去年以来，新电动汽车的供应日已经翻了一番，达到88天 - 预计库存需要销售多长时间 - 与燃烧发动机汽车的59天相比过度供应市场，许多人不得不降低价格才能移动销售，这损害了他们的底线。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，世界上最大的电动汽车市场，销售增长预计今年将放缓至20％，根据惠誉评级的预计，去年的30％。&lt;/p>; &lt;p>;随着行业整合，至少15个EV初创企业每年的生产能力为1000万辆EV失败或失败。致中国商业新闻。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年汽车电池原材料价格的上涨已经减弱，但在苦涩的压力仍然持续下去价格战，尤其是对于较小的电动汽车制造商，尤其是当电池组构成电动汽车生产成本的重要组成部分时。同时，消费普遍受到中国经济下滑的打击，尤其是在政府对电动汽车购买者的补贴结束时。分析师提供了几个原因。司机担心，一旦技术改进，电动汽车将不会在转售市场以及燃烧引擎汽车中保持其价值，对电池安全的保留，对电池安全的担忧，以及在美国和印度等国家 /地区的担忧&lt;/p>; &lt;p>;去年，美国人购买了超过一百万辆混合动力汽车，增长了70％以上。根据2024年全球全球汽车消费者研究，在印度，收费基础设施仍处于起步阶段，其中36％的调查打算接下来购买混合动力汽车，而电动汽车仅为10％。在美国，混合动力车的21％vs 6％的电动汽车。&lt;/p>; &lt;p>;令人担忧的是，对燃烧发动机汽车的兴趣在美国恢复了强烈的回报，有67％的人打算购买一辆作为他们的下一辆车辆在上一次年度调查中的58％高于印度的49％，低于以前的53％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/02/02/21/d71c1f50-8b5e-4748-9a52-5a08eee24bed8_859adcac.jpg jpg“ >; 1月10日，在中国东部山东省的Yantai港口看到出口等待船舶的电动汽车。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，政府鼓励电动汽车制造商全球发展，因为它承认生产力过多和闲置工厂。去年，中国成为世界上最大的汽车出口商，将超过100万辆电动汽车运送到澳大利亚和泰国。据伯恩斯坦研究（Bernstein Research）称，2025年，国内需求预计将增长约370万。分析师说，这种趋势在中国和全球都可能导致过多的库存。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国继续看到创纪录的新车模型。它已经有大约400 ev型号。撇开电动汽车的需求放缓，中国看起来将继续统治全球电动汽车的销售和制造。&lt;/p>; &lt;p>;，大多数国家都致力于实现雄心勃勃的净零目标，EV市场的放缓必将使他们退缩准时到达目标。尽管实现气候目标对于更清洁的世界很重要，但电动汽车市场放缓是一些消费者和汽车制造商正在重新考虑的反映。政府将不得不提出新的策略，以实现其碳目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists produce powerful microwave chip for electronic warfare using diamond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252815/chinese-scientists-produce-powerful-microwave-chip-electronic-warfare-using-diamond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 16:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/b61bed1a-8869-4dc9-890f-5f-5f-5f1Adf741237_55842091.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”钻石底物。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;高功率微波武器，雷达和通信设备在中国研究人员在半导体制造方面的突破后，可以显着提高性能。秘密是钻石，也称为“最终半导体”。&lt;/p>; &lt;p>;在中国最大的电子战武器供应商工作的科学家说，用钻石衬底硝酸盐（GAN）半导体，他们创建的已经实现了30 &lt;/p>; &lt;p>;的功率密度高。&lt;/p>; &lt;p>;应该广泛采用这些基于钻石的芯片（也称为第四代半导体），它们可以增强PLA在通信带宽，雷达范围和电磁方面的能力根据科学家的说法，压制有可能在电子战方面具有决定性的优势。第46届研究研究所电子技术集团（CETC）首席专家Wang Yingmin在1月31日在《中国学术期刊半导体技术》上发表的同行评审论文中。&lt;/p>; &lt;p>;。中国仍在实验室中努力解决这项技术，已经在生产线中阐明了扭结。&lt;/p>; &lt;p>;“在工业过程中直接实现了在gan上生长钻石的技术突破”，科学家所说的。仅去年，中国工厂就耗尽了超过160亿克拉的合成钻石，这是地球上已知的天然钻石总储量的八倍。&lt;/p>; &lt;p>;曾经被认为是一种稀有且豪华的宝石，钻石有在中国，经历了一个显着的转变为具有成本效益的工业材料。现在，一个未切割的实验室生长的钻石在某些中国在线商店中的价格仅为1美元。&lt;/p>; &lt;p>;这个下跌的价格为钻石在芯片行业的应用铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>;高电子移动晶体管（HEMTS）在高级雷达和微波武器中起关键作用。这些芯片能够产生高频和高功率电磁波。当前，最先进的Hemt芯片是使用氮化炮制造的，这是第三代半导体材料。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，氮化甲带的巨大挑战是其在操作过程中产生相当大的热量的趋势这通常会阻碍有效的散热。结果，在实际应用中，“这些设备只能实现其理论性能的20％，远非其最大效率潜力，” Wang的团队在论文中写道。&lt;/p>; &lt;p>;钻石，称为自然界中热导率最高的材料的传热效率是常用碳化硅材料的五倍以上。它还具有出色的物理和化学稳定性，使其适合在极端环境中运行的武器和设备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/d8/images/canvas/2024/02/02/e6ff7960-C820-407E-94EF-3FF0E0C681DE_1F84B8CA.JPG“只是一个漂亮的方面 - 钻石在自然界中也具有最高的导热率。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;多年来，全世界的科学家对钻石在高性能导体设备中的应用进行了许多研究。他们发现，氮化壳和钻石的物理化学特性截然不同，因此很难将它们紧密地粘合在一起。如果使用类似粘合剂的材料将它们粘合在一起，则它们的热量耗散效率将大大降低。&lt;/p>; &lt;p>; Wang的团队采用了一种新颖的方法，提出了钻石在硝酸盐上的直接生长。一旦被认为是一个牵强的想法，生长钻石的过程需要极高的温度和压力，这可能会损害氮化芯芯片。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，中国科学家声称已经克服了这一实质性的工程障碍。首先，他们在硝酸盐表面的温度相对较低的温度和压力下种植了钻石“种子”。然后，他们增加了将种子生长成钻石晶体的高质量层的热量和压力。&lt;/p>; &lt;p>;这个看似简单的过程掩盖了其复杂性，因为即使是微小的偏差也会导致形成钻石中的石墨杂质，严重损害了其热量耗散的特性。&lt;/p>; &lt;p>;通过细致的实验，中国科学家和工程师改进了这一过程，抑制了杂质的形成并使高质量的高质量钻石diamond Gallium产生Wang的团队在他们的论文中说：&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;&#39;&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;无处可隐藏”：中国科学家声称在新的跟踪设备上的突破&lt;/h3>; &lt;p>;近年来，中国军方已经在电子战能力方面取得了重大进步，并得到了世界上最重要的广泛通信信息技术行业的支持。 &lt;/p>; &lt;p>;最近发表的一篇论文显示，由人工智能和其他尖端技术的人民解放军（PLA）最新的电子战侦察设备（加工。这项成就已使战场上的高频电磁波的实时监测。&lt;/p>; &lt;p>;在新委托中国军舰上的雷达和天线的整合也比观察到的水平要高。在美国海军的主要战舰上。在美国最新的福特级航空母舰和Arleigh Burke-Class驱逐舰上，巨大的天线桅杆让人联想到第二次世界大战中的那些，在中国社交媒体平台上被嘲笑为“晾衣绳”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管美国海军具有广泛的战斗经验，但自冷战以来，其主要对手主要是恐怖组织，至少是不存在的报复能力。如果他们与具有可比技术或卓越技术的对手陷入困境，那么官员和水手可能会遇到巨大的压力。&lt;/p>; &lt;p>;报告表明，由于自去年以来，美国海军已经公开驳回了18名前线指挥官异常高。这些军官中有许多人在敏感的水域（例如南中国海或西太平洋）对中国进行军事行动。由于没有使用活弹药，因此一些军事专家推测，某些美国海军指挥官的解雇可能与电子战的负面结果有关。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时在中国，突破高性能钻石半导体的生产技术有望进一步增强其当前对电子战的信心，并增强其在高科技行业（尤其是通信中）的优势。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国并非没有竞争。日本的三菱电气在2019年宣布，它已经在实验室开发了钻石底物镀和氮化液，并在2025年之前制定了商业生产计划。&lt;/p>; &lt;p>;，即使其他国家达到了类似的技术壮举，他们仍然可能面临在与中国在生产能能和成本方面与中国竞争的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;钻石被某些科学家的特性高于某些科学家的“最终半导体”材料被誉为“最终的半导体”材料，并且具有在新兴领域的巨大潜力，例如下一代处理器和量子计算机。中国政府一直在计划和投资人造钻石行业已有近二十年的历史。在河南等一些省份，已经建立了大规模生产基础，其能力远远超过了当前的钻石需求。&lt;/p>; &lt;p>;一些行业专家估计，如果需要，中国可以将其钻石产量三倍。&lt;/p>; &lt;br。 >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 16:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia ‘ready to prosecute’ ex-PM Muhyiddin’s son-in-law for graft, as Anwar’s corruption purge continues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252832/malaysia-charge-ex-pm-muhyiddins-son-law-graft-anwar-continues-corruption-purge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 16:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/868DB79C-40C6-4EB3-BEF0-5517A0682103_9D746052.JPG“ ALT =”>; Muhyiddin Yassin部长的女son Muhammad Adlan Berhan，为Graft。照片：Bernama &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的反腐败机构说，它已经准备好起诉前总理Muhyiddin Yassin的女son（自去年以来一直被当局通缉） - 曾经是Graft（Graft）马来西亚反腐败委员会负责人Azam Baki告诉记者，他对穆拉·巴基（Azam Baki）的负责人说，针对穆罕默德·阿德兰·伯汉（Muhammad Adlan Berhan）的调查已完成，“我们准备起诉”，马来西亚反腐败委员会负责人Azam Baki告诉记者在吉隆坡的记者，他说，&lt;/p>; &lt;p>;阿德兰（Adlan）面临几项违反信任的指控。 &lt;p>;自8月以来，当局就一直在寻找ADLAN，以进行针对涉及外国工人注册和招募的项目的调查。&lt;/p>; &lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）的政府加剧了针对政治竞争对手及其家人的调查近几个月的成员。&lt;/p>; &lt;p>;穆希丁仍然有三项未决的刑事指控，而前财政部长戴姆·扎努丁（Daim Zainuddin）是前总理和安瓦尔（Anwar）的临时竞争对手马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）的亲密盟友，因未能宣布宣布宣布他的财富。&lt;/p>; &lt;h3>;对马来西亚的伊斯兰教法律争夺，随着安瓦尔（Anwar）支持有争议的法案&lt;/h3>; &lt;p>;反嫁接机构还命令马哈蒂尔（Mahathir）的儿子在其业务活动中揭示其资产。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Mahathir和Muhyiddin都是反对派的 - 是Anwar的最大批评家，并声称与他们有关的调查是出于政治动机的。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 16:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fur and fury: Hong Kong animal rights activists protest against trade show, calling for end to industry despite assurances from fair organiser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252825/fur-and-fury-hong-kong-animal-rights-activists-protest-against-trade-show-calling-end-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 15:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/A86A9770-FB65-4A06-AD79-5EBB08BF5D4A_20052663.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>;大会和展览中心以外的活动家。此次抗议活动由善待动物组织和香港无皮草组织联合组织。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港动物权利活动家抗议在城市中发生的世界领先的皮毛贸易展览之一，呼吁结束该行业，尽管公平的组织者坚持认为部门受到国际法的完全监管。&lt;/p>; &lt;p>;在香港国际毛皮博览会的第一天，一名在Wan Chai的大会和展览中心之外聚集了十几名激进主义者，三名抗议者在狭窄笼子。&lt;/p>; &lt;p>;抗议组织者之一路易斯·韦·梅说，近年来对皮毛的需求在全球范围内降低，表明公众对动物福利的认识提高了。&lt;/p>; &lt;h3 >;“随着狗的诱捕，在香港自然地区发现的更多非法动物陷阱” &lt;/h3>; &lt;p>;“世界上许多国家已经禁止生产和销售皮草皮肤。为什么香港还在推广呢？”她在抗议活动中说，这是由人民共同组织的，以对动物的道德待遇和无毛皮香港进行。&lt;/p>; &lt;p>;“我们非常非常落后。” &lt;/p>; &lt;p>;根据贸易发展委员会的说法，香港是世界第六大皮草出口商，许多地方行业经营者在中国大陆和东南亚建立了生产线。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该委员会表示，该市说，该市出口了2.316亿美元（ 2022年，价值2860万美元）的皮毛服装，比2021年的3.982亿港元减少了42％。大多数专家都是外套，夹克和披肩，用貂皮和其他皮肤皮肤（例如狐狸的皮肤）（例如狐狸的皮肤）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/02/22/91543171-2f9f9f-46bf-46bf-8156-B2-8156-B22E61B61B61B61B61B61B61B6520333888888888888888888888877EE.JPG” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;激进主义者在笼子内摆姿势。一名抗议组织者表示，该市在毛皮贸易方面“非常非常落后”。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，包括亚历山大·麦昆（Alexander McQueen），卡尔·拉格菲尔德（Karl Lagerfeld），古奇（Gucci），古奇（Gucci）和范思哲（Versace &lt;/p>; &lt;p>;激进主义者温迪·陈·辛旺（Wendy Chan Sze-Wan）表示，尽管该行业坚持认为它在耕种皮肤皮肤时采用了更有道德的方法，例如电静电和瓦斯，但动物仍在被利用。&lt;/p >; &lt;p>;“冬季服装中的现代技术使合成材料更加绝缘，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“没有借口可以再穿天然的皮毛甚至羽毛。” &lt;/p>; &lt;p>;在回应中，活动组织者香港毛茸茸的联合会表示，对抗议组织的行动感到遗憾，抗议组织的行动“故意毁了行业并引起公众对皮毛的误解”。&lt;/p>; &lt;h3>;香港预计将超过在年底之前，流行前水平&lt;/h3>; &lt;p>;联邦表示，该行业始终与放牧和农业行业共存，而毛皮是合法收购的，而剩余的零件被回收为其他行业的材料，“完全融合” &lt;/p>; &lt;p>;“数十年来，该行业一直受联合国制定的国际法律的完全监管，并按照各个国家的法律规定。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“我们坚持认为，毛皮收购和生产的整个过程都符合动物福利和合法性。” &lt;/p>; &lt;p>;年度博览会从周四到周日进行，预计将吸引数百名国际商人。 &lt;/p>; &lt;p>;作为第二次体育贸易展览，是最大的一场大流行，该活动邀请了70多名来自俄罗斯的买家，并承担了他们的住宿成本，以期将它们与腰带国家/地区的新兴市场联系起来和道路倡议，这是北京计划将亚洲，欧洲和非洲的经济体与以中国为中心的贸易网络​​联系起来的计划。&lt;/p>; &lt;h3>;香港野猪事件，其中人被人咬伤，生物被杀害了&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;除贸易展览外，该活动还将举办时装秀，以及展览和研讨会，强调了皮毛行业的设计趋势和可持续性。&lt;/p>; &lt;p>;贸易发展委员会表示，超过80％从香港出口的皮草服装起源于大陆，而该市的行业主要提供销售和分销服务。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯是一个传统上强大的皮毛行业的国家，在此之后对商品的需求下降了其最大的零售商之一在2022年宣布，由于当地贸易量的下降，该公司将关闭工厂。&lt;/p>; &lt;p>;该公司曾经每年生产15,000多个Mink Coats，表示将重点放在近年来时装行业采用的政策，人造皮毛，羽绒服，外套和皮革。&lt;/p>; &lt;p>;，大流行还击中了其他皮草行业经营者，因为生产国的多个米克农场受到影响。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2020年，丹麦在200多个Mink Farms的Covid-19爆发后淘汰了超过1700万的Mink。美国还报告说，犹他州和威斯康星州的16多个农场爆发，杀死了数千头貂。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes Gaza’s Rafah as truce talks under way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252823/israel-strikes-gazas-rafah-truce-talks-under-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.22 15:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/22/fe221b88888-25-4345-b493-18be92a0fb8d_b73c1a83.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”加沙地带南部拉法的以色列罢工。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列威胁要派遣部队进入城市，周四在加沙南部的拉法发动了空袭，那里约有140万巴勒斯坦人在该领土附近寻求庇护。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;全球力量试图导航以结束以色列加沙战争的方式，但迄今为止，美国特使在以色列周四预计将试图获得休战协议。&lt;/p>; &lt;p>;国际关注。 has spiralled over the high civilian death toll and dire humanitarian crisis in the war sparked by Hamas&#39; October 7 attack against Israel.&lt;/p>;&lt;p>;More than four months of relentless fighting and air strikes have flattened much of the Hamas-run coastal territory, pushing its population of around 2.4 million to the brink of famine, according to the UN.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/22/027b145f-a30d-4503-bcc4-e4a0e0ded325_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The aftermath of an Israeli strike on a residential building in Rafah, Gaza Strip. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;International concern has in recent weeks centred on Gaza&#39;s southernmost city of Rafah, where more than 1.4 million people forced to flee their homes elsewhere in the territory are now living in crowded shelters and makeshift tents.&lt;/p>;&lt;p>;The last city untouched by Israeli ground troops, Rafah also serves as the main entry point via neighbouring Egypt for desperately needed relief supplies.&lt;/p>;&lt;h3>;US blocks ceasefire call with third UN veto in Israel-Gaza war&lt;/h3>;&lt;p>;Israel has warned it will expand its ground operations into Rafah if Hamas does not free the remaining hostages held in Gaza by next month&#39;s start of the Muslim holy month Ramadan.&lt;/p>;&lt;p>;The war started when Hamas launched its attack on October 7, which resulted in the deaths of about 1,160 people in Israel, mostly civilians, according to an Agence France-Presse tally of official Israeli figures.&lt;/p>;&lt;p>;Hamas militants also took about 250 hostages – 130 of whom remain in Gaza, including 30 presumed dead, according to Israel.&lt;/p>;&lt;p>;Israel&#39;s retaliatory campaign has killed at least 29,313 people, mostly women and children, according to the latest count by the Hamas-run health ministry in the territory.&lt;/p>;&lt;p>;War cabinet member Benny Gantz said Israel&#39;s operation in Rafah would begin “after the evacuation of the population”, although his government has not offered any details on where civilians would be evacuated to.&lt;/p>;&lt;p>;In the early hours of Thursday, Agence France-Presse reporters heard multiple air strikes on Rafah, particularly in the Al-Shaboura neighbourhood.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/8abbff65-ef8e-43a1-8c05-539a9889cf3e_57f689b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Israeli soldiers operating in the Gaza Strip. Photo: Israeli Army via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Hamas-run health ministry in Gaza said early Thursday that 99 people had been killed around Gaza during the night, most of them women, children and elderly people.&lt;/p>;&lt;p>;Abdel Rahman Mohamed Jumaa said he lost his family in recent strikes on Rafah.&lt;/p>;&lt;p>;“I found my wife lying in the street,” he said. “Then I saw a man carrying a girl and I ran towards him and … picked her up, realising she was really my daughter.”&lt;/p>;&lt;h3>;Israel weighs Eichmann-style public trials for October 7 attackers&lt;/h3>;&lt;p>;He was holding a small shrouded corpse in his arms.&lt;/p>;&lt;p>;Brett McGurk, the White House coordinator for the Middle East and North Africa, was expected to arrive in Israel Thursday – his second stop in the region after Egypt as part of US efforts to advance a hostage deal and broker a truce.&lt;/p>;&lt;p>;Hamas&#39; chief Ismail Haniyeh was in Cairo for talks as well, according to the group.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/6bf7a935-8da0-4861-8b33-bced1064aeee_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Portraits of Israeli hostages on a wall in Tel Aviv, Israel.照片; AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Israel&#39;s Gantz said there were efforts to “promote a new plan for the return of the hostages”.&lt;/p>;&lt;p>;“We are seeing the first signs that indicate the possibility of progress in this direction.”&lt;/p>;&lt;p>;Matthew Miller, US State Department spokesman, said Washington was hoping for an “agreement that secures a temporary ceasefire where we can get the hostages out and get humanitarian assistance”, but declined to give details on ongoing negotiations.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Last bastion&#39;: Israel&#39;s 6-week drive to hit Hamas and scale back Gaza war&lt;/h3>;&lt;p>;Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu has insisted the army will keep fighting until it has destroyed Hamas and freed the remaining hostages.&lt;/p>;&lt;p>;Israel&#39;s parliament on Wednesday overwhelmingly backed a proposal by Netanyahu to oppose any unilateral recognition of a Palestinian state.&lt;/p>;&lt;p>;The vote came days after The Washington Post reported that US President Joe Biden&#39;s administration and a small group of Arab nations were working out a comprehensive plan for long-term peace between Israel and the Palestinians.&lt;/p>;&lt;p>;It included a firm timeline for the establishment of a Palestinian state, the report said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Separately, a report by an Israeli group that fights sexual violence said Hamas&#39; October 7 attack also involved systematic sexual assaults on civilians, based on witness testimonies, public and classified information, and interviews.&lt;/p>;&lt;p>;The report came the same week UN rights experts called for an independent probe into alleged Israeli abuses against Palestinian women and girls – which Israel rejected as “despicable and unfounded claims”.&lt;/p>;&lt;p>;Israeli officials have repeatedly alleged the militants committed violent sexual assaults during the attack – something Hamas has denied.&lt;/p>;&lt;p>;Combat and chaos have stalled sporadic aid deliveries for civilians in Gaza, while in Khan Younis – a city just north of Rafah - medical charity Medecins Sans Frontieres (MSF) said an Israeli tank had fired on a house sheltering their employees and families.&lt;/p>;&lt;p>;Two relatives of MSF staff were killed and six others injured, it said, condemning the strike in the “strongest possible terms”.&lt;/p>;&lt;p>;When contacted by Agence France-Presse about the incident, the Israeli army said its forces had “fired at a building that was identified as a building where terror activity is occurring”, adding that it “regrets” harm to civilians.&lt;/p>;&lt;p>;In the same town, the Palestinian Red Crescent said another hospital was also hit by “artillery shelling”.&lt;/p>;&lt;p>;Israel has repeatedly said Hamas militants use civilian infrastructure including hospitals as operational bases - claims that Hamas has denied.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>