<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thousands of South Koreans celebrate Pride despite ‘nonsensical’ ban on usual venue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265009/thousands-south-koreans-celebrate-pride-despite-nonsensical-ban-usual-venue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/ae52ca9c-1133-4d2e-8e1a-8dd8f9957080_9dee32d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加者在首尔酷儿文化节期间跑步。 LGBTQ 节日经常成为福音派基督教团体的目标。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数万名韩国 LGBTQ 人士及其支持者聚集在首尔市中心，参​​加一年一度的骄傲庆祝活动，尽管该活动的传统场所已连续第二年被当局禁止。 &lt;/p>;&lt;p>;同性婚姻在亚洲第四大经济体仍未得到承认，活动人士长期以来一直强调有必要立法取缔基于性取向的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;今年的骄傲游行，标志着其成立 25 周年纪念活动是亚洲规模最大的庆祝活动之一，但在传统上主要庆祝活动在此举行的首尔市政厅前的首尔广场却被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;首尔保守派市长吴世勋 (Oh Se-hoon) 表示，表示他“个人不同意同性恋”，但市政当局将其归咎于日程安排冲突，并表示该场地已被预留用于以书籍为主题的户外活动。&lt;/p>;&lt;p>;它改为在街道上举行首尔市中心，美国大使馆、宜家和国际特赦组织等公司和组织参与表示支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/01/e9ae5218-651b-4929-b0c8-b7d8097b762d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加者首尔酷儿文化节在首尔举行。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔主要干道南大门路和宇正国路周围挤满了穿着彩虹主题服装和化妆品的兴奋的参与者，一些人在吹泡泡，还有许多人在表演。挥舞着的橙色气球——今年版本的主题颜色。&lt;/p>;&lt;p>;“颜色范围象征着红色和黄色之间的中间品质。它不属于任何地方，而是独立存在，……类似于我们酷儿的存在方式，”组织者在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;据骄傲游行组织者称，首尔市政府管理的其他三个场馆包括首尔历史博物馆也以“引起社会冲突”为由，被禁止用于举办边会活动。&lt;/p>;&lt;p>;当局的决定是“无稽之谈”，但并没有削弱LGBTQ群体的自豪感对于这项年度活动，参与者 Na Joo-youn 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我是公开的酷儿，这意味着我经常必须为我的信仰而奋斗，这有时让我很难像自己一样生活，”Na ”，26 岁，说道。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我开始享受做自己的乐趣。那些反对骄傲游行的人由来已久，但无论他们做什么或说什么，都无法抹去我们的存在。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/0c8030ac-a6e9-4b5e-a87d-1a9800054d33_dfdadeee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;在首尔举行的首尔酷儿文化节期间，一名基督徒手持十字架抗议同性恋。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;LGBTQ 节日经常成为福音派基督教团体的攻击目标，他们向骄傲游行者投掷水瓶，辱骂骄傲游行者，并试图通过躺在地上来阻挡他们的路线。 &lt;/p>;&lt;p>;距离举办节日的主要街道仅几百米，基督教抗议者举着写着“不！ “同性婚姻”和“用血汗建立起来的国家正在因为同性恋而崩溃”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对同性恋，是因为我们希望那些自认为‘同性恋’的人能够真正幸福”。 65 岁的基督徒抗议者 Jang Mi-young 说：“接受上帝的道路，只允许男人和女人结合。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国 5200 万人口中近四分之一是基督徒教堂仍然是一个重要的政治舞台，特别是对于立法者而言。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/01/ae52ca9c-1133-4d2e-8e1a-8dd8f9957080_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加者在首尔酷儿文化节期间跑步。 LGBTQ 节日经常成为福音派基督教团体的目标。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了音乐节在确保场地方面仍面临困难外，自 2007 年左右以来，通过禁止性歧视法律的尝试也一直停滞不前，立法者纷纷提出在保守派和宗教组织的压力下。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不夸张地说，韩国社会性少数群体的人权正在倒退，[而不是达到]全球标准，”Hyeonju，节日组织者之一说。&lt;/p>;&lt;p>;今年的节日包括一群抗议以色列-加沙战争的韩国酷儿。&lt;/p>;&lt;p>;挥舞着巴勒斯坦国旗和写着“来自河入海，巴勒斯坦将获得自由”，他们指责以色列进行“粉红清洗”，或者吹嘘其接受 LGBTQ 群体，以掩盖对巴勒斯坦人的侵犯权利。&lt;/p>;&lt;p>;“正如俗话说的‘LGBTQ’ “无处不在”不仅仅是一个言辞陈述，而是包含字面上的事实，许多性少数群体正在发生种族灭绝的巴勒斯坦生活、受伤和死亡，”他们在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“生活在韩国的酷儿深深地渴望巴勒斯坦酷儿的生存和解放。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong residents doubt new effort to encourage recycling will have much effect, with some saying they never heard of it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265008/hong-kong-residents-doubt-new-effort-encourage-recycling-will-have-much-effect-some-saying-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/623a0bc1-8cd2-40aa-a8c6-4d347bcbf529_1c5e7dae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民将垃圾扔到位于锡的 Green@Community 回收设施豪。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些香港居民对政府新的促进回收计划能否激励更多人采取这种做法表示怀疑，许多人表示他们对这项新活动并不了解.&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部周五宣布，根据其“Green$”计划，在政府 Green@Community 回收站投掷指定可回收物品的居民将获得正常金额六倍的积分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这项活动从周六持续到 7 月 31 日，紧接着政府上周决定暂停一项有争议的垃圾收费计划，该计划经过二十年的辩论和审议后将于 8 月在全市范围内推出。&lt; /p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周六参观了位于天后的 Green@Community 回收设施，观察到近三打人在大约 30 分钟内扔掉了物品。&lt;/p>;&lt;p>;接受《华盛顿邮报》采访的人士说回收是他们日常工作的一部分，他们只是在到达该设施时才了解到这项新活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道这些积分，”正在扔塑料的卡琳娜·尼尔森 (Carina Nelson) 说，玻璃和一些废纸。&lt;/p>;&lt;p>;这位 59 岁的纺织顾问表示，她大约每周两次将废物带到回收站，但补充说她从未使用过 Green$ 计划，并且对&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，回收是公民义务的一部分，无论是否有激励措施，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Green$ 电子参与激励计划于2020 年，居民每在指定地点丢弃一公斤可回收物，即可获得 10 分。积分可以兑换面条、大米、食用油和毛巾等小物品。&lt;/p>;&lt;p>;52岁的家庭主妇 Raphaela Leung 表示，对于已经回收垃圾的人来说，收集积分并没有那么大的激励作用。环保实践已经成为他们日常工作的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/01/e6c0f1c1-3a51-4919-b44e-957dbbda30ff_4d994c65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于天后的Green@Community回收设施。一些居民表示，政府应该增建固定回收站，而不是简单地每周从回收站收集材料。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她还怀疑该计划是否会鼓励其他居民养成这种习惯，并指出来自低收入家庭的人们在他们的公寓中并不经常进行回收利用规模很小，而且他们可以储存的材料数量有限，直到他们有时间将它们送到设施为止。&lt;/p>;&lt;p>;为了说服更多人采取这种做法，政府应该建立更多的固定回收站，而不是在大多数地区，只需每周从他们那里收集材料即可。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每周一次，人们就不可能回收，”她说。 “他们需要增加更多的回收[设施]。”&lt;/p>;&lt;p>;作为弥补垃圾收费损失的一部分，政府已承诺将餐厨垃圾回收设施的数量增加一倍，并增加 100 个移动收集站一年内在全市各地设立回收点，帮助居民为该计划最终启动做好准备，但没有提供时间表的进一步细节。&lt;/p>;&lt;p>;据该部门称，该市有 11 个回收站、77 个回收店和截至 5 月，已有超过 130 个回收点，到 8 月，公共收集点的数量将增加到约 500 个。&lt;/p>;&lt;p>;但接受《华盛顿邮报》采访的大多数居民表示，他们希望政府能够推动这一进程”在香港，任何不便的事情都会遇到阻力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，他认为居民有责任采取更环保的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像胡萝卜加大棒一样，胡萝卜是我们的下一代，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Climate change must be a wake-up call for investing in our survival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3264690/climate-change-must-be-wake-call-investing-our-survival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/70729d36-a5a9-47cb-b5fe-5840e56e78a1_d7a57ba8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年 9 月 16 日，消防队员帮助一名妇女穿过被洪水淹没的街道，台风山竹登陆香港后，强风巨浪袭击了香港。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大西洋的飓风季节即将开始，西北太平洋的台风季节也将随之开始。因此，如果气候变化持续下去，我们预计会发生一些重大且代价高昂的灾难（如果不是说可怕的话）。&lt;/p>;&lt;p>;那种严重损坏新加坡航空 321 航班并导致死亡的湍流一名乘客造成 100 多人受伤 - 由于气候变化，缅甸伊洛瓦底江盆地上空的事故似乎会变得更加频繁。&lt;/p>;&lt;p>;此类事件发生时无疑会成为头条新闻，特别是如果它们涉及人员伤亡，但港口、公路、铁路和其他基础设施（更不用说飞机和轮船）遭受的破坏可能不会引起太多关注。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，许多人会耸耸肩说：“让我们来吧。”保险公司负责处理；这就是我们支付保费的目的。”但问题远不止于此，不仅是因为保费会飙升，一些风险将变得无法投保。&lt;/p>;&lt;p>;这不再是为火灾、洪水、飓风和台风等风险提供保险的问题，这些风险是被贴上“天灾”的标签。这是为了应对人为灾难，而这些灾难的成本将无限大。&lt;/p>;&lt;p>;现在的问题是花费数万亿美元来加强现有和规划中的重要基础设施，以便有机会抵御气候变化引发的灾难的野蛮袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/30/29f0ce49-0c82-4e73-94f1-2fa90f355cba_0963d303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在韩国大邱的一个村庄寻找幸存者。 2023 年 8 月 10 日，台风卡农带来暴雨和强风，引发洪水、山体滑坡和大面积破坏。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是谁将支付这些巨额资金——政府（这意味着纳税人）、储户和贷方（这也意味着我们）或商业公司（指股东）？正如他们所说，这就是问题所在。&lt;/p>;&lt;p>;我认为，这是一个需要对金融市场进行基本重新定位的问题，这在我写的一本书《谁来为拯救地球买单》的标题中有所体现。 – 100 万亿美元的问题。亚洲开发银行 (ADB) 最近的一份报告也讨论了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;这份题为“气候相关公共投资管理治理框架”的报告在涉及气候相关公共投资管理的治理框架时毫不留情。谈论所需的金额。这至少是一个值得欢迎的发展。&lt;/p>;&lt;p>;《巴黎协定》规定的减排目标如果实现，将导致温室气体排放大幅减少，但“大量融资——到 2050 年每年数万亿美元——报告指出，需要实现这一目标。然而，截至 2023 年，全球气候融资的部署每年仅为 6300 亿美元。这甚至没有考虑到确保基础设施资产可持续发展所需的大量资金需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;我们主要讨论能源、交通、水、卫生和农业系统，以及建筑部门和沿海设施，所有这些对于社会和经济生存以及增长都至关重要。&lt;/p>;&lt;亚太地区比其他地区面临更频繁、更广泛的气候挑战。自 21 世纪初以来，全球 40% 以上与气候相关的灾害发生在该地区，影响了近 36 亿人，近 90 万人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;气温上升，极端天气事件强度加大气候变化和海平面上升是威胁整个地区人类和物质资产的主要气候相关灾难，特别是考虑到人口集中在沿海和城市地区。&lt;/p>;&lt;p>;也许更可怕的是，如果不加以解决，气候破坏造成的年度损失将超过亚洲和太平洋地区国内生产总值的增长。&lt;/p>;&lt;p>;最大的融资缺口位于非洲、亚洲和拉丁美洲。例如，亚行估计，如果各国要将经济增长恢复到新冠疫情爆发前的水平、消除贫困并投资于具有气候适应能力的供水、通信基础设施，到 2030 年，亚太地区需要投资约 26.2 万亿美元。 、交通和电力系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与其他有关气候变化主题的报告一样，亚行报告并没有深入讨论谁将为解决气候变化问题买单的关键问题。存在问题。然而，这正是对话需要进行的地方。&lt;/p>;&lt;p>;相反，报告提出了一些缓和的建议，即“财政部必须在将气候行动纳入其经济战略核心职责的主流中发挥核心作用，并且财政和金融政策”。它承认“公共资源不足以满足弹性基础设施投资的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;并且建议私人融资可以作为提供技术的“解决方案提供者”发挥重要作用，适应各种气候风险所需的服务和产品是如此模糊，以至于毫无意义。事实上，金融市场，尤其是股票市场，必须更加密切地参与引导储蓄用于气候投资。&lt;/p>;&lt;p>;目前，全球基金管理行业将巨额资金投入高度时尚的科技领域。这些股票的资本总额达数万亿美元，但几乎没有满足气候变化或基础设施等关键社会经济需求。&lt;/p>;&lt;p>;陈述这个问题并不是为了解决它，但它至少是一个步骤沿着路。我们需要敲响警钟，也许呼啸的飓风、毁灭性的洪水甚至颠簸的飞机就能敲响警钟。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific needs to launch more direct flights to 8 mainland Chinese cities newly added to travel scheme: industry leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3264997/hong-kongs-cathay-pacific-needs-launch-more-direct-flights-8-mainland-chinese-cities-newly-added?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/5e80c8b1-c0ae-40c5-a1ed-80121ff940fd_e896f1ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地8个城市居民可申请来港从周一开始不参加旅行团。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;业内人士表示，香港应开通更多直航至近期纳入单身旅客计划的中国内地八个城市的航班，并敦促积极响应北京的有利措施提振香港经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国内地当局早前宣布太原、呼和浩特、哈尔滨、拉萨、兰州、西宁、银川及乌鲁木齐居民可于周一申请赴港，无需跟团团体。目前只有四个城市有直飞香港的航班。&lt;/p>;&lt;p>;飞往太原、兰州、银川和乌鲁木齐这四个城市的航班每周运营两班。来自西宁和呼和浩特的旅客需要转乘一次才能到达城市，而来自哈尔滨和拉萨的旅客则需要乘坐最多两个转机航班。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超此前表示，该计划的扩展是为了预计将为香港带来约 30 万额外游客，每年带来高达 15 亿港元（1.92 亿美元）的额外收入。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林建锋，也是政府关键决策的成员之一行政会议表示，包括国泰航空在内的本地航空公司应积极开辟更多新航线和直达客运服务至这八个新增城市，以充分利用北京的亲善措施带来的好处。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有直航航班，这些偏远城市的内地游客就没有动力长途跋涉来香港。你不能指望他们飞10多个小时，在不同地方中转，只是为了游览这座城市。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们国家特别照顾香港，将更多城市纳入单独旅行计划。 。本地航空公司应积极提供更多航班，以回应北京方面的优惠，旨在吸引更多内地长途游客到访香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能错过这个提振旅游业的黄金机会。” &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥建议政府不要过分依赖国泰航空开辟新航线，并称国泰航空可以分配更多航权给其他本地航空公司经营相关直航服务。&lt; /p>;&lt;p>;“当局可能会考虑开放航权，为其他本土航空公司带来更多机会。很多人说香港不应该只让一家航空公司主导市场。”&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会客运代理协会主席谭光顺表示，国泰航空有“不可推卸的责任”向香港航空提供服务。四个城市没有直达服务。&lt;/p>;&lt;p>;“作为香港的旗舰航空公司，国泰航空应该提供尚未开通的直达服务，因为这是北京提供的具有里程碑意义的服务，”他说。 “在政府帮助香港摆脱疫情期间的挫折后，国泰航空也对香港负有社会责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/01/3de4114d-9e11-49cb-858b-b53a3d1a35c3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空应该立法会议员林杰弗里 (Jeffrey Lam) 表示，推出更多新航线。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他建议有些航线甚至可以由其低成本子公司香港快运航空运营。&lt;/p>;&lt;p>;谭说国泰航空扮演了一个北京负责香港事务的最高官员夏宝龙最近表示，国泰航空在香港的定位中发挥着关键作用，将香港的任何地方都可以作为旅游胜地。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空的优势在于其全球网络，例如，这意味着香港可以作为乘客经香港往返于山东省城市和悉尼之间的中转站。”&lt;/p>;&lt;p>;香港空勤人员协会主席 Paul Weatherilt 表示。国泰航空于 2020 年关闭了子公司国泰港龙航空，解雇了 550 名飞行员和 3,000 名会说中文的空乘人员。&lt;/p>;&lt;p>;“这撕裂了中国网络的核心，他们只能部分重建它，更不用说增加新的目的地了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空未能完全恢复其旧网络，而是集中精力部分恢复利润更高、知名度更高的航线。”&lt;/p>; &lt;p>;但Weatherilt表示，其他本地航空公司在开通更多飞往内地不同目的地的航线时也有其局限性。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然国泰航空有闲置飞机但飞行员不足，但其他香港航空公司，例如大湾航空和香港航空没有可用于运营这些航线的飞机，也没有飞行员。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/b6a2af09-16ba-45be-a725-38afb170d574_b403ae0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;一架国泰航空的飞机在香港国际机场起飞。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输及物流局表示非常感谢中央政府将个人游计划进一步扩展至八个新城市。&lt;/ p>;&lt;p>;该局又强调，已联同机场管理局与本地及内地航空公司合作，以加强或开展往返这些城市的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解航空公司正国泰航空表示，现正积极规划加强对这些城市的更多服务，包括2024年6月往返哈尔滨的定期航班。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空表示欢迎将该计划扩展至更多内地城市，这将进一步吸引更多内地城市目前，该航班已飞往内地17个城市。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待为更多旅客提供优质的客运航班服务。”来自大陆不同城市的航班......随着我们的重建，我们一直在逐步为我们的客户增加更多航班和目的地，并且这种情况将继续下去，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese drone user drops leaflets on Taiwanese outlet in ‘anti-independence protest’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3265002/mainland-chinese-drone-user-drops-leaflets-taiwanese-outlet-anti-independence-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/9ff56f41-7c79-40ce-8387-91793caf670e_877db125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机用户在中国社交媒体上发布了投放传单的图片。图片来源：微博/新浪军事 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆男子单人无人机对台作战，被网络民族主义者称赞“展现了民众对统一的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;在人民解放军结束为期两天的演习以抗议台湾新领导人赖清德的就职演说一天后，一名未透露姓名的男子开始在距离大陆最近的台湾前哨基地上空投放攻击独立的传单。&lt;/p >;&lt;p>;这一事件与1949年共产党赢得内战后双方长达数十年的宣传战相呼应，当时双方都向双方发送了携带小册子和食物的气球。&lt;/p>;&lt;p>;这一次北京方面尚未正式批准这些航班，但大陆对无人机的使用有严格的规定，并且没有明显的干预措施来阻止该男子的活动。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，发生了一系列无人机事件不明身份的无人机飞越金门（又称金门）周围的限制水域的事件，距离中国大陆海岸仅几公里。两年前，台湾军队在该地区击落了一架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次行动的幕后黑手并未透露自己的身份，但使用了网络别名“观星二十年”，并表示自己住在沿海城市厦门。位于福建省，靠近金门。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝接受《​​华盛顿邮报》采访，但本周早些时候为中国民族主义者很受欢迎的观察网写了一篇文章，他在文中表示希望投射“大陆统一反独的声音”，抗议赖上个月的就职演说。&lt;/p>;&lt;p>;他写道，他觉得台湾人民是“一家人”，但赖的民进党领导人却一直在抹黑大陆并煽动仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;北京多次谴责赖为分裂分子，他的就职演说将台湾描述为“主权、独立国家”，三天后举行了演习观察人士称，这是台湾附近有史以来规模最大的一次活动，也是距离台湾海岸最近的一次活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/01/a8eebbc1-3e5c-4184-b81b-c2bee135f7d9_cc03918b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机一直在台湾控制的岛屿上空飞行，拍摄部队。图片来源：微博/新浪军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，东部战区微信公众号发文称，陆军、海军、空军和导弹部队的演习对“台独”分子的“惩罚”，对外部势力干涉和挑衅的“严厉警告”。&lt;/p>;&lt;p>;最近的无人机飞行被一些台湾媒体描述为“大陆新的骚扰举措” ”，而一些公众则询问为什么军方没有做出回应或击落无人机。一位网上评论员表示，这些事件“让台湾军队显得无能”。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学教授沉毅为无人机用户在传单上写什么内容提供建议，他表示，这次飞行是“简单的爱国” &lt;/p>;&lt;p>;该无人机用户上周日在微博和视频网站哔哩哔哩上发布了一段更详细的视频，他说他“给台湾军队送去了一些教科书，以便他们吸取教训”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;视频中的传单上写着“海峡两岸一个中国、一个中华民族，黎智英‘台独’是死路一条”、“拒绝武力统一注定失败”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;它还显示一架无人机从厦门飞往金门链中的二丹岛，然后将一个显然装有传单的盒子扔到一个军事基地，然后返回大陆。&lt;/p>;&lt; p>;无人机用户今年早些时候在二丹上空进行了类似的飞行，拍摄了部队运输弹药和其他物资的情况。&lt;/p>;&lt;p>;金门防卫司令部表示，最新的飞行是为了引起外界关注，但它“不会跳舞” &lt;/p>;&lt;p>;沉说，传单上的措辞反映了大陆官方的观点，取决于台湾公众是否愿意相信它们。&lt;/p>;&lt;p>;前总统宋忠平解放军教官表示，北京认为没有必要干涉“善意”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些都是个人利益和爱好，那么政府就没有必要干涉，这是核心的问题，”他说。 “台湾当局和军方怎么想并不重要。用户只需要考虑中国法律即可。&lt;/p>;&lt;p>;“如果台湾与大陆完全统一，当局也会对民用无人机的飞行范围设定界限，但由于双方的特殊地位，所有台湾控制的地区不受任何限制。”&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆当局不承认也不监管此类无人机飞行，并且似乎给予了默许支持。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/765f6c0d-3707-41d2-8274-fd22762187a1_bc474711.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机投放谴责台独的传单。图片来源：微博/新浪军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，一架民用无人机降落在烈屿后，外交部表示没有理由对“中国无人机飞越中国土地”感到惊讶金门群岛的另一个岛屿，向台湾军队传达了一条信息，但几天后，一架无人机被击落，该岛拒绝详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;这些航班被一些观察家归类为“灰色地带” ”这种策略是在不使用武力的情况下使用间接措施来恐吓台湾。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。大多数国家，包括其主要国际支持者美国，都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力夺取台湾的企图，并致力于向台湾提供武器以自卫。&lt;/p>;&lt; p>;张菲碧补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong environment chief blames past administration for lack of food scrap bins needed for now-shelved waste-charging scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265005/hong-kong-environment-chief-blames-past-administration-lack-food-scrap-bins-needed-now-shelved-waste?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 16:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/a1f8b183-2c50-41af-9043-ba09a91bb576_0d26221a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名居民使用食物垃圾机回收肺部的残渣沙田恒村。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环境部长指责前任政府缺乏现已搁置的垃圾收费计划所需的食物残渣收集箱，同时坚称当局“从未想过“跨境倾倒垃圾”。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周六也承诺对立法进行审查，并表示在两名清洁工告知后，他可能会看到“公平问题”他说，他们会考虑退出该行业，因为他们承受了“不公平”的法律负担。&lt;/p>;&lt;p>;政府周一透露，将暂停本应推出的按量付费计划8 月 1 日在全市范围内进行，理由是参加 4 月份开始的试点计划的居民和企业表达了广泛的保留意见，该计划覆盖 14 个地点。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，当局在此之前设定另一个日期是不负责任的行为试验期间发现的所有问题都得到了解决。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，一个问题集中在缺乏食物垃圾收集箱，以便人们方便地处理剩菜，这使得家庭很难在食物上省钱。 &lt;/p>; &lt;p>;，政府批准的垃圾袋是强制性的。&lt;/p>; &lt;p>;，但他建议前嘉莉·林·尤特·恩格尔（Carrie Lam Yuet-ngor）的前政府忽略了公众对食品浪费的期望，并在该计划的立法中准备了该计划的立法。 。今年我们将把这个数字扩大到 1,100 个，”他说。 “上一个政府没有特别注意家庭食品浪费的回收……可以说我们必须从头开始。” &lt;/p>; &lt;p>;“投诉”。&lt;/p>; &lt;p>;“两个清洁工告诉我：&#39;我们已经谈论了辛勤工作，如果是时候实施法律，我将改变我的工作”，” TSE说，讲述了他与工人进行的对话。&lt;/p>; &lt;p>;“他们将不得不将垃圾分为那些带有指定袋子的人和没有指定的袋子的垃圾。他们不仅担心这项艰巨的任务，还担心自己将承担法律责任。我还看到了一个公平的问题。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>; TSE在前政府担任2017年至2022年之间的副秘书，然后担任目前的角色。自1985年以来，他一直在环境保护部门工作，并于2013年成为其副董事。&lt;/p>; &lt;p>;政府提出了将近20年前的废物收费的想法。目前的计划于2021年被立法委员会通过了法律，在上周搁置该计划之前，发射日期被推迟了两次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;官员们“非常不愿”放置该计划。该计划的制动器，在过去的几个月中，“社区中关注的关注”使公众的意识和回收量提高到了二十年来当局的教育驱动力无法实现的水平。&lt;/p>; &lt;p>;他也无法实现。&lt;/p>; &lt;p>;清楚地表明，香港政府“从未考虑过”在附近城市的边境上倾倒废物，他说他对中国大陆的“土地和廉价劳动”的早期评论只是指“高端高端的潜在跨境合作TSE说，&lt;/p>; &lt;p>;当局正在寻求在城市中建造新的，非常美丽的废物焚化炉，以减少对垃圾填埋场的依赖。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候的计划提出了有关该市是否正在考虑将其废物发送到大陆进行治疗的问题，这导致了环境和生态局发出澄清。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘Liujiang Man’ skeleton originally believed to be more than 200,000 years old was probably far younger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264686/china-liujiang-man-skeleton-originally-believed-be-more-200000-years-old-was-probably-far-younger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/9fc6ebf2-47f8-454f-88d3-82bab7a99f44_41750179.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一具来自中国的骨架，最初被认为超过20万岁数，原来比想象中要年轻很多。照片：南华早报复合材料/Shutterstock/J。 Ge 等人，《自然通讯》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾经被认为属于中国最早的人类之一的骨骼可能要年轻得多。&lt;/p>;&lt;p>;考古学家1958年在中国南方广西自治区柳江地区首次发现了这具骨骼，一些分析人士认为它的历史超过14万年。&lt;/p>;&lt;p>;一项新研究发表在同行评审期刊《自然》上April重新审视了柳江骨骼，通过多种化石测年策略，确定其年龄很可能在23,000到33,000之间。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人类化石缺乏可靠的年代，那么它就毫无用处。虽然新的年龄比之前假设的年龄要小，但它可以将柳江人放在人类谱系中的正确位置。”南京师范大学地理学院的研究合著者邵庆峰说。&lt;/ p>;&lt;p>;“有了这个可靠的年龄，柳江骨骼现在对于了解欧亚大陆相对较新的智人迁徙非常重要，”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;如果这块化石确实是柳江骨架距今已有 14 万年历史，是在非洲以外发现的最早的人类化石之一，早于在以色列发现的最早的化石。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/dc09792a-d3a5-4cbd-aefb-8182f12cd0e6_29e87362.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;从正面看柳江骨架及其颅骨和颅后元素。图片来源：J. Ge 等人，Nature Communications。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项新研究表明，柳江化石符合智人从非洲开始分几次迁徙的理论。 30万年前。向欧亚大陆的大规模永久迁徙始于十万多年前，智人随后在五万至七万年前迁移到东亚。&lt;/p>;&lt;p>;话虽这么说，但没有确凿的证据可以证明最早的人类如何离开非洲。&lt;/p>;&lt;p>;对柳江化石的新测年表明，该人是 30,000 至 40,000 年前横跨欧亚大陆并进入东亚的大规模扩散事件的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;无论年代如何，这具骨骼的保存状况都比在亚洲发现的其他人类遗骸保存得更好，这一事实让人们对最初的 14 万年前的年龄估计产生了怀疑。考古学家出土了几乎完整的头盖骨、大型脊柱骨骼残骸和腿骨化石。&lt;/p>;&lt;p>;然而，邵说，事实证明，对骨骼进行年代测定很困难，因为它是偶然发现的，这意味着没有人知道沉积层是什么&lt;/p>;&lt;p>;“化石中的有机物质保存不良，可用于碳 14 测年，因此测年工作变得复杂，”他说，并补充道，温暖潮湿的埋葬条件中国南方的环境促进了有机物质的腐烂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /30/2229762d-89ac-4ecd-a954-481ccae9aec2_f25d600b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地图显示广西省柳江通天岩的位置，位于中国南部，以及该国其他重要的智人化石地点。图片来源：J. Ge等人，Nature Communications。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管确定“柳江人”的年龄存在困难，但科学家们多年来对头骨进行了研究，并得出结论邵说，与在北京周口店上洞发现的更古老的化石相比，它表现出的进化特征更符合在西亚定居并最终迁移到欧洲的克鲁马努人。距今 36,300-39,000 年前），柳江化石显示出头盖骨更圆，眉脊不太发达。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步证实这种差异，科学家们使用了三种化石测年技术来确定其年龄骨架：放射性碳，可以测定年龄小于 6 万年的化石；光激发光，揭示附近土壤暴露在阳光下的时间； &lt;/p>;&lt;p>;结合这三种方法，科学家们可以自信地宣称柳江骨骼的年龄在 23,000 至 33,000 年间。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究也将人类与更新世晚期在中国发现的区域动物群的相互作用脱钩，其中包括已灭绝的大象亲戚剑齿象、已灭绝的大貘以及大熊猫遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;这些哺乳动物化石的年代可追溯到 97,000 年之间距今 227,000 年前，比柳江人类占领同一地区的时间还要古老。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China finds poor data storage leads to waste, as AI, satellites and self-driving cars generate masses of bytes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264938/china-finds-poor-data-storage-leads-waste-ai-satellites-and-self-driving-cars-generate-masses-bytes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/e8050f18-00f7-43dd-a046-6068174da424_f9c1b95c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项中国政府调查发现，该国的数据生成和存储转换尽管这是一个世界性问题，但这一比例仍然很低。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在浪费大量的数据资源，因为其存储和数据处理能力落后于数据生成，一项新的调查发现，生成的数据不足3% &lt;/p>;&lt;p>;5月24日，在福州数字经济峰会上发布了《2023年全国数据资源调查报告》的调查结果，这是中国当局首次进行全国范围的数据资源调查。 &lt;/p>;&lt;p>;调查显示，在5G、人工智能技术的快速发展和智能设备的广泛普及的推动下，去年中国产生了32.85泽字节(ZB)的数据。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;调查显示，虽然数据产量增长了 22%，但去年数据存储量仅增加了 0.95ZB，不到同期生成数据量的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;调查承认，中国的数据生成和存储转化率仍然较低，“数据的潜在价值需要进一步挖掘”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查还指出，存储数据的使用率仍然较低 –去年企业存储的数据有近40%在存储后未被读取或重复利用。&lt;/p>;&lt;p>;“数据处理能力不足，导致大量数据被低估、难以发现和重复利用”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学商学院的 Andy Chun 教授表示，中国 3% 的数据存储比例与全球衡量标准一致，全球衡量标准发现，生成的数据中只有一小部分是被存储的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据德国统计门户网站 Statista 的数据，2020 年创建和消耗的数据中有 2% 被存储以供 2021 年使用。&lt;/p>;&lt;p>;“这种选择性保留的原因有很多。 ，数据隐私和安全至关重要。大多数国家都会执行法规，将数据存储限制在特定目的所需的范围内，一旦不再服务于这些目的，就强制删除数据。”Chun 说。&lt;/p>;&lt;p>;“存储大量数据不仅会带来安全漏洞，还会带来安全隐患。还带来巨大的成本和技术挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“存储如此大量的实时数据所需的基础设施要求存储解决方案不断进步，这可能成本高昂，”顾问 Chun 说&lt;/p>;&lt;p>;Chun 表示，在全球生成式人工智能技术的普及推动下，他预计中国的数据保留率很快就会大幅提高。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，成功的人工智能输出取决于基础数据的数量和质量，并补充说，随着趋势转向更加个性化的生成式人工智能应用，很可能会保留更多的个人数据来训练人工智能模型。 &lt;/p>;&lt;p>;“为了适应这种增长，中国应谨慎投资存储技术的进步，以提高容量并降低成本。这一战略重点可以支持新兴的人工智能驱动需求，同时促进整个行业的创新。&lt;/p>;&lt;p>;《2023 年国家数据资源调查报告》还敦促中国大型企业投资数字化转型。约 22% 的受访公司表示，他们仍然没有数据管理系统。在经历过数字化转型的企业中，只有 8% 的企业重复利用了自己的数据并从中获得了额外价值。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，“探索数据的全部价值还有很长的路要走” &lt;/p>;&lt;p>;但报告也指出，中国对优质数据产品的需求仍然非常旺盛，根据对中国数据交换中心的调查结果，需求量达到供给的1.75倍。&lt;/p>;&lt; p>;Chun表示，虽然美国没有可比的调查，但根据人口推断，美国产生的数据量明显少于中国。&lt;/p>;&lt;p>;大型AI模型训练对算力的需求预计将保持高位，科研机构、政务、金融等行业对算力的需求也相应增加。建议我国加快国家综合算力系统建设，满足需求。&lt;/p>;&lt;p>;《国家数据资源调查报告》预测，在大规模数据驱动下，2024年我国数据产量将增长25%以上&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;姜岩，国家工业信息安全发展研究中心主任，调查显示，我国数据资源已具备初步规模优势。&lt;/p>;&lt;p>;“但我国数据资源管理和利用还处于起步阶段，释放海量数据潜力还需进一步努力。”中国《每日经济新闻》援引姜的话说。&lt;/p>;&lt;p>;城大的 Chun 警告说，个人数据存储的扩展“必须谨慎管理，严格遵守隐私法规、道德标准，数据保护协议”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，为了可持续的数据增长，中国必须进行战略投资，而不仅仅是增加存储容量。&lt;/p>;&lt;p>;推进优先考虑质量、安全和治理的数据管理实践是必不可少的。他说，这种全面的方法对于充分利用生成人工智能的能力至关重要，确保维护负责任的人工智能原则。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese billionaire Yusaku Maezawa cancels star-studded moon trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3265000/japanese-billionaire-yusaku-maezawa-cancels-star-studded-moon-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 14:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/4a97796a-063a-4f76-879e-e9f8a85fc21f_67084ef9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年，日本亿万富翁前泽友作漂浮在国际空间站内。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本亿万富翁前泽友作取消了他的“dearMoon”任务，该项目周六宣布，该任务将是首次绕月私人飞行。&lt;/p >;&lt;p>;该团队最初的目标是在去年底之前完成载有名人的绕月飞行，但该任务在其网站上的一份声明中表示，这一计划“不可行”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称：“由于近期没有明确的时间表，前泽友作心情沉重地做出了取消该项目的不可避免的决定。” “对于所有支持该项目并期待这一努力的人，我们真诚地表示感谢，并对这一结果表示歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;声明没有提供有关取消原因的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2022年，前泽说美国DJ兼制作人Steve Aoki； Tim Dodd，美国 YouTuber；捷克艺术家Yemi AD； Rhiannon Adam，爱尔兰摄影师；英国摄影师 Karim Iliya；美国电影制片人布伦丹·霍尔；印度演员 Dev Joshi 以及韩国流行音乐人 TOP 将与他一起乘坐 SpaceX 的 Starship 火箭进行绕月之旅。&lt;/p>;&lt;p>;还有两名后备船员：美国滑雪运动员 Kaitlyn Farrington &lt;/p>;&lt;p>;根据 DearMoon 网站上的任务简介图，往返行程预计将持续近六天，并在不着陆的情况下绕月飞行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;日本最大在线时尚购物中心的超级富豪创始人前泽于 2021 年乘坐俄罗斯联盟号火箭飞往国际空间站，据报道支付了 100 亿日元（6350 万美元）。&lt;/p>;&lt; p>;这位亿万富翁此前曾因一则网上广告而成为头条新闻，邀请女友与他一起乘坐 SpaceX 航班，但尽管吸引了近 30,000 名申请者，但最终还是突然取消了搜寻。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court convicts ex-director of engineering firm for defrauding government over bogus test results for mega bridge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264999/hong-kong-court-convicts-ex-director-engineering-firm-defrauding-government-over-bogus-test-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/a8cd08e5-5304-42d4-9a0e-51d048a544f7_e8670e8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府部门被迫额外花费5,800万港元审查报告并在特大桥的 221 个地点和 1,355 个混凝土样本上重新进行测试。照片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家法院判定一家工程咨询公司的前董事有罪，罪名是通过掩盖虚假测试结果，骗取政府近 200 万港元（合 255,800 美元）。世界上最长的跨海大桥，但又宣判另一名前高管无罪。&lt;/p>;&lt;p>;雅各布斯中国有限公司（JCL）前运营总监梁永强成为因欺诈行为被追究责任的最高级别人物在一个测试实验室，该实验室是为了监测耗资数十亿美元建造的 55 公里长的港珠澳大桥所使用的混凝土质量而设立的。&lt;/p>;&lt;p>;周六，地方法院法官严舜仪 (Ada Yim Shun-yee) 发现梁犯有欺诈罪，强调他在2016年和2017年，在当局得知大屿山小蚝湾化验室的异常检测结果后，故意向当局漏报。&lt;/p>;&lt;p>;法官告诉西九龙法院梁肯定事先知道实验室工作人员要么用铁桩或抗压强度更高的立方体替换了真正的混凝土样本立方体，要么在编写报告时更改了计算机日期。&lt;/p>;&lt;p>;她拒绝了梁的辩护：他选择不向土木工程拓展署举报违规行为，因为在寻求法律意见后，他确实相信案件不涉及不诚实的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我考虑并发现唯一不可抗拒的推论是[Leung] 知道任何正直的人都会认为任何人都有义务向 [部门] 披露模拟测试的违规行为，但他没有这样做，这是不诚实的，”Yim 在一份长达 66 页的判决书中写道。&lt;/p>;&lt;p >;“[Leung]通过欺骗手段，意图欺骗[部门]，故意隐瞒模拟测试的违规行为。”&lt;/p>;&lt;p>;法官在发现部门主管 Leslie Harry Swann 被排除在内部调查之外后，宣布他无罪。 JCL 因此在政府展开调查之前并不知道这一隐瞒行为。&lt;/p>;&lt;p>;梁在下周五的量刑听证会之前被拒绝保释，但监狱官员允许他在被带走之前与家人交谈并拥抱。到荔枝角接待中心。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署于2021年起诉两名前董事，理由是他们违反了JCL与该部门之间的顾问协议，该协议规定他们必须报告绩效中的错误”该部门被迫额外花费 5,800 万港元审查近 40 万份测试报告，并在桥上 221 个地点对 1,355 个混凝土样品重新进行测试。&lt;/p>;&lt;p>;法院此前曾对 19 名实验室工作人员因欺诈而被定罪。政府或使用与案件有关的虚假文件。所有人都因欺诈相关指控被判处 8 至 32 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;欺诈可被判处 14 年监禁，但在地方法院审理案件时最高可达 7 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s foreign ministry arm in Hong Kong slams US ‘political show’ after Washington says it will impose visa curbs on officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264996/beijings-foreign-ministry-arm-hong-kong-slams-us-political-show-after-washington-says-it-will-impose?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/6121df49-ba10-437b-ad9c-dc9973d4fcdc_3fb06ead.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务院发言人表示，美国“深表关切”香港民主组织者国安法审判有罪判决”。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国表示将采取行动对中国大陆和中国公民实施签证限制后，北京外交部驻香港机构猛烈抨击美国进行一场“政治表演”。在美国国务院发言人马修·米勒表示华盛顿正在“采取措施”实施签证限制后，该办公室于周五深夜发表了一份措辞强硬的声明。香港政府也回击称，不会被此类行为吓倒。&lt;/p>;&lt;p>;米勒表示，美国“对香港国安法审判中对民主派组织者的有罪判决深表关注”。香港”。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体平台 X 上发表的评论提到了香港规模最大、持续时间最长的国家安全审判，周四，十四名反对派人士被判犯有阴谋颠覆国家政权罪。其中两人因密谋瘫痪市政府的选举而被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;这 16 人来自 47 名政治家和活动人士，他们于 2021 年根据国家安全法受到起诉，六个月前他们举行了一次非正式的“初选”。 ”对于即将到来的立法会选举。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦周五在其 X 账户上评论判决结果时还表示，“这是一个国家、两种制度的对立面”，指的是&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻港特派员公署晚上11点左右回击称，“政治作秀是徒劳的，没有法治精神” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们攻击‘一国两种制度’，抹黑香港国安法，污蔑香港人权和自由状况，干涉特区司法，甚至威胁要实施新的制裁。”该办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;它谴责对国家安全审判判决的“毫无根据的指控”，并坚称高等法院公正处理此案，不受干涉。 &lt;/p>;&lt;p>;中办敦促美英政客恪守国际法原则和国际关系基本准则，切实尊重法治精神，立即停止对香港的政治操弄和干预&lt;/p>;&lt;p>;香港政府对此表示强烈反对，并在深夜发表声明谴责实施签证限制的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些措施]严重干扰干涉中国内政、干涉香港事务……香港特区对这种威胁不屑一顾，也不会被这种卑鄙行径吓倒。声明称，香港特别行政区将坚决继续履行维护国家安全的职责。&lt;/p>;&lt;p>;市政府表示，法院判决明确阐述了判决理由，此类犯罪行为“无关” &lt;/p>;&lt;p>;“香港特区政府强烈要求美国政府立即停止插手中国内政和香港事务，停止恶意抹黑香港法院判决”。这是市政府在 12 小时内发布的第二份“反驳”声明，为颠覆罪判决进行辩护，第一份声明是在周五下午发布的，以驳斥对颠覆罪的批评。外国政府和非政府组织的法院裁决。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>