<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong gloves tycoon pivots to produce Covid-killing reusable masks with lifespan of up to 4 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3222206/hong-kong-gloves-tycoon-pivots-produce-covid-killing-reusable-masks-lifespan-4-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/e123ccd4-aeb4-419e-9c48-498e463d6581_3f253320.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三年前，当制衣企业家Juliana Lam回到香港Kong出差后看到新闻报道说，在大流行期间，老年人难以获得口罩，而且不得不连续几天佩戴同一个一次性口罩，她决心改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;“我有两个当时有 50 片一盒的一次性口罩，但我知道把它们全部送出去解决不了问题，”香港手套和时尚配饰制造商 Julius Industries 的董事长林说。 Gap 和沃尔玛是其客户之一。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 决定开发一种可重复使用的口罩，它可以有效对抗冠状病毒，并且对环境的影响最小。&lt;/p>;&lt;p>;她带来了一个来自英国的研发专家团队，投入数百万美元进行研究，并于次年创立了新零售品牌 Innotier。&lt;/p>;&lt;p>;Innotier 的产品包括口罩、衣服和床单，可以她说，接触后可立即抑制和消除 99% 的 Covid-19 病毒，口罩最多可清洗 200 次。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 声称客户无需每天清洗口罩并且它可以佩戴近四年。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着 Covid-19 病毒卷土重来，香港与世界其他地区的边界完全开放，Lam 认为现在是时候提高进军中国大陆和沙特阿拉伯等海外市场的新资本。&lt;/p>;&lt;p>;她本月在上海开设了第一家快闪店，并一直在探索与沙特阿拉伯卫生当局合作的机会，将她的产品带到海外&lt;/p>;&lt;p>;上周，FII Institute Future Investment Initiative Institute 的高管到访了她在上环的店铺，以更好地了解她的产品。 FII 是由沙特阿拉伯主要主权财富基金公共投资基金运营的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 产品背后的技术涉及从纤维中释放银离子。 Lam 表示，带正电的离子会在呼吸水分存在的情况下释放出来，并起到消除织物表面病毒和细菌的作用。&lt;/p>;&lt;p>;几个世纪以来，银一直在医学上用于预防感染、减少炎症和杀死细菌。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国国家医学图书馆 (NLM) 发表的一篇文章，银纳米粒子的强大抗病毒特性可用于应对当前和未来的冠状病毒变体。&lt;/p >;&lt;p>;虽然许多银离子产品声称可以阻断冠状病毒，但 Lam 的产品已获得 SGS 等国际机构的认可，SGS 是世界领先的检验、验证和认证机构之一。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 的背景是AML 集团是一家手套制造商，由她的父亲林志权和郑永忠于 1963 年共同创立。&lt;/p>;&lt;p>;到 2010 年代初期，AML 的销售额超过 10 亿港元，将 J. Crew、Gap 和 Nike 等主要品牌视为客户。它在中国、斯里兰卡、孟加拉国、印度尼西亚和柬埔寨的 20 个生产基地生产 4000 万副手套。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 于 1996 年从多伦多大学毕业后加入了她父亲的公司，并担任管理人员导演在郑和林氏家族分道扬镳之前停业。在 2016 年成立自己的制造企业 Julius Group 之前，她涉足过几家企业。&lt;/p>;&lt;p>;Innotier 的成立为 Lam 赢得了多个奖项，包括年度可持续发展领袖奖和香港可持续发展奖来自香港管理专业协会。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，口罩在海中需要长达 450 年才能降解，而 Innotier 在开展业务时保护环境的承诺值得称道，”她说。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific discrimination scandal: creating an inclusive Hong Kong is everyone’s business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221958/cathay-pacific-discrimination-scandal-creating-inclusive-hong-kong-everyones-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/e511ff82-5535-44b0-b168-54a4feac96d5_b1e39d18.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港本土航空公司国泰航空上周发现自己卷入了争议的机组人员被指控歧视和侮辱说普通话的乘客。在中国大陆社交媒体上发布的一段泄露的录音显示，空乘人员对乘客发表贬损言论并取笑他们。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引发了公众的强烈抗议。国泰航空迅速道歉，解雇了三名空乘人员，并承诺审查其政策，以确保员工尊重不同背景和文化的游客。&lt;/p>;&lt;p>;作为负责在香港执行反歧视条例的法定机构，平等机会委员会（平等机会委员会）对事件以及内地华人在香港所面临的歧视表示严重关切。&lt;/p>;&lt;p>;根据《种族歧视条例》，歧视、骚扰或诽谤他人是违法的基于他或她在活动领域的种族，包括就业、教育、商品和服务的提供、场所的处置和管理以及参加俱乐部。 “种族”是指一个人的种族、肤色、血统以及民族或人种。&lt;/p>;&lt;p>;语言不是受保护的特征。但是，如果该群体的成员无法满足这些要求或条件并因此遭受不利待遇，则与语言相关的要求或条件可能会导致对特定种族群体的间接歧视。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果服务提供商要求客户说特定语言作为访问某些商品或服务的先决条件，而没有提供正当理由，这种行为可能构成非法间接歧视——也就是说，他们将强加一项要求，有效地禁止客户使用某种语言特定种族或使他们受到有害待遇。条例并无规定受害人与加害者必须是不同种族。&lt;/p>;&lt;p>;在这场争议之前，内地旅客和移民在香港遭遇的歧视经历已经是一个热门话题。从早期针对内地游客的抗议活动，到最近在 Covid-19 疫情期间餐馆拒绝为内地顾客提供服务，平机会公开反对这种行为，解释法律规定并呼吁公众拥抱和接受&lt;/p>;&lt;p>;作为对反歧视条例实施情况的持续审查的一部分，平机会于 2021 年向政府提交了调查结果，列出了解决歧视、骚扰和诽谤的建议香港人和内地人通过立法。平机会一直与政府保持密切联系以跟进。&lt;/p>;&lt;p>;备受瞩目的国泰事件引起了中国内地的愤怒，并给香港政府和旅游业的努力蒙上了一层阴影。这座城市在后疫情时代是一个包容和有吸引力的旅游胜地。&lt;/p>;&lt;p>;但我相信这是个案，因为香港大部分前线服务人员都很专业，尊重客户并提供优质服务.不少内地网友也分享暖心经历，例如在公共交通上接受陌生人的帮助，感受到香港温暖包容的一面。&lt;/p>;&lt;p>;的确，很多专业人士都在为维护香港而不懈努力香港作为世界级目的地的形象，而其他人则在努力重建业务并利用 Covid-19 大流行病后大陆入境人数的反弹。无论从商业角度还是从机会均等的角度来看，企业只有为来自不同背景的客户提供优质的商品和服务，并以礼貌和尊重的态度平等对待他们，才是有益的。&lt;/p>;&lt;p>;最后如今，消除歧视的关键，除了立法，就是教育。从向儿童灌输多元化、包容和尊重的价值观，解决我们之间隐含的偏见和偏见，反对日常生活中的歧视，到在工作场所引入多元化和包容性政策，以及为员工安排文化敏感性培训，我们所有人在创建一个包容、没有歧视的香港方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;消除歧视不仅是一​​项法律要求。这也是现代社会中符合伦理、道德和人道的行为方式。唯有执法、预防、教育多管齐下，社会各界、各阶层共同努力，才能建设一个温馨包容的香港，让我们引以为豪。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How can Hongkongers benefit from e-HKD? Consumers can draw comfort from its security, higher returns and even offline payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222209/how-can-hongkongers-benefit-e-hkd-consumers-can-draw-comfort-its-security-higher-returns-and-even?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/230e0030-265b-48ab-a074-472d082104d3_d3d17def.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;16 家银行和支付公司已经在使用e-HKD，根据香港金融管理局 (HKMA) 引入中央银行数字货币 (CBDC) 以在商店和餐馆进行支付的更广泛计划。&lt;/p>;&lt;p>;该试验旨在评估 e-HKD 的六种潜在用途e-HKD – 在线支付、商店和餐厅支付、收取政府支出、令牌化存款、令牌化资产结算以及 Web3 交易和清算。&lt;/p>;&lt;p>;香港三大发钞银行，汇丰银行，渣打银行和中国银行（香港），以及一些支付和技术公司，正在参与试验。&lt;/p>;&lt;p>;以下是您需要了解的关于这个项目的信息：&lt;/p>;&lt; h3>;为什么全球 100 多家中央银行都在研究推出数字货币？&lt;/h3>;&lt;p>;中央银行的任务主要是提供价格稳定和购买力的稳定，并且为了完成这些任务，他们有责任实施稳健的货币政策。 CBDC 可以支持中央银行履行其货币和金融稳定任务的能力。&lt;/p>;&lt;p>;Julia Demidova 表示，“像电子港元这样的中央银行数字货币是实现此类任务的一个很好的工具”， FIS 的 CBDC 产品和战略负责人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港启动数字硬币试运行，因为它正在向公众推出&lt;/h3>;&lt;h3>;虽然我们已经使用电子钱包、信用卡和其他电子支付方式，为什么客户需要电子港币？&lt;/h3>;&lt;p>;中银香港的测试表明，电子港币的一个主要优势是它可以为客户提供额外的保护，尤其是那些进行预付款的客户.此类功能也称为可编程支付，具有以数字货币加密的规则，限制资金的使用。&lt;/p>;&lt;p>;目前，当商家向客户提供便宜货和折扣时，客户很容易遭受损失为了换取预付款，面临业务倒闭或遇到流动性问题。消费者为美容院、健身房或面包店的服务支付此类费用是很常见的。中银香港等银行正在测试一种设施，将客户的电子港币储值与商户营运资金隔离开来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的电子港币用例通过彻底改变传统中银香港副董事长兼首席执行官孙宇表示。有助于提高客户对使用预付款解决方案的信心，同时也降低了使用预付款系统的商家的技术复杂性，”Sun 说。&lt;/p>;&lt;p>;e-HKD 的另一个好处是为客户带来更好的回报。如果零售客户的银行账户或支付应用程序中持有的金额有任何利息收入，那么他们只能获得非常少的利息收入。&lt;/p>;&lt;p>;“E-HKD 提供了一种解决方案。通过智能合约，零售客户可以从他们的流动余额中获得有竞争力的利息，”Arta TechFin 首席执行官 Eddie Lau 说，该公司参与了支付应用程序中持有的余额支付利息的试点。&lt;/p>;&lt;p>; “基金认购、赎回和结算流程在数字支付中也更加高效。电子港币对零售客户至关重要，因为它是传统纸币的革命性替代品。”&lt;/p>;&lt;h3>;使用电子港币的商户有什么好处？&lt;/h3>;&lt;p>;数字货币可以帮助降低商家的交易费用并加强欺诈预防，这是汇丰银行计划进行的一项测试计划，该计划还试图通过向用户提供特别优惠和折扣来促进销售。&lt;/p>;&lt;p>;在试点中，汇丰银行，香港最大的银行将开发 e-HKD 的原型和相应的钱包，让香港科技大学 (HKUST) 的数百名学生和教职员工能够在校园内使用汇丰银行香港首席数字官 Bojan Obradovic 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“试点项目为行业提供了一个巨大的机会，可以考虑不同的用例和设计选择，并共同创建新的支付功能以及可以为社会增加价值的基础设施，”他说。 “CBDC 可以成为 Web3 环境中的一种支付方式。”&lt;/p>;&lt;h3>;在停电或互联网或移动网络不可用的地方，人们是否仍可以使用电子港元？&lt;/h3>;&lt;p >;渣打银行正在试点使用 e-HKD 进行线下支付。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在停电期间，或者在缺乏互联网连接或移动网络的地方，我们仍然可以使用 CBDC。它在离线环境中运行没有任何问题，”香港渣打银行消费者、私人和商业银行业务主管 Stephen Man 说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数现有的数字支付安排都要求用户支付平台费用或在其网络内限制使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的试点用例将研究这些挑战，以允许 CBDC 访问所有人并减少其对网络的依赖，使 e-HKD 成为一种便捷的支付方式，” Man 说。&lt;/p>;&lt;h3>;e-HKD 可以用于进行投资支付吗？&lt;/h3>;&lt;p>;加密货币解决方案公司 Ripple 及其合作伙伴 Fubon Bank 将测试使用 e-HKD 进行代币化支付房地产和其他现实世界的资产。&lt;/p>;&lt;p>;“借助房地产等代币化资产，任何具有可追溯历史的资产都可以进行交易，”高级副总裁兼董事总经理 Brooks Entwistle 说。瑞波亚太地区。 “这很像世界上许多地方的二级抵押贷款市场的运作方式，你可以在那里进行额外的抵押贷款，以从你的资产中产生更多的现金。 e-HKD 的支付能力可以促进房地产和其他现实世界资产的代币化。”&lt;/p>;&lt;h3>;推出 e-HKD 面临哪些挑战？&lt;/h3>;&lt;p >;“从集成的角度来看，它是否会与您现有的支付系统很好地集成，例如核心银行平台或您的支付网关，”FIS 的 Demidova 说。 “重要的是要确保商家也采用 CBDC。升级销售终端点需要大约六个月的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;根据金杜律师事务所合伙人 Urszula McCormack 的说法，该试点还揭示了一些非常尘土飞扬的法律领域。她有时甚至会回答最基本的问题，例如“我们创造了什么？”可能难以纳入现有的法律和监管制度，或者它们会导致一些监管复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;“好处是，这些试点通常与有权发布法定解释和豁免的利益相关者合作，也可以探讨新法的可能性。但它确实需要在多个案例研究中进行实验才能揭示最需要增强的地方，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How China is expanding its law enforcement activities across Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222215/how-china-expanding-its-law-enforcement-activities-across-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/5d6ab29b-97b4-4fb4-988e-f393ab2322c3_68af72c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国在非洲的影响已扩展到执法领域，因为它寻求保护其海外国民&lt;/p>;&lt;p>;从南非到阿尔及利亚、突尼斯和埃及等北非国家，中国已与大约 40 个非洲国家签署了公共安全和执法协议。非洲-中国安全专家保罗·南图利亚 (Paul Nantulya)。&lt;/p>;&lt;p>;他举了在乌干达的一次联合行动的例子，该行动导致逮捕并驱逐了四名据称属于犯罪团伙的中国公民。 2022 年 1 月，30 多名中国突击队员与乌干达特种部队一起参加了行动。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是中国的“秘密警察局”，它们的作用是否被夸大了？&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国向非洲国家和资助其“一带一路”倡议下的大型项目，中国公民越来越多地成为攻击目标。最近，有 9 名中国工人于 3 月在中非共和国的一个金矿矿山遇难。&lt;/p>;&lt;p>;中国公民被警告在资源丰富的刚果民主共和国发生绑架和袭击的风险增加（刚果民主共和国）和尼日利亚。去年局势恶化时，中国公安部派遣了一个专家组前往刚果民主共和国，北京方面表示，在尼日利亚绑架和袭击中国人的事件有所增加后，它将派遣刑事调查人员前往尼日利亚。&lt;/p>;&lt;p>;Nantulya 说安全合作正在增长，“在非洲警察部队中推广中国警务规范”也是如此。他说，2018 年至 2021 年期间，有 2,000 多名非洲警察和执法人员在中国接受了培训。&lt;/p>;&lt;p>;该报告上周由华盛顿国防大学非洲战略研究中心发布， Nantulya 是助理研究员。&lt;/p>;&lt;p>;在这些协议中，埃塞俄比亚和中国公安部签署了合作框架，以保护“中国在该国援助的重大项目”，例如亚的斯亚贝巴-吉布提标准轨距铁路。在邻国肯尼亚，政府与中国合作建立了一支精英警察部队来保护蒙内标准轨铁路。&lt;/p>;&lt;p>;安哥拉、莫桑比克、莱索托、南非、赞比亚、津巴布韦、毛里求斯、塞舌尔、马达加斯加和坦桑尼亚也在与中国执法合作的一长串国家名单上。&lt;/p>;&lt;p>;南图利亚说，联合行动是中国在非洲开展的一系列执法活动中最突出的，“这些活动基本上逃脱了审查”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人不知道，中国在国际上开展公共安全和执法行动的频率比人民解放军高，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国还建立了警察Nantulya 表示，培训学校和警察局，并在非洲许多地方提供警用装备。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国的“不问任何问题”政策意味着可以购买装备而不必担心与人权相关的出口管制&lt;/p>;&lt;p>;2003 年至 2017 年间，非洲国家从中国获得了 35.6 亿美元的公共安全贷款，其中包括监控系统、国家安全网络和防暴装备等其他安全产品。南图利亚。他说，大部分设备都包含在军售中，因此这个数字可能被低估了。&lt;/p>;&lt;h3>;随着西方贷款机构的撤出，中国在造成分歧的非洲管道上进行挖掘&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国Nantulya 说，警察培训不仅涉及技术技能，还涉及基于共产党对安全部队和国家的绝对党控制模式的政治和意识形态原则。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚、莱索托、毛里求斯和至少 20 个其他国家/地区Nantulya 说，他们与进行反恐培训的中国特种警察学院有关系。他还举了卢旺达和非洲联盟反恐项目的例子，它们与山东警察学院保持着持续的合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;一些培训是在非洲进行的，例如阿尔及利亚部的联合项目内政和地方当局和中国国家行政学院。 2015 年至 2018 年间，400 多名阿尔及利亚警察、执法人员和公务员从该项目毕业。&lt;/p>;&lt;p>;他们钦佩 [共产党] 的控制方法及其无处不在的警察国家机器，这使解放军的预算相形见绌，”Nantulya 说。&lt;/p>;&lt;p>;北京正在寻求与军队和警察学院进行更多的交流与合作，作为一部分其拟议的全球安全倡议。 “中国愿意在未来五年内向其他发展中国家提供 5,000 个培训机会，以培养解决全球安全问题的专业人才，”该倡议的概念文件于 2 月发布。&lt;/p>;&lt;p>;David Shinn乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授表示，多年来，“中国一直在应非洲政府的要求，以及为了改善中国公民访问、生活的安全，扩大与非洲警察部队的接触。并在非洲工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“南非的安全合作尤其发达，那里是非洲大陆最大的华人社区所在地，”Shinn 说。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数这种合作是积极的，为非洲军队提供了有用的培训，但它确实在那些警察以特别腐败着称的国家提出了严重的问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s three ‘grey rhinos’ – demographic crisis, debt and decoupling – are growing, threatening economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222161/chinas-three-grey-rhinos-demographic-crisis-debt-and-decoupling-are-growing-threatening-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/5489d275-3594-4dfa-a53e-eb29fecebc18_3a006f22.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国三大“灰犀牛”正在成长。这个词是由美国作家 Michele Wucker 创造的，用来描述极有可能和高影响的威胁，恰当地描述了该国的人口危机、堆积如山的债务以及与其他主要经济体的脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国的出生率已经从悬崖上掉下来的第一头灰犀牛比之前预想的更具威胁性。该国已经将世界第一人口大国的头衔让给了印度。最新传闻称，根据医院截至 5 月编制的怀孕记录，今年中国的出生人数可能会降至 800 万以下，较 2022 年的 956 万再次大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;如果属实，那将这是自 1949 年中华人民共和国成立以来的最低数字。这也将增加新的证据，表明该国正在陷入其通过数十年的生育限制造成的低生育率陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国人研究人员认为，随着教育水平的提高和劳动力的大量增加，该国将继续受益于新的“人口红利”——由于人口规模庞大而有利于经济增长的条件。&lt;/p>;&lt;p>;但是论点是错误的，因为人口迅速老龄化不是红利。事实上，人口变化已经开始削弱中国的增长动力，而且在可预见的未来，这个问题只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;第二只灰犀牛——中国的债务，尤其是地方政府债务——已经成为多年来，当局一直在努力去杠杆化。尽管中国迄今成功避免了债务危机，但解决这个问题的空间正在迅速缩小。&lt;/p>;&lt;p>;许多地方政府的融资机构将无法偿还债务，这是一个鲜为人知的秘密债务。云南西南部省会昆明不得不公开否认一份广为流传的备忘录，该备忘录称地方融资平台出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;过去，中国依靠其快速的经济增长来解决债务问题。但随着经济失去动力，该国不再拥有这种奢侈。由于政府、企业和家庭债务占国民生产总值的 300% 以上，中国可能最终不得不面对过度借贷的后果。&lt;/p>;&lt;p>;还值得注意的是，中国的家庭资产负债表一直在长期以来被认为是安全的，可能会开始变坏。过去几年大量举债买房的中国家庭，如果从科技和金融领域的高薪工作下岗后收入减少，将背负债务。&lt;/p>;&lt;p>;第三头灰犀牛，两者之间的脱钩中国和美国、日本等发达经济体，是一个复杂的过程，不会一蹴而就。但是，尽管中国的出口实力依然强大，但它也在逆政治风向航行。&lt;/p>;&lt;p>;称之为去风险化或脱钩，但经济一体化和贸易战胜价值差异的时代已经结束。中国作为本世纪初全球化的最大受益者，不得不为更加宽松的国际环境做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济升级和技术追赶可能会放缓，并可能失去制造优势随着跨国公司开始边缘化或将其排除在供应链之外。&lt;/p>;&lt;p>;三头灰犀牛一直受到长期持有的观点的影响，即中国人口仍然庞大，其高速增长将持续数十年，而且市场和工厂太重要了，不能没有。所有这些论点都有道理，但不能想当然地认为它们是永恒的真理。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，中国已经采取措施应对这些威胁，但还需要做更多的工作。例如，国家微薄的生育补贴应该被新的全国生育运动所取代，其中包括全面的税收、住房和教育政策。&lt;/p>;&lt;p>;最终，中国必须依靠经济自由化和开放来实现它的人民对未来更有信心。当公众乐观时，三头灰犀牛将更容易管理。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dozens of Nato soldiers hurt in Kosovo in clash with Serbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222247/dozens-nato-soldiers-hurt-kosovo-clash-serbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 07:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/6bc703c9-9967-4546-9200-41243eff1d97_8423b911.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;星期一，科索沃北部的暴力事件升级，当地塞族抗议者与警察发生冲突，后来与北约领导的维和部队发生冲突，造成数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这支被称为驻科部队的部队表示，一些匈牙利和意大利士兵“与人群中最活跃的边缘对抗”成为“无端攻击的对象”由于燃烧装置爆炸而造成的袭击和持续的创伤、骨折和烧伤”。据北约称，约有 25 名士兵受伤。&lt;/p>;&lt;p>;塞族总统亚历山大·武契奇在贝尔格莱德对记者说，有 50 多名当地塞族人在冲突中受伤，其中一名因枪伤情况危急。&lt;/p >;&lt;p>;这是多年来与塞尔维亚相邻的局势紧张的北部地区发生的最严重的暴力事件，武契奇重申了他的承诺，即保护占科索沃 180 万人口不到 7% 的塞族少数民族。&lt;/p>;&lt;p>; “我们不会容忍塞族人的大屠杀，”他说，并敦促科索沃的族裔避免与北约领导的多国维和部队发生冲突。 “我恳求科索沃的塞族人不要与北约发生冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，包括军队在内的塞尔维亚当局仍与军事联盟保持联系，以缓和紧张局势并防止进一步的暴力。&lt;/p >;&lt;p>;当天早些时候，科索沃主要是阿尔巴尼亚族裔的警察使用胡椒喷雾应对数百名塞族示威者投掷的催泪瓦斯，这些示威者试图阻止官员进入塞族占主导地位的城镇的市政大楼。&lt;/ p>;&lt;p>;由于塞族抗议者试图阻止新当选的阿尔巴尼亚裔市长前往他们的办公室，事态升级。&lt;/p>;&lt;h3>;塞族同意解除科索沃的道路封锁，但紧张局势仍在发酵&lt;/h3>;&lt;p>; “这种袭击是完全不能接受的，”北约在声明中说。 “驻科部队将采取一切必要行动来履行其在联合国的任务。”&lt;/p>;&lt;p>;在 1998-99 年塞族人和阿尔巴尼亚族人就科索沃发生战争后，被称为驻科部队的国际部队已部署在科索沃。&lt;/p>; &lt;p>;此次冲突危及欧盟斡旋、美国支持的巴尔干邻国关系正常化计划。驻科部队敦促塞尔维亚和科索沃政府参与对话以缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的冲突之后，美国和欧洲主要盟友谴责科索沃政府他们所说的引发动乱的行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当市长们不顾美国和欧盟调解人的建议试图进入他们的办公室时，冲突爆发了。这些官员是在 4 月份的当地投票中当选的，遭到塞族人的抵制并称其无效。&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 说，四名当地著名的塞族人在科索沃被捕，他的国家正在与驻科部队就释放他们进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 说。 p>;&lt;p>;塞尔维亚军队仍处于高度戒备状态，这是武契奇周五下令的。去年，当科索沃边境附近反复出现的紧张局势几乎陷入战斗时，他采取了类似的措施。&lt;/p>;&lt;h3>;塞尔维亚将军队部署在科索沃边境，处于最高战斗戒备状态&lt;/h3>;&lt;p>;紧张局势还关闭了科索沃边境的学校当地塞族当局在现场直播中表示，科索沃塞族聚居区。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔格莱德政府拒绝承认科索沃为一个国家，并拒绝承认科索沃在 2008 年脱离塞尔维亚——这是阻碍两国的症结所在&#39; 加入欧盟的努力。&lt;/p>;&lt;p>;西方特使多年来一直试图化解争端，但没有成功。 They intensified those efforts again after Russia attacked Ukraine.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International outcry as Uganda’s anti-gay bill signed into law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3222246/international-outcry-ugandas-anti-gay-bill-signed-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 05:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/a852a62e-3189-46d9-93e1-03a7668f1747_146975bd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌干达周一宣布总统约韦里·穆塞韦尼签署了严厉的反同性恋新措施被描述为世界上最严厉的措施之一，引发了人权和 LGBTQ 群体以及西方大国的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔拜登呼吁立即废除他抨击为“对普遍人权的悲惨侵犯”的措施权利”，并威胁要削减对这个东非国家的援助和投资。&lt;/p>;&lt;p>;穆塞韦尼的办公室表示，《2023 年反同性恋法案》是总统周日签署成为法律的六项立法之一。&lt;/p>; &lt;p>;立法者本月早些时候通过了新的立法草案，誓言抵制他们所说的外部干涉，他们努力保护乌干达的价值观免受西方不道德行为的影响。&lt;/p>;&lt;p>;修订版说，将身份识别为同性恋不会被定罪，但“从事同性恋行为”将被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管穆塞韦尼曾建议立法者删除将“严重同性恋”定为死罪的条款，但立法者拒绝了这一举措，这意味着尽管乌干达已经多年未执行死刑，但累犯可能会被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;一个人权组织周一晚些时候宣布，它已向乌干达高等法院提出法律质疑，称该立法“公然违宪”。&lt;/p>;&lt;p>;“通过将我们称之为成年人之间自愿的同性行为定为犯罪，它违反了宪法的关键条款，包括平等和非歧视权利，”Adrian Jjuuko 说，人权意识和促进论坛执行主任。&lt;/p>;&lt;h3>;“大门终于敞开”：斯里兰卡法院为将同性恋合法化铺平了道路&lt;/h3>;&lt;p>;拜登说他已要求他的国家安全委员会评估法律对“美国与乌干达交往的各个方面”的意义，包括提供艾滋病救济和其他援助和投资的服务。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府还将考虑对乌干达实施制裁，并限制进入&lt;/p>;&lt;p>;欧盟外交政策负责人 Josep Borrell 表示，乌干达政府“有义务保护其所有公民并维护他们的基本权利”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果不这样做，将破坏与国际伙伴的关系，”他在一份声明中警告说。&lt;/p>;&lt;p>;英国是乌干达的前殖民大国，在其统治期间将同性恋定为犯罪行为，称这是“感到震惊”，并称这项法律具有“严重的歧视性”。&lt;/p>;&lt;p>;“它将增加暴力、歧视和迫害的风险，将阻碍与艾滋病毒/艾滋病的斗争，”英国发展和非洲部长安德鲁·米切尔 (Andrew Mitchell) &lt;/p>;&lt;p>;联合国人权高专办的专员沃尔克·特克在 3 月份称该法案是“世界上同类法案中最糟糕的”，也谴责该法案成为法律。&lt;/p>;&lt;p >;“这是系统性侵犯 LGBT 人群和更广泛人群权利的良方，”该办公室在 Twitter 上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;英国 LGBTQ 退伍军人遭受转变治疗，政治迫害：报告&lt;/h3>; &lt;p>;人权观察组织非洲副主任阿什瓦尼·布杜-舒尔茨 (Ashwanee Budoo-Scholtz) 表示，这是“歧视性的，是朝着保护乌干达所有人人权的错误方向迈出的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;大赦国际组织还表示，签署这项“深度压制性的法律是对人权的严重侵犯”。&lt;/p>;&lt;p>;但这项立法在乌干达得到了广泛的公众支持，乌干达是一个基督教徒占多数的国家，一直在推行一些最严厉的反非洲的同性恋立法，那里大约有 30 个国家禁止同性恋。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚定地捍卫我们人民的文化、价值观和愿望，”议会议长 Anita Among 是该法案的主要支持者之一，他说在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;议会对该法案的讨论充斥着仇视同性恋的诽谤，穆塞韦尼本人将同性恋者称为“越轨者”。&lt;/p>;&lt;p>;Frank Mugisha，性少数群体执行董事乌干达表示，该法律将对该国已经受到迫害的 LGBTQ 社区“带来很多伤害”。 “我们感到非常、非常、非常担心，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;修订后的法案规定，“被认为或被指控或怀疑是同性恋者，未与他人发生性行为的人同性，不犯同性恋罪。”&lt;/p>;&lt;p>;较早的版本还要求乌干达人向警方报告涉嫌同性恋活动，否则将面临六个月的监禁。立法者同意修改该条款，取而代之的是报告要求仅涉及涉嫌对儿童和弱势群体的性犯罪，刑罚提高至五年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;乌干达严厉的新反同性恋立法遭到了联合国、人权组织&lt;/h3>;&lt;p>;任何“故意宣扬同性恋”的人都将面临最高 20 年的监禁，而被判犯有鼓励同性性行为的组织可能面临 10 年的禁令。&lt;/p>;&lt;p >;在穆塞韦尼 (Museveni) 多年的专制统治之后，乌干达民间团体的反应变得平淡无奇。但欧洲议会在 4 月投票谴责该法案，并要求欧盟国家向穆塞韦尼施压，要求其不要执行该法案，并警告说，与坎帕拉的关系岌岌可危。&lt;/p>;&lt;p>;发起该法案的国会议员阿苏曼·巴萨利瓦 (Asuman Basalirwa) 表示削减援助是意料之中的事，议会议长 Among 已经被告知她的美国签证已被吊销。&lt;/p>;&lt;p>;根据乌干达的一份声明，该法案还有可能破坏乌干达在抗击艾滋病毒/艾滋病方面取得的进展联合国艾滋病规划署、全球抗击艾滋病、结核病和疟疾基金以及美国总统艾滋病紧急救援计划 (PEPFAR)。&lt;/p>;&lt;p>;自英国脱离英国独立以来，从未有人对双方同意的同性性行为定罪1962.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says China declined request for defence chief Li Shangfu to meet Pentagon head Lloyd Austin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222245/us-says-china-declined-request-defence-chief-li-shangfu-meet-pentagon-head-lloyd-austin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/f2888ed2-0687-4f68-8b7b-0d6d04f04f37_afcdcfd2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China declined a US request for Secretary of Defence Lloyd Austin to meet his counterpart Li Shangfu in Singapore this week, part of what the Pentagon called a “concerning unwillingness” to engage in military discussions.&lt;/p>;&lt;p>;The US defence department “believes strongly in the importance of maintaining open lines of military-to-military communication between Washington and Beijing to ensure that competition does not veer into conflict”, Pentagon Press Secretary Brigadier General Pat Ryder said in a statement on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;The US had proposed in May that the two defence officials meet at the Shangri-La Dialogue that is set to take place in Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;China demanded that the US lift sanctions that were imposed on Li in 2018 over the role he played overseeing an arms purchase from Russia.&lt;/p>;&lt;p>;China had argued that Li would not be on equal footing with Austin if the sanctions stayed in place, Bloomberg News reported earlier.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese Foreign Minister Qin Gang and US envoy break diplomatic ice&lt;/h3>;&lt;p>;The rejection is latest rebuff of US efforts to strengthen military communications with China, although the two nations are taking tentative steps toward getting bilateral ties back on track after an alleged Chinese spy balloon crossed US territory earlier this year.&lt;/p>;&lt;p>;The US sanction designation “does not prevent Secretary Austin from meeting with him in the course of conducting official United States Government business”, Ryder said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why DeSantis is no match for Trump in the race for the Republican presidential nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221989/why-desantis-no-match-trump-race-republican-presidential-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/6f06370c-7b44-49cc-ba65-b6970d2daec6_0f604666.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Ron DeSantis 上周在 Twitter Spaces 上以灾难性的形象宣布了他的美国总统候选人资格。对许多人来说，德桑蒂斯是唐纳德特朗普七年来共和党总统候选人提名的第一个严肃挑战者。但他更有可能遭遇与杰布·布什、马可·卢比奥和特德·克鲁兹相同的命运——他们在 2016 年的提名中都输给了特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;去年，德桑蒂斯获胜，结局再好不过了他在 11 月的连任中以近 20 个百分点的优势当选，而其他大多数共和党人在关键的中期选举中表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在 Covid-19 大流行期间或多或少地保持佛罗里达州的开放，从而获得了超越他所在州的支持，同时大多数其他州都关闭了。有那么一刻，当福克斯新闻几乎宣布他是被选中的人时，他甚至看起来在人气方面将超过特朗普，导致他在民意调查中名列前茅，与特朗普进行假设的对决。&lt;/p>;&lt;p>;为什么不是？他的政策对大多数保守派来说是天赐之物。他不仅放宽了枪支法并更容易判处死刑，而且还是共和党最著名的文化斗士，他采取了反觉醒行动，包括禁止在小学讨论性取向。&lt;/p>;然而，自连任以来，德桑蒂斯经历了艰难的几个月，这引发了他是否已准备好迎接黄金时段的问题。他犯了一个失礼，称俄罗斯对乌克兰的战争是“领土争端”，同时建议美国停止支持基辅。巨大的反弹，甚至来自党内的强烈反对，迫使他掉头——这只会让他看起来更糟。&lt;/p>;&lt;p>;然后他决定在佛罗里达州六周后签署堕胎禁令，不是国家舞台上的政治赢家。最后但并非最不重要的一点是，他的迪士尼传奇永无止境，最终导致这家娱乐公司取消了在佛罗里达州耗资数十亿美元的开发计划。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这些进展在美国总统竞选中并不少见。德桑蒂斯只是经历了在他之前的其他候选人所经历的：面对全国的聚光灯。&lt;/p>;&lt;p>;在小池塘里做大鱼是一回事，但一旦候选人成为全国聚光灯下的焦点，突然间就完全不同了提出共和国的愿景，同时被赶出他们的舒适区。&lt;/p>;&lt;p>;鲁迪·朱利安尼 (Rudy Giuliani) 在 2007 年参加共和党竞选时是“美国市长”，在该领域遥遥领先，但他未能在早期初选中的糟糕结果之后进入超级星期二。得克萨斯州州长里克·佩里 (Rick Perry) 在 2011 年也领先该领域，但在他开始出现在全国辩论舞台后令人印象深刻地弃牌了。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯现在甚至没有领先。根据民意调查，高达 20% 的共和党选民希望提名德桑蒂斯，但 58% 的人会投票给特朗普。德桑蒂斯必须弥补很多不足，他的选择有限。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称特朗普是自恋者、俄罗斯资产、臭名昭著的骗子和对美国民主的威胁，但即使是他最著名的批评者也不能忽视他富有魅力的个性。他是票房娱乐，一种让人无法抗拒的自然力量。他的出现让支持者兴奋不已。就像 2016 年一样，他的政策不连贯，有时根本不存在，这在共和党初选中无关紧要。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯不具备这些品质。他受过高等教育，可能对宪法了如指掌，并且与特朗普不同，他可以命名、理解和解释政策。但他很冷漠。当他不得不与选民互动时，他显得木讷，甚至有些笨拙。他在辩论舞台上的露面不会改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;他决定不在欢呼的人群面前而是通过 Twitter Spaces 发起竞选活动，这完美地说明了这一点。它还显示了另一个让德桑蒂斯对特朗普付出沉重代价的主要缺点：他不是一个有统治力的人。&lt;/p>;&lt;p>;如果说在总统竞选中有一个时刻必须投射权力和支配地位，那就是当宣布跑步。但德桑蒂斯在埃隆·马斯克的阴影下进入 Twitter 泡沫，从而削弱了自己。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯从不厌倦表现得像个强人，愿意并且能够与“精英”或“社会主义者”较量。但是，在他政治生涯的最关键时刻，他寻求世界上最富有的人之一的保护。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选信条“永不退缩”，考虑到德桑蒂斯只在他严厉打击，例如当他对戴口罩的学童大喊大叫时，让移民上公共汽车去玛莎葡萄园岛或叫米老鼠时。&lt;/p>;&lt;p>;但在初选中，只有一个真正的问题：谁是卑鄙的足够强硬来对抗特朗普？到目前为止，答案不是德桑蒂斯。特朗普称德桑蒂斯是假特朗普，并发起了其他攻击，这些攻击基本上没有得到回应，德桑蒂斯既不愿意也不能直接攻击特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;共和党基地仍然爱特朗普。 28% 的共和党初选选民表示，即使他以独立候选人身份参选，他们也会支持他。难以想象特朗普的支持者会为了一个没有表现出几乎相同的权力和恶毒的人而集体抛弃他。&lt;/p>;&lt;p>;在共和党初选中，获胜者基本上通吃，为黄金时间做好准备； DeSantis is not and Trump will feast on his persona and lack of dominance until the nomination is secured.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[LGBTQ Russians flee to Argentina seeking refuge from discrimination, Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222218/lgbtq-russians-flee-argentina-seeking-refuge-discrimination-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/465c31fc-1b5a-4794-a0a5-9a9bfbdd0330_333a0f89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿纳斯塔西娅·多米尼 (Anastasia Domini) 和她的妻子安娜·多米尼 (Anna Domini) 在最近一个阳光明媚的日子里手拉手散步阿根廷首都布宜诺斯艾利斯，他们的四个不安分的孩子在附近玩耍。&lt;/p>;&lt;p>;在同性婚姻合法化十多年的国家，同性伴侣随处可见。但这对去年初抵达这座城市后不久就结婚的夫妇仍然记得他们离开俄罗斯后第一次决定在公共场合牵手时的恐惧，俄罗斯在 2020 年明确禁止同性婚姻。&lt;/p>; &lt;p>;“这真的很可怕，”阿纳斯塔西娅说，但“我们环顾四周，真的，真的没有人在看”。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Dominis，他们改了姓氏，这样他们就可以更有说服力地假装作为俄罗斯的姐妹，这次散步证明了她们搬家后生活发生了多大的变化，加入了越来越多的 LGBTQ 俄罗斯人的行列，他们决定离开自己的祖国并在阿根廷定居，以逃避歧视和与乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p >;在过去十年中，作为 LGBTQ 社区的一员在俄罗斯公开生活变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署了一项法律，大幅扩大了对被视为促进 LGBTQ 的活动的限制权利，建立在自 2013 年生效的法律之上，独立研究人员称该法律导致针对性少数群体的暴力行为激增。&lt;/p>;&lt;p>;最近，克里姆林宫甚至将 2022 年 2 月对乌克兰的入侵定为部分原因作为捍卫保守价值观反对西方促进同性恋和变性人权利的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;自战争开始以来，阿根廷 LGBT 联合会收到了大约 130 份来自俄罗斯人的询问，他们有兴趣在阿根廷寻求庇护，比任何其他国籍的人都多.&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯和乌克兰之间的冲突加速了许多已经处于脆弱境地的人的决定，”该组织国际关系部门负责人 Maribe Sgariglia 说。&lt;/p>;&lt;p>; LGBTQ 社区的成员并不是唯一前往阿根廷的俄罗斯人。根据政府数据，1 月份有 4,523 名俄罗斯人进入该国，是去年同月抵达的 1,037 人的四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，约有 22,200 名俄罗斯人进入阿根廷，其中包括大量孕妇飞往该国分娩，部分原因是为了获得打开更多大门的护照。&lt;/p>;&lt;p>;至少对于一些抵达阿根廷的俄罗斯人来说，该国不是他们的第一选择。 &lt;/p>;&lt;p>;马克·博亚尔斯基 (Mark Boyarsky)，一名 38 岁的跨性别男人，在俄罗斯开始入侵乌克兰后不久，他带着妻子和两个分别为 5 岁和 8 岁的孩子离开了莫斯科，他首先搬到了尼泊尔，以期获得英国签证。经过几个月毫无结果的几个月后，他们决定在 9 月搬到阿根廷。&lt;/p>;&lt;p>;Boyarsky 说，“我在这里感觉很安全”，并指出他还没有告诉他的孩子他是跨性别者，因为“感觉太过分了”考虑到人们普遍认为“俄罗斯没有同性恋”，知道这一点对他们来说是危险的”。&lt;/p>;&lt;p>;2010 年，婚姻平等在阿根廷成为法律两年后，国会批准了开创性的性别认同法律规定了跨性别者的权利，包括无需医学评估即可更改姓名的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争推动了对 LGBTQ 权利的推动，但它会持续下去吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Boyarsky作为独立摄影师工作，经常在涉及俄罗斯移民的同性婚礼上拍照。根据阿根廷 LGBT 联合会的数据，2022 年至少有 34 对俄罗斯同性伴侣在阿根廷结婚，今年到目前为止有 31 对。&lt;/p>;&lt;p>;最近，Boyarsky 拍摄了 22 岁的 Nadezhda Skvortosova 和 Tatiana 的婚礼29 岁的 Skvortosova 在搬到布宜诺斯艾利斯后不到一个月就结婚了。这对夫妇还在俄罗斯更改了她们的姓氏，这样她们就可以假装是姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说是一个非常重要的时刻。娜杰日达·斯克沃尔托索娃在布宜诺斯艾利斯民事登记处结婚后说，我们等了很长时间才正式成为一家人。&lt;/p>;&lt;p>;许多抵达阿根廷的俄罗斯人在搬家之前对这个国家知之甚少。&lt; /p>;&lt;p>;“探戈、切·格瓦拉和那是西班牙殖民地，”26 岁的男同性恋尼古拉·舒什潘开玩笑说，他在 10 月搬到阿根廷首都，当时他开始担心自己会被征召入伍&lt;/p>;&lt;p>;Shushpan 现在和他在约会应用程序上认识的俄罗斯同胞 Dimitry Yarin 在布宜诺斯艾利斯市中心合租一套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的 Yarin 说他早就计划搬家到一个更宽容的国家，但“战争加速了这一决定”。&lt;/p>;&lt;p>;由于他们在国内面临歧视，许多抵达阿根廷的俄罗斯人申请难民身份，这一过程可能需要长达三年。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底在斯洛文尼亚逮捕了两名持有阿根廷护照的俄罗斯间谍后，当局最近加强了对俄罗斯移民的控制。&lt;/p>;&lt;p>;目前，Shushpan 过着公开的生活第一次作为同性恋者。回到家，总是有紧张感和“可能会发生什么事”的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“我唯一没有这种感觉的国家就在这里。你不必一直担心。唯一需要担心的是价格，”Shushpan 说，他指的是阿根廷的通货膨胀率——世界上最高的通货膨胀率之一——大约 110%。&lt;/p>;&lt;p>;在阿根廷呆了一年多之后，多米尼人也有这种如释重负的感觉。在俄罗斯西北部城市彼得罗扎沃茨克，34 岁的阿纳斯塔西娅和 44 岁的安娜几乎没有告诉任何人他们的关系以及两对双胞胎，年龄分别为 3 岁和 6 岁。&lt;/p>;&lt;p>;人们一直担心当局会采取他们的行动阿纳斯塔西娅·多米尼 (Anastasia Domini) 说，孩子们会被带走并送进孤儿院。&lt;/p>;&lt;p>;现在，他们的生活不必担心有人会带走他们的孩子或将他们关进监狱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们完全习惯了我们已婚妇女的身份，我们是很多孩子的父母，我们可以在这里自由自在，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and Kevin McCarthy push for votes on spending deal as US debt default looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222242/joe-biden-and-kevin-mccarthy-push-votes-spending-deal-us-debt-default-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 03:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/45fca0c5-ae81-4be0-bb1b-ab4955bbd674_b15b6f54.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白宫和共和党国会领导人加紧游说活动以赢得交易批准避免美国违约，因为环保主义者、国防鹰派和保守派强硬派谴责让步。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔拜登的内阁成员和白宫高级工作人员已经在周一清晨之前分别向至少 60 名众议院民主党人发出游说电话，以一位民主党官员说，敦促他们投赞成票。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和共和党众议院议长凯文麦卡锡都表示相信他们会获得必要的选票。批准获得了各方温和派和实用主义派别的重要成员的早期支持。&lt;/p>;&lt;p>;该法案为到 2025 年的联邦支出设定了路线，并将暂停债务上限至 2025 年 1 月 1 日，这可能会推迟另一场斗争超过联邦借款授权直到那年年中。为了换取共和党人投票支持暂停，民主党人同意限制未来两年的联邦支出。&lt;/p>;&lt;p>;白宫对上限的解释是告诉立法者，该协议将在未来两年内减少约 1 万亿美元的支出十年，而共和党人则认为支出削减是两倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国股指期货周一小幅上涨，10 年期国债期货上涨，降低了隐含收益率。在谨慎乐观的情况下，国家将避免违约。&lt;/p>;&lt;p>;犹他州共和党参议员米特·罗姆尼是共和党温和派领袖，他周一在推特上发表声明表示，他将支持该协议，称它可以防止违约“并且随后的金融危机”和限制支出。&lt;/p>;&lt;p>;由温和派众议院民主党组成的重要团体新民主党联盟领导团队也支持该协议，新罕布什尔州主席安妮库斯特表示这将避免“经济崩溃” ，同时“防止削减关键计划”。&lt;/p>;&lt;h3>;分析师表示，尽管美国有可能达成债务协议，但中国仍面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;但众议院民主党领袖哈基姆杰弗里斯，其党团成员包括和顽固的进步派，截至周一中午尚未发表任何公开声明表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月 5 日可能违约之前，该交易的支持者只有一周的时间通过国会达成协议&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡周日表示，他预计大多数共和党人会投票支持新法案，并辩称这是一项旨在控制联邦支出的“变革性”举措，尽管“也许它不会为每个人做每一件事”。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示他至少要等到星期三才能进行众议院投票，并遵守一项要求立法文本提前 72 小时公布的规则。参议院民主党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 的参议院接下来将采取措施，他警告参议员们准备好在周末工作，如果持不同政见者设置程序障碍来推迟投票。&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统候选人罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 继续说道《Fox &amp; Friends》周一早上批评了这笔交易。 “我们的国家仍将濒临破产，”他说，并贬低了批准“大量支出”的协议。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德特朗普是德桑蒂斯在共和党 2024 年提名中的竞争对手，他没有公开表示自交易宣布以来，他就对该交易发表了评论，尽管他此前曾敦促他所在政党的国会领导人不要妥协，而是冒着违约的风险。&lt;/p>;&lt;p>;美国最著名的环保组织之一塞拉俱乐部 (Sierra Club) 于周一敦促反对意见，引用将加快批准横跨西弗吉尼亚州的天然气管道的规定，以及将对能源项目的环境审查施加时间限制的规定。&lt;/p>;&lt;p>;“任何试图加快水力压裂天然气山谷的交易该组织的执行董事本·杰罗斯 (Ben Jealous) 在一份声明中表示，输油管道会削弱基本的环境保护措施，并让本已苦苦挣扎的工人和家庭的生活更加艰难，这对国家来说是一项糟糕的交易。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯发出逮捕令就乌克兰言论向美国参议员提供授权&lt;/h3>;&lt;p>;国会议员劳尔·格里哈尔瓦 (Raul Grijalva) 是众议院自然资源委员会的高级民主党人，他表示该协议“为污染者提供了保护伞，不可避免地使本已无法接受的现状进一步恶化。”&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位共和党国会助手表示，该党的国防鹰派也在酝酿不满。&lt;/p>;&lt;p>;南卡罗来纳州参议员林赛格雷厄姆周日在福克斯新闻上谴责国防开支增加 3.3%该协议是不充分的，因为它低于当前 5% 的年通货膨胀率。&lt;/p>;&lt;p>;“低于通货膨胀率的支出并没有为军队提供充分的资金，”格雷厄姆说。&lt;/p>;&lt;p>;该协议将不适用- 明年的安全支出将降至大致当前水平或更低。&lt;/p>;&lt;p>;该法案为 2024 财年的安全支出设定了 8860 亿美元的上限，为非安全国内支出设定了 7040 亿美元的上限。这些数字将会上升到 2025 财年分别达到 8,950 亿美元和 7,110 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;关于这些数字究竟如何加起来存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，通过预算调整，上限相当于为退伍军人服务以外的国内机构提供 6370 亿美元——仅比当前水平低 10 亿美元。但共和党表示，这个数字将是 5830 亿美元，降幅要大得多。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>