<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[8 die in knife rampage as China suffers second mass killing in a week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3286907/8-die-knife-rampage-china-suffers-second-mass-killing-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/1f5ff496-4a83-4442-b6be-1d723e5aa7f7_6ca7eceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 21 岁嫌疑人于位于中国东部的学院。照片：X/李老师不是你老师&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部发生持刀袭击事件，造成八人死亡，这是该国一周内发生的第二起大规模杀戮事件。&lt;/p>;&lt;p>;刺伤事件周六下午 6 点 30 分左右，该事件发生在江苏省宜兴市无锡艺术学院，该市位于上海以西约 200 公里（120 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人, 一个当地警方称，21岁的徐姓男子曾在该学院就读，他在现场被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;无锡社交媒体上流传的视频显示，警察手持盾牌进入学校，制服了袭击者。一个竞争环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，嫌疑人考试不及格，而且对他在工厂实习时的低工资感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;据称是自杀遗书网上流传的一条包含凶手全名的消息称，他对工厂工人遭受剥削感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;该职业学院有 10,000 多名学生，雇用 590 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;这是本周中国发生的第二起大规模屠杀。周一晚上，南部城市珠海发生一起汽车冲撞体育场锻炼人群的事件，造成 35 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to explore striking free-trade deal with more Latin American countries: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3286908/hong-kong-explore-striking-free-trade-deal-more-latin-american-countries-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/0f264daf-749d-41d1-9b3e-d35c40fd972b_dfa33ac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特（左）和香港领导人李家超在两国政府签署自由贸易协议后握手。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港领导人表示，香港将探讨与更多拉丁美洲国家签订自由贸易协定，并透露最近与秘鲁签署的协议将于约六年内生效&lt;/p>;&lt;p>;随着亚太经合组织（APEC）峰会于周六（当地时间）闭幕，行政长官李家超也开始结束对南美洲的首次正式访问。&lt; /p>;&lt;p>;一天前，香港签署在峰会期间与秘鲁签署自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;“该协议必须经过一些法律程序。我相信这需要半年的时间，但随之而来的是各种各样的机会。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会考虑与太平洋联盟就签署自由贸易协定进行谈判，进一步探讨拉丁美洲的新增长区。”&lt;/p>;&lt;p>;该联盟是一个由太平洋沿岸国家组成的区域贸易集团，包括秘鲁、智利、哥伦比亚和墨西哥。&lt;/p>;&lt;p>;李说，在与秘鲁新签署的协议中，该市已经与秘鲁签订了自由贸易协定智利占该集团成员国的一半。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，虽然香港已与南美市场建立了经贸联系，但仍有更大的增长空间。&lt;/p>;&lt; p>;香港与秘鲁的协议将取消原产于香港的商品出口到这个南美国家的大部分关税。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还将为香港企业带来涵盖 150 多个行业的利益，包括专业行业服务和金融&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁去年是香港在拉丁美洲的第五大贸易伙伴，双边商品贸易额达 52 亿港元（6.68 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;两个经济体的双边贸易额2019 年至 2023 年间，商品和服务贸易年均增长率为 4%。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，与秘鲁的协议将“打开新的大门”，允许企业推出或扩大双边商品和服务贸易&lt;/p>;&lt;p>;他还预计香港商界将充分利用新协议提供的机遇，并指出它们可以帮助秘鲁公司寻找商品供应商，并提供与采购、质量控制和营销相关的专业服务。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/1786b7df-2188-4c75-b890-fb2e082fe0fc_0960b715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年的亚太经合组织峰会发生在秘鲁利马。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，虽然香港人和秘鲁人说不同的语言，但这是“一个问题，但不是障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;他说这个南美国家的商界英语流利，香港公司也有与其他海外经济体合作的经验，例如日本和中东国家。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是哪里有商机，那么我们的企业家就能够找到好的方法来保证李先生亦鼓励秘鲁政府在香港设立商会，以协助沟通及支持有兴趣的企业。&lt; /p>;&lt;p>;香港特首亦于周六晚（当地时间）会见秘鲁商界代表，强调新签署的贸易协议，并敦促他们在香港立足和投资。&lt;/p>;&lt;p>;李向媒体强调，香港在积极开拓新市场的同时，仍重视美国和欧洲的传统市场，例如中欧和非洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;他和其他市政府官员也会访问不同的经济体，宣传香港、 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官在亚太经合组织会议上表示，希望与其他成员经济体合作，促进区域经济一体化和发展。&lt;/p>;&lt;p>;他还向其他领导人表示，香港积极运用创新科技解决方案，发展优质新生产力， &lt;/p>;&lt;p>;李预计将于周二（当地时间）返港，他补充说，香港还将提出深化改革和满足公众需求的措施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia is the new Singles’ Day battleground as lustre fades in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286909/southeast-asia-new-singles-day-battleground-lustre-fades-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/332c4477-8250-4961-9cfb-ec3b0004577d_ab65a13a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 商店光棍节广告曼谷街头的 LED 大屏幕上闪烁着这一幕。图片：Wency Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在曼谷繁华的街道上，TikTok Shop 的双十一购物活动不容错过，大型 LED 屏幕不断循环闪现促销信息。&lt;/p>;&lt;p >;促销也以其他方式渗透到人们的生活中。在打车应用Grab上，TikTok Shop的双11标志出现在地图界面的显着位置。与《华盛顿邮报》一样，阿里巴巴集团旗下的 Lazada 发起的促销攻势已将其变成了泰国的热门话题，而微博平台 X 上也充斥着宣传诱人折扣的信息流广告。&lt;/p>;&lt;全球最大的网上购物节（因其原定日期为 11 月 11 日而被称为“双 11”）在阿里巴巴旗下淘宝在中国举办该活动 15 年后，在快速增长的东南亚市场中找到了新的动力， &lt;/p>;&lt;p>;28 岁的曼谷居民 Nattapong Koomuang 最近在总部位于新加坡的 Sea Group 运营的在线市场 Shopee 上购买了价值 3,600 泰铢的护肤品。平台上的折扣为他节省了大约 20%，而且他的包裹像往常一样准时送达——延迟交货将为顾客赢得额外的优惠券。&lt;/p>;&lt;p>;“双 11 期间的折扣通常比其他活动更好，”库蒙说道。 “我更容易决定购买价格更高的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;他偶尔也会在 TikTok Shop 上购物，但他的购买行为更加自发，通常是由他觉得有趣的内容触发。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/ef1c9db2-0c2c-492c-a88a-874a735c2ad4_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在带有圣诞装饰的自动扶梯上拍照11 月 15 日，曼谷一家购物中心。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;凭借年轻的人口和不断增长的互联网接入，东南亚已成为增长最快的电子商务地区之一。根据 Google、Tesmasek 和 Bain &amp; Company 发布的报告，该地区去年的商品总价值 (GMV) 达到 1,390 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这使该地区成为国际电子商务的重要战场。 - 以 Shopee 为首的商业巨头。字节跳动旗下的 TikTok Shop 和阿里巴巴旗下的 Lazada 也已成为主流选择，而拼多多旗下的 Temu 去年也加入了竞争，与众多本土平台展开竞争。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些平台都没有披露确切的 GMV 数据。双十一，销售热潮的影响是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;超过 500 万马来西亚人收看了 TikTok Shop 11 月举办的长达四小时的 11.11 Mega Live Showdown 活动据马来西亚通讯社马新社报道，10 日。该活动产生了约80,000个直播订单。与此同时，马来西亚的 Shopee Live 卖家在 11 月 11 日的前两个小时内售出了超过 250 万件产品，比平时的销量增长了六倍。&lt;/p>;&lt;p>;Lazada 在 11 月 13 日的微信帖子中描述了今年的销售情况双十一被称为“商家最大的商机”，突显11月份增长显着的品牌和品类。该平台在整个平台上推出了达到特定消费门槛的优惠政策，并提供免费送货服务来吸引购物者。&lt;/p>;&lt;p>;今年，Lazada 报告称，根据息税折旧及摊销前利润，7 月实现了有史以来的第一个盈利月份。 .&lt;/p>;&lt;p>;物流提供商也感受到了人们对电子商务日益增长的兴趣。据该公司称，11 月 1 日至 11 日期间，东南亚运量最大的快递公司 J&amp;T Express 在该地区处理了超过 1500 万个包裹，同比增长 73%。&lt;/p>;&lt;p>;To为了满足需求，J&amp;T Express 在购物季前几个月开始升级其运营。在泰国，该公司将分拣面积扩大了约 19,000 平方米，并添加了超过 13 个自动化系统以提高效率。它还额外部署了 900 多辆运输车辆，并雇用了 3,800 多名员工，以增强其分拣、交付和客户服务能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/f0bb95c7-72c2-4156-8ace-b75504a19526_9b93e70c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;J&amp;T Express 仓库和分拣中心双十一前夕在曼谷南部举行。图片：Wency Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今年东南亚的电子商务行业出现反弹，进入稳定增长阶段。”新加坡咨询公司创始人李江干表示势头发挥作用。 “这是在 Covid-19 时代的繁荣、随后的收缩期以及 TikTok Shop 作为颠覆性参与者的快速增长之后发生的。”&lt;/p>;&lt;p>;李将这种增长部分归因于更高的市场效率。 “例如，每个包裹的成本一直在下降，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在中国，随着经济放缓，人们对双十一的热情正在降温。消费支出低迷也给价格带来了通缩压力。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务平台在两年前基本上停止发布该活动的销售数据。今年，阿里巴巴旗下的天猫选择不再在传统晚会上大肆挥霍，这是一项备受瞩目的活动，过去曾有泰勒·斯威夫特和斯嘉丽·约翰逊等国际明星的表演。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月以来，北京方面已多次发出警告反对“内卷化”，这个术语用来描述竞争激烈的环境中机会的减少，因为它试图遏制近年来困扰电子商务行业的价格战。&lt;/p>;&lt;p>;在国内市场饱和的情况下，中国企业一直在推动海外扩张，利用该国庞大的供应链来削弱其他市场的竞争对手。但这些平台也面临着驾驭多元文化、市场动态、法规和地方保护主义的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;PDD 的 Temu 和快时尚巨头 Shein 在越南受到越来越严格的审查，当局警告消费者不要从未经注册的商店购买产品平台。十月份，印尼在多次尝试进入市场后禁止了 Temu，理由是需要保护当地中小微企业 (MSME) 并遏制廉价进口商品的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;“在每个市场，我们都必须遵守法律法规，同时尊重当地文化和习俗。”J&amp;T 副总裁侯俊毅最近在泰国接受《华盛顿邮报》采访时表示。他表示，虽然跨境电子商务平台是 J&amp;T 的主要合作伙伴，但该公司也在向非平台业务多元化发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a Hong Kong start-up’s AI-powered smart bin plans to tackle recycling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3286725/how-hong-kong-start-ups-ai-powered-smart-bin-plans-tackle-recycling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/b800d897-2592-4576-91f2-32f74521a215_0e9a7208.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林可乐，首席执行官绿艾科技在公司位于沙田香港科学园的办公室展示智能分类箱。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Green AI Technology是香港第一家开发人工智能驱动的垃圾分类系统的公司，将于明年初推出智能收集箱，有助于促进回收这家香港生产力促进局支持的初创公司表示，智能垃圾箱最初将针对购物中心、酒店和商业建筑的业主和租户，其中许多为上市公司所有。 .&lt;/p>;&lt;p>;香港证券交易所规则要求公司披露其运营中产生的废物的数据，并设定减少废物的目标，作为可持续发展报告的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“这些公司需要了解其废物的成分以用于报告目的，但这是不可能的与传统垃圾箱一样，”联合创始人兼首席执行官 Cola Lam 说道。 “智能垃圾箱可以实现准确的废物分类，并提高收集废物进行回收利用的价值。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/f1838463-13c3-419e-8cf6-fc8dbb728f08_d8cac2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Green AI于去年六月被分拆今年荣获香港生产力促进局工业人工智能及机械人中心颁发的奖项。图片：香港生产力促进局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Green AI表示，正在与潜在客户合作测试其分拣箱，该分拣箱配备了扫描仪和传送带，可以让每件物品分别存放在四个容器中——塑料瓶、铝罐、饮料纸盒和一般垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;这些垃圾箱还配备了数字秤来称量垃圾，并可以将其压缩以最大限度地提高存储容量。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据环境保护环保署最新报告显示，2022年香港固体废物整体回收率为32%，而2021年为31%。&lt;/p>;&lt;p>;回收废物约42万吨，增加更多报告称，从2021年开始，回收率将超过50%，反映了回收措施的加强以及本地回收行业绩效的改善。&lt;/p>;&lt;p>;环保署旨在提高回收率通过对塑料饮料容器和饮料纸盒等五类废物实施废物收费计划和强制性生产者责任计划，到 2035 年将这一比例提高到 40% 至 45%。&lt;/p>;&lt;p>;收费计划在一再拖延后被搁置因为执行上存在问题。明年将提出立法，引入责任计划，迫使饮料制造商、分销商和消费者分担收集、回收和处置的成本。&lt;/p>;&lt;p>;香港远远落后于德国等欧洲国家，德国的责任比例为 60 至 70 美元。林说，百分之一的废物被回收再利用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们参加了各种展览，许多潜在客户询问了价格、交货周期、试用期的可能性和水平。定制以更好地满足他们的需求，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;Green AI于去年6月从香港生产力促进局的工业人工智能及机器人中心分拆出来。这家初创公司的多数股权由员工持股，是白石角香港科学园的租户。&lt;/p>;&lt;p>;林还是该中心的运营和机器人技术主管，该中心是政府 InnoHK 计划的一部分，旨在通过与全球机构合作，将城市转变为创新强国。&lt;/p>;&lt;p>;针对收集后回收市场，Green AI 开发了人工智能驱动的垃圾分类机。该公司最近向当地一家回收公司出售了一台设备，并正在与其他公司就自动化手动分类操作进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;该公司已就该技术在香港和中国大陆申请了两项知识产权专利，帮助其开发了一个数据库，包含40类垃圾的50万条数据，以便于分类。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，大多数人工智能摄像头都可以根据颜色、尺寸和品牌来检测和区分垃圾包装的外观” ，但是他们无法按材料对它们进行分类，”林说。 “我们将额外的传感器集成到人工智能相机中，以实现按材料的精细分类。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese troops to train with Australia, US militaries in Darwin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3286906/japanese-troops-train-australia-us-militaries-darwin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/6af84628-0b2f-4c55-acfe-7052768f5e12_e46c760a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣中谷元在会谈中与他的美国和澳大利亚同行劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）和理查德·马尔斯（Richard Marles）在达尔文。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国防部长理查德·马勒斯周日表示，作为与澳大利亚和美国军事合作的一部分，日本军队将开始在澳大利亚北部进行定期部署。&lt;/p>;&lt;p >; 由于华盛顿及其盟国对中国在印度-太平洋地区日益增长的军事实力日益担忧，大约 2,000 名美国海军陆战队员已在北领地首府达尔文驻扎了六个月&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们宣布，日本将定期向澳大利亚部署两栖快速部署旅，”马勒斯在达尔文举行的电视新闻发布会上表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和日本防卫相据中谷将军称，“与日本和美国一起进行更具有前瞻性的训练对于我们的防守来说是一个非常好的机会，”马尔斯周日表示。奥斯汀周日还表示，他相信美国将提供 AUKUS 协议中规定的能力，澳大利亚将购买美国核潜艇并开发新型核动力潜艇与美国和英国。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀补充道，美国国防部的重点是向当选总统唐纳德·特朗普即将上任的政府“平稳有效地过渡”。&lt;/p>;&lt;p>;“我我对本届政府在过去几年所取得的成就感到非常自豪奥斯汀补充道，过去四年来，我们在该地区为加强联盟以及与拥有共同自由开放印度太平洋愿景的国家合作所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;周日举行的三方会议澳大利亚、美国和日本在达尔文举行的此类会议是这三个盟友之间的第 14 次此类会议。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月于新加坡举行的上一次三边会议上，各国对东海安全表示严重关切并表示他们反对“任何破坏稳定和胁迫性的单边行动”，隐晦地提到了中国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil’s first lady insults Elon Musk at G20 social event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3286903/brazils-first-lady-insults-elon-musk-g20-social-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/396dc819-0b08-40b8-a3f7-8941649870eb_a407fe24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西第一夫人，周六，罗桑杰拉·“Janja”·达·席尔瓦因侮辱亿万富翁 X 所有者埃隆·马斯克而引发争议，后者则在里约热内卢 G20 峰会召开前两天用飞镖回应卢拉总统的队伍。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西第一夫人扬贾·卢拉·达席尔瓦 (Janja Lula da Silva) 在周六的 G20 社交活动中向亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 咒骂，她在活动中表示需要监管社交媒体以遏制错误信息.&lt;/p>;&lt;p>;当她说话时，船的喇叭响起，她开玩笑说，“我认为是埃隆·马斯克，”然后用脏话补充道，她并不害怕这位科技大亨&lt;/p>;&lt;p>;总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inacio Lula da Silva) 的妻子罗桑杰拉·达席尔瓦 (Rosangela da Silva) 在谈到社交媒体的影响和打击假货的必要性时，将矛头指向了 X 平台的亿万富翁所有者甚至在巴西最高法院今年早些时候阻止 X 访问之前，卢拉阵营和世界首富之间的不和就一直在酝酿。&lt;/p>;&lt;p>;Janja，作为第一夫人众所周知，去年她的账户遭到明显黑客攻击后，她威胁要起诉这家社交媒体公司，指责马斯克未能做出充分回应。&lt;/p>;&lt;p>;社交网络 X 的所有者马斯克对她的言论视频做出了回应发布了一张大笑的表情符号图片。&lt;/p>;&lt;p>;他后来在 X 上回应了 Janja 咒骂他的视频，称“他们将输掉下一次选举。”巴西的下一次总统竞选将于 2026 年举行。左翼卢拉于 2022 年以微弱优势击败极右翼现任总统雅伊尔·博尔索纳罗。&lt;/p>;&lt;p>;卢拉发言人拒绝置评。然而，在扬贾在活动上发表讲话后，卢拉表示“我们不必冒犯或诅咒任何人。”&lt;/p>;&lt;p>;总统夫人在 G20 里约热内卢峰会之前的一次活动中发表讲话最大的国家将于周一和周二举行。&lt;/p>;&lt;p>;今年，马斯克的社交信息网络在巴西被暂停一个月，原因是未能指定该国的法律代表，并无视法院命令封锁被指控传播“信息”的账户。假新闻”和仇恨信息。&lt;/p>;&lt;p>;论坛新闻服务的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China scientists crack oil-water recycling in potential green win for industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286642/china-scientists-crack-oil-water-recycling-potential-green-win-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/39714269-89b8-494e-9316-14b6b11f53f5_68ce9462.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国浙江大学的研究人员撰写了有关按照环境可接受的标准分离油和水乳液的新方法的文章。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种更加高效的系统，可以分离复杂乳液中的油和水，这可以改变废水处理和其他工业应用的可持续性。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据同行评审期刊《科学》周五发表的研究，研究人员同时实现了石油和水的回收率分别高达 97% 和 75%，两者的纯度水平均接近 99.9% .&lt;/p>;&lt;p>;使用 Janus 膜通道 (JCM) 取得了破纪录的结果，该通道以古代两面罗马神命名，以反映其双重用途设计。传统的分离技术通常只能回收油或水。&lt;/p>;&lt;p>;根据来自浙江大学的合著者杨浩成、张超和徐志康的说法，JCM 由吸水膜和排斥水膜组成，排列如下：在它们之间形成一个有限的通道。&lt;/p>;&lt;p>;油水混合物被泵入通道，水通过亲水膜被吸入，而油被引导到疏水膜进行收集，论文&lt;/p>;&lt;p>;石化、冶金、食品生产和制药等行业产生大量含油废水，尤其是经过表面活性剂稳定的乳化废水，是最难处理的废水之一。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;无论乳液是由分散在水中的油滴（例如蛋黄酱）还是分散在油中的水滴（例如人造黄油）组成，分离这些混合物都是众所周知的问题&lt;/p>;&lt;p>;与通常仅回收油或水的传统方法不同，JCM 不仅可以同时分离两者，而且可以达到符合环境排放标准的水平。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称。研究人员发现，两个膜之间的间隙宽度至关重要——太大，它们会独立运行，分离效率较低。然而，论文称，通过缩小距离，他们取得了显着的提升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/15/fa989874-95b1-4985-a8dc-bb234fc11b68_73f65bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示意图显示了中国浙江大学科学家开发的膜双面通道 (JCM) 内的初始分离过程。照片：Science&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过将间隙从 125 毫米（5 英寸）缩小到仅 4 毫米，该团队观察到疏水侧的石油采收率从 5% 跃升至 97% ，而亲水侧的水回收率从 19% 提高到 75%。&lt;/p>;&lt;p>;该团队将这一改进归因于乳化液滴在较小宽度内碰撞和积聚而产生的“正反馈机制”论文称，随着亲水膜去除水，乳液浓度增加，促进液滴合并和不稳定，促进油分离。&lt;/p>;&lt;p>;持续去除油也会降低据称，膜表面乳液的浓度进一步提高了水的渗透性并提高了系统的整体分离效率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在该大学网站上的一份官方新闻声明中，合作伙伴作者杨说JCM 使用简单的材料并证明了“对水包油和油包水乳液的广泛适用性，涵盖各种油和表面活性剂”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些膜对有望组装成该团队在论文中表示，该技术具有在实际工业应用中使用的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，JCM 也比传统的亲水膜更坚固，这通常是堵塞很快，并且仅在含油量低于 10%（体积）的乳液中表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，JCM 可以处理含油量高达 40% 的乳液，实现超过 50% 的水回收率比利时鲁汶大学的Xing Yang教授在同一期《Science》杂志上发表的透视文章中介绍了这种方法“超越了简单的油水分离，为工业规模上其他具有挑战性的分离打开了大门”。&lt;/p>;&lt;p>;“它具有分离复杂混合物的潜力，例如从生物燃料中去除水或甘油，回收从采矿废料中提取有价值的金属，并从乳制品中分离蛋白质和维生素，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Daim Zainuddin’s complex legacy and the twilight of Malaysia’s old guard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286806/daim-zainuddins-complex-legacy-and-twilight-malaysias-old-guard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/2767ab0d-5b40-4c71-a386-c729f9e72a99_b23300c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚2001 年，时任财政部长达因·再努丁 (Daim Zainuddin) 在吉隆坡举行的国际伊斯兰银行峰会上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，抬棺者庄严地走上吉隆坡一座清真寺的楼梯，手上拿着白色的达伊姆·扎因丁 (Daim Zainuddin) 的灵柩旁，众多政治家和商界领袖齐聚一堂，表达最后的敬意。&lt;/p>;&lt;p>;达伊姆 (Daim Zainuddin)，前财政部长和商业大亨，于今年去世86 岁高龄的他是与他的亲密盟友马哈蒂尔·穆罕默德一起塑造现代马来西亚的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;他的去世不仅意味着一个有影响力的篇章的结束，还引发了有关权力遗产和腐败的关键问题，以及马来西亚政治的韧性。&lt;/p>;&lt;p>;晚年，达因中风后身体变得虚弱，只能依靠轮椅。他的最后几个月因与他的巨额财富有关的腐败指控而受到损害 - 他谴责这些指控是现任总理安瓦尔·易卜拉欣精心策划的出于政治动机的报复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/e988a1d2-7bab-498b-954d-b0b6d27da527_e9400202.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;护柩者抬着 Daim 的周三，棺材登上楼梯抵达吉隆坡联邦直辖区清真寺进行葬礼祈祷。照片：Joseph Sipalan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;达因和马哈蒂尔的第一任期从1981年持续到2003年，他们共同将马来西亚从农业社会转变为工业强国。他们的任期见证了经济的快速增长，但也被腐败和任人唯亲的指控所笼罩。&lt;/p>;&lt;p>;达因的去世标志着马来西亚一个时代的结束，让现年 99 岁且经常住院的马哈蒂尔成为仅存的最后一位领导人。刺激外国投资和工资上涨的“向东政策”的缔造者。&lt;/p>;&lt;p>;作为财政部长，达因在两次重大危机中重振了马来西亚经济： 20世纪80年代和1997年亚洲金融危机。马来西亚专家政治分析师阿迪布·扎尔卡普利表示：“他与马哈蒂尔一起在马来西亚两次重大危机后的复苏中发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;p>;但他的影响力也有助于巩固马哈蒂尔对权力的控制。安瓦尔坚称，达因于 1998 年策划解除副总理职务，并随后因腐败和鸡奸指控入狱，从而破坏了他的政治地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/9e57e4c7-d94d-4fe5-9f5c-8a2ad151ae69_b6ed7528.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔·易卜拉欣向支持者做出手势1999年，他被解除马来西亚副总理职务并因鸡奸罪受审。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不要忽视他的任命的政治层面，”阿迪布说，他指的是戴姆在1984年至1991年和1999年至2001年两次担任财政部长“两次，马哈蒂尔都面临来自巫统的内部挑战，因此达因的角色非常政治化，以帮助马哈蒂尔克服这些挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;一月份，达因和他的妻子奈玛·阿卜杜勒·哈立德 (Naimah Abdul Khalid) 分别被指控在一次备受瞩目的反腐败行动中未能申报自己的财富，该行动牵涉到马哈蒂尔的几名家庭成员和同事。这对夫妇将其描述为安瓦尔（Anwar）的政治动机。&lt;/p>; &lt;p>;马哈蒂尔（Mahathir）在周三在戴姆（Daim）的家中表示了最后的敬意，他在一份声明中感叹他的长期盟友“无缘无故地嘲笑”并值得认可他的“贡献和挣扎”而不是侮辱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/11/11/15/0091362c-1982-4334-a19b-a19b-a19b-a19b-a19b-ea53f486b6b60_5245e860_5245e8f1.jpg g.jpg1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;戴姆的妻子，奈玛·阿卜杜勒·哈立德（Naimah Abdul Khalid）周三在吉隆坡的联邦领土清真寺举行了一名家庭成员，参加了丈夫的葬礼祈祷。照片：约瑟夫·西帕兰（Joseph Sipalan）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;而戴姆（Daim分析师认为，根深蒂固的身份政治仍然是一个重大障碍。&lt;/p>; &lt;p>;“这可能是马来西亚摆脱种族政治的最佳时机，” Syaza Farhana Mohamad Shukri说。马来西亚国际伊斯兰大学政治科学系。 “但是，我看不到未来几年发生这种情况，因为我们有一批新的领导人利用了这一部门。” &lt;/p>; &lt;p>; daim担任五个任期的议会成员，是马哈蒂尔的几十年来最接近的政治伙伴。他们的联盟体现了马来西亚强人政治的时代，因为他们巧妙地操纵了压制反对派并维持巫统内权力的掌握。&lt;/p>; &lt;p>;他们的遗产是一种混合的，其特征是快速的经济进步和威权主义者的治理。 。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/6e99b6444-bade-40cd-40cd-8203-aea33cbffd20_40fba7bc.jpg.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Mahahtir Mohamad在2001年纪念他是总理20周年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在马哈蒂尔（Mahathir）任职的第一个十年中，数百名政治对手，激进主义者和记者在拉兰（Lalang）行动下被捕，以防止种族暴动。他在1988年暂停了马来西亚当时的首席司法和其他几位法官，在巫统选举中进行投票的内部政党排，也引发了司法危机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而戴姆（Daim and Mahathir）和马哈蒂尔（Mahathir）的工业化推动了巨大的经济化。增长，马来西亚还努力解决长期问题，例如对外国劳动和政策的过度依赖，阻碍了进一步的发展。&lt;/p>; &lt;p>;“很难知道如何知道如何替代未来可能看起来像是这样，因为没有空间可以探索在反对派中。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/6bad85ca-c1b5-46d4-bf66666666666666-51200162e4ectem &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Muhyiddin Yassin （中心）是2020年至2021年马来西亚总理的祈祷，同时向戴姆（Daim）表示最终的敬意，并在他的白行党的高级领导人的陪同下。照片：约瑟夫·西帕兰（Joseph Sipalan）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1938年出生于凯达（Kedah）的阿洛·塞塔尔（Alor Setar），是公务员父亲和家庭主妇母亲，戴姆（Daim）是13个孩子中最小的一个。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;律师通过培训，在建立自己的律师事务所之前，在建立自己的律师事务所之前担任治安法院法官，然后通过盐生产和食品制造设施过渡到业务。&lt;/p>; &lt;p>;他的重大突破来自1970年代涉足房地产，开发了吉隆坡最早的住房塔曼·马鲁里通过在马来西亚，瑞士和非洲收购银行，并深入研究款待。随着麻烦开始在巫统酿造马哈蒂尔（Mahathir）的麻烦开始，他在1980年代中期剥离了他的大部分公开业务持有。&lt;/p>; &lt;p>;几十年后，戴姆（Daim）和马哈蒂尔（Mahathir）将重返政治，并于2018年与前对手团结起来纳吉布·拉扎克（Najib Razak）的总理纳吉·拉扎克（Najib Razak）因与1MDB丑闻有关的腐败而被监禁。戴姆（Daim）继续担任马哈蒂尔（Mahathir）在第二任担任首相成立的杰出人士理事会，以重新谈判纳吉（Najib）批准的数十亿美元的项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/15/86655be3-9e9e-4b7b-84b-84ea-a27c9f759f759e3b_3b_32afafda76.j32afa76.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; daim遇到了中国总理李·凯qiang （右）在2018年的北京。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年发布《潘多拉论文》（Pandora Papers），邀请了对戴姆（Daim）财富的重新审查。反腐败当局于去年12月占领了他在吉隆坡中部的伊勒姆塔，检察官指控他未能宣布广泛的资产。&lt;/p>; &lt;p>;这一促进了批评家的指控，即戴姆（Daim）和玛理斯（Mathathir）巩固从那以后阻碍了马来西亚的成长。&lt;/p>; &lt;p>;在他的葬礼祈祷中，像32岁的计算机技术员卡马尔·阿卜杜拉（Kamal Abdullah）这样的支持者更加专注于戴姆（Daim）在1998年的金融危机期间，马来西亚远离经济灾难。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是值得感谢的，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Super Typhoon Man-Yi weakens as it sweeps through the Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3286905/super-typhoon-man-yi-weaken-it-sweeps-through-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.17 12:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/7efbb41c-ea08-4343-8731-8731-8731-894d87e62f1b_962f1b_962f1b_962cc9cc9cc9cc.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;由台风造成的树木在卡塔尔杜安省维加（Viga）的一条道路上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超级台风的人类是菲律宾陆岛吕宋岛的桶装，威胁着马尼拉首都大都会大都会大都会大都会大都会，此后触发了超过一百万的撤离并破坏了&lt;/p>; &lt;p>;挤满185kph的风，在周六晚上撞到帕加尼班省的Panganiban镇的土地后，它略有削弱天气官员说，北省北部省。遵循撤离命令的Capital。暴风雨激增。&lt;/p>; &lt;p>;尽管撤离了，尽管台风的强风损害了卡坦多亚人的房屋，学校和商业建筑，但民防负责人Ariel Nepomuceno告诉REUTERS。图像src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/17/6a193d21-6081-4f69-4f69-aa69-aa69-aa69-85cdafbbdbbd4b54b54b5 _78335353333333333.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;由台风造成的损坏的结构菲律宾东北部卡塔尔杜安斯省Viga的Man-Yi。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第六个热带气旋在一个月内击中菲律宾，曼伊（Man-Yi >;“ Pepito在第二次登陆之前预计将在其第二次登陆之前略微削弱，”州天气局Pagasa在一份声明中使用风暴的国内名称，敦促采取预防措施。&lt;/p>; &lt;p>;“将发生重大弱化通过&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在波利洛和卡拉古斯岛的东部也宣布了最高的风暴警报。 Catanduanes镇维拉克（Viverac无线电。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.site.site &lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong fishing boat captain missing after ship collides with oil barge off Lamma Island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286902/hong-kong-fishing-boat-captain-missing-after-ship-collides-oil-barge-lamma-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/17/f59e9d58-1825-44f8-96c6-df34b483f5aa_9269e0a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尚未逮捕任何人，因此截至目前，事件具体情况尚未确定。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在搜寻一名渔船船长，该船长因船只与油驳船相撞而落入南丫岛附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;称其于周日凌晨 5 点 21 分接到事故通知，并补充说，其他 6 名船员在船沉没后已被安全救出。&lt;/p>;&lt;p>;“其中 6 人已获救。他们大多报告胸痛、头痛和四肢瘀伤，”警方发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;但警方补充说，他们仍在寻找这艘船的船长，一位八十多岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;六名机组人员均被送往玛丽医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;消防处、水警及政府飞行服务队也参与救援。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;警方称无人被捕截至周日上午，事故原因尚未确定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s big cities are losing foreign workers even as post-Covid travel picks up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3286717/why-chinas-big-cities-are-losing-foreign-workers-even-post-covid-travel-picks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.17 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/688c8619-0849-4867-ad49-7211f26b224e_40b1fd62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京市中心的天际线从观景台看到的商业区。随着就业市场的变化，北京和上海等大城市吸引的来自发达国家的工人越来越少。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着经济增长缓慢，高薪工作岗位枯竭，在中国主要城市工作的西方人越来越少，生活成本以及中国与西方的地缘政治紧张局势也造成了影响。&lt; /p>;&lt;p>;但是，随着外国公司越来越多地转向当地或区域人才，来自东南亚的专业人士正在填补其中一些缺口。&lt;/p>;&lt;p>;人口普查数据显示，尽管越来越多的发达国家国民正在离开中国、新兴市场国家&lt;/p>;&lt;p>;中国欧盟商会人力资源工作组副主席任正非表示，短期旅行者正在返回中国中国，但选择在中国生活和工作的外国人数量比疫情前有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;“在华外资企业正在通过调整招聘结构以专注于本土人才来适应不断变化的环境，”任说，指的是他补充说，他们还试图通过“为现有员工提供更多培训”来提升他们的技能，以弥补缺口。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“劳动力成本是这一变化的原因之一，因为外籍高管的工资和搬迁方案都很昂贵。也是因为中国本土人才已经更加成熟，海外企业的本土化水平也更高了。”任总补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京国际人才发布的报告交流协会上个月表示，约有 22,000 名外国人在中国首都长期工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方媒体《中国新闻》的数据，2014 年在北京工作的外国人有 37,000 名服务。&lt;/p>;&lt;p>;任正非表示，对海外员工担任高管的需求仍然很高，尽管由于疫情后的调整，他们可能很难在中国获得中层或技术职位。&lt; /p>;&lt;p>;但他表示，商会的一些会员企业仍然很难从海外聘请高级管理人员，因为一些候选人发现提供的薪水低于预期，而孩子的国际学校学费却很高。 .&lt;/p>;&lt;p>;进一步的威慑因素是任正非表示，中国与美国和欧盟的地缘政治冲突，以及获得中国签证的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，截至去年年底，上海拥有 72,000 名外国工人。据中国金融中心党支部下属的《解放日报》报道，这大约占 2019 年初在上海工作的 215,000 名外国人的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;美国公民杰弗里·威尔逊 (Jeffrey Wilson)在上海担任就业律师的他表示，在中国工作的外国人越来越少，部分原因是外国公司的竞争力下降。&lt;/p>;&lt;p>;“一些外国公司正在缩小规模或完全关闭，而本土公司现在状况良好竞争对手。但外国人不太可能被本地公司雇用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊自2002年以来一直在上海工作和生活，他认为，几十年来，外国人在中国的就业市场发生了很大变化。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在的市场和企业都更加专业化……需要更多的技能，并且拥有利基市场的专业知识对于在中国开展工作很有帮助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在上海工作的外国人的人口结构也发生了变化，更多企业从东南亚国家转移员工，而不是从美国和欧洲转移。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第七次全国人口普查数据显示，韩国、日本等发达国家的公民2010年至2020年间，美国和美国陆续离开中国。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，同期有更多发展中国家的国民在中国定居。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸公民引领了中国的发展。方式，他们的数量在增长十年来增长了近九倍，其次是越南和老挝。&lt;/p>;&lt;p>;与这三个国家接壤的西南省份云南的外国居民在此期间增加了七倍。到2020年，广州已成为中国外国人口最多的省份。&lt;/p>;&lt;p>;广州一所国际学校的社区主任、新加坡公民莉娜·吉德瓦尼(Lena Gidwani)发现，这座中国南方城市的外国人口数量正在下降。她说，她的学校的欧洲或美国学生比以前少了，但来自东南亚和海外华人背景的学生有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“那些跨国公司不会延长外籍人士的合同，外籍人士的孩子也越来越少了。” ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她将这种下降归因于生活成本上升。&lt;/p>;&lt;p>;“国际学校的学费很高，租金也在上涨。 “现在的中国已经不是 20 年前的样子了。”自 2002 年以来一直在中国工作的吉德瓦尼 (Gidwani) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;吉德瓦尼 (Gidwani) 的丈夫是一位荷兰商人，她说她注意到许多外国人对商业持乐观态度。在中国有机会，但只是选择不住在中国，而是远程工作。&lt;/p>;&lt;p>;“生意就在那里。但人们并没有选择把这个国家称为自己的家，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在上海工作了 20 年的苏格兰人卡梅伦·威尔逊 (Cameron Wilson) 表示，缺乏外籍人士套餐等经济支持，阻碍了出国留学的步伐。 &lt;/p>;&lt;p>;“当你在这里结婚成家后，教育孩子就成了问题。国际学校的学费太高了，你根本负担不起。”Wilson 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>