<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump vs the Fed: why 2025 could be the year things get ugly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3292302/trump-vs-fed-why-2025-could-be-year-things-get-ugly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/a9b12aa3-e1e3-45f5-a4e5-f2b1c6794412_4ac62b59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普，时任美国总统， 2017 年 11 月 2 日，他提名的美联储主席杰罗姆·鲍威尔 (Jerome Powell) 在华盛顿白宫发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每年 12 月，经济和政治问题专家 TS Lombard 都会在华盛顿白宫发表讲话。财务咨询公司发布了对未来一年的“大胆的非共识”预测。今年，这位顾问指出，“我们的读者越来越难以辨别我们是否在开玩笑”，“现实与讽刺之间的区别可以说比以往任何时候都更加模糊，而且很可能有些人（或者也许是）我们对 2025 年的预测已经实现。&lt;/p>;&lt;p>;TS Lombard 的预测之一是，美联储与即将上任的唐纳德·特朗普政府之间的关系将急剧恶化。报告预测，“局势将在 8 月份达到危机点，届时总统威胁‘召集军队’，而[美联储主席杰罗姆]鲍威尔将释放唯一比美军更具威胁性的力量——债券市场”。&lt;/p >;&lt;p>;这样的场景听起来很荒谬，但令人难以置信的事情在特朗普时代已经变得司空见惯。他的第二个任期还有一个月就开始了，但特朗普已经对全球政治造成了严重破坏。他威胁要对加拿大所有出口产品征收 25% 的关税，导致该国财政部长克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland) 于本月早些时候辞职，引发了一场全面的政治危机。&lt;/p>;&lt;p>;更令人担忧的是，特朗普正在向乌克兰施压，要求其迅速接受和平协议。这可能对俄罗斯非常有利，使欧洲安全面临更大风险。他还把目光投向了格陵兰岛和巴拿马运河，而他的新盟友和主要捐助者亿万富翁埃隆·马斯克也介入了德国的竞选活动，表达了对极右翼德国另类选择党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普不仅想扰乱美国的外交政策，他还认为自己拥有改革经济主要支柱的强大授权。美国股市因特朗普第二任期内放松管制和减税的前景而感到安慰。对特朗普计划结束政府对科技行业（尤其是加密货币）严格审查的乐观情绪导致比特币价格本月早些时候突破 10 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;债券市场另一方面，他们对特朗普重返白宫的反应则带着不祥的预感。自9月中旬以来，当预测市场开始转向支持特朗普获胜时，与价格走势相反的基准10年期美国国债收益率已上涨了近一个百分点。&lt;/p>;&lt; p>;尽管美联储决定开始降息（这本应推动债券上涨），但抛售仍然发生，这表明人们对特朗普政策的通胀影响的担忧程度。&lt;/p>;&lt;p>;尽管涨幅增加在衡量美国通胀的某些指标中在总统大选前夕，美联储已开始反击特朗普经济学。在上周的董事会会议上，央行再次降息，但暗示明年宽松步伐将大幅放缓，理由是通胀前景的不确定性大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;鲍威尔表示，部分美联储官员已开始将特朗普政策的通货膨胀后果纳入其预测，其中包括惩罚性关税、大规模驱逐出境和更高的财政赤字。市场立即陷入恐慌，导致 10 年期国债收益率因美联储的声明而出现十多年来的最大涨幅。美国银行甚至表示“美联储可能不再降息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储与即将上任的特朗普政府之间的斗争对全球影响深远。摩根大通的数据显示，借贷成本“持续走高”的前景已经导致美元自9月底以来大幅上涨，导致新兴市场债券和股票基金出现有记录以来最大规模的年度资金流出之一。 &lt;/p>;&lt;p>;亚洲市场，尤其是那些更容易受到美国货币政策变化影响的市场，近几个月受到了沉重打击。房地产等对利率敏感的行业也受到了影响，并且因特朗普引发的美国货币政策鹰派转向而损失最大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美联储比投资者更了解特朗普的经济计划吗？ ？鉴于特朗普臭名昭著的不可预测性以及其政策对通胀影响的不确定性，美联储关于特朗普的贸易和移民计划改变了货币政策前景的暗示可能显得为时过早，并可能加剧特朗普与美联储之间的紧张关系。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，战线已经划定。美联储明确表示，特朗普的民族主义和保护主义政策是有代价的，如果他上任后通胀加剧，债券市场面临更强烈的抛售压力，他可能不愿意付出这一代价。&lt;/p>;&lt;p >;虽然 TS Lombard 认为特朗普和鲍威尔之间爆发激烈的斗争是 2025 年的尾部风险之一，但债券投资者可能会在特朗普第二任期初期迫使他采取行动。 BCA Research 表示：“通过发动一场旷日持久且代价高昂的贸易战，特朗普本质上会优先考虑最不相关的政治问题（贸易），并可能威胁到他处理最相关的政治问题（通胀）的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;显而易见的是，特朗普在重返白宫之前就已经改变了全球货币政策的前景。通货膨胀在特朗普的第一个任期内并不是一个问题，但在他的第二个总统任期内，它正在成为一个关键因素。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deadly fight erupts between security forces, Assad loyalists in Syria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292380/deadly-fight-erupts-between-security-forces-assad-loyalists-syria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/27/878ad6b6-acc2-4001-84db-3de1fbf8bbcb_36f1cfbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，隶属于叙利亚新政府的战士在叙利亚沿海城市拉塔基亚。叙利亚新当局周四在被罢黜的总统巴沙尔·阿萨德的据点发起行动，导致安全部队与阿萨德的支持者之间爆发致命战斗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，叙利亚过渡政府安全部队与被驱逐的独裁者巴沙尔·阿萨德的支持者之间爆发了激烈冲突，新统治者正在努力在战争中重建安全。破碎的国家。&lt;/p>;&lt;p>;安全部队袭击了叙利亚中部霍姆斯省以西的巴尔卡萨村，那里藏匿着前政权的残余分子，随后暴力事件爆发。监测组织叙利亚人权观察站报告称。&lt;/p>;&lt;p>;随后发生的涉及重型武器和无人机的冲突导致四名安全部队成员死亡。监测组织称。&lt;/p>;&lt;p>;具体数字不详该观察站称，由通缉犯舒贾·阿里 (Shujaa al-Ali) 领导的阿萨德支持者也在战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;阿里是该地区的一名亲伊朗民兵，目前被通缉据总部位于英国、依赖叙利亚境内联系网络的监测机构称，这起事件与谋杀和绑架案件有关。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚国家通讯社 SANA 证实了这些冲突，称冲突导致两名安全人员死亡，另有 10 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该机构报告称，在霍姆斯乡村的一次安全行动中，与阿萨德民兵有联系的非法团体袭击了安全部队。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德曾统治叙利亚。更多的二十多年前，当伊斯兰领导的叛乱分子在闪电攻势中取得重大领土后，于 12 月 8 日向首都大马士革挺进时，他逃离了该国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候周四，叙利亚人权观察站表示，当局逮捕了一名军事司法官员，他在阿萨德领导下对臭名昭著的赛德纳亚监狱的被拘留者判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;战争监察员穆罕默德·坎乔 (Mohammed Kanjo) 证实了这一消息。哈桑被拘留的前一天，阿萨德据点沿海省份塔尔图斯爆发了致命冲突，当时枪手试图保护他。&lt;/p>;&lt;p>;哈桑是自阿萨德于 2019 年 12 月被驱逐以来宣布被捕的最高级别军官。 12 月 8 日。&lt;/p>;&lt;p>;阿萨德在伊斯兰主义者领导的攻势从他控制的一个又一个城市夺取后逃往俄罗斯，直到大马士革陷落，结束了他的家族长达五年的统治，在叙利亚及其他地区引发庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;这次攻势让阿萨德及其核心圈子措手不及，在逃离该国时，他只带着少数心腹。&lt;/p>;&lt;p>;许多其他人都留下了其后，包括他的兄弟马希尔·阿萨德 (Maher al-Assad)，据叙利亚军方消息人士称，阿萨德先逃往伊拉克，然后前往俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;其他合作者据信已在阿拉维派地区的家乡避难，这些地区曾经是阿拉维派的地区。的据点阿萨德家族。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/028e68f9-38b5- 41c6-a01f-bcdd3217da83_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;12 月 16 日，一名男孩在叙利亚大马士革北部赛德纳亚监狱检查废墟。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据被拘留者和失踪人员协会称赛德纳亚监狱的人员哈桑在 2011 年至 2014 年期间担任叙利亚军事法庭的负责人，这是阿萨德镇压阿拉伯之春激发的民主开始的战争的头三年抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;该组织联合创始人迪亚卜·塞里亚 (Diab Serriya) 表示，他后来被提升为全国军事司法部长，并补充说他判处“数千人”死刑。&lt;/p>;&lt;p>;The Saydnaya该综合体是法外处决、酷刑和强迫失踪的场所，集中体现了针对阿萨德反对者所犯下的暴行。&lt;/p>;&lt;p>;数万名囚犯和失踪人员的命运仍然是问题之一。 &lt;/p>;&lt;p>;经过 13 年的内战，叙利亚伊斯兰组织沙姆解放组织 (HTS) 的新领导人面临着保卫这个多信仰、多民族国家的艰巨任务避免进一步崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;扎根于逊尼派穆斯林圣战组织“基地”组织叙利亚分支的 HTS 已经缓和了自己的言论，并誓言确保保护少数群体，包括阿萨德所在的阿拉维派社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;战争造成 50 万人死亡，10 万人仍然失踪，新当局还承诺为被废黜统治者虐待的受害者伸张正义.&lt;/p>;&lt;p>;他们还面临着为一个饱受战争蹂躏、武器已成为武器的国家恢复安全的重大任务。无处不在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在促使阿萨德下台的攻势中，叛军打开了全国各地监狱和拘留中心的大门，释放了数千人。&lt;/p>;&lt;p >;在大马士革市中心，一些失踪者的亲属挂起了亲人的海报，希望阿萨德下台后，他们有一天能知道自己发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;世界大国和国际组织已经呼吁紧急建立问责机制。&lt;/p>;&lt;p>;由于阿萨德倒台后司法机构尚未重组，目前尚不清楚将如何审判涉嫌与前当局有关的犯罪的被拘留者。&lt;/p>;&lt;p >;阿拉维派社区的一些成员担心，随着阿萨德的下台，他们将面临遭到渴望复仇或受宗派仇恨驱使的团体袭击的风险。&lt;/p>;&lt;p>;通讯社的其他报道法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Membership of UK’s anti-immigration Reform party overtakes Conservatives for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292379/membership-uks-anti-immigration-reform-party-overtakes-conservatives-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/27/f66cd2ff-19da-4cf9-b422-2dd620316246_dfe19e2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国克拉克顿选区议员、英国改革党领袖奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 出席于英国奇丁斯通举行的老萨里、伯斯托和西肯特亨特活动。周四。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国反移民新贵改革英国党周四表示，该党的党员人数首次超过中右翼保守党。&lt;/p>;&lt;p >;党魁和英国脱欧傀儡奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 称赞这一数字是“历史性时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;移民是英国 7 月大选投票箱中的一个主要问题，这场选举中保守党在执政 14 年后被赶下台。&lt;/p>;&lt;p>;改革网站上的数字计数器显示，党员人数已经超过了主要反对党保守党在今年早些时候的党魁选举中宣布的 131,680 人。&lt;/p>;&lt; p>;“英国政坛最年轻的政党刚刚超越了世界上最古老的政党，”法拉奇在 X（前 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“英国改革党现在是真正的政党。”党主席齐亚·优素福 (Zia Yusuf) 表示，这一里程碑表明“保守党对英国中右翼政治的长期束缚终于被打破”。&lt;/p>;&lt;p>;最后一位宣布保守党的人士政党人数创历史新低，较 2022 年约 172,000 名议员有所下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;改革党在 650 个席位的英国议会中赢得了 5 个席位。 7 月，尽管它获得了大约 14% 的总选票。&lt;/p>;&lt;p>;改革通过分裂右翼选票并在关键选区吸纳前保守党支持者，最大限度地减少了保守党的损失。&lt;/p>;&lt; p>;尽管首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 执政的头五个月经历了坎坷，但工党以压倒性优势获胜。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候的益普索 (Ipsos) 民意调查发现，53% 的英国人表示他们对工党政府迄今为止所取得的成就感到“失望”。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，英国政治一直由两大政党——工党和保守党——主导，但评论人士警告说，主要政党已经过去他们的受欢迎程度出现了不可逆转的下滑。&lt;/p>;&lt;p>;第一次世界大战后的几年里，分裂的自由党发现自己被工党取代，成为主要反对派。&lt;/p>;&lt;p>;该党的19 世纪政治巨人威廉·格莱斯顿和第一次世界大战领导人大卫·劳合·乔治再也没有恢复其早期的政府政党地位。&lt;/p>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普的支持者法拉奇本月早些时候表示他正在与科技亿万富翁埃隆·马斯克就向他的极右翼政党捐款事宜进行谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says it pushed retraction of famine warning for north Gaza; aid groups are concerned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292378/us-says-it-pushed-retraction-famine-warning-north-gaza-aid-groups-are-concerned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 04:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/a2b2d9dc-ad6a-438a-9abb-a242ea54f04d_21b22653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人大声要求接受来自加沙汗尤尼斯的拉法慈善厨房 (Tekia)。联合国和国际组织已对加沙发生饥荒发出警告。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;监测世界各地粮食危机的牵头组织本周撤回了一份新报告，该报告警告说，在以色列“近乎全面封锁”的情况下，加沙北部即将发生饥荒。美国官员告诉美联社，美国要求撤回该声明。此举是在公开批评美国驻以色列大使的报告之后采取的。&lt;/p>;&lt;p>;这一罕见的公开争议引起了知名援助和人权人士的指责，称美国资助的饥荒预警系统网络的工作，旨在反映公正的国际专家以数据为依据的分析，却被政治玷污了。&lt;/p>;&lt;p>;宣布饥荒对以色列来说将是一个巨大的尴尬，以色列坚称其在加沙的 15 个月战争是针对的是哈马斯激进组织，而不是其平民。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻以色列大使雅各布·卢本周早些时候称这个国际公认组织的警告不准确且“不负责任”。卢和为该监测组织提供资金的美国国际开发署均表示，调查结果未能正确解释加沙北部迅速变化的情况。&lt;/p>;&lt;p>;人道主义和人权官员表示担心美国对加沙地带进行政治干预。世界饥荒监测系统。美国驻以色列大使馆和国务院拒绝置评。 FEWS 官员没有回答问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们夜以继日地与联合国和我们的以色列合作伙伴合作，以满足巨大的人道主义需求，依赖不准确的数据是不负责任的，”卢周二表示.&lt;/p>;&lt;p>;美国国际开发署向美联社证实，它已要求饥荒监测组织撤回周一报告中发出的加强警告。该报告并未出现在周四该组织网站上的最新动态中，但其链接仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;这一争议在一定程度上表明，评估基本上与世隔绝的加沙北部地区的饥饿程度存在困难。 。最近几周，数千人逃离了以色列加强的军事镇压，援助组织称，自 10 月份左右以来，镇压只允许运送十几辆卡车的食品和水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/172a37ec-4921-4e88-9fce-1ab718cf45f5_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人聚集在一起领取来自12 月 6 日，加沙汗尤尼斯的拉法慈善厨房（Tekia）。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;FEWS Net 在其撤回的报告中表示，除非以色列改变政策，否则预计1 月至 3 月期间，加沙北部每天死于饥饿和相关疾病的人数将达到 2 至 15 人。&lt;/p>;&lt;p>;国际公认的饥荒死亡率阈值是每天死亡两人或以上10,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;FEWS 由美国开发机构于 20 世纪 80 年代创建，至今仍由其资助。但它的目的是对饥饿危机（包括战区的饥饿危机）提供独立、中立和数据驱动的评估。其调查结果有助于指导美国和世界各地其他政府和机构的援助决策。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部发言人奥伦·马莫斯坦 (Oren Marmorstein) 对美国大使对饥荒警告的公开质疑表示欢迎。 “FEWS NET——停止传播这些谎言！” Marmorstein 在社交媒体上表示。&lt;/p>;&lt;p>;在公开质疑调查结果时，美国大使“利用其政治权力破坏了这个专家机构的工作”，乐施会美国人道主义非组织的高级经理斯科特·保罗说。 -利润。 Paul 强调，他并没有权衡报告中数据或方法的准确性。&lt;/p>;&lt;p>;“创建 FEWS 的全部目的是让一组专家对即将发生的饥荒进行评估，而这些评估不受人权观察组织前执行主任、现任普林斯顿大学国际事务客座教授肯尼思·罗斯 (Kenneth Roth) 表示，“这确实是出于政治考虑。”&lt;/p>;&lt;p>;“看起来美国国际开发署确实允许政治考虑——拜登政府担心资助以色列饥饿战略——干预。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，近几个月来一直在针对加沙北部仍然活跃的哈马斯武装分子。报告称，该地区绝大多数居民已逃离并搬迁至加沙城，大部分运往北部的援助物资都是在那里运送的。但包括前国防部长在内的一些批评者指责以色列在加沙最北部、靠近以色列边境的地区进行种族清洗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙北部一直是其中之一。在与哈马斯武装分子的战争中，以色列受到战斗和援助限制的打击最为严重。全球饥荒监测机构以及联合国和美国官员一再警告，营养不良和饥饿造成死亡的风险迫在眉睫，达到饥荒水平。&lt;/p>;&lt;p>;国际官员表示，以色列去年夏天增加了向那里承认的援助金额，根据美国的压力。美国和联合国表示，加沙人民每天需要 350 至 500 辆卡车运送食品和其他重要必需品。&lt;/p>;&lt;p>;但联合国和援助组织表示，以色列最近再次阻止了几乎所有对此的援助加沙的一部分。联合国世界粮食计划署美国负责人辛迪·麦凯恩本月早些时候呼吁施加政治压力，让粮食流向那里的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，它对进入加沙的援助没有任何限制，并且数百辆卡车装载的货物大量货物堆积在加沙的过境点，并指责国际援助机构未能运送物资。联合国和其他援助组织表示，以色列的限制、持续的战斗、抢劫以及以色列军队的安全保障不足，使得援助无法有效提供。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使卢表示，饥荒警告是基于“过时的”和不准确的数据”。他指出，最近几周留在加沙北部的 65,000-75,000 人中有多少人逃离了不确定性，称这歪曲了调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;FEWS 在其报告中表示，即使只有少数人逃离了加沙地带，其饥荒评估仍然成立。仍有 10,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;美国国际开发署在给美联社的一份声明中表示，它在这份报告公开之前对其进行了审查，并指出人口估计数和人口估计数之间的“差异”。一些其他数据。该美国机构已要求饥荒预警小组解决这些不确定性，并在其最终报告中明确反映这些不确定性如何影响其对饥荒的预测。&lt;/p>;&lt;p>;“这是在卢大使发表声明之前转达的， “美国国际开发署在一份声明中表示。 “尽管有这些技术评论并要求在发布前进行实质性参与，FEWS NET 仍没有解决任何这些问题并发布。因此，美国国际开发署要求撤回该报告。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列的主要支持者美国在战争的第一年提供了创纪录数量的军事支持。与此同时，拜登政府一再敦促以色列允许更多的人在加沙地带运送援助物资，并警告说，如果不这样做，可能会引发美国对军事支持的限制。美国政府最近表示，以色列正在做出改进，并拒绝兑现其限制威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Chinese fighter jet seen over Chengdu tacitly confirmed by military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3292377/new-chinese-fighter-jet-seen-over-chengdu-tacitly-confirmed-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/f6fc8ae2-bb93-4dd5-aa4d-810f432bd8fe_923f1b0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第五代歼20战斗机2024 年 11 月 12 日，喷气式飞机在广东省珠海市上空的航展上编队飞行。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国第六代战斗机可能首飞的镜头和图像周四，这架喷气式飞机在网上疯传，中国官方军事媒体似乎默认了这一谣言。&lt;/p>;&lt;p>;一架采用三角形无尾设计的神秘飞机在光天化日之下飞越四川省西南部的成都上空，根据中国社交媒体上分享的视频，两侧是第五代 J-20 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然观察家推测这架飞机具有尖端的隐身和续航能力，但尚未正式发布一家省级报纸提到了这架飞机，并对其进行了识别或命名。&lt;/p>;&lt;p>;“它看起来真的像一片叶子，”总部位于成都的《防务时报》在其微博帐户上写道，并配上了银杏叶的图片。&lt;/p>;&lt;p>;“它看起来真的像一片叶子”。 p>;&lt;p>;该帖子迅速在网上流传社交媒体上，并被广泛解读为对新型战斗机的半官方认可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/fc33f308-0884-45d8-ae89-a9bf3cc610d2_c601e8f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上发布的近似形状的图像第六代战斗机的。图片：微博/前HR本人&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次试飞恰逢中华人民共和国创始人毛泽东诞辰。许多中国网民在社交媒体上纪念毛泽东，有些人认为这次飞行是对这位前领导人的象征性致敬。&lt;/p>;&lt;p>;“回想起来，当毛泽东宣布中国成立时，我们只有 17 架拼凑起来的飞机。 1949 年，”一位评论道。 “相比之下，二战结束后的美国拥有2万架战斗机。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，在与美国的紧张关系加剧的情况下，中国迅速发展了军事装备。&lt;/p>; &lt;p>;例如，高速 J-20 专为空中优势和远程打击而设计，具有先进的隐身能力和尖端的航空电子设备。&lt;/p>;&lt;p>;这款隐身战斗机标志着人类发展的最新篇章。中国的现代军用航空实力不断增强，可与 F-22 和 F-35 等美国喷气式飞机相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;同时，J-35 是一种正在开发的新型战斗机，是一款双引擎、可承载舰载机的战斗机喷气式飞机旨在增强中国海军航空力量。&lt;/p>;&lt;p>;其紧凑的尺寸和隐形设计表明它是为中国不断扩大的航母舰队上的作战而量身定制的。&lt;/p>;&lt;p>;至于美国，它是发展其下一代空中优势计划下的第六代战斗机，预计将具有先进的隐身能力、自适应发动机和控制无人机的能力。&lt;/p>;&lt;p>;与中国的第六代战斗机相比，NGAD的目标是超越通过卓越的传感器和人工智能驱动的决策来应对威胁。该计划凸显了两个全球军事强国之间的高风险竞争。&lt;/p>;&lt;p>;周四观察到的第六代战斗机取消了 J-20 的垂直尾翼，而是使用翼尖控制面以更好地实现方向稳定性和隐身能力。&lt;/p>;&lt;p>;它看起来比 J-20 大得多，具有更大的航程和有效载荷能力。据观察人士称，这包括增加燃料储存以及先进的武器和传感器，使其非常适合延长任务。&lt;/p>;&lt;p>;据传言，它还采用了高度非常规配置的三台发动机，旨在实现持续的高速飞行-高速飞行和高空作业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manmohan Singh, India’s ‘reluctant prime minister’, dies at 92]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3292376/manmohan-singh-indias-reluctant-prime-minister-dies-92?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/9777d472-44ca-4bb1-84af-253562a885fb_f7c430b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼莫汉·辛格2013年。印度前总理周四去世，享年92岁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;说话轻声细语的曼莫汉首次担任总理时被形容为“不情愿的国王”辛格可以说是印度最成功的领导人之一。&lt;/p>;&lt;p>;首位上任的锡克教徒辛格现年 92 岁，正在接受与年龄相关的医疗状况的治疗，并在被送往医院后死亡。周四突然失去知觉。&lt;/p>;&lt;p>;他因带领印度实现前所未有的经济增长并让数亿人摆脱了赤贫而受到赞誉。他罕见地连任了第二个任期。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪表示：“印度哀悼其最杰出的领导人之一曼莫汉·辛格·吉博士的去世。”&lt;/p>;&lt;p>;他赞扬这位经济学家出身的政治家的工作。&lt;/p>;&lt;p>;辛格出生于英国统治下的印度（现位于巴基斯坦）的一个贫困家庭，他在烛光下学习，并在剑桥大学获得了学位。英国，英国，然后前往牛津，获得博士学位，论文主题是出口和自由贸易在印度经济中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;他成为一位受人尊敬的经济学家，然后是印度中央银行行长和政府顾问，但1991 年突然被任命为财政部长时，他并没有明显的政治生涯计划。&lt;/p>;&lt;p>;在 1996 年的任期内，辛格是改革的设计师，使印度经济摆脱了严重的平衡他在首次预算演讲中引用了维克多·雨果的名言：“地球上没有任何力量可以阻止一个已经被时代淘汰的想法。来吧，”然后补充道：“印度作为世界主要经济强国的崛起恰好就是这样一个想法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/f5b8cb17-727a-4f68-93c1-9e33d48dca71_7d2a28c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;辛格在2005 年 11 月 12 日，在孟加拉国达卡举行的南亚区域合作联盟 (SAARC) 峰会之前，孟加拉国前总统齐亚尔·拉赫曼 (Ziaur Ra​​hman) 的陵墓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛格升任总统2004年担任总理更是出人意料。&lt;/p>;&lt;p>;索尼娅·甘地 (Sonia Gandhi) 邀请他接任总理职务，索尼娅·甘地领导中左翼国大党出人意料地取得了胜利。她出生于意大利，担心如果她领导国家，她的血统会被印度教民族主义对手用来攻击政府。&lt;/p>;&lt;p>;在前所未有的经济增长时期，辛格政府分享了印度教民族主义的战利品。国家新发现的财富，引入福利计划，例如针对农村贫困人口的就业计划。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年，他的政府还达成了一项具有里程碑意义的协议，允许与美国进行和平核能贸易三十年来的第一次，为新德里和华盛顿之间的牢固关系铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;但他进一步开放印度经济的努力经常因党内的政治争论和要求而受挫。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管辛格受到其他世界领导人的广泛尊重，但在国内，辛格始终不得不抵制索尼娅·甘地才是政府真正权力者的看法。&lt;/p>;&lt;p >;前首相遗孀拉吉夫·甘地 (Rajiv Gandhi) 的家族自 1947 年脱离英国独立以来一直主导着印度政坛，而她仍然是国大党领袖，并经常做出关键决策。&lt;/p>;&lt;p>;辛格以其简单的生活方式和诚实的声誉而闻名，但他个人并不被视为腐败。但他在第二个任期内爆发了一系列丑闻，引发了大规模抗议，因未能镇压政府成员而受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;辛格担任总理的最后几年见证了印度的增长故事，他在其中讲述了印度的发展故事。随着全球经济动荡和政府决策缓慢打击了投资情绪，他的政府陷入了困境。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，国大党最大盟友退出后，他的政府陷入了少数派的地位。联盟抗议外国超市进入。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，国会被莫迪领导下的印度人民党果断扫地出门。莫迪是一位强人，承诺结束经济停滞，清理腐败并带来包容性增长&lt;/p>;&lt;p>;但在离任前几个月的新闻发布会上，辛格坚称他已尽力而为。&lt;/p>;&lt;p>;“我真诚地相信，历史会对我比当代媒体，或者就此而言，议会中的反对党，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;辛格身后留下了妻子和三个女儿。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 dead, 11 wounded in Israel strikes on Yemen’s Sana’a airport, ports and power stations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292372/3-dead-11-wounded-israel-strikes-yemens-sanaa-airport-ports-and-power-stations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.27 00:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/27/d5f8522a-d82a-40b7-ab3b-043507c7510d_38f2e31a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾从周四以色列袭击也门萨那后的萨那机场。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方说，它遇到了与也门周四在也门的伊朗一致的胡塞运动有关的多个目标，其中包括萨那国际机场和西部海岸的三个港口。 &lt;/p>; &lt;p>;攻击袭击了也门的赫西亚斯和拉斯卡纳蒂布电站，以及霍迪达，萨利夫和以色列军事的霍迪达和拉斯·卡纳蒂布的港口的军事基础设施&lt;/p>; &lt;p>;没有立即发表评论，他们反复向以色列发射无人机和导弹，以此描述为与加沙的巴勒斯坦人的团结行为。&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明总理本杰明内塔尼亚胡说，他国家对也门的胡塞叛军的罢工将继续“直到工作完成”。他在以色列袭击也门的多个地点后发表的视频声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;以色列在机场，霍迪达（Hodeidah），霍迪达（Hodeidah）和一个发电站上都报道了一份电视声明。 Masirah TV是由Houthis经营的主要电视新闻媒体。&lt;/p>; &lt;p>;超过一年的胡塞攻击已经破坏了国际运输路线，迫使公司转移到更长，更昂贵的旅程，而这些旅程反过来又引起了人们的恐惧。全球的通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;以色列已指示其在欧洲的外交任务试图将胡斯指定为恐怖组织。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/127/124a719-019-0b0c-4ae5-4ae5-4ae5-8269-e2279b9b9b9b9c7b29c7b29c7b29c7b29c7b29c7b29 _1126e26e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;丹尼·丹农（Danny Danon），以色列大使联合国。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预计联合国安理会将在周一针对以色列的袭击以色列袭击以色列大使丹尼·丹农（Danny Danon）周三举行。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;周六，以色列的军队未能拦截也门的一枚导弹，该导弹落在特拉维夫 - 贾法地区，炸伤14人。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump names ‘fierce fighter’ envoy to Panama after urging US reassert control over canal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292368/trump-names-fierce-fighter-envoy-panama-after-urging-us-reassert-control-over-canal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 23:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/26/94078fef-1ef0-4ef0-4ecc-b1cb165-26bfa02870287029_2755d8bcd.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客看着奇迹的锁巴拿马城的巴拿马运河。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）已选择迈阿密戴德县专员凯文·马里诺·卡布雷拉（Kevin Marino Cabrera &lt;/p>; &lt;p>;特朗普将卡布雷拉描述为“美国第一原则的凶猛战斗机”，他说他在推动经济增长和促进国际伙伴关系方面发挥了作用。&lt;/p>; &lt;p>;理解拉丁美洲政治和凯文（Kevin） - 他将在代表我们国家在巴拿马的利益方面做得非常出色！”特朗普在星期三的《真理社交》中写道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/12 /26/4BAEAAC9-2B8A-475F-B6F5-E82AD9418A58_C523FA0D.JPG“ ALT =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴拿马国家警察卫队的成员在巴拿马城的工会抗议期间。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周日，特朗普威胁要重新控制巴拿马运河，它在1999年将其交给巴拿马之前数十年。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;特朗普说，自1903年以来，美国与美国建立了外交关系的中美洲国家“将我们剥夺了巴拿马运河，远远超出了他们最疯狂的梦想”。&lt;/p>; &lt;p>;他被指控中国人的士兵非法操作运河，“总是确保美国在“维修”钱中投入数十亿美元，但对&#39;任何东西&#39;绝对没有什么可说的”。&lt;/p>; &lt;p>;巴拿马总统何塞·劳尔中国对运河的政府没有影响，周四补充说，运河没有中国士兵。&lt;/p>; &lt;p>;“在运河中没有中国士兵为上帝的爱，世界可以自由他在周四的演讲中说。运河的加勒比和太平洋入口。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Azerbaijani airliner was downed by Russian air defence system, four sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3292364/azerbaijan-airliner-was-downed-russian-air-defence-system-four-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 22:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/26/2fadee31-95d3-493c-b9c-b9c8-3b7260b7260b3b3af3af3af3af38_4d611f38888888888888888888888888888888888888888.JP &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;救援人员将受伤的乘客从阿塞拜疆航空公司抵达莫斯科以外的Zhukovsky机场后，阿塞拜疆航空公司在哈萨克斯坦城市附近的一架医疗飞机坠毁。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一架阿塞拜疆航空飞行于周三在哈萨克斯坦坠毁，被俄罗斯防空系统击倒，阿塞拜疆的四个消息来源告诉路透社。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一名巴西航空工业车乘客飞机于周三在哈萨克斯坦的阿克托市附近坠毁，造成38人丧生，此前莫斯科在最近在最近对乌克兰无人机罢工的俄罗斯地区转移了38人。月份。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/12/4B690B690B71-B311-B311-4846- 9B08-92598532D231_71369795.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;在哈萨克斯坦阿克托市附近的坠机现场的阿塞拜疆航空公司的残骸。照片：通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿塞拜疆航空公司航班J2-8243飞行了数百英里，从阿塞拜疆的巴库（Azerbaijan）的巴库（Baku）到格罗兹尼（Grozny），在俄罗斯的车臣，在对面的Shore shore shore上坠毁在里海的海洋中，俄罗斯的航空监督者说是紧急情况之后，这可能是由鸟罢工造成的。&lt;/p>; &lt;p>;官员们没有立即解释为什么它越过了大海，但坠机事故发生在乌克兰无人机本月袭击俄罗斯南部的车臣地区。飞机飞行道路上最近的俄罗斯机场于周三上午关闭。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯，阿塞拜疆和哈萨克斯坦官员都呼吁调查坠机事故。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firm unveils world’s first ride-on robot dog for all-terrain adventures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3292229/chinese-firm-unveils-worlds-first-ride-robot-dog-all-terrain-adventures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/25/fd446d22-18c3-4647-a5f6-a5f6-a5f6-a5f6-a5f6-a5f6-a51414153415347a_7a.a8f4f4f4fg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国机器人公司Unitree的B2W机器人狗在周一发布给社交媒体的视频中显示了史无前例的精确运动控制和高级杂技。照片：微博/仿生智能&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一家中国公司揭幕了世界上第一个具有安全地携带一个人在最坚固的地形所需的机器人狗，使其适合于一个根据在线评论者的说法，军事和平民用途的范围。&lt;/p>; &lt;p>; b2-w是一种四足动的车轮机器人，具有精密姿势控制和高级杂技，在开发人员Unitree发布的视频中展示了其社交媒体帐户星期一。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，B2-W进行了空中翻转，旋转和倒立，同时也表现出了显着的稳定性，因为它降下了近60度的砾石坡度&lt;/p>; &lt;p>;也显示了机器人暂时缩回其后腿，执行倒置的降落，并从1.9米（6.23ft）的高度跳跃。在标准的四足模式下，它可以从3米处跳跃，并以其灵活的腿吸收冲击。&lt;/p>; &lt;p>;在总部位于杭州的公司的视频中的一个测试中，B2-W展示了其负载 - 轴承和平衡能力通过轻松携带成人骑手上下斜坡。它展示了非凡的仿生性能。自Unitree以前的B2-W录像以来11月发布的能力。&lt;/p>; &lt;p>;在较早的视频中，B2-W展示了基本的能力，例如攀登山和穿越草原，但显然正在努力维持稳定性。&lt;/p>; &lt;p>; B2-W的高级性能在线引起了人们的注意。一位评论者表示，该设计非常适合单独的越野任务。 “有了相机，它就变成了侦察兵。添加武器，这就是突击队。它也可以用于战场运输和巡逻。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 12/25/27BFE4A9-6203-4E01-9EB4-88545B6F01A3_DCA6FC0A.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; B2-W机器人狗在周一开发人员Unitree发布的视频中展示了其一些先进的杂技功能。照片：微博/仿生智能&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一位评论者建议在中国与印度共享的喜马拉雅边境地区的加尔万山谷（Galwan Valley）测试机器人 - 单位工作人员对此作出了回应： “随时与我们联系。我们要面对挑战。反映了我们内部算法的更新以获得更好的功能，但是硬件保持不变。批量生产一年。&lt;/p>; &lt;p>;它充分发电，能够在卸载时单一充电五个小时，最高速度超过20 km/h（12.4mph）。 B2-W具有40千克的负载（88磅），最高可达50公里（31英里）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;机器人还配备了高级传感器，包括激光镜头，深度相机根据该网站的说法，光学相机和高功率车轮电动机在内部开发。&lt;/p>; &lt;p>; Unitree在机器人行业中赢得了价格上涨的声誉。它的类人机器人G1的价格低于100,000元（13,700美元），远低于特斯拉的擎天柱机器人预期的20,000美元的价格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; B2-W的价格尚未宣布，但尚未宣布预计它将大大低于波士顿Dynamics的Spot Robot Dog，该狗的售价为74,500美元。&lt;/p>; &lt;p>; Unitree先前发布的，较小的GO2机器人狗模型的价格低于20,000元人民币（2,700美元）。&lt;/p>; &lt;p>;该公司早期的机器人狗于5月在联合中国 - 贝马巴迪亚金龙（Golden Dragon-2024）练习期间进行了军事首次亮相。 15公斤（33磅）的GO2用作侦察侦察兵，而100kg B1携带了95-1的突击步枪。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland investigates, boards oil tanker from Russia after internet and power cable outages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292363/finland-investigates-boards-oil-tanker-russia-after-internet-and-power-cable-outages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.26 22:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/26/a149e0a2-1c20-4e40bbfe-812784196c0b_764196c0b_764a8dcc.jpc.jpc.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;芬兰警卫队Turvan值班波罗的海南部。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;芬兰当局说，他们在星期四登上并控制了一辆从俄罗斯行驶的油轮，怀疑是在周三造成海底电源电缆和连接芬兰和爱沙尼亚的三条互联网线。&lt;/p>; &lt;p>;库克群岛注册的船，由当局命名为老鹰S，由芬兰海岸警卫队登上，该船员在波罗的海上占领，并将船只航行到芬兰人水，a海岸警卫队官员在新闻发布会上说。&lt;/p>; &lt;p>;“从我们这边我们正在调查严重破坏，”芬兰国家调查局主任罗宾·拉多特（Robin Lardot）说，该局领导多机构调查。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“根据我们的理解相信属于俄罗斯的所谓的衰老油轮的影子舰队试图逃避有关出售俄罗斯石油的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;芬兰政府和爱沙尼亚政府都将在周四晚些时候举行非凡的会议来评估情况。语句。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/26/e2d38bfb-9122-41cb-92f6-f6-f6-f6-f6-4f916b3886b3886fbbb_912ae ant alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; fundrid的estlink 2芬兰Porvoo的Anttila的芬兰和爱沙尼亚之间运营的变压器站。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;波罗的海国家在高度警觉中，对潜在的破坏行为，自2022年以来的一连串电源电缆，电信链接和天然气管道之后，尽管海底设备还会受到技术故障和事故的约束。&lt;/p>; &lt;p>;维修170公里（106英里）的Estlink 2互连器将需要几个月的时间，并且停电可能会在冬季导致紧张的电源状况爱沙尼亚外交部长玛格斯·塔斯赫纳（Margus Tsahkna）在一份声明中说。运营商Fingrid说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 12月16日，Estlink 2的当地中午开始时，只有358MW Estlink 1在两国之间运营。曾同意“破坏和阻止”俄罗斯所谓的影子舰队，以防止制裁违规并增加乌克兰莫斯科的成本。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们必须能够防止风险芬兰总统亚历山大·斯塔布（Alexander）在周四的社交媒体X上发表的帖子中说。电信电缆在一次事件中，德国国防部长鲍里斯·皮斯托里乌斯（Boris Pistorius）表示，他认为他认为是由破坏造成的。&lt;/p>; &lt;p>;分别，芬兰和爱沙尼亚警察继续调查去年对波罗的海综合气管造成的损害，该损害与芬兰和连接芬兰和联系爱沙尼亚以及几台电信电缆，并说这很可能是由于船在锚固船上拖动锚而引起的。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，俄罗斯到俄罗斯 - 北方北方北方河流燃气管道沿着海床沿着同一海床运行水被炸毁了，在德国仍在调查的情况下。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>