<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Woman firefighter, 19, battling raging Canada blaze dies after being trapped under fallen tree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227808/woman-firefighter-19-battling-raging-canada-blaze-dies-after-being-trapped-under-fallen-tree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/9504dab5-2402-4017-a7d0-043bd7f96f4b_a99571bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大西部一名 19 岁消防员被困在当局周五表示，在与一场肆虐该国数周的野火作斗争时，有一棵倒下的树。&lt;/p>;&lt;p>;这是自火灾季节开始以来第一起地面死亡报告，火灾季节超过 900 人起火。正在燃烧，其中 560 处已失控。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警察称，这名年轻女子在清理发生小火的偏远地区的灌木丛时“被困在倒下的树下”，随后被她的团队发现。在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，她被空运到一家医院，并于周四去世。&lt;/p>;&lt;p>;不列颠哥伦比亚省普通雇员工会表示，这起事件发生在英国雷夫尔斯托克镇外哥伦比亚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的工会怀着沉重的心情哀悼我们 BCGEU 家庭中的一名成员的去世，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多称这一消息“令人心碎”，感谢消防队员的勇气。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多在推特上写道：“我们永远不能忘记这些英雄每次奔向危险时所面临的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;不列颠哥伦比亚省最近下令进行新的疏散，因为BC 消防局发言人 Cliff Chapman 表示，“目前加拿大乃至全球范围内确保额外的消防能力非常非常具有挑战性”。周四。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项非常危险的工作，”他说。 “在我们所处的条件下，这对于我们每天工作 14、16、20 小时的员工来说更加危险。”&lt;/p>;&lt;p>;不列颠哥伦比亚省野火服务中心的莎拉·巴德 (Sarah Budd) 表示，天气情况在可预见的未来，气候将继续炎热干燥。&lt;/p>;&lt;p>;巴德说：“我们预计天气不会有任何缓解。”&lt;/p>;&lt;p>;约 970 万公顷（2400 万英亩）土地受到影响。已经化为泡影——是过去十年平均水平的 11 倍。&lt;/p>;&lt;p>;1989 年创下的年度纪录已被很大程度上超越。&lt;/p>;&lt;p>;双方全国同时燃烧，这对加拿大来说是不寻常的。&lt;/p>;&lt;p>;一些不习惯火灾的省份也受到了影响，其中包括魁北克省北部，该地区的火灾面积超过一百万公顷。&lt;/p>;&lt;p >;由于其地理位置，加拿大的变暖速度比地球其他地区更快，该国一直面临着极端天气事件，其强度和频率因气候变化而增加。&lt;/p>;&lt;p>;火灾产生的烟雾污染了地面加拿大和邻国美国的空气污染影响了超过 1 亿人，有时会扰乱航班并迫使户外活动取消。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails plumber who broke into woman’s flat after hearing ‘porn sounds’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227810/singapore-jails-plumber-who-broke-womans-flat-after-hearing-porn-sounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/f63bfb79-b028-47b0-ae54-d486803b71df_a48bbcc0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在听到他认为来自公寓单元的“色情声音”后新加坡，Vong Sarain决定从敞开的厨房窗户爬进公寓看看发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;但他很快就被住在公寓里的一名女子发现，他立即逃跑了。&lt;/p>; &lt;p>;35 岁的 Vong 在承认一项入室盗窃罪后，于周五被判处三周监禁。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 7 月 22 日下午 6 点 45 分左右，Vong 刚刚完成了位于副检察官莎拉·撒克 (Sarah Thaker) 表示，在等待妻子来接他时，他感到无聊，决定四处走走。&lt;/p>;&lt;h3>;强奸的新加坡男子，遭受性虐待的继女被判入狱 18 年&lt;/h3>;&lt;p>;走上楼梯到 12 楼时，该男子听到其中一个单元传来他认为是“色情声音”的声音。&lt;/p>;&lt;p >;法庭文件称，Vong 透过窗户看到里面有一个女人，很好奇她是否在“玩弄自己”。&lt;/p>;&lt;p>;他按响了门铃。文件称，当无人应答时，他爬进了单位敞开的厨房窗户，因为他想看看这名女子是否“取悦自己”。&lt;/p>;&lt;p>;他在厨房里站了一会儿，然后被发现&lt;/p>;&lt;p>;她对他大喊大叫，他立即爬出窗外逃跑。&lt;/p>;&lt;h3>;离家出走的帮手偷偷溜回新加坡老板家偷东西被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;副检察官 Thaker 寻求判处一到两周监禁，称该男子进入该女子单位的意图是“险恶的”。&lt;/p>;&lt;p>;他还侵入了私人住宅，公众应该合理地期望一定程度的安全和神圣。&lt;/p>;&lt;p>;入室盗窃罪被定罪的人可能会被判处最高三年监禁、罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事最初由 &lt;/p>; 发布</description><pubDate>Sat, 15 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Binance lays off workers after executive exodus amid US lawsuit, but crypto giant is ‘still hiring’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227809/binance-lays-workers-after-executive-exodus-amid-us-lawsuit-crypto-giant-still-hiring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/ef8cf16d-8228-40d7-8cf6-b96611c05bc0_b616c0fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加密货币交易所币安在受到一波高管冲击后几天就进行了裁员一位知情人士周五告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的加密货币交易所进行裁员之际，该行业在美国市场的未来还不确定，监管机构正在大力打压。 &lt;/p>;&lt;p>;此次裁员最先由《华尔街日报》报道，该报称最近几周已有 1,000 多人被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;“作为我们不断努力增加人才密度，但也存在非自愿终止的情况。这种情况在每个公司都会发生。媒体报道的数字与媒体报道的数字相差甚远。”币安首席执行官赵长鹏在推特上表示，并补充说该交易所“仍在招聘”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国证券交易委员会 (SEC) 起诉币安和赵长鹏据称经营“欺骗网络”。币安已表示将积极为自己辩护。&lt;/p>;&lt;p>;针对币安和同行 Coinbase Global 的诉讼支撑了 SEC 主席加里·詹斯勒 (Gary Gensler) 对行业的强硬态度，但一位美国法官最近站在加密货币公司 Ripple Labs 一边，强调监管机构面临着一场艰苦的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;资产管理巨头贝莱德和富达的现货比特币交易所交易基金（ETF）申请也被视为对该行业的信任票。&lt;/p>;&lt;h3 >; 2 名香港会计师因涉嫌加密货币诈骗损失 100 万港元而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;“在过去的六年里，我们在全球范围内的团队已从 30 人发展到近 8,000 人。在我们为下一个主要牛市周期做准备时，很明显，我们需要关注整个组织的人才密度，以确保我们保持灵活性和活力。”币安发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;上周，一系列高管退出了币安，其中包括首席战略官帕特里克·希尔曼 (Patrick Hillmann)。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tobacco tax: don’t insult law-abiding residents, health chief warns lawmakers who suggested raised levy would fuel black market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227811/hong-kong-tobacco-tax-dont-insult-law-abiding-residents-health-chief-warns-lawmakers-who-suggested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 11:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/754a431c-9c97-4390-9991-f5d677d756d5_579aeff2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，香港卫生部长猛烈抨击立法会议员试图提高烟草价格税收将助长非法烟草贸易，并表示假设居民会违法是“侮辱”。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长卢松茂还表示，政府将加大力度打击非法烟草&lt;/p>;&lt;p>;卫生部门周三启动了为期 2.5 个月的反吸烟策略公众咨询，涵盖 14 项拟议措施，包括： ”周六的广播节目。 “我希望每个人——尤其是立法者——不要对这个建议喋喋不休，因为它假设居民会违法。”卫生局长坚称，这一说法不仅是对政府打击疫情的决心的侮辱吸烟，也对居民。&lt;/p>;&lt;h3>;部长：香港公众应警惕违反反烟法的吸烟者&lt;/h3>;&lt;p>;政府二月份提高了香港对一包香烟的关税12 美元（1.50 美元），使税收比例达到零售总价的 64%。&lt;/p>;&lt;p>;当局旨在按照世界卫生组织的建议将税收提高到 75%，Lo 建议每年增加将是阻止吸烟的有效方法。&lt;/p>;&lt;h3>;建议在特定日期后出生的香港人禁止吸烟&lt;/h3>;&lt;p>;立法者，包括代表批发市场的自由党议员邵家辉立法机关和零售部门的负责人早些时候曾警告说，提高烟草税的尝试只会助长黑市。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，增税对低收入居民不公平，认为该提议禁止在特定日期之后出生的人购买香烟将剥夺他们的选择。&lt;/p>;&lt;p>;周六，罗否认了这种观点，称当局应该保护弱势群体的健康，而不是他们的吸烟权利。&lt;/p>; &lt;p>;这份咨询文件被认为不如预期那么激进，放弃了一些选项，例如要求商店获得销售烟草的许可证、惩罚向 18 岁以下青少年赠送或出售香烟的第三方以及要求吸烟者使用香烟。 &lt;/p>;&lt;p>;当被问及政府是否可以采取更强硬的立场时，罗坚称政府在咨询中寻求更加开放的态度，并考虑所有措施。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港海关两次行动检获价值2亿港元的私烟&lt;/h3>;&lt;p>;政府最终会在听取民意和世界卫生组织客观数据后，选择最有效、成本最低的措施”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁居民，包括非吸烟者，在咨询中畅所欲言，并注意到烟草公司等利益相关者的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该市的吸烟率是9.5%。政府的目标是到 2025 年将这一比例降低至 7.8%，并最终实现无烟社会。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘You’re ruining my family’: high-speed stand-off as woman in China refuses to give up train seat booked by another passenger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227327/youre-ruining-my-family-high-speed-stand-woman-china-refuses-give-train-seat-booked-another?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/cb8ab8db-0987-4863-a303-1344537e49a4_501fa360.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名女子坐了另一名乘客预订的火车座位，拒绝移动坚持坐在丈夫旁边并指责乘客“毁了”她家庭的她，遭到了网上的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;微博上一段该事件的热门视频中，一名身穿白色T恤的女子7月8日，贵阳市高铁上，一名乘客与一名乘务员发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;该女子只买了站票，却想坐在她丈夫旁边，所以她坐到了另一位乘客的座位上。当那位乘客登上火车时，该女子拒绝移动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们结婚了。我们已经有结婚证了。我已经和他有了孩子了。”视频中，女子说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一名乘客则回应：“你结婚跟我有什么关系？”&lt;/p>;&lt;p>;一名列车员&lt;/p>;&lt;p>;确认该座位属于另一名乘客后，该女子大声惊呼：“她叫我起来！她说这是她的座位！&lt;/p>;&lt;p>;“她毁了我的家庭，你明白吗？她毁了我整个家庭！”&lt;/p>;&lt;p>;另一名乘客回答：“我要告你。我告诉你，你这是在诽谤我！”&lt;/p>;&lt;p>;该视频在内地社交媒体流传后，坐在副驾驶座位上的女子遭到批评和嘲笑。&lt;/p>;&lt;p>;有人表示：“你是偏执狂吗？有病就医，刻不容缓。”&lt;/p>;&lt;p>;“一趟火车就毁了你的家庭？如果你的家庭如此脆弱，那么你的婚姻就是建立在“豆腐渣”之上的。为什么不放弃呢？”&lt;/p>;&lt;p>;“世界必须按照巨婴的思想运转。不然就是别人的错了。”第三位人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;有在线视频观看者表示，该女子的丈夫也持有立票。&lt;/p>;&lt;p>;还有人表示：“为什么？为了家庭和睦，老公不也站起来吗？”&lt;/p>;&lt;p>;近期，中国高铁上发生多起所谓“抢座”案件。&lt;/p>;&lt; p>;最近发生的另一起案件，在湖北省的一列高铁上，一名70多岁的老人抢占了一名年轻女子的座位。&lt;/p>;&lt;p>;他辩称，该座位是“第一”来，先上”，并拿出一些药片，声称自己患有高血压和心脏病。&lt;/p>;&lt;p>;最终，年轻女子不得不换上另一节车厢，而男子则一直坐着直到到达目的地，报道了封面新闻。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s new biosafety lab to counter – not develop – bioweapons, defence ministry says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227642/taiwans-new-biosafety-lab-counter-not-develop-bioweapons-defence-ministry-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d01d8fd0-9978-4a52-9909-da29dcb44819_0cce83a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾宣布计划建设新一代生物安全研发设施以支持随着中国人民解放军加大对这个自治岛屿的压力，其针对生物战的防御措施正在实施。&lt;/p>;&lt;p>;但该岛当局强调，该项目不会开发生物武器。&lt;/p>;&lt;p>;“ [计划的建设]是为了应对近年来高传染性病原体的增加，”台湾国防部周一在当地一家新闻媒体报道美国已要求台湾开发武器化生物制剂后表示。&lt;/p>;&lt;p >;台北否认了这一报道。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，除了增强台湾探测和对抗武器化生物制剂的能力外，卫生部医务局计划建造的设施还将加强台湾的”将其置于其控制之下——必要时使用武力。包括美国在内的大多数国家不承认台湾为独立国家，但反对任何单方面以武力改变两岸现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;自八月以来，随着解放军加强对台湾的军事控制，两岸紧张局势不断升级。解放军飞机和军舰也出现在台湾东部附近，据报道那里的防御能力较弱。 &lt;/p>;&lt;p>;生物实验室问题的敏感性促使国防部连发三份声明，驳斥该报告毫无根据。&lt;/p>;&lt;p>;“在应对核生化战争中，军队强调防御和防护。国防医学中心建立P4实验室的目的，主要是为了检测疾病和流行病的病原体，以找到对策。”该局发言人杨忠吉说。&lt;/p>;&lt;p>;P4实验室有最高水平的生物安全，应对最危险的病原体。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，岛上需要建设新一代生物安全设施，以增强该岛反生物战和应对未来流行病的能力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;解放军活动增加，美国海军巡逻机飞越台湾海峡&lt;/h3>;&lt;p>;杨说，台湾已签署《禁止发展、生产和储存细菌（生物）及毒素武器公约》，并于销毁它们，禁止开发、生产、获取和保留生物和毒素武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们永远不会开发、制造、储存和获取用于军事用途的生物和有毒制剂，”他说。&lt;台湾总统府和外交部也发表多份声明，称没有召开讨论生物武器开发的会议，称该报告是捏造和虚假信息，旨在破坏执政的民进党政府。前总理苏贞昌也否认曾召开过此类会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻台湾事实上的大使馆和国务院表示“这份报告没有事实依据”，并补充说华盛顿完全遵守台湾有一个 P4 实验室，是三十多年前在国防部建立的。新北三峡医疗中心——一个长期处于保密状态的设施。&lt;/p>;&lt;p>;该实验室的主要目的是研究和开发抗生物制剂，以使该岛能够在潜在的交叉攻击中阻止生物武器攻击-据该部门称，海峡冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，Covid-19 病例激增后，该部门宣布该中心将建立一个新的 P4 实验室来应对最危险的病原体。&lt; /p>;&lt;p>;据称，新实验室需要遵守最严格的国际安全标准，因为现有实验室已不再满足所有基本规定。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚新实验室是否已通过&lt;/p>;&lt;p>;舒小黄，中国政府智库国防安全研究院高级分析师台北表示，由于P4实验室的敏感性质，无论该设施是用于开发生物武器还是对抗解放军对台可能发生的生物战，此类设施常常会引起外界的怀疑。&lt;/p>;&lt;p >;“但是当涉及到检测病原体和预防流行病时，就需要建立这样一个实验室，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong construction, cleaning sectors abandon confusing anti-heatstroke guidelines and follow their own rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227781/hong-kong-construction-cleaning-sectors-abandon-confusing-anti-heatstroke-guidelines-and-follow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/659abe07-0eb4-4679-b4f4-5701189c1ae7_a819e014.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港建筑和清洁部门表示，政府的防暑指南建议休息时间自两个月前推出以来，工人造成的混乱多于改善。&lt;/p>;&lt;p>;建筑行业正在起草应对炎热天气的指导方针，而清洁行业则表示将遵循自己的休息时间规则。 &lt;/p>;&lt;p>;劳工部于5月15日生效的指引建议，每当发出高温警报时，工人应停止工作休息15至45分钟。&lt;/p>;&lt;p>;他们的休息时间将取决于天气有多热，以及他们的工作强度。&lt;/p>;&lt;p>;三级热应激警报系统，分为琥珀色、红色和黑色三个级别，是根据天文台与中文大学。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，仅发布了黄色警告——三个级别中的最低级别。有时，提出和取消的时间间隔短至10至20分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“时间证明了指引存在缺陷，”香港建造业雇员会主席黄屏表示总工会。 “行业现在正在通过自我监管来帮助自己。”&lt;/p>;&lt;p>;他透露，正在提议延长中午到下午2点的午休时间，以便员工避免在最热的时间工作。&lt;/p>;&lt; h3>;香港建筑行业“起草”防暑计划，与指导方针“脱钩”&lt;/h3>;&lt;p>;一位行业消息人士告诉《华盛顿邮报》，该提案旨在“简单、易于理解和可执行”。&lt;/p>; &lt;p>;他表示，会在咨询业界相关人士后，提交政府考虑。&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙克里斯上周向立法会表示，政府欢迎建筑业的新指南，如果有助于防止中暑风险。&lt;/p>;&lt;p>;他说，如果雇主为工人提供降温设施，他们也可以调整休息时间。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 43 岁的金山在建筑业工作了十多年，他说：“几乎没有雇主会遵循政府的创意指导方针。”&lt;/p>;&lt;p>;他的酒吧服务员工作被归类为“非常辛苦”。繁重的工作，根据政府的指导方针，在发布黄色高温警报时，他应该每小时休息 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管自警告系统生效以来已经发布过黄色警报，但他说他没有被告知停止工作并遵守休息建议。&lt;/p>;&lt;p>;李说他每天的收入超过 2,000 港元（255 美元），如果高薪的酒吧打工者是雇主无法接受的如果每次发出警报就必须停下来休息，那么完成的工作就会比预期的少。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在应对高温方面，工人们需要的是政府告诉雇主提供更舒适的环境，例如在不同规模的建筑地盘安装风扇的数量。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工会延长炎热天气下的建筑工期&lt;/h3>;&lt;p>;刘志文香港建造业文职、管理及专业雇员协会职业安全及健康主任表示，建筑工地提供的休息区和降温设施受到环境限制。&lt;/p>;&lt;p>;部分工地设有附近没有避难所，只能搭建临时遮阳棚。他说：“工人们别无选择，只能想办法休息。”&lt;/p>;&lt;p>;清洁行业工会成员表示，政府的指导方针对清洁工来说影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有听说过一名员工表示，他们得到了建议的休息时间。清洁工工会组织者梁紫欣表示，虽然公司已向户外清洁工告知指引，但部分工人没有智能手机接收警报通知。 &lt;/p>;&lt;p>;香港清洁商会秘书长潘岳忠表示，各公司都有自己的做法，让户外清洁工在指定房间休息。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，突然的变化当黄色警报发出并取消时，意味着意识到的工人不断地在休息室和返回工作间来回走动。&lt;/p>;&lt;p>;在引入热应激警报系统之前，天文台向公众发出了警告当气温达到33摄氏度（91.4华氏度）时，就会触发酷热天气警告。&lt;/p>;&lt;p>;过去两个月，热应激和酷热天气警告分别发布了多次。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港建筑工人在黄色高温警告中昏迷不醒而死亡&lt;/h3>;&lt;p>;前天文台台长岑志明建议将两个系统结合起来，让公众根据“简单且值得信赖的天气警告”采取适当行动”。&lt;/p>;&lt;p>;在给《华盛顿邮报》的一封信中，他表示首要任务应该是“避免两个系统之间出现不一致”，并建议可以在发布酷热天气警报的同时发布新的热应激警报。&lt; /p>;&lt;p>;他认为，如果劳工处在气象机构预测酷热天气将持续整个下午之前，提前与天文台沟通，就不会因突然打开和关闭警告而造成混乱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;卫生署发言人表示，新警报系统是与中文大学共同开发，以最切合香港的情况，除考虑温度外，还考虑湿度、空气流通和太阳辐射。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，警报在短时间内上下波动“在技术上是可能的”，但该部门将与气象机构合作，努力减少此类事件的发生。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 30 日劳工处表示，5月15日至6月14日期间进行了约4,100次工作场所巡查，并向雇主发出了230次警告，敦促他们进行热应激风险评估和控制措施。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周少忠代表劳工界的人士预计，今年夏天不会对指导方针进行修改。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，雇主需要时间来适应指导方针，现在说他们会改变还为时过早。 &lt;/p>;&lt;p>;“为什么我们不再等两个月看看什么有效，什么无效？我们需要让新出台的指导方针运行更长时间，让问题浮现出来，然后重新审视这些问题。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What next for Cambodia’s US ties, China trade deals after Hun Sen’s certain electoral win?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227712/what-next-cambodias-us-ties-china-trade-deals-after-hun-sens-certain-electoral-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/49de3ac5-010f-4bdd-a4dd-74b19a1bfe84_31ce1866.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨领导人本月无争议连任不太可能提升其形象分析人士称，这可能是西方国家的一个机会，但这可能是金边实现以中国为中心的经济关系多元化并减轻对北京的债务负担的机会。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 23 日，洪森总理和柬埔寨人民代表大会人民党 (CPP) 有望赢得选举中 125 个席位中的 92%，这一胜利将延长他的长期统治。&lt;/p>;&lt;p>;金边近年来变得越来越依赖北京，它已成为沙特最大的援助和投资来源。中国于1999年成为柬埔寨最大的捐助国，并于2011年成为柬埔寨最大的外国投资者。一年后，中国超过日本成为柬埔寨最大的官方发展援助和软贷款提供者。&lt;/p>;&lt;p>;中国是柬埔寨迄今为止最大的投资国根据柬埔寨海关和税务部门的数据，去年两国贸易额达116亿美元，其中中国出口额占比高达89.38%，较2021年增长4.39%。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨进口商品中约有 34.89%（即 104.46 亿美元）来自中国，而这个东南亚国家与其巨大邻国的贸易逆差去年增长了 12.61%，从 2021 年的 81.74 亿美元增至 92.05 亿美元。&lt;/p >;&lt;p>;根据柬埔寨经济和财政部去年 12 月的数据，柬埔寨的外债目前接近 100 亿美元，其中 41% 欠中国。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯·邓斯特 (Charles Dunst)，华盛顿战略与国际研究中心的东南亚兼职研究员表示，由于华盛顿对洪森的不信任以及对中国可能在柬埔寨的军事存在的担忧，柬埔寨近年来寻求改善与美国的关系，但收效甚微。柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;“金边可能会继续试图讨好华盛顿，但这种不信任和洪森对民间社会的镇压可能会成为障碍，”邓斯特在谈到柬埔寨近年来解散柬埔寨的努力时说道。主要反对党，迫使反对派政客入狱或流亡，并镇压媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;随着潜在禁令的临近，柬埔寨总理放弃了最喜欢的 Facebook，转而使用 Telegram&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，美国警告说，柬埔寨的云朗海军基地正在秘密开发，以成为中国军队的海外前哨基地，金边和北京均否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;邓斯特表示，柬埔寨一直在寻求使其经济关系多元化。近年来，我们与韩国和阿拉伯联合酋长国达成了自由贸易协定，并努力与加拿大、印度和拉丁美洲国家达成新的自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;从中期来看，邓斯特表示有机会洪森的儿子洪马内可能上台，并将柬埔寨的外交政策转向马来西亚或泰国，这些国家欢迎西方的兴趣和投资，同时仍与中国保持伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“但是鉴于美国长期以来致力于促进柬埔寨民主，洪马奈将以非民主方式掌权，这一事实将使华盛顿很难与他如此接近，”邓斯特说。&lt;/p>;&lt;p>;Chhengpor国际战略研究所 (IISS) 客座研究员 Aun 表示，柬埔寨与美国的关系现在取决于华盛顿如何应对“不公平地延长柬埔寨人民党的授权”和该国的继任计划。&lt;/p>;&lt;p >;奥恩表示，美国总统乔·拜登的政府可能会“提出批评，但不会采取任何具体行动来惩罚菲共在民主化方面的蔑视”，并补充说，与即将上任的年轻精英内阁“友好相处”符合华盛顿的长远利益他很可能在未来两到三十年里掌管柬埔寨。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月批准儿子为继任者几天后，洪森表示已经围绕年轻一代组建了一个“储备内阁”老官员退休后将接替现任团队的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;分析师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森 (Astrid Norén-Nilsson) 指出，柬埔寨虽然仍与北京关系密切，但正在努力实现外交政策多元化，金边“逐渐和解” ”去年西方列强的介入。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨作为东南亚国家联盟轮值主席国，在 2022 年对俄罗斯入侵乌克兰采取了强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;Norén-Nilsson瑞典隆德大学东南亚问题专家表示，西方列强越来越承认他们无法利用经济影响柬埔寨政治，并表示愿意与金边合作。&lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨与中国的友谊依然存在, however, unconditional, and therefore unrivalled and unsurpassable,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Sam Seun, a policy analyst at the Royal Academy of Cambodia, said infrastructure help from China was of utmost importance for Cambodia&#39;s growth.&lt;/ p>;&lt;p>;“China thinks Cambodia is very important for them, so it is very easy for Cambodia and China to strengthen good relations with each other,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The US “does not think that Cambodia is important for them” due to the latter country&#39;s small size and economy as compared to Vietnam and Thailand, he added, despite Phnom Penh&#39;s efforts to boost ties with Washington.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;IISS &#39; Aun noted that to ease concerns “in both optics and substance” about a “debt trap” by China, Cambodia had re-categorised Chinese assistance from loans to the build-operate-transfer or BOT model of project delivery, especially for large- scale infrastructure projects.&lt;/p>;&lt;p>;These include the international airports in Phnom Penh (US$1.5 billion), Koh Kong (US$350 million), Siem Reap (US$880 million), and expressways connecting Phnom Penh to Sihanoukville (US $2 billion) and Bavet (US$1.4 billion).&lt;/p>;&lt;p>;They also encompass proposed high-speed railways from Phnom Penh to Poipet (US$4 billion) and to Sihanoukville, and a US$1.7 billion canal between Phnom Penh and the Gulf of Thailand.&lt;/p>;&lt;h3>;Cambodia&#39;s Hun Sen wants &#39;back in Beijing&#39;s orbit&#39; amid US balancing act&lt;/h3>;&lt;p>;“These investments are not recorded in Cambodia&#39;s government debt bulletin since it is not categorised as debt,” Aun said, noting that re-categorisations had brought down China&#39;s share of Cambodia&#39;s debt from 48.11 per cent of US$6.67 billion in 2017 to 38.72 per cent of US$10.23 billion by the first quarter of this year.&lt;/p>;&lt; p>;“Statistics don&#39;t lie, but you must look at it from the right angle,” he said, adding that the investments “boost the ruling CPP&#39;s image, legitimacy, and performance at home”.&lt;/p>;&lt;p>; Aun predicted that Cambodia would continue accepting more Chinese investment and loans for “as long as it possibly can”, while keeping its doors open to other foreign sources in case of a Sino-US conflict or economic fallout from China.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues No 1 typhoon warning signal, winds to strengthen gradually amid ‘extremely hot’ weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227801/hong-kong-issues-no-1-typhoon-warning-signal-winds-strengthen-gradually-amid-extremely-hot-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/15/69b6f941-f9b8-40b7-b1f7-f3f8cb733c7b_0ae2c469.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;This story has been made freely available as a public service to our readers. Please consider supporting SCMP&#39;s journalism by .&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong on Saturday morning issued the No 1 typhoon warning signal, with the alert expected to remain in force throughout the day as local winds will only strengthen significantly when the tropical depression edges closer to the city.&lt;/p>;&lt;p>;Under the influence of the outer subsiding air of the approaching weather phenomenon, the city will experience “extremely hot” conditions on Saturday, with the mercury expected to rise to about 35 degrees Celsius in urban areas and even higher in the New Territories.&lt;/p>;&lt;p>;The coming storm marks the first typhoon for Hong Kong this year.&lt;/p>;&lt;h3>;Hongkongers throw caution to the wind with political satire in typhoon name contest&lt;/h3>;&lt;p>;The Observatory said the tropical depression would maintain a distance of more than 500km from the city on Saturday, according to its present track.&lt;/p>;&lt;p>;Local winds are expected to strengthen gradually on Sunday and Monday, with the weather to “deteriorate progressively”.&lt;/p>;&lt;p>;The Observatory said higher typhoon alerts depended on the proximity of the tropical depression to the Pearl River Delta, advising the public to pay attention to the latest weather information.&lt;/p>;&lt;p>;On Friday night, Macau issued the No 1 typhoon signal as the storm moved within 800km of the city.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US chip CEOs in last-ditch bid to convince Biden to drop new curbs on China equipment sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227802/us-chip-ceos-last-ditch-bid-convince-biden-drop-new-curbs-china-equipment-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/15/98dad405-d7ec-47cb-9d49-958751ade7ad_a5164da6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;America&#39;s largest semiconductor companies are embarking on a last-ditch effort to head off new curbs on their sales to China, with senior executives travelling to Washington next week for talks with administration officials and lawmakers.&lt;/p>;&lt;p>;The chief executive officers of Intel Corp., Qualcomm Inc. and Nvidia Corp. are planning to lobby against extending restrictions on the sale to China of certain chips and the equipment to manufacture the semiconductors that the Biden administration is set to roll out in the coming weeks, people familiar with the matter said.&lt;/p>;&lt;p>;While they don&#39;t expect to stave off all the actions, the companies are sensing a window of opportunity to convince the Biden team that an escalation would hurt the current diplomatic efforts by the White House to engage Chinese officials and establish a more productive relationship, according to the people, who asked not to be identified because the trip isn&#39;t yet public.&lt;/p>;&lt;h3>;China curbs a &#39;potential bargaining chip&#39; to counter semiconductor ban: experts&lt;/h3>;&lt;p>;Chip companies are at the centre of what has been an escalating row between Beijing and Washington. The US, where most of the technology originates, believes that restricting China&#39;s access to it will bolster national security and hold back the Asian nation&#39;s efforts to advance its military capabilities.&lt;/p>;&lt;p>;The companies have argued that being cut off from their largest market will harm their ability to spend on advancing their technology and ultimately undermine US leadership.&lt;/p>;&lt;p>;Representatives for the three companies declined to comment.&lt;/p>;&lt;p>;Qualcomm CEO Cristiano Amon gets more than 60 per cent of his company&#39;s revenue from the China region by supplying components to smartphone makers such as Xiaomi Corp.&lt;/p>;&lt;p>;Intel&#39;s Pat Gelsinger, who visited Beijing earlier this month to show off his company&#39;s latest artificial intelligence chips, counts the nation as his biggest sales region.该国约占英特尔销售额的四分之一。 And for Nvidia, run by co-founder and CEO Jensen Huang, China provides about a fifth of revenue.&lt;/p>;&lt;p>;The Commerce Department in October issued rules that bar semiconductor equipment makers from selling certain tools to China, as well as prohibit the export of chips used in artificial intelligence applications – an announcement that roiled the industry last October.&lt;/p>;&lt;p>;So far, chip equipment makers such as Applied Materials Inc. have taken the biggest hits to revenue, being forced to knock hundreds of millions of dollars off their projections.&lt;/p>;&lt;p>;But the restrictions, which companies fear will be extended to other classes of chips, are also affecting some makers of devices. Nvidia&#39;s ability to ship its industry-leading artificial intelligence accelerators to China has been curbed by an approval process, costing it sales.&lt;/p>;&lt;p>;The administration is planning to update and finalise the measures by strengthening what&#39;s already been announced.&lt;/p>;&lt;h3>;Chips ahoy! Japan recharges home-made semiconductors – with Taipei&#39;s help&lt;/h3>;&lt;p>;Last week, Bloomberg reported that the US is using some of its powers to influence overseas companies to further cut off China&#39;s access. ASML Holding NV, one of the biggest providers of chipmaking equipment, is facing tighter restrictions from its home government in the Netherlands and new restrictions from the US, because some of its components are made in America.&lt;/p>;&lt;p>;In general, the US new rules will also reflect the outcome of negotiations with Japan and the Netherlands, people briefed on the plans said.&lt;/p>;&lt;p>;Reuters previously reported on the plan for some of the CEOs to meet with US officials.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dismissal dress’ love affair scandal takes down state-owned oil company boss who is expelled from Communist Party and removed from public office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3227444/dismissal-dress-love-affair-scandal-takes-down-state-owned-oil-company-boss-who-expelled-communist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/13/11a90d03-4b9e-4c94-bef6-88c17bd52f1e_2a428118.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Chinese official at the centre of the “dismissal dress-gate” scandal has been expelled from the Communist Party of China and removed from all his posts after a month-long investigation.&lt;/p>;&lt;p>;The scandal began to unfold last month when the now former general manager of an oil company subsidiary was seen walking hand-in-hand with a mysterious woman, who was neither his wife nor daughter, in a busy shopping area of Chengdu in southwest China&#39;s Sichuan province.&lt;/p>;&lt;p>;A video clip of the pair, taken by a street fashion videographer who posted it on his Douyin account, caught fire on mainland social media when the man was identified as oil company executive, Hu Jiyong.&lt;/p>;&lt;p>;The woman he was with, surnamed Dong, turned out to be a subordinate at the company.&lt;/p>;&lt;p>;Such was the viral nature of the video, the pink silk dress Dong was wearing in it topped the search list of China&#39;s e-commerce platform Taobao, with more than 12 million people checking the item, which came to be known as the “dismissal dress”.&lt;/p>;&lt;p>;More than 4,000 people purchased the garment on the e-commerce platform which is owned by Alibaba, the owner of the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;p>;On July 7, the Beijing-based company Hu had worked for, Huanqiu Project Management, under the state-owned oil giant China Petroleum Engineering Corporation, announced on its official WeChat account that it had sacked Hu for having an extramarital affair with a subordinate, violating party principles.&lt;/p>;&lt;p>;The company has also terminated its contract with Dong.&lt;/p>;&lt;p>;The announcement, which followed a “comprehensive and thorough” investigation that began on June 7, indicated that it revealed evidence of extramarital misconduct by 54-year-old Hu.&lt;/p>;&lt;p>;It also said that he had violated integrity discipline by switching plans for an official business trip to personal travel instead.&lt;/p>;&lt;p>;Screen captures of Dong&#39;s alleged account on China&#39;s Twitter-like Weibo, which had been scrubbed clean amid the scandal, revealed an inclination to flaunt a wealthy lifestyle, leading online users to speculate if Dong and Hu were involved in corruption.&lt;/p>;&lt;p>;However, the company announcement denied that the affair involved corruption, adding that the internal investigation found no other violations by the pair.&lt;/p>;&lt;p>;The Post has reached out to Huanqiu Project Management for further comment.&lt;/p>;&lt;p>;The announcement also said that party discipline would continue to be enforced and corruption tackled, adding that there was “zero tolerance” for immoral behaviour and discipline violations.&lt;/p>;&lt;p>;The expulsion from both the Communist Party and his posts means that Hu was slapped with shuangkai, or “double expulsion”, the most severe punishment a party member can receive in China without being sent to prison.&lt;/p>;&lt;p>;Once a person is expelled from the Communist Party, they cannot rejoin for at least five years.&lt;/p>;&lt;p>;In China, being expelled from such posts also means losing one&#39;s “iron rice bowl”, a reference to the political privileges and welfare benefits that high-ranking civil servants enjoy.&lt;/p>;&lt;p>;While corruption has been the most common reason cited for the double expulsions of Chinese officials since Chinese President Xi Jinping came to power in 2012, serious negligence of duty and unethical behaviour, such as extramarital affairs, have also led to such punishments.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>