<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Huawei, Alibaba, JD.com rank No 1 in Hurun China industrial Internet of Things top 30 list]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3225599/huawei-alibaba-jdcom-rank-no-1-hurun-china-industrial-internet-things-top-30-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/6c52a6ba-64e2-401a-9bf4-3a0507adaede_28068bb8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国电信设备巨头华为技术有限公司与电子商务巨头阿里巴巴集团控股胡润研究院及其竞争对手京东的技术部门在今年的胡润中国工业物联网 (IoT) 供应商 30 强排行榜中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;胡润研究院周二发布的排名显示，华为、阿里巴巴和京东在智能制造、企业对企业 (B2B) 交易平台和定制运营管理方面分别处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;智能制造类别的排名是根据公司在物联网方面的技术能力、其服务的行业数量以及其服务的用例场景范围等因素进行的。进入前十名的公司包括台湾合同制造巨头富士康的物联网解决方案提供商部门、腾讯控股和阿里云。&lt;/p>;&lt;p>;在 B2B 类别中，公司通过估值和交易量来衡量。排名靠前的是京东旗下的京东实业和上海钢联，前者从事从机械到制造零部件的工业品贸易，后者经营专注于钢铁和矿产等其他原材料的电子商务平台。&lt;/p>; &lt;p>;定制运营管理类别根据公司的估值和过去三年获得的专利对公司进行评估。得分最高的公司包括以人脸识别而闻名的人工智能提供商云从科技，以及阿里巴巴支持的石基信息科技，该公司为酒店、食品和零售行业提供数字骨干服务。&lt;/p>;&lt;p>;在 30 家公司中榜单中，北京有 11 家，上海有 7 家，杭州、广州和深圳各有 4 家。&lt;/p>;&lt;p>;工业互联网创始人兼创始人胡润表示，工业互联网在中国经济增长中发挥着至关重要的作用。胡润百富首席研究员，该公司制作一系列榜单，包括胡润富豪榜（中国最富有的人排名）和胡润独角兽指数（世界顶尖企业家和初创企业价值美国排行榜） 10 亿美元或以上。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国在过去三年因数据行为和市场垄断等问题对消费互联网公司实施监管打压，但当局出台了一系列政策来支撑工业互联网胡润表示。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括国家发展和改革委员会和国家互联网信息办公室联合提出的关于开发面向中小企业的工业互联网平台的建议。&lt;/p>;&lt; p>;根据工业和信息化部去年制定的另一项计划，鼓励中国大型企业建立供小型企业使用的数字平台并提供相关数字服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[79-year-old Hong Kong man robbed of Rolex and ring after being lured to flat by woman’s promise of massage services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225610/79-year-old-hong-kong-man-robbed-rolex-and-ring-after-being-lured-flat-womans-promise-massage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/3a241177-b283-4626-86d2-be7e7539f179_48680cd6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方周二追捕一名引诱一名 79 岁男子的女子一名男子被带到公寓，承诺提供按摩服务，但却偷走了他的劳力士手表和戒指。&lt;/p>;&lt;p>;一名发言人称，该男子被带到公寓，女子将他推倒在地，并抢走了他的 HK在她逃离现场之前，她买了 30,000 美元（3,830 美元）的劳力士手表和一枚价值 500 美元的戒指。&lt;/p>;&lt;p>;受害人于上午 10 点 45 分左右报案，警方赶到了长沙湾青山道的公寓。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;两名香港男子以按摩承诺引诱，然后抢走项链&lt;/h3>;&lt;p>;警察搜查了该地区，但找不到这名据说四十多岁的女子。&lt;/p>; &lt;p>;发言人表示，受害人手部受伤，被送往明爱医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗刑事调查组人员正跟进该劫案。&lt;/p>;&lt;p >;今年早些时候发生了一系列犯罪事件，讲普通话的妇女以按摩或性的承诺引诱老年男子，并偷走了豪华手表和金项链等贵重物品。&lt;/p>;&lt;h3>;61 岁的香港男子引诱被袭击及抢走劳力士前发生性行为&lt;/h3>;&lt;p>;二月份至少发生九起案件，大部分受害者为长者。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗及深水埗共报告三起事件&lt;/p>;&lt;p>;警方于 2 月 22 日逮捕了一对来自中国大陆的夫妇，他们涉嫌从一名老人身上偷窃 3,000 港元。性别。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China EVs: Great Wall, BYD launch expensive electric SUVs, bucking industry trend towards mass-market models]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3225611/china-evs-great-wall-byd-launch-expensive-electric-suvs-bucking-industry-trend-towards-mass-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/47bfc877-c3b4-46f9-8bff-3aa34cff2d0f_ce2cfbb9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆两大汽车制造商长城汽车和比亚迪加速发展并生产昂贵的电动汽车，旨在随着市场竞争的加剧，开拓自己的市场。&lt;/p>;&lt;p>;内地最大的运动型多用途车(SUV)制造商长城汽车正式推出首款插电式汽车周一，Tank 品牌的混合动力车型起价为 335,000 元人民币（46,460 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Tank 的电动版车型 500 Hi4-T 紧随全球最大电动汽车公司比亚迪之后首次亮相。汽车制造商上周宣布，将于 9 月份开始交付售价 110 万元的豪华轿车“阳王 U8”。&lt;/p>;&lt;p>;“与大多数专注于廉价车型来推动销售的电动汽车制造商不同，两家公司正在采取不同的方法，因为他们希望在高端市场创造利基市场。”上海电动汽车数据提供商 CnEVPost 的创始人 Phate Zhang 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这两款新车型市场上还没有直接竞争对手，但目标客户数量有限。”&lt;/p>;&lt;p>;Tank 是越野 SUV 或冒险车品牌。&lt;/p>;&lt;p>;大多数 SUV 销量在中国大陆这个全球最大的汽车和电动汽车市场，跨界车在城市地区广泛使用。中国几乎所有的越野车都由汽油驱动，而不是电力。&lt;/p>;&lt;p>;Tank 的混合动力版本配备了 37.1 千瓦时 (kWh) 的锂离子电池，可为车辆提供动力一次充电可行驶120公里。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪旗下首款百万级SUV阳光王U8在今年4月的上海车展上引起了最大的关注，成为最受关注的人群。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;U8 的预订在年度车展期间开始，之后比亚迪在沃伦·巴菲特旗下的伯克希尔哈撒韦公司的支持下表示，第一批买家可以在 9 月份收到他们的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;U8 的外观唤起人们的好奇心。与路虎揽胜的比较。它可以在 3.6 秒内从静止加速到 100 公里/小时，拥有 1,100 马力的巨大发动机和四个轮边电机，可以使车辆以所谓的坦克转弯甚至侧向螃蟹行走的方式旋转。&lt;/p>;&lt; p>;这两家汽车制造商逆势而上，在内地电动汽车市场上，大多数厂商都专注于开发和组装大众市场产品，以吸引精打细算的消费者。&lt;/p>;&lt;p>;电池动力汽车的售价在10万元至20万元之间人民币因其价格实惠而受到中国驾车者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;高表示，比亚迪和长城都以其低价车型而闻名，但他们开始将目光瞄准富有的客户，推出小众产品上海独立分析师沉。&lt;/p>;&lt;p>;“比亚迪正在加倍努力扩大其产品组合，”他表示。 “作为全球最大的电动汽车制造商，比亚迪希望其汽车能够针对不同阶层的客户，尤其是超级富豪。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，特斯拉是中国高端电动汽车领域的领先者。但其上海制造的 Model 3 和 Model Y 售价在 20 万元和 30 万元之间，主要针对中产阶级消费者。&lt;/p>;&lt;p>;广州汽车制造商广汽集团也计划转向高端汽车据国有《上海证券报》报道，发言人尹杰在周二的媒体吹风会上表示，该公司将加强智能电动汽车的开发，以向价值链高端迈进。&lt;/p>; >;&lt;p>;旗下电动汽车品牌Aion今年前5个月交付量达18.4万辆，同比增长112%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s central bank to intervene to stabilise ringgit over ‘excessive’ recent losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225583/malaysias-central-bank-intervene-stabilise-ringgit-over-excessive-recent-losses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/01803887-c4d4-4cb5-a513-dee3a0abe3c8_74ab323d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚央行周二表示将干预外汇市场以稳定汇率林吉特货币，理由是其所谓的近期“过度”损失。&lt;/p>;&lt;p>;林吉特目前交易价格接近七个月低点，今年兑美元汇率已下跌近 6％，跌幅更大马来西亚国家银行表示，令吉贬值程度并不能反映经济基本面，近期的波动性也远高于历史波动。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚央行助理行长 Adnan Zaylani 在一份声明中表示：“根据其法定授权，马来西亚国家银行将干预外汇市场，以阻止被认为过度的货币波动。”他补充说，令吉将继续由市场决定。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府持续努力加强出口导向型经济，将有助于确保令吉更好地反映国家的基本面。&lt;/p>;&lt; p>;央行表示，美联储利率的明确性以及马来西亚最大贸易伙伴中国的额外刺激措施也可能为令吉提供支撑。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，马来西亚财政部表示它将实施旨在促进资金流入和外国投资的结构性政策，以支持令吉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China food security: with new law, can Beijing reverse loss of arable land, or will policies go to seed at grass-roots level?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3225590/china-food-security-new-law-can-beijing-reverse-loss-arable-land-or-will-policies-go-seed-grass?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/5252f0a3-1b0d-4dd7-8822-7309640b6409_5b108003.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国人大代表正在审议食品安全法，以提高国家规避风险的能力在全球不确定性的背景下，领导层越来越重视这个关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;周一提交全国人民代表大会常务委员会一读的法律草案涵盖了与食品相关的领域中共喉舌新华社称，近年来，这些问题一直被提上北京的重要议程，包括耕地保护和粮食生产。&lt;/p>;&lt;p>;中国在保障粮食安全方面面临着各种挑战，包括粮食需求增加以及粮食不足和低谷等。该机构援引委员会在周一会议上的讨论表示，新的立法预计将有助于解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在习近平主席反复强调中国粮食安全之后做出的。过去几年，在 12 月的一次全国会议上将其称为“极其重要的国家安全问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;已经遭受极端天气破坏的中国农业正在为早期厄尔尼诺做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;由于与美国及其盟国（中国的主要农产品供应商）的关系日益密切，以及乌克兰战争的影响，北京的目标是通过强调国内供应来实现自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;中国的根据国家统计局的数据，去年粮食产量约为 6865.3 亿公斤（1.51 万亿磅），略高于 2021 年水平，创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;去年也是粮食产量连续第八年据新华社报道，司法部部长何荣在会议上表示，中国粮食产量超过 6500 亿公斤，但稳定或提高这一水平变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;法律草案包括遏制商业开发和其他活动中耕地的流失，以及支持国家农业种质库和种子储备系统。&lt;/p>;&lt;p>;草案还要求改善紧急粮食供应，新华社称，推进节约粮食、减少损失和浪费——这些都是中国农业领域的薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;北京东方农业顾问公司高级分析师马文峰认为，确保农业安全的关键是提高农业安全水平。生产力——过去十年来中国在这一领域几乎没有取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;他还批评了新法律，称这只是现有政策的重复，而且可能不会有结果，因为事实上基层政策执行力度往往不够。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们看到的是，试验田的产量创出了新高，而普通农民经营的大片田的产量却没有创出新高， “ 他说。 “从单位产量来看，中国与农业先进国家的差距正在拉大。”&lt;/p>;&lt;p>;“除小麦外，与世界主要粮食出口国相比，中国大部分农作物在这方面都存在较大差距。 ，如美国、加拿大和澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘不能失败’：中国誓言现代社会主义将惠及农村群众&lt;/h3>;&lt;p>;目前，中国有几个国家——中央政府也有将每年的第一个指令专门用于农业和农村地区的传统，一些地方政府也有自己的粮食安全法规。 &lt;/p>;&lt;p>;2012年曾发布类似内容的《食品法》草案征求意见，但从未跟进。根据全国人大常委会当年的工作计划，自 2018 年以来，立法者们还审议了最新的《食品安全法》。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席讲话后，中国于 2021 年通过了一项内容广泛的反食品浪费法。认为这个问题对粮食安全构成威胁。该法律规定，对那些在餐馆点餐过多的人以及被发现宣扬暴饮暴食的广播公司和流媒体服务处以罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Prigozhin’s jet arrives in Belarus, as Russia drops mutiny charges against Wagner chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225605/ukraine-war-prigozhins-jet-arrives-belarus-russia-drops-mutiny-charges-against-wagner-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/ce1926f4-3a8b-4aeb-ae10-ef98fe757e0f_a0bd5840.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一架与俄罗斯雇佣军首领叶夫根尼·普里戈任有关的飞机于周二从俄罗斯抵达白俄罗斯，在他领导了一场针对俄罗斯军队的叛变但未成功三天后，他可能会被流放。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚普里戈任本人是否在飞机上。&lt;/p>;&lt;p>;航班跟踪网站Flightradar24显示，一架巴西航空工业公司莱格赛600喷气式飞机的识别码与美国制裁文件中与普里戈任相关的一架飞机相匹配，正在下降到白俄罗斯首都明斯克附近的着陆高度。这架飞机首先出现在周六捕获的俄罗斯南部城市罗斯托夫上空的跟踪站点上。普里戈任周六表示，根据白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的协议，他将前往白俄罗斯。但他计划的流亡之旅的细节并未公开，三天内他的下落也未得到证实。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么瓦格纳叛乱将席卷整个中东和非洲&lt;/h3>;&lt;p>;他最后一次出现在公众面前是在周六晚上，他命令手下下车后，坐在一辆 SUV 的后座上离开罗斯托夫，当时他面带微笑，与旁观者击掌。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周二告诉集会人士。克里姆林宫的军队表示，他们在瓦格纳雇佣兵起义后阻止了内战，并为起义期间冲突中丧生的飞行员默哀一分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“你们事实上阻止了内战，”普京告诉国防部、国民警卫队、联邦安全局安全部门和内政部的部队。&lt;/p>;&lt;p>;“在与叛乱分子的对抗中，我们的战友、飞行员被杀。他们没有退缩，光荣地履行了命令和军事职责。”普京在为他们默哀一分钟后说道，但没有透露有多少人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上，普京表示，叛变领导人背叛了他们的祖国，尽管他没有提到普里戈任的名字。&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，瓦格纳战士将被允许在白俄罗斯扎根，普里戈任表示，白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科已同意让该组织在那里开展活动。 &lt;/p>;&lt;p>;现年 62 岁的普里戈任是普京的前盟友，曾被判刑，他的瓦格纳集团雇佣兵在乌克兰战争中进行了最血腥的战斗。普里戈任表示，他的战士在周六几乎到达莫斯科后停止了战斗，以避免流血。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们去是为了抗议示威，而不是为了推翻该国政府，”普里戈任在音频消息中说。&lt;/p>;&lt;p>;在他的隔夜讲话中，这是他自此以来的首次公开评论兵变后，普京证实，俄罗斯飞行员在莫斯科进军的战斗中丧生。他感谢俄罗斯人在面对这种情况时表现出爱国团结。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的敌人希望看到该国“陷入血腥的内乱”，但俄罗斯不会屈服于“任何勒索，任何制造内部动乱的企图” ”，普京说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯当局周二表示，他们已结束对普里戈任领导的武装叛乱的刑事调查，没有对他或任何其他参与者提出指控。&lt;/p>;&lt; p>;联邦安全局（FSB）表示，其调查发现参与叛变的人“停止了旨在实施犯罪的活动。”&lt;/p>;&lt;p>;周末，克里姆林宫承诺不会起诉普里戈任及其领导者。周六，他停止了叛乱，尽管弗拉基米尔·普京总统将他们称为叛徒，但他还是继续招募了武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;发动武装叛变的指控可判处最高 20 年监禁。普里戈任逃脱起诉与克里姆林宫对待反政府抗议者的方式形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的许多反对派人士都被判处长期徒刑，并在条件恶劣而臭名昭著的流放地服刑。 &lt;/p>;&lt;p>;周一晚上，普京再次抨击叛乱组织者是叛徒，他们为乌克兰政府及其盟友提供了便利。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任的媒体团队没有立即回应请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任周末短暂的叛乱——这是普京执政二十多年来对统治的最大挑战——令俄罗斯领导层感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;在他的全国范围内在电视讲话中，普京试图展现稳定和控制，批评起义的“组织者”，但没有点名普里戈任。他还赞扬俄罗斯在危机面前团结一致，以及瓦格纳普通战士没有让局势陷入“重大流血事件”。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，普里戈任为自己的行为进行了辩护。在一个挑衅的音频声明中。他再次嘲笑俄罗斯军方，但表示他并没有寻求针对普京发动政变。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳集团是什么？为什么它被指控叛变？&lt;/h3>;&lt;p>;在另一篇文章中周一晚上，克里姆林宫展示了稳定和控制，普京会见了高级安全、执法和军事官员，其中包括普里戈任试图罢免的国防部长谢尔盖·绍伊古。&lt;/p>;&lt;p>;普京感谢他的团队所做的努力周末加班，这意味着对陷入困境的绍伊古的支持。此前，当局发布了绍伊古在乌克兰检阅部队的视频。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚他是否能够保留他的雇佣军。普京在讲话中提出，普里戈任的战士要么接受俄罗斯国防部指挥，要么退役，要么前往白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任周一表示，白俄罗斯领导层提出了解决方案，使瓦格纳能够“在合法管辖范围内”运营，但尚不清楚这意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、路透社、彭博社、法新社的报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s President Joko Widodo denies claims of cover-up in brewing Islamic school blasphemy scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3225607/indonesias-president-joko-widodo-denies-claims-cover-brewing-islamic-school-blasphemy-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/933128b8-3c0c-43f6-9920-effc4ef11fed_b0941eff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚总统佐科·维多多否认其亲密助手试图隐瞒可疑情况的说法西爪哇一所伊斯兰寄宿学校的活动被指控亵渎，他下令对该机构进行调查，并要求关闭该学校。&lt;/p>;&lt;p>;因德拉马尤的 Al-Zaytun 学校因男性和女性的视频而陷入亵渎丑闻。女学生一起进行开斋节祈祷的做法在四月份在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰教的集体祈祷通常是男女分开进行的。&lt;/p>;&lt;p>;该事件也得到了广泛关注保守派宗教团体的强烈反对，并为过去的指控注入了新的活力，例如据报道该学校与亲伊斯兰国组织印度尼西亚伊斯兰国 (NII) 的联系。&lt;/p>;&lt;p>;这个被禁止的运动针对20世纪50年代，政府在多年的反叛乱行动后被铲除。&lt;/p>;&lt;p>;随着对祈祷安排的强烈抗议，Al-Zaytun 联合创始人伊玛目苏普里扬托 (Imam Supriyanto) 上周在电视脱口秀节目中表示，由于寄宿学校与政府高层官员的联系，它在这个世界上人口最多的穆斯林国家的宗教传奇中毫发无伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道 Moeldoko 为[创始人 Panji Gumilang] 提供了伊玛目指的是维多多的幕僚长。&lt;/p>;&lt;h3>;随着印尼人开始回国，官员们面临开斋节日期这一棘手问题&lt;/h3>;&lt;据《雅加达邮报》报道，总统和前陆军将军都否认了伊玛目的说法。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及扎伊通是否得到政府的支持时，维多多说：“当然不是。”&lt;/p>; &lt;p>;他表示，政治、法律和安全事务协调部长以及宗教事务部长将调查此事，一旦获得结果，将予以公布。&lt;/p>;&lt;p>;Moeldoko 承认他曾访问过Al-Zaytun 过去但不知道发生的事情，包括在学院宣扬异端教义和通奸。&lt;/p>;&lt;p>;Panji 曾经吹嘘他与另外两位退役军事将军 AM Hendropriyono 和 Wiranto 的密切关系，说他们都“经常”来学校。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认了亵渎指控，称他的学校提倡性别平等。&lt;/p>;&lt;p>;“女性应该享有平等权利。因此，我们让他们平等，因为这是正确的做法，”他告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;印尼保守派的愤怒、诈骗在酷玩乐队演出之前成为焦点&lt;/h3>;&lt;p>;宗教事务教育部表示，如果发现 Al-Zaytun 学校背离伊斯兰教义，它将撤销 1999 年开始的许可。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，抗议者聚集在学校校园外，呼吁关闭学校。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;亵渎在印度尼西亚是一种刑事犯罪，最高可判处五年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，苏门答腊岛一家法院对一名抱怨清真寺体积过大的华裔佛教徒妇女判刑。因亵渎罪被判处 18 个月监禁。两年前，她的言论还在她的家乡苏门答腊岛引发了一场骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;前雅加达省长钟万学（Basuki“Ahok”Tjahaja Purnama）是一名基督徒，因犯有亵渎罪，于 2017 年被判入狱两年。他在竞选连任期间发表的讲话。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean woman obsessed with murder shows stabs and dismembers victim ‘out of curiosity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3225580/south-korean-woman-obsessed-murder-shows-stabs-and-dismembers-victim-out-curiosity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/5c6263ac-6ebb-4ead-923c-9713130af3e0_d0115540.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位沉迷于有关谋杀的书籍和电视节目的韩国妇女策划了一个阴谋当局表示，“出于好奇”，她杀害并肢解了网上发现的一名受害者，因为她想自杀。&lt;/p>;&lt;p>;在这起“可怕”的谋杀案中，这名 23 岁的女子还肢解了受害者的尸体，韩国警方周二表示，为了避免警方追踪踪迹，她将手指移开，甚至在受害人死亡后仍继续刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;郑有贞随后从犯罪现场乘坐出租车，并丢弃了部分尸体，在一个手提箱里，在树林里。&lt;/p>;&lt;p>;“如果她被释放，她很有可能成为连环杀手，”庆尚大学警察管理教授兼犯罪学专家李相勋说。釜山告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“一个女人以如此可怕的方式谋杀另一个与她无关的女人是非常罕见的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员称，荣格在警方被捕后进行的精神分析测试中得分很高，调查结果与该国最臭名昭著的连环杀手相似。&lt;/p>;&lt;p>;荣格被捕后，对于她杀人的原因给出了截然不同的陈述受害者说她患有幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在我杀了她之后，[受害者]又复活了，并开始与我交谈，”荣格告诉调查人员，他们要求进行心理健康检查。&lt; /p>;&lt;p>;5月27日被捕后，荣格最初表示，她只是在受害者被其他人杀害后才抛弃尸体。&lt;/p>;&lt;p>;她后来改变了说法，称自己不小心杀死了她争吵时勃然大怒。 5月31日，她再次改变说法，称在有关谋杀的小说和电视节目“激起了她的兴趣”后，她想“尝试一下谋杀”。与祖父一起在釜山的她，为这起谋杀案准备了大约三个月，阅读相关内容，并在互联网上搜索“无尸谋杀”等术语。&lt;/p>;&lt;p>;她使用了一款可连接的移动应用程序荣格联系了 50 多名家庭教师，询问他们是否是独居女性以及是否提供私人课程随后，Jung 穿着网上购买的校服，打扮成学生，出现在受害者家中。警方称，当受害者让她进来时，她用刀屠杀了她。&lt;/p>;&lt;p>;她离开犯罪现场去购买垃圾袋和漂白剂，然后返回肢解受害者。警方称，午夜过后，她将一些身体部位放入手提箱，并乘坐出租车前往洛东江附近的一片树林，并将遗体倾倒在那里。&lt;/p>;&lt;h3>;“这真的很痛苦”：韩国加剧与自杀作斗争&lt;/h3>;&lt;p>;韩国公共安全摄像头拍到她戴着口罩，拎着带轮子的手提箱，走回谋杀现场处理尸体。&lt;/p>;&lt;p >;出租车司机发现她的行李箱漏血后也报警。&lt;/p>;&lt;p>;“帮着卸下行李箱后，我的手被一些粘稠的液体弄脏了。回到驾驶座后，我发现那是血。”司机对警方说道。他的身份不明，后来因事件造成的创伤后应激而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;尸检结果显示受害者身上有111处刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;“手掌上有多处伤口。对受害人进行检查的法医专家李正彬 (Lee Jung-bin) 表示，嫌疑人肯定用刀尖反复划伤手掌，因为受害人[已经死亡，并且]没有反抗。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国据报道，在她一岁时，她的母亲离开了她，六岁时，她的父亲也离开了她，荣格据报道是由她的祖父抚养长大的。&lt;/p>; &lt;p>;她高中毕业五年都找不到工作，原因是英语不好，尽管采访她的商店经理表示无法与她交谈，因为她在整个面试过程中保持沉默.&lt;/p>;&lt;p>;“即使是凶恶的罪犯在杀人时也会感到不知所措和恐惧，但这不是我们在这里看到的，”京畿大学犯罪心理学教授李秀贞说。&lt; /p>;&lt;p>;“这是一个非常独特的场景，让我们假设某种人格障碍，”她补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chasing a son: divorce bid of wife in China whose husband demands a boy after 6 daughters is rejected as court rules marriage has not failed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3225413/chasing-son-divorce-bid-wife-china-whose-husband-demands-boy-after-6-daughters-rejected-court-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/27/d4cc7e3f-208c-476d-b8b5-0d26f14a6f91_a8dd5b88.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一家法院拒绝允许一名有六个女儿的妇女入院，引起了公众的愤怒与丈夫离婚，丈夫说除非给他生个儿子，否则她不能停止生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国中部湖南省的熊女士在大陆社交媒体上收到了广泛的同情。据新浪新闻报道，法院拒绝了她与丈夫欧某离婚的请求，并命令她回家照顾家人。&lt;/p>;&lt;p>;熊在 2015 年结婚前与欧某育有四个女儿，随后两人结婚。生了双胞胎女儿。&lt;/p>;&lt;p>;熊说，抚养六个女儿让她精疲力尽，但据称欧告诉她，除非她给他生一个儿子，否则她不能停止生孩子。熊说，她很震惊，意识到欧将她视为婴儿机器。&lt;/p>;&lt;p>;2019年10月，熊受够了，逃到与父母住在一起，并没有与欧或她有任何联系。 &lt;/p>;&lt;p>;今年6月，熊某向当地法院提出离婚，称她与欧某的婚姻失败。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在庭审过程中，谭孟思法官提出了opposing attitude and accused Xiong of failing to fulfil her “role” by not raising her daughters. Tan claimed that Xiong could not prove her marriage had broken down.&lt;/p>;&lt;p>;The court rejected her divorce petition and ordered her to return to her family to look after her six daughters and undertake other unspecified family responsibilities.&lt;/p>;&lt;p>;The story has sparked an outpouring of criticism on Chinese social media. At the time of writing, the Weibo news post had received 12,000 comments.&lt;/p>;&lt;p>;One person said: “Is the judge losing her mind? She is destroying the woman&#39;s life.”&lt;/p>;&lt;p>;Another person said: “It&#39;s so suffocating.”&lt;/p>;&lt;p>;Expectations that women will give birth to boys are part of a traditional mindset dating back to ancient times in China.&lt;/p>;&lt;p>;Census data for 2021 released by China&#39;s National Bureau of Statistics revealed that the country&#39;s gender ratio was still skewed in favour of males – with 723 million men compared to 689 million women in 2020.&lt;/p>;&lt;p>;The data also revealed that in the traditional marriage age range of 20 to 40, there were 20 million more men than women.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch court rules sultan’s heirs cannot seize Malaysian assets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3225588/dutch-court-rules-sultans-heirs-cannot-seize-malaysian-assets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/27/9ae2c2c6-20df-46a1-aa61-6a2ba6391017_403424dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A Dutch court of appeal dismissed a bid by eight descendants of a former sultanate to enforce a US$15-billion arbitration award they had won against the government of Malaysia, a judgment released on the court website on Tuesday showed.&lt;/p>;&lt;p>;“The court dismisses the requests of the Filipino nationals” to demand to execute the arbitration award, the judgment said.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, the Filipino heirs to the last sultan of the remote Philippine region of Sulu were awarded US$14.9 billion by a Paris arbitration court in a long-running dispute with Malaysia over a colonial-era land deal.&lt;/p>;&lt;h3>;Malaysia lists Sulu heir as terrorist to repel US$14 billion Sabah claim&lt;/h3>;&lt;p>;They have since sought to seize Malaysian government assets in France, Luxembourg and the Netherlands, in a bid to enforce the award.&lt;/p>;&lt;p>;Malaysia, which did not participate in the arbitration, maintains the process is illegal and has vowed to fight the seizures. It obtained a stay on the award in France but the ruling remains enforceable overseas under a UN treaty on arbitration.&lt;/p>;&lt;p>;The heirs in September had sought permission from a Dutch court to enforce the award in the Netherlands, Reuters reported.&lt;/p>;&lt;p>;However, Dutch judges sided with Malaysia and said that the original agreement did not have a clause that bound parties to arbitration and the French stay of the award meant the claim was not enforcible in the Netherlands.&lt;/p>;&lt;p>;Malaysia on Tuesday welcomed the decision by The Hague court of appeal with Malaysian Prime Minister Anwar Ibrahim saying the decision blocked any attempts by claimants to enforce &#39;illegitimate claims&#39; in the Netherlands.&lt;/p>;&lt;p>;The Malaysian government was confident it is now “closer than ever to completely nullifying” the award following the court&#39;s decision, Anwar said in a statement.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whistle-blower Edward Snowden’s lawyer accuses Hong Kong Bar Association of using ‘false complaints’ in bid to stop him from practising]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3225589/whistle-blower-edward-snowdens-lawyer-accuses-hong-kong-bar-association-using-false-complaints-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.27 18:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/27/6e60db1e-3b86-4f6c-bd4d-7eb3e4040b76_e2861bf8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A human rights lawyer has accused the Hong Kong Bar Association of trying to stop him from practising law in the city by using “false complaints” for his role in representing Edward Snowden and getting refugees to shelter the whistle-blower in 2013.&lt;/p>;&lt;p>;Canadian Robert Tibbo said that in 2017 outgoing Bar Association chairwoman Winnie Tam Wan-chi and present Secretary for Justice Paul Lam Ting-kwok, her successor, initiated an internal disciplinary investigation against him.&lt;/p>;&lt;p>;Snowden, a former contract worker at the US&#39;s National Security Agency, leaked thousands of documents that outlined the United States&#39; global surveillance programme to the world&#39;s media from Hong Kong in June 2013 and was represented by Tibbo while in the city.&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo told a press conference in Montreal on Monday night that he chose to speak out partly because Ajith Pushpa Kumara, the final refugee still in Hong Kong who sheltered Snowden during his time in the city, had been granted asylum seeker status in Canada and was waiting for resettlement arrangements to be made.&lt;/p>;&lt;p>;The lawyer, who faces a maximum penalty of disbarment for life, also said he had resigned from the Bar Association, the professional body for the city&#39;s barristers, as he believed he would not be given a fair trial.&lt;/p>;&lt;p>;“The Hong Kong Bar Association used false and anonymous complaints by members of the Hong Kong Bar Council to investigate and [internally] prosecute me for almost seven years, and this prosecution is still ongoing,” Tibbo said.&lt;/p>;&lt;p>;The Bar Council is the association&#39;s governing body.&lt;/p>;&lt;p>;The Post contacted Lam for comment and a spokesman for the Secretary for Justice said questions should be referred to the Hong Kong Bar Association.&lt;/p>;&lt;p>;A Hong Kong Bar Association spokesman said the organisation did not comment on any individual cases or complaints.&lt;/p>;&lt;p>;“The Bar has a long-established, fair and transparent mechanism to deal with any complaints made against any of its members. The system is provided for by statute and is fair to both complainants and the members against whom complaints have been made,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;Lawyers Without Borders Canada (LWBC) said it condemned “the repression against him [Tibbo] by the Hong Kong Bar Association.”&lt;/p>;&lt;p>;A LWBC press release said: “The disciplinary and administrative proceedings against Mr Tibbo violated several judicial guarantees and basic principles of justice recognised by international legal instruments such as the UN Declaration on Human Rights Defenders and the UN Basic Principles on the Role of Lawyers.&lt;/p>;&lt;p>;“In particular, there were violations of Mr Tibbo&#39;s rights to due process, to a fair and public trial before an independent and impartial tribunal, to be heard, and to be represented by counsel of his choice.”&lt;/p>;&lt;h3>;Do whistle-blowers like Edward Snowden still have a place in Hong Kong?&lt;/h3>;&lt;p>;Tam has also been contacted for comment.&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo, who was a human rights lawyer in Hong Kong at the time, decided to hide Snowden in the homes of seven of his clients, who were non-refoulement claimants in the city, before Snowden flew to Moscow on June 23, 2013.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong does not recognise asylum seekers or refugees. Instead, it offers non-refoulement, which ensures that individuals will not be returned to a country where they would be at risk of persecution or torture.&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo said that in March 2017 the Bar Council told him that anonymous complaints had been made against him “for helping Snowden to escape”, “exploiting his clients to make money for himself” and for “putting the non-refoulement claimants in danger” by having them help the whistle-blower.&lt;/p>;&lt;p>;The Bar Association said that because of this, the non-refoulement claimants would “never be able to resettle in a third country”, Tibbo added.&lt;/p>;&lt;p>;He was charged with not responding to the anonymous complaints in November 2018. Eleven formal charges were referred to a tribunal set up by the Bar Council in January 2020.&lt;/p>;&lt;p>;The first tribunal was dissolved when the chair recused herself. Proceedings continue in a second tribunal.&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo also said the Bar Council disclosed that the complaints had been made by “large groups” of the association from which council and disciplinary tribunal members could not be excluded, creating a potential conflict of interest.&lt;/p>;&lt;p>;“When they brought disciplinary proceedings against me in 2017 and 2020 … I pointed out that you are going to have an investigator and a tribunal judging my case who may have made complaints against me,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo said that with all seven refugees being granted international protection in Canada, him taking the cases pro bono and Snowden able to leave Hong Kong without interference, the anonymous claims to the Bar Association were false.&lt;/p>;&lt;p>;“I never helped Snowden escape,” Tibbo said. “I helped him as a lawyer and he was able to walk freely through [airport] immigration.”&lt;/p>;&lt;h3>;US whistle-blower Snowden defends Russian citizenship&lt;/h3>;&lt;p>;Tibbo also said the Bar Association “attacked me based on my clients&#39; cause” during the press conference.&lt;/p>;&lt;p>;He added the complaints were made on the basis that he represented Snowden as well as the refugees who sheltered him.&lt;/p>;&lt;p>;“It is a well-established legal ethical rule that no one is to identify the barrister with the clients&#39; cause,” Tibbo said.&lt;/p>;&lt;p>;“And that is exactly what the Bar Council under Winnie Tam, then senior counsel of Legal Chambers, and Paul Lam, then senior counsel of the Bar Association and the incoming chairman, did.”&lt;/p>;&lt;p>;The UN&#39;s Basic Principles on the Role of Lawyers rules: “Lawyers shall not be identified with their clients or their clients&#39; causes as a result of discharging their functions.”&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo also alleged that he was subject to discrimination based on his nationality.&lt;/p>;&lt;p>;He said that during the Bar Association&#39;s annual general meeting in 2017 he was frequently referred to as “the Canadian” or “that Canadian”.&lt;/p>;&lt;p>;Tibbo added he would continue practising law in Canada as a member of the Nova Scotia Bar Association, in his own firm, Tibbo Law.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>