<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India proposes sweeping overhaul of British-era colonial laws to remove ‘signs of slavery’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3230840/india-proposes-sweeping-overhaul-british-era-colonial-laws-remove-signs-slavery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/f1f8faad-c128-48cb-a9ad-8e596f618754_0dc77b2f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度政府周五在一项提案中公布了对暴民私刑和针对妇女犯罪的新惩罚印度自英国殖民时代以来最大规模的刑事司法改革。&lt;/p>;&lt;p>;印度的刑法典和其他管理警察和法院的法规于 19 世纪出台，当时该国由英国王室统治。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;内政部长阿米特·沙阿 (Amit Shah) 周五对议会表示，对法律的彻底修改将消除对英国君主制和其他“奴隶制标志”的过时提及。&lt;/p>;&lt;p>;“制定这些法律是为了加强他在介绍改革法案时告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将改变这一点以及这些改革的精神。”新法律将保护我们公民的宪法权利。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度最高法院宣布同性伴侣有权享受社会福利&lt;/h3>;&lt;p>;法律中的新条款将判处死刑这些法案还针对轻微犯罪引入了社区服务条款，以缓解印度法院长期积压的刑事案件，目前印度法院有数百万悬而未决的案件.&lt;/p>;&lt;p>;在一个国家，审判和刑事调查可能会拖延数年而没有结果，因此将规定固定的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;这些法案已提交给议会委员会进一步审议但可能会在明年五月大选前现任立法机构解散之前获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪的印度教民族主义政府试图从印度的历史书、城市景观和政治机构中消除殖民统治的挥之不去的象征.&lt;/p>;&lt;p>;它翻新了首都新德里的议会区，该区最初由英国人设计，以取代旧的殖民时代建筑。&lt;/p>;&lt;p>;去年，莫迪为苏巴斯·钱德拉·博斯 (Subhas Chandra Bose) 雕像揭幕，一位因拿起武器反抗英国而受到尊敬的独立英雄，但因与纳粹德国战争机器的合作而备受争议。&lt;/p>;&lt;p>;揭幕仪式就在英国宣布女王伊丽莎白二世去世前几个小时举行，雕像它本身取代了近半个世纪前被拆毁的英国国王乔治五世的一座。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky fires heads of military enlistment in all Ukrainian regions, cites ‘treason, corruption’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230847/zelensky-fires-heads-military-enlistment-all-ukrainian-regions-cites-treason-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/119d84ef-0de5-4921-8aa0-7f7c142f7e17_7eb42e1a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五解雇了负责各地区征兵工作的官员泽伦斯基在与高级军事领导层会面后在社交媒体上发帖称，他称腐败指控可能构成叛国罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将解雇所有地区军事委员。” >;&lt;p>;“这个系统应该由那些确切地知道什么是战争以及为什么在战争时期的愤世嫉俗和贿赂是叛国罪的人来管理，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;基辅一直在征召乌克兰人进行袭击此举反映了乌克兰为打击腐败和腐败所做的努力，这是欧盟等西方机构要求的全面改革的一部分，乌克兰希望加入。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰表示挫败了泽伦斯基暗杀阴谋，拘留了一名女线人&lt;/h3>;&lt;p>;“在检查领土征兵中心期间，执法机构揭露了腐败案件”，总统府在另一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;它说，乌克兰的总动员是检查人员发现不法行为的一个关键领域。&lt;/p>;&lt;p>;这些“对乌克兰的国家安全构成威胁，并破坏了乌克兰的国家安全”。声明称：“这是对国家机构的信心。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，乌克兰安理会建议陆军元首选择具有战场经验并经过乌克兰情报部门审查的继任者。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰官员称，俄罗斯周五用高超音速导弹袭击了乌克兰西部的伊万诺-弗兰科夫斯克地区，击中了一个军用机场附近的地区，导致一名八岁男孩死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一枚导弹坠入地面科洛米亚地区一户人家的家中发生火灾，导致包括男孩在内的数人受伤，男孩后来在医院死亡，地区州长斯维特拉娜·奥尼修克 (Svitlana Onyshchuk) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“医护人员已竭尽全力，但不幸的是，未能挽救孩子的生命，”她在 Telegram 消息应用程序上写道，但没有澄清有多少人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;防空系统在首都基辅附近击落了四枚“匕首”导弹中的一枚，当时它们正飞向距乌克兰西部数百英里的乌克兰西部。空军表示。&lt;/p>;&lt;p>;“一枚 X-47（高超音速）导弹在基辅地区被摧毁。其余的袭击在机场附近。民用基础设施遭到破坏，其中一枚导弹击中了一个住宅区。”空军上校尤里·伊纳特表示，这次袭击是针对即将前往西方的乌克兰飞行员。训练使用基辅希望最终交付的 F-16 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（飞行员）将接受新装备 – F-16 – 的训练，而敌人想要攻击我们的年轻人他在电视上说道。&lt;/p>;&lt;p>;在基辅北部的奥博隆区，导弹碎片坠入一家儿童医院的场地，损坏了一座房屋的屋顶也落在了乡村住宅群上。市长维塔利·克里琴科报告没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;市中心的目击者表示，他们听到两声巨大的爆炸声，但无法分辨来自何处。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该感谢我们的防空部队袭击发生后不久，该市官员米哈伊洛·沙马诺夫 (Mykhailo Shamanov) 在电视上表示：“部队击落导弹。”官员们表示，赫梅利尼茨基西部地区的防空系统也已投入使用，媒体报道称该地区听到爆炸声。目前还没有造成损失或人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的黑海无人机袭击预示着一场迅速扩大的战争&lt;/h3>;&lt;p>;当局在袭击发生前发布了全国空中警报，社交媒体监控报道称，携带远程导弹的俄罗斯战机已从俄罗斯空军基地起飞。&lt;/p>;&lt;p>;西方已向乌克兰提供先进的防空系统，以帮助其防御俄罗斯导弹和无人机的定期袭击。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这些防空系统使基辅能够抵御近几个月俄罗斯空袭的全部冲击，但乌克兰这个面积是意大利两倍的国家的其他地区，受到的保护更为薄弱。&lt;/p>;&lt;p>;在整个战争期间，俄罗斯对远离前线的乌克兰城市进行了袭击，经常袭击平民目标。莫斯科否认故意针对平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top chip foundry SMIC reports lower revenue and profit as US sanctions continue to bite amid sluggish demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230818/chinas-top-chip-foundry-smic-reports-lower-revenue-and-profit-us-sanctions-continue-bite-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/8aa3ac4e-0121-4120-aa52-72e363d8ab0f_2a28f538.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最大的合约芯片制造商中芯国际 (SMIC) 看到了其由于美国制裁和消费电子产品需求低迷，第二季度收入和净利润延续跌势。&lt;/p>;&lt;p>;收入从去年同期的 19 亿美元下降 18% 至 15.6 亿美元。该公司周四发布了最新的财务业绩。收入较第一季度增长 6.7%。&lt;/p>;&lt;p>;截至 6 月 30 日的三个月净利润从 2022 年第二季度的 5.1422 亿美元下降 21.7%，至 4.0276 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;中芯国际将营收和盈利的下滑归咎于下游产品需求疲软。&lt;/p>;&lt;p>;赵海军表示，虽然经济活动已经恢复正常，但电子产品的需求仍然“低于预期”，库存居高不下。中芯国际联席首席执行官在财报电话会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，产能利用率从 2022 年第二季度的 97.1% 降至 78.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管个人电脑、工业、汽车等行业的需求逐渐稳定，行业低迷已见底，但仍面临不少挑战。”赵说。他表示，这些因素包括库存减少速度低于预期、需求增长不足以及地缘政治不确定性的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;中国芯片制造工具制造商面临着克服美国限制的艰巨任务&lt;/h3>;&lt;据统计，2020年被美国列入贸易黑名单的中芯国际，是继台积电、韩国三星电子、台湾联华电子和美国格罗方德之后的全球第五大晶圆代工企业。市场情报公司TrendForce表示。&lt;/p>;&lt;p>;由于预计第三季度出货量将增加，该公司表示，预计第二季度收入将增长3%至5%，毛利率将在18%至20%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然整体需求并未出现强劲反弹，但国内市场部分用于智能手机和消费电子的芯片库存已开始下降，客户已逐步恢复投放， ”赵说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国芯片战最终将伤害盟友，就像中国一样&lt;/h3>;&lt;p>;中芯国际预计将受益于中国市场大宗芯片产品订单的恢复，例如TrendForce在6月份的报告中表示，显示器用驱动芯片和智能手机用NOR闪存芯片将带来收入增长。&lt;/p>;&lt;p>;由于消费需求疲弱，全球半导体产业面临强劲的压力。不利因素是，第二季度全球销售额同比下降 17.3%，至 1245 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;台积电上个月报告称，第二季度营收同比下降 13.7%，至 156.8 亿美元中芯国际表示，客户正在占用其 12 英寸晶圆的大部分产能，而对 8 英寸晶圆（通常用于智能手机和个人芯片的芯片）的需求也有所增加。计算机——仍然疲软。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的收入占中芯国际总收入的近80%，同比增长4个百分点。该公司表示，来自美国和欧亚大陆市场的收入分别占17.6%和2.8%。&lt;/p>;&lt;p>;应用方面，来自智能手机、物联网和消费电子的收入分别占27%、12%、和27%。&lt;/p>;&lt;p>;公司自去年以来持续提升产能，今年的增长主要来自于北京中芯晶城和深圳赵的新建12英寸晶圆厂&lt;/p>;&lt;p>;在上个月最新的领导层改组中，中芯国际任命中国集成电路产业投资基金（又称大基金）推荐的候选人、58岁的刘训峰为新任董事长。 ，接替自去年3月起担任董事长的高永刚。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US trade union fights TSMC plan to use Taiwanese workers on Arizona semiconductor factory build]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230825/us-trade-union-fights-tsmc-plan-use-taiwanese-workers-arizona-semiconductor-factory-build?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/2db21f70-c108-40b2-bc0b-bde8875dc2d3_f9b74a69.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国工会已针对芯片制造巨头台积电发起在线请愿其耗资 400 亿美元的菲尼克斯工厂面临挫折。&lt;/p>;&lt;p>;除其他问题外，亚利桑那州的工人希望美国立法者拒绝为该公司希望引进的台湾工人发放签证，以加快该工厂的建设，该工厂曾被誉为“这是乔·拜登总统与中国竞争议程的象征。&lt;/p>;&lt;p>;“台积电宣布，他们计划将 800 多名外国工人带到亚利桑那州，在北菲尼克斯工厂运营，”亚利桑那管道贸易 469 在其 Votervoice 上表示。网页，用于宣传和组织的数字平台。该工会总部位于菲尼克斯，代表管道安装工和水管工。&lt;/p>;&lt;p>;“保护你的工会兄弟姐妹，保护你的工资，保护美国的就业机会！”&lt;/p>;&lt;p>;请愿书标题为“阻止台积电工人签证”指控该公司“缺乏对美国工人的尊重，将利润置于工人安全之上，并故意歪曲亚利桑那州劳动力的质量、技能和经验”，尽管这家台湾芯片制造商在该法案下获得了“巨额财务中断”。芯片与科学法案。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普政府于 2020 年宣布了建设台积电凤凰城工厂的计划。&lt;/p>;&lt;p>;它是拜登标志性芯片与科学法案的受益者之一提供超过 500 亿美元的补贴，支持美国半导体研发。&lt;/p>;&lt;p>;自拜登政府上任以来，企业已宣布承诺对美国半导体和电子产品进行超过 2310 亿美元的投资美国，根据白宫周三发布的纪念该法案一周年的情况说明书。&lt;/p>;&lt;h3>;早在台积电芯片工厂之前，台湾就得到了亚利桑那州的大力支持&lt;/h3>;&lt;p>;12月拜登参观台积电位于凤凰城的工厂，他在那里宣称“美国制造回来了”。&lt;/p>;&lt;p>;但由于缺乏技术工人来安装制造高端半导体所需的先进机械，台积电被迫推迟了其在美国的生产计划。城市。原本预计将于 2024 年开始生产 5 纳米芯片，但该公司已将这一目标推迟到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;台积电董事长 Mark Liu 在上个月的财报电话会议上对分析师表示，该公司正在努力派遣技术人员来自台湾的技术人员到美国培训当地工人。&lt;/p>;&lt;p>;如果允许，这些工人将持EB-2签证工作，该签证允许具有“高级学位或特殊能力”的外国专业人士在美国工作和生活据美国公民及移民服务网站称，永久保留。&lt;/p>;&lt;p>;但美国劳工组织反对台积电引进台湾工人的计划。&lt;/p>;&lt;p>;同时要求民选官员“利用他们的影响力”工会请愿书称，“用外国建筑工人取代亚利桑那州的建筑工人直接违背了《芯片法案》颁布的初衷”。&lt;/p>;&lt;p>;网站protectazworkers.org据称也是由亚利桑那州管道贸易 469 资助的，敦促亚利桑那州立法者“与劳工站在一起，阻止台积电取代 500 多名美国工人”，称劳工进口计划是“一记耳光”。&lt;/p>; &lt;h3>;美国科技限制针对中国公司，但双边关系也将受到影响&lt;/h3>;&lt;p>;一个名为IBEW 640 Brotherhood（凤凰城代表电力工人的劳工组织）的 Facebook 页面上充斥着“不尊重”的屏幕截图据称，在台湾在线公共论坛 PTT 上发布了有关美国和美国工人的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;Facebook 页面上的帖子（并非由兄弟会运营）声称社交媒体屏幕截图支持台积电希望的建议从台湾引进廉价劳动力来降低成本。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi blasts US during Asean tour, calling it world’s ‘biggest source of instability’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230838/chinas-wang-yi-blasts-us-biggest-source-instability-during-asean-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/afddaa4b-30fb-46d4-ad7b-bc8749a2e280_56485c7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官王毅周五猛烈抨击美国打压新兴国家，称华盛顿是世界上“最大的不稳定根源”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月秦刚突然离职后再次担任中国外交部长的王毅周五在东南亚之行期间猛烈抨击了美国的霸权主义和保护主义。就在华盛顿对北京实施新的科技投资限制的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;“美国出于维护单极霸权的动机，不愿意看到中国和其他新兴国家的发展和振兴，”王告诉记者新加坡总理李显龙。&lt;/p>;&lt;p>;“一方面，它纵容和支持‘台独’势力依托美国谋求独立，试图跨越中国的红线，”王说。 &lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，它撕毁了公平竞争的幌子，胁迫其他国家对中国采取单边保护主义。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国科技限制针对中国企业，但双边关系也&lt;/h3>;&lt;p>;“这些倒行逆施，只会损害自身信誉，暴露美国已成为世界最大不稳定因素的事实。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国的发展将为各国特别是周边国家带来持久利益和机遇。&lt;/p>;&lt;p>;王毅本周访问新加坡、马来西亚和柬埔寨，是他上个月连任外交部长后首次正式出访。 &lt;/p>;&lt;p>;此行旨在加强与东南亚国家联盟伙伴的关系，因为在与美国关系紧张的情况下，北京加强了在发展中国家的外交攻势。&lt;/p>;&lt;p>;此行也恰逢美国乔·拜登总统宣布对美国在中国敏感技术的投资实施新的限制，这一期待已久的措施预计将进一步阻碍中国的高科技发展。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，随着华盛顿誓言支持，紧张局势正在酝酿之中。菲律宾与北京在南海的最新争端。台湾总统候选人赖清德计划在美国过境，这也导致两国关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部声明中援引新加坡总理李显龙在会面时对王毅表示，“主要国家”期望在一个“不太和平”的世界中“发挥领导作用”，创造互利共赢。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡支持东盟和中国深化合作，共同维护地区和平、稳定与发展”。 &lt;/p>;&lt;p>;在与有望接替李光耀的新加坡副总理黄循财举行的单独会议中，王呼吁有必要维持以联合国为中心的国际体系和国际秩序。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅还强调，中方愿与新方在国际事务中密切合作，推动中国-东盟关系积极发展。&lt;/p>;&lt;p>;外交部声明称，新加坡反对“丛林法则”和强权政治，将恪守世界贸易组织规则，维护公平、开放、包容的区域合作框架。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还会见了新加坡外长周四，维维安·巴拉克里希南。双方同意加强中国“一带一路”倡议下的合作，增加人文交流，全面恢复两国之间的直航。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级外交官在南海紧张局势中访问东盟成员国&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;新加坡与美国保持着牢固的防务关系，并与中国保持着经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;自 2013 年以来，中国一直是新加坡最大的贸易伙伴。北京也将新加坡和其他东盟国家作为该地区的重点过去两年，中国建立贸易和基础设施联系的战略。&lt;/p>;&lt;p>;北京今年早些时候放宽了 Covid-19 旅行限制，新加坡是首批接待中国旅游团的国家之一。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，两国之间的直航航班尚未完全恢复，新加坡航空预计明年春天飞往北京和上海的航班将达到疫情前的水平。&lt;/p>; &lt;p>;结束新加坡访问，王毅于周五下午抵达马来西亚，会见马来西亚总理安瓦尔。他将从周六开始访问柬埔寨，然后在周日结束为期四天的访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia festival seeks US$2.7 million from UK band The 1975 whose same-sex kiss got music show cancelled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230830/malaysia-organiser-seeks-us27-million-british-band-1975-whose-same-sex-kiss-got-music-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/1e5bb09d-c365-428a-b87b-8b0d38d31e3a_77eac3f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚音乐节的组织者寻求 1230 万林吉特（270 万美元）该公司律师周五表示，英国乐队 The 1975 因主唱在舞台上抗议该国反同性恋法律而导致当局关闭该音乐节，造成了损失。&lt;/p>;&lt;p>;Future Sound Asia 致函给FSA 律师 David Dinesh Mathew 表示，乐队周一因违反合同而要求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 21 日的演出中，马蒂·希利 (Matty Healy) 在演讲中使用脏话批评马来西亚政府反对同性恋的立场，然后亲吻了贝斯手罗斯·麦克唐纳 (Ross MacDonald) 在吉隆坡 Good Vibes 音乐节的开幕表演中。表演的视频发布在社交媒体上，在这个穆斯林占主导地位的国家引发了强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚，同性恋是一种犯罪行为，最高可判处 20 年监禁，并可处以鞭刑。&lt;/p>;&lt; h3>;歌手 Matty Healy 猛烈抨击马来西亚的反 LGBTQ 法律，在台上亲吻男贝斯手&lt;/h3>;&lt;p>;政府猛烈抨击 Healy 的行为，将乐队列入马来西亚黑名单，并缩短了为期三天的音乐节。 LGBTQ 群体中的一些人也在社交媒体上批评乐队，称希利扰乱了推动变革的活动人士的工作，也危及了社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;马修在信中表示，乐队已经给予了展会前的书面承诺表明其将遵守所有当地准则和法规。相反，希利的“使用辱骂性语言、损坏设备和不雅的舞台行为”给 FSA 造成了经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;马修周五在一份书面声明中表示，“不幸的是，这一保证被忽视了”。 “他们的行为对当地艺术家和小企业产生了影响，他们依靠节日来获得创作机会和生计。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，他表示 FSA 要求 The 1975 承认他们的责任并支付费用赔偿所造成的损失。&lt;/p>;&lt;p>;FSA 在其网站上表示正在满足所有退款请求。&lt;/p>;&lt;p>;律师表示 FSA 将在英格兰法院采取法律行动如果乐队未能在周一（即发出法律索赔信一周后）之前做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;在马来西亚首都遭遇惨败后，乐队取消了在台湾和印度尼西亚雅加达的演出。这并不是希利第一次以 LGBTQ 权利的名义在舞台上做出如此挑衅性的表演：2019 年，他在阿拉伯联合酋长国的一场音乐会上亲吻了一名男歌迷，而阿拉伯联合酋长国禁止同性性行为。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong graft-buster investigates Chinese University medical research centre over misconduct, misuse of funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230836/hong-kong-graft-buster-investigates-chinese-university-medical-research-centre-over-misconduct?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/6a240e2c-b3cb-4de1-8193-bb462e8b1bfb_a3aa4b8a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港反贪会正在调查香港中文大学 (CUHK) 经营的医学研究中心）针对不当行为和滥用资金的指控，官员搜查了该处所以寻找证据。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署（ICAC）周五表示，正在调查腐败、公职不当行为和挪用公款的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;“廉署人员今日在中大进行调查及取证，包括根据法庭发出的手令进行约谈及搜查场所。&lt;/p>;&lt;p>;”该委员会表示，现阶段尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会可能援引特别权力调查大学理事会&lt;/h3>;&lt;p>;反腐败机构表示不会进一步置评由于案件仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;中大发言人表示，校方暂时不会发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;调查进行之际，中大校董会成员对拟议的改革提出异议&lt;/p>;&lt;p>;有立法会议员还呼吁对中大校长段崇智的领导能力进行特别调查。&lt;/p>;&lt;h3>;中大校长不见踪影，却成为立法会改革风暴的中心&lt;/h3>;&lt;p>;在立法会主席柴逸超教授在立法会会议上发言后，仔细审查改革建议的立法会议员也表示担忧据称，他在制定议程时被绕开，并且不知道段的薪水或奖金。&lt;/p>;&lt;p>;这位大学校长也因未能参加三场讨论中大治理变革的会议而受到立法者的猛烈抨击理事会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s tough stance in South China Sea ‘may be sign of its unhappiness over closer Philippine ties with US’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230774/chinas-tough-stance-south-china-sea-may-be-sign-its-unhappiness-over-closer-philippine-ties-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/00e00b02-382a-44e0-9fcc-70d04ff8a625_06de0354.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国正试图表达对菲律宾的不满以及加强与美国的联盟据观察人士称，中国对南海有争议的浅滩采取了更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;在中国海岸警卫队使用高压水枪破坏向菲律宾军队运送物资的任务后，敌对声索国之间的紧张关系正在加剧驻扎在一艘故意在仁爱礁搁浅的二战军舰上，以宣示马尼拉的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国也声称对南沙群岛的珊瑚礁拥有主权，自上周末的对峙以来，中国海岸警卫队已发表多项声明指责菲律宾“一再无视中方警告，试图运送建筑材料用于修复和加固”该船。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾谴责菲律宾所谓的“危险举动”中方和小费迪南德·马科斯总统否认了中国关于菲律宾已承诺移除 BRP Sierra Madre 号船只的说法。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾之前的补给任务也曾导致过对抗，包括 2 月份发生的一起事件：马尼拉指责中国海岸警卫队将军用级激光指向其一艘船只。&lt;/p>;&lt;p>;当时北京否认了这一指控，中国外交部呼吁双方就海上争端进行沟通。&lt; /p>;&lt;h3>;随着中国紧张局势升级，菲律宾将向礁石派遣更多物资和船只&lt;/h3>;&lt;p>;东南亚-尤索夫伊萨研究所智库高级研究员伊恩·斯托里 (Ian Storey) 表示，北京在最新事件可能反映出中国对马科斯领导下的马尼拉和华盛顿加强关系的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“中国加大了在南海的赌注，以表达对马科斯政府在南海问题上采取更强硬立场的不满。” ” &lt;/p>;&lt;p>;当马尼拉四月份允许华盛顿进入另外四个军事基地时，北京感到不安。这些基地包括一个靠近中国位于南沙群岛美济礁和永暑礁的人工岛的基地，以及两个距离台湾约 500 公里（310 英里）的基地，台湾现在是一个主要的潜在爆发点。&lt;/p>;&lt;p>;在另一项努力中为了重振与美国的联盟，菲律宾表示将恢复2016年被前总统罗德里戈·杜特尔特暂停的与美国在南海的联合巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;副研究员丁铎中国南部海南省南海研究院的研究员表示：“美菲同盟的加强确实可能会产生一定的影响，特别是当菲律宾越来越愿意与美国战略结盟时，美国实际上已经&lt;/p>;&lt;p>;“但出发点更多还是出于中国维护领土主权的需要，中国试图在领土争端问题上划定底线。”&lt;/p>;&lt;据信，这是为了对抗美国的影响力，中国还提出与菲律宾举行联合军演，但菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马拉亚表示，这种做法没有法律依据。此类演习。&lt;/p>;&lt;p>;周日事件曝光后不久，北京表示，美国试图“鼓励和支持菲律宾修复和加固”BRP Sierra Madre。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾谴责中国在其船只上“危险”使用水炮&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部表示，美国还试图通过强调其与菲律宾的共同防御条约来威胁中国，该条约将迫使华盛顿来到马尼拉援助号是其在国际公认的菲律宾水域遭受攻击的船只之一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然预计北京和马尼拉可能会试图阻止对抗进一步升级，但观察人士表示，最近的对抗将蒙上阴影周三，菲律宾军方表示，已准备好“在未来几年内执行另一次补给任务”。两周”。&lt;/p>;&lt;p>;“（行为准则谈判）气氛并不理想，菲律宾可能会采取更强硬的立场或在谈判中提高讨价还价，”丁说。&lt;/p>;&lt;斯托里表示，最近发生的事件“只是凸显了南海问题[行为准则]的必要性”。然而，由于对协议的地理范围以及是否应具有法律约束力存在分歧，最终文件（有助于解决争端）可能仍需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，最终协议不太可能达成今年甚至明年就达到了，”斯托里补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese short video giant Kuaishou pledges massive subsidies to fight Douyin, Meituan in local services race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230829/chinese-short-video-giant-kuaishou-pledges-massive-subsidies-fight-douyin-meituan-local-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/b35a750d-9ecd-454c-80f4-e9ab8e63ef09_f50ca4b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国第二大短视频应用运营商快手科技正在加倍努力在中国经济复苏不平衡的情况下，该公司正在与其他科技巨头争夺一个难得的增长市场的份额。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司表示，它将向本地服务提供数千万人民币的补贴帮助有影响力的人提高平台上团购交易的销售额。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于周四在上海举行的一次企业活动上宣布，是快手飞鸟项目的一部分，该项目旨在提高当地产品的销售额&lt;/p>;&lt;p>;其他支持包括佣金激励、在线流量导流、培训课程以及升级的在线工具以帮助管理销售。&lt;/p>;&lt; p>;“我们希望通过一系列的投资，让网红更容易运营，并激励更多的短视频创作者加入成为网红。”快手本地服务业务高管石春晓表示。&lt;/p>;&lt; p>;在中国，本地服务指的是利用在线平台向互联网用户提供线下消费服务，例如餐厅和酒店预订。&lt;/p>;&lt;p>;快手在该领域的投资不断增加，这使得该公司对一些该行业最大的参与者，包括点播服务巨头美团、阿里巴巴集团支持的饿了么以及字节跳动旗下的短视频应用抖音。&lt;/p>;&lt;p>;抖音的本地服务业务于 2018 年推出据中国媒体《LatePost》最近报道，今年上半年，其平台上销售的商品价值超过 1000 亿元人民币（139 亿美元），几乎是美团同期销售额的一半。&lt; /p>;&lt;p>;《南华早报》母公司阿里巴巴的本地服务收入同比飙升 30% 至 19 亿美元，部分原因是其外卖服务饿了么订单量强劲增长根据该公司最新的财报。&lt;/p>;&lt;p>;史在 2023 年前 6 个月的公司活动中表示，快手本地服务的交易用户数和商品总价值在 2023 年前六个月飙升了 498% 和 848%。星期四，没有详细说明具体数字。&lt;/p>;&lt;p>;随着腾讯的微信视频频道和上海的生活方式社交媒体应用程序小红书最近也进军该领域，本已竞争激烈的本地服务市场将变得更加拥挤。 .&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，由于中国科技公司的一些主要业务已经陷入停滞状态，本地服务为中国科技公司提供了新的增长来源。&lt;/p>;&lt;p>;市场咨询公司Dolphin创始人兼首席分析师李成东表示，快手和抖音的商业业务都已触及天花板，促使它们进军本地服务的增长市场，特别是在中国取消Covid-19限制之后。&lt;/p >;&lt;p>;艾媒咨询发布的报告显示，2025年中国按需本地服务市场规模预计将达到2.5万亿元。报告称，随着越来越多的公司进入市场，未来本地服务行业将成为多平台竞争。&lt;/p>;&lt;p>;快手和抖音等短视频应用可能会挑战美团在该领域的主导地位，因为它们李说，“美团的优势在于一四线城市，而不是小县城，因为那里的外卖需求几乎不存在。” “但即使在那些县，快手和抖音也很受欢迎。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood blockbuster Barbie opens in Japan after atomic bomb controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3230823/hollywood-blockbuster-barbie-opens-japan-after-atomic-bomb-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 18:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/0e346c5a-3142-4b1e-9dcd-e86bf4c26e01_7f824844.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;好莱坞大片《芭比娃娃》于周五在日本上映，其中“Barbenheimer”模因将以原子弹为主题的娃娃电影引起了轰动，发行商华纳兄弟在上映前道歉。&lt;/p>;&lt;p>;由玛格特·罗比主演的《芭比娃娃》门票在日本卖得很快，粉丝们蜂拥而至。上映时间恰逢国定假日，标志着日本延长暑假周的第一天。&lt;/p>;&lt;p>;“芭比娃娃的粉色世界绝对美丽”，29 岁的铃木美咲 (Misaki Suzuki) 说道美甲沙龙工作人员在东京一家电影院看完这部电影后。&lt;/p>;&lt;p>;自 7 月 21 日首映以来，《芭比娃娃》的全球票房已突破 10 亿美元，使编剧兼导演格蕾塔·葛韦格成为第一位超越这一基准的女性电影制片人作为独奏导演。与奥本海默的合作进一步推动了这部奇幻喜剧的成功，这部传记片记录了第二次世界大战期间原子弹的制造过程，该片于同一周末上映。&lt;/p>;&lt;p>;但“巴本海默”的组合引发了轰动。日本本月早些时候举行了纪念 78 年前美国广岛和长崎原子弹爆炸的活动，这在日本引起了强烈反对。&lt;/p>;&lt;h3>;美国特使的芭比娃娃帖子在日本火上浇油，人们对表情包的愤怒日益高涨&lt; /h3>;&lt;p>;在 X 平台（以前称为 Twitter）上现已删除的帖子中，华纳兄弟的芭比娃娃营销帐户锁定了粉丝制作的表情包，其中描绘了罗比与奥本海默演员希里安·墨菲以及核爆炸的图像。&lt;/ p>;&lt;p>;8 月 1 日，Change.org 发起请愿书，要求华纳兄弟和奥本海默背后的工作室环球影业停止在社交媒体上使用 #Barbenheimer 标签。迄今为止，它已经收集了大约 22,600 个签名。&lt;/p>;&lt;p>;当时，#NoBarbenheimer 标签在日本流行，促使华纳的日本部门罕见地公开批评其美国母公司，并随后道歉周。&lt;/p>;&lt;p>;在日语版本中为芭比娃娃配音的高畑光希 (Mitsuki Takahata) 在 8 月 2 日的 Instagram 帖子中表示，她在得知这些表情包后感到沮丧。她发帖称：“这起事件真的非常令人失望。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这部将美泰标志性玩偶带入现实生活的电影的日本粉丝表示，争议并没有阻止他们去电影院。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这很残酷”，24 岁的大学生 Rie Takeda 在评论粉丝制作的#Barbenheimer memes 时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但这部电影光芒四射，超出了我的想象。她说：“观看这部电影很有趣”。&lt;/p>;&lt;p>;《奥本海默》尚未公布在日本的上映日期，该片因在很大程度上忽视了 1945 年原子弹摧毁日本两个主要城市、导致超过 20 万人死亡而受到批评。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Subway sandwich chain in India takes away free cheese slice, offers sauce as inflation bites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3230813/subway-sandwich-chain-india-takes-away-free-cheese-slice-offers-sauce-inflation-bites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 17:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/928fa12c-4941-4a4f-a690-3d65bcb2e4c1_caf12c95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度的 Subway 三明治将不再提供免费奶酪片的选项分析人士认为，菜单的修改更多的是为了削减成本，而不仅仅是口味问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国连锁店赛百味是印度最大的餐厅特许经营商之一，拥有约 800 家门店。现在，他们对大多数三明治中的奶酪片额外收取 30 卢比（0.40 美元）费用，但改为提供免费的“奶酪”酱。&lt;/p>;&lt;p>;包括乳制品在内的原料价格上涨，导致全球快餐业陷入困境。印度的连锁店面临着削减成本同时保持顾客满意的压力。&lt;/p>;&lt;p>;达美乐最便宜的披萨在印度的促销价仅为 60 美分，其特许经营商已公开表达了对印度披萨价格上涨 40% 的担忧。 3 月份结束的财政年度中奶酪的价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，印度的许多赛百味和麦当劳门店也从菜单中删除了西红柿，理由是西红柿价格飙升 450% 左右，创历史新高后存在质量问题。 .&lt;/p>;&lt;p>;印度不得不从尼泊尔进口西红柿来缓解短缺问题。&lt;/p>;&lt;h3>;印度菜世界排名第五，让印度人的口味不好&lt;/h3>;&lt;p>; Everstone Group 的 Culinary Brands 表示，现在 Subway India 免费提供的奶酪酱“仅出于质量原因而开发”。Everstone Group 的 Culinary Brands 管理着所有 800 家门店的供应链，并且是大约 200 家门店的主要特许经营商。&lt;/p>;&lt;p>;质变显然并不符合所有人的口味。&lt;/p>;&lt;p>;赛百味“用液体奶酪混合物取代了奶酪片……你只是失去了一位忠实的顾客”，一位不为所动的顾客苏米特·阿罗拉 (Sumit Arora) 在社交媒体 X 上写道。媒体平台，以前称为 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;新德里的一家 Subway 商店经理表示，新的奶酪酱每公斤售价 400 卢比（5 美元）。市场价格显示，奶酪片的价格通常约为每公斤 700 卢比（8.50 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Culinary Brands 营销主管 Mayur Hola 表示，“可以以较低的成本添加奶酪片”。 “我们不会评论原料成本……这只是为了让我们的潜艇变得更好而进行的升级。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及赛百味的举动时，印度 Elara Capital 的非必需消费品分析师卡兰·陶拉尼 (Karan Taurani) 表示，奶酪的升级粮食和蔬菜价格上涨促使餐馆提出“创新”策略。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向顾客施加通胀压力的一种方式，而不是全面涨价，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;在印度，一个 Subway 三明治的售价约为 200-300 卢比（2.40 美元至 3.60 美元），如果顾客添加曾经免费的奶酪片，现在的价格将上涨 15%。&lt; /p>;&lt;p>;赛百味发言人没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;印度央行本周将本财年的通胀预期上调至 5.4%，理由是食品价格带来的压力.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>