<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Aerosmith retires from touring after Steven Tyler vocal injury: ‘heartbreaking decision’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273062/aerosmith-retires-touring-after-steven-tyler-vocal-injury-heartbreaking-decision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/7c2ed2cc-1bcc-4e3b-84fa-937fcdbd94ee_1db67b21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aerosmith 在主唱 Steven 声带受伤后宣布退出巡演泰勒.图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Aerosmith表示史蒂文·泰勒去年因声带受伤而导致嗓音永久性受损，乐队将不再巡演。&lt;/p>;&lt;p>;背后的标志性乐队“电梯里的爱情”和“边缘生活”等热门歌曲周五发表声明，宣布取消巡演剩余日期，并提供了泰勒声音的最新信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他已经花了几个月的时间不知疲倦地努力让他的声音恢复到受伤前的水平。尽管有最好的医疗团队在他身边，我们还是看到他在挣扎。遗憾的是，很明显，他的声带损伤完全康复是不可能的，”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一群兄弟，我们做出了一个令人心碎、困难但必要的决定——从巡演舞台退休。”&lt;/p>;&lt;p>;泰勒宣布，他在 9 月份的《Peace Out: The Farewell Tour》演出中受伤了。泰勒当时在 Instagram 的一份声明中表示，受伤导致流血，但他希望乐队在推迟几场演出后能够回归。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒高亢的歌声为 Aerosmith 成立以来的大量热门歌曲提供了动力。 1970 年，包括《Dream On》、《Walk This Way》和《Sweet Emotion》。当泰勒受伤时，他们即将开始为期 40 场的告别巡演。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直想在表演时让你大吃一惊。如您所知，史蒂文的声音是一种独一无二的乐器，”乐队在周五给歌迷的声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们的音乐成为你们音乐的一部分是我们一生的荣幸。”乐队说。 “在每一个俱乐部，在每一次大型巡演中，无论是盛大还是私人的时刻，你们都让我们在你们生活的配乐中占有一席之地。”&lt;/p>;&lt;p>;Aerosmith 是摇滚名人堂入选者，也是四位名人堂成员之一。曾获得格莱美奖的乐队。除泰勒外，其成员还有乔·佩里、布拉德·惠特福德、汤姆·汉密尔顿和乔伊·克莱默。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim blasts South Korean ‘scum’ over flood damage ‘rumours’, after Seoul’s aid offer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273063/north-koreas-kim-blasts-south-korean-scum-over-flood-damage-rumours-after-seouls-aid-offer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/c98bb241-0353-4468-a3a0-f7759bcf37ef_d36c8c35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩视察洪水灾区7月29日，朝鲜平安北道新义州市。照片：KCNA/KNS/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩指责韩国媒体散布有关洪水灾害的谣言官方媒体周六报道称，就在首尔伸出援手提供人道主义援助几天后，朝鲜表示，本周早些时候，其北部地区的洪水造成了人员伤亡，具体人数不详。 &lt;/p>;&lt;p>;首尔周四表示，在韩国新闻报道死亡和失踪人数可能会增加后，愿意向“朝鲜灾难受害者”“紧急提供”人道主义援助。高达 1,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜电视台的报道后来被其他媒体转载，也报道了在直升机失事中丧生的救援人员可能死亡的情况。&lt;/p>;&lt;p>;但是北朝鲜据平壤朝鲜中央通讯社报道，韩国金正恩谴责这些报道“散布虚假谣言，称死亡人数……预计将超过 1,000 或 1,500 人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/0e1a9f98-2762-4ccb-9347-e178e900c6e5_99641e53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张未注明日期的照片由朝鲜政府于 7 月 31 日提供，显示的是朝鲜平安北道新义州市的洪水灾区。照片：KCNA/KNS/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝中社周六表示，金正恩“严厉谴责韩国败类的根深蒂固的习惯和卑鄙本质”，指的是韩国。&lt;/他补充说，洪水报告构成了韩国的“抹黑运动，旨在给我们带来耻辱并玷污”朝鲜的形象。&lt;/p>;&lt;p>;平壤周三表示，忽视防灾职责的官员已经造成不明人员伤亡，没有具体说明地点。&lt;/p>;&lt;p>;但周六表示，平壤称该地区遭受“最严重的洪水破坏”的新义州地区没有任何人员伤亡。&lt;/p>;&lt; p>;据称朝鲜空军“在几个小时内”营救了 5,000 多人，其中约 4,200 人被直升机救起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/745a807b-5357-4803-b693-0b9562a8950f_6d103b46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;金正恩在访问朝鲜人民军空军直升机部队时发表讲话，该部队曾在平安北道洪水灾区的一个秘密地点营救了 4,200 人。图片来源：KCNA/KNS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝韩两国关系正处于多年来的最低点之一，但韩国统一部和外交部本周对此次事件表示哀悼。朝鲜的洪水受害者。&lt;/p>;&lt;p>;首尔周五表示，在试图通过韩国联络处通讯渠道提供人道主义援助后，没有收到任何回应。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜宣布韩国为其主要敌人今年早些时候，平壤自 2023 年 4 月以来一直没有回应朝韩联络热线电话。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s EV, battery firms bolt into emerging markets as trade remains caustic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272983/chinas-ev-battery-firms-bolt-emerging-markets-trade-remains-caustic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/fcdd8ad6-b1ae-4351-aa96-357cdacdd6d1_28e608e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着绿色转型，中国电动汽车公司正在扩大其全球影响力带动需求。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管欧盟和美国的政治阻力加大，但中国电动汽车 (EV) 和电池制造商仍在继续扩大在拉丁美洲等新兴市场的业务 -随着中国希望巩固其在行业中的领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车巨头比亚迪和电池生产商宁德时代新能源科技有限公司（CATL）这两家快速扩张的领域中的两家公司已宣布计划进军电动汽车领域进军海外市场。&lt;/p>;&lt;p>;周三，前者与 Uber 签署了多年合作伙伴关系，将其汽车推向欧洲和拉丁美洲，后者则与矿业公司洛阳钼业 (CMOC) 组成财团，收购了两家公司的矿权。玻利维亚的锂盐水，为这种物质的供应开辟了新途径，这种物质是电池制造的重要原材料。&lt;/p>;&lt;p>;“未来五到十年，东南亚、欧洲、拉丁美洲等地区中国工商银行高级财务经理、中国与全球化智库非常驻副研究员马泰奥·乔瓦尼尼 (Matteo Giovannini) 表示：“预计非洲和部分地区对中国制造的汽车和电动汽车有很高的需求。” .&lt;/p>;&lt;p>;Giovannini 指出经济增长、城市化、政府政策、环境法规、电动汽车技术的进步以及消费者偏好的变化是销量激增的原因。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车和电池制造商的趋势乔瓦尼尼补充说，外国公司将“加强”在海外建设工厂或参与合资企业的力度，因为成本和效率方面的考虑给寻求扩张的公司带来压力，同时迫切需要多元化应对风险。他说，经济激励和全球市场一体化也在发挥作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于许多国家都承诺在十年内实现碳减排目标（特别是在欧洲），电动汽车正在迅速进入主流。特斯拉等新公司以及宝马、通用汽车和丰田等传统企业的车型正在与中国同行展开激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级援引中国汽车工业协会的数据显示，电动汽车出口2024年上半年，全球第二大经济体的汽车销量同比增长30.5%，总出货量达到280万辆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计对中国制造的汽车和电动汽车的需求将转变为中国制造的汽车和电动汽车的需求。”惠誉亚太区企业评级总监杨晶表示，未来十年对中国品牌或中国许可的汽车和电动汽车的需求。&lt;/p>;&lt;p>;惠誉亚洲（中国）高级分析师 Chim Lee经济学人智库（EIU）表示，由于大量的激励和补贴，一些市场的电动汽车需求将出现爆炸性增长。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在传统的内燃机乘用车领域，中国自主品牌也一直在取得进展&lt;/p>;&lt;p>;合众新能源汽车旗下哪吒汽车在东南亚、拉美、中东和非洲市场取得长足发展，推出了本土化产品&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一些国家已经出台规定，要求汽车制造商在进口量超过一定水平的情况下，必须在当地投资建厂。”中国汽车工业协会秘书长张翔表示。国际智能车辆工程协会，一个行业贸易团体。 “例如，泰国和巴西就有这些政策。”&lt;/p>;&lt;p>;张说，一些大型中国汽车制造商会选择进行海外投资，因为这些市场的高需求会证明支出是合理的，并能提供合理的回报。&lt; /p>;&lt;p>;比亚迪是全球销量最大的电动汽车制造商，已签署在巴西和智利建设生产设施的协议，巴西的一座综合设施已经开始建设。该公司还在墨西哥寻找潜在的工厂选址。&lt;/p>;&lt;p>;全球电动汽车供应链已经在转变，以适应需求的增长，因为各国都在寻求最大限度地利用其拥有的资源或优势。研究提供商荣鼎集团 (Rhodium Group) 2 月份的一份报告称，一些新兴经济体的政府已开始限制未精炼矿物的出口，并以印度尼西亚对镍的控制带来了更多的外国直接进口为例。该集团的高级分析师格雷戈尔·塞巴斯蒂安（Gregor Sebastian）表示：“到目前为止，中国企业似乎可能成为禁令和国有化计划的主要受益者。” p>;“与全球竞争对手相比，[中国]企业通常与下游客户有更紧密的联系，并拥有投资本地炼油的财务资源。”&lt;/p>;&lt;p>;由于主要汽车行业的市场担心，他们的本地工业将受到影响。受进口影响，经济学人智库的李指出，各国政府正在使用“胡萝卜”和“大棒”相结合来吸引中国投资和本地化生产，投资激励和进口关税起到补充作用。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪、长城汽车和上汽集团也做出了回应，计划在匈牙利和土耳其等欧洲国家建设制造工厂。与此同时，零跑汽车和奇瑞汽车已分别宣布计划与波兰和西班牙的合资伙伴合作。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋论坛高级兼职研究员、客座讲师和非常驻研究员斯蒂芬·奥尔森 (Stephen Olson)耶特研究所 (Yeutter Institute) 表示，中国企业现在“期望建立合资企业，主要是为了获得外国合作伙伴可以提供的一些特定战略优势”。&lt;/p>;&lt;p>;关于美国，荣鼎报告称，政治局势令人担忧监管方面的不确定性将减缓中国汽车制造商进入市场的步伐，但它“太大”而不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;“为了逃避审查，中国企业在海外业务中变得越来越有创意。例如，吉利旗下的电动汽车生产商 Polestar 计划将部分汽车生产外包给雷诺位于釜山的韩国工厂，然后再将车辆运往美国。”塞巴斯蒂安说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于汽车来说也是如此。宁德时代与福特的许可安排可能符合现行规则。尽管该交易仍面临严格的政治审查，但福特仍推动宁德时代继续参与美国市场。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can India take on ‘mantle of leadership’ to bond the Bay of Bengal and reap dividends?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273017/can-india-take-mantle-leadership-bond-bay-bengal-and-reap-dividends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/492656da-65a7-4a02-a9c8-4e9a082b243c_8f056752.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度获得孟加拉国蒙拉港一个码头的经营权2023 年。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过多年努力在南亚和东南亚维护领导地位，印度希望为这个将贸易、商业和安全利益结合在一起的休眠区域组织注入新的活力其许多邻国联合起来，可能会为新德里提供一个强大的外交平台 — — 将中国的经济主导力量排除在外。&lt;/p>;&lt;p>;在难看的缩写 BIMSTEC 下，孟加拉湾多部门技术和技术倡议经济合作——近几个月来，印度外交官在孤立的缅甸推动了会议，并在德里主办了外交部长务虚会，为 9 月份在泰国举行的领导人峰会奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;由七个国家组成的 BIMSTEC，总部位于印度位于达卡的公司成立于 1997 年，旨在促进位于印度洋和太平洋贸易路线交汇处的孟加拉湾地区的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;该集团 – 缅甸、泰国、孟加拉国、不丹印度、尼泊尔和斯里兰卡——拥有世界20%以上的人口，GDP合计超过5万亿美元。中国早就计划建立自由贸易区，但尚未实现。&lt;/p>;&lt;p>;9月峰会预计将为达成海上运输合作协议铺平道路，以改善区域互联互通，这已公路、铁路和港口连通性的延误阻碍了这一进程。目前，印度东北部尽管距离孟加拉国吉大港港较近，但仍通过印度东部西孟加拉邦的加尔各答港运输货物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/c3e3093f-9b9a-4bbb-aecf-e6f038f2aff9_272082c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生（S. Jaishankar）（右）出席 2022 年 3 月在科伦坡举行的第 18 届 BIMSTEC 部长级会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，孟加拉国批准使用吉大港和印度的勐拉港用于货物过境和转运，这可能会在未来几个月内显着减少货物运输的时间和成本。&lt;/p>;&lt;p>;该集团制定了 1,244 亿美元的 10 年运输计划，得到了支持由亚洲开发银行资助，建设孟加拉国、缅甸和印度之间的高速公路，发展区域沿海航运，开通新铁路轨道并改善过去因缺乏协调和资金而受到影响的航空服务。&lt;/p>;&lt;p>;该组织正在制定一项协议，以加快成员国之间的车辆边境流动。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，要利用该组织，印度必须首先充分利用其所能提供的服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“印度希望将 BIMSTEC 定位为一个可以发展的组织。许多国家并不清楚自己在 BIMSTEC 中能做什么、不能做什么，”伦敦国王学院国际关系教授哈什·潘特 (Harsh Pant) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要专注于那些他们可以做的项目。显示交货。空谈较多，行动较少。”&lt;/p>;&lt;p>;随着孟加拉湾成为太平洋和印度洋之间日益重要的贸易走廊，该倡议的努力也随之而来。&lt;/p>;&lt; p>;“孟加拉湾是重要的贸易通道。它将印度与东南亚市场连接起来，应该被视为印度东向政策的延伸。”美国太平洋论坛国际非常驻研究员、科伦坡皇家学院客座讲师 Shakthi De Silva 说道。斯里兰卡。 “向东行动”是德里的口号，旨在促进与更广泛的亚太地区的经济、战略和文化关系。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为，印度迄今为止尚未“承担起领导责任”区域内贸易严重落后于邻国东盟国家，这主要是由于基础设施投资缺口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里的领导层在与邻国的接触中取得了“成败参半”的成绩”，德席尔瓦说道。尽管印度提供了 45 亿美元的关键救助资金来拯救斯里兰卡免于经济崩溃，但它也面临着与马尔代夫之间未解决的外交争端，该争端持续的时间比预期更长。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，印度希望 BIMSTEC 能够顺利开展比另一个带有笨拙缩写词的组织——南亚区域合作联盟（SAARC）要好。该机构包括不丹、印度、马尔代夫、尼泊尔、巴基斯坦和斯里兰卡，成立于四十多年前，但近年来已陷入停滞状态，主要是由于德里和伊斯兰堡之间的困难关系。&lt;/p>;&lt;p>;BIMSTEC ”开发银行。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，该集团有效性的关键支柱之一是印度和孟加拉国之间的关系，因为孟加拉国拥有通往孟加拉湾的重要港口。孟加拉国的港口可以成为南亚和东南亚经济体的转运枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;印度与缅甸和孟加拉国有着漫长的边界，改善运输联系有可能促进与矿产丰富的东北内陆国家的贸易&lt;/p>;&lt;p>;计划与泰国、缅甸合作建设通往东南亚的公路、铁路和海上贸易，开辟新市场。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/b3ebf965-3ce6-45d4-ae63-5e8a62d82a70_a55e44fc.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 3 月，印度米佐拉姆邦 Champhai 村，一名印度警察和一名印度男子走在印缅边境 Tiau 河上的一座桥上照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和中国都对孟加拉国的港口基础设施进行了大量投资，Palit 表示，“这些基础设施为通往印度广阔腹地和东南亚的后端通道提供了通道”。帕利特指出，对孟加拉国港口的战略控制对两国都至关重要，因为它将“控制印度和东南亚的经济交通”。&lt;/p>;&lt;p>;但是德席尔瓦认为，印度的赌注更大，因为该国横跨西里古里走廊（连接印度偏远的东北地区），并且是印度旨在加强与南亚国家关系的“邻里优先”政策的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;哈里亚纳邦金达尔全球大学国际事务教授斯里拉达·达塔 (Sreeradha Datta) 表示，与集团成员共同开发海上走廊的提议具有巨大潜力，因为所有成员国都可以使用它，“尽管该地区的贸易量并不太大” ”&lt;/p>;&lt;p>;“一旦你投入基础设施并开发设施，它就可以投入使用。让我们不要忽视对抗中国影响力的战略影响。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但好处并不仅仅只有印度才能获得。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸和斯里兰卡可以利用该论坛乔治城大学政府学助理教授乌代·钱德拉 (Uday Chandra) 表示，“为了对抗印度和中国，小国在操纵印度对抗中国时可以获得很多好处。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong regulators, banks struggle to contain damage from financial fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272887/hong-kong-regulators-banks-struggle-contain-damage-financial-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.03 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/2ad73d07-8cd8-4bb9-b119-9083c0dabb1f_28142f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨利·黄的插图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在两部分系列的第一部分中，Aileen Chuang 探讨了香港金融监管机构、银行和社交媒体网络运营商必须采取哪些措施来杜绝诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;六月的一个周日下午，May Lee * 接到自称是微信客户支持人员的八个电话，微信是一款无处不在的中国超级应用程序，提供从社交网络到电子支付和投资的一切服务。&lt;/p>;&lt;p>;李的信用卡和银行账户有打电话的人谎称她被冻结了，因为她在微信财富管理平台上试图退订保险时提供了不准确的数据。来电者称，为了释放她的账户，她必须将每日汇款限额提高到 100 万港元（128,000 美元），并进行几次转账以验证她的身份。&lt;/p>;&lt;p>;为了证明他们的诚意，来电者附上了大量照片和文件：中国证券监管机构的认证、中国最大的国有保险公司之一人保财险的承保合同，以及与银行工作人员和支付网络银联运营的聊天机器人的聊天记录。&lt;/p >;&lt;p>;它们都是假的。整个计划是一个精心策划的策略，目的是诱骗李将钱转给一个骗子。打了四个小时的电话后，李发现自己的身价减少了 57 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;李是电话诈骗的受害者。在英国，这种类型的授权推送支付 (APP) 欺诈将迫使相关银行在 10 月 7 日法律生效后对她进行赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;但在香港则不然。 Lee 是一名 30 岁出头的办公室职员，她无法追回自己的钱，因为她已经授权了推送付款，尽管是存入了诈骗者的账户。&lt;/p>;&lt;p>;“我很惊讶我的银行没有发送给我一个警告，”李告诉《华盛顿邮报》，但拒绝透露银行名称。她说，她向银行发送了一封“愤怒的电子邮件”，但没有结果。目前尚未有人因犯罪被捕。&lt;/p>;&lt;p>;李的案件并非独一无二。去年，香港的诈骗金额几乎翻了一番，达到 91.8 亿港元，案件数量猛增 42.6%，达到 39,824 起，使这座拥有 750 万人口的城市因诈骗造成的人均损失名列世界之首。其中投资诈骗造成了 59 亿港元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局 (HKMA) 表示，今年前六个月，与 APP 相关的投诉猛增 16%，而网络犯罪案件造成的财务损失则增加了 31%根据警方数据，李的挫败感与看似轻而易举的欺诈行为相结合，表明香港的银行和金融监管未能跟上政府的计划和策略。骗子。商业银行陷入了困境，因为它们必须在隐私和客户便利之间取得微妙的平衡，并且在客户汇款方面采取过度保护措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金管局负责监管该市149家持牌银行推出了一套应用程序和措施，以保护公众免受网络诈骗。然而，这些措施只是在监管真空中采取的零敲碎打的措施，法律上并没有要求银行和社交媒体网络消除欺诈行为，而网络犯罪法仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在这方面落后了香港立法会议员、反诈骗联盟创始人吴杰庄 (Johnny Ng Kit-chong) 表示：“制定法律打击诈骗。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的网络犯罪法是否有助于遏制网络犯罪的蔓延，如果银行和社交媒体平台必须主动打击可疑行为？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他司法管辖区展示了如何做到这一点。澳大利亚政府于 2023 年 11 月提出了一项准则，强制要求银行、数字通信平台和电信提供商承担反诈骗责任。该准则预计将于今年年底推出，其中可能包含特定行业的准则和标准，并对违规行为进行处罚。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局 (MAS) 计划实施“今年晚些时候将制定“共同责任”框架，其中网络钓鱼诈骗造成的损失将由银行和电信网络承担。 MAS 表示，银行作为客户资金的托管人，承担着第一道责任，并对在该框架下因失职而造成的任何损失负责。&lt;/p>;&lt;p>;英国也加强了保护。从 10 月 7 日开始，银行必须在五个工作日内向 APP 欺诈受害者进行赔偿，欺诈金额由接收银行和发送银行分摊。&lt;/p>;&lt;p>;“英国金融服务监管机构金融行为监管局已RPC 驻伦敦合伙人乔纳森·卡里 (Jonathan Cary) 表示：“我们将此作为优先事项，最近对银行如何更广泛地降低 APP 欺诈和[诈骗]风险进行了审查。”&lt;/p>;&lt;p>;内地自2022年起实施《反电信网络诈骗法》，要求银行承担风险防控责任。在某些情况下，如果银行违反法律，可能会被罚款或责令停止运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/02/5acab839-1e04-4092-a78a-5c19f1978038_bff94bbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洗钱案件中查获的现金2020 年 12 月 9 日在香港。照片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，阻止可疑付款可能具有挑战性，因为银行“为平台提供了必要的条款和协议”。查德·奥尔森 (Chad Olsen)，毕马威中国 (KPMG China) 香港法医主管。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“他们的义务是报告任何可疑交易”，而不是主动阻止这些交易。&lt;/p>;&lt;p>;Lilian Sin，毕马威中国金融犯罪合规服务香港主管对此表示同意。她说，“在诈骗发生的那一刻捕捉到与诈骗相关的交易可能相当具有挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;信息共享可以解决这一挑战。金管局执法及反洗钱 (AML) 执行董事陈伟文表示，金管局计划修订香港法律，允许授权银行分享涉嫌参与金融犯罪的个人账户信息。&lt;/p>;&lt;p >;目前，出于隐私考虑，金融情报评估共享工具平台只能共享可疑企业账户的信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/c05860cb-de7f-4714-b946-02736bd751be_2529b9de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2018年6月10日，东九龙总区罪案总部总督察谭伟信发起了为期一周的香港警务处教育和外展活动，以防止电话诈骗。图片：郑国荣&lt;/小>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;金管局还将根据名为 Scameter 的警方数据库，将警报范围扩大到快速支付系统之外，包括网上银行和银行分行的交易，其中包含可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和IP地址都会被记录。从周日开始，32 家银行和 10 家储值卡运营商将在用户将资金转移到可疑账户时发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力必须与“高级管理层监督”进行“充足的资源和协调”才能实现金管局去年 10 月在致银行首席执行官的一封信中表示，提供更强有力的客户保护。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是通过向客户提供信息并让他们决定是否要进行交易来赋予客户权力。”陈在接受《华盛顿邮报》采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02 /ddea50a9-651a-4858-a027-4ee700d9e4c7_89839737.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警察网络安全科高级督察陈志荣香港警务处于2023年6月30日向公众展示了如何识别和预防与人工智能相关的网络诈骗。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“我们在加强智能反欺诈平台方面取得了重大进展，例如开发人工智能（AI）模型来增强我们的检测能力。”中国银行（香港）个人银行风险部总经理刘伟表示。该市三大货币发行银行之一。人工智能系统帮助银行将拦截数量提高了四倍。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲和香港最大的银行汇丰银行与 Google 合作开发了人工智能系统，用于检查全球金融犯罪。它发现的金融犯罪比以前多了两到四倍，通过致电客户批准，误报案件减少了 60%。&lt;/p>;&lt;p>;去年，汇丰银行增加了涉及“高级分析”的反诈骗 IT 投资一位发言人表示，与 2022 年相比，香港的防欺诈能力“提升了 70%”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/02/f5b651aa-36ad-456c-90d7-bfe3c903efbb_7e8570af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eric Chan Kwok-香港政府政务司司长、香港第二高级别官员基先生被骗子利用，在社交媒体上充当虚假金融骗局的代言人。他于2022年12月23日向警方报案。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“金管局并不期望每笔欺诈交易都会被阻止。它期望的是针对银行面临的风险设计和实施系统和控制措施，并定期进行检查和调整，包括内部审计以确定它们是否正常运行，”律师事务所合伙人乔纳森·克罗普顿（Jonathan Crompton）表示RPC。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，反诈骗法律不应走向极端，因为个人在打击欺诈方面仍处于零基础。赔偿每一项损失可能会让公众习惯于无耻的计划，使他们更容易成为受害者。专家表示，如果每笔交易都受到严格审查，财务效率也可能会受到严重损害。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们制定像《反洗钱条例》一样严格的法律，香港的营商环境将变得困难， ”立法会议员吴说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/a1088329- 3264-4a12-9088-392a8ae68ed8_7843ee55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方于2024年6月21日逮捕了10名涉嫌冒充中国大陆官员诈骗的人近两年耗资2.58亿港元，资助一名70岁女性。她是香港最著名的电话诈骗案受害者。图片：香港警方。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;或许还有出路。欺诈可能成为《反洗钱条例》的一部分，因为欺诈所得通常被归类为洗钱。一些银行家在处理欺诈案件时已经坚持这一标准。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的反洗钱法对于银行应对欺诈来说已经是一项强大而有用的立法，”首席合规官 Henry Yu 表示。天星银行. “在香港，欺诈已经是一种可起诉的犯罪行为，银行可以利用反洗钱法报告可疑交易并阻止可起诉犯罪的收益。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个选择是改善法律基础设施，使欺诈受害者能够获得帮助他说，通过民事诉讼，以较低的成本快速挽回损失。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;银行是否应该在欺诈案件中承担全部责任？ Alixpartners的导演Josh Plant说，社交媒体平台 - 从Meta的Facebook到Tencent的微信再到Elon Musk的X-通常是欺骗的精心计划的入口点，Alixpartners的导演Josh Plant表示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; [在哪里]受害者付款，[允许]案件进入银行。”他补充说，社交媒体平台应对骗局负责。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;该市贷方有影响力的协会的香港银行协会（HKAB）表示同意。 HKAB说：“更大的跨部门合作对于解决该问题的来源是必要的。”由于大多数在线欺诈案件源于技术平台。 NG议员说，媒体平台已经在进行中。去年上半年，香港警务处要求 Facebook 删除超过 5,200 个与诈骗相关的账户，其中 95% 已成功删除。该部队在一份声明中说：“警察和相关的利益相关者一直在这方面顺利合作。 DBS香港法律，合规和秘书处负责人Debra au说，他也是全球与金融犯罪的联盟的联合主席。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/08/02/fc247f1c-7c83-44fe-83-44fe-8e8888888888888888b3d69debbbbbbbbbf77_430ad86d86d86d86d86d.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;金融骗子使用SCMP的故事模板创建了一个深冰乐帖子，其中包括香港演员唐尼·杨（Donnie Yen），以推广据称位于新加坡的在线财务交易工具。 《南华早报》从未发表过这样的报道。照片：屏幕上的抓取。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;城市可以用“反欺诈沙皇或传教士”来做，毕马威中国的奥尔森说。 “从结构性的角度来看，我们需要一个中央所有者来对抗欺诈。” &lt;/p>; &lt;p>;可能位于中央的两座IFC大楼，那里是HKMA在55楼的办公室运营的，可以看到维多利亚港。事实上，中央银行的副首席执行官亚瑟·尤恩·孔 - 汉（Arthur Yuen Kwok-hang）与Cantopop Icon Wan Kwong一起演出了一场音乐短片，展示了Scammers使用的常见网络钓鱼策略。司法管辖区并评估是否有适合当地情况的良好实践。</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon chief Austin revokes plea deal with 9/11 suspects, reinstates them as death penalty cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273056/pentagon-chief-austin-revokes-plea-deal-9/11-suspects-reinstates-them-death-penalty-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 09:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/d3158833-830b-4d2b-ac52-a52-a5abd26896e_0781d323.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）本周被指控策划了9月11日的袭击。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）周五撤销了本周早些时在古巴关塔那摩湾的美国军事监狱举行。奥斯丁在一份备忘录中说：“与苏珊·埃斯卡利耶（Susan Escallier）致辞，他负责此案。&lt;/p>; &lt;p>;“我在特此撤回了您在2024年7月31日在上述的三项预审协议中签署的三项预审协议备忘录。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” A3CFB49E-D8C8-47C1-B5A5-0633A0048FAF_A55AAFB8.JPG“ ALT =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; khalid Sheikh Mohammed，据称是9月11日在他的9月11日捕获，在他捕获后，被捕获。 2003年3月1日在巴基斯坦进行突袭。照片：五角大楼周三表示，诉状交易已被签订，但没有详细介绍细节。一位美国官员说，他们几乎可以肯定涉及有罪请求，以换取桌子的死刑。&lt;/p>; &lt;p>;发给近3,000人在基地组织袭击中丧生的家人的信说，该认罪协议规定了这一规定。 &lt;/p>; &lt;p>;袭击受害者的一些家庭谴责这项协议，以切断了任何审判的机会和可能的死刑。共和党人迅速指责拜登政府达成的交易，尽管白宫在宣布不了解它之后表示。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德是关塔那摩湾的拘留所最著名的囚犯。这是由当时的美国总统乔治·W·布什（George W. 2001年11月11日，对美国的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德被指控策划该地块将被劫持的商业客机飞机驾驶进入纽约市世界贸易中心，并进入五角大楼。 9/11袭击杀死了近3,000人，并将美国陷入了将成为阿富汗两年的战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/03/7882D2A8-05EF-4FB7-9563-9E5E333AF8A32_6C07D63E.JPG.JPG， “>;美国关塔那摩海军基地监狱的主要门。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他两个被拘留者也达成了认罪交易：Walid Muhammad Salih Mubarak bin&#39;Attash和Mustafa Ahmed Ahmed Adam Al Hawsawi。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;自 2008 年以来，负责监督 9 月 11 日袭击事件中五名被告案件的美国军事委员会一直陷入预审听证会和其他初步法庭诉讼。被告在中央情报局拘留期间遭受的酷刑导致案件进展缓慢，并留下了可能完整的审判和判决仍然不确定，部分原因是与酷刑有关的证据不可接受。&lt;/p>; &lt;p>;围绕男人案件的许多法律策略都集中在遭受有条不紊的酷刑后是否可以公平地尝试他们在9/11之后的几年中，在中央情报局的手中。</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What I know as a Chinese-looking person travelling the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272873/what-i-know-chinese-looking-person-travelling-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/2274F42D-782F-43AC-9CC8-57C1FB330508_E94C860B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;阿伦（Arun）或2023年曼谷的黎明神庙在香港的购物中心，一个年轻的女人很高兴能在讲中文的世界首都的酷酷的家庭旅行中独自购物。&lt;/p>; &lt;p>;回头看，我想知道我穿着的黑色花卉连衣裙是否会对于一个时尚意识的香港人来说，似乎比永恒的浪漫更蓬松。难道是我头发梳得不够仔细造成的？也许我的兴奋看起来像是从水中出来的鱼的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;当销售助理给我大小的销售助理时，我几乎仍然站在一家精品店里，决定我不能成为洪肯的同胞，并问如果她能帮助我，以普通话。虽然她并不粗鲁，但她声音中的傲慢让我觉得我很失败。那一刻，我青少年时期的大部分时间都像粤语教科书一样研究二手周星驰喜剧录像带，并用口语粤语给笔友写信，这似乎并不重要。在香港，所以我有一天可以在家乡Cantopop文化中降落，并适合。&lt;/p>; &lt;p>;我在张开嘴之前就发现了不足。当我用广东话回答说我只是浏览一下后，销售助理就让我走了，很快就离开了。尽管如此，我发现自己还是希望买了一些昂贵的东西，好像这可以证明我不是她想象的那样。哪个是什么？来自中国大陆的昏昏欲睡的人？&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡一个讲中文的家庭出生的人，小时候，我一直在皮肤上舒适。我们住在公屋的高层，公寓外的走廊里时常响起邻里用普通话、客家话和粤语闲聊的声音。在我的中学，英语和中文被教授为第一语言。&lt;/p>; &lt;p>;也落在了我的第一年生身上，将年度贺卡发送给广东省达布县村庄的叔叔即使我们的村庄亲戚早就可以通过视频聊天来达到。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/08/02/13FF737C-F506-4B15-8A09-F37296F640D9_492214B4.JPG“ ALT =” 1992年，香港是中文的世界首都，在TSIM SHA TSUI的内森路（Nathan Road）的夜晚。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港是我们作为一个家庭飞往的第一个地方，那天在1990年代，我第一次与关于我的假设进行摩擦，只是为了作为一个来自其他地方的中国人。&lt;/p>; &lt;p>;这对我来说非常了不起，但是，随着中国命运的变化，中国人体的假设和期望已经发展。对于一个奇怪城市中的中国人走在街上的中国人来说，在数十年的时间里，世界已成为一个截然不同的地方。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管自1970年代后期以来，其经济一直在迅速升级1990年代，中国的增长奇迹距离全球不可避免的事实还有很多年。直到 2000 年代末，在远至土耳其和法国等国家旅行时，我都能够享受一定的匿名性。在伊斯坦布尔和巴黎的旅游区，满怀希望的小贩向我尝试着日语问候，我可以耸耸肩溜走。喧闹的土耳其小学生在托普卡普皇宫的庭院里散步时，一看到我就笑得更开心，并大声喊出他们能想到的任何日语单词：“Konnichiwa！” “东芝！” &lt;/p>; &lt;p>; 2000年代回到新加坡，这是另一个故事。随着成千上万的女性新移民从中国来到这个城市国家的双语学校（通常带着孩子），其中一些女性在按摩院找到了工作，几乎所有这些人——还有我——都成为了令人不安的着迷焦点。突然之间，我课堂上的普通话太流利了，让我无法成为一个可信的新加坡华人。我学会了在出租车骑行期间停止在适当圆润的音调中说普通话，以避免对自己的位置和我为赚钱做什么的好奇心。&lt;/p>; &lt;p>;在2010年代，在又一次前往巴黎的旅行中，我在查尔斯·戴高勒机场（Charles de Gaulle）机场有一些令人不安的经历。一个穿制服的男人走到我面前，耐心地反复说了些什么，但我什么也没听懂。听起来我没想到初学者级法语的任何事情，当他点击他发出浓重的中文声音时，我开始担心 - “ ni haooour”  - 并将我带到税款退款办公室。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;在那里，对我来说，中国大陆消费者确实到了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/02/1bfd6049-7037-46f8-80e5-c1b3698ab1f9_98a3c0f2.jpg“ alt =”在2019年在巴黎的弧线triomphe拍摄照片。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我现在在香港生活了足够长的时间，以使对谁是谁不是一个有教育的猜测香港人在自动扶梯上的一系列面孔和时尚选择。&lt;/p>; &lt;p>;过去一年的某个时候，我和来自香港的三个朋友一起去了普吉岛。一位朋友为我们预订了一家隐蔽的疗养度假村，该度假村不受大量中国大陆游客的青睐，因此我们不必与他们争夺自助早餐。但是，她的谨慎可能是不必要的。&lt;/p>; &lt;p>;当我们冒险去度假村去海鲜市场时，我们没有与任何旅游团体交叉，而是每当我们接近时都会在普通话中吸引。摊位或餐厅。度假者三三两两悠闲地走过，和我们没什么不同。其中一位穿着飘逸的裙子和笨重的鞋子引起了我的注意，在我告诉任何人原因之前我就知道她来自中国大陆。那么，&lt;/p>; &lt;p>;在大部分世界经济以后流行后的恢复模式下，我和我的朋友认同是什么，或者在中国侨民中有多少区别都不重要。泰国和其他地方的销售和服务人物可能只是以同样的眼光看待我们所有人，与中国游客相同。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore hangs drug trafficker in second execution of 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273058/singapore-hangs-drug-trafficker-second-execution-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 09:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/03/0DF976ED-1850-4CB4-BB5E-539C50C152222_F6E58C9F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中央麻醉品局说，克纯海洛因，是严格的城市州死刑的15克的两倍以上。照片：哈维·孔（Harvey Kong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡周五挂了一个被定罪的贩毒者，当局今年在城市州第二次处决中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;现年45岁的新加坡中央麻醉局（CNB）说，男子因贩运36.93克（1.3盎司）的纯海洛因而被处决，是严格城市州死刑的15克的两倍以上。 >;权利团体拒绝提供有关罪犯的身份及其案件的详细信息，因为该家庭要求隐私。&lt;/p>; &lt;p>;“根据法律，他被完全适当的程序，并在整个过程中由法律顾问代表CNB在周五晚些时候的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;该男子在2019年2月被定罪并判处死刑，他的法律上诉和请愿书已被驳回，CNB补充说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 2月，一名35岁的孟加拉男子艾哈迈德·萨利姆（Ahmed Salim）因谋杀他在新加坡的未婚夫而被送往绞刑架。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五的处决数量自从新加坡于2022年3月恢复处决以来，人们就吊死了，据法国法国 - 帕拉斯（France-Presse Tally）称。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡拥有一些世界上最艰难的反毒品法律：贩运500克大麻可能会导致死刑。&lt;/p>; &lt;p>;它以前曾停止了在19日大流行期间的两年期。&lt;/p>; &lt;p>;联合国，权利团体和其他死刑的反对者都这么说。没有证实的威慑作用，并呼吁终止它。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡官员坚持认为，这有助于使该国成为亚洲最安全的一员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore father poses as Malaysian royal bodyguard to attend K-pop concert with daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272863/singapore-father-poses-malaysian-royal-bodyguard-attend-k-pop-concert-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/c58d993b-6a7a-4926-8238-442207e6f0b4_51965781.jpg“ alt =”>;保镖免费与女儿一起参加K-Pop音乐会。照片：SCMP复合/shutterstock/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个男人被罚款5,000美元（3,700美元），因为他是马来西亚公主的保镖，以陪同他的女儿参加他的女儿参加K-Pop音乐会新加坡。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件在Enhypen的“命运”世界巡回赛期间展开，该巡回赛于1月20日和21日在新加坡举行，门票价格从148新元（110美元）到348新元（260美元）。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这位49岁的男子没有被披露，他有一个17岁的女儿，他想看到她的偶像在两个日期表演。&lt;/p>; &lt;p>;他只能负担得起买他的女儿一张票，而她的朋友自己买了自己的。&lt;/p>; &lt;p>;，在第一场音乐会的那天，该男子制定了一个计划陪伴女儿的计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;父亲和女儿制定了他们的计划，以便他们可以在音乐会上观看Enhypen。照片：Belift Lab &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他与组织者联系，声称他是马来西亚雪兰莪的公主的保镖，他将参加这两个活动。&lt;/p>; &lt;p >;他解释说，他没有购买票，而是要求进入音乐会期间公主的安全。&lt;/p>; &lt;p>;组织者为他的故事而摔倒，甚至允许他尽早获得并分配员工欢迎他并提供特殊的腕带。&lt;/p>; &lt;p>;在向女儿介绍了他的计划后，他们带着朋友提早到达场地。&lt;/p>; &lt;p>;使他的故事更可信，他打扮成保镖，并自信地领导他的女儿和她的朋友在里面没有排队。&lt;/p>; &lt;p>;音乐会期间，他站在入口处看着他的女儿从远处看着他的女儿，然后他们回到家，表现得好像没有什么是普通的。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，对其身份的怀疑后来引起了人们的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;一个项目经理怀疑他的身份，并提醒了安全和体育场管理，后来他后来确认女儿的身份是假的。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;警察被告知，1月21日，当男人和他的女儿在第二天重复骗局时，他们被移交给了当局。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/fcbecb25-8191-4175-9c99-9c99-7c546f28e0d3_892a_892a59a.892a59a.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;一位法官说，该男子污染了马来西亚蓝宝兰王室的形象。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在法庭上，该男子认罪，并以女儿在拥挤的事件中的安全担心，这是他参加的原因。&lt;/p>; &lt;p>;他表示遗憾，并强调了她的大学学费的财务压力，呼吁宽大处理，因为他是家庭唯一的养家糊口。&lt;/p>; &lt;p>;法官驳回了他的请求，并说：本来可以购买另一张票来陪伴她，而不是制定这个欺骗性的计划并破坏雪兰莪王室的声誉。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Work-life clash as new Hong Kong graduates say they prioritise happiness over career goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273013/work-life-clash-new-hong-kong-graduates-say-they-prioritise-happiness-over-career-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/5D3FA970-76DC-48D5-9C43-B65CADA146DDD_DC2AEA71.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;工作世界 - 但有人说幸福更重要。照片：Daniel Suen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个夏季的下午，穿着黑色礼服，引擎盖和迫击炮板帽装饰，2024年的香港大学班级班上播出了一个会众，参加了一个会众仪式，以庆祝他们的庆祝活动成就并在他们的下一个阶段发起他们的成就。&lt;/p>; &lt;p>;，但一些毕业生告诉邮报，他们担心进入全职工作的世界。&lt;/p>; &lt;p>;有些人说他们优先考虑幸福以及他们职业生涯的工作与生活平衡 - 人力资源专家也发现了Z世代的趋势。&lt;/p>; &lt;p>;“我想先在全职工作之前先成为一个懒惰的人，” 22香港大都会大学（HKMU）的年龄毕业生说。我的朋友们失去了一些自由，因为他们无法按照自己的意愿旅行。较早的小时，第二天继续工作。&lt;/p>; &lt;p>; kwok，她只要求以第二个名字来识别，她说她计划去兼职工作，例如“更轻松”，例如接待或行政人员。&lt;/p>; &lt;p>; 2002年该市的出生人数，当时大多数2024个香港大学毕业生出生，48,209。 &lt;/p>; &lt;p>;提供了公共资助或自我资助的学士学位课程的第一年。 COVID-19大流行的后效应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 22岁的杰西卡·尼格（Jessica Ng），他从HKMU毕业，获得了创意媒体和广告学位，她说她“非常担心”关于无法找到工作。&lt;/p>; &lt;p>;她说，由于担心“大多数工作职位会被填补”，她计划迅速采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，尽管要求每月薪水为18,000港元（2,304美元），但她遇到的大多数雇主表示，他们只能提供16,000港元。&lt;/p>; &lt;p>; ng承认她对全职工作感到“非常焦虑”她发现一些朋友必须经过午夜。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望有一个工作与生活的平衡，”她说。 “我不想让自己失去工作。&lt;/p>; &lt;p>;“对我来说，生活的含义不是赚钱。我想赚钱，以使自己快乐。她承诺从事全职职业。&lt;/p>; &lt;p>;这句话是指近年来在中国出现的一种现象，因为一些年轻人拒绝了自己的职业生涯，并专注于个人发展。&lt;/p>;。&lt;/p>; Wong说，她将通过工作兼职工作来建立旅行基金。 ，”她解释说。&lt;/p>; &lt;p>;“我想在有时间时做更多的我爱的事。” &lt;/p>; &lt;p>; wong补充说，她不想放弃工作时间并指出，设计领域的人们可能仍需要在假期工作。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她的目标还超过了100,000港元的储蓄，但不相信她的薪水会达到17,000港元。一个月。&lt;/p>; &lt;p>;大学赠款委员会表示，去年毕业的艺术和人文学科学科的本科生的平均工资为每月22,416港元，高于前一年的21,000港元。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年对智囊团的人口普查统计分析发现，2022年20至24岁的毕业生的中位数为每月17,424港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/b4cc32b0-123e-4402-9111-9111-579AE423511B_84BADB_84BADBDD.JPGGGGG“ ＃999;“>;新的毕业生说，工作与生活的平衡在他们的生活中很重要，并优先考虑职业。照片：Daniel Suen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 21岁的Yukina Ikawa，她从香港大学获得日语学位，对她的收入很乐观。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她已经被一家日本公司雇用，并且有信心她的收入比中位数薪水更多。&lt;/p>; &lt;p>;，但Ikawa补充说，她还比职业成功和金钱更加重视个人成就。 &lt;/p>; &lt;p>;“幸福对我来说是最重要的事情，”她说。她说：“我没有任何疯狂的目标。” &lt;/p>; &lt;p>;“我的家人能够负担我的生活条件，因此我不会将钱作为我的首要任务。” “更重要的是，我能够做自己喜欢的事情并快乐。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是23岁的肯·恩（Ken Ng他的野心是成为“第一代富人”。&lt;/p>; &lt;p>;“投资加密货币，美国股票，从事工作，开展业务 - 我将有一个全面的发展，”他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我相信艺术学院的毕业生的入学薪水只有15,000港元，这很痛苦，所以我需要一系列投资来打击通货膨胀。” &lt;/p>; &lt;p>; Alexa Chow AMAC人力资源顾问董事总经理Yee-Ping说，毕业生近年来将其优先级从金钱转移到了工作与生活的平衡，并且可能更喜欢兼职或自由职业工作。&lt;/p>; &lt;p >;她说，雇主还必须通过非财务激励措施来保留年轻的员工，以提高其工作与生活的平衡和心理健康。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些包括有限的加班，更多的假期，更好的工作环境，甚至是雇用助手来帮助完成日常任务，例如干洗衣服。 。 “他们很难找到可靠的新血。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China, India ramp up naval rivalry, is the Indian Ocean at a maritime crossroads?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273020/china-india-ramp-naval-rivalry-indian-ocean-maritime-crossroads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.03 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/02/5d7f5c8c-4f6b-4e43-9b05-5173b9b9c6390c_46ded6e7.jpg“ alt =”>;汉巴托塔港口于2022年8月16日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国和印度之间偏远的喜马拉雅边境地区的危险争吵，至少到目前为止，两国之间的一次会议已经舒缓了安全分析师说，“顶级外交官。&lt;/p>; &lt;p>;，但印度洋笼罩着下一个潜在的闪点。对于中国的供应至关重要。根据印度的一份声明，同意击败导致沿其共同的喜马拉雅边境动员部队动员的差异。&lt;/p>; &lt;p>;外交官同意“有目的和紧迫地工作，以最早实现完全脱离接触”。外部事务部。&lt;/p>; &lt;p>;会议 - 在印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）访问俄罗斯之后，会议留下了暗示，他们的共同朋友莫斯科可能在抚养两名亚洲巨人方面发挥了作用一个边界在1962年爆发了战争，此后有时看到对手军队之间的致命小规模冲突，这是2020年最糟糕的人，使20名印度军队和四名中国军队死亡。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯可能敦促两国搁置[英国政治和安全分析师克里斯托弗·布莱克本（Christopher Blackburn）说。 “看来他们已经听了。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/02 /9C697406-9C4F-43B3-BBAE-605F26485C21_94C43A28.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国外交大臣王伊（中心） Jaishankar（左中间）在7月的东盟会议的场边。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着山区边界吐口水的逐渐减少，分析师说印度洋的控制和影响它依赖于80％的原油进口的海洋自由通行，在从阿拉伯海到马六甲海峡的一个区域中稳步积累了战略港口和相关的基础设施，急剧意识到其易于在封锁中的脆弱性&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，它的投资却引起了德里的警报铃，它将印度洋视为其家园，但正在赶上自己的投资。&lt;/p >; &lt;p>;“从中东到中国沿海城市的海路正在穿越马六甲海峡，这是美国和印度可以封锁的地点，”哈德森学院的来访者Satoru Nagao说。 &lt;/p>; &lt;p>;该场景被分析师称为“马六甲困境”，在该场景中，美国或印度等竞争对手势力的海军可能会破坏北京的重要供应路线。 &lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，印度洋地区的全球运输路线相对毫无身心，这要归功于以色列 - 加沙和俄罗斯 - 乌克兰战争。&lt;/p>; &lt;p>;印度政策制定者正在寻求中国的经常出现与南中国海的东南亚邻国奔跑，以此作为中国战略烙印如何随着时间的流逝而成为国家之间痛苦的捏点的指南。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自斯里兰卡的港口项目苏丹，肯尼亚和巴基斯坦，中国建立了一个资产网络，被称为“珍珠”，德里和其他人认为它包围了印度。&lt;/p>; &lt;p>;北京的腰带和道路倡议 - 孟加拉国，马尔代夫，尼泊尔，巴基斯坦和斯里兰卡登记 - 进一步加剧了印度的担忧，印度的担忧落后于经济上的落后，外交货币，具有脆弱的邻居，以及提供自己的州支持的巨型大型项目，包括偏远的安达曼和尼科巴群岛和缅甸的西特威的港口。&lt;/p>; &lt;p>;更广泛的竞争正在设定世界上两个人口最多的国家之间的关系基调。&lt;/p>; &lt;p>;，而印度经济则很大莫迪政府与服务部门挂钩，一直在争夺中国的全球制造业派，并通过诱发激励措施并削减印度臭名昭著的繁文tape节，以获取大型廉价的劳动池。&lt;/p>; &lt;p>;同时，莫迪和中国的中国自喜马拉雅罢工以来，领导人习近平很少面对面。在东京举行的新闻发布会上，本周举行了四Quad会议的间距。研究基金会。 “对于中国来说，在印度洋中获胜至关重要，因为它巩固了其作为亚洲力量的地位。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/02/ef4d7924-d9d3-449f-b71b-b71b-0994068b_25564.jpg“ Shi Yan 6的船在2023年10月在斯里兰卡的科伦坡港口看到。建筑港口，中国的海军存在正在增长。它在印度洋中的船只在德里引起了人们的怀疑，即北京所部署的所谓“研究船”实际上是间谍船只。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，在印度附近发现了两艘中国研究船海岸。 3月，在孟加拉湾地区附近发现了一个，该地区在马尔代夫港口停靠了另一艘船只。但是印度官员声称，这些船只习惯了“变黑”或关闭船只的自动识别系统发电机。&lt;/p>; &lt;p>; shivamurthy说，这些船只被人民解放部队载人“我们也不是。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的一月份报告称，有80％的中国平民研究船“证明了可疑行为或具有组织联系” ，暗示他们的工作与军事目标有关。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;斯里兰卡港口工人持有中国国旗，欢迎中国研究船Yuan Wang 5到达汉班塔，斯里兰卡，2022年8月。照片：ap：ap：ap：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这实际上是另一名中国研究船Yuan Wang 5的重播。在科伦坡未能为该项目支付14亿美元的贷款之后，中国国家拥有的公司建造了它。&lt;/p>; &lt;p>;“印度抗议，但无法成功地将Yuan Wang 5从汉巴托省拿出来。” Srikanth Kondapalli，国际研究学院院长，印度Jawaharlal Nehru大学（JNU）的中国研究教授。他补充说，他说，北京将来有机会将“与军事相关的资产”转移到此类港口。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份，斯里兰卡宣布暂停外国研究船只进入its waters for a year, in a move observers say was linked to pressure from Delhi.&lt;/p>;&lt;p>;But last month Sri Lankan Foreign Minister Ali Sabry told Japanese state media NHK that it would resume permitting calls from foreign research vessels at its ports from next year as the government “cannot only block China”.&lt;/p>;&lt;p>;Japan – along with India and France – is a co-chair of Sri Lanka&#39;s Official Creditors&#39; Committee that in June firmed up a debt treatment deal with Sri Lanka.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s expanding activities in the Indian Ocean region are viewed as a “big threat” by India, according to Nagao from the Hudson Institute.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/3adeaa74-e97d-4a6f-b17c-17798996fbe7_76b63322.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The indigenous aircraft carrier “Vikrant” sets out on sea trials from the naval dockyard in Kochi. Photo: Indian Navy / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Despite China&#39;s accumulation of infrastructure assets in the Indian Ocean region, analysts say most are for commercial and not military purposes 。 Moreover, without a naval base, Chinese vessels will be dangerously exposed in the event of a violent flashpoint.&lt;/p>;&lt;p>;“The Chinese navy and the Indian navy can never be in a situation of confrontation unless China has a base in the Indian Ocean,” Shivamurthy said. “China might have economic and military leverage but India has geopolitical leverage.”&lt;/p>;&lt;p>;The Pentagon&#39;s 2023 China Military Power Report published in October says China&#39;s navy has about 370 warships, which is expected to grow to 435 ships by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;The US fleet is smaller, with about 280 vessels and expected to reach only 300 in the early 2030s. In comparison, India possesses around 130 warships that is expected to grow to 160 by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;“India has the advantage of geography because China is a far-off country,” said Manoj Joshi, a security expert at the Observer Research Foundation, adding without naval bases in the Indian Ocean any ambitions by China will be limited.&lt;/p>;&lt;p>;“But China sees itself as competing with the US rather than India.”&lt;/p>;&lt;p>;他说，即使海军舰队规模较小，印度也可以轻松自卫，并补充说，只有德里决定在未来发生冲突时对北京采取强硬立场，例如与中国站在一边，才有可能发生冲突。 Taiwan.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Beijing sees the island as part of China and has never ruled out the use of force to take it back. Most countries, including the US, do not see Taiwan as an independent state, but are opposed to a change of status quo by force.&lt;/p>;&lt;p>;In the event of a full-scale war over Taiwan, Chinese oil tankers traversing the Indian Ocean could be sunk or captured, draining their capacity to engage in a sustained conflict, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;The Pentagon report listed 11 potential Chinese bases in the Indian Ocean, including in Sri Lanka, Pakistan and坦桑尼亚。 These locations align with Beijing&#39;s diplomatic and commercial initiatives under its belt and road programme but have not materialised into military assets.&lt;/p>;&lt;p>;The report noted that China has “little power projection capability” in the Indian Ocean.&lt;/p>;&lt;p>;Experts also note that China does not have “tactical air support” for any naval deployments into the Indian Ocean.&lt;/p>;&lt;p>;“The Chinese may bring the aircraft carriers into the Indian Ocean, but they are sitting ducks,” Kondapalli said.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Nagao argues that the Indian navy alone will not be able to deal with China.&lt;/p>;&lt;p>;“However, China is alone, and India is not … the number of political partners has been a decisive factor in geopolitical struggles,” he added.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;As Delhi is spooked by China&#39;s growing footprint, India may need to tug harder on its partnerships with other countries including co-members of the “Quad” group – the US, Japan and Australia.&lt;/p>;&lt;p>;“The challenge is bound to get more pronounced,” said Harsh Pant, a professor of international relations at King&#39;s College London, noting the risk of further Chinese expansion especially if the US-China rivalry again comes to boiling point in coming months.&lt;/p>;&lt;p>;Donald Trump, the front runner in the US presidential election, adopted a hardline stance towards China in his previous term, lumping blanket tariffs on Chinese goods and talking tough on their rivalry. President Joe Biden has extended the trade war, determined to tuck back in the rise of Chinese tech.&lt;/p>;&lt;p>;“If US-China rivalry escalates, China is going to push for these [port] projects across the world. India will also have to recalibrate its responses accordingly,” Pant said.&lt;/p>;&lt;p>;Delhi&#39;s option to stave off any metastasising presence in its neighbourhood will be to leverage its partnerships with the European Union, Japan and the US and build more strategic assets across nations craving investment but lacking in cash.&lt;/p>;&lt;p>;“China has more money but we [India] bring different capabilities. We bring partners like the EU, US and Japan,” Pant said, adding that it was vital for India to build outposts.&lt;/p>;&lt;p>;In October, India will hold naval exercises in the Bay of Bengal region with its Quad group members, manoeuvres which cannot fail to catch Beijing&#39;s attention.&lt;/p>;&lt;p>;At the same time, to avoid onerous state spending and the risk of bungled delivery, the South Asian country may also support private enterprises to build new infrastructure in countries with major needs from Sri Lanka and Bangladesh to the Maldives.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/63203f98-8051-4e9e-897c-16ed7dbf1456_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Colombo West International Terminal project under construction in Colombo, Sri Lanka, in November 2023. Photo: Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Last December, India&#39;s Adani group, controlled by one of Asia&#39;s richest people Gautam Adani, launched a project to develop the Colombo West International Terminal project in Sri Lanka&#39;s capital, backed by more than US$500 million in funding from a US government agency.&lt;/p>;&lt;p>;From energy generation to telecommunications, a slew of other private firms are eyeing projects across the region, industry officials say, a potential to outbox Chinese investment in a crucial region.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Adani&#39;s companies faced a major stock rout following accusations from short-seller Hindenburg Research, which alleged widespread fraud and stock market manipulation by the conglomerate. But the group has bounced back on infrastructure bets, with shares of Adani ports jumping to record highs in June.&lt;/p>;&lt;p>;There have also been reports the billionaire shares close ties to Modi, implying his business plans align with Modi&#39;s economic growth strategy for India.&lt;/p>;&lt;p>;China too has marked its presence with projects such as the China-Maldives Friendship Bridge in the Maldives, the first cross-sea bridge built on the Indian Ocean.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ties between India and the Maldives came under strain after President Mohamed Muizzu was elected on an anti-India campaign late last year. But since then the island country has sought to mend fences with rounds of diplomatic visits and invites by Indian policymakers.&lt;/p>;&lt;p>;“China&#39;s economic footprint will continue to expand in the global South and Central Asia as the US and perhaps Europe become increasingly hostile,” said Einar Tangen, a senior fellow at the Taihe Institute think tank in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Now there are guide ropes for de-escalation in the Himalayas, experts say China, the world&#39;s second-ranked economy, may next have to take the lead in defusing tensions or suspicions over its plans in the Indian Ocean region.&lt;/p>;&lt;p>;“If China can show a willingness to engage with its neighbours and lower its aggression and expansive policies, then … I don&#39;t see a potential conflict in the Indian Ocean. But the onus is on China to stop being so aggressive,” Blackburn said.&lt;/p>;&lt;p>;“Can it deliver on its promises to India? We shall see.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>