<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fate of Indonesia’s Nusantara in doubt again as Prabowo skirts around Widodo legacy project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267402/fate-indonesias-nusantara-doubt-again-prabowo-skirts-around-widodo-legacy-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/db16110e-4635-4cd3-90e4-1ea555d74a7a_e63c3a70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多（中）视察即将使用的场地6 月 5 日，在东加里曼丹省 Penajam Paser Utara 的未来首都 Nusantara 举行国家独立日庆祝活动。照片：Handout/印度尼西亚总统府/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚美国的命运当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 发表了一份概述其议程的宣言，但没有提及即将离任的领导人佐科·维多多 (Joko Widodo) 有争议的遗产项目，此后耗资 330 亿美元的新首都项目再次受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;在发表的一篇评论文章中上周，这位前特种部队指挥官在《新闻周刊》上表示，他“打算推行”前任的计划，但在这篇文章中详细介绍了他竞选时推行的一套新政策，其中包括一项雄心勃勃的免费学校午餐计划。&lt;/p>;&lt;p >;分析人士表示，这篇专栏文章明确表示，建设被称为 Nusantara 的新首都不会是普拉博沃的优先事项之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/f7c91a92-b5fb-42d4-915c-1fe295bab650_c4e1437a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 将于 10 月 20 日就职。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很明显，他将选择免费午餐计划 [而不是免费午餐计划”。雅加达经济改革中心 (CORE) 执行董事穆罕默德·费萨尔 (Mohammad Faisal) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“免费营养餐计划需要大量资金预算。由于现有的财政限制，普拉博沃当然很难继续新的资本项目，而普拉博沃真的很想推动他的[自己的]遗产计划。”&lt;/p>;&lt;p>;Arya Fernandes，部门主管印度尼西亚战略与国际研究中心 (CSIS) 的政治和社会变革负责人表示，普拉博沃“可能会传达一个信息”，说明他的优先事项，但这不符合前任政府的议程。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的宣言也在网上引发了极大的猜测。 6月16日，用户@rayestu在X上写道：“不确定这是否是一种流行观点，但免费午餐比迁都好。如果建设新首都的资金被[用于]免费午餐，我会支持。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的杰林德拉党试图平息人们对当选总统对新首都承诺的怀疑。该党执行主席苏夫米·达斯科·艾哈迈德 (Sufmi Dasco Ahmad) 表示，由于“篇幅有限”，普拉博沃在专栏中没有提及 Nusantara。&lt;/p>;&lt;p>;“即使没有写入，但这并不意味着我们不这样做。”不再继续新的资本项目。因为这是法律规定的，具有约束力，必须继续下去。”他周二表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/96e28350-e846-4cdd-bd67-23b3cc958eb1_fb4f1e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;构造2023年3月，位于东加里曼丹省Sepaku的印尼新首都Nusantara的核心政府区。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Nusantara的发展2022 年法律确定了该项目，以确保维多多不再掌权后该项目的继续进行，分析人士表示，在普拉博沃的领导下，进展速度可能会放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么到目前为止尽管佐科维声称有很多人感兴趣，但还没有外国投资者真正致力于新首都项目。这说明投资者对该项目的未来表示怀疑。”CORE 的穆罕默德在提到 Widodo 的绰号时说道。&lt;/p>;&lt;p>;Widodo 的遗产项目 Nusantara 因缺乏外国投资而受到阻碍，国家对此表示怀疑。正在依靠新首都的竣工。&lt;/p>;&lt;p>;维多多在 2019 年宣布迁都时，他声称该项目初始预算 466 万亿卢比（283 亿美元）中只有 20%由国库支付，其余部分将来自私人资金，包括外国投资。&lt;/p>;&lt;p>;政府现已表示，在未来 25 至 30 年内将需要 501 万亿卢比才能将 Nusantara 转变为全面的-成熟的首都。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/dcc0ce89-1e03 -48b2-b391-e27633b848c8_ea7dfa59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在为学生提供免费午餐的试验期间，学生们正在吃饭。二月，印度尼西亚雅加达郊区的坦格朗。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从去年1月开始的12个月内，Nusantara的总投资仅达到47.5万亿卢比，而且全部是国内投资。政府的目标是到今年年底实现 100 万亿卢比的投资。&lt;/p>;&lt;p>;投资部长 Bahlil Lahadalia 在 6 月 11 日的议会听证会上表示，外国投资者已开始询问何时可以开始投资，“但我们说8月17日之后就可以开始[投资]，因为到时候[政府核心区]二环的基础设施就会[完工]”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，普拉博沃的免费午餐计划，旨在为超过 7800 万学生和 440 万孕妇提供营养膳食，每年需要 450 万亿卢比的预算。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社最近的一份报告称，普拉博沃计划将国家公共债务提高到 50占国内生产总值的百分比，但他的一位高级助手托马斯·吉万多诺 (Thomas Djiwandono) 很快驳回了该报告，称普拉博沃“没有设定任何债务水平目标，并将遵守财政指标的法律限制”。&lt;/p>;&lt; P>;“我认为普拉博沃和他的经济团队意识到，如果[新首都和免费膳食计划]同时进行，将极大地耗尽国家预算，并且会出现经济不稳定，”战略与国际研究中心的阿里亚说。&lt; /p>;&lt;p>;“普拉博沃必须在确保公众的高度信任和维持与佐科维的关系之间做出选择。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/638a3c89-43b4-4be4-a3a2-cdd19c9e2f94_1d0ac474.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;维多多（左）和普拉博沃二月份在雅加达举行的一次活动中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;如果普拉博沃抛弃努桑塔拉，“他与佐科的关系可能会破裂，但佐科也不想与他发生冲突”普拉博沃”，Arya 说。&lt;/p>;&lt;p>;维多多仍然有机会保护该项目，至少在普拉博沃领导的第一年是这样，即在明年的国家预算中分配一些资金，用于建设基础设施据 Arya 称，普拉博沃将于 10 月 20 日就职，但维多多政府仍将负责明年的国家预算，该预算将于 8 月 16 日公布。&lt;/p>; &lt;p>;维多多计划下个月搬到新首都工作，试图缓解投资者对 Nusantara 未来的担忧，并计划于 8 月 17 日与普拉博沃一起庆祝独立日。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，首批11916名公务员将搬迁至新首都。项目当局本月早些时候表示，Nusantara 中央政府区的开发已“完成 80%”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian agricultural worker dies in Italy after gruesome accident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267403/indian-agricultural-worker-dies-italy-after-gruesome-accident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/2593426e-44fe-4cc0-b393-ff9d72eb3c83_150d25e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利卡尔马尼奥拉的一片玉米田正在灌溉。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名印度农业工人的死亡在意大利引起了公愤，因为这起致命工伤事故的可怕细节浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，萨特南·辛格 (Satnam Singh) 失血过多身亡。在罗马南部的博尔戈圣玛丽亚被一台机器撞伤。事件中他的手臂被切断，双腿也被压碎。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员表示，辛格的雇主没有立即将他送往医院，而是开车送他回住所，并在一个房间里发现了他被切断的手臂。事故发生时，辛格的妻子就在附近，她告诉警方，她曾恳求雇主帮助他。 “我跪下来求他。但他把我们送到家门口后就逃跑了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在邻居拨打紧急服务电话后，这位 31 岁的男子最终被直升机送往罗马的一家医院。事件发生一小时后。辛格于周三在医院因伤重不治身亡。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，辛格自 2021 年以来一直与妻子一起住在意大利，但没有正式的工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;检察官办公室辛格的雇主是一名 37 岁的意大利人，其涉嫌过失杀人、未能提供援助以及违反安全规定，已经开始对辛格进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;该雇主周四在《共和报》上为自己的行为进行了辩护。他说他感到惊慌，并声称辛格没有使用该机器的许可，该机器用于用塑料防水布覆盖田地。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件在意大利引起了恐慌，工会谴责了意大利的条件。该国的农业部门被视为现代奴隶制的一种形式。&lt;/p>;&lt;p>;据信该部门约有 230,000 人被非法雇用，据报道，博尔戈圣玛丽亚的工人每小时工资约为 4 欧元（4.30 美元） .&lt;/p>;&lt;p>;在该国较贫穷的南部地区，据信难民儿童在田间劳作。预计工人们还将在极端高温下工作，意大利本周气温将达到 40 度。&lt;/p>;&lt;p>;意大利农工工人联盟联合会当地分会秘书长哈迪普·考尔 (Hardeep Kaur) 表示： “不幸的是，这不是一部恐怖片。这都是真的。”&lt;/p>;&lt;p>;劳工部长玛丽娜·卡尔德龙 (Marina Calderone) 称这一事件是“野蛮行径”，而意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 的妹夫、农业部长弗朗西斯科·洛洛布里吉达 (Francesco Lollobrigida) 则表示：“我们面临着一场悲剧，我们不能无动于衷，必须进行全面调查。”&lt;/p>;&lt;p>;Lollobrigida 表示，意大利农业中的非法劳工将面临严厉打击，雇主将面临更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;当局已下令该地区降半旗，同时预计该州将承担辛格葬礼的费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beauty chain Sa Sa’s profit soars as mainland Chinese tourists return to shop in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3267399/beauty-chain-sa-sas-profit-soars-mainland-tourists-return-shop-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 19:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/a8008d4a-5b5a-49c8-851f-359c9396d545_4cb5c9e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这家化妆品连锁店的盈利增长了 276%截至 3 月 31 日的财年为 2.189 亿港元（2800 万美元）。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港美容产品零售商莎莎国际在上一财年的利润增长了近四倍，回城购物的中国大陆游客数量持续增加。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周四表示，对于在香港开设新店持谨慎态度，因为零售环境在缺席的情况下仍然充满挑战该化妆品连锁店报告称，截至 3 月 31 日的财年盈利增长 276%，达到 2.189 亿港元（2,800 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;回报率根据莎莎最新的年报，内地游客的增加带动莎莎的营业额增长 25% 至 43.7 亿港元，其中香港和澳门的销售额增长 35% 至 32.1 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;建议派发全年末期股息每股5港仙，约占全年溢利70%。 2023 年不派发股息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四收盘，莎莎股价上涨 7.9%，至 0.82 港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港迎来近 340 万名游客据旅游局称，5 月份同比增长 20%。其中大部分（263万）来自内地，较去年同月增加15%。&lt;/p>;&lt;p>;香港人每次在莎莎购物的平均花费在230至250港元之间，莎莎国际控股有限公司主席兼行政总裁郭少明表示，中国游客的平均花费约为 420 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“随着香港、澳门之间的跨境旅行恢复， 2023 年 1 月，游客回归引发报复性消费，从而推动业务增长。”郭补充说，出台了有利于该行业的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今年没有开店目标，我们必须评估零售市场是否正在改善，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今年没有开店目标，我们必须评估零售市场是否正在改善。” >;&lt;p>;郭表示，如果内地和香港政府能够同意推出大湾区居民多次入境许可、增加游客免税额等措施，对香港的经济发展将有很大帮助。零售市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据莎莎向香港证券交易所提交的文件，截至3月31日，莎莎在香港和澳门拥有82家商店，其中26家位于所谓的核心旅游区。后者的数量比疫情迫使莎莎和其他许多供应商关闭门店之前的 45 家有所下降。目前，该公司在各地区拥有 183 家零售店。&lt;/p>;&lt;p>;该公司今年在香港开设了 5 家新店，其中 2 家位于尖沙咀，1 家位于中环，另外 2 家位于大围和大围的新商场。据称，黄竹坑将利用游客回归的机会。关闭了上水和落马洲的两家店铺。&lt;/p>;&lt;p>;该集团表示将积极探索和发展其在菲律宾等东南亚国家的业务。&lt;/p>;&lt;p>;郭甚至表示尽管莎莎加大力度拓展东南亚市场，并投资发展内地线上业务，但香港仍然是莎莎的核心市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Low chance of China-Russia military teamwork leading to direct attack on US: Rand report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267375/low-chance-china-russia-military-teamwork-leading-direct-attack-us-rand-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/95595d1b-e7b1-402f-bf59-723c5a30b849_ab5fd1df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和俄罗斯扩大了军事合作，但这些努力是预期之外的根据兰德公司的一份报告，这将导致与美国的直接冲突。图片来源：美联社俄罗斯国防部新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿的一份报告称，中俄可能会扩大军事合作，但考虑到潜在成本，它们不太可能与美国进行直接对抗兰德公司的报告《中俄军事合作的未来情景》指出，北京和莫斯科最终可能会合作发起“联合军事行动”，但可能性“周三发布的报告称，两者之间的更深入整合可能会导致更复杂、更频繁的培训和演习——互动可能会带来更强大的技术和能力。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但中国和俄罗斯仍可能“远远低于”完全一体化的合作伙伴，这意味着它们不会共享战略体系，例如共同的指挥、控制、情报和监视系统。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，两国在使用核武器方面的协调也可能被高估，因为两国在使用这种威慑方面存在“重大分歧”。&lt; /p>;&lt;p>;“北京从来没有追求美国和苏联拥有的那种庞大而多样化的武库。它的重点是保持足够的报复能力，并明确其核心原则之一是‘不首先使用’”，报告补充道。由于可能的成本，尤其是从中国的角度来看，两国和美国，无论是单独还是作为一个联盟，都保持在较低水平。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到试图破坏中俄关系可能会适得其反，华盛顿应该追求“他们表示，最重要的盟友和伙伴之间的合作将更加紧密。&lt;/p>;&lt;p>;“破坏中俄关系的努力不太可能成功，最终可能会促使俄罗斯和中国加强关系， ”报告称，并补充说，对抗俄中战略伙伴关系的最有效方法是确保美国自身联盟的健康。&lt;/p>;&lt;p>;尽管西方在俄罗斯问题上施加压力，但中国和俄罗斯正在巩固其伙伴关系。乌克兰战争以及台海和南海的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;西方多次对中国间接支持俄罗斯经济和武器生产表示担忧，但中国一再否认向俄罗斯提供任何直接用于军事目的的武器。入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，总部位于华盛顿的智库高级防务研究中心表示，俄罗斯正在寻求从中国购买旧的西方制造的机床两国还在中国声称拥有主权的海域（主要是东海）举行了联合海空演习。&lt;/p>;&lt;p>;去年，两国进行了联合海上和空中演习。空军在东海和日本海进行巡逻，这是自 2019 年以来两军年度合作计划中的第六次。最新的联合演习促使韩国和日本紧急升空飞机。&lt;/p>;&lt;p>;两国两国还于 2022 年开始在东海举行联合海军演习，这是自十多年前年度军演开始以来，最接近台湾海峡的演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong records hottest day of year so far as heat hits 33 degrees Celsius on Thursday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267392/hong-kong-records-hottest-day-year-so-far-heat-hits-33-degrees-thursday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 18:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/0672d9c0-c100-486a-a196-876da7e0302b_7225dfc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四炎热的天气中，游客游览尖沙咀海滨。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周四气温达到 33 摄氏度（91.4 华氏度），打破了本周早些时候创下的纪录，创下了一年中最热的一天。 &lt;/p>;&lt;p>;天文台尖沙咀总部下午录得市区气温灼热，超过周一最高温度32.7度。&lt;/p>;&lt;p>;预报员一般计算全市最热、最冷及最多雨的天气一年中的天数基于其总部的读数。&lt;/p>;&lt;p>;“副热带高压脊正在为广东沿海带来非常炎热且总体晴朗的天气，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“当地天文台下午录得最高气温达33度，为今年以来最高气温。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台警告未来几天酷热天气仍将持续，同时该地区也预计看到雷声和阵雨。&lt;/p>;&lt;p>;一年中最热一天的记录可能会在周末再次被打破，预计气温将达到 34 度。&lt;/p>;&lt;p>;在天文台上水气象站预测周四下午气温最高可达35度。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处亦于上午9时50分发出今年第二次黄色高温警告。该警报后来于下午 4 点 50 分取消。&lt;/p>;&lt;p>;当局仅在去年推出的政府三级警报系统下，当高温指数达到 30 度时才发布琥珀色警报。&lt;/p>;&lt; p>;根据该部门的指导方针，建议任何在外工作的人每小时休息 15 至 45 分钟，具体取决于所涉及的潜在风险和雇主采取的中暑预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;红色警报仅在以下情况下发出：炎热指数达到32度，而黑色警告则需要读数为34度。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is rolling out the red carpet for venture capital in tech – and foreign funds are welcome]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267380/china-rolling-out-red-carpet-venture-capital-tech-and-foreign-funds-are-welcome?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/ceacfaad-8dbb-466e-a7cb-6ef80a5a0faf_55dbd510.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通过众多举措鼓励风险资本投资中国不断发展的科技行业政府激励措施。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据国务院的通知，中国计划推出新措施，吸引风险投资（VC）——包括海外基金——进入中国科技行业。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会在周三发布的通知中表示，将鼓励国际投​​资者在中国境内设立人民币计价基金，以便利国内投资，其中理由是外国投资者的投资经验和服务优势&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还表示，将进一步“优化”外汇管理，方便风险投资公司和其他商业实体办理交易。&lt;/p>;&lt;p>;符合条件的机构将鼓励企业发行公司债券和债务融资工具为其投资提供资金，支持国有企业向先进技术行业领军企业投入资源。中国还将支持保险机构自行投资风险投资基金。&lt;/p>;&lt;p>;“发展风险投资是促进科技、产业、金融良性循环的关键一步”，内阁表示。&lt;/p>;&lt;p>;“发展风险投资是促进科技、产业、金融良性循环的关键一步。” p>;&lt;p>;中国还计划扩大合格境外有限合伙企业（QFLP）试点范围，引导境外机构在规定范围内开展跨境投资。&lt;/p>;&lt;p>; QFLP机制允许外国投资者投资中国私募股权市场上的人民币基金，这一活动以前仅限于国内机构。&lt;/p>;&lt;p>;该通知是在习近平主席与知名人士罕见会面后发出的。上个月，据共产党媒体《人民日报》报道，国家主席询问为什么新的独角兽企业（估值超过 10 亿美元的初创企业）的数量减少了。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国家推动了新加坡国立大学高级讲师亚历克斯·卡普里 (Alex Capri) 表示，吸引更多外国风投，地缘政治逆风将使这一任务变得困难。卡普里表示：“风险投资领域也面临着同样的限制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，美国风险基金红杉资本剥离了其业务，以避免恶化带来的潜在影响。卡普里表示，美国《对外投资透明度法案》要求美国实体向联邦政府通报对“关注国家”敏感技术的投资，这设置了障碍各种数据显示中国独角兽企业数量有所下降。风险投资基金数量及其投资总规模也呈下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;胡润全球独角兽指数显示，2023年中国新成立独角兽企业56家，同比下降&lt;/p>;&lt;p>;同时，2023年中国风险投资和私募股权市场共设立新基金8,322只，根据6月9日的数据，同比下降4.7%总部位于北京的中国创业投资咨询公司CVINFO研究院的报告称。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国新设立的风险投资基金总额为6140亿美元，同比下降9.4%，连续第二年下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘They were like pirates’: Philippines slams China’s forceful actions in new sea skirmish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267393/they-were-pirates-philippines-slams-chinas-forceful-actions-new-sea-skirmish?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/c0e0501a-e361-4dc5-a7e9-ef24f97c16d6_fdbee10e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频帧抓取显示一名中国海警成员（中）出现周一，在南中国海仁爱礁附近发生的一起事件中，试图用武器刺穿一艘菲律宾充气船。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近，中国和菲律宾军队在南海发生了一场对决，菲律宾水手观察了一种新的“作战设计”，其中要求他们在航行时不要携带枪支菲律宾一名高级指挥官表示，这是一次补给任务，他痛斥中方的行为“像海盗”。&lt;/p>;&lt;p>;军方官员表示，新协议的目的是“防止战争”，尽管它允许菲律宾军队对抗”徒手”进行任何武装袭击。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的反应——包括其武装海岸警卫队人员登上马尼拉的船只，没收他们的枪支并粉碎设备——表明北京将继续以他们的行动“挑战极限”分析人士指出，除非受到强力挑战，否则他们不会在争议海域出现。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们第一次看到中国海岸警卫队携带短枪、长矛和刀具……他们的行为就像海盗一样，”罗密欧·布劳纳将军 (General Romeo Brawner Jnr)菲律宾武装部队参谋长在周三的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;军方随后公布了照片（其中一些照片显示中国海警人员挥舞着长刀和镐）和视频片段事件的详情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/45303a12-65f1- 41c0-9d7b-651794174cb3_7e7afe8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员在仁爱礁执行补给任务时手持斧头接近菲律宾军队周一出现南海争议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，菲律宾海军在为 BRP Sierra Madre 号补给的行动中发生了争执。BRP Sierra Madre 是一艘二战时期的海军舰艇，故意搁浅在有争议的第二托马斯号上浅滩作为军事前哨。马尼拉军方指责中国海警“故意高速撞击”，导致八名菲律宾水手受伤，其中一名船员拇指被切断。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军方报告说，中国人员登上了他们的船只，并没收了武器和其他装备负责监督西菲律宾海行动的武装部队西部司令部司令阿方索·托雷斯少将表示，他们的士兵受到严格命令，要遵循新的“作战行动”设计”在部队轮换和向马德雷山脉 BRP 补给任务期间，“我们的人员不会向[中国]海岸警卫队人员使用或展示枪支”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这样做是为了避免托雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;布劳纳表示，驻扎在马德雷山 BRP 的部队也遵循这一协议，他们携带武器，但没有使用武器。他补充说，海军的目标是“防止战争”并遵守国际法，同时向 BRP 塞拉马德雷部队提供补给。&lt;/p>;&lt;p>;布劳纳表示，鉴于周一的事件，新协议正在接受审查。海军发言人罗伊·文森特·特立尼达准将周四表示：“我们已经告诉我们的部队，除非出于自卫，否则不得使用武力来完成任务。”&lt;/p>;&lt;p>;这七枚 CAR-15（柯尔特自动步枪）布劳纳和托雷斯说，中国缴获的步枪被拆卸并存放在枪箱中，以便运往 BRP Sierra Madre。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/10beb708-cb35-48f7-ab3c-6c4666ed5624_8b555ddf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周一，菲律宾一艘刚性船体充气艇的挡风玻璃、通信和导航设备据称被中国海警在菲律宾前往南海仁爱礁执行补给任务时摧毁。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海军一等水手杰弗里·法昆多(Jeffrey Facundo)在一艘中国刚性船体充气艇翻过一艘菲律宾橡皮艇顶部后失去了右手拇指，当时该艇上有军人。董事会，托雷斯说。法昆多因其服役而被授予勋章，并告诉布劳纳他愿意重返岗位。&lt;/p>;&lt;p>;参与小规模冲突的菲律宾海军人员表示，中国海警拖走了菲律宾船只，并刺破了船只，摧毁了通讯系统以及导航设备和舷外发动机，并“抢劫”了七支被拆卸的枪支和个人手机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求中国人归还我们的步枪和装备。我们还要求他们赔偿所造成的损失，”布劳纳说。 “这是海盗行为……他们非法登上我们的船。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/20/dedc16bf-add6-4fa5-aa99-b756b246bc17_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频截图显示中国海警船（左）接近菲律宾船只（中）周一在南中国海仁爱礁发生的事件中。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京国际大学国际关系系副教授杰弗里·奥丹尼尔（Jeffrey Ordaniel）在《亚洲周刊》上表示，菲律宾需要采取新的方法来对抗中国的策略。&lt;奥丹尼尔说：“菲律宾应该要求美国海军/海岸警卫队为每次[补给]任务提供护航，但有一个警告——一旦[中国]干涉结束，护航就会停止。” “如果菲律宾及其盟友和合作伙伴没有做出任何有意义的回应，北京只会继续挑战极限并逐渐改变现状。”&lt;/p>;&lt;p>;自对抗以来，澳大利亚、瑞典、加拿大等更多国家英国、荷兰、欧盟和新西兰均发表谴责声明，但奥丹尼尔表示，“更多谴责中国海上行为的声明或仅仅口头表达支持菲律宾的影响将非常微不足道”。&lt;/p >; &lt;p>; Ordaniel说，中国“处于不罚行动”，并呼吁菲律宾和美国提出联盟的反应，以表明北京“其海上不良行为正在导致该地区更多的美国军事存在”。他补充说。默认/文件/d8/images/canvas/2024/20/74f038d3-9766-4a32-99db-334004bb4fb4fb1_7622a859.jpg“刚性船体充气船夹在两条中国海岸警卫队之间，在南中国海的第二次托马斯·肖尔（Thomas Shoal）发生的事件中。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;柯林·科（Collin Koh） “应该有资格作为武装袭击 - 一个国家的武装部队对另一个国家的武装使用”。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾与美国有一项相互辩护条约，要求两国在辩护中采取行动另一个应该受到攻击。但高指出，总统小费迪南德·马科斯援引该条约的标准“必须是有人因故意行为而被杀害。”在最近的这场骚乱中没有人丧生。我们在这里与运气调情。 >; &lt;p>;“在军队甚至是海岸警卫队的手中，Bolos和刀是武器。对人员或财产使用它们造成伤害、死亡或损坏是一种攻击。菲律宾外交大臣恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）在X。&lt;/p>; &lt;p>;上说，现在在MDT的背景下定义“武装袭击”。 Antony Blinken。&lt;/p>; &lt;p>; Marcos JNR尚未发布任何有关事件的声明。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harmony in the Urban Jungle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3266907/harmony-urban-jungle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 17:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/d8/images/2024/06 /20/p5_photo_re_c.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;可持续发展目标包括17个相互联系的目标，每个目标都解决了可持续发展的特定方面。&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;改变我们的生活方式并不容易。真正的改革需要社会各阶层的支持。无论目标是人类与自然世界和平并存，还是每个人为公平和包容的社会做出贡献，每个人都有角色。&lt;/p>; &lt;p>;香港城市大学自由党的教师艺术和社会科学（课程）听到了电话。他们一直在他们的专家领域工作，为联合国的可持续发展目标（SDG）做出贡献，旨在为所有人实现更美好的未来。他们的集体努力为建设更加可持续和和谐的香港铺平了道路，但他们的努力还没有结束。他们有关于人类可以做什么的新想法。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为首先要意识到一切都是相互联系的，”社会和行为科学系副教授丽贝卡·旺教授说。 &lt;/p>; &lt;p>;她说，阅读17个可持续发展目标使得影响发达国家的问题实际上是面对发展中国家的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您将其煮沸，我们都面临着相同的问题，例如气候变化。我们被同样的力量、同样的观念、同样的环境所束缚。重要的是，归根结底，这些目标使每个人聚集在一起，以解决有关环境，动物和创造更和谐的社会的相同主题。”被称为全球目标，于2015年开发为一种普遍的行动呼吁来消除贫困，保护地球并确保所有人在2030年之前享有和平与繁荣。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/06/18/gettyimages-1435661969.jpg?itok = qt83388b &lt;small style =“颜色：＃999;”>;气候变化带来了巨大的挑战，但是当人们获得平等和公平的机会时，可以实现和谐。&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>; ye公共与国际事务系的兼职教授Ilex Lam教授指出，尽管发展目标集中在五个PS（人，星球，繁荣，和平与伙伴关系）上，但应该记住，关心所有事物。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们必须提醒自己要照顾地球，关心繁荣，关心人们，关心伙伴关系，最后是和平的实现，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;实现这样的崇高目标更容易说起来更容易，问题仍然存在：我们如何促进社会的和谐？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/styles/660W/public/d8/images/2024/06/18/prof-lilex-lam_2024-scmp-0318-5324.jpg？itok = efsfeyvn >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;林认为每个人都应该在社会中享受平等机会。&lt;/small>; &lt;/div>;根据林的说法，当社会可以专注于促进的合作时，可以实现和谐资源的有效分配。他强调需要在实现平等和公平的重要性方面具有包容性。&lt;/p>; &lt;p>;公共与国际事务系助理教授德里克·霍（Derrick Ho）教授同意，他的观点表达了社区参与和参与性的观点在满足社会需求时，城市规划非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;“这些可以帮助设计更多的包容性社区，”他解释说。 “社会干预和创新在社区内建立一种地点和身份的创新，例如共享花园和共享的公共场所，确实可以促进社会凝聚力。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在这样的城市中香港城市发展受到商业化和高档化需求的需求，强调了包容性城市设计的需求。这可以追溯到林对平等与平等的看法。他认为，需要采取更多措施来创造平等的职业发展、教育和欣赏机会。 &lt;/p>; &lt;p>;“这一切都回到了机会均等的问题”。 “我是否有机会建设能力，教育和学习，并且我是否也有同样的机会享受和欣赏公共汽车，感知到晋升并享受劳动力的道路？这些都是需要问的问题。”然而，尽管香港人通常享有高水平的教育和出色的基础设施，但资源分配中的收入不平等和公平性仍然是一个关注，住房问题继续使社会分歧。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须意识到有这样一个事实：没有平等，根据您与谁交谈以及他们的背景是什么，永远不会就平等的样子达成协议，但这不应该是一场竞争。” Wong说。 &lt;/p>; &lt;p>;的确，三位教授同意在一起，缠着香港和谐的一些问题包括住房，气候变化，相对较低的幸福指数以及Covid-19的心理影响和后果。 -ho_2024-scmp-0321-1140622.jpg？itok = fou5tqug“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ho>; hos>; hos>; hoves相信，诸如共享的公共空间，可以促进的包容性城市设计社会凝聚力。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据HO，许多社会问题源于住房问题。特别是在香港，缺乏公共住房和长期等待的清单可能会加剧移民，健康和和谐等问题。&lt;/p>; &lt;p>;“事实是，我们正在一个老化的社会中，并且我们拥有老化的建筑物重建很难，但人们仍然需要生活，但也许他们不能改变自己的生活环境，因此他们生活在条件可怕的细分公寓中，”他解释说。&lt;/p>; &lt;p>;图案，小而狭窄的生活空间可能无法充分通风或能够保留热量。有些甚至可能没有空调能力或窗户。不良后果显然是在Covid-19进行的，当时社会距离进行了，除了呆在家里，人们无处可去。因此，看到健康风险增加也就不足为奇了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/styles/sstyles/660w/public/public/d8/图像/2024/06/18/p9_photo.jpg？itok = 6pjdxc8s“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;即使在发达的城市社会中，极端天气也会产生形式的影响&lt;/small>; &lt;/div>;“如果您在夏天呆在这样的房间里，您可能会脱水或中暑，这只是开始，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; wong同意，并补充说，狭窄的生活空间和气候变化会影响人类与动物之间的和谐与平衡。不受管制的宠物贸易或动物的剥削使情况恶化。她补充说，在购物中心可能占主导地位的香港等城市社会中的部分问题是，人们不一定会在生活空间与自然环境之间建立联系。&lt;/p>; &lt;p>;在她的学习和研究中在绿色犯罪学上，她研究了有组织犯罪和非法贸易的影响，并说大多数人认为这些问题是孤立的。&lt;/p>; &lt;p>;“很少有人知道这一点，但是温度更高，因为例如，导致侵略性行为，当温度更高时，人们更有可能犯罪。这在学术研究中得到了证明，被称为热攻击假设，”她说。 styles/660W/public/d8/images/2024/06/18/prof-rebecca-wong_mtxx_mr20240422_094037996.jpg？itok = itok = vmq00ogp？绿色犯罪学研究了有组织犯罪与动物非法贸易之间经常出乎意料的联系。&lt;/small>; &lt;/div>;另一个问题是引入疾病。 Wong说，当人们了解新地区的一个小狗农场时，他们可能不会与农场如何影响他们的生活建立联系，尤其是当他们居住在城市中时。  但是现实是，将动物的非法捕获或贸易转向香港可以带来可以跳到人类的疾病，例如猪流感。当人类感染动物时，它也可以采取另一种方式。&lt;/p>; &lt;p>;“人类的联系并不总是被广泛认可。”空气污染问题。 Wong指出，“空中”也有犯罪。研究表明，空气污染可以增加压力激素皮质醇，这会导致人们具有更多的暴力行为。除了对人类健康的影响外，空气污染还会影响蜜蜂，但是大多数人没有意识到蜜蜂是传粉媒介。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/styles/660W/public/d8/images/2024/06/18/p10_photo.jpg？itok = rrg6jkpj“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;>;>;非法野生动植物贸易对我们星球的多样化生态系统和许多物种的生存构成了严重的风险。上升，这样我们就不会那么无知。”她说。&lt;/p>; &lt;p>;最终影响了可以促进社会凝聚力的一件事 - 人民的幸福。&lt;/p>; &lt;p>;不祥，lam指出，与其他国家相比，香港人民过着相对美好的生活，但该市拥有世界上最低的幸福指数之一。他说，香港居民倾向于将家庭和谐优先于个人幸福而不是个人幸福，而住房和工作不安全是主要问题。人们接近工作和生活。”他说。 “关注资源和寻找目的的重点。这就是为什么要解决政府政策中关于股权和平等的问题很重要的原因 - 香港的低幸福指数是一个问题。一个和谐的社会也意味着要解决每个人的基本幸福。&lt;/p>; &lt;p>;“那么，我们需要做的最低的共同点是什么才能优先考虑人们的幸福，并尝试建立一个更公平的社会？”他问。&lt;/p>; &lt;p>;一般协议是建立一个聪明而包容的城市，专注于社区建设和调整政策。&lt;/p>; &lt;p>;“当您查看智能城市框架时，我们可以使用创造机会并在社会中变得更具包容性的技术。”林说。但是，他警告说，对技术过多的关注也可以为社会的某些部门（例如老年人和残疾人）带来数字鸿沟挑战。他强调，决策者需要注意这一点。&lt;/p>; &lt;p>;，但是对于城市规划和社区建设，HO将技术和数据的出现视为包容性的关键组成部分。例如，他指出，人工智能可以通过了解其行为，需求和需求来帮助分析社会的意图和需求。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们计划和设计城市时，我们实际上可以做更多的事情并支持社会空间，”他说。这是建立和谐社会的重要方面。可用的资源可以正确满足社会的需求。”林说。&lt;/p>; &lt;p>;交流也是关键。教授们希望通过他们的研究和讲座，他们将能够向学生和更广泛的社会传授每个人都可以做出小的改变，并且可以共同创造更大的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“它可以是小事，例如收养宠物 - “ Adopt不买”。这些事情不仅会影响人类，而且是一个更大的生态系统的一部分。” Wong说。 “所以要成为一个好人，不要只想到自己，因为一切都相互联系。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IQ boost: China clinic claims to make people smarter with acupuncture which stimulates brain, improves oxygen supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264661/iq-boost-china-clinic-claims-make-people-smarter-acupuncture-which-stimulates-brain-improves-oxygen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/30/1E7ABBCD-5B42-4F87-9D07-46F239015C0A_BF9EF6AD.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;人们在头上表演针灸。照片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一家医院已经开设了一家独特的智商增强诊所，声称头部针灸可以唤醒头脑，改善记忆力甚至使人们更聪明。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 5月，在中国东部的省省省级医院新成立的针灸智商促进诊所在线流行。&lt;/p>; &lt;p>;该诊所对患者进行头部针灸，以促进脑供应脑部并改善脑部的氧气供应并改善氧气。根据智格新闻的记忆。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，头针刺不是智商提升的银色子弹，而是一种辅助处理，可以帮助改善大脑的功能。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在古代中国医学文本中提到了针灸，称为Huangdi Neijing，其历史可追溯到约100BC。&lt;/p>; &lt;p>;它是中药中最常见的治疗方法之一，或TCM。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/05/05/30/c4463bc4-9697-44-44ef0-44ef0-8f36-720c720c754e754545454d_61141144apg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpc.jpg.jpg.jpcp.jp =” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;该过程涉及将针头插入特殊点的头部。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;治疗涉及将细针插入皮肤上的特殊点，主要是为了缓解疼痛，也可以预防和治疗其他疾病。&lt;/p>; &lt;p >;在接受针灸时，患者可能会出现酸痛，麻木和肿胀等感觉。有些人也可能会感到轻微的疼痛。&lt;/p>; &lt;p>; Zhou Haijiang是IQ Boost诊所的针灸师，引入了几个常用的头部针灸点。&lt;/p>; &lt;p>; Baihui点，位于位于最高点头可以用来唤醒大脑并刷新思想。&lt;/p>; &lt;p>; sishencong，实际上意味着四个智力点，由Baihui Point周围的四个点组成。他们可以治疗头痛，失眠和健忘。&lt;/p>; &lt;p>;位于颈部后部顶部的风水点可以改善头部和脸部的氧气供应，这有助于增强记忆力。&lt;/p >; &lt;p>;“针灸通过刺激头部来起作用，从而激活细胞并增强其活性。简而言之，这就是针灸有助于增强智力的方式。质量和频繁的疲劳。它也可以帮助焦虑和抑郁。&lt;/p>; &lt;p>;头部针灸治疗通常持续约30分钟，患者每周需要一次或两次。&lt;/p>; &lt;p>;“ 40至50位患者之间每天主要是在晚上，包括学生和办公室工作人员。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/03932462-6d66-4f8d-9a73-a60fe0767278_c49f5142.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;针灸作为一种传统中药的形式可以追溯到100BC。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“只要用针刺就可以变得更聪明吗？这将中药与骗局策略结合在一起。专家清楚地指出，针灸只有改善的角色，不是一种神奇的治疗方法。”临床医学验证已经证实，针灸确实可以有效地改善大脑功能。 &lt;p>;“针灸在治疗脑部疾病中取得了成功，例如中风，阿尔茨海默氏病，儿童的智力障碍和脑瘫，” Yu告诉《邮报》。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore to seek compensation from owner of stationary ship that was hit by another vessel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267386/singapore-seek-compensation-owner-stationary-ship-was-hit-another-vessel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/54BD8799-058D-4EA2-9EF3-8F45B444622E3_41EEC0BF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;>; 999;“>;在Suttosa的Tanjong Beach清理了一个油腻的工人。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡将寻求赔偿金海军所有者最近漏油的费用，Marine Honor的所有者是固定的船只，该船只在被另一艘船撞击后将其排放的固定船只。 &lt;/p>; &lt;p>;这属于1998年的商人运输（民事责任和石油污染赔偿），该法对1969年石油污染损害的国际民事责任公约生效，后来在1992年进行了修订。 。 MPA说，清理运营是新加坡政府机构“寻求为遏制和清理泄漏所采取的所有措施的赔偿，包括对基础设施造成损害的地方”。海洋荣誉保险公司已建立了受影响者的第三方索赔的联系。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;溢出物是由荷兰挂着的挖泥人dredger dredger vox maxima击中新加坡flaggore-laggore lagged lagged bunker船只&lt;/p>; &lt;p>;根据MPA的说法，Vox Maxima报告说，发动机和转向控制的突然损失，在其Allision Allision Allision Allision Alline荣誉之前，指的是一艘移动的船只击中A时固定物体。&lt;/p>; &lt;p>;这破裂了海军陆战队的石油货物罐之一，将大约400吨的低硫燃料释放到大海中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;一个标志显示海滩的一部分关闭，以清理Sentosa的Tanjong Beach进行油脂的清理操作。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该油散布在几个海岸线上，并在周六的许多海滩上洗净，染成黑色，将石化的恶臭送入空中。几个海滩已经在很大程度上清除了石油，但是需要进一步的工作才能完全清除它们。监视和卫星图像。 ，我想寻求对受此事件影响的公共和企业成员的理解。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s leadership looking to unleash ‘new productive forces’, top economic adviser predicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267352/chinas-leadership-looking-unleash-new-productive-forces-top-economic-adviser-predicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.20 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/20/9D648474-B881-442D-9194-68E1993BD607_FB6E076D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前景。照片：William Zheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国领导人的高级经济政策顾问预测，关键政策会议将产生实质性的改革措施，包括释放“新生产力”的步骤。&lt;/p >; &lt;p>;北京大学新结构经济学研究所的院长贾斯汀·林·伊富（Justin Lin Yifu），世界银行的前首席经济学家，在周三在香港大学举行的研讨会上回答了一个问题。&lt;/p >; &lt;p>;在他的回应中，他在宣布第三次全球时首先引用了共产党自己的话 - 预计将在未来五年内概述该国的经济政策 - 说“ [该党中央委员会的每一次全体会议都需要引入一些新的想法并进一步促进中国的发展……将进一步加深原始市场改革”。说。 “ [下一次]改革将打击许多生产因素市场。而且，新的质量生产力也将是这个新的全球的亮点。资本。&lt;/p>; &lt;p>; lin没有详细阐述中国将采取的具体措施。&lt;/p>; &lt;p>;在该党精英会议的前进中，许多分析师表示，他们对&lt;/p>; &lt;p>;进行全面的市场改革和开放措施。但是，某些领域可能会有所改善以促进增长。几位经济学家希望北京开始一轮农村的土地改革，并更深入地研究其大量的数据资源，以发展新兴行业，尤其​​是人工智能。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，中国一直在探索措施，使农民能够允许农民能够使农民得以允许农民。出售他们的村庄土地，以允许更多的农村居民搬到城市。事务委员会强调需要加速农业人口的迁移，加深对家庭注册系统的改革，并采取行动，以确保拥有城市居民权利的人充分提供公共服务。&lt;/p>; &lt;p>;中国也提名它的庞大数据资源今年是“增长因素”，因为人工智能的发展需要大量的数据来培训模型，从而使拥有大量数据的国家具有至关重要的优势。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>;根据国家数据资源调查报告。 P>; &lt;p>;它预测，在2024年中国的数据生产将增长超过25％，这是在大规模应用新技术的推动下，例如卫星通信，自动驾驶汽车和生成AI。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;林说，中国现在的首要任务是长期制定和实施可持续增长的政策。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为可以增强对中国信心的最重要的事情是长期增长。林说：“您不能试图通过引入一些临时政策来增强人们的信心。他对中国长期增长潜力的乐观观点表示，他对中国人均GDP的人均GDP有信心到2049年，即尽管当前挑战，但到2049年，即人民共和国的一百周年。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他说，中国应该能够实现5-6％的年度经济增长，直到2035年，直到2050年，中国应该能够实现3-4％，因为经济仍然具有“后来的优势”。&lt;/p>; &lt;p>;中国的GDP增长根据官方数据，今年第一季度的5.3％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 5月的国际货币基金预测，到2029年中国的增长将下降至3.3％ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然中国仍然可以升级传统行业，但就新兴行业而言，它与发达国家处于同一起跑线。&lt;/p>; &lt;p>;他说，鉴于该国庞大的人力资本，一个大型的统一国内市场以及工业支持政策，其技术创新的潜力将比其他高收入国家更大。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>