<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese scientists create a plasma stealth device to take military aircraft off the radar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251401/chinese-scientists-create-plasma-stealth-device-take-military-aircraft-radar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/f37e1642-3d8f-4f1e-8bb8-21eeda572d2d_7c83ca69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;改变游戏规则的技术可以使隐形飞机在敌方雷达上几乎隐形。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，中国西部的一组科学家和工程师开发了一种新一代等离子隐身装置，可以使几乎任何军用飞机从雷达屏幕上消失。 &lt;/p>;&lt;p>;与它的前身不同，它会产生覆盖在飞机上的等离子云，这项创新可以定制以适合军用飞机的敏感部分，例如雷达罩、驾驶舱或其他最容易受到影响的区域。容易被敌方雷达探测到。&lt;/p>;&lt;p>;这种“封闭式电子束等离子体隐形装置”专注于保护关键区域而不是整个飞机，可以在接到通知后立即启动以欺骗雷达操作员。&lt;/p>;&lt;p>;参与该项目的科学家谭昌在《中国无线电科学杂志》发表的同行评审论文中写道，它具有“结构简单、功率可调范围宽、等离子体密度高”等诸多优点。西安航天推进研究所等离子技术中心的谭和同事表示，这种新颖的技术解决方案很快就会应用于各种军用飞机，以满足中国对卓越军事能力快速增长的需求。隶属于中国最大的航空航天国防承包商中国航天科技集团公司。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家表示，他们可以使用外国军用雷达来跟踪船只&lt;/h3>;&lt;p>;由带电粒子组成的等离子体，以独特的方式与电磁波相互作用。当电磁波（例如雷达发射的电磁波）与等离子体相互作用时，它们会导致粒子快速移动并碰撞，从而耗散电磁波的能量并降低反射信号的强度。&lt;/p>;&lt;p>;这种相互作用将电磁波的能量转化为带电粒子的机械能和热能，从而减弱电磁波的强度，从而削弱反射回来的雷达信号。即使不是为隐形设计的传统战斗机，也可以通过这种等离子隐形装置显着减少其雷达信号——这可能会改变空战的游戏规则。&lt;/p>;&lt;p>;等离子隐形技术的概念可以追溯到冷战时期美国和苏联都投入资源进行研发。然而，由于技术限制，它从未超越实验室阶段。当今的隐形飞机，如 F-22 和 F-35，依靠雷达吸收涂层和独特的几何设计来实现隐形，但往往以牺牲空气动力学性能为代价。例如，F-22 在近距离战斗中表现不佳，而 F-35 则无法保持超音速巡航速度。这些隐形战斗机的价格也很高。&lt;/p>;&lt;p>;中国进军等离子隐形战斗机来得很晚。早期，一些专家认为，如果西方国家不能取得突破，中国也不会成功。然而，随着中国高科技产业的蓬勃发展，电子和电信行业的蓬勃发展，中国军队在电磁控制技术方面也取得了飞跃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/a2b52c23-6f80-4571-8b53-3ada0b78fa67_c9a24520.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;许多人相信等离子技术将在未来的军事冲突中变得至关重要。图片来源：EPA-EFE/美国空军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;等离子体可以改变反射信号的频率，导致敌方雷达检测到错误的飞机位置和速度数据，并获得虚假信号。它还可以作为抵御高功率微波武器的隐形“盾牌”。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的中国军事研究人员认为，这项技术将在未来军事强国之间的对抗中发挥至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;据谭的团队称，两种类型的等离子隐形装置已经接受了测试。一种装置用放射性同位素覆盖飞机的雷达易发区域，该同位素发射高能射线，使周围空气电离。这会产生一个等离子体层，其厚度和密度足以覆盖表面并散射雷达信号。另一种装置利用高频高压电来激活并电离飞机外部的气体介质，形成等离子体区域。&lt;/p>;&lt;p>;“这两种通过低温等离子体实现隐身的方法都已经进行了飞行谭的团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学家甚至将这项技术扩展到太空，使用碱金属喷射等离子体发生器形成等离子体云，实现洲际导弹等武器平台的隐身。他们补充道，导弹或军用卫星。&lt;/p>;&lt;p>;然而，现有的等离子隐形技术存在一些缺陷。当暴露在开放环境中时，等离子体很难精确成形，并且保持一致的高密度也是一个挑战。等离子体中的间隙可以让电磁波反射回来，从而揭示飞机的位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的许多研究人员，包括空军，现在正试图在现有成果的基础上再接再厉，谭的团队表示，他们正在开发一种封闭的等离子隐形技术。这会将等离子体限制在密封腔内，从而更容易产生高密度等离子体并改变其特征参数以吸收多波段电磁波。科学家们表示，这将为敌方雷达瞄准的重要区域提供额外的保护，“例如雷达穹顶和飞行员驾驶舱”。&lt;/p>;&lt;p>;Tan 的团队开发了一种这样的设备，该设备使用电子束放电来产生大电流。等离子体限制区域，这是首次向公众披露的方法。与其他报道的技术（如封闭式射频等离子体放电装置）相比，这种方法将等离子体与发生器分开，为腔体设计提供了更大的灵活性，以适应不同的飞机结构。&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，电子束产生的等离子体具有优异的物理性能可调性、更高的能源效率、降低的飞机功率需求以及更轻的重量，使其成为实际应用的理想选择。&lt;/p>;&lt;p>;地面原型测试显示了其设计的可行性。然而，并不是每个人都能建造这台机器，因为其看似简单的结构背后隐藏着许多技术挑战。例如，根据中国研究人员的说法，精确测量腔内的等离子体对现有方法构成了重大障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该项目的开发涉及众多技术创新，其中一些是 Tan 团队在论文中分享的，包括调节空腔内惰性气体密度的技术。&lt;/p>;&lt;p>;他们强调，使这项技术适应特定的工程应用需要仔细考虑飞机的结构特征。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计实际-这项技术很快就会在中国得到实际应用。”Tan 和他的同事补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A stronger Europe should not be built on fear of Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252443/stronger-europe-should-not-be-built-fear-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/f7968db4-1830-4c0a-8e64-388cffc87ab3_accae5d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外面张贴反战和亲乌克兰的横幅和消息2 月 1 日，爱沙尼亚塔林的俄罗斯大使馆。北约正在敲响战鼓，但俄罗斯似乎不太可能入侵欧洲。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自2023年10月北约国防部长会议以来，地缘政治格局发生了显着变化。随着全球注意力和军事援助转向中东冲突，乌克兰可以说已经输了其在西方世界眼中的优先地位。&lt;/p>;&lt;p>;北约试图通过制裁孤立俄罗斯，但未能为战争带来公正的解决。去年10月，国际货币基金组织将俄罗斯国内生产总值(GDP)预测下调至1.1%，但其在2月15日布鲁塞尔北约国防部长会议前几天宣布的最新预测显示，俄罗斯国内生产总值(GDP)增长率为2.6% %，这是《世界经济展望》中所有国家中最大的升级。&lt;/p>;&lt;p>;这种经济弹性现在对乌克兰收复失地的机会构成了更大的威胁，因为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京可以为他的战争基金提供资金，延长冲突并考验西方国家首都对基辅的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北约的战鼓仍在敲响，秘书长延斯·斯托尔滕贝格在2月10日接受德国一家报纸采访时表示，与俄罗斯的对抗“可能会持续几十年”，并且“如果普京在乌克兰获胜，就不能保证俄罗斯的侵略不会蔓延到其他国家”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管斯托尔滕贝格表示，北约不存在迫在眉睫的威胁，而且北约也不存在寻求与俄罗斯开战，它加强了在东部的存在，并正在增加弹药生产。&lt;/p>;&lt;p>;此外，丹麦国防部长 2 月 9 日警告称，俄罗斯可能在三到五年内攻击北约成员国，而德国国防部长一月份表示，俄罗斯可能在五到八年内攻击北约成员国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/19/f55ec70d-8544-493a-b626-b1f917e723f3_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子挥舞着北约旗帜2023 年 4 月 4 日，在芬兰赫尔辛基参议院广场庆祝芬兰成为该联盟的第 31 个成员。照片：法新社 / Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯攻击欧洲国家的可能性似乎不大，特别是考虑到去年芬兰加入北约引起了俄罗斯的消极但温和的反应。在最近接受美国电视主持人塔克·卡尔森采访时，普京介绍了有关乌克兰当前局势及其与俄罗斯历史关系的一些历史背景。他没有深入研究俄罗斯帝国或苏联曾经声称拥有主权的其他领土，但他专注于将乌克兰的历史与俄罗斯联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;在接受俄罗斯帝国或苏联的评估时要谨慎，这一点很重要。考虑到北约的情报失败记录。北约未能预测到俄罗斯在存在 20 年后吞并克里米亚和阿富汗的陷落。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格和其他西方官员一样，未能认识到北约在东部地区的存在正是促使莫斯科采取行动的原因。首先启动“特别行动”，目的是阻止北约向其边界扩张并维持缓冲区。&lt;/p>;&lt;p>;普京对于发动如此毁灭性战争的原因非常明确。但尽管这位前克格勃特工精​​打细算，他不会仅仅为了攻击另一个欧洲国家而攻击另一个欧洲国家，因为这将引发北约宪章第五条和一场俄罗斯可以打但无法维持的战争。&lt;/ p>;&lt;h3>;国防开支日益重要，使北约成员国陷入两难境地&lt;/h3>;&lt;p>;在乌克兰战争期间，俄罗斯在建立和补充供应线等必需品方面面临着一系列后勤问题。食品和燃料、指挥结构分散、许多高级将领在战场上阵亡，以及车辆故障过多，这些都引发了维护方面的问题，特别是在莫斯科试图在苏联解体后重建军队的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯军队目前的成功归因于其军队集中在东南部，在那里它已经建立了存在。但在所有这一切中，最重要的方面是非俄语地区普通乌克兰人的抵制，尽管俄罗斯军队原本希望被视为解放者。&lt;/p>;&lt;p>;如果普京决定将战争蔓延到乌克兰境外。无论如何，有证据表明，与欧洲国防部长的武力威胁相反，俄罗斯正在发动战争，以阻止该国被纳入西方指挥结构并建立现代俄罗斯的军事存在，而现代俄罗斯的军事存在自二战结束以来就一直缺席。冷战时期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/c56a1d17-665c -4208-860c-3a2d891e1125_ffb5d08d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（左）和丹麦首相梅特·弗雷德里克森走过破土动工前的炮弹2 月 12 日，德国武器制造商莱茵金属公司在德国翁特吕斯举行了军械厂未来选址仪式，该厂计划从 2025 年开始生产。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北约已还有弹药问题。欧盟承诺在3月份之前向乌克兰交付100万枚炮弹。然而，尽管自战争开始以来增加了 40%，但由于工业基础能力有限，它只能发送承诺供应量的 52%。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国防工业并补充自己的库存，斯托尔滕贝格正在使用恐惧策略，强调俄罗斯再次入侵的潜在危险。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国会一直无法就资助乌克兰的战争努力达成协议，共和党人阻止援助。随着美国大选即将到来，以及最有可能赢得共和党提名的唐纳德·特朗普对北约的争议言论，自力更生将成为讨论的一个关键话题。&lt;/p>;&lt;p>;为供应而做出的努力乌克兰武装部队暴露了欧洲在应对大规模冲突的准备方面存在巨大差距，因为他们缺乏弹药库存以及补充库存所需的工业基础。&lt;/p>;&lt;p>;随着华盛顿对世界各地冲突的广泛承诺，欧洲不能仅仅依靠美国来拯救它，尤其是在俄罗斯经济蓬勃发展的情况下。北约应该使用外交而不是恐惧来结束冲突而不是加剧冲突。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The fishermen in Arabian Sea ensnared by India-Pakistan rivalry: ‘our families suffer the most’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3252450/fishermen-arabian-sea-ensnared-india-pakistan-rivalry-our-families-suffer-most?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/f57fa962-204b-4678-a680-4ffb8cf624ae_5bb95fff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度卡纳塔克邦阿拉伯海沿岸的渔民。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;七年来，30 岁的印度渔民 Ravibhai Babubhai Bariya 靠着拖网渔船进入阿拉伯海并在自己的渔船上出售渔获谋生。古吉拉特邦西部的一个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;他的工作平均每月带来 18,000 印度卢比（220 美元）的收入，他的父母完全依赖这笔收入。&lt;/p>;&lt;p>;但是，命运攸关的一天2018年，他和他的七名船员因涉嫌在该国海域非法捕鱼而被巴基斯坦海事安全局逮捕，随后入狱——这一事件令人震惊，他生病的父亲病情恶化，后来因心脏病去世&lt;/p>;&lt;p>;“拉维是我们唯一养家糊口的人，”巴利亚 65 岁的母亲巴努本 (Bhanuben) 说。 “他被捕后，管理日常开支和支付父亲的治疗费用变得非常具有挑战性。每次去医院要花费 2,000 印度卢比（24 美元），这让我们在经济上陷入困境。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/8646cf47-ab14-4346-bc3a-00b332edd875_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渔夫拉维比来自印度古吉拉特邦的巴布拜·巴里亚展示了一张他被捕当天在卡拉奇监狱的照片。照片：Kanika Gupta&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每年，印度和巴基斯坦的渔民冒险进入对方国家的海上边界线并最终被捕。在他们服刑期间，他们的亲属却陷入了经济困难。&lt;/p>;&lt;p>;两国官方记录显示，截至 1 月 1 日，有 184 名印度渔民被巴基斯坦拘留，而大约 81 名巴基斯坦渔民则被巴基斯坦拘留。被关押在印度监狱中。与巴里亚一样，许多被关押在巴基斯坦的印度渔民都来自古吉拉特邦，该邦拥有印度最长的海岸线，长达1600公里。&lt;/p>;&lt;p>;各种原因促使两国渔民进入邻国水域。国际海洋边界印度部分的鱼类资源枯竭是一个主要驱动因素，此外还有各种季节性因素。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公司提供生命线，斯里兰卡渔民养殖海参&lt;/h3>;&lt;p然而，当被问及为什么在巴基斯坦的印度渔民比在印度的巴基斯坦渔民还多时，Akhil Bhartiya渔民协会主席Veljibhai Masani解释说，全球变暖引起的海洋条件变化影响了古吉拉特邦周围鱼类的洄游模式和数量。 &lt;/p>;&lt;p>;“从卡奇到信德的海水对[印度]渔民有利，因为它很深，而且该地区的大船较少。因此，该地区有很多鱼。渔民去那里是为了更好的捕捞，有时距离国际海上边界线 (IMBL) 太近，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Masani 多年来一直致力于促进释放在巴基斯坦被拘留的印度渔民，表示需要采取人道主义方法来应对双方渔民的问题，他们大多贫穷且文盲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/19/831600ab-3efe-4884-8e40-37f8748ef6c1_aa75e9fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;停靠在 Diu 的拖网渔船印度的港口。照片：Kanika Gupta&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了因被监禁而失去的压力和生产年限之外，渔民还失去了对船只的投资。据印度古吉拉特邦 Veraval 区渔业部门称，巴基斯坦目前拥有超过 1,169 艘船只，每艘船只估计价值至少 600 万印度卢比（72,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“当时逮捕时，他们不仅抓捕渔民，还夺取他们的船和渔获物。然而，释放后，只有渔民被释放，”维拉瓦尔渔业助理总监兼渔业办公室副主任纳扬·马克瓦纳 (Nayan Makwana) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们多次向巴基斯坦政府施压，要求释放这些船只。 “此外，因为失去船只就意味着失去生计来源。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Makwana 的说法，巴基斯坦五年前归还了 57 艘船只，以示善意，但此后就没有再释放过此类船只。 .&lt;/p>;&lt;p>;来自孟买的记者兼活动人士贾廷·德赛 (Jatin Desai) 致力于释放双方渔民，他表示巴基斯坦在 2019 年罕见地释放了印度船只，这可能归因于当时的政治气候。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;赢得第二个任期后，印度总理纳伦德拉·莫迪邀请地区领导人访问新德里，其中包括时任巴基斯坦总理纳瓦兹·谢里夫。莫迪于次年对巴基斯坦进行了一次历史性访问，以回报这一姿态，使他成为数十年来第一位访问巴基斯坦的印度领导人，为两国关系解冻带来了希望。这次访问产生了一些积极姿态，包括释放两国渔民以及印度渔船。&lt;/p>;&lt;p>;德赛表示，两国政府不要从政治角度看待这个问题，这一点很重要，并敦促采取“不逮捕政策”。&lt;/p>;&lt;p>;“逮捕一个贫穷的渔民有什么意义？如果我们看到一艘[巴基斯坦]船，我们为什么不把它们送回去呢？我们为什么不抓住他们的捕获物或将其释放到海里呢？”德赛质疑道。 “1000多艘印度船只在巴基斯坦被没收。想象一下经济损失。你不应该拿贫穷渔民及其家人的生命开玩笑。”&lt;/p>;&lt;p>;德赛指责两国之间的通讯禁运使问题进一步复杂化。这一举措是在疫情结束前后制定的，当时敌对邻国之间的外交关系再次恶化，导致缺乏释放渔民的政治意愿。&lt;/p>;&lt;p>;两国都禁止被捕者之间进行任何形式的接触和他们的家人。因此，他们只有在亲人获释或在最坏的情况下死亡的最新消息时才会收到有关亲人的消息。&lt;/p>;&lt;h3>;“总是受到骚扰”：被南中国海困住的菲律宾渔民地缘政治&lt;/h3>;&lt;p>;后者悲惨地降临在 Maniben Bhupatbhai Vala 身上，他的丈夫在他计划获释前几周去世，一群渔民将在排灯节期间赶回印度。&lt;/p>;&lt;p >;“他在巴基斯坦期间我们没有与他联系。他的最后一封信是和从那里释放的囚犯一起寄给我们的，”瓦拉说。 “在那封信中，他向我们保证他很好，很快就会回家。但到达的只是他的身体。他们说他死于心脏病。我们对他的健康状况一无所知。”&lt;/p>;&lt;p>;丈夫去世后，瓦拉说，她向古吉拉特邦杜达纳村的亲戚和邻居寻求帮助，以养活自己和家人。但这些援助和救济金仅够维持生计，更不用说让她偿还丈夫入狱时欠下的债务了。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫入狱期间，我们收到了 300 美元的补助。”政府每天提供印度卢比。但现在每月8500卢比的收入还不足以维持生计。所以我们借了很多钱，我承诺一旦我丈夫回家就偿还，”瓦拉说。 “但随着他的去世，我们不知道该怎么办。我的女儿也因经济问题在十年级后退学。没有他，管理事情非常困难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /19/0c24511f-bc61-458d-89bf-4a3f23a9c7ec_c1c6fc43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦渔民捕鱼归来后在卡拉奇的一个港口卸货。阿拉伯海。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德赛说，在巴基斯坦，被监禁渔民的亲属也遭受了苦难。例如，他们的孩子经常不得不停止上学。如果一个家庭有一个儿子和一个女儿，他们可能会选择只让男孩接受教育。这使女孩陷入贫困循环，她们几乎没有选择摆脱。&lt;/p>;&lt;p>;根据巴基斯坦《外国人法》，非法捕鱼的刑期不应超过六个月，德赛说。然而，当局可能需要很长时间才能核实渔民的身份，然后才会将其释放。即使渔民的国籍确定且服刑期满，也并不总是意味着他会被释放。&lt;/p>;&lt;目前，许多被关押在卡拉奇监狱的印度渔民已经得到核实并已服刑。在总共 186 人中，约有 154 人没有正当理由被关进监狱，”德赛说。 “此外，还有100人本应被释放，但由于不明原因没有被释放。释放他们的所有必要程序均已完成。那么，为什么他们还被关在监狱里呢？”&lt;/p>;&lt;p>;46 岁的阿尼尔 (Anil) 在巴基斯坦入狱七年后，于去年排灯节回到家中。他说，他在肮脏的牢房里度过了许多个不眠之夜，想着他的家人，渴望回家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不在时，我们的家人承受了最大的痛苦。没有人为我们的事业发声，”他说。 “一个富人的儿子会有十几个人为他集结。我们有谁？”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong university student arrested for allegedly conning 2 out of HK$1.6 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252467/hong-kong-university-student-arrested-allegedly-conning-2-out-hk16-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/67b0af57-0304-45c5-94a2-c6187e8f8636_c198a7af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方逮捕了一名涉嫌诈骗两名居民的学生超过160万港元。据《华盛顿邮报》获悉，香港警方逮捕了一名大学生，他涉嫌在两起电话诈骗中诈骗两名居民超过 160 万港元（205,000 美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，一位熟悉案件的消息人士称，这名 18 岁的工程系学生于周日在其旺角公寓被捕。&lt;/p>;&lt;p>;将军澳部门的官员开始调查这起案件。去年 7 月，一名 87 岁的妇女遭遇诈骗，损失了 42 万元人民币（59,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这位退休人员去年 6 月 23 日接到一个讲普通话的电话。冒充上海市公安局官员，指控她涉嫌诈骗案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/19/5705df83-543b-4fdf-9537-46773852b85a_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方查获伪造文件在学生公寓里。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，在电话交谈中，老妇按照资产核实的要求透露了自己的个人信息，包括家庭住址。&lt;/p >;&lt;p>;据知情人透露，6月29日，这名十几岁的男孩据称参观了该女子的将军澳公寓，并声称自己是中国大陆公安人员。&lt;/p>;&lt;p>;他说，调查显示，这名少年带她到深圳，在那里她为自己在一家内地银行的账户申请了网上银行服务。她还给了他自己的银行卡，并透露了她的个人账户详细信息。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方围捕 1,200 人打击网络电话诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;该女子意识到自己被骗了7月3日，她发现自己的银行账户被转出42万元。随后，她于当天向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;“经调查，这笔钱是在6月30日至7月2日期间从她的账户转出的。”知情人称。&lt;/p>;&lt;p>;警方在该学生寓所检获假文件，例如据称由公安局签发的伪造授权书&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，调查显示该少年还与另外两起案件有关。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;2人涉嫌诈骗香港老妇330万港元被捕&lt;/h3>;&lt;p>;一名40岁店员亦受骗，去年8月被骗120万港元。 7月6日，一名冒充内地公安人员的电话诈骗者致电该员工，指控其涉及诈骗案。&lt;/p>;&lt;p>;同日，该少年据称前往旺角单位。受害人并诱骗他提供银行账户资料，例如密码，以进行“调查”。&lt;/p>;&lt;p>;受害人于8月4日发现120万港元已被转移，才发现这是一个骗局消息人士称，从他的银行账户转入两个内地账户。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方6年来截获超过110亿港元的诈骗资金&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士称，调查显示，犯罪嫌疑人本月早些时候还曾前往一名家庭主妇位于将军澳的公寓，试图犯下同样的罪行。但她并未在事件中遭受任何损失。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，嫌疑人因涉嫌以欺骗手段获取财产而被拘留，该罪最高可判处10年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一上午，他仍被拘留接受审讯。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US man admits to attacking 2 tourists, killing one of them near famous German castle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252468/us-man-admits-attacking-2-tourists-killing-one-them-near-famous-german-castle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/d4a3d979-8f5f-4822-aeed-aa979a566a8c_e86a3f7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名被指控谋杀的 31 岁美国男子站在德国南部肯普滕地区法院法庭上，他的律师身后的被告席上。周一，他承认了谋杀和强奸的指控，据称去年他在德国新天鹅​​堡附近将两名美国妇女推下峡谷，其中一人受伤死亡。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名美国男子周一承认了谋杀和强奸的指控，据称他去年在德国新天鹅​​堡附近将两名美国妇女推下峡谷，导致其中一人死亡。&lt;据德新社报道，31 岁的被告在审判开始时承认了这些指控。德国法律体系中的被告不会正式对指控提出抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;“被告犯下了深不可测的罪行，”辩护律师菲利普·穆勒(Philip Mueller)表示。根据德国隐私规则，被告的姓名未被公开，他确认其律师的陈述是正确的，但没有回答任何问题。&lt;/p>;&lt;p>;被告被指控犯有谋杀、强奸造成致命后果、未遂罪等罪名。谋杀和拥有儿童色情制品。在德国，谋杀指控最高可判处终身监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/308390dd-8f3c-4d3c-9a58-24a1e189cf54_e110be89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据警方报告，新天鹅堡全景2023 年 6 月 15 日城堡附近发生袭击。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;袭击发生于去年 6 月 14 日，靠近 Marienbruecke，这是一座横跨城堡附近峡谷的桥梁，可以看到德国最著名的旅游景点之一新天鹅堡的景色。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，被告在一条远足小路上偶然遇见了两名分别为 21 岁和 22 岁的女游客，并将她们引诱离开。他们在一份声明中表示，他显然首先将年轻女子按倒在地，并试图脱掉她的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;当年长女子试图帮助她时，发生了扭打，据称嫌疑人将她推下了陡峭的山坡。坡。她从大约 50 米（165 英尺）处坠落，头部受伤、瘀伤和擦伤，但幸存下来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/19/56a9b6e5-5c2b-424c-aebf-60ae51ac7f53_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊利诺伊大学计算机科学21 岁的毕业生 Eva Liu 在新天鹅堡被推下悬崖后死亡。照片：LinkedIn/EvaLiu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官称，嫌疑人随后勒死了这名年轻女子，直到她失去知觉并强奸了她，然后将她推下斜坡。她死了。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，他们从嫌疑人那里找到了一台笔记本电脑和手机，其中包含儿童性虐待材料。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这些妇女在新天鹅堡附近见面之前并不认识该男子。袭击发生后不久，嫌疑人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;预计最快3月中旬将公布判决结果。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Singapore, shop thefts in 2023 rise for third year in a row, even as physical crimes decline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252463/singapore-shop-thefts-2023-rise-third-year-row-even-physical-crimes-decline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 18:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/ce35137a-bef5-4a19-b55a-8accb0b9e3db_55ebf408.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子沿着滨海湾东公园慢跑，经过码头新加坡海湾金沙度假村。去年，新加坡的入店行窃案件数量再次增加，在所有报告的人身犯罪中所占比例最高。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据新加坡警察部队（SPF）2019年公布的统计数据，去年新加坡入店行窃案件再次增加，在所有举报的人身犯罪中所占比例最高。周一。&lt;/p>;&lt;p>;去年发生了 3,939 起商店盗窃案件，比 2022 年的 3,244 起增加了 21.4%。2021 年有 2,652 起案件，2020 年约有 2,500 起案件。&lt;/p>;&lt;p >;然而，2023 年人身犯罪案件总数下降了 1.1%，从 20,193 起下降至 19,966 起。&lt;/p>;&lt;p>;商店盗窃是警方指出的四种值得关注的犯罪行为之一，其他犯罪是在 2023 年发生的盗窃案件。住宅、骚扰和偷窥。特别是偷窥案件（2023 年占人身犯罪的 2.4%）增加了 52 起，达到 476 起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/31c53b15-a780-476e-ad77-0d41589e7504_d8cac2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者在乌节路的购物中心选购商品。商店盗窃是警方指出的四种值得关注的犯罪行为之一，其他犯罪行为是住宅盗窃、猥亵和偷窥。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;SPF还指出，2023年抢劫、抢夺和机动车盗窃案件比上一年有所减少。 2023 年，有 277 天没有报告此类案件，比 2022 年减少了 36 天。&lt;/p>;&lt;p>;周日，新加坡单独发布了诈骗和网络犯罪案件的统计数据，因为诈骗数量的上升已经超过了许多其他类型的犯罪案件。身体犯罪，扭曲了整体犯罪指标。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年报告的诈骗案件超过 46,000 起，比 2022 年猛增 46.8%。另一方面，受害者损失的金钱金额下降了 1.3% % 达到 6.518 亿新元（4.84 亿美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;超过三分之二的商店盗窃案件发生在百货商店、超市、药店和小型超市等零售店。 SPF 在新闻稿中。&lt;/p>;&lt;p>;通常被盗的物品包括食品和饮料、酒精饮料、个人护理产品、化妆品、服装和配饰。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁了一名因盗窃红包而犯下罪行的印度尼西亚女佣。 TikTok 上曝光的商店盗窃案占去年实体犯罪案件总数的 19.7%。&lt;/p>;&lt;p>;在回答 CNA 关于商店盗窃案增加的询问时，SPF 表示，这可能是商店周围安装了更多闭路电视，这意味着零售商可以在犯罪发生后检查库存差异并提交盗窃报告。这也恰逢新加坡的人力挑战和零售空间的扩张。&lt;/p>;&lt;p>;SPF 表示，它一直在“积极吸引”各个年龄段的公众，以提高对入店行窃后果的认识，例如通过学校讲座，带有警察倡议，家庭访问和预防犯罪的咖啡。&lt;/p>; &lt;p>;同时，截至去年12月31日的12月31日，有201个零售店的零售店登上了警方的商店盗窃意识（Star）计划年。其中包括化妆品链Sephora和Little India的Mustafa Center。 2024/02/19/9A2591E7-58EE-40A4-A134-A134-EEC0B730E1482_AEEEC48B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”穆斯塔法中心（Mustafa Center）是截至去年12月31日的警察商店盗窃零售商盗窃意识的201个零售店之一。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; SPF与这些零售商合作，分析其商店的风险因素和盗窃的脆弱性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有关住宅盗窃的案件在2023年下降了34至1,6953。它们占身体犯罪总案件的8.5％。&lt;/p>; &lt;p>;大多数住宅和商业场所的大多数案件（60.2％）被裁定或怀疑是由已知的罪犯犯下的。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;对受害者的偷窥案案件的数量（包括上衣犯罪） -  2023年的476案件从2022年的424年上升到476例。他们在2023年占身体犯罪案件的2.4％。&lt;/p>; &lt;p>;偷窥者通常在住宅场所，购物中心和公共交通工具上犯下了罪行。大多数案件在住宅场所（83.4％）是由男友，家庭成员或租户等受害者所知的。 &lt;p>; SPF表示，尽管乘车量增加了公共交通工具的偷窥案案件数量。 。其中包括Dhoby Ghaut，Serangoon和Paya Lebar。&lt;/p>; &lt;p>;警察还将在公共厕所中安装更多的反驾驶镜镜。这些镜子允许厕所用户可以查看其隔间的顶部，而不必经常查找。&lt;/p>; &lt;p>;他们从2022年3月开始安装在公共厕所中，例如在Kallang Wave Mall和Punggol地区图书馆。&lt;/p >; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;与此同时，谦虚或骚扰的愤怒数量从2022年的1,610降至2023年的1,528。 p>;一半以上的骚扰案件是由受害者认识的人犯下的，通常是在住宅场所，夜总会和公共交通网络上进行的。&lt;/p>; &lt;h3>;男人与妻子和儿子莫斯特·莫莱斯特·梅斯特·佩克赛车一起在新加坡的妻子和儿子莫雷斯特人出战。被判入狱&lt;/h3>; &lt;p>;尽管乘客量更高，但公共交通案件的数量从2022年的178略有下降到2023年的169。这是一个警告性消息在地铁舱的地板和内部突出显示的，警告后果的可能是骚扰者。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，SPF和国家预防委员会也推出了第四版安全的俱乐部运动。夜总会的骚扰案件数量从2022年的129略微增加到2023年的135。&lt;/p>; &lt;p>;该活动旨在为顾客和公共娱乐渠道的员工促进安全的饮酒环境，并为员工提供知识和知识和知识和安全处理醉酒客户的技能。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Mon, 19 Feb 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges US to ‘stop harassing’ its students at the border ‘for no reason’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252452/china-urges-us-stop-harassing-its-students-border-no-reason?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/19/26E91514-EEFE-469D-86F1-7471AF6EAC2B_E2BD6A3C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日在奥地利维也纳互相打招呼。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已要求美国结束对学生的“不必要的骚扰”，此前在美国关键机场进行了审讯和驱逐出境的报告。&lt;/p>; &lt;p >;中国公共安全部长Wang Xiaohong的呼吁是在维也纳与美国同行亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）会面上的，涉及毒品控制和相关执法合作。双方都将周日的演讲描述为“坦率”和“建设性”。&lt;/p>; &lt;p>;根据国家新闻社新华社的说法，王敦促美国“停止无缘无故地骚扰和审讯中国学生，并确保中国公民喜欢&lt;/p>; &lt;p>;他还说，华盛顿应“提高对中国相关机构和人员的限制”。 &lt;/p>; &lt;p>;在中国总统XI Jinping与美国联合会峰会之后，与国土安全部长Mayorkas的会面是新的双边参与的一部分，对美国的中国学生进行了正式抗议。 &lt;/p>; &lt;p>;新华社本月早些时候报道说，自那个峰会以来，至少有11名中国学生被驱逐出境或取消了签证。这些案件发生在华盛顿杜勒斯国际机场，有些学生被拘留了10多个小时，并在此期间被禁止与任何人联系。王在一月份说，有效的措施以确保美国的中国外交机构和人员在美国的安全。美国每个月。&lt;/p>; &lt;p>;这包括有效论文的中国学生，他们受到“出于政治动机”的执法，涉及“虐待和迫害和迫害，频繁的审讯，拘留，拘留，强迫供词，诱因，甚至部发言人说，驱逐出境。国土安全部对会议的读数，该会议的重点是与北京进行对抗芬太尼危机的合作。&lt;/p>; &lt;p>;芬太尼是一种高度上瘾的合成阿片类药物，是海洛因的50倍，并杀死了约70,000美国人去年。华盛顿声称，中国是被贩运到美国的芬太尼和芬太尼相关物质的主要来源 - 北京否认了这一主张。&lt;/p>; &lt;p>;在周日在奥地利首都举行的会谈中，王敦促美国纠正其“错误的”。将中国置于主要“药物来源”国家或过境点名单的方法”，他说他希望在麻醉品控制和执法方面的合作障碍。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;王和马约卡斯还在一月初举行了虚拟会面，就在双边禁毒工作组启动前不久。该组织的目的是对抗“包括芬太尼在内的非法合成药物的全球制造和贩运”，白宫在1月30日表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尸体的创造是XI和Biden同意之后解冻外交联系的另一个迹象。 &lt;/p>; &lt;p>;在最新的王 - 马亚卡斯会议上的美国声明说：“双方都讨论了“打击前体化学品和跨国犯罪组织的传播所需的步骤从非法合成药物的生产，分销和销售中获利”，并在“保护儿童免受在线性剥削和虐待的斗争中”合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Blood purification’: China experts express health fears over trendy new ‘plasma cleaning’ therapy which claims to extend life by 20 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3251230/blood-purification-china-experts-express-health-fears-over-trendy-new-plasma-cleaning-therapy-which?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/07/70551F9E-97A5-4B2A-8347-2347-23B1AAF2222EE_ADD20331.JPG“ alt =”>;对等离子体的提取和重新注入引起了专家的健康恐惧，并在社交媒体上受到了批评。照片：SCMP复合/shutterstock/paper &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的新兴美容趋势被称为“血液净化”，它类似于肾脏透析，并被美容院销售，因为能够通过延长生命20年来，已经提出了专家和在线观察家之间的健康问题。&lt;/p>; &lt;p>;使用关键词“血液纯化”和“ ozone Therapy”，在像Xiaohongshu这样的大陆社交媒体平台上大量推动了这种治疗方法，据称增强新陈代谢，调节免疫力并排毒身体。&lt;/p>; &lt;p>;它被描绘成一种恢复活力的工具，并在富裕的富裕物中获得了特别的流行。&lt;/p>; &lt;p>;用户将这种治疗方法描述为一种逐步的治疗方法 - 步骤过程。&lt;/p>; &lt;p>;首先，将注射器针头插入以抽取血液，然后将其注入臭氧，然后再将其重新注入体内。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/07/9758200C-F988-4915-AB88888888-11AFA9EC5B_8D5548D548D6F.JPG =“颜色：＃999;”>;“血液清洁”治疗在大陆社交媒体上大量推广，声称可以延长生命。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最明显的变化是氧合后血液从黑暗到鲜红色的颜色，这被解释为改善健康的标志。&lt;/p>; &lt; P>;该治疗的用户详细介绍了社交媒体帖子中的经验。&lt;/p>; &lt;p>;“我并不是真的害怕针，但仍然很痛。第二步，他们抽取了 100cc 的血液。关于血液，我并不晕，我很勇敢，所以我一个人看着整个过程。&lt;/p>; &lt;p>;“我的血是深红色，不是鲜红色的，几乎就像不健康的月经血液。之后，护士向我展示了我的血液，然后再注射臭氧开始净化它。一名妇女说，她在日本在父亲的血液净化上花费了超过70万日元（4,700美元）。不尝试一下，你永远不知道你的血有多脏！”她说。州媒体央视&lt;/p>; &lt;p>;“其安全性值得怀疑。另外，没有科学证据证明这种纯化方法可以延长生命或恢复活力，”卢安说：&lt;/p>; &lt;p>;“医学中已知的最有效的血液疗法是透析。在肾衰竭的情况下，透析用于过滤血液中肾脏无法排出的毒素。这是血液排毒的真正形式。”缺乏常识。”一个人说。 /FE7D2EAD-3DDE-4D90-972F-7A07F5736715_84DC7E0C.JPG“ ALT =”>; -离开。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个添加的同时”：“这不只是血液透析吗？在医院一次的费用约为800元，适用于肾衰竭患者。正常人不接受透析。政府应严格规范这一点。” &lt;/p>; &lt;p>;“我应该开始一种新的医疗美容疗法，大脑净化，”第三个人开玩笑。&lt;/p>; &lt;p>;第四个在线观察者说：“这不是清洁血液，正在清理钱包。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home-grown C919 passenger jet takes wing in Singapore for international debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252436/chinas-home-grown-c919-passenger-jet-takes-wing-singapore-international-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/19/8A4D0C15-D6B9-4D85-941D-A9637DA222DD0_51A51A51DA3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;新加坡航展。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的本地狭窄乘客飞机C919在周日前往新加坡天空，为有史以来的首次国际展示做准备 - 这一举动可以帮助其开发人员促进这款飞机是海外买家的可行选择，并在其十字军东征中援助北京成为航空的全球参与者。&lt;/p>; &lt;p>;飞机上有制造商商业飞机公司（COMAC）的制造商，已降落根据Aviation Week Network的数据，在几天前的樟宜机场，结束了该模型在本国之外的第一次旅程。&lt;/p>; &lt;p>;它将在本周的新加坡航展2024年“与公众见面”并参加新华社官方说，在“示威活动”中。航空公司说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;五个comac飞机总共出现 - 两种C919s以及三个ARJ21区域喷气机。&lt;/p>; &lt;p>; Xinhua补充说，C919于去年5月底开始商业运营，周日在机场附近进行了练习航班，比其他飞往空中展览的飞机更长。 Aviation Week Network说，这架飞机首次飞过了至少两个空中航行服务提供商的国际领空。分析师和中国媒体报道称，/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在新加坡航展上，预计将于2月20日至25日运行，该飞机有望引起注意。对于该展览，亚洲为航空部门举办的最大活动，预计大约有1,000名参展商和50,000名参观者，包括政府和军事代表。&lt;/p>; &lt;p>;中国的飞机“有点像一个里程碑，这是展览的故事情节，”总部位于新加坡航空咨询公司Sobie Aviation的创始人Brendan Sobie说。&lt;/p>; &lt;p>;全球航空公司现在正在寻找“第三种选择”，因为空中客车公司的交付延误以及对一些波音飞机的交付延误，Sobie的安全性担忧说的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;为COMAC及其C919的开放提供了15年的开发产品。从长远来看，该国旨在打破美国波音公司和欧盟空中客车的双重垄断，这也与北京的航空业目标保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，约翰·格兰特（John Grant）是一位高级分析师约翰·格兰特（John Grant）英国航空情报公司OAG对这一显示是否是分水岭表示怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;“显然会引起人们的兴趣，PR机器将加班以促进其运营特征，”他说。航空市场需要[和]很难获得。中国民航管理局在一月份表示，今年将促进欧洲C919的认证，以提高其国际知名度，并帮助其与两家西方巨人的模型竞争。&lt;/p>; &lt;p>;上海的中国东部航空公司是唯一一家拥有C919商业路线的运营商，自去年5月以来，上海和成都之间的常规航班。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司还暂时将飞机租用，以在上海和北京之间最繁忙的路线。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; comac表示，其订单已经超过1,000 Sobie说，即使在本周的演出中没有销售。在与美国在高级技术中的市场份额上竞争时，修剪进口。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thaksin’s parole stirs anger in Thailand at ‘double standards’ across political spectrum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252442/thaksins-parole-stirs-anger-thailand-double-standards-across-political-spectrum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/19/D76580CF-1A97-49-9054-6F6835E1F30_5782A3EE.JPG“ alt =”>; Shinawatra（左）和Pinthongta Shinawatra（中心）于2月18日离开曼谷的警察总医院内。 Shinawatra证明了与他的掌权一样的分裂，泰国政治的左右批评者说，释放一个人的释放并没有使王国混乱政治的车轮比其他任何人都更加领导。过去20年。&lt;/p>; &lt;p>;这位74岁的年轻人从政治明星和穷人冠军到精英的逃亡仇敌的巡回旅程 - 现在是一位老年人返回泰国的人 - 塔克辛（Thaksin）在周日的女儿周​​日在Instagram帖子中被捕获。 P>;“在180天后，外面感觉到空气和阳光……也没有回到17年，” Peatongtarn Shinawatra说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“爸爸像这样坐在外面。 &lt;/p>; &lt;h3>;泰国可以面对杂草的集体诉讼：&#39;律师已经准备好了&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;他在假释上被释放，周日在一家警察医院度过了六个月后。但是Thaksin仍然将国家分开。&lt;/p>; &lt;p>;“ thaksin严重疾病？言语？什么样的病？”著名的保守派参议员Somchai Swangkarn在Facebook上发布了一个人工智能生成的动画，其中一个巨大的囚犯粉碎了正义的规模，并伴随着标签“在泰国的司法系统上踩踏”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。释放，塔克辛（Thaksin）对近十年前对他的评论进行了调查，面临着一个新的法律障碍，这被视为对国家皇室成员的侮辱。总检察长办公室周一告诉记者，仍在考虑有关此事的决定。精心设计的政治解决。他仍然受到许多批评家的态度，因为他们使用他们所说的是腐败和裙带关系，向他和他的家人的政党重新布置旧的赞助网络，并被指责为多年的动荡和社会划分。&lt;/p>; &lt;p>;周一，另一个是另一个。声乐保守派参议员Kittisak Rattanawaraha说，“如果他（Thaksin）继续超出这样的法律，他“非常关注冲突和暴力”，在没有在监狱里度过一天的“奇迹”的情况下贴上他的返回。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;矫正部门说，塔克辛（Thaksin）因其年龄，未指定的健康状况以及他一年的三分之一任期的三分之一的判决而有资格获得假释，这是他八月返回泰国后的八年徒刑。来自国王Maha Vajiralongkorn的赦免。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着Thaksin居住在家里的生活中，舌头已经在为未来的政治角色盘旋。&lt;/p>; &lt;p>;总理Srettha总理Srettha Thavisin说，考虑到他丰富的政治知识，他愿意接受Thaksin的建议。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信这个政府中没有人不希望他的建议，他从国外生活中积累的所有经验多年来，直到他通过我们的合法司法系统返回 - 我重复“合法”。仍然是泰国唯一从选举上台并完成完整任期的领导人。在对他提起腐败指控之前，他的受欢迎程度感到震惊，两年后导致他的自我发放。&lt;/p>; &lt;h3>;和平终于？马来 - 穆斯林叛乱分子泰国的目标是在军事保守派和保守主义者努力赢得一个新充满活力的选民之后，他的姐姐Yingluck Shinawatra在2011年大选中赢得了胜利。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;但她在2014年也因政变而被政变推翻，他的领导人，前武装的首席Prayuth chan-o-cha继续经营一个非常不受欢迎的政府。&lt;/p>; &lt;p>;，而Thaksin是专家说，他们曾经毫无疑问的忠诚度已被大量稀释。大型讨价还价使他的返回和一个保守派联盟共享由泰式人泰式领导的政府，该政府剥夺了其改良主义者品牌掌权。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年5月的选举赢得了进步的举动派对（MFP），通过获得1400万张选票的泰国最受欢迎的聚会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” d8/images/canvas/2024/02/19/6ffbf087-ac33-4e9d-9499-c7Adfc2999999935a_34f54f54c2a.jpg“ alt =” alt =“>; &lt;div>; ，在2月7日在曼谷政府大厦举行的新闻发布会上发言。Srettha表示，他愿意向Ex-PM Thaksin Shinawatra寻求建议。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些主要来自年轻人以及曾经不可撤销的亲锡纳瓦特拉乡村心脏地带，他们被MFP愿意重新开放的经济和政治权力结构。亚洲最不平等的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;然而，MFP却被陷入反对，而泰国人泰国与其以前在政府的竞争对手结盟。&lt;/p>; &lt;p>; MFP现在正在运营着在此后生存的手套法院裁定该党及其领导人企图“推翻宪法君主制”，以改革强硬皇家诽​​谤法，以“推翻宪法君主制”。该法律根据定罪最高可监禁15年。 &lt;/p>; &lt;p>;在周日告诉记者。 >;在新的泰国政治分界线的标志上，去年5月的大选看到MFP横跨Shinawatra家族的Chiang Mai Heartland。在民意调查中将她的忠诚转移到MFP上，因为国家似乎正在远离老式的民粹主义和Shinawatra品牌 - 转向更大的变革观念。&lt;/p>; &lt;p>;“我没有任何好处Matoom在本周在亚洲表示，只要求给一个名字。 “我只想看到所有人的平等，而不仅仅是几个。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean doctors submit resignations in spat with government over school admission quotas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252457/south-korean-doctors-submit-resignations-spat-government-over-school-admission-quotas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 18:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/baa4b0fd-6e4a-4b0e-b0ac-5e4e4e40fe9477_51131cbe.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;上周四。韩国的见习医生周一开始集体辞职，以抗议政府的医疗政策，据报道导致医院手术和其他治疗延误。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的受训者医生于周一开始大批辞职，以抗议政府的医疗政策，导致医院的手术和其他治疗延迟。&lt;/p>; &lt;p>;医生团体和政府一直在争取政府计划，从明年开始，将医学院招生的人数增加2,000。考虑到韩国的快速年龄人口。他们说，该国相对于人口规模的医生人数是发达国家中最低的。 &lt;p>;但医生团体说，政府必须使用可用的资源来提高医疗费用并首先解决其他问题。一些医生说，由于医生之间的竞争，增加入院可能会导致不必要的医疗治疗。周二正式离开工作。他们的协会是韩国实习生协会，在上周的紧急会议上决定了集体行动。一些患者的手术和其他治疗。首尔遣散医院说，其一些学员医生也辞职，并建议它也可以重新排列手术时间表。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/19/3b257e9b-433b-433b-40ab-848c-848c-8064f7030796_612d7f7a.jpg“在Gwangju的一家综合医院内。卫生当局表示，考虑到韩国快速居民的人口，迫切需要拥有更多的医生。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国媒体报道说，其他医院的数百名学员医生也提交了辞职。报道说，一些医院被取消或推迟了计划的癌症手术，分娩和其他程序，在该手术中，学员协助高级医生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该国医疗服务中没有任何重大麻烦。卫生部表示，正在试图查明这五家医院的实习医生中有多少人（当地媒体估计约有 2,700 人）提交了辞呈。韩国代表医生的韩国医学协会有大约14万名专业医生。 P>;副健康部长帕克·敏苏（Park Min-Soo）对这项行动表示“深刻的担忧和遗憾”。帕克（Park）援引医学法，政府命令学员继续工作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一早些时破坏急诊患者的护理而采取的措施。他说，整个韩国的400多个紧急医疗中心将全天候开放，如果情况恶化，政府将部署军事医生。&lt;/p>; &lt;p>;上周对1,002名成年人的电话调查显示，每人76个盖洛普·韩国盖洛普（Gallup）韩国盖洛普（Gallup）韩国的投票站称，百分之一表示，他们认为政府增加医学院录取的计划具有更多的积极方面，而16％的人认为它具有更多的负面方面。错误的余地为3.1个百分点。&lt;/p>; &lt;p>;“ [学员医生]的集体行动就像抓住人质，所以我不支持他们。”火车站。 “我认为他们希望与政府做出妥协。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>