<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bangladesh court indicts Nobel laureate Muhammad Yunus, 13 others on embezzlement charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266325/bangladesh-court-indicts-nobel-laureate-muhammad-yunus-13-others-embezzlement-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/7aea49f6-2d49-4722-a52b-d56419002f7f_4f9a92dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;周三，孟加拉国一家特别法官法庭对诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯和其他 13 人提出指控，罪名是一起价值超过 200 万美元的贪污案。&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯，83 岁，因开拓性工作而于 2006 年获得诺贝尔和平奖旨在帮助贫困人口，特别是妇女的小额信贷不认罪，目前已获得保释。他告诉记者，当局正在“骚扰”他和其他同事，并否认参与任何腐败行为。&lt;/p>;&lt;p>;在拥挤的达卡法庭上，达卡的特别法官赛义德·阿拉法特·侯赛因驳回了寻求指控的请愿书 - 其中的中心是围绕尤努斯的非营利性格莱珉电信 - 被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;检方指控尤努斯和其他人从格莱珉电信的工人福利基金挪用 2.5 亿塔卡（约合 200 万美元），格莱珉电信拥有挪威最大的移动电话公司格莱珉电话公司 (Grameenphone) 是挪威电信巨头 Telenor 的子公司，持有该公司 34.2% 的股份。他们还被指控洗钱。&lt;/p>;&lt;p>;法官侯赛因表示，检方能够初步支持他们的论点，并证明了挪用资金和非法向国外汇款的指控，并补充说审判即将开始7 月 15 日。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，尤努斯因违反劳动法的另一项指控被判处六个月监禁。他在等待判决期间获得保释。&lt;/p>;&lt;p>;去年，170 多位全球领导人和诺贝尔奖获得者敦促孟加拉国总理谢赫·哈西娜暂停对尤努斯的法律诉讼。他的支持者表示，他之所以成为攻击目标是因为他与总理谢赫·哈西娜的关系冷淡。政府否认了这些指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Evergrande founder’s Black’s Link mansion finds a buyer after a year-long fire sale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266307/evergrande-founders-blacks-link-mansion-finds-buyer-after-year-long-fire-sale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/11a183bb-9ded-4a27-a6c7-ad4b9f5e18c1_83598f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10B Black&#39;s Link 的航拍照片，之前与 的高管有联系中国恒大集团于一月份被香港法院下令清盘。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最高档社区之一的一栋豪宅在拍卖后经过 15 个月的甩卖后找到了买家，为中国恒大集团的清算人带来了一次小小的胜利&lt;/p>;&lt;p>;据土地局称，位于 10B Black&#39;s Link 的 5,171 平方英尺豪宅此前由恒大高管持有，上个月以 4.48 亿港元（5,735 万美元）的价格出售登记处。该价格比估价师估计的 8 亿港元低 44%。&lt;/p>;&lt;p>;这栋两层豪宅的买家位于香港板球俱乐部附近，也是岛上的板球俱乐部之一。最喜欢的徒步路线是西施佳雅有限公司，一家私营公司。于四月份注册的西施佳雅的两名董事分别是新加坡护照持有人 Lim Choi Hwee 和一家在百慕大注册的名为 Bartley Directors 的公司，该公司聘用香港的一名代理人作为其公司秘书。&lt;/p>;&lt;p>;此次出售显示清盘人和接管人在试图解开恒大及其创始人许家印所欠债务网络方面正在取得进展，他们在1月份恒大集团清盘后处理了估计3000亿美元的债务。一夜之间，恒大汽车制造部门因未能完成生产目标而被责令返还其从各地方当局获得的 19 亿元人民币（2.619 亿美元）补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/4cace27a-6adb-4758-ada2-aff3eceefa4c_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 6 月 5 日，中国恒大集团创始人兼董事长许家印（香港人称许家印）在中国中部湖北省武汉市举行的一次会议上。照片：通讯社法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该物业于2022年11月被中国建设银行（亚洲）扣押后，于2023年3月被接管人出售，以收回未付账单。两栋相邻的豪宅10C和10E，这三处房产于2021年底以11亿港元的价格转按，而其总估值为15亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该豪宅的前业主注册为Better Vision，其董事陈海军根据公司注册登记查询。根据土地注册处的数据，Tan 是 Giant Hill 的董事，该公司拥有 Black&#39;s Link 上相邻的 10C 和 10E 号豪宅。据记录，许于2021年7月30日辞去Giant Hill董事职务，同日，其席位由谭填补。&lt;/p>;&lt;p>;许曾一度是中国首富，但自恒大陷入困境以来，许的个人财富不断缩水。 2021年，北京的“三条红线”贷款限制引发了一场债务危机，限制了违反央行杠杆率限制的开发商的融资。这家总部位于广州的开发商拖欠了 200 亿美元的离岸债券。&lt;/p>;&lt;p>;这一封锁令中国销售额最大的开发商之一恒大陷入瘫痪。该公司于 1 月份被香港法院下令清算，这是该市最大的此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，中国证监会以该集团虚增资金为由处以 42 亿元人民币罚款在最终倒闭之前的几年里，其销售额减少了 5640 亿元人民币。它还对该公司创始人许家印处以4700万元人民币的罚款，并终身禁止进入资本市场。这家广州住宅建筑商的另外六名现任和前任高管分别被处以20万元至1500万元人民币的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;Black&#39;s Link的10E房产是一栋面积为4,933平方米的三层独立屋。尺幅估计市值5.5亿港元，于三月公开招标出售。负责销售的代理第一太平戴维斯 (Savills) 对该房产进行了招标，招标已于 4 月 22 日结束。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping again calls for greater corporate governance at state-owned firms ahead of third plenum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266312/chinas-xi-jinping-again-calls-greater-corporate-governance-state-owned-firms-ahead-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/8509fa94-e1aa-4229-888e-e27acaa64f08_0b55b26a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席再次呼吁转向更多国有企业进入世界一流企业。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高领导层关于深化体制改革的新讨论让分析人士看到，三中全会可能会发生什么，这是北京期待已久的会议。充实新改革重点的日子越来越近了。&lt;/p>;&lt;p>;以国家主席习近平为首的中央全面深化改革委员会周二召开了最新一次会议，谈到了加强中国公司治理体系、更好地保护中国公司治理体系的必要性。据中共喉舌新华社报道，“改善国有企业和私营企业治理的新政策——重新强调明确的中国企业改革与发展研究会副理事长李进表示：“股权性质、权利和责任以及所有股东的平等——可能会成为 7 月全会的改革重点。”&lt;/p>;&lt;p>;三中全会传统上会制定中国未来五到十年的改革和经济战略，通常被认为是中央委员会五年周期举行的七次党的全会中最重要的一次。会议通常会在去年 10 月或 11 月举行，但领导层花了更多时间准备。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在周二的会议上，习近平强调，要把更多国有企业打造成世界一流企业对企业来说，既要建立现代法人治理结构，既要巩固党的领导，又要明确责任、政企分开，促进管理有效。&lt;/p>;&lt;p>;“既要尊重企业，又要尊重企业”习主席指出，“要根据不同所有制性质、不同规模、不同发展阶段的企业特点，制定现代公司治理结构。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;强调国有企业要履行优化治理责任，坚持党对国有资本的监督管理。鼓励有条件的民营企业实行现代企业制度。&lt;/p>;&lt;p>;这是习近平三周内第二次提出现代公司治理问题。在上个月底与商界领袖举行的罕见面对面会议（这是四年来的第一次）中，习近平主席还听取了有关优化公司治理的建议。&lt;/p>;&lt;p>;李，与中国企业改革与发展研究会表示，随着七月三中全会的重点是经济改革，增强国有企业和重点私营企业的竞争优势将成为首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;“现代公司治理是经济改革的关键。他说，他解释说，习近平的信息简而言之，就是呼吁明确的所有权结构和所有股东的平等权利。&lt;/p>;&lt;p>;关于国有企业是否需要国有资产监督管理委员会顾问李解释说，国有企业拥有清晰的股权结构。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平强调，由于许多国有企业已经上市或引入了其他股东， “[国有企业]有必要像现代上市公司一样运作，具有明确的权利和责任，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，在许多上市国有企业中，内部党委是很常见的。特定的国有企业可能会削弱公司董事会的作用或在日常运营中“越权”。&lt;/p>;&lt;p>;“还有一个问题是如何界定国有资本在企业中的作用和权力。” “合资企业，取决于谁拥有控股权。”他表示，并指出三中全会可能会出台新规则，以加快国有企业的公司治理改革。&lt;/p>;&lt;p>;李补充道私营企业（其中许多由家族控制）也迫切需要更好的治理，以抵御风险并增强竞争力，但北京方面一直谨慎地对它们采取更为温和的态度。&lt;/p>;&lt;p>; “家族经营的私营企业也没有所有权和责任的概念，但随着它们规模的扩大和外部利益相关者的增加，它们的治理也需要现代化，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;李说，北京的鼓励私营企业改革治理不应被解释为干预：“与对国有企业的明确要求不同，北京……只是说一些符合条件的私营企业可以尝试一下。”周二的会议还强调扩大全球科技交流以促进创新，打造国际化科研环境的重要性，从而更好地吸引和留住顶尖人才。&lt;/p>;&lt;p>;另外，习近平周三赞扬了清华大学教授姚期智（78 岁）人工智能专家，拥有台湾大学、哈佛大学和伊利诺伊大学学位，20 年前回到中国，致力于推动中国科技发展。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，习近平表示希望姚明继续下去帮助培养人才，同时“为科技进步的高度自力更生做出贡献，把我国建设成为教育和科技强国”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong construction bosses bailed over alleged manslaughter of two workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266306/hong-kong-construction-bosses-bailed-over-alleged-manslaughter-two-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/c0c5085c-46f8-4371-8795-0cf1e8b407a0_c34f348d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在西九龙演艺剧场建筑工地追赶两名工人被发现死在一个充满气体的地下房间里。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名香港建筑负责人被控误杀两名被困在充满有毒气体的地下房间的工人，在还押近九个月后获保释。 &lt;/p>;&lt;p>;岑毓权，62岁，建筑地盘分包商深发展董事，叶丽彬，40岁，主承建商Raft（机电）工程项目经理，被保释周三，他们在九龙城法院接受第五次听证会。&lt;/p>;&lt;p>;两人被控“非法杀害”63岁的刘浩昌和61岁的郭福基，当时两人正在地下工作。去年9月23日至24日期间，在西九龙文化区柯士甸道西1号演艺综合剧场的室内。&lt;/p>;&lt;p>;受害者的尸体是在被困在充满硫化氢的容器中后被发现的。地下管道超过12小时。&lt;/p>;&lt;p>;铁路运营商港铁公司表示，当时两名男子正在维修与附近由该公司开发的圆方购物中心空调系统相连的海水冷却管道控方告诉法庭，上次休庭后向司法部提交了一份新的专家报告，其中概述了硫化氢（称为“下水道气体”，具有特有气味）的浓度臭鸡蛋——需要杀死。&lt;/p>;&lt;p>;检方补充说，另一份报告发现两名工人的死亡时间相隔数小时。&lt;/p>;&lt;p>;它说该部门需要更多需要时间来分析新证据，其中涉及大量科学信息，需要休会三个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/12/6e432538-0c12-4112-8d45-ce547c941183_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柯士甸道西九文化区建筑工地两名建筑工人被发现死亡后的现场。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩护律师要求法庭考虑让还押候审的被告保释。&lt;/p>;&lt;p>;裁判官林子杰-hong强调，自去年9月两名被告首次出庭后，检方曾多次要求休庭。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然案件复杂，涉及大量数据收集，但被告，已被还押很长一段时间了。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“案件距离开庭审理还有很长的路要走。”&lt;/p>;&lt;p>;林以 10 万港元释放了岑（ 12,805 美元）保释，其儿子提供同等金额的担保人。&lt;/p>;&lt;p>;叶先生以 130,000 港元保释，其姐姐提供同等金额的担保人。&lt;/p>;&lt;p>;两人被勒令交出护照，留在香港，每周向警方报到三次。&lt;/p>;&lt;p>;他们还被告知，除了家庭住址外，不得在任何地方过夜。&lt;/p>;&lt;p>;他们还被告知不要在家庭住址以外的地方过夜。 >;&lt;p>;案件押后至 9 月 13 日。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan warns of ‘increased risks’ of travelling to Hong Kong after police search tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266316/taiwan-warns-increased-risks-travelling-hong-kong-after-police-search-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 16:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/645a0cac-a62e-4597-8809-f6815ba51b25_1a4529c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;几位台湾游客讲述了被随机拦截或搜查的经历由香港警方在该市进行。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾当局要求居民在前往香港时更加谨慎，因为一些来自自治岛屿的游客报告称被当地警方拦截并搜查，没有任何明显迹象&lt;/p>;&lt;p>;台湾陆委会周二发表的声明也敦促居民随身携带护照和签证。&lt;/p>;&lt;p>;“最近，发生了多起报道称，[台湾人]在香港街头和地铁上被香港警方拦截盘问，要求他们出示身份证件并搜查行李。&lt;/p>;&lt;p>;“据当地媒体报道根据香港和澳门法律，警务人员可以在任何时间和地点拦截行为可疑的人并要求其出示身份。”&lt;/p>;&lt;p>;它解释说，未能出示相关文件可能会导致进一步搜查。&lt; /p>;&lt;p>;该委员会表示，“由于香港《维护国家安全条例》和《香港国家安全法》的实施，前往香港和澳门的风险有所增加”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;上周，台湾媒体报道了多起旅客在香港被警察拦截和搜查的案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/8f7b9a50-7a43-4bfa-bb09-07d7846133dd_dc8fcfa2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二警告就在几天前，台湾陆委会还警告台湾人在访问中国大陆之前要“慎重考虑”。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一宗个案中，一名游客声称五月下旬在东涌港铁站被数名人员任意拦截，并称其行李被盗。警察用手机拍下了他的护照照片，并进行了搜查。&lt;/p>;&lt;p>;另一份报告描述了两名朋友在街上被警察拦住的情况，其中一人声称他们被告知：“我希望你不要没关系，最近香港激进分子太多了，把这当作你的经历吧。”&lt;/p>;&lt;p>;在台湾类似Reddit的社交媒体平台Dcard上，一位网友发表了自己的经历3 月份实施第 23 条国家安全法前几天，他访问了香港。&lt;/p>;&lt;p>;该男子回忆说，当他试图通过港珠澳大桥进入澳门时，在边境被拦截。移民官员将他带到一个房间，并告诉他“不要紧张”，因为他们进行了“例行检查”。&lt;/p>;&lt;p>;在检查了他的行李并“倒出所有物品”后，官员告诉该男子他“签完文件后”就可以离开。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上只花了五分钟，但感觉像半个小时一样，”该男子写道。 “我非常害怕，我永远无法回家。”&lt;/p>;&lt;p>;周二对香港发出警告的几天前，陆委会主任邱垂正也警告台湾人在前往香港之前“仔细考虑”中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;他的办公室已确认至少两起台湾旅客在前往大陆出差和休闲时被脱衣搜查或拘留的案例。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名旅客在&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系保安局、入境处和警方征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese crops at risk as extreme drought warning issued for central and northern areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3266274/chinese-crops-risk-extreme-drought-warning-issued-central-and-northern-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/fd292d5c-ef2c-4f6c-b500-879a50d13324_b500da2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月山东、河南、江苏部分地区气温据中国国家电视台中央电视台报道，中国气温比去年高1至2度，降水量减少20%至50%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警告称，由于该国北部和中部地区持续高温，可能会影响农作物生产的“极端干旱”风险。&lt;/p>;&lt;p >;在河南省，气象局于周三上午发布干旱橙色预警，这是三级系统中的第二次。橙色预警通常在三到五个省份出现干旱且预计进一步发展时发布。&lt;/p>;&lt;p>;预报员称，全省17个城市中有16个发现持续10天的干旱。预计下周将进一步发展。预计周三，省会郑州气温将高达41摄氏度，未来几天将维持在30多度的高温。&lt;/p>;&lt;p>;河南省呼吁该省地方政府“采取紧急措施”抗旱”，分散该地区所有可用水源，优先保障居民生活用水和牲畜饮用水。&lt;/p>;&lt;p>;限制服务业用水，确保灌溉和人工用水充足。必要时增加降雨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，北京农业部发布河北、山西部分地区高温干旱预警。 、陕西、河南、山东、安徽。对于这些传统上大豆和玉米高产的地区，它警告说，农作物幼苗受损的风险很高。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，6月份山东、河南部分地区气温较高江苏省的气温比去年高1至2度，降水量减少20%至50%。&lt;/p>;&lt;p>;山东省的持续高温可能会危及水果生产。新京报周二报道称，沂蒙山地区的水果产量预计将下降30%，树木和农作物将因缺水而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一位农民告诉该报，许多水库该地区已经干涸。她和她的父亲每天（有时是凌晨 2 点）到另一个水库排队取灌溉用水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/12/51ed7c06-dd26-4313-9d9f-f59c8e89adc4_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 6 月 9 日照片中，人们在中国东部江苏省南​​京市的一个水上乐园乘凉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;山东蒙阴县一位政府官员告诉本报，他们过去没有经历过这样的干旱，各地政府都在想办法发挥创意应对危机的方法包括更深地挖掘河流并从水库抽取所有补给。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，一些地区经历了极端天气。广东、江西、广西等南方城市遭遇暴雨洪涝。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，广东珠江支流北河水位超50℃。部分地区累计降雨量创历史新高。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN probe accuses Israel of crimes against humanity, Hamas of war crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266303/un-probe-accuses-israel-crimes-against-humanity-gaza-hamas-war-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/8289c3ba-17b7-4897-9dd1-c5e728e2e0c7_f39e2c83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带行动的以色列士兵。图片来源：法新社以色列国防军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，联合国调查得出结论，以色列在加沙战争期间犯下了反人类罪，包括“灭绝”罪，同时称以色列和巴勒斯坦武装分子两个团体均犯有战争罪。&lt;/p>;&lt;p>;独立调查委员会的报告是联合国对 10 月 7 日爆发的战争事件进行的首次深入调查。&lt;/p>;&lt;p>;发现以色列犯有战争罪、危害人类罪以及违反国际人道主义法 (IHL) 和国际人权法 (IHRL) 的行为。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出“针对平民的广泛或系统性攻击在加沙”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/358605b4-2ab5- 4a98-9b9a-84173f12abed_edcae126.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人哀悼在以色列空袭加沙的亲属的尸体。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“委员会认定灭绝种族罪；谋杀;针对巴勒斯坦男子和男孩的性别迫害；强行转移；并实施了酷刑、不人道和残忍的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认了这一结论，指责联合国委员会“系统性地反以色列歧视”。&lt;/p>;&lt;p>;调查委员会以色列驻日内瓦联合国大使梅拉夫·埃隆·沙哈尔表示，“再次证明其行动都是为了针对以色列的狭隘政治议程”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯没有立即回应&lt;/p>;&lt;p>;据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯 10 月 7 日发动史无前例的袭击，造成 1,194 人死亡，其中大部分是平民，加沙战争爆发。 &lt;/p>;&lt;p>;委员会发现，在那次袭击中，哈马斯和其他巴勒斯坦武装团体的军事部门成员以及巴勒斯坦平民犯下了战争罪，并违反了国际人道法和国际人权法。&lt;/p>;&lt; p>;武装分子扣押了 251 名人质，其中 116 名人质仍留在加沙，但以色列军队称其中 41 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队对加沙地带发动毁灭性攻势，造成 37,000 多人丧生据哈马斯统治领土卫生部称，死者大部分是平民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/12/46758160-9848-4a7d-97a2-78c035baafad_ef7c7797.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 7 日攻击的后果以色列南部贝埃里基布兹的哈马斯枪手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权理事会于 2021 年 5 月成立了史无前例的调查委员会，负责调查以色列和巴勒斯坦领土上涉嫌违反国际人道法和国际人权法的行为。&lt; /p>;&lt;p>;自 10 月 7 日以来，这个三人委员会一直关注以色列和哈马斯之间的加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;“必须追究所有犯罪者的责任，”说该委员会主席纳维·皮莱（Navi Pillay），前联合国人权事务主管和前国际刑事法院法官。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列必须立即停止在加沙的军事行动和袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯和巴勒斯坦武装团体必须立即停止火箭袭击并释放所有人质。劫持人质构成战争罪。”&lt;/p>;&lt;p>;委员会的结论是，参与 10 月 7 日袭击的哈马斯成员、其他巴勒斯坦武装团体和平民“蓄意杀害、受伤、虐待、劫持人质并实施性侵犯”。和基于性别的暴力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/d772e028 -7478-4dbe-ab8b-060dbce18cbb_e5a11c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 7 日哈马斯武装分子随身摄像机拍摄的图像。资料照片：以色列国防军来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些行为是针对平民和以色列安全部队成员的。&lt;/p>;&lt;p>;“这些行为构成战争罪以及违反和践踏国际人道法的行为委员会进一步表示，它发现了“亵渎尸体的重要证据，包括性亵渎、斩首、撕裂、焚烧、切割身体部位和脱衣”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“妇女在被处决或绑架过程中遭受性别暴力。妇女和妇女的尸体被男性施暴者用作胜利战利品。”&lt;/p>;&lt;p>;许多目睹亲人被杀害的儿童“也被拍摄用于宣传目的”，委员会认为“儿童成为攻击目标尤其令人震惊” ”。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，以色列当局“未能在几乎所有方面保护以色列南部的平民”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/12/3b91a464-7245-4d1c-b22c-86a12d563beb_13d1b0ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;6 月 3 日，以色列对加沙中部发动空袭。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙的行动中，委员会发现以色列当局“对战争负有责任”以饥饿作为战争方法、谋杀或故意杀戮、故意攻击平民和民用物体、强迫转移、性暴力、酷刑和不人道或残忍待遇、任意拘留和侵犯个人尊严罪”。&lt;/p>;&lt;报告称，饥饿将“在未来几十年”影响加沙居民，特别是儿童，而“其实施的围困……构成对平民的集体惩罚和报复，这两者都明显违反了国际人道法。” &lt;/p>;&lt;p>;在西岸，委员会发现以色列军队实施了性暴力、酷刑、不人道或残忍待遇以及侵犯个人尊严的行为，“所有这些都是战争罪”。&lt;/p>;&lt; p>;委员会补充说，以色列政府和部队在该领土上“允许、助长和煽动了针对巴勒斯坦社区的定居者暴力活动”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告基于对受害者和目击者的远程采访，并且该委员会表示，在土耳其和埃及，并通过研究数千个经核实的开源项目、卫星图像和法医报告，以色列阻碍了委员会的调查，并阻止其进入以色列和被占领的巴勒斯坦领土，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该报告将于下周提交给联合国人权理事会。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea charges opposition chief with underwear firm bribery plot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266298/south-korea-charges-opposition-chief-underwear-firm-bribery-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.12 16:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/3b9b9f18-5884-4923-a12a-85d1e4b6e921_a410faf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主要反对党民主党领袖李在明，上个月抵达首尔参加法庭听证会。照片：Yonhap via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国主要反对派领导人周三被指控行贿，涉嫌利用一家内衣制造商向朝鲜转移资金并为访问朝鲜提供便利。新闻报道称，时任平壤道知事。&lt;/p>;&lt;p>;民主党领袖李在明担任京畿道知事时的副手已被判犯有涉及双房毛集团的共谋贿赂和转移非法资金罪向朝鲜发送800万美元。&lt;/p>; &lt;p>; ssangbangwool是一个业务集团，最初是一名内衣制造商，后来又扩展到其他业务。&lt;/p>; &lt;p>;呼叫Suwon的公共事务办公室的电话地区检察官办公室没有得到答复。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不是那么愚蠢，”李去年说，他称对他的指控为法院，这本来可以烧毁他的地位。 &lt;/p>; &lt;p>;周三起诉后，他拒绝了他被捕的逮捕令。 ，他勉强输给了职业检察官Yoon Suk-Yeol。李被认为是2027年下一次总统大选的主要竞争者。&lt;/p>; &lt;p>;他正在另一项审判中，审判了他作为首尔附近城市市长的腐败指控。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2000年朝鲜和韩国之间的第一次峰会被认为开启了一段接触时期，但由于政府官员因通过现代集团向平壤转移资金而被定罪，该峰会被玷污了。现代集团随后几乎拥有朝鲜主要商业企业的独家经营权。北。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea investigates if former first lady used taxpayer money for 2018 India trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266293/south-korea-investigates-if-former-first-lady-used-taxpayer-money-2018-india-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 15:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/12/0486D929-84C9-4F97-9186-14329067C98E_8E4777173.JPG“ ALT =”>;妻子金荣秀（Kim Jung-sook）（右中）参加了2019年韩国从日本统治中解放74周年。纳税人资助了前第一夫人金荣苏克（Kim Jung-Sook）2018年印度泰姬陵之行，因为反对派发誓要在豪华的手提包丑闻中被拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这首尔中央地区检察官办公室表示，将向执政人民权力党（PPP）立法者提出的金（Kim）提出投诉，以确定访问是否涉及滥用电力和公共资金。&lt;/p>; &lt;p>; kim的jaunt被吸引了在她的丈夫Moon Jae-In She She She She She She She She She She She She She She She She An India上个月出版后，重新审查。&lt;/p>; &lt;p>;“印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）邀请我返回印度，以开放Heo Hwang -ok纪念公园，但我很难再次访问印度。他说的。 -8976-9F7DB9C3331E_46A0255D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;韩国总统总统Moon Jae-in（Middle）和印度总理Narendra Modi（右）乘火车乘坐火车三星电子工厂在印度北部的北方邦，2018年。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;前总统称这次旅行为“第一个独立外交”女士”，补充说，他决定打破对事件的沉默，以驳斥批评者，他们“扭曲了事实，好像我的妻子使用纳税人的钱去了一个垃圾”。已经组织了4亿韩元（290,506美元）的旅行，以履行金正日希望看到印度北部阿格拉的象牙色大理石陵墓。&lt;/p>; &lt;p>;该党还寻求一名特别顾问，以调查Kim，Kim，Kim，Kim，Kim，Kim，Kim，举动主要反对派民主党（DPK）谴责政治动机，并要求对现任第一夫人金·基恩·赫（Kim Keon-Hee）进行类似的调查，以免获得2022年韩裔美国人牧师的2,200美元Dior手提包。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;反腐败和民权委员会周一宣布，针对尹恩的妻子的案件结案，理由是缺乏法律规定，无法承担民选公职人员的配偶。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;反对派表示，这一决定是“灾难性的”，并质疑该机构的公正性。 ，”议员Yoon Jong-kun说，指的是她所面临的其他指控。反腐败机构驳回了此案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance said to cut 450 jobs in Indonesia after deal merging TikTok Shop with Tokopedia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266296/bytedance-said-cut-450-jobs-indonesia-after-deal-merging-tiktok-shop-tokopedia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 15:31 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/12/EE7775282-3606-4CBF-AE24-C92CE341703D_C88FD5B3.PG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 15亿美元的交易将Tiktok商店与Goto Group的Tokopedia合并。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国社交媒体巨头野蛮人在其印度尼西亚电子商务部门削减了约450个工作，这标志着自1月将其Tiktok Shop业务与当地竞争对手Tokopedia合并以来的第一轮削减&lt;/p>; &lt;p>;根据熟悉此事的人的说法，本月的减少量相当于印尼部门约9％的员工。人们说，最终数字正在讨论，可能会随着条件的变化而波动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这项工作削减了信号信号键对其在东南亚最大经济体中的电子商务运营的大修，目的是在罢工后取消成本一笔15亿美元的交易将Tiktok商店与Goto Group的Tokopedia合并在一起。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚是Bontedance电子商务野心的最早市场之一，到目前为止，最大的竞争是激烈的，但与Sea Seae Shopee等竞争对手的竞争是激烈的和阿里巴巴集团控股的Lazada。阿里巴巴拥有南方中国早晨。 F6896FA0-BF41-41A2-9CE7-98FCF05C71CA_34F54C2A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;基于北京的bytedance目前被排名为世界上最大的Unicorn，hurn the Hurn the Hurn hurn研究所为2200亿美元。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; byedan​​ce是在包括广告和运营在内的电子商务团队中降低员工，部分是为了消除重复的功能。因为讨论尚未公开。在Tiktok Shop和Tokopedia结合在一起之后，Bontedance的印尼电子商务业务约有5,000名员工。&lt;/p>; &lt;p>; bytedance代表拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;这是不寻常的协议合并的电子商务运营的被动支持者，允许BOTTEDANCE重新启动其印尼业务，并遵守该法规，以停止其在线零售服务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚于10月推出了交易旨在保护其当地电子商务服务和小型企业免于受到大型外国公司的伤害的法规。&lt;/p>; &lt;p>;遍布从阿里巴巴到腾讯控股公司的中国大型科技公司，以简化企业并加强他们的企业在经济放缓的情况下，公司的重组努力的结合导致了过去两年中至少有成千上万的工作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; bytedance拥有的tiktok面临剥离，根据熟悉此事的人的说法，美国的法律在上个月在全球营销和运营团队中也让数百名员工放任自流。 &lt;div>;获取获取获取更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; &lt;/a>; >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong star Louis Koo sued over alleged failure to repay HK$8.3 million loan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266299/hong-kong-star-louis-koo-sued-over-alleged-failure-repay-hk83-million-loan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.12 15:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/12/9CEF5266-4EBB-4482-A1DB-3947477086493_DC252C00.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”来自业务伙伴。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港电影明星路易斯·库·丁·洛克（Louis Koo Tin-Lok十多年前，时尚合资企业。&lt;/p>; &lt;p>; Alex Dong Choi-Chi，电影制片人，娱乐集团阳光般的Up Culture的投资者兼董事长，也要求高等法院命令高等法院命令53--一年历史的演员兼导演将一半的离岸公司投资于堤道湾的一家中国餐厅的股份。&lt;/p>; &lt;p>;该令状在周三可供公众检查。 1660万美元的Eyeteam Limited，这是一家从海外服装品牌分发商品的公司，包括Evisu和沐浴猿。&lt;/p>; &lt;p>;他们在2013年7月同意使用产品动力，A公司完全由Koo拥有，他们每个人都将贡献一半的投资金额。&lt;/p>; &lt;p>;令状说，尽管是提议合资企业的人，但Koo要求Dong像他一样先支付他的股份当时没有足够的现金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/12/ 63A13057-2DC7-43DD-9A6A-C9857057575F41_7B3D4186.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”冒险。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Dong借了830万港元，以免费的利息向Koo汇入五年内，但贷款尚未偿还到日期。在贷款协议一年后，Koo向Dong提出，他们收购了在Causeway Bay的Moreton Terrace经营Ming Kitchen餐厅的公司。&lt;/p>; &lt;p>;后来同意使用Koo的个人公司Cool Label，每人捐款455万港元，以购买财富国际工业有限公司的70％，该公司在英属维尔京群岛注册。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;原告的律师要求法院要求法院订购还款830万港元，并宣布Koo持有产品Power和Wealthford的一半股份“对Dong的信任”，并且他有责任根据需要将股份转移到Dong。&lt;/p>; &lt;p>;该令状并未指定Koo关于在餐厅投资的任何民事不法行为。在1990年代后期，成名是电视剧。&lt;/p>; &lt;p>;他在2018年在香港电影奖和亚洲电影奖中赢得了最佳演员荣誉，因为他在悖论中的表演。他还被公认为国外，去年在纽约亚洲电影节上赢得了非凡的明星奖。&lt;/p>; &lt;p>;这位演员最近在热门武术电影《勇士的暮光之城》中扮演了领导角色，这重新燃起了九龙围墙城市的公共利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>