<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Britain announces stricter visa measures to reduce migration, raises minimum salary to US$48,900]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243830/britain-announces-stricter-visa-measures-reduce-migration-raises-minimum-salary-us48900?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国周一寻求减少通过合法途径抵达英国的移民人数，提高他们工作中必须赚取的最低工资2022 年创纪录的净移民人数给首相里希·苏纳克带来了采取行动的压力。&lt;/p>;&lt;p>;十多年来，高水平的合法移民一直主导着英国的政治格局，苏纳克承诺在 2022 年之后将获得更多控制权。保守党议员在明年的大选前批评了他的记录。&lt;/p>;&lt;p>;内政大臣詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 表示，政府将把申请签证的外国技术工人的最低工资门槛提高到 38,700 英镑（美国） 48,900 美元），从目前的 26,200 英镑水平，改革因短缺而例外的工作清单，并严格限制工人是否可以携带家人。&lt;/p>;&lt;h3>;创纪录的英国移民给首相带来压力Rishi Sunak&lt;/h3>;&lt;p>;“这个国家的移民数量太高，需要降低，今天我们正在采取比以往任何其他政府都更强有力的行动，”克莱弗利告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>; “这一系列措施将从明年春天开始实施。”&lt;/p>;&lt;p>;这些措施可能会引发与企业主的新纠纷，鉴于英国劳动力市场持续紧张以及自由贸易的结束，这些企业主近年来一直在努力雇用工人。上个月的数据显示，去年英国的年度净移民人数达到 745,000 人，创下历史新高，此后一直保持在高水平。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“该计划加上我们减少学生家属人数，意味着未来几年来英国的人数将比去年减少约 300,000 人，”Cleverly 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Libya dismantles illegal gold mining network comprising Chinese, Chadian and Nigerian nationals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3243829/libya-dismantles-illegal-gold-mining-network-comprising-chinese-chadian-and-nigerian-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 01:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局在一份声明中表示，利比亚南部一个由中国人、乍得人和尼日利亚人组成的非法金矿开采网络已被捣毁。声明。&lt;/p>;&lt;p>;的黎波里总检察长表示，该网络由一名利比亚男子领导，正在南部沙漠的四个大型地点进行采矿。周日，该网络在其 Facebook 页面上发布了矿山照片并查获了金锭.&lt;/p>;&lt;p>;这个石油资源丰富的国家的三分之二是沙漠，难以监控，尽管人们认为金矿开采并不普遍。&lt;/p>;&lt;h3>;利比亚洪水：记者被勒令离开德尔纳抗议后&lt;/h3>;&lt;p>;总检察长表示，进行采矿活动的外国人在利比亚非法居留，但没有说明他们何时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，当局拆除了一个非法采矿点利比亚西部多个地点的加密货币挖矿网络，逮捕了数十名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;自 2011 年独裁者穆阿迈尔·卡扎菲倒台以来，利比亚陷入混乱，分裂为联合国支持的西方政府和东部的一个竞争对手政府。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s only pandas, Tian Tian and Yang Guang, return to China after 12 years without conceiving at the Edinburgh zoo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243824/uks-only-pandas-tian-tian-and-yang-guang-return-china-after-12-years-without-conceiving-edinburgh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.05 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英国唯一的大熊猫在苏格兰首都爱丁堡度过了 12 年后，于周一离开爱丁堡前往中国。&lt;/p>;&lt;p >;人们希望雌性甜甜（“甜甜”）和雄性阳光（“阳光”）在爱丁堡动物园逗留期间能产下幼崽。&lt;/p>;&lt;p>;但是这些熊，甚至有一种特殊的黑色为纪念他们而创造的白色、灰色和红色格子呢，但从未成功受孕。&lt;/p>;&lt;p>;“很遗憾天天没有在这里繁殖，我们显然真的很希望她这么做，但是这个对于大熊猫来说，这种情况并不罕见，”苏格兰皇家动物学会 (RZSS) 兽医服务负责人西蒙·吉尔林 (Simon Girling) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为看到它们离开我们都感到非常难过，它们两个可爱的个体，可爱的角色，我们必须非常了解它们。”&lt;/p>;&lt;p>;大熊猫被装在金属板条箱中运送到机场，然后装入货机，前面放着一个竹托盘。搭乘航班返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;他们抵达中国后将接受隔离一段时间，然后被重新安置在中国西南部四川省省会成都的一处避难所。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为 RZSS 之间 10 年协议的一部分，大熊猫于 2011 年 12 月抵达爱丁堡动物园和中国野生动物保护协会，后来又延长了两年。&lt;/p>;&lt;p>;在他们在爱丁堡逗留期间，这对受欢迎的夫妇甚至为他们制作了一个特殊的格子呢，以黑色、白色和灰色代表他们的皮毛，以及象征中国的红色。&lt;/p>;&lt;p>;但很快人们就发现这两只并不急于繁殖。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的动物园和兽医进行了八次人工授精尝试&lt;/p>;&lt;p>;2013年，还曾尝试对天天进行人工授精，但失败了。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，阳光因睾丸癌治疗后被阉割，大熊猫繁育计划停止。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众所周知，大熊猫很难在圈养环境中繁殖，熊对自然交配方式失去了兴趣，或者根本不知道如何交配。&lt;/p>;&lt;p>;据国家动物保护局称，雌性大熊猫在春季有一个发情周期，其中的受孕期只有 24 至 36 小时。大熊猫国际保护组织。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为了解大熊猫的生育能力、饲养和兽医护理做出了重大贡献，这对中国保护这一神奇物种的努力确实有益。” RZSS首席执行官大卫·菲尔德。&lt;/p>;&lt;p>;中国于1955年开始尝试圈养大熊猫。1963年，第一只圈养大熊猫“明明”在北京动物园诞生。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;大熊猫生活在中国西南部青藏高原的野外。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu corruption trial resumes in midst of war with Hamas in Jerusalem]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243825/israel-gaza-war-netanyahu-corruption-trial-resumes-midst-war-hamas-jerusalem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管以色列在加沙地带与哈马斯的战争持续不断，但以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的腐败案审判于周一恢复。&lt;/p>; &lt;p>;据以色列官员称，巴勒斯坦激进组织 10 月 7 日对以色列南部发动血腥袭击，造成 1,200 人死亡，240 人被绑架，此后审判被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;以色列右翼利库德集团领导人内塔尼亚胡党，被指控贿赂、欺诈和背信，但他否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;利库德集团部长大卫·阿姆萨勒姆称战争期间恢复诉讼是“耻辱”。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“战争？俘虏？ … 不，不。现在最重要的是延长对内塔尼亚胡的审判，”阿姆萨勒姆周日在社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上表示。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡及其盟友辩称，对他的指控是出于政治动机，并表示指控者正在进行“政治迫害”。内塔尼亚胡提出了一项司法改革，以限制法院所拥有的一些权力。&lt;/p>;&lt;p>;这场备受瞩目的审判预计将持续几个月。如有必要，上诉程序可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，内塔尼亚胡可能会在几个月内被传唤到法庭提供证据。&lt;/p>;&lt;h3>;好莱坞制片人将在以色列作证总理内塔尼亚胡的腐败审判&lt;/h3>;&lt;p>;在审判所涉及的三起案件之一中，检察官指控内塔尼亚胡与以色列 Bezeq 电信巨头的控股股东之间密谋，以换取监管优惠，以换取该公司旗下新闻网站的正面报道.&lt;/p>;&lt;p>;第二起案件涉及内塔尼亚胡与好莱坞制片人 Arnon Milchan 和其他富有人士的关系。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，内塔尼亚胡据称在 2007 年至 2016 年间收受了价值 700,000 谢克尔（美元）的礼物。 195,000 美元），包括几盒雪茄、几瓶香槟和珠宝，以换取经济或个人恩惠。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列第一位接受审判的现任总理内塔尼亚胡否认有任何不当行为，称礼物只是从朋友那里接受的，而他并没有主动要求。&lt;/p>;&lt; p>;2019 年 10 月，他的律师表示，他们收到了专家法律意见，结论是他有权接受亲密朋友的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;以色列任职时间最长的总理内塔尼亚胡涉嫌推动税收该项目将为米尔坎带来数百万美元的回报。财政部此后否决了这一提议。&lt;/p>;&lt;p>;dpa 的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pair arrested in Hong Kong on suspicion of setting off fireworks in country park, days after video of wedding pyrotechnic goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243827/pair-arrested-hong-kong-suspicion-setting-fireworks-country-park-days-after-wedding-video?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一男一女因涉嫌在香港郊野公园燃放烟花，在加强巡逻后被捕。一对新婚夫妇在拍摄照片时使用烟火的视频在上个月疯传。&lt;/p>;&lt;p>;警方于周五逮捕了这名 25 岁男子和 28 岁女子，罪名是涉嫌非法持有和排放烟火。渔农自然护理署人员接报后，大帽山郊野公园内燃放烟花或爆竹。他们获准保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，如果有足够证据，这些人可能会根据《郊野公园及特别地区条例》被起诉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环保组织 Green Earth 上个月发布了一段 42 秒的视频，视频中一对新婚夫妇在同一个公园，摄影团队的一名成员身后拿着点燃的烟花，显然是为了为拍摄营造戏剧性的氛围。&lt;/p>;&lt;p>;在镜头中，可以听到拍摄视频的徒步旅行者大喊“所以对摄影人员来说很危险”，并警告他会举报他们。婚礼团体没有在片段中回应。&lt;/p>;&lt;p>;绿色团体指责这对夫妇“无知和自私”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港拍婚纱照山上烟花引发官方警告&lt; /h3>;&lt;p>;自然保育部门及警方表示已注意到该影片，并加强郊野公园巡逻。随后，该部门还在该地区张贴了告示，告知公众相关法律。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一提醒公众，燃放烟花爆竹不仅违法，而且对人身安全构成威胁。 &lt;/p>;&lt;h3>;干燥多风的天气，香港两天内发生34起山火&lt;/h3>;&lt;p>;根据《郊野公园及特别地区规例》，任何人在指定烧烤设施外使用或生火，均被抓获。露营地最高可被判处一年监禁和 5,000 港元（640 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;根据《简易程序治罪条例》，任何人故意或疏忽燃放烟花，对他人造成损害或危险，最高可罚款港币2,000元及监禁三个月。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s credit reshuffle aims to squelch risk, restore confidence as recovery lags]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243786/chinas-credit-reshuffle-aims-squelch-risk-restore-confidence-recovery-lags?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高领导人预计将于本月在北京召开中央经济工作会议，制定2024年经济目标。这是第二部分着眼于明年中国经济的预期。&lt;/p>;&lt;p>;在现金危机引发中国中部河南省储户罕见的抗议一年多后，一项重大的金融改革已经推出：此前分散在全省各地的约 130 家农村小贷机构已合并为一个实体，以最大限度地加强监管并尽量减少系统性缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;河南农村商业联合银行，注册资本 60 亿元人民币（美元）该机构于 10 月份成立，投资额为 8.472 亿美元，是作为农村信贷体系改革一部分而设立的第四个此类机构。据官方媒体报道，该行的任务是充当防范金融风险的“压舱石”。&lt;/p>;&lt;p>;去年的危机涉及该省四家村镇银行和一家村镇银行约 400 亿元人民币。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平：防范化解中国金融风险是“永恒的主题”&lt;/h3>;&lt;p>;多位金融高官和农村贷款机构因此受到调查，一名犯罪分子该团伙被捕。此后，北京发布严厉打击金融犯罪、维护社会稳定的命令。&lt;/p>;&lt;p>;河南省的洗牌之际，国家主席习近平在年底再次确认防范金融风险是“永恒的主题”。十月。&lt;/p>;&lt;p>;这项备受瞩目的任务，在管理小型银行和地方政府融资平台以及解决该国房地产市场的脆弱性方面最迫切需要的任务，预计将继续在议程上占据重要位置在通常于 12 月举行的年度定调的中央经济工作会议上。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士和官员表示，希望这一变化能够恢复稳定并解决地方金融部门的资产质量问题，该部门一直受到不良贷款的困扰。治理、腐败、持续的房地产危机和影子银行的盛行——在解决地方政府债务的数量和质量方面令人头疼。&lt;/p>;&lt;p>;在周日接受官方新华社采访时，国家统计局金融监管总局局长李云泽表示，目前的重点是加大改革力度，化解中小金融机构风险。&lt;/p>;&lt;p>;各省应制定自己的方案，而不是一刀切。他补充说，这是一种放之四海而皆准的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业的疲软和地方政府相关的风险可能会继续影响整体贷款需求和资产质量，”亚太金融总监 Elaine Xu 表示惠誉评级机构。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此类风险通常是她表示，尽管近年来努力减少影子银行活动，但中小型银行的利率仍高于大型国有机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行 (PBOC) 在 11 月曾表示金融风险“总体收敛”、“总体可控”。&lt;/p>;&lt;p>;截至6月，中国高风险银行超过300家，但其资产占银行业整体比例不足2% 。根据中国人民银行的数据，该行业累计占中国所有金融机构 449 万亿元人民币（63 万亿美元）总资产的 90% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;不良贷款 (NPL) 比率根据NAFR的数据，截至9月底，中国所有商业银行的负债率为1.61%，低于去年同期的1.66%。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们的债务负担很轻”：中国可以帮助地方政府中国人民银行行长表示&lt;/h3>;&lt;p>;9月末城市商业银行的比率为1.91%，而村镇银行的比率为3.18%，远高于国有机构的1.27%。&lt; /p>;&lt;p>;不良贷款率衡量特定时期内违约贷款占银行贷款总额的比例，是贷款机构和金融监管机构控制信用风险的主要指标之一。&lt;/p>;&lt;p>;但是它很容易受到数据操纵，因为中国最高立法者在十月份对中小型金融机构的资产质量报告罕见地发出警告，称他们的数据“过于夸大，不能真实反映实际情况”。 &lt;/p>;&lt;p>;惠誉评级的徐表示，报告的资产质量指标，包括总体不良贷款率，没有考虑银行的表外风险敞口或非贷款资产。&lt;/p>;&lt;p>;她补充道，针对某些房地产开发贷款的宽容（暂时停止付款或允许小额付款）也可能低估报告的资产质量指标，因为这些可能不会报告为不良贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“风险仍然存在经济，特别是如果长期的房地产压力持续到 2024 年之后，并更广泛地蔓延到不同部门，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;央行行长潘功胜在 11 月的金融街论坛上表示，“溢出效应潘表示，房地产市场调整对金融体系的影响总体可控。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直实行审慎的个人住房贷款政策，房地产相关贷款占全国贷款的23%。占银行贷款余额的 10%，其中约 80% 为个人住房贷款。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示，虽然个人住房贷款的风险总体较小，但前提是房价不会出现大幅下跌。 &lt;/p>;&lt;p>;丁补充说，由于许多房地产开发商遭遇流动性危机，一些地方政府最近提高了对房价下跌的容忍度，以推动更多交易。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是找到一个平衡点，一个市场可以清理[库存]但又避免过度调整的价格，即资产价格大幅下跌会促使更多人抛售，然后形成恶性循环。”&lt;/p>;&lt;h3 >;投资者担心中国共产党加强对金融的控制&lt;/h3>;&lt;p>;房地产开发商现有贷款的风险相对较小，因为银行在过去两年中不再发放额外贷款，但潜在的危机在于丁说，银行缺乏信贷支持。&lt;/p>;&lt;p>;高盛预计，预计将制定2024年经济目标的中央经济工作会议的基调将是“温和、促增长” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们还预计政策制定者将继续把中央金融工作会议讨论的重点任务作为2024年经济工作的重点，”他们在周五的报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些任务包括通过城中村改造和保障性住房建设项目促进房地产业稳定发展，防范地方政府隐性债务和中小金融机构风险。”&lt;/p>;&lt;p>;经济学家表示，“满足开发商的合理融资需求”，说起来容易做起来难，因为涉及信用风险，银行仍不愿放贷。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券首席中国经济学家陆挺表示。北京可能最终需要扮演所谓的最后贷款人的角色，拯救一些陷入困境的大型开发商，以提振房地产市场的信心并增强金融稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;“在房地产行业崩溃和普遍存在的房地产市场崩溃的背景下， “由于房地产开发商的信贷影响，购房者在等待所购买的新房交付时可能会变得越来越不耐烦，”他在 11 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;“明年某个时候，送货上门的问题可能会变成社会问题并危及社会稳定，北京最终可能需要大幅加大政策支持力度。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US warns it’s running out of money for Ukraine war and that could hinder fight against Russia, White House warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243819/us-warns-its-running-out-money-ukraine-war-and-could-hinder-fight-against-russia-white-house-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周一向国会发出紧急警告，称需要批准对乌克兰提供数百亿美元的军事和经济援助，称如果没有它，基辅为保卫自己免受俄罗斯入侵而进行的战争努力可能会陷入停顿。&lt;/p>;&lt;p>;在一封公开发布的致众议院和参议院领导人的信中，管理和预算办公室主任沙兰达·杨警告说，美国将年底前将耗尽向乌克兰运送武器和援助的资金，称这将使乌克兰在战场上“受挫”。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，美国已经耗尽了现有的资金用来支撑乌克兰经济，“如果乌克兰经济崩溃，他们就无法继续战斗，句号。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们没钱了，而且几乎没时间了，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;拜登已寻求近 1060 亿美元的资金乌克兰、以色列和其他需求的援助计划，但在国会山却遇到了困难，人们越来越怀疑对乌克兰的援助规模，甚至支持这笔资金的共和党人也坚持要求改变美墨边境政策阻止移民流动，作为提供援助的条件。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，共和党控制的众议院通过了一项针对以色列的独立援助计划，以色列正在加沙与哈马斯作战，而以色列则通过了一项独立的援助计划。白宫坚持认为所有优先事项都必须得到满足。&lt;/p>;&lt;p>;国会已拨款 1110 亿美元援助乌克兰，其中包括 670 亿美元的军事采购资金、270 亿美元的经济和民事援助以及 10 美元的援助资金。十亿美元用于人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;Young 写道，到 11 月中旬，除了约 3% 的军事资金外，所有这些资金都已耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府表示最近几周，它放慢了对基辅的一些军事援助的步伐，试图在国会批准更多资金之前延长供应。&lt;/p>;&lt;p>;“在这场战斗中，我们没有钱支持乌克兰，”杨写道。&lt; /p>;&lt;h3>;美国共和党人在没有乌克兰援助的情况下向以色列提供资金，无视拜登&lt;/h3>;&lt;p>;“这不是明年的问题。现在是帮助民主的乌克兰对抗俄罗斯侵略的时候了。现在是国会采取行动的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;这封信是在 11 月 29 日国会山向参众两院高层领导人就援助需求进行机密简报后发出的。国会正在辩论乔·拜登总统近 1060 亿美元的一揽子资金计划，其中包括向乌克兰提供的 610 亿美元，但因共和党要求美墨边境安全改革而陷入困境，国防部和其他国家安全官员向“四大”国会领导人通报了情况。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们很清楚乌克兰很快需要援助，我们的军队也很快需要援助，”参议院多数党领袖查克·舒默在接受美联社采访时表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5.5G: China is rolling out the next big thing in communications technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243314/55g-china-rolling-out-next-big-thing-communications-technology?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能工厂等行业正在积极准备推出新一代5G技术5.5G。&lt; /p>;&lt;p>;移动通信行业通常遵循 10 年的换代周期。从4G到5G的转变已经改变了移动互联网的体验，业界对下一代的商业应用充满期待。&lt;/p>;&lt;p>;但在此期间，5.5G，也称为5G-Advanced，正在找到自己的用武之地。 &lt;/p>;&lt;p>;负责发布技术规范的国际标准组织 3GPP 于 2021 年制定了 5.5G 的技术标准。&lt;/p>;&lt;p>;“名为“Release 18”的更新表明华为运营商业务集团首席营销官宋小迪表示：“《5.5G协议》指出了5.5G的技术推进方向，预计3GPP将在2024年上半年最终确定。”&lt;/p>;&lt;p>;“这一进展表明，全球供应商将使其产品符合这些标准，预计 2024 年将成为 5.5G 商用部署的元年。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;5G技术的发展迅速而广泛。截至目前，全球已部署超过260个5G网络，覆盖全球近一半人口。&lt;/p>;&lt;p>;特别是中国，在5G部署和商业发展方面已成为全球领先者，已建立了5G网络。超过300万个5G基站，为7.5亿移动用户和超过17,000家工厂提供5G服务。&lt;/p>;&lt;p>;在5.5G阶段，中国企业的目标是复制这种建设速度的领先优势。华为技术公司和中国联通等主要电信公司正在迅速实施这些技术标准，以提高网络速度，促进智能工厂建设和产业升级。&lt;/p>;&lt;p>;IDC分析师崔凯，专门研究5G和物联网技术表示，5.5G本质上优化了5G网络建设，带来了重大改进。&lt;/p>;&lt;p>;5.5G带来的改进是巨大的。移动用户带宽预计将从 1Gbps 增加到 10Gbps，延迟将显着降低，而频谱优化等技术带来的物联网技术进步将有助于为工业生产线提供高可靠性和低延迟。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这种技术演变不仅仅涉及科学和工程 - 它还涉及满足用户需求。&lt;/p>;&lt;p>;“在科学进步中，通常是科学家开拓新领域，而工程师将其变为现实。在电信领域，工程师根据用户需求定制设备。”崔说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然传统 5G 关注带宽、延迟和连接用户数量三者，但并非所有三者都需要同时优化。 5.5G凭借其动态频谱分配，使得新建基站能够主动分配流量，为每个用户优化网络资源，显着提升用户体验。&lt;/p>;&lt;p>;中国在5G技术方面的领先地位已经催生了众多的行业应用。借助5.5G技术，这些应用将得到进一步完善。&lt;/p>;&lt;p>;例如，5G网络可以实现对深井作业或矿车等危险环境中的机器人进行远程控制，显着提高操作安全性。高网络质量提高了运营商的掌控感，并能够实时响应现场情况。&lt;/p>;&lt;p>;另一个著名的例子是位于中国北方的青岛港，这是亚洲第一个全自动化码头，它在5G网络提供毫秒级数据刷新，刷新集装箱装卸效率世界纪录。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在工业应用的另一个例子中，中国电信与燃油喷射系统供应商南粤电控（NYDK）合作建设了一座5G智能工厂，机器人连接到5G信号，精确执行诸如送料、加工和运输。效率提升非常显着，物流机器人每天可以往返 90 趟，运输 1,800 个零件。&lt;/p>;&lt;p>;随着 5.5G 网络的引入，基于 5G 的物联网技术也取得了进步。 .&lt;/p>;&lt;p>;2023年9月杭州亚运会期间，运动员村的物流车辆采用了新型锂能源，并采用了5.5G赋能的无源物联网技术来确保安全。&lt;/p>;&lt;此前，为了电池安全，手动温度检查和报告是必要的，但使用 5.5G，安装在车辆上的小型标签模块无需电源即可与 200 米（650 英尺）外的基站进行通信，实现了 99提高运营安全性和效率的准确率。&lt;/p>;&lt;p>;但中美两国5G技术的开发和运营模式存在显着差异，美国提供商专注于更有价值的商业用户。&lt;/p>;&lt; p>;根据华为网站的一篇评论，在美国，“单个基站的成本要高得多，体现了精准业务覆盖的高价值运营模式”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这与中国的做法形成鲜明对比。在美国，像中国这样的智能工厂应用并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;5G设备主要供应商爱立信已在德克萨斯州路易斯维尔建立了智能工厂，组装自己的5G设备。但这样的生产线升级在其他公司中并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;福特汽车公司在西班牙的工厂配备了爱立信的 5G 连接，但其网站上并未具体说明其对互联网的使用情况。邮政向福特和通用汽车发送的有关该公司制造流程中5G应用的询问尚未收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;5G阶段工业制造的这种滞后现象在5.5G阶段可能会被放大尤其是在需要快速响应的高端核心制造工艺，例如汽车零部件的加工。&lt;/p>;&lt;p>;中国联通和华为与中国领先的汽车零部件制造商EA Automation合作试点5G -先进的工业应用。此次合作在汽车焊接生产线上测试了原型网络，标志着5G-A在工业控制核心环节的首次应用，也是全无线柔性生产系统的首次技术验证。&lt;/p>;&lt;p>;传统工业控制严重依赖有线网络进行设备操作。然而，这些装置中机械臂的移动和旋转可能会磨损电缆，从而导致严重的停机时间。 5.5G技术的引入有望从根本上解决这一问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国缩小移动存储芯片与韩国、美国的差距&lt;/h3>;&lt;p>;反思移动技术发展阶段，日本率先商用4G 于 2010 年开始使用，而中国在近四年后的 2013 年 12 月发放了 4G 牌照。类似地，韩国于 2019 年 3 月宣布商用 5G，几个月后中国也紧随其后。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，有了5.5G，中国不仅迎头赶上，而且在应用级技术上走在了前列。”中国工程院院士、中国互联网协会理事长邬贺铨在接受人民日报采访时表示&lt;/p>;&lt;p>;10月在迪拜举行的2023全球MBB论坛上，华为为运营商展示了基于5.5G的多项技术升级。&lt;/p>;&lt;p>;宋重点介绍了RedCap在其5.5G模块中的引入技术，代表“Reduced Capability”，是 5G 的简化版本。这一创新大大降低了现有5G模块的复杂性，从而降低了终端模块的功耗和成本。&lt;/p>;&lt;p>;RedCap保持了5G技术的独特优势，例如低延迟、精确定位和切片能力，全部在 RedCap 内继承。对于基站来说，网络覆盖和容量显着提升，每比特功耗降低。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为董事、ICT产品与解决方案总裁杨超斌在会上发布了室内5.5G解决方案。这款名为 LampSite X 的紧凑型室内网络终端体积仅为 1 升，重量为 1 千克（2.2 磅），可以在购物中心、机场、火车站和体育场馆等高密度区域提供高质量的网络连接。 &lt;/p>;&lt;p>;该设备能够在空闲时休眠，功耗不到一瓦，并能根据需要快速唤醒，保证全天候的能源效率。&lt;/p>;&lt;p>;而5.5的广泛应用G在智能工厂和矿山等B2B环境中很明显，消费者应用程序仍然稀疏。崔指出，5.5G网络缺乏杀手级应用，人均价值转化不高。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong graft-buster arrests man suspected of calling for district council election boycott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243822/hong-kong-graft-buster-arrests-man-suspected-calling-district-council-election-boycott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港反贪机构逮捕一名涉嫌煽动他人不在周日区议会选举中投票的男子。&lt;/p >;&lt;p>;廉政公署发言人周一表示，这名 38 岁的分析师程序员据称在社交媒体上转发了呼吁在“选举期间”抵制即将举行的民调的呼吁。&lt;/p>;&lt; p>;“按照既定程序，调查结果将在调查完成后转交给司法部，以就是否有足够证据提起检控征求法律意见。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;执行选举的机构官员（腐败和非法行为）条例，在行动中没收了嫌疑人的手机。&lt;/p>;&lt;p>;周日的选举将是当局彻底改革程序以来的首次选举，包括将直选席位削减至 88 个。在 470 名议员中，176 名将是由每个区的三个地区委员会选举产生，其中 179 名将由市领导任命。剩下的27个席位将由乡事委员会主席占据。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的李家超能否让选民为即将举行的区选举投票？&lt;/h3>;&lt;p>;在改革下，区级选举官员们将完全控制新委员会的议程，这符合北京只由“爱国者”负责的原则。&lt;/p>;&lt;p>;提名于 10 月 17 日开始，当天至 12 月 10 日期间定义为“选举期”。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，该男子正在被拘留接受调查，不排除进一步采取执法行动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动以说服选民留下参加区选&lt;/h3>;&lt;p>;选委会呼吁市民不要进行任何非法请愿或转发任何非法内容，并提醒他们煽动他人抵制选举可能会触犯法律。&lt;/p>;&lt;p >;煽动抵制选举属犯罪行为，最高可判处三年监禁和罚款 200,000 港元（25,590 美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong disease expert, global research alliance vow to focus studies on flu and coronaviruses in bid to prepare for next pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243820/hong-kong-disease-expert-global-research-alliance-vow-focus-studies-flu-and-coronaviruses-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新成立的联盟由来自香港大学 (HKU) 等六家全球机构的顶尖科学家组成，将优先研究流感和流行病研究联盟创始成员钟南山教授和袁国勇教授周一也呼吁保持冷静，应对世界各地肺炎支原体的爆发，包括中国大陆，并强调这种疾病是可以治疗的。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的袁先生表示，他与哥伦比亚大学著名病毒学家 David Ho 教授共同帮助建立的新联盟将看到成员们在研究上进行合作，分享他们的研究成果。共同研究和申请资金。&lt;/p>;&lt;h3>;来自香港和世界各地的顶尖专家联手组建新的抗疫联盟&lt;/h3>;&lt;p>;顶级传染病专家小组计划重点研究以下病毒：该联盟候任主席袁说，这种病毒可以从动物传播给人类，也可以在人与人之间传播。&lt;/p>;&lt;p>;“流感是名单上的第一个，因为它能够变异……我们船上有这么多动物流感病毒，”他说。 “第二个当然是冠状病毒。我们有如此多的冠状病毒，并爆发过如此多次的疫情。”&lt;/p>;&lt;p>;该联盟的成员还包括来自澳大利亚墨尔本大学多尔蒂研究所、新加坡杜克-新加坡国立大学医学院、以及广州国家实验室和清华大学的科学家大陆大学。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，该组织还希望研究其他疾病，例如与致命的尼帕病毒有关的副粘病毒，以及主要在青少年中引起疾病​​的肠道病毒。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该组织的说法，他们的目标包括确定动物病毒如何传播人类，发现更快的方法来检测具有大流行潜力的新疾病中的人类患者零号，以及在预期爆发之前设计测试、治疗和疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;著名病毒学家何，因发现这种功效而受到赞誉治疗艾滋病毒的鸡尾酒抗逆转录病毒疗法，表达了对可能在人与人之间直接传播的病毒的担忧，尤其是冠状病毒等呼吸道疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目睹了过去四年中发生的事情 - Covid，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;广州国家实验室的钟先生表示，他的机构已经发现了 50 多种可以从动物传染给人类的疾病，其中 21 种是冠状病毒。&lt;/p>;&lt;p>;联盟成员指出，大约75% 的新出现病原体可以追溯到动物。&lt;/p>;&lt;h3>;“更好地合作”：专家表示，世界必须从 Covid-19 中学习&lt;/h3>;&lt;p>;Yuen 还引用了 Think 的预测全球发展中心的报告显示，未来 25 年内发生另一场新冠规模大流行的可能性高达 57%。&lt;/p>;&lt;p>;这位香港大学学者表示，该联盟希望在疫情爆发时维持正常生活。下一次大流行的出现，避免了公共医疗系统的“瘫痪”，并在 Covid-19 的头两年内避免了估计 16 万亿美元的经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学、剑桥大学和国际疫苗研究所上个月联合成立了香港赛马会全球健康研究所，这是一项独立的国际努力，旨在加速疫苗研究和加强大流行病的防范。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，流行病研究联盟还讨论了肺炎支原体引起的儿童感染激增的问题，并向公众保证这种情况很容易治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;香港医生早些时候表示，自 9 月份以来，公立医院每月记录的病例超过 100 例。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学的何说：“[肺炎支原体] 是一种已知的细菌自从我还是一名医科学生以来，就一直受到感染。这是可以治疗的。我预计它不会像新冠病毒那样蓬勃发展。”&lt;/p>;&lt;p>;钟指出，在北京儿童医院每天约 1,000 例发烧病例中，这种细菌大约占到 30% ，并补充说，由于以前没有检查过发烧的原因，因此没有过去的可比较数据。&lt;/p>;&lt;p>;但顶级传染病专家表示，这种情况可以用适当的药物治疗。 “我不认为存在问题......这是一种已知的病原体，人们不应该担心这一点，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“恐慌和忽视的循环”：世界是否为下一次大流行做好了准备?&lt;/h3>;&lt;p>;袁解释说，如果传播的病原体是一种新病原体，所有年龄段的人，尤其是医护人员，都可能被感染，而深圳的数据显示，超过90%的肺炎支原体病例是&lt;/p>;&lt;p>;同日，中文大学杨永强教授提出13项建议，旨在加强香港政府应对下一次疫情的准备。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官的建议该大学卫生系统和政策研究中心的工作包括早期与私营部门合作抗击流行病、优先支持弱势群体以及为困在家中的人提供护理服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5,000-year-old Liangzhu ruins take centre stage in China’s official history with Xi’s backing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243804/5000-year-old-liangzhu-ruins-take-centre-stage-chinas-official-history-xis-backing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平盛赞良渚是中华五千年文明的实物见证，是“世界的瑰宝”，在全面加强中国作为全球强国的历史地位的过程中，这座古城遗址被毁。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社报道称，习近平的讲话是在一封由中共中央宣传部部长周日宣读的信中发表的李树雷——致首届良渚论坛约300名中外与会者。&lt;/p>;&lt;p>;习近平写道：“良渚遗址是中华五千年文明史的具体体现，也是世界文明的瑰宝。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据新华社报道，杭州论坛由中国文化和旅游部与发现考古遗址的浙江省共同主办。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其目的是加强与中国“一带一路”倡议中伙伴国家的文明对话。跨国基础设施项目于 10 月迎来了 10 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;最近在良渚的发现及其联合国教科文组织世界遗产地位，使该遗址在共产党的官方历史以及习近平的追求中发挥了核心作用习近平在致论坛的信中表示，中华文明“是开放的、包容的、不拘一格的”。它不断成长、变化，吸收世界各地其他文明的精华。&lt;/p>;&lt;h3>;良渚：被时间遗忘的五千年中华文明&lt;/h3>;&lt;p>;他还说中国人文明具有“独特的创新和延续的传统”，并建立了“无数的文明高峰”，“极大地丰富了”人类历史。&lt;/p>;&lt;p>;位于杭州郊区的具有5300年历史的良渚遗址已被测年比商朝早1000年，商朝的历史可以追溯到公元前1500年，是第一个出现在书面历史记录中的朝代。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国传统，商朝之前是夏朝，其特点是良渚遗址——公元前 2700 年的一座繁荣城市——似乎证实了夏朝数千年后的古代文献中对夏朝的记载。&lt;/p>;&lt;p>;西方许多人否认夏朝的存在，并质疑是否存在夏朝。中国可以宣称拥有5000年绵延不绝的文明。但对北京来说，良渚的发现提供了确凿的证据，以强化其古代全球地位的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;北京经常将其悠久的历史与拥有 246 年历史的竞争对手美国进行比较，并展示自己具有优越地位的古代世界强国。&lt;/p>;&lt;h3>;考古遗址的突破为了解早期中华文明提供了窗口&lt;/h3>;&lt;p>;长期以来，人们认为中华文明起源于黄河流域。但考古学家正在发现的证据表明了一个更复杂的故事。&lt;/p>;&lt;p>;例如，位于西南部四川省的三星堆遗址就发现了大型、精致的青铜器和黄金文物。这些遗址被认为是 4500 年前神秘蜀国的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;良渚城比三星堆遗址更古老、更大，但由于这些和其他发现，许多研究人员表示：现代中国人来自不同的种族背景。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人表示，这段历史叙述对当今世界的全球化进程具有影响力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;良渚遗址虽然在1936年就被发现了，但直到近几年才全面了解良渚遗址的规模。这座位于长江三角洲的城市被人类居住了近1000年，是世界上物质和技术最先进的新石器时代文化之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;良渚复杂的水管理系统于 2015 年出土，是早期城市文明的证明，水稻是其经济基础的核心。这也是中国最古老的大型水利工程建筑的证据。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，即良渚被授予世界遗产地位的同年，剑桥大学退休考古学家科林·伦弗鲁在接受新华社采访时表示，良渚遗址提供了华夏文明始于五千年的“有力证据”。&lt;/p>;&lt;h3>;古代文明为何崩溃？科学家指向气候&lt;/h3>;&lt;p>;习近平在信中表示，希望大家利用良渚论坛，加深“一带一路”沿线国家的相互了解。&lt;/p>;&lt;p>;据新华社报道，他补充道，“相互尊重、和谐共处、共生发展，是人类文明未来的正确出路。”&lt;/p>;&lt;p>;执政党把历史作为守护历史的重要手段。它的合法性。考古发现被用来强化官方叙述，确立中国作为全球大国的历史地位，并巩固其在地缘政治问题上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年在南海海底发现了两艘具有百年历史的商船。去年10月的活动旨在加强中国作为海上强国的历史地位，并增强其对一系列有争议岛屿的领土主张。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>