<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong 2.0 must deliver certainty and hope amid US-China volatility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230558/hong-kong-20-must-deliver-certainty-and-hope-amid-us-china-volatility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/1daff25a-695b-4b7c-9351-914b069bedf9_368fb30d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;讲述一个好的香港故事，不能再依赖过去的剧本，因为环境&lt;/p>;&lt;p>;香港从一个贸易前哨站崛起为全球金融中心是一个经济奇迹。在过去的美好时光，这座城市享有两全其美的好处：既是中国的一部分，又在“一个国家，两种制度”下截然不同。它因其在全球的影响力而受到北京的重视，并被世界视为通往中国大陆和亚洲其他地区的主要门户。&lt;/p>;&lt;p>;如今，这座城市变得紧张起来，并面临失去魅力的风险。它迫切需要新的增长模式和扩大的经济基础。 2019 年的政治动荡（中国谴责其具有颠覆性和分裂主义）之后，实施了国家安全法并重写了选举规则。&lt;/p>;&lt;p>;稳定似乎已经恢复，但不确定性仍然存在。许多人都说新加坡、上海和深圳超越香港。人才流失令人痛苦。一年前的智库调查发现，47%的年轻人对香港的未来感到悲观。&lt;/p>;&lt;p>;更有害的是地缘政治恶化和中美冲突升级助长了“中国威胁”阴谋。皮尤研究中心去年的一项调查显示，尽管许多人认为中国的影响力正在上升，但 19 个国家中平均有 68% 的人对中国持负面看法。&lt;/p>;&lt;p>;《经济学人》渲染了“中国巅峰”，反映了西方的怀疑态度。五月报告中的理论，得出香港输给新加坡的结论。香港面临以美国为首的西方阵营的疏远，西方阵营以“去风险”为名，寻求与中国脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;更深层次的复杂性在于，西方认为自己措手不及。关于中国的改革，假设它会走西方的道路。如果他们在中国看不到未来，他们就会抛弃香港，逻辑是这样的。末日论者预测这座城市的灭亡。&lt;/p>;&lt;p>;但香港的基本面并不支持这种宿命论。除了住房负担能力之外，健康、教育、市政管理和公共交通方面的绩效指标也令人羡慕。大学和专业服务是世界一流的。文化演艺蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行全球治理指标显示，城市竞争力跻身全球前十名，政府效能、监管质量、法治、反腐败等表现突出。不足之处在于“话语权和问责”和“政治稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;疫情后的香港已恢复正常运转。失业率已降至2.9%的低点。一系列刺激经济和吸引外部投资的政策已经出台。雄心勃勃的计划比比皆是，包括新基础设施、填海和新北方大都市，以及扩大 STEM（科学、技术、工程和数学）教育，以支持和培育创新和技术中心。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员和企业领导人谈到大湾区内的巨大机遇。迫在眉睫的挑战是专业人员和劳动力的短缺；因此，需要制定吸引人才和扩大劳动力输入的新计划。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，香港看似正常且充满活力，但却失去了先前由言论自由和政治多元化点燃的火花。&lt;/p>;&lt;p>;确实是国家安全法与自由之间的紧张关系。但所有国家都有类似的法律。这取决于法律如何执行以及法院如何裁决和建立判例。&lt;/p>;&lt;p>;这里存在一个悖论：悲观和不确定性与热情并存。这一切都与政治和观念有关，这将考验政府管理不确定性的艺术——在动荡的环境中提供确定性和希望。&lt;/p>;&lt;p>;关键是中国的未来。三点很重要。首先，外部行动无法轻易阻止中国的崛起。尽管需求和投资受到干扰，其制造和创新技术能力仍然强劲。&lt;/p>;&lt;p>;其次，无论你喜欢与否，其社会主义制度具有弹性。中国是一个大国，发展不平衡、地区差异和结构性矛盾突出。因此需要持续改革。党国有时会做出错误的政策选择，但有能力纠正它们。它违背了世界末日的预测。&lt;/p>;&lt;p>;第三，中国不是在输出其系统，而只是作为一个正常大国寻求修改交战规则。当前的恐华症，就像恐伊斯兰症一样，源于邪恶的政治、误解和歇斯底里。&lt;/p>;&lt;p>;现实世界是高度相互依存的。脱钩会伤害所有人，尤其是气候合作。正如国际货币基金组织指出的，中国经济增长缓慢拖累全球经济复苏。一个没有中国发挥其应有作用的世界是不可持续的。&lt;/p>;&lt;p>;西方一些人押注印度取代中国成为增长新星，并选择淡化其结构性缺陷、政策内向性、宏观经济失衡和市场脆弱性。美国和中国都太大而不能倒。他们需要重新思考，以巩固某种形式的多极战略共存。&lt;/p>;&lt;p>;香港无法控制全球政治逆风。但它必须充分发挥一个国家、两种制度的优势，坚持作为一个自由、多样性和包容性的开放城市。正如习近平主席去年 7 月 1 日的讲话所强调的那样，北京仍然希望香港在制度上具有独特性和包容性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港成功的唯一秘诀是成为一个真正的国际城市&lt;/h3>; &lt;p>;如果缺乏制度活力和国际信心，这座城市对国家就没有什么附加值。如果它放弃活力和全球联系，它将失去其战略意义。因地缘政治而变得更加尖锐的国家安全担忧不应笼罩日常生活的方方面面，否则香港长期珍视的创造力和进取精神将会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;为了重新发现自己的利基，香港可能会我们通过“3S”测试盘点一下——它能做什么，上海或深圳做不到，以及与新加坡相比，它在哪些方面仍然强大。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China gamers gripped by Hong Kong-themed ‘escape rooms’ which recreate iconic city scenes, gangster film plots, Cantopop legends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230766/china-gamers-gripped-hong-kong-themed-escape-rooms-which-recreate-iconic-city-scenes-gangster-film?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/6083cd29-aeca-42b8-ad96-edc94fdf2110_11bdfbe1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;网络“密室逃脱”风潮席卷中国，香港新流派- 主题游戏激发了首都北京年轻人的想象力。&lt;/p>;&lt;p>;这些房间的中文名称为“港风迷室”，不仅展示了旺角、弥敦道等地区和地点的标志性城市景观、兰桂坊等地，他们还融入了受香港黑帮电影、传统茶馆和城市其他文化标志启发的情节。&lt;/p>;&lt;p>;玩家表示，他们体验到了“强烈的沉浸感”和一种身临其境的感觉。房间里“瞬间传送到香港”。&lt;/p>;&lt;p>;一个很好的例子就是“一手遮天”房间。&lt;/p>;&lt;p>;受到香港黑帮电影的启发，剧情故事发生在 1997 年的“海港城”，围绕着两个敌对帮派争夺统治地位并与警察对抗的故事。&lt;/p>;&lt;p>;参与者在每个敌对帮派或警察部队中都被秘密分配角色，并且”就像一部简单的香港黑帮电影一样，与非玩家角色（NPC）互动可以让你揭开与每个帮派和警察局错综复杂的联系的隐藏秘密和线索。&lt;/p>;&lt;p>;“每个玩家都可以根据自己的角色和设置发现许多隐藏的情节。 ”&lt;/p>;&lt;p>;另一位玩家称赞了场景的精心制作：“逃生室在一瞬间将你带到了上世纪老香港的街道。&lt;/p>;&lt;p>; “在这里，你会发现茶馆、小吃摊、酒吧，甚至还有卡拉 OK 酒吧 - 丰富的小细节和电影场景让你真正沉浸在体验中。”&lt;/p>;&lt;p>;另一间香港主题房间名为《安缦茶餐厅》也变得非常受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;它将玩家带入人口稠密的香港九龙区中心，扮演重案组的侦探，调查神秘失踪事件。&lt; /p>;&lt;p>;社交媒体上玩家的反馈表明，了解香港流行文化对于掌握这些密室逃脱至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;谜题可能涉及已故粤语流行歌手张国荣演唱的歌曲 -翅膀。他们还深入探讨了诸如“四大天王”之类的话题，尤其是争夺主导地位的谭咏麟和张学友。&lt;/p>;&lt;p>;一位参与者打趣道：“这就像与时间赛跑，回忆回忆！如果你没有听过他们的歌曲，你可能会感到有点失落。”&lt;/p>;&lt;p>;除了真正体现香港精髓的真实内容和场景设置外，房间还提供多样化的体验，沉浸式体验&lt;/p>;&lt;p>;例如，《旺角追击者》提供了多种故事结局，而《无间道》则允许玩家换上港式服装，增强了参与感。&lt;/p>;&lt; p>;一位喜欢《弥敦道》游戏的玩家在小红书上分享了他的体验，描述了他如何享受扮演电影导演的体验。&lt;/p>;&lt;p>;为了增强体验的真实性，另一位在线观察者建议：“如果在与NPC互动时能说粤语，肯定会增强身临其境的粤语氛围。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆著名的众包娱乐评论平台大众点评上，搜索到了“香港主题密室逃脱”仅在北京就产生了 494 个结果。&lt;/p>;&lt;p>;平均游戏时间在 1.5 至 2.5 小时之间，价格也很实惠，大多在 150 至 400 元（20 美元至55美元）。&lt;/p>;&lt;p>;许多玩家表示，这次经历让他们重温经典的香港黑帮电影，回想起1997年香港回归中国时的激动心情，甚至燃起了前往这座城市旅游的愿望。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s Communist Party seeks to win friends and influence through Mideast political groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230919/how-chinas-communist-party-seeks-win-friends-and-influence-through-mideast-political-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/1a606d80-d3b3-42a5-b0b6-f8e80ec6c5a9_3273a1ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;从促成竞争对手沙特阿拉伯和伊朗之间达成协议到提出干预以色列-巴勒斯坦危机、中国在中东的外交努力提高了北京作为该地区参与者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力是在国家层面上通过中国外交部和国家领导人进行的。&lt; /p>;&lt;p>;但中国也一直在另一个层面上与该地区进行接触，试图通过促进共产党与整个阿拉伯世界政治组织之间的接触来推广自己的治理模式，作为西方的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;观察人士表示，政党外交可以通过与朝野政党接触，帮助中国在阿拉伯国家实现稳定、长期的影响力，同时扩大中国的地区影响力，输出其治理体系，并在有争议的问题上获得支持，例如一党统治的合法性以及北京在新疆维吾尔自治区的政策。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列与中国调情以建立沙特关系，但北京能促成交易吗？&lt;/h3>;&lt;p>;杰西·马克斯 (Jesse Marks)，约旦战略研究中心前富布赖特研究员表示，共产党在中东的主要追求是结盟。&lt;/p>;&lt;p>;“党际外交有几个目标，从一党制正常化到中国的合作伙伴在具有战略利益的国家培养和发展意识形态政治伙伴，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“就中东而言，党际外交被用来培养意识形态伙伴，或者，至少，加强对中国核心原则的相互尊重，特别是一党执政。”&lt;/p>;&lt;p>;中共最高领导机构中央对外联络部负责监督党的外交。该部门成立于 1951 年，主要任务是处理与其他国家共产党（尤其是苏联）的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 60 年代北京和莫斯科因意识形态分歧而分裂后，该部门的使命逐渐发生变化，并开始随着中国转变为经济强国，与更多政治派别接触。&lt;/p>;&lt;h3>;随着北京扩大其中东影响力，中国加强与阿联酋的战略关系&lt;/h3>;&lt;p>;该党最新的外交活动之一7月份，该部门在阿拉伯世界的努力在宁夏回族自治区首府银川举行了党际对话。宁夏回族自治区位于中国西北部，穆斯林人口约占总人口的三分之一。&lt;/p >;&lt;p>;来自19个阿拉伯国家的60多位政党领导人和智库代表受邀参加对话，该对话自2016年以来每两年举行一次。&lt;/p>;&lt;p>;与海湾君主国不同，海湾国家的政党政治在很大程度上是由政党政治主导的。从地中海东部到北非的阿拉伯发展中国家对共产党的邀请表现出了极大的兴趣，其中包括来自叙利亚、埃及、阿尔及利亚、摩洛哥和吉布提的代表。&lt;/p>;&lt;p>;对话中，讨论的主题之一是中国国家主席习近平在三月份提出的全球文明倡议，该倡议旨在“以对话和交流代替冲突”和“反对霸权、强权政治”——这些想法赢得了许多与会者的赞扬据国际部称。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学研究员孙德刚表示，思想交流是中共与阿拉伯世界外交接触的典型。&lt;/p>;&lt;p>;“与中国的政府外交、政党外交并不完全受外交礼节的约束。 “它更注重政策和思想交流。”他在中国《阿拉伯世界研究》杂志上发表的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，时任国际部部长的宋涛在一篇文章中明确表示党的喉舌《人民日报》指出，党应该“团结一切可以团结的力量”。&lt;/p>;&lt;p>;“党的对外工作应该……为[共产党]和人民争取更多的理解者、支持者和同行。” 2021年，宋在党的权威理论刊物《求是》上写道：“中国特色社会主义制度”。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党与阿拉伯国家政党多次就香港等敏感问题发表联合声明、新疆、台湾和南海。&lt;/p>;&lt;p>;2021年8月，国务院联合阿拉伯世界28个政党和社会组织，呼吁反对“将新冠病毒溯源政治化”。面对西方压力。&lt;/p>;&lt;p>;四个月后，随着美国颁布《防止维吾尔族强迫劳动法案》，该部门再次联合来自中东15个国家的33个政党和社会组织共同反对。 &lt;/p>;&lt;p>;共产党也在向阿拉伯国家推广其治理模式，作为发展之路。&lt;/p>;&lt;p>;孙认为，该地区大多数政党政治活跃的国家都面临着经济和政治问题。 ”中国和阿拉伯国家都是发展中国家，都面临着改革、发展、稳定的艰巨任务。”作为执政党，共产党积累了丰富的治国理政经验，这些基本经验对阿拉伯国家有很大的借鉴意义。”孙先生的论文指出。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一些国家阿拉伯世界的一些国家尚未摆脱动乱和冲突，例如叙利亚和利比亚，而另一些国家则处于转型期，面临货币贬值、财政赤字和政治不稳定，例如伊拉克和埃及。&lt;/p>;&lt;p >;从毛里塔尼亚和突尼斯到黎巴嫩和叙利亚等阿拉伯国家的政党都参加了共产党主办的网络研讨会，以了解其治理。&lt;/p>;&lt;p>;维克森林大学研究中国政党外交的副教授莉娜·本纳卜杜拉 (Lina Benabdallah)，表示发展中国家新一代政党领导人将共产党视为榜样。&lt;/p>;&lt;p>;“另一代政党领导人也受到[共产党]的领导、发展效率和合法性的启发。从中国方面来看，确实有机会与这些现在或以后可能掌权的精英建立非常牢固的联系。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但马克斯补充说，阿拉伯国家仍然与这些精英建立了长期的联系。他认为，党的治理模式的特点是集中控制经济和强有力的社会监管。&lt;/p>;&lt;p>;“中央领导的经济理念是该地区许多人所向往的。” ，但核心挑战是阿拉伯政府 — — 除少数国家外 — — 没有足够的能力来管理这样的经济。社会控制是一个昂贵的过程，政府缺乏资金。”&lt;/p>;&lt;p>;2017年，习近平表示，共产党希望让其他政党在解决世界问题中发挥更积极的作用，而不是输出“ “中国模式”。&lt;/p>;&lt;p>;“（中国）将积极推动全球伙伴网络建设，积极推动国际热点难点问题的政治解决，”习近平表示。 “我们不会要求其他国家效仿我们的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;他在三月份的共产党与世界政党高层对话会议上发表讲话，这是一个党际对话的主要论坛。在党的外交方面，习近平表示，发展中国家有权利、有能力根据本国实际自主探索现代化道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国智库广东体制改革研究会常务理事彭鹏表示，与不同政党建立联系，共产党可以遏制阿拉伯国家的反华倾向。&lt;/p>;&lt;p>;“一些政党一直反华或反共，因此与多个政党的交往[在一个国家中] ”&lt;/p>;&lt;h3>;‘时机微妙’：为什么布林肯的沙特之行是‘向中国传递信息’&lt;/h3>;&lt;p >;自上世纪民族独立浪潮席卷阿拉伯世界以来，随着各国探索最佳发展道路，该地区意识形态发生了相当大的转变。&lt;/p>;&lt;p>;因此，来自不同政治派别的政党– 从民族主义到共产主义，再到保守的伊斯兰政治 – 这些国家的权力分裂。&lt;/p>;&lt;p>;一位因此事敏感而要求匿名的中国教授表示，中国的政党外交旨在防止出现可能出现的权力真空。 &lt;/p>;&lt;p>;该学者认为，虽然左翼、亲社会主义政党不再是共产党建设党际关系的主要重点，但它们仍然是共产党最亲密的外交伙伴。 &lt;/p>;&lt;p>;“阿拉伯地区有很多亲社会主义政党，但最终我们发现对这些国家产生真正影响的是保守派和伊斯兰政党，”他说。 “如果你不与他们接触，西方就会。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国领导人“亲自干预”以确保沙特与伊朗达成协议&lt;/h3>;&lt;p>;王进，该大学副教授中国西北大学中东研究所补充说，政党外交在阿拉伯世界也可以产生跨境影响。&lt;/p>;&lt;p>;“有些政党不仅在一国具有影响力[在阿拉伯世界]。可能有几个国家拥有相同的政党或密切相关的政党组织。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;中国更加积极地参与中东事务，促成了两国关系正常化的协议。沙特阿拉伯和伊朗，并提出在巴以冲突中发挥类似作用。&lt;/p>;&lt;p>;王补充说，通过与地区各方沟通，中国可以找到更多处理这些冲突的可能性。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong tycoons’ success stories in Southeast Asia pave way for more to tap region’s business potential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230921/how-hong-kong-tycoons-success-stories-southeast-asia-pave-way-more-tap-regions-business-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/bdf8ee22-237a-47f3-924e-1661e8dc35c5_c35d1218.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人赵达昌30岁出头时决定分道扬镳&lt;/p>;&lt;p>;“我想去一个我父亲不熟悉的国家，”他回忆道。 “我还年轻，想创业。那会更令人兴奋一点。”&lt;/p>;&lt;p>;那是 20 世纪 80 年代末。他把目光投向了马来西亚，因为他的父亲已故娱乐和地产大亨赵德根执事已在新加坡和印度尼西亚留下了自己的印记。&lt;/p>;&lt;p>;在他最初的几个小型房地产项目取得成功之后, Chiu 于 20 世纪 90 年代中期与妻子移居马来西亚，白手起家建立房地产开发业务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您要从事大事业，就必须生活在这样的环境中邱说：“在这个国家呆上两三年，因为在熟悉之前你没有资格离开这个地方。”&lt;/p>;&lt;p>;他带来了来自香港的想法，例如样板间、公共休闲设施&lt;/p>;&lt;p>;“二十多年前在香港感觉很平常的事情在马来西亚却很新奇，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他对这个国家的赌注得到了回报离开。邱的美林集团公司现在是其领先的开发商之一，仅今年就有约 8,000 套新住宅上市，而他的帝盛酒店集团在那里经营着约 4,000 间客房。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚为我提供了很棒的机会赵先生于 1997 年荣获“拿督”称号，并于 2005 年被授予“丹斯里”称号。&lt;/p>;&lt;p>;这位房地产大亨是香港 Far 集团的董事长。东方发展集团参加了行政长官李家超七月份对新加坡、印度尼西亚和马来西亚为期一周的访问。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人在东盟之行寻求商业交易，支持贸易协定竞标&lt;/h3>; &lt;p>;对李在这三个国家受到的接待印象深刻，他指出，在吉隆坡，机场航站楼铺设了红地毯，这通常是为大国领导人保留的。&lt;/p>;&lt;p>;“对于香港和行政长官来说，这都是莫大的荣幸。我很惊讶。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔总理会见李光耀当天，马来西亚宣布将香港护照持有人的免签证停留期从30天延长至90天。&lt;/p >;&lt;p>;邱说，这表明马来西亚政府对香港领导人访问的重视。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官还会见了新加坡总理李显龙和印度尼西亚总统佐科维多多。&lt;/p>; &lt;p>;李行政长指出，香港与三个东盟国家的本地实体达成的33项安排将为进一步、更深层次的合作打开更多大门。&lt;/p>;&lt;h3>;富豪们看到了东南亚的潜力&lt;/h3 >;&lt;p>;几个世纪以来，珠江三角洲一直是中国通往东南亚的门户，而香港自早期殖民时代起就作为转口港向该地区开放。&lt;/p>;&lt;p>;精明的香港商人长期以来一直&lt;/p>;&lt;p>;由香港首富李嘉诚控制的长和集团通过和记港口公司在雅加达经营印度尼西亚最大的集装箱港口，该公司还经营马来西亚、越南、泰国和缅甸的港口。&lt; /p>;&lt;h3>;随着李约翰结束为期一周的东盟之旅，香港和马来西亚签署了 11 项协议&lt;/h3>;&lt;p>;长和旗下的个人护理零售商屈臣氏 (Watsons) 是该地区的主要参与者，并在该地区开业6 月，该店在马来西亚开设了第 700 家商店。&lt;/p>;&lt;p>;李察的儿子李泽楷 (Richard Li Tzar-kai) 也在那里留下了自己的印记。他的流媒体部门 Viu 在东南亚的月度活跃用户数超过了 Netflix，而保险公司 FWD 通过十年的收购在七个东盟国家建立了重要业务，目前正在寻求在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;在到2022年，东南亚国家联盟10个经济体合计成为香港第二大贸易伙伴，其中四个东盟国家跻身香港十大贸易伙伴之列。&lt;/p>;&lt;p>;“如今的东南亚已不再是我们想象中的东南亚”以前就知道，”香港中华总商会主席蔡冠森表示。 “它为双边和多边发展提供了多样化的潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;他的新华集团由其已故父亲蔡继友于1957年创立，见证了该地区的巨大变化。&lt;/p>; &lt;p>;被称为“海鲜大王”的崔老先生在20世纪60年代通过向日本出口加工海鲜而发家致富，并于1970年前往越南采购虾。&lt;/p>;&lt;p>;他的越南海鲜生意不仅生存了下来越南战争结束后，新华在新统一的共产主义国家中也蓬勃发展，业务扩展到咖啡出口、房地产和金融。&lt;/p>;&lt;p>;新华在胡志明市的投资组合现在包括两座豪华河滨酒店住宅开发区和一座 23 层办公楼位于通往标志性市政厅的绿树成荫的大道上。该集团还参与会安古镇以南的海滨度假胜地开发。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议常务委员，蔡冠深一直在促进东盟与中国内地官员和企业之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他相信越南希望香港不仅仅是一个中间人或与内地的“超级联系人”。&lt;/p>;&lt;p>;他以自己的公司为例说：“他们希望香港新华集团投资更多资金，所以我们是主要投资者。投资后，我们也运营很多项目。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港科技公司在人才流失的情况下转向东南亚招募人才&lt;/h3>;&lt;p>;考虑到越南之间历史上复杂的关系崔表示，在越南和其他地方的商业讨论中，他总是避开任何一方的政治，专注于投资的互惠互利。&lt;/p>;&lt;p>;“人们很谨慎。如果我谈论我与北京的联系，他们会认为我与北京有一些特别的事情要做，”他说。 “相反，我抛开了所有与北京的联系，只是一个来做生意的香港商人，没有别的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据北京的“十四五”规划，香港的使命是在八个方面打造国际和区域枢纽地位，包括金融和贸易的传统优势，以及香港大学政治哲学助理教授黄裕顺表示，希望开拓东南亚前景的香港企业应该这样做&lt;/p>;&lt;p>;“香港需要更有创意地思考它能为东盟经济体做些什么，”他说。 “这不仅关系到香港服务祖国，这一点很重要，而且还关系到香港作为东南亚生态系统的一部分如何帮助东南亚经济体的行业和部门实现专业化和转型。”&lt;/p>;&lt; h3>;“有好的本地合作伙伴就值得”&lt;/h3>;&lt;p>;香港人吕志俊在 23 岁时被一家物流公司派往印尼，二十年来一直在印尼安家。&lt;/p>;&lt;p >;一路上他娶了一位香港商人的女儿。他的岳父在印度尼西亚生活了 50 年，目睹了一系列政治动乱，他一直想找到一种方法来支持弱势印度尼西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;大约 10 年前，电子商务刚刚兴起时在印度尼西亚正处于起步阶段 - 他的岳父要求他开办一项新业务，让该国的小公司日子过得更轻松。&lt;/p>;&lt;h3>;正如李约翰 (John Lee) 所说，香港和印度尼西亚签署了 15 项交易东盟关系&lt;/h3>;&lt;p>;他很快发现了一个需要填补的空白——如何使网上购物的支付更加方便。还可以帮助中小企业节省处理支付的成本。&lt;/p>;&lt;p>;回忆起当时的情况，他说：“一旦我在网上做出选择，我就必须做出一个选择。”在ATM机上转账，拍下收据照片并发送给电商平台作为付款凭证。 ”&lt;/p>;&lt;p>;想到香港的八达通储值卡，他向印尼央行描述了海外在线支付的经验，并于2012年创立了在线支付解决方案提供商Ezeelink .&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的电子商务正如他预期的那样起飞，但他的业务真正的转折点出现在 2019 年底，当时通过了一项新法律，要求所有在线店面寻求当地许可。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这使得海外卖家竞相寻找当地合作伙伴和新的安排来收回收入。&lt;/p>;&lt;p>;当时，许多内地卖家在对印尼市场饱和感到失望后，开始瞄准印度尼西亚的年轻消费者。 the West and stricter rules imposed by US-based e-commerce giants.&lt;/p>;&lt;p>;Merely months after the new policy was in place, the Covid-19 pandemic hit, bringing a fresh wave of mainland sellers.&lt;/p >;&lt;p>;“The Chinese domestic economy was not doing great and manufacturers had to make ends meet by opening up new markets to digest their stockpiles,” he said. “In response, we developed a new virtual account product to provide them a foreign exchange settlement service.”&lt;/p>;&lt;p>;Lui&#39;s firm is now helping overseas vendors meet the local permit requirements and link their online storefronts to all common payment gateways of Indonesia.&lt;/p>;&lt;p>;With more Chinese merchants making their way to Indonesia, he expected virtual account clients to make up about 30 per cent of his business by the end of 2023. He was also looking for a Hong Kong partner in the financial sector to provide financing solutions to online vendors.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong must &#39;facilitate&#39; movement of more global firms to city: Paul Chan&lt;/h3>;&lt;p>;“As an Indonesian payment company, we have an edge in getting in touch with more cross-border e-commerce companies because of our Chinese background. With a common language and culture, we are better positioned to understand the needs of our cross-border merchants,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The Asean–China Free Trade Area has been in place since 2010, while Hong Kong&#39;s free trade agreement with Asean came into effect in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;The city is now seeking to join the Regional Comprehensive Economic Partnership, the world&#39;s largest trade bloc that includes China and all 10 Asean countries. City leader Lee said all three state leaders he met were in support of Hong Kong&#39;s bid.&lt;/p>;&lt;p>;Lui, a deputy director of the Indonesia Chamber of Commerce in Hong Kong, said few Hongkongers were running companies in Indonesia and he hoped Lee&#39;s visit would draw their attention to opportunities in consumer products and infrastructure in the country.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong to enter world&#39;s largest free-trade pact in Asean partnership&lt;/h3>;&lt;p>;“We can gradually educate the local Indonesian team with the spirit and commitment we have in Hong Kong,” he said. “If you manage to build a more efficient team, you will definitely earn a competitive edge in this big market where competencies are uneven between rivals.”&lt;/p>;&lt;p>;Having seen others burnt in the past, Lui and real estate tycoon Chiu advised Hong Kong entrepreneurs to secure trustworthy local partners to deal with bureaucracy and cultural complexities.&lt;/p>;&lt;p>;Chiu said a proper understanding of local politics would also go a long way.&lt;/p>;&lt;p>;“Hong Kong is such a society of freedoms that you can make a living even if you never talk about politics. But in Southeast Asian countries, you must have a clear understanding of the politics and directions,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;To that end, the Hong Kong-Asean Foundation has been running education programmes in universities to prepare students for capturing the emerging opportunities in Southeast Asia.&lt;/p>;&lt;p>;The non-profit organisation was set up in 2022 by Sino Group&#39;s deputy chairman Daryl Ng Wing-kong to promote mutual understanding between Hong Kong and Asean.&lt;/p>;&lt;p>;Foundation CEO Charles Chia said: “For any business opportunity to flourish, I think the first thing you have to know is your counterparty.”&lt;/p>;&lt;p>;He observed a lack of understanding of market opportunities, including those arising from Indonesia&#39;s rich raw materials and the relocation of its capital to Kalimantan.&lt;/p>;&lt;p>;While working to connect Hong Kong trade-related associations with their counterparts in Southeast Asia, Chia stressed it was also important to foster a better cultural understanding in the local business community.&lt;/p>;&lt;p>;“Who are you doing business with? Do you trust the person? That trust has to be built on … a platform of understanding of customs, of beliefs. And that is obviously the bedrock of any sustainable, long-lasting business relationship,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Southeast Asia is diverse. So when Hong Kong people deal with Asean nations, it&#39;s different when dealing with the Thais and the Cambodians, and so on. They are all different.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain lost nearly 4 million days to strikes over the past year – most since the 1980s: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230969/britain-lost-nearly-4-million-days-strikes-over-past-year-most-1980s-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 09:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/0cdfb18a-ce9f-44c6-873f-466029bb4d80_fef5faf5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Around 3.9 million working days in Britain have been lost to industrial action in the past year, more than at any point since the 1980s, according to new research.&lt;/p>;&lt;p>;Many of the strikes have been fuelled by real-terms falls in pay of more than 9 per cent in the highly unionised public sector, said the Resolution Foundation.&lt;/p>;&lt;p>;Sectors including health, education, the postal services and railways have been responsible for 96 per cent of all days lost to strike action since 2021, said the think tank.&lt;/p>;&lt;p>;Its report, released as junior doctors continue a four-day walkout, said high inflation meant average weekly pay for all workers was 4.1 per cent lower in real terms in the three months to May than it was in the same quarter in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;But real-terms pay for public sector workers fell by 9.2 per cent over the same period and for those in health and social care it fell by 9.8 per cent, the study indicated.&lt;/p>;&lt;p>;The foundation said the strikes were not just about pay, warning that working conditions, exhaustion and stress also played an important part.&lt;/p>;&lt;h3>;UK government refuses to give way on pay as health worker strikes continue&lt;/h3>;&lt;p>;The public-sector pay squeeze also appears to have contributed to an increase in vacancies, with those in health, education and public administration 33 per cent higher in March than in December 2019, compared with 23 per cent higher across the rest of the economy, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;“The recent strikes from teachers and junior doctors reflect the fact that real-terms public sector pay has fallen severely in the past few years, as well as the stress and difficult workplace conditions frequently reported by workers in these sectors,” said Nye Cominetti, senior economist at the Resolution Foundation.&lt;/p>;&lt;p>;“However, the inflation-driven pay squeeze should also be understood as part of a broader pattern of poor pay growth across both the public and private sectors, and falling pay satisfaction among public sector workers.”&lt;/p>;&lt;h3>;Thousands of hospital doctors walk out in latest UK strike&lt;/h3>;&lt;p>;“Going forwards, the government will need to balance fiscal caution with the need to provide a level of pay for public sector workers that reflects the very real difficulties faced by workers in these sectors, and ensures that vacancies in these sectors continue to be filled,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“In addition, there should also be a renewed focus on improving pay and working conditions for workers in essential sectors like social care, that are largely not unionised, but which are still experiencing the effects of job stresses and pay squeezes.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maui fire survivors describe nighttime looting as local leadership botches emergency response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230967/maui-fire-survivors-describe-nighttime-looting-local-leadership-botches-emergency-response?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/52560c09-e042-41d3-9803-abf0271fd3e6_f5802273.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;毛伊岛居民越来越迫切地希望当地领导能够控制紧急响应灾难性大火将夏威夷岛部分地区夷为平地，造成至少 93 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;虽然救援人员带着水、食物和急救物资穿越岛屿，但当地人告诉 Insider，补给品正在转移痛苦的居民正在自行解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;“有一些警察在场。拉海纳一家名为 The Dirty Monkey 的酒吧的合伙人马特·罗伯 (Matt Robb) 说：“虽然有一些小规模的军事存在，但到了晚上，人们就会遭到持枪抢劫。”&lt;/p>;&lt;p>;“人们遭到强奸和抢劫。我的意思是，他们会穿过房子——然后白天就很开心了。那么支撑在哪里呢？我认为我们的政府和我们的领导人目前还不知道如何处理这个问题或该怎么做。”&lt;/p>;&lt;p>;《Honolulu Star Register》报纸报道称，警察和大约 100 名居民之间几乎爆发了骚乱。警察封锁了通往拉海纳（岛上受影响最严重的地区之一）的高速公路，阻止人们回家收集可以回收的物品。&lt;/p>;&lt;p>;“肮脏猴子”的工作人员表示他们一直在与地方当局和社区成员协调，组织并努力直接向有需要的家庭提供胰岛素等基本药物的空投和运输。&lt;/p>;&lt;p>;但是，作为一个没有接受过正式培训的小团队，在处理紧急响应时，罗布和共同所有人艾伦·艾瓦齐安 (Alen Aivazian) 表示，他们感觉自己被当地领导抛弃了，他们说当地领导没有与社区成员就正在发生的情况或如何处理应对措施进行有效沟通。&lt;/ p>;&lt;p>;“当你有一卡车的水或女性产品或其他什么东西，当你试图帮助人们时，你却被拒之门外，这真的很有趣。”罗柏说道。 “我认为有更好的方法来组织这件事，我只是不认为它是以正确的方式完成的。我认为这归结于缺乏领导力和缺乏如何处理此事的知识。”&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛警察局和市长理查德·比森办公室的代表没有立即回应《商业内幕》的要求&lt;/p>;&lt;h3>;“这太疯狂了”：随着夏威夷野火反应的愤怒加剧，调查启动&lt;/h3>;&lt;p>;艾瓦齐安和罗布表示，他们相信市长，但市长对这场悲剧发表了有限的公开评论，在应对紧急情况时举步维艰。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是市长的错，”艾瓦齐安告诉 Insider。 “如果他问的话，他们有海军陆战队和海岸警卫队坐在那里等待，准备出发，但他没有派他们过去。为什么联邦调查局不把他们送过来？市长没有问，州长也没有催。我的意思是，他们到底在那边做什么？他们只是在海滩上闲逛。”&lt;/p>;&lt;p>;罗布补充道，“由于警察部门封锁街道，导致了很多流血。”&lt;/p>;&lt;p>;卡米毛伊岛居民欧文 (Irwin) 在基黑毛伊岛酿酒公司 (Maui Brewing Company) 地点帮助协调救援工作，他说当地人正在全天候工作，放弃睡眠，组织社区巡逻，以帮助确保彼此的安全，并找到清洁饮用水和药品等必需品。&lt; /p>;&lt;p>;“我必须处理的情况甚至不属于我是谁或我所做的事情，”欧文说。 “我不得不与那些因我们的医疗用品而被困在大岛的飞行员进行交谈，因为卫生部阻止他们运输胰岛素。岛上各地都有需要胰岛素的人。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，居民们在意识到自己多次看到相同的当地志愿者而不是政府官员在协调援助工作后，决定自己解决问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们确实不知道，因为我们没有听到任何人的答案，”欧文说。 “我们仍然不知道该怎么办。我们刚刚得到消息，他们今天停止了所有空中和地面交通，向拉海纳西侧空投更多物资。”&lt;/p>;&lt;p>;欧文表示，毛伊岛居民加紧照顾的方式让她感到鼓舞她说，她无法用言语来形容火灾的破坏性，而当地政府官员的“缺乏领导力”使火灾变得更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;“我还没有欧文说：“我什至没有时间看新闻，但大陆的人们告诉我，从我分享的视频来看，情况比新闻所分享的还要糟糕得多。” “我们有很多人失踪且下落不明。这是一场真正可怕的噩梦，你无法从中醒来。 It&#39;s beyond words.”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How FWD married two of Richard Li’s ‘loves’ to create Hong Kong’s only home-grown, pan-Asian insurer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3230807/how-fwd-married-two-richard-lis-loves-create-hong-kongs-only-home-grown-pan-asian-insurer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/888858a9-37af-457a-bb0d-f3e465f1c109_49432206.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;十多年前，电信巨头与前越南难民的一次偶然会面在香港独特的铜锣湾游艇俱乐部的经历为一家保险公司播下了种子，该公司如今为古代丝绸之路沿线七个国家的风险提供承保。&lt;/p>;&lt;p>;李泽楷，香港电讯集团电讯盈科主席据报道，香港首富李嘉诚的小儿子李嘉诚当时表示，他想嫁给他职业生涯中的“两爱”——互联网和电子商务，以及人寿保险。富卫首席执行官Huynh Thanh Phong。&lt;/p>;&lt;p>;周一，富卫迎来了成立十周年，Huynh 清晰地回忆起他与李嘉诚的关键对话，他们的会面成为了香港唯一本土企业成立的催化剂。总部位于泛亚洲的保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;Huynh 在最近接受《华盛顿邮报》采访时回忆道，这次会议的目的是讨论 Huynh 多年前在越南进行的一项投资。然而，讨论转向了建立一家泛亚洲保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;认识到国家龙头企业的普遍存在，他们发现了市场上的一个空白——缺乏成功的泛区域保险公司。 “我们互相看了看，得出的结论是，现在是[成立这样一家公司]的正确时机，”Huynh 说。&lt;/p>;&lt;p>;李在会上向 Huynh 吐露了他的两大爱好。 Huynh 引用李的话说：“我有两个爱好，互联网、电子商务和人寿保险，但他们从未见过面。”&lt;/p>;&lt;h3>;富卫将在香港首次公开募股前收购马来西亚人寿保险公司的多数股权&lt;/h3>;&lt;p>;李先生并不是保险界的新手，他于1994年收购了Top Glory Insurance，并将其更名为盈科保险，然后于2007年将其出售给富通集团，获得了可观的投资回报。&lt;/h3>;&lt;p>;李先生在保险界并不是新手。 p>;&lt;p>;为了结合李的双重热情，他们决定创建一家利用最新技术的公司。香港凭借其成熟的监管环境和丰富的人才，尤其是在风险管理方面，被选为富卫的核心市场和总部。&lt;/p>;&lt;p>;“利用最新技术并简化我们为客户所做的一切 - 我认为，这就是剧本，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保险公司富卫放弃在纽约首次公开募股，转投家乡交易所&lt;/h3>;&lt;p>;这一策略一直是富卫过去十年的指导原则，并将继续下去Huynh 表示，公司的目标是在未来几十年内成为东盟国家排名第一的外国企业，从而塑造其未来发展轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望建立一家简单明了的公司。”他加了。 “当你提出索赔时，公司会让事情变得非常简单，”Huynh 说，并表示他不喜欢其他保险公司在索赔过程中通常会提出的一连串问题。&lt;/p>;&lt;p>;利用技术，FWD 实现了Huynh 表示，在大多数区域市场中，简化的索赔流程只需点击几下即可。 “在香港，你甚至可以在 7-11 便利店收款。”&lt;/p>;&lt;p>;李嘉诚以 21 亿美元收购了 ING 集团在香港、澳门和泰国的保险和养老金业务为起点。 。 10年前的周一，台风尤特横扫香港后，富卫正式启动，其标志出现在铜锣湾怡东酒店的天台。其中文名称代表安全与财富保障。&lt;/p>;&lt;p>;富卫已拓展至亚洲10个市场，包括柬埔寨、日本、菲律宾、印度尼西亚、新加坡、越南和马来西亚7个国家。它拥有超过 1000 万客户，总保费价值 63 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“FWD 还年轻了 10 年，而我们才刚刚开始，”Huynh 说。周一，他宣布了一项针对这 10 个市场当地社区的慈善计划，作为该保险公司成立 10 周年庆祝活动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;FWD 表示，作为一家总部位于香港的本土保险公司，富卫拥有独特的地位。富卫主席马时恒。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超最近访问东盟国家，旨在加强香港的角色，并参观了富卫的印度尼西亚办事处，以深入了解香港的发展情况。 &lt;/p>;&lt;p>;“李先生在办公室待了一个半小时，[比]原计划的45分钟长，显示出他对公司的兴趣。”马云说与李克强一起迎接了领导人的到访。&lt;/p>;&lt;p>;保险公司坚信，数字化是占领估计价值 2 万亿美元的亚太市场的关键。该地区拥有世界上 60% 的青年人口，即 7.5 亿年龄在 15 至 24 岁之间的人。&lt;/p>;&lt;p>;“未来 10 年，我们将深化在所有这些市场的影响力”亚洲，这将使我们早日成为（亚洲）三大保险公司。”Huynh 说道，并强调该业务依赖于有机增长，而不是并购 (M&amp;As)。&lt;/p>;&lt;p >;作为扩张的一部分，该公司于三月份重新提交了在香港证券交易所上市的申请。他表示：“未来 10 年，继续保持财务实力并促进全面资本市场准入将始终是我们董事会的关键考虑因素。”但他没有透露富卫上市计划的细节。&lt;/p>;&lt;h3>;前任马峰 (Fred Ma)部长兼富卫董事，被任命为保险公司董事长&lt;/h3>;&lt;p>;“如果你回顾过去，我们十年前几乎是从零开始的。我们收购了 ING 作为起点。但如果你放眼整个东南亚，我们建立的大多数业务要么是全新的，要么是我们买了一些非常小的东西。&lt;/p>;&lt;p>;“一些并购实际上是关于如何建立新的合作伙伴关系”&lt;/p>;&lt;p>;就中国而言，Huynh表示，大陆一直是富卫泛亚计划的一部分，但这个过程需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;“人寿保险监管良好，”他说。 “你必须证明你的承诺并展示业绩记录，然后申请许可证。在一些国家，速度很快，在另一些国家，则需要更长的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港可以成为吸引来自中国南方的中国大陆客户的重要基地，但 Huynh 表示，该城市的市场本身也有很大的潜力.&lt;/p>;&lt;p>;“当理查德和我谈论我们将如何建立 FWD 时，我们知道我们需要一个非常完善且监管特别完善的大本营，”他说。 “这真的很重要。当然，我们还可以在这里找到合适的人才。&lt;/p>;&lt;p>;“在风险管理和精算人才以及财务和会计方面，香港很难被击败。”&lt;/p>;&lt;p>;“在风险管理和精算人才以及财务和会计方面，香港很难被击败。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Huynh 与这座城市的渊源可以追溯到 1979 年，当时 13 岁的他作为越南战争难民抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;“香港对我来说非常特别，”他说，满怀深情地回忆起自己在这座城市的四五个月的时光。 “平安夜，人们会来到营地门口唱圣诞颂歌。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人感动了我的心。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Researchers question the effectiveness of China’s game time restrictions for minors in reducing heavy play]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3230938/researchers-question-effectiveness-chinas-game-time-restrictions-minors-reducing-heavy-play?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/abbd74b8-b2f5-412d-bf77-095eb71541c6_be2c27f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆的儿童受到世界上最严格的在线游戏时间限制，但《自然》杂志发表的一项新研究发现，没有证据表明这些政府强加的规则减少了重度游戏。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国和丹麦大学的研究人员从美国游戏引擎开发商 Unity 中提取了匿名数据，涵盖 70.4 亿人次研究人员指出，从 2019 年 8 月到 2020 年 1 月，24 亿中国大陆玩家档案的游戏时间包括儿童和成人，因为他们获得的数据不包括年龄信息。相对于其他游戏引擎，Unity 在中国的地位也不清楚。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国政府讨厌视频游戏？&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员发现，在 2019 年 8 月至 2019 年 10 月期间，之前中国制定了游戏时间规定，他们观察到的个人资料中，有 0.77% 从事“重度游戏”——定义为平均每天花超过 4 小时、每周花 6 天在游戏上。&lt;/p>;&lt;p >;相比之下，在 2019 年 11 月中国政府将未成年人的在线游戏时间限制为每天 90 分钟后，只有 0.88% 的游戏玩家这样做。&lt;/p>;&lt;p>;该研究还调查了 2021 年的游戏模式，当时中国将未成年人的在线游戏时间收紧至每周三个小时。研究人员发现，新规则实施后，重度游戏并没有明显减少。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员得出结论，这种“范围广泛的限制政策......可能无法有效地引起预期的行为改变”。&lt;/p>;&lt;p >;中国继续加强对 18 岁以下青少年互联网使用的监管，努力防止儿童沉迷于屏幕。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国互联网监管机构发布了规则草案要求设备制造商和应用商店为用户提供部署“未成年人模式”的选项。&lt;/p>;&lt;p>;该模式应将智能手机和平板电脑的使用时间限制为 8 岁以下儿童每天 40 分钟，8 岁以下儿童每天 1 小时8 至 15 岁的儿童每天使用两小时，16 岁和 17 岁的儿童每天使用两小时。额外的使用需要家长干预。&lt;/p>;&lt;p>;应用商店运营商应确保 12 岁以下的儿童在没有家长指导的情况下无法下载任何应用程序，而只允许 12 至 16 岁的人下载未成年人模式的应用程序或专门为未成年人定制的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国努力消除最年轻公民的网络成瘾，但儿童和青少年很容易发现针对各种限制的创造性解决方法。有些人诉诸于使用虚假身份，而另一些人则使用成年家庭成员的凭据建立了新帐户。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，这可能是研究人员发现相关法规生效后重度游戏时间并未减少的原因之一&lt;/p>;&lt;p>;另一种可能的解释是，虽然大公司更倾向于执行规则，因为它们“拥有有效识别和监管其玩家群体的资源，并已成为中国政治干预的主要目标”，该论文称，目前尚不清楚小型游戏开发商是否合规。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US nuclear submarine weak spot in bubble trail: Chinese scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230476/us-nuclear-submarine-weak-spot-bubble-trail-chinese-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/24ef740b-9a3a-4252-95fa-8cce4d740c7b_36ec996e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最受尊敬的同行评审期刊之一发表的一项研究表明，先进潜艇可以通过现有技术检测到，这一发展将威胁美国的海洋主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，美国拥有一些最难检测的潜艇，并配备了先进的声学和减振系统”美国对中国保持着无可争议的优势”。&lt;/p>;&lt;p>;但是中国科学院福建物质结构研究所的研究人员进行的研究发现，超灵敏磁探测器可以探测到&lt;/p>;&lt;p>;邹胜男领导的团队利用计算机建模来确定是否有可能探测到核动力潜艇在远距离巡航时产生的几乎难以察觉的气泡。 &lt;/p>;&lt;p>;《中国船舶研究》8月1日发表的论文称，该成果“为潜艇的探测和跟踪提供了新的解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;该杂志由中国船舶科学研究中心主办，该中心在船舶和海洋工程的前沿发展方面拥有悠久而受人尊敬的历史。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员计算出，潜艇的气泡可能比先进磁异常探测器的灵敏度强三到六个数量级。&lt;/p>;&lt;p>;“感应电场和磁场的大小……完全在一些顶尖的传感器，”该论文称。&lt;/p>;&lt;p>;气泡是潜艇巡航速度不可避免的结果，这导致船体周围流动的水随着其动能和势能的增加而移动得更快– 表示为压力 – 减小。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为给定系统的总能量必须保持恒定。在流体运动的情况下，由流体运动引起的动能和势能之和不会改变，但两种力的平衡会发生变化。&lt;/p>;&lt;h3>;东南亚洲国家在中美竞争中增加潜艇订单&lt;/h3>;&lt;p>;当压力充分降低时，随着部分水的蒸发，船体表面会形成小气泡。这种空化过程最有可能发生在具有尖锐曲率或粗糙表面的区域，这会产生低压区域。&lt;/p>;&lt;p>;随着水继续在船体周围流动，气泡变大并移走来自表面的较高压力（例如船体后缘附近）导致它们剧烈塌陷。&lt;/p>;&lt;p>;此过程会引起湍流，并可能产生电磁信号，这种现象称为磁流体动力（MHD）效应。湍流速度越快，MHD电压越强。&lt;/p>;&lt;p>;根据计算机模拟结果，“在船体的船头、船尾和后部周围都可以观察到明显的感应电场信号”， &lt;/p>;&lt;p>;研究人员称，空化气泡产生的电磁辐射会随着时间的推移而波动，在 49.94 Hz 至 34.19 Hz 的极低频范围内产生明显的信号。&lt;/p>;&lt; p>;虽然微弱，但 ELF 信号可以传播很远的距离，因为它们能够穿透水并到达电离层，并在电离层中被反射回地球表面。&lt;/p>;&lt;p>;这种质量已被用于海底通信。例如，中国已经建造了世界上最大的天线，向隐藏在深水区的潜艇舰队传输极低频信号。&lt;/p>;&lt;p>;邹和她的团队表示，他们的发现“还可以为选择高速潜艇的电磁通信频率”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队称新型潜艇隐身技术可以“抵消”美国声纳&lt;/h3>;&lt;p>;传统的电磁探测技术可以定位和跟踪潜艇中的干扰潜艇在水中运动时产生的地球磁场，潜艇通常由钢等铁磁材料制成。&lt;/p>;&lt;p>;通过分析电磁场的强度和方向，可以确定位置以及潜艇的运动。但传统的探测技术越来越受到船舶设计者采取的对策的限制。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括在潜艇外壳设计中使用低磁性或非金属材料，以及其他措施来持续检测降低船只的电磁特性。&lt;/p>;&lt;h3>;随着地区竞争对手增强水下力量，中国举行反潜演习&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，迫切需要研究新型信号源向左和她的团队提出了建议，但他们警告说，检测潜艇空化产生的电磁信号存在一些实际挑战。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括当潜艇减速或停止时信号消失，以及来自其他来源的干扰 - 例如自然发生的电磁噪声或人为信号。&lt;/p>;&lt;p>;潜艇周围的水流也可能高度湍流和不稳定，这可能会影响空化气泡的形成和演化，由此产生的电磁信号。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，需要进一步的研究来更好地理解流电磁耦合背后的复杂物理原理，以开发更准确和可靠的模型来预测这些感应电磁潜艇特征。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[While Starry Lee’s political future looks bright, the DAB faces irrelevance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230792/while-starry-lees-political-future-looks-bright-dab-faces-irrelevance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/b67d6107-a313-4fd4-923d-2c2551d6313c_f3d08d7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;八年后，李慧琼辞去香港领导层香港最大的政党，民主建港联盟（民建联）。&lt;/p>;&lt;p>;李女士对自己作为国家最高立法机构国家立法会唯一香港议员的工作量表示担忧。人大常委会——作为她不谋求连任民建联主席的原因，是她是该党第一位女性领导人。她也是香港最年轻的代表，也是第二位登上中国权力顶峰的女性。这些都是非凡的成就，而李今年只有49岁。&lt;/p>;&lt;p>;她早些时候曾表示不会参加12月的区议会选举。作为代表同一选区土瓜湾北的九龙城区议员，李氏出任二十多年，不仅于1999年在那里开始了非凡的政治生涯，而且还安然度过了民建联和建制派最大的选举挫折。 &lt;/p>;&lt;p>;2019年，民建联在李治下失去了96个议席，从117个降至仅21个，但李保住了自己的议席，击败了“长发”梁国雄。&lt;/p>;&lt;李首先是土瓜湾北区议员。她以独立人士身份获胜，直到 2003 年之后才加入民建联，当时该党由于支持有关国家安全的第 23 条立法而遭受政治影响，因此在选举中首次受挫。作为当时一名年轻的职业女性，李在民建联最困难的时期做出加入民建联的决定是明智的。&lt;/p>;&lt;p>;在政治和生活中，时机就是一切。李似乎是这方面的高手。加入民建联将她的政治生涯推上了令人难以置信的轨道。李非常适合参加聚会。前三任主席在其成立和发展过程中发挥了重要作用，李的任期证明了该党能够顺利地将接力棒交给新血液。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着她宣布退出政党政治，专注于她的立法工作，我们可以非常确定它也是恰逢其时。在 2019 年区议会选举惨败后，李光耀带领该党在 2021 年立法会赢得创纪录的 19 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管地方选区数量和比例大幅减少，但议席由公众直接选举产生，民建联赢得了其历史上最多的议席，占据了20个席位中的一半。李在领先时将离开掌舵者​​。&lt;/p>;&lt;p>;在李开始其政治生涯的基层和社区工作中，区议员的影响力现在已大大削弱——新的和改进的区议会已被剥夺了任何权力。真正的力量。而随着权力中心向选举委员会、特别是立法会的结构性转移，作为民建联等传统政党核心的社区工作在政治上变得无关紧要。&lt;/p>;&lt;p>;李预计将于下个月选出的继任者面临着穿越这一政治泥潭的挑战。当政党被边缘化，没有反对派可对抗时，他们的未来在哪里？&lt;/p>;&lt;p>;民建联在立法会选举委员会选区仅拥有五个席位。在这种情况下，尺寸将是最大的障碍。在灵活性和适应性至关重要的情况下，在变革的海洋中航行这艘大船绝非易事。这将需要进行大量的反省，并接受政党在新政治演算中的位置。&lt;/p>;&lt;p>;对于李来说，她还有许多富有成效的岁月，她在全国人大常委会会让她一如既往地忙碌。我完全相信，这将使她在政治生涯的新篇章中达到新的高度。 But the same cannot be said for her party.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nigerian men extradited to US to face sexual extortion charges after death of Michigan teenager]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230965/nigerian-men-extradited-us-face-sexual-extortion-charges-after-death-michigan-teenager?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 04:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/d2c8c1e1-8ec0-467e-90b4-9557be60d257_c7e81257.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名尼日利亚男子因涉嫌性侵而被引渡到美国一名检察官周日表示，他们在密歇根州和全国各地勒索十几岁的男孩和年轻男子。&lt;/p>;&lt;p>;来自尼日利亚拉各斯的 22 岁塞缪尔·奥戈西 (Samuel Ogoshi) 和 20 岁的萨姆森·奥戈西 (Samson Ogoshi) 预计将于周一在美国律师马克·托顿 (Mark Totten) 表示，他们被指控经营一个国际“性勒索”团伙，在大急流城的联邦法院中冒充女性，导致 17 岁的乔丹死亡。上半岛马凯特的德梅 (DeMay) 于 2022 年 3 月 25 日自杀身亡。&lt;/p>;&lt;p>;这两个人分别面临共谋对未成年人进行性剥削、共谋传播儿童色情制品和共谋向未成年人进行性剥削的罪名。通过互联网进行跟踪。塞缪尔·大越还面临一项对未成年人进行性剥削导致死亡和试图对未成年人进行性剥削导致死亡的指控。这些人于 5 月被起诉。&lt;/p>;&lt;h3>;恋童癖 Lostprophets 主唱伊恩·沃特金斯 (Ian Watkins) 在监狱中被刺伤&lt;/h3>;&lt;p>;性勒索或性勒索包括说服受害者在网上发送露骨照片，然后威胁要制作这些照片如果受害者不付钱或不提供性服务，就会被公开。&lt;/p>;&lt;p>;“性勒索是一种可怕的犯罪行为，”托顿在新闻稿中说。 “致那些犯下这些罪行的人：我们将在世界各地追捕你们。对于那些受害者：请知道，我们随时准备帮助你们。”&lt;/p>;&lt;p>;Totten 没有透露可能还有多少其他受害者。&lt;/p>;&lt;p>;新闻稿没有说明是否Ogoshi 夫妇有关联。&lt;/p>;&lt;p>;该案的在线法庭记录没有显示 Ogoshi 夫妇的任何律师可能会对针对他们的指控发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>