<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russia’s Putin meets Saudi Crown Prince Mohammed bin Salman on whirlwind Gulf visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244127/russias-putin-meets-saudi-crown-prince-mohammed-bin-salman-whirlwind-gulf-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 03:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统普京周三抵达沙特阿拉伯，立即开始与王储穆罕默德·本·萨勒曼就石油、加沙和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰战争爆发以来，普京很少离开俄罗斯，目前尚不清楚他在与世界最大原油生产国王储会面时打算就石油或地缘政治问题具体提出什么建议。 &lt;/p>;&lt;p>;与众所周知的王储MBS的会面是在油价下跌之后举行的，尽管OPEC+做出了承诺，该组织由石油输出国组织(OPEC)及其盟国组成。俄罗斯，进一步减产。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯电视台播出的介绍性讲话中，普京感谢王储的邀请，称他原本预计MBS将访问莫斯科，“但计划发生了变化”。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的下一次会议应在莫斯科举行，他说，并补充道：“没有什么可以阻止我们友好关系的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部早些时候曾展示克里姆林宫主席的伊柳辛-96型飞机，其两侧是苏霍伊-35S战斗机，从俄罗斯飞往俄罗斯阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;普京代表团包括石油、经济、外交、太空和核能高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;在普京首站阿布扎比期间，总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬欢迎他的“亲爱的朋友”，而阿联酋飞机飞过时拖着俄罗斯国旗的颜色。&lt;/p>;&lt;h3>;欧佩克减产令人失望，油价下跌缓解了亚洲的通胀担忧&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的关系在很大程度上由于你的立场而达到了前所未有的高水平，”普京告诉他。 “阿联酋是俄罗斯在阿拉伯世界的主要贸易伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;普京表示，俄罗斯和阿联酋作为欧佩克+的一部分进行了合作，该组织成员国生产的石油占世界石油总量的40%以上，并补充说，他们将讨论以色列-哈马斯冲突和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他前往利雅得，与穆罕默德·本·萨勒曼自 2019 年 10 月以来首次进行面对面会谈。在欧佩克+重要会议推迟几天后，他出现了这次访问匆忙安排。一位消息人士此前曾表示，MBS 计划访问莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;普京上次访问该地区是在 2022 年 7 月，当时他在伊朗会见了最高领袖哈梅内伊。俄罗斯总统将于周四在莫斯科接待伊朗总统易卜拉欣·莱西。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫表示，除了石油之外，普京和穆罕默德·本·萨勒曼还将讨论以色列和哈马斯之间的战争、叙利亚和也门局势以及确保海湾稳定等问题，同时担任助手表示还将讨论乌克兰问题。&lt;/p>;&lt;p>;普京和MBS共同控制着每天开采石油的五分之一，长期以来一直保持着密切的关系，尽管两人有时都受到西方的排斥。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 2018 年 G20 峰会上，就在沙特记者 Jamal Khashoggi 在沙特领事馆被谋杀两个月后，普京和 MBS 击掌并微笑握手。&lt;/p>;&lt;p>;MBS，38试图重申沙特阿拉伯作为地区大国的地位，减少对美国的尊重，而美国向利雅得提供大部分武器。&lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，俄罗斯必须加强人工智能游戏来对抗西方“垄断”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;普京于 2022 年 2 月出兵乌克兰，他表示俄罗斯正在与西方进行一场生死攸关的战争，并在西方试图孤立莫斯科的情况下向中东、非洲、拉丁美洲和亚洲各地的盟友示好。 &lt;/p>;&lt;p>;MBS 和 71 岁的普京都希望——也需要——高油价——他们经济的命脉。双方面临的问题是各自应承担多少负担来保持价格高位，以及如何核实负担。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，由于产量水平存在分歧，欧佩克+将会议推迟了几天。沙特能源部长表示，欧佩克+还希望莫斯科做出更多保证，以兑现减少燃料出口的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;欧佩克+中的沙特阿拉伯和俄罗斯之间的关系有时并不稳固。 2020 年 3 月，一项削减出口的协议几乎破裂，但几周内就达成了协议，欧佩克+同意创纪录地削减全球需求的近 10%。&lt;/p>;&lt;p>;自以色列和哈马斯之间爆发战争以来十月，普京将这场冲突视为美国中东政策的失败，并寻求进一步发展与阿拉伯盟友和伊朗以及巴勒斯坦激进组织的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US targets defence procurement network in Hong Kong, Belgium and Sweden with Russia-related sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244126/us-targets-defence-procurement-network-hong-kong-belgium-and-sweden-russia-related-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二实施了新的与俄罗斯相关的制裁，目标是由比利时、瑞典和其他国家的人员和实体组成的国防采购网络。香港等地，华盛顿正在打击莫斯科逃避西方因乌克兰战争而实施的制裁的行为。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部在一份声明中表示，该网络由比利时的汉斯·德·吉特尔 (Hans De Geetere) 领导。 ，参与为俄罗斯最终用户采购军事应用的电子产品。据称，该网络由分布在俄罗斯、比利时、塞浦路斯、瑞典、香港和荷兰的九个实体和五名人员组成。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部还针对 De Geetere 提起了两份单独的起诉书，这些起诉书与其有关计划从美国向中国和俄罗斯的最终用户出口敏感的军用级技术，而商务部则将 De Geetere 和五个实体添加到其实体名单中。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和我们的盟友仍然专注于阻止俄罗斯或其信任的代理人获取支持莫斯科国防工业和促进其在乌克兰的残酷战争所需的关键投入和技术的任何企图，”财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长布莱恩·纳尔逊， &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。未能立即联系到德吉特尔置评。比利时媒体此前援引德吉特尔的话说，否认了逃避制裁的指控，并称他表示：“我们出口的是小饰品，而不是尖端技术。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿指责这位比利时商人是俄罗斯的长期采购代理人他担任比利时、塞浦路斯和荷兰多家公司的董事。&lt;/p>;&lt;p>;De Geetere 协调了俄罗斯客户的电子产品采购，包括俄罗斯为其武器计划和无人机发动机寻求的高优先级半导体设备财政部表示，美国已加大力度打击莫斯科逃避西方制裁的行为，以确保其措施得到执行。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟将要求习近平阻止中国企业规避对俄罗斯的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;在莫斯科入侵乌克兰后，美国、欧盟和其他西方国家对莫斯科实施了大量制裁，包括针对俄罗斯银行和总统弗拉基米尔·普京，合作伙伴寻求让俄罗斯对这场导致数千人死亡、城市化为废墟的冲突负责。&lt;/p>;&lt;p>;当俄罗斯于 2022 年 2 月向乌克兰派遣部队时，莫斯科表示正在执行一项“特别军事行动”保护俄罗斯安全。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部分别对 11 个实体和 7 人实施制裁，据称此举旨在加大对白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的压力，因为其所谓的镇压民主公民行为社会、他的家庭的腐败经济财富以及俄罗斯在乌克兰战争中的共谋。&lt;/p>;&lt;p>;周二的行动冻结了目标对象的所有美国资产，并普遍禁止美国人与他们打交道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kevin McCarthy, ousted from US House speaker role by fellow Republicans, says he will leave Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244125/kevin-mccarthy-ousted-us-house-speaker-role-fellow-republicans-says-he-will-leave-congress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;今年在动荡的九个月里输赢美国众议院议长一职的共和党人凯文·麦卡锡表示在周三《华尔街日报》的专栏中，他将离开国会，结束他的国会生涯。&lt;/p>;&lt;p>;“我决定在今年年底离开众议院，以新的方式为美国服务， 58 岁的麦卡锡写道。&lt;/p>;&lt;p>;这位帮助共和党在 2022 年控制众议院的前党魁和竞选筹款巨头的离开，可能会阻碍该党明年保留多数席位的希望。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的举动是在麦卡锡考虑了对他的加州选区和他本人的后果数周的反省之后做出的。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一个直觉，”麦卡锡在 11 月 29 日的《纽约时报》活动中说道。“我想知道这是正确的做法。”&lt;/p >;&lt;p>;麦卡锡于 2007 年首次进入国会，在接下来的几年里，他在众议院的党内领导地位不断提升，然后开始了作为国会最高共和党人的短暂而疯狂的任期。&lt;/p>;&lt;p>;他担任议长的任期与共和党强硬派的关系紧张，去年 1 月，共和党迫使他在接受木槌之前经历了 15 次羞辱性的全体投票，然后在他支持一项避免政府关门的两党支出措施后，于 10 月 3 日将他投票下台。&lt;/p>; &lt;p>;经过数周的共和党内讧，三名经验丰富的候选人被提名但又被拒绝，议长迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 取代了他。 &lt;/h3>;&lt;p>;麦卡锡公开表示，美国前总统唐纳德·特朗普对 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦发生的致命袭击事件（暴力事件发生几天后）负有责任，这与强硬派发生了冲突，尽管他后来多次表示效忠于特朗普&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他还因与美国总统乔·拜登达成一项协议而引起了他们的愤怒，该协议避免了美国债务违约，并为 2024 财年设定了 1.59 万亿美元的支出上限。&lt;/p>; >;&lt;p>;强硬派几天内就因支出协议关闭了众议院，但此后表示他们会接受该协议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;麦卡锡是第一位被从椅子上赶下来的美国众议院议长。但他将成为继约翰·博纳和保罗·瑞安之后，在与共和党极右翼多次发生冲突后离开国会的第三位共和党议长。&lt;/p>;&lt;p>;他对乔·拜登发起了弹劾调查，重点是拜登的儿子亨特·拜登的弹劾调查。商业交易，民主党人谴责这些交易是出于政治动机且未经证据证实。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡在 2022 年以 35 个百分点的优势赢得连任，而他的加州选区在三大非民主党人看来不具有竞争力。党派选举预测者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy tells China it will terminate belt and road agreement, eliminating G7 participation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244120/italy-tells-china-it-will-terminate-belt-and-road-agreement-eliminating-g7-participation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 00:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利已正式告知中国政府，已决定终止其“一带一路”成员国资格，离开中国旗舰基建项目没有任何七国集团成员。&lt;/p>;&lt;p>;三天前，代表总理乔治亚·梅洛尼向北京递交了一份外交照会，解释罗马不会续签参与备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;2019年授权意大利参与“一带一路”的备忘录将于 2024 年 3 月到期，如果罗马没有提前三个月就退出的决定发出书面警告，意大利将自动续签五年。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利报纸《晚邮报》率先报道，多家西方新闻媒体报道随后报道了这一消息，该照会还表示，意大利希望“与中国保持战略友谊”。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，外交部长安东尼奥·塔亚尼周三似乎在罗马的一次活动上证实了这一消息。塔亚尼表示，意大利的参与“没有产生预期的效果”，并且不再是“优先事项”，并补充说，未参与的国家比意大利取得了“更好的结果”。&lt;/p>;&lt;p>;退出一直是人们关注的焦点。近几个月的猜测。极右翼领导人梅洛尼在竞选公职时发誓要退出该倡议，称加入该倡议的决定是“一个错误”，但他试图谨慎处理这一退出，以免北京进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;意大利是其中之一148 个国家签署了一份谅解备忘录，表示它将参与中国国家主席习近平的标志性举措之一的基础设施计划。&lt;/p>;&lt;h3>;失去的 4 年：欧盟如何笨拙地应对中国的经济带和发展&lt;/h3>;&lt;p>;然而，它是七国集团中唯一签署的经济发达国家，而罗马的参与长期以来一直是西方盟友特别是美国争论的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;超过一半的欧盟成员国仍参与“一带一路”倡议：奥地利、保加利亚、克罗地亚、塞浦路斯、捷克共和国、爱沙尼亚、希腊、匈牙利、拉脱维亚、立陶宛、卢森堡、马耳他、波兰、葡萄牙和罗马尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着欧盟与中国关系变得紧张，人们的兴趣有所减弱。维克托·欧尔班是今年唯一参加最近在北京举行的“一带一路”论坛的欧盟成员国现任国家元首，尽管其他一些成员国派出了较低级别的代表团。&lt;/p>;&lt;p>;意大利退出的消息传出北京举行的一次高风险峰会前夕。欧洲理事会和委员会主席查尔斯·米歇尔和乌尔苏拉·冯德莱恩以及欧盟最高外交官何塞普·博雷尔将于周四会见习近平和总理李强，就从贸易不满到中俄关系等棘手问题进行会谈。&lt;/p >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;冯德莱恩 (Von der Leyen) 尤其是一条坚定的腰带道路评论家，并带头推出了全球网关，在布鲁塞尔作为欧洲的替代方案进行宣传。在三月份关于中国的一篇现在著名的演讲中，德国人用这一倡议作为北京全球野心的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;“中国共产党的明确目标是对国际秩序进行系统性改变，而中国则以中心......我们已经在“一带一路”倡议、新的国际银行或其他中国主导的机构中看到了这一点，这些机构旨在与当前的国际体系竞争。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国外交官经常浮动两个计划之间合作项目的想法。欧盟的官方回应是，全球门户向任何能够达到透明度、人权和可持续发展等指标标准的合作伙伴开放。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为‘一带一路’之间的合作空间不大。”和全球门户。我不认为这是意图，”一位欧盟高级官员在峰会前表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为最大的全球门户正在做的事情没有任何重叠 - 部分原因是我们有对于这些关于透明度、关于不让国家陷入债务陷阱的项目，人们有着截然不同的心态。”这位官员表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN asks Israel for access to investigate claims of sexual violence by Hamas during October 7 attack, but get no response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244117/un-asks-israel-access-investigate-claims-sexual-violence-hamas-during-october-7-attack-get-no?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员周三对哈马斯武装分子在 10 月 7 日袭击中实施性暴力的指控表示深切关注，呼吁以色列允许他的团队进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是非常非常严重的指控，需要进行调查，需要适当记录，”联合国人权事务高级专员沃尔克·特克告诉新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;“必须为受害者伸张正义，”他说，并强调他曾多次要求以色列允许其调查这些指控，但没有得到回应。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其的发表此番言论之际，联合国对 10 月 7 日哈马斯在以色列境内发动史无前例的袭击期间发生的强奸和其他性暴力事件反应迟钝，受到越来越多的批评。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;甚至在法医检查开始之前，大量图像就表明了袭击的可怕性质，网上分享的图片和直播录像根据以色列的统计，武装分子杀死了 1,200 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;作为对哈马斯袭击的回应，以色列发誓要摧毁该组织，并对哈马斯发动了无情的轰炸和地面进攻。据加沙哈马斯政府称，加沙已造成 16,200 多人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯断然否认 10 月 7 日袭击期间发生的强奸和性暴力指控，称其为“毫无根据的谎言” .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列警方表示，他们一直在调查性暴力的证据，从涉嫌轮奸到死后肢解，一名高级警官上周表示，到目前为止，他们已经收集到“超过 1,500 名令人震惊的性暴力证据”。和困难的证词”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明内塔尼亚胡多次指责巴勒斯坦激进组织实施此类行为，他周二表示，在与哈马斯释放的人质会面时，他听到了“有关性虐待和残忍强奸的案件”。&lt;/p>;&lt;p>;对巴勒斯坦武装组织的愤怒指控不断增加，美国总统乔·拜登本周呼吁各国政府和国际组织“毫不含糊地强烈谴责哈马斯恐怖分子的性暴力行为”。&lt;/p>;&lt;p>;但深感沮丧的活动人士指责联合国没有充分采取行动。反应和全球人权界的背叛。&lt;/p>;&lt;p>;直到上周，联合国才开始发表更有力的评论，包括联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯和联合国妇女署的声明。&lt;/p>; &lt;h3>;哈马斯在释放人质前给人质下药，让他们看起来“很高兴”：以色列官员&lt;/h3>;&lt;p>;周三早些时候，联合国儿童基金会负责人凯瑟琳·拉塞尔 (Catherine Russell) 将 10 月 7 日发生的性暴力事件描述为“可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;“幸存者必须得到倾听、支持和照顾。必须对指控进行全面调查。”她在 X（以前称为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谴责基于性别的暴力以及针对妇女和女孩的一切形式的暴力行为。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，这一评论很快遭到以色列外交部的谴责，认为其内容太少、太迟了。&lt;/p>;&lt;p>;发言人利奥尔·海亚特 (Lior Haiat) 谴责拉塞尔没有提及被指控的肇事者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实上，她[拉塞尔]没有提到哈马斯恐怖组织，这是另一种扭转局面的方式。对哈马斯的暴行视而不见，”他告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“通过不提及哈马斯，她正在使他们的活动合法化”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特克强调以色列本身没有回应他一再提出的独立调查指控的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常严肃地对待这些指控，”他说，但是“你需要进行相当详细的检查，看看它是否是有预谋的，是否广泛、系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法证实这一点。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= “color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调，几周来他“要求以色列当局……部署一个团队，我的团队，来监视、记录和调查以色列的问题”对以色列人的可怕袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经重复了这个呼吁，我希望人们会听到它，但到目前为止，我还没有收到回应。”&lt;/p>;&lt;p>;即使访问被否认后，特克表示，“我们会找到其他方式和途径，与我们需要交谈的任何人交谈”。&lt;/p>;&lt;p>;“需要彻底调查残暴形式的性暴力，我们需要确保正义得到伸张，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我们欠受害者的。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hits back at ‘unfounded comments’ after ratings agency Moody’s downgrades credit outlook to negative over closer ties with mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244118/hong-kong-hits-back-unfounded-comments-after-ratings-agency-moodys-downgrades-credit-outlook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;国际评级机构穆迪投资者服务公司将香港的信用前景从稳定下调至负面，理由是香港与内地的经济联系更加紧密国安法对其自治权的侵蚀，促使政府斥责其“毫无根据的言论”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三晚间的一份声明中，政府表示不同意基于香港与大陆的联系加深，以及该机构对香港自治权下降的毫无根据的评论。&lt;/p>;&lt;p>;“与穆迪在评估中所建议的相反，[国家安全法]的实施使香港结束 2019 年 6 月至 2020 年初发生的混乱局势和严重暴力事件。”政府表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该立法禁止分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义以及勾结外国或外部势力的行为，恢复了稳定并增强了人们对香港的信心，使香港能够&lt;/p>;&lt;p>;“穆迪还对香港特别行政区的高度自治、我们的政治和司法制度、贯彻国家主权等问题作出毫无根据的评论。”政府援引国际货币基金组织五月份发布的报告称，再次重申了香港作为主要国际金融中心的地位，并补充说“随着时间的推移，香港的优势经受住了不同的考验，未来也将继续如此。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国对穆迪将主权债券前景评级下调至负面感到“失望”&lt;/h3>;&lt;p >;分析师表示，评级调整可能存在政治考虑，评级下调可能不会阻止投资者，尤其是内地企业来到香港，但这表明世界一直在密切关注香港的发展。&lt;/p>; &lt;p>;周三采取这一举措之前，穆迪周二也对中国主权债券的前景做出了类似的调整，同样从稳定调整为负面。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于美国的机构将其下调香港信用评级的决定归因于这是自 2019 年以来第二次对香港的制度和政治变化进行负面评价。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政治和司法机构的自治权有减弱的迹象，特别是随着香港国家安全法的实施，穆迪预计，随着 2020 年和香港选举制度的变化，香港的政治、制度和经济决策自主权将继续逐步受到进一步侵蚀。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人指出，经济的进步财务总监警告赤字&lt;/h3>;&lt;p>;该公司表示，香港追随内地的脚步反映了其对两地之间“紧密”的政治、制度、经济和金融联系的评估，这使得评级差距不超过&lt;/p>;&lt;p>;“内地增长趋势减弱将通过强大的贸易和投资联系影响香港经济，包括通过更缓慢地扩大香港作为主要区域经济和金融中心的机会，”报告称.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该机构将香港长期主权债券的 Aa3 评级维持在第四高水平不变——高质量投资级别，且信用风险极低。&lt;/p>; &lt;p>;从更长远的角度来看，尽管制度和政治变化可能会削弱香港对国际公司的吸引力，但香港长期建立且基本未改变的经济、法律、商业和税务框架可以平衡这些变化.&lt;/p>;&lt;h3>;香港“推动与中东和中国深化联系”以引入新资本&lt;/h3>;&lt;p>;穆迪表示，预计香港将继续最大限度地发挥其作为关键区域的竞争优势贸易和金融中心，包括作为进入庞大且仍在蓬勃发展的内地经济的经济垫脚石。&lt;/p>;&lt;p>;北京财政部也猛烈抨击了周二的评级下调，称该机构的担忧“不必要”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，中国前景的下降是由于“越来越多的证据”表明政府和公共部门将为财政紧张的地区和地方政府以及国有企业提供支持，从而对中国的财政、经济构成广泛的下行风险。 &lt;/p>;&lt;p>;该机构此前曾于2019年9月反政府抗议期间将香港的前景从稳定调整为负面，并于次年再次上调至稳定，同时将其信用评级从Aa2下调一级至Aa3。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家李少波中文大学亚太商学院荣誉研究员表示，鉴于房地产和股市指标未显示良好迹象，且政府出现赤字，穆迪对香港的评级相当慷慨。&lt;/p>; &lt;p>;“这现在是一个温暖的提醒，一个世界将持续关注的信号。如果情况变得更糟，将会有更具体的评估。”他指的是信用评级的下调，而不仅仅是前景。&lt;/p>;&lt;p>;但李还表示，“肯定”有政治因素。展望下调背后的考虑因素，并补充说评级并不总是公平的。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国，政治和经济之间存在很多相互作用。我并不感到惊讶，”他说。 “这就是游戏的玩法。美国大选也可能在其中发挥作用。”&lt;/p>;&lt;h3>;市场指标显示香港仍然是“辉煌”的全球金融中心：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;对于香港企业，他表示，下调的前景将意味着更高的运营和融资成本，因为借款时可能会提高利率。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行董事庄大梁表示除香港和内地外，疫情令全球各国政府的财政状况恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管香港有财政赤字，但我们是少数拥有丰富储备的政府之一。评级应该只考虑财政状况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我们离大陆越来越近而降低我们的评级似乎不合理。但如果是因为我们连续两年处于赤字，那就有道理了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China spy agency lashes out at ‘ill-intentioned foreign forces’ that conflate espionage with business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244104/china-spy-agency-lashes-out-ill-intentioned-foreign-forces-conflate-espionage-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.06 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高间谍机构再次回击反间谍和国家机密法的批评，以平息日益上升的情绪外国投资者对中国日益不透明的营商环境感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;有关反间谍法恶化营商环境并对外国在华投资产生寒蝉效应的说法是“谬论”，而该法中国国家安全部周三在其官方微信账号上表示，此举旨在“进一步明确合法与非法的界限，减少不确定性，协助企业更有效地依法经营”。&lt;/p>; &lt;p>;“一些居心不良的外部势力不断煽风点火、抹黑中国，指责中国泛化国家安全，营造在华正常商业活动被贴上‘间谍行为’的氛围，”该安全机构表示。&lt;/p>;它明确指责美国利用1996年《经济间谍法》“打压国际竞争对手”并“炮制数十起所谓中国经济间谍案”——类似于华盛顿现在对北京的指控&lt;/p>;&lt;h3>;为了经济繁荣，中国必须“阐明、强化”私营部门的作用&lt;/h3>;&lt;p>;国安部表示，任何有关中国反间谍法的建议都会导致加速经济脱钩等于颠倒事实。&lt;/p>;&lt;p>;这一反驳之际，正值外国企业界多次对中国最近修改的反间谍法以及一系列针对外国咨询公司的突袭表示担忧。今年早些时候。外国公司还指出，有关证券投资、跨境数据传输和知识产权保护的监管缺乏透明度。&lt;/p>;&lt;p>;外国商会也对政策模糊和数据安全表示担忧，因为企业难以弄清楚这场争论发生在中国的关键时刻，因为中国领导人试图吸引和安抚西方投资者，这些投资者非常担心依赖中国的前景，因此加大了对中国的依赖。通过将业务多元化到国外来加大降低风险的力度。&lt;/p>;&lt;p>;在抵御此类努力并留住外国公司的压力下，北京方面发布了指导方针，承诺提供更多市场准入、更快的跨境数据流动和更便利的签证准入，旨在吸引外国人才和资本。但分析人士经常指出，此类措施需要时间才能见效，一些人认为还需要做更多工作。&lt;/p>;&lt;p>;国安部认为，反间谍法针对的是极少数间谍活动对国家安全构成威胁，而不关注常规商业活动。并称该法不会对外国企业在华“合法”投资和经营产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“将依法侦查间谍犯罪活动歪曲为‘打压外商’，是典型案例。”概念操纵和有缺陷的逻辑，”该部声明称。 “而且将国家秘密与商业秘密混为一谈，将商业活动与间谍活动强行挂钩，显然是故意误导、制造混乱。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商务部数据显示，今年前10个月，新设外商投资企业达41,947家，较去年-然而，同期使用的年度增长为32％。&lt;/p>; &lt;p>;同期使用的实际外国资本总计9870.1亿元人民币（1360亿美元） - 同比下降9.4％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;和直接投资负债 - 一项广泛的外国直接投资，包括外国公司在中国的保留收益 - 第三季度的赤字为118亿美元通过国家外汇政府，标志着自1998年以来的第一季度赤字。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https:/ https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leading British insurance firm Bupa removes list of ‘unrecognised’ Hong Kong healthcare providers following outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244113/leading-british-insurance-firm-bupa-removes-list-unrecognised-hong-kong-healthcare-providers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 21:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;一家领先的英国健康保险公司已经掉头了，并从其网站上删除了洪恩的“未识别”医疗保健提供商列表在受影响的医生后，孔表示震惊和遗憾。&lt;/p>; &lt;p>; bupa在本周早些时候做出了决定，其标题为“香港的未识别的提供者”，引发了医生的关注，他们说，该公司并未确定清楚医疗标准的标准。&lt;/p>; &lt;p>;现已删除的清单包括肾脏科医生，皮肤科医生，骨科医生和全科医生。 &lt;/p>; &lt;p>; bupa列入了一些医疗保健提供者，这些医疗保健提供者“不符合[其]标准”，并表示将不支付治疗费用。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;尚不清楚列表何时发布，但在上周的当地媒体报告之后，它引起了医学界的注意。&lt;/p>; &lt;h3>;香港初级医疗保健系统“应该提供更多的正念服务” &lt;/h3>; &lt;p>;“我们为国际私人医疗保险单的国际客户的&#39;公认清单&#39;已被删除，等待持续审查，”该公司在周二晚些时候对该邮报的答复中说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“目前，BUPA国内（本地）客户或国际客户目前尚无“脱识别列表”，并且列表将于2024年1月1日发布。它的医疗保健提供者是由他们的专业经验，疾病复杂性和患者状况决定的。该公司的网站仍在周五显示“未识别的香港提供者”列表，显示了周三的“此页面正在审查”。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;著名的肾脏学家Kelvin Ho Kai-Leung博士周二表示，他“深感震惊”，并“遗憾” Bupa所说的&lt;/p>; &lt;p>;他在清单上。香港器官移植基金会。&lt;/p>; &lt;p>; ho指出，他为患者提供了他们可以负担得起的最合适和有效的治疗选择，而不仅仅是从保险公司的财务角度考虑情况。&lt;/p>; &lt;p>;霍还说，他保留了他的合法权利。 /p>; &lt;p>;“我完全认同Ho博士的感受，并且绝对同意他处理此事的方式。我相信任何适当的医生都会这样做，并且与Ho博士的行为完全相同。香港的第三次医学院计划&lt;/h3>; &lt;p>;他说，该公司快速删除清单表明它知道有些问题。他自己的公众形象是在香港成为公平的医疗保险公司。”他补充说。 “ Bupa知道其行动是高度不合适的，不会也不会在公众面前站立。 &lt;/p>; &lt;p>; fu说，当他被列入名单时，他尚未收到Bupa的任何通知。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;医学总裁Cheng Chi-Man博士协会说，清单删除是正确的举动。&lt;/p>; &lt;p>;他注意到该清单在周日晚上找不到。&lt;/p>; &lt;p>;上周四，该协会发表了一份声明，重点介绍了Bupa的清单并说它会跟进并写信给健康局。&lt;/p>; &lt;p>;郑说，该协会发现有这样的列表“不可接受”。&lt;/p>; &lt;p>;“上述医生的医疗标准清单这是由医学委员会和专家医学院决定的。”他说。补充说，该公司从未透露过他们在评估医生标准或进行评估多长时间时使用的标准。&lt;/p>; &lt;p>;“标准不清楚，”郑说。他说：“这些标准是否仅基于商业计算……并偏离医生的标准？” &lt;/p>; &lt;p>;患者的权利也可能受到名单的影响，因为他们的医疗费用可能突然没有保险。 /p>; &lt;p>;周三的卫生局表示，已发布名单的Bupa Global尚未就与医疗保健提供者有关的问题联系，并补充说，它也与保险局进行了沟通以获取有关此事的更多详细信息。&lt;/p >; &lt;p>;虽然Bupa Asia提供的产品根据由局管理的自愿健康保险计划提供了产品，但Bupa Global未参与该计划。该局表示，它不规范该计划以外提供的健康保险产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Generative AI translation lifts overseas sales of Chinese online literature industry: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3244110/generative-ai-translation-lifts-overseas-sales-chinese-online-literature-industry-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的在线文学行业在海外销售方面蓬勃发展，这要归功于人工智能（AI）技术的快速发展新的研究表明，要迅速翻译以供外国消费的网络小说。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，该行业从国外的销售额达到40.6亿元人民币（5.72亿美元），年份为近40％。根据腾讯控股支持的中国文学的周二发布的一份报告。 - 强调了诸如生成AI等技术在提高效率和降低成本方面的作用。&lt;/p>; &lt;p>;这些AI工具简化了曾经劳动的劳动密集型翻译过程，使中文内容适应了各种语言，以适应全球市场，，，，，，为全球市场，，，，，，，为全球市场，，，，，，，为全球市场，，，，那么报告说。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;截至去年，该报告称，中国行业已经发布了超过3400万个在线出版物，其中一些人被翻译成20多种不同的语言，并在东南亚，北美，欧洲和非洲的40多个国家和地区销售它们。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;这些发现是在12月5日至8日举行的第二次上海国际在线文学周上提出的 - 一年前，Backed US REATION OPERAI向公众发布了Chatgpt，Generative AI改变了许多企业的运作方式，帮助用户起草电子邮件，总结报告和写作演讲。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司的大型技术公司的中国公司从那以后，AI初创企业推出了类似的聊天机器人，并促进了他们在传统行业中使用其Chatgpt竞争对手的使用。&lt;/p>; &lt;p>; AI提高了翻译效率超过100次，并将成本降低了90％以上。中国文学（中国文学）表示，自今年早些时候以来，它一直在增加对技术的投资。包括神话时代：我演变成一个出色的野兽，一本从中文翻译成英语的幻想小说，以及杜克大学蒙面的妻子，这是一种从英语翻译成西班牙语的幻想浪漫。&lt;/p>; &lt;img src =“ alt =”“ alt =” “>;”这是一个痛苦的阅读，最终不值得头痛。”一个名叫卡斯特兰（Kastelan）的用户在神话时代的页面上发表了评论。&lt;/p>; &lt;p>;“垃圾机翻译破坏的好故事，”另一位名为tardtastic的用户写道。&lt;/p >; &lt;p>;其他人更加支持。&lt;/p>; &lt;p>;“我不会撒谎，开始很粗糙，尤其是名字的翻译，但是如果您坚持下去，它会变得更好，”据总部位于上海的公司称，用户名为Badgeleopard2a7。&lt;/p>; &lt;p>; WebNovel是由中国文献经营的全球在线虚构平台，已发布了3,600多种由中文翻译的作品。它计划使用AI将其作品翻译成更多的语言，包括英语，西班牙语，印度尼西亚，德语，法语，日语和葡萄牙语。&lt;/p>; &lt;p>;该报告还发现，Gen-Z是指介于1990年代中期和2010年代初期，占WebNovel读者的80％以上，读者来自200多个国家和地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Recovery of Hong Kong aviation sector ‘stronger than expected’, IATA chief says pointing to Greater Bay Area initiatives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244115/recovery-hong-kong-aviation-sector-stronger-expected-iata-chief-says-pointing-greater-bay-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 22:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港航空部门的恢复证明“比预期更强大”，并且受到促进城市和更大流量的倡议的驱动国际航空公司贸易机构的负责人湾区表示，该行业预计今年将发布233亿美元的利润。&lt;/p>; &lt;p>;威利·沃尔什（Willie Walsh），国际航空运输协会（IATA）总干事威利·沃尔什（Willie Walsh） ，周三表示，随着该行业恢复到流行前的水平，香港正在取得“相当大的进步”。我认为这是全部重点 - 不仅是香港 - 而且在更大的湾区，还有[和]倡议……使流量进入该地区并进入香港，”他在日内瓦IATA总部说。&lt;/p >; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“大湾地区”是指中国政府的计划将香港，澳门，广州，深圳，Zhuhai，Foshan，Zhongshan，Zhongshan，Dongguan，Huizhou，Jiangmen，Jiangmen和Zhaoqing连接起来对于香港和大湾地区之间的货物和乘客。其中包括一个在八月在澳门将乘客连接到机场的乘客，直接乘公共汽车通过香港 -  Zhuhai – Macau桥。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，IATA修订了自己对香港航空的预测该市将在2024年底之前达到流行前的乘客一级，比以前预测的早三年。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔什的评估是在首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）周二透露，中国的家园Comac C919是因为飞机将在下周第一次飞出大陆，然后前往香港。 &lt;/p>; &lt;p>; Lee将加入ARJ21喷气式飞机。&lt;/p>; &lt;p>;称C919访问了香港，反映了该国专注于发展该市航空航天行业及其作为国际航空枢纽的地位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约市在接下来的几个月中也在增加与航空相关的会议，包括下周四和周五的亚太地区创新和能力大楼研讨会，由香港和大陆的航空管理部门主持。由行业服务提供商组织的Aero-Eno-Engines Asia-Pacific将于明年4月举行。&lt;/p>; &lt;p>; 320-Strong IATA的负责人，其成员占全球空中交通的大部分。一月份，中国大陆的重新开放比预期的重新开放，在2023年有助于推动交通。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;，供应链问题，新飞机的交付延误，备用零件和维护继续使航空公司挫败。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; IATA已将其对全球航空公司行业的预测升级，并预计今年的净利润将达到233亿美元，是6月份的98亿美元数字的两倍多，这是自2019年以来的首次利润。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; 2023年的总收入预计将达到8.96亿美元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港航空的提升，因为有2900名进口工人请求已批准&lt;/h3>; &lt;p>;贸易大厅说，改善了“完全是“完全是“乘客业务驱动”，收入在强劲的旅行需求中增加。&lt;/p>; &lt;p>;它预计该行业的净利润在2024年将达到257亿美元，预计收入将增长7.6％，达到964美元。 &lt;/p>; &lt;p>;新加坡航空公司和阿联酋航空公司等运营商在强劲的旅行需求和售票价格上涨的背后报道了创纪录的利润。&lt;/p>; &lt;p>;香港国旗航空公司国泰航空公司较早表示它预计将在四年内报告其第一次年利润，预测飞行数量将在2023年底之前达到流行前水平的70％。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔什指的是净利润率为2.7％明年 - 平均每位乘客的$ 5.45美元 - 认为航空公司在“超级利润”中说是错误的。 &lt;/p>; &lt;p>;然而，亚太地区是唯一落后于其他人的地区的地区。&lt;/p>; &lt;p>;航空公司的身体期望亚太地区将于2024年恢复到大流行的水平。在全球范围内，乘客交通达到了前盘前水平的98.2％。&lt;/p>; &lt;p>;明年，预计47亿人将旅行，通过2019年记录的45亿张。&lt;/p>; &lt;h3>;香港国泰航空预计，香港4年来的首次年度利润在香港，客运水平花费了更长的时间才能恢复到流行前的数字。 &lt;/p>; &lt;p>;香港国际机场在10月处理了380万乘客，或2019年同月记录的水平的70％。&lt;/p>; &lt;p>;大陆是回收的重要组成部分全球航空业。根据IATA的数据，大陆的国际旅行仍低于大大阶段的40％。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，大陆旅客进行了超过1.5亿次国际旅行，花费了约1万亿美元。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Wynna Wong &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：orange” target = &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift named Time magazine person of the year for ‘spinning her story into a global legend’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244116/taylor-swift-named-time-magazine-person-year-spinning-her-story-global-legend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.06 22:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;时代杂志在周三将我们流行超级巨星泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）命名为年度最佳人物，称自然的音乐力量为“她自己的故事。” &lt;/p>; &lt;p>;“泰勒·斯威夫特（Taylor Swift -Chief Sam Jacobs在一份声明中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2023年Swift在2023年所取得的成就的大部分都无法衡量。她绘制了自己的旅程并与世界分享了结果：她致力于验证人们的梦想，感情和经历，尤其是女性，她们感到被忽视并经常被低估。 ，泰国，菲律宾球迷沮丧&lt;/h3>; &lt;p>;今年早些时候泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的《时代巡回演出》（The Eras Tour Film）开幕的9280万美元，为“残酷的夏季”歌手的2023年创下了基调。&lt;/p>; &lt;p>;预付款。&lt;/p>; &lt;p>;剧院运营商AMC说，这部电影的销量超过了全球1亿美元，这使它成为历史上最畅销的长篇音乐会电影。播放比以往任何时候都更长的节目，因为这让我感到很高兴离开体育场。凯尔斯（Kelce）还为NFL带来了全新的球迷，因为她的数亿社交媒体追随者检查了她的新挤压。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“为了建立一个自己的世界，这使许多人成为一个众多的位置，是为了将她的故事旋转到一个全球传奇，以使社会拼命地为一个社会带来欢乐需要它的是，泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）是时代的2023年度人物。涵盖表演艺术的行业杂志，每场音乐会都会产生1300万美元的收入，这将使巡回赛总数达到约19亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有艺术家或团体以前越过象征性的十亿美元threshold。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;&#39;一场噩梦&#39;：死亡，抢劫和Heatwave Mar Taylor Swift的巴西旅游&lt;/h3>; &lt;p>; Swift的定义工具已被证明是社交媒体，她经常与粉丝进行互动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;出生于宾夕法尼亚州，斯威夫特从十几岁的时候就开始在吉他上写乡村歌曲。&lt;/p>; &lt;p>;她的父亲将他的金融服务的工作转移到纳什维尔的乡村音乐之都，以使她有机会在业内。 &lt;/p>; &lt;p>;在为她内省的乡村歌曲赢得了越来越多的主流观众之后，斯威夫特（Swift）转向了她的第五张录音室专辑 -  1989年以她出生的年份命名。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“什么使Swift成为文化现象的原因不仅是她的音乐能力和多功能性，而且是商标的真实性她戴上了每张笔记和诗歌。 Zelensky以及“乌克兰的精神”，面对俄罗斯入侵的抵制。&lt;/p>; &lt;p>;以前的选择包括美国总统乔·拜登（Joe Biden）和副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris），马丁·卢特·卢特·卢特·卢特·金（Martin Luther King） 。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>