<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Man granted Singapore court order over sister who repeatedly cleaned his room over 8 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284920/man-granted-singapore-court-order-over-sister-who-repeatedly-cleaned-his-room-over-8-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/dadadb50-c1ab-44cc-89b4-eea7e4d15dd8_a4b1c785.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女正在打扫房间，旁边站着一名男子。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两个成年兄弟姐妹前往新加坡的家庭法庭，以获得针对彼此的法庭命令 - 兄弟抱怨说，他的妹妹在八年来不断进入他的房间打扫房间，而妹妹声称她的兄弟殴打了她。&lt;/p>;&lt;p>;法院向兄弟姐妹下达了命令：个人保护令 (PPO) 和针对兄弟的部分家庭排除令，禁止他的妹妹进入他的家庭。卧室，以及针对妹妹针对其兄弟的人身保护令。&lt;/p>;&lt;p>;根据周四做出的判决，身份不明的兄弟的主要投诉是他的妹妹多次进入他的卧室打扫房间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他觉得自己的隐私受到侵犯，这给他带来了巨大的压力，以至于他多次被精神卫生研究所 (IMH) 录取。&lt;/p>;&lt;p>;姐姐为她辩护，解释说，她只是想打扫房间，“因为她的兄弟姐妹没有打扫他们的房间”。&lt;/p>;&lt;p>;她因清洁问题爆发紧张局势而向她的兄弟申请了个人保护令， &lt;/p>;&lt;p>;地方法官谭志祥表示，法院有权根据《妇女宪章》制定保护令，但必须满足两个要求。&lt;/p>;&lt;p>;首先，法院必须确信已经发生或可能发生家庭暴力。家庭暴力可能意味着造成伤害、错误监禁或造成持续骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;其次，该命令必须是保护家庭成员所必需的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/c3b1accc-8e73-4052-9d66-d390f89637e6_837532b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个承受压力的男人。新加坡法院获悉，一名男子因妹妹多次进入他的房间打扫而被送进精神卫生研究所。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tan 表示，唯一的问题是，姐姐多次进入哥哥房间打扫卫生的行为是否构成“持续骚扰，意图造成或明知发生这种情况”可能会给他带来痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“我承认，通常情况下，一个兄弟姐妹打扫另一个兄弟姐妹的房间是无害的，而且确实是一种爱的行为，而且肯定不构成骚扰，”该负责人说。法官。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他说每个案件“都有自己的事实”，在一种情况下可能无害的事情可能在其他情况下却非常令人痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;两兄弟姐妹没有律师出庭，在庭审过程中得到引导，并允许相互盘问。&lt;/p>;&lt;p>;据弟弟称，他的妹妹会在晚上 10 点或 11 点到凌晨 4 点之间的某个时间进入他的房间。另一名与弟弟同住一间卧室的兄弟姐妹也证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;这名兄弟姐妹作证说，当姐姐不留在那个房间时，她会“选择错误的时间来打扫房间”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她原本是晚上9点进去，后来改为晚上11点，而且她“可能会半夜回来打扫卫生，打扫到凌晨”，然后凌晨3点才回到自己的住处或早上 6 点。&lt;/p>;&lt;p>;姐姐并没有否认她晚上进入哥哥的房间打扫房间。&lt;/p>;&lt;p>;当法庭询问她为什么觉得有必要这样做时，女人说：“因为我需要工作，亲爱的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/02/c3183439-4b7a-469e-8a94-cb10fca6961d_be80e669.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;木槌。一名男子的姐姐在八年来多次进入他的房间打扫房间，新加坡一家法院向一名男子发出了两项命令。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她解释说：“我需要工作，我自己的日程安排。我必须按照我自己的时间表，我的空闲时间去。我不能说，你要我早上八点来，就是早上八点。我不是他们的女佣，我不是他们的工人。”&lt;/p>;&lt;p>;她说她只能自行决定打扫房间，因为她“日程很紧”。&lt;/p>;&lt;p>;据他们共同的兄弟姐妹说，这种清洁工作已经持续了大约八年，兄弟姐妹晚上睡不着觉，周末就赶紧冲进房间，锁上房间，不让姐姐进来。&lt;/p>;&lt;p>;谭说：“不难想象，半夜有人在自己的卧室里会造成混乱和痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认姐姐的行为给哥哥带来了痛苦，并表示：有一天，紧张局势爆发，以至于他袭击了她。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这是不可接受的，也是我为姐姐授予 PPO 的原因，但它进一步支持了姐姐的行为导致了法官说：“哥哥深感痛苦。”法官说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，证据清楚地表明，妹妹知道她的哥哥不想让她呆在他的房间里。&lt;/p>;&lt;p>;他们的另一个兄弟姐妹表示，如果他们试图锁门，姐姐不会接受“不”的答案，并试图通过其他方式进入。&lt;/p>;&lt;p>;法官驳回了姐姐关于她必须打扫房间以保持卫生的说法。&lt; /p>;&lt;p>;她曾表示：“如果这个人自己做家务，自己收拾自己的房间，那就可以了。但到了40岁以后，他们就根本不这样做了。连一根手指都没有……整个窗框都可以是黑色的。”&lt;/p>;&lt;p>;她说这个单位位于二楼，有“很多害虫”，她的兄弟姐妹“甚至可以让……蜥蜴钻进柜子里待在那里”，让蟑螂产卵。&lt;/p>;&lt;p>;她还声称柜子“发霉了，有黄点”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，当东西【被宠坏了】，谁是【修复它们】的人？我是那个[修理]并[支付]所有东西的人。啊？他们甚至不付一分钱，他们甚至不……打扰。当灯[损坏]时，我会修理[它]。 “我所做的一切都是我做的。”姐姐说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法官表示，没有证据表明哥哥的房间如此肮脏，以至于不得不在违背他意愿的情况下经常打扫。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;他的房间或房子里也没有害虫的证据。法官表示，姐姐提交的照片“顶多是一个凌乱的房子”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，双方都是成年人，姐姐没有必要把自己的卫生标准强加给别人。”谭说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他对妹妹对她哥哥实施家庭暴力感到满意，而且很明显，她“不了解自己的行为对她哥哥的影响” &lt;/p>;&lt;p>;当被问及鉴于他的不适，她是否愿意停止进入他的房间时，她回答说：“不，因为……这个单位属于我父亲，而不是他。如果他不舒服，他可以留在外面。你要求他留在外面或者找个自己的地方。因为，从字面上看，他[不]维护他的房间，他会繁殖所有[害虫]。”&lt;/p>;&lt;p>;违反个人保护令或家庭排除令是刑事犯罪，可处以罚款、监禁或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong employers urged to do more to foster inclusive workplaces for workers with ADHD]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284917/workers-adhd-hong-kong-employers-urged-do-more-foster-inclusive-workplaces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/c429a554-f1ab-446b-b2cc-91c6c21b38fd_4b055e88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;倡导者呼吁雇主提高意识并培养更具包容性工作环境。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人Helena Cho*，26岁，中文阅读和写作有困难，专注于单调的任务，有时会记住一些东西。&lt;/p>;&lt;p>;被诊断患有中文阅读障碍，并且13 岁时，她患有注意力缺陷多动障碍 (ADHD)，两年前从理工大学毕业，获得了时装技术学位，并在一家服装制造商找到了一份质量技术员的工作。&lt;/p>;&lt;p>;解释了为什么她很少谈论为了满足她在工作中的特殊需求，她说：“披露我的病情不会有任何帮助，只会带来更多问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“许多人，尤其是老年人，仍然歧视患有多动症的人，假设我们很容易发脾气并在公共场合躺在地板上。”&lt;/p>;&lt;p>;她自己处理了自己的特殊需求，她说，使用谷歌翻译来转录长时间会议上所说的内容，并将中文单词转换为英语。她还为自己制作了一份中英文服装部件术语、缺陷和解决方案的词汇表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/11/02/473e5864-c585-4561-a023-642ce08da9cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Helena Cho* 被诊断为华人13 岁时患有阅读障碍和注意力缺陷多动障碍 (ADHD)。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 10 月份的 ADHD 意识月中，倡导者强调了患有这种疾病的人在工作场所面临的挑战，呼吁雇主提高意识，营造更具包容性的工作环境。&lt;/p>;&lt;p>;曹回忆说，当同学们羡慕特殊需要的学生有额外的时间参加考试并且他们没有因为写错汉字而受到惩罚时，他在学校感到不舒服.&lt;/p>;&lt;p>;“这些调整并不是一种特权，但人们并不总是能够理解，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;多动症影响着所有儿童的 6% 和成人的 2.5%根据官方数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学对 6,000 多名 6 至 17 岁的人进行的一项调查显示，多动症是最普遍的精神疾病，影响十分之一的人。&lt;/p>;&lt;p>;洪香港的教育制度为有特殊教育需要的儿童提供了一些支持，但当他们长大并开始工作时会发生什么？&lt;/p>;&lt;p>;Amanda Fok Choi-ling，Let&#39;s Talk ADHD（一个拥有 5,000 名患者的团体）的创始人，表示患有这种疾病的上班族往往会隐瞒自己的情况，因为担心受到侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的一些成员披露了自己的情况，尤其是在受到不好的评价之后，但雇主大多表现出恐惧并避免进一步互动，害怕如果说错的话会被指控歧视，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“其他人认为他们用多动症作为表现不佳的借口。”&lt;/p>;&lt;p>;霍承认，患有多动症的员工在工作场所会遇到困难，最终可能会得到“工作表现不佳”的评价。&lt;/p>;&lt;p>;有些人难以集中注意力，组织能力差，或者很容易忘记自己的任务和截止日期，而另一些人则因为太混乱而无法集中注意力。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，有些人在工作场所感到受到欺凌，因为他们无法掌握社交暗示和潜规则，这往往会影响他们的自尊、心理健康和职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;部分员工因雇主发现患有多动症而失业，但霍女士表示，这些员工受到《残疾歧视条例》的保障。&lt;/p>;&lt;p>;为打破恶性循环，她希望雇主能多给予理解和支持霍克表示，虽然这需要做出一些调整来适应这些员工，但研究表明，拥有神经多元化员工队伍的企业生产力更高、更成功。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她补充说，这也有利于展示他们对衡量企业可持续性的环境、社会和治理指标的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;同时，对于患有多动症的人来说，寻求帮助也很重要。她说，他们可以寻求医疗帮助并接受心理行为治疗，以提高他们在工作中更好地发挥作用的能力，尽管后者往往缺乏关注。&lt;/p>;&lt;p>;WISE 是一家专门为残疾人提供支持的非营利性就业机构，正在与患者团体合作，帮助缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份开始，通过由金融到酒店等 100 多家公司组成的网络，该组织已为 25 名残疾人提供了工作机会，其中包括 4 名患有多动症的人.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/04000cdd-2ad1-4052-9fb6 -75987c9d5123_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Loic Andre（左）表示，员工需要学会自信地表达自己的需求。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;区域经理 Loic Andre 表示，雇主通常认为残疾人的生产力较低，并且不知道帮助克服个人挑战的解决方案。&lt;/p >;&lt;p>;例如，它帮助患有注意力缺陷多动症的工人佩戴降噪耳机，并坐在干扰较少的地方。&lt;/p>;&lt;p>;由于他们记忆力差，他们还需要清晰的指示和提醒，最好是书面的&lt;/p>;&lt;p>;他表示，工作场所调整的成本并不高，香港政府为残疾人士就业提供了大量但鲜为人知的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;对于残疾人士开始工作至少六个月后，WISE团队会定期与工人和雇主进行沟通，以确保一切进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说，一些有特殊需要的求职者不愿意表达自己的需求，而一些雇主则担心如果在反馈时说错，会因歧视而被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;一些员工甚至可能因为前一天晚上的恐慌发作而错过第一天的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;安德烈建议雇主确保团队中的每个人都了解工人的特殊需求、他们的工作是什么以及如何评估他们的成功。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是这样，他说：“很难歧视……[或]产生嫉妒、误解、偏见或误解。”他补充说，如果需要其他人做出调整，员工还需要学会自信地表达自己的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong streamlines student suicide prevention system after request from John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284916/hong-kong-streamlines-student-suicide-prevention-system-after-request-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 12:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/cf1b7ef7-8597-4154-bb69-e2fcd2f8ca3c_40326afb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局简化了旨在帮助处于危险中的香港儿童的机制自杀。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港领导人指出资源使用不平衡并要求改进后，香港当局简化了旨在帮助有自杀风险的儿童的机制。&lt;/p>; &lt;p>;政府周五还宣布将2023年12月启动的紧急三级机制延长一年，预计下个月结束。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超早前他指出最高级别下转介至公立医院精神科医生的学生人数超过第二层校外支援网络团队处理的学生人数，要求改善。&lt;/p>;&lt;p>;第一层下，学校优先帮助自杀风险较高的学生，为他们寻求专业咨询或治疗服务。改善后的安排包括加强对家长和员工的培训，以识别和支持相关学生。&lt;/p>;&lt;p>;改善后的第二层学校将不再需要教育局转介，可以直接寻求外部支持的帮助由社会福利署组织的小组。学校只有在家长同意的情况下才能将学生转介给团队。&lt;/p>;&lt;p>;“在了解有自杀风险的学生的情况后，团队会在需要时将学生或其家人转介给其他社区支持服务，”该局周五向学校发出的通知称。&lt;/p>;&lt;p>;最后一层涉及校长将有严重心理健康需求的学生转介给医院管理局的精神科专家服务。病情紧急的学生优先处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02 /01c32f1f-ae92-4de3-bed2-bda88ac6d5b3_579d873e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官李约翰在注意到资源使用不平衡后呼吁改进。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至8月31日，该局已将123名学生转介至第二层小组，而该局的精神科则在第三层小组下收到290名转介。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还对第三层进行了更改，因为经过筛查后被认为病情稳定的学生可能会获得第一层校内支持。他们在等待精神科服务期间还可以获得第二层的外部支持。&lt;/p>;&lt;p>;但如果他们的病情发生变化，这些学生可以向紧急服务或公立医院精神科医生寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦向学校提供新指引，明确考虑将个案转介至公立医院的标准。&lt;/p>;&lt;p>;例如，学生患有相当严重的情绪困扰，并受到相对频繁、强烈和长期的困扰。长期有自杀念头并确实企图自杀被视为高风险，应转至第三层。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学赛马会自杀研究及预防中心主任叶兆辉教授香港大学表示，第二级的改革回应了观察员提出的担忧，因为该局转介案件需要时间，可能无法为有需要的学生提供及时的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;该专家还他表示，第三层的最新安排可以让学校、外部支援团队和公立医院之间有更好的合作。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，处理情况稳定的学生也很重要，因为他们需要更多的医疗资源和费用&lt;/p>;&lt;p>;“我还强调，应急机制正在为有需要的儿童服务，政府仍需加大预防力度。”专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;叶早些时候表示，繁琐的程序和家长的不情愿可能是第二梯队接受治疗的学生人数较少的原因，而其他人则指出，精神科服务的等待时间较长是问题背后的原因。&lt;/p>;&lt;p>;如果如果您有自杀念头，或者您认识某人有自杀念头，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions 5 Singapore-based firms for ‘enabling’ Russia’s war in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284914/us-sanctions-5-singapore-based-firms-enabling-russias-war-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/02/2115c93a-8bde-4dd2-bac9-2cebcdae1e98_2595a9d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在乌克兰尼古拉耶夫一栋着火的住宅楼工作，在俄罗斯持续入侵的情况下。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府表示，五家新加坡公司因其在支持俄罗斯在正在进行的乌克兰战争中的努力而受到美国制裁。&lt;/p>; &lt;p>;他们还被美国财政部外国资产控制办公室 (OFAC) 添加到特别指定国民名单中。&lt;/p>;&lt;p>;美国周三对全球近 400 个实体和个人采取了行动，要求美国国务院表示，“使俄罗斯能够起诉其非法战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门试图破坏俄罗斯从第三国实体采购技术和设备以支持其战争的网络和渠道。”它补充说，周三的指定目标是“对俄罗斯军事工业基地至关重要的物品的生产商、出口商和进口商”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在 2017 年入侵了邻国乌克兰。 2022 年 2 月——一场夺去了数十万人生命的战争。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府在周三的一轮制裁中点名了五家新加坡公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/c2fd1e6e-877a-4423-bfe5-b79d0cf05736_0fe16b6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵在军事演习中装载短程弹道导弹发射器。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国表示，设计和生产电气设备的 Powerman International 被认定为“在俄罗斯联邦经济的技术领域运营或曾经运营”国务院。&lt;/p>;&lt;p>;这家位于塞西尔街保德信大厦的公司已向美国运送了价值约 450 万美元的常见高优先级清单物品，包括来自欧盟的主板和不间断电源系统。该部门表示，2023 年 3 月至今年 2 月期间，总部位于俄罗斯的公司。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 已联系 Powerman International 征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;另外四家当地公司也被确定为某个组织的一部分。帮助俄罗斯最大液化天然气生产商诺瓦泰克为其运营采购船舶的航运公司网络。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院“北极液化天然气 2 项目依赖于外国服务公司的技术和海上物流支持”谈到诺瓦泰克作为控股股东的项目。&lt;/p>;&lt;p>;为了规避美国制裁，俄罗斯公司采购二手液化天然气油轮，主要是通过第三国司法管辖区的幌子公司，以弥补关键的损失。美国国务院表示，该项目可用的油轮短缺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡公司 LNG Alpha Shipping、LNG Beta Shipping、LNG Delta Shipping 和 LNG Gamma Shipping 均占多数- 由位于阿拉伯联合酋长国的诺瓦泰克子公司 New Transshipment FZE 所有。&lt;/p>;&lt;p>;据美国国务院称，这四家公司中，LNG Alpha Shipping 由俄罗斯国民管理。&lt;/p>;&lt;p>;他们都注册在中路财富中心的同一地址。&lt;/p>;&lt;p>;这四人分别是液化天然气运输船 North Air、North Mountain、North Way 和 North Sky 的注册船东，这些船只之前已被确定。作为俄罗斯“黑暗舰队”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这四家公司都没有公开的联系信息。&lt;/p>;&lt;p>;CNA 已联系贸易和工业部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“与联合国的制裁不同，美国的制裁是单方面的，”拉惹勒南国际研究学院研究员穆罕默德·法伊扎尔·阿卜杜勒·拉赫曼解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“但由于美国是最大的制裁国，这些制裁具有重要意义。按 GDP [国内生产总值] 衡量的世界经济体，它是主导国际金融体系的全球力量。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/01e5baba-c246-42cf-aca3-e35ebb93ba5b_2d35ac07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡议会大厦。政府针对俄罗斯入侵乌克兰实施了金融措施和出口管制。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，受到美国制裁的外国公司将很难与美国实体或个人开展业务，从美国市场销售或采购商品和服务.&lt;/p>;&lt;p>;此类制裁还将这些公司与国际金融体系隔离，费扎尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些制裁还可能对其他国家，特别是非发达国家产生间接政治压力。 -西方世界应采取更多措施来控制受制裁的公司，并与西方更加结盟，共同削弱俄罗斯经济和军工综合体。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Shashi Jayakumar，执行董事安全咨询公司 SJK Geostrategic Advisory 指出，这并不是新加坡实体或个人第一次被列入 OFAC 制裁名单。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡实体和个人过去曾因以下原因被列入 OFAC 制裁名单：他说：“他们与朝鲜、伊朗或缅甸的联系或交易。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月，新加坡针对指定的俄罗斯银行、实体和在俄罗斯的活动以及筹款活动使俄罗斯政府受益。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府还对可“直接用作伤害或征服乌克兰人的武器”的物品以及可有助于乌克兰的物品实施出口管制。 &lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hails mineral finds amid push for security of supply chain, energy and nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284776/china-hails-mineral-finds-amid-push-security-supply-chain-energy-and-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/f0e7f2ca-4737-48d9-962a-9b09db88c368_62b342b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国自然资源部表示发现了新的矿藏，包括金、铜、钼、磷矿和萤石。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国报告称，在寻找绿色能源矿产方面取得了“显着成果”，自然资源部表示，已经发现了被认为对国家安全至关重要的资源的新矿床.&lt;/p>;&lt;p>;该部上周发布的清单中名列前茅的是金、铜、钼、磷矿和萤石——这些矿产对清洁能源、半导体、量子和其他行业至关重要，是两国之间竞争的关键。华盛顿和北京争夺科技霸主地位。&lt;/p>;&lt;p>;“今年前三季度，我们取得了一批已探明储量的大型矿山新重大发现，”该部表示。 “这对我们的供应链安全、能源安全和国家安全具有重要意义。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，超过57吨黄金、380万吨铜和13.7万吨黄金东北省黑龙江省发现了钼储量。西南地区的四川和贵州共探明磷矿储量4.46亿吨，北部的内蒙古和东部的浙江共发现萤石储量690万吨。&lt;/p>;&lt;p>;这些发现是 2021 年启动的“矿物狩猎”计划的一部分，该计划旨在 15 年内在寻找关键矿物方面取得突破，这些矿物将决定制造业、新兴技术和国防工业的未来以及地缘政治格局。&lt;/ p>;&lt;p>;中国在大多数矿产储量方面并不是世界领先者，但它确实拥有最大的天然石墨和稀土份额。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际能源署 (IEA) 的数据，中国拥有 28 个矿产资源。天然石墨储量占世界的 %，天然石墨是锂离子电池的主要阳极材料。&lt;/p>;&lt;p>;它还拥有全球 38% 的稀土储量，广泛用于风力涡轮机中的电子发电机、激光和精确制导导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是关键矿物的主要加工国，控制着世界65%的锂、74%的钴、90%的稀土的加工IEA 数据显示，截至 2022 年，几乎所有天然石墨都将采用锂、钴和石墨。&lt;/p>;&lt;p>;锂、钴和石墨对于电池寿命至关重要，预计在全球脱碳推动下需求量很大。&lt;/p>;&lt;p >;为了应对华盛顿加强的半导体限制，北京对稀土和石墨等矿产实施了出口管制，引发了人们对矿产武器化的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，美国设立了矿产安全局伙伴关系——由 13 个国家和欧盟委员会组成的框架——旨在实现关键矿产供应链多元化。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，它宣布与其盟友建立矿产安全金融网络，旨在美国国务院表示，印太和欧洲国家的参与机构之间“加强合作，促进信息交流和共同融资”。它还将“推进关键矿物的多样化、安全和可持续供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;作为该网络的一部分，澳大利亚将于本月开放 Quad 清洁能源供应链多元化计划的申请，提供 5000 万澳元白宫 9 月表示，印度已承诺投资 200 万美元（3300 万美元），支持印太地区太阳能电池板、氢电解槽和电池供应链的开发和多样化项目。&lt;/p>;&lt;p>;印度已承诺投资 200 万美元据白宫称，斐济、科摩罗、马达加斯加和塞舌尔群岛将启动新的太阳能项目，而日本已承诺为印太国家的可再生能源项目提供 1.22 亿美元的赠款和贷款。报告称，美国将继续“动员私人资本投资太阳能、风能、制冷、电池和关键矿产，以扩大供应链并使其多样化”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京在发展中国家寻找机会，接待资源部长上个月，来自10多个国家的代表参加了在北方港口城市天津举行的年度中国矿业大会。&lt;/p>;&lt;p>;会议期间，土耳其和中国签署了自然资源和矿业合作谅解备忘录。土耳其强调其最近发现的重要稀土元素和关键矿产储量，表示有兴趣与企业和其他国家合作，共同开发工业技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国和民主共和国之间还举行了部长级会议刚果供应中国60%以上的钴。 9月，中国国家主席习近平与刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪在北京举行会谈，习近平承诺深化农业和矿产加工合作，帮助非洲国家“将资源优势转化为发展动力”。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司已经控制了刚果民主共和国三分之二的钴产量，估计占全球产量的74%，这使得这个非洲国家面临违反美国通胀削减法案中外国实体条款的“高风险”。 IRA），根据伦敦矿产研究和定价公司 Benchmark Mineral Intelligence 的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年颁布的 IRA 的一个重点是扩大联邦政府的对清洁能源领域的金融支持。但是，指定为外国关注的实体（FEOC）和/或FEOC生产或处理的任何产品或材料的任何产品将被取消法律的经济奖励和税收抵免的资格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;亚洲国家正在争夺美国领导的供应链中的角色。印度尼西亚，菲律宾，马来西亚和印度一直在排队签署部门自由贸易协定，以从IRA关键的矿产与电动汽车税收抵免中受益 - 但到目前为止无济于事。&lt;/p>; &lt;p>; sourabh gupta华盛顿中国 - 美国研究研究所的高级政策专家说：“中国及其大多数邻国将在最初与中国生产息息相关的地区范围内融合在一起一天，对于中国的最终消费”。&lt;/p>; &lt;p>;“在这个矿产能量领域正在进行一种新的&#39;伟大游戏&#39;，至少在民主党政府的领导下，该游戏已经在太平洋的两边进行了精力加入。但是，在这个早期，中国在这场比赛中是许多领先的。如果共和党总统当选任职，差距将会更大。”古普塔说，指的是下周的美国总统大选。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Prabowo’s Brics ambitions reshape Indonesia’s ties with Russia and China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284862/will-prabowos-brics-ambitions-reshape-indonesias-ties-russia-and-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.02 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/0E33620-F1CE-4CAF-AAB6-E062D943B7A1_B8E412AB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度尼西亚的Prabowo Subianto Shakes与俄罗斯总统Vladimir Putin in Moscow携带七月。照片：Sputnik，克里姆林宫泳池照片通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在担任总统几周后，Prabowo Subianto已经在努力使印尼在世界舞台上的存在。&lt;/p>; &lt;p>;不仅仅是他的政府是否表示希望加入金砖国家在印度尼西亚长期以来的“贝巴斯·丹·阿克蒂夫（Bebas Dan Aktif）”（独立和活跃的外交政策传统）中，分析人士说，西方将密切关注普拉博沃与俄罗斯和中国的交易，尤其是。&lt;/p>; &lt;p>;都是创始成员印度尼西亚宣布打算在10月25日加入的印度尼西亚国际国际贸易集团（Blics Bloc）现在均达成与东南亚国家进行联合演习的协议 - 八月决定重新与中国进行联合军事演习，该练习于2015年因海上争端而被暂停。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;印度尼西亚海军从周一至周五在萨拉巴亚（Surabaya）附近宣告了即将与俄罗斯进行的双边演习，这是“里程碑”。莫斯科的特使Sergey Tolchenov上周证实，将部署三个俄罗斯的护卫舰，一名油轮，一架直升机和一艘拖船。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/cef4b599999999999999999-4f6e-8fb7-fb7-fd964b964b96094a_a01bc444444.jpg， >;去年，看到两名俄罗斯山脉到达上海进行港口电话。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;蒂尔切诺夫上周一说，训练没有竞争对手的目标，目的是“只是为了提高我们的两个舰队的能力和潜力”。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些最近的参与，政治分析师Yohanes Sulaiman表示，Prabowo将在其外交政策中保持某种“战略性歧义”。&lt;/p>; &lt;p>;与美国 - 中国竞争的任何一方都非常紧密地保持一致可能会妥协印度尼西亚的外交宣传，西爪哇省Jenderal Achmad Yani大学国际关系副教授。印度尼西亚的加鲁达盾牌行动于8月下旬举办，其部队来自美国，澳大利亚，日本，英国，法国，加拿大和新加坡。美国军事学校的美军说，威尔士Aberystwyth大学的博士后研究员艾哈迈德·里兹基·乌马尔（Ahmad Rizky Umar）说，&lt;/p>; &lt;p>;但对于俄罗斯，海军演习可能会更广泛：“最小化该地区的霸权””根据雅加达的军事分析师Yokie Rahmad Isjchwansyah的说法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defeault/files/files/files/files/d8/d8/images/images/canvas/ 2024/11/01/A86FDCCB-7A97-4A23-AFF7-779349F9DFFF_00A16CF6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 10月22日上个月的金砖国家峰会。照片：金砖四国际2023.ru/reuters&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;&lt;p>; prabowo对金砖国家的兴趣与他的前任乔科·维多多（Joko Widodo）形成鲜明对比，后者反对这个想法相反，提倡印度尼西亚在经济合作与发展组织中的成员资格，其中包括美国，日本和其他36个国家。&lt;/p>; &lt;p>;，而西方政治界的许多人都将金砖国家视为北京和莫斯科的地缘政治工具分析人士说，Prabowo加入的努力扩大了影响力，这可能源于他更加渴望将印度尼西亚及其本人定位为全球南方的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;他在一月份的总统辩论中阐明了这一目标印度尼西亚将有能力扮演这样的领导角色。&lt;/p>; &lt;p>;周一，普拉博沃告诉国家广播公司SCTV，加入金砖四国“将在全球范围内扩大伙伴关系，并使印度尼西亚不仅使印度尼西亚不仅成为特定集团的一部分”。他强调了在世界舞台上拥有存在的重要性，并且“在所有地方都处于良好状态”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管主要是一个经济集团，但Yohanes指出，大多数金砖国家成员都在与中国进行大部分贸易。鉴于亚洲经济巨头已经是印度尼西亚最大的贸易伙伴，并且已经通过腰带和道路倡议在东南亚国家进行了大量投资。 Prabowo“不怕与俄罗斯和其他批评西方的国家互动”，并采取比乌马尔（Widodo）领导下的更“活跃的外交政策”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是更广泛的一部分他在4月至9月担任总统的整个过程中补充说，他补充说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/defiles/d8/images/canvas/2024/201/01/01b7007b- 7D18-4AF3-9FDF-3FD0A912C915_3620EE5F.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; prabowo握手与中国总统的Xi Jin Jining在4月的北京Xi Jining。照片：中国每天通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他在选举胜利后的第一次海外旅行将他带到了4月，在那里他与XI Jinping和Premier Li Qiang订婚。接下来是访问日本，马来西亚和中东，最终在8月与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会议上与法国，塞尔维亚和土耳其的官员进行了讨论。普拉博沃（Prabowo）在9月在东南亚的旅行中结束了旅行。&lt;/p>; &lt;p>;担任总统，普拉博沃（Prabowo）已经计划了一次五个国家的旅行，其中包括在美国和中国以及巴西秘鲁的停车场英国，当地报纸康帕斯（Kompas）周二报道。&lt;/p>; &lt;p>;尚未确认，分析师认为，这种行程反映了印度尼西亚不结盟的外交政策方法的重申。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >; &lt;p>;在与美国和中国的会议上，普拉博沃对他们的竞争的立场可能是一个焦点，但根据Yohanes的说法，他有望在坚持其“好邻居政策”的同时保持战略性歧义的立场。 &lt;/p>; &lt;p>;“ Prabowo不太可能在他的领导中做任何事情。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;但是，印尼和中国在南中国海之间最近的紧张局势可能在他的外交交战期间浮出水面。 Prabowo就职典礼的第二天，印度尼西亚国家能源公司（Indonesia&#39;s State Energy）在北纳图纳海（North Natuna Sea）的一项调查中破坏了一艘被印尼海岸警卫队的陪同。&lt;/p>; &lt;p>;，北京承认印度尼西亚对纳图纳群岛的控制，北京“九段线”声称与印度尼西亚独家经济区重叠，这在过去曾与之对抗。分析师预测，如果争议升级，Prabowo可能会在捍卫印度尼西亚的主权方面采取更加自信的立场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/defeault/defeault/files/files/files/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/11/01/5103DB40-EC36-4431-B0A4-D2604321155B_D40E4BB7.JPG“北纳图纳海（North Natuna Sea）将于10月25日。照片：印尼海事安全机构/通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;讲义，Prabowo强调了“强，独立，独立，独立，独立，主权，公正和繁荣”印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想打扰任何人。我们不想打扰其他国家，但我们也不允许任何国家打扰我们。 /p>; &lt;p>;“实现和平南中国海的唯一途径是促进与中国的建设性对话，因此必须与中国进行对话。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong youth take a stab at juggling part-time jobs under ‘slasher’ trend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284889/hong-kong-youth-take-stab-juggling-part-time-jobs-under-slasher-trend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.02 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/01/72DA30B0-71E6-46A0-8D8E-62FEDFFB2DBD_EB84FDA1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; P>;对于订阅他的YouTube频道的27,000多人，香港人Mike Chow Yik-wai的生活似乎是一种有趣的食物，可以享用美味的食物，获得最新的动漫商品和旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;幕后，现年32岁的乔（Chow）竭尽全力使自己的时间在不同的工作之间，将自己描述为“ Vlogger/Drum教练/自由职业视频编辑”。&lt;/p>; &lt;p>;他是香港成长中的“ Slashers”社区的一部分。 ”，那些利用各种兴趣和专业知识领域的人同时从事多个工作。盈利负责人” Marci Alboher，她在2007年的书《一个人/多重职业：工作/生活成功的新模式》中强调了这一现象。&lt;/p>; &lt;p>;这种混合和竞赛的职业已经抓住了年轻的香港人与自由职业者不同，这涉及为多个客户使用各种才能的多个角色。&lt;/p>; &lt;p>;根据香港青年团体的调查，几乎接受调查的15至39岁的525人中有四分之四的人同意，一个人可以同时拥有多个工作。&lt;/p>; &lt;p>;自从添加到年度青年时，该比例一直保持在70％以上在2019年的价值指标调查。 - 时间或自雇。未来。” &lt;/p>; &lt;p>;她的观点是基于人口普查数据，显示兼职工人的数量增加，在COVID-19的大流行之后对工作场所的变化和调查结果表明，年轻人选择了兼职&lt;/p>; &lt;p>;这些变化是在香港面临人力和人才短缺的时候，这些变化是为了获得更多收入和灵活性。工人紧缩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/201/01/55586f8aaa ddba-ddba--ddba--ddba--ddba------------ 43F5-84C5-E51EECAB4565_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Youtuber Mike Mike Chow balances Falances自由电影编辑，教学音乐，教学音乐和vlogging从中午到上午4点。照片：Edmond so &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; youtuber chow，一个典型的工作日开始时，他在中午醒来并照顾与他的各种行政任务乔布斯。&lt;/p>; &lt;p>;下午3点，他去音乐商店或租用的工作室，教孩子们，青少年和成人的混合，课程通常背靠背直到晚上8点。&lt;/p>; &lt;p。 >;然后是时候休息一下，与朋友或家人共度时光或为他的YouTube频道创建内容。&lt;/p>; &lt;p>;晚上11点，他切换到视频编辑，并继续前进到凌晨4点，上床睡觉。&lt;/p>; &lt;p>;“这听起来很累，但是如果我不得不在将日程安排从上午9点到下午6点并安排自己的时间之间进行选择，我希望控制自己的日程安排，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他的鼓教练工作的灵活性使他能够在餐馆，家里或其他地方提出时间表以适应拍摄。&lt;/p>; &lt;p>;他通常会持续四天一周，花了他剩下的时间准备鼓课程，研究视频创意，与朋友见面或放松自己。&lt;/p>; &lt;p>; chow在2017年全职担任店员，当时他决定开始教授鼓在周末做他喜欢的事情上。&lt;/p>; &lt;p>;他意识到自己可以赚钱作为鼓教练，他在第二年辞职。当他发现自己有业余时间时，他开始了下一个兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“我喜欢看YouTube视频，所以我想尝试自己制作。他说。他的YouTube频道约占他每月收入的三分之一。&lt;/p>; &lt;p>;他知道，他的许多朋友可能因留在同一份工作或工作中而获得更多收入，但他并不后悔。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“如果我不得不在做同样的工作十年和砍伐五年的工作之间做出选择，我会感到更快乐，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;但是不同的演出要求纪律。&lt;/p>; &lt;p>;“没有人看着你，没有人管理你的工作，也没有老板要你做某事。”他说。 “如果您停止工作，您的收入将消失。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2024 /11/01/68b78045-5167-4011-a5b5-60040f06b2b8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Cyan Li says she has changed track to work as a “entrepreneur /兼职幼儿园老师/瑜伽教练/演唱碗从业者”。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cyan li sze-yan在2020年开始感到压力。&lt;/p>; &lt;p >;然后她了解了声音康复，并决定改变自己的生活。今天，这位28岁的年轻人是“企业家/兼职幼儿园老师/瑜伽教练/唱歌碗从业者”。作为唱歌碗，正念和手工艺活动的人。 。&lt;/p>; &lt;p>;像大多数砍刀一样，她的收入不稳定。去年三个月，当她的业务几乎一无所获时，她简要考虑关闭公司。但是她设法调整了自己的业务策略并继续前进。&lt;/p>; &lt;p>; li，她与家人一起生活，她说她每天的费用足够多，并希望找到一个负担得起的租金空间。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;没有打算重返全职工作的意图，她说：“我希望继续与孩子们一起工作，我热衷的健康工具和不同的人群。这就是我希望自己的工作模式。 &lt;/p>; &lt;p>; MWYO的Yung说，砍刀没有通常与全职工作相关的收入稳定性和收益。他们也没有受到劳动法的保护，确保员工有权获得带薪休假，遣散费或长期服务薪水。&lt;/p>; &lt;p>;他们还必须不断提高自己的技能才能保持相关性&lt;/p>; &lt;p>;“社会和家庭的压力是兼职工作的人分享的经历，” Yung说，在这里留在这里，挑战在于利用具有多重利益并寻求职业多样性的人的资源。&lt;/p>; &lt;p>;那些希望让年轻的香港人为这座城市的经济发展做出贡献的人必须考虑这一点她补充说，小组及其需求也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;这可能意味着提出措施，例如对砍刀者更好的法律保护，教育途径甚至计划，以补贴兼职雇用年轻人的公司。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Yung说，雇主必须调整思维方式并了解年轻工人的各种需求，以便他们可以开发新的方法来吸引和保留他们。她补充说，反过来，这将有助于他们的人力计划和业务发展。帆布/2024/11/01/8E52A7E1-9FCE-45AA-B02A-F307E6641A28_80A28_80A90B3A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;年轻工人的各种需求。照片：Antony Dickson &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gary Chare Sheung-Yung是人力资源咨询公司Mercer Hong Kong的奖励负责人，他同意雇主有角色发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>;“雇员可能真的想要一些东西，但是雇主可以提供它吗？”他问，指出大多数工作仍然是全职提供的。&lt;/p>; &lt;p>;他说，雇主将不得不进行许多调整以适应砍伐者，包括改变人力资源和福利政策。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;如果趋势持续存在，他说他希望雇主必须适应它。一个兼职的工作空缺。&lt;/p>; &lt;p>;一位运输运营商应对整个行业范围内的驾驶员短缺和老龄化的劳动力，已经开始从摇晃其雇用政策的好处。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;两年前，特许公共汽车运营商Citybus开始聘请半天合同，针对那些寻找稳定工作和工作时间较短的工作时间的人，例如Slashers和Slashers and Homemakers。&lt;/p>; &lt;p>;最近引入了它一项新合同，允许公交车连续三天连续两天休息两天，以吸引年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;公司的人和文化总经理罗杰·王·韦（Roger Wong Wai-Yip）说，这些倡议的目的是“与年轻一代的趋势保持一致”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/canvas /2024/11/01/b5a94539-6b8c-4f15-8646-04931b5b3573_02c29926.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ corno =” corno =“ citybus：citybus允许新合同，连续三天工作后的几天，以吸引年轻人。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;半天的合同导致雇用了近300人。该公司为期三天的合同有500多个申请，三分之三或35岁以下。&lt;/p>; &lt;p>;回应显示，年轻人已经开始以“更现代和新鲜的方式”观看该行业，Wong说。他说，该公司的大多数砍刀都在一线职位上工作，包括作为驾驶员和监管机构。&lt;/p>; &lt;p>;随着其平均劳动力年龄年龄更年轻，该公司仍在与员工讨论工作安排，并愿意接受新想法。&lt;/p>; &lt;p>;政府是该市最大的雇主之一，自2019年社会动荡和北京对《国家安全法》的施加自2019年社会动荡和北京的施加后，也试图吸引年轻人加入公务员。次年。&lt;/p>; &lt;p>;照顾青年就业的劳工部表示，它“非常重视”的年轻人的问题，并补充说，它运营了两个工作资源中心，为年龄较大的人提供免费服务15至29。&lt;/p>; &lt;p>;公务局说，根据其非西维尔服务合同人员计划，政府机构和部门可以雇用全职或兼职员工。&lt;/p>; &lt;p>;候选人可以发言人说，根据他们的技能，兴趣，首选的工作时间和地点申请短期，兼职工作。同样倾向的人应该给它一个镜头。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她说成为一名砍刀，帮助她意识到自己想过如何生活。&lt;/p>; &lt;p>;“一旦您尝试过，您就会知道它是否会解决，”李说。 “随着您的进步，您还将找到自己的生活目的和指导。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Amateurish’ thieves steal portraits from Warhol’s ‘Queens’ series from Dutch gallery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/arts-culture/article/3284906/amateurish-thieves-steal-portraits-warhols-queens-series-dutch-gallery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.02 10:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/02/00050865-EF27-4BFB-9A34-646208C2B4F8_11FC1309.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，荷兰，描绘了伊丽莎白二世女王，安迪·沃霍尔（Andy Warhol）的16个系列中，类似于2024年11月1日早些时候从荷兰奥斯特维克（Oisterwijk）的一家画廊中偷走的作品。 P>;强盗在安迪·沃霍尔（Andy Warhol）的“统治皇后”系列中逃脱了两张丝网印刷品，炸毁了他们进入荷兰南部Oisterwijk镇的美术馆。&lt;/p>; &lt;p>;抢劫犯又留下了两次肖像MPV画廊的老板马克·皮瑟（Mark Peet Visser）在街上无法将它们全部带入逃亡汽车之后，告诉广播公司Omroep Brabant。&lt;/p>; &lt;p>;盗贼使用了沉重的炸药闯入画廊。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“画廊的入口被吹了出来，建筑物周围都有玻璃。”荷兰媒体报告说。&lt;/p>; &lt;p>;在电话采访中，维瑟称突袭“业余”称。 “因此，他们做得很好，实际上太好了。 …在那一刻，这些作品被从框架上撕下来，您还知道它们已被损坏，因为不可能使它们未损坏。” &lt;/p>; &lt;p>;被盗的肖像是英格兰的伊丽莎白女王丹麦的玛格丽特二世皇后&lt;/p>; &lt;p>;荷兰女王比阿特丽克斯和埃斯瓦蒂尼女王的ntfombi twala肖像被遗弃在画廊外的街道上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/02/7317E011-32D9-4B33-9E39E39-F935A7ED1D36_812028C5.PGG.JPGGG“ ALT =” =“颜色：＃999;”>;安迪·沃霍尔（Andy Warhol）的丝网印刷作品描绘了丹麦皇后二世（Queen Margrethe II）在荷兰阿佩尔多恩（Apeldoorn）的博物馆展出的，类似于荷兰奥斯特维克（Oisterwijk）的一家美术馆的沃霍尔（Warhol）作品。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方呼吁证人，法医专家在11月1日检查了严重受损的画廊。&lt;/p>; &lt;p>;“奇怪的是使用了炸药， ”著名的荷兰艺术侦探亚瑟·布兰德（Arthur Brand）说。 “对于艺术盗窃而言，这并不常见。” &lt;/p>; &lt;p>;这些肖像是沃霍尔（Warhol）创作的系列的一部分，沃霍尔（Warhol）是上半叶的波普艺术运动中的主要人物，1980年代。&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/2024/11/02/67d624c0-fe22222222-414d-a095-ca3444444444b25091_db633c1ec1e and。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;荷兰的比阿特里克斯公主在荷兰阿佩尔多恩（Apeldoorn）的展览开幕时，在她的安迪·沃霍尔（Andy Warhol）肖像前面摆在她面前。荷兰Oisterwijk的一家美术馆被盗了类似的印刷品。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; visser拒绝对这些肖像造成价值，这些肖像是在本月底在潘阿姆斯特丹艺术博览会上出售的，但是告诉当地媒体媒体Omroep Brabant，他们“值得一笔钱”。但是，&lt;/p>; &lt;p>;品牌说，被盗的艺术品“不是独一无二的，很可能是成千上万的”。&lt;/p>; &lt;p >;“这使得比独特的作品更容易出售，但并没有那么容易。” &lt;/p>; &lt;p>;第一版之后，沃霍尔（Warhol）用各种颜色制作了许多副本。 Beatrix的四个编号和签名的丝网印刷品拍卖，在2021年在海牙的总计217,000欧元（236,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>; dpa，美联社，法国 - 法国 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯 - 帕斯·帕斯。</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 10:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yemen’s Houthi rebels get ‘unprecedented’ military support from Iran and Hezbollah: UN]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284908/yemens-houthi-rebels-get-unprecedented-military-support-iran-and-hezbollah-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.02 10:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/02/384507f2-2-2eb4-45ae-abfe-81fe3b8c5ac1_aaa13ea9.jpg“ alt =”>;也门，星期五。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;也门的胡塞叛军由于外部来源的“前所未有”的军事支持，尤其是伊朗和真主党，将自己变成了“强大的军事组织”。 。联合国专家说，包括伊朗，哈马斯和真主党在内的抵抗”。 &lt;/p>; &lt;p>;周五发布的报告分析了从2023年9月至2024年7月分析的时期，该报告在其控制之外。 &lt;/p>; &lt;p>;叛军还受益于Quds Force，伊朗革命卫队的外国行动部门以及伊拉克的真主党和亲伊朗团体提供的培训和技术帮助。 P>; &lt;p>;“伊拉克和黎巴嫩建立了联合运营中心，旨在协调联合军事行动。” 。颜色：＃999;“>;横幅显示（RL）已故的真主党指挥官Fouad Shukur，已故的Hamas领导人Yahya Sinwar，已故的真主党领导人Hassan Nasrallah，已故的Hamas领导人Ismail Haniyeh，已故的Hezbollah Hezbollah的执行委员会执行委员会的Hashem Hashem Safieddine Al-al-Hamhem Sabieddine Al-在萨那（Sana&#39;a）举行的集会上的Auroi。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“从外部来源向霍蒂斯提供的多种军事材料技术的规模，性质和程度，包括财务支持和培训其战斗人员该报告警告。能够“开发和生产复杂的武器系统”，例如他们用来针对红海的船只的导弹。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们还说，他们的某些武器与伊朗和伊朗使用的设备具有相似之处&lt;/p>; &lt;p>;霍蒂斯（Houthis）的目标是与以色列在红海和亚丁海湾相关的船只，自去年以来，他们被描述为在以色列加拿大战争期间对巴勒斯坦人的支持。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;袭击严重破坏了一条载有全球贸易的12％的路线，引发了美国和英国对也门的叛军目标的报复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/02/88AC6724-9134-9134-47DE-AF87-AF87-B6573EACFB3ECFB3E_642750D3.JPGGG“ “颜色：＃999;”>;以色列空军F15战斗机准备在7月在也门罢工。图片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;胡塞战士正在也门外面训练，无论是在伊朗还是在黎巴嫩的真主党培训设施，由于激进组织参与叛军决策，支持武器系统，融资，“意识形态指导”和宣传努力，因此被称为胡希斯的“最重要的支持者”之一。&lt;/p>; &lt;p>;报告说，&lt;/p>; &lt;p>;胡塞斯进行了一个庞大的招聘项目，导致一支在2024年中期的部队为350,000个部队，而2022年为220,000。招募战斗机，大规模动员将是一个问题。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Zelensky urges allies to take action on North Korea, supply long-range weapons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284905/ukraines-zelensky-urges-allies-take-action-north-korea-supply-long-range-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.02 09:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/02/90EC2F2D-12BB-4A29-A74F-56B67CEF020F020F_45269CA5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;俄罗斯在乌克兰的入侵。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）呼吁乌克兰的盟友停止“观看”，并采取行动以应对北朝鲜部队在俄罗斯的存在，然后才开始在战斗中与他的国家面对面。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Zelensky在电报上发布的视频中说，朝鲜在军事能力，导弹部署和武器生产方面取得了进步，“不幸的是，他们将学习现代战争”。&lt;/p>; &lt;p>;“来自朝鲜的数千名士兵在乌克兰边境附近。乌克兰人将被迫防御他们，”他说。 “全世界将再次关注。” &lt;/p>; &lt;p>; Zelensky说，乌克兰指出了北朝鲜士兵在俄罗斯张贴的每个地点。但是他说，基辅的西方盟友并没有提供罢工所需的远程武器。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，美国手表，英国手表，德国手表……他说的-861D-CEAD44CD4EDD_4457D0F5.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰总统沃罗迪米尔·Zelensky（Volodymyr Zelensky）参加了10月17日在布鲁塞尔举行的新闻发布会。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“世界上每个真正希望俄罗斯与乌克兰战争的人都不要扩大……不仅必须观看。他们必须采取行动。 Words about the inadmissibility of escalation and expansion of war must be matched with actions.”&lt;/p>;&lt;p>;The slick three-minute video interspersed his comments with images of North Korea&#39;s soldiers and missile launches as well as images of the war and the United Nations.&lt;/p>;&lt;p>;The video follows an interview with South Korea&#39;s KBS television on Thursday in which Zelensky blasted what he described as his allies&#39; “zero” response to Russia&#39;s deployment of North Korean troops.&lt;/p>;&lt;p>;US Secretary of State Antony Blinken said on Thursday there were 10,000 North Korean troops in Russia, including as many as 8,000 in the southern Kursk region where Ukrainian forces launched an incursion in August.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Blinken added that the US has not yet seen North Korean troops deployed against Ukrainian forces but that this could happen “in the coming days”.&lt;/p>;&lt;p>;The US on Friday announced it will provide an additional US$425 million in military aid to Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;North Korean Foreign Minister Choe Son Hui told his Russian counterpart Sergey Lavrov on Friday that his country would back Russia until it achieved victory in the Ukraine war.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Agence France-Presse&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China woman crashes Hong Kong wedding, poses as friend, enjoys banquet, posts videos online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3284592/china-woman-crashes-hong-kong-wedding-poses-friend-enjoys-banquet-posts-videos-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/ef242a60-6033-4613-ab55-2a18f54cd255_cec65e50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A woman from mainland China sneaked into a wedding banquet in Hong Kong posing as a friend to enjoy the banquet before posting videos of the event online. Photo: SCMP composite/Shutterstock/Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A mainland woman who sneaked into a wedding banquet in Hong Kong, pretended to be a friend of the newlyweds and posted a video of herself enjoying the feast, has sparked online outrage.&lt;/p>;&lt;p>;The woman, who goes by the name @kuailefeizhaidejiejie on social media, posted videos of her having a wedding feast in the city in mid-September.&lt;/p>;&lt;p>;In a video, she appears to be casual, enjoying wine and premium dishes such as abalone and roasted suckling pig while talking to other guests about her camera and exchanging her contact details.&lt;/p>;&lt;p>;The bride, known by her first name Angela, said the woman sat at a table shared by groups of friends who did not know each other previously. She thought the woman was a friend of theirs.&lt;/p>;&lt;p>;Angela only realised the next day that no one at the wedding knew the woman. She also did not give any gift money.&lt;/p>;&lt;p>;Guests at Chinese weddings in Hong Kong are expected to give red envelopes to the newlyweds as gifts. The customary amount for a wedding gift usually ranges from HK$800 to HK$1,000 (US$100 to US$130).&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/34c52ad2-ccc3-43c2-aea6-a718e6aaa004_a47afbe5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The woman, above, claimed an unidentified friend took her to the wedding. Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;People flocked to the woman&#39;s social media account to denounce her “shameless” behaviour. Some said she “lost the mainlanders&#39; faces”.&lt;/p>;&lt;p>;It appeared that the wedding was just another tourist spot for the woman from central China&#39;s Henan province.&lt;/p>;&lt;p>;She continued to share videos of her trip in Hong Kong, saying she need not apologise because a friend took her to the wedding. However, she could not name the friend.&lt;/p>;&lt;p>;She later deleted the wedding videos to “avoid more disputes”, according to the mainland news outlet gznf.net.&lt;/p>;&lt;p>;Her account with 2,000 followers was then removed.&lt;/p>;&lt;p>;Some online observers speculated the woman wanted to attract traffic by posting controversial videos.&lt;/p>;&lt;p>;She had previously posted herself blow-drying her damp hair using hair dryers at shopping malls to test their quality, and breaking into a private yard in China&#39;s southern island province of Hainan.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/60b8f599-a2fa-49a0-81b1-8cc5abaca3c1_48adaa4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The wedding crasher availed herself of sumptuous dishes such as abalone. Photo: Douyin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The woman has reportedly committed the crime of theft by “obtaining property by deception”, and could face imprisonment of up to 10 years, according to Hong Kong law.&lt;/p>;&lt;p>;In September, another KOL from the mainland posed as an officer of Hong Kong&#39;s Independent Commission Against Corruption (ICAC) outside the agency&#39;s headquarters in North Point, while displaying a fake staff warrant card with her name, photograph and “principal investigator” position on it.&lt;/p>;&lt;p>;The agency warned her against the behaviour after the KOL posted the photos online, saying that impersonating an ICAC officer is a criminal offence that faces a punishment of up to one year in prison and a HK$25,000 (US$3,200) fine.&lt;/p>;&lt;p>;The woman later removed the photos from her social media account.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>