<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[4 injured in Sydney mass stabbing, including police officer; suspect in custody]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3275796/four-injured-sydney-mass-stabbing-including-police-officer-suspect-custody?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 10:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/c391aa49-c513-4b85-8e33-86c69567cf9d_aad74359.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急服务部门对一起事件做出了回应，当时有四人包括一名警察8 月 25 日，悉尼恩嘎丁发生车祸并疑似持刀伤人。图片来源：AAP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚警方周日表示，包括一名警察在内的四人在悉尼恩嘎丁发生的大规模持刀伤人事件中受伤。悉尼是今年该市发生的一系列持刀伤人袭击事件中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;警方在周日上午的一份声明中表示，四人“在不久前发生的车祸中受伤，疑似发生刺伤事件”。&lt; /p>;&lt;p>;“恩加丁肯定发生了一起事件，”警方发言人说道，指的是该市南部一个约有 500 万人口的郊区。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示他们不相信袭击中有人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，一名据称逃离现场的男子被电击枪击中并已被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;袭击中受伤的人中有一名警察当局表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼今年发生了大量持刀袭击事件，促使新南威尔士州政府加强了持刀法。州议会于 6 月通过了法律，允许警方使用电子金属探测扫描仪在购物中心、体育场馆和公共交通站对未经搜查的人员进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，一场车祸造成 6 人死亡、12 人受伤。悉尼邦迪地区一家购物中心发生持刀袭击事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian university takes Hong Kong institution’s lead, tightens mainland admission checks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275766/australian-university-takes-hong-kong-institutions-lead-tightens-mainland-admission-checks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/24/e438eb87-556a-4cbb-983d-30e0e2b4d998_7e51790a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月份新南威尔士大学给学生招生机构的一封电子邮件表示，严格的检查由于应用程序中使用的虚假文档增加而引入。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港一家机构最近严厉打击虚假文件后，澳大利亚一所顶尖大学要求申请者提交官方报告，作为中国大陆学历的额外证明。 &lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士大学（UNSW）的一位发言人告诉《华盛顿邮报》，该校在发现一些申请者提交了虚假论文后，于今年推出了这项措施，并补充说，该校坚持非常严格的录取标准。&lt; /p>;&lt;p>;“随着过去几年申请量的增加，我们看到提交给大学的欺诈性文件也相应增加，”他说。 “仅在极少数情况下提交了虚假文件。”&lt;/p>;&lt;p>;香港大学(HKU)早些时候发现一些内地学生使用虚假的海外学历申请后，加大了入学审查力度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;针对大陆对Instagram小红书的回应，一些教育顾问表示，在香港大学发现的事件已经蔓延到其他海外大学。&lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士大学表示，拥有大陆学历的考生需要一份验证报告&lt;/p>;&lt;p>;该中心是大陆政府授权的唯一可以验证高等教育学历证书的机构&lt;/p>;&lt;p>;“CSSD报告是该发言人指出，仅与中国资格相关，如果资格不是来自中国大陆，则不需要。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚大学补充说，它对来自其他国家的申请者进行了类似的文件真实性检查。&lt; /p>;&lt;p>;新南威尔士大学 7 月份发给学生招生机构的一封电子邮件在网上流传，称由于申请中使用的虚假文件增加，因此采取了严格的检查措施。&lt;/p>;&lt;p>;在上一个财政年度，获得高等教育签证的内地学生人数达到80,024人，较2021-22年的79,902人有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发前的2018-19学年，约有68,000名中国学生获得签证据澳大利亚内政部称。&lt;/p>;&lt;p>;最受欢迎的高等教育项目目的地是新南威尔士州，共有 38,951 份签证申请，几乎是去年总数的一半。两项数字均创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;本地方面，香港大学商学院上个月透露，约30名内地学生被发现利用虚假学历获取硕士课程名额，其中大部分学生持有海外大学的学历。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;商学院院长蔡洪斌补充说，使用假学位的人数最终可能会增加到 100 人。&lt;/p>;&lt;p>;该商学院早些时候表示，使用假文件的学生可能面临被取消录取资格的风险.&lt;/p>;&lt;p>;7月，香港警方逮捕了两名与香港大学假学位丑闻有关的内地女性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/24/fcd3699b-01c5-4fe9-9140-11ccd50ab53f_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”香港大学商学院上个月透露，约30名内地学生利用虚假学历获取硕士课程名额。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;港大商学院发言人表示，将加强对申请者学历的审核，包括要求部分申请者参加面试。&lt;/p>;&lt; p>;“申请者除提交毕业证书和成绩单外，还需提供教育部学生服务与发展中心下属的中国高等教育学生信息或其他可信的学历认证平台出具的学历证明。” &lt;/p>;&lt;p>;AAS教育咨询公司总经理Willy Kwong表示，他相信新南威尔士大学的新举措也与澳大利亚政府明年减少国际学生人数的目标有关。&lt;/p>; &lt;p>;“一直以来，招生过程中都存在一些学历造假的情况，”他说。 “因此，大学现在正在采取各种措施来限制国际学生的数量，为上限做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚工党政府誓言要限制高等教育部门的国际学生数量.&lt;/p>;&lt;p>;财务主管吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 5 月份表示，该行业的国际学生入学人数有所增长，但学生住房供应的增加却没有相应增加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将限制可容纳的国际学生数量。每所大学都根据一个公式进行招生，包括他们建造了多少住房，”他当时说道，并补充说新的上限将于明年一月生效。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Quality should come before quantity for Hong Kong’s IPOs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3275179/quality-should-come-quantity-hong-kongs-ipos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/80fa2f2d-6f37-48c6-b772-cc878ad446b5_583de4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阴天的香港天际线。图片：KY Cheng &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港长期以来一直是金融实力的灯塔，其证券交易所在首次公开募股（IPO）方面经常领先于世界。 2009年，香港首次成为全球最大的IPO市场。十年后的 2019 年，在阿里巴巴重要的二次上市的提振下，它保住了这一地位，这证明了这座城市的金融活力及其作为通往全球资本门户的作用。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与所有黄金时代一样，香港的光彩正在黯淡。曾经强劲的IPO市场现在却伴随着衰退的低语。 IPO 收益大幅下降，备受瞩目的上市活动也已放缓至涓涓细流，反映出香港为保持其全球金融中心地位而面临的更广泛的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字讲述了一个发人深省的故事：2023 年IPO募集资金跌至二十年来的最低水平，截至年底主板和创业板市场合计募资额仅为462.9亿港元（59.4亿美元），比上年大幅下降55.8%，甚至更少超过纳斯达克 130 亿美元市值的一半。更令人担忧的是，香港IPO市场的发展速度落后于内地同行。&lt;/p>;&lt;p>;今年的情况并未有所缓解。尽管有 41 家公司上市并筹集了超过 190 亿港元（24 亿美元）的资金，但基本趋势仍令人不安。这些新上市公司中，超过一半的开盘价低于上市时的股价，其中49%的公司出现股价下跌，44%的公司累计亏损超过10%。例如，中国珍珠奶茶制造商四川白茶百岛实业尽管是 2024 年上市规模最大的企业，但其股价在上市首日暴跌 27%，并且自上市以来股价进一步下跌。&lt;/p>;&lt;p>;同样，Black专注于自动驾驶技术的芝麻国际控股公司进一步凸显了香港当前IPO格局的陷阱。尽管筹集了大量资金，但其股价却迅速暴跌 30% 以上，暴露出其财务基础薄弱，过去三年净亏损总额不断增加，总计近 100 亿元人民币（14 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这快速下滑和公司持续的财务表现不佳揭示了一个令人担忧的趋势：严重依赖未来潜力而不是当前财务稳定性的公司往往对市场价值贡献甚微，尤其是在当今动荡的环境下。急于上市此类公司只会增加不稳定因素，削弱投资者信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/23/7452c9ac-8bab-40e9-a821-077264ecca3d_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港交易所行政总裁陈宝仪8 月 8 日，黑芝麻国际控股有限公司在香港举行的上市仪式上。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种波动不仅仅是一个财务问题，更是一个问题。这可能是一场声誉危机。香港曾经是金融稳定的堡垒，现在面临着成为市场脆弱的代名词的风险。强调数量而非质量导致大量财务基础薄弱的上市公司涌入，赶走了曾经在香港市场寻求庇护的长期投资者。这种趋势有可能破坏香港金融体系的基础，削弱投资者的信心，并损害香港来之不易的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;尽管努力重振市场，香港交易及结算所仍面临重大挑战。 IPO数量仍然很低，市场正在努力应对地缘政治紧张局势的影响。中国与西方之间的紧张关系带来了不确定性，使港交所更难吸引优质上市公司。这些地缘政治因素，加上市场现有的脆弱性，对香港作为全球金融中心的愿望构成了巨大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;此外，人们猜测蚂蚁集团和叫车应用滴滴出行等中国巨头可能会寻求在香港上市引发了人们对市场是否真正准备好支持此类高调且复杂的公司的担忧。如果这些巨头在香港上市，市场处理和支持其增长的能力将受到考验，可能会暴露出香港金融基础设施的进一步缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;强大而充满活力的资本市场是不仅仅是经济资产；它体现了香港的精神——一座建立在韧性、机遇和全球连通性之上的城市。为了保留这一传统，香港交易所和监管机构应收紧上市要求并加强审核流程。&lt;/p>;&lt;p>;同样重要的是鼓励顶级公司选择香港进行公开发行。向符合财务和卓越运营最高标准的公司提供税收优惠、监管支持或增加市场曝光度，可以使香港成为对全球最佳公司更具吸引力的目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/fe1d538c-f17c-4715-9200-0b8fc4086d82_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海智能手机上的滴滴打车应用程序。有猜测称，蚂蚁集团和滴滴出行等中国巨头可能会寻求在香港上市。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lalamove 背后的公司 Lalatech 是香港需要吸引的企业类型的典范。毛利率从2021年的39.4%攀升至2023年的61.2%，去年调整后净利润达3.91亿美元，Lalatech的强劲基本面和全球最大闭环货运交易平台地位可见一斑。&lt;/ p>;&lt;p>;虽然已经申请香港上市，但尚未上市。成功地将公司（尤其是像Lalatech这样的本土独角兽公司）推向市场对于保持香港在全球金融格局中的竞争优势至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;变革的必要性是显而易见的。通过专注于吸引和支持能够带来真正价值的公司，香港可以重建其声誉并确保其金融市场在全球舞台上保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;现在就是采取行动的时候了——在市场基础尚未建立之前过分强调扩大列名数量而不顾其影响，进一步削弱了这一点。通过战略行动和精心设计的激励措施，香港可以再次成为稳定和增长的灯塔，体现这座城市一贯不屈不挠的精神。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s PAP faces housing affordability reckoning in run-up to high-stakes election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275688/singapores-pap-faces-housing-affordability-reckoning-run-high-stakes-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/53412b44-7de0-4139-aa9f-c25f88a8dbc1_9a4b4cb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡一直在努力遏制不断飙升的公共住房价格，这种价格有可能成为政治热点。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着人们对新加坡住房负担能力的担忧日益加剧，政府最新的降温措施反映出在高风险选举之前稳定市场的迫切需要，专家警告说，人们对新加坡住房负担能力的不满情绪可能会增加。成本上升可能成为一个关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;“当大选到来时，我们所目睹的焦虑、焦虑和愤怒将进一步加剧，”新加坡管理大学法学教授尤金·陈（Eugene Tan）说.&lt;/p>;&lt;p>;“这将成为新加坡变得不那么平等、成本更高、日益精英主义的叙述的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，新加坡政府推出了另一轮措施，旨在旨在冷却房地产市场——这是自 2021 年 12 月以来的第四次此类干预措施——作为确保约 80% 人口居住的公共住房公寓仍然负担得起且公平分配的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在他的文章中总理黄循财在上周末的首次国庆讲话中承认了住房问题。 “我们目前的问题是由于 Covid-19 以及对建筑业造成的破坏而出现的，”他说。 “新房供应放缓，价格上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，黄先生的语气令人放心，坚称积压的新房库存将在明年初清理完毕，并强调政府在 2021 年至 2025 年间推出 100,000 套新公寓的雄心仍在正轨上 — — 他认为这一目标已经开始稳定房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前的房价收入比明显低于大多数国家伦敦、悉尼和香港等世界城市，但仍有工作要做。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了控制失控的住房成本，新加坡政府自去年以来实施了一系列变革2020 年，包括增加住宅物业的印花税，以及引入黄金地段的公共住房模式，当业主出售位于市中心的公寓时，可以收回补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/e9e56e33-07c0-4771-baf8-9198935310df_dbe3583b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;新加坡总理黄循财于 8 月 18 日发表首次国庆集会讲话。照片：EPA-EFE/MDDI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但转售价格近年来，公寓数量仍在激增，热门社区的一些公寓甚至超过了 100 万新元（764,000 美元）大关。&lt;/p>;&lt;p>;这种狂热的需求，由于大流行引起的施工延误而加剧，只会加剧新加坡人对因房价过高而被挤出房地产市场感到焦虑，尤其是在生活成本压力更大的背景下。&lt;/p>;&lt;p>;“由于媒体的过度关注，新加坡人越来越感到房价过高而被挤出房地产市场。战略咨询公司 BowerGroupAsia 新加坡董事总经理 Nydia Ngiow 表示：“住房负担能力已成为一项生存挑战。”执政的人民行动党 (PAP) 自 1965 年独立以来一直执政，但现在面临着 2025 年 11 月举行的高风险选举。&lt;/p>;&lt;p>;确保所有新加坡人都能获得体面、负担得起的生活公共住房长期以来一直是人民行动党政治合法性的支柱。但对大多数人能够负担得起的住房质量的期望不断提高，只会加大该党实现这一目标的压力。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析人士警告说，即将到来的选举对于人民行动党及其新任领导人来说可能特别困难，随着共产党努力应对国内外的一系列挑战——从日益分裂的地缘政治格局到公众对反对派的强烈兴趣，以及缺乏有意愿和有能力的政治人才。&lt;/p>;&lt;p>;住房问题很可能被人民行动党的反对者用作政治弹药，分析人士称，他们的目标是利用公众对升级愿望和置业的根深蒂固的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于该国的契约，新加坡人对这些担忧的感受更为强烈。新加坡社会科学大学专门研究新加坡和东南亚政治的讲师卡斯图里·普拉梅斯瓦伦 (Kasthuri Prameswaren) 表示，规模和材料成本不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;法学教授 Tan 进一步警告说，这种对有限住房资源的竞争即将到来。成为关键的选举战场 — — 与 2020 年的民意调查形成鲜明对比。 “阶级维度将被提升，并且可能会被利用，一种描述是新加坡已成为富人的地方，而新加坡人正被排斥在自己的祖国之外，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但新加坡国立大学社会学家 Chua Beng Huat 表示，管理住房状况对于 Wong 和他的团队来说并非易事。&lt;/p>;&lt;p>;“转售公寓的买家认为价格会持续上涨，因此，宁愿现在购买，也不愿等待市场下跌周期。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府实际上已证明公屋价格通货紧缩，因为严重的通货紧缩会伤害现有的业主，他们不得不买房。”将他们的公寓货币化以资助他们的退休生活。严重的通货紧缩将演变成政治问题和选举成本。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府最新一轮降温措施——包括降低房管局融资的贷款价值上限从 80% 提高到 75% – 旨在抑制渴望升级公寓的购房者的需求。&lt;/p>;&lt;p>;当局还加大了对希望在强化计划下购买第一套住房的中低收入个人的支持公积金住房补贴家庭，家庭和单身人士现在分别有资格获得高达 120,000 新元和 60,000 新元的援助，高于之前的 80,000 新元和 40,000 新元的限额。&lt;/p>;&lt;p>;调整后的贷款价值比OrangeTee &amp; Tie Property 研究主管 Christine Sun 表示，限制的目的是迫使中等收入或高于平均水平的买家为昂贵的转售房产支付更多现金。&lt;/p>;&lt;p>;这可能有助于减缓购买昂贵转售房产的速度。孙说，较大或更受欢迎的转售单位的价格上涨，但她警告说，市场的上层部分可能不会受到影响，因为他们甚至可能没有资格获得组屋贷款。&lt;/p>;&lt;p>;要真正控制她认为，在房地产市场飙升的情况下，政府需要“采取措施解决需求和供应因素”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然当前的紧缩措施这次可能不会太严厉，但可能会Sun 表示，“仍然是一个很好的权宜之计，可以减缓需求并让供应继续增加。”&lt;/p>;&lt;p>;随着买家对新规定进行评估，转售需求可能会在短期内降温，Lee 表示施德 (Sze Teck)，房地产经纪公司 Huttons Asia 的研究总监。但他预测需求将恢复，价格将继续上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“这些变化可能无法达到对组屋转售市场预期的降温效果，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/562f7ee1-7361-433a-9345-9b7e05508bbf_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡新的住房措施旨在在成本上升和政治压力下稳定市场，而负担能力是关键的选举问题。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社会学家 Chua 表示，尽管如此，转售公寓价格的上涨可能会让已经拥有住房的选民受益，并补充说，这个群体“远远超过了这个群体的数量”。他们正在排队购买新的 BTO 公寓”——后者还获得了慷慨的现金补助，以帮助支付他们的第一套住房的首付。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士也普遍认为，政府加大建设力度的努力解决住房供应积压问题已大大缓解了许多新加坡人的问题，这一举措可能会带来政治红利。&lt;/p>;&lt;p>;在高峰期，新的按订单建造 (BTO) 公寓的等待时间较长长达七年之久。但政府已经能够将这些时间减少到新冠疫情爆发前的三到四年标准，蔡美儿将其描述为“比降温措施更能有效地减少政治压力”。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，政府似乎法学教授谭说，正在调整其方法，以超出需求为目标，尽管他警告说，“机构对这一意图的承诺似乎会不时动摇”。&lt;/p>;&lt;p>;最终，住房固有的“阶级维度” ” 仍然有可能在选民中引起“本能”反应，谭警告说，“看法凌驾于事实和理性之上”。&lt;/p>;&lt;p>;“基本情绪……是高房价将持续下去，而升级改造也将持续下去”。愿望受挫使得这个问题成为一个潜在的内心问题，因为它影响到广大民众，并关系到治理和政府是否有效……这与新加坡人的地方感和归属感密切相关。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China mum fears IVF embryo misused after seeing post of missing girl identical to daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275333/china-mum-fears-ivf-embryo-misused-after-seeing-post-missing-girl-identical-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/21/9fabcadb-b26e-4403-8a9d-4b79888d783c_75abcae7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女儿是试管婴儿的中国母亲看到了网上有一张一模一样女孩的照片，担心她储存的胚胎被滥用。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国母亲声称，一名失踪的女孩看起来与她自己的试管女儿惊人地相似，她怀疑自己储存的胚胎可能被滥用了。&lt;/p >;&lt;p>;8月13日，家住上海的王姓母亲在网上看到一则视频，视频中一名博主在火车站发现了一名走失的小女孩，并试图寻找她的父母。&lt;/p>;&lt;p >;王某的一位关心的朋友注意到这个女孩与王某通过体外受精（IVF）出生的女儿惊人相似后，将视频发送给她。&lt;/p>;&lt;p>;“我的朋友问我是否失去了我的女儿”孩子。完全惊呆了。”王女士告诉《华商报》。&lt;/p>;&lt;p>;“这个小女孩真的很像我的女儿，连表情都一样。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到她女儿通过试管受精出生，医院为潜在的第二个孩子储存了额外的胚胎，王认为可能存在错误，或者她的胚胎被滥用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/e005db51-64b6-4566-9929-17ed1b423a53_87b134fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;这两个小女孩看起来惊人地相似，引起了其中一个女孩的母亲的恐惧。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王于 2018 年 5 月在上海一家医院接受了试管婴儿手术，手术费用约为 7 万元（8,000 美元）至 8 万元，其中包括多次取卵和胚胎植入。&lt;/p>;&lt;p>;“在进行体外受精时，他们不仅仅取出一颗卵子。 “可能是我的孩子给了别人，或者是医生失误了。”王先生说。&lt;/p>;&lt;p>;“没有证据我们不敢指责医院有不当行为，但如果有”这是一种违法行为，我们需要解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;王女士说，她想联系女孩的家人进行DNA测试，看看是否存在生物联系。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她由于尚未保存详细联系信息，因此无法通过发布视频的博主联系到女孩的家人。&lt;/p>;&lt;p>;王随后发出公开视频呼吁，试图联系女孩的家人。&lt;/p>; &lt;p>;“我只是想找到这家人确认一下情况。如果纯属巧合，我们甚至可以成为朋友。我们没有恶意。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们没有权利要求什么，但我们还是希望得到一个答案。”&lt;/p>;&lt;p>;一些中国网友表示同意他们外表相似，但许多人认为她的担忧是“阴谋论”。&lt;/p>;&lt;p>;“只是孩子们长得很像。为什么要费力寻找家人呢？她想证明什么？” &lt;/p>;&lt;p>;“难不成另一个女孩是天生的，只是巧合而已？”另一位问道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/5b4eccfb-fd56-473a -aa45-860ad0ab56fe_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官方数据显示，中国每年约有30万婴儿通过试管婴儿出生。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“她只是在制造麻烦。如果有问题，她应该去医院，而不是打扰其他家人。这件事应该私下处理，而不是在网上发布。”第三位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;8月18日，失踪女孩的父母在网上澄清称，他们的女儿现在已经两岁半了，自然出生，他们已向上海警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;王女士随后删除了她发布的寻找家人的视频。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家卫健委的数据委员会于 2024 年 6 月发布的数据显示，每年约有 30 万婴儿通过试管受精出生，占该国新生儿总数的 2%。&lt;/p>;&lt;p>;辅助生殖技术仅适用于存在生育问题的异性已婚夫妇，并且未婚夫妇无法使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Thailand’s new PM seek Chinese funding for land bridge? Definitely, maybe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275660/will-thailands-new-pm-seek-chinese-funding-land-bridge-definitely-maybe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/bf0daa6b-67bf-4d9e-bcc4-2ae47510de74_4b859fac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国新总理可能会为该国广阔的土地寻求中国资助据一些分析人士称，桥梁项目。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国新任总理白通丹·西那瓦可能会继续推进——尽管是谨慎的——允许中国投资修建一座陆桥，该大桥将为亚洲提供一条类似巴拿马运河的捷径分析人士称，这一猜测是在周三年满 38 岁的该国最年轻总理在 8 月 18 日的第一次新闻发布会上提到两国之间“深厚而友好的关系”之际提出的。这一姿态被视为预示着更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，密歇根大学政治学博士生 Ken Mathis Lohatepanont 表示，Paetongtarn 可能会追随她的前任，加强与北京的经济联系。&lt; /p>;&lt;p>;陆桥项目可能取代被搁置的克拉运河，连接安达曼海和泰国湾，由于预计将提振泰国南部的经济，因此受到了新的热情。&lt;/p>; &lt;p>;在寻求北京的支持时，Paetongtarn 的前任 Srettha Thavisin 在 10 月份北京的一次论坛上详细勾画了这一方案，并将其发布在 X（以前的 Twitter）上。&lt;/p>;&lt;p>;绕过运输将对中国有吸引力，因为现在派遣船只通过遥远且具有重要战略意义的马六甲海峡。该海峡也是中国从中东进口很大一部分原油和从非洲进口原材料的主要运输动脉。目前，每年约有 94,000 艘船舶通过该海峡或使用其 40 多个港口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将拥有工程能力和资金来援助这座大桥的建设，并承载泰国政府已为这座 90 公里（56 英里）的大桥寻求融资，预计耗资至少 286 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京尚未表达官方立场。&lt;/p>;&lt;p>;不过，《曼谷邮报》去年 10 月报道称，国有承包商中国港湾工程有限公司正在考虑捐款，并援引泰国政府的话说。它补充说，香港房地产开发商新世界发展也表现出了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，泰国官员应该做好与潜在的中国资助者进行谈判的准备。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都将从中受益广东省改革研究会执行会长彭鹏说：“投资大，但项目大，需要时间。”&lt;/p>;&lt;p>;“利弊太多，很难决定如何做。” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;已有 11 年历史的“一带一路”倡议为海外基础设施提供了资金 — — 从巴基斯坦港口到新宣布的柬埔寨运河 — — 作为平滑中国市场的一种方式贸易路线，但北京去年年底宣布打算将重点转向它认为“小而美”的项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员已经开始寻找其他马六甲海峡替代方案，例如来自中亚的天然气管道，中巴经济走廊以及连接缅甸安达曼海港口和中国西南部云南省的管道。海外专家认为，中国希望达成一项明智的协议，而从曼谷到华盛顿的利益相关者可能会对此提出质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;“新总理在决定是否继续实施这样的项目时需要谨慎，”曼谷法政大学商学院教授露丝·巴诺勇 (Ruth Banomyong) 表示。他列举了泰国公民对中国影响的日益担忧。&lt;/p>; &lt;p>;泰国媒体报道说，东南亚国家的官员发现中国的价格太高了，中国 - 泰国铁路将从曼谷延伸873公里西南中国昆明市。&lt;/p>; &lt;p>;泰国决定在2016年反对中国融资，选择为其建设付费，估计为53亿美元。铁路将于2028年开始运营。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果泰国想保留其自治权来控制运河[或陆上桥）筹款超过50％。新政府的政治意愿。在对中国投资皱眉的西部，Vuving警告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Telegram messaging app CEO Pavel Durov arrested in France, news reports say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275793/telegram-messaging-app-ceo-pavel-durov-arrested-france-news-reports-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 06:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/134B7E8D-693-4617-889C-62336824D286_1307EE19F.JPG“ alt =”>; 2016年2月，在西班牙巴塞罗那。 TF1在其网站上说，BFM电视台说，&lt;/p>; &lt;p>;杜罗夫正在私人飞机上旅行。 P>; &lt;p>; TF1和BFM都表示，调查的重点是电报上缺乏主持人，警方认为这种情况使犯罪活动可以在消息传递应用程序上进行。&lt;/p>; &lt;p>; Telegram确实做到了。没有立即回应路透社的置评请求。法国内政部和警察没有发表任何评论。&lt;/p>; &lt;p>; TF1表示，杜罗夫一直从阿塞拜疆旅行，并于晚上8点左右被捕。&lt;/p>; &lt;p>; Telegram，位于迪拜的Telegram由俄罗斯 - 出生于杜罗夫（Born Durov），他拒绝遵守他在他出售的VK社交媒体平台上关闭反对派社区的要求，于2014年离开俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;杜罗夫（Durov 155亿美元表示，一些政府试图向他施加压力，但该应用程序现已拥有9亿活跃用户，应该是“中立平台”，而不是“地缘政治的球员”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does China risk losing it all as it plays both sides in Myanmar’s lengthy civil war?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275762/does-china-risk-losing-it-all-it-plays-both-sides-myanmars-lengthy-civil-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.25 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/24/1C764081-B512-4FF5-A0F9-2FC13F49BAE6_2C34B8BC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;多年来，中国在邻近的缅甸投入了大量投资由于北京试图减少对马六甲海峡的狭窄依赖，在中国直接进入印度洋的野心中发挥了至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;作为缅甸延长的裁决之间的内战，军政府和武装少数民族群体变得越来越暴力和稳定，北京已重新成为其战争受到战争的邻国的顶级调解人，试图在保护其地理战略和经济利益的同时促进和平谈判。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;最近几周，北京在军方在中国边界附近的一场战斗中与少数民族叛军群体的宽松联盟在中国边境附近的一场战斗中遭受的巨大损失之后，北京与现任和退休的军政府领导人互动。&lt;/p>; &lt;div>;。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;与最近在中东和乌克兰和平的努力不同，中国有限的参与在很大程度上是“战略性和长期的”，北京在缅甸进行和解谈判的推动显然是受到严重的安全关注的驱动根据观察家的说法，&lt;/p>; &lt;p>; Yun Sun是华盛顿斯蒂姆森中心（Stimson Center）的中国计划主任，东亚计划的联合主任。收购本月在中国亚种边界国家的首都拉西奥（Lashio导致更多的冲突。中国对军队和叛乱分子的影响力比任何其他国家或任何其他冲突都大，因此中国在调解方面处于有利地位，”她说。 “问题是如何。” &lt;/p>; &lt;p>;中国一直在推动双方进行谈判，以结束边界附近的敌对行动，据当地媒体报道，军政府和叛乱分子据说在一月份达到了停火在中国西南云南省与缅甸接壤的首都昆明开会后。 。 &lt;/p>; &lt;p>;周二在北京，王玛丽·贾（Ma Jia）大使，王在缅甸联合国秘书长朱莉·毕晓普（Julie Bishop）遇见了朱莉·毕晓普（Julie Bishop）。他告诉主教，中国支持联合国在缅甸问题的政治解决中发挥建设性作用，他的访问受到了中国的邀请。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/208/24/8A6095AE-80E-80E0-4C27-A6F5-81DBA2535BFE_B9AD8033.JPG ;“>;中国外交部长王伊（Wang Yi）与缅甸军事酋长明·艾恩（Min Aung Haing），8月14日在Naypyidaw。举动，王特别到缅甸的旅程，显然是为了“稳定并证明中国对稳定和选举的支持，中国认为这是一种出路”。不希望在其边界上建立不稳定的交战状态，尤其是当混乱和无政府状态为中国造成了安全威胁，例如通过我们在缅甸北部看到的网络骗局中心。她警告说，&lt;/p>; &lt;p>;中国在其南部邻国的利益，该土地边界超过2,000公里（1,243英里），这并不容易实现。&lt;/p>; &lt;p>;中国的利益。到经济项目 - 北京自1980年代后期以来为缅甸军事提供了生命线。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国具有保护冲突地区的投资的机制，但是缅甸由于靠近中国边境而提出了独特的挑战。” &lt;/p>; &lt;p>;缅甸中国对中国的危险不仅是其广泛的地理经济利益，而且还与对北京的干预的怀疑和不信任的关系，也是与政府的联系，缅甸事务伙伴Yin Yihang表示。 Taihe Institute是一家位于北京的智囊团。&lt;/p>; &lt;p>;“缅甸的当前情况相当至关重要，很复杂，在军政府失去了东北军事司令部总部Lashio之后，对这一挑战构成了重大挑战Yin说。 Aung San Suu kyi，仍然是西方制裁的主要武器供应商。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从一月份的6月份中文中国经纪人停火倒闭之后，一次大规模战斗的续约，自6月份撤离了大规模战斗最近几周，北京通过一系列外交行动加快了调解工作，以使交战方带回谈判桌子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;访问缅甸，王，是中国外交大臣和中国外交大臣和习近平总统的最高外交政策顾问称，那里的情况是“令人担忧的原因”。&lt;/p>; &lt;p>; 8月16日在泰国市泰国市泰国市的外交部长向外交大臣讲话，王说中国表示支持军政府对政治和解的计划，同时重新启动“民主过渡的过程”。根据军政府的多方大选。 &lt;/p>; &lt;p>;“作为一个友好的邻居，中国反对缅甸的混乱或冲突，反对外部力量干涉缅甸的内部事务，并反对任何试图在中国曼马人关系或涂抹中播种和smear的言论王文援引王的话说。值得注意的是，中国 - 曼马尔经济走廊和石油和天然气管道项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/08/24/6AB26573-ACE4-4396-A45A-F97D84764637_AEEEC48B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”旨在通过一系列高速铁路将东南亚国家与西南中国省云南省联系起来。照片：美国和平研究所的缅甸专家杰森·塔（Jason Tower担心军政府保护中国利益和项目的能力。这是当时在2009年缅甸访问期间XI副总统签署的，并于2013年开始运营。塔塔说：“管道项目的运行引起了中国的主要安全问题。”根据塔楼的说法，在6月下旬至8月初之间的一个多个月中。&lt;/p>; &lt;p>;拉西奥（Lashio）沦陷后，他说叛军和军政府之间的权力平衡已大大转移了前者，这意味着中国现在需要更多地依靠抵抗行为者来确保其利益并实现稳定。 ，并增加对好战政党的压力，要求中国的战略利益脱离交火。由于其位置在受冲突影响的地区的位置而受到的影响。阶段。他们甚至在政变之前就已经面临延误和挑战，因此对管道以外的运营资产几乎没有影响。鲍曼（Bowman）的说法，经济意义要大得多的是，缅甸农业，渔业和自然资源的跨境贸易和中国制造商品的破坏。&lt;/p>; &lt;p>;“这对两个国家的私营部门都严重影响，”她补充说。塔说。他被Min Aung Hlaing的公开言论感到恼火，他指责未指定的“外国”武装叛军团体。&lt;/p>; &lt;p>;政府首长“暗示中国的干预导致了他的军队的失败……他过去曾激发反对反派塔说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“王朝抗议”是针对说中文的叛军团体。 ，中国官方对会议的官员强调，缅甸需要为其在该国的经济利益提供安全性，这意味着中国政府不再对缅甸军队的能力充满信心。” &lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>; Thiha，在奥​​斯陆和平研究所，也指出，北京反对“外部干扰”的针对一些叛军团体，例如亲民主人民的国防军，与美国和其他西方有着密切的联系国家。政府，华盛顿表达了对民主反对派的支持，并承诺对军政府的压力保持压力。&lt;/p>; &lt;p>; thiha在缅甸有轻松对话的经验，他说：“中国在所有外部利益相关者中拥有最重要的杠杆作用在缅甸，无论是经济和政治上的。它的积极参与，尤其是与北部集团和当前政权的影响，强调了其影响力。他说，武装团体也可能会阻碍其作为和平的中立促进者的努力。这是其外交政策中的基本统治，还限制了其作为缅甸和平进程的一部分倡导结构性变化的能力，就像西方调解员经常这样做。尽管北京和军政府之间的紧张关系，但中国不太可能放弃缅甸军方。您可以离开Min Aung Hlaing和其他军事领导人，但您不能整体离开军队。我们要求他们不要战斗，但他们不听。现在，中国正处于难以取悦双方的情况。时间，”当缅甸军方“处于最终下降”时，叛军团体几乎控制着与中国的整个边界。他说。失败”。&lt;/p>; &lt;p>;“我对中国的调解工作非常怀疑。北京仍在推动全国大选，作为军政府的出口。但这是一项非常幼稚的政策，”阿布扎说。&lt;/p>; &lt;p>;“假设最小的aung hlaing会同意它，这不太可能；他将继续拖延。它假设可以进行民意调查，但是反对派控制了一半以上的国家，没有动机进行民意调查。他说，在同时武装民族叛乱分子以保持一定的控制和影响力时。浪费。” &lt;/p>; &lt;p>;劳拉Zhou &lt;/p>;的其他报道</description><pubDate>Sun, 25 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia and New Zealand key to ensuring Asean’s food security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3275277/australia-and-new-zealand-key-ensuring-aseans-food-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/6ccd0cc4-a799-4f7d-ab93-ee2297dc249f_b00e94fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 31 日，雅加达 Jatinegara 市场上，一名供应商正在展示洋葱。印度尼西亚和其他东南亚国家可以通过将澳大利亚和新西兰纳入区域粮食共享机制来推动粮食安全。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近在老挝万象举行的东盟-澳大利亚部长后会议上，印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪强调了澳大利亚等合作伙伴在缓解该地区粮食不安全方面必须发挥的关键作用.&lt;/p>;&lt;p>;近年来，多重危机 — — 包括流行病、供应链中断、大国竞争、地区紧张局势和日益严重的气候变化影响 — — 对区域粮食供应和贸易造成了严重破坏。&lt;/p>;&lt;依赖粮食进口的东南亚和东亚国家是受影响最严重的国家之一，粮食进口供应链进一步中断的前景无疑令人担忧。菲律宾等一些国家的粮食进口量超过 25%，而新加坡等其他国家的粮食进口量超过 90%。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚的粮食安全与东北亚的粮食安全息息相关。东北亚主要农产品的粮食进口依赖程度更加惊人。例如，日本的小麦（83%）、大豆（78%）和食用油（97%）依赖进口。&lt;/p>;&lt;p>;提高国内农业生产似乎是显而易见的答案。然而，各国面临的土地和水资源限制等严峻挑战不可能一朝一夕得到解决。相反，需要采取区域性方法。&lt;/p>;&lt;p>;已经采取了一些步骤。值得注意的是，东盟加三与中国、日本和韩国的紧急大米储备提供了集体大米储备，以供紧急情况或自然灾害时使用。然而，当前的环境表明，需要采取更强有力的措施，利用澳大利亚等主要粮食生产伙伴的力量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了实现这一目标，东南亚国家联盟、澳大利亚和新西兰可以共同组建东盟加五国集体紧急储备和食品共享平台。澳大利亚和新西兰的加入可以为 15 个国家超过 20 亿人创建一个食物共享平台。这样做将使主要粮食出口国和主要进口国聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;随着人口增长、中产阶级扩大和收入提高，该地区的粮食需求将继续上升。这将进一步加剧当前的粮食生产和贸易压力。然而，仅靠亚洲农业生产商和出口商不可能满足日益增长的需求。澳大利亚和新西兰完全有能力提供帮助。参与拟议的东盟机制可以将它们变成该地区急需的“饭碗”，促进出口和区域内贸易。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉和惠灵顿还有其他好处。更紧密的经济联系反映了各国政府在亚洲的利益。特别是对于堪培拉来说，正如其《2040年东南亚经济战略》指出的那样，澳大利亚和东南亚的安全与繁荣是相互关联的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，挑战也摆在面前。除了中澳之间挥之不去的紧张局势以及南海等热点地区的紧张局势外，气候冲击和自然资源竞争等其他问题也应引起关注，这些问题会加剧粮食通胀并损害农业生产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;还应该考虑对澳大利亚-东盟伙伴关系的可行性和弹性以及澳大利亚与东南亚和东北亚国家的双边关系的更广泛担忧。近年来，堪培拉的食品出口政策时常引起贸易伙伴的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，澳大利亚在虐待动物的视频曝光后对印度尼西亚实施了为期六个月的活牛出口禁令在印度尼西亚的屠宰场。临时禁令和关键出口市场的突然丧失对包括农民和出口商在内的澳大利亚利益相关者产生了重大经济影响。当时的估计表明，暂停对印度尼西亚的所有活牛出口可能会导致该行业损失高达 3.2 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;在外交方面，该禁令使澳大利亚与印度尼西亚的关系变得紧张。印度尼西亚官员谴责这一决定，认为这是对其内政和经济利益的干涉。澳大利亚和印度尼西亚之间的活体出口争端后来通过谈判和承诺提高动物福利标准得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚从这一事件中吸取了重要教训。特别是，这场争端帮助澳大利亚政策制定者更好地了解当地情况以及与东南亚伙伴协商与合作的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/21/bda38614-41ca-4307-8ade-217d4dabc0c0_1b129d30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一家超市的澳大利亚牛肉。澳大利亚是领先的肉类出口国，到 2022 年将成为世界第四大牛肉出口国，到 2023 年将供应世界一半的羊肉。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于任何粮食安全组织来说，工作中，澳大利亚还必须考虑东北亚伙伴的潜在挑战。例如，其与中国的大麦贸易就因重大争端而受到损害。最突出的一次是2020年，当时中国对进口大麦征收80.5%的反倾销关税，有效阻止了对中国市场的出口。中国商务部表示，澳大利亚大麦以不公平的低价出售，这损害了中国的大麦产业。&lt;/p>;&lt;p>;关税损害了澳大利亚大麦产业。 2014-15年至2018-19年期间，澳大利亚对中国的大麦出口额平均每年约为12亿澳元。然而，澳大利亚农民和出口商被迫寻找沙特阿拉伯和越南等替代市场。与此同时，大麦出口的平均价值从 2019-20 年的每吨 407 澳元下降到 2020-21 年的每吨 310 澳元。&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助恢复与北京的信任，堪培拉可以进行持续的外交对话。在贸易代表之间建立定期高级别会议有助于消除误解，并为拟议的东盟加五机制内解决粮食进口或出口相关争端提供平台。&lt;/p>;&lt;p>;在日益分裂的地缘政治环境中，加强区域内贸易和扩大紧急粮食储备可以支持更大的区域稳定性和应对跨国挑战的能力。有必要这样做。食物太重要了，不能忽略该地区的政策菜单。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[SpaceX to bring Boeing’s Starliner astronauts back to Earth next year, Nasa says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275792/spacex-bring-boeings-starliner-astronauts-back-earth-next-year-nasa-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 02:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/81883e75-fc13-4efa-9897-87ed33322909_f5d08056.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音 CST-100 Starliner 停靠在国际空间车站。图片来源：Boeing via TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局局长比尔表示，6 月乘坐波音有缺陷的 Starliner 太空舱飞往国际空间站的两名美国宇航局宇航员将需要在明年初乘坐 SpaceX 飞船返回地球尼尔森周六表示，他认为 Starliner 推进系统的问题风险太大，无法将第一批机组人员带回家。&lt;/p>;&lt;p>;该机构利用波音最大的太空竞争对手来送回宇航员的决定是美国宇航局多年来最重要的决定之一。波音公司曾希望其 Starliner 测试任务能够挽救这个陷入困境的计划，该计划自 2016 年以来经历了多年的发展问题和超过 16 亿美元的预算超支。 6 月 5 日，他们成为第一批乘坐 Starliner 的机组人员，当时他们被发射到国际空间站，执行预计为期八天的测试任务。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Starliner 的推进系统从一开始就遭遇了一系列故障飞往国际空间站的飞行时间为 24 小时，引发了数月的级联延误。 28 个推进器中有 5 个出现故障，导致用于给推进器加压的氦气发生多次泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局对宇航员行动进行了一次罕见的调整，这两名宇航员预计将于 2025 年 2 月返回SpaceX 载人龙飞船将于下个月发射，作为例行宇航员轮换任务的一部分。载人龙飞船的四个宇航员座位中的两个将为威尔莫尔和威廉姆斯保留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我知道这不是我们所希望的决定，但我们随时准备好执行在美国宇航局做出决定后，波音公司 Starliner 负责人马克·纳皮 (Mark Nappi) 在给公司员工的电子邮件中表示，“我们必须采取行动来支持美国宇航局的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;“重点仍然是确保机组人员和航天器的安全， ”纳皮说。&lt;/p>;&lt;p>;尼尔森在休斯敦举行的新闻发布会上接受记者采访时表示，他与波音公司新任首席执行官凯利·奥特伯格讨论了该机构的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“他向我表达了一个意图“一旦 Starliner 安全返回，他们将继续解决问题。”尼尔森在谈到奥特伯格时说道。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司也在努力解决其最重要产品商用飞机生产的质量问题。&lt;/p>;&lt;美国宇航局在一份声明中表示，Starliner 将于“9 月初”在没有机组人员的情况下脱离国际空间站。航天器将尝试自主返回地球，因此它将无法实现让机组人员在场并控制返回行程的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/22445650-8975-42c5-9344-9ece209acaf4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;6 月，宇航员布奇·威尔莫尔 (Butch Wilmore) 和苏尼·威廉姆斯 (Suni Williams) 在国际空间站 Harmony 模块前端口和波音 Starliner 飞船之间的前厅内摆姿势拍照。照片：美国宇航局（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司多年来一直致力于开发 Starliner，这是一种橡皮糖形状的太空舱，旨在与 Crew Dragon 竞争，作为美国将宇航员机组人员送往太空的第二个选择。 &lt;/p>;&lt;p>;Starliner 在 2019 年无人发射到国际空间站的测试中失败，但在 2022 年的一次重做尝试中基本成功，但它也遇到了推进器问题。在美国国家航空航天局 (NASA) 认证太空舱进行例行飞行之前，需要在 6 月份搭载第一批机组人员执行任务，但现在 Starliner 的机组人员认证路径已被颠覆。&lt;/p>;&lt;p>;自从 6 月份 Starliner 与国际空间站对接以来，波音公司一直在加紧调查是什么导致了推进器事故和氦气泄漏。该公司在地球上安排了测试和模拟，以收集数据，并试图让美国宇航局官员相信，星际客机可以安全地将机组人员送回家。&lt;/p>;&lt;p>;但测试结果提出了更困难的工程问题和最终未能平息美国宇航局官员对“星际客机”载人返航能力的担忧——这是测试任务中最艰巨和最复杂的部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局的决定以及“星际客机”目前不确定的认证之路将补充奥尔特伯格面临的危机，他本月开始的目标是重建计划者的声誉，因为门板在一月份中期爆炸了一架737 Max乘客飞机。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solingen stabbing: teen held in possible link with knife attack in Germany]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275791/solingen-stabbing-teen-held-possible-link-knife-attack-germany?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.25 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/fc142c47-54cf-4a30-a819-e7101f970125_7a360487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;训犬师让牵引车狗在德国索林根市音乐节上发生持刀袭击事件。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方拘留了一名可能与持刀袭击有关的青少年，该袭击事件中一名男子杀死了三人，打伤了八人。德国西部城市索林根，但凶手周六仍然在逃。&lt;/p>;&lt;p>;北莱茵-威斯特法伦州州长亨德里克·乌斯特 (Hendrik Wuest) 将周五晚上在该市节日期间发生的袭击描述为“恐怖。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在追捕袭击者。他们表示，他们已经拘留了一名 15 岁的青少年，正在调查此人是否与袭击者有关。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击袭击了我们国家的心脏，”乌斯特告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“这次袭击袭击了我们国家的心脏。” >;&lt;p>;内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 表示，当局正在尽一切努力抓获袭击者。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在索林根 (Solingen) 的集市广场弗隆霍夫 (Fronhof)，现场乐队正在现场演奏，作为节日的一部分纪念这座城市成立 650 周年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/9f654816- 5dc3-4269-b684-158652069cec_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;接下来放置一个标牌，上面写着“我们只是想庆祝，但死亡来了”周六索林根发生致命袭击后，人们献上鲜花和蜡烛。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜塞尔多夫检察官办公室官员马库斯·卡斯珀斯(Markus Caspers)表示，当局将此次袭击视为可能的恐怖事件，因为没有其他已知动机，而且受害者似乎无关。官员们拒绝猜测袭击背后的动机。&lt;/p>;&lt;p>;警官托尔斯滕·弗莱斯 (Thorsten Fleiss) 表示，袭击者似乎瞄准了受害者的喉咙。&lt;/p>;&lt;p>;“必须迅速抓获肇事者，并在法律允许的范围内受到最严厉的惩罚。”德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 在 X 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;周六，警方封锁了广场，路人在广场外放置了蜡烛和鲜花。 ”事发时附近的舞台。他被告知发生了什么事，但被要求继续玩游戏，“以避免引起大规模恐慌”，他在 Instagram 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;他最终被告知停止游戏，“因为攻击者仍在玩游戏”。 “逃跑时，我们躲在附近的一家商店里，而警察直升机在我们上空盘旋。”Topic 写道。&lt;/p>;&lt;p>;当局取消了周末节日的剩余活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/25/873ee23d-0b78-47b8-8373-4923223adf23_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一名年轻女子在德国索林根三人持刀袭击事件现场附近的临时纪念馆点燃蜡烛。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;致命的刺伤和枪击事件在德国相对罕见。政府本月早些时候表示，希望通过减少允许的最大长度来加强对公共场所携带刀具的规定。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，一名 29 岁的警察在曼海姆的一次集会中被刺伤身亡。攻击右翼示威活动。 2021 年火车上发生的持刀袭击事件造成多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;北莱茵-威斯特法伦州内政部长赫伯特·鲁尔 (Herbert Reul) 周六早些时候访问了索林根的现场。他告诉记者，这是针对人命的一次有针对性的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;索林根以其刀具制造业而闻名，是一座拥有约 165,000 人口的城市。&lt;/p>;&lt;p>;这一集发生在三集之前下个月将在图林根州、萨克森州和勃兰登堡州举行州选举，反移民的极右翼德国另类选择党 (AfD) 有机会获胜。&lt;/p>;&lt;p>;尽管袭击者的动机和身份尚不清楚参加某州选举的德国选择党顶级候选人比约恩·霍克 (Bjoern Hoecke) 抓住了周五的袭击事件，在 X 上发帖称：“你真的想习惯这种情况吗？解放自己，结束这种强迫多元文化主义的疯狂”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>