<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore police arrest 3 Chinese nationals, 7 others with ‘Chinese passports’ in US$736 million money-laundering crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231324/singapore-police-arrest-3-chinese-nationals-7-others-chinese-passports-major-money-laundering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/b38daa9c-00b9-4a77-b17c-1a171cdbc27f_44e1dba6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡警方逮捕了 10 人，其中包括三名中国公民和另外七名自称是中国人的外国人在一次重大洗钱打击行动中，查获了护照，并查获了价值近 10 亿新元（7.36 亿美元）的优质房产、豪华汽车和其他贵重物品。&lt;/p>;&lt;p>;查获的房产包括优质平房 –新加坡警察部队表示，这些人在周二涉及 400 名人员的多机构突击行动中被捕。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;被捕的10人中，包括一名44岁男子、一名43岁女子和一名31岁男子在内的三人是中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;其余人中七名公民中，两名是塞浦路斯公民，三名是柬埔寨公民，一名是土耳其公民，一名是瓦努阿图公民。所有这些人的年龄都在 31 岁至 44 岁之间，被发现持有“据信是由中国签发”的护照。&lt;/p>;&lt;p>;据国家日报报道，这 10 人将于周三晚上在法庭受到指控《海峡时报》称。&lt;/p>;&lt;p>;另外十二人正在协助警方调查，八人被当局通缉。涉案人员均不是新加坡人。&lt;/p>;&lt;p>;“警方收到了可能进行非法活动的信息，包括使用可疑的伪造文件来证实新加坡银行账户的资金来源，”警方在周三发布的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;“通过广泛的调查和情报跟踪——包括对可疑交易报告（STR）的分析——警方确定了一群涉嫌参与洗钱活动的外国人。其海外有组织犯罪活动（包括诈骗和在线赌博）的犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;针对 94 处房产和 50 辆车辆发出了禁止处置令，价值超过 8.15 亿新元。还查获了装饰品、约250件豪华手表和包包、120多件电脑和手机等电子设备、270件珠宝、两根金条和11份包含虚拟资产信息的文件。&lt;/p>;&lt;p>;高-近年来，包括香港和中国大陆在内的世界各地的最终投资者纷纷涌向新加坡，以利用其超稳定的政治格局、法治和宜居标准。&lt;/p>;&lt;p>;当局一直在寻求收紧监管随着新加坡成为亚洲首选财富管理中心之一，央行也采取了反洗钱措施，央行于 7 月表示计划加强对家族办公室的监控。&lt;/p>;&lt;p>;该国单一家族办公室的数量已从 2020 年底的 400 家激增至去年年底的 1,100 家。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hawaii fires: highly trained dogs on mission to find victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231322/hawaii-fires-highly-trained-dogs-mission-find-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/bac491b2-c4ce-48f5-9305-00c5e3cdf150_7799c3ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;必须进行一年的强化训练，以辨别人类和动物遗骸之间的差异上周致命的野火之后，专门部署在毛伊岛工作的搜救犬。&lt;/p>;&lt;p>;但是，也需要一只天生具有这项工作所需的特殊个性的狗来寻找失踪者的遗骸，并帮助结束痛苦的痛苦。内华达州沙漠研究所的探测和系统专家玛丽·卡布克 (Mary Cablk) 说，她训练了数百只狗，为训练员设计了训练计划，每年仍然带着自己的狗进行数十次搜索。&lt;/p >;&lt;p>;“真正想玩的狗、对玩具着迷的狗、自信而敏捷的狗、不害怕大声的噪音或奇怪的表面的狗，会带来很多东西，”她说。 Cablk 没有参与毛伊岛的恢复行动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家计算出加拿大山火的巨量排放量&lt;/h3>;&lt;p>;官员称，上周肆虐毛伊岛的山火已造成至少 101 人死亡，使得美国一个世纪以来最致命的火灾。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一，联邦紧急事务管理署 (FEMA) 城市搜救队在地面上部署了 20 只狗，支持州和地方官员清理灰烬。&lt;/p>; &lt;p>;联邦紧急事务管理署 (FEMA) 行动总监杰里米·格林伯格 (Jeremy Greenberg) 周一在接受记者电话采访时表示，毛伊岛的恶劣条件意味着搜救工作非常困难。&lt;/p>;&lt;p>;格林伯格强调，尽管搜救人员了解家人迫切希望找到知道失踪亲人的命运，他们必须“以安全和尊重的方式进行搜索。”&lt;/p>;&lt;p>;每只寻尸犬在准备执行任务之前都可以接受一年的紧张课程，可以寻找每天都有几十户人家被烧毁的“足迹”。这个数字根据具体情况而有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷政府表示，至少 2,200 栋建筑在火灾中被毁，其中 86% 是住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;会救火的狗场景经过训练可以检测烧焦的肉体，并且可以将人类遗骸与宠物和其他动物的遗骸区分开来。火灾发生后，狗被教导不要变得兴奋，不要在发现的遗骸和训练员之间来回奔跑，这可能会破坏现场。卡布克说，一旦发现什么东西，负责火警的搜尸犬就会躺下。&lt;/p>;&lt;p>;狗现在也接受训练，不会进入被烧毁的房屋的“足迹”，而是向处理人员发出信号&lt;/p>;&lt;p>;这种训练是从近年来加州致命野火中吸取的教训，例如加州天堂营地火灾，造成 86 人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;“过去，人们只是进去看看，他们会耙，他们会铲，这使得法医人类学家的工作变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“你最终与更难以识别的遗骸。当多个个体在一起时，这些骨头就会混合在一起，使调查人员的工作变得更加困难。”Cablk 说。&lt;/p>;&lt;p>;Cablk 说，就像教医院使用尸体来教医学生一样，培训师也使用尸体人的血肉来训练狗。一些国家不允许人类遗骸进行此类训练，而在这些地方，狗被教导使用动物遗骸，从而使救援变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;尸狗被训练将人类遗骸的气味与奖励联系起来，通常咀嚼玩具，卡布克说。如果狗成功找到遗骸，它就可以玩玩具。&lt;/p>;&lt;p>;“这是狗的工资支票，”卡布克说。 “训练员会随身携带奖励玩具，事实上，许多狗会走到训练员的后面并检查以确保玩具在他们的包里。”&lt;/p>;&lt;p>;原因这场致命的火灾仍在调查中，但电线倒塌的视频片段已被认为是可能的原因。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷电力公司因在大风警告期间没有关闭电源并保持供电而面临批评尽管数十根电线杆开始倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;已经提起集体诉讼，要求该公司对至少 101 人的死亡负责。该诉讼引用了该公用事业公司自己的文件，显示该公司意识到先发制人的断电措施（例如在加利福尼亚州使用的措施）是预防野火的有效策略，但从未采用过。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷电力公司拒绝对这些指控发表评论是否在诉讼中或之前是否因大风而关闭过电源。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s Joko Widodo targets 5 per cent economic growth in budget speech amid climate investment plan delays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231297/indonesias-joko-widodo-targets-5-cent-economic-growth-budget-speech-amid-climate-investment-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/94f839a7-cb31-4d64-8c2b-2f45e666865e_90d21328.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚总统佐科·维多多于 2019 年提出 3,304.1 万亿卢比（2,162.4 亿美元）的预算周三，他展望了 2024 年，即他在任的最后一年，承诺保护经济免受全球挑战并保持食品价格稳定。&lt;/p>;&lt;p>;提交议会的预算提案比今年的支出计划大约高出 6% ，已修正为 3,123.7 万亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;它还假设明年的经济增长为 5.2%，低于 2023 年 5.3% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;佐科维担任总统众所周知，他表示，他的目标是将 2024 年预算赤字占国内生产总值 (GDP) 的 2.29%，与今年赤字 2.28% 的最新预期大致相同。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年国家预算架构印尼独立周年纪念日前一天，佐科威在向议会发表的年度预算演讲中表示：“我们必须能够应对经济动态、应对挑战并以最佳方式支持发展和福利议程。”没有提出 2024 年的具体财政政策，但他强调了粮食和能源安全以及建设有竞争力的国防工业的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;他还将全球供应链中断归咎于地缘政治分裂。&lt;/p>;&lt;p>;佐科提议拨款 108.8 万亿卢比用于粮食安全，以维持价格稳定，增加农业产量并进一步发展政府正在进行的粮食地产计划。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施拨款 422.7 万亿卢比，包括佐科的旗舰项目，以建设一个婆罗洲岛上的新首都，称为努桑塔拉。&lt;/p>;&lt;p>;佐科威此前已设定目标，明年将一些政府办公室从雅加达迁至努桑塔拉。&lt;/p>;&lt;p>;预算提案的目标是增加政府收入明年通胀率将从今年的 2,637.2 万亿卢比增至 2,781.3 万亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;佐科表示，明年通胀率将控制在 2.8% 左右，处于央行 1.5% 至 3.5% 的目标范围内2024 年的通胀率为 3.08%。&lt;/p>;&lt;p>;他的提案还假设卢比汇率平均约为 15,000 美元，10 年期债券收益率为 6.7%，印度尼西亚的石油和天然气每天产量增加 625,000 桶，每天增加 103 万桶石油当量。&lt;/p>;&lt;p>;议会通常需要几个月的时间来讨论政府的预算提案。&lt;/p>;&lt;h3>;“非常令人担忧”：印度尼西亚首都被评为世界上污染最严重的城市&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚还推迟了一项备受期待的投资计划的启动，以支持具有里程碑意义的 200 亿美元气候融资协议，直至今年年底。&lt;印度尼西亚公正能源转型伙伴关系秘书处在一份声明中表示，造成这种情况的原因是需要整合新数据，并应允许公众提供更多意见。草案已提交给印度尼西亚政府以及 JetP 合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;预计将于本周发布的蓝图将详细说明印度尼西亚计划如何将其电力供应转向可再生能源并减少温室气体排放印度尼西亚总统佐科·维多多和美国总统乔·拜登去年 11 月签署了一项协议，内容涵盖从升级印度尼西亚电网到刺激可再生能源投资，从而成为头条新闻。其核心是通过收购发电厂和重组债务来加速摆脱煤炭，以便提前关闭它们。该交易被认为是其他现金匮乏、依赖煤炭的国家的潜在模式。&lt;/p>;&lt;p>;根据该交易，资金将来自政府和私人来源。但印度尼西亚官员对到底有多少赠款以及将在哪里分配更便宜的资金表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的转型需要到 2050 年对其能源系统投资 2 万亿美元，据彭博新能源财经报道，到那时实现净零排放可能会花费 3.5 万亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，印度尼西亚上议院议长周三表示，对该国来说，重要的是讨论如何在危机期间推迟选举，以及恢复立法机构作为国家最高机构的地位。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，恢复上议院的地位可能会导致总统直选的结束。&lt; /p>;&lt;p>;印度尼西亚目前没有推迟选举的框架，一些政界人士呼吁未来修改宪法，以允许在紧急情况下推迟选举。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚，世界第三大经济体民主，将于明年 2 月 14 日举行大选，选举期间将选出一名继任者来接替总统佐科维多多，后者的第二个也是最后一个任期将于明年结束。&lt;/p>;&lt;h3>;环球小姐与被指控的印度尼西亚组织者断绝关系上议院议长班邦·苏萨蒂奥 (Bambang Soesatyo) 在年度讲话中表示，“在发生重大自然灾害、战争、叛乱或流行病等突发事件的情况下，我们如何举行选举”在印度尼西亚独立日之前。&lt;/p>;&lt;p>;“这对于我们共同思考和讨论非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;政界人士反复谈论推迟选举的可能性一直是一个棘手的问题在印度尼西亚，人们断断续续地猜测总统的盟友会采取行动，让他在第二个任期结束后继续留任，以便他能够完成他的经济议程。&lt;/p>;&lt;p>;佐科维一再否认他想这样做任期更长。&lt;/p>;&lt;p>;议会上周同意了一项修改宪法的计划，以便在紧急情况下允许推迟，但前提是要在 2024 年选举结束后进行。&lt;/p>;&lt;p>;Bambang表示，上议院需要“理想地”恢复为国家最高机构，以便在此类危机期间做出紧急决定。目前，上议院与政府行政部门平等。&lt;/p>;&lt;p>;法律和选举专家对这一想法表示担忧，称这可能赋予众议院结束直接选举的权力。&lt;/p>;&lt;p>;在苏哈托总统独裁统治期间，上议院是国家最高机构，也是唯一选举总统的机构。 2004 年，印度尼西亚人首次在直接选举中投票选出总统。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家和活动人士此前曾表示，任何推迟选举以允许总统延长任期的企图都会抵消民主成果1998 年苏哈托倒台后实现的目标。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Asia can invest in averting a food crisis caused by climate change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231140/how-asia-can-invest-averting-food-crisis-caused-climate-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/5aa71e02-f849-4228-8991-8063aa516418_3f7463e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Covid-19 中断导致人们越来越担心制造业供应链漏洞后，俄罗斯入侵乌克兰的政策促使市场高度关注能源成本及其对工业的影响。然而，市场对受到干扰且成本更高的工业能源的关注却在很大程度上被遗忘了一个更令人担忧的前景：粮食短缺。&lt;/p>;&lt;p>;粮食安全被定义为以可承受的价格获得充足的营养，是一项重大的全球挑战。显而易见的原因是每个人都需要食物——2020年，全球有7.2亿至8.11亿人遭受饥饿，比2019年增加约1.61亿人。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，粮食生产面临一些障碍这表明在世界某些地区存在稀缺风险，即使不是饥荒，也会转化为更高的价格。其背后的主要原因是气候变化，正如我们从 2022 年中期印度和中国的热浪如何影响主要水稻种植区所看到的那样。随后的降雨导致部分地区发生洪涝，印度和泰国的农作物受损。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化的影响预计将带来农作物生产、粮食供应和市场价格的波动，引发该地区更大的粮食不安全状况，但亚洲市场似乎并未考虑到这一长期风险。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们的计算，亚洲的大米库存足以满足五个月的消费量，其中中国占该地区总库存的三分之二。然而，中国越来越重视国内粮食安全和粮食生产自给自足，这表明如果歉收，中国不太可能与邻国分享库存。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来可能会通过区域粮食供应网络连锁反应如果其他经济体选择实施类似的出口限制以确保国内供应。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲其他地区，两个月消费量的库存是 50 年平均水平的常态。更深入地研究，虽然过去十年东北亚的库存水平呈上升趋势，但相比之下，东南亚的消费覆盖率正在下降，并且是对潜在产出冲击缓冲能力最弱的地区之一。考虑到这一点，我们评估了亚洲粮食短缺如何影响通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰入侵后对俄罗斯和白俄罗斯实施的制裁减少了未来的全球化肥供应，导致价格飙升。根据荷宝的估计，化肥导致的成本上涨可能导致 2023/2024 年收获季节的稻米产量进一步下降 4%，从而可能导致 2023 年以美元计算的稻米价格上涨 40%。&lt;/p>;&lt;目前的外汇远期合约意味着亚洲整体通胀率将上升 1.4 个百分点。考虑到第二轮效应并假设能源价格持平，一次性的一年冲击可能会将通胀预测提高 2.2 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;对该地区的影响有所不同，具体取决于发展水平和制度结构米饭周围。然而，根据我们的计算，大米在饮食中的中心地位意味着亚洲总体消费者价格指数对谷物变化的敏感度是更广泛的食品成分的 2.5 倍。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对亚洲的食品通胀挑战，我们需要首先找到问题的根源，了解气候变化的真正影响。&lt;/p>;&lt;p>;气候影响预计将导致到 2050 年全球大米供应量减少高达 15% A 2014亚洲开发银行的报告指出，如果世界不偏离化石燃料密集型发展道路，南亚到 2050 年可能会损失相当于其年度国内生产总值的 1.8%，到 2100 年将损失 8.8%。&lt;/p>;&lt; p>;解决方案并不缺乏，但现在的重点是提高其可承受性和可扩展性。&lt;/p>;&lt;p>;实现这一目标的一种方法是通过生物技术使用微生物产生的酶来改善土壤健康。先进遗传学的应用增加导致了多年生水稻作物的引入，这种作物可以减少土壤侵蚀，因为根系可以固定土壤并稳定山坡梯田。减少耕作频率可以使土壤结构恢复，改善稻田的持水能力和微生物群落。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将可持续食品移至供应链顶端，确保安全&lt;/h3>;&lt;气候变化的另一个后果是淡水供应受到严重压力，因为干旱期间产量会大幅下降。为此，一些亚洲国家正在实施用于种植水稻的滴灌解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;例如，使用一家以色列公司生产的滴灌技术，生产一吨水稻所需的水量减少了 70%，并且将甲烷排放量减少到接近于零。如果 10% 的稻农改用滴灌稻，排放量的减少相当于道路上减少 4000 万辆汽车。&lt;/p>;&lt;p>;可持续的土地管理实践也有助于适应气候变化。将树木融入水稻生产景观可以降低温度并改善水对土壤的渗透。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅可以提高个体农民和社区的适应性和恢复力，还可以提高他们的环境的适应性和恢复力。&lt;/p>;&lt;目前，气候适应举措仅获得气候相关投资的 7%。然而，它们应该得到更多的公共和私人投资。应对气候变化需要减缓和适应，我们相信后者可以为公共和私营部门带来重大机遇。&lt;/p>;&lt;p>;最终，粮食危机现在比我们想象的更接近我们，并投资于当我们为不可预测的未来做好准备时，农业气候适应措施将是关键。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Food Expo: milk tea truffles and prize of 500 cans of abalone among lures exhibitors hope will drum up business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231317/hong-kong-style-milk-tea-truffles-and-prize-500-cans-abalone-among-lures-exhibitors-hope-will-drum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/21437036-0c51-4107-9f83-06b5801b779d_0d5d163c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;参展商希望周四和周四开幕的香港美食博览能吸引大批人潮自 Covid-19 爆发以来，将首次提供 1 港元（13 美分）的特价商品和融合美食样品。&lt;/p>;&lt;p>;但一些人对政府通过开设夜市来刺激消费者支出的新提议表示担忧.&lt;/p>;&lt;p>;在湾仔香港会议展览中心举行的为期五天的展会吸引了数百家参展商，其中包括专门从事意大利产品的Boscovivo香港销售及营销总监Boris Cheung Wang-sheng松露。公司将推出新产品松露蜂蜜奶茶，两瓶售价港币80元。&lt;/p>;&lt;p>;“这是第一款采用优质松露制作的港式奶茶，”张说。 “我们与本地茶叶生产商SifuGoodTea合作，为香港人带来一些新的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司希望其创新产品能够吸引中国内地游客参观博览会，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“内地游客现在，游客更喜欢体验旅游并在社交媒体上发布照片。我希望他们能来把它发布到小红书上，让产品更广为人知。”他指的是在内地流行的类似 Instagram 的社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;虽然进博会的生意受到了影响近年来，由于大流行期间对发放样品的限制，张希望今年能增加 10%。&lt;/p>;&lt;p>;为了在健康危机结束后增加消费者支出，政府计划与不同部门合作经营夜市。但张表示，他对这个想法持保留态度，这可能不会让规模较小的运营商受益。&lt;/p>;&lt;p>;“整个想法是以政府和行业为导向的，”他说。 “我们不知道如何参与，租金和额外的劳动力成本将是主要问题。举办国际七人榄球赛和音乐会等大型活动是刺激消费的更有效方式。”&lt;/p>;&lt;p>;安记干海鲜董事总经理潘权辉表示，开办集市很容易，但管理起来却很困难。虽然他预测，只要提供适当的诱因，人们就会花钱。&lt;/p>;&lt;p>;“就像美食博览会一样，有吸引力的价格绝对可以让人们高兴并刺激消费，尤其是现在食品样品回来了，”潘说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还有一个专区，三四件商品价格为 100 港元，人们可以在这里找到鲍鱼、花胶和蘑菇等超值优惠，”他说。 “鉴于人们通过港铁展览中心站出行更加方便，我们希望今年的业务增长 20%。”&lt;/p>;&lt;h3>;由于对日本进口产品的担忧，样品重返香港食品博览&lt;/h3 >;&lt;p>;安记海味也加大了赌注，提供价值 36,000 港元的奖品，而去年则为 20,000 港元。开业当天的前九名顾客将被分成三队，争夺 500 罐鲍鱼，但失败的队伍仍将获得 50 罐。&lt;/p>;&lt;p>;标志性大白兔奶糖背后的公司将提供一款新的鲍鱼罐头。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们过去没有作为参展商参加过食博会，因此没有业务预测，但我们乐观地认为我们的团队已准备好补充为上海冠生园食品分销糖果的五丰行销售和营销主管 Phelix Pun 说。&lt;/p>;&lt;h3>;数百人排队领取免费门票。快乐香港美食展&lt;/h3>;&lt;p>;展会同期举办美容家电展（8月17日至21日）、茶叶及中药展（周四至周六），预计参展商逾1,800家&lt;/p>;&lt;p>;入场费为港币 30 元，中午之前及下午 6 点后入场的早鸟票及夜猫子票价分别为港币 10 元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts US Treasury holdings to 14-year low amid persisting security concerns, geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231288/china-cuts-us-treasury-holdings-14-year-low-amid-persisting-security-concerns-geopolitical-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/e6ab49d9-4161-46a6-a8b4-ee5e58019280_df7a81d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国 6 月份将其持有的美国国债降至 2009 年 5 月以来的最低水平，因为在华盛顿努力降低风险的过程中，对其海外资产安全的担忧依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;这个世界第二大经济体6月份减持了113亿美元，至8354亿美元，这是连续第三个月减持美国财政部周二公布的数据显示，中国连续一年减持了1030亿美元，占总资产的11%。仅两个月时间就增持了203亿美元，2022年7月增持了3.2亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大外国买家日本也在2022年减持了1271亿美元。同期，反映出对美联储激进加息的担忧。利率上升时债券价格通常会下跌。&lt;/p>;&lt;p>;然而，截至 6 月份的同期，英国增持了 550 亿美元，比利时增持了 589 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国减持由于与华盛顿关系恶化，引发了国内对美元霸权的担忧，进而引发了对海外资产安全的担忧，其中大部分资产以美元为主。&lt;/p>;&lt;p>;安全是三个目标之一负责监管中国 3.2 万亿美元外汇储备的国家外汇管理局强调了这一点。流动性和确保资产价值增加或至少保持也包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;新任中国人民银行行长潘功胜在上个月的会议上重申了安全目标。 &lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿通过 2022 年 2 月入侵乌克兰后实施的制裁冻结了价值 3000 亿美元的俄罗斯央行资产后，许多中国学者警告不要将美元武器化。&lt;/p>;&lt;p >;“中国持有的资产的安全已日益成为一个地缘政治问题，”中国人民银行前政策顾问余永定在本月早些时候的一篇文章中写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国开始加大对美国国债的购买力度2000 年开始，但其购买热潮在 2014 年达到顶峰，并于 2022 年 4 月跌破象征性的 1 万亿美元大关。&lt;/p>;&lt;p>;多元化已经开始，购买了黄金和投资组合中的其他资产。&lt;/p>;&lt; p>;政府表示，2017 年美元资产占中国外汇储备的 58%，低于 2005 年的 79%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在债务上限危机中“理性”地削减美国国债持有量&lt; /h3>;&lt;p>;黄金被视为避险资产，在全球金融动荡时期表现出相对稳定的价值，为中国提供了更有弹性的手段来应对市场波动。&lt;/p>;&lt;p>;中国已增加了截至 7 月底，黄金储备去年增加 605 万盎司，即 9.7%，达到 6869 万盎司。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界黄金协会 5 月份发布的报告，各国央行正在达到由于对美元的看法更加悲观，黄金购买量达到历史最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;共有 24% 的央行计划在 2023 年增加黄金持有量，其中新兴经济体的央行尤其渴望增加黄金持有量报告补充说，以增加他们的黄金储备。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Latest China satellite Ludi Tance to survey one-third of Earth in high-orbit breakthrough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3231313/latest-china-satellite-survey-3rd-earth-high-orbit-breakthrough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/bf46f6d8-540a-466b-a9f4-4fbb626b262f_39a30e4c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将拥有近三分之一地球表面的永久视野，世界首颗地球同步轨道合成孔径雷达卫星发射升空。&lt;/p>;&lt;p>;北京时间1时26分，民用鲁地坦斯4-01号搭载长征三号乙运载火箭离开西昌发射中心。据其开发商中国航天科技集团公司 (CASC) 称，周日，这颗卫星预计将爬升至约 36,000 公里（22,370 英里）的极高轨道，在那里它将持续监测亚洲- 太平洋地区的分辨率约为 20 米（65 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;CASC 表示，Ludi Tance（翻译为土地勘探）卫星将提供“对中国及周边地区的全天、全天候观测” &lt;/p>;&lt;p>;该卫星还将用于满足海洋、气象、农业、林业等行业的应用需求。&lt;/p>;&lt;p>;该卫星还将用于满足海洋、气象、农业、林业等领域的应用需求。 p>;&lt;h3>;中国的ASO-S卫星升空，近距离观察太阳喷发&lt;/h3>;&lt;p>;与在可见光和近红外波段工作的光学遥感卫星不同，SAR卫星使用微波信号来创建图像通过向地球发送能量脉冲并测量它们返回所需的时间。&lt;/p>;&lt;p>;由于 SAR 卫星可以穿透云层、雾气和黑暗来日夜收集图像，因此许多国家在低地球轨道上使用 SAR 卫星各国监测地震、洪水、森林砍伐、石油泄漏以及军事监视。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年初，中国向约 600 公里的轨道发射了两颗鲁地坦斯 1-01 卫星 - 嗯在 2,000 公里的低地球轨道范围内 - 监测山体滑坡、地震和其他地质现象。&lt;/p>;&lt;p>;每个重约 3.2 吨，配备先进的 SAR 有效载荷，天线总面积为 33 平方米（355平方英尺），工作在L波段，信号波长约为23厘米（9英寸）。&lt;/p>;&lt;p>;最新卫星的发射符合中国2015-25中和民用航天基础设施中长期发展规划，其中列出了鲁迪坦斯系列卫星和高轨SAR技术。&lt;/p>;&lt;p>;根据该规划，中国还将建设高中分辨率光学和SAR星座for land, marine and atmospheric monitoring.&lt;/p>;&lt;h3>;In move to rival Elon Musk&#39;s Starlink, China tests new solar wing tech in space&lt;/h3>;&lt;p>;CASC said the Ludi Tance 4-01 – the first high -orbit satellite of its kind to reach implementation phase – also worked in the L-band, giving greater penetration in forest areas for more interactions between the radar signal and large branches and trunks of trees.&lt;/p>;&lt;p>;Stephen Hobbs, a professor in space systems and sensors from Cranfield University in England, said the satellite&#39;s 20 metre (65 feet) spatial resolution of “is actually quite good for geosynchronous radar”.&lt;/p>;&lt;p>;“It should be able to observe subtle , millimetre-level ground motions due to landslides and earthquakes, which is a powerful measurement capability,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;According to Hobbs, a disadvantage of such a high orbit is that the signal is weakened by the distance travelled, making it difficult to resolve features to better than a few tens of metres.&lt;/p>;&lt;p>;“The main advantage of the geosynchronous orbit is the permanent view of Earth over continental scales – about 30 per cent of the Earth&#39;s surface – so that rapid repeat viewing of a particular area with a single satellite is possible,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;A major challenge in developing geosynchronous SAR satellites is the long range, which results in weak signals. Hobbs said high transmitter power, large antennas, and relatively long signal integration times were needed to compensate for this.&lt;/p>;&lt;p>;“Each of these is a technical challenge, and can make these missions more expensive or less effective.”&lt;/p>;&lt;p>;While few details were released about the satellite&#39;s configuration, Hobbs said the device was likely to have a 20 metre-wide circular, deployable antenna – much larger than the ones used on Ludi Tance 1-01A and 1-01B.&lt;/p>;&lt;h3>;Beijing fills satellite gaps for close eye on disputed South China Sea&lt;/h3>;&lt;p>;Hobbs said the Ludi Tance 4-01 might also be equipped with 10-20 square metres of solar arrays to generate several kilowatts of power, as radar satellites usually required high electrical power.&lt;/p>;&lt;p>;Hobbs, who collaborated with scientists from the Beijing Institute of Technology to develop the concept of a geosynchronous radar, said some early studies were done in the US, but there had been little work published there on the technology since 2005.&lt;/p>;&lt;p>;He is leading a team of European scientists to design a mission, known as Hydroterra, which will use a geosynchronous SAR satellite to produce the first continuous images of rapid weather and land surface changes over Europe and Africa.&lt;/p>;&lt;p>;The Hydroterra concept will be proposed as a candidate for the European Space Agency&#39;s 12th Earth Explorer mission to understand the planet&#39;s systems.&lt;/p>;&lt;p>;It will be competing against 20 or so other missions and if successful could be in orbit in the 2030s – at least a decade after the Chinese mission, according to Hobbs.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese cryptocurrency mining firm charged with running pyramid scheme, as Beijing maintains tight grip on virtual assets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3231289/chinese-cryptocurrency-mining-firm-charged-running-pyramid-scheme-beijing-maintains-tight-grip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/16/8906d199-8c83-4fda-9818-8576dadc51ba_839e7c47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;As Hong Kong steps up efforts to become a virtual-assets hub, mainland China remains steadfast in its crackdown on cryptocurrency-related activities, with local authorities recently prosecuting one of the country&#39;s largest Filecoin miners for running a pyramid scheme.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors in Pingnan country, in the southern autonomous region of Guangxi, have slapped four executives at Filecoin mining firm Shenzhen Shikongyun Technology with criminal charges that include organising and leading a pyramid scheme involving more than 600 million yuan (US$83 million).&lt;/p>;&lt;p>;Shikongyun had “exaggerated” the economic model and investment potential of the distributed storage technology for its Filecoin project, according to local prosecutors in a blog post published by Pingnan court after a recent hearing of the case.&lt;/p>;&lt;p>;The firm allegedly signed up nearly 100,000 members on its platform from February 2021 to May last year, raking in 606.9 million yuan and nearly 32 million Tether (USDT) tokens – a stablecoin pegged in a 1:1 ratio with the US dollar – in the process.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors alleged that Shikongyun demanded members to either buy or lease its mining equipment. These members also received returns from developing new participants to the company&#39;s scheme.&lt;/p>;&lt;p>;The firm defrauded people of money by enticing them with high returns, which prosecutors described as a serious criminal offence that disrupts the social and economic order.&lt;/p>;&lt;p>;The charges levelled against the four Shikongyun executives underscore mainland China&#39;s continued regulatory hostility towards cryptocurrencies since the country banned financial transactions of bitcoin and other digital tokens in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;Their prosecution comes years after the State Council, the Chinese government&#39;s cabinet, announced a crackdown on cryptocurrency mining in May 2021.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s crackdown pushes cryptocurrency miner to flee for Singapore&lt;/h3>;&lt;p>;Filecoin is a cryptocurrency running on a decentralised storage network that rewards storage providers with the token. It was launched in 2017 by Protocol Labs, creator of the decentralised file-sharing network Interplanetary File System (IPFS), a Web3 technology that has an active following in mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;Some people in the country also use IPFS to share illicit files such as banned books.&lt;/p>;&lt;p>;Shikongyun was not the first Filecoin miner to run afoul of Chinese authorities amid Beijing&#39;s intense scrutiny of cryptocurrency-related activities&lt;/p>;&lt;p>;In December 2021, executives of Filecoin mining and storage services provider RRMine were reportedly taken away for investigation by police in Chengdu, capital of southwestern Sichuan province. In September last year, the firm said that it had relocated its headquarters to Singapore owing to “tightened restrictions on cryptocurrency usage in the mainland”.&lt;/p>;&lt;h3>;Scope of China&#39;s crypto crimes exposes capital-control loopholes&lt;/h3>;&lt;p>;Chinese authorities have also remained vigilant on crypto-related crime.&lt;/p>;&lt;p>;Police in northern Shanxi province last month arrested 21 people for laundering 380 million yuan using the USD stablecoin. In September last year, police in the northern Chinese region of Inner Mongolia arrested 63 people for laundering 12 billion yuan via USDT.&lt;/p>;&lt;p>;Those cases highlight how use of cryptocurrencies persists in the country, despite Beijing&#39;s ban.倒闭的交易所 FTX 的破产申请显示，其 8% 的客户来自中国。 The mainland also ranked 10th in blockchain research firm Chainalysis&#39; 2022 Global Crypto Adoption Index, up from 13th place in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;The People&#39;s Bank of China, along with nine other government bureaus and regulators, in September 2021 jointly declared that all cryptocurrency trading in the country was illegal. They asserted that this trade disrupts economic and financial order and is a breeding ground for criminal activity.&lt;/p>;&lt;h3>;Cryptocurrency is property in Hong Kong, court rules for the first time&lt;/h3>;&lt;p>;Beijing, however, has given Hong Kong authorities the go-ahead to develop the city into a crypto hub.&lt;/p>;&lt;p>;After initiating a major push last October to embrace the virtual-assets sector, Hong Kong has subsequently laid out rules for retail trading on centralised crypto exchanges.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this month, local crypto firms HashKey Group and OSL received approval from regulators to operate Hong Kong&#39;s first licensed cryptocurrency exchanges for retail investors.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hungry Ghost Festival: Hong Kong brings back largest annual event after 3-year hiatus, introduces AI-chatbot to draw younger crowd]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231315/hungry-ghost-festival-hong-kong-brings-back-largest-annual-event-after-3-year-hiatus-introduces-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/16/9d200b39-6d7c-4073-a09f-a676030318d1_aa0cafef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s largest celebration of the Hungry Ghost Festival will return after a three-year hiatus and include innovative activities such as an artificial-intelligence (AI) chatbot and a role-playing game to bring in young visitors.&lt;/p>;&lt;p>;The Federation of Hong Kong Chiu Chow Community Organisations on Wednesday said the event would be held in early September at Victoria Park and it hoped the city&#39;s younger generation would attend to learn more about the festival.&lt;/p>;&lt;p>;“We hope that Yu Lan Cultural Festival activities, where we combine elements from the present and our traditional practices through the use of innovative technology and popular culture, will be able to attract young people to learn about our culture,” said Anven Wu Yim-chung, the group&#39;s deputy director.&lt;/p>;&lt;p>;The Hungry Ghost Festival, or Yu Lan Festival, occurs during the seventh lunar month, with celebrations reaching their peak during the middle of the period.&lt;/p>;&lt;h3>;Avoid &#39;borrowing&#39; umbrellas, and other Hungry Ghost Festival dos and don&#39;ts&lt;/h3>;&lt;p>;A cornerstone of the festival is venerating ancestors through rites and burn offerings in the street to appease wandering souls, as the period is traditionally viewed as a brief window for spirits to roam the living world.&lt;/p>;&lt;p>;The festival is also highly treasured by the local Chiu Chow community, an ethnic group who trace their roots back to mainland China&#39;s Guangdong province.&lt;/p>;&lt;p>;The federation&#39;s annual event, which was introduced in 2015, has not been held since 2019 due to the coronavirus pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Wu on Wednesday said organisers had decided to introduce more innovative elements this year, acknowledging that traditional activities such as reciting scripture and Chiu Chow opera performances might not be enticing for some participants.&lt;/p>;&lt;p>;New activities include a festive chatbot powered by AI-generative software ChatGPT 3.5 and a live action role-playing game.&lt;/p>;&lt;p>;Known as “Yu Lan bot ChatGPT”, the software is a modified AI tool that can tell visitors more about the traditional festival, with organisers saying they hoped it would help participants to develop a deeper understanding of the event.&lt;/p>;&lt;p>;Wu brushed aside concerns about the reliability of such software and said the chatbot&#39;s primary aim was to spark discussion about the festival.&lt;/p>;&lt;p>;“We want people to experience the answers produced by the chatbot.之后，我们会进行一些互动，人们会问‘这些答案正确吗？’”他说。 “They will ask us and try to understand more, so we are trying to create this type of environment.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hungry Ghost Festival dos and don&#39;ts in Hong Kong, and what it gets wrong&lt;/h3>;&lt;p>;Wu also promised an immersive experience for those taking part in the event&#39;s role-playing game, which will feature augmented-reality elements, as well as scripts for players and puzzles to be solved.&lt;/p>;&lt;p>;A longer version of the script would be available to those who booked a time slot for the game, while walk-ins would be able to play with a shorter copy, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Wu said the games aimed to foster values such as the act of giving and receiving, as well as the concept of karma.&lt;/p>;&lt;p>;Highlights from past events will also make a return, including the hugely popular Ghost Grappling Competition that sees participants compete against one another to catch as many “offerings” they can with a handheld funnel-shaped tool, he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific to offer 100,000 discounted tickets, reveals nearly HK$293 million in dividends paid to government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231306/hong-kongs-cathay-pacific-offer-100000-discounted-tickets-reveals-nearly-hk293-million-dividends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/16/83b477c3-6004-40a6-8ee9-91952d7c94f3_55561f47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国泰航空将于 2019 年 12 月起提供 100,000 张飞往世界各地城市的经济舱折扣机票周四，这家香港旗舰航空公司表示，同时还透露，它已向政府支付近 2.93 亿港元（3745 万美元）的股息，用于在大流行期间购买的优先股。&lt;/p>;&lt;p>;折扣机票将涵盖该航空公司表示，明年 1 月至 6 月期间将开通 34 个目的地，包括台湾高雄、东京、首尔、伦敦、悉尼和芝加哥。服务时间为周四下午 2 点至 8 月 30 日。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周三还透露，已于周一向政府支付了 195 亿港元优先股所欠股息 2.925 亿港元，这是继该公司第二次支付股息后6 月底支付的 15 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;政府收购了优先股（投票权受限的股权），作为 2020 年商定的 390 亿港元资本重组计划的一部分，当时该航空公司正努力维持下去在全球旅游市场崩溃的情况下，国泰航空仍能维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空上周公布 2023 年上半年净利润为 42.6 亿港元，此前连续三年亏损总计 337 亿港元。&lt;/p>;&lt;p >;该公司还承诺将在今年年底前回购一半向政府发行的优先股。其表示，其余部分将在 2024 年 7 月底前收购，具体取决于拟议的资本削减完成情况和当时的业务状况。&lt;/p>;&lt;p>;除了其廉价航空香港快运之外，国泰集团还拥有更多其补充称，自2020年初疫情爆发以来，单月旅客吞吐量首次突破200万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“7月份是传统的夏季旅客出行高峰的开始，我们非常国泰航空首席客户兼商务官 Lavinia Lau Hoi-zee 表示：“很高兴看到需求强劲。” “随着七月中旬学校假期的开始，对亚洲各地热门短途目的地的需求大幅增加。”&lt;/p>;&lt;h3>;招聘计划可以帮助香港国泰航空“竞争中国大陆旅行” &lt;/h3>;&lt;p>;该航空公司上个月载客量为 174 万人次，与去年同期的 219,746 人次相比，增长了近 700%。最新的载客率（衡量航空公司填补可用座位的情况的指标）为 89%。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 表示，两家航空公司“现在接近”大流行前客运航班的 60%能力水平。该集团的目标是在今年年底前将这一数字提高到 70%，并在 2024 年底前完全恢复水平。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空预计强劲的需求将持续到本月剩余时间，并且已她表示，增加了飞往北美、欧洲、日本和东南亚航线的运力。&lt;/p>;&lt;p>;在货运方面，Lau 表示，预计夏季剩余时间货运量将保持平稳，但从第三季度末，传统的高峰期。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空改进“亚洲万里通”计划，部分机票价格上涨近 30%&lt;/h3>;&lt;p>;作为资本重组计划的一部分，国泰同意每六个月向政府支付股息，利率逐渐提高，直至赎回所有优先股。&lt;/p>;&lt;p>;前三年股息利率为3%，以后为5%。今年8月，12个月后将升至7%。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学亚太商学院名誉研究员、经济学家李少波表示，优先股有累进股息&lt;/p>;&lt;p>;“逆风方面，随着越来越多的航班恢复，机票价格将会下降，收益率也会下降。运营成本也在增加。”Lee 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司指出，机场工作人员的缺乏是恢复正常业务花了这么长时间的部分原因。业界领袖表示，首批近2,900名外劳预计最快12月开始在机场服务。&lt;/p>;&lt;p>;共批准2,841份申请，约占6,300名配额的45%分配到航空部门的输入工人。其中一半以上是乘客服务人员、停机坪服务代理和飞机机械师或技术人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese investing more in South Asia, Asean than mainland China amid global supply chains reshuffle]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3231287/taiwanese-investing-more-south-asia-asean-mainland-china-amid-global-supply-chains-reshuffle?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.16 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/16/bb4682c0-7e58-4ebe-a6d9-ecdf43b74e96_def339c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Investments from Taiwan in South Asia and the Asean bloc surpassed the capital parked in mainland China in the first half of 2023, Taipei said, amid continued cross-strait tensions and economic woes that have weighed down the Chinese business landscape.&lt;/p>;&lt;p>;Taiwan&#39;s investments in Bangladesh, Bhutan, India, Pakistan, Sri Lanka and the 10 Association of Southeast Asian Nations (Asean) countries – plus Australia and New Zealand – reached a combined US$2.126 billion in the first six months of the year, deputy economic affairs minister Chen Chern-chyi told a forum on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Capital from Taiwan, the world&#39;s 21st largest economy, that reached mainland China came to US$1.9 billion over the same period, the deputy minister added.&lt;/p>;&lt;p>;“Under the reorganisation of global supply chains, Southeast Asian nations and India have become an important destination for all countries,” Chen told the Taiwan-Asean-India Strategic Investment Partnership Forum in Taipei.&lt;/p>;&lt;p>;Taiwan advocates a “strengthening of economic relations with Southeast Asia to reduce reliance on a single market”, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Investors had largely preferred mainland China over the past 40 years because of its proximity to the self-ruled island, a common language and relatively inexpensive labour.&lt;/p>;&lt;p>;Since 1991, ministry data showed Taiwanese invested US$205.2 billion in mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;But years of rising costs, recent property market losses and an uneven post-Covid economic recovery in the world&#39;s second-largest economy have seen business conditions deteriorate.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan, Philippines, South Korea most open to &#39;huge disruption&#39; of any Taiwan war&lt;/h3>;&lt;p>;Disruptions to production and logistics in mainland China during the coronavirus pandemic prompted a search for more geographic diversification of assets, while festering US-China tensions have prompted some investors to shift toward Western-aligned supply chains.&lt;/p>;&lt;p>;Tensions across the Taiwan Strait in recent years have also raised additional concerns over risks of supply chain disruptions.&lt;/p>;&lt;p>;Since 2016, Taiwan has pushed its New Southbound Policy, which aims to expand channels for investment, trade, tourism and education with South Asia, Southeast Asia and Australia to cut reliance on mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;Countries covered by the policy include the 18 that drew more Taiwanese investment than mainland China in the first half of the year.&lt;/p>;&lt;p>;India and parts of Southeast Asia offer cheaper land, abundant workforces and policies allowing more foreign investment, analysts said.&lt;/p>;&lt;p>;“Taiwan is in a way reluctant, but coming to terms with huge geopolitical issues,” said Alicia Garcia-Herrero, the chief Asia-Pacific economist at Natixis in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;“You can tell from China&#39;s numbers that things aren&#39;t going well.”&lt;/p>;&lt;p>;China posted broad-based disappointing economic indicators for July on Tuesday, with further contracted property investment and stalled growth in industrial output and retail sales.&lt;/p>;&lt;h3>;No turnaround, jobless rates halted: 7 takeaways from China&#39;s July economic data&lt;/h3>;&lt;p>;A decline in consumption would make mainland China less attractive for investors who sell factory goods to the domestic market of 1.4 billion people, said Chen Yi-fan, an assistant professor of diplomacy and international relations at Tamkang University near Taipei.&lt;/p>;&lt;p>;Fear of a dangerous downturn in cross-strait relations would also push investors to prefer other destinations, the professor added.&lt;/p>;&lt;p>;“But the biggest problem still is the decoupling issue between the US and China, and the investors are moving their factories to Southeast Asia to avoid it,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In Southeast Asia, Vietnam was the forerunner in the first six months of the year with US$352.4 million invested from Taiwan, up from US$143.4 million in the first half of 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Electronics giant Foxconn, which is based in suburban Taipei and has set up factories in mainland China, operates a Vietnam assembly line along with thousands of other Taiwanese factories that make garments, furniture and machinery.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s been a big attraction for Taiwanese investors over the past decade,” said Adam McCarty, chief economist with Mekong Economics in Hanoi.&lt;/p>;&lt;p>;Instead of clustering around a few major manufacturers as they have done in the past “Taiwanese are now expanding and they have a big community here, which is important”, he added.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Innovation is everything&#39;: what fast-growing Vietnam is learning from China&lt;/h3>;&lt;p>;Taiwanese investment in Indonesia, a bounty of minerals as well as factory sites, jumped to US$143.7 million in the first half of 2023, up from US$118.7 million over the same period in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;Foreign factory operators now favour Indonesia because of its recently amended Omnibus Law of Job Creation, said Nukila Evanty, a Jakarta-based member of the Asia Centre research institute&#39;s advisory board.&lt;/p>;&lt;p>;The law, which was first enacted in 2020, simplifies regulations and licencing procedures, a reflection of Jakarta&#39;s push to create jobs by attracting offshore investment.&lt;/p>;&lt;p>;Many foreign-owned factories process Indonesian natural resources, such as fish and rubber, into new products, Evanty added.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>