<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[1 killed, 7 injured in Sweden roller coaster crash, including children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225338/1-killed-7-injured-sweden-roller-coaster-crash-including-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/ba396920-ee44-4e5c-a1a2-df4ca0a48e29_a348a358.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一场过山车事故中，造成 1 人死亡、7 人受伤，其中包括儿童公园官员和警方称，周日，瑞典首都斯德哥尔摩的格罗纳隆德游乐园发生了事故。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，该公园的捷特线过山车在乘坐过程中部分脱轨，导致人们坠落到地上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一场悲剧，令人震惊，令人遗憾的是，我们得知有人死亡，”格罗纳隆德发言人 Annika Troselius 告诉公共广播公司 SVT。&lt;/p>;&lt;p>;救护车、消防车和一架直升机看到抵达公园，警方展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示受伤者中有儿童和成人，但拒绝就受伤程度发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;Grona Lund 说在一份声明中，这座拥有 140 年历史的公园已关闭，直至另行通知。&lt;/p>;&lt;p>;与家人一起参观该公园的记者珍妮·拉格斯泰特 (Jenny Lagerstedt) 告诉 SVT，她就在附近，听到了金属噪音，并注意到了跑道事故发生时结构正在摇晃。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫看到一辆过山车，里面的人掉到地上，”拉格斯泰特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们很害怕”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;钢轨 Jetline 过山车的速度可达每小时 90 公里（56 英里/小时），高度为 98 英尺（30 米），每年运送超过 100 万游客，该游乐园在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典文化部长帕里萨·利杰斯特兰德 (Parisa Liljestrand) 表示，这起事故的消息令人难以理解。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心与受影响的人及其家人同在”和亲人，”利杰斯特兰德在一份声明中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 Hongkongers in Russia seek immigration help after aborted mutiny by Wagner mercenaries, as tensions remain high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225337/6-hongkongers-russia-seek-immigration-help-after-aborted-mutiny-wagner-mercenaries-tensions-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fa94149a-72a6-433e-8db2-dbfcdd55594f_e85452a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣兵在俄罗斯发动的叛变未遂，促使六名香港人向政府寻求帮助由于该国局势仍然高度紧张，香港保安局周日表示，目前没有计划立即升级对俄罗斯的旅行警告，但表示将密切关注事态发展，并向来自俄罗斯的旅客提供建议。入境事务处表示，到目前为止，已有六名在短暂武装叛乱后仍在香港的香港居民联系了他们，但他们不会透露讨论他们询问的性质或寻求的帮助。外交部补充说，已将案件转介至中国驻莫斯科大使馆，并提供了所要求的相关资料。&lt;/p>;&lt;p>;“外交部驻港特派员公署将与这六名香港居民保持联系。”声明称，香港和中国大使馆将密切关注事态发展，积极跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;目前，黄色警报是该市三级旅行警告中的最低级别系统 - 对俄罗斯有效，这意味着存在“威胁迹象”，计划前往或已经在那里的香港人“应监视局势，保持谨慎并注意人身安全”。&lt;/p>;&lt;p>; 2011年1月莫斯科多莫杰多沃机场发生致命炸弹袭击后，安全局于2011年向俄罗斯发布了黄色旅行警报。 2016年，该局还以“安全局势不可预测”为由，建议不要前往北高加索和乌克兰边境地区进行“非必要旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;该局周日表示将密切监控并呼吁需要帮助的居民致电入境处1868求助热线或致电中国驻俄罗斯大使馆领事保护热线7-499-9518661。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯巨型游艇Nord离开香港南非水域&lt;/h3>;&lt;p>;还建议旅客通过政府的在线门户注册其联系方式和行程。入境事务处表示：“入境处可在有需要时，通过适当渠道（包括短信）联系和协助他们。”&lt;/p>;&lt;p>;香港护照持有人可在俄罗斯免签逗留14年。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，旅游业议会表示尚未收到旅行社的任何帮助请求。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系的一些当地旅行社也表示，他们在俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;该国当地媒体报道了乌克兰的入侵以及随后西方的制裁，导致 2022 年组团游入境游客数量下降了 90%。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯竖琴家在香港举办音乐会纪念乌克兰战争周年&lt;/h3>;&lt;p>;在瓦格纳集团雇佣军领导人叶夫根尼·普里戈任同意作为协议的一部分流亡白俄罗斯后，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京面临的前所未有的挑战被化解这保证了他和他的部队的安全。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该协议似乎消除了普里戈任的私人军队可能袭击莫斯科的直接威胁，但分析人士表示，有关普京对该国控制力的问题仍然存在。&lt;/p>;&lt; p>;除俄罗斯外，还有21个国家被香港政府列入黄色旅游警示名单，包括英国、法国、印度、缅甸、斯里兰卡和突尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家被列入红色旅游警示名单，这意味着存在“重大威胁”，居民应“避免非必要旅行”或“调整旅行计划”。这四个国家包括伊朗、黎巴嫩、巴基斯坦和土耳其东南部省份。&lt;/p>;&lt;p>;政府已要求居民“避免前往”叙利亚，该国已发布黑色旅行警报，表明存在“那里存在严重威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang’s Europe trip good for trade, but EU de-risking push makes matters ‘more complicated’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225257/chinese-premier-li-qiangs-europe-trip-good-trade-eu-de-risking-push-makes-matters-more-complicated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/e09b5c00-6b79-45f6-926b-1904b307fa2d_68cd717a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国总理李强对欧盟两大经济体的访问有助于重启贸易分析人士表示，尽管布鲁塞尔与欧盟的关系有所改善，但在布鲁塞尔推行对华去风险战略的过程中，障碍依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;李克强上周访问德国和法国是他自三月份就任总理以来首次出访。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日抵达德国，他与德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 等政府官员举行了高层会议，并拜访了宝马和西门子等当地制造业的一些知名企业。&lt;/p>;&lt;p>;本周晚些时候李克强当时正在巴黎，行程包括法国总统主持的全球融资协议论坛。&lt;/p>;&lt;p>;陪同李克强的高级官员包括国家发展和改革委员会主任郑善杰、商务部部长王文涛。在为期六天的访问中，双方签署了十多项合作协议，其中包括与德国建立气候变化和绿色转型对话机制的协议，以及与法国航空巨头空客公司深化合作的协议。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他的德国和法国东道主向李克强保证，他们不会寻求与中国脱钩，最近发布的欧盟安全路线图强调降低与北京关系的风险，但仍然给他的访问蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;h3>;包机和低空飞行重要出访标志着中国总理的新思路&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授、欧洲研究专家王毅伟表示，李克强此行将对中欧关系“重回正轨”产生积极影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“以中法、德关系为起点，中欧关系重回正轨。经贸将逐步回归成为中欧关系的基石。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲可以利用好中国巨大的市场和绿色转型的优势。”王说。 “与此同时，中国也可以抓住欧洲[即将出现的商机]。”德国墨卡托中国研究智库的经济分析师格雷戈·塞巴斯蒂安(Gregor Sebastian)表示，德国经济可能会受益于中国在电动汽车电池等绿色科技领域的优势，但此类合作可能与布鲁塞尔的去风险议程背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国可能会寄希望于德国——欧盟最大的经济体经济——根据塞巴斯蒂安的说法，帮助制定欧盟的去风险战略，更加强调自由和公平贸易。&lt;/p>;&lt;p>;“关于布鲁塞尔最近加强贸易防御工具的举措，中国可能会寻求德国在维护中欧自由贸易方面的支持，”他在该智库网站上发表的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;李克强访问欧洲之际，欧盟推出了一项收紧对外投资的计划。审查和出口管制，特别是敏感技术，此举被视为针对中国。&lt;/p>;&lt;p>;在德国期间，李克强在与高管的圆桌会议上讨论了“去风险”的想法，并表示“ “最大的风险”实际上是不合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解各方都有各自的安全关切，重要的是如何合理界定和防范风险，”李告诉德国商界领袖。 “不合作是最大的风险，不发展是最大的不安全感。”&lt;/p>;&lt;p>;他周三在法国会见工商界人士时更加坚定了这一观点，声称“相互依赖”是最重要的。这是全球化的必然结果，并承诺进一步开放中国市场。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的李强警告德国、法国访问期间要“去风险”&lt;/h3>;&lt;p>;肖尔茨经常被视为保持中国和欧盟之间的平衡，重申德国并不寻求脱钩，但需要确保德国企业的“公平竞争环境”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学的王表示，德国可能会仍然在很大程度上遵守欧盟的“去风险”战略，但其自己的“智能去风险”方法（由肖尔茨提出）将在不同行业中发挥不同的作用。他表示，这也将使德国企业在与中国打交道时拥有更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;但欧洲问题专家、北京太和智库高级研究员丁一凡表示，德国的发展冒险的做法将继续给与中国的贸易关系蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[减少德国对中国的担忧]不会那么容易，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“虽然德国没有说‘脱钩’，但实际上这是一种非常狡猾的做法……它可以随时以‘去风险’的名义结束合作。”&lt;/p>;&lt;p>;丁有一个鉴于法国总统埃马纽埃尔·马克龙的“温和”言论，人们对中法合作的看法更加积极。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙四月份与欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩一起访华期间引发了强烈反对，当时他表示，欧盟不应在台湾政策上盲目追随美国，这在国内被视为有利于北京的言论。&lt;/p>;&lt;p>;他还反对北约在日本设立联络处的计划，这被视为一种尝试遏制中国在印度-太平洋地区日益增长的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;周四，马克龙和法国总理伊丽莎白·博恩在巴黎会见李克强，高度评价双边关系，并誓言将继续与法国进行高层战略和经济对话。北京。&lt;/p>;&lt;p>;李克强与博恩共同见证了航空航天、核能领域多项合作协议的签署。中国总理还加倍反对“脱钩”，同时呼吁欧盟和法国保持“战略自主”——这个词指的是独立于美国的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“[法国和法国”中国]正在务实，”中国人民大学教授王说。 “中法明年将庆祝建交60周年。文化旅游活动正在如火如荼地进行中。经贸合作将加速。我认为这是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;p>;法国财政部长布鲁诺·勒梅尔周三出席欢迎李克强访问巴黎的中法工商界晚宴，也表示期待更多合作，同时敦促法国企业获得更大的市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员Philippe Le Corre表示，法国商界尚未恢复对中国市场的信心。在严厉的 Covid-19 控制措施下，外国企业基本上被拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为去风险是描述法国对华政策的正确方式，”勒科尔表示。&lt;/p>;&lt;p>;周五李克强在为期两天的巴黎新全球融资协定峰会闭幕会议上发表讲话，40 多位世界领导人和组织齐聚一堂，讨论发展中国家的债务和气候改革 — — 中国在这些领域发挥着越来越重要的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;李在论坛上表示：“中国将明确反对贸易保护主义以及一切形式的供应链脱钩和切断。”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎智库研究员让-皮埃尔·卡贝斯坦 (Jean-Pierre Cabestan)智库亚洲中心表示，中国与法国和德国的关系“比以前更加复杂、更具争议性和竞争性”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强的会见中提出了乌克兰和台湾等导致中欧关系紧张的问题与法国和德国官员。在联合新闻发布会上，李克强没有回应肖尔茨要求中国在乌克兰问题上向俄罗斯施压的要求，而中国的报道中也没有提到台湾或人权。&lt;/p>;&lt;p>;“去风险……是一个总体趋势，卡贝斯坦表示，推动“去风险”而不是“脱钩”可能并不能完全让中国放心。&lt;/p>;&lt;p>;“李强故意选择了这是他首次出国访问欧盟两个主要经济体。有一个明确的外交意图和信息：培养欧洲削弱美国领导的反华统一战线，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这会奏效吗？在经济方面，在某种程度上；在安全方面，我对此表示怀疑。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host the head office of Saudi-China entrepreneurs guild, as city steps up its ‘value-added super-connector’ role amid warming ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3225334/hong-kong-host-head-office-saudi-china-entrepreneurs-guild-city-steps-its-value-added-super?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/0cd2ba23-437d-41ca-b534-dcf33693493e_f7d143f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙中企业家协会总部设在香港，据知情人士透露，在双边关系升温之际，该市正在加紧连接两国的私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;该协会于 2 月份在行政长官 John Lee Ka 主持的 LEAP 2023 会议上成立。消息人士称，邱首次访问利雅得，是回应他在香港设立办事处的个人邀请，因为香港是沙特和中国游客举行面对面会议的最佳地点。&lt;/p>;&lt;p>;香港他们表示，香港允许所有沙特护照持有者免签证入境，与获得商务签证进入中国大陆所需的时间、成本和精力相比，这为游客带来了相当大的便利。同样，中国企业家前往香港参加会议比前往利雅得更容易。&lt;/p>;&lt;p>;该协会是一个非营利组织，旨在促进私营部门合作，以加强政府间的双边关系。它得到了沙特通信和信息技术部以及沙特网络安全、编程和无人机联合会的支持。根据二月份启动时的公告，该项目将由 eWTP 阿拉伯资本运营。&lt;/p>;&lt;p>;“我们热切支持香港、大湾区和沙特阿拉伯之间的交流与合作，以及沙特企业在亚太地区本地化或发展的任何计划，”eWTP 阿拉伯在回答《华盛顿邮报》关于其在该协会中的运营角色的询问时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还能够提供帮助该公司表示，在沙特阿拉伯设立的中国公司是为了利用“沙特 2030 年愿景”中提供的巨大机遇。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官办公室周日晚上没有立即回应《华盛顿邮报》提出的要求&lt;/p>;&lt;p>;该协会拥有100多家创始成员，包括沙特电信公司、中国移动、腾讯控股、中国国际金融公司、中银国际、阿里云在沙特的子公司以及快递公司J&amp;T Express。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该协会将由轮值主席领导，第一个角色是 eWTP 阿拉伯的创始人兼管理合伙人 Jerry Li。预计于7月2日宣布设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;协会计划定期在沙特阿拉伯和香港举办活动，以促进人文交流、商贸关系并增进了解，他们&lt;/p>;&lt;h3>;沙特部长呼吁加强人员往来，加强贸易&lt;/h3>;&lt;p>;继 2022 年 12 月访问利雅得之后，中国与沙特阿拉伯以及更广泛的中东地区的关系进入了新时代中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;沙特官方通讯社表示，习近平此行“体现了两国领导人加强双边关系和战略伙伴关系、将政治和经济潜力投资于服务共同发展的愿望”。两个月后，李显龙率领由内阁成员、政府官员和数十位香港商界金融服务、科技界大腕组成的代表团首次正式访问西亚。以及前往沙特首都的物流。访问期间签署了六项协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国在三月份促成了利雅得与其地区竞争对手德黑兰之间的和解，为沙特阿拉伯和伊朗恢复外交关系铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国取得了突破。 &lt;p>;李上周在中国会议：香港2023的主题演讲中表示，香港作为中国通往世界的门户的作用可以通过成为经济体、市场和公司之间的“增值超级联系人”来加强， &lt;/p>;&lt;p>;香港与海湾合作委员会成员国（沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、巴林、科威特、阿曼和卡塔尔）之间的商品贸易总额增至 1,000 亿港元（13 美元）十亿）。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope ‘breaks taboo’ with prayer for Emanuela Orlandi, missing Vatican teen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225333/pope-breaks-taboo-prayer-emanuela-orlandi-missing-vatican-teen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fa18a22a-25bc-441a-b5ac-4417467782bf_ebe87b86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教皇方济各周日为 40 年前失踪的一名青少年的家人祈祷本周，她哥哥的干预行动被誉为梵蒂冈终于认真处理其最著名的悬案的一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;埃马努埃拉·奥兰迪 (Emanuela Orlandi)，梵蒂冈一名雇员的 15 岁女儿，最后一次被人看到离开1983 年 6 月 22 日，罗马的一堂音乐课。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，人们对她的遭遇进行了各种猜测，有人认为罪魁祸首是黑帮、特勤局或梵蒂冈阴谋，这些理论在 Netflix 上引发了热播&lt;/p>;&lt;p>;在梵蒂冈进行每周三钟经祈祷后，教皇方济各表示，他想利用周年纪念日“再次表达我与家人的亲密关系，尤其是她的母亲，并向他们保证我的祈祷” .&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我向所有承受亲人失踪之痛的家庭致以哀悼。”&lt;/p>;&lt;p>;奥兰迪的家人多年来一直致力于寻求真相和真相。一月份，梵蒂冈首席检察官对此案立案。&lt;/p>;&lt;p>;周四周年纪念日，梵蒂冈透露，他已将调查结果转交给罗马检察官办公室，后者正在进行自己的调查。&lt;/p>;&lt; p>;梵蒂冈在一份声明中表示，“有一些值得进一步调查的线索”，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示已从梵蒂冈机构收集了证据，并从高级官员那里收集了证据”奥兰迪的禁忌终于被打破了，”他在梵蒂冈附近领导静坐，然后去听教皇的讲话后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“祈祷这一事实是希望了解真相的标志。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“这些话已经是我们多年来一直要求的一大进步，但从未发生过”，并表示“我们期待这些话之后的行动”。&lt;/p>; &lt;p>;意大利下议院于 3 月份同意成立一个委员会，调查奥兰迪的案件以及几周前失踪的另一名梵蒂冈青少年米雷拉·格雷戈里 (Mirella Gregori) 的案件。&lt;/p>;&lt;p>;但这件事仍在讨论中上议院、参议院。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong swimmer and fisherman drown in 2 separate incidents in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225331/swimmer-and-fisherman-drown-two-separate-incidents-sai-kung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/72407f5d-15ae-46ee-96c3-5ea8cd75b5e0_28599c3e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名男子于香港西贡进行水上运动时分别溺水身亡。周日。&lt;/p>;&lt;p>;在第一起事件中，一名67岁男子与28人一起从白沙湾乘船游览。&lt;/p>;&lt;p>;据报他失踪了他在距大浪西湾 250 米（820 英尺）处绕船游泳时，被发现在附近的石滩上失去知觉。&lt;/p>;&lt;p>;他被直升机送往柴湾东区尤德夫人那打素医院直升机。紧急服务人员在途中试图对这名男子进行复苏，但他在医院被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子在乘船旅行时在香港西贡附近的水域溺亡&lt;/h3>;&lt;p>;在另一起事件中中午时分，一名68岁男子在西贡牙鹰排岛附近溺水身亡。&lt;/p>;&lt;p>;他与其他四人在东龙洲西南侧的小岛上钓鱼，其中包括他的家人妻子和朋友。&lt;/p>;&lt;p>;他在试图打捞漂流的虾笼时被绊倒，掉入水中。&lt;/p>;&lt;p>;一位朋友试图救他，但失败了，背部受伤。 &lt;/p>;&lt;h3>;一名老人在香港深水湾泳滩游泳时溺水&lt;/h3>;&lt;p>;中午12时30分左右，附近的一名独木舟爱好者在距牙营排10米处发现该男子后，向当局报了警。&lt;/p >;&lt;p>;他被海警船救起，送往医院后被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他的66岁男性朋友受轻伤，接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查这两起事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The price to pay: Hong Kong expats weigh expensive costs against opportunities for jobs, chance to live the good life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3225313/price-pay-hong-kong-expats-weigh-expensive-costs-against-opportunities-jobs-chance-live-good-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/a603a600-237c-4d39-989e-d8f2ece21b4a_1750bdd6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英语导师 Alice Wong 去年八月搬到香港，惊讶地发现她的工资中最大的一部分用于支付房租。&lt;/p>;&lt;p>;她由英国母亲和香港父亲在曼彻斯特抚养长大，她说在旺角一套 245 平方英尺的公寓每月要花掉她和她的室友 11,000 港元（1,400 美元） .&lt;/p>;&lt;p>;“我工资的三分之一（如果不是更多的话）只是用来支付房租，然后再加上生活费用，剩下的就花光了。我几乎总是靠工资过活。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;她最近换了一份薪水较高的工作，并搬进了太子一套 220 平方英尺的公寓，每月租金为 6,800 港元。较低的租金对黄来说产生了影响，她搬到这座城市是为了更好地了解她的香港亲戚。&lt;/p>;&lt;h3>;对于外籍人士来说，香港仍然是世界上最昂贵的城市，新加坡排名第二：调查&lt;/h3>; &lt;p>;在人力资本公司 ECA International 本月早些时候发布的一项生活成本调查中，租金下降是香港落后于纽约，成为全球外籍人士生活成本最高城市的原因之一。 2019 年至 2022 年间，香港排名第一。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的商品和服务成本升至多年高位，表明香港未能幸免于全球通胀浪潮的影响。” “去年，”该公司亚洲区域总监 Lee Quane 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，由于日常商品和服务价格的上涨受到了经济因素的抑制，香港在我们的排名中有所下降。城市的住宿成本下降。”&lt;/p>;&lt;p>;全球咨询公司美世本周还发布了外籍人士生活成本报告，对世界各地的城市进行了比较。香港连续第二年位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;国际管理发展学院（IMD）周二发布的最新《世界竞争力年鉴2023》中，香港在“价格”方面排名最高，考虑了消费者物价通胀、IMD 生活成本指数、办公室租金和公寓租金，以及食品和汽油价格。在64个接受竞争力调查的地方中，该国排名垫底。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波表示，IMD对国家、地区和城市进行排名，而ECA则排名第一。 &lt;/p>;&lt;p>;因此，虽然纽约可能比香港贵，但在 IMD 调查中，它被列为美国的一部分，而美国城市以外的地区可能会降低该国的整体水平生活成本。&lt;/p>;&lt;h3>;对于东亚外籍人士来说，香港失去了“中国最具吸引力城市”的地位&lt;/h3>;&lt;p>;Natixis 高级经济学家 Gary Ng 表示，调查的重点有所不同。 “ECA 报告针对外籍人士，并针对外籍人士普遍寻求的领域，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;ECA 报告重点关注外籍人士的生活成本，供公司在调动员工时考虑，而 IMD 的排名只是外籍人士的生活成本的一部分。对经济体竞争力进行更广泛的调查，而不是针对外籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;ECA 调查涵盖食品、家庭和娱乐用品、休闲服务、服装、电器产品、汽车、外出就餐、酒精和烟草的成本、公用事业和公共交通。&lt;/p>;&lt;p>;美世涵盖了很长的清单，包括住房、交通、食品、衣服、家庭用品和娱乐的费用。&lt;/p>;&lt;p>;无论调查结果如何，外籍人士在香港告诉《华盛顿邮报》，他们的经验表明，这座城市的物价有多么昂贵，尽管代价是获得了可用的机会。&lt;/p>;&lt;p>;美国人汤姆·里普 (Tom Rippe) 是一名高级文案撰稿人，在该城市工作了 20 年。过去三十年在美国以外生活，他说香港是他住过的最昂贵的地方。&lt;/p>;&lt;p>;这位 50 岁的明尼阿波利斯人在中国大陆的天津、北京、大阪和日本生活和工作。日本京都、卢旺达基加利、美国芝加哥和洛杉矶。&lt;/p>;&lt;p>;他和女友住在南丫岛，每月支付港币18,800元购买一套700平方尺的单位，天台也一样。 ”自2020年抵达香港以来，他的生活水平有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;“只要有机会，生活成本是可以承受的”，并补充说这与搬到美国大城市没有什么不同&lt;/p>;&lt;p>;“问题一直是，我能在这里赚钱吗？对于大多数人来说，这是一件非常务实的事情——只要你能赚到的钱比花的多，就可以了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，热门的南丫岛的租金似乎正在下降。与外籍人士合作，因为一些公寓已经空置了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你经过代理商店并在网上查看，会有更多的房源。因此，据说租金这个大头目正在下降。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于 44 岁的英国人马特·贝特 (Mat Bate) 来说，他从事财富管理工作，在香港生活了 11 年，生活水平很高有利的税收环境抵消了成本。&lt;/p>;&lt;p>;他和妻子全职工作，有两个三岁和四岁的孩子。他们每年支付近 50 万港元的国际学校学费、校车费、校服费、午餐费和课外活动费。&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上涨对香港穷人造成沉重打击&lt;/p>;&lt;h3>;“监狱里的生活更好”：生活成本上涨对香港穷人造成沉重打击&lt;/p>; h3>;&lt;p>;这家人和他们的帮手住在西半山一套 1,000 平方英尺的公寓里，租金按他所说的“市场价格”计算。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是意味着你无法存钱为您的退休生活做很多贡献。我想要一个更大的地方，有更多的空间，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你遵守纪律，你就可以节省开支。你不用一直去Marks and Spencer购物，你可以精明一点，也不需要出去吃饭。”&lt;/p>;&lt;p>;Bate和Rippe表示他们也喜欢香港对于导师 Alice Wong 来说，适应高昂的生活成本是痛苦的，但在城市生活却让她与父亲的大家庭建立联系并重新发现自己的根源。&lt;/p>;&lt;p>;“我可能最终会搬回欧洲，”她说。 “但现在留在这里是值得的，因为我有很多私人关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northern China suffers in the heat, but the south faces heavy rain and flood risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3225320/northern-china-suffers-heat-south-faces-heavy-rain-and-flood-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/75ee2d6b-4d39-4abd-ae74-66f8a36c2a0a_2b0a67ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周末，中国北方部分地区仍处于高温警报状态，而南方居民则收到警告暴雨和洪水风险。&lt;/p>;&lt;p>;中国气象局（CMA）向八个省市的居民发布了黄色预警——这是其四级预警系统中的第三级预警：北京、天津、河北、山东、黑龙江、吉林、新疆、内蒙古。&lt;/p>;&lt;h3>;厄尔尼诺夏季来临，华北地区炎热&lt;/h3>;&lt;p>;中国气象局表示，40摄氏度及以上气温为reported in Inner Mongolia on Sunday while parts of Beijing, Hebei, Jilin and Heilongjiang recorded temperatures of between 37 to 39 degrees Celsius.&lt;/p>;&lt;p>;Northern China has been in the grip of a prolonged heatwave this month, with Beijing hitting 41 degrees Celsius (105 Fahrenheit) on Friday for the first time in nine years.&lt;/p>;&lt;p>;The heat is forecast to return to Beijing, Tianjin and Hebei between Tuesday and Friday with temperatures remaining around 40 degrees Celsius. There is also a possibility of record high temperatures in some areas, the news portal Thepaper.cn reported on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;The number of high-temperature days (above 35 degrees Celsius) in Beijing, Tianjin, and Hebei region this June is also expected to break the record of “12.1 days” set in the same month in 1972, the report said.&lt;/p>;&lt;p>;Lei Lei, a forecaster from the Beijing Meteorological Service, said the heatwave was caused by a warm air mass that formed under a ridge of high pressure.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s wheat crops face &#39;unprecedented&#39; risks as the world heats up&lt;/h3>;&lt;p>;But further south the CMA has issued a yellow warning for heavy rainfall.&lt;/p>;&lt;p>;On Sunday, heavy to torrential rain was reported in many areas, including parts of Guangdong, Jiangxi, Guangxi and Hainan, with up to 140mm (5.5 inches) of rain in some urban areas.&lt;/p>;&lt;p>;Low-level flood warnings were issued for rivers and waterways in Hunan and Guangxi over the weekend.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[MWC Shanghai returns as in-person event after 2-year pandemic hiatus as telecoms sector sharpens focus on 5G, internet, augmented reality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3225329/mwc-shanghai-returns-person-event-after-2-year-pandemic-hiatus-telecoms-sector-sharpens-focus-5g?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 20:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/25/b23f242d-419f-4c72-9d63-48df62c8af85_90db983c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;MWC Shanghai, the regional edition of the world&#39;s largest mobile communications industry trade show, returns as in-person event on Wednesday after a two-year hiatus owing to previous strict Covid-19 restrictions in China.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s event, which will run from June 28 to 30 at the Shanghai New International Expo Centre, will be held under the theme of “Velocity” and focus on three main areas: 5G transformation, the Internet of Things (IoT) and augmented reality (AR), according to London-based organiser the GSM Association, which represents the interests of mobile network operators worldwide.&lt;/p>;&lt;p>;This year marks not only the first decade in China for MWC Shanghai, but also the event&#39;s “grand and comprehensive” offline return since the outbreak of the pandemic in 2020, said Sihan Bo Chen, GSMA&#39;s head of Greater China, at a press conference on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;“The most significant transformation witnessed over the past decade has been the [mobile communications] industry&#39;s transition from 4G to the 5G era,” she said, adding that the next-generation mobile technology is expected to become fully mainstream in various countries by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;MWC Shanghai&#39;s offline return follows the GMA Association&#39;s successful staging of flagship annual trade show MWC Barcelona as an in-person event from February 27 to March 2 this year in Spain.&lt;/p>;&lt;p>;The event last year was cancelled because of rigid Covid-19 control measures imposed on the metropolis, home to a population of 26 million. Its 2021 edition was held in February, following a break in 2020 as the global pandemic started, with 17,500 attendees offline and more than 7,000 visitors online.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s theme at MWC Shanghai underscores the importance of next-generation mobile network development in China, which already has the telecommunications industry&#39;s largest 5G infrastructure and remains the world&#39;s biggest smartphone market.&lt;/p>;&lt;p>;China had already surpassed 60 per cent of the world&#39;s total 5G connections by the end of last year, despite a tech war with the United States. China&#39;s 5G connections are expected to reach 1.6 billion by 2030, accounting for nearly one-third of the global total, according to the latest market report released by the GSM Association.&lt;/p>;&lt;p>;China started its commercial deployment of 5G mobile services in June 2019. As of March this year, the number of 5G base stations in the country has surpassed 2.64 million, with service coverage extended to all of the nation&#39;s counties.&lt;/p>;&lt;p>;Shanghai aims to install 70,000 5G base stations by 2025, while achieving a fixed broadband access bandwidth of 500 megabits per second, according to the city&#39;s Five-Year blueprint released in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s leading personal computer and server maker Lenovo Group is the largest exhibitor at MWC Shanghai this year, according to GSM Association&#39;s Chen, as the company is “undergoing its own digital transformation and upgrading in the era of 5G”.&lt;/p>;&lt;h3>;China unveils grand digital plan powered by 5G, IoT and supercomputing&lt;/h3>;&lt;p>;The show&#39;s 300 exhibitors include telecoms industry giants China Mobile, China Telecom and China Unicom, as well as foreign companies such as US tech firm Qualcomm and Sweden&#39;s Ericsson.&lt;/p>;&lt;p>;There are more than 200 company executives and industry experts expected to deliver speeches at MWC Shanghai, including Huawei Technologies Co deputy chairwoman, rotating chairwoman and chief financial officer Meng Wanzhou.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s event will feature for the first time a “Digital Shanghai Zone” that will showcase the city&#39;s achievements in innovative digital infrastructure development powered by 5G, including artificial intelligence, IoT, AR and virtual reality.&lt;/p>;&lt;p>;The GSM Association&#39;s Chen said these innovations are now empowering various sectors, from healthcare to manufacturing, which could turn the city into a global benchmark for 5G transformation.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zimbabwe woman challenges ‘archaic’ law banning sex toys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3225327/zimbabwe-woman-challenges-archaic-law-banning-sex-toys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/5280feb0-5fdf-4671-bcf8-4579d82a7931_576aa548.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Sitabile Dewa 结婚时对性生活很满意，但离婚后发现自己获得性快感的前景相当黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;在社会保守的津巴布韦，离婚妇女和单身母亲常常被视为男人不受欢迎的伴侣，在沮丧中，德瓦决定使用性玩具。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，性玩具在津巴布韦是违法的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不应该被剥夺自我探索和自我满足的权利，”35 岁的 Dewa 说。&lt;/p>; &lt;p>;津巴布韦的“审查和娱乐控制”法律的一部分规定进口或拥有性玩具为非法，因为它们被视为“不雅”或“淫秽”并有害于公共道德。拥有性玩具可能会让女性入狱。&lt;/p>;&lt;p>;Dewa 表示，这项法律“过时”，并在法庭上对其中的部分内容提出质疑，因为该法律具有压制性并侵犯了她的自由。她于三月份向法庭提交文件，起诉津巴布韦政府，并寻求废除部分法律。法院正在审理她的案件。&lt;/p>;&lt;p>;她对手淫和女性性行为的大胆、公开的提及肯定会让许多津巴布韦人感到不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;但女权活动人士表示，她的改革意义重大，作为对国家父权观念更广泛挑战的一部分，妇女在影响她们及其身体的一系列其他问题上的选择——包括避孕、婚姻，甚至她们的穿着——受到审查，而且往往受到限制。&lt;/p>;&lt;p >;Dewa 本人就是一名女权活动家，并表示她运用自己的生活经历来反对性玩具禁令。&lt;/p>;&lt;p>;去年，两名妇女因性玩具禁令而被捕，证明该法律得到了积极执行。性玩具。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个正在经营一家在线企业，向女性销售性辅助工具并提供使用建议。她被拘留了两周，并被判处六年监禁或 640 小时无偿社区工作。&lt;/p>;&lt;p>;在性玩具问题上，最让当局愤怒的是男性的边缘化，说。黛布拉·姆瓦斯 (Debra Mwase) 是津巴布韦妇女权利游说组织 Katswe Sistahood 的项目经理。她说，性解放的女性令主导津巴布韦政治、社会和文化空间的男性感到恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;“性并不真正被视为女性的事情，”姆瓦斯说。 “性是男人享受的。对于女性来说，它仍然被认为是生育的必需品。”&lt;/p>;&lt;p>;“没有男人的性行为会成为一种威胁，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Dewa 将其归结为：“这些如果大多数用户是男性，法律早就被废除了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦的历史也很重要。虽然我们无法弄清楚殖民主义可能对当今撒哈拉以南非洲地区的妇女权利产生的影响，但多项研究表明，在欧洲法律、文化和宗教强加之前，非洲妇女的性表达能力要强得多。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达著名学者西尔维娅·拉梅尔（Sylvia Ramale）在她编辑的一本名为《非洲性行为》（African Sexualities）的书的序言中写道，前殖民时代的非洲女性在性行为方面“相对不受约束”。拉马莱说，一方面，他们穿着暴露的衣服。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国政党试图通过性玩具选举承诺来引起选民的兴趣&lt;/h3>;&lt;p>;但殖民主义及其所携带的外国宗教“强调与女性身体相关的不洁性和固有的罪恶，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Mwase 打趣道，她认为津巴布韦现在的情况是一个巨大的讽刺，该国 43 年来一直独立且不受少数白人统治的压迫。多年来，仍然保留了诸如处理性玩具之类的法律，这是从殖民时代遗留下来的。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲社会仍然大力执行被那些将他们带到这里的人早已抛弃的价值观和法律。在欧洲，女性现在可以自由地穿更少的衣服，并且在性方面也很自由，就像我们一个多世纪前所做的那样。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Dewa 争取获得性玩具的运动具有更大的意义。她说，津巴布韦的妇女“厌倦了压迫”，而且显然具有前瞻性。但最近有证据表明，回到过去可能也会受到欢迎。&lt;/p>;&lt;h3>;在《爱经》的土地上，随着态度的转变，初创企业帮助卧室增添情趣&lt;/h3>;&lt;p>;一些前殖民时期南部非洲传统的一部分“Chinamwari”正在复兴，年轻女性聚集在一起参加性教育课程，由来自家庭或社区的年长女性监督。&lt;/p>;&lt;p>;从前戏到性姿势等各种建议。性健康和生殖健康的宣传活动给 Chinamwari 带来了不雅的名声，但也有可能赋予年轻女性权力。&lt;/p>;&lt;p>;在现代的津巴布韦，Chinamwari 会议会在互联网上做广告。但现在它们也有了保密的保证，这主要是因为人们对性的普遍态度以及一些男性的强烈反对，他们对女性太擅长性的想法感到不安。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population timeline 1949-2022: how has a demographic crisis emerged?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3225114/china-population-timeline-1949-2022-how-has-demographic-crisis-emerged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/29b9f0ad-992d-401c-8b83-144ee9c19034_30dd3cb6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;去年，中国人口自 1961 年以来首次出现下降，六年来死亡人数超过出生人数在北京结束独生子女政策以避免迫在眉睫的人口危机之后。&lt;/p>;&lt;p>;但是，据报道，中国是如何将世界第一人口大国的地位拱手让给印度的呢？ ？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;共产党上台，促进经济增长，为多生孩子的家庭提供经济激励。&lt;/p>;&lt;p>;（人口5.4167亿）&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进行第一次人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;（人口5.8796亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“大饥荒”， 1959-61年间，中国人口从1959年的67207万减少到1961年的65859万。&lt;/p>;&lt;p>;（人口65859万）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进行了第二次人口普查。人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;（人口7.0499亿）&lt;/p>;&lt;h3>;中国的一胎政策是怎样的，为何引起如此大的争议？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;实行“晚、长、少”计划生育政策，每对夫妇最多可生育两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;（人口82992万人）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;邓小平介绍了中国臭名昭著的独生子女政策，违反者将面临罚款并经常被迫堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;（人口98705万）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进行第三次人口普查，1981年确认为第一个人口超过10亿的国家。&lt;/p>;&lt;p>;（人口10.16亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进行第四次人口普查人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;（人口11.43亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国人口更替率低于维持人口稳定所需的水平。&lt;/p>;&lt;p>;(人口11.58亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进行第五次人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;（人口12.67亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;中国进行第六次人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;（人口13.4亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一胎政策结束，二胎政策有利。&lt; /p>;&lt;p>;（人口13.92亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进行第七次人口普查。&lt;/p>;&lt;p>;（人口14.12亿）&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;中国推出三孩政策。&lt;/p>;&lt;p>;（人口14.126亿）&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国人口首次下降六十年。&lt;/p>;&lt;p>;（人口14.118亿）&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>