<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Owners of Hong Kong properties with illegal additions cannot ‘buy their way out’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291379/owners-hong-kong-properties-illegal-additions-cannot-buy-their-way-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/0bb78027-c33b-45bb-9a2f-d914ca79aa20_7a60c58f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红山发现广泛的非法添加物半岛去年促使政府计划进行监管改革。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港发展部长警告说，业主不能通过付款来“收买”拆除地下室和封闭屋顶等大型违章建筑的出路或获得安全认证。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周三向立法会发展事务委员会会议介绍有关建筑物的拟议修订时发出警告条例。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望下一代认为他们可以花钱摆脱法律的制裁，”她说。 “经检查后，违章建筑也不一​​定安全。”&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，破纪录的降雨量揭示了居住在红山半岛的一些香港最富有的居民如何通过未经许可的扩建来扩建房屋。 -ons。&lt;/p>;&lt;p>;这一发现促使当局建议修订条例，以打击非法行为。&lt;/p>;&lt;p>;发展局建议将最高罚款提高至30万港元（38,600 美元），对于拒绝遵守针对“严重”未经许可的建筑物发出的拆除令的业主，将判处两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;根据该提案，任何随后定罪的处罚将是 600,000 港元，另加两项罚款。入狱多年。&lt;/p>;&lt;p>;部长周三解释说，重要的未经授权的建筑往往缺乏建筑平面图或施工记录。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，检查员通常被要求从外部检查此类设施检查的内部添加，以避免损害其结构安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 18/b7ca5236-5aff-4856-aee5-61f3ab8f4e03_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;发展部长伯纳黛特·林恩 (Bernadette Linn) 提出了几项新的违法行为，以确保业主遵守政府命令。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Linn 表示，拟议的重组不会允许业主向政府支付费用，也不允许他们的违章建筑获得安全认证，以防止它们被&lt;/p>;&lt;p>;她强调，政府不会轻易处理大型僭建物，如发现业主参与违例加建，会追究其责任。&lt;/p>;&lt;p >;当局还建议将最高罚款提高至200万港元对于那些因非法建造“严重”未经授权的建筑物而被定罪的人，可判处两年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的修正案还包括计划制定一项新的罪行，要求业主对他们所购买的财产上建造“严重”未经授权的建筑物负责。 &lt;/p>;&lt;p>;任何故意帮助居民取得非法建筑房产所有权的人，例如房产经纪人和律师，也将被追究责任。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;林恩说政府将推出针对专业服务行业的协议，并补充说，新的犯罪行为将针对那些注意到记录异常但仍允许出售房产的律师。&lt;/p>;&lt;p>;该局还提议对未能成功出售房产的业主采取更严厉的处罚。遵守强制性检查通知。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，全市旧建筑发生了一系列混凝土掉落事件。&lt;/p>;&lt;p>;建筑物的业主或其业主立案法团将面临根据该条例，处以 6,000 港元的定额罚款&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;被法庭定罪的人可能面临最高20万港元的罚款，而现行罚款为5万港元。但当局没有计划改变现有的一年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Linn 表示，政府希望加大处罚力度，迫使业主检查和维护自己的财产。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，由于个人业主可能不合作，该局还建议将阻碍程序的最高罚款从10,000港元提高至25,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;当局还计划引入新的罪行如果不遵守检查通知而导致人身伤害或财产损失，业主或业主立案法团将承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;建议对违法行为的最高处罚为罚款30万港元及监禁一年.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s food delivery platforms enforce breaks for riders clocking more gig economy hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291365/chinas-food-delivery-platforms-enforce-breaks-riders-clocking-more-gig-economy-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/8758960c-708b-47f6-a30d-6f888e190c43_5dc48a18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;食品配送快递员2023 年 9 月 1 日，饿了么（左）和美团在北京相遇。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国两大按需配送服务提供商美团和饿了么推出了新功能，对超长时间工作的快递员进行提醒或强制下线，旨在防止骑手疲劳。&lt;/p>;&lt;p>;在针对中国长途卡车司机的类似系统中，美团一直在试点部分城市的“疲劳管理”系统。一名美团工作人员告诉《华盛顿邮报》，该系统通过快递应用程序检测到长时间的工作时间，并提示骑手在一定时间后休息，通常超过 12 小时。如果该建议被忽视，该应用最终将要求骑手下线。&lt;/p>;&lt;p>;其竞争对手阿里巴巴集团旗下的饿了么也为其骑手采用了“疲劳提醒”和警告系统。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;这些平台正在引入警报系统，因为食品配送人员以及优步式的出租车司机首当其冲地受到中国经济放缓和消费者支出疲软的影响，迫使他们&lt;/p>;&lt;p>;一位因细节未公开而要求不透露姓名的知情美团员工表示，一旦骑手达到 12 小时，工作人员就可以“将提醒、强制”。&lt;/p>;&lt;p>;“美团正在听取包括骑手在内的各方反馈，并继续探索和完善我们的疲劳预防机制，”该公司在给《华盛顿邮报》的一份声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;饿了么表示，其系统会弹出提醒，建议骑手在长时间工作后休息一下。如果继续长时间活动，应用程序将需要短暂休息。该公司没有说明什么是“长时间工作”，但告诉《华盛顿邮报》，它正在“不断完善这些措施”。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，饿了么告诉当地媒体红星新闻，它已经实施了提醒措施多个城市允许骑手在连续接单4小时后休息20分钟。这是继国家市场监督管理总局、国家网信办和中华全国总工会等七个中国主管部门于 2021 年发布的行业指导方针之后制定的。&lt;/p>;&lt;p>;在中国持续面临的经济挑战中，更多的个人为了在寻找全职工作的同时养活自己，他们转向食品配送和叫车领域所谓的零工经济或“灵活就业”。根据国家统计局的数据，过去三年，内地零工经济从业人员数量达到 2 亿，约占中国劳动人口的 23%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人们的担忧也在加剧关于这些工人的社会保险、福利和合法权利。 9月，杭州一名55岁的外卖员在忍受了18个小时的工作后，在骑车小睡时死亡，引发了公众热议。&lt;/p>;&lt;p>;根据美团数据，美团外卖员有745万。去年美团平台收入总计800亿元，约60%的美团骑手参加了工伤保险。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian influencer Kim Seri says she’s ready to face jail over South Korea travel fiasco]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3291385/malaysian-influencer-kim-seri-says-shes-ready-face-jail-over-south-korea-travel-fiasco?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/2b69520e-8a11-4356-bc80-716b58109d4a_ec4a431a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游影响者 Kim Seri。照片：Instagram/kimseri_eina&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚社交媒体影响者金斯里已公开道歉，并承诺向因韩国旅游套餐出现问题而受影响的顾客退款，并承诺通过或解决此事2025 年 2 月 1 日之前。&lt;/p>;&lt;p>;Kim Seri 在 Instagram 上表示，她正在尽最大努力解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，将向所有遇到过此类情况的顾客提供文件。 &lt;/p>;&lt;p>;“首先，对于我造成的所有担忧和困难，我深表歉意。&lt;/p>;&lt;p>;“我请求您的理解，此时此刻，我无法一次性退款。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我向您保证，我将通过还款计划解决这个问题，所有未付款项将在 2025 年 2 月 1 日或之前支付， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>; Kim Seri 在同一平台上发表了另一篇文章，表示她已经接受了入狱的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的道路通向手杖或绞索，我就辞职了。&lt;/p>;&lt; p>;“这不再是关于和平或恐惧；而是关于和平或恐惧。”现在是接受和投降的问题。在尝试了各种方法寻找解决方案后，我仍然面临着无尽的考验。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，警方已收到五起有关被这位网红和女商人通过韩国诈骗的举报。旅行套餐。&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡 Dang Wangi 区警察局长 Sulizmie Affendy Sulaiman 证实，警方已收到有关此事的报告，尽管他们被视为超出管辖范围&lt;/p>;&lt;p>;“检查发现，已就这些涉嫌诈骗的案件向警方提交了五份报告，”他周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;在 Thread 平台上，一名个人上传了一份包含 42 名涉嫌诈骗的名单。受害者声称该旅行社诈骗了他们超过 600,000 林吉特（134,286 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;此前，几名使用其服务的马来西亚人也曾投诉并表达了他们对旅行社的不满。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/9fc470c1-6618-4cc8- bde6-f849fe5de469_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 4 日，游客在首尔景福宫观看皇家卫兵换岗仪式的彩排。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 TikTok 用户 eetafoodhq 的说法，使用了金世利的服务，韩国之行却没有按计划进行。&lt;/p>;&lt;p>;用户称换了酒店，食物不合格，第四天没有提供巴士，因为公司据称未能付款。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们返回马来西亚时，我们中近一半的人必须在机场支付20公斤的额外行李费，总计29万韩元（201美元）。&lt;/p>;&lt; p>;“想象一下我们要付出多少钱。她告诉我们先付款，然后再提出索赔。她甚至建议留下多余的行李，然后运往马来西亚。”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一位名叫 Sam 的女士透露，她被 Kim Seri 留在韩国，无法返回。马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们答应了早上的机票，但只给了第二天。原来我们的名字没有被列在任何航空公司的名单上。&lt;/p>;&lt;p>;“金世丽借口系统问题，导致我们的名字被排除在机票名单之外。”她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此前，一段视频在社交媒体上疯传，视频中一名女子自称是金斯里的受害者之一。她和她的团队被困在韩国仁川国际机场，因为没有影响者承诺的机票。&lt;/p>;&lt;p>;该女子声称，在售票柜台检查发现她的名字和她的团队的名字是不在系统中。不过，她在个人​​的帮助下于周二成功返回马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 18 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s dominance in global shipbuilding strengthens amid surging global demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3291320/chinas-dominance-global-shipbuilding-strengthens-amid-surging-global-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/8093eede-093e-4631-885a-4dc94f7dff8f_e0790ffb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的造船厂比如这家东部城市舟山在全球工业中占据主导地位。图片：VCG&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师称，随着全球行业进入复兴，中国作为全球市场份额最大的造船国，预计将收到大量新订单。&lt;/p>;&lt;p该金融公司经济学家 Min Joo Kang 和 Rico Luman 表示，由于航运公司“迫切需要”更换老化船舶并遵守新的环境法规，预计未来几年对新船的需求将激增ING。经济学家在 2019 年的报告中表示，中国将成为这一市场上涨的主要受益者，其主要竞争对手韩国可能会采取更加“谨慎”的态度，专注于盈利和可靠的订单。周一发布的一份研究报告。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两年，我们看到中国一些先前关闭的造船厂重新开业，并再次开始接受订单，”分析称。 “符合更换条件的船队中最大的一部分是散货船，这些船主要由中国造船厂建造。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会推动中国更强劲的投资扩张需求。”&lt;/p>;&lt;p >;总部位于伦敦和上海的工业咨询公司 Hartland Shipping Services 也预测整个行业将持续增长，其中中国造船厂的前景尤其光明。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份，新建集装箱船的市场需求达到顶峰。自第二季度以来的最高水平该公司在当月发布的一份报告中表示，2021 年将是全球造船业最后一波的顶峰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新船的需求在一定程度上是由引进的据 ING 称，联合国国际海事组织于 2023 年 1 月发布的现有船舶能效指数和碳强度指标，要求所有船舶计算其能效和碳评级，以减少污染。&lt;/p>;&lt;p>;全球造船业2002年至2008年，由于中国经济的快速增长和全球贸易的扩大，造船业蓬勃发展，但2008年全球金融危机后，该行业出现下滑。&lt;/p>;&lt;p>;中国也成为造船业的主导者在此期间，其建造商大量生产集装箱船、散货船、油轮和液化天然气 (LNG) 运输船。&lt;/p>;&lt;p>;根据航运市场分析师克拉克森研究公司 (Clarkson Research) 的说法，中国截至 9 月，造船厂占据了全球新船订单的 86%，其次是韩国，占 12%。&lt;/p>;&lt;p>;截至年底，中国占全球积压订单的 55%克拉克森研究公司表示，截至 9 月，韩国占 26% 的份额。&lt;/p>;&lt;p>;中国崛起为全球造船业的主导力量可归因于其大规模的生产能力、强大的劳动力、新技术投资以及政府退款保证。&lt;/p>;&lt;p>;据 ING 称，中国造船业的劳动力成本比韩国或日本低 50%，而且中国企业还受益于廉价钢材的供应。&lt;/p>;&lt;p >;同时，ING表示，中国政府为某些类别的船舶提供“主权退款保证”，减轻了造船厂的财务负担。&lt;/p>;&lt;p>;尽管韩国的市场份额在过去四年中有所下降，它是ING 表示，造船商“在效率方面处于领先地位”。报告指出，液化天然气运输船等高价值船舶通常由韩国建造商采购。&lt;/p>;&lt;p>;据 ING 称，韩国造船业在出口总额中所占的份额高于中国或日本。在中国，大多数订单都是在国内下的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines and India hold first maritime talks – are territorial rows with China at play?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291370/philippines-and-india-hold-first-maritime-talks-are-territorial-rows-china-play?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/f4513797-65ad-44cd-a7de-0aa2fe82e568_da0e1a0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警与菲律宾海军人员发生冲突六月，南海仁爱礁附近。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和印度同意在首次海上对话期间探讨海军合作，两国在与中国持续存在领土争端的情况下重申对基于规则的国际秩序的承诺.&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，这次会谈是马尼拉努力将其防务伙伴关系扩大到传统盟友之外的努力的一部分，而新德里则希望在处理与印度的边界争端时增强其地区影响力。北京。&lt;/p>;&lt;p>;周五，菲律宾和印度官员在马尼拉结束了首次第一轨道海上对话，此前双方为加强海上合作进行了一系列接触，包括第五届印度-菲律宾联合防务合作委员会9月。&lt;/p>;&lt;p>;印度和菲律宾重申对“多边主义和基于规则的国际秩序”的承诺，并“就当前的海上挑战交换了看法，并讨论了加强海上合作的方法，以进一步为双方创造有利的环境”。菲律宾外交部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;声明还指出，双方“就进一步探讨海军和海岸警卫队合作达成了谅解”。&lt;/p>;&lt;p>;声明还指出，双方“就进一步探讨海军和海岸警卫队合作达成了谅解”。在法律方面，两国同意维护《联合国海洋法公约》（UNCLOS）在解决国家间海洋争端方面的重要性以及2016年海牙仲裁裁决，该裁决有利于中国菲律宾在其领土内与中国的争端，并认为北京对几乎整个南海的历史性九段线主张无效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/049de53a-4ef1-4a88-8f14-9e166ce7bcbf_741c188b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 七月在东京举行的新闻发布会上发表讲话。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里一贯支持菲律宾在与北京存在争议水道的领土争端问题上的立场。印度外交部长苏杰生 (S. Jaishankar) 在 3 月份访问马尼拉期间表示：“我借此机会坚定重申印度支持菲律宾维护国家主权。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，首次海上对话这是马尼拉努力使其安全关系多样化，超越与美国数十年的联盟，并采取更全面的外交政策的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔，地缘政治分析师和国际关系德拉萨尔大学讲师表示，印度和菲律宾之间的双边安全关系反映出“政治意愿日益趋同”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府层面安全对话的深化表明两个民主国家变得更加自信并准备扩大双边安全伙伴关系的范围……以更好地解决该地区新出现的共同安全问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国家利益基金会临时主席胡里奥·阿马多尔以及非营利组织的创始人和受托人政策咨询公司 FACTS Asia 告诉《亚洲周刊》，印度已成为菲律宾“外交支持的重要来源”。&lt;/p>;&lt;p>;阿马多尔补充说，印度是日本-印度-澳大利亚四方机制的成员之一-美国安全对话——是对菲律宾与美国之间联盟的“良好补充”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/0fbd33d8-d08a-4cc0-928a-53d037913603_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 7月，国家安东尼·布林肯、菲律宾外交部长恩里克·马纳洛和国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉会面后合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“此外，另外两个四方参与者澳大利亚和日本是菲律宾的战略伙伴。印度通过与一个对抗中国欺凌的东南亚前线国家建立更密切的关系而受益。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;阿马多尔表示，菲律宾正在成为印度武器工业的重要市场，该工业为印度提供武器。作为 2022 年签署的 3.75 亿美元协议的一部分，印度于今年 4 月生产了第一批布拉莫斯导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“除了国防工业之外，印度和菲律宾之间还有增长空间。外交、经济和文化合作将成为印度和菲律宾之间发展的重要领域。&lt;/p>;&lt;p>;新德里国际政治、组织和裁军中心的博士研究员 Oorja Tapan，同意并表示：“通过进一步接触，两国可以从贸易、安全、国防、技术和工业中获益。”&lt;/p>;&lt;p>;在小队组建的背景下，对话变得非常重要 –与 的分组塔潘补充道，考虑到最近在南中国海发生的冲突，菲律宾和其他四方成员（印度除外）。&lt;/p>;&lt;p>;“四方已经在海域意识方面建立了有效的印度-太平洋伙伴关系，[与此]菲律宾也可以通过第一轨道海事对话的合作积极参与其中。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利智库 Geopolitica.info 的地缘政治分析师 Matteo Piasentini 和国际关系讲师菲律宾大学承认此次对话是双边关系的一个重要里程碑，其重点是维护现有的基于规则的海上国际秩序。&lt;/p>;&lt;p>;此次对话并不是“直接反对”皮亚森蒂尼表示，“中国精神”，但反映了印度对印太地区稳定的渴望。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马尼拉和新德里之间的对话是在印度和中国宣布之后不久进行的自讨论以来就边界争端进行新一轮会谈2020 年陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，两国同意撤军并在拉达克边境建立巡逻协议。&lt;/p>;&lt;p>;塔潘指出印度和中国与德里之间的优先事项不同考虑到其边界问题是“优先事项”，并且北京希望改善与其邻国的经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;“目前（菲律宾和印度之间）的对话表明两国之间的海上合作不断加强，但没有直接提及向中国制造。菲律宾是东盟的一个重要国家，不仅在经济合作而且在安全合作方面与印度有更多的共同点，特别是在印太地区。应该从同样的角度来看待这次对话，即开启关系新时代。”塔潘在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/4b020f62-8571-4342-8988-223d03297830_f248b831.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中印军队互致问候10 月 31 日排灯节之际，另一起事件发生在拉达克喀喇昆仑山口附近的实际控制线沿线。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海军退役少将、雅典耀政府学院教授隆美尔·裘德·翁表示，这次对话符合德里的“东进行动”政策，旨在加强与东南亚国家的战略关系。&lt;/p>;&lt;p>;“印中接触与第一轨道对话无关。我的感觉是，北京最初尝试与新德里‘和解’是为了避免两线冲突，特别是与西南部的印度以及东海岸的菲律宾、日本、台湾和越南发生冲突。” &lt;/p>;&lt;p>;“如果北京能够通过同意缓和有争议的陆地边界的紧张局势来稳定与印度的关系，那么北京就可以将其资源和注意力集中在东亚和台湾，”他&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个叛离的省份，应该重新纳入大陆的控制之下，必要时可以使用武力。虽然包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;塔潘表示，根据印度的东向政策，印度认为南中国海洋和沿岸国家对其经济安全和贸易利益“极其重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“未来趋势还表明，印度与东盟国家在南海的贸易和能源勘探范围不断扩大。它已经与越南这样做了，并与菲律宾进行了联合委员会对话，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 17:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China’s ‘Food Silk Road’ holds key to thwarting Trump tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3291017/chinas-food-silk-road-holds-key-thwarting-trump-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/16/ca234917-a886-427f-b212-07a97a1aa203_b8f1b59b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民在种植大豆期间操作联合收割机10 月 2 日，爱荷华州帕洛附近的沃斯农场正在收割。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普威胁对中国商品征收高额关税，中国——世界上最大的粮食生产国和进口商 - 正在努力确保其粮食供应。面对动荡的全球市场，一个关键问题出现了：鉴于对粮食进口的依赖日益增加，中国能否确保粮食安全？&lt;/p>;&lt;p>;答案在于北京雄心勃勃的“粮食丝绸之路”。这一持续战略旨在通过海外农业投资和收购、基础设施发展、技术转让和政策协调四个方面实现粮食和化肥进口多元化。通过多元化进口来源和加强战略伙伴关系，旨在降低中国面临贸易中断等风险的脆弱性，从而维护中国的长期粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;粮食安全长期以来一直是中国当局关注的问题。面对不断变化的地缘政治动态、气候变化、贸易中断和国内挑战，中国将粮食安全和促进当地农业生产放在首位。&lt;/p>;&lt;p>;在日益复杂和破碎的地缘政治环境的推动下，该战略的重要性近年来大幅上升。中国采取了双重粮食安全战略：通过本地生产维持主食（如大米）和关键蛋白质（如猪肉）的自给自足，同时依靠全球市场提供副食（如大豆）。&lt;/p >;&lt;p>;尽管努力增加当地产量，但耕地和水资源限制等重大问题使其成为一场艰苦的战斗。更令人担忧的是，中国的粮食自给率大幅下降，从2000年的93.6%下降到2020年的65.8%。2004年，中国从净出口国转变为净进口国，预计仍将是净进口国。&lt;/p >;&lt;p>;食品进口依赖的代价高昂。北京的政策制定者仍然对供应链的脆弱性和进口食品供应的武器化感到担忧。他们的担忧是有根据的。特朗普第一任期内，华盛顿对价值3700亿美元的中国商品征收关税。北京对大豆等美国主要农产品出口征收高达 25% 的关税，进一步凸显了这种依赖的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/2b6420ce-32a3-4345-aa3a-8dc4abde8031_ca10fd8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆卡车经过洛斯港的中海集装箱2019 年 9 月 1 日，时任美国总统唐纳德·特朗普对中国进口商品征收新关税后，加利福尼亚州安吉利斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这场贸易摩擦导致美国对华农产品进口减少，但巴西等替代供应商介入。巴西从此成为中国最大的农产品供应国，几乎占农产品进口总额的四分之一。美国位居第二，略低于 14%。&lt;/p>;&lt;p>;进口多元化战略已经形成。更广泛地说，中国已与“一带一路”沿线国家签署了100多项农业合作协议。 2023 年前 8 个月，中国与成员国的食品贸易额飙升至超过 5538 亿元人民币（760 亿美元），比 2013 年增长 162%。&lt;/p>;&lt;p>;最近与东南亚国家签署的农业协议、非洲和南美洲进一步展示了北京的多元化战略，标志着中国从美国等传统出口国的转变。这些事态发展还表明，北京愿意将政治和战略目标置于纯粹的经济目标之上。&lt;/p>;&lt;p>;这种战略方针在中国主要农产品（特别是大豆）的进口中显而易见。美国、巴西和阿根廷占全球大豆出口量的80%左右，中国作为全球最大进口国的地位至关重要。尽管中国是第四大大豆生产国，但其大豆进口量约占全球的60%。进口满足国内消费的约80%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普第一任期内，北京认识到对美国大豆的依赖是一个弱点，因此开始寻找替代供应商。 2023年，中国进口大豆9940万吨，其中从巴西进口6995万吨（70%），同比增长29%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国对华大豆进口量下降至2417万吨（24%），同比下降13%。尽管中国仍然是美国农产品的最大市场，但美国大豆进口在中国市场的份额已从2016年的40%大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势一直持续到2024年。今年前10个月到2024年，中国进口大豆中只有16.7%来自美国，而2017年这一比例为34.3%。相比之下，巴西占75.5%中国的大豆进口量较2017年的53.3%大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;北京加强与巴西和阿根廷的关系有助于中国在必要时更好地对美国农产品出口进行报复。如果关税战再次爆发，中国去年从美国农产品进口额降至 340 亿美元，下降 20%，可能会进一步下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的进口多元化战略已对全球市场也产生重大影响。作为全球最大的粮食生产国和进口国，北京农产品贸易政策的变化影响着全球和区域粮食贸易流向。如果极端天气的爆发影响到中国以及俄罗斯和巴西等主要替代伙伴的粮仓，北京可能会更加依赖传统的西方出口国进行粮食进口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的粮食产量下降进口可为其他主要进口国家和地区释放数百万吨的资源。这也可能促使出口商调整定价和生产，并改变全球市场动态。对于美国和其他主要西方农业强国等国家的农民和出口商来说，这可能会导致产量减少，以避免价格下跌，甚至可能导致出口转向东南亚等替代市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国粮食和化肥进口多元化战略是保护国家粮食安全免受贸易中断、全球市场波动和地缘政治风险影响的关键战略举措。通过这样做，北京不仅确保了长期粮食安全，而且重塑了全球农产品贸易动态。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color ：橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong group urges rigorous investigation into worker’s death at barracks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291363/hong-kong-group-urges-rigorous-investigation-workers-death-barracks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/a0acb318-229c-46d1-81b7-d4c3023d6b6e_fad9bfeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;工人被宣布死在屋顶上在新地区的Twisk路线上，Shek Kong营房的一栋建筑物。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的工人权利关注小组敦促政府在调查致命的工业事故中要严格，涉及一名劳动者，该工人在一个屋顶上被发现&lt;/p>; &lt;p>;工业事故受害者协会首席执行官&lt;/p>; &lt;p>; fay siu sin-man建造。雇主和场地承担责任。&lt;/p>; &lt;p>;她还呼吁公司及其之间的更好的沟通 职员。据报道，这名67岁的女工才在女儿宣布失踪后于星期二发现。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么雇主和雇员之间不能进行更紧密的沟通？”萧说道。 “让家人参与寻找同伴的人远非理想。” &lt;/p>; &lt;p>;劳动部表示已意识到这一案件并发起了调查。&lt;/p>; &lt;p>; SIU敦促当局在调查中进行彻底的调查，并披露有关此案的更多信息。&lt;/p>; &lt;p>;当局尚未命名该妇女的雇主。&lt;/p>; &lt;p>;工人，姓Kung被宣布死于Shek Kong建筑物的屋顶周二上午，沿新地区的Twisk路线沿着路线的营房。军营由人民解放军运营。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们相信她在梯子上失去了平衡，并在绘画时跌倒。&lt;/p>; &lt;p>; siu说，工业事故“不可接受”，因为它反映了工作流程中完全缺乏安全管理。她说，今年有两个类似的案件。&lt;/p>; &lt;p>;权利倡导者说，该地点还负责其场所外部员工的责任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一名64岁的洪水工人孔在特恩·蒙（Tuen Mun）的一个建筑工地倒塌后于3月去世，在那里他未被发现了七个小时。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 firms to work with Hong Kong’s PolyU on new drone take-off forecast tool]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291364/2-firms-work-hong-kongs-polyu-new-drone-take-forecast-tool?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.18 16:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/18/0a531e1b-dd16-4075-924a-3724a-3721d96a71e21d96a71e2_501e2_507bbbb96a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在西部地面上的无人机九龙文化区举办了一场演出，后来在国庆节假期取消了。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两家公司已与香港理工大学签署了一份备忘录，以发布无人机的起飞概率预测工具，并在设备上开发反在置技术由于气象因素而取消在国庆假期中取消两个备受期待的节目。&lt;/p>; &lt;p>;无人机起飞可靠性指数将考虑多种因素，包括天气，无人机状态和操作环境，旨在提供标准化成功率的指标&lt;/p>; &lt;p>;“这就像天气预报，我们可以事先告诉公众看到成功的无人机表演的机会，” Polyu Aeronautical Saironautical助理教授Wen Weisong和航空工程在周三的备忘录签署仪式上说，&lt;/p>; &lt;p>;在备忘录下，WEN和他部门的其他研究人员将与两家无人机公司合作，以检查可能影响无人机的潜在因素安全并开发算法为了预测起飞概率。&lt;/p>; &lt;p>;该团队还将探索新技术以提高无人机显示的可靠性，包括提高无人机抗束缚能力的方法，因此他们可以在干扰中接收卫星信号。 &lt;/p>; &lt;p>;本地无人机展示运营商X社会集团和另一个主要行业参与者，深圳Damoda智能控制技术，将与研究人员分享他们的数据和实验结果。&lt;/p>; &lt;p>;塞缪尔·洛姆·霍恩·霍恩（Samuel Lam Hon-Yuen）， X社会团体的首席执行官说，已经存在类似的措施在行业内供参考。但是，在Polyu的支持下，新指数将更加稳健和权威，使组织者能够就是否需要提前取消演出做出明智的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“该索引将提供客观的定量标准对于该行业而言，这不仅将有助于香港政府制定更有效的低空经济发展战略，而且还可以帮助该市占据全球无人机行业的关键地位。” &lt;/p>; &lt;p>;“低”高度”是指在公里内的空域（0.6英里）地面和低空经济涵盖该地区内的所有空降经济活动，包括无人机和飞行汽车。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/18/1d4fb2c1-2879-4a5b-b19-5b-b1e9-52b9-52b9c9c9d4f54f5 ea_82d52 d52 e52e52e52e54jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; polyu的代表， X社会团体和深圳Damoda智能控制技术在周三签署了合作备忘录。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; x社会集团正在申请成为运输和物流局低空经济监管沙箱的一部分，该计划旨在协助政府测试空域运营和基础设施，并制定该行业的政策和监管指南。&lt;/p>; &lt;p>;沙箱开放申请，直到12月31日，首批参与者的结果将在明年第一季度宣布。&lt;/p>; &lt;p>; lam注意到如果政府通过其计划采用指数，香港将是第一个在无人机行动中发布这种工业标准的区域政府。&lt;/p>; &lt;p>;贾斯汀Yeung Chun-yu，第二次。连续Damoda智能控制技术公司表示，新指数将是“香港低空经济的里程碑，因为没有为该行业设定客观的定量标准。不仅可以用于无人机演出，而且可以扩展&lt;/p>; &lt;p>;在其他领域提供协助。&lt;/p>; &lt;p>;他的公司处理了10月1日的国庆无人机秀，该节目在开始前几分钟就被取消了，因为这些设备无法获得强大卫星定位信号是由于维多利亚港（Victoria Harbour）上“电离层闪烁”引起的。&lt;/p>; &lt;p>;该无人机的取消发生在西九龙文化区不得不废弃另一个无人机。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;邮政已接触到运输和物流评论部。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Russia detains suspect in killing of top general in Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3291347/russia-detains-suspect-killing-top-general-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.18 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/18/53fe2072-4f0b-4f0b-4f9e-1b-8e1b-54dc854dc85116161616118_977E78DE.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在一辆被摧毁的踏板车附近的调查员周二的场景。照片：美联社照片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯周三表示，它拘留了乌兹别克斯坦的一名公民，他们承认种植和引爆了一枚炸弹，该炸弹杀死了莫斯科中尉伊戈尔·基里洛夫（Igor Kirillov）乌克兰的安全局。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯核，生物和化学保护部队负责人的基里洛夫（Kirillov）与他的助手一起在他的建筑物外被杀踏板车脱离了。&lt;/p>; &lt;p>;他是乌克兰在俄罗斯在俄罗斯暗杀的最高级军官。乌克兰的SBU情报部门指责基里洛夫负责莫斯科对乌克兰军队使用化学武器的使用，莫斯科否认了这一杀害。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯调查委员会探究了严重的犯罪，该委员会在周三的声明说，未透露姓名的嫌疑人告诉他们他来到莫斯科进行乌克兰情报服务的任务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/18/ca2bd1e2bd1e2-24b8-4ca8-4ca8-bff6-bff6-bff6-df85db85db8db8db8d70b3_b2e560eeee.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中尉伊戈尔·基里洛夫（Igor Kirillov）。档案照片：俄罗斯国防部通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在Baza News媒体出版的视频中&lt;/p>; &lt;p>;坐在一辆货车上，坐在一辆面包车上。犯罪嫌疑人说他已经来到莫斯科乌克兰情报服务的命令购买了一辆电动踏板车，然后收到了简易的爆炸装置，以便在几个月后进行命中。&lt;/p>; &lt;p>;他描述了他如何将设备放在他停在外面的电动踏板车上&lt;/p>; &lt;p>;调查人员援引他的话说，他已经在附近的一辆租车中建立了一台监视摄像头，而暗杀的组织者被引用为他说，他被引用为说他说，他被引用为说，一直在乌克兰城市Dnipro用相机观看了发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，嫌疑人于1995年出生，他说他一旦基里洛夫（Kirillov）曾远程引爆了该设备他说&lt;/p>; &lt;p>;他说乌克兰为他提供了100,000美元，因为他在欧洲国家的谋杀和居留权中的作用。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员说，他们正在确定其他参与的人热门报道和每日Kommersant报纸报道说，另一位嫌疑人已被拘留。路透社无法独立确认。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feffex。网站&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outrage as scholar asks how can China make women ‘obediently, submissively have children’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291343/outrage-scholar-asks-how-can-china-make-women-obediently-submissively-have-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.18 15:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/18/a9f933cee-9634-4ff3-4ff3-b7af-7863bd69bd69c333331_7a5f8bf5.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人民人大学的一位教授问了一个访客哈萨克政治家中国如何“顺从，育有孩子，早点生孩子并有很多孩子”。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位中国教授在询问哈萨克人外交官如何使中国妇女“在智囊团活动中遵守，早期和大量的孩子”，引发了公众的反对意见。 。 11月。 >; &lt;/div>; &lt;p>;该研究所在11月发表了Wang在其微信帐户上发表的言论，但本周仅获得了在线吸引力和批评。此后已被删除。&lt;/p>; &lt;p>;在问答时期，王说，他很惊讶地发现他访问哈萨克斯坦时有很多孩子。&lt;/p>; &lt;p>;他说，哈萨克斯坦显然已经有有效鼓励出生的有效政策，他想知道这是怎么可能的，因为中国妇女不想结婚和生孩子，也不会听父母或主管的话。&lt;/p>; &lt;p>;“我什至听说过哈萨克斯坦的妇女立即有孩子他们毕业的大学，有一个彼此的孩子。”有很多孩子吗？哈萨克妇女积极参加政治并推动了保护妇女和儿童的法律，政府不断分配资金来建立学校和其他社会企业。&lt;/p>; &lt;p>;王的发表发表的评论在网上引发了争议，许多人指责他对妇女进行了反对。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“王的问题揭示了某些人的妇女和分娩……他相信那些生育的人是服从和顺从的，那些不生育的人不是。所以有趣的问题是，他认为女性应该服从谁？”一个人在微博上说。这些当权者不想考虑如何为我们的孩子解决这个问题，如何使我们的年轻人有希望，而是在这里谈论废话。” &lt;/p>; &lt;p>;智囊团回应了《南中国邮报》的要求进行采访的要求。分娩补贴制度，进行进一步减税并提供医疗和住房福利。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数字，中国的人口在2022年60年来首次萎缩。它在2023年再次下降，下降了208万，创纪录的低出生率为每1000人的分娩6.39人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府向鼓励分娩的消息尚未受到好评。 。上个月，中国的卫生当局立即取消了宣传，表明分娩可以使妇女更聪明，预防肿瘤并缓解月经痉挛。&lt;/p>; &lt;p>;年轻人指责政府失踪了明显的 - 妇女和儿童的基本权利。每次绑架或强奸案表面都会爆发这些讨论。&lt;/p>; &lt;p>;最近，本月在一个邻近的村庄发现了一个精神病患者13年的精神病患者，与一个男人住在一起，并带有他的孩子。当局因涉嫌强奸而拘留了该人，但公众对此案的愤怒仍然很高。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Shanghai chip tool maker AMEC removed from US list of ‘Chinese military companies’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3291339/tech-war-shanghai-chip-tool-maker-amec-removed-us-list-chinese-military-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.18 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/18/e4286fc7-081a-4f3c-8ce6-f4378553a6da_8228c243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;先进微加工总部设备在上海。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国芯片设备制造商先进微制造设备公司（AMEC）已从美国国防部（DOD）涉嫌与中国军方有联系的公司黑名单中删除，这几乎是&lt;/p>;&lt;p>;根据向美国联邦公报提交的最新文件，五角大楼于 12 月 13 日将这家总部位于上海的公司从“在美国运营的中国军事公司”名单中删除。&lt; /p>;&lt;p>;在一月份，国防部将 AMEC 和其他一些中国科技公司列入名单，因为它们被认为对美国国家安全构成威胁。名单上的公司被禁止与一些美国公司开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;AMEC 与中国投资公司 IDG Capital 一起被删除，后者也在 1 月份被添加。国防部没有给出删除这两家公司的理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/18/e2266e7b-71c9-4fa5-a82e-f232b4b1d007_a1c44e25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制造芯片制造工具的AMEC洁净室。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中微周三向新闻媒体华商网确认其被除名，并称此举并未对公司日常运营造成影响。&lt;/p >;&lt;p>;AMEC 没有回应置评请求。截至周三中午，该公司在上海上市的股价上涨了 2.3%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司为半导体代工厂生产蚀刻系统，由杰拉尔德·尹志耀 (Gerald Yinzhiyao) 于 2004 年创立，他曾在英特尔、泛林研究 (Lam Research) 和硅谷的应用材料公司。&lt;/p>;&lt;p>;中微电子从名单中除名几个月前，该公司就其被列入黑名单而在美国向国防部提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;当时，根据向美国哥伦比亚特区地方法院提交的诉状，AMEC 表示，国防部的举动没有法律依据，并对其造成了“严重且无法弥补”的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这并不是AMEC首次被列入五角大楼的黑名单。该公司于 2021 年 1 月被添加到同一名单中，并于同年 6 月被删除。&lt;/p>;&lt;p>;其他中国公司也成功从黑名单中删除。据《金融时报》8 月份的报道，其中包括中国智能汽车远程传感器制造商禾赛科技，该公司已被从名单中删除。 Hesai于1月被添加到列表中，并于5月起诉DOD。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.site.site.site” style =“ color：color：橙色” target = “ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>