<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Grounded pilots: behind Hong Kong flag carrier Cathay Pacific’s new plan for junior flight crew to serve at airport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3224476/grounded-pilots-behind-hong-kong-flag-carrier-cathay-pacifics-new-plan-junior-flight-crew-serve?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/2fcd195d-386c-44bb-92ae-59cac49c2c2d_1ef44f25.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;飞行员 Desmond Chan* 上周出现在工作中，既紧张又困惑在他担任香港旗舰航空公司国泰航空公司地勤人员的新职位时。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 回忆起他在带领一群乘客从晚点抵达的航班到转机航班时在香港庞大的机场迷路的经历一，因为他不熟悉建筑布局。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像在野外求生。一种全新的体验，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 是首批在机场工作的约 20 名国泰航空初级飞行员中的一员，该项目是本月为获得飞行资格的学员毕业生推出的一项新入职培训计划。 &lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》上个月看到的一份备忘录中，国泰航空飞行培训主管 Jules Tidmarsh 告诉员工，飞行员将被分配到“机场面向客户的接触点”，包括帮助到达的乘客&lt;/p>;&lt;p>;Tidmarsh 在备忘录中表示，飞行员将接受三天的机场基本知识课堂培训，然后在登机口和到达大厅工作两天。&lt; /p>;&lt;p>;被选中的飞行员将完成为期两个月的轮换，然后返回他们的常规名单。他们将获得约 32,000 港元（4,092 美元）的基本月薪，但没有额外的地面工作津贴。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在上个月的一份声明中表示，该举措“是对学员飞行员的极好补充”毕业生更广泛的专业发展”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这是改进入职培训工作的一部分，“考虑到他们开始飞行训练的时间表，我们正在寻求扩大我们的学员飞行员毕业生的入职培训经验...在教学积压和为经验丰富的飞行员优先安排课程的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;虽然分析师表示，初级飞行员通常被聘为“替补”，预计不会进行真正的飞行，但地面计划被视为一个机会在人手不足的机场利用这个人力资源库。然而，初级飞行员表示他们需要更多培训，将他们派往地面服务再次打击了士气。&lt;/p>;&lt;p>;在为期三天的课堂培训中，Chan 说他被告知他需要执行简单的任务，例如扫描&lt;/p>;&lt;p>;Chan 说，他的职责包括扫描登机牌、追踪迟到或走失的乘客，以及处理因航班迟到而愤怒的乘客。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空为初级飞行员提供晋升香港快运航空的机会&lt;/h3>;&lt;p>;“我没有接受过如何平息愤怒乘客的培训。我真的是靠自己工作，”Chan 说，他补充说，他的培训师告诉他，新来的人通常只接受两周的培训，而他只接受五天的培训。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Chan 说他已经深入了解了为什么航班可能会如此耽误了，这与他作为飞行员的工作无关，他渴望重返天空。他估计明年下半年会轮到他接受飞行训练。&lt;/p>;&lt;p>;代表国泰机师的香港机勤人员协会会长表示，虽然该计划使用的机师不是飞行，这无疑影响了士气。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们不会这样做，除非原因之一是他们缺少地勤人员。他们试图用一块石头杀死两只鸟。这些家伙已经有一段时间没有接受训练了。他们四处闲逛并领取报酬，”董事长保罗韦瑟尔特说。&lt;/p>;&lt;p>;他估计，航母上四分之一到一半的二副没有飞行，而是在等待重新激活或接受培训。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，他指出，由于该级别的人员短缺，高级飞行员非常忙碌。&lt;/p>;&lt;h3>;随着航班数量的增加，香港国泰航空的新机组人员每月收入高达 20,000 港元&lt;/h3>;&lt;p>;据估计，国泰航空集团的运营能力约为其 Covid-19 之前客运航班运力的 50%，该公司的目标是到年底达到 70%，到年底达到 100%截至 2024 年结束。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示，2019 年第四季度，该航空公司在国泰航空及其已解散的子公司国泰港龙航空共有 3,840 名各级飞行员，而截至 6 月，大流行病使这一数字降至 2,417 名。&lt; /p>;&lt;p>;它表示机长人数几乎减半，从 1,410 人减至 717 人，而副驾驶人数从 1,740 人减少 39% 至 1,030 人。副驾驶人数从 690 人下降 3% 至 670 人。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空早些时候表示，其“包括飞行员在内的所有员工群体的流失率都已恢复正常”，并已重新聘请了 250 名国泰航空飞行员，包括机长&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司补充说，今年有望招聘 3,000 名员工，其中包括 700 名飞行员。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空将在年底前向政府支付 15 亿港元的股息月&lt;/h3>;&lt;p>;中国大学航空政策与研究中心的袁志乐表示，这项新举措旨在加强学员对机场运营和客户的了解，这在大型企业的管理培训生项目中很常见。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，执行力是关键，Yuen 警告说，员工士气“在当前形势下对国泰航空尤为重要”。他说，重要的是要让受训者“认同”以了解安排的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“应提供足够的培训和支持，”Yuen 说。 “另一方面，地面服务不应受到这一安排的影响，[并且]不应给已经超负荷工作的现有员工增加额外负担。”&lt;/p>;&lt;p>;航空咨询公司创始人 Shukor Yusof Endau Analytics 公司指出，在入职培训期间，副驾驶可以执行非飞行任务。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空在许多方面都在努力应对。培训只是它正在努力解决的众多问题之一。由于飞行员减少，喷气式飞机要到一年后才能完全恢复，因此提高运力面临严峻挑战。”&lt;/p>;&lt;h3>;国际航空运输协会表示，香港在重建航空枢纽角色方面面临“艰巨”任务&lt;/h3>;&lt;p>;在大流行期间，作为削减成本举措的一部分，机组人员和飞行员的工资有所降低，国泰最近推出了旨在提振士气的措施。&lt;/p>;&lt;p>;这包括调整飞行员的薪酬机制根据他们飞行的小时数或他们的花名册飞行时间——从 10 月开始以较高者为准。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空的初级飞行员有机会申请在该航空公司的低成本部门香港快运航空飞行，作为副驾驶两年，成功的候选人然后能够以该级别加入主要航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他们必须至少有 1,000 小时的飞行经验，因此不包括一些初级飞行员。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Antony Blinken and Qin Gang begin talks in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224492/us-china-relations-antony-blinken-and-qin-gang-begin-talks-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 15:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/e907b432-f13a-4fde-841a-4a19fb596ba5_2de808ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;期待已久的会谈正在北京进行据官方媒体报道，美国外长安东尼·布林肯 (Antony Blinken)。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿周日上午抵达中国首都，这是美国官员五年来最高级别的访问。&lt;/p>;&lt;p >;美国驻华大使尼古拉斯伯恩斯和中国外交部北美和大洋洲事务司司长杨涛在机场迎接他。&lt;/p>;&lt;p>;周六启程前往北京之前，布林肯说了他的一位目标是与中国官员建立“开放和授权的沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;他还将“直接和坦率地谈论[美国]对一系列问题的非常真实的担忧”。&lt;/p>; &lt;p>;“激烈的竞争需要持续的外交，以确保竞争不会演变成对抗或冲突，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯是拜登政府中访问北京的最高级别官员。&lt;/p>; p>;&lt;p>;分析人士表示，此次访问表明双方希望重新接触，但取得突破的可能性很低。&lt;/p>;&lt;p>;“预计他将与中国制定路线图和时间表上海新闻网站澎湃新闻援引复旦大学美国研究所所长吴心波的话说，此行期间双边高层交流的立场。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计美国财政部长珍妮特耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多将在布林肯之后访问中国。&lt;/p>;&lt;h3>;美中关系：国务卿安东尼·布林肯的访问得到确认&lt;/h3>;&lt;p>;中国近几个月加强了国家安全审查，对多家美国咨询公司，并禁止美国芯片公司美光公司向中国客户销售产品。与此同时，美国已将更多中国公司列入其出口管制名单。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯的访问在周三与秦通电话后数小时得到确认，秦强调了北京在核心问题上的“严厉立场” &lt;/p>;&lt;p>;在与布林肯通电话时，秦始皇还敦促美方尊重中国的主权、安全和发展利益。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯此行是会晤的重要成果中国国家主席习近平和拜登于 11 月在巴厘岛举行的 G20 峰会期间举行了会谈，当时两国领导人同意努力改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候计划的访问因疑似中国间谍气球而中止- 北京否认的说法 - 于 2 月飞越美国领土。在时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾之后，这一事件加剧了紧张局势已经迅速升温。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为这个自治的岛屿是一个叛逆的省份，将在必要时通过武力将其置于大陆控制之下。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对对台湾进行任何攻击。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的两个经济体之间的定期会谈基本上冻结了几个月，但最近的高层会谈接触表明美中关系正在解冻。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国外交官进行“坦诚、建设性、富有成果的讨论”&lt;/h3>;&lt;p>;5 月，美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国最高领导人外交官王毅在维也纳举行了为期两天的“坦诚、实质和建设性的讨论”，讨论了台湾和俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;同样在上个月，中国商务部长王文涛与中方举行了会谈吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo)。&lt;/p>;&lt;p>;6 月初，两名美国高级官员——负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 和国家安全委员会负责中国和台湾事务的高级主任莎拉·贝兰 (Sarah Beran) – 访问北京进行“坦诚、建设性、富有成果的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒周三表示，布林肯将寻求与中国建立沟通渠道，并将“站出来为我们的价值观大声疾呼” &lt;/p>;&lt;p>;在另一份简报中，克里滕布林克表示，布林肯的访问将建立在美国和中国官员最近的其他接触之上，包括“坦诚、直接和建设性的讨论”。&lt;/p>;&lt;p>; Kritenbrink 说：“我们去北京并不是为了在我们处理彼此的方式上取得某种突破或转变。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们带着现实的态度来到北京、自信的态度和真诚的愿望，以尽可能最负责任的方式管理我们的竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟高级官员一再表示，他们希望与中国“降低风险，但不脱钩”。拜登政府最近使用了类似的语言，却遭到了北京方面的冷遇。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pushes for Asia-Pacific trade agreement membership, promises to ‘actively attract’ foreign investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224486/china-pushes-asia-pacific-trade-agreement-membership-promises-actively-attract-foreign-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 14:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/7c664a72-fe36-47e7-a6c9-db47f160de17_2f3ebc17.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一直在推动加入高级别的亚太贸易和投资中国最高贸易谈判代表表示，该协定并将加大力度吸引外资。&lt;/p>;&lt;p>;北京已对跨太平洋伙伴关系全面进步协定 (CPTPP) 的 2,300 多个条款和项目进行了研究和评估)，并梳理了该国为实现成员资格需要开展和修订的改革、法律法规，中国商务部副部长王受文说。&lt;/p>;&lt;p>;在亚太经合组织会议上的讲话 (星期六在北京举行的 Apec）2023 年中国 CEO 论坛上，王说中国已经向成员提交了一份文件，并且“愿意并且有能力”加入该协定。&lt;/p>;&lt;p>;“中国正在积极调整自己的贸易标准通过试点 [市场] 开放试点来降低 CPTPP 的高门槛，我们将为该地区提供新的自由贸易动力。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 CPTPP 申请“不可能”让澳大利亚在制裁期间获得批准保持&lt;/h3>;&lt;p>;王的讲话是在北京试图巩固其在全球供应链中的地位并对抗美国的“去风险化”努力之际发表的。&lt;/p>;&lt;p>;中国申请加入高- 2021 年 9 月美国在特朗普政府领导下退出前称为跨太平洋伙伴关系协定 (TPP) 的贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP 成员资格需要所有成员国的批准，即加拿大、墨西哥、秘鲁、智利、新西兰、澳大利亚、文莱、新加坡、马来西亚、越南、日本和英国。&lt;/p>;&lt;p>;辛里奇基金会高级研究员斯蒂芬奥尔森表示，中国申请加入该地区自由贸易协定引发了地缘政治方面的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“无论正确与否，最初的 TPP 协议都被视为美国领导的联盟，旨在反击中国在该地区日益增长的影响力，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果中国最终加入协议，而美国仍处于观望状态，那将是具有讽刺意味的。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》上个月报道说，中国未能获得公众认可在澳大利亚贸易部长 Don Farrell 访问北京期间从澳大利亚加入贸易集团。&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP 的成员资格标准包括所有权和劳工标准——北京被视为达不到要求的两个领域。&lt;/p >;&lt;p>;周六，王毅还表示，中国“制造业基本对外资开放，服务业将逐步开放。”&lt;/p>;&lt;p>;未来，他补充说，中国还将“合理”放宽外资市场准入限制。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将积极吸引外资。投资中国意味着拥有14亿人口的巨大市场，意味着安全、稳定、高效的产业链和供应链，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“开放的中国市场将有助于跨国公司提高他们在世界上的竞争力。”&lt;/p>;&lt;p>;外国商界近年来对未兑现的承诺表示疲倦，并呼吁北京采取具体行动开放市场准入并提供政策确定性。&lt;/p>;&lt;h3 >;随着外部压力加大，中国呼吁加入 CPTPP 贸易集团&lt;/h3>;&lt;p>;2023 年前五个月，流入中国的外国直接投资下降 5.6%，至 843.5 亿美元，此前 2023 年下降了 3.3%前四个月，商务部上周表示。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学国际事务专家丁志杰和加州大学伯克利分校研究助理赵万军在一篇文章中写道去年 8 月的东亚论坛上，对中国参与贸易框架的看法存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“一些人认为，北京已准备好满足 CPTPP 的高标准，并打算利用加入谈判加速国内市场化改革，”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;“其他人仍然对中国在遵守 WTO 原则方面的记录持怀疑态度。他们认为北京不太可能履行其承诺，其申请只是为了扩大其影响力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk says Biden’s call for more taxes on rich Americans ‘all words, no action’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224488/elon-musk-says-bidens-call-more-taxes-rich-americans-all-words-no-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/0a95279a-0cd7-43a7-9983-840badc93e31_c6133620.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Elon Musk 是世界首富，也是电动汽车制造商特斯拉公司的负责人，他说乔·拜登总统呼吁对超级富有的美国人征税只会伤害中低收入群体。&lt;/p>;&lt;p>;“我同意我们应该将精心设计的避税计划定为非法，但据此采取行动会令人不安很多捐助者，所以我们只会看到言论，但不会采取行动，”他在一条推文中说。&lt;/p>;&lt;p>;“那些实际上将被迫承担政府超额支出负担的人是中低收入工资收入者，因为他们无法逃避工资税。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的推文是对拜登的一条推文的回应，他说“现在是超级富豪开始支付票价份额的时候了。”&lt;/p>;&lt;h3>;乔拜登说富人需要缴纳“公平份额”的税&lt;/h3>;&lt;p>;在周六费城的竞选集会上，拜登要求工会工人支持他的连任竞选，并呼吁对富人和企业征收新税。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然美国的亿万富翁人数已增至约 1,000 人，但他们缴纳了约 8% 的收入税，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们缴纳的税款较低率比学校老师，消防员，可能这个房间里的任何人都高。是时候缴纳最低税了。我不介意他们成为亿万富翁。伙计，只需支付你应得的份额，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;“我能做到，但我非常需要你。那你陪我吗？”拜登在费城会议中心向欢呼的工会工人人群讲话。&lt;/p>;&lt;p>;总统吹捧他在国内取得的成就，并辩称这些成就推动了经济增长、热门就业市场和中产阶级的收益。他引用了他上任头两年通过的法律，包括气候、健康和税收方案以及基础设施和半导体制造的新资金。&lt;/p>;&lt;p>;“伙计们，这不是刚刚发生的。我们做到了，”拜登说，并补充说大多数共和党人“反对我所做的一切，并且最想摆脱这一切。所以我们有一场战斗在我们手中。”&lt;/p>;&lt;p>;经济焦点旨在帮助拜登将选举定性为他和共和党之间的选择，同时回避针对唐纳德特朗普的机密文件案和其他争议占据了头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;总统一直小心翼翼地不对对其前任的刑事指控发表评论，担心这可能会影响共和党的指控，即起诉是出于政治动机。拜登还面临着他自己对拥有机密文件的联邦调查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Nothing more precious than life’: hero Chinese food delivery man leaps off high bridge to save drowning woman, then resumes work despite injuries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224204/nothing-more-precious-life-hero-chinese-food-delivery-man-leaps-high-bridge-save-drowning-woman-then?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/567d97bc-25c0-4360-9569-cf47a09cb42c_25f3c787.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对于中国送货司机彭庆林来说，这是另一个例行工作日，当瞬间，他的生活发生了翻天覆地的变化。&lt;/p>;&lt;p>;6月13日，彭在中国东南部浙江省省会杭州市的勇敢和敏捷思维，此后在内地社交媒体上赢得人心和赞誉.&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国南方湖南省的 31 岁男子正在骑电动自行车送外卖，这时他注意到一名妇女在钱塘江中挣扎，就在他的路旁&lt;/p>;&lt;p>;彭决定他只能做一件事。&lt;/p>;&lt;p>;他翻过 12 米高的桥的栏杆，试图营救该女子。 &lt;/p>;&lt;p>;一段由旁观者拍摄并发布到网上的视频显示，彭某犹豫了几秒，最终还是跳入了水中。&lt;/p>;&lt;p>;“很高，我的腿在发抖。但是，如果我不跳下去，她可能就活不下来了。没有什么比生命更宝贵，”他在事后接受中国蓝讯采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;潜入水中几秒钟后，彭重新浮出水面，但他呼吸困难。一个可怕的时刻，他形容为“非常漫长”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在回想起来，我感到有点害怕，因为我不知道当时发生了什么，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;彭跳水后不久，民警和救生艇赶到现场，10分钟内完成救援。&lt;/p>;&lt;p>;事发后，彭又有新的烦恼，他点的菜还没送到，他因延误而面临罚款。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他坚持了下来，完成了他的交付，他工作的平台决定不让他为损失的时间负责。&lt;/p>;&lt;p>;在他的行为之后由于英雄气概，Peng 获得了送餐公司和地方当局的嘉奖和表彰，他们给了他 5 万元人民币（7,000 美元）的奖励，并有机会免费上大学学习。&lt;/p>; &lt;p>;他救下的29岁女子虽经受磨难，但情况良好，她对彭表示深深的感谢：“没想到他会把我从‘阎王’手中抢回来，”她告诉City链接。&lt;/p>;&lt;p>;然而，彭为他的勇敢付出了身体上的代价，他在触及水面时因压缩性骨折需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;彭的视频在社交媒体上发布的救死扶伤功绩，赢得了网络观察者的广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;“天下没有天上掉下来的英雄。而是普通人，临危不乱挺身而出，”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者补充道：“彭庆林的两秒钟，对于这个女人来说，就是一辈子。他是一个真正的男人，一个真正的英雄。”&lt;/p>;&lt;p>;“一个勇敢无私的英雄值得的不仅仅是认可。他应该得到所有这些有形的奖励，”另一人写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经深深地依赖送餐工人。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年，为中国最大的两个送餐员工作的送餐司机总数根据公司数据，送餐平台的数量达到了惊人的 738 万。&lt;/p>;&lt;p>;这些工人在困难的条件和苛刻的工作时间表下面临确保及时送货的挑战，往往会引起公众的极大同情和支持。&lt;/p>;&lt; p>;去年 12 月，在东南部的福建省，一群消防员不得不帮助一名精疲力竭倒在路边的女送货司机。他们将她带到了消防站，并通知了她的家人。&lt;/p>;&lt;p>;但有些送货司机就没那么幸运了。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 7 月，中国东部山东省的一名顾客阻止了一场据网上报道，送货司机禁止她乘坐电梯，辱骂她并向她扔热面条。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More South Koreans snap up plunging yen, flock to Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224481/more-south-koreans-snap-plunging-yen-flock-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/fc8c7fed-cb11-413d-b31a-2da0cf001027_0c50fd06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;越来越多的韩国人购买日本货币并作为日元前往日本汇率贬值至八年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;汇率接近每 100 日元兑 900 韩元（0.71 美元），周二跌至每 100 日元兑 904 韩元，这是自以来的最低水平2015 年 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到 4 月份汇率处于 1,000 韩元的水平，市场观察家对如此急剧的下跌感到惊讶。他们谨慎地预测，该汇率可能很快就会跌破 900 韩元。&lt;/p>;&lt;p>;日元走弱的主要原因是日本和其他主要经济体的不同货币政策。日本一直保持货币宽松政策，而许多其他国家则效仿美联储收紧货币政策。&lt;/p>;&lt;h3>;日本“挤满”游客，而中国游客甚至还没有回来&lt;/p h3>;&lt;p>;最近外国投资涌入韩国金融市场导致韩元相对升值，也加速了这一趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这导致越来越多的韩国人开始购买日本的&lt;/p>;&lt;p>;截至周三，韩国主要商业银行的日元存款余额为 8082 亿日元，比 5 月底增长 15.8%。在短短 10 个工作日内，韩国人的账户增加了 1103 亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候购买了大量日元的上班族 Kim Ju-yeon 说，她认为没有理由不这样做&lt;/p>;&lt;p>;“此时购买日元非常有吸引力。韩元兑日元的平均汇率约为每 100 日元兑换 1,000 韩元。一旦恢复到正常水平，我预计投资回报率将在 10% 左右，这是我预期的最低水平，”Kim 说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管今年第二季度总体而言考虑到淡季，前往日本旅游的韩国人数量明显激增。甚至有人说去日本旅行比在东南亚旅行更划算。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空统计，6月1日至10日期间，有89,847人乘坐仁川和东京之间的航线。这是与 1 月份前 10 天的 66,741 人次相比增加了 34.6。&lt;/p>;&lt;p>;飞往日本的低成本航空公司平均预订率为 90%，促使航空业增加航班数量并为日本引入新的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;但是，有人担心日元长期贬值会削弱韩国的出口竞争力。&lt;/p>;&lt;h3>;日本削减私人飞机和超级游艇的繁文缛节以吸引超级富有的游客&lt;/h3>;&lt;p>;日元比韩元走弱使得日本产品在海外市场上比韩国产品更便宜。由于许多游客选择日本而不是韩国，国内服务业也可能受到负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;不过，日元疲软预计将暂时持续。日本央行可能维持鸽派政策，导致日元进一步贬值。预计今年下半年韩元将温和升值，具体取决于经济复苏的程度。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drone and missile war in Ukraine lays bare gaps in Europe’s air defences after decades of complacency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224482/drone-and-missile-war-ukraine-lays-bare-gaps-europes-air-defences-after-decades-complacency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 13:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/18/6717c4ce-bc60-47e9-ab57-64d2574a36d0_f68a382d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰无人机和导弹战争的强度已经在欧洲国家中留下了空白专家表示，防空系统的堵塞将很困难、耗时且成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;防空系统很可能在周一开始的巴黎航空展上扮演主角，管理人员理查德·阿布拉菲亚 (Richard Aboulafia) 预测AeroDynamic Advisory 总监。&lt;/p>;&lt;p>;“您会看到很多关于导弹生产能力的讨论。导弹市场无疑是该行业中增长最快的部分，但制造商根本跟不上，”阿布拉菲亚说。&lt;/p>;&lt;p>;自冷战结束以来，西方国家一直享有对天空的完全掌控战争和曾经旨在保护北约部队免受苏联飞机攻击的强大防御系统在很大程度上被放弃了。&lt;/p>;&lt;p>;国会议员在最近的一份报告中指出，法国摆脱了其九个高射炮团中的八个。&lt;/p>; &lt;h3>;普京说俄罗斯的核弹现在在白俄罗斯，向西方发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;但随着越来越多的国家获得巡航导弹、短程弹道导弹，北约国家近年来再次转向防空美国战略与国际研究中心 (CSIS) 高级顾问、退休的美国海军陆战队上校 Mark Cancian 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们开始了，但基本上没有得到太远了，”Cancian 说。&lt;/p>;&lt;p>;“再过五年，我认为会有更多，但这对乌克兰现在没有帮助，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;由于缺乏防空系统及其发射的导弹，西方正努力响应乌克兰的补给请求——无论是短程防御还是远程防御。&lt;/p>;&lt;p>;柏林计划斥资 50 亿美元1000 亿欧元（1100 亿美元）的基金用于在未来几年重建其武装部队，用于防空系统，巴黎为 2030 年期间制定了相同的预算。&lt;/p>;&lt;p>;关于工业方面，欧洲导弹制造商 MBDA 最近几个月与法国和意大利签署了价值 20 亿欧元的合同，供应 700 枚 Aster 导弹，特别用于 SAMP/T 系统。&lt;/p>;&lt;p>;波兰将花费 22 亿欧元在 44 个发射器和数百枚 CAMM 导弹上。&lt;/p>;&lt;p>;在德国的带领下，17 个欧洲国家去年通过“欧洲天盾”项目在防空方面联合起来——尽管法国、意大利和波兰都没有参加。 &lt;/p>;&lt;p>;该计划将涉及短程、中程和远程系统的联合采购，包括德国制造的 Iris-T、美国爱国者和美以 Arrow-3。&lt;/p>; &lt;p>;Aboulafia 说，“在盟国之间进行协调”“意义重大”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“每当北约试图标准化时，显然必须在谁领导生产和设计”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们以前看过这部电影，但最大的问题始终是法国，”阿布拉菲亚说，法国不愿放弃工业领导地位。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰：俄罗斯导弹在哈尔科夫杀死 4 人，大使呼吁更多支持&lt;/h3>;&lt;p>;和经济水平，”总部位于柏林的智库 SWP 在最近的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;通过选择美国和以色列的技术而不是欧洲，德国领导的计划也“与目标不一致加强欧洲的工业和技术防御基础”，SWP 补充说。&lt;/p>;&lt;p>;法国国会议员最近的报告直接批评了天盾，感叹“完全缺乏欧洲的解决方案……与美国和以色列产品的推广”。&lt; /p>;&lt;p>;在俄罗斯向乌克兰发射其大肆宣传的 Kinzhal 核武后，以色列的另一项产品是 Rafael Defense Systems 的新型高超音速导弹拦截器，下周在巴黎展示时可能会吸引欧洲各国政府。&lt;/p >;&lt;p>;除了巴黎航展之外，法国政府还邀请部长们参加防空会议，试图平息分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“德国人提出了一项工业协议，我们提出了一项战略倡议：拥有欧洲主权防空能力和欧洲装备，”一位法国外交消息人士说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong-listed Chow Tai Fook Jewellery targets mainland China’s smaller cities to tap young consumers’ growing appetite for gold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3224403/hong-kong-listed-chow-tai-fook-jewellery-targets-mainland-chinas-smaller-cities-tap-young-consumers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/397d2ce3-d8cc-45a4-bc89-333e99dc13e7_df489291.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最大的珠宝零售商周大福珠宝集团正在进军更小、更少随着全球最大消费市场的零售支出放缓，中国内地富裕城市寻求增长。&lt;/p>;&lt;p>;低线城市的年轻消费者对黄金和钻石的偏好日益增强，时机成熟常务董事 Kent Wong Siu-kee 说：“我们发现一些顾客会从他们的家乡前往一线城市光顾我们的商店，”他说。在上海的媒体发布会上告诉记者。 “下线城市的消费者愿意[在珠宝上]消费，我们需要在他们力所能及的范围内开设门店。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表达了对中国经济的信心，并预测近期的动荡将出现转机&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆目前占周大福总收入的近 90%。这家在香港上市的零售商在内地经营着 7,269 家门店，其中大部分位于富裕的一线和二线城市。&lt;/p>;&lt;p>;在实现了过去在内地开设 7,000 家门店的目标之后比计划提前两年的财政年度，该公司计划在本财政年度在大陆再增加 600 至 800 家门店。&lt;/p>;&lt;p>;在消费市场疲软的情况下，这一数字表明扩张速度有所放缓。周大福在上个财政年度新开了 1,600 家门店。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，公司将专注于帮助新门店作为业务发展。一家新珠宝店通常需要大约两年时间才能赢得良好声誉并吸引大量客流量。&lt;/p>;&lt;p>;“像周大福这样的顶级珠宝零售商拥有庞大的客户群，这对他们来说并不罕见在制定和执行扩张计划时也有更高的风险偏好，”营销和品牌公司上海亚城文化的首席执行官陈晓说。&lt;/p>;&lt;p>;和珠宝零售商将面临留住忠实客户的困难。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人长期以来一直有投资黄金的传统，认为贵金属是对抗通货膨胀的最佳保值工具。&lt;/p>; &lt;p>;在 Covid-19 大流行期间，随着消费者购买更多黄金作为避险投资，周大福在中国迅速扩张。&lt;/p>;&lt;p>;它最初由周志远于 1929 年在广州成立。他的女婿郑裕彤从珠宝店学徒起家，帮助周大福在香港扩张，1956 年接管公司。&lt;/p>;&lt;p>;即使在经过三年严厉的反新冠疫情措施后重新开放后，零售额仍然低迷。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，上月零售额同比增长 12.7%，比 4 月份 18.4% 的年度增幅低 5.7 个百分点国家统计局的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;增长低于预期的同比增长 13.6%，这是基于上海数据提供商 Wind Information 对分析师的调查得出的。&lt;/p >;&lt;p>;16 至 24 岁人群的失业率在 5 月份创下 20.8% 的新高，高于 4 月份的 20.4%，这加剧了人们对消费者支出进一步下滑的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s fetishists find a safe haven for their sexual preferences at Tokyo’s Department H: ‘I come here to be myself’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3224364/japans-fetishists-find-safe-haven-their-sexual-preferences-tokyos-department-h-i-come-here-be-myself?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/a0800a57-2a37-42c6-bb49-7c85f4367b13_8538a4b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Makeshiki 大步穿过狂欢者时显得格外引人注目。对于一个日本男人来说个子很高——不可否认，他的靴子让他显得更高了——他从头到脚都穿着纯黑色乳胶，尽管遮住他脸的紧身兜帽有眼睛和嘴巴的开口，上面有一圈红色的环。&lt;/p >;&lt;p>;这种反文化性行为的表达在日本的日常生活中是不可能发生的，但在这里，在东京电影俱乐部 H 部的安全空间内，这个国家的恋物癖者可以将他们的喜好表现在他们的袖子上。假设他们穿了那么多衣服。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的七年里，我每个月都来这里，”Makeshiki 说，他对泄露太多保持谨慎。他今年 37 岁，在日本一家大型电信公司工作，但不愿提供可能识别他身份的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一名工薪族。几年前，我发现我喜欢乳胶，”他说。 “但这是我的秘密。我从来没有告诉过我的家人或朋友，甚至是我最亲密的朋友。我不认为他们会理解。事实上，如果我试图解释，我认为他们不会理解。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我在日本社会经常感到不舒服，我来这里是为了做我自己，”他补充道。&lt;/p>;&lt; p>;“这是我的自由。”&lt;/p>;&lt;p>;这是我在整个晚上听到的一次又一次表达的情绪。&lt;/p>;&lt;p>;H 部门今年庆祝成为东京的 15 周年各种恋物癖者的首要活动，尽管它的历史可以追溯到 1994 年在涩谷举行的第一届 Salon KittyFire 2099 晚会。&lt;/p>;&lt;p>;该活动的名称来源于 X 战警漫画中的加拿大政府部门- 系列丛书，其成员包括 Northstar——美国漫画中最早出现的公开同性恋角色之一。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在冠状病毒大流行期间晚上比较安静，但参加派对的人现在正在弥补失去的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;H 部门在每个月的第一个星期六举行，午夜开门，最后一批参加者通常在黎明破晓之后在情趣酒店、酒吧和便利店林立​​的莺谷区迎来。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;日本将同意年龄从 13 岁提高到 16 岁，因为前青少年明星寻求改变&lt;/h3>;&lt;p>;每个活动都有一个主题，例如愚人节和一个专门为女性相扑选手举办的晚会。日本婚庆行业热衷于“六月新娘”，所以我在门厅迎接了两个身材魁梧的易装癖者，她们身穿蕾丝婚纱、面纱、高跟鞋和两对大而飘扬的睫毛。&lt;/p>;&lt;p>;身份证是仔细检查后，在接待处，我很快发现我穿的 T 恤和短裤严重不足。入场费是 5,000 日元（36 美元），不过前台那位戴着假发、穿着黑色丁字裤、穿着渔网连体袜的迷人女士让我知道，如果我接下来在着装上多加努力，我会得到折扣&lt;/p>;&lt;p>;镶嵌在墙上的一个大玻璃盒子里装着“今日捕获物”，一个有着美人鱼尾巴的赤裸上身的女人端庄地微笑着向路人挥手致意。双开门通向一个优雅弯曲的阳台，里面挤满了身穿链条和皮革、橡胶、乳胶或薄薄薄纱的男男女女，这些衣服的设计让人无法想象任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;在一个角落里，一个男人正在监督关于 shibari 的研讨会，日本的绳索束缚艺术，提供结的技巧和最好的绳索使用方法。在附近，纹身恋物癖者正在比较身体各个部位的皮肤墨水，而其他人则欣赏穿孔。一个戴着防毒面具和一条内裤的男人走过。一个身穿红色皮衣的矮个子女人拉着一个拴着皮带的男人，他急忙爬过去跟上。&lt;/p>;&lt;p>;Mayumi 在会场一楼的舞台旁边跳舞，头发向后梳，用皮带束起来&lt;/p>;&lt;p>;“我猜这是出于好奇，”当被问及她今晚为什么来这里时，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我第二次来。我很享受第一次，还遇到了一些有趣的人，所以我想我会再试一次。”&lt;/p>;&lt;p>;这位 40 岁的顾问说，H 部门“气氛很好，任何人都可以做自己想做的事.我真的很喜欢那种自由。”&lt;/p>;&lt;p>;突然，舞台上活跃起来，司仪站在聚光灯下，穿着婚纱。掌声震耳欲聋。在晚上的庆祝活动真正开始之前，MC 介绍了他的“新娘”同伴。&lt;/p>;&lt;p>;Galatia Suzaku 和 Norio Ichigozaki 穿着更传统的日本婚礼服装，为新娘增加了狐狸面具，并表演一个运动部分舞蹈部分脱衣舞，以他们的内衣结束。接下来在舞台上，绞刑专家村上隆巧妙地捆绑了他柔顺的受害者 Jin，并将他抬下了舞台。作为结局，村上将 Jin 水平悬吊起来，并对其进行了几次电击。&lt;/p>;&lt;h3>;不允许同性婚姻是“违宪状态”：日本法院&lt;/h3>;&lt;p>;Tosuke 已尽其所能走到人群前面，热烈鼓掌。&lt;/p>;&lt;p>;“这个地方对我和像我这样的人来说很特别，”他说。 “在这里，我可以成为任何我想成为的人，做任何我想做的事。 H部门是无障碍的。”&lt;/p>;&lt;p>;Tosuke是一位54岁的动漫艺术家，他身材矮小，身材魁梧，自称是“同性恋熊”，也喜欢表演滑稽表演。&lt;/p>;&lt; p>;他驳斥了一些人认为 Department H 是东京性少数群体的接机点的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是这一切的目的，”他说。 “有很多酒吧和俱乐部，同性恋者或其他任何人都可以在那里结识其他人。但今晚的一切都是为了玩得开心，做我们想做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;得到 Tosuke 的认可，舞台上的下一幕是一位成功的滑稽舞者，他充分利用了一对鲜红的羽毛扇子.一队桑巴舞者身着耀眼的王权和轻薄的服装，开始跳舞，因为人群开始把事情掌握在自己手中。&lt;/p>;&lt;p>;一个有着鲜红色头发、皮革绑带和镶钉衣领的女人已经三名自愿的参与者靠墙排成一排，正用九尾猫敲打他们裸露的臀部。&lt;/p>;&lt;p>;附近，一名穿着皮革和高跟鞋的年轻女子跨坐在一名跪着的中年男子身上并且正在热情地拍打他的臀部，而就在几码远的地方，一个裹着绷带的女孩在舞台上唱歌，我猜这是假血。&lt;/p>;&lt;p>;在我们周围，没有人眨眼。&lt;/p >;&lt;p>;当我注视时，优子悄悄靠近我。她穿着高中女生穿的那种一体式泳衣，看起来大约 15 岁——但告诉我她已经 35 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;她靠过去让别人听到她的声音，并重复了一遍-听说日本社会不开放，在这里，在 H 部门，她可以做自己，真正感到“自由”。&lt;/p>;&lt;p>;她仍然盯着我的眼睛，伸出手，用不可磨灭的记号笔画了一个我前臂上的笑脸。带着少年的笑容和30多岁的洞察力，她加上了赤坎两个字。&lt;/p>;&lt;p>;意思是色狼，洗不掉。没有人能毫发无损地离开 H 部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong father steps up to become autistic daughter’s mediator, mentor, coach and hero]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224420/hong-kong-father-steps-become-autistic-daughters-mediator-mentor-coach-and-hero?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/fc82ab87-0b21-4966-b891-e5728b8995c6_9e2f090a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人陈嘉敏24岁时被诊断患有自闭症，最后解释了她小时候和在学校面临的障碍，以及她与母亲的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;是她的父亲，63 岁的史蒂文陈耀文，作为调解人介入母亲和女儿，是女孩的导师，甚至是她的跑步教练。&lt;/p>;&lt;p>;现年 29 岁的嘉敏在一家特殊教育需要儿童护理中心担任全职活动助理，她说：“我知道抚养像我这样的自闭症孩子很困难。我性格倔强，容易情绪化，但爸爸对我很有耐心和宽容。”&lt;/p>;&lt;p>;父亲回忆说，在她七岁的时候，女孩经常和妈妈吵架， &lt;/p>;&lt;p>;他说：“嘉敏刚开始上学时，她不会写字，甚至不会拿笔，她妈妈经常责骂她。”&lt;/p>;&lt;p >;她的弟弟比她小一岁，学得更快，当她的母亲似乎偏爱这个男孩时，这激怒了 Ka-man。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，Ka-man 讨厌听妈妈的话，每当她妈妈说话时，Ka-man 都会尖叫。 Chan 说。&lt;/p>;&lt;p>;他花了三年时间才修复这段关系。他不得不说服妻子少骂女孩，以免激怒她。&lt;/p>;&lt;p>;转折点出现在妻子生病时。 “我告诉嘉文，她妈妈爱她，如果她远离自己，妈妈会很难过，”陈回忆道。&lt;/p>;&lt;h3>;灰烬重生：香港慈善机构出资 150 万港元重建火灾&lt; /h3>;&lt;p>;虽然这个女孩有一些行为问题——她会下意识地摇头、高频眨眼和嘴唇颤抖——但她的自闭症在整个学校和成年早期都没有被发现。&lt;/p>;&lt;p>;直到她从高级文凭课程退学后，才接受了检查，才发现她患有这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;临床心理学家潘永德表示，很少有自闭症患者这么晚才被确诊。 &lt;/p>;&lt;p>;“小到两岁的孩子就可以被诊断出来，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Poon 说，延迟诊断可能有多种原因。&lt;/p>;&lt;h3>;自闭症的早期迹象可以在孩子出生后的第一个月发现：研究&lt;/h3>;&lt;p>;“有些患者可能不会表现出非常明显的症状，有些父母根本不知道他们的孩子可能患有自闭症，”她说。 “越早诊断出自闭症患者越好。”&lt;/p>;&lt;p>;如果没有早期护理和培训，自闭症患者可能会在社交、自我照顾和解决问题方面面临挑战，她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;确诊后，嘉敏被劝多运动，父亲还带她去公园跑步。&lt;/p>;&lt;p>;陈说刚开始跑10分钟就气喘吁吁.但他坚持不懈，在他的训练下，她已完成两次渣打香港马拉松 10 公里的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;高级文凭课程退学后，找工作很困难。&lt;/p >;&lt;h3>;自闭症女儿被困在家里，她开了一家咖啡馆给她工作&lt;/h3>;&lt;p>;她的第一份工作是在一家玩具店做接待员，她说她的同事和老板都取笑她并称她为“自闭症女孩”。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 向她保证他们没有歧视她，从而帮助她平静下来。&lt;/p>;&lt;p>;她在目前的工作中做得更好。&lt;/p>;&lt;p >;Chan 为自己每月贡献 6,000 港元（766 美元）的家庭开支而感到自豪，并为她甚至给母亲 500 港元让她和朋友们参加早茶聚会感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在现在我们的关系很好，每天晚上嘉敏下班后都会互相交谈，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;康复组织协康会 2018 年的一项调查发现，香港近二分之一的自闭症成年人Kong从未就业过，超过三分之二的雇主对自闭症知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;“自2018年以来，情况有了很大改善，许多雇主打电话询问我们是否有客户开放工作”，该组织星光中心的经理谭子康说，该中心帮助 15 岁或以上的自闭症患者。&lt;/p>;&lt;p>;“香港现在的工作场所更具包容性，但前线员工的心态也应该改变。他们应该明白，与患有自闭症的同事一起工作并不奇怪，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2020 年的一项政府调查，香港有 22,400 名自闭症患者，占总人口的 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;但 Tam 认为这是低估了。 “在参考了其他国家的数据后，我们估计香港的自闭症患者人数约为 10 万人，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US defence deal with Papua New Guinea is likely to ‘set China further back’ in the Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224451/why-us-defence-deal-papua-new-guinea-likely-set-china-further-back-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.18 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/17/d4840832-60fa-409d-88e2-857f7762a9d5_af123ff4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴布亚新几内亚最近为一项具有里程碑意义的美国安全协定辩护，其中包括向中国发出的信息一切如常，因为太平洋成为大国竞争的新战场。&lt;/p>;&lt;p>;上个月签署的国防合作协议将允许美国军队不受限制地进入巴布亚新几内亚的一些海港和机场——这是一项举措这可能会加强美国军方对其在太平洋“第二岛链”关岛基地的防御。&lt;/p>;&lt;p>;该协议标志着美国在该地区的存在更大，而中国在该地区的进一步挫折，北京未能做到分析人士表示，尽管近年来高层参与，但在贸易以外取得重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;随着巴新政府试图消除立法者对赋予派驻该岛国的美国人员法律豁免权的条款的担忧，它还向中国保证，与该岛国第二大贸易伙伴的关系不会受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在中国的朋友了解我们，”总理詹姆斯马拉佩周三在议会就美国协议进行辩论时告诉议会&lt;/p>;&lt;p>;“中国和北京也知道本届政府给予北京的优先权高于台北……中国政府确切地知道本届政府的核心所在。那是为了促进国家利益，而不是地缘政治利益或他们的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们与他们进行贸易，我们从不在与他们的贸易上妥协，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，澳大利亚一直是西南太平洋岛国的主要安全伙伴，但该地区已成为美中竞争的另一个战场，因为两国都在寻求扩大其政治、经济和安全影响力。&lt;/p>;&lt; p>;中国公司长期以来一直关注巴布亚新几内亚丰富的自然资源——从石油到矿产、天然气、木材和鱼类——并投资于矿山、水电站以及高速公路、电信和住房等基础设施。&lt;/p>;&lt;p >;但中国对巴布亚新几内亚和其他西南太平洋国家的入侵在很大程度上仍仅限于贸易。由于缺乏共识，时任中国外交部长王毅去年 5 月对该地区的八国之行未能达成安全或警务合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;外交取得成功的地方，例如罢工与所罗门群岛达成安全协议后，它促使美国及其盟友日本和韩国加大参与力度，以对抗中国在该地区的影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国“亲美”的太平洋倾斜引发警报，中国的警告&lt;/h3>;&lt;p>;马拉佩周三表示，国防合作协议将允许巴布亚新几内亚与美国在侦察、监视、机密信息交换和武器采购方面合作，但不提供“军事行动的基础&lt;/p>;&lt;p>;“我们越来越意识到，传统的安全联盟不足以应对当前的全球、地区和国家安全挑战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学太平洋事务系研究员斯图尔特·弗斯表示，虽然马拉佩意识到他的国家“极端的军事弱点”，但期望巴布亚新几内亚的基地被用来支持美国军队的潜在行动是夸张的。北京对台湾的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“这可能是在鞠躬，但这种安排肯定会补充菲律宾的新基地计划，菲律宾北部岛屿距离台湾只有几百公里，”弗斯&lt;/p>;&lt;p>;“这项安排将通过建立从澳大利亚到关岛及其他地区的美国军事力量弧来支持关岛。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在 4 月表示，它将允许美国进入它的另外四个基地，三个靠近台湾，另一个靠近南中国海，南中国海是涉及北京的几个领土争端的发生地。&lt;/p>;&lt;p>;弗斯说，中国对巴布亚新几内亚的投资不太可能下降，因为新协定，因为基础设施建设对中国公司有利，而在该地区，公司往往比中国政府更重要。&lt;/p>;&lt;p>; ”&lt;/p>;&lt;p>;弗斯说，中国似乎误解了太平洋岛国之间长期的区域主义传统，认为它们不能协同工作。这使其与 10 个太平洋国家提出的“共同发展愿景”（包括安全合作）变得遥不可及，尽管 Wang 的多国之行。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为 [PNG-US] 协议将使中国进一步倒退该地区，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;许多太平洋国家已联合起来应对共同的安全挑战，包括威胁其经济甚至生存的非法捕鱼和海平面上升。&lt;/p>; &lt;p>;一些非法捕鱼是由中国渔民进行的，他们组成了世界上最大的工业化远洋捕鱼船队。&lt;/p>;&lt;p>;中国船只在西南太平洋的存在也不受欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;帕劳最近寻求美国的帮助，以阻止中国大陆船只在其海岸附近进行“不受欢迎的活动”。&lt;/p>;&lt;p>;在周四访问日本期间，小苏尔天使·惠普斯 (Surangel Whipps Jnr) 总统表示，三艘中国船只自他 2021 年上任以来，他“不请自来”进入帕劳的水域。他说，美国负责帕劳的安全，需要帮助阻止不受欢迎的活动。&lt;/p>;&lt;p>;北京外交部表示，中国船只在该地区寻求庇护，没有进行调查或调查。&lt;/p>;&lt;p>;帕劳是承认台北的四个太平洋国家之一，与北京没有官方关系。&lt;/p>;&lt;p>;Bernard Yegiora，国际关系专家巴布亚新几内亚马当圣言大学的讲师说，该安全协定是“美国的重大胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们现在将密切关注中国在西太平洋和巴布亚新几内亚的所作所为。更重要的是，这些协议将有助于提高美国遏制中国在西太平洋影响力的能力，”Yegiora 说。&lt;/p>;&lt;p>;巴新和美国还在 5 月签署了《随船协议》，旨在加强巴布亚新几内亚的能力追踪非法捕鱼。&lt;/p>;&lt;p>;但巴布亚新几内亚缺乏战略外交政策框架来帮助它与东南亚和太平洋地区的其他国家接触，Yegiora 补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“我怀疑巴布亚新几内亚有任何战略目的是帮助美国对冲[对抗]中国，或者从这个战略角度看问题。我之所以这样说，是因为巴新政治家或政治评论员都没有说过任何关于美国战略对冲或了解美国在印太地区战略对冲努力的必要性的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“影响巴布亚新几内亚的主要利益是帮助美国是我们的国内安全和经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为这笔交易是一个机会，可以提高我们保卫边界的能力，并为我们的经济注入更多资金。”&lt;/p>;&lt;h3 >;美国军队根据新的安全协议进入巴布亚新几内亚港口和机场以对抗中国&lt;/h3>;&lt;p>;他说，巴布亚新几内亚政府可以为在其计划中的经济特区投资的中国企业增加免税期，以防止与中国发生冲突美国尚未批准该协议的结果。&lt;/p>;&lt;p>;但清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波表示，没有必要将该协议视为针对中国。 &lt;/p>;&lt;p>;“双方都没有提到针对中国，”退役解放军大校周说。 “我们尚未确定他们的活动规模、涉及的人员和设备数量。”&lt;/p>;&lt;p>;中国还向巴新提供后勤支持，包括与新冠病毒相关的医疗用品。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年 2 月，马鲁佩出席北京冬奥会开幕式时签署了多项双边协议，包括与渔业和巴布亚新几内亚电网贷款相关的协议。&lt;/p>;&lt;p>;关于美国安全协议的会谈，另一方面，该协议于 2016 年在巴布亚新几内亚前总理彼得·奥尼尔的领导下开始，他所在的政党现在属于反对党。&lt;/p>;&lt;p>;签署的协议涵盖隆布鲁姆海军基地、首都机场和海港根据奥尼尔在议会宣读的一段话，莫尔兹比和较小的港口。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>