<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russell Brand questioned by London police over 6 more sexual offence claims, UK media reports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245525/russell-brand-questioned-london-police-over-6-more-sexual-offence-claims-uk-media-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 05:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/6b419c76-6de8-43ac-a215-deaa1460a8b3_c962605b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Russell Brand 摄于 2012 年。照片：法新社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;英国媒体周一报道，喜剧演员拉塞尔·布兰德第二次接受调查性犯罪指控的警方讯问。&lt;/p>;&lt;p>;48 岁的布兰德上周在六岁多的情况下接受了谨慎的采访。据新闻协会通讯社报道，“并非最近”的指控。布兰德于 11 月因其他三项指控受到警方讯问。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大都会警察局没有透露布兰德的身份，但在一份声明中表示，一名 40 多岁的男子于 12 月第二次到伦敦南部的警察局报案。 14.&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，“侦探们在谨慎的情况下对他进行了审讯，涉及另外六起非近期的性犯罪案件。”&lt;/p>;&lt;p>;英国警方没有透露嫌疑人的姓名。没有被逮捕和指控。&lt;/p>;&lt;h3>;英国警方就性侵犯指控向拉塞尔·布兰德质询：报告&lt;/h3>;&lt;p>;9月份，英国媒体发表了四名女性声称遭到布兰德性侵犯或强奸的声明2006年至2013年间，正值他名气的鼎盛时期。指控者的名字尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;这位喜剧演员、作家和希腊演员否认了这些指控，称他的关系“始终是双方自愿的”。&lt;/p>;&lt;p>;两名英国警察部队指控发布后，伦敦警察厅和泰晤士河谷警方对布兰德展开了调查。&lt;/p>;&lt;p>;布兰德在 2006 年至 2008 年期间负责广播节目的 BBC 也对他的行为展开了审查。&lt;/p>;&lt;p>;布兰德曾在 BBC 工作过。 p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and EU trade barriers not only hurt China, they also derail climate action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245291/us-and-eu-trade-barriers-not-only-hurt-china-they-also-derail-climate-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/c546f957-e556-470d-af9d-ef9d64090852_c7e63509.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在迪拜举行的 Cop28 联合国气候大会之后，随着世界应对气候变化的紧迫感和新决心变得更加强烈，各国防范限制性贸易措施至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;看似无关但实则不然的事情。因此，贸易限制常常被视为一个单独的问题，它可能会严重影响全球气候目标，并有可能破坏向绿色经济的转型。&lt;/p>;&lt;p>;这方面的一个例子是欧盟的碳边境税，该税受到严厉打击发展中国家对第 28 届缔约方大会的火力全开。该措施旨在保护欧洲国内产业，要求必须支付欧盟产品的碳价与其进口国碳价之间的差额。&lt;/p>;&lt;p>;被视为歧视BASIC 是一个由巴西、南非、印度和中国组成的组织，欧盟的边境税将有助于阻止碳密集型进口，例如铝和钢铁。&lt;/p>;&lt;p>;BASIC 认为这项税收是正确的，与《巴黎协定》“共同但有区别的责任和各自能力”的原则背道而驰。这规定，虽然所有国家都有责任解决全球环境破坏问题，但累计排放大部分的发达国家有责任做得更多。&lt;/p>;&lt;p>;但欧盟的碳边境税本质上是要求发展中国家应将排放量削减至欧盟水平以避免受到惩罚。它忽视了欧洲经济发展与发展中国家经济发展之间的巨大差异，以及它们对气候变化的贡献和应对气候变化的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而不是创造一个公平的竞争环境，正如欧盟声称的那样，其税收类似于重量级拳击手与羽量级拳击手之间的竞争。毫不奇怪，越来越多的发展中国家将此举视为欧盟未能正视其历史责任，并试图将自身的清理负担转嫁给贫穷国家，从而使欧洲的气候变化承诺受到质疑。&lt;/p>;&lt;p >;在最需要全球合作的时候，欧盟的税收正在破坏信任，并与南半球国家产生裂痕。它可能引发关税战，并转移人们对迫切需要的减排的注意力和精力。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟与中国的清洁技术贸易战也让人对其脱碳目标产生怀疑。欧盟已对中国电动汽车进口展开反补贴调查，据报道正在考虑对中国风能行业展开类似调查——尽管欧洲制造商占欧盟市场的 85%。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 称中国可再生能源产品产能过剩“令人担忧”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国可再生能源产业的发展有利于气候行动，特别是考虑到Cop28 的目标是到 2030 年将全球可再生能源产能增加两倍。&lt;/p>;&lt;p>;中国不仅开始了绿色能源转型，还为欧盟的脱碳做出了不小的贡献。以太阳能为例。近年来中国硅产量的扩张导致其价格比去年的峰值下降了80%之多，使得硅片和其他太阳能组件的价格大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来又使得太阳能基发电比燃煤发电更经济。由于今年的新增产能将是去年的两倍，中国的碳排放量可能会远远提前于 2030 年的目标达到峰值。&lt;/p>;&lt;h3>;各国政府必须就气候问题采取果断行动，否则我们都注定要沸腾&lt;/h3 >;&lt;p>;在欧盟，由于中国的光伏组件更便宜，太阳能正迅速成为最便宜的发电形式。因此，预计今年欧盟将安装至少 40GW 的太阳能装机容量。许多人问：如果没有中国，欧盟能否实现其气候目标？&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国的《通货膨胀削减法案》将中国公司排除在补贴之外，可能会减缓美国从汽油的转型。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;对全球脱碳目标更加不利的是华盛顿和布鲁塞尔重塑可再生能源行业和电动汽车全球供应链以排除中国的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国在钴、稀土和石墨行业占据主导地位，并且一半以上的材料都经过加工，这些材料都是可再生能源和电动汽车的关键投入。中国也是电动汽车及其电池的主要生产国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了在 2050 年之前摆脱化石燃料并在全球范围内实现净零排放，中国有必要在全球范围内发挥作用在供应所需的绿色能源产品（从电动汽车到太阳能和风能）方面发挥更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟建立自己的供应链（如果有的话）需要数年时间，在此期间他们没有办法弥补中国供应的损失。美国和欧盟实现气候目标的能力很可能会受到严重损害。&lt;/p>;&lt;h3>;关键矿产是中美竞争的新前线&lt;/h3>;&lt;p>;此外，供应链的重组几乎肯定会在全球范围内造成供应不确定性和中断，并加剧对资源的竞争。试图将中国的可再生能源产业拒之门外会危及全球气候行动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管后果严重，华盛顿和布鲁塞尔仍决心重塑供应链。他们认为这是遏制中国崛起的一种方式，他们将中国视为战略对手。这种供应链的地缘政治化将使全球气候行动合作变得复杂化并受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，全球气候目标正在被狭隘的自身利益所牺牲。鉴于第 28 次缔约方会议的精神，为了我们共同的地球家园，华盛顿和布鲁塞尔现在不是放弃限制性贸易做法的时候了吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marvel actor Jonathan Majors found guilty of assaulting former girlfriend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245523/marvel-actor-jonathan-majors-found-guilty-assaulting-former-girlfriend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/b183c2ae-2c57-4ada-92b3-1a593aae95b2_229f9158.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国演员乔纳森·梅杰斯周一进入纽约法庭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 在经过两周的审判后于周一被判殴打前女友罪名成立，这位演员希望通过审判来挽救他受损的声誉并恢复他作为新兴好莱坞明星的地位明星。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿陪审团裁定 34 岁的梅杰斯犯有袭击和骚扰罪。他还被判无罪释放另一项攻击指控和严重骚扰罪。&lt;/p>;&lt;p>;宣读判决时，梅杰斯被要求起立面对陪审员，但他没有立即做出反应，目光略微向下。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他的判决定于 2 月 6 日进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/ 12/19/3a614be2-9b69-445e-8477-877557a12b46_0cec6829.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格蕾丝·贾巴里 (Grace Jabbari)，右二，乔纳森袭击案的原告梅杰斯于 12 月 5 日在纽约出庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指控源于《信条 3》演员与女友格蕾丝·贾巴里 (Grace Jabbari) 之间的争执。去年 3 月的一个晚上，她坐在一辆有专职司机的汽车后座上，逃到了曼哈顿的街道上。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的英国舞者贾巴里 (Jabbari) 指责梅杰斯在车内发动袭击，导致她“陷入困境”难以忍受的疼痛。她说，他张开的手击打了她的头部，将她的手臂扭到背后，捏住她的中指，直至其骨折。&lt;/p>;&lt;p>;Majors 的律师称她是攻击者，声称她飞入了在他的手机上看到另一位女士发来的短信后，他感到嫉妒和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;他们说贾巴里散布了一个“幻想”来打倒这位演员，而他只是想拿回手机并安全离开。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国演员乔纳森·梅杰斯在纽约因袭击罪被捕&lt;/h3>;&lt;p>;这一判决对梅杰斯造成了重大打击，他原本处于好莱坞明星的边缘，直到三月份的被捕结束了他的职业生涯陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;梅杰斯曾被吹捧为超级反派征服者康领导漫威宇宙的下一阶段，但在受到虐待指控后，梅杰斯的利润丰厚的特许经营权面临着不确定的未来。&lt;/p>;&lt;p>;这位就读于耶鲁大学戏剧学院的演员失去了其他角色和代言合同，并看到他广受好评的电视剧《杂志梦想》从本月早些时候的预定发行中撤出。&lt;/p>;&lt;p>;专业人士每天早上都会到达法庭拿着一本金箔圣经，在入座之前向他的家人和现任女友女演员梅根·古德拥抱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于大部分证词，他面无表情，擦掉了当他的律师 Priya Chaudhry 敦促陪审员“结束这场噩梦”时，他流下了眼泪。&lt;/p>;&lt;p>;但随着梅杰斯寻求陪审团的平反，审判也带来了新的证据，证明他与贾巴里之间的问题关系。两年前在《蚁人2：黄蜂女现身：量子狂潮》片场相识。&lt;/p>;&lt;p>;检察官们指责梅杰斯存在“残酷且具有操纵性的模式”的虐待行为，并分享了短信，显示梅杰斯恳求贾巴里不要寻求帮助。因早期头部受伤而住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;一条消息警告“即使你撒谎并且他们怀疑某些事情，也可能会导致调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;挥之不去的“黑暗面”日本丑闻缠身的娱乐业&lt;/h3>;&lt;p>;他们还播放了梅杰斯宣称自己是“伟人”的音频，然后质疑贾巴里是否能够达到小马丁·路德·金和巴拉克·奥巴马的配偶设定的高标准。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;梅杰斯的律师反驳说，贾巴里偷偷地录制了她的男朋友，这是她“摧毁”他的职业生涯的阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在四天的含泪作证中，贾巴里表示梅杰斯控制欲过度且容易冲动。爆发性的愤怒让她感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;当陪审团观看后座冲突后的安全录像时，她在证人席上崩溃了，检察官说，录像显示梅杰斯“粗暴地对待”她并推搡她。她回到车里“就像是一个洋娃娃”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/19/e03204e0-fa1c-4545-885e-fc1b850c0fac_0cacd984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员乔纳森·梅杰斯 (Jonathan Majors) 出现在美国陆军招募广告中视频中的静态图像。照片：美国陆军/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;少校没有出庭作证。但乔杜里表示，她的委托人是贾巴里发明的“善意谎言、大谎言和小谎言”的受害者，目的是对不忠的伴侣进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;律师引用了在推挤后立即拍摄的安全录像。 ，这表明梅杰斯在女友彻夜追赶他时从他身边跑开。&lt;/p>;&lt;p>;贾巴里随后跟随她在街上遇到的一群陌生人来到一家舞蹈俱乐部，在那里她为这群人点了饮料，然后乔杜里声称，“她正在参加报复派对，向她生气的男人收取香槟，并请这些陌生人享用她用乔纳森的信用卡购买的高档香槟。” &lt;/p>;&lt;h3>;称凯文·史派西为“卑鄙性掠夺者”的原告承认他拿这起事件开玩笑&lt;/h3>;&lt;p>;第二天早上，梅杰斯在曼哈顿公寓的衣柜里发现不省人事的贾巴里后，报了警。他在现场被捕，而贾巴里则被送往医院接受耳朵和手部受伤的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“出于对她的关心，以及他担心当她受伤时会发生什么，他拨打了 911。美国黑人成真了。”乔杜里说，他指责警方和检察官没有认真对待梅杰斯关于他在纠纷中流血和抓伤的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在结案陈词中，检察官凯利·加拉韦 (Kelli Galaway) 表示梅杰斯遵循了施虐者使用的一套老套剧本，通过将受害者塑造成攻击者来扭转叙述。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一个破坏被告生活或职业生涯的报复阴谋，”加拉韦说。 “有人问你为什么来这里？因为家庭暴力很严重。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain demands consular access to Jimmy Lai as West assails Hong Kong publisher’s trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245524/britain-demands-consular-access-jimmy-lai-west-assails-hong-kong-publishers-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 05:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/9735fe7f-4b1f-4414-87f0-e5226ecc1cbd_708d60f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者黄丽珊在西九龙裁判法院外挥舞英国国旗周一，法庭在黎智英的国家安全审判中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次具有里程碑意义的国家安全审判中，英国政府要求领事探访香港媒体大亨黎智英，并重申他是英国公民。&lt;/p >;&lt;p>;“我们绝对已经做了一切，我们继续要求黎智英获得领事准入……我们非常放心，并确信他确实是英国公民，”印度太平洋国务部长安妮-玛丽·特里维廉 (Anne-Marie Trevelyan) 表示周一在伦敦举行的议会辩论期间。&lt;/p>;&lt;p>;这场辩论是由黎智英审判开始引发的，该审判引起了世界各地媒体的广泛关注。 76 岁的黎智英是已关闭的小报《苹果日报》的创始人，他正在与共谋指控作斗争，这可能导致他在监狱中度过余生。&lt;/p>;&lt;p>;他面临三项与煽动叛乱和共谋的指控外国势力涉嫌在 2019 年反政府抗议活动后对当局实施国际制裁并煽动公众仇恨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多西方国家政府周一呼吁立即释放黎智英，而来自至少 10 个领事馆（包括美国、英国、澳大利亚、加拿大、新西兰和瑞士）的观察员出庭。&lt;/p>;&lt;p>;在回答立法者的问题时，特里维廉表示她“能够提供帮助”今年早些时候，他拿到了新护照，因为他的旧护照已经过期了；我们与内政部合作以确保这一点”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她表示，英国政府对香港当局未能承认黎智英的英国公民身份感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续敦促领事探视黎先生，但香港监狱当局一再拒绝。中国认为在中国出生的任何具有华裔血统的人都是中国公民。它不承认其他国籍，因此认为黎先生是纯粹的中国人。”Trevelyan 说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大亨黎智英的法律团队认为煽动叛乱指控的时间已经到了&lt;/h3>;&lt;p>;她称在北京声称进行网络骚扰的情况下，“令人震惊地试图劝阻、恐吓和阻止黎智英在英国的法律团队”。然而，特里维廉拒绝透露英国政府是否会因审判而对香港官员实施新的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常仔细地倾听，我们在座的所有人以及外交部的官员也是如此。所有与未来潜在制裁相关的问题。我们将继续关注这一领域的全球人权制裁法规，但我们不会猜测未来的制裁指定，因为这当然可能会减少其影响。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周日，英国外交大臣戴维·卡梅伦在审判前夕进行了迄今为止最引人注目的干预，称他“特别关注出于政治动机对英国国民黎智英的起诉”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一位杰出且直言不讳的人，记者兼出版商黎智英已成为目标，显然是为了阻止他和平行使言论和结社自由权，”卡梅伦上周会见了黎智英的儿子塞巴斯蒂安。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/0eff030f-8b6f-49ec-8e84-12200d234680_f451293c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被监禁的香港媒体大亨黎智英的儿子黎智英举着标语，呼吁释放他的父亲。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安全部长汤姆·图根哈特（Tom Tugendhat）——一位直言不讳的批评中国共产党的人——在X（前身为Twitter）上谴责赖以生存的“棺材上的又一颗钉子”周一，图根哈特尖锐地转发了流亡活动人士许永廷的一条推文，香港政府上周宣布对他悬赏 100 万港元（128,000 美元）。与其他五名被指控违反国家安全法的反对派人士一起。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，欧盟发表了意见，称欧盟“对针对这位大亨的指控表示遗憾，并将密切关注审判”。欧盟高级外交官发言人彼得·斯塔诺表示：“对他的审判削弱了人们对香港法治的信心，不利于香港的吸引力及其作为国际商业中心的地位。”何塞普·博雷尔 (Josep Borrell)。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院审理对黎智英煽动叛乱的指控，应在一段时间内驳回&lt;/h3>;&lt;p>;美国和加拿大也批评了这一审判。上周，加拿大参议院和下议院一致通过了相同的动议，呼吁香港当局释放黎智英并停止起诉针对他的案件。&lt;/p>;&lt;p>;在众议院，自由党议员 Judy Sgro，代表多伦多郊区的一个地区提出了这项动议，并得到了加拿大保守党领袖 Pierre Poilievre 以及新民主党和魁北克政团成员的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，外交部外交部发言人汪文斌驳斥了这些批评，并为听证会进行了辩护，指责美国和英国“说闲话”并“政治操纵”审判。&lt;/p>;&lt;p>;北京驻香港办公室表示：“美国和英国韦斯特把法治挂在嘴边，却利用黎智英案破坏香港法治和司法独立，不分是非地为嫌疑人提供‘支持’。”&lt;/p>;&lt;p>;补充报道罗伯特·德莱尼&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas releases footage of 3 elderly Israeli hostages held in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245522/hamas-releases-footage-3-elderly-israeli-hostages-held-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 03:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/308081da-c58d-4cea-9c8c-a73a895cb8aa_37d86956.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人质出现在巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯发布的视频中从周一发布的讲义视频中获得的图像中，地点为加沙。照片：哈马斯军事部门/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯军事部门周一发布了一段视频，声称显示自巴勒斯坦组织 10 月 7 日对以色列发动致命袭击以来，三名以色列人质被扣押在加沙。&lt;/p >;&lt;p>;Ezzedine al-Qassam Brigades 的视频标题为“别让我们在这里变老”，视频中三名留着胡须的男子坐在一个秘密地点的椅子上，要求获释。&lt;/p>;&lt;p>;以色列媒体据报道，三名人质年龄在 79 岁至 84 岁之间，来自 10 月 7 日袭击目标的尼尔奥兹基布兹。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 表示：“这是一段恐怖犯罪视频，展示了哈马斯对需要医疗救助的无辜老年平民实施的残暴行为。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/19/988b210a-e928-4df0-a455-c6e23fe70c57_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国自由民主党议员莱拉·莫兰。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他地方，一位英国议员周一表示，她担心被困在加沙唯一的罗马天主教堂的亲戚无法活到圣诞节。&lt;/p>;&lt; p>;自由民主党议员莱拉·莫兰 (Layla Moran) 的五名大家庭成员是在加沙城圣家教堂内避难的约 300 人之一。&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的莫兰说，他们的食物和水即将耗尽，没有电，据报道住在那里的两名妇女被以色列士兵枪杀后，她们吓呆了。&lt;/p>;&lt;p>;“这太可怕了，绝对可怕，”莫兰当选后成为英国第一位巴勒斯坦裔议员2017 年，在接受法新社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要水，他们需要食物，而且他们很快就需要。人类没有水就只能生存。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列被指控在加沙“挨饿”，而美国则着眼于下一阶段的战争&lt;/h3>;&lt;p>;莫兰的亲戚 - 一名大约 60 天前的冲突第一周，祖母、她的儿子、他的妻子和他们 11 岁的双胞胎在教堂寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;另一位年长的家庭成员与他们在一起，但在莫兰说，十一月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;莫兰说，她从与教堂亲戚有零星接触的直系亲属那里收到信息，并表示过去一周，教堂周围的暴力事件“大规模升级” &lt;/p>;&lt;p>;据耶路撒冷拉丁宗主教区称，一对基督徒母女被以色列狙击手当场枪杀。教皇方济各谴责“手无寸铁的平民”的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示“不会针对平民，无论其宗教信仰如何”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/b4908dd0-6c4c-4655-9f35-3197c96588f1_39662508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人周一逃离加沙汗尤尼斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫兰说，她被告知一辆坦克出现在教堂外面，四名狙击手现在“指向教堂内”。&lt;/p>; &lt;p>;“他们绝对绝望，他们感到害怕，”自由民主党外交事务发言人莫兰补充道。&lt;/p>;&lt;p>;距离圣诞节只有一周了，莫兰说，每次提到伯利恒她都会哭。 ，被基督徒庆祝为耶稣出生地的约旦河西岸小镇。&lt;/p>;&lt;p>;“圣诞节不仅仅是地球上的和平和对人类的善意的时刻，而且实际上是以巴勒斯坦为中心的故事的中心，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁“立即双边停火”，并对英国政府本周从呼吁“人道主义暂停”转向“可持续”停火表示欢迎。&lt;/p>;&lt;h3>;几次失败后，联合国安理会考虑再次进行加沙投票&lt;/h3>;&lt;p>;莫兰希望她的亲戚能够在圣诞节前逃离加沙，因为她是“永远的乐观主义者”。&lt;/p>;&lt;p>;“但说实话，如果他们还活着，我会很高兴。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，哈马斯于 10 月 7 日发动前所未有的袭击，造成以色列约 1,140 人死亡，其中大部分是平民，加沙战争由此开始。法新社根据以色列官方数据进行统计。&lt;/p>;&lt;p>;据以色列当局称，约有 250 人被劫为人质，其中 129 人仍被扣押在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的健康状况以色列国防部表示，以色列在一次报复性袭击中杀害了超过 19,450 人，其中大部分是妇女和儿童，导致该国大片地区化为废墟。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU adopts 12th package of sanctions against Russia, with focus on diamonds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3245518/eu-adopts-12th-package-sanctions-against-russia-focus-diamonds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 01:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/f21228dc-f7d2-4f54-ad31-f203fbe27627_8f326995.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机器扫描俄罗斯莫斯科 Alrosa 钻石工厂的毛坯钻石。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会周一在一份声明中表示，在奥地利周末最终批准后，欧盟理事会已通过针对俄罗斯的第12项制裁措施。&lt;/ p>;&lt;p>;该计划的重点是禁止原产于俄罗斯的钻石进口，并对俄罗斯实施额外的进出口禁令，打击规避制裁并堵住漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;禁止直接非钻石进口- 将于 1 月 1 日开始从俄罗斯购买工业钻石，随后于 9 月 1 日完成分阶段间接进口禁令。钻石禁令将与七国集团 (G7) 协调实施，该集团早些时候也宣布了类似禁令这个月。全球天然钻石珠宝业务价值 870 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯钻石生产商 Alrosa 拒绝就欧盟第 12 项制裁方案发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/7d316c05-3ac7-47a4-ab36-acf767b49bc0_ea94c24a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;俄罗斯萨哈共和国米尔内 Alrosa 工厂的钻石。图片来源：Alrosa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据路透社此前报道，为了阻止俄罗斯维持其军事硬件，欧盟正在引入“禁止俄罗斯条款”，要求欧盟出口商通过合同禁止向俄罗斯再出口或在俄罗斯使用一系列“敏感商品和技术”。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还收紧了通过七国集团价格上限机制购买俄罗斯石油的合规规则。然而，欧盟国家淡化了禁止通过“通知”程序向俄罗斯或与俄罗斯有联系的公司出售旧油轮的初步提议。&lt;/p>;&lt;p>;该计划包括针对欧盟境外转移资金的通知系统由居住在俄罗斯的俄罗斯国民或在欧盟内设立的俄罗斯实体实施。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该计划还引入了新的液化石油气（LPG）进口禁令，过渡期为一年，并且金属产品清单，包括“每年总价值 22 亿欧元（24 亿美元）的生铁和镜面、铜和铝线、箔、管材和管道”。&lt;/p>;&lt;p>;该一揽子计划还补充道另外 140 名个人和实体受到资产冻结，其中包括俄罗斯军事和国防工业、IT 部门的参与者以及私营军事公司。&lt;/p>;&lt;h3>;印度要求美国释放因涉嫌俄罗斯钻石链而冻结的资金&lt; /h3>;&lt;p>;虽然欧洲理事会上周宣布通过该计划，但奥地利直到其主要银行Raiffeisen被从被称为“国际战争赞助者”的乌克兰名单中删除后才正式批准。&lt;/p>;&lt;乌克兰黑名单暂时将该银行删除，等待与欧盟委员会进行讨论。欧盟委员会周一拒绝就此事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;希腊同样推迟了之前的一揽子制裁措施，以暂停将其一些公司列入黑名单。两家希腊航运公司仍处于网站暂停阶段。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawmakers want Biden to reject export licenses for Chinese drone maker DJI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245519/lawmakers-want-biden-reject-export-licenses-chinese-drone-maker-dji?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 02:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/18dc1bbf-fb74-413d-9938-24f30ca9648b_4fa7c3c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国无人机制造商大疆创新位于尖沙柏丽购物大道的商店香港九龙咀。图片来源：Sam Tsang / SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，十多名共和党议员以国家安全为由，要求五角大楼阻止向中国无人机制造商大疆创新发放美国零部件的出口许可证。&lt;/p >;&lt;p>;2020年，美国商务部将全球最大无人机制造商大疆创新列入政府出口管制名单。议员们在给国防部长劳埃德·奥斯汀的一封信中表示，最近拆解的大疆无人机发现了美国制造的部件，这表明政府批准了出口许可证。&lt;/p>;&lt;p>;信中称，国防部“不应该建议批准美国技术的出口管制许可证，以提高大疆的能力。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s fuel supplies cut in ‘cyberattack’ by US and Israel, oil minister claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3245517/irans-fuel-supplies-cut-cyberattack-us-and-israel-oil-minister-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/53b0aaf1-3fc7-49ff-9259-73bfd0e0310f_80dea374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗德黑兰的一个加油站外排队的摩托车和汽车周一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗表示，周一遭受了以色列和美国的网络攻击，导致 60% 的加油站的燃油分配中断。&lt;/p>;&lt;p>;“一些天然气全国各地的加油站遭受网络攻击，燃料分配停止，”石油部长 Javad Owji 告诉国家电视台。&lt;/p>;&lt;p>;Owji 将此次攻击归咎于外部势力，并表示，自从“犹太复国主义敌人（以色列）和联合国各国在其他方面遭受打击，他们试图制造麻烦。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/19/43bc454c-420b-4cba-926b-ec1149c26f56_4328f0a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，人们在伊朗德黑兰的加油站等待由于燃料分配受到干扰。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;石油副部长贾利勒·萨拉里早些时候表示，伊朗人用来购买补贴汽油的卡存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗是主要石油生产国生产商，拥有世界上最便宜的汽油价格之一，该卡允许伊朗人每月以每升 15,000 里亚尔（约 3 美分）的补贴购买最多 60 升（16 升）汽油。&lt;/p>;&lt;萨拉里说，系统故障后，加油站“断开了在线系统”，燃油正在离线供应。&lt;/p>;&lt;p>;周一的中断导致德黑兰一些加油站外排起了长队，而其他加油站则完全关闭。向法新社记者提问。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗总统易卜拉欣·莱西呼吁进行调查，并敦促“立即采取措施”解决危机。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促伊朗和沙特阿拉伯共同努力为了“避免误判”&lt;/h3>;&lt;p>;当局成立了一个“危机委员会”，并宣布正在进行修复燃油分配系统的维修工作，并且泵将手动工作“直至另行通知”。&lt;/p>;&lt;p >;伊朗在 2021 年 10 月遭受了类似的为期一周的混乱，官员们将其归咎于外部参与者前所未有的网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;燃油卡于 2007 年首次推出，旨在改革补贴制度并遏制大规模走私。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗经济受到外部压力和内部管理不善的双重打击。 2018年，美国退出了一项具有里程碑意义的核协议，并重新实施了解除了几年的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;政府指责宿敌以色列针对其核计划发动了一波破坏袭击和暗杀。 .&lt;/p>;&lt;p>;美国和以色列指责伊朗策划针对该地区盟军和船只的袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[All eyes on Hong Kong media tycoon Jimmy Lai as high-stakes national security trial gets under way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245516/all-eyes-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-high-stakes-national-security-trial-gets-under-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/5e855355-6ab3-483d-998a-ba970d1f5c60_3918b188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载着大亨黎智英的囚车周一离开西九龙法院。曾参谋&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港媒体大亨黎智英具有里程碑意义的国家安全审判于周一开庭，审判涉及共谋指控，这可能导致这位直言不讳的北京批评者和反政府活动人士被判处终身监禁。如果罪名成立，将入狱。&lt;/p>;&lt;p>;在全世界密切关注的一起案件中，现已不复存在的小报《苹果日报》的 76 岁创始人面临三项与煽动叛乱和与外国势力勾结有关的共谋指控。涉嫌在2019年反政府抗议活动后对当局实施国际制裁并煽动公众仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;预计在长沙湾西九龙法院开庭审理，为期80天，吸引了众多关注周一，包括黎智英家人、外国外交官、新闻自由观察员和一位前天主教会领袖在内的众多感兴趣的人士出席，现场还有大量警察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/6e998c96-ebf1-4be1-b04d-ce77e63cf9a7_b0a6d0a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>; 黎智英的律师在审判第一天后离开法庭。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诉讼程序还引发了中国政府和西方同行之间的新口水战，北京方面回击了他们谴责审判的“双重标准”并施压要求黎智英获释。&lt;/p>;&lt;p>;正在北京对中央政府进行年度职务访问的香港行政长官李家超也发表了意见，敦促批评者不要干预法庭，表示他对他们的公正性和香港的法治充满信心。&lt;/p>;&lt;h3>;香港媒体大亨黎智英的国家安全审判已准备就绪&lt;/h3>;&lt;p>;审判开始前几个小时，数十名人们在法院大楼外排队，希望能一睹黎智英的风采。自 2020 年 12 月首次被拒绝保释以来，黎智英已在监狱中度过了三年。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，黎智英在戒备森严的赤柱监狱度过了 76 岁生日，他在监狱里过四岁生日。他已被拘留超过1,100天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 19/b5084ce0-d1da-4edf-9c24-72d218815301_fd93baba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英在过去的三年里一直在监狱里度过。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起高等法院案件的审讯因时间长和更好地容纳人群而移至更宽敞的西九龙法院大楼进行。&lt;/p这位亿万富翁身穿灰色西装外套，两侧是四名狱警，他平静地坐在法庭后面的被告席上，用手托着下巴，通过耳机聆听法官和律师之间的交流。 &lt;/p>;&lt;p>;黎智英的妻子李丽云锦、最小的儿子赖准恩和女儿黎彩彩也在法庭上，坐在公共旁听席上，旁边是退休天主教领袖陈日泽枢机主教。 kiun，在大亨进来时向他挥手。赖以报以微笑。&lt;/p>;&lt;p>;这位似乎瘦了一些的大亨，在短暂的休息时间试图与家人沟通，向他们说了一些话，在注意到Zen后，一度显得很困惑已经离开了公众席。当黎智英进出被告席时，他还向公众席上坐在 30 名记者后面的 70 名法庭旁听者中的一些人挥手致意。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英审判：香港媒体大亨被捕和出庭的时间表&lt; /h3>;&lt;p>;开幕式开始时，监督审判的三名法官组成的小组进行了澄清，他们表示，他们注意到有关法院据称拒绝赖以通过视频链接远程作证的海外证人请求的错误新闻报道。 &lt;/p>;&lt;p>;法官杜丽萍女士与其他法官苏珊娜·达尔马达·雷梅迪奥斯和亚历克斯·李万堂一起表示，黎智英的律师从未提出过这样的申请，辩方也证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;随后焦点转向根据殖民时代煽动叛乱法对黎智英提出串谋指控，自北京于 2020 年在香港实施国家安全法以禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结行为以来，检察官一直积极援引该法&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检方指控黎智英自2019年4月1日起，即时任行政长官林郑月娥不久后，利用《苹果日报》作为反政府宣传平台。提出一项有争议的引渡法案，直至该报于 2021 年 6 月 24 日关闭。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英与前总编辑罗伟光及其他五人面临一项合谋出版煽动性出版物的指控编辑人员，根据《刑事罪行条例》。&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁还因两项与外国势力串谋共谋对当局实施国际制裁的罪名而接受审判。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法律团队香港大亨黎智英认为煽动叛乱指控的时间已到&lt;/h3>;&lt;p>;周一法庭辩论的焦点是如何确定提出煽动叛乱投诉的截止日期。&lt;/p>;&lt;p>;根据《刑事罪行条例》，煽动叛乱罪不成立指控应在被指控的违法行为发生六个月以上后提出。&lt;/p>;&lt;p>;检察官于 2021 年 12 月在黎的案件中援引了殖民时代的法律。他们认为，该罪行是持续违法，时限应该&lt;/p>;&lt;p>;但带领黎智英五名大律师组成的团队的资深大律师彭耀雄表示，对这位大亨的起诉应该在 2019 年 10 月 1 日之前开始，比之前​​早了一半他被指控首次在《苹果日报》上创作煽动性内容一年后。&lt;/p>;&lt;p>;庞辩称，即使法院认定正确的截止日期是 2021 年 12 月 24 日，也就是所谓的阴谋停止六个月后，检方仍然迟到了四天，因为当年12月28日才向裁判官提出煽动叛乱指控。&lt;/p>;&lt;p>;“政策是不让检方[以允许他们行事的方式行事”。庞说：“等待，等待，等待并积累其他行为的[证据]，[在提出指控之前]”。&lt;/p>;&lt;p>;预计高级律师将在周二继续审理时进一步证实其一方的论点.&lt;/p>;&lt;p>;由副刑事检控专员周天行率领的检方预计将在法庭对法律纠纷做出裁决后发表开庭陈词。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院聆讯对黎智英煽动叛乱的指控应在一段时间内被驳回&lt;/h3>;&lt;p>;代表三间《苹果日报》相关公司（也被列为审判中的被告）的律师早些时候在辩论中采取了中立立场。&lt;/p>;&lt;p >;来自美国、英国、澳大利亚、加拿大、新西兰和瑞士等至少 10 个领事馆的代表以及促进新闻自由的国际非政府组织无国界记者组织的两名观察员出庭。&lt;/p>; &lt;p>;警方全天保持高度戒备，法院大楼内外都有穿制服和便衣的警官站岗。国家安全局局长江学礼和国家安全局总警司李桂华监督警方行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/6c4e2566-ee89-4afd-abca-8c05bf007a46_ea5a8a55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;（左起）新西兰、澳大利亚、瑞士、加拿大和英国驻该市领事馆的代表出席了开庭审理。图片：马洁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和英国再次呼吁释放黎智英。美国国务院发言人马修·米勒猛烈抨击了对“民主倡导者”的审判，并将其描述为扼杀新闻自由和限制信息自由流动的行为。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，他“特别关注出于政治动机对英国国民”赖的起诉，他称赖为“一位杰出且直言不讳的记者和出版商”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟也介入其中，外交部发言人彼得·斯塔诺表示对此表示遗憾&lt;/p>;&lt;p>;在北京，外交部发言人汪文斌在为听证会辩护时回击了这些批评，指责美国和英国“说闲话”王说：“中央政府坚决支持香港特别行政区依法维护国家安全，依法惩治危害国家安全的犯罪行为。”旨在扰乱香港的抹黑运动将会失败。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港法院为黎智英的审判进行警察巡逻、嗅探犬和X光检查&lt;/h3>;&lt;p>;公安部当地部门发布了自己的声明批评&lt;/p>;&lt;p>;“美国和西方把法治挂在嘴边，却利用黎智英案件破坏香港法治和司法独立，毫不关心地为嫌疑人提供‘支持’发言人表示：“这又是一场没有底线的双重标准闹剧。”&lt;/p>;&lt;p>;被要求回应国际社会对赖氏案的担忧香港特首李显龙表示，他对香港法院充满信心，香港法院始终公平公正地审理案件。李还警告，任何人都不应干涉法庭程序或向法官施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Chow 和 Natalie Wong 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Jimmy Lai’s legal team argues times up for sedition charge, but judges dispute starting date for prosecution clock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245514/hong-kong-tycoon-jimmy-lais-legal-team-argues-times-sedition-charge-judges-contest-starting-date?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 23:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/b205214d-96f0-45a4-9164-f32d0f92c33e_30ad92c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年《苹果日报》创始人黎智英。这位媒体大亨正面临着根据殖民时代法律提出的一项煽动罪指控，以及根据国家安全立法提出的两项指控罪行。图片：黄日华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港传媒大亨黎智英的律师周一敦促法院驳回针对他的煽动罪指控，并坚称该指控是在相关时限届满后提出的，促使法官对这一论点表达保留意见。&lt;/p>;&lt;p>;在期待已久的审判的第一天，黎智英的五人律师团队在彭耀雄资深大律师的带领下，重点关注了针对黎智英的煽动叛乱指控。媒体大亨，而不是北京实施的国家安全立法所指控的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;庞辩称，检方已超过对黎智英提出指控的时限，因为殖民时代的煽动叛乱法规定，指控必须被指控的罪行发生后六个月内被提出，该罪行涉及从2019年4月1日到2021年6月24日期间涉嫌煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;庞表示，这位媒体大亨只是第一次被带上法庭2021 年 12 月 28 日。他补充说，检方比“时限”晚了四天，援引了《刑事罪行条例》第 159D 条规定的允许检控期限。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/a95465e0-f509-46c1-9f79-0f6ada849c9a_bce8c9df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;在期待已久的审判第一天后，黎智英的法律团队成员于周一离开西九龙法院。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他又提到该条例第11条规定：“除非在犯罪后6个月内，否则不得对[煽动罪]提出检控” &lt;/p>;&lt;p>;现已解散的小报《苹果日报》创始人黎智英与前总编辑罗伟光及其他五人面临一项密谋出版煽动性出版物的指控编辑人员。&lt;/p>;&lt;p>;这位媒体大亨还涉嫌违反国家安全法，被指控与外国势力勾结两项共谋罪，涉嫌呼吁对当局进行国际制裁，并在反政府事件后煽动公众仇恨。 2019 年的抗议活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“时限问题[支撑]本法院审理此案的管辖权”，庞说。 “我们的意见是在更基本的层面上。 [控方]已经超时，因此法院没有管辖权。”&lt;/p>;&lt;p>;李运堂法官与杜来萍法官和Susana D&#39;法官一起主持了此案。阿尔马达·雷梅迪奥斯 (Almada Remedios) 表示，庞提出了一个“有趣的观点”，当时他建议法院应考虑在 2019 年 4 月 1 日左右开始时限，即涉嫌共谋的时间据称已开始。&lt;/p>;&lt;p>;但是李对于辩方的解释在涉及一系列据称在很长一段时间内犯下的一系列犯罪行为的案件中是否可行表示保留。&lt;/p>;&lt;h3>;香港媒体大亨黎智英的国家安全审判已进入阶段&lt; /h3>;&lt;p>;李表示，如果指控涵盖被告之间构成共谋并在不同阶段发生的单独协议，那么彭的观点就站得住脚，但目前对黎的指控涉及一次性事件，其中几名被告参与了同一事件。 &lt;/p>;&lt;p>;“[庞的解释]将削弱检方的案件，因为后来的行为不能被指控，”法官说。 “这看起来公平吗？”&lt;/p>;&lt;p>;李还质疑彭将黎智英首次出庭视为诉讼程序的开始，因为这意味着任何在香港境外犯下进一步罪行的被告将不会受到起诉。 &lt;/p>;&lt;p>;卓也不同意庞的推理，并表示，从提出所谓的共谋协议那一刻起，黎智英的案件就涉及一系列类似的罪行。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英审判：洪的时间表香港传媒大亨被捕及出庭&lt;/h3>;&lt;p>;但辩方辩称，六个月的时限是为了避免检方将起诉期限拖得太长，以致需要积累其他可起诉的行为。&lt;/p >;&lt;p>;庞还将诉讼定义为只有在被告面前提供信息后才会提起诉讼，他认为这是黎智英于 2021 年 12 月 28 日首次出庭面对指控。&lt;/p>;&lt;p>;法庭将于周二继续开庭，届时将听取检方的答复和彭的进一步论点，然后小组就煽动叛乱指控做出裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first government-led ‘community living room’ opens to subdivided flat tenants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245515/hong-kongs-first-government-led-community-living-room-opens-subdivided-flat-tenants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.18 23:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/c5543f87-4c13-4ad7-b2c0-056d81b3ca81_06cb1541.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港首个政府主导的“社区客厅”开幕位于福华街，为居民提供额外的生活空间，供他们做作业、淋浴、做饭和吃饭。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首个政府主导的“社区客厅”周一在深水埗正式向劏房户开放，缓解居住压力狭窄的环境。&lt;/p>;&lt;p>;福华街 4,700 平方英尺的场地旨在为人们及其家人提供额外的空间来做作业、淋浴、做饭和吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;至少开发商信和集团捐赠的新资源预计将惠及 500 个贫困家庭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/18/13f8cf90-a402-405c-bbde-b68f016c8f1f_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4,700平方英尺的场地由以下机构捐赠开发商信和集团将惠及至少500户弱势家庭。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于私人屋苑一楼的会员专享空间，每天上午11时至晚上10时开放。&lt;/p>;&lt; p>;用户将使用会员卡进入中心，中心包括公共区域、厨房、餐厅、洗衣房和淋浴间。&lt;/p>;&lt;p>;孩子们可以在游乐区享受玩具和故事书并做作业&lt;/p>;&lt;p>;市内非政府机构曾举办过类似的项目，但政府首次推出此类计划。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长陈国基表示希望为期三年的试点计划能够帮助缓解劏房的生活问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这个空间的功能不仅仅是承载日常活动，”陈补充道。 “我们希望这个客厅能够通过扩大他们的体验来帮助他们享受更健康的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“社会工作者还将能够为他们提供所需的服务。这对他们的社交和心理也有好处。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港将为劏房居民开设首个“社区客厅”&lt;/h3>;&lt;p>;陈说，家长可以利用托儿和家庭作业帮助服务，这将使他们有时间摆脱照顾责任，并让他们认识社区的其他成员。&lt;/p>;&lt;p>;陈感谢信和集团的捐赠，并表示该公司已同意在土瓜湾捐赠另一个空间&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁更多的企业通过捐赠空置空间来支持类似的项目。&lt;/p>;&lt;p>;在“精准扶贫”的方针下，政府已经确定了家庭劏房、单亲家庭、长者等是需要优先帮助的群体。&lt;/p>;&lt;p>;香港有超过22万居民居住在劏房，其中包括约34,000名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;市慈善机构乐善堂获选由关爱基金提供 2,500 万港元（320 万美元）的财政支持来运营该空间。&lt;/p>;&lt;p>;劳工局局长孙玉汉 (Chris Sun Yuk-han)福利称，该项目是一个涉及政府、企业和公众的合作项目。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的小鞋盒公寓是个大问题；政策能解决吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他补充，根据福利项目安排，根据声誉和能力指定运营商，无需招标，以加快进程。&lt;/p>;&lt; “这只是第一个，”孙说。 “未来我们会开设更多的社区客厅，也希望更多的非政府组织参与到这项活动中。”&lt;/p>;&lt;p>;乐善堂行政长官刘爱诗表示该中心已聘请了 20 名全职工作人员，其中包括社会工作者，负责运营该中心。&lt;/p>;&lt;p>;还聘请了一些大学生兼职来提供家庭作业支持。&lt;/p>;&lt;p>;该家庭必须居住在深水埗的劏房，且至少有一名成员是香港居民并领取社会保障福利，才有资格成为会员。&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，会员限额为500户，但可根据需求增加。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，经营者已招募80人，预计三个月内填补剩余空缺。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>