<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Faster, bolder action needed to empower women across the Asia-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3286109/faster-bolder-action-needed-empower-women-across-asia-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/e1b9220a-7986-4b2b-abb4-cd870e923807_73428161.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在政府支持的“无人机姐妹”下操作无人机” 项目在印度北部哈里亚纳邦马尼萨尔的一个培训中心举行。赋予妇女权力是释放亚太经济体全部潜力的关键。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在明年即将到来的30周年之际，对这一具有里程碑意义的全球妇女权利宣言的实施情况进行审查，一个关键信息已经变得非常明确：亚太国家需要如果他们要实现“为了全人类的利益，世界各地所有妇女的平等、发展与和平”的愿景，就必须采取更快、更大胆的行动。&lt;/p>;&lt;p>;自《北京宣言》和《行动纲要》通过以来1995 年，亚太地区在减少贫困、改善孕产妇保健成果以及扩大妇女和女童受教育机会等关键领域取得了重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;但进展并不平衡，而且往往很脆弱。该区域的人口结构变化相当大，但也因次区域而异；由于亚洲是世界上最容易发生灾害的地区，因此需要从复原力的角度来看待进步和挑战。&lt;/p>;&lt;p>;当该地区的部长们齐聚北京+召开亚太部长级会议时11 月 19 日至 21 日在曼谷举行的 30 次审查中，我们联合国希望他们能分享我们的观点，即真正的平等仍然难以实现，现在是共同努力实现真正变革的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;这需要采取紧急行动，以实现真正的平等。消除阻碍妇女充分参与政治、经济和公共生活并为其提供平等机会的一切障碍，并采取代际方法支持年轻人的声音和所有社区妇女的声音。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;妇女组织经济赋权是充分释放该区域经济潜力的关键。然而，女性的劳动力参与率落后男性近30个百分点。在工作人员中，62% 从事非正规工作 — — 例如街头小贩和家政服务 — — 他们面临着高剥削风险、低社会保障和获得福利的机会有限。此外，仍然存在巨大的薪酬差距，男性每赚 1 美元，女性的收入仅为 44 美分。&lt;/p>;&lt;p>;为了缩小这些就业方面的性别差距并提高该地区的国内生产总值，我们需要消除结构性障碍妇女获得资源、体面工作和同工同酬。持续的努力对于挑战和改变导致劳动力市场不平等长期存在的性别偏见社会规范至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;各项举措还必须解决交叉歧视和缩小公平差距，同时确保将促进性别平等的战略纳入规划、护理、绿色和数字经济的投资和治理，使妇女能够从这些新兴部门中受益。&lt;/p>;&lt;p>;妇女经济独立的最大障碍之一是，妇女承担的无偿护理和家务劳动比例严重不成比例。妇女和女孩。我们需要对护理基础设施、护理服务和社会保障进行全系统投资。&lt;/p>;&lt;p>;我们还需要与就业相关的护理政策，鼓励男性分担责任。日本将陪产假延长至四个星期，并赋予大型雇主提高认识和披露义务，以提高男性的陪产假。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/2788b3a8-3a32-4edf-98ac-8e80b89ae683_818dd9e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2019 年，日本政治家小泉进次郎和电视节目主持人妻子泷川克里斯特尔在东京首相办公室外。他在 2020 年宣布将休陪产假，震惊全国，成为首位这样做的在任内阁大臣。图片来源：时事通讯社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《北京宣言》以来的数字革命在很多方面推进了妇女赋权，并继续有潜力大幅提升妇女的地位和机会。 &lt;/p>;&lt;p>;该地区在数字化进步方面处于全球领先地位，但女性的数字鸿沟却十分明显：女性使用手机、互联网和教育或商业数字平台的可能性较小。随着数字和绿色经济的扩张，技术变革非但没有缩小性别差距，反而有可能扩大性别差距。&lt;/p>;&lt;p>;缩小数字鸿沟对于让女性成为该地区经济和环境的主导者至关重要未来。除非各国紧急投资数字基础设施、负担得起的技术和数字素养培训，否则一半人口面临落后的风险。&lt;/p>;&lt;p>;例如，在过去五年中，马尔代夫政府采取了重大步骤通过宣传、企业举措、专门培训计划和社区项目促进妇女参与信息和通信技术。&lt;/p>;&lt;p>;妇女在决策中的领导力对于促进性别平等、社会正义和经济增长至关重要。但亚太地区女性仍仅占议会席位的 21.4%，部分次区域的情况更糟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在南亚和西南亚，女性仅占 17.2% %的议会席位和仅12.5%的部长职位。在东南亚，东帝汶是一个积极的榜样，女性占据了近 39% 的议会席位，这表明通过致力于性别平等可以取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;充分发挥女性领导力的潜力，我们需要政治和治理改革，包括性别配额、领导力培训和其他包容性政策，以确保各种背景的妇女，特别是农村和社区的妇女，在决策桌上拥有一席之地。&lt;/p>;&lt;p>;南方例如，韩国已采取立法行动，增加对在地方选举中提名更多女性候选人的政党的国家补贴：其中10%的补贴专门用于女性候选人的选举费用、发现和教育女性政治家等。旨在提高妇女政治地位的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;因此，让我们果断地前进。现在是加快我们迈向更加繁荣、包容和可持续的未来的时候了，将性别平等作为我们共同的道路。&lt;/p>;&lt;p>;在北京+30审议和部长级会议即将召开之际，让我们共同努力共同确保做出具体承诺和可衡量的行动，为持久变革铺平道路。我们可以共同迈向更加繁荣、包容和可持续的未来，让每个妇女和女孩都能充分发挥潜力，塑造一个更加公平的世界。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump taps vaccine sceptic Robert F. Kennedy Jnr to lead top US health agency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286635/trump-taps-vaccine-sceptic-robert-f-kennedy-jnr-lead-top-us-health-agency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 05:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/6d720a50-5f04-4aa4-b546-30c4fe33fd54_fa20e33b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 出席在纽约举行的新闻发布会可能。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普选择散布疫苗错误信息的环境活动人士小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 领导卫生与公众服务部 (HHS)肯尼迪的儿子小唐纳德·特朗普 (Donald Trump Jnr) 周四宣布，他将成为美国最高卫生机构。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪在今年的选举中以独立人士身份竞选总统，随后于 8 月退出并支持特朗普，以换取在共和党中的一个职位。特朗普在 11 月 6 日的胜利演讲中表示，“他将帮助美国再次健康”。&lt;/p>;&lt;p>;“他想做一些事情，我们将让他能够做到这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;卫生与公众服务部负责监督食品和药物管理局、疾病控制与预防中心、国立卫生研究院以及大规模的医疗保险和医疗补助服务计划，为穷人、65 岁及以上老年人和残疾人提供健康保险。&lt;/p>;&lt;p>;医疗补助和医疗保险的数千万参保者意味着 HHS 2024 财年的预算为 3.09 万亿美元，占美国联邦预算的 22.8%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 15/34eb69fe-8874-4882-8c85-8e11d1e472bc_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小罗伯特·F·肯尼迪（左）和唐纳德·特朗普在竞选期间握手八月在亚利桑那州格伦代尔举行的集会。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪是民主党政治两位巨头的儿子和侄子，他一直是特朗普过渡团队的一员，一直在审查特朗普高层职位候选人的简历。美国卫生机构。&lt;/p>;&lt;p>;在最近几周的社交媒体帖子和采访中，肯尼迪表示他的首要任务包括解决他所说的“慢性疾病流行”，包括肥胖、糖尿病和自闭症，以及减少化学物质&lt;/p>;&lt;p>;根据英联邦基金 2023 年的一份报告，尽管美国人在医疗保健和药品方面的支出很高，但他们的健康状况却比世界各地富裕国家的同龄人要差。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪还建议他将清理拥有 18,000 名员工的美国食品和药物管理局（该管理局负责确保食品、药品和医疗设备的安全），并更换美国国立卫生研究院的数百名员工。&lt;/p>;&lt;p>;“FDA 的战争公共卫生即将结束，”他十月下旬在社交媒体上写道，并补充说，这包括对致幻剂、肽、干细胞、生奶、阳光和其他物品的“积极压制”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果如果你为 FDA 工作，并且是这个腐败系统的一部分，我有两条信息要告诉你：1. 保存你的记录，2. 收拾行李，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;11 月初，他说他建议从公共供水中去除氟化物，并错误地声称该化学物质与骨折和癌症有关。美国牙科协会表示，这项已有数十年历史的干预措施可以使成人和儿童的蛀牙减少 25% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪在 9 月份批评了《纽约时报》一篇有关减肥药物 Ozempic 的评论文章，他说： “作者没有从根本上解决我们的食品系统和解决肥胖危机，而是专注于一种可以缓解症状的药物，并让遥远的大型制药公司高管们钱包高兴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;肯尼迪因做出虚假医疗声明而受到批评，包括疫苗与自闭症有关。他反对州和联邦在 Covid-19 大流行期间施加的限制，并被指控传播有关该病毒的错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;他对反疫苗标签提出异议，称他希望对疫苗进行更严格的测试。然而，他担任儿童健康捍卫组织的主席，这是一个专注于反疫苗信息的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月份的一次采访中，当时他仍在竞选美国总统，肯尼迪表示，希望获得疫苗的美国人如果他当选，他们自己或他们的孩子将继续获得疫苗。但他表示，他对麻疹疫苗的功效表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;麻疹是传染性最强的人类病毒之一，几乎完全可以通过疫苗接种来预防。它需要 95% 的疫苗覆盖率才能防止人群中爆发疫情。然而，疾病预防控制中心本月表示，美国的幼儿覆盖率已低于这一水平。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪在成为独立人士之前首先寻求民主党提名，他的总统竞选之路坎坷，引人注目。媒体头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，他在网上发布的一段视频中承认，十年前他在纽约中央公园扔了一头死熊，并把它装扮成被自行车撞倒的样子。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在一位前家庭保姆指控他性侵犯后，他宣称“我的衣柜里有很多骷髅”。他否认他与烤肉尸体合影的照片中的大型动物属于犬科动物。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪的竞选活动还证实了一项报告，即十多年前他的大脑中有寄生虫，但此后完全康复。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brother of late Harrods owner also accused of sexual violence, UK report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286634/brother-late-harrods-owner-also-accused-sexual-violence-uk-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 04:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/d1ba501d-7151-4f1f-ba99-b6605a74cef6_7f6f0906.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个品牌名称被划掉的 Harrods 手提包位于十月在伦敦举行的新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈罗德百货公司 (Harrods) 前任雇员三名女性指控其已故老板穆罕默德·阿尔法耶德 (Mohammed al-Fayed) 的兄弟实施性暴力，此前数百起针对这家伦敦豪华店前店主的类似指控英国广播公司 (BBC) 周四报道。&lt;/p>;&lt;p>;广播公司称，已故的萨拉赫·法耶德 (Salah Fayed) 在与兄弟共同拥有百货商店期间袭击了她们。&lt;/p>;&lt;p>;这些妇女声称1989 年至 1997 年间，她们在伦敦、法国南部和摩纳哥遭到虐待。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在最近几周数百名女性对埃及前哈罗德和富勒姆足球俱乐部老板穆罕默德·阿尔 (Mohammed al) 提出的一系列指控之后提出的。 -法耶德遭受包括强奸在内的性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;萨拉赫·法耶德于 2010 年去世，穆罕默德·法耶德去年去世，享年 94 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/df19b771-5895-435a-8de5-0234f4fc7cd8_8111f762.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2016 年 6 月，埃及商人穆罕默德·法耶德与他在巴黎的酒店工作人员合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近指控背后的三名女性之一放弃匿名权的海伦告诉 BBC，1989 年穆罕默德·法耶德 (Mohammed al-Fayed) 在迪拜出差期间强奸了她，当时她已经为这家零售商工作了两年。&lt;/p>;&lt;p>;然后他为她提供了一份与他的兄弟萨拉赫一起的私人助理工作，她说萨拉赫在她失去知觉时对她下药并强奸了她。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·法耶德“与他的兄弟分享了我”，她说。&lt; /p>;&lt;p>;她说，他对这段经历保持沉默，并签署了一份保密协议，据英国广播公司报道，他看到了这份文件。&lt;/p>;&lt;p>;第二名女子说，萨拉赫·法耶德在一次旅行中虐待了她前往摩纳哥，而 1997 年 19 岁时受聘的第三名女性则表示，她在摩纳哥的公寓中遭到性侵犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/d82ccf7b-8967-4f70-a89a-f5a35fe595de_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;（左起）代表 Harrods 幸存者团体的 Bruce Drummond、Dean Armstrong 和 Maria Mulla 于 10 月在伦敦举行新闻发布会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法新社联系哈洛德百货公司表示，它“支持这些女性挺身而出的勇气”，并鼓励幸存者“挺身而出并提出自己的主张” ” 给该公司，该公司正在提供赔偿和咨询支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也希望他们在追求正义的过程中寻找一切合适的途径，无论是哈罗德百货公司、警察还是法耶德百货公司。该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;周二，《纽约时报》发表了一名受害者的指控，指控穆罕默德·法耶德 80 岁的另一位兄弟阿里了解“人口贩卖”事件&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月份 BBC 纪录片播出以来，指控不断增加，该纪录片详细介绍了穆罕默德·阿尔法耶德 (Mohammed al-Fayed) 的多项强奸和性侵犯指控。&lt;/p>;&lt;p>;哈罗德幸存者组织的正义表示已收到 420 多起询问，主要与该商店有关，但也涉及富勒姆足球俱乐部、巴黎丽兹酒店和其他法耶兹实体。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦大都会警察局本月早些时候表示，它“正在积极调查”审查穆罕默德·法耶德去世前向大都会警察局报告的 21 项指控……以确定是否可以采取任何额外的调查措施，或者有哪些事情我们可以做得更好”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 05:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US lawmaker introduces legislation to revoke China’s trade status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3286632/us-lawmaker-introduces-legislation-revoke-chinas-trade-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 03:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/ec926c81-9890-4e84-85cf-a862c0a5a4d1_4798ddfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两国均出台了撤销与中国正常贸易关系的措施美国国会众议院但尚未取得进展。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国代表约翰·莫勒纳尔(John Moolenaar)周四提出一项法案，该法案将取消华盛顿与北京二十多年来的正常贸易关系，加入参议院对华鹰派的行列使两国经济脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;按照提议，该措施将对中国进口商品征收最低 35% 的关税，允许关税升至 100%，并让美国总统有能力分阶段实施五年多的时间里发生的变化。来自密歇根州的共和党人穆勒纳尔 (Moolenaar) 担任美国众议院美国与中国共产党 (CCP) 战略竞争特别委员会主席。&lt;/p>;&lt;p>;该法案还将取消对即将推出的低价值套餐的最低待遇。 ”从中国进口的货物，价值 800 美元以下的货物可免征进口关税、税收和严格的筛选。&lt;/p>;&lt;p>;“与中国保持永久正常的贸易关系让我们的国家失望，侵蚀了我们的制造业基础，并将就业机会转移到了我们最重要的领域。对手，”穆勒纳尔说。 “中共利用了我们的市场，背叛了其独裁政权获得永久正常贸易关系时所期望的自由和公平竞争的希望。”&lt;/p>;&lt;p>;永久正常贸易关系（PNTR）地位获得通过该协议由国会批准并于 2000 年由时任总统比尔·克林顿签署成为法律，使两国的贸易关系符合世界贸易组织 (WTO) 的规则，几个月后中国也加入了该组织。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/1d4108f0-ab57-40f6-9fb8-f3323e4aa900_8962d79b.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自密歇根州的共和党众议员约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar) 是众议院中国问题特别委员会主席。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国阿肯色州参议员汤姆·科顿、佛罗里达州参议员马可·卢比奥和密苏里州参议员乔什·霍利都是共和党人，他们在 9 月份提出了类似的法案。&lt;/p>;&lt;p >;“给予共产主义中国与我们给予我们最伟大盟友同样的贸易利益是我们国家做出的最灾难性的决定之一，”当选总统唐纳德·特朗普提名为国务卿的卢比奥在参议院法案公布。&lt;/p>;&lt;p>;“我们国家对中国的贸易逆差增加了四倍多，我们出口了数百万美国就业机会。卢比奥表示：“结束与中国的正常贸易关系是理所当然的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;穆勒纳尔的小组无权将这项立法提交众议院，因为它不是一个常设委员会。&lt;/p>;&lt;p >; 参议院版本到目前为止还没有其他共同提案国，而莫勒纳尔的版本似乎也没有。此外，距离国会会议只剩下四个星期了。所有悬而未决的立法都会在会议结束时失效，但可以在新国会就座后重新引入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/11/15/7efa11f3-c8cb-400f-958f-212a792d9cee_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员马可来自佛罗里达州的共和党人卢比奥是九月份提出的中国贸易地位法案的共同提案人之一。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经济学家警告称，取消中国的贸易地位将引发北京方面的报复，进而损害美国农产品生产商和其他一些行业。&lt;/p>;&lt;p >;商业咨询公司 Veda Partners 经济政策总监 Henrietta Treyz 表示：“我们国会取消中国 PNTR 的可能性正在上升，但仍然悲观，为 40%。”&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于中国的报复她说，农业州首先受到影响，而且其中大多数州由共和党立法者管理，但这些参议员通常对让选民遭受负面经济事件的影响持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>;这是立法者多次尝试中的最新一次科顿和另外两名共和党参议员——俄克拉荷马州的吉姆·英霍夫和佛罗里达州的里克·斯科特——以美国制造业就业岗位流失并指责北京使用强迫劳动为由，提出了2021 年《中国贸易关系法》。&lt;/p>;&lt;p>;该法案从未付诸表决，它要求美国总统每年批准正常贸易关系，并允许国会推翻总统的决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping arrives in Peru for Apec, poised to sign 30 bilateral agreements for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286631/xi-jinping-arrives-peru-apec-poised-sign-30-bilateral-agreements-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 03:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/17cf0882-c7cd-4090-8b1d-dd88d3167d4a_ccc94818.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月14日，中国国家主席习近平在秘鲁卡亚俄下飞机2024年，出席亚太经合组织峰会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周四上午在约400名工商界人士和企业家的陪同下抵达秘鲁，出席将持续到周六的亚太经合组织峰会。&lt;/p>;&lt;此次访问的一个焦点是周四由中国资助和运营的秘鲁新投资 35 亿美元的钱凯港的虚拟落成典礼。北京和利马还计划在习近平访问期间签署约30项双边协议，包括更新的自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要继承传统友谊，扩大和深化各领域互利合作，习近平在秘鲁媒体《El Peruano》发表署名文章，时间恰逢他到任。&lt;/p>;&lt;p>;“世界正在经历前所未有的更快变革一个世纪内。人类再次走到了历史的十字路口。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /15/0856dd21-dcd8-4805-badf-40a8a323513f_9fa28a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁中国公民在秘鲁豪尔赫·查韦斯国际机场等待习近平抵达2024 年 11 月 14 日，利马郊外的卡亚俄。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平计划从利马出发前往巴西参加二十国集团 (G20) 年会并出席国事会议11月20日访问巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。&lt;/p>;&lt;p>;跛脚鸭美国总统乔·拜登也于周四抵达。世界最大的两个经济体的领导人定于周六举行会谈，即峰会的第二天也是最后一天。这可能是拜登最后一次以总统身份与习近平会面。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员在会面前表示，拜登和习近平将“评估负责任地管理竞争的努力”。他们的国家GDP合计约占全球GDP的43%。&lt;/p>;&lt;p>;这将是拜登和习近平自4月份通话以来的首次已知互动，也是自去年峰会间隙进行协商以来的首次面对面会面。亚太经合组织会议在加利福尼亚州举行。&lt;/p>;&lt;p>;预计两人将讨论近年来中美会谈中通常出现的问题：台湾、涉嫌侵犯人权以及北京支持俄罗斯入侵乌克兰等问题随着拜登准备在两个月后离任。&lt;/p>;&lt;p>;亚太经合组织及其场外举行的各种双边会议将被与美国前总统唐纳德·特朗普本月大选相关的政策问题所掩盖，特朗普已经提名了几名候选人对中国鹰派在他即将到来的政府中占据最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;当选总统在竞选时提出了“美国优先”的反移民和保护主义关税议程，其中包括威胁对所有中国进口商品征收 60% 的关税。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国日益内向，北京将在本周和下周尝试将自己定位为“负责任的全球公民”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是南美洲仅次于美国的第二大贸易伙伴。中国也是许多国家最大的双边贸易伙伴，并与五个国家签订了自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过“一带一路”倡议在南美还有另外22个项目正在建设中，内地习近平在周四的文章中补充说，中国愿与秘方一道，“践行真正的多边主义，推动建设平等有序的多极世界，建设普惠社会”。包容性经济全球化”。&lt;/p>;&lt;p>;今年亚太经合组织会议的主题是“赋权”。包括。生长。”。这个政府间组织成立于 1989 年，当时亚洲经济正在蓬勃发展，其目标是扩大区域贸易并减少贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;但亚太经合组织自己的研究表明，障碍正在随着全球趋势而增加，其经济增长可能会落后于世界其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;该集团的 21 个成员经济体合计约占全球 GDP 的 60% 和全球商业的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;“具有讽刺意味的是，特朗普将全面讨论关税问题，而在亚太经合组织上，习近平将与东道国秘鲁签署一项新的、更新的自由贸易协定，”华盛顿战略与国际中心的查维克多 (Victor Cha) 表示研究。&lt;/p>;&lt;p>;“除了确保（拜登政府）过渡之前的过渡时期实现某种稳定之外，中美双边会议没有任何实际意义来推进任何新议程，”查添加。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump attorney general pick Matt Gaetz faces scrutiny over sexual misconduct report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286629/trump-attorney-general-pick-matt-gaetz-faces-scrutiny-over-sexual-misconduct-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 02:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/4ac54f5c-ae10-4141-a0a9-8f1624958d37_0d55c8ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会议员马特·盖茨在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发言，威斯康星州，七月。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普的司法部长提名人马特·盖茨周四受到越来越严格的审查，一位共和党高级议员表示，他“绝对”希望审查一份未公布的信息。审查不当性行为指控的报告。&lt;/p>;&lt;p>;代表一名所谓受害者的律师也呼吁公开该报告。&lt;/p>;&lt;p>;担任该委员会最高职位的参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 表示明年将考虑盖茨的提名，他说他和其他议员应该获得众议院道德委员会的报告，该委员会审查了不当性行为和非法药物使用的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望参议院可以考虑的事情根本没有任何限制，”科宁告诉记者。当被问及这是否意味着他想看道德报告时，他回答说：“当然。”&lt;/p>;&lt;p>;盖茨周三辞去了众议院席位，这将结束道德委员会的调查。他否认有不当行为。据多家新闻媒体报道，该小组原打算在周五发布该报告。委员会发言人拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨还因涉及一名 17 岁女孩的性贩运指控而受到司法部近三年的调查。他的办公室在 2023 年表示，检察官告诉他，他不会面临刑事指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“盖茨先生可能被提名为司法部长，这是在真正黑暗的情况下的反常发展。系列事件。我们将支持众议院道德委员会立即发布他们的报告。她是一名高中生，而且有证人，”据称受害人的代表律师约翰·克鲁恩(John Clune)在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;盖茨和特朗普的其他提名人一样，接下来需要在参议院获得确认。今年，共和党将在 100 个席位的众议院中以至少 52 名议员的身份控制该议院。&lt;/p>;&lt;p>;“现在计票还为时过早，但存在很多问题，”科宁在谈到盖茨的前景时说道。&lt;/p>;&lt;科宁目前是司法委员会的第二号共和党人，该委员会将处理盖茨的确认事宜。该小组的民主党领袖迪克·德宾 (Dick Durbin) 也呼吁众议院小组公布其报告。&lt;/p>;&lt;p>;周三，多名共和党参议员对 42 岁的盖茨的提名表示怀疑，盖茨是一名从未为美国工作过的挑衅者司法部或任何级别政府的检察官。&lt;/p>;&lt;p>;周三，盖茨考虑废除司法部下属的联邦调查局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/53946116-89fa-4acd-b7a3-0f37d275a946_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;2023 年 3 月，美国参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 在国会山举行的参议院情报委员会听证会上向证人提问。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;盖茨普遍不受欢迎他在国会的前同事，去年他领导了一场驱逐凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）议长职务的行动，导致众议院在混乱的几周内没有领导人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的核心圈子描述了司法部长、该国最高执法官员，作为继总统之后最重要的政府成员，对于他实施大规模驱逐、赦免 1 月 6 日骚乱者以及对过去四年里起诉他的人进行报复的计划至关重要。&lt;/p >;&lt;p>;特朗普在 2021 年四年任期结束后面临两项联邦刑事起诉，并誓言在 1 月 20 日重新掌权时将彻底重塑司法部。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop29 host tries to calm waters after diplomatic turmoil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3286627/cop29-host-tries-calm-waters-after-diplomatic-turmoil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/dffc9ca2-c5ed-4463-9f4d-94d8d89d9242_540f53a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者抵达阿塞拜疆巴库参加 Cop29 联合国气候峰会，星期四。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，在法国部长取消参加联合国气候谈判、阿根廷撤回代表团后，东道主阿塞拜疆试图降低巴库的外交气氛。&lt;/p>;&lt; p>;尽管谈判代表在 Cop29 会谈中闭门努力敲定一项气候融资协议，但外交动荡很大程度上抢走了人们的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;法国环境部长 Agnes Pannier-Runacher 周三表示，她不会在阿塞拜疆总统伊利哈姆·阿利耶夫指责巴黎在其海外领土上犯下殖民“罪行”和“侵犯人权”后，他前往巴库。&lt;/p>;&lt;p>;潘尼尔-鲁纳切尔称他的讲话“不可接受……有损阿塞拜疆总统的尊严”周四，第 29 次缔约方大会首席谈判代表雅尔钦·拉菲耶夫 (Yalchin Rafiyev) 试图平息局势，坚称阿塞拜疆已经培育了“包容性进程”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向所有人敞开了大门来参加非常有建设性、富有成效的讨论，”他告诉记者。 “我们的大门仍然敞开。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/ 2e0cbb66-3b23-4faa-b76f-36d793e2bc3f_8c73130c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国生态转型、能源、气候和风险预防部长 Agnes Pannier-Runacher 离开11月6日在巴黎爱丽舍宫举行的每周内阁会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于法国支持阿塞拜疆的宿敌亚美尼亚，巴黎和巴库之间的关系长期以来一直紧张.&lt;/p>;&lt;p>;去年，阿塞拜疆以闪电般的攻势击败了亚美尼亚，夺回了亚美尼亚人聚居的纳戈尔诺-卡拉巴赫地区，导致超过 10 万亚美尼亚人外逃。&lt;/p>;&lt;p>;阿塞拜疆已欧盟气候专员表示，气候谈判“应该是一个各方都感到可以自由地前来谈判”。&lt;/p>;&lt;p>;“缔约方会议主席负有实现和加强这一目标的特殊责任，”沃普克·霍克斯特拉 (Wopke Hoekstra) 在社交媒体上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;使外交更加复杂化混乱中，阿根廷代表团突然退出谈判。&lt;/p>;&lt;p>;一位环境部消息人士证实了这一消息，但拒绝提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷反建制总统哈维尔·米雷毫不掩饰秘密他对气候变化持怀疑态度，是新当选的美国前总统唐纳德·特朗普的盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/11/15/b4005995-373b-4b15-bfe5-6e32b8717711_188ae138.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷总统哈维尔·米雷的手势九月份在布宜诺斯艾利斯举行的一次集会上。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然阿根廷代表团规模较小，但阿根廷环保活动人士、共同倡议主任奥斯卡·索里亚(Oscar Soria)表示，其离开“在该国外交史上是前所未有的” .&lt;/p>;&lt;p>;拉菲耶夫拒绝透露离开的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望所有出席这里的人只有一个意图，那就是加入我们这一集体努力，以获得一个他说。&lt;/p>;&lt;p>;但事实证明，谈判的关键目标（新的气候融资协议）的进展极其缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;主要的断层线很明显：发达国家应该支付多少钱来帮助较贫穷国家适应气候变化并摆脱化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;富裕国家不愿意增加已经承诺的每年 1000 亿美元的资金，因为意识到国内公众对此感到愤怒通货膨胀和经济不景气。&lt;/p>;&lt;p>;但发展中国家警告称，他们至少需要 1 万亿美元来抵御气候变化的破坏并履行实现净零排放的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源描述正在进行的讨论同样困难，谈判代表们在部长们几天后到达开始敲定协议之前努力将文本草案变成合理的形式。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟首席谈判代表雅各布·沃克斯曼表示，他“非常担心” ”关于缓慢的过程。 “我们距离着陆点还很远。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;悬而未决的问题是特朗普重返白宫后美国将在气候行动和资金方面发挥什么作用一月份。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺再次退出具有里程碑意义的《巴黎协定》，这引发了人们对美国谈判代表在巴库能够达成什么成果的疑问。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为可以公平地说，有一些白宫气候与能源高级主任杰克·莱文 (Jake Levine) 承认，下一届政府的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;但“投射美国价值观”的需要将成为持续气候融资和行动的强大推动力，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能将竞争环境让给中国、我们的竞争对手......所以我认为你会看到美国继续存在。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Bear’ that attacked luxury cars in US$142,000 insurance case was human in costume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286626/bear-attacked-luxury-cars-us142000-insurance-case-was-human-costume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 00:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/446cc899-900b-40c4-84a6-ec0752ccc08c_76efc723.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据称嫌疑人穿着这件熊服装，目的是实施犯罪保险欺诈。照片：加州保险部，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加州曾发生过熊闯入汽车的事件。但摄像机拍到的熊进入豪华车，向保险公司通报了事情不太对劲的情况。&lt;/p>;&lt;p>;加州保险部表示，在被称为“熊爪行动”的行动中，四名洛杉矶居民周三被捕，被指控声称一只熊损坏了三家保险公司的车辆，骗取了近 142,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;该组织被指控提供 1 月份在圣贝纳迪诺山脉拍摄的视频片段，显示一只“熊”在里面移动该部门表示，作为损失索赔的一部分，向保险公司提供了一辆劳斯莱斯和两辆梅赛德斯。&lt;/p>;&lt;p>;保险部门提供的照片显示座椅和车门上似乎有划痕。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司观看了劳斯莱斯的视频，怀疑里面不是一只熊，而是穿着熊服装的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;侦探们发现了另外两项声明，并与两家不同的保险公司为同一损失日期和同一地点的四个人提供保险。类似的视频显示了梅赛德斯汽车内的“熊”。&lt;/p>;&lt;p>;该部门请加州鱼类和野生动物部门的一位生物学家审查了这三个视频，得出的结论是“显然是一只熊里的人”保险部门表示，在执行搜查令后，侦探们在嫌疑人的家中发现了这件熊服装。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚是否是四名被捕者有律师。&lt;/p>;&lt;p>;熊闯入民宅或垃圾桶寻找食物已成为加州的一个问题——从内华达山脉的太浩湖一直到洛杉矶的山麓郊区，其中一些熊曾被众所周知，它们会袭击冰箱并在后院的游泳池和热水浴缸中畅游。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 00:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[For lame duck Joe Biden, an anticlimactic exit from the world stage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286624/lame-duck-joe-biden-anticlimactic-exit-world-stage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 23:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/15/671f8716-bd07-4b75-b992-a7a69b278d3f_f9497bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登将于 1 月 20 日离任。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着本周事件的展开，这可能是美国总统乔·拜登卸任前最后一次多边活动，很明显他在国际舞台上的影响力正在减弱。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然很高兴向这位周三年满 82 岁的资深公务员致敬，但世界各国领导人都知道，自美国政党于 11 月 5 日惨败于当选总统手中后，美国的政治风向已经发生了巨大转变。唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会成为拜登的绝唱。他不仅是一只跛脚鸭，而且是一只超级跛脚鸭，因为他的继任者将采取与他截然不同的政策，”华盛顿战略与国际研究中心 (CSIS) 高级研究员艾琳·墨菲 (Erin Murphy) 表示。 /p>;&lt;p>;在拜登计划于本周在秘鲁举行的亚太经合组织会议和下周在巴西举行的 G20 峰会期间举行的双边会议期间，他几乎没有什么可以承诺、兑现或对中国或中国有多大用处的。随着焦点迅速转向特朗普 2.0，美国的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;他的日历上包括中国领导人习近平以及与韩国总统尹锡烈和日本首相石破茂的联席会议。&lt;/p>;&lt;拜登的聚光灯逐渐褪去，与一年前在北加州举行的亚太经合组织峰会形成鲜明对比。随着这两个经济大国稳定了内爆的关系，并恢复了有关军事接触、人工智能和非法毒品生产的对话，全世界都为之震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“就双边协议或与领导人进行的小型双边会谈而言，我不认为我认为不会有很大的兴趣，”墨菲说。 “拜登今天所做的任何事情都无法阻止几个月后的变化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一位高级政府官员在预览拜登的行程时，他的回顾性语气就体现了这一点。并于周六与习近平会面。她一再回避有关美国未来政策的问题，并补充说，白宫将在拜登的最后两个月继续就北京对俄罗斯的支持、南海稳定的重要性以及其他棘手问题向北京施压。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法评论下一届政府会做什么或不会做什么以及他们的政策方向是什么，”她说。 “我们预计总统将利用这个机会评估过去四年来负责任地管理竞争的努力，两国如何在共同利益领域取得进展，即使在深刻的分歧和激烈的竞争中，也一直在努力做到这一点&lt;/p>;&lt;p>;除了亚太经合组织和 G20 峰会之外，拜登还将前往巴西亚马逊，这是在任美国总统的首次此类访问，也是自西奥多·罗斯福 (Theodore Roosevelt) 远征以来美国总统的首次此类访问。他自己在 1912 年连任竞选中落败。&lt;/p>;&lt;p>;在亚太经合组织上，分析人士表示，他们预计拜登会宣传美国在美洲的领导地位，宣传他的印太经济框架和美洲经济繁荣伙伴关系，两项旨在对抗中国在华盛顿后院日益增长的贸易和投资影响力的区域倡议。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普迅速取消 IPEF 和 APEP 的时机已经成熟，可能会在其执政初期以戏剧性的方式取消，就像他在 2017 年所做的那样与跨太平洋伙伴关系。特朗普以其保护主义倾向、本能地厌恶其前任的提议以及对全球集团的深深怀疑而闻名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/11/14/bcb4d4eb-ee11-4ee4-a563-80ca9353578d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登发表讲话2023 年 11 月 16 日，世界领导人在旧金山举行的印太经济框架会议上发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“深化经济关系的信息正在传递战略与国际研究中心 (CSIS) 美洲部主任瑞安·伯格 (Ryan Berg) 表示： “习近平访问亚太经合组织时要做的所有事情将明显给拜登之行蒙上阴影。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国目前在经济表现方面占据上风，因为美国经济蓬勃发展，中国的神魂颠倒，北京显然赢得了许多国家想要的东西——投资、基础设施和持续的经济接触。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全世界都在为美国在特朗普领导下撤回贸易、联盟甚至民间言论做好准备，但中国周四雄心勃勃的 35 亿美元钱凯港项目将正式启动，该项目旨在将中国与南美大陆更加紧密地联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;中国和秘鲁还将宣布升级版自由贸易协定，北京方面称该协定最终将增强两国间的双边关系贸易额减少 50%。中国带着由 400 名商界领袖和企业家组成的大军抵达该地区，希望巩固关系并达成交易。&lt;/p>;&lt;p>;“这肯定会掩盖拜登关于美国与我们之间关系稳健性的言论。伯格说：“拉丁美洲同行，或者美国与亚洲同行之间。”&lt;/p>;&lt;p>;下周在巴西举行的 G20 峰会结束后，拜登应邀延长逗留期限，进行正式国事访问，这是他首次访问巴西。南美洲总统。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，白宫拒绝了。拜登无法将其纳入他的日程安排，”伯格说。 “所以中国人现在留下来......并且很可能获得最初向拜登政府提供的国事访问。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/1b49f622-4a24-44a3-8528-528f7f8cb49a_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;预计当选总统唐纳德·特朗普将让美国退出贸易协定和联盟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西上个月宣布不会加入中国的“一带一路”倡议，这对华盛顿来说是一次小小的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的情况发现自己与时任总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 很相似，他在 2016 年特朗普首次当选总统后不久也参加了在秘鲁举行的亚太经合组织 (APEC)。全球领导人询问奥巴马会发生什么，结果他的回应却是“我们必须等待” &lt;/p>;&lt;p>;美国在全球撤退模式中的一个关键问题是，其他经济体能否接过这一重任 — — 就像日本在特朗普退出 TPP 后所做的那样。分析师预计 IPEF 将以某种形式生存下来，尽管 APEP 可能不会，因为 APEP 尚未建立起来，启动时间很长，去年 11 月才举行了第一次会议，并且几乎没有带来什么实际好处。&lt;/p>;&lt;p>;“APEP 被认为是在该地区，晚了一点点，而且还缺很多美元，”伯格说。 “我认为，如果 APEP 无法在特朗普政府执政的头几个月中生存下来，该地区不会出现集体失望。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其强大的网格结构，其效用也值得怀疑。涵盖除厄瓜多尔外的拉丁美洲和加勒比地区几乎所有国家的自由贸易协定，包括美国-墨西哥-加拿大协定、多米尼加共和国-中美洲自由贸易协定以及与哥伦比亚、秘鲁和智利的双边协定。&lt;/p>;&lt;也没有人抱太大希望，在日渐衰落的政府能够“抵御”拜登所倡导的美国领导的美洲和亚太机构，因为这些机构依赖于总统的承诺以及在白宫和白宫主办的威望。戴维营。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士表示，特朗普并不一定本能地反对多边机构。相反，他倾向于本能地持怀疑态度，但如果确信这些对他的支持者有利或者他可以取得功劳，他就可以被说服。例如，由日本、澳大利亚、美国和印度组成的四方机制可能会在特朗普发起后继续存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/41756e5a-1f89-4cc9-9c26-85520f06d28a_4ad6e213.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 9 月 21 日，日本首相岸田文雄在特拉华州威尔明顿附近举行的四方峰会上发表讲话，美国、印度和澳大利亚领导人也参加了峰会。乔·拜登总统在左。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着华盛顿紧缩开支，中国有机会将自己定位为支持贸易和伙伴关系的负责任的全球参与者。华盛顿彼得森国际经济研究所的杨汉古表示，北京在特朗普的第一个任期内曾尝试过这一做法，后来其咄咄逼人的战狼外交让各国望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;但在过去八年里，情况发生了很大变化。以及明年亚太经合组织峰会东道主韩国的前贸易部长。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济较弱，而特朗普的当选则拥有强大的授权。即使中国试图在欧洲方面得分，北京在乌克兰战争中对俄罗斯的支持也存在问题。此外，随着经济波动，其出口倍增的努力正在推高全球关税壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;“现在美国正在为美国堡垒筑起高墙，正因为如此，中国的电动汽车和化学品以及你的名字它只是被转移到韩国、日本和南半球国家，”杨说。 “中国确实需要全面思考这个问题。他们确实需要谨慎，不要在全世界范围内造成第二次中国冲击。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登在建立全球联盟、建立伙伴关系以及采取措施重启美国经济以对抗中国方面取得了巨大成就，随着实力不断增强，他无疑是南美峰会上昨天的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“可怜的拜登可能不会对会议造成太多阻碍，大多数人会试图与特朗普建立联系，或者至少有该政府的一名代表，”墨菲说。 “我认为这对拜登来说不会是取得任何成就的好时机。但你知道，这对他来说可能是一次不错的旅行，告别人们，访问拉丁美洲，然后从那里出发。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists modify tomatoes to make them ‘significantly sweeter’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3286504/chinese-scientists-modify-tomatoes-make-them-significantly-sweeter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/800d91ff-f993-4572-acff-2aff79153811_5b3d5080.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大多数消费者更喜欢更甜的新鲜西红柿。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新研究表明，中国科学家通过去除两个调节糖含量的基因，成功改良了西红柿，使其变得更甜。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示改良番茄的葡萄糖和果糖水平比其原始品种高出 30%，但重量和产量保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对糖制动基因的发现……提供了一种可能研究小组表示，这种解决方案可以在不降低现代商业品种果实产量的情况下提高糖含量，这受到了消费者和生产者的青睐。&lt;/p>;&lt;p>;“经过 CRISPR 编辑的‘提升甜度’的西红柿可能会在不久的将来就可以为消费者提供，”他们周四在同行评审期刊《自然》上发表的一篇文章中写道，提到了基因组编辑技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国农业科学院领导的团队北京的研究人员包括来自中国其他研究所和美国康奈尔大学的研究人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数消费者更喜欢更甜的新鲜西红柿，较高的含糖量也可以提高西红柿的经济价值例如，当生产含糖量为 28% 的番茄酱时，将包括糖在内的可溶性固形物含量从 4% 提高到 5% 可以减少新鲜番茄的用量根据这项研究，最多需要四分之一的时间。&lt;/p>;&lt;p>;但是西红柿的遗传联系使得实现甜度和大小成为一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在作物驯化过程中，育种者专注于果实尺寸增大，栽培番茄比其野生祖先大 10 至 100 倍。但是，虽然西红柿更大，但它们并不那么甜。&lt;/p>;&lt;p>;在这项研究中，研究人员通过基因组编辑克服了糖含量和产量之间的负相关性，他们称之为“一个在其中设计更甜西红柿的机会” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还邀请了 100 名志愿者在深圳和北京品尝并比较编辑后的西红柿与原始版本。研究发现，改良后的西红柿“明显更甜”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;主要作者、中国农业科学院蔬菜生物育种国家重点实验室研究员张金哲表示该团队已申请了利用这两个基因提高果实糖含量的专利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望将基因编辑技术应用于不同的番茄品种，特别是那些已经商业化和大规模的番茄品种。”他说，市场上的西红柿比实验室种植的品种更能抵抗疾病，更耐运输，保质期更长。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia trade set to hit new highs, but Trump factor, payments cloud outlook]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286562/china-russia-trade-set-hit-new-highs-trump-factor-payments-cloud-outlook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/0ea1f5dd-4a14-499a-9c2a-59faa1023936_c3bd3541.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在出售俄罗斯产品的市场上浏览酒类在北京。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于近几个月支付壁垒已部分得到解决，中国与俄罗斯的贸易今年将创下新高，但分析人士警告称，美国当选总统唐纳德·特朗普的回归可能会阻碍中国与俄罗斯的贸易往来。伴随着双边贸易受到更多打击。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，长期的金融制裁也使俄罗斯因延迟付款而向中国出售产品的努力变得复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;中国的增长速度最快。 10月对俄罗斯出口近一年，出货量同比增长26.7%。&lt;/p>;&lt;p>;2024年前10个月，两国贸易额达2022亿美元，相当于根据中国海关数据，较上年增长2.8%。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟因乌克兰战争对俄罗斯实施制裁，推动了这一快速增长，其中中国成为重要来源汽车和电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对其南方邻国商品的需求不断增长，使其在今年前 10 个月成为中国第六大贸易伙伴，按单一国家计算则成为第四大贸易伙伴，落后于美国、日本和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“如果当选总统特朗普成功地迫使乌克兰战争结束，无论采取何种方式，对于想要这样做的中国企业来说，风险都会更小。彼得森国际经济研究所 (PIIE) 经济学家玛丽·洛夫利 (Mary Lovely) 表示：“与此同时，现有制裁制度中很少有成员愿意这样做出于多种原因与俄罗斯开展业务。因此，俄罗斯和中国之间的贸易将继续呈上升趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;随着西方汽车品牌和供应商撤出俄罗斯，消费者转向中国来填补空白，去年，俄罗斯进口的中国汽车汽车零部件和机械激增至近250亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;各种类型的汽车和零部件在俄罗斯从中国的进口中占据主导地位，占前10名商品中的7个，占俄罗斯从南部地区进口总额的近四分之一1月至9月，俄罗斯对中国的主要出口仍然是原材料，即原油、木材和各种化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;不过，与俄罗斯一样，贸易商在支付方面遇到了困难。自乌克兰战争爆发以来，该公司被踢出了 Swift 金融信息服务，并于 6 月份增加了进一步的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国从俄罗斯的进口下降 4.3%，这些壁垒已经造成了损失。上个月同比下降，较 9 月份 9.2% 的大幅下降略有缓解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们很幸运，在战前在俄罗斯 VTB 开设了银行账户。乌克兰是少数几家在美国制裁下对中国影响不大的银行之一。”在一家从事俄罗斯和中亚业务的外贸公司工作的陈艾莉说。&lt;/p>;&lt;p>;“但现在，我们”正在帮助我们的朋友解决他们的定居问题。许多中国出口商甚至在VTB上海分行排队开户，希望能够克服付款障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;这位21岁的会计师表示，客户至少要等三个月才能开户。由于需求增加，即使成功，也需要支付 4% 的费用来加快流程。&lt;/p>;&lt;p>;包括小红书和抖音在内的中国社交媒体平台上的出口商也在分享技巧和技巧如何在吉尔吉斯斯坦等第三方国家开设账户，以绕过支付问题并保持中俄之间的贸易畅通。&lt;/p>;&lt;p>;“对俄罗斯的金融制裁得到了许多国家的大力支持，而不是只有当选总统特朗普如果试图取消这些制裁，他会面临反对，但他在恢复与俄罗斯正常关系方面能走多远还有待观察。”PIIE 的 Lovely 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国暂时取消对 11 家俄罗斯银行及其子公司的制裁，允许它们在 4 月底之前进行能源相关交易。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部外国资产控制办公室于六天后宣布了这一消息在特朗普当选之前。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>