<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thousands line Hong Kong’s Victoria Harbour for drone show, with some saying it’s more impressive than pyrotechnics display]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262342/thousands-line-hong-kongs-victoria-harbour-drone-show-some-saying-its-more-impressive-pyrotechnics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 23:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/f997eec4-2f00-4cdc-a7a2-66554eec92dd_4060599b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民和游客观看周六晚上的无人机表演。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六晚上，数千名居民和游客在香港维多利亚港排队观看无人机表演，有些人说他们比本月早些时候的烟火表演更喜欢它。&lt; /p>;&lt;p>;约1,000架无人机组成了色彩缤纷的形状和图案，包括包子塔、舞狮和飘扬旗帜的花板，以及其他香港文化的知名图像。&lt;/p>;&lt; p>;无人机表演向5月15日庆祝佛诞的佛陀致敬，以及一年一度在离岛举行的长洲包山节，祭祀道教海神北帝。&lt;/ p>;&lt;p>;无人机表演和烟火表演将定期举行，作为旅游部门更广泛推动的一部分，以使这座城市对游客更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Kane Chiu，一名二十多岁的中国大陆学生身在香港的他表示，这是他第一次观看无人机表演，觉得比5月1日劳动节假期看到的烟火表演更有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，我个人觉得无人机表演更吸引人。”显示更多新颖性，”他说。 “可能是烟火表演看了好几遍，没那么惊艳。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游局举办烟火表演是为了庆祝中国大陆“黄金周”假期的开始，但有观众表示他们对帖子感到失望，他们大多只看到烟雾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/11/f9408860-1b7c-4958-a9fd-9598608fb477_946ae575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟花及无人机表演各约港币1元百万（128,000 美元）。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自深圳的游客苏榕说，无人机编成的“绳结”和“和”字尤其令人印象深刻。&lt;/p>; &lt;p>;“这是在维多利亚港夜景的映衬下的奇观……‘和平’对中国人来说是吉祥的，也符合我们的心态。”这位34岁的游客说道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示未来会再次前往香港观看演出，并希望下次能看到烟火表演。&lt;/p>;&lt;p>;来自英国的 27 岁游客哈利·布斯 (Harry Booth) 称这场表演“充满活力”，说他希望未来的表演能持续更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为无人机表演比烟花表演更独特，因为你在世界各地都能看到烟花表演，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“[演出可以持续]大概20分钟、15分钟，甚至更长一点。也许还有一些不同的动物或其他与香港有关的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;他的女朋友杰西·米尔纳指出，无人机表演并没有对这座城市的动物产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这对于热爱动物来说会更好，因为我知道烟花对动物有非常糟糕的影响......我确实认为它会像烟花表演一样吸引更多的人，”她说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/68a4cc90-6025-4b3e-8ac9-81032f68aaf7_7ffa1fca.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主办无人机表演的旅游发展局早前在被视为观赏这一奇观的最佳地点的湾仔码头向公众派发免费冰淇淋。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人Kay Kwan及其家人晚上8点准时赶到演出现场。但由于人潮拥挤，他们只能站在湾仔海滨长廊较远的地方，无法看到无人机形成的整个图案。&lt;/p>;&lt;p>;“也许表演在中环举行比较好，因为它更宽敞，人们可以从远处看到它，”她说。 “表演比烟花表演好得多。这里人少，噪音也少。它还减少了污染。”&lt;/p>;&lt;p>;主办无人机表演的旅游发展局早前在湾仔码头向公众派发免费冰淇淋，湾仔码头被认为是观赏这一奇观的最佳地点。&lt;/p>; &lt;p>;烟花和无人机表演每场的标价约为 100 万港元（128,000 美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s campaign considering Nikki Haley as running mate: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262340/donald-trumps-campaign-considering-nikki-haley-running-mate-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/57b19797-8f60-464d-b0f4-4540c14a4421_bd4defc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和前南卡罗来纳州州长尼基·黑利。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新闻网站 Axios 周六援引知情人士的话报道，唐纳德·特朗普的竞选团队正在积极考虑前共和党总统候选人尼基·黑利 (Nikki Haley) 成为他的竞选搭档。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;报道称，如果特朗普确信海莉可以帮助他赢得总统职位，避免可能的监禁，并在他失败的情况下支付数千万美元的法律费用，那么特朗普可能会选择海莉。前南卡罗来纳州州长、前美国驻联合国大使黑利于三月份结束了对共和党总统候选人特朗普的长期挑战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队高级顾问布莱恩·休斯(Brian Hughes)对这篇文章做出了回应。说：“只有特朗普总统才能决定副总统竞争者的出入，任何声称知道他会选择谁的人都在撒谎。”黑利尚未立即发表评论。虽然她承认一再贬低她的候选资格的特朗普将成为共和党提名人，但她并没有支持他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/3d13c066-403c-4a43-9b68-73a4b67d9265_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nikki三月份，海莉结束了对共和党总统候选人唐纳德·特朗普的微弱挑战。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;副总统职位的潜在候选人已经有一长串，其中包括北达科他州州长Doug Burgum、南达科他州州长Kristi Noem、美国参议员Marco卢比奥、蒂姆·斯科特和 JD 万斯，以及美国众议员埃莉斯·斯特凡尼克。&lt;/p>;&lt;p>;伯格姆和斯科特曾与特朗普竞争 2024 年共和党提名，但最终退出。诺姆在回忆录中透露，她曾射杀过一只不听话的 14 个月大的狗，此后，诺姆陷入了争议。&lt;/p>;&lt;p>;据顾问称，特朗普并不急于挑选竞选伙伴。他要等到 7 月在威斯康星州密尔沃基举行的共和党大会上才会获得正式提名。&lt;/p>;&lt;p>;他将在 11 月 5 日的大选中面对民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Beijing moving to more closely guide Hong Kong in areas critical to its success?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262336/beijing-moving-more-closely-guide-hong-kong-areas-critical-its-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/bf22503d-1820-46f4-aaf9-1b3596650200_45e13b93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙访问北京期间，与教育局局长蔡玉莲及22所香港高等教育机构代表会面。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的最高官员发表了明显冗长的声明，详细介绍了他过去一周与当地官员的一系列会面，政治观察人士称此举表明了中央政府的计划在最关心的领域发布明确的政策方向。&lt;/p>;&lt;p>;国务院港澳事务办公室主任夏宝龙表达对香港的期望后，北京态度的转变引起关注罕见地详细阐述了他过去两天在北京与香港创新科技、旅游和教育部长的会面。&lt;/p>;&lt;p>;周五，夏会见了教育局局长蔡玉莲和代表他在接受香港22所高等教育机构邀请时，呼吁院校培育学生民族感情，弘扬爱国主义精神，为国家发展作出更多贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“希望香港大专院校的领导们“我们将肩负起坚守立德树人根本、培育民族感情、唱响爱国爱港主旋律的重要责任。”夏在652字的声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，北京官员在与创新部部长孙东会面后发表了310字的声明，敦促他认清香港在创新领域的定位，合理规划并主动对接国家发展目标，同时“充分肯定”香港在推动创新发展方面所做的努力。 ”当地政府在发展旅游业方面“积极努力”，同时敦促其在市场“深刻变化”的情况下重振旅游业，将城市的每个角落都视为吸引游客的潜在地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/5f37a6c9-d140-4060-bbe5-d4beeeb10338_d1affac6.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夏宝龙最引人关注的言论是他周四与旅游局局长杨润雄会面时发表的长达359字的声明。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仅仅两天后，北京宣布将允许另外八个中国内地城市的居民根据单独旅客计划前往香港。&lt;/p>; &lt;p>;这三份声明的长度至少比一个月前夏先生在首都会见财经事务及库务局局长许正宇和运输及物流局局长林世雄时发表的两份声明的长度至少六倍。&lt; /p>;&lt;p>;两份声明均不超过50字，仅提及会议时间和地点。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员卢兆兴表示，最新声明表明了北京方面“最重要”的担忧&lt;/p>;&lt;p>;“随着详细的号召公布，我相信会议期间这三个方面的明确政策方向已经传达给局局长了。”&lt; /p>;&lt;p>;半官方的北京智库中国港澳研究会顾问刘兆佳教授将长度上的差异归因于中央政府更积极主动地对港澳事务行使全面管辖权。 &lt;/p>;&lt;p>;“部长和局局长是由中央政府任命的，中央政府有权力和责任向他们发出指示和指导，”刘说。 “香港越来越多的政策和行动，也需要内地的支持和协调才能落实。”&lt;/p>;&lt;p>;杨周六表示，夏的言论可以视为北京官员的巨大信心&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我们要在转型中求变，团结一致，振兴旅游业。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，局长行政长官李家超周六上午与其最高顾问委员会行政会议的主要官员和非官方成员就“香港经济发展的战略部署”进行了深入讨论。&lt;/p>;&lt;p >;“这座城市正处于经济转型之中，对我们来说，创新、创造、适应和响应变化至关重要，”他在 Facebook 页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;李对创造力的评论夏先生在上个月纪念国家安全教育日的论坛上呼吁香港采用新思维、新方法、新路线解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;但参加会议的行政会议成员唐家华在周六的会议上，他表示这次会议并不是对夏的呼吁的回应，而是已经固定了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认夏更多地参与了城市的治理。&lt;/p>;&lt; “从我与他的多次会面来看，他总是非常热衷于倾听而不是说话，”童说。 “当他说话时，他总是以表达自己的观点而不是规定应该做什么的形式。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes Gaza as more Rafah evacuations ordered]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262338/israel-strikes-gaza-more-rafah-evacuations-ordered?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 22:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/7858a63b-4866-4277-a3eb-80a1f6b9e8c3_7cf0d59b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们乘坐一辆满载物品的车辆，就像巴勒斯坦人一样以色列军队在拉法东部发动地面和空中行动后，准备撤离。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六发动袭击，袭击了包括拉法在内的加沙部分地区，以色列扩大了撤离令，联合国警告称，如果对这座拥挤的城市进行彻底入侵，将会发生“史诗级”灾难。 &lt;/p>;&lt;p>;法新社记者、医生和目击者报道了沿海地区发生的袭击事件，联合国表示，以色列军队本周不顾国际社会的反对，进入拉法东部，有效关闭了一个重要的援助过境点，人道主义救援工作受阻。 &lt;/p>;&lt;p>;医院声明称，加沙中部的袭击造成至少 21 人死亡，并被送往代尔巴拉赫市的阿克萨烈士医院。&lt;/p>;&lt;p >; 设施庭院里的地上躺着覆盖着白色的尸体。一名戴着棒球帽的男子靠在一个运尸袋上，握住一只伸出的布满灰尘的手。&lt;/p>;&lt;p>;另一具尸体的脚从毯子下伸出，上面有一只大泰迪熊的照片。&lt;/p>;&lt;p>;另一具尸体的脚从毯子下面伸出来。 >;&lt;p>;在拉法，目击者称埃及过境点附近遭受了强烈空袭，整个城市上空升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，加沙北部也发生了其他袭击。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/741e3133-ad07-47b3-8a36-3f31c432c90f_9c7417ba.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六清晨，以色列对加沙地带南部的拉法发动袭击，建筑物上空升起浓烟。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周二命令拉法东部居民撤离后，占领并关闭了拉法过境点的巴勒斯坦一侧——所有燃料都通过该过境点进入加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;军方周六表示，部队在过境点进行“行动活动”，与“武装恐怖分子”作战，并发现了“许多地下隧道竖井”。&lt;/p>;&lt;p>;在调解过程中随着停战和释放人质的努力似乎陷入停滞，哈马斯武装派别发布了一段在加沙地带活捉俘虏的视频，这是不到一个月内发布的第三段此类视频。&lt;/p>;&lt;p>;视频中可以看到该男子正在用这段 11 秒的剪辑，叠加了阿拉伯语和希伯来语的文字，上面写着：“时间不多了。”&lt;/p>;&lt;p>;军方发言人 Avichay 在社交媒体平台 X 上发布了拉法东部的新疏散令阿德拉伊表示，指定地区“最近几天和几周见证了哈马斯的恐怖活动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/11/55b4395d-a995-4af8-8ccb-d1cd26315062_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人、女人和孩子周六，他们乘坐一辆满载财物和其他物品的三轮车逃往加沙地带南部拉法的汗尤尼斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据法国通讯社报道，战争始于哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击，导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民-以色列官方数据的新闻统计。&lt;/p>;&lt;p>;在袭击过程中，武装分子还劫持了人质。以色列估计，其中 128 人仍留在加沙，其中 36 人被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈马斯控制的领土卫生部门的数据，以色列的报复性攻势已导致加沙至少 34,971 人死亡，其中大部分是妇女和儿童美国国务院周五的一份报告称，“有理由评估”以色列使用来自美国的武器违反了国际法规范，但没有找到足够的证据来阻止运输.&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登公开威胁，如果以色列继续对拉法发动全面袭击，美国国务院提交了报告，两天前，联合国表示，拉法有 140 万人被杀。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在一份声明中表示，以色列“持续控制”和关闭拉法过境点加剧了被围困地区的“人道主义灾难”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/734ecba2-d874-412a-8367-cf561c009415_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月，美国总统乔·拜登（左）与以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在特拉维夫会面。拜登公开威胁，如果以色列继续全面袭击拉法，他将扣留武器。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺“消灭”拉法的哈马斯营，此前以色列军队一月份表示已拆除加沙北部的哈马斯指挥机构。&lt;/p>;&lt;p>;但周六，阿德雷表示哈马斯“正在努力重建”那里，并下令从北部的贾巴利亚难民营和拜特拉希亚地区撤离。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿对这一问题提出越来越多的批评之后考虑到以色列对哈马斯的战争对平民造成的影响，拜登首次威胁扣留武器，以提高美国对以色列的最终影响力——以色列每年提供总计 30 亿美元的军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周五表示，如果以色列在拉法发动全面地面行动，加沙将面临“史诗般的人道主义灾难”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;军队表示，周三重新开放了拉法附近的凯雷姆沙洛姆过境点，但援助机构警告说，通过军事区提供援助仍然极其困难。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，进入加沙北部的埃雷兹过境点仍然开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/56ba0350-a53b-4f7a-81c5-e72adafd4f19_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周六，人们沿着加沙地带南部拉法一条几乎荒无人烟的街道行走。联合国警告称，如果彻底入侵拉法，将会发生“史诗级”灾难。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，白宫表示尚未看到拉法发生“重大地面行动”，但正在“关切”地关注局势。&lt;/ p>;&lt;p>;由于以色列似乎准备攻击拉法，拜登政府已暂停运送 3,500 枚炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;联合国周五表示，在最初的疏散令发布后，超过 10 万人逃离了该城市。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;以色列周六公布的数字为 300,000，更多拉法居民将水箱、床垫和其他物品堆到车辆上，准备再次逃离。&lt;/p>;&lt;p>;马利克·扎扎 (Malek al-Zaza)，身穿灰色衣服胡须说，他在战争期间已经三次流离失所，在加沙中部的努塞拉特营地发现“没有食物”和“没有水”，他已经返回那里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只有上帝在照顾我们。我们，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/024514dc- 24fb-414f-8ac1-3f7aa5977369_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们封锁道路，试图阻止载有人道主义援助物资进入加沙的卡车周四，以色列和加沙之间的凯雷姆沙洛姆过境点附近地区脱衣。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，周五已通过凯雷姆沙洛姆向加沙运送了 20 万升燃料——联合国表示每天需要这个数量来维持援助卡车的行驶古特雷斯重申了停火的呼吁：“我们正在积极与所有相关方合作，以恢复救生物资的输入，包括急需的燃料，通过拉法和凯雷姆沙洛姆过境点。”&lt;/p>;&lt;p>;周六的疏散令告诉居民前往拉法西北海岸的 Al-Mawasi“人道主义区”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区有“无国界医生组织 (MSF) 加沙紧急协调员西尔万·格鲁克斯 (Sylvain Groulx) 表示，获得清洁饮用水、厕所和其他基本服务的机会极其有限。&lt;/p>;&lt;p>;军队周五晚表示，来自加沙的火箭袭击了贝尔谢巴以色列南部主要城市，自十二月以来首次出现这种情况。一名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，联合国大会以压倒性多数投票决定授予巴勒斯坦人在这一全球机构中的更多权利，并支持他们争取正式成员资格，但华盛顿在安理会否决了这一请求。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong won’t see auroras caused by solar storm, but may experience navigation and power disruptions: Observatory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262332/hong-kong-wont-see-auroras-caused-solar-storm-may-experience-navigation-and-power-disruptions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/957b872d-c6ed-4eb2-a5c9-2531af3ec4dc_7d792c9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北极光在戴伦斯村上空的夜空中闪烁瑞士，5月11日。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人将无法看到二十多年来世界上最强大的太阳风暴引发的极光，尽管他们仍然可能看到据香港天文台称，风暴对导航和电力系统造成了干扰。&lt;/p>;&lt;p>;天文台科学官员刘永均周六表示，太阳风暴是由“太阳活动相对频繁”，这可能会影响地球上的通信和电力系统。&lt;/p>;&lt;p>;“它可能会影响全球各地的通信、导航和电力系统，”他说，并补充说太空天气可能会影响地球上的通信和电力系统。扰乱卫星和电网的运行。&lt;/p>;&lt;p>;周五，加拿大、北欧、英国和澳大利亚的夜空都看到了由地磁风暴引发的闪闪发光的天光表演。&lt;/p>;&lt;p>;海外香港人，包括居住在英国的香港人，在社交媒体上发布了他们在当地看到的五彩缤纷的天空的照片。&lt;/p>;&lt;p>;但据科学表明，居住在香港的人不会看到这种现象。 &lt;/p>;&lt;p>;“极光通常发生在纬度较高的地方，”他说，并引用了加拿大、美国和英国的北部地区。 “由于香港纬度较低，所以很少发生。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/11/5a3b4bba-4031-4766-a542-d175a9d2a785_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰阿尔兰德芬的北极光，2024 年 5 月 11 日早些时候。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但 Lao 指出，伦敦这个纬度相对较低的城市，最近出现了由太阳光引发的极光。风暴由于其异常的强度。他补充说，根据天气条件，中国北方地区的人们有机会看到极光。&lt;/p>;&lt;p>;极光的图案和形状与带电粒子和磁场的流动有关。绿色和红色是由氧分子产生的，而氮分子则产生紫红色和蓝色。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家海洋和大气管理局太空天气预报中心周五将太空天气事件升级为“极端” ” 地磁风暴——自 2003 年 10 月所谓的“万圣节风暴”以来的第一次，导致瑞典停电并损坏了南非的电力基础设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s quantum tech ‘core strength’ targeted by latest US trade blacklist, Chinese physicists warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262319/chinas-quantum-tech-core-strength-targeted-latest-us-trade-blacklist-chinese-physicists-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/ff0c7a2a-71d6-43b7-b11a-c486c98097c7_e1065e6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的高科技领域，包括量子信息技术，特别是与量子信息技术相关的其防御能力，长期以来一直是美国制裁的目标。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国物理学家警告称，美国对中国的最新贸易限制是“前所未有的”，将对中国的量子研究产生“深远影响”。&lt;/p >;&lt;p>;在此之前，美国商务部周四发布了最新的出口管制清单，将中国量子研究和产业化领域的 22 家领先企业列为目标 37 个中国“实体”。&lt;/p>;&lt;p>;黑名单中的新增内容正式名称为“实体清单”，旨在阻止美国公司向目标实体出售材料和设备。&lt;/p>;&lt;p>;这是第二次将量子相关的研究机构和公司列入该清单。据中国科学家称，贸易黑名单的范围要广得多。&lt;/p>;&lt;p>;“几乎所有中国在量子信息研究方面的核心力量都被列入名单”，北京理工大学物理学家尹章奇说，他将影响描述为“巨大”。&lt;/p>;&lt;p>;在新进入者中，“增加了 22 个机构和公司……用于收购或试图收购原产于美国的物品，以增强[中国的]量子能力”，美国商务部工业与安全局在一份有关更新的声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些活动具有大量军事用途，并对美国国家安全构成重大威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的高科技领域，包括量子信息技术，特别是与其国防能力相关的领域，多年来一直是美国制裁的目标。 2021年11月，两家量子通信公司和一家研究机构成为首批被列入出口黑名单的中国实体。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，乔·拜登总统签署了一项行政命令，阻止量子通信的流动。美元流入中国的半导体和微电子、量子信息技术以及某些人工智能系统，以持续阻止中国获得这些技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几位量子物理学家告诉韩国《中国早报》称，美国的最新举动可能会对该国的相关研究造成重大影响，从先进设备的获取到学术交流。&lt;/p>;&lt;p>;在其中一个目标研究机构工作的刘姓科学家称，最新的扫荡“史无前例”——因为“几乎所有涉及量子研究的[中国]实验室都已被列入名单”。&lt;/p>;&lt;p>;这位因问题敏感性而拒绝透露全名的科学家说，一名激光订购者去年他正要从美国发货，但他刚刚被告知可能会被海关扣留。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的一家公司是本源量子计算技术公司，该公司成立于 2017 年。中国科学技术大学拥有两位领先的量子物理学家，是我国量子计算研究及其产业化应用的中坚力量。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学技术大学是国内量子研究的前沿机构。被称为中国“量子之父”的潘建伟是该大学的教授。&lt;/p>;&lt;p>;该大学也是一个创新中心，催生了许多初创企业，得益于不断的科学突破，具有竞争力的人才” 1月。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院量子信息与量子物理卓越中心、物理研究所、量子信息重点实验室、上海微系统与信息技术研究所等四个研究中心也在更新的制裁名单上。&lt;/p>;&lt;p>;其他包括中国各地的研究机构，如北京量子信息科学研究院、上海量子科学研究中心和深圳量子科学与工程研究院。&lt;北京理工大学的尹说，中国科大的量子研究受益于派遣学生和研究人员到西方接受培训。不过，虽然很多中科大毕业生可能会继续赴美深造，但最新举措无疑会起到抑制作用。&lt;/p>;&lt;p>;尹还表示，由于制裁名单是商务部发布的，并非直接发布的。与美国公民及移民服务局有关，短期内不太可能对中科大学生的签证申请产生直接影响。&lt;/p>;&lt;p>;不过，列入黑名单表明美国在签证方面将变得越来越严格。他补充道，STEM 是科学、技术、工程和数学教育的缩写。&lt;/p>;&lt;p>;昨天，中国科学技术大学的一位科学家在社交媒体平台微信上的现场演讲中表示，中国学生在 STEM 相关领域获得了批准。美国继续收紧遏制措施可能会对中国的量子研究产生“深远影响”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一个可能的后果是中国研究人员可能会发现在顶级期刊上发表文章变得更加困难《自然》和《科学》等学术期刊的研究结果可能会受到更严格的审查，以确保遵守美国的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管面临挑战，刘仍表达了乐观的态度。他表示，与半导体、人工智能等其他高科技领域相比，中国企业与西方同行之间的量子差距并不那么大。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在加快实现高科技领域的自力更生。刘说，终端量子设备。至于出国留学的障碍，他表示这对中国来说实际上可能是一件好事。&lt;/p>;&lt;p>;“如果更多有学术才华的学生能够留在国内，中国就能加快科学进步。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines sends ships to disputed atoll where Beijing building ‘artificial island’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262328/south-china-sea-philippines-sends-ships-disputed-atoll-where-beijing-building-artificial-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/fd029883-202a-4c77-9f8e-60fc3a46dca5_b38e73ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年，菲律宾海岸警卫队人员在 BR​​P Cabra 船上监视中国船只停泊在萨宾娜浅滩（Sabina Shoal），马尼拉声称拥有主权的南中国海露头。照片：讲义 /菲律宾海岸警卫队 / AFP &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;菲律宾周六表示，它已将船只部署到南中国海的一个有争议的地区，在那里，它指责北京建造“人工岛”总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos Jnr）的办公室在一份声明中说，在一个不断升级的海事排。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela）告诉论坛上，其他船只正在该地区进行轮换部署。 “最可能的演员”。&lt;/p>; &lt;p>;中国马尼拉大使馆没有立即回应对菲律宾主张的评论请求，这可能会加深双边裂痕。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾海岸警卫队人员在南中国海的Sabina Shoal监视中国船只（右）。 >; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾国家安全顾问周五呼吁驱逐中国外交官，据称与菲律宾海军上将泄露了有关海上争端的电话交谈。&lt;/p>; &lt;p>;北京和马尼拉被卷入在南中国海的竞争主张中，每年的竞争主张每年都有价值3万亿美元的贸易通过。 ，文莱，马来西亚，台湾和越南。永久仲裁法院在2016年裁定北京的主张没有根据国际法的依据。塔里埃拉说，菲律宾船上的一艘菲律宾船只被固定在萨宾娜浅滩上，以“捕捉和记录倾倒在沙洲上的倾倒在沙洲上”的关注。数十艘中国船只，包括研究和海军船只。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;塔里埃拉说，距菲律宾巴拉望岛的124英里（200公里）的环礁（200公里）的中国船只与海岸警卫队同时发生他说，&lt;/p>; &lt;p>;海岸警卫队将发现海洋科学家到该地区，以确定珊瑚桩是自然发生还是由人类干预引起。&lt;/p>; &lt;p， >;他补充说，它打算在萨比娜·肖尔（Sabina Shoal）进行“延长的存在”，这是菲律宾船只在第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的一艘地面军舰上进行补给的菲律宾船只，马尼拉（Manila）和中国（Manila）和中国经常遇到海上跑步的菲律宾部队。 ins。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 300 dead in Afghanistan flash floods: World Food Programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262330/more-300-dead-afghanistan-flash-floods-world-food-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/00C876A6-ECA2-4682-8CA7-E3B966AD7E21_C2A473DB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六，巴格兰省巴格兰市的一个村庄大雨后，洪水泛滥。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;世界食品计划（WFP）周六表示，在多个阿富汗省的山洪洪水中，有300多人被杀为了营救受伤的受伤。法国新闻工作者看到了乱扔街道和损坏的建筑物，因为当局和非政府团体部署了救援人员和援助，警告说，洪水已切断了某些地区。&lt;/p>; &lt;p>;北部巴格兰省是一个是一个在最严重的袭击中，有300多人独自一人被杀，成千上万的房屋被摧毁或损坏。联合国代理机构的通讯官Rana Deraz说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /Images/CANVAS/2024/05/11/11/34DC0848-6960-4999-9E09-7830D45C38F8_EEEEEEEEEEEEE40472.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;周六，巴格兰省巴格兰 - 马卡齐区的一个村庄大雨后发生了山洪泛滥。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府和人道主义机构提供的死亡人数之间存在差异。&lt;/p>; &lt;p>;联合国移民机构，国际移民组织，说巴格兰有218人死亡。他说：“许多人仍然失踪。 “我们的数百名同胞屈服于这些灾难性的洪水”，在周​​六早些时候发布给X的一份声明中。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，洪水对住宅物业造成了严重的破坏，导致了重大的财务损失，导致了重大的财务损失，从而造成了巨大的财务损失。 ”他添加了。 4316-83AA-0A87CBFC2C51_4B585452.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;阿富汗儿童在大雨后洪水泛滥，在大雨后，在卡尔·卡尔村（Kar Kar village），巴格兰（Kar village）周六。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五下雨在巴格兰，塔克哈尔和巴达赫山以及西哥尔和赫拉特省造成了严重的损失，官员们说，在一个因贫困和贫困和造成的国家而言&lt;/p>; &lt;p>;严重依赖农业。 P>;他的家人设法逃到了更高的地面，但是当天气晴朗并回到家时，“没有剩下的，我所有的财产和我的房子都被摧毁了”，他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我&lt;/p>; &lt;p>;急救人员急于营救受伤和滞留的人。&lt;/p>; &lt;p，我不知道该怎么办。 >;该部命令军方的多个分支“用所有可用资源为此事件的受害者提供任何形式的援助”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/d5DACB50-3D38-4B5B-BFB1-BFB1-3F4EB48DF835_C2FCE608.JPG“ “>;阿富汗亲戚在葬礼上举行祈祷，附近的受害者的坟墓在大雨后在山洪暴雨后丧生，周六在巴格兰 -  e-markazi的一个村庄。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;空军说，随着周六的天气晴朗，它已经开始疏散行动，并补充说，一百多人已被转移到医院&lt;/p>; &lt;p>;“通过宣布[受影响]地区的紧急状态，国防部已经开始向受影响的人分发食品，医学和急救。” &lt;/p >; &lt;p>;一名法国新闻工作者在巴格兰的巴格兰 -  i-markazi地区看到了一辆装有食物和水的车辆，以及其他载有死者被埋葬的人。&lt;/p>; &lt;p>;以来当局称，山洪泛滥和其他洪水在阿富汗的10个省份中丧生，没有一个地区，没有地区。百万人依靠农业生存。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/11/ bbb680a9-158b-4665-8ff1-2f6f9cc4b2c3_9cbcc9ef.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; afghan Men铲子在一家房屋中从一家房屋中浮出水面后，在Baghlan村庄的大量雨水浮出水面后，房屋中的一家房子泥泞。 -e-markazi在星期六。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿富汗 - 冬天相对干燥，使土壤更难吸收降雨 - 非常容易受到气候变化的影响。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;在四十年的战争中破坏的国家是世界上最贫穷的国家之一，据科学家称，这是准备面对全球变暖后果的最糟糕的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;理查德·贝内特（Richard Bennett需要。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will the expanded solo traveller scheme be a ‘shot in the arm’ for Hong Kong? The Post finds out if tourism is poised for a revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262331/will-expanded-solo-traveller-scheme-be-shot-arm-hong-kong-post-finds-out-if-tourism-poised-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 21:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/513036AE-5196-4833-A3F1-0D66B8C07F68_196F48AA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在“ Golden Week”期间Yau Ma Ma Tei警察局的访客。北京宣布将扩大内地游客赴港单独旅游计划，这是三个月内的第二次扩大计划。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港希望接待来自中国大陆偏远地区的更多游客，例如Inner Mongolia，Tibet和Xinjiang，此前北京宣布将扩大独奏旅行者计划的独奏计划。 &lt;/p>; &lt;p>;从5月27日开始，来自八个大陆城市的居民将能够申请单个访问计划前往香港的居民。他们不再需要参加任何小组巡回演出，并且一次可以停留不超过7天。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子探讨该计划的更改是否会改变该市旅游业的游戏改变。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>; 1。该计划是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;于2003年启动，该计划允许指定大陆城市的游客以自己的身份访问香港。他们可以从三个月或一年的单一入境或双重进入签证中进行选择。&lt;/p>; &lt;p>;首先向广东城市开放，即邓古安，宗山，江门和富山，该计划旨在帮助帮助财务财务SARS流行后的经济低迷中恢复。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/20555 /11/C4331497-9DD3-43BF-AD23-83857338FE8_E989A3D9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客在TSIM SHA TSUI的星星大道上拍摄图片。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 2。包括哪些新城市？&lt;/h3>; &lt;p>;国家移民局周六宣布将八个大陆城市包括在现有51的基础上。&lt;/p>; &lt;p>;新城市位于被认为是偏远地区的地区：太阳省的首都太极；呼和浩特位于中国北部的内蒙古自治区；哈尔滨位于中国东北部的黑龙江省；西藏拉萨；甘肃兰州；青海西宁；宁夏自治区首府银川；根据旅游业的数据，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2月，北京自2007年以来首次扩大了该计划到青岛和海的城市。这些城市中的居民被认为具有高收入和支出能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 3。为什么该计划曾经有争议？ 2010年代一些居民的主要闪点。这些是商人在一个市场上购买商品以走私另一个市场并在没有授权的情况下出售它们。&lt;/p>; &lt;p>;许多居民对交易员擦拭货架清洁和占用散装物品的公共场所感到不安离开后。&lt;/p>; &lt;p>;香港人还担心游客和买家夸大了商品价格。&lt;/p>; &lt;p>;在2010年代，在平行交易者活跃的地区，包括Sheung Shui，包括Sheung Shui，包括Tuen Mun和Yuen Long，抗议者集会“收回”社区。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 05/11/1176A4AE-9E9C-40FF-AB59-A3DAB97A97A94E8_AE44A54F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;假期。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 4。为什么潮汐转弯？在本月初的劳动节“黄金周”假期中，前往大流行前级别的三分之二的旅行数量。&lt;/p>; &lt;p>;旅游业观察到更多的大陆游客倾向于访问洪。 Kong进行一日游或选择在边境上预订更便宜的住宿。&lt;/p>; &lt;p>;旅行者在香港的花费也减少了，因为他们宁愿通过在城市中漫步而不是在传统地区购物和观光。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;香港旅游委员会主席Pang Yiu-kai希望该市能够利用扩张的新来源。&lt;/p>; &lt;h3>; 5。这些变化能否振兴香港的经济？ 。他说。 Tsui说。&lt;/p>; &lt;p>;在香港前往大陆。 。 /p>; &lt;p>;先前涵盖Xian和Qingdao的扩展仅产生了冷淡的响应，旅行社说预订没有跳跃。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsssssssssssssssssssssss ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Chinese leaders’ tours round country offer clues to economic policy agenda ahead of key meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3262318/senior-chinese-leaders-tours-round-country-offer-clues-economic-policy-agenda-ahead-key-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/11/be10fea1-6559-41ec-ae82-81bb3102c483_bf1131e6.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国总理李Qiang在Xinjiang的旅行期间， 。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;本周几位中国高级官员在该国巡回演出，在一次关键的政策会议上提供了一些线索，该线索将在一个关键的政策会议上列出该国的总体议程经济方向。&lt;/p>; &lt;p>;这四个强调旅行期间的技术自力更生，社会稳定和高质量的发展，这是高级领导成员在宣布第三次全民公司将于7月举行的第一位成员经过无法解释的延误。&lt;/p>; &lt;p>;这是高级官员在全体会议前进行国内检查之旅的传统，该政党聚会将宣布目标是由政府机构进行特定政策的跟进。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;本周，政治局常设委员会的七个成员中有四名 - 总理李·齐安（Li Qiang），该国最高的议员Zhao Leji，顶级政治顾问Wang Huning和第一副校长Ding Xuexiang，而XI Jinping总统在该国巡回演出&lt;/p>; &lt;p>; li在周二至周四之间访问了新疆，称西北地区应加强国际交流，并促进其作为内陆省与其他国家之间的贸易联系的角色，Xinhua报道说。他还说，该地区应促进稳定性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; li的旅行遵循习近平上个月访问Chongqing的呼吁，以加速中国西部的发展和开放。&lt;/p >; &lt;p>;该地区 - 包括重庆，11个省和自治区 - 被认为在战略上对于能源安全和国防部。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周五，总理前往东部省，他强调了技术自力更生和创新的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;这在周四结束的三天中国中国的骗子省是在他前往中国东北部的三天之旅中的重点。他参观了首都道湾和港口城市达利安，在那里他强调了开发高级制造业的需求。&lt;/p>; &lt;p>;丁访问了一所大学，几家科技公司和一个研究实验室。他说，业务应在企业，学术界和研究机构之间的科学创新和合作中发挥更重要的作用。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，该地区是中国非汉族群体中最高比例之一的地区，需要执行XI的愿景：“对中国人的社区有很强的认识&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/05/ 11/12ED39B9-5B8E-4C47-9E1A-DA995B2DC3C6_A2F80F80FDC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; wang Huning强调实施Xi Jinping Xi jinping Xinping Ension Minor的重要性参观广西地区。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这也是他去年去年访问诸如Uygur人口的故乡，西藏和Yunnan等地方的检查中的主题。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;传统上，共产党在未来五到十年中制定了该国的经济战略。预计7月的会议将涵盖从经济到社会发展的广泛领域。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;宣布上个月的主要决策机构的政治局日期时，强调了风险“潜伏在关键领域“经济以及对外国竞争对手比外国竞争对手的战略优势的需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚未阐明7月会议的议程，只说中央委员会会讨论“进一步的全面改革”和推动“中国现代化”。&lt;/p>; &lt;p>;第三次全体会议将持续五天，并将由中央委员会的376名全部和替代成员（该党的顶级理事机构）参加。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch contestant Joost Klein expelled from Eurovision final amid anti-Israel protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262323/dutch-contestant-joost-klein-expelled-eurovision-final-amid-anti-israel-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 19:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/9D07E653-E726-444B-A5EA-0FF0CC24687D_CC0E0325.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周五在瑞典马尔莫的马尔莫竞技场举行的第68欧元歌曲大赛决赛的前夕。克莱因在比赛前几个小时被退出欧洲歌唱大赛决赛。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;荷兰参赛者Joost Klein在生产人员的投诉后，已从周六的Eurovision歌曲大赛决赛中驱逐出境，并增加了瑞典主持人瑞典的头痛。 &lt;/p>; &lt;p>;欧洲广播联盟（EBU）也在周五辩护，它正在调查涉及26岁的克莱因的事件，他的古怪歌曲“ Europapa”使他成为了他的最爱之一。 &lt;/p>; &lt;p>;比赛的第68版，通常是一个引人入胜的歌曲节和嘲讽的音乐节，在东道主城市马尔莫（Malmo）在马尔莫（Malmo）在以色列参与的抗议活动中，由于其在加沙的战争。 &lt;/p>; &lt;p>;周六早些时候瑞典警察说，一名男子因在周四的第二次半决赛之后威胁到马尔莫竞技场内的欧洲电视网雇员。&lt;/p>; &lt;p>;未被拘留。说没有命名个人，就添加了此事已转介给检察官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/05/11/A19667C9-936E-4D3D-8A06-644372870949_1862419F.JPG.JPG“ alt =” Alt =“>; &lt;div>;克莱因（Klein）于周六参加了荷兰的第68届欧洲电视网歌曲大赛（Eurovision Song Conters），周六在荷兰的Leeuwarden的Stephenson高架桥下。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“虽然法律程序采取了课程，但对他（JOOST）继续比赛是不合适的，” EBU在一份声明。&lt;/p>; &lt;p>;克莱因的代表没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰广播公司Avrotros在一封电子邮件中说，EBU的决定“震惊”了，并考虑了这一点。 &lt;/p>; &lt;p>;欧洲电视网专家保罗·乔丹（Paul Jordan）表示，在决赛的前夕被开除是前所未有的。&lt;/p>; &lt;p>;“显然，我们不知道现在发生了什么。他可能会被判无罪，”乔丹说。 “我只是认为这很可耻，但正如他们所说的那样，该节目必须继续。” &lt;/p>; &lt;p>;这一事件与以色列代表团无关，Avrotros Eurovision评论员Cornald Maas说。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“除其他事项外，对统一的乔斯特·克莱因（Joost Klein）和他的团队而言。” 28岁的普里希奇（Purišić）与“篮板蒂姆·塔吉·迪姆（Rim Tim Tagi Dim）”，作为赢得比赛的领先者，随后是20岁的以色列独奏艺术家伊甸园·戈兰（Eden Golan），她的歌曲“飓风”。&lt;/p>; &lt;p>;其他国家高高在上博彩清单包括法国，意大利，乌克兰和爱尔兰。 Spotify的流数据还暗示了瑞典东道国的机会。&lt;/p>; &lt;p>;克莱因（Klein）取消资格后，25个国家将参加周六晚上的总决赛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/05/11/975b4474-baf3-431b-a51b-a50e-6d28102e5194_698775011.jpg &lt;apt “颜色：＃999;”>;周四在瑞典马尔莫举行的第68届Eurovision歌曲大赛中，反对以色列参加第68届Eurovision歌曲大赛的抗议者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;被称为对欧洲多样性的感觉良好的庆祝活动，今年的竞赛已与抗议者（在线）成为政治上的焦点在马尔莫的街道上 - 呼吁以色列被排除在比赛之外。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲电视网组织者已经抵制了此类电话，但要求以色列调整其原始作品的歌词，以删除他们所说的内容，以消除他们所说的内容。巴勒斯坦集团哈马斯的致命10月7日对以色列的致命袭击，这引发了加沙的战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在戈兰（Golan）周四在戈兰（Golan）表现之前，之后和之后，人群听到了一些嘘声根据礼堂的路透社记者的说法，还挥舞着以色列的旗帜。半决赛，挥舞着巴勒斯坦的旗帜，大喊“抵制以色列”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/d8/images/images/canvas /2024/05/11/74353E07-9CF2-4467-84EA-4F5DB3123247_69875011.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周四，瑞典马尔莫的Stortorget和Molleplatsen之间。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一群较小的支持以色列支持者，包括马尔莫犹太人社区的成员，也在城市举行了和平的示威游行，捍卫了戈兰和她的权利参加比赛。&lt;/p>; &lt;p>;计划在周六举行更多示威活动，并再次有望吸引成千上万的抗议者。该市还将有一个替代音乐节，将自己称为“无种族灭绝的歌曲大赛”。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者抱怨双重标准，因为EBU在入侵后于2022年将俄罗斯禁止俄罗斯从Eurovision入侵。乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，人们想表达自己的观点和类似的东西。但是对我们来说，成为欧洲电视网的一部分只是一个梦和荣誉。</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>