<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As China’s property crisis plagues its economy and financial system, is a ‘Lehman Moment’ looming?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231900/chinas-property-crisis-plagues-its-economy-and-financial-system-lehman-moment-looming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/294533d2-e361-4956-ac8b-be77dd3b5921_9f9de1ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两年后，中国最大的房地产开发商之一创造了第一笔债券违约随着冲击波的冲击，北京方面关于一切都在掌控之中的承诺越来越难以向投资者推销。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，随着陷入困境的开发商中国恒大集团报告称其合计亏损达 8120 亿元人民币（1120 亿美元），人们的担忧进一步加剧。 ）2021年和2022年的收入——这一数字高于该公司自1996年成立以来的总收入。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上周向美国法院提交的破产保护申请也引起了中国社交媒体的广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;第 15 章请愿书提到了香港和开曼群岛正在进行的重组程序，也向北京提出了许多问题。&lt;/p>;&lt;p>;它如何安慰数十万民众？正在为尚未交付的房屋支付抵押贷款？如何安抚那些回避中国股市的忧心忡忡的投资者？它如何扭转越来越多的人对中国金融体系及其经济增长的悲观看法？&lt;/p>;&lt;p>;全球投资者、中国购房者和经济学家现在都在屏息以待，看看下一个倒下的多米诺骨牌是哪一张，以及北京可以使用哪些工具来防止所谓的雷曼时刻——这一阶段源于 2008 年末全球投资银行雷曼兄弟的破产，用于描述系统性风险爆发的触发因素。&lt;/p>;&lt;p>;债务时间目前，中国五大开发商之一的碧桂园正处于债券违约的边缘，预计 2023 年上半年的损失将在 450 亿元至 550 亿元之间。&lt;/p>;&lt;p>;中国的数十家私人开发商也可能效仿。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为不会出现雷曼时刻，”牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为不会出现雷曼时刻。” >;&lt;p>;“在国家银行体系中，当局可以在金融体系中转移负债，并使用“扩展和假装”会计来确保大银行不会倒闭，并且小型银行可以在必要时得到改善或合并。 ”&lt;/p>;&lt;p>;然而，他警告说，高连通性的多次故障将考验北京防止疫情蔓延的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人预计单一突发事件会导致银行业几近崩溃《红色资本主义：中国非凡崛起的脆弱金融基础》一书的合著者弗雷泽·豪伊 (Fraser Howie) 表示：据估计，该行对房地产行业的敞口很大，主要由中国工商银行、中国建设银行、中国银行和中国农业银行等四大银行控股。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，Howie 补充道，“压力会以不同的方式发挥作用”。&lt;/p>;&lt;p>;除了地方债务和小银行压力之外，房地产是中国最突出的风险，因为它根深蒂固。融入国民经济，影响到从铁矿石开采商到钢铁和水泥生产商、家居装饰企业、家用电器制造商、建筑工人和数百万购房者。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否面临日本化的危险？它能做些什么来避免失去的几十年？&lt;/h3>;&lt;p>;它也被认为在全球范围内具有系统重要性。&lt;/p>;&lt;p>;17年前的美国次贷危机——其中涉及向受损的潜在借款人提供抵押贷款信用记录——被复杂的金融包装放大，最终演变成一场全球金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;雷曼兄弟倒闭后，华盛顿救助了 AIG 和高盛等公司，而英国政府也将北方银行收归国有。 &lt;/p>;&lt;p>;房地产泡沫的破裂也加剧了 20 世纪 90 年代的日本危机，并导致了所谓的“失去的几十年的停滞”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国具体情况的一个挑战伦敦经济学院系统性风险中心主任乔恩·丹尼尔森 (Jon Danielsson) 表示：“非常高的增长可能会掩盖大量问题，而当增长放缓时，这些问题就会暴露出来。”&lt;/p>;&lt;p>;“就像湖水位下降，我们看到了很多我们不知道存在的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔森著作《控制的幻觉：金融危机为何发生以及我们能做什么》的中文翻译(and Can’t) Do About It，最近由中国财政部副部长廖敏翻译后引起关注。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔森特别警告了“未知的未知风险”，这是超出政府了解和应对的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“教训是，危机事件的触发因素可能会突然出现，就像[美国]次贷[危机]一样，并且存在政府当局不可能了解所有这些情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是它如何应对危机。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是，]当政策制定者和政府在没有事先计划或考虑所有角度的情况下在最后一刻做出反应，通常是因为他们希望事情会变得更好，这种情况的代价尤其高昂。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的开发商享受了黄金时期这是自前总理朱镕基在 1998 年作为扩大内需计划的一部分启动住房私有化以来的时期。&lt;/p>;&lt;p>;住房私有化已成为支柱产业，在 2010 年代的鼎盛时期对国家经济增长的贡献率超过四分之一.&lt;/p>;&lt;h3>;“坚持现金”：中国的潜在购房者选择等待房地产市场低迷结束&lt;/h3>;&lt;p>;房价上涨也引发了更多的投机，迫使北京采取各种购买措施，销售、抵押贷款和信贷限制。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国人民银行2020年初的调查，房地产占家庭财富的59.1%，占家庭负债的四分之三。&lt;/p>;&lt; p>;中国的房地产危机最初始于 2020 年初，当时冠状病毒导致主要开发商的现金流停止。&lt;/p>;&lt;p>;北京的回应是在 2020 年 8 月划定了三条红线，以确定借款门槛。&lt;/p>; &lt;p>;最初推出这些政策的目的是认为房地产行业是中国最大的“灰犀牛”风险，并回应了习近平主席“房子是用来住的、不是用来炒的”的警告。&lt;/p>;&lt;p>;At政府数据显示，截至6月底，房地产行业的银行贷款余额同比增长0.5%至53.37万亿元人民币（7.4万亿美元）。其中包括13.1万亿元的房地产开发商贷款和约38万亿元的抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国数据提供商Wind对132家国内上市开发商的计算，去年销售收入合计下降了8.3%—— 2005年以来首次，而2022年其负债率为78.99%，仅略低于2019年的79.03%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该数据不包括恒大等香港上市公司。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们的股本回报率出现了有记录以来的首次下降，为 3.78%，国内上市开发商的合计亏损达 660 亿元人民币（91 亿美元），这也是有数据公布以来的首次亏损。&lt; /p>;&lt;h3>;随着中国债务风险的上升，地方危机的幽灵浮现&lt;/h3>;&lt;p>;他们的融资活动还新增现金流出2856亿元人民币——这表明该行业正在复苏难以从银行、投资或债券寻求外部资金。&lt;/p>;&lt;p>;但问题并未明显蔓延到金融体系。&lt;/p>;&lt;p>;房地产行业不良贷款率根据国家金融监管局提供的数据，2020 年最新发布时为 1.4%，为 2010 年以来的最高水平，但低于 2005 年的 9.2% 和 2008 年的 3.35%。&lt;/p>;&lt;p>;中国，不过，自2020年以来，中国一直没有更新房地产领域的不良贷款率。&lt;/p>;&lt;p>;但截至6月底，商业银行整体不良贷款率仅为1.62%，低于1.81四年前。&lt;/p>;&lt;p>;“国家所有权为中国银行提供了一定程度的保护，使其免受金融体系其他问题的影响，目前银行间市场几乎没有任何压力的迹象，”朱利安·埃文斯(Julian Evans)表示。凯投宏观首席中国经济学家普里查德。&lt;/p>;&lt;p>;“但即使避免了更广泛的金融危机，影子银行倒闭也可能导致次级借款人的信贷条件收紧。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国最大的私人财富管理公司之一的中植企业集团未能偿还该公司管理的超过1万亿元资产下的部分到期产品。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，7月下旬，中植聘请了专业服务人员毕马威会计师事务所对其资产负债表进行审计。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来的几周至关重要，因为对于一些主要开发商来说，时间已经不多了，”麦格理资本首席中国经济学家 Larry Hu 表示。他将持续的房地产困境归因于信心和销售之间的螺旋式下降。&lt;/p>;&lt;p>;“现在改变游戏规则的是一揽子政策措施，它的力度足以扭转市场预期并拉动房地产市场随着中国房价将持续上涨的神话被打破，对房地产的单向押注现在正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;房地产销售价值政府数据显示，今年前七个月的销售额下降了1.5%，至7.05万亿元人民币，而销售面积同比下降了6.5%，至6.656亿平方米（71亿平方英尺）。 p>;&lt;h3>;中国的房子是用来炒的吗？北京放开了房地产&lt;/h3>;&lt;p>;以习近平主席为首的中国政治局7月取消“房子是用来住的、不是用来炒的”这句话后，市场一直期待政策进一步放松。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;6月，央行延长2000亿元再贷款额度，以确保未完工房产竣工，并允许商业银行在恒大危机后展期到期贷款，将政策延长至明年年底。&lt; /p>;&lt;p>;与西方的救助不同，北京倾向于允许国有企业和银行帮助吸收陷入困境的公司。&lt;/p>;&lt;p>;以恒大为例，当局向该公司派遣了专门小组，以确保&lt;/p>;&lt;p>;在周五的去风险会议上，中国央行以及银行业和证券监管机构承诺优化信贷政策并丰富化解地方债务风险的工具。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要坚决守住防范系统性风险的底线”。&lt;/p>;&lt;p>;桥水创始人雷·达里奥表示，中国更好与许多其他国家相比，中国的债务主要是人民币，而且主要是欠国内公民和机构的。&lt;/p>;&lt;p>;“显然需要进行朱镕基在晚年策划的那种大规模债务重组。 20 世纪 90 年代，规模更大，”他周五表示，指的是朱设立四家国有资产管理公司以分拆国有银行不良贷款的举措。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国发出房地产复苏的信号，“风险”真的可以实现吗？房地产仍能推动增长吗？&lt;/h3>;&lt;p>;这位传奇基金经理的“美丽去杠杆”理论，在通货紧缩违约和重组与债务货币化之间取得平衡，以分散负担，过去曾引起中国高层官员的高度关注五年。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府拥有改变严峻经济形势的工具，那么他们要么不使用它们，要么不起作用，”Howie 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“最好的情况是，政府正在处理一系列长期的经济问题，并希望它们不会演变成可能造成重大冲击或引起恐慌的严重问题，即允许局部银行倒闭，但确保大城市的国有银行不会看到[马格努斯认为，一个可能的结果是房地产浪潮可能会持续很长时间，唯一可行的解​​决方案是将危机的成本分摊给某人——政府、银行或购房者。&lt;/p>;&lt;p>;“就中国而言，这可能意味着大部分住房部门的重新社会化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为任何人都不应该认为存在那里有免费的午餐，否则这不会是一次痛苦的经历。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To win over global talent, Hong Kong must show its freedoms aren’t lost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231786/win-over-global-talent-hong-kong-must-show-its-freedoms-arent-lost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/67a122ba-41e3-4129-b4a9-61bc472e98ec_ffded105.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人们对香港人才外流后的人才短缺问题有很多看法多年来的社会动荡、Covid-19大流行以及对香港现状的负面看法。这种负面新闻的三重打击已经渗透到世界各地。&lt;/p>;&lt;p>;我们是自由贸易、稳定和自由价值观的灯塔。大批高素质外籍人士来到香港响应顶尖人才的需求，香港对此表示满意。&lt;/p>;&lt;p>;前两个问题已基本成为历史，和谐社会已回归。城市，但负面观念依然存在。尽管仍然存在许多强大的拉动因素，但这是一个持续的推动因素：全球重要的金融科技行业、强劲的经济、强大的监管和合规基础设施、世界领先的大学以及充满活力的夜生活。&lt;/p>;&lt;p>;即使有这些优势，替代流入仍然难以捉摸。今天，我们的国际城市需要全球人才，尽管由于边境重新开放以及内地对人才计划的反应，我们的总人口在一年内微增了 2.1%。&lt;/p>;&lt;p>;那么，香港能做什么呢？要恢复魔力、恢复信心并重新获得商业、银行、金融科技、投资和其他优势领域的领先地位，该怎么做？&lt;/p>;&lt;p>;没有理由消极被动，只是寄希望于事情发生将回到“美好的旧时光”；我们可以积极主动。新加坡等竞争对手正在为人才招聘提供激励措施，我们也应该这样做。一半量的产量少于半满的玻璃杯。重振活力的政府委员会可以重点关注这个问题，同时确保关键部门的声音得到倾听。&lt;/p>;&lt;h3>;香港如何向内培养所需的人才&lt;/h3>;&lt;p>;官员们可以考虑一系列措施计划，例如：在目标国家投放广告，宣传香港提供的机会和生活方式；一套更新的宣传视频；由政府支持的关键行业企业路演前往大城市吸引新人才；人才支持计划，在补贴、建议和信息共享等关键领域提供激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;可以对离开香港的外籍工人进行调查，以找出他们离开香港的根本原因；我们应该向他们学习，解决他们的担忧，以减少推动因素。&lt;/p>;&lt;p>;该市可以通过拥抱新兴行业和智慧城市产业来实现人才库多元化，这符合北方大都市的愿景。它还应解决对香港新闻自由、司法独立、法律保护和监管弹性的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;一个重要问题是全球对香港国家安全法的看法，这一话题已成为一个强有力的推动力因素。感知一旦形成，就会成为一股强大的力量，而且一旦发生，就很难改变。这是任何领域都可能发生的事情，包括科学。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一个故事可能有助于平息人们对国家安全法和司法独立的担忧，即上诉法院撤销了针对黎智英的两项指控之一-ying 和六名前反对派议员在 2019 年抗议运动中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;你是否同意法院的判决并不重要。相反，它向世界发出一个信号，即香港的法律制度允许出现这种结果。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展与香港无法将自己的法律适用于本地事务的看法背道而驰。强化积极信息的故事必须广泛传播。如果政府想玩聪明的政治，就不会对法院的判决提出上诉，而是大方地接受判决。正义将会得到伸张。&lt;/p>;&lt;p>;外国媒体不乏报道助长这样一种看法：香港的异议受到压制，北京在掌控一切，这座城市曾经享有的自由已成为过去的事情。过去。这些说法有些夸张，但这些报告所产生的看法仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;在这个重要问题上，我们正处于十字路口，这让那些可能被吸引到香港的人才有理由三思而后行。更清晰的领导和方向，也许在幕后明智的建议的帮助下，将使真相变得显而易见。这将有助于恢复香港作为吸引世界顶尖人才的灯塔的地位。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s Deputy PM Chrystia Freeland, who does not own a car, fined for speeding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231969/canadas-deputy-pm-chrystia-freeland-who-does-not-own-car-fined-speeding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 07:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/269453e2-a352-4a8a-a6ad-e6e22566e636_d1c16fc6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大副总理兼财政部长克里斯蒂亚·弗里兰 (Chrystia Freeland)，一位自称热爱骑行的自行车爱好者发言人周二表示，弗里兰没有自己的汽车，因在家乡阿尔伯塔省超速行驶而被罚款 273 加元（200 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;弗里兰在格兰德镇之间以 132 公里/小时（82 英里/小时）的速度行驶时被发现Prairie 和 Peace River 的女发言人凯瑟琳·库普林斯卡​​斯 (Katherine Cuplinskas) 表示，她已全额支付了罚单。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息首先由 Counter Signal 网站报道。&lt;/p>;&lt;p>;库普林斯卡​​斯 (Cuplinskas) 没有透露事件发生的时间。发生了什么以及该路段的速度限制是多少。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔伯塔省高速公路的最高速度限制为 110 公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;Freeland 是代表阿尔伯塔省议会选区的立法者。加拿大最大的城市多伦多市中心，经常被拍到骑自行车的照片。&lt;/p>;&lt;h3>;特鲁多在道德丑闻中任命了加拿大第一位女财政部长&lt;/h3>;&lt;p>;“一个仍然让我父亲震惊的事实是，我实际上并没有汽车，”她上个月告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我步行，我乘地铁。我的孩子们步行、骑自行车、乘坐地铁——这实际上对我们的家人来说更健康。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s gloomy economic outlook has taken the fizz out of consumer spending, PwC says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3231935/chinas-gloomy-economic-outlook-has-taken-fizz-out-consumer-spending-pwc-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/06e7d054-5848-4e4f-b8e0-ef324724d833_9d23f18b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国消费者正在调整消费习惯，以适应国家不太乐观的经济形势全球咨询公司普华永道的展望。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在周二发布的一份报告中表示，中国房地产行业的危机和青年失业率高企是影响消费者支出的担忧之一。&lt;/p>;&lt;p >;“尽管中国消费者对财务问题的担忧程度没有全球消费者那么严重，但消费者一直在抑制非必要支出，”普华永道亚太区消费市场主管合伙人迈克尔·程(Michael Cheng)表示。&lt;/p>;&lt;p>; “近期人民币疲软，加上房地产和股票表现不佳，再加上创纪录的青年失业率，抑制了消费者支出。消费者感到金融不确定性的压力，这进一步削弱了消费者信心并加剧了通缩风险。”普华永道的报告意义重大，因为北京一直在努力鼓励国内消费，以此作为推动和增长经济的一种方式。该报告自 2021 年以来每年发布两次，对 25 个国家的约 9,000 名消费者进行了调查。报告发现，消费需求的减少和对未来的普遍不确定性导致中国的消费更加精明。报告称，消费者不太可能冲动购买，而是注重质量、价值以及促销。&lt;/p>;&lt;h3>;中国消费者在经济放缓期间不愿花掉辛苦赚来的钱：研究&lt;/h3>;&lt;报告显示，旅游支出可能会增加，与接受调查的其他国家相比，中国消费者愿意在行程上花费更多。约 62% 的受访中国消费者表示，他们会小幅或大幅增加旅行相关活动的支出，而全球平均水平为 40%。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的中国受访者表示，他们愿意与 44% 的全球平均水平相比，他们极有可能在下半年出国旅行。&lt;/p>;&lt;p>;但这里也存在一种谨慎的感觉。经济学人智库周二发布的另一份报告称，中国暑假期间运营的国际航班数量仅为 2019 年水平的一半。预计中国出境游客数量不会超过疫情前的水平，直到2025年。&lt;/p>;&lt;p>;国内，上半年消费主要由餐饮、奢侈品、服装鞋类拉动。餐饮服务支出同比增长21.4%，奢侈品支出增长17.5%，服装和鞋类支出增长12.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中国消费者越来越明智地选择在哪里购买必需品普华永道的报告称，消费者行为最显着的变化之一是转向更加务实和理性的决策。 。普华永道中国并购咨询合伙人孙妮表示，消费者更关心的是价格、价值和质量。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，其他消费者在Covid-19之后购买奢侈品是为了让自己感觉良好， ”孙补充道。中国的超级富豪仍将很大一部分可支配收入花在奢侈品牌上。&lt;/p>;&lt;p>;中国内地游客在香港的消费习惯也发生了变化，越来越多的内地游客选择在文化方面消费。程说。&lt;/p>;&lt;p>;海南免税购物的推出极大地促进了该岛省的旅游业，但代价是香港的损失。岛上的奢侈品促销加上港元走强也损害了香港高端商品的价格优势。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴首席策略师表示，小企业在经济放缓中“更为重要”&lt;/h3 >;&lt;p>;郑说，中国一直试图让内地消费者在国内购买奢侈品，这对香港的奢侈品零售商造成了影响。 “但是，尽管香港仍然具有价格优势——无论是 5%、10% 还是 15%——但这座城市将永远拥有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;奢侈品牌仍然“准备好在香港发展自己的地位”郑补充道。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该通过吸引东南亚新兴中产阶级来实现多元化，因为大陆游客的访问和消费（香港零售销售的主要推动力）已在不断增长。 Cheng 表示，尚未如预期那样反弹至大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 Z 世代消费者正在为个人护理方面的“报复性”支出做好准备&lt;/h3>;&lt;p>;到年底普华永道 (PwC) 的数据显示，今年内地游客人数应会反弹至 Covid-19 之前水平的 60% 左右，预计全年游客人数将达到 2500 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港的零售额增长了 20.7%在政府消费券计划的推动下，2023 年上半年将增长 %。然而，普华永道预计下半年将表现平淡，预计全年零售额将增长 17%，达到 4,080 亿港元（520.5 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;由于香港居民也选择在旅行上花费更多，在国内零售商的支出将会减少。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First Donald Trump allies in Georgia election subversion case surrender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231968/first-donald-trump-allies-georgia-election-subversion-case-surrender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 06:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/db5f29f2-adcc-46a8-bb0e-2c2a9e48819c_f2f39f12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在佐治亚州指控美国前总统的刑事案件中的第一名共同被告根据县记录和一份声明，周二，特朗普的前律师约翰·伊斯特曼 (John Eastman) 和共和党民调观察员斯科特·霍尔 (Scott Hall) 均向县治安官办公室自首。两天后，特朗普本人将面临今年的第四次刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;作为共和党 2024 年白宫提名的领跑者，特朗普痛斥所有起诉都是出于政治动机，继续错误地声称他在 2020 年输给民主党总统乔·拜登是由于欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;伊士曼在一份声明中表示，他将在同意 10 万美元债券协议的第二天投降。&lt;/p>; &lt;p>;“我今天来这里是为了接受一项本不应该提起的起诉，”伊士曼在声明中说。 “这代表着我们国家跨越了卢比孔河，涉及第一修正案的基本权利，即向政府请愿以纠正冤屈。”&lt;/p>;&lt;p>;霍尔是佐治亚州富尔顿县的共和党民意调查观察员，他被记录在案。监狱记录显示，周二，霍尔已被县治安官办公室释放，但尚未释放。&lt;/p>;&lt;p>;霍尔此前同意了 10,000 美元的保证金交易，要求他每 30 天向审前监督报告一次。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普周一同意交纳 20 万美元的保释金，并接受保释条件，禁止他威胁该案的共同被告或证人。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普表示，他将于周四因佐治亚州选举而被捕案件&lt;/h3>;&lt;p>;在上周公布的佐治亚州起诉书中，特朗普和其他 18 名被告被控敲诈勒索和其他罪行，罪名是试图扭转特朗普在该州输给拜登的局面。&lt;/p>;&lt;p >;检察官正寻求在三月份进行审判，但被告人数和案件的复杂性可能会导致延误。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的前幕僚长马克·梅多斯(Mark Meadows)上周寻求将此案移交给联邦法院并以他作为联邦官员所采取的行动免受起诉为由而驳回。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯要求推迟自首，直到周一联邦法院举行听证会后，但遭到富尔顿县地方检察官的拒绝法庭记录显示，范尼·威利斯 (Fani Willis) 告诉他的律师，如果他在周五下午之前不自首，她将寻求逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和其他被告可能会提出类似的论点，这可能会导致他陷入困境。由于他们的律师与检察官在审前诉讼中发生争执，导致延误。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在另外三起单独的刑事案件中面临起诉。&lt;/p>;&lt;p>;他因试图推翻选举而在华盛顿受到指控，在佛罗里达州，他因卸任后处理机密文件而受到指控；在纽约，因向色情明星支付封口费而受到指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fintech giant Ant Group, back in Beijing’s good graces, uses Alipay+ to burnish Hangzhou’s tech image for Asian Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231903/fintech-giant-ant-group-back-beijings-good-graces-uses-alipay-burnish-hangzhous-tech-image-asian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/22/ce69c8fc-b1b6-4f57-86ff-3a4e695d25d3_184deb0c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;蚂蚁集团被迫撤回其 400 亿美元的首次公开募股在 2020 年的最后一刻，随着其支付服务支付宝被宣传为成功举办亚运会的关键要素，亚运会重新获得了政府的青睐，亚运会是杭州市今年最大的公共关系活动。&lt;/p>;&lt;p>;在市中心在浙江省东部省会城市的中心地带，马云在这里创立了阿里巴巴集团，后来又创立了蚂蚁金服，现在几乎所有商店都在显着位置展示其数字支付代码，推动杭州成为一个无现金社会。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;除了竞争对手腾讯控股公司在中国各地随处可见的支付宝和微信支付常用代码外，杭州越来越多的商店还设有英文标识，“用你的家庭电子钱包付款”，标牌上显示着其他亚洲数字钱包服务的标志。这是蚂蚁金服改善外国人在城市旅游体验的努力的一部分，特别是亚运会，亚运会从去年推迟到9月23日至10月8日举行。&lt;/p>;&lt;p>;“我发布了此通知一两个月前，（蚂蚁员工）来到店里并向我介绍了这个之后，墙上就贴了这个。”64 岁的吴林峰在该市中山南路经营一个出售杭州当地食品的摊位。中心。 “外国游客扫码支付。”&lt;/p>;&lt;h3>;蚂蚁集团支付宝扩大对Visa、Mastercard等主要信用卡的支持&lt;/h3>;&lt;p>;蚂蚁金服与其他公司合作，做出快速反应（QR）码与许多不同的数字钱包兼容，这意味着来自亚洲各地的许多游客可以使用他们手机上已有的任何应用程序来支付商品。根据蚂蚁金服的全球跨境数字支付和营销解决方案支付宝+，商家不需要做任何改变，它可以方便支付并转换海外钱包的货币。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝和微信的成功随着近年来现金几乎从许多商店和街头摊位消失，支付使中国成为移动支付转变的全球典范。然而，这让许多无法使用装有人民币的本地数字钱包的中国游客感到困难。为了帮助消除这一障碍，支付宝最近扩大了对外国信用卡的支持。&lt;/p>;&lt;p>;北京曾称赞阿里巴巴和腾讯等中国大型科技公司是该国悠久创新传统的一部分，其中包括火药和指南针等发明。然而，三年前的政策突变给科技行业蒙上了一层阴影。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国当局以遏制“资本非理性扩张”为名，试图遏制互联网平台的影响力。 ”，科技股的价值蒸发了数万亿美元。几周前马云发表有争议的演讲后，北京方面挫败了蚂蚁金服备受期待的首次公开募股，从而开始了打击行动。 Ant was later told to follow the same regulatory rules as conventional banks, putting limits on how big it could scale.&lt;/p>;&lt;p>;The crackdown eased at the end of 2022 as Beijing again shifted its attention to economic growth, hoping Big Tech could help the country recover from strict zero-Covid policies that had curbed a lot of commercial activity.&lt;/p>;&lt;p>;In January this year, Ant overhauled its shareholding structure, diluting the voting power of founder Ma to make China&#39;s largest fintech company more “transparent and diversified”. Last month, the financial regulators fined the fintech giant a total of 7.1 billion yuan (US$984.3 million) for breaking rules related to “corporate governance and financial consumer protection”.&lt;/p>;&lt;p>;Ant&#39;s latest efforts in Hangzhou are illustrative of how tech giants are starting to spread their wings again. Wu, the merchant, said Ant employees had stopped by her stall at least two or three times to promote Alipay+.&lt;/p>;&lt;p>;Ant is also competing with its Shenzhen-based rival. Tencent&#39;s WeChat now allows users in Hong Kong and Malaysia to set up local wallets using their own currencies. Like Alipay, WeChat Pay has also expanded support for international debit cards and credit cards from Visa, Mastercard and others.&lt;/p>;&lt;p>;The connection between Ant and Hangzhou runs deep. In May, the fintech firm and the municipal government signed a wide-ranging collaboration that is expected to speed up the city&#39;s digital transformation.&lt;/p>;&lt;p>;The Asian Games marks one of the most important events for the Hangzhou government in recent years. The city, which had just three subway lines when it won its bid in 2015 to host the games, now has 12 lines running throughout the city.&lt;/p>;&lt;p>;Fu Lu, director of cross-border business in Greater China at Ant&#39;s International Business Group, said the company&#39;s support for the games comes mainly through facilitating services and payments. “Now that we already have supported local wallets from Malaysia, South Korea and Hong Kong, under instruction from the central government, we are aiming to support 10 digital wallets before the Asian Games kick off,” Fu said in an interview last week.&lt;/p>;&lt;p>;Visitors coming from a country that does not have an e-wallet connected through Alipay+ can download the mainland Alipay app and connect their home bank cards to the app, Fu added.&lt;/p>;&lt;p>;In addition to expanding payment options, some shops see the Ant&#39;s new services as helping them modernise in other ways. Florasis, a beauty brand known for its cosmetics, set up the Alipay+ service for its flagship store near West Lake.&lt;/p>;&lt;p>;“For us, the set-up cost is very low,” said Kun Ni, the head of branding at Florasis. “It&#39;s also a good tool for us to do cross-border marketing. For example, sales information can be sent through the app.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s aim to land on moon’s south pole signals ambition to join global space race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231930/indias-aim-land-moons-south-pole-signals-ambition-join-global-space-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/22/3cbcefc7-edbc-447f-a64c-1408d93cd8f6_a6beb060.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The space race India aims to win this week by landing first on the moon&#39;s south pole is about science, the politics of national prestige and a new frontier: money.&lt;/p>;&lt;p>;India&#39;s Chandrayaan-3 is heading for a landing on the lunar south pole on Wednesday. If it succeeds, analysts and executives expect an immediate boost for the South Asian nation&#39;s nascent space industry.&lt;/p>;&lt;p>;Excitement rose in India on Tuesday for the much-anticipated moon landing, with prayers held for its success, schools marshalling students to watch a live telecast of the event and space enthusiasts organising parties to celebrate.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s Luna-25, which launched less than two weeks ago, had been on track to get there first – before the lander crashed from orbit, possibly taking with it the funding for a successor mission, analysts say.&lt;/p>;&lt;p>;The seemingly sudden competition to get to a previously unexplored region of the moon recalls the space race of the 1960s, when the United States and the Soviet Union competed.&lt;/p>;&lt;p>;But now space is a business, and the moon&#39;s south pole is a prize because of the water ice there that planners expect could support a future lunar colony, mining operations and eventual missions to Mars.&lt;/p>;&lt;p>;With a push by Prime Minister Narendra Modi, India has privatised space launches and is looking to open the sector to foreign investment as it targets a five-fold increase in its share of the global launch market within the next decade.&lt;/p>;&lt;p>;If Chandrayaan-3 succeeds, analysts expect India&#39;s space sector to capitalise on a reputation for cost-competitive engineering. The Indian Space Research Organisation (ISRO) had a budget of around just US$74 million for the mission.&lt;/p>;&lt;p>;Nasa, by comparison, is on track to spend roughly US$93 billion on its Artemis moon programme through 2025, the US space agency&#39;s inspector general has estimated.&lt;/p>;&lt;p>;“The moment this mission is successful, it raises the profile of everyone associated with it,” said Ajey Lele, a consultant at New Delhi&#39;s Manohar Parrikar Institute for Defence Studies and Analyses.&lt;/p>;&lt;p>;“When the world looks at a mission like this, they aren&#39;t looking at ISRO in isolation.”&lt;/p>;&lt;p>;Despite Western sanctions over its war in Ukraine and increasing isolation, Russia managed to launch a moon shot.但一些专家怀疑其是否有能力资助 Luna-25 的继任者。 Russia has not disclosed what it spent on the mission.&lt;/p>;&lt;p>;“Expenses for space exploration are systematically reduced from year to year,” said Vadim Lukashevich, an independent space expert and author based in Moscow.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s budget prioritisation of the war in Ukraine makes a repeat of Luna-25 “extremely unlikely”, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Russia had been considering a role in Nasa&#39;s Artemis programme until 2021, when it said it would partner instead on China&#39;s moon programme. Few details of that effort have been disclosed.&lt;/p>;&lt;p>;China made the first ever soft landing on the far side of the moon in 2019 and has more missions planned. Space research firm Euroconsult estimates China spent US$12 billion on its space programme in 2022.&lt;/p>;&lt;h3>;Forget world domination, India won&#39;t catch up with China any time soon&lt;/h3>;&lt;p>;But by opening to private money, Nasa has provided the playbook India is following, officials there have said.&lt;/p>;&lt;p>;Elon Musk&#39;s SpaceX, for example, is developing the Starship rocket for its satellite launch business as well as to ferry Nasa astronauts to the moon&#39;s surface under a US$3 billion contract.&lt;/p>;&lt;p>;Beyond that contract, SpaceX will spend roughly US$2 billion on Starship this year, Musk has said.&lt;/p>;&lt;p>;US space firms Astrobotic and Intuitive Machines are building lunar landers that are expected to launch to the moon&#39;s south pole by year&#39;s end, or in 2024.&lt;/p>;&lt;p>;And companies such as Axiom Space and Jeff Bezos&#39; Blue Origin are developing privately funded successors to the International Space Station. On Monday, Axiom said it raised US$350 million from Saudi and South Korean investors.&lt;/p>;&lt;p>;Space remains risky. India&#39;s last attempt to land failed in 2019, the same year an Israeli start-up failed at what would have been the first privately funded moon landing. Japanese start-up ispace had a failed landing attempt this year.&lt;/p>;&lt;p>;“Landing on the moon is hard, as we&#39;re seeing,” said Bethany Ehlmann, a professor at California Institute of Technology, who is working with Nasa on a 2024 mission to map the lunar south pole and its water ice.&lt;/p>;&lt;p>;“For the past few years, the moon seems to be eating spacecraft.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India may soon be forced to choose between Brics and the West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3231774/india-may-soon-be-forced-choose-between-brics-and-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/08/21/4abab162-6ea6-490a-a6b9-2fd9e26c3cc9_5d547bef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;India stands to make itself an outlier at the Brics summit in South Africa this week with its dubious non-alignment policy. Since Russia&#39;s invasion of Ukraine, India has extracted opportunities from new partners like the US and historical partner Russia by following a policy of courting all, but loyal to none.&lt;/p>;&lt;p>;India finds itself at the crossroads of geopolitics as it has benefited greatly from cheap oil and increased trade with Russia due to the West&#39;s attempt to isolate the country and has become central to the containment of China as tensions rise with Washington in the Indo-Pacific region.&lt;/p>;&lt;p>;For the past decade, the Brics nations – Brazil, Russia, India, China and South Africa – have proposed policies that can position themselves as a counterbalance to the G7 grouping, comprising Canada, France, Germany, Italy, Japan, the United Kingdom and the United States.&lt;/p>;&lt;p>;This includes creating a global framework featuring de-dollarisation and discussions around establishing a common currency to prevent the US from weaponising its currency and the Swift financial messaging system, to the detriment of countries that disagree with it.&lt;/p>;&lt;p>;Overall, the Brics bloc is making significant strides towards creating an alternative power structure that challenges the dominance of the G7, and India has been central to this until now.&lt;/p>;&lt;p>;India and China have divergent views on the evolution and role of Brics, leading to competing visions. India has been wary of the group&#39;s expansion, which China is pushing, as New Delhi feels threatened by Beijing&#39;s ties with aspirant members that are also stakeholders in its Belt and Road Initiative.&lt;/p>;&lt;p>;With only five member countries, the Brics bloc gives India a level playing field with China and Russia. But, with no end in sight to Moscow&#39;s isolation from the West, Russia is bound to draw closer to China and favour its proposals, diminishing India&#39;s clout, especially as it looks towards the West.&lt;/p>;&lt;p>;India&#39;s foreign policy embodies elements of the thought of Chanakya, the philosopher and statesman from 300 BC, whose realist ideals helped create the first pan-Indian empire. His interpretation of human nature often led to a pragmatic but pessimistic outlook on the state&#39;s functioning, one in which the national interest was key.&lt;/p>;&lt;p>;In his Arathshastra, he elucidated his Rajamandala theory, which sheds light on India&#39;s foreign policy. He recommended forming alliances with countries surrounding the state&#39;s hostile neighbours and preventing them from becoming too powerful and threatening its security.&lt;/p>;&lt;p>;There are echoes of this approach in Indian Foreign Minister Subrahmanyam Jaishankar&#39;s statement that, “this is a time for us to engage America, manage China, cultivate Europe, reassure Russia, bring Japan into play, draw neighbours in, extend the neighbourhood, and expand traditional constituencies of support”. He says India&#39;s foreign policy today involves advancing its national interests by “exploiting opportunities created by global contradictions”.&lt;/p>;&lt;p>;India has deepened defence cooperation with Japan, Australia, the US and France while treating China as its adversary. At the same time, it is creating an alternative framework with China against its new-found partners in the form of the Brics grouping.&lt;/p>;&lt;p>;India held its first air exercises with Japan earlier this year, established a pact to use each other&#39;s military bases and agreed to expand anti-submarine warfare training.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, critical and emerging technologies are now the pillar of India&#39;s relationship with the US. The Indian military has improved the safety of its communication with the US, and gained access to sensitive equipment and geospatial data, through the Logistics Exchange Memorandum of Agreement, the Communications Compatibility and Security Agreement and the Basic Exchange and Cooperation Agreement. These are designed to enhance interoperability with the US.&lt;/p>;&lt;p>;Australia, France, Japan and the US are increasingly courting India to bring it into the Western fold as an economic counterweight to China.&lt;/p>;&lt;p>;India has also its manufacturing base to Western countries as part of its “Make in India” initiative. It aims to encircle China in line with the Arthashastra&#39;s principle of “the enemy of my enemy is my friend”.&lt;/p>;&lt;h3>;Protectionism won&#39;t give Indian manufacturing the boost it needs&lt;/h3>;&lt;p>;India&#39;s first prime minister, Jawaharlal Nehru, coined the term “non-alignment” in the 1950s as an approach for countries that did not want to side with either the US-led Western bloc or the Soviet-led Eastern one. Eventually, India was forced to choose, and despite being a democracy, it leaned towards the communists out of self-interest.&lt;/p>;&lt;p>;India may be in a similar situation today, being forced to choose between the West or Brics as New Delhi&#39;s vision competes with Beijing&#39;s. If it chooses the West, it will stand on the wrong side of history, especially as, according to South Africa&#39;s Brics ambassador, 40 countries have shown interest in being inducted into the organisation.&lt;/p>;&lt;p>;The loss of India may only be a short-term concern as Iran could be a valuable replacement for the “I&#39; in Brics. Iran shares many of the same concerns as China and Russia as it has borne the brunt of US-led isolationist tactics. Tehran has drawn closer to Moscow and expanded defence and economic ties, making it a key stakeholder for any alternative global framework.&lt;/p>;&lt;p>;India faces a crucial decision in the next decade: either embrace China&#39;s mutually beneficial approach or risk being caught in a zero-sum game orchestrated by the US. Attempting to have it both ways is not a viable long-term strategy, and following an ancient playbook will relegate it to the pages of history.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rare spotless baby giraffe born at US zoo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231966/rare-spotless-baby-giraffe-born-us-zoo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/60f4a981-6d66-423d-8833-e1ea1d9f5e87_74762763.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;田纳西州动物园里的一头没有斑点的长颈鹿可能很普通，但它绝对不普通.&lt;/p>;&lt;p>;这只雌性网纹长颈鹿于 7 月 31 日在位于田纳西州东北部乡村社区莱姆斯通的家族拥有的布莱兹动物园出生。&lt;/p>;&lt;p>;该动物园的主人之一戴维·布莱特 (David Bright) 说这种纯棕色的动物十分罕见：研究发现，1972 年在东京诞生了另一只没有图案的长颈鹿，在此之前还发现了另外两只长颈鹿。这些斑点是野生长颈鹿的伪装。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这只尚未命名的婴儿很健康，与它的母亲一起在占地 103 英亩的动物园中展出。&lt;/p>;&lt;p>;布莱特说，动物园采取了不寻常的举措，在其 Facebook 页面上发布有关长颈鹿的信息，以帮助保护工作。这是一种独特的情况，我们知道这会给长颈鹿带来很多关注，这将帮助我们为人们指明正确的方向，‘嘿，这就是如何帮助野外的长颈鹿，’”他说。&lt;/p>;&lt; p>;根据长颈鹿保护基金会的数据，近几十年来，野生动物的数量有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 80 年代，非洲约有 155,000 只长颈鹿，而今天这一数字约为 117,000 只。&lt;/p>;&lt; h3>;为什么长颈鹿有长脖子？可能是为了争夺配偶&lt;/h3>;&lt;p>;“我们相信，在过去 30 到 35 年里，长颈鹿的数量减少了约 30%，但是，我们也看到保护工作正在发挥作用，”基金会主任斯蒂芬妮·芬尼西 (Stephanie Fennessy) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了要求公众帮助为这种动物取名外，动物园还要求人们考虑为保护工作捐款。&lt;/p>;&lt;p>;帖子中写道：“我们希望确保子孙后代有机会看到这些奇妙的动物。”&lt;/p>;&lt;p>;提议给婴儿起的名字包括 Kipekee，意思是独一无二； Firali，意思是不寻常； Shakiri，意思是最美丽的；或者Jamella，意思是伟大的美丽。计票将于 9 月 4 日进行计票，并公布新名称。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No explanation given as Xi Jinping unexpectedly skips his speech at Brics business forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231963/no-explanation-given-xi-jinping-unexpectedly-skips-his-speech-brics-business-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 02:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/748b37ba-5991-481c-b79a-b30eec341084_33631aad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平未能出席周二在南方举行的金砖国家工商论坛非洲，预计他将与同行一起发表演讲。商务部部长王文涛代其宣读了批评美国“霸权主义”倾向的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在约翰内斯堡桑顿会议中心宣读的讲话中表示，美国倾向于“霸权主义”。打击威胁其在全球事务和金融市场主导地位的国家。&lt;/p>;&lt;p>;讲话指出，每个国家都有发展权，人民有追求幸福生活的自由。但他毫不掩饰地抨击美国，称有一个国家“一心维护霸权，不遗余力地打压新兴市场和发展中国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“谁先发展，谁就成为世界第一。”他们的遏制目标。谁追上来，谁就成为阻碍的目标。”习补充道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然习在周一晚上抵达南非，但他没有出席商业论坛，也没有给出任何解释，这引发了中国观察人士的反应。 &lt;/p>;&lt;p>;德国马歇尔基金会印度太平洋项目董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 想知道他的缺席是否意味着出现了“问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该是‘停止媒体报道’” &#39; 消息！”墨西哥前驻华大使豪尔赫·瓜哈多(Jorge Guajardo)在回应格拉泽的帖子时表示。 “在与印度进行了所有基础工作之后，突然缺席，特别是在多边论坛上（中国很少缺席），确实具有新闻价值。如果属实，肯定出了问题。”&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，习近平会见了南非总统西里尔·拉马福萨，预计他将出席东道主组织的晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国是由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的领先新兴市场和发展中国家。包括联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在内的其他 30 多位国家元首和全球组织领导人出席了此次活动。这是来自非洲、加勒比海和南美以及中东、西亚、南亚和东南亚的全球南方国家最大规模的聚会。&lt;/p>;&lt;p>;峰会议程的首要内容是接纳新成员加入欧盟，这被视为缓和西方在全球地缘政治中的主导地位的一种方式，以及在全球贸易中使用本国货币来挑战美元在全球贸易中的主导地位。&lt;/p>;&lt;h3 >;金砖国家尚未完全由中国主导，但美国仍需更多关注集团&lt;/h3>;&lt;p>;对美国和西方盟国主导的世界秩序感到不满，23个国家申请加入金砖国家据南非官员称，据说还有许多其他国家正在考虑加入。&lt;/p>;&lt;p>;这些国家认为，金砖四国作为多边工具将有助于平衡西方在联合国、国际货币基金组织等国际机构中的主导地位。基金组织和世界银行。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在讲话中表示，以金砖国家为代表的新兴市场和发展中国家的集体崛起正在“从根本上改变世界格局”。&lt;/p>;&lt;p>;他说什么都可以尽管阻力可能存在，但金砖国家作为积极、稳定的“向善的力量”将会不断壮大。他表示，中国支持金砖国家扩大，期待“加强金砖战略伙伴关系，拓展金砖+模式，积极推进扩员……有助于国际秩序更加公正合理”。&lt;/p>;&lt;p>;他金砖国家和50多个非洲国家的聚会“不是要求各国选边站队，也不是制造集团对抗”。相反，这是扩大和平与发展架构的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;拉马福萨表示，有必要对全球金融机构进行根本性改革，以便它们能够更加灵活、更积极地应对发展中经济体面临的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，金砖国家于2015年成立的金砖国家新开发银行处于领先地位。他说，自成立以来，它已经证明了其无条件调动资源用于新兴经济体基础设施和可持续发展的能力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯由外交部长谢尔盖·拉夫罗夫代表，总统弗拉基米尔·普京以虚拟方式参加。普京没有亲自出席，因为国际刑事法院于 3 月份因在乌克兰犯下战争罪对他发出了逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;部长们表示，南非驻亚洲事务无任所大使、金砖国家夏尔巴人阿尼尔·苏克拉尔 (Anil Sooklal)将于周二举行会议，敲定向国家元首提出的建议，国家元首将对金砖五国的扩大作出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;苏克拉尔表示，已有 23 个国家正式与金砖五国接触，希望成为正式成员。&lt;/p>;&lt;p>;拉马福萨在周日的外交政策演讲中表示，南非支持扩张。他表示，扩大后的集团将代表具有不同政治制度的多元化国家集团，这些国家有着建立更加平衡的全球秩序的共同愿望。&lt;/p>;&lt;p>;还有人讨论为全球建立统一或共同货币。金砖四国，或允许成员国以本国货币进行交易，以削弱美元在支付领域的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯特·德莱尼 (Robert Delaney) 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Brics summit, Argentina’s bid for membership is up for discussion and subject to debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231964/brics-summit-argentinas-bid-membership-discussion-and-subject-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.23 02:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/2c95c4a6-e67d-4657-b720-3ca2f09387d8_f9e05a22.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作为金砖国家，由巴西、俄罗斯、印度组成的新兴经济体联盟，中国和南非将于周二在约翰内斯堡举行的第 15 次峰会上开始讨论，最大的辩论可能围绕一个甚至不是成员国的国家：阿根廷。&lt;/p>;&lt;p>;这是 13 年来的第一次 – 南今年的东道主非洲于 2010 年加入，该组织正在考虑扩大其队伍。已申请加入的阿根廷将加入该国视为改善经济的一种方式，该国仅今年就经历了 60% 的通货膨胀、比索大幅贬值以及国际货币基金组织 460 亿美元债务的再融资.&lt;/p>;&lt;p>;巴西担心金砖国家会成为一个反西方俱乐部，损害其在美国和欧洲的利益，因此长期以来一直抵制中国于2021年正式提出的扩张计划。&lt;/p>;&lt;然而，当路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦去年当选巴西总统时，他改变了这一局面，并首次公开表示支持阿根廷加入该集团。这是五个拉丁美洲和加勒比申请人（其他为玻利维亚、古巴、洪都拉斯和委内瑞拉）中唯一可以依靠他的支持的人。&lt;/p>;&lt;p>;但阿根廷总统初选的结果 - 其中远未达到预期。 - 右翼自由主义者哈维尔·米莱 (Javier Milei) 成为 10 月份大选的热门人选 — — 可能会危及国家的候选资格，并让人们重新对金砖国家接纳新成员持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;Karin Costa Vazquez，非常驻研究员卡琳·科斯塔·巴斯克斯 (Karin Costa Vazquez)北京的中国与全球化中心表示，与申请加入该组织的其他 23 个国家中的大多数不同，阿根廷并未受到制裁或面临国际孤立。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这个南美国家面临着严重的流动性问题。阿根廷有兴趣加入金砖国家，主要是因为其需要为基础设施项目提供替代融资。&lt;/p>;&lt;p>;Vazquez 指出，正式加入金砖国家可能还会使布宜诺斯艾利斯能够参与金砖国家的应急储备安排，该安排为面临困境的成员国提供了选择其国际收支面临压力，并可能向阿根廷提供大量财政援助。&lt;/p>;&lt;h3>;金砖四国峰会：非洲国家伺机扩大成员国规模&lt;/h3>;&lt;p>;米莱对巴西发表了激烈的评论——威胁退出南方共同市场 — — 并暗示他可能冻结与中国的外交关系。他的言论给阿根廷的金砖四国申请带来了问题，因为如果当选总统，他可能会下令立即退出该组织。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷“可以从”金砖四国成员资格中受益匪浅，“但国内需要考虑政策动态”，巴斯克斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“最糟糕的情况是阿根廷在几个月内进入和离开。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充道：“这违背了欧盟每个成员的利益，目前还没有解决方案。如何解决这个问题仍然是问题的核心。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然金砖四国出于政治原因可能希望将阿根廷纳入其中，但考虑到该国在 G20 等其他世界集团中的影响力及其在拉丁地区的影响力对于美国经济，巴斯克斯表示，如果该国转向极右翼，该国可能给该集团带来的风险可能会导致对该集团的整体扩张采取更加谨慎的态度。&lt;/p>;&lt;p>;她建议在峰会上进行谈判约翰内斯堡应包括宣布会员资格的具体要求或公布一揽子规则，以及确定第一批预先批准启动入会程序的申请人。&lt;/p>;&lt;p>;智利前驻中国、印度和南非大使豪尔赫·海涅 (Jorge Heine)表示，考虑到金砖国家“在国际政治和全球南方政治中始终发挥着重要作用”，其成员资格还可以给阿根廷带来外交利益。&lt;/p>;&lt;p>;但人们认为金砖国家正在慢慢变得“ “一个反西方俱乐部”可能会引起欧洲各国和美国的不满，从而使阿根廷就其欠国际货币基金组织的 460 亿美元债务的重新谈判变得复杂化，而华盛顿在国际货币基金组织上拥有否决权。&lt;/p>;&lt;p>;海涅表示，这个问题不仅限于此米莱.他指出，即使在布宜诺斯艾利斯的进步政治家中，对于阿根廷是否应该加入金砖国家也没有达成共识。海涅表示，由于金砖国家成员的谨慎和一些阿根廷人的反对，他对立即加入金砖国家持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为阿根廷加入金砖国家的可能性，至少在短期内，已经大大降低了。” ，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在扩张猜测中，印度尼西亚的佐科威将出席金砖国家峰会&lt;/h3>;&lt;p>;阿根廷国家科学技术研究委员会高级研究员 Bernabe Malacalza 也有同样的担忧，他说”关系，并从多个参与者那里获得融资。 The central focus should be on strengthening a national development process with significant state contributions to science and technology,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Malacalza said that he did not think that Argentina&#39;s possible election outcome was an impediment to its application, because he believed that Brics “needs to incorporate more actors as it has lost focus and cohesion over time”.&lt;/p>;&lt;p>;If anything, he said, Buenos Aires would need to consider the risks a Brics membership would pose, because of the “growing Chinese dominance” that has turned the bloc into another piece of its conglomerate foreign policy that also includes the Global Security Initiative, the Global Development Initiative and the Belt and Road Initiative.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>