<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia gets morale boost as Kyiv withdraws forces from Avdiivka to ‘preserve lives’ of its servicemen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252263/ukraine-war-russia-gets-morale-boost-kyiv-withdraws-forces-avdiivka-preserve-lives-its-servicemen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/1a4f2178-b4ba-41b3-92f2-7a16cc626463_9005385a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰军人在距离顿涅茨克阿夫季夫卡不远的地方准备战斗地区。据报道，基辅军队在该地区的人数比例为 7 比 1。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军事首长周六早些时候表示，他正在从乌克兰东部的阿夫迪夫卡市撤军，该市守军寡不敌众，与俄罗斯的进攻进行了四个月的战斗。&lt;/p>;&lt; p>;时机至关重要，因为俄罗斯正在寻求在 2 月 24 日莫斯科全面入侵乌克兰两周年以及 3 月份俄罗斯总统选举之前鼓舞士气。&lt;/p>;&lt;p>;简短声明周六早些时候，乌克兰指挥官亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 在 Facebook 上发帖称，他已决定避免包围并“保护军人的生命和健康”。&lt;/p>;&lt;p>;总司令补充说，部队正在前往“更有利的路线。”&lt;/p>;&lt;p>;“我军士兵尊严地履行了军事职责，千方百计摧毁了俄罗斯最优秀的军事单位，给敌人在人力和装备上造成了重大损失。&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;声明中写道：“我们正在采取措施稳定局势并维持我们的立场。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基周五再次访问西欧，希望在第二天撤军。施压乌克兰的西方盟友继续提供军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;这是西尔斯基自上周被任命为乌克兰新任陆军参谋长以来面临的第一个重大考验。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰在动摇中更换了陆军参谋长-在与俄罗斯的战争的困难时期站起来&lt;/h3>;&lt;p>;在担任乌克兰地面部队指挥官之前，他因坚守巴赫穆特市九个月而受到批评，这场围困成为战争中持续时间最长、最血腥的一次这场战斗让乌克兰付出了惨重的代价，但也削弱了俄罗斯的军队。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，有报道称，阿夫季夫卡的乌克兰军队面临着不断恶化的局势。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队第三突击旅新闻官亚历山大·鲍罗丁 (Oleksandr Borodin) 表示，在这座被炸毁的城市，乌克兰军队的人数比为 7 比 1。&lt;/p>;&lt;p>;该旅副旅长罗迪昂·库德里亚绍夫 (Rodion Kudriashov)，周五表示，据他估计，乌克兰军队仍在抵抗约 15,000 名俄罗斯士兵的攻击，但他预计局势“很快就会变得危急”。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人正试图渗透我们的防御，并在某些地方绕过我们的阵地，”他告诉美联社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/17/78f15878-a93d-4636-bc5f-06feab004888_2014b4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名乌克兰士兵用机关枪向敌人射击位置，位于乌克兰阿夫季夫卡。照片：乌克兰国家边境服务局/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三旅周五在其社交媒体账户上表示，其士兵正在巨大的阿夫迪夫卡焦炭厂。该旅表示，俄罗斯战机每天投掷约 60 枚炸弹，无情地轰炸该地区，并用装甲车和步兵发起攻击。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频显示，工厂上空浓烟滚滚，据称是燃烧造成的。燃油储层。帖子称：“有毒烟雾遍布整个工厂。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯媒体报道称，克里姆林宫军队正在大量使用飞机发射的滑翔炸弹，这些炸弹以较小的角度飞行，以打击乌克兰阵地。乌克兰总参谋部周五表示，过去 24 小时内，俄罗斯军队在阿夫季夫卡发动了 33 次袭击。自去年 10 月以来，俄罗斯人一直试图夺取这座城市，但在最近的一次进攻之前只取得了渐进的进展。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 周四表示，俄罗斯军队正开始压倒乌克兰在该地区的防御力量。东部城市。他表示，阿夫季夫卡有落入俄罗斯手中的风险，他将这一事态发展“很大程度上”归咎于乌克兰军队的炮弹弹药即将耗尽。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟迈出了使用俄罗斯冻结资产的第一步乌克兰的利润&lt;/h3>;&lt;p>;美国是乌克兰最大的单一支持者，但基辅的约 600 亿美元却因美国立法者之间的政治分歧而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;阿夫迪夫卡 (Avdiivka) 位于顿涅茨克 (Donetsk) 北郊，拥有隧道和混凝土防御工事，该城市位于俄罗斯军队部分占领的同名地区。占领阿夫迪夫卡可能会为莫斯科带来及时的推动，并可能成为俄罗斯进一步深入该地区的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;据顿涅茨克地区州长瓦迪姆·菲拉什金 (Vadym Filashkin) 称，该市目前只剩下不到 1,000 人。这座城市战前人口约 31,000 人，如今已是一片被炸毁的空壳。&lt;/p>;&lt;p>;美联社去年 12 月获得的阿夫迪夫卡的航拍镜头显示了世界末日的场景，并暗示了俄罗斯损失惨重，大约 150 名士兵的尸体（大多数穿着俄罗斯制服）散落在树丛中，他们寻求掩护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/c52376b8-01d2-40d0-a59b-7ad362a818b3_ea3ad4d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在乌克兰阿夫季夫卡，一名乌克兰士兵坐在一间几乎被毁坏的房间里。图片来源：乌克兰国家边境服务局/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，华盛顿智库战争研究所周四表示，夺取阿夫迪夫卡会更有利。这对于克里姆林宫来说是一次象征性的胜利，并且不会给近几个月来几乎没有变化的 1,500 公里（930 英里）前线带来重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯可能夺取阿夫季夫卡该研究所在一份评估中表示，“具有作战意义，并且很可能只会为克里姆林宫提供直接的信息和政治胜利。”“如果俄罗斯军队占领了该定居点，那么他们不太可能从阿夫迪夫卡取得快速的、具有重大作战意义的进展” ，而俄罗斯可能占领阿夫迪夫卡最多只会为进一步有限的战术收益创造条件，”它补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed ex-Thai leader Thaksin to be released Sunday, PM Srettha says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252267/jailed-ex-thai-leader-thaksin-be-released-sunday-pm-srettha-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 11:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/5143bbbe-7375-4b38-9668-90578fed959b_bcf394c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被监禁的泰国前总理他信·西那瓦将于 2 月 18 日获释，总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 周六表示。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现任总理斯雷塔·塔维信周六表示，被监禁的泰国前总理他信将于 2 月 18 日获释。&lt;/p>;&lt;p>;他信目前正在医院接受治疗为了避免因利益冲突而入狱，他在国外生活了 15 年，自我流放了 15 年，戏剧性地回国后，自 8 月起被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;国王将他的八年监禁减为一年回国后，由于健康状况不明，已在医院拘留了六个月。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，还不确定他何时会被释放。 2 月 18 日是他获得假释资格的第一天。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出……&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan successfully launches H3 rocket, a year after failed debut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3252262/japan-successfully-launches-h3-rocket-year-after-failed-debut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/cc65ea82-44ed-4a30-a97f-5364f56d7d1f_c68f5b72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;H3 火箭，由三菱重工有限公司为日本制造宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 于周五在种子岛航天中心升空。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本新型旗舰H3火箭于周六从日本西南部的一个空间站升空，达到预定轨道，并在一年一度的第二次关键试飞中成功释放了两个有效载荷首次发射失败后。&lt;/p>;&lt;p>;H3 火箭在原定发射两天后从种子岛航天中心的发射台升空，但由于恶劣天气而推迟。&lt;/p>;&lt;日本宇宙航空研究开发机构（JAXA）表示，火箭的首次飞行按照计划顺利进行，并成功释放了两个小型有效载荷。 JAXA 将在当天晚些时候举行新闻发布会，提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 3 月 H3 首次飞行失败后，此次发射被视为对日本太空发展的一次考验，受到密切关注。 JAXA 及其主要承包商三菱重工一直在开发 H3，作为其当前支柱 H-2A 的继任者，H-2A 将在再飞行两次后退役。&lt;/p>;&lt;h3>;日本“月球狙击手”着陆但动力仍在运行航天局表示，在去年 3 月的首次飞行中，火箭必须连同其有效载荷——先进的陆地观测卫星（ALOS-3）一起被摧毁。这次，火箭将携带 ALOS 卫星的模型，称为 VEP-4。&lt;/p>;&lt;p>;JAXA 表示，第二次试飞的主要目标是将火箭送入预定轨道。该机构还计划将两颗观测微型卫星送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;周六的成功是日本太空计划的重大推动力，因为日本正在努力在全球太空竞赛中保持竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/9c763808-728f-4beb-8182-b7a34afd84d9_e346d5cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由月球车 2 号月球车 (LEV-2) 拍摄的图像，该月球车名为“智能月球着陆器”(SLIM)，位于月球上。照片：JAXA/Takara Tomy/索尼集团公司/同志社大学，来自美联社、文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;H3 的设计目的是比 H-2A 运载更大的有效载荷，并且在全球范围内的成本要低得多具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一系列成功之后，人们的期望很高。上个月，日本宇宙航空研究开发机构 (JAXA) 借助 H-2A 火箭发射的航天器实现了历史性的精确登月，而几天前，第 48 枚 H-2A 火箭成功地将一颗间谍卫星送入了计划轨道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s young adults choose to be ‘full-time children’, paid by their parents to do chores amid record-high youth unemployment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252039/chinas-young-adults-choose-be-full-time-children-paid-their-parents-do-chores-amid-record-high-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/49a6b790-fdbc-46e7-9c51-10abf8183ef3_5aac81a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越来越多的中国年轻人选择为公司工作他们的父母以做家务的形式。图片：南华早报综合报道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国青年失业率创历史新高的情况下，越来越多的年轻人决定成为“全职孩子”，由父母付钱处理家务。&lt;/他们将其视为就业市场机会少、工资低、工作时间长的艰难就业市场的临时解决方案。甚至一些有工作机会的年轻人也选择为父母工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tributes held for ‘hero’ Navalny across Europe, US, as supporters denounce Russia, blame Putin for his death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252261/tributes-held-hero-navalny-across-europe-us-supporters-denounce-russia-blame-putin-his-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 10:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/6510c4ec-83db-4611-8924-03d5fcbc4807_1c0a11a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在广场外哀悼已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼俄罗斯驻伦敦大使馆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，阿列克谢·纳瓦尔尼的支持者在欧洲和美国各地集会，向这位被广泛认为是俄罗斯主要反对派人物的人致敬，尽管他当时处于落后地位酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，纳瓦尔尼在北极监狱服刑 19 年，官员宣布其死亡消息。&lt;/p>;&lt;p>;从纽约和华盛顿到西欧城市前往前苏联集团国家的首都，哀悼者表达了对纳瓦尔尼的敬意，纳瓦尔尼是一位富有魅力的律师，他团结了国内反对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的力量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/338bf92a-977f-4ece-93ab-51361558f38c_15d945d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;一名抗议者在俄罗斯驻贝尔格莱德大使馆外举着描绘阿列克谢·纳瓦尔尼肖像的标语牌，向他致敬。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人很快将纳瓦尔尼的死归咎于普京。&lt;/p>;&lt;p>;“普京凶手！聚集在雄伟的俄罗斯驻柏林大使馆前的人群高喊道：“普京到海牙去。”这里指的是国际刑事法院所在的荷兰城市。聚集在那里的数百人中，大多数都是说俄语的人，其中许多人是俄罗斯人。高举反对派成员的海报或批评普京的标语。&lt;/p>;&lt;p>;“这在情感上受到了沉重打击，”协调德国“自由海军”运动的 Evgueni Syrokin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“它促使我们继续努力，与普京作斗争，”这位 43 岁的人补充道，他手上拿着一张反对派人物的黑白照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他身后，人行道上摆放着鲜花、蜡烛和纳瓦尔尼的照片。&lt;/p>;&lt;p>;在华沙，大约100人在俄罗斯大使馆外示威。大多数人都很年轻，而且明显感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的 29 岁俄罗斯人丹尼斯兰 (Denislan) 表示，他将纳瓦尔尼视为俄罗斯公民社会的象征。&lt;/p>;&lt;p>;“我我来这里是因为俄罗斯应该而且能够成为一个民主国家。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;守卫森严的大使馆门前铺满了蜡烛和鲜花。&lt;/p>;&lt;p>;在瑞士大约 300 人参加了苏黎世火车站外的临时集会，而 100 多人聚集在日内瓦联合国门前，手举纳瓦尔尼的肖像和白花。&lt;/p>;&lt;h3>;目中无人的纳瓦尔尼指责普京下毒，誓言返回俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;在莫斯科，一小群俄罗斯人向临时纪念碑献花。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的图片显示，数十人排队向政治镇压受害者纪念碑献花。莫斯科和圣彼得堡等城市。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼去世的消息令人震惊，就在正式竞选活动开始前一天，批评者称这场总统选举将在 3 月份举行，这将延长 71 岁的普京的任期。掌权长达两年。&lt;/p>;&lt;p>;在立陶宛首都维尔纽斯，人群聚集在苏联占领受害者纪念碑前。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在监狱里，他也设法找到了一名不愿透露姓名的维尔纽斯俄罗斯居民说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/e9a184f3-9951-4d64-ae19-8ae54c7375d2_9b2a627b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物聚集在海牙的俄罗斯大使馆外，悼念已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼，他在北极监狱中突然去世，享年 47 岁。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦，数十人聚集在俄罗斯大使馆外，举着英文和俄文标语，上面写着“普京刺客”、“纳瓦尔尼是我们的英雄”和“普京下地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;数百人还聚集在亚美尼亚、法国、格鲁吉亚和荷兰的首都。&lt;/p>;&lt;p>;大洋彼岸的纽约，人们在俄罗斯领事馆外献花并在大门上挂了纳瓦尔尼的照片。一些人举着“普京杀手”的标语。&lt;/p>;&lt;p>;数百人，其中一些人举着海报和蜡烛，还聚集在美国首都华盛顿的俄罗斯大使馆前，高呼“我们是纳瓦尔尼”和“普京感到羞耻”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/52f40bb5- b2bf-4adf-a722-1f8fc0727231_ce8f81eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在俄罗斯驻伦敦大使馆对面献花。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;使馆大楼上投射出“普京凶手”的字样。&lt;/p>;&lt;p>;“我预料到了，但还是太痛苦了，他这么早就离开了我们，”44 岁的教师玛丽亚姆·亨利 (Maryam Henry) 在大使馆外说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个悲惨的一天。他是自由、勇敢和抵抗的象征。”一位 29 岁的体操教练波琳娜 (Polina) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼在 2020 年因苏联设计的神经毒剂诺维乔克中毒而险些丧命。 . 在德国接受治疗后，他于 2021 年返回俄罗斯，立即被捕并随后入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia is embracing China’s vision of a peaceful, secure and prosperous future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251583/asia-embracing-chinas-vision-peaceful-secure-and-prosperous-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/8859a9d6-33b9-4424-90dc-cd1041b20b0d_9e78bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起参加2023年中关村论坛开幕式， 5 月 25 日在北京举行的国家支持的科技活动。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，中国国家主席习近平和越南共产党总书记阮富仲互致春节祝福，他们回忆道习近平去年 12 月访问越南，双方同意构建中越命运共同体。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国越南是东南亚国家联盟七个与中国一起构建命运共同体的国家之一人类命运共同体。为什么这个愿景如此受欢迎？&lt;/p>;&lt;p>;首先，因为它走的是和平发展道路。追求和平、和睦、和谐的理念深深植根于中华文化之中。在过去很长一段时间里，中国是世界上最强大的国家之一。它从未殖民过另一个国家或表现出公然的侵略行为。 1840年鸦片战争爆发后，中国经历了近100年的动乱和战乱。今天，每个中国人都珍视和平。&lt;/p>;&lt;p>;没有和平，人民就会受苦，发展就被拖延，甚至被破坏。中国构建持久和平世界的愿景自然吸引了爱好和平的人们。&lt;/p>;&lt;p>;第二，中国愿景提出了新型国际关系。在《联合国宪章》的指导下，近80年来没有发生过世界大战。&lt;/p>;&lt;p>;冲突和战争不断爆发，饥饿和贫困威胁着全世界数亿人，这提醒我们肆意使用武力、推行霸权、扩张主义是没有出路的。冷战思维和零和博弈已经过时。富者愈富、穷者愈穷的世界是不可持续的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在构建人类命运共同体中推动构建新型国际关系。相互尊重、公平正义、合作共赢。国家无论大小、强弱、意识形态、宗教、政治制度，都可以成为平等的伙伴。共商、共建、共享的全球治理，无需担心附加条件。&lt;/p>;&lt;p>;最后，中国理念转化为真正的多边主义。这就是国际事务由大家协商解决，世界的未来由大家共同决定。面对军备竞赛、核战争威胁、发展差距、贫困、流行病和气候变化等全球危机，真正的多边主义才是解决之道。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着建立一个以联合国为主导的国际体系。其核心是以国际法为基础的国际秩序，以及以《联合国宪章》宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。&lt;/p>;&lt;p>;真正的多边主义，是所有伙伴都可以讨论全球关切的事务，共建治理。系统一起并从中受益。任何国家都不必担心被小圈子拒绝，或因不遵守所谓基于规则的国际秩序而受到威胁或恐吓。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于东盟成员国和其他国家在更广泛的亚洲社会中，还有更多理由加入中国的愿景。我们有着共同的家园，我们相互理解、相互信任：亚洲人的心是一样的。&lt;/p>;&lt;p>;70年前，中国、印度和缅甸（现在的缅甸）共同倡导了和平共处五项原则，并获得通过在亚洲和世界其他地区。共识、和谐、团结和社区的价值观受到新加坡开国总理李光耀和马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德等人的拥护，通常被视为亚洲价值观的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，这些价值观被普遍认为是亚洲文化和身份的精髓。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣去年宣布构建中马命运共同体，他正在推动马来西亚马达尼愿景，即“可持续发展、关爱和同情、尊重、创新、繁荣和信任”——价值观高度一致&lt;/p>;&lt;h3>;习近平、安瓦尔致力于构建文明互信，是未来&lt;/h3>;&lt;p>;正如去年12月中央外事工作会议指出的，这一愿景的目标是建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、清洁美丽的世界。&lt;/p>;&lt;p>;以各国共同价值观为指导，推动共商共建共享的全球治理。人类共同构建新型国际关系。这意味着实施全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议，以“一带一路”倡议为高质量合作平台。&lt;/p>;&lt;p>;在此基础上，中国愿与亚洲和世界各国伙伴一道，应对共同挑战，实现共同繁荣，开创和平、安全、繁荣、进步的共同未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the Philippines becoming a US ‘proxy’ against Beijing in the South China Sea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252236/philippines-becoming-us-proxy-against-beijing-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/cc8a023f-aaa1-4fef-bb72-08ba223bd04f_8a971d12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾海军军人在美国沿海巡逻2月9日，在南海联合“海上合作活动”期间，一艘战斗舰驶过。照片：菲律宾武装部队西部司令部/法新社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们的担忧日益加剧菲律宾的一些人认为，随着两个超级大国争夺影响力，与美国更密切的军事关系正在将这个东南亚国家变成美国利益对抗中国的“代理人”。&lt;/p>;&lt;p>;数以万计的菲律宾人和美国人美国军队去年参加了一系列联合演习，这些演习一直持续到 2024 年，最近一次演习是 2 月 9 日在南海举行的“海上合作活动”，这是四个月内的第三次此类演习。 /p>;&lt;p>;“我们正在排练，”菲律宾武装部队联合联合训练中心主任迈克尔·逻辑科上校说，他指的是旨在增强与美军的互操作性并使菲律宾士兵熟悉最新武器的演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在排练”。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/cb2cd58d-485e-485e-92b0-14bdbcc1f1f7_ad3bca44。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在菲律宾新埃瓦举行的陆军间联合演习中，一名美国士兵在监督一名菲律宾军人发射反坦克炮弹去年埃西哈省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“按照从 1 到 10 的评分标准，如果不是 12，我也会给它打 11 分，”他在《亚洲周刊》中描述了菲美同盟。 “一年之内，随时……我们都会进行演习。”&lt;/p>;&lt;p>;对于菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)领导下的两国关系来说，这是一个相当大的逆转，杜特尔特最初寻求与菲律宾建立更密切的关系。中国并希望减少美国的军事存在和参与作战演习。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，他甚至威胁要废除一项重要协议，即《访问部队协议》(VFA)，该协议使美国军队能够联合训练在菲律宾，他的一名同事的美国签证被拒绝后，他一怒之下。杜特尔特后来在菲律宾军方的压力下做出了让步，而且中国承诺的数十亿美元投资未能兑现。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉将在南海争端上保持透明，反对北京的“欺凌”&lt;/h3>;&lt;p>;防务分析人士表示，马尼拉和华盛顿现在一致反对北京在南海的“海上扩张主义”，后者声称对南海几乎全境拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;仅在过去一年，菲律宾就提出了抱怨中国海警和民兵船只对本国船只使用水炮和军用级激光，进行“危险的拦截行动”，并多次骚扰菲律宾渔民。&lt;/p>;&lt;p>;中国方面已发表声明，指责菲律​​宾人“非法侵入”有争议的珊瑚礁，并威胁要“坚决回应”在其声称拥有主权的水道区域建造任何永久性建筑——尽管在南海本身建造并加固了七个人工岛。&lt;/p>;&lt;p>; “让[中国]恼火的是，我们与美国签订了防御条约，”逻辑科说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;除了大规模军事演习、海上联合巡逻、训练演习和自小费迪南德·马科斯总统 2022 年上任以来，除了采购硬件外，菲律宾还允许美军进入该国越来越多的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;两国受 1951 年共同防御条约约束去年，五角大楼发言人委婉地表示，去年同意将增强型防务合作协议 (EDCA) 覆盖的地点数量从最初的 4 个增加到 9 个，以应对“共同挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;根据扩大的 EDCA 批准的新地点，该协议于 2014 年首次签署，允许美军在菲律宾基地内延长轮换停留时间，其中包括吕宋岛东北端的一个基地，距离台湾约 400 公里。&lt;/p>;&lt;p>; EDCA 网站唤起了人们对冷战时期美国两个巨型基地的回忆，这是当时美国以外最大的基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/16/7b9df3d6-d34e-47ed-9dcb-1bb43b646615_98a2ff42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一座巨大的火山1991 年菲律宾皮纳图博火山喷发，蘑菇云在几乎废弃的克拉克空军基地上空升起。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;40 多年来，克拉克空军基地和苏比克海军基地以及其他 23 个设施均仅供美国使用，菲律宾在此事上几乎没有发言权。它们挤满了美国船只、飞机和军队，还储存了核武器。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉历届政府都通过支持或反对这些基地来定义其民族主义，尽管私下里所有人都支持它们“保护”菲律宾共产主义的侵略。&lt;/p>;&lt;p>;1991 年苏联解体，恰逢火山喷发，火山灰覆盖了基地，加上菲律宾在租金纠纷后拒绝续签这两个基地的租约，导致了一年后，美国放弃了它们。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后的几十年里，情况发生了变化。 12 月，菲律宾众议院通过一项决议，谴责中国在西菲律宾海的侵略行为，并呼吁政府继续维护其权利。&lt;/ p>;&lt;h3>;在中国海上威胁不断上升​​的情况下，菲律宾展开军事竞赛以谋求海上变革&lt;/h3>;&lt;p>;但与邻国相比，该国的国防预算仍然较低。去年，马尼拉的军费开支刚刚超过 70 亿美元，低于马来西亚的 89 亿美元、新加坡的 170 亿美元、印度尼西亚的 180 亿美元，而且远远落后于据报道的中国 3770 亿美元的开支。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾正在缓慢实现军队现代化。但它最近才开始采购维持可靠防御态势所需的导弹、坦克、战斗机、无人机和雷达。它目前没有潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻求互操作性，”逻辑科上校说。 “我们试图看看，如果我们开战，我们的……士兵是否熟悉我们条约盟友的能力？&lt;/p>;&lt;p>;“为了共同努力，我们需要使用相同的术语，了解作战环境，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，并非所有人都同意与美国走得更近，他们警告菲律宾将成为美国利益的“代理人”。总统的妹妹、参议员伊梅本月早些时候对 ANC Digital 表示，“中国将永远是我们的邻居，我们不会与他们发生冲突，我们也不要被卷入一场不属于我们自己的战争。”&lt;/p>;&lt;p >;亲华的亚洲世纪菲律宾战略研究所所长安娜·罗萨里奥·马林多格-黄 (Anna Rosario Malindog-Uy) 2月10日在《马尼拉时报》上撰文称，“EDCA、VFA和共同防御条约等协议不仅巩固了美国军事实力菲律宾中国研究协会前会长、现任菲律宾中国研究会前会长Teresita Ang See其顾问委员会的一部分告诉《亚洲周刊》：“菲律宾人普遍谴责中国的行为。但许多人也明白，中国的自信是为了回应美国、日本和澳大利亚的挑衅以及在菲律宾增加军事存在。”&lt;/p>;&lt;p>;她警告说，“我们正在美国和中国之间打一场代理人战争，最终我们将成为被践踏的蚂蚁。&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作智囊团创始人兼主席切斯特·卡巴尔扎不同意这一定义，并指出“代理人战争[仅]另一位不愿透露姓名的国防分析人士强调，菲律宾确实对中国拥有“合法利益”，这与菲律宾的利益有“一些相似之处”。 &lt;/p>;&lt;p>;“保护本国领土和海洋利益是任何国家的义务。说我们只是被用作棋子，这是中国的宣传。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;对于逻辑上校来说，加强与美国的军事演习就是为了“威慑中国”。 “我们正在传达这样的信息，你知道，你想和我们一起碰碰运气，我们已经为你做好了准备，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我属于对于武装部队，我穿着制服。我总是从现实主义的角度看待事物，”逻辑科说。 “我知道修昔底德陷阱——即崛起的大国最终将与现有的大国发生冲突。避免这种情况的一种方法是通过威慑……阻止对方采取任何进一步侵略的公开行为。”&lt;/p>;&lt;p>;中国可能取代美国成为菲律宾主要盟友的想法他透露，在杜特尔特执政期间，这个念头曾出现在他的脑海中。&lt;/p>;&lt;p>;“曾经有一段时间，我真的认为这会发生。但中国犯了一个战略错误。他们没有兑现承诺。”Logico 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年对北京进行国事访问后，杜特尔特表示，中国已向菲律宾承诺价值 240 亿美元的投资、援助和贷款。但到 2021 年，马尼拉国家经济发展局仅记录了价值 32 亿美元的投资，此外还有北京捐赠的耗资 48 亿比索（8560 万美元）的两座桥梁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/5b965e95-1280-4caa-adeb-68980dd6652b_e61d4323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2016 年，中国国家主席习近平在北京人民大会堂举行的欢迎仪式上与菲律宾时任总统罗德里戈·杜特尔特握手。照片：法新社&lt; /Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;杜特尔特（Duterte菲律宾国防分析师说：“菲律宾最适合中国的政府已经看到。”但是在他六年的执政“中国实际上很少交付”。&lt;/p>; &lt;p>;从杜特尔特的亲中国立场转移的转变很少有抵抗力，因为大多数菲律宾人传统上都是亲美国的。数以百万计的菲律宾裔美国人居住在美国，移民到该国仍然是一个流行的目标。对美国的看法有利 - 相比之下，只有84％的美国人。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾的美国与中国的联系更大的风险，专家警告&lt;/h3>; &lt;p>;调查进行的最新民意调查亚洲公司的发现，其发现​​于上个月发表，显示菲律宾人中有八分之一希望他们的国家与美国以及澳大利亚，日本，加拿大和英国合作解决南中国海问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;只有十分之一的人说，他们宁愿与中国合作。在同一项调查中，有67％的受访者表示，他们相信有必要增强菲律宾的外部防御能力，尤其是海军，空军和海岸警卫队。&lt;/p>; &lt;p>;就其组织，培训，设备而言和传统，菲律宾的军队长期以来都模仿了美国的军队。&lt;/p>; &lt;p>;甚至杜特尔特在2017年6月也观察到了很多，在看到菲律宾人与美国士兵之间的密切合作后，他在从马拉维市夺回马拉维市之间的密切合作。伊斯兰激进分子：“这确实是我们士兵的观点。他们真的很亲美，我不能否认。 /02/16/a68fc8cd-a8d5-4115-834e-5b2b2abecaeff7_d65c3d11.jpg“ alt =”>; 2017年在棉兰老岛南部岛上马拉维的主要战场。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他将其归功于以下事实：“几乎所有[菲律宾]官员都会去美国研究军国主义事物。这就是为什么他们有这种融洽的关系，我不能否认。据要求不命名的军事消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，甚至宗教官员实际上都祝福了他们对现任政府寻求盟友对中国寻求盟友的努力。在 2 月 8 日的“联合牧灵劝告”中，菲律宾天主教会的六位主教表示：“中国侵略性入侵我们的海域，这已不是什么秘密”，导致了海洋资源的破坏，并“造成了严重破坏”。关于我们渔民的生活”。在可以帮助我们捍卫自己的盟友中”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;真正的危险在于升级。菲律宾坚称，其与美国的军事联盟以及与日本等其他国家的伙伴关系本质上是防御性的。北京将其视为包围模式的一部分。接下来会发生什么还是未知的。语言也变得更加激烈。北京表示将反对“非法建设”，指的是马尼拉计划升级其控制的岛屿和珊瑚礁上的前哨基地。 2月8日，中国警告菲律宾在台湾附近的岛屿上建立军事存在，以“避免玩火”。声明称：“中国无权警告菲律宾在其领土上的所作所为。”并补充说：“中国的言论和行为是其在美国人民中信誉低下的主要原因。”菲律宾官员表示，今年与美国定于4月举行的美国的Balikatan练习可能包括在Mavulis及其周围的演习，Mavulis及其周围是Batanes群岛的一个小岛，在台湾东南150公里处，军方正在建造基地。&lt;/p>; &lt;div div div div div div div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/images/canvas/2024/02/02/02/16/fd25b06c-bad7-4bd7-4bdd-bdd-b88d-ffe88d-ffe8cd-ffe8cad39777777777777_f60200c9.jp. “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;菲律宾士兵和武装部队的官员于去年6月在Mavulis岛上的菲律宾国旗旁边拍照。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最近的一个论坛中，亚洲世纪菲律宾战略研究学院的Malindog-uy说：“南中国海问题不应定义中国与中国之间的整个关系菲律宾是因为太小了……如果只有两国的政府会这样看到，那么南中国海的军事对抗可能永远不会发生。” &lt;/p>; &lt;p>;“但是，如果此模板这个模板她说：&lt;/p>; &lt;p>;美国已经明确表示，像美国这样的第三国将进入现象。如果对菲律宾部队进行袭击，将激活《共同国防条约》，华盛顿将获得马尼拉的帮助。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;询问菲律宾是否可以独自一人，而没有其主要盟友，Logico说：“我们正在尝试到达那里。一旦我们摆脱内部安全，我们就可以集中所有力量进行外部防御。如果您想做的事情很快，就可以独自做。你和朋友一起做。我看不出有什么充分的理由不应该与你的条约盟友一起这样做，”他补充道。 “我们不可避免地需要盟友吗？是的，我们需要他们。我们还没有站稳脚跟。此外，美国也需要我们。” &lt;/p>; &lt;p>;“如果您希望您为自己的国家而死，如果您处于我的位置，您也将利用一切来利用自己的优势。您想单独完成此任务还是与战略盟友一起完成此任务？不使用盟友会很愚蠢。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can the Greater Bay Area lure foreign investors? Beijing wants Hong Kong to draw international capital into region, but global firms still hazy about benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252240/can-greater-bay-area-lure-foreign-investors-beijing-wants-hong-kong-draw-international-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/AFAB043A-E95C-44B9-8073-287CD615BA24_F677EA88.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;p>; 2月18日是北京公布其蓝图五年以来，到2035年将大湾地区变成高科技的强国。超过8600万人的地区覆盖了香港，澳门和9个广东城市。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;在由四部分组成的系列赛的第二个系列赛中，Kahon Chan着眼于外国投资者对在那里抓住机会并将香港作为门户的兴趣。可以找到第一部分。&lt;/p>; &lt;p>;英国建筑师彼得·布兰南（Peter Brannan）在搬到这座城市的12年后，代表他在2000年第一次访问中国大陆。&lt;/p >; &lt;p>;“我一直记得站在广州东站，注意到了不同类型的中国人。您有来自北部的人，您有穆斯林中国人，各种各样的人。五星级酒店大楼。 Taikoo Hui Guangzhou于2011年开业，现在是该市的地标。&lt;/p>; &lt;p>;这些是重大建筑和基础设施项目的繁荣时期，这些项目改变了广东省南部的城市。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“自2000年以来，新建筑，新城市，新城镇，新运输工具的巨大扩展。 ，其区域总部位于香港。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/02/ 16/3A5F619D-5796-495A-8274-DCFD889B1B8F_1126E908.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; peter brannan>; peter brannan，us Architectic firmintectic firmintect firmintect first＆skidmore，skidmore＆merrill＆merrill＆merrill＆merrill＆merrill＆merrill＆merrill，an说，由于几十年前在大陆的建设繁荣，广东已经改变了。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本土开发人员和建筑师加入了大陆建筑繁荣，但布兰南坚持认为，诸如Swire Properties和SOM之类的国际参与者有所作为。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“这就是香港的所在地，”他说。 “香港和国际开发商，国际建筑师为餐桌带来了质量。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;长期是向大陆的专业知识和资本的门户，香港与大湾的澳门和九个城市聚集在一起，作为大湾在2019年的地区。&lt;/p>; &lt;p>;根据北京雄心勃勃的计划，该地区将该地区变成高科技经济强国，到2025年，香港的作用是“吸引对高级制造业，现代服务业，现代服务行业和战略性新兴行业的投资国家，并吸引跨国公司和国际组织的总部定居在大湾地区”。该地区吸引外国投资者的能力。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，广东省外国资本的最高目的地是深圳，它是香港边境和湾区城市之一的边境。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;外国投资在去年的2022年下滑了几乎五分之一，达到66.2亿元人民币（87.6亿美元），尽管这比2018年的7.5％。去年，地区吸引了72.2亿元的外国投资，几乎不到五年前。&lt;/p>; &lt;p>;并非该地区的所有城市都报告了去年的全年外国投资数据，但可用数据表明&lt;/p>; &lt;p>;这种模式在整个大陆上都是一致的，去年与2022年相比，外国投资减少了8％，尽管2023年的全国总数仍然比2018年高28％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;香港人醒来湾区的潜力 - 但专家说，除了大流行，地缘政治和西方之间的紧张局势的影响外，还需要亚洲唐纳德·特朗普（Donald Trump）任期期间，西方投资者在2016年至2020年期间担任美国总统期间的敌意水平越来越谨慎，湾区无法做得更好。香港大学的全球研究所。现在，政客们都在追求反中国议程或制裁以遏制中国的崛起。”他说。西方投资者的不确定性来源。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，近年来北京对房地产，营利性辅导和在线游戏行业的镇压也给投资者带来了不安的人，担心他们的行业可能是下一个。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;由美国商会在香港进行的情感调查，并于1月份获释显示，在湾区运营的57％的会员公司将“政策和监管不确定性”确定为他们的首要挑战。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/02/5cad58e9-917c-917c-491a 。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;几乎五分之二的人关心“当地竞争”，这表明他们发现很难与已经出现并正在蓬勃发展的中国公司面对面在湾区。&lt;/p>; &lt;p>;香港在湾区计划中的主要角色之一是吸引国际公司在该地区建立业务。&lt;/p>; &lt;p>;蓝图发布了，非中国公司在香港设立的区域总部或办事处的数量下降了12.2％。去年214。在此期间，日本总部的数量从244下降到206，而英国人的数量从137下降到115。 p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;例如，建筑公司SOM的香港办事处是其亚太地区的总部，现在专注于与该市开发商保持联系。该公司今年庆祝其88周年纪念日，在大流行期间在东京，墨尔本和广州设立了新办事处。&lt;/p>; &lt;p>;它在海湾地区有几个正在进行的城镇规划项目，包括河滨地区的河滨重建， ，但是这些正在由公司的几个办公室监督。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府统计数据显示，去年，该市有54％的外国公司总部也负责其在广东的业务，类似于2018年的情况。&lt;/p>; &lt;p>;去年德国商会在香港的一项调查表明，其成员的三分之一以上的成员在湾区地区进行了投资，小于他们中的第五人期望今年增加投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;商会主席约翰内斯·哈克（Johannes Hack）说，该市许多德国公司都在金融，物流和采购中他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;制造公司在大陆上存在很大的业务不需要香港办公室。已经发现大陆“极具吸引力”，许多人说他们必须留在那里才能跟上该地区的技术进步。&lt;/p>; &lt;p>;德国公司在中国的直接投资上升了4.3％根据路透社最近的一份报告，去年119亿欧元（127亿美元）。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的经济面临2024年的“高不确定性”，国际货币基金组织预测4.6％的增长&lt;/h3>; &lt;p>;一项信心调查中国德国商会上个月发布的表明，在回应的566名成员中，几乎三分之一位于上海，而十分之一以上是在广东省。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;三分之一接受调查的公司参与了机械生产，并且是汽车制造业的第五名。&lt;/p>; &lt;p>; hack建议，尽管它对竞争对手加利福尼亚的硅谷的野心，但湾区尚未确定其身份和对外国投资者的吸引力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他说，与大陆其他地区相比，全球投资者无法说出在该地区的好处。商会的调查表明，湾区概念并不是其大多数成员在香港以外的利益相关者。他们。&lt;/p>; &lt;p>;“东瓜非常适合制造业，许多德国公司都知道，这就是为什么他们在东圭的原因。因此，无需告诉他们，因为他们已经说服了。在另一个湾区城市建立的其他好处是吗？ Hack说，这还不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;北京的蓝图强调了香港和大陆的经济融合，但他说，全球纽约市的真正抽签是其与中国其他地区的独特性。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;近年来看到了一些人所说的香港的“大陆化”，许多大陆移民和更多的普通话都在讲话，但哈克说，这座城市需要保留其国际化的身份。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“是的，”是的。 ，如果人们会说普通话，那就太好了，但是如果他们说英语，那真的很棒。这并不是说普通话很好，英语也很好。英语是一个需要的，普通话也是一个需要的。”他说。法律是该市的迷你宪法，也可能会使促进该市的世界性品质的尝试复杂化。文件/D8/Images/Canvas/2024/02/16/343E61C8-601F-4637-892A-11FA84F19C9C95_686E78C9.JPG“ ALT =”在香港警告说，实施本土国家安全法的计划可能会影响该市的国际化形象。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，他当前对内部安全和威胁的关注，他说世界其他地区对“机会与合作”或如何看待香港将仍然是国际化的。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡商会副主席罗勒·黄（Basil Hwang）同意，香港的优势和前景是通往大陆的门户，这在于其西方企业的文化可及性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他说，许多东南亚投资者都可以直接与大陆交易。 &lt;/p>; &lt;p>; hwang也有共同的中国遗产。 。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，破产是“滞后指标”，揭示了两三年前出了什么问题。&lt;/p>; &lt;p>;在大陆上，破产，更多的公司重组以及类似的事情，但这并不能反映目前正在发生的事情。我没有看到很多新的破产。 &lt;/p>; &lt;p>;的措施。&lt;/p>; &lt;p>;它们包括去年夏天的香港和广东之间的一项协议，以符合法律，使个人数据流动。&lt;/p>; &lt;p>;”大湾地区的优点是，当您来到香港时，您还可以进入广东省大湾地区的城市。”他说。 “随着你的成长，你可以将你的业务扩展到整个中国大陆市场。这已经在发生。他还对广东或较大的大陆市场感兴趣，尽管他补充说，要促进有利的“附加”福利需要花费时间，因为这些是新举措。&lt;/p>; &lt;p>;外国企业，但湾区为与之前的运营相比，他们的运营方便更大。在一个司法管辖区中的“一个国家，两个制度”的好处，同时利用了这三个地方的经济优势。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Americans divided on TikTok ban even as Biden campaign joins app, poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252260/americans-divided-tiktok-ban-even-biden-campaign-joins-app-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.17 08:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/17/8FC02C89-344B-4B76-9216-9216-928D372349DA_DC72A9B0.JPG“ ALT =” Alt =“>;为了吸引年轻的选民，这一举动是流行的短形式视频平台对其与中国的联系的担忧。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统乔·拜登（Joe Biden）的竞选活动是在总统选举之前向蒂克托克（Tiktok）举行，但美国成年人对视频共享应用程序是否应该在该国开展业务有不同的看法。蒂克托克（Tiktok）使用，而有35％的人说他们会反对这种行动。&lt;/p>; &lt;p>;另外31％的成年人表示，他们既不支持也不反对在社交媒体平台上禁止，北京所有基于少量。在那些至少每天使用tiktok的人中，国家禁令可能很不受欢迎：有73％的人说他们反对它。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok首席执行官对中国关系的烧烤可能会“破坏美国的形象：新加坡特使&lt;/ H3>; &lt;p>;谈论Tiktok禁令在去年年初在美国发烧，此前一系列西方立法者，政府和监管机构提出担心，认为一系列中国法律可能会迫使该公司与该国的专制主义者共享用户数据政府。&lt;/p>; &lt;p>;美国政府或蒂克托克评论家尚未提供此类事件的具体证据，他们也认为该平台可用于传播有益于中国政府利益的宣传或用于埋葬或扩大某些主题。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok已经积极地捍卫自己，部分地说，它从未与中国政府共享数据，如果询问，它也不会这样做。该公司还承诺通过一个独立于字节跳动运营并由外部观察员监控的实体将美国用户数据与母公司隔离。 Tiktok表示，当前将新用户数据存储在软件公司Oracle维护的服务器上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预计白宫将在本月晚些时候宣布，新的努力将采取针对保护据知情人士说，美国人来自包括中国在内的外国对手的敏感个人数据。该人在匿名的情况下讲话，讨论尚未由白宫正式宣布的计划。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府也重申了本周的重申，该委员会正在对平台进行持续的审查。外国对美国的投资，据报道，如果中国的所有者不剥离其股份，去年威胁要广泛禁止该应用程序。 T提到Tiktok的名字，但将使商务部有权审查和可能限制其使用 - 去年在行业和数字权利团体以及一些使用该平台的立法者，有影响力的人和小型企业的反对中停滞不前。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;h3>;提议的tiktok禁令在弗吉尼亚州立法机关&lt;/h3>; &lt;p>; AP-NORC民意调查显示Tiktok用户 - 在美国约有1.7亿，大多数人偏向年轻的人 - 不太可能担心关于该应用程序共享美国用户的数据，反映了先前感觉到世代相传的鸿沟。大约四分之一的每日用户表示，他们对中国政府获得用户的个人信息的想法“非常或非常关注”，而总体上约有一半的美国成年人。&lt;/p>; &lt;p>;“对于政客来说，这是像热马铃薯一样，”金融咨询公司Wedbush证券的技术分析师丹·艾夫斯（Dan Ives）说。 “因为从某种程度上来说，[他们]希望在麦克风前表现得强硬。 &lt;/p>; &lt;p>;我们大多数成年人（56％）表示，他们将赞成对政府设备的禁令，例如政府雇员的计算机和电话，这可能会更有限地禁止Tiktok禁令。至少 36 个州、联邦政府和其他一些国家以及欧盟已经实施了此类禁令。大约四分之一的美国成年人在将Tiktok从政府设备中封锁，而17％的反对。&lt;/p>; &lt;p>; Biden运动表示，它正在使用单独的手机供Tiktok隔离其他通信，并将其隔离正在采取其他步骤以保护。一些共和党人批评了这一决定。&lt;/p>; &lt;p>;参议院情报委员会主席马克·沃纳（Mark Warner）周一也对记者说，他仍然担心社交媒体平台。&lt;/p>; &lt;p>;需要找到一种追随印度的方法，这已禁止Tiktok。”华纳说。蒂克托克发言人亚历克斯·海雷克（Alex Haurek）说：“我有点担心混合的信息。”在双方中，有希望的决策者都认识到我们在保护受保护的美国用户数据方面取得的进步，这使我们在这个领域的任何同行公司领先。” &lt;/p>; &lt;p>;，以前共和党总统候选人Vivek Ramaswamy加入了该应用程序，以吸引年轻的选民，尽管它称其为“数字芬太尼”，必须被禁止。其他共和党候选人发现了其他方法可以在平台上获取他们的消息，例如生成可以在应用程序之间共享的视频剪辑或与已在应用程序上已经存在的保守影响者合作的视频剪辑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/17/8fc02c89-344b-4b76-9216-9216-9216-9216-928d372349da_a6666cec46cec46cec46.jpg style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的连任竞选活动推出了一个蒂克托克（Tiktok）帐户，以吸引年轻的选民，这一举动随着流行的短形式视频平台对与中国关系的关注而采取的行动。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民意调查还发现，大约有十分之一的美国成年人 - 和41％的每日tiktok用户 - 对儿童和青少年在Tiktok上花费的时间。大多数成年人（59%）表示，他们担心应用程序上错误信息的传播，而大约一半的人则担心人们在平台上看到其他人在做危险或非法的事情，而 TikTok 用户对此的感受较少。但是，这些限制仍然使青少年在进入密码后继续观看内容。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，它还通过与更多的全球事实检查组织合作，以及其他举措，也可以加强其工作以抵制错误信息。蒂克托克（Tiktok）本周表示，将在该应用程序内部设置事实检查中心，以帮助应对即将到来的欧盟选举中的虚假信息。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese start-up EmdoorVR counts on Apple Vision Pro lookalike to break into consumer headset market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3251935/chinese-start-emdoorvr-counts-apple-vision-pro-lookalike-break-consumer-headset-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/14/ce441d8d-9ec1-44b8-995c-ac054ec6f05d_94e87508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳虚拟现实耳机制造商EmdoorVR展示了其Apple Vision Pro受 1 月份 CES 启发的设备。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上大部分地区的人们尚未获得苹果公司的 Vision Pro，这是这家科技巨头的首款混合现实耳机，于本月初在美国独家推出。但在中国南方的科技中心深圳，卖家已经提供了更便宜的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一是由深圳耳机制造商 EmdoorVR 制造的 Vision SE。首席执行官施庆表示，该公司希望利用苹果 Vision Pro 的吸引力来度过虚拟现实 (VR) 和增强现实 (AR) 行业放缓的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想错过Apple Vision Pro 的机会，所以我们顺势做了类似的东西。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;从白色表带和弧形前屏到它的名字，Vision SE 与苹果的耳机有着惊人的相似之处。然而，它们的功能和价格却截然不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 14/f7fd49b1-0407-444d-8576-050b909d20ee_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在加利福尼亚州帕洛阿尔托的一家 Apple 专卖店测试 Vision Pro 耳机。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Vision SE 的价格不到 2,000 元（280 美元），用户可以通过其 5.5 在 VR 和 AR 环境中查看视频、网页和工作场所应用程序英寸 LCD 显示屏，总像素为 3664 x 1920。&lt;/p>;&lt;p>;但该设备由高通入门级 AR 和 VR 处理器 Snapdragon XR1 提供支持，缺乏苹果提供的眼动追踪和手势交互体验Vision Pro的起售价为3,499美元，在中国水货市场的售价是其两倍。&lt;/p>;&lt;p>;与苹果设备深入探索空间计算新概念相比，亿道的Vision SE更专注于提供娱乐体验&lt;/p>;&lt;p>;施表示，他认识到这两款设备的相似之处，这使得 Vision SE 在社交媒体上获得了“华强北 Vision Pro”的昵称，以深圳著名的消费电子市场而闻名。 &lt;/p>;&lt;p>;施强调，该公司已申请相关专利并接受审核，以避免法律风险。&lt;/p>;&lt;p>;EmdoorVR 和 Apple 的设备在经历了艰难的一年后抵达研究公司 IDC 去年 12 月估计，AR 和 VR 行业的全球出货量到 2023 年将下降 8.3%，至 810 万台。该报告称，消费者和企业面临的宏观经济压力抑制了需求。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，全球第二大 VR 品牌、TikTok 母公司字节跳动的子公司 Pico 进行了至少两轮融资去年裁员，影响了数百名员工。据中国媒体财新去年 4 月的报道，视频流媒体网站爱奇艺的 VR 部门推迟了工资支付并减少了员工人数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/1457dc9d-d8b9-4ebd-8e13-bb03c7e58fcb_547c2cfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”上个月在拉斯维加斯举行的 CES 电子博览会上，参观者试用了 EmdoorVR Vision SE 耳机。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 IDC 的数据，2024 年将会有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;全球 AR 和 VR 市场预计每年增长 46 以上这要归功于 Apple Vision Pro 的推出，以及 Facebook 所有者去年 10 月发布的 Meta Quest 3。&lt;/p>;&lt;p>;该行业“正处于其短暂历史中的关键时刻”，Ramon 说道。 Llamas，IDC 移动设备和 AR/VR 研究总监。 “苹果（2024 年）的进入将为这个小市场带来急需的关注，但也会迫使其他公司以不同的方式竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;EmdoorVR 成立于 2015 年，最初是一家 VR 合约制造商&lt;/p>;&lt;p>;EmdoorVR 面向企业的业务贡献了公司总收入的 90% 左右，据史称。自去年推出以来，该公司已售出 20 万台与 Vision SE 规格相同的企业级产品 AX161 耳机。&lt;/p>;&lt;p>;Vision SE 是 EmdoorVR 在消费级市场的一次尝试，该公司正在不断计数该设备的营销和发布时间表与加州巨头的营销和发布时间表密切相关：Vision SE 于 10 月上市，距离苹果 6 月推出 Vision Pro 仅几个月。随后，EmdoorVR 在 CES 上展示了其头显，CES 是世界领先的消费电子博览会之一，该展会于上个月在拉斯维加斯举行，就在 Vision Pro 于 2 月 2 日发货之前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/14/bb746ad7-35ed-42b5-ab71-ddc80b557c33_01093188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有人在位于加利福尼亚州门洛帕克的 Facebook 所有者总部试用了 Meta Quest 3 耳机。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果进军VR和AR市场已经引起了中国应用开发商的兴趣。电子商务巨头阿里巴巴集团旗下的工作协作平台钉钉最近推出了 Vision Pro 的原生应用，允许用户在三维虚拟环境中发送消息和举行视频会议。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的在线旅游服务提供商 Trip.com 集团（还运营携程网、去哪儿网和 Skyscanner）还推出了一款适用于 Vision Pro 的应用程序，让用户观看珠穆朗玛峰和撒哈拉等旅游目的地的全景视频。&lt;/p>;&lt;p>;亿道的施先生表示，他将 Apple Vision Pro 视为教育市场并为内容生态系统和供应带来重大变化的重大机会链，这最终将使类似的耳机更受欢迎且价格更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;但目前，他的首要目标只是在充满挑战的一年后保持生存。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年对于VR行业，科技巨头减少了对这些项目的投资和人力，”石说。 “我的团队的首要任务是生存和交付产品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US secretary of state to meet with Brazilian and Argentine presidents next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3252259/us-secretary-state-meet-brazilian-and-argentine-presidents-next-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.17 06:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/f38848ab-4fd1-4dcd-b6c1-b946895a73d8_cf661473.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯将前往巴西和阿根廷美国国务院表示，下周。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院周五表示，美国国务卿安东尼·布林肯将于下周前往南美洲，途经巴西和阿根廷。&lt;/p>;&lt;p>;巴西，布林肯定于周二和周三参加在里约热内卢举行的二十国集团部长级会议。然后，他将前往巴西利亚，预计会见总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。&lt;/p>;&lt;p>;从那里，布林肯将前往布宜诺斯艾利斯，并与最近当选的阿根廷总统哈维尔·米莱举行会谈。&lt;美国国务院表示，布林肯将与卢拉会面，“讨论双边和全球问题”。他还打算就能源转型倡议方面的合作进行谈判，讨论将于 11 月在里约热内卢举行的 G20 峰会，并规划庆祝美国和巴西建交 200 周年的议程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/6d125304-669e-4930-803a-271f1ec12ff2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布林肯将首先会见巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在布宜诺斯艾利斯，布林肯希望讨论“可持续经济增长、我们对人权和民主治理的共同承诺、关键矿产以及加强贸易和投资”据美国国务院称。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯将在这两个南美国家的不同外交环境中游刃有余，阿根廷偏向西方，巴西深化与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;米雷，一位所谓的极端自由主义者，在 11 月的阿根廷选举中获胜，并于 12 月就职。他的竞选活动包括呼吁断绝与中国的关系，主张与“世界文明的一面”结盟——这几乎是指美国和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，米莱选择购买二手美国货。来自丹麦的F-16战斗机代替了中国新型JF-17飞机。这一决定激怒了北京，导致其暂停了货币互换协议。米莱还拒绝了加入中国帮助建立的金砖四国新兴经济体集团的邀请，该集团去年扩展到布宜诺斯艾利斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/784a1e8c-b9dd-4477-a8d4-c6026e92bfde_da203781.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷的新任总统哈维尔·米雷表示，他寻求与美国和欧洲建立更紧密的联系。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，巴西和卢拉与中国领导人习近平的关系越来越密切。卢拉去年对北京的国事访问凸显了他对金砖国家贸易去美元化的主张。&lt;/p>;&lt;p>;当美国于 10 月份否决了联合国安理会寻求人道主义暂停的决议时，巴西利亚也公开表示不满。以色列-加沙冲突。中国支持该决议。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到巴西与中国不断发展的关系时，美国国务院经济和商业事务局助理国务卿拉明·托鲁伊表示，布林肯的访问将使美国成为“全面和全面的”。托鲁伊还表示，华盛顿试图“确保各国能够与他们认为对他们有价值的任何人进行贸易”，并且他们了解“成本和收益是什么”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国是巴西最大的外国直接投资来源国。我们在巴西和阿根廷都有大量美国公司，我们期待着深化两国之间的经济联系。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国外交部长的巴西停止收益率互利签证协议&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，拜登政府希望加强与巴西利亚的接触，并正在寻求“合作领域并深化经济关系，无论是在制造业还是技术以及许多其他领域”。&lt;/p >;&lt;p>;美国负责西半球事务的助理国务卿布莱恩·尼科尔斯 (Brian Nichols) 拒绝透露有关向布宜诺斯艾利斯出售 F-16 喷气式飞机的潜在谈判细节。&lt;/p>;&lt;p>;在评论丹麦的暂定协议时，尼科尔斯表示：阿根廷是“美国的主要非北约盟友”，布林肯将增强美国“在广泛的安全问题上与他们合作”的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信技术和我们提供的产品的可承受性将满足消费者的需求。除此之外，要选择他们从中购买的设备以及选择谁作为提供商。 ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>