<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[ChatGPT-maker OpenAI strikes deal with AP to access news as US regulators investigate the Microsoft-backed firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227655/chatgpt-maker-openai-strikes-deal-ap-access-news-us-regulators-investigate-microsoft-backed-firm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/aa39021c-902e-4424-9e36-5373bca5ae02_23b2b935.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;ChatGPT 制造商 OpenAI 和美联社周四表示，他们已达成协议两家组织在一份联合声明中表示：“这项安排将使 OpenAI 许可美联社文本档案的一部分，而美联社将利用 OpenAI 的技术和产品专业知识。”声明。&lt;/p>;&lt;p>;交易的财务条款未披露。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 和其他科技公司必须吸收大量书面作品，例如书籍、新闻文章和社交媒体聊天内容，以改进他们的人工智能系统，即大型语言模型。去年ChatGPT的发布引发了“生成式AI”产品的热潮，这些产品可以创建文本、图像和其他媒体的新段落。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是上半年获得融资最多的生成式AI初创企业：报告&lt;/h3>;&lt;p>;这些工具引起了人们的担忧，因为它们倾向于散布谎言，而这些谎言由于系统对人类语言语法的强大掌握而很难被注意到。他们还提出了关于新闻机构和其他人的写作、艺术作品、音乐或其他作品被用来“训练”人工智能模型的问题，应在多大程度上得到补偿。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国联邦贸易委员会据《华盛顿邮报》和《纽约时报》报道，对 OpenAI 展开调查，调查其是否通过其聊天机器人抓取公共数据和发布虚假信息，从而违反了消费者保护法。联邦贸易委员会没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;与新闻机构一样，书籍作者也为他们用于训练人工智能系统的作品寻求赔偿。超过 4000 名作家——其中包括诺拉·罗伯茨（Nora Roberts）、玛格丽特·阿特伍德（Margaret Atwood）、路易丝·厄德里奇（Louise Erdrich）和乔迪·皮考特（Jodi Picoult）——上个月底签署了一封致 OpenAI、谷歌、微软、Meta 和其他人工智能开发商首席执行官的信，指责他们在构建聊天机器人时存在剥削行为，“模仿并反省”他们的语言、风格和想法。一些小说家和喜剧演员 Sarah Silverman 也起诉 OpenAI 侵犯版权。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴 OpenAI 认识到基于事实的、无党派的新闻内容对于这项不断发展的技术至关重要，并且他们尊重美联社高级副总裁兼首席营收官克里斯汀·海特曼 (Kristin Heitmann) 在一份书面声明中表示。 “美联社坚定支持一个框架，该框架将确保知识产权受到保护，内容创作者的工作得到公平的补偿。”&lt;/p>;&lt;p>;两家公司表示，他们还在研究“生成式人工智能在新闻产品和媒体中的潜在用例”。服务”，但没有给出具体细节。声明称，OpenAI 和美联社都“相信以负责任的方式创建和使用这些人工智能系统”。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 将有权访问可追溯至 1985 年的美联社新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>; AP 交易对 OpenAI 这样的公司来说很有价值，因为它提供了大量可用于培训目的的材料，而且还可以防止因诉讼威胁其材料获取而失去材料获取权，Nick Diakopoulos 表示。西北大学传播研究和计算机科学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“为了防止法院做出决定，也许你想出去签署许可协议，这样你就可以合法地访问这些材料Diakopoulos 说。&lt;/p>;&lt;p>;美联社目前在其新闻报道中没有使用任何生成式人工智能，但近十年来一直在使用其他形式的人工智能，包括自动化公司收益报告和回顾一些体育赛事。它还运行一个项目，帮助当地新闻机构将人工智能纳入其运营，最近还推出了人工智能驱动的图像档案搜索。&lt;/p>;&lt;p>;由于该组织的规模和规模，该交易的影响可能远远超出美联社的范围。新闻行业分析师 Ken Doctor 表示，美联社与其他新闻媒体有着深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代，当美联社决定在互联网上免费开放其内容时，许多报业公司也纷纷效仿，这“多克托说，“对于新闻业来说，结果是一个非常糟糕的主意”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，驾驭“人工智能驱动的新格局具有很大的不确定性”，并且会带来类似的风险。&lt;/p>;&lt;p >;“如今这个行业要弱得多。 AP状态良好。它很稳定。但它周围的报业确实是喘不过气来，”多克托说。 “从积极的一面来看，美联社有能力进行这样的交易，并且可以与当地出版商合作，尝试评估潜力和风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese developer R&F Properties in discussions with two creditors over winding-up petition, says assets worth more than liabilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227653/rf-properties-discussions-two-creditors-over-winding-petition-says-assets-worth-more-liabilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/aba2e993-3566-4a80-bdee-bbe75cb32045_2ffe2111.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国负债最重的开发商之一广州富力地产在向美国政府提交的文件中表示香港证券交易所周四表示，它正在与两名债权人进行讨论，这两家债权人试图让开发商清盘价值约 2000 万元人民币（280 万美元）的债务。&lt;/p>;&lt;p>;富力尚未与他们达成和解。广东祥正商贸有限公司和广州广丰混凝土有限公司已向广州市法院提出申请。该公司在文件中表示，其资产多于负债，并否认资不抵债。&lt;/p>;&lt;p>;“公司将寻求法律措施，坚决反对所指控的申请，并采取一切必要行动来保护自己的合法权益。”富力在文件中表示。 “同时，公司正在与申请人积极讨论，并有信心解决此事。”&lt;/p>;&lt;p>;开发商尚未收到任何有关清盘申请的法庭文件，并将“保留其立场”股东和投资者获悉任何重大进展”并“适时发布进一步公告”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济衰退造成债务困境，富力集团将目光投向海外房地产乐观情绪&lt;/h3>;&lt;p>;富力集团跻身内地行列北京于 2020 年推出“三条红线”政策以遏制高风险借贷和无限制扩张，导致中国开发商不得不应对信贷紧缩。由于信贷额度受到限制，许多开发商无法履行债务义务，导致违约。&lt;/p>;&lt;p>;根据富力地产于 2019 年提交的年报，其负债约为 3,020 亿元，资产约为 3,690 亿元。 4 月。&lt;/p>;&lt;h3>;中国房地产大亨张黎因受贿案同意美国引渡&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，截至 5 月份，该公司已实现销售额 105.6 亿元人民币，约占其销售额的 38% 2022年全年合同销售总额为384.3亿元。根据其最新年报，去年净亏损约158亿元，较2021年净亏损163.5亿元减少3.5%。&lt;/p >;&lt;p>;该开发商还完成了债务重组，涉及 10 批美元计价票据，总金额约为 49 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;信用评级机构预计，未来 12 个月内，受评级开发商的违约率将会减少穆迪在上个月末的一份报告中表示。富力地产被穆迪评级为“B1”——评级为负面，或发行人违约风险相对较高且高于平均水平。&lt;/p>;&lt;h3>;中国房地产公司富力证实联合创始人被捕并被引渡周五，富力地产股价下跌约 5.7%，至每股 1.16 港元。&lt;/p>;&lt;p>;富力地产成立于 1994 年，是向大陆以外地区进军的主要中国开发商之一。该公司于 2013 年推出全球战略，业务遍及马来西亚、澳大利亚、英国、柬埔寨和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所已暂停 12 家现金短缺的中国内地开发商的股票交易4月，上海开发商新力控股集团成为第一家退市的开发商。由于未能支付两项境内融资安排的 3870 万元利息，该交易所于 2021 年 9 月暂停了新力股份的股票交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China rivalry, Ukraine war, North Korea missiles in spotlight at Asean security talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227657/us-china-rivalry-ukraine-war-north-korea-missiles-spotlight-asean-security-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/188416bc-5636-4fe5-966a-2348dd764d4f_2e8e5662.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两打国家的外交部长周五在印度尼西亚会面，讨论美中竞争，乌克兰战争和朝鲜导弹将成为东南亚年度安全聚会圆桌会议的主导议题。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国、美国和俄罗斯的高级外交官将参加周五的东盟地区论坛 (ARF) ），基础广泛的议程通常会被本周的地缘政治冲突所劫持，为激烈的谴责、超级大国的争吵和偶尔的罢工提供了舞台。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚联盟外交部长致开幕词时东盟主席印度尼西亚总统佐科·维多多表示，这次聚会旨在寻求解决方案，而不是加剧地区和全球问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们，正在发展中的东盟成员国，需要来自各方的理解、智慧和支持。发达国家，我们的邻国，要摆脱零和模式，采取双赢的解决方案。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚和印度尼西亚“共享未来”，黄英贤表示，推动更紧密的合作据美国国务院称，美国国务卿安东尼·布林肯周四在雅加达与中国高级外交官王毅进行了“坦诚和建设性”的会谈，这是一系列互动中的最新一次。处理两个超级大国之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;去年的东盟地区论坛上，美中争吵占据主导地位，几天前，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，激怒了北京，北京在台湾和台湾地区发动了实弹演习。停止了与华盛顿的众多对话渠道。&lt;/p>;&lt;p>;周四的会议是保持沟通渠道开放和“通过减少误解和误判风险来负责任地管理竞争”持续努力的一部分，国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 在声明。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，王毅告诉布林肯，让两国关系重回正轨的关键是采取“理性务实的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国当中国在台湾南部进行军事演习时，战斗机监视了一架飞越敏感的台湾海峡的美国海军巡逻机。&lt;/p>;&lt;p>;由 10 个成员国组成的东盟主办了一场周五上午举行东亚峰会，然后与布林肯举行单独会议。&lt;/p>;&lt;p>;下午，俄罗斯、澳大利亚、日本、英国、韩国等国家的外长将参加闭门会议。 ARF 预计将讨论平壤本周发射最新型火星 18 洲际弹道导弹的问题，平壤周四在联合国安理会对此进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫也在雅加达，他在接受采访时表示，除非西方“放弃维持其统治地位的计划”，包括战略性击败俄罗斯的“执着愿望”，否则乌克兰战争不会结束。&lt;/p>;&lt;p>;中国王毅也会见了与拉夫罗夫举行会谈，并表示双方将“加强战略沟通和协调”。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国缅甸会谈是破坏东盟中心地位的“公然企图”&lt;/h3>;&lt;p>;预计西方国家也会谴责缅甸执政军队涉嫌对平民实施暴行，军政府镇压对手并部署战斗机和重型火炮镇压亲民主武装抵抗运动。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国缅甸一直受到由于军政府未能履行与该集团达成的为期两年的结束敌对行动并开始对话的协议，因此被禁止参加该集团的会议。东盟的团结在如何应对危机方面受到了考验。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚些时候，东盟在其惯常公报中“强烈谴责持续的暴力行为，包括空袭、炮击和破坏公共设施”该文件是在外交部长会议结束 30 多个小时后发布的，往年的延迟表明其内容存在分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s cannabis draw: Asian tourists are eager to sample a drug that is strictly banned in their home countries – ‘I wanted to try it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3227638/thailands-cannabis-draw-asian-tourists-are-eager-sample-drug-strictly-banned-their-home-countries-i?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/c53ef27c-937c-426e-8f35-def51b821b70_19ebe8ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名日本游客把手伸进曼谷市中心刚买的一袋大麻杂草店，拔出一克花蕾，用小型黑色研磨机切碎，然后将它们整齐地卷成一根大麻烟。&lt;/p>;&lt;p>;只有轻微溢出到吸烟室的桌子上 - 以及他点烟时的咳嗽声深吸一口气——暴露了一个事实，直到两周前，他还从未尝试过大麻。&lt;/p>;&lt;p>;大多数亚洲国家都有严格的禁毒法，处罚也很严厉，泰国去年事实上的大麻合法化更是掀起了一股浪潮来自该地区的游客，例如来自日本的游客，对禁叶的诱惑很感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我很好奇吸烟后会有什么感觉，”这位 42 岁的游客说道。发言的条件是不透露他的名字，因为担心他在曼谷的实验可能会在国内引发法律问题。 “我想知道为什么日本要禁止它？”他沉思着。 “我想尝试一下。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管世界上越来越多的国家将大麻合法化，但泰国在亚洲仍然是个例外，一些国家仍然对某些大麻犯罪判处死刑。新加坡今年已处决了两名贩运大麻的人，其中央缉毒局已宣布计划对从泰国返回的人进行随机测试。&lt;/p>;&lt;p>;日本对毒品犯罪没有死刑，但警告说，其关于大麻使用的法律可能适用于其国民，即使他们在国外。&lt;/p>;&lt;h3>;游客在绿灯笼罩下的泰国吸食大麻是什么样的？&lt;/h3>;&lt;p>;中国的态度更加明确，其驻泰国大使馆警告称，如果中国游客在国外吸食大麻，“回国后被查出，则视为等同于在国内吸毒”。因此，您将受到相应的法律处罚。”&lt;/p>;&lt;p>;它对前往其他容易获得大麻的国家（例如美国、加拿大和荷兰）的旅行发出了类似的警告。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在最近从中国上海出发的航班上，乘客被警告不要在曼谷意外尝试大麻，并发布公告称，在泰国“某些食品和饮料可能含有大麻，因此请注意飞机上的叶子标志” &lt;/p>;&lt;p>;中国和新加坡当局都没有详细说明他们对从大麻合法化国家返回的公民进行测试的频率，只是通过重申之前宣布的政策来回答询问。&lt;/p>;&lt; p>;难怪曼谷的杂草药房表示，来自新加坡和中国的顾客是最谨慎的，他们询问药物残留在系统中多久以及是否有解毒产品。&lt;/p>;&lt;p >;但许多人仍然没有被吓倒，泰国的大麻产业以闪电般的速度增长，大麻药房现在几乎与首都某些地区随处可见的便利店一样普遍。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年 2 月，已有近 6,000 个大麻许可证官方数据显示，与大麻相关的企业已获得批准，仅曼谷就有 1,600 多家。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有数据说明有多少游客专门来吸食大麻，但该企业的经理 Kueakarun Thongwilai 表示，曼谷市中心的一家大麻店估计 70% 至 80% 的顾客是外国人，主要来自日本、马来西亚、中国和菲律宾等亚洲国家，还有一些来自欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;大多数大麻店，包括他在内，现在只雇用会说英语（行业通用语言）的员工。&lt;/p>;&lt;p>;“你不需要说一口流利的英语，但你需要与外国人交流，”Kueakarun 说，并补充道他大约有一半的顾客是第一次吸食大麻。&lt;/p>;&lt;h3>;在泰国有 3 个水疗中心提供 CBD 注入疗法，以舒缓肌肉&lt;/h3>;&lt;p>;有些人想尝试食用大麻产品，但 Kueakarun 说他试图引导他们吸烟。 “食物需要更长的时间才能发挥作用，在此期间，人们可能会吃得越来越多，从而导致初学者体验过度。”&lt;/p>;&lt;p>;并非所有人都对这种药物感到陌生，Kueakarun 回忆起一位马来西亚人说道。与妻子和女儿在附近一家餐馆用餐后偷偷溜走的顾客。该男子称，他在家偷偷吸大麻，但听说泰国产品质量更好，想尝试一下。&lt;/p>;&lt;p>;“他在我们店里买了最便宜的大麻，然后在商场里尝试了一下，然后“他回来了，买了更多。”Kueakarun 回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;距离 Kueakarun 的商店不远，Dutch Passion 是一家荷兰种子经销商新开的零售分店，已经营业了三十多年，大约该公司的荷兰股东 Theo Geene 表示，一半的顾客也是首次使用者。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 70 年代起，荷兰的咖啡店就开始销售大麻，Geene 说他利用了自己的经验培训他的员工如何为那些不熟悉该药物的人提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;“对于初学者来说，使用烟枪并不好，”他说。 “这对他们来说太过分了。我们不希望任何人在这里昏倒。”&lt;/p>;&lt;p>;大多数顾客拒绝谈论他们的经历。 Geene 的大多数亚洲顾客也很谨慎，选择在室内吸烟，而不是像许多西方人那样在街上吸烟，这很常见，但违反了泰国法规。&lt;/p>;&lt;p>;“他们更加谨慎和害怕， “吉恩说。 “他们不想在吸食大麻时被人看到。”&lt;/p>;&lt;p>;这位 42 岁的日本游客表示，在踏上泰国之旅之前，他在网上进行了广泛的研究，并确定，虽然海关可能会随机检查袋子和行李中是否有走私大麻进入日本，但没有进行任何测试，符合政府政策。&lt;/p>;&lt;h3>;CBD糖果对香港儿童有什么危险？&lt;/h3>;&lt; p>;自从两周前吸第一口烟以来，他说他每天都在抽烟，逛不同的商店，比较价格并尝试不同的品种。&lt;/p>;&lt;p>;药房工作人员教他如何磨花蕾、卷烟节和他一直在完善这项技术中获得乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天都练习，”他低头看着他正在滚动的关节，重复“练习”这个词两次，然后突然大笑起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天都练习它。” p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Panama seizes 6 tonnes of shark fins bound for Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3227658/panama-seizes-6-tonnes-shark-fins-bound-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/0aa498a1-1e31-4f5c-9390-8b1e52625b32_888df003.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴拿马警方查获超过六吨运往亚洲的鱼翅，逮捕了五人当局称，黑市鱼翅贸易估计每年价值 5 亿美元，巴拿马去年带头开展国际努力，保护许多濒临灭绝的鲨鱼物种。&lt; /p>;&lt;p>;司法部长哈维尔·卡拉巴洛 (Javier Caraballo) 在新闻发布会上表示，大部分被查获的鱼翅“已经脱水并准备出口”。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这些鱼翅据称是运往亚洲的，一公斤鱼翅售价高达 1,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;鱼翅汤在东亚被视为美味佳肴，经常在婚礼和昂贵的宴会上食用。在包括中国和日本在内的一些国家，鱼翅还被认为可以延缓衰老、改善食欲、帮助记忆和刺激性欲。&lt;/p>;&lt;p>;当局怀疑这些鱼翅是从巴拿马寄给一名中国公民的。 &lt;/p>;&lt;h3>;巴拿马野生动物峰会采取行动，鱼翅猎人陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;警方还在行动中缴获了一把许可证过期的手枪和银行转账文件，并发现了鱼翅贸易中使用的储存和包装中心。&lt;/p>;&lt;p>;在行动中被捕的五人将被指控危害集体安全和环境罪。&lt;/p>;&lt;p>;2022年11月，由 183 个国家和欧盟参加的巴拿马濒危物种国际贸易峰会通过了一项决议，保护另外 54 种鲨鱼物种，对利润丰厚的鱼翅贸易造成打击。&lt;/p>;&lt;p>;根据皮尤环境组织的数据，每年有 6300 万至 2.73 亿条鲨鱼被杀害，主要是为了它们的鳍和其他部位。&lt;/p>;&lt;p>;在世界许多地方，渔民在海上砍下鲨鱼鳍，然后将鲨鱼扔回海中。因窒息或失血而残酷死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Americans widely pessimistic about democracy in US, poll finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227651/americans-widely-pessimistic-about-democracy-us-poll-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/ce630fa5-f73e-4656-95b0-43accb2f6561_3479381a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;只有大约十分之一的美国成年人对民主的运作方式给予高度评价美联社-NORC 公共事务研究中心的一项新民意调查显示，美国的法律和政策在多大程度上代表了大多数美国人的利益。&lt;/p>;&lt;p>;大多数成年人表示，美国的法律和政策在以下方面做得很差：代表了大多数美国人在经济和政府支出、枪支政策、移民和堕胎等问题上的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，53% 的人认为国会在维护民主价值观方面做得不好，而只有16% 的人表示做得很好。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果表明，随着一个两极分化的国家一瘸一拐地走出大流行病并进入受通货膨胀和经济衰退担忧困扰的复苏，政治疏远现象普遍存在。在采访中，受访者不太担心民主机制（投票法和选票统计），而是更担心产出。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，大约一半的人（49%）表示民主运作不佳在美国，相比之下，只有 10% 的人表示其运作得非常好或非常好，而 40% 的人表示效果只是有些好。&lt;/p>;&lt;p>;大约一半的人还表示，每个政党在维护民主方面都做得不好。 ，其中 47% 的人对民主党有这样的看法，甚至更多人（56%）对共和党有同样的看法。&lt;/p>;&lt;h3>;在民主峰会上，美国针对专制政府使用的技术工具&lt;/h3>;&lt;p>;“我康涅狄格州布里斯托尔市 45 岁的工人赔偿理算员、两个孩子的父亲迈克尔·布朗 (Michael Brown) 表示：“不要认为他们中的任何一个人仅仅因为经济状况就做得很好，通货膨胀正在杀死我们。” “现在我赚的钱和以前一样多，但我也像以前一样挣扎。”&lt;/p>;&lt;p>;布朗自称是温和的共和党人，他看到美国在自从高中时了解到选举团制度允许某人在不赢得多数全国选票的情况下成为总统以来，它就兑现了它的民主承诺。但他现在对国会特别失望，认为国会的痴迷并不能反映人民的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在为某些事情而争论，而这与经济无关，”布朗指出。共和党控制的众议院对总统乔·拜登之子的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“亨特·拜登——这与我们有什么关系？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，53% 的美国人表示，“像你这样的人”的观点在政府中没有得到很好的体现，35% 的人表示，政府在某种程度上很好地体现了他们的观点，12% 的人表示，政府的观点得到了很好的体现。或非常好。&lt;/p>;&lt;p>;大约十分之六的共和党人和无党派人士认为政府没有很好地代表像他们这样的人，而大约十分之四的民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;研究员 Karalyn Kiessling参与民意调查的密歇根大学的她在她周围看到了令人不安的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名民主党人，她最近搬到了安娜堡自由派校园中心外的一个保守地区，并担心阴谋论者相信前总统唐纳德·特朗普关于他赢得 2020 年大选的谎言会出现在民调观察者身上。她的共和党家庭成员不再认同该党，并限制他们的政治参与。&lt;/p>;&lt;p>;基斯林研究公共卫生和政治的交叉点，发现除了投票之外还有许多其他参与民主的方式 - 从从活跃于政党到在地方政府会议上发言。但她担心党派之争的加剧会吓跑人们远离这些重要的渠道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人们不太愿意参与其中，因为它变得更具争议性，”29 岁的基斯林说。&lt;/p>;&lt; h3>;美国在香港最近的骚乱中留下了痕迹&lt;/h3>;&lt;p>;她说，这导致了国家层面的疏远——当她看到华盛顿的言论时，她肯定有这种感觉。基斯林说：“当你的基础是一般美国人所认为的少数，但他们是房间里最响亮的声音时，政客们就会听从他们的意见。”两极分化已使一些州变成了单一州- 政党统治，进一步疏远像住在加利福尼亚州达纳角的共和党人马克·肖特这样的人。&lt;/p>;&lt;p>;“在加利福尼亚州，我感觉我每次都放弃了我的选票，而这正是63 岁的退休商人肖特说。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，绝大多数美国人（71%）认为，在制定法律和政策时，大多数美国人的愿望应该非常重要，但只有 48% 的人认为这实际上是正确的。&lt;/p>;&lt;p>;在涉及具体问题时，观点更加消极：大约三分之二的成年人表示移民政策、政府支出、堕胎政策和枪支政策政策并不能代表大多数美国人的观点，几乎同样多的人对经济、性别认同和 LGBTQ 问题也有同样的看法。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的人还表示，政策未能很好地反映美国人对医疗保健和性别平等的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;约瑟夫·德里托 (Joseph Derito) 是纽约州埃尔迈拉市的一名 81 岁退休面包师，他认为移民政策并不代表大多数美国人的观点。 “今天的政府完全是为那些一无所有的人服务的——他们中的很多人有能力工作，但却得到帮助，”倾向共和党并投票支持特朗普的白人政治独立人士德里托说。 “他们只是想给这些人一切。”&lt;/p>;&lt;p>;辛辛那提的 68 岁退休数据收集工人、民主党人桑德拉·怀亚特 (Sandra Wyatt) 将她认为的民主侵蚀归咎于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;特朗普的起诉和银行倒闭是美国民主的糟糕广告&lt;/h3>;&lt;p>;“当他进来时，就像，伙计，你试图让我们回到过去的日子，在所有这些之前黑人怀亚特说，她之前也投票给共和党。&lt;/p>;&lt;p>;她认为这些不良动态在特朗普就任总统后仍然挥之不去。怀亚特说：“我们一直都知道存在种族主义，但现在他们有足够的胆量，因为人们的肤色而到处开枪。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坦利·霍布斯 (Stanley Hobbs)，底特律的一名退休汽车工人，民主党人他将美国民主的侵蚀归咎于“少数共和党人”。他认为这些共和党政客受制于一群大企业，并以堕胎等问题为例，说明法律不再代表大多数美国人的观点。&lt;/p>;&lt;p>;他试图保持乐观。&lt; /p>;&lt;p>;“这种情况似乎总是发生在美国，而且我们总是占上风，”霍布斯回忆起同情纳粹德国的美国政客在二战前如何获得声望时说道。 “我只是希望这次我们能获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;这项针对 1,220 名成年人的民意调查于 6 月 22 日至 26 日进行，使用的样本取自 NORC 基于概率的 AmeriSpeak 小组，该小组旨在代表美国人口。所有受访者的抽样误差幅度为正负 3.9 个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific expecting profit of up to HK$4.5 billion for first half of 2023, marking strong rebound from HK$5 billion loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3227648/hong-kongs-cathay-pacific-expecting-profit-hk45-billion-first-half-2023-marking-strong-rebound-hk5?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 12:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/f8651343-e057-4016-949f-d5d237fcf0bf_b1cf47ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空预计综合盈利高达港币2023 年上半年损失 45 亿美元（5.752 亿美元），较去年同期重新开放香港边境后的 50 亿港元损失强劲反弹。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司周五还表示宣布将向在疫情期间一直在公司工作的员工提供长达六周的合格工资作为“特别感谢奖励”。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席执行官林少波表示，他的团队“非常受到鼓舞” ”看到公司“走在正确的轨道上”进行重建，他对政府和利益相关者在 Covid-19 大流行期间和之后的支持表示感谢。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空承诺雇用 800 名员工今年和明年的学员飞行员&lt;/h3>;&lt;p>;“我们看到我们航空公司的业绩持续改善的趋势，我们的财务状况也很健康。这些反映了我们业务实力的不断增强以及我们在重建国泰航空方面所取得的进展。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情爆发的三年里，该航空公司的亏损总计约 337 亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;更多内容敬请关注......&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blackpink in Vietnam, Fukushima water release, China’s demand for durian: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227546/blackpink-vietnam-fukushima-water-release-chinas-demand-durian-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/a19f779c-f3d0-48ca-b4fa-80b93dbf4663_0054bf9f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;榴莲这种味道辛辣的热带水果在中国越来越受欢迎，第一季度进口量猛增150%以上。 Ma Qian, a twenty-something based in Miyang county, said: “The old folks believe that durian is highly nutritious and that eating one durian is equal to eating three chickens.”&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;First it was a scribbled map in the Warner Bros&#39; Barbie film, now Blackpink is facing the ire of Vietnamese nationalists calling for a boycott of the K-pop girl group&#39;s coming tour dates in Hanoi, as pop culture increasingly takes collateral damage from geopolitics.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A 64-year-old woman&#39;s search for the daughter she was forced to give up four decades ago to give her more than 1 million yuan (US$138,000) in inheritance has captivated China after being aired on television. The only clues Wang Yunjuan has about her daughter are her name, a red birthmark on her left arm and that she is living in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s Japanese restaurants could suffer worse than they did during the pandemic under a potential import ban on some seafood amid controversy concerning the release of waste water from the crippled Fukushima nuclear plant. One operator in North Point said customers had already been scared off, calling the situation “worse than when the government banned restaurant dining during the Covid pandemic”.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The mantle of snow on top of the world&#39;s highest peak is much deeper than previously thought, a finding that could affect understanding of climate change, according to a group of Chinese scientists. “Our measurement revealed an astonishing mean snow depth ...”, Professor Yang Wei, from the Chinese Academy of Sciences&#39; Institute of Tibetan Plateau Research, said.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Hong Kong cult icon Wan Kwong was astonished when Cantopop songs supposedly sung by him became hits with listeners recently, thanks to the use of artificial intelligence. YouTube content creators used AI to generate his voice before integrating it with two songs – “Solitude” by songwriter Terence Lam Ka-him and “My Dear Friend” by Keung To of Hong Kong boy band Mirror. “I don&#39;t even know how to sing these songs,” said the 79-year-old Wan.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;With two stints as premier and an already untouchable legacy in Malaysian politics, Mahathir Mohamad is facing mounting questions over the motivation for his “Malay Proclamation” activism that is bound to whip up anxiety among Malays – and Malaysia&#39;s other religious and ethnic groups. The answer appears to lie with his former protégé Prime Minister Anwar Ibrahim, observers say.&lt;/p>;&lt;p>;Read the full story here.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top envoy in UK lodges formal protest against Britain’s accusation of Hong Kong staging ‘campaign of fear’ through national security law raid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3227640/beijings-top-envoy-uk-lodges-formal-protest-against-britains-accusation-hong-kong-staging-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/9bbc08a5-53cb-4a9d-a522-44831e3b268f_d699c6d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京驻英国特使就英国指责香港问题提出正式抗议在该市警方突袭了一名被列入通缉名单、现居住在英国的前议员的家后，他们发起了一场“恐惧运动”来恐吓活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;周四，两国政府就这一问题发生了争执。香港国安警察两天前采取的行动。警方突击搜查了活动人士罗冠中在东涌的家，并带走了他的父母和哥哥进行审问。&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候宣布悬赏 100 万港元（127,730 美元），以征集每名逮捕的线索。包括劳在内的八名嫌疑人被指控违反北京颁布的国家安全法，当局坚称该法具有域外效力。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部长安妮-玛丽·特里维廉 (Anne-Marie Trevelyan) 周四向议会表示，正式抗议将向中国大使提出。她警告说，她的政府不会容忍香港旨在通过八名通缉犯的家人进行恐吓和噤声的“恐惧运动”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察突袭逃亡者罗冠聪的家中&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;她表示，此类行为只会进一步损害香港的国际声誉和地位，英国政府不会容忍中国大陆或香港当局恐吓或压制该国任何人的企图。&lt;/p>;&lt;p>;对此，中国驻伦敦大使馆表示，郑泽光大使已于周四向外交英联邦和发展办公室“有关官员”作出“严肃交涉”，对“错误言论”表示强烈不满和坚决反对。他表示，香港警方的执法行动“公正、必要、合法”，维护了香港的法治和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;郑在一份声明中告诉英国官员他们“没有地位，也没有权利对香港的执法行动发表不负责任的言论”。&lt;/p>;&lt;h3>;8 香港通缉活动人士应该被视为“街上的老鼠”：李约翰&lt; /h3>;&lt;p>;“英方对香港特区警方的执法行为指手画脚，公开为反中分子说话，为他们提供避风港。”&lt;/p>;&lt;p >;“英方的所作所为颠倒黑白，不尊重法治，粗暴干涉中国内政。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，香港政府也表示强烈反对和谴责英国官员和政客试图“妖魔化”合法警察行动，重申国家安全立法的适用范围符合国际法原则和其他司法管辖区采用的实践。&lt;/p>;&lt;p>;“香港特区政府严正敦促英方认清事实、辨别谬误，立即停止对国家安全法及其实施的肆意诽谤和抹黑。”政府发言人周四晚在声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国安警察逮捕另一名前众志成员罗先生，周四年满30岁，据信在2020年6月30日国家安全法生效前离开香港。他现在居住在英国。&lt;/p>;&lt;p>;劳共同创立的已解散反对党众志的五名前成员在过去一周因涉嫌向他提供经济支持而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;其他现居海外的通缉反对派人物包括前立法会议员郭永亨、许志峰、工会成员蒙少达、律师任建峰，以及活动人士刘祖德、郭凤。 -yee 和 Elmer 袁恭义。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syria says UN can deliver aid through shuttered Turkey crossing for 6 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227641/syria-says-un-can-deliver-aid-through-shuttered-turkish-crossing-6-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/3369a22f-7c11-4af6-b32d-3a948a407850_8cb13ae5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;叙利亚政府周四表示，联合国可以利用土耳其的过境点在安理会未能延长行动授权后，继续向叙利亚西北部提供援助六个月。&lt;/p>;&lt;p>;联合国援助的交付必须“与叙利亚政府充分合作和协调”，路透社看到，叙利亚驻联合国大使巴萨姆·萨巴格在周四致安理会的一封信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;联合国安理会批准了土耳其的援助行动，为叛军控制的叙利亚西北部的数百万人提供帮助周一到期，成员国努力说服俄罗斯将其延长六个月以上。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周二在联合国安理会否决了延长九个月的授权，然后又在自己的六个月授权申请中失败。该行动自 2014 年以来一直在提供包括食品、药品和住所在内的援助。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯曾推动将行动期限延长 12 个月。联合国发言人斯蒂芬·杜贾里克 (Stephane Dujarric) 表示，叙利亚的信件已收到，联合国正在对其进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;“根据联合国的授权，巴布·哈瓦 (Bab al-Hawa) 对援助进行黄金标准监控，以确保援助不被滥用。”英国驻联合国大使芭芭拉·伍德沃德在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;叙利亚阿萨德在多年的孤立之后在阿拉伯峰会上受到热烈欢迎&lt;/h3>;&lt;p>;“在没有联合国监督的情况下，这条重要生命线的控制权已被交给了她说，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德是对叙利亚人民的苦难负有责任的人。&lt;/p>;&lt;p>;她说，首要任务是迅速让援助再次流向需要援助的人，然后，行动的未来具有确定性，并补充道：“我们会毫不犹豫地将此事提交给安理会”。&lt;/p>;&lt;p>;需要安理会授权，因为叙利亚政府不同意联合国的行动。它最初于2014年授权从伊拉克、约旦和土耳其的两个地点向叙利亚反对派控制地区运送援助物资。但俄罗斯和中国将其缩减为土耳其的一个：Bab al-Hawa。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国副大使德米特里·波利安斯基 (Dmitry Polyanskiy) 表示，现在安理会无需就任何跨境援助授权进行投票由于叙利亚政府已经亲自批准，这条途径“正式死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;“将另一份草案付诸表决的一切努力都只不过是政治游戏，”他在推特上发帖说。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯和叙利亚认为此次行动侵犯了叙利亚的主权和领土完整。他们表示，应该从国内提供更多援助，这引发反对派担心粮食和其他援助将落入政府控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;“阿拉伯叙利亚共和国政府已做出主权决定，向联合国提供援助及其专门机构允许使用 Bab al-Hawa 过境点，”萨巴格写道。&lt;/p>;&lt;p>;他们将被允许“与叙利亚政府充分合作和协调，向叙利亚西北部有需要的平民提供人道主义援助，为期六个月，从 2023 年 7 月 13 日开始，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份土耳其和叙利亚发生地震导致 5 万多人死亡后，阿萨德允许联合国额外使用从土耳其出发的两个过境点派遣援助物资。该批准将于 8 月 13 日到期。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年阿萨德对和平民主抗议者的暴力镇压导致了内战，莫斯科支持阿萨德，华盛顿支持反对派。数百万人逃离叙利亚，还有数百万人在国内流离失所。此后，随着阿萨德重新控制叙利亚大部分地区，战斗有所减弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima discharge row: is Hong Kong’s ban on Japanese seafood imports an overreaction or one grounded in science?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227630/fukushima-discharge-row-hong-kongs-ban-japanese-seafood-imports-overreaction-or-one-grounded-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/fa97f863-2e74-413c-b81c-0796d6284f7f_f697f6ec.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本计划向大海排放超过130万吨处理后的核废水未来三十年的气候变化促使香港提议禁止进口国内10个地市的水产品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前官方确认的排放日期尚不清楚，但当地餐饮业领导人表示，根据该禁令，该市日本餐馆的生意将减半，其中约 30% 可能会关门。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了政府的海鲜进口禁令将​​如何影响该市。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;1。到目前为止，香港针对排放计划做了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;政府周三建议，一旦该国开始向太平洋倾倒经处理的水产品，就禁止从包括东京都市区在内的10个县进口水产品。用于冷却 2011 年福岛地震受损核反应堆的废水。&lt;/p>;&lt;p>;除东京外，其他受影响的县包括福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉，其中禁令涵盖所有活的、冷冻的、冷藏的、干的和腌制的海鲜、海盐、海藻及其他衍生产品。&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本证明福岛排放的安全性，香港可能放宽海鲜禁令&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的禁令是自核泄漏以来目前涵盖福岛、千叶、栃木、茨城和群马的进口管制措施的升级。&lt;/p>;&lt;p>;香港环境局局长谢展云周四强调，拟议的措施是“预防措施”，并补充说，如果东京能够证明其排放计划是安全的，当局将考虑放宽规定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的日本餐馆对福岛海鲜禁令的未来感到不确定&lt;/h3>;&lt;p>;香港政府已成立跨部门专责小组，由环境生态局牵头，其他部门包括食物安全中心、天文台、卫生署及政府化验所。&lt;/p>;&lt;p>;谢曾多次向日方表达关注对食品安全和环境的影响，敦促国家暂缓排放，直至国际社会达成共识。&lt;/p>;&lt;h3>;2．拟议禁令背后的理由是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示，是在考虑了国际原子能机构的最终报告以及日本当局的信息后制定了这些限制措施。&lt;/p>;&lt;p>;政府在周三的一份声明中表示，拟议的措施是基于确保所有来自日本的食品适合消费的“预防原则”。&lt;/p>;&lt;p>;“此次排放计划是史无前例的，将持续 30 年，”一位发言人说。 “在这么长的时间内，如果净化系统无法有效运行，可能会对食品安全和海洋生态造成重大风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;3。这在科学上合理吗？&lt;/h3>;&lt;p>;一些专家质疑涉及10个县（其中4个是内陆县）背后的理由。前香港大学地理讲师梁启智表示，他很困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“东京被禁，但神奈川为什么不被禁？海水必须经过神奈川才能到达东京。”他在脸书上说道。 “同样的理由也适用。如果新泻被禁，新泻与福岛之间的海路仍会经过岩手、青森、秋田、山形。”&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局解释称，在制定之前已参考了其他经济体的管制措施。 &lt;/p>;&lt;h3>;尽管联合国批准，香港仍对日本放射性水排放计划保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;“香港自2011年起对日本水产品实施的进口管制措施发言人指出，栃木县和群马县等两个内陆县也已实施。&lt;/p>;&lt;p>;食物环境卫生咨询委员会主席梁美仪警告说，辐射可能会累积并通过沿着食物链，从而危及公共健康。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有数据表明海洋生物即使在低辐射剂量下是否真的安全，”他周一在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;h3 >;4.香港和日本就福岛核电站排放问题最新发生争执？&lt;/h3>;&lt;p>;香港政务司司长陈国基和谢霆锋周三会见了日本总领事冈田健一和其他相关官员。在会谈中，市政府重申，在国际社会达成共识之前，东京不应开始排放。&lt;/p>;&lt;p>;日本内阁官房长官松野博和周四上午表示，他对进口禁令“极为遗憾”敦促香港取消限制。&lt;/p>;&lt;p>;日本驻香港领事馆告诉《华盛顿邮报》，该国将与香港官员保持沟通。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港人对日本食品的信任度可能会下降”如果废水处理计划继续进行&lt;/h3>;&lt;p>;日本媒体《日经亚洲》周二援引日本副总领事中原直人的指责，称香港旨在“从北京赢得加分”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，领事馆已“转变态度”反驳香港政府的说法，以“保护在香港销售日本食品的人的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;针对批评，谢&lt;/p>;&lt;p>;“香港拥有高度自治权，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;5．禁令对业内人士和消费者有何潜在影响？&lt;/h3>;&lt;p>;香港是日本农渔业的第二大进口地，仅次于中国内地。&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，主要去年从日本进口的食品约占该市食品供应总量的2%，当地消费的所有海鲜中有6.75%来自日本。&lt;/p>;&lt;p>;食品环境卫生数据核查部门周四显示，约有 2,200 家持牌餐厅已获准在香港销售生鱼片，占全市 17,200 家持牌餐厅的 12.8%。&lt;/p>;&lt;p>;香港日本料理协会主席 Dennis Wu 表示，该禁令将这对进口商和日本餐馆造成了严重打击，尤其是提供 omakase 的高级餐馆，这是一种由厨师挑选并采用新鲜食材烹制的菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;“许多日本食品进口商一直在寻找其他日本食品九州等低风险地区的供应商应避开被禁地区。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业联会董事会成员陈强 (Martin Chan Keung) 表示，表示该市多达 30% 的日本餐馆将因禁令而关门。&lt;/p>;&lt;p>;“后疫情时代的生意已经很困难了，”他警告说。 “如果实施禁令，由于消费减少，可能会增加成本和运费，前景将更加黯淡。”&lt;/p>;&lt;h3>;6。周边地区对计划的废水排放反应如何？&lt;/h3>;&lt;p>;日本首相岸田文雄周三表示，他将坚持该计划，并补充说具体排放时间将在确保安全和消除谣言后确定。&lt; /p>;&lt;p>;国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西上周访问韩国时表示，如果按计划执行，此次释放“符合国际安全标准”。&lt;/p>;&lt;中国外交部发言人汪文斌周二表示，核监督机构的报告“仓促发布”，片面且有限。&lt;/p>;&lt;p>;他还警告日本不要利用这一批准作为借口。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海关总署上周对东京等10个县的水产品实施进口禁令，并规定来自日本其他地区的食品必须全部接受抽查。 &lt;/p>;&lt;p>;澳门还表示，一旦日本开始排放废水，将立即加强进口管制。&lt;/p>;&lt;p>;台湾敦促东京按照国际标准和规范进行排放作业。&lt;/p>;&lt;p>;台湾敦促东京按照国际标准和规范进行排放作业。 >;&lt;p>;韩国表示尊重该机构的报告，并表示计划中的排放对该国的水质影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;首尔仍维持对来自受损核电站周围地区的食品的禁令，但如果发布计划有任何变化，我们将进行额外检查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>