<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US lawmakers slam intent to invite sanctioned Hong Kong leader John Lee for Apec]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223320/us-lawmakers-slam-intent-invite-sanctioned-hong-kong-leader-john-lee-apec?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 04:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/02168fbb-ac77-4664-aaea-837d9c091e8d_cb711e20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国民主党和共和党议员周三敦促国务院禁止香港行政长官在 11 月的亚太经合组织峰会期间访问旧金山的他面临美国的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;美国将主办今年的亚太经合组织领导人会议，香港是亚太经合组织的成员经济体。但香港最高官员李家超在 2020 年担任该市安全局局长时因在实施华盛顿认为“严厉的”香港国家安全法方面发挥的作用而在 2020 年受到美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;在其 2020 年的指定中美国财政部表示，李先生参与了对中国城市抗议法律的人的“胁迫、逮捕、拘留或监禁”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很沮丧地得知拜登政府计划放弃对首席执行官李的制裁，并允许他进入美国参加 Apec 会议，”共和党参议员马克卢比奥和其他立法者在路透社看到的一封寄给美国国会的信件副本中说。国务院。&lt;/p>;&lt;p>;这封信由民主党参议员杰夫默克利、民主党国会议员吉姆麦戈文和共和党国会议员克里斯史密斯共同签署。&lt;/p>;&lt;p>;“邀请受制裁的侵犯人权者是对所有受到中国共产党和中华人民共和国（PRC）及其在香港的代理人迫害的人，”立法者写道。&lt;/p>;&lt;p>;信中引用了副国务卿温迪的评论谢尔曼在 2 月 9 日向参议院外交关系委员会作证后书面回答问题时告诉参议员，该部门打算欢迎李光耀来美国参加 Apec。&lt;/p>;&lt;p>;“美国计划邀请洪香港行政长官李家超出席APEC。作为东道主，我们认为促进区域经济对话以及美国和中国共同努力维护全球宏观经济稳定非常重要，”谢尔曼在她对委员会的回复记录中写道。&lt;/p>; &lt;h3>;美国必须“按惯例行事”，邀请香港参加 Apec：Lee&lt;/h3>;&lt;p>;“但是，邀请 Apec 并不能免除个人在破坏香港自治和侵蚀受保护权利方面的作用和香港的自由，”谢尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;国务院表示，美国期待主办 Apec，但 Apec 经济领导人周的邀请“目前尚未敲定” .&lt;/p>;&lt;p>;美国个人或​​实体通常被禁止与华盛顿特别指定国民 (SDN) 名单上的人打交道，除非获得豁免，否则很难进入美国。美国国务院也可以发布签证限制，但由于签证的保密性，通常不会透露那些受到限制的人。&lt;/p>;&lt;p>;李上个月在香港告诉媒体，美国有义务邀请21 个成员的 Apec 领导人会议。&lt;/p>;&lt;p>;“Apec 是一个国际组织。它不属于任何国家或经济体。根据 Apec 的规则和惯例，组织者有责任邀请成员参加，”Lee 说，但没有说明他是否打算前往参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;香港自由委员会的 Frances Hui基金会周三表示，允许李光耀访问美国将向中国官员和世界各地的权利滥用者发出错误的信号。&lt;/p>;&lt;p>;“它发出了一个可怕的信息，即侵犯人权的代价很小或没有代价，”Hui说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China-Russia grain corridor can help Beijing safeguard food security and boost agricultural trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223083/how-china-russia-grain-corridor-can-help-beijing-safeguard-food-security-and-boost-agricultural?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/0f1a8386-0d54-4307-b5bb-441538906a18_ccce5d15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上个月，俄罗斯宣布将通过新大陆增加对中国的粮食出口粮食走廊。该走廊由北京于 2012 年提出，旨在发展基础设施并增加粮食产量，将俄罗斯远东地区与中国北部的内蒙古连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 6 月，俄罗斯新陆粮走廊集团公司和国有的中国诚通国际投资公司签署了一项共同开展该项目的协议，重点是以本国货币结算交易。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯附近的后贝加尔斯克建设一座粮食铁路枢纽转运设施- 于 2022 年 9 月启用的中国边境解决了两国之间的轨距差异问题。以前，不可能不间断地从一个网络运行火车到另一个网络，因此俄罗斯出口的粮食必须运往中国，这需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;转运枢纽将运输时间减少到两到三个周，年产能高达 800 万吨，提高了俄罗斯农产品的竞争力，促进了中俄贸易。&lt;/p>;&lt;p>;新的粮食走廊可能为中国带来多重利益，特别是在粮食方面&lt;/p>;&lt;p>;首先，走廊有助于中国的农产品进口多元化战略，在国内气候冲击和与美国等主要粮食供应国关系紧张的情况下，这一战略变得至关重要。正如习近平主席最近在一篇关于农业自力更生的文章中指出的那样，俄罗斯入侵乌克兰引发的危机表明，农业是“国家安全的基础”。&lt;/p>;&lt;p>;越来越依赖全球粮食市场，北京认为俄罗斯和中亚国家是最大的农产品出口国，具有进一步增长粮食生产和出口的潜力。随着中国允许不受限制地进口俄罗斯小麦，走廊将促进廉价俄罗斯小麦的进口增加，此外还有包括化肥在内的其他农产品。&lt;/p>;&lt;p>;其次，走廊可以吸引更多中国农业投资俄罗斯肥沃的土地东方。尽管农业合作园区和自由贸易区等联合举措已经到位，但农业运输基础设施问题和监管壁垒使中国在俄罗斯农业领域的投资变得困难。然而，粮食走廊缩短运输时间的承诺有望吸引更多中国对俄罗斯的投资，尤其是在远东地区。&lt;/p>;&lt;p>;第三，该走廊可以帮助中国避免可能影响国内和国际粮食的潜在咽喉要道可用性和价格。在推动提高自给自足的过程中，北京将马六甲海峡等咽喉要道视为一个关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;玉米、小麦、大米和大豆贸易的集中——中国的一些主要主粮和农产品进口——在少数国家，这给该国的粮食安全造成了薄弱环节。通过利用粮食走廊进一步丰富供应路线，中国可以在压力越来越大的情况下减少对这些咽喉要道的依赖，同时确保更安全的粮食供应链。&lt;/p>;&lt;p>;新的粮食走廊面临诸多挑战，也具有潜在的全球影响。虽然俄罗斯对中国的谷物出口在过去五年中翻了一番，但与中国的整体进口量相比仍然相对较小。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国从俄罗斯进口的大豆占其总量的不到 1%大豆进口。同样，尽管中国在今年 1 月至 4 月期间大量进口小麦 600 万吨，但俄罗斯小麦的进口量仅限于 3 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯在农业合作方面也有不同的做法。俄罗斯的战略以其政府和大公司为中心，旨在渗透中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，中国利用自己提供机械、种子和劳动力的中小型企业进行国际发展。中国农民和小型农业企业在俄罗斯远东地区的存在越来越多，这已经成为两国关系紧张的根源。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯之间的贸易、投资关系如何？&lt;/h3>;&lt;p >;其他障碍也阻碍了中俄农业伙伴关系，包括俄罗斯的关税政策、保护性市场战略、缺乏足够的基础设施和迟缓的通关系统。为了克服这些障碍并确保双方的进出口流程高效，中俄必须共同努力，共同制定这些领域的标准。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中俄农产品贸易已经巨大的潜力。中国增加对俄罗斯农产品和化肥的进口可能导致澳大利亚和美国等主要农产品出口国输给俄罗斯。此外，新的粮食走廊不仅可以让更多的俄罗斯小麦等农产品进入中国，还可以从中国进入其他亚洲市场。&lt;/p>;&lt;p>;粮食走廊为中国提供了加强农产品贸易、保障安全的机会粮食安全和进一步多样化供应路线，同时减轻与全球贸易瓶颈相关的风险。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，俄罗斯和中亚国家对中国和其他亚洲市场的谷物和化肥出口预期扩大可能会带来挑战美国和澳大利亚的长期主导地位，特别是在区域小麦和大麦市场，同时也加强了中国在全球和区域食品贸易和安全中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should set up US communication channels like it offered other countries, top Biden aide says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223319/china-should-set-us-communication-channels-it-offered-other-countries-top-biden-aide-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 03:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/89809682-f376-425d-804b-d4ed753b930b_887a872a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统拜登的亚洲政策最高官员呼吁北京建立与华盛顿的沟通渠道与它最近与一些邻国建立的沟通渠道相同。&lt;/p>;&lt;p>;白宫印太国家安全协调员库尔特坎贝尔周三的评论是坎贝尔和其他美国官员警告称，五角大楼与中国高级国防官员之间的通信中断可能会引发军事冲突，这是一系列回应中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍处于相对较早的阶段[美国]和中国之间在对话和外交方面的新一轮接触，不确定它会走什么轨迹，但我可以向你保证......我们将在与盟国和坎贝尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，美中关系的主导框架确实是竞争性的，而且这种情况可能会持续下去，”他在战略与经济中心的一次讨论中指出。总部设在华盛顿的智库国际研究。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动以印太跨大西洋对话为主题，由布鲁塞尔自由大学安全、外交和战略中心协办。治理。&lt;/p>;&lt;p>;“我会注意到——你会在最近几周看到——中国已经包括……与包括东南亚在内的国家的磋商机制和热线电话号码，”坎贝尔说。 “我们认为，这种机制也应该与美国一起积极和真诚地建立和参与。”&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅和当时的越南副总理范平明去年同意建立一个热线电话处理涉及南海的海上争端，进一步促进双边关系。菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 在 1 月份对北京进行国事访问期间同意这样做。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府与七国集团、北约和四边安全对话等重叠联盟进行了合作坎贝尔在周三关于将日本、韩国、澳大利亚和新西兰纳入北约框架的努力的讨论中表达了对总统对抗北京的战略的谨慎态度。&lt;/p>;&lt;h3>;美国“利用国际法挑衅中国”之后台海事件&lt;/h3>;&lt;p>;亚太四国领导人一年前在北约马德里会议期间会面，成为长达数十年的跨大西洋防务同盟的“AP4”组成部分.&lt;/p>;&lt;p>;在那次会议之后，日本外务省发表声明，承诺与该集团“密切沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;“基于对印太地区安全问题的认识，和欧洲是不可分割的，他们还一致认为，他们将密切协调和促进作为北约伙伴的合作，利用各自的优势，率先深化印太与北约之间的沟通，”它说。 /p>;&lt;p>;“四位领导人还重申，他们将继续为印太地区的和平与稳定密切沟通，”日本政府补充说。&lt;/p>;&lt;p>;在被问及更大的前景时Campbell 表示，AP4 参与北约“仍处于非常非正式、偶然的阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;“当你考虑印太地区的机构时，你必须谨慎行事，”他解释说。&lt;/p >;&lt;p>;“不仅在中国，整个地区都存在敏感性。东盟对东亚峰会和东盟地区论坛 [是] 太平洋地区主要的政治和安全机构非常敏感。”&lt;/p>;&lt;p>;“该地区至少目前已经确定了关于持续的公民权利的现有框架协商和讨论，”Campbell 补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[CNN ousts CEO Chris Licht after a brief, tumultuous tenure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223317/cnn-ousts-ceo-chris-licht-after-brief-tumultuous-tenure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 01:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/4f5ed5e3-6b6d-4f59-ac9d-7676cae9d840_ffca92ef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;CNN 在经历了动荡的一年领导陷入困境的新闻网络后罢免了首席执行官 Chris Licht在一份该死的杂志简介中，并且越来越多的人意识到他已经失去了该网络记者的信任。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化是在周三早上的 CNN 编辑会议上宣布的，就在 Licht 表示他将“战斗”的两天后”以赢得周围人的信任。&lt;/p>;&lt;p>;CNN 母公司华纳兄弟探索频道的首席执行官大卫扎斯拉夫任命了一个四人临时领导团队，并在编辑会议上表示，他将彻底寻找 Licht 的替代者。&lt;/p>;&lt;p>;Licht 的任务是努力让 CNN 更受该国政治分歧双方的欢迎；在美国前总统唐纳德·特朗普的多次攻击之后，共和党人对该网络越来越怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;但该网络中的一些人认为 Licht 的变革授权是对他们过去工作的否定，以及对 Licht 的现场市政厅采访特朗普上个月招致了广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，莱希特改组了该网络的早间节目，但事实证明那是不成功的，并导致长期担任主角的唐·莱蒙被解雇。建立新的黄金时段阵容的努力进展缓慢，自从克里斯·库莫 (Chris Cuomo) 于 2021 年 12 月被解雇后，凯特兰·柯林斯 (Kaitlan Collins) 最近才被任命为晚上 9 点的空缺，没有固定主持人。&lt;/p>;&lt;p>;Licht 负责监督裁员去年，Zaslav 决定在 CNN+ 流媒体服务启动仅数周后就将其关闭。&lt;/p>;&lt;p>;曾制作过 MSNBC 的早安乔、CBS 的早间新闻节目和斯蒂芬科尔伯特的深夜节目的 Licht 被任命为Zaslav 仅在一年多前接替了内部颇受欢迎的前任 Jeff Zucker。祖克因未透露与 CNN 高管的双方同意的关系而被解雇。&lt;/p>;&lt;h3>;CNN 首席执行官杰夫扎克在与同事发生关系后辞职&lt;/h3>;&lt;p>;扎斯拉夫在给 CNN 员工的备忘录中说，这份工作“这绝非易事，尤其是在发生巨大破坏和变革的时期。”&lt;/p>;&lt;p>;“克里斯倾注了全部心血，”他说。 “他对新闻业和这项业务有着深厚的热爱，这一点在他的整个任期内都很明显。不幸的是，事情并没有像我们希望的那样发展——最终这取决于我。”&lt;/p>;&lt;p>;Licht 没有立即回复征求意见的消息。&lt;/p>;&lt;p>;Licht 在周五出版的《大西洋》杂志题为“深入了解 CNN 的崩溃”，事实证明这让他很尴尬，而且很可能决定了他的命运。一些记者因为 Licht 在他到达之前批评 CNN 的一些 Covid-19 报道而感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;CNN 的一些主要主持人——Jake Tapper、Anderson Cooper 和 Erin Burnett——私下表达了他们对 Licht 的保留意见据《华尔街日报》周二晚间发表的一篇文章称，领导层。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，观众正在消失。 CNN 的黄金时段收视率在 5 月份为 494,000，比 4 月份下降了 16%，还不到其最接近的新闻竞争对手 MSNBC 的一半。&lt;/p>;&lt;p>;Zaslav 任命了 CNN 的四位现任高管——Amy Entelis、Virginia Moseley、Eric Sherling 和 David Leavy – 在寻找替代者的同时运行网络。&lt;/p>;&lt;p>;“我们得到了很好的帮助，让我们能够花时间进行深思熟虑和彻底的新搜索领导者，”Zaslav 在备忘录中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: despite the discord in Singapore, high-level talks in Beijing offer hope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223219/us-china-relations-despite-discord-singapore-high-level-talks-beijing-offer-hope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/a0fe2e31-29d0-4358-81bb-dcf502ccc65b_75ac72b6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和中国在一年一度的香格里拉大酒店展开激烈的口水战本月在国际战略研究所的主持下在新加坡举行的对话。与近年来一样，两国国防部长相互指责对方危害地区和平与稳定。&lt;/p>;&lt;p>;今年，双方再次交锋，发表严厉声明。鉴于活动前夕的挑衅性军事演习使美国和中国的海军舰艇和军用飞机在南海及其上空危险地接近碰撞，似乎警告灯正在闪烁。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就在新加坡的审议落下帷幕之际，美国和中国周一在北京进行了高层双边会谈。一天后，双方发表了简短的声明，其中关键词和短语的选择是相似的。在外交语言中，两个对手是对话者，这种语义重叠被认为是相当积极的。对于在新加坡可见的敌意，这是值得欢迎的。&lt;/p>;&lt;p>;美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克和外交部副部长马朝旭在北京举行了会谈。会谈结束后，美国发表声明说，“双方进行了坦诚而富有成效的讨论，这是为保持开放的沟通渠道和巩固两国近期高层外交所做的持续努力的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;发表的声明中国外交部回应了这一观点并指出：“双方就推动中美关系改善、妥善管控分歧进行了坦诚、建设性和富有成果的沟通”。 “卓有成效”二字值得关注。&lt;/p>;&lt;p>;两国国防部长在香格里拉对话会上的发言，让我们看到了美中两国在核心问题上如何努力表达和维护各自立场正在受到争议——即台湾和南中国海的航行自由。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀和他的中国国防部长李尚福没有表示美中关系普遍脆弱。在新加坡直接交谈，除非在尴尬的握手过程中进行非正式交谈。早些时候，中国拒绝了美国提出的在两国将军峰会期间举行会晤的提议。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在讲话中传达的信息与他在去年香格里拉对话会上的讲话一致。在强调美国在联合国海洋法会议上阐明的对国际法和航行自由的承诺的同时，他重申华盛顿坚持其台湾政策是“维持海峡现状，符合我们长期以来的立场”。坚持一个中国政策，并履行我们在《台湾关系法》下的既定义务。”&lt;/p>;&lt;p>;在南中国海的争议声索中，奥斯汀表示美国将“继续与我们的盟友和伙伴合作维护航行和飞越自由。让我再次强调仲裁庭 2016 年裁决的重要性。这是具有法律约束力的，也是最终的。”&lt;/p>;&lt;p>;这是他就任国防部长以来首次在外部论坛上露面，他在习近平主席提出的全球安全倡议的背景下阐述了自己的言论，并表示推动“共同、综合、合作、可持续的安全，探索对话而非对抗、伙伴而非结盟、共赢而非零和”的新安全之路。&lt;/p>;&lt;p>;李继而重申了中国的承诺到台湾统一。他说：“我们将以最大的诚意和最大的努力争取和平统一的前景，但不承诺放弃使用武力。如果有人胆敢把台湾从中国分裂出去，中国军方会毫不犹豫。我们将不惧任何对手，不惜一切代价坚决捍卫国家主权和领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;这个棘手的问题是否会导致北京诉诸武力仍不确定，但显然不会保持沉默桌面上的那个选项。然而，乌克兰持续不断的战争应该提醒我们，曾经被认为难以想象的事情可能会迅速升级。&lt;/p>;&lt;p>;关于涉及东南亚国家的地区领土争端，李说：“我们致力于促进合作，在相互尊重的基础上，我们地区的集体和共同安全。”北京首选的模板仍然是南海行为准则，但与受影响国家的共识仍然难以实现。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，区域对话者的观点仍然大相径庭。在李克强讲话后的问答环节，菲律宾海岸警卫队副局长杰伊·特里斯坦·塔里埃拉准将提出了一个中肯的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“你提到中国希望促进对话而不是对抗，”他说。说。 “所以我的问题是关于中国与菲律宾以及可能与该地区其他国家的海上互动的言行之间明显脱节。&lt;/p>;&lt;p>;“你们的海岸警卫队将军用级激光发射到菲律宾海岸菲律宾专属经济区内的警卫船。所以中国说的是对话，中国的行动却是对抗。因此，我的问题是，为什么中国的言行会有很大的不同？”&lt;/p>;&lt;p>;这个问题仍然没有答案。显然，北京必须言出必行，以表明其坚持其既定价值观和优先对话而非对抗的诚意。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 takeaways from China’s May trade data as exports tumbled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3223247/4-takeaways-chinas-may-trade-data-exports-tumbled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/8f999f74-8150-4d0a-97ba-99bd7f8fa3fc_a998b2ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京已承诺支持贸易以支持整体经济复苏，但中国的出口由于全球需求疲软，一直在苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的出口自年初以来首次出现下滑，5 月份同比下降 7.5% 至 283.5 美元亿美元，与 4 月份 8.5% 的增幅形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份和 2 月份的总出货量下降 6.8% 之后，中国 3 月份的出口也增长了 14.8%，相比之下&lt;/p>;&lt;p>;中国官方制造业采购经理人指数 5 月份进一步收缩，海外需求疲软已被归咎于此。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份的出口额也是第二位- 自 2022 年 5 月以来的最低水平，仅高于 2 月份受季节性影响的 2138 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;包含高科技产品的类别造成了大部分痛苦，因为在家工作设备的购买量减少以及全球技术裁员影响了需求，”Moody&#39;s Analytics 的经济学家 Sarah Tan 说。&lt;/p>;&lt; p>;“从好的方面来看，汽车出口增长了一倍多，其中电动汽车增长最为强劲。但这还不足以弥补其他出口类别的疲软。”&lt;/p>;&lt;p>;5 月份中国对美国的出货量同比下降 18.24%，而同期为 6.5% 4 月，连续第 10 个月下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对欧盟的出口在经历了两个月的短暂上升后，恢复负增长，与去年同期相比下降 7.03%。&lt; /p>;&lt;p>;对东南亚国家联盟（东盟）国家的出货量在 5 月份下降了 15.92%，而东南亚国家联盟（东盟）国家是 3 月和 4 月中国强劲整体出口的主要推动力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;中国 5 月份进口额同比下降 4.5% 至 2177 亿美元，高于 4 月份的 7.9% 的降幅。&lt;/p>;&lt;p>;“这主要是由于大宗商品进口下降账单。事实上，5 月份全球能源价格同比下降 33.9%，而全球食品价格同比下降 16.3%。牛津经济研究院高级经济学家 Lloyd Chan 表示，进口下降也可能反映了与中国贸易摩擦的增加。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国在 5 月份进口了创纪录的 1202 万吨大豆，增长了 24 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 5 月份贸易顺差 658 亿美元，较 4 月份的 902 亿美元大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;“中国贸易顺差5 月份顺差收窄，出口降幅大于进口。出口回落是在 3 月和 4 月连续强劲增长之后出现的。进口延续了 10 月份开始的回落，”穆迪分析公司的 Tan 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份中国对美国的贸易顺差达到 281.6 亿美元，低于 4 月份的 296.8 亿美元。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;总理李强上周表示，尽管今年开局良好，但中国经济复苏尚未稳固，投资银行对增长失去动力表示担忧，他们预计中国经济将提供更多支持&lt;/p>;&lt;p>;“出口疲软证实，随着全球经济放缓，中国需要依赖内需，”中点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“下半年全球需求可能进一步疲软，政府在今年余下时间增加国内消费的压力更大。”&lt;/p>;&lt;h3>;统一的国内市场是否有助于解决中国经济增长问题？ &lt;/h3>;&lt;p>;周一，中国增加了建立统一国内市场的努力的细节——重点是通过高效的生产、分销和流通建设强大的国内经济，同时遏制市场分割问题。&lt;/p >;&lt;p>;北京将修订反不正当竞争法，出台公平竞争审查制度，扩大外商投资市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;积极建设国内统一市场恢复投资者信心和释放长期增长动力的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们认为出口将进一步下降，然后在今年晚些时候触底反弹。 Capital Economics 的分析师表示，尽管中国以外的利率接近峰值，但大幅加息的滞后影响将在今年晚些时候削弱发达经济体的活动，在大多数情况下引发温和衰退。&lt;/p>; p>;“至于进口，我们认为它们将在未来几个季度继续复苏，因为重新开放带来的推动力将继续发挥作用。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Hospital Authority should double number of biomedical engineers to oversee equipment work, conduct its own facility repairs, expert panel says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3223313/hong-kong-hospital-authority-should-double-number-biomedical-engineers-oversee-equipment-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/08696ac9-b887-4e76-986d-a1aab555b8b0_c9c3c2d8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港医院管理局应将专业工程师的人数增加一倍，以监督医疗设备工程一个专家小组建议，由承包商自行维护和维修设施。&lt;/p>;&lt;p>;当局周三还誓言要采取法律行动，追究承包商因涉嫌未能达到维修和维护标准而承担的责任，在今年早些时候发生了一系列涉及坠落物体的事件之后。由专家组处理的一项审查是由 2 月份在一家公立医院落下的手术灯引发的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去常常依靠承包商对高风险医疗设备进行维护工作 [没有生物医学工程师的监督]，但这些事件让我们意识到加强监督的重要性，”管理局行政总裁高百星博士说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院应该使用技术来检查设施, 增加检查”&lt;/h3>;&lt;p>;柯还表示，目前每三年检查一次建筑物的做法并不理想。 “内部工作人员应该接管工作，并根据建筑物的年龄和状况进行更频繁的检查，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已经联系了负责维护建筑物的公司 Getinge早期事件中心的手术灯，以征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;由测量、工程和企业传播等领域的专家组成的工作组在经过三个月的审查后提供了一份包含 23 条建议的清单&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院管理局承认老化设施维修困难&lt;/h3>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;委员会主席温文仪表示，管理局的生物医学工程师人数应增加一倍，以满足承包商监督设备工程的巨大需求。 &lt;/p>;&lt;p>;目前有 15 名生物医学工程师为当局工作。&lt;/p>;&lt;p>;万说，43 家公立医院每年进行约 351,000 例维修。&lt;/p>;&lt;p>;“生物医学工程师全神贯注于设备采购，而无暇监督[承包商]的维修和维护工作，这并不理想。”&lt;/p>;&lt;p>;他建议进一步集中采购工作和主要维护合同在当局总部，让工程师专注于监督任务并接受相关培训。&lt;/p>;&lt;p>;Wan 将一连串事件与建筑物和设施老化以及大流行期间定期维护中断联系起来, 并补充说，医院亦应妥善记录设备的使用手册，以协助监督工作。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，委员会建议与设备工作分开的一般楼宇维修工作，应由内部处理，不依赖&lt;/p>;&lt;p>;Wan 说，当局医院共有约 740 名设施管理人员，他们应该参与建筑维护工程，理由是他们“拥有更强的主人翁意识”。&lt; /p>;&lt;h3>;香港当局呼吁以医院坠物为警钟&lt;/h3>;&lt;p>;“他们应密切留意容易漏水的地方，这会增加风险的混凝土剥落。他们还应该经常检查高风险地方，把医院当作自己的家。”&lt;/p>;&lt;p>;当局管理的300座建筑物中，有一半以上是30多年前竣工的。一些建筑物的历史超过 85 年。&lt;/p>;&lt;p>;Wan 补充说，与外部承包商相比，内部设施工作人员会发现更容易适应维护计划。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ko 说考虑到每个病例的独特性，将不会成为检查易受攻击设施的频率的硬性指标。&lt;/p>;&lt;p>;他说，每家医院都将设立一个安全委员会，以监督维修和保养&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院护士因配药器故障而触电受伤&lt;/h3>;&lt;p>;注意到在短期内增加生物医学工程师的数量存在困难Ko 表示，技术将在未来一段时间内用于提高检测结构缺陷的效率。&lt;/p>;&lt;p>;该机构的战略和规划总监程伟权博士表示，红外线扫描仪和湿度计是正在开发的工具之一用于辅助常规检查方法。&lt;/p>;&lt;p>;当局正与理工大学合作，测试先进传感器和雷达在容易漏水的区域（包括厨房和洗手间）的应用，以促进及早发现混凝土剥落&lt;/p>;&lt;p>;同时，当局还将加强内部报告和公开披露机制，要求根据新指南向管理层报告每起事件，并评估是否需要公开披露。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan seen as ‘new choice’ for RCEP, may match pound and yen in 10 years, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3223277/chinas-yuan-seen-new-choice-rcep-may-match-pound-and-yen-10-years-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/cf8a38ec-2ac4-45a9-9637-880e66312b45_baf97422.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国应通过区域贸易协定和离岸贸易进一步吸引人们对使用人民币日益增长的兴趣根据中国银行的一份报告，随着北京方面以“有序”的方式增加人民币在全球的使用。&lt;/p>;&lt;p>;15 国区域全面经济伙伴关系协定 (RCEP) 的成员占根据该银行周二发布的 2022 年人民币国际化白皮书，去年中国以人民币计价的汇款占 18.9%，而 2021 年为 15.9%，2020 年仅为 7.1%。&lt;/p>;&lt;p>;它还强烈希望在中国支持的 RCEP 中扩大人民币的跨境使用，该 RCEP 涉及东南亚国家联盟（东盟）的 10 个成员国，加上中国、韩国、新西兰、澳大利亚和日本，它补充说.&lt;/p>;&lt;p>;超过 90% 的国内外企业表示，他们认为，当主要货币之间的流动性受到冲击时，他们认为在跨境支付中“强烈”使用人民币可以在亚太地区稳定下来，国有银行调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;“2022年美联储继续加息，美元流动性收紧，人民币融资对境外市场主体的吸引力上升， ”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“78.6%的受访境外工商企业表示，当美元、欧元等国际货币流动性相对紧张时，他们会选择人民币作为新的融资币种的选择，这个比例比2021年的调查结果提高了7.4个百分点。”&lt;/p>;&lt;p>;该调查于1月30日至2月27日进行，收集了3600名国内外受访者的数据和反馈。工商企业、境外金融机构82家。它还使用了来自全球金融信息系统 Swift 的数据。&lt;/p>;&lt;p>;近 80% 的人还表示，人民币在 10 年内的国际地位将不低于英镑和日元，尽管 79.8%百分比数字略低于 2021 年的 81% 和 2020 年的 80.2%。&lt;/p>;&lt;h3>;哪 8 个国家更多地使用人民币，这将如何影响美元？&lt;/h3>;&lt;p>;承认去年俄罗斯人民币交易的增长，中国银行看到了非洲离岸人民币交易的潜力，强调赞比亚、南非、安哥拉、吉布提和毛里求斯的中国金融机构可以考虑提供人民币存、贷和汇款服务。 &lt;/p>;&lt;p>;中国银行表示，在东亚的离岸人民币中心中，2022 年韩国的人民币存款余额同比下降 4.8% 至 17.8 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;报告补充说，与 2021 年相比，韩国以人民币计价的汇款和支付总额增长了 14.4%。&lt;/p>;&lt;p>;增加尚未完全可兑换的人民币在全球的使用。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体和出口大国继续严格控制跨境资金流动并管理人民币兑换&lt;/p>;&lt;p>;国家外汇管理局副局长陆磊表示，要在国家对外开放的过程中创造更多的应用场景，并表示要加强其在区域协定中的使用。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，中国经济的稳定性和货币政策的审慎性是推动人民币“有序”国际化的重要基本面因素。&lt;/p>;&lt;p>;“在有效防控的前提下风险，我们要继续提高外国投资者投资国内金融市场的便利化水平，畅通人民币交易渠道，提高境外实体持有人民币的意愿，”卢在最新一期的《金融时报》中写道。本周出版的《清华金融评论》。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Citi CEO Jane Fraser joins likes of Elon Musk, Jamie Dimon in visiting China after its reopening]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3223307/citi-ceo-jane-fraser-joins-likes-elon-musk-jamie-dimon-visiting-china-after-its-reopening?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 21:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/90ca6491-5b78-40c1-ad85-8b5ca4853795_b1d63a35.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;花旗银行首席执行官简弗雷泽追随特斯拉的埃隆马斯克和其他首席执行官的脚步&lt;/p>;&lt;p>;根据中国新金融监管机构周三的一份声明，弗雷泽周一会见了国家金融监管局局长李云泽。声明补充说，她表示“对中国经济和金融发展充满信心”，并承诺扩大在中国的业务。中国监管机构还补充说，中国的金融业将进一步向世界其他地区开放。&lt;/p>;&lt;p>;花旗集团于 1902 年首次在中国开展业务，去年年底宣布将结束其在中国的业务。作为全球战略调整的一部分，在该国开展个人银行业务。&lt;/p>;&lt;p>;来自科技、银行、时尚和制造行业的 CEO 进行的一长串类似访问表明，西方主要企业对世界第二大经济体感兴趣。中国最大的经济体渴望在重新开放后重新参与。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民对外友好协会周三表示，弗雷泽周二还会见了中国人民对外友好协会会长。根据该协会的一份声明，她表示美国和中国应在共同感兴趣的领域加强对话与合作。&lt;/p>;&lt;p>;弗雷泽之行紧随马斯克上周访华之后特斯拉表示反对美中脱钩。马斯克在短暂访问期间表示，这家汽车制造商——中国高端电动汽车领域的领先者——愿意继续扩大其在中国的业务。&lt;/p>;&lt;p>;摩根大通首席执行官杰米戴蒙在最近访问中国时也表示&lt;/p>;&lt;p>;据中国官方媒体《环球时报》报道，西门子首席执行官罗兰·布施将于本月访问中国，这是他今年的第二次访问。据报道，Busch 预计将宣布针对中国市场的新计划，并出席在北京举行的数字经济论坛。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，Busch 加入了苹果公司的蒂姆库克、沙特阿美公司的阿明等众多首席执行官的行列H Nasser 和 Mercedes-Benz 的 Ola Källenius 在北京备受瞩目的中国发展高层论坛上投下了对中国市场的信任票，尽管人们对该国在经济改革和地缘政治紧张局势方面取得的进展的担忧挥之不去。&lt;/p>;&lt;p>;François-Henri法国奢侈品集团嘉里集团 CEO 皮诺 2 月亲临中国考察市场。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color: orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Construction work at Hong Kong public housing estate stops as emergency exit at MTR station sinks by 20mm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3223310/construction-work-hong-kong-public-housing-estate-stops-emergency-exit-mtr-station-sinks-20mm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/75b2ca6c-118b-418a-bb3b-9de4dbcab003_57cdf9f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公屋部分打桩工程停工后附近港铁站紧急出口被指下沉。&lt;/p>;&lt;p>;在屯马线港铁宋皇台站紧急出口设置的沉降监测检查站发现下沉20毫米（ 0.8 英寸）周一，导致该设施 30 米（98 英尺）范围内的打桩工程暂停。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流业司司长林世鸿说，港铁公司和机电工程署已确认现场的铁路运营是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;“[部门]和港铁公司将继续查看收到的数据，以确保铁路的持续运营是安全的，”Lam 说。 p>;&lt;p>;他还承诺，所有相关部门将确保工地已采取适当措施缓解问题，然后才获准复工。&lt;/p>;&lt;p>;下沉问题被认为与地基有关启德地盘2B3公营房屋项目工程，该地盘靠近港铁宋皇台紧急出口。工作于去年 9 月开始。&lt;/p>;&lt;p>;政府在另一份声明中表示，当局已审查港铁公司提交的监测数据，并对铁路的状况符合运营安全要求感到满意。&lt;/p>;&lt; p>;声明说：“有关建筑工程并未影响铁路设施的结构安全及铁路的安全营运”&lt;/p>;&lt;p>;但九龙中选区立法会议员杨永杰表示关注说这件事“很不寻常”。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，在整个启德区，未来大约有六个建筑工地在附近工作，”同为九龙城区议员的杨, 并敦促当局加强对这些地点的监测。&lt;/p>;&lt;p>;资深结构工程师魏学仁表示，地基工程导致附近建筑结构沉降的情况并不少见，但他补充说：“现在说还为时过早现阶段下沉 20 毫米有多危险……我们还应该检查地下管道，如水管，是否也受到影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港的启德房屋计划符合高飞的期望&lt;/h3>;&lt;p >;周三，港铁公司证实了下沉问题，但向公众保证“铁路安全不会受到影响”，并且会“继续监测情况”。&lt;/p>;&lt;p>;“负责施工的注册建筑专业人士已要求项目提供工作方法和缓解措施，以有效缓解建筑工程带来的沉降，”港铁声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“只有在确保建设工程不会对铁路设施和铁路的安全运营产生任何不利影响，”它说，并补充说该公司对其场所附近的任何建筑活动都有一套严格和全面的保护措施。&lt;/p >;&lt;h3>;香港是否应该依靠深圳的 Skyshuttle 来缓解启德的交通困境？&lt;/h3>;&lt;p>;消防处的要求，出口提供乘客逃离隧道的逃生路线，以防万一紧急情况。据港铁公司表示，平时上班族不会使用它。&lt;/p>;&lt;p>;房屋委员会为满足港铁公司对铁路保护的要求，设置了监控检查站。一般来说，安全区域距离建筑物或围栏或轨道约30米。&lt;/p>;&lt;p>;房委会在回复邮报时表示，希望完成调查报告并获得当局批准建议在约两至三个月内采取补救措施，以便尽快恢复暂停的建筑工程。&lt;/p>;&lt;p>;政府资助屋村正在启德地盘2B3兴建中。据当局称，它将包括一个拥有 1,280 个单元的住宅区和一个九层楼的住宅社区服务区。&lt;/p>;&lt;h3>;2 香港政党支持轻型住房计划的资金申请&lt;/h3>;&lt;p >;暂停的工作是在社区服务街区的地基上。&lt;/p>;&lt;p>;住宅街区原定于 2026-27 年左右完工，尽管发生了这一事件，但当局预计不会延误。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2020年，据报启德兴建私人屋苑，导致附近一段铁路隧道下沉20.1毫米。建筑工程停工了大约三个月。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，据信使九龙和奥运地铁站之间的铁路隧道下沉 20.27 毫米后，消防处大楼的建设暂时停止。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US accused of using international law to provoke China after latest Taiwan Strait incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3223278/us-accused-using-international-law-provoke-china-after-latest-taiwan-strait-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/85885b8d-9dc7-47f9-89e0-8654df827afe_891a1136.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京认为美国正在利用国际法作为挑衅和感觉的“掩护”据中国大陆观察人士称，中国“别无选择”，只能在台湾海峡拦截美国军舰。&lt;/p>;&lt;p>;但美国海事法专家表示，中国的行动有“可能发生冲突”的风险，这表明北京无视国际惯例。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 3 日，一艘中国人民解放军 (PLA) 军舰在加美联合穿越台湾海峡的行动中驶近美国驱逐舰 137 米（150 码）以内，五角大楼说。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员指责解放军进行了“不安全和不专业”的演习，并警告说中国违反了有关安全通行的国际海事法，并增加了军事误判的风险。&lt;/p >;&lt;p>;面对美国的挑衅，中国外交部称这次演习“合法”、“正当”，指责华盛顿在台海“挑起事端”。&lt;/p>;&lt;p>;事件恰逢美国发布北京国防智库“南海战略态势探测倡议”的一项分析认为，根据国际法，中国有权拦截驶经海峡的美国军舰。&lt;/p>;&lt;h3>;中国论文指责加拿大媒体炒作解放军舰船“非常可怕”的举动&lt;/h3>;&lt;p>;美国军队长期以来一直引用“无害通过”的法律来捍卫他们通过台湾海峡和南中国海等敏感区域的航行。&lt;/p >;&lt;p>;但该智库认为，根据《联合国海洋法公约》(UNCLOS) 第 25 条，中国等沿海国家有权决定什么是“无害通过”。&lt;/p>;&lt;p >;“公约或一般国际法中从来没有不受限制的航行权，”它的分析写道。 “美国军舰可以行使无害通过权，但同时必须尊重沿海国对无害通过权的判断。”&lt;/p>;&lt;p>;但美中外交分析人士对这种解读提出质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;“根据国际法，无害通过仅在一个国家的 12 海里 [22 公里] 领海内相关，”战略与国际战略中心亚洲海事透明度倡议主任格雷戈里波林说研究。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该海峡最窄处宽 130 公里（70 海里），“太宽了，在任何情况下都不能被视为领海”。&lt;/p>;&lt;p>;山东师范大学海上安全研究中心主任马建英表示：“客观地说，美国军舰有权通过台湾海峡。”&lt;/p>;&lt;p>;但在马建英看来，中方认为美国的航海演习是一种“欺负中国的战术”，派出自己的军舰是一种威慑未来通过的信号。&lt;/p>;&lt;p>;“中国别无选择，”马说。 “它无法阻止美国军舰穿越台湾海峡，所以它必须派出自己的军舰。”&lt;/p>;&lt;h3>;大多数欧洲人希望在美中台湾战争中保持中立：研究&lt;/h3>;&lt;p>;长期以来，中国一直认为美国军舰穿越海峡是不必要的挑衅，是对其对台湾主权主张的挑战——北京认为台湾是一个叛变的省份，应该以武力收复&lt;/p>;&lt;p>;在最近的事件发生后，中国人民解放军东部战区新闻发言人施毅大校立即表示，美国的行动正在破坏地区和平与稳定，并向“台独势力发出了错误信号” .&lt;/p>;&lt;p>;美国海军战争学院斯托克顿国际法中心主席詹姆斯·克拉斯卡说：“[北京]例行行使其在邻国和遥远国家附近的航行和飞越权，但制造了‘事件’ ’当美国在与中国相同距离的地方进行相同的行动时。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国的行动增加了我们在周末看到的进一步情况的可能性，并增加了发生冲突的可能性，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;但上海政法大学教授倪乐雄表示，最近的事件不是国际法上谁对谁错的问题，而是威慑与反威慑的问题.&lt;/p>;&lt;p>;“中国的逻辑是，在反击美国行动时，为什么要遵守已经成为华盛顿恐吓和挑衅北京的掩护的国际法？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，波林警告说，这种姿态只会让人质疑北京对地区和全球安全的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不想受国际法的约束，因为它发现其政策偏好受到限制或不一致，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种对极端例外主义的渴望确实一方面加剧了中国与另一方面日益壮大的焦虑国家联盟之间的紧张关系，其中包括所有G7、欧洲以及中国在东亚和东南亚的大部分邻国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>