<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong authorities to reduce number of bins on streets to encourage residents to take garbage home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227675/hong-kong-authorities-reduce-number-bins-streets-encourage-residents-take-garbage-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 15:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/f9ec9a21-5178-448f-aa40-3db78f831454_419caf63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港当局表示将逐步减少街头垃圾桶的数量帮助居民养成把垃圾带回家的新习惯，同时承诺不会再推迟拟议的垃圾税。&lt;/p>;&lt;p>;但环境生态局局长谢展云周五向立法会环境事务委员会表示，政府不会同时实施这两项政策，因为担心人们“不太适应”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会逐步减少街上的垃圾桶数量，希望改变每个人的生活习惯。”习惯，”谢告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们旅行时，我们会看到许多国家拿走路边垃圾桶，并要求每个人将垃圾带回家、住的酒店和工作场所。我们已经看到了良好的结果。”&lt;/p>;&lt;p>;最新的政府统计数据显示，2018 年香港约有 40,000 个路边垃圾桶，而纽约的 850 万人口有 23,000 个，首尔的 980 万居民有 1,000 个。 .&lt;/p>;&lt;p>;立法会事务委员会周五还批准从 4 月 1 日开始对居民废物征税，谢承诺启动日期将于 10 月刊宪，不会进一步推迟。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是近二十年前提出的，旨在改革该市的生活垃圾管理。&lt;/p>;&lt;p>;在环卫工人提出要求后，政府上周宣布将征税计划从今年年底推迟到 4 月 1 日启动。团体警告说，原定开始日期将与寒假期间最繁忙的季节相冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;有关香港按垃圾付费计划的所有信息&lt;/h3>;&lt;p>;该计划何时实施4 月生效后，香港居民每扔一升垃圾，需缴纳 11 港分（1.4 美分）的费用。&lt;/p>;&lt;p>;他们必须将垃圾存放在政府指定的袋子中，袋子有九种尺寸， &lt;/p>;&lt;p>;征费后会有半年的宽限期，在此期间，官员将主要给予对不遵守该计划的人进行口头警告。此后，未能将废物放入指定袋子中的人将被处以 1,500 港元的罚款。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“应将废物收费计划推迟至春季，以防止垃圾堆积”&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，谢还警告说，政府将“严格执行”禁止乱扔垃圾的法律。周三获得立法机关批准后，罚款将于 10 月 22 日加倍至 3,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;非法扩建店铺和非法倾倒建筑垃圾的罚款将由原来的 6,000 港元提高至 6,000 港元。目前为港币1,500元。&lt;/p>;&lt;p>;谢解释，若发现居民在街上丢弃垃圾，即使使用指定垃圾袋，也会被视为乱扔垃圾，罚款港币3,000元。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong student among 6 arrested as police clamp down on cross-border syndicate laundering HK$100 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3227679/hong-kong-student-among-6-arrested-police-clamp-down-cross-border-syndicate-laundering-hk100-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 15:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/5a930d58-7f0c-4b70-bd20-830d09b2e10d_749aafee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警察压住十字架时被捕的六人中包括一名香港专上学生- 警方周五表示，该边境集团洗钱金额超过 1 亿港元（1,270 万美元），涉嫌犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该学生涉嫌通过以下方式帮助该集团洗钱非法资金：使用电子钱包账户交易加密货币，隐瞒犯罪所得的来源和流向。&lt;/p>;&lt;p>;港岛反黑队高级督察朱明文表示，这些数字货币最终被转移到电子钱包中。 &lt;/p>;&lt;p>;“调查显示，该集团每天处理[犯罪所得]超过100万港元，[三个月内]洗钱超过1亿港元，”他补充道.&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在打击洗钱集团中逮捕了19人&lt;/h3>;&lt;p>;警方在收到情报后于4月下旬开始对该集团进行调查，促使警方向中国内地同行寻求帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;该犯罪团伙在内地开设银行账户，通过各种诈骗手段收取犯罪所得。随后，成员使用借记卡在香港购买金饰和手表等贵重物品来洗钱非法资金。&lt;/p>;&lt;p>;Chu表示，该团伙将转售贵重物品的收益用于购买数字货币，从而创造了额外的一层。 &lt;/p>;&lt;p>;“该犯罪团伙组织严密，分工明确，采取多层次手段，加大了警方侦查难度。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;收集证据后，周四，警方在全市范围内进行了一系列突袭，逮捕了五名男子和一名女子。&lt;/p>;&lt;p>;这六名当地居民年龄从 22 岁到 36 岁不等，其中包括据称的头目、两名核心成员和一名钟表店员工。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该学生是两名涉嫌核心成员之一。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人被指控帮助该集团警方称，该团伙利用银行卡在市内购物。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙因涉嫌串谋洗钱和诈骗而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方起获超过 100 万港元行动中搜获现金、手表、金饰等贵重物品以及借记卡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关破获价值9100万美元的走私犯罪团伙，拘捕23名嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;嫌疑人截至周五下午，他们仍被警方拘留。警方表示，调查仍在进行中，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;针对学生被捕，朱高级督察敦促年轻人在从事暑期工作时要格外警惕。&lt;/p>;&lt;p>;他还提醒商户，“如果顾客多次购买同一商品或频繁使用不同的借记卡付款，应关注顾客的目的和背景，核实顾客身份和银行卡的真实性”。&lt; /p>;&lt;p>;在香港，洗钱可被判处最高 14 年监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US records 28 mass killings in first half of 2023, a ‘ghastly milestone’ and ‘staggering statistic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227669/us-records-28-mass-killings-first-half-2023-ghastly-milestone-and-staggering-statistic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 15:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d7d153f9-9951-41c4-b83f-b86be32ca5fc_4800733b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;被陌生人杀害或被亲人枪杀。在小城镇、在大城市、在自己家里或光天化日之下在外面进行屠杀。今年美国各地不断发生的流血事件导致了最严峻的里程碑：至少自 2006 年以来有记录以来最致命的六个月大规模杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;从 1 月 1 日到 6 月 30 日，美国经历了 28 起大规模杀戮，全部是但其中之一涉及枪支。死亡人数几乎每周都会上升，暴力和悲伤不断循环。&lt;/p>;&lt;p>;六个月。 181天。 28起大规模屠杀。 140名受害者。一个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个可怕的里程碑，”布伦特·莱瑟伍德 (Brent Leatherwood) 说。3 月 27 日，他的三个孩子正在纳什维尔的一所私立基督教学校上课，一名前学生杀害了三名儿童和三名成人。 “你永远不会想到你的家人会成为这样的统计数据的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;Leatherwood 是一个尚未加强枪支法的州的著名共和党人，他认为必须采取一些措施来让枪支离开美国。可能变得暴力的人的手。亲眼目睹流血事件发生在离家如此近的地方，他感到震惊，这促使他大声疾呼。&lt;/p>;&lt;p>;“你也可以说火星人已经登陆了，对吧？很难全神贯注，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国独立日，拜登谴责枪击浪潮&lt;/h3>;&lt;p>;大规模杀戮的定义是四人或四人以上发生的事件24 小时内被杀，不包括袭击者。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和《今日美国》与东北大学合作维护的数据库追踪了这一可追溯到 2006 年的大规模暴力事件。&lt;/p>; >;&lt;p>;与枪支暴力档案不同，它不包括非致命枪击事件。该数据库也不包括酒后驾驶造成的凶杀案或因缺乏意图而发生的意外火灾。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年的这一里程碑打破了之前仅在 2019 年下半年创下的 27 起大规模杀戮记录。 2022 年。大约五年前，东北大学犯罪学教授詹姆斯·艾伦·福克斯 (James Alan Fox) 开始监管数据库时，从未想象过会有这样的记录。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去常说，每年有两到三打， ”狐狸说道。 “半年内发生了 28 起事故，这是一个令人震惊的统计数字。”&lt;/p>;&lt;p>;但是 2023 年前六个月的混乱并不会自动注定最后六个月的命运。尽管 7 月 4 日假期周末发生了更多暴力事件，但今年剩余时间可能会更加平静。&lt;/p>;&lt;p>;“希望这只是昙花一现，”暴力问题副主任、精神病学家艾米·巴恩霍斯特 (Amy Barnhorst) 博士说。加州大学戴维斯分校的预防研究项目。&lt;/p>;&lt;p>;“2023 年晚些时候，杀戮事件可能会减少，或者这可能成为趋势的一部分。但我们暂时不会知道。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;巴恩霍斯特和福克斯等专家将流血事件的增加归因于美国人口的增长和枪支数量的增加。然而，尽管成为所有头条新闻，大规模杀戮在统计上很少见，仅占该国总体枪支暴力的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要正确看待这一问题，”福克斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;父母担心小熊维尼的书教孩子们了解美国校园枪击事件&lt;/h3>;&lt;p>;但大规模暴力最常促使人们尝试改革枪支法，即使这些努力并不总是成功。&lt;/p>;&lt;p>;田纳西州州长纳什维尔校园枪击事件发生后，共和党人比尔·李 (Bill Lee) 敦促大会通过立法，让可能伤害自己或他人的人远离枪支，即所谓的“红旗法”，尽管李说这个词具有政治意义。有毒。&lt;/p>;&lt;p>;在田纳西州通过这样的措施是一项艰巨的任务。共和党领导的立法机构今年早些时候休会，但没有采取枪支管制措施，促使李安排了八月的特别会议。&lt;/p>;&lt;p>;莱瑟伍德，田纳西州共和党前执行董事，现任有影响力的领导人美南浸信会的公共政策部门给立法者写了一封信，要求他们通过州长的提案。&lt;/p>;&lt;p>;莱瑟伍德表示，他不希望任何其他家庭经历他的孩子在枪击事件时所经历的事情当他们上幼儿园、二年级和四年级时。他的一个孩子正在为最近的一个过夜营地做准备，询问他们在那里是否安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的孩子问：‘你认为会有枪手来到这个营地吗？我需要担心这个吗？’”莱瑟伍德说。&lt;/p>;&lt;p>;纳什维尔枪击案凶手在袭击中使用了三把枪，其中包括一把 AR- 15式步枪。数据库显示，这是 2023 年上半年至少四起涉及此类武器的大规模杀戮事件之一。&lt;/p>;&lt;h3>;德克萨斯州枪击受害者包括韩裔美国人家庭、来自印度的工程师&lt;/h3>;&lt;p >;今年上半年几乎所有大规模屠杀（28 起中有 27 起）都涉及枪支。另一起火灾是路易斯安那州门罗一处房屋发生的火灾，造成四人死亡。一名 37 岁男子因与 3 月 31 日死亡事件有关的纵火和谋杀指控被捕。&lt;/p>;&lt;p>;尽管发生了史无前例的大屠杀，全国步枪协会仍然强烈反对管制枪支，包括 AR-15-式步枪和类似武器。&lt;/p>;&lt;p>;“乔·拜登和卡玛拉·哈里斯不断努力破坏第二修正案不会为美国人带来安全；他们会这样做。”相反，这只会助长犯罪分子的气焰，”全国步枪协会发言人比利·麦克劳克林在一份声明中表示。 “这就是全国步枪协会继续为自卫法而斗争的原因。请放心，我们永远不会低头，我们永远不会后退，我们永远不会为捍卫守法美国人的自卫权利而道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;蒂托·安乔多 (Tito Anchondo) 的兄弟安德烈·安乔多 (Andre Anchondo) 是 23 人之一于 2019 年德克萨斯州埃尔帕索沃尔玛发生的大规模枪击事件中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;枪手上周被连续判处 90 次无期徒刑，但可能面临更多处罚，包括死刑。对边境城市拉美裔购物者的种族主义袭击的起诉是美国政府最大的仇恨犯罪案件之一。&lt;/p>;&lt;p>;安德烈·安乔多 (Andre Anchondo) 和他的妻子乔丹 (Jordan) 在保护两个月大的儿子免受子弹袭击时身亡。保罗因骨折逃脱，现在已经四岁了。&lt;/p>;&lt;p>;蒂托·安乔多 (Tito Anchondo) 说，他觉得自那以后的几年里，这个国家已经忘记了埃尔帕索的受害者，而且还没有采取足够的措施来消除这一影响。止流血事件。他担心保罗的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望事情能够彻底改变，因为这个国家正在走下一个非常非常滑坡；我希望事情能够彻底改变。”螺旋式下降，”他说。 “知道他最终要和也可能带枪到学校的孩子们一起上学，这有点令人不安。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing urges more cooperation with Hanoi as disputes simmer over South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227664/beijing-urges-more-cooperation-hanoi-disputes-simmer-over-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/60e2bbc5-9d96-4e1c-912b-69e023ebf9b7_38b2708b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京和河内应共同努力管理南海争端，中国最高外交官表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四在印度尼西亚首都雅加达举行的地区外长会议期间，北京外交政策负责人王毅还表示，中国愿意从东南部进口更多商品亚洲邻国。&lt;/p>;&lt;p>;“双方应按照两国关于妥善处理海上问题的重要共识，积极落实到行动上，更加注重互利合作，充分发挥中俄关系的作用。”王毅对越南外长裴青山表示，中方已“做好准备”与东盟成员国合作，早日缔结南海行为准则（COC），这是一套旨在管理行为并最大程度地减少资源丰富水域发生冲突的可能性的规则。该地区因中国以及越南、马来西亚、菲律宾、文莱和印度尼西亚的重叠主张而纵横交错。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国将继续改善与越南的沟通，以“巩固战略伙伴关系”王说：“相互信任，扩大互利合作”。&lt;/p>;&lt;p>;周四的会议是在争议水域的紧张局势再次爆发之后举行的。&lt;/p>;&lt;p>;上周，河内禁止了芭比娃娃制作的电影华纳兄弟因电影中的插图据称描绘了九段线而受到批评，这是一个有争议的符号，北京曾使用该符号声称对南海 90% 的领土拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;领土争端已成为尽管两国有着共同的政治意识形态和结构，但两国之间的摩擦却日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;中国和东盟周四宣布结束了“准则”二读，这是拖延已久的谈判中的一个里程碑，为双方达成共识铺平了道路。就更有争议的问题进行谈判的方式，包括这些规则是否具有法律约束力以及它们将适用的地理范围。&lt;/p>;&lt;p>;周四，王敦促中国和东南亚国家联盟“进一步通过协调彼此的发展战略和改善互联互通基础设施，包括规划中的连接中国、越南、柬埔寨和泰国的泛亚铁路东线，“促进双边贸易和投资”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国-中国竞争、乌克兰战争成为东盟安全会谈的焦点&lt;/h3>;&lt;p>;“中国愿意进口更多适销对路的越南产品，”王告诉孙正义。&lt;/p>;&lt;p>;根据越南方面的消息，孙正义表示，越南将与中方共同努力，不断推进两国全面战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;越南热衷于增加对华出口，并愿意妥善处理包括海上争端在内的问题。&lt;/p>;&lt;p>;中文宣读。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国和越南外交官在中国南方城市广州会面，进行最新一轮海上共同开发磋商，这是自 2020 年以来两国首次面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;“健康原因”：中国外交部长秦刚将缺席东盟会议&lt;/h3>;&lt;p>;根据中方消息，双方同意加快就北部湾新渔业合作协议进行谈判，并促进南海“无争议水域”的石油和天然气合作。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，石油和天然气合作几乎没有妥协的余地，两个对立声索国之间的希望鉴于他们长期存在的争端，仍然黯淡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US pours more money, manpower into Pacific island embassies amid battle with China for influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3227671/us-pours-more-money-manpower-pacific-island-embassies-amid-battle-china-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/be92f6fb-ff5c-4260-b1a4-32dc4f107b0f_4b77596d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国务院表示，计划大幅增加外交人员和设施支出随着拜登政府继续努力对抗中国在该地区日益增长的影响力，美国将在太平洋岛屿设立新的大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;在本周发给国会的一份通知中，美国商务部表示，预计将雇用多达 40 名工作人员未来五年内，太平洋地区有四个最近开设或即将开设的大使馆。其中包括一月份在所罗门群岛霍尼亚拉开设的大使馆；汤加努库阿洛法大使馆于 5 月开业，并计划在瓦努阿图维拉港和基里巴斯塔拉瓦设立大使馆。目前，霍尼亚拉和努库阿洛法各有两名临时美国员工。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，每个职位将花费至少 1000 万美元用于启动、设计和施工费用。政府目前的预算提案中只包含了其中的一部分，该部门表示，除此之外，每个新大使馆每年还需要 330 万美元来支付维护和运营费用。&lt;/p>;&lt;p>;周三向国会发送并由美联社获得的最新消息发布之际，政府正在采取行动，加强美国在太平洋地区的存在，以应对中国在该地区日益增强的自信。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的“亲美”态度太平洋倾斜引发警报，对中国发出警告&lt;/h3>;&lt;p>;此事发生之际，国务卿安东尼·布林肯正在印度尼西亚参加东南亚地区安全论坛，并计划于 7 月底进行一次长期的太平洋之行。&lt;/p>; &lt;p>;通知指出，中国在美国承认的12个太平洋岛国中的8个拥有永久外交设施，并表示美国需要迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;“美国缺乏永久外交设施”在人口稠密的（太平洋岛屿）存在削弱了美国在战略竞争加剧时期作为不可或缺的伙伴和太平洋大国参与的努力。” “为了应对这一挑战，美国已采取行动大幅增加与该地区的外交和发展接触。”&lt;/p>;&lt;p>;在所罗门群岛、汤加、瓦努阿图和基里巴斯，大使馆的初始人员配置将受到限制该部门表示，包括一名大使在内的四名美国常驻外交官和五名当地工作人员以及数量尚未确定的当地保安人员。&lt;/p>;&lt;p>;不过，它补充说，预计每个使馆的人员配置超过“在设施空间允许的情况下”，未来五年可能会增加 30 至 40 名美国和当地员工。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该部门表示，吸引经验丰富、有能力的员工来填补新职位将很困难没有向潜在雇员提供激励，这表明如果美国要在该地区保持与中国的竞争力，国会可能需要分配更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有相应的补偿，招聘新职位和现有职位仍然极其困难“一揽子计划旨在吸引才华横溢的军官，他们被要求在遭受极端天气现象、电信系统较差以及医疗和教育设施不足的偏远地区服役。”报告称。&lt;/p>;&lt;h3>;印度能否在美国的竞争中成为“全球南方冠军”？中国在太平洋地区的竞争？&lt;/h3>;&lt;p>;“纠正这种情况需要对资源和创造性解决方案进行投资，以吸引和留住一批太平洋专家，”报告称。 “如果美国计划大力参与太平洋岛屿事务，以维护印度-太平洋地区的开放、安全和繁荣，就需要大幅增加人力资源。”&lt;/p>;&lt;p>;该通知没有详细说明这些资源的用途或者可能是创造性的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong expands Silver Bond offering to HK$50 billion, raises coupon to 5 per cent to help counter cost of living]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3227666/hong-kong-expands-silver-bond-offering-hk50-billion-raises-coupon-5-cent-help-counter-cost-living?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 14:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/5c12a194-c2af-487a-917e-6eda5f48a6a2_e3d916c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将通胀挂钩债券发行规模增加至多 57 %，同时提高票据票面利率，此举旨在帮助香港老年人应对生活成本上升和货币疲软。&lt;/p>;&lt;p>;政府将发行价值 500 亿港元（约合 64 亿美元）的白银香港金融管理局 (HKMA) 表示，向 60 岁及以上人群出售债券，以在不确定的经济环境中增加他们的收入。&lt;/p>;&lt;p>;他们将支付 5% 的保证年利率，而 4%上次于 2022 年 8 月发售的 350 亿港元类似证券的利率为 350 亿港元。债券支付最低 5% 的利率，或与香港消费者价格指数挂钩的浮动利率，以较高者为准。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，根据彭博社数据，2026年8月到期的香港政府债券的收益率最近约为3.58％。&lt;/p>;&lt;p>;“发行规模旨在促进老年人更多参与，而较高的利率金管局副总裁陈达里 (Darryl Chan) 在媒体吹风会上表示：“金管局旨在在这种高度不确定的投资环境中为他们提供财务帮助。” “对于老年人来说，白银债券是一种安全、灵活的投资。” 根据统计部门的数据，5 月份的基本综合通胀率为 1.8%。 2022 年价格上涨 1.7%，这是自 2019 年疫情爆发前 3% 涨幅以来的最高涨幅。住房占篮子的40%，而食品则占27%。在过去一年的大部分时间里，本币兑美元汇率一直处于弱势区间。&lt;/p>;&lt;h3>;金管局加强货币干预，以在资本外逃的情况下捍卫联系汇率制&lt;/h3>;&lt;p>;新的汇率制度金管局表示，一批银色债券将于7月28日开始发售。陈补充说，根据反应，政府可能会将规模增加至 550 亿港元。认购将于当地时间8月9日下午2点结束，票据将于8月18日发行。&lt;/p>;&lt;p>;每位买家最多可认购价值100万港元的通胀债券。该证券不可转让，也不可在二级市场上交易。投资者可以在到期日之前通过将债券卖回给政府来套现。&lt;/p>;&lt;p>;债券发行由政府代表政府进行，中银香港和汇丰银行共同安排打折。买家还可以通过中信银行（国际）、交通银行和恒生银行等20多家参与银行竞购债券。&lt;/p>;&lt;p>;“白银债券是老年人的优质资产，”黄子说。 -cheuk，汇丰银行大中华区外汇现金和新兴市场利率交易主管。 “它是防御性的，也是具有前瞻性的产品。我们市场上没有很多具有这些品质的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;据金管局陈先生称，大约有 200 万出生于 1964 年或之前的合格公民。他补充说，考虑到一些老年人的当地身份证上没有注明月份或日期，任何在那一年或之前出生的人都有资格认购这些债券。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bracing for its first typhoon of the year, No 1 warning signal expected on Saturday morning amid ‘extremely hot’ weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227660/hong-kong-bracing-its-first-typhoon-year-no-1-warning-signal-expected-saturday-morning-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/1b6129a4-3694-4ddd-ab6d-58aa7fd97622_933c1c7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港正准备迎接今年的第一个台风，预计周六早上将发出第一号台风信号，周末气温将升至 36 摄氏度（96.8华氏度）来自即将到来的热带低气压的影响。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周五表示，目前位于该城市 800 公里（497 英里）范围内的天气模式预计将逐渐加强，从周日到周日将带来强风。星期二。&lt;/p>;&lt;h3>;香港远足专家告诫徒步者‘倾听身体的声音’&lt;/h3>;&lt;p>;“视乎热带低气压的移动和发展，天文台将考虑发出备用信号1（周六）早上，”预报员说。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，更高级别警报的可能性取决于“热带气旋”与珠江三角洲的距离及其强度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港天文台启动35度天气警报&lt;/h3>;&lt;p>;预计周六天气晴朗，“酷热”，气温高达36度，随后有强风袭来从周日开始。&lt;/p>;&lt;p>;预计下周有狂风骤雨和雷暴。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dad, pay child support’: mother in China crashes wedding of ex-husband with daughter to demand US$1,500 in unpaid maintenance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3227307/dad-pay-child-support-mother-china-crashes-wedding-ex-husband-daughter-demand-us1500-unpaid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/31d9c8aa-7661-407a-9fb9-998b1e9247b6_6f438573.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名中国男子拒绝支付 10,800 元（1,500 美元）的子女抚养费为他与前妻所生的7岁女儿长达18个月的婚姻，在大陆社交媒体上引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;该男子前妻和他应该生下的女儿的视频曝光后，引发了轩然大波。支持闯入错误的前夫与新欢的婚姻，要求付款。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，来自中国东部安徽省的前妻张娜和她的女儿站在旁边据搜狐新闻报道，她的前夫张永泉下车试图与他交谈。&lt;/p>;&lt;p>;女儿“爸爸，付孩子抚养费” &lt;/p>;&lt;p>;张娜说，当地法院已命令她的前夫每月支付 600 元（84 美元）的抚养费。然而，18个月前，她只收到一笔7000元的付款。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她多次尝试联系前夫，但前夫不接她电话、不回信息，还拉黑了她的微信。&lt; /p>;&lt;p>;“我有能力抚养我的孩子，但我发现他的行为很难接受”，她告诉搜狐新闻。&lt;/p>;&lt;p>;当她听说他又要结婚时，她决定接受&lt;/p>;&lt;p>;张永泉看到张娜母女后，报了警，指责她寻衅滋事。&lt;/p>;&lt;p>;但得知后由于她说出真相，警方拒绝逮捕她们，母女俩留下来参加婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;张娜说，她的前夫在婚礼上无视了女儿。&lt;/p>; &lt;p>;“他没有对女儿说一句话，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的人们批评了前夫。&lt;/p>;&lt;p>;有人谈到他的新丈夫。妻子：“新娘，你确定要嫁给这个男人吗？”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“可怜的小女儿，她一定很震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;关于离婚费用和孩子的故事赡养纠纷经常在大陆社交媒体上引起关注。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国西南部的一名女子出现在前夫的婚礼上，横幅上写着：“代夫纳妾”。他在离婚协议中欠下超过 100 万元人民币（14 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，上海一名不育男子提出离婚，并拒绝继续经济支持妻子与另一名男子生下的孩子，与他结婚的消息走红。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT-maker OpenAI strikes deal with AP to access news as US regulators investigate the Microsoft-backed firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227655/chatgpt-maker-openai-strikes-deal-ap-access-news-us-regulators-investigate-microsoft-backed-firm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/aa39021c-902e-4424-9e36-5373bca5ae02_23b2b935.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;ChatGPT 制造商 OpenAI 和美联社周四表示，他们已达成协议两家组织在一份联合声明中表示：“这项安排将使 OpenAI 许可美联社文本档案的一部分，而美联社将利用 OpenAI 的技术和产品专业知识。”声明。&lt;/p>;&lt;p>;交易的财务条款未披露。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 和其他科技公司必须吸收大量书面作品，例如书籍、新闻文章和社交媒体聊天内容，以改进他们的人工智能系统，即大型语言模型。去年ChatGPT的发布引发了“生成式AI”产品的热潮，这些产品可以创建文本、图像和其他媒体的新段落。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是上半年获得融资最多的生成式AI初创企业：报告&lt;/h3>;&lt;p>;这些工具引起了人们的担忧，因为它们倾向于散布谎言，而这些谎言由于系统对人类语言语法的强大掌握而很难被注意到。他们还提出了关于新闻机构和其他人的写作、艺术作品、音乐或其他作品被用来“训练”人工智能模型的问题，应在多大程度上得到补偿。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国联邦贸易委员会据《华盛顿邮报》和《纽约时报》报道，对 OpenAI 展开调查，调查其是否通过其聊天机器人抓取公共数据和发布虚假信息，从而违反了消费者保护法。联邦贸易委员会没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;与新闻机构一样，书籍作者也为他们用于训练人工智能系统的作品寻求赔偿。超过 4000 名作家——其中包括诺拉·罗伯茨（Nora Roberts）、玛格丽特·阿特伍德（Margaret Atwood）、路易丝·厄德里奇（Louise Erdrich）和乔迪·皮考特（Jodi Picoult）——上个月底签署了一封致 OpenAI、谷歌、微软、Meta 和其他人工智能开发商首席执行官的信，指责他们在构建聊天机器人时存在剥削行为，“模仿并反省”他们的语言、风格和想法。一些小说家和喜剧演员 Sarah Silverman 也起诉 OpenAI 侵犯版权。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴 OpenAI 认识到基于事实的、无党派的新闻内容对于这项不断发展的技术至关重要，并且他们尊重美联社高级副总裁兼首席营收官克里斯汀·海特曼 (Kristin Heitmann) 在一份书面声明中表示。 “美联社坚定支持一个框架，该框架将确保知识产权受到保护，内容创作者的工作得到公平的补偿。”&lt;/p>;&lt;p>;两家公司表示，他们还在研究“生成式人工智能在新闻产品和媒体中的潜在用例”。服务”，但没有给出具体细节。声明称，OpenAI 和美联社都“相信以负责任的方式创建和使用这些人工智能系统”。&lt;/p>;&lt;p>;OpenAI 将有权访问可追溯至 1985 年的美联社新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>; AP 交易对 OpenAI 这样的公司来说很有价值，因为它提供了大量可用于培训目的的材料，而且还可以防止因诉讼威胁其材料获取而失去材料获取权，Nick Diakopoulos 表示。西北大学传播研究和计算机科学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“为了防止法院做出决定，也许你想出去签署许可协议，这样你就可以合法地访问这些材料Diakopoulos 说。&lt;/p>;&lt;p>;美联社目前在其新闻报道中没有使用任何生成式人工智能，但近十年来一直在使用其他形式的人工智能，包括自动化公司收益报告和回顾一些体育赛事。它还运行一个项目，帮助当地新闻机构将人工智能纳入其运营，最近还推出了人工智能驱动的图像档案搜索。&lt;/p>;&lt;p>;由于该组织的规模和规模，该交易的影响可能远远超出美联社的范围。新闻行业分析师 Ken Doctor 表示，美联社与其他新闻媒体有着深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 90 年代，当美联社决定在互联网上免费开放其内容时，许多报业公司也纷纷效仿，这“多克托说，“对于新闻业来说，结果是一个非常糟糕的主意”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，驾驭“人工智能驱动的新格局具有很大的不确定性”，并且会带来类似的风险。&lt;/p>;&lt;p >;“如今这个行业要弱得多。 AP状态良好。它很稳定。但它周围的报业确实是喘不过气来，”多克托说。 “从积极的一面来看，美联社有能力进行这样的交易，并且可以与当地出版商合作，尝试评估潜力和风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese developer R&F Properties in discussions with two creditors over winding-up petition, says assets worth more than liabilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227653/rf-properties-discussions-two-creditors-over-winding-petition-says-assets-worth-more-liabilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/aba2e993-3566-4a80-bdee-bbe75cb32045_2ffe2111.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国负债最重的开发商之一广州富力地产在向美国政府提交的文件中表示香港证券交易所周四表示，它正在与两名债权人进行讨论，这两家债权人试图让开发商清盘价值约 2000 万元人民币（280 万美元）的债务。&lt;/p>;&lt;p>;富力尚未与他们达成和解。广东祥正商贸有限公司和广州广丰混凝土有限公司已向广州市法院提出申请。该公司在文件中表示，其资产多于负债，并否认资不抵债。&lt;/p>;&lt;p>;“公司将寻求法律措施，坚决反对所指控的申请，并采取一切必要行动来保护自己的合法权益。”富力在文件中表示。 “同时，公司正在与申请人积极讨论，并有信心解决此事。”&lt;/p>;&lt;p>;开发商尚未收到任何有关清盘申请的法庭文件，并将“保留其立场”股东和投资者获悉任何重大进展”并“适时发布进一步公告”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国经济衰退造成债务困境，富力集团将目光投向海外房地产乐观情绪&lt;/h3>;&lt;p>;富力集团跻身内地行列北京于 2020 年推出“三条红线”政策以遏制高风险借贷和无限制扩张，导致中国开发商不得不应对信贷紧缩。由于信贷额度受到限制，许多开发商无法履行债务义务，导致违约。&lt;/p>;&lt;p>;根据富力地产于 2019 年提交的年报，其负债约为 3,020 亿元，资产约为 3,690 亿元。 4 月。&lt;/p>;&lt;h3>;中国房地产大亨张黎因受贿案同意美国引渡&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，截至 5 月份，该公司已实现销售额 105.6 亿元人民币，约占其销售额的 38% 2022年全年合同销售总额为384.3亿元。根据其最新年报，去年净亏损约158亿元，较2021年净亏损163.5亿元减少3.5%。&lt;/p >;&lt;p>;该开发商还完成了债务重组，涉及 10 批美元计价票据，总金额约为 49 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;信用评级机构预计，未来 12 个月内，受评级开发商的违约率将会减少穆迪在上个月末的一份报告中表示。富力地产被穆迪评级为“B1”——评级为负面，或发行人违约风险相对较高且高于平均水平。&lt;/p>;&lt;h3>;中国房地产公司富力证实联合创始人被捕并被引渡周五，富力地产股价下跌约 5.7%，至每股 1.16 港元。&lt;/p>;&lt;p>;富力地产成立于 1994 年，是向大陆以外地区进军的主要中国开发商之一。该公司于 2013 年推出全球战略，业务遍及马来西亚、澳大利亚、英国、柬埔寨和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;香港交易所已暂停 12 家现金短缺的中国内地开发商的股票交易4月，上海开发商新力控股集团成为第一家退市的开发商。由于未能支付两项境内融资安排的 3870 万元利息，该交易所于 2021 年 9 月暂停了新力股份的股票交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China rivalry, Ukraine war, North Korea missiles in spotlight at Asean security talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227657/us-china-rivalry-ukraine-war-north-korea-missiles-spotlight-asean-security-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 13:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/188416bc-5636-4fe5-966a-2348dd764d4f_2e8e5662.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两打国家的外交部长周五在印度尼西亚会面，讨论美中竞争，乌克兰战争和朝鲜导弹将成为东南亚年度安全聚会圆桌会议的主导议题。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国、美国和俄罗斯的高级外交官将参加周五的东盟地区论坛 (ARF) ），基础广泛的议程通常会被本周的地缘政治冲突所劫持，为激烈的谴责、超级大国的争吵和偶尔的罢工提供了舞台。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚联盟外交部长致开幕词时东盟主席印度尼西亚总统佐科·维多多表示，这次聚会旨在寻求解决方案，而不是加剧地区和全球问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们，正在发展中的东盟成员国，需要来自各方的理解、智慧和支持。发达国家，我们的邻国，要摆脱零和模式，采取双赢的解决方案。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚和印度尼西亚“共享未来”，黄英贤表示，推动更紧密的合作据美国国务院称，美国国务卿安东尼·布林肯周四在雅加达与中国高级外交官王毅进行了“坦诚和建设性”的会谈，这是一系列互动中的最新一次。处理两个超级大国之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;去年的东盟地区论坛上，美中争吵占据主导地位，几天前，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，激怒了北京，北京在台湾和台湾地区发动了实弹演习。停止了与华盛顿的众多对话渠道。&lt;/p>;&lt;p>;周四的会议是保持沟通渠道开放和“通过减少误解和误判风险来负责任地管理竞争”持续努力的一部分，国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 在声明。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，王毅告诉布林肯，让两国关系重回正轨的关键是采取“理性务实的态度”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，中国当中国在台湾南部进行军事演习时，战斗机监视了一架飞越敏感的台湾海峡的美国海军巡逻机。&lt;/p>;&lt;p>;由 10 个成员国组成的东盟主办了一场周五上午举行东亚峰会，然后与布林肯举行单独会议。&lt;/p>;&lt;p>;下午，俄罗斯、澳大利亚、日本、英国、韩国等国家的外长将参加闭门会议。 ARF 预计将讨论平壤本周发射最新型火星 18 洲际弹道导弹的问题，平壤周四在联合国安理会对此进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫也在雅加达，他在接受采访时表示，除非西方“放弃维持其统治地位的计划”，包括战略性击败俄罗斯的“执着愿望”，否则乌克兰战争不会结束。&lt;/p>;&lt;p>;中国王毅也会见了与拉夫罗夫举行会谈，并表示双方将“加强战略沟通和协调”。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国缅甸会谈是破坏东盟中心地位的“公然企图”&lt;/h3>;&lt;p>;预计西方国家也会谴责缅甸执政军队涉嫌对平民实施暴行，军政府镇压对手并部署战斗机和重型火炮镇压亲民主武装抵抗运动。&lt;/p>;&lt;p>;东盟成员国缅甸一直受到由于军政府未能履行与该集团达成的为期两年的结束敌对行动并开始对话的协议，因此被禁止参加该集团的会议。东盟的团结在如何应对危机方面受到了考验。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚些时候，东盟在其惯常公报中“强烈谴责持续的暴力行为，包括空袭、炮击和破坏公共设施”该文件是在外交部长会议结束 30 多个小时后发布的，往年的延迟表明其内容存在分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>