<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rich privilege? Post finds most homes at 3 luxury Hong Kong estates suspected of having enlarged properties without official permission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250896/rich-privilege-post-finds-most-homes-3-luxury-hong-kong-estates-suspected-having-enlarged-properties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/04/cf340a27-1a0c-4f8f-8815-c97b0d5fd4fa_7c7414e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙山顶火烈鸟花园B座。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《邮报》调查，香港三个高档屋村的绝大多数房主多年来涉嫌在未经批准且基本免费的情况下在公共土地上扩建房产&lt;/p>;&lt;p>;九龙山顶火烈鸟花园B座、大潭罗莎别墅、大潭海景别墅的B座50栋洋房，占近90%。 《邮报》研究的大埔——每处价值在 5,000 万港元（639 万美元）至 1.19 亿港元之间——涉嫌在其房产内或附近进行未经授权的扩建。其中一些扩建项目建在政府拥有的斜坡上，引发了行业专业人士的安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，破纪录的暴雨引发山体滑坡，香港富人秘密抢地的事件成为人们关注的焦点。曝光了大潭红山半岛的大量非法加建设施，包括游泳池和公共斜坡上的地下室。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/04/77727e4e-98da-4997-b4a6-1311d098d2d3_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火烈鸟花园B座位于清水湾九龙山顶。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Liber Research Community是一家专注于土地和发展问题的非政府组织，在红山丑闻发生后发布了一份报告，研究了最新的卫星图像和政府地图。调查发现，全市有 173 栋豪华住宅未经许可占用了政府土地。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查结果，《华盛顿邮报》调查了三个庄园，以研究此类工程的范围，并将无人机拍摄的镜头与地政部门的政府地块边界进行了比较数据库，同时交叉检查业主是否有短期租约，以便他们能够以全市场租金获得额外空间。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》查阅了屋宇署的记录，以核实相关业主是否已向当局申请&#39; 同意对其房产外可见的额外结构进行增建和改建，并与两名建筑专业人士核实了调查结果。&lt;/p>;&lt;h3>;香港豪华住宅区的 4 名房主因非法建筑而面临法庭&lt;/h3>;&lt;p >;长达数月的调查发现，这种明显违反建筑和土地规则的行为是这些屋村许多业主的普遍做法，而不是孤立的案例。&lt;/p>;&lt;p>;在九龙附近的豪华住宅项目火烈鸟花园在清水湾山顶，B座16栋洋房中的绝大多数被发现有附加设施，包括封闭的屋顶、扩展的楼面面积以及建筑图则中未见的游泳池。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/04/6da5cb7d-5669-4b64-b642-02dd55e24743_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大潭红山半岛。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少有12栋房屋在本应属于政府的土地上扩建了私人花园。在四栋此类住宅的花园下方可以看到带有窗户的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;类似的花园扩建项目偏离了最初的计划，而且没有正式文件，在罗莎别墅（Villa Rosa）也出现了类似的花园扩建，这是位于红山半岛顶部的另一个高档庄园。 &lt;/p>;&lt;p>;经查询，政府证实该区16栋三层住宅中，有10栋（每栋面积超过3,300平方尺）的屋顶或花园内有违例建筑物，而13栋则有违例建筑。房屋的花园侵占了政府土地。政府没有明确这些房产的身份。&lt;/p>;&lt;p>;至少有两栋房屋在未经批准的扩建花园边缘的玻璃围栏外有两个狭窄的地下水泥平台，测量员和工程师认为这些平台可能会被用作至少有八栋房屋的户外区域延伸至政府拥有的斜坡上，面积扩大了一倍。在一个案例中，一栋房屋有一个延伸的私人后院，一直延伸到距离政府用地约 20 多米的斜坡上，并建有一条混凝土走道。处理过的斜坡的侵占区域的植被显然已被清除。&lt;/p>;&lt;p>;资深测量师何巨业在研究了《华盛顿邮报》的调查结果后，对地块边界以外的未经授权的附加设施表示担忧，称它们可能会增加压力”在政府拥有的斜坡上，构成了“巨大的危险”。&lt;/p>;&lt;p>;“[额外的荷载]不仅可能会导致其建筑物不稳定，还会导致邻近的建筑物不稳定......它还可能导致山体滑坡或邻近斜坡的不稳定，”何说，并补充说，鉴于极端天气的频率不断升级，风险可能会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;“这将对我们无法断言的地区产生巨大或间接的影响。”&lt;/p>; >;&lt;p>;资深结构工程师魏学恩也表示，此类未通过审批阶段的工程可能不合格，因为没有经过适当的审查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港放松非法住宅规则并非特赦：部长&lt;/h3>;&lt;p>;在俯瞰吐露港的大埔海景别墅中，近 90%（即 16 栋）涉嫌未经授权扩建。&lt;/p>;&lt;p>;在最极端的情况下，根据政府地图计算，其中一栋房屋的花园扩大了约9,000多平方英尺，比建筑物原建筑面积2,333平方英尺大了好几倍。&lt;/p>;&lt;p >;通过扩展花园地面上可疑的通风窗发现了地下​​的树木。花园下方似乎有一个两层结构，外墙上有多个窗户和空调。&lt;/p>;&lt;p>;扩展区域只能通过入口和直接通向的车门进入《华盛顿邮报》观察到，这表明房主拥有对房屋的独占访问权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/04/19d56a16-a539-4461-8f45-471d30db6394_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大埔海景别墅。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一宗个案中，官方记录显示，一名业主的房屋屋顶为玻璃结构，而另一间扩建部分则位于政府拥有的斜坡上，并设有窗户。收到屋宇署发出的关于未经授权加建的拆除令。但邮报上周的检查发现，三年后这些特征仍然可见。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已经联系了那些疑似对其房产进行了偏离官方计划的改变的业主。只有罗莎别墅的一位业主通过律师事务所回复称，“他们已经与屋宇署处理了该处所的所有工程”。&lt;/p>;&lt;p>;发展局发言人证实，短期内不会有任何工程。毗邻海景别墅及火烈鸟花园房屋的相关政府土地已获租用，并补充说地政总署“将在有需要时采取土地管制行动”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港要求解决违例建筑物&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“屋宇署已对发现有违例建筑工程的海景别墅房屋发出清拆令，并会继续对怀疑[案件]采取执法行动，”她补充道，但她没有透露被发现的房屋数量尽管在11月收到《邮报》的查询，但大埔屋村或火烈鸟花园仍不合规。&lt;/p>;&lt;p>;消息称，屋宇署已确认火烈鸟花园内有违例建筑物，并计划采取“适当的跟进行动” ” 根据现行法律。&lt;/p>;&lt;p>;在红山半岛，当局早些时候向 89 栋海滨房屋中的 74 栋发出了通知和命令，要求他们恢复财产、停止占用政府土地，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt; p>;一月中旬的检查发现，部分房屋被脚手架和安全网覆盖，表明修复工作仍在继续，而受山泥倾泻影响的斜坡仍然荒芜。&lt;/p>;&lt;p>;会员黄绍雄Liber 研究社区的成员表示，在豪华住宅中发现的未经授权的扩建比在人口稠密的城市地区发现的情况要普遍得多。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况发生在香港每个主要的著名社区，”他说。 “政府需要向公众表明，它正在处理每个豪华街区的所有案件。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese ships near Diaoyu Islands stoke Japan’s fears of Beijing vs Manila South China Sea-style clash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250789/chinese-ships-near-diaoyu-islands-stoke-japans-fears-beijing-vs-manila-south-china-sea-style-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 08:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/40c9368f-48d9-40ca-9463-2d5944e6252e_26dc454d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架日本自卫队 P-3C 猎户座侦察机飞过2011 年，日本对中国船只在东海钓鱼岛附近的不断出现越来越感到担忧。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本担心该地区的争端可能会导致日本防卫省表示，在该地区和日本防空识别区 (ADIZ) 边界附近发现了中国军舰据《读卖新闻》报道，周三，没有具体说明他们的存在时间。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，日本向该地区部署了一架空中预警和控制系统飞机、一架巡逻机和一架直升机，位于冲绳附近，还有至少一艘海上驱逐舰。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，中国单方面宣布在东海划设防空识别区，覆盖范围与日本长期设立的防空识别区重叠。&lt;/p>;分析人士表示，随着北京继续加大对东海陆地、海洋和空域的主权声索，日本正在准备迎接类似于菲律宾在南海所面临的对抗。其中，近几个月来，菲律宾补给船遭到中国海警高压水枪袭击，菲律宾渔船也遭到骚扰。&lt;/p>;&lt;h3>;在经济放缓的情况下，中国不太可能对日本实施“经济胁迫”&lt;/h3>;&lt;分析人士认为，中国的最终目标是削弱日本对钓鱼岛拥有主权的国际认知，并最终夺取钓鱼岛。冲绳以北无人居住的群岛自 1972 年以来一直由日本控制。&lt;/p>;&lt;p>;这些岛屿位于中国自称的防空识别区范围内，中国军舰越来越多地在该区域巡逻。读卖新闻 1 月 28 日发布的照片​​显示，一艘江凯 II 级导弹护卫舰在岛屿附近海域行驶。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本比菲律宾更有能力抵御中国的侵略，但东京“极为担忧”美国国家国防研究所（NIDS）的一位分析师表示，事态有可能升级到使用水炮或其他武器的程度。&lt;/p>;&lt;p>;“最近，中国海警船频繁遭到袭击。” NIDS 中国问题专家 Masafumi Iida 表示： “这只是中国在试图取得管辖权时所采取的升级行动之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/02/bd09593c-5c04-40fe-9b48-475ef6d6e71e_e4a8396d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海监船2012年，日本海岸警卫队在钓鱼岛附近并肩航行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“日本不能接受针对其海域的这一主张，这明显违反了日本的主权主张”他告诉《亚洲周刊》：十多年来，北京一直在加强对这些岛屿的主权主张。它采取了诸如多次海岸警卫队侵入岛屿周围水域以及无人机飞行等行动。饭田说，中国在该地区的空中和海上存在越来越大、越来越频繁。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一艘日本海岸警卫队船只发现一个大型中国浮标在东海日本专属经济区内漂流。该浮标直径约5米，上面有“中国海洋观测”字样，是在争议岛屿以北170公里处发现的。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，在争议岛屿西北约80公里处发现了一个更大的中国浮标。这些岛屿的存在引发了中国的外交抗议。据《读卖新闻》报道，日本海岸警卫队已警告航运公司注意额外的浮标，政府已要求中国拆除这些浮标，但北京尚未做出回应。&lt;/p>;&lt;h3>;大多数日本人没有“友好感情”民意调查显示，日本对中国的态度&lt;/h3>;&lt;p>;东京国际基督教大学国际关系学教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，中国在钓鱼岛周围的行动部分是为了回应日本涉及其他亚洲国家的外展活动。&lt;/p>; &lt;p>;“日本一直在台海问题上进行更多协调，向包括越南在内的东南亚国家提供援助，而中国的策略是放大和增加尖阁诸岛周围的压力，让日本重新考虑其优先事项应该放在哪里， ”纳吉说道。&lt;/p>;&lt;p>;针对中国国家主席习近平在 1 月 1 日讲话中表示未来一年中国船只将每天出现在这些岛屿周围海域的评论，纳吉表示北京正在试图施加压力敦促日本在台湾问题上“退一步”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国宣布的防空识别区问题对东京构成重大挑战，但日本和美国的民用飞机仍将继续飞越该地区，就像纳吉表示，美国在南海进行“航行自由”行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/02/40c9368f-48d9-40ca-9463-2d5944e6252e_ea2b71a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本自卫队 P- 2011年，3C猎户座侦察机飞越争议岛屿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，如果其他亚洲国家的航空公司在进入防空识别区之前联系中国空中交通管制员，纳吉表示，这将进一步表明日本并未对其领空实施行政控制。&lt;/p>;&lt;p>;中国在东海的渐进行动可能会升级，并且可能类似于其针对菲律宾船只的行动纳吉表示，近几个月来，中国在南中国海发生了一些事情，并指出北京于 2021 年宣布，其海岸警卫队船只有权在其认为的国内水域使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将非常倾向于转向那时局势已经升级，”纳吉说。 “如果日本自卫队被用来反击中国海警，北京会认为这是事态升级，我们很容易陷入针锋相对的冲突。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken heads back to Middle East to press hostage deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250919/antony-blinken-heads-back-middle-east-press-hostage-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 07:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/d40fc2e5-9471-4ea7-a1bd-738b441a13d6_fc349bbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯准备飞往沙特阿拉伯星期日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周日前往中东进行新的危机之旅，寻求推动一项旨在制止加沙毁灭性冲突的提案。返回以释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯自 10 月 7 日哈马斯在以色列境内发动袭击以来第五次访问该地区，几天前美国对伊拉克和叙利亚境内与伊朗有关的目标进行了报复性打击，这是最新的一次袭击美国总统乔·拜登最初试图避免的冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;此行之际，拜登政府逐渐对以色列表现出更多的不满，周四对极端主义定居者实施了制裁，尽管美国无视国际社会呼吁以色列结束军事行动的呼吁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/d531a07e-82bc-4e2a-89d7-ffba3a9d4850_800c4d68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，以色列军队在加沙南部汗尤尼斯开展活动。照片：以色列陆军/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;正在讨论的提案——一周前在巴黎举行的会谈期间起草，涉及中央情报局局长以及以色列、卡塔尔和埃及官员——将暂停战斗据哈马斯消息人士称，哈马斯将在最初六周内释放 10 月 7 日扣押的人质，以换取巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯此行将访问以色列以及主要中间人埃及和卡塔尔布林肯上周一在华盛顿与卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼会面后发表讲话，表示“真正希望”取得成功卡塔尔也表达了乐观态度，尽管哈马斯表示没有达成协议，而且以色列国内也存在分歧，鹰派反对向哈马斯做出让步。&lt;/p>; &lt;h3>;哈马斯权衡加沙休战提议，数十人在夜间袭击中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;周六晚上，数百人在特拉维夫集会，要求迅速采取行动释放人质并提前举行选举，因为他们谴责总理的无能本杰明·内塔尼亚胡的极右翼政府赢得了自由。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的国家安全顾问杰克·沙利文周日承认以色列国内的辩论，但在谈到该协议时表示，“球在哈马斯手中” &lt;/p>;&lt;p>;沙利文在哥伦比亚广播公司的《面对国家》节目中表示，布林肯将敦促以色列允许在加沙提供更多的食物、水、药品和住所，加沙已被夷为废墟近四成。数月的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;“当他看到以色列政府时，这将是他的首要任务 - 巴勒斯坦人民的需求将成为美国做法的首要和核心，”沙利文说。&lt;/p>;&lt;p>;各国和援助组织已警告加沙有发生饥荒的风险，由于以色列的行动，食物和饮用水严重短缺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;布林肯预计将于周一在沙特阿拉伯开始他的行程，在 10 月 7 日袭击之前，沙特阿拉伯一直在考虑采取措施与以色列建立关系，这对于作为伊斯兰教两个圣地守护者的国家来说可能是历史性的一步。&lt;/p >;&lt;p>;在一月份与沙特事实上的统治者、王储穆罕默德·本·萨勒曼进行最后一次访问后，布林肯表示，他仍然认为追求正常化有“明显的兴趣”。&lt;/p>;&lt;p>;但对以色列的批评据哈马斯控制地区卫生部称，加沙地带的攻势已造成 27,200 人死亡，其中大部分是妇女和儿童，阿拉伯世界的情绪日益高涨。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在哈马斯武装分子渗透后发起了这场行动。以色列于 10 月 7 日发生了该国历史上最严重的袭击事件，造成约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了 250 名人质。 11 月的休战协议在一周多后破裂，105 名人质获释。以色列称约有 132 名人质幸存，其中包括至少 28 名人质的尸体。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senators race to release package of US border policies and wartime aid for Ukraine, Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250918/senators-race-release-package-us-border-policies-and-wartime-aid-ukraine-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 06:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/b7e7bda1-1552-4ce7-afb4-6b829a3e81f3_b4fd2102.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民在监视下等待进入德克萨斯州埃尔帕索德克萨斯州国民警卫队的成员。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，参议员们竞相发布一项备受期待的法案，该法案将边境执法政策与对乌克兰、以色列和其他美国盟友的战时援助结合起来，作为推动这一长期目标的一部分。该计划遭到了包括众议院议长迈克·约翰逊在内的共和党人的严重怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;该提案是美国总统乔·拜登向乌克兰提供战时援助的最佳机会 — — 这是美国和美国两国共同的主要外交政策目标参议院民主党领袖查克·舒默参议员和共和党领袖米奇·麦康奈尔参议员。预计参议院本周将对该法案进行测试投票，但它已经遇到了保守派的反对。&lt;/p>;&lt;p>;由于国会在批准数百亿美元的乌克兰援助方面陷入停滞，美国已停止向基辅运送弹药和导弹，导致乌克兰士兵在试图击退俄罗斯入侵时武器装备落后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/1516220f-0e76-4772-8949-d86e28771ce1_9b39dec6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰语顿涅茨克地区，机械师检查一辆装甲军车中的武器。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了克服众议院共和党人的反对，麦康奈尔去年坚持将边境政策的变化纳入国家安全资助计划中。该法案将彻底改革边境庇护制度，以更快、更严厉的方式执行，并赋予总统新的权力，可以在当局因申请庇护的人数过多而不堪重负时立即驱逐移民。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在在移民问题的选举年发生转变之际，拜登和许多民主党人都接受了严格边境执法的想法，而唐纳德·特朗普及其盟友都批评拟议的措施不够充分。他们还认为，总统已经拥有足够的权力来遏制非法越境 — — 这一立场将确保移民仍然是总统选举中的一个主要问题。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯安那州共和党人约翰逊周日接受采访时美国全国广播公司的“会见媒体”节目称，他曾试图让众议院共和党人直接参与参议院的谈判，但遭到拒绝。他补充说，他不知道该法案的细节，但解决边境问题的办法应该是众议院提出强硬的移民措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想说的是，你必须阻止移民流动，”约翰逊说。他还明确表示，如果该法案在参议院获得通过，他（而不是特朗普）将决定是否将该法案提交众议院。&lt;/p>;&lt;h3>;美国共和党人在没有乌克兰援助的情况下向以色列提供资金，这违背了拜登的意愿&lt;/h3>;&lt;但约翰逊抵制参议院一揽子计划的另一个迹象是，他周六表示，众议院将就另一项向以色列提供 176 亿美元军事援助的计划进行投票 — — 此举让众议院共和党人能够表达对以色列的支持除了参议院的协议之外。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，参与边界提案谈判的亚利桑那州独立参议员基尔斯滕·西内玛 (Kirsten Sinema) 告诉哥伦比亚广播公司 (CBS) 的《面对国家》(Face the Nation)，这项立法将是“现实、务实的，也是解决我们问题的最强有力的解决方案”。我有生之年遇到的边境危机”。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，当我们的法案在参议院获得通过并进入众议院时，包括约翰逊议长在内的众议院议员将有充分的机会阅读、理解法案西内马说。&lt;/p>;&lt;p>;边境提案花了数月时间进行谈判，旨在控制庇护系统，该系统已因涌入边境的移民数量创历史新高而不堪重负。该法案提议对该系统进行彻底改革，采取更严厉、更迅速的执法措施。&lt;/p>;&lt;p>;如果非法越境人数连续五天平均每天达到 5,000 人以上，驱逐机构将自动启动，以便移民被遣返回墨西哥，没有机会提出庇护申请。如果人数达到 4,000，总统政府将可以选择使用驱逐权。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在引用该权力时表示，一旦该法案通过，他将使用该权力“关闭边境”签署成为法律。 &lt;/p>;&lt;h3>;白宫就得克萨斯州的铁丝网边界争端向美国最高法院求助&lt;/h3>;&lt;p>;白宫发言人安德鲁·贝茨周日表示，约翰逊“继续给自己打结”推迟边境安全，推迟打击芬太尼的关键投资，并推迟边境巡逻队的招聘——正如他的许多众议院共和党同事公开表示，他们只是因为前总统唐纳德·特朗普才反对两党边境协议。&lt;/p>; &lt;p>;据一位了解该计划的匿名人士透露，该法案将为移民执法拨款 185 亿美元，包括雇用数千名新官员来评估庇护申请，以及数百名边境巡逻人员。账单。其中 14 亿美元将用于美国各地城市的庇护所和服务，这些城市近几个月来一直在努力跟上移民涌入的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;寻求庇护的移民，为面临迫害的人提供保护在他们的祖国，他们将面临更严格、更快速的索赔评估程序。初步面谈的标准，即所谓的可信恐惧筛查，将会提高，许多人将在抵达边境后几天内接受这些面谈。关于他们庇护申请的最终决定将在几个月内做出，而不是像现在那样通常需要等待数年。&lt;/p>;&lt;p>;在民主党中，更严格的庇护标准引起了担忧，尤其是进步派和西班牙裔立法者的担忧。虽然两党都公开批评正在讨论的政策，但许多人在审查法案文本之前保留了最终判断，而这在国会大厦一直是严格保守的秘密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/7f68a2a3-4dca-4c98-b8ae-ce009afaa6a7_c3b25033.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries) 2 月 1 日在华盛顿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯 (Hakeem Jeffries)在接受美国广播公司《本周》采访时表示，如果该法案进入众议院，他将表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;“它不应该一到就死掉，”他说。 “我们在华盛顿特区需要更多常识，减少冲突和混乱。我们正处于一个政府分裂的时期。这意味着我们应该努力找到两党的共同点。”&lt;/p>;&lt;p>;参议员们于周五敲定了边界提案，但该计划的其他部分，包括对美国盟友的援助、对国防制造能力的投资以及人道主义援助参议院拨款者仍在与卷入加沙和乌克兰冲突的人们进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;然而，南卡罗来纳州共和党参议员林赛·格雷厄姆在接受福克斯周日新闻采访时表示，共和党参议员将推动减缓参议院快速推进该法案的速度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们下周不会处理这个问题，”他说。 “这太重要了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drone 007: Chinese military plans to replace human agents with machines in special operations overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249831/drone-007-chinese-military-plans-replace-human-agents-machines-special-operations-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/d9424b67-08d2-4c0f-bc89-f041be10a55e_088c1808.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军方开发了一种无人机，希望能够取代人类未来 10 年内执行危险任务的特种作战人员。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是一项危险的任务：在看不见的情况下潜入，猛烈打击，然后再次溜走——一切都没有留下任何痕迹。此类特种部队任务是詹姆斯·邦德电影中的情节，但在现实世界中，执行起来要困难得多。&lt;/p>;&lt;p>;无论真正的特工有多么出色，他们都很难实现 007 所描绘的所向披靡。如果它们落入敌人手中，可能会给军事规划者带来麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么在中国西南部繁华的城市成都，中国人民解放军的一个部队表示一直在密切合作与科学家团队一起开发无人机，在未来 10 年内能够替代人类执行复杂的海外任务。&lt;/p>;&lt;p>;他们的无人机 (UAV) 可以飞行很远的距离、潜入水下深处并在水中停留等待很长一段时间。只要接到命令，它就可以从水中跃出，冲向目标，然后在发出致命一击后，在海浪下隐形返回。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府一直明确表示其不干涉内政政策。 ”该项目揭示了有关未来假设的海外特别行动计划的一些细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/26/7c0d03e7-7b5f-45a4-9031-1d44a93af66c_dc90e303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军方公布一项替代人类特种作战人员的计划用无人机执行秘密任务。图片：解放军78092部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们认为，公开这一理论计划将有助于中国研发新型无人机的企业、工程师和科学家更好地了解军队的需求和战略&lt;/p>;&lt;p>;行动设定在2035年，当时中国与邻国爆发小规模冲突。为了降低成本并避免冲突升级，双方同意将装备限制在小型武器上，包括小船、无人机和高射炮。&lt;/p>;&lt;p>;该文件没有点名对方国家，但表示确实提到了一条沿着两国边界流淌的河流，平均深度为 30 米（98 英尺），最大深度为 40 米。中国与其邻国共享许多此类河流，包括从西藏流入印度的浩瀚深邃的雅鲁藏布江。&lt;/p>;&lt;p>;在这个场景中，中国军队肩负着一项特殊使命：迅速、无声地攻击敌方纵深的关键设施。他们的目标是敌方部队的关键指挥和补给枢纽，隐藏在一条河边，距前线约 40 公里。&lt;/p>;&lt;p>;在这次行动中，中国军队选择只使用无人机，但他们有一些无人机研究人员表示，这一要求很高。&lt;/p>;&lt;p>;这些专为特种作战而设计的无人机必须能够单独作战和集群作战。他们必须能够在河流深处航行，在向敌方巡逻艇发射鱼雷时避免被发现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了保持不被发现，他们必须靠近河床，长时间处于水下轻松穿越珊瑚礁等障碍物。一旦它们浮出水面，它们必须能够在极低的高度飞行，进行快速、规避的机动以避免敌人的火力。&lt;/p>;&lt;p>;当它们接近目标时，这些无人机必须能够在视距之外进行攻击，精确地打击，然后在没有进一步干预的情况下脱离。&lt;/p>; &lt;p>;他们的高级智能，监视和侦察（ISR）系统必须允许他们在初次攻击后悬停在战场上，评估损害并确定是否进一步行动&lt;/p>; &lt;p>;如果敌军试图逃离，这些无人机必须能够追求和消除它们，确保在返回中国领土之前取得完整的胜利。&lt;/p>; &lt;p>; PLA团队说，这种新无人机的发展模式从美军的方法中汲取了灵感。中国拥有世界上最大，技术最先进的无人机工厂，但与美国不同，大多数中国民用无人机供应商尚未进入军事市场。&lt;/p>; &lt;p>;中国军方正在制定雄心勃勃的计划来发起武器在无人机领域的比赛，旨在使具有巨大数字优势，最先进技术和成本优势的竞争对手压倒竞争对手，从而将它们推向金融危机。&lt;/p>; &lt;p>;根据78092的单位，Special Ops无人机项目已经存在随着中国竞赛以满足其日益增长的防御需求，降落和更具创新的设备正在范围内。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s top spy agency is stepping out of the shadows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250701/why-chinas-top-spy-agency-stepping-out-shadows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/02/e4c5433b-9a76-40a2-ae80-ddf58c4ac4ac4Ac4Ad_b55555555555555555555555555555555555555555555555555555555555DF0A2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;直到近年来，中国最高间谍机构国家安全部还是该国最秘密的组织之一。几十年来，柏拉图在北京市区的天安门广场附近的高墙大院展示的名称是其存在的唯一公共信号，尽管有报道称其真正的总部位于其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;很快。&lt;/p>; &lt;p>;很快。习近平总统于2012年下半年上台，尤其是在他开始强调国家安全之后，国家安全部（该部的角色大致相当于联邦调查局和中央情报局的角色 - &lt;/p>; &lt;p>;在2015年，在颁布违反法律的一周年纪念日，该部启动了热线12339，供居民举报可疑活动，提供高达500,000元（70,000美元）有关导致逮捕的技巧。随后推出了互联网报告平台。尽管如此，该部在很大程度上仍处于信息的接收端，并将其思想私有化。&lt;/p>; &lt;p>;去年8月，该部突然将自己陷入了众人瞩目的焦点。反间谍法修订生效一个月后，它在微信上推出了官方账号。从那时起，它不仅在间谍事务上大胆地主张了自己，而且在国家和国际主题问题上，包括中国 - 美国关系到经济主题，其中包括警告中国的经济增长前景。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该部的日常沉思及其在公共事务中所主张的方式已成为中国观察者和媒体引起了极大兴趣的根源，但也引起了该国投资者和企业主的关注和忧虑。&lt;/p>; &lt;p>; ，在星期二，该部首次提出了10条条件 - 主要是关于国家安全，国家机密和反竞争法的 - 可能会导致其代理人的质疑，以“呼唤茶的邀请”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;H3>; &#39;10茶杯&#39;：中国顶级情报机构提出了传票的原因&lt;/h3>; &lt;p>;为什么中国最秘密的间谍机构不再希望保持秘密？首先，自2018年美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）发动针对中国的贸易战以来，中国的领导才能将注意力转移到国家安全上。北京曾多次指责华盛顿试图通过其盟友网络来遏制和压制中国。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年在第20届共产党国民大会的主题演讲中，习近平将大量时间用于谈论国家安全和社会稳定，强调“政治安全是我们的基本任务，经济安全，作为我们的基金会，军事，技术，文化和社会安全作为重要支柱和国际安全的支持”。去年4月批准并于去年7月生效的中国修订后的反竞争法，大大扩大了活动的范围，这些活动范围可以被视为间谍活动，这是对与美国链接的咨询公司和尽职调查公司的袭击。这使国家安全部是一个在公共场所中取得成功的绝佳机会。&lt;/p>; &lt;p>;第二，中国新的间谍酋长陈·伊辛（Chen Yixin 。陈现年 64 岁，于 2022 年 10 月被任命为国家安全部长，被视为习近平核心圈子的成员。当习近平是省级秘书时，他曾在省会省的各个高级职位任职。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在陈成为间谍酋长之前，他曾是强大的中央政治和法律事务委员会的秘书长从2018年到2022年的命令。除其他外，他被称为熟练的作家，用于蒸馏和传播XI的思想。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，党的领导人被认为是在工作习近平对国家安全的想法，加上了总体政治学说，“ Xi Jinating关于新时代的社会主义和汉语特征的思想”，这在党派宪章和州宪法中都被阐述了。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;中国已经宣布了六个支柱，以扩大XI的学说 - 他对经济，外交，军事，环境，法律事务和文化的想法。现在，据信国家安全是未来几个月或几年来的几个新支柱之一，国家安全部可能打算为新支柱提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;公平，该部是探索社交媒体以扩大公众影响力的后来。中央情报局于2014年6月启动了其Twitter和Facebook帐户。英国秘密情报局负责人理查德·摩尔（Richard Moore）也称为MI6，在Twitter上拥有一个个人帐户，分发了智慧的话并重新发布了政府新闻稿。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;，但中国加剧了审查与外国联系的企业和投资的努力，已经使海外投资者非常紧张。该部的有力评论可能使他们更加如此。对中国和“糟糕的”中国经济增长前景的看不见动机说，所有这些尝试旨在破坏国际投资者的信心并引发中国的金融动荡。它还说，这些活动对中国维护金融安全的努力提出了新的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;该部有望在经济和金融领域的国家安全保障措施中发挥积极作用。所有这些评论是什么意思？该部是否试图暗示它已经准备好追随那些对中国经济政策有疑虑的人？首先，其中有太多的。&lt;/p>; &lt;p>;该部有充分的理由扩大公众的影响力，但是它需要更加注意其日常沉思的潜在影响。毕竟，这是一项秘密服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky was ‘close to explosions’ during trip to front line, spokesman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250916/zelensky-was-close-explosions-during-trip-front-line-spokesman-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 04:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/47da09fa-769f-49cc-965e-9b0ab6669f04_fcdc24bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ukrainian President Volodymyr Zelensky, centre, meets soldiers during a trip to周日，Zaporizhia和Dnipropetrovsk地区。照片：乌克兰总统/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周日前往南部前线村庄Robotyne时“相对接近”，他的发言人说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这是Robotyne，那里有积极的敌对行动，因此爆炸相对较近，” Zelensky的发言人Sergiy Nykyforov说。 “但是我不会戏剧化局势。” &lt;/p>; &lt;p>; Zelensky正在拜访在战争前线的Dnipro和Zaporizhzhia部分战斗的士兵。 Zelensky说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/d8/images/canvas/2024/02/02/5FC1D871-1C36-45DC-B118-566CBBBBBB62088C_B1B1B12D6D6D37.JPGGG“ ＃999;“>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky），中锋，在周日访问Zaporizhzhia期间与军人一起。照片：乌克兰总统媒体服务/法新社/分辨率&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为了保护该地区的经济潜力，在那里加强了防空措施。他说：“我们正在努力扩大发射导弹和无人机的能力。 &lt;/p>; &lt;h3>;世界法院表示，针对俄罗斯的乌克兰种族灭绝案可以继续进行&lt;/p>; &lt;h3>;在最近几周，俄罗斯攻击了乌克兰的民用基础设施，用无人驾驶飞机和导弹袭击，就像上一个冬天一样。这些袭击主要旨在伤害乌克兰的经济并使人民沮丧。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky还任命了Melitopol的市长Ivan Fedorov，为Zaporizhzhia地区的新州长，该地区被俄罗斯部队部分占领。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;乌克兰军队在电报上说，其部队周日摧毁了俄罗斯军队战斗无人机的控制中心。&lt;/p>; &lt;p>;在在Dnipro河的左岸战斗中，几辆装甲车也被摧毁&lt;/p>; &lt;p>;赫森在2022年2月24日入侵之后不久。去年11月，乌克兰人成功地解放了位于该地区的地区河流的右岸 - 包括同名区域首都赫尔森。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/02/05/44188932-4655-42F9-8651-F7C667D399900_0879BBBB1E.jpg“ alt =”>; &lt;div>;在乌克兰基辅展出的乌克兰军队摧毁。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个小但重大的胜利中，乌克兰军队能够在去年秋天在河的另一侧建立桥头。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Kyiv说，被摧毁的控制中心用于电子控制俄罗斯在乌克兰境内的目标时部署的战斗无人驾驶飞机。&lt;/p>; &lt;p>;无法独立验证乌克兰武装部队提供的信息。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;更向东，至少有28人丧生，有10人在面包店的炮击中受伤，乌克兰城市Lysychansk被俄罗斯部队占领，该城市被俄罗斯军队占领。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰部队在卢尚斯克（Lysychansk）炮实了一家面包店，平民是瓦砾。”卢汉斯克地区亲俄罗斯分离主义者部队负责人莱昂尼德·帕斯切尼克（Leonid Pasechnik）在他的电报频道上写道。他说，那些负责的人将受到惩罚。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯在莫斯科抗议的记者被士兵的妻子&lt;/h3>; &lt;p>;当局说，该地点被西方武器击中，意思是基辅的意思。这座城市说，这座城市被他的马尔斯火箭炮炮击。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯声称乌克兰故意针对俄罗斯占领地区的面包店，知道当时的面包店里有很多人。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;乌克兰尚未对这次袭击发表评论。俄罗斯陈述无法独立验证。&lt;/p>; &lt;p>; DPA的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Namibia president and anti-apartheid activist Hage Geingob dies at 82]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250915/namibia-president-and-anti-apartheid-activist-hage-geingob-dies-82?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 03:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/B49DA808-CE54-4119-84DF-8C42FE09E845_69D55A7BD.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;纳米比亚总统的Hage Geingob总统Hage Geingob逝世。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;纳米比亚总统和创立总理哈奇·盖申布（Hage Geingob）周日去世，享年82岁，同时接受癌症治疗，而南部非洲国家迅速发誓要完成任期。自从1990年获得一个多世纪的德语和种族隔离南非统治之后，他就成为该国的第三任总统。&lt;/p>; &lt;p>;他自2015年以来一直担任总统，并将完成他的第二个也是最后一个期限年。他的副总统Nangolo Mbumba副主席被宣誓就任首都Windhoek的代理总统，以完成宪法允许的任期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/e8dbd124-f89b-4a07-ac28-ac28-28-28-cb32b32b32b1a373_eb76b76b76b8ab.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ＃999;“>; Nangolo Mbumba周日在纳米比亚温得和克（Windhoek）去世后，纳米比亚总统发誓担任纳米比亚总统。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选举定于11月。政府声明说，蒙布巴将带领纳米比亚直到明年3月21日，当时获胜者就职。&lt;/p>; &lt;p>;总统办公室说，盖兴伯在当地医院与家人一起去世。据他的办公室称，他上个月从美国返回纳米比亚，在那里接受了为期两天的“癌细胞新疗法”试验。他在2014年说，他在前列腺癌中幸存下来。&lt;/p>; &lt;p>;柔和的口语，但坚定地推进非洲的议程作为世界事务中的重要利益相关者 - “排除非洲从安全理事会中排除是不公正的”，他是不公正的，曾经在联合国讲话中说，盖兴布与美国和其他西方国家保持着密切的关系，但像许多非洲领导人一样，与中国和其他权力建立了热情的关系。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在周日向慰问的领导人中，他说他将“永远珍惜”他对盖兴伯的记忆。一份声明说：“很难高估他对纳米比亚和俄罗斯之间建立友好关系的个人贡献。她的丈夫美国总统乔·拜登（Joe Biden）于2023年向非洲致敬。&lt;/p>; &lt;h3>;纳米比亚命令警察阻止中国公司的锂出口&lt;/h3>; &lt;p>;纳米比亚，只有超过250万人，有超过250万人富含矿物质，例如钻石，黄金和铀。尽管世界银行称，尽管被归类为中等收入国家，但社会经济不平等仍然很普遍。&lt;/p>; &lt;p>;非洲西南海岸的国家在一个长期以来长期以来享有政治和经济稳定看到冲突和有争议的选举。纳米比亚（Namibia）的反对派去年批评了盖申布（Geingob）认可津巴布韦的有争议的选举。&lt;/p>; &lt;p>;，但反对派领导人麦克亨利·维纳尼（McHenry Venaani）周日向他致敬。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“的确，盖兴布总统的逝世不仅是巨大的损失纳米比亚，但整个非洲大陆。”维纳尼说。 “这就是这位大师谈判者和政治家的能力，这是动荡时期坚定领导的灯塔。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/02/05/05BA8490-E67B-4685-8618-290EAC5BBB1B1B1B4_AC707F82.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周日在纳米比亚温得和克（Windhoek）去世后，蒙布巴（Mbumba）与副总统Netumbo Nandi-Ndaitwah握手。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Geingob，他是1990年至2002年纳米比亚的第一任总理，从2008年到2012年的同样身份，可以在国内外的问题上直言不讳。一月份，他在南非在国际法院对以色列提起诉讼后，批评前德国前殖民主义者支持以色列，指责其对加沙的巴勒斯坦人的种族灭绝。&lt;/p>; &lt;p>;“德国不能在道德上对人的承诺联合国反对种族灭绝的公约，包括纳米比亚种族灭绝的赎罪，同时支持加沙的大屠杀和种族灭绝的同等。”在纳米比亚，杀死了数万人，同时放下起义。德国在2021年承认，这些行动属于种族灭绝，并承诺为该国的基础设施项目提供超过10亿美元。&lt;/p>; &lt;h3>;南非说，以色列已经忽略了在加沙的法院裁决的以色列&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）从非洲领导人那里涌入。盖戈诺布（Geingob强烈促进了全球舞台上大陆的声音和可见性。</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senegal’s former PM Aminata Toure arrested, opposition confirms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250914/senegals-former-pm-aminata-toure-arrested-opposition-confirms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 03:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/21EFE9A0-5709-410F-AD78-EB76B1D1D1F19A_6E_6E713B80.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在达喀尔。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;塞内加尔的前总理阿米纳塔·杜雷（Aminata Toure）现在是一名主要反对派人物，周日在达卡（Dakar）被捕，反对反对总统大选推迟的抗议，反对派副手盖伊·马里乌斯·萨格纳（Guy Marius Sagna）说。图里（Macky Sall）总统在加入反对派之前被总统任命为总理。&lt;/p>; &lt;p>;塞内加莱斯安全部队在周日在首都达卡（Dakar）爆发了抗议活动，并逮捕了催泪瓦斯，并逮捕了高调逮捕。 。 -3C18E3E5E37F_7C3BC8FE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在周日在塞内加尔达卡（Dakar）在塞内加尔达卡（Dakar）的抗议活动中，一个反对派支持者。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统萨尔周六宣布，投票将被推迟到候选人名单的争议之后的未指定日期 - 此举，一些反对派和民间社会团体谴责了一些反对派和民间社会团体作为“机构政变”。&lt;/p>; &lt;p>;在早期抵抗街头推迟的早期迹象中，抗议者群体阻止了达卡尔（Dakar）主要通道的各个地点的交通，并用临时的燃烧轮胎路障。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在一个地区，大约200人撤退到小街上，因为警察在防暴齿轮发射催泪瓦斯并开始拘留抗议者。&lt;/p>; &lt;p>;至少有两名反对派总统候选人在混乱中被席卷。候选人道达·恩迪亚（Daouda Ndiaye）在一篇在线帖子中说，他遭到了警察的袭击，安塔巴巴卡尔·恩戈姆（Anta Babacar Ngom）的竞选经理告诉路透社，她被安全部队拘留。&lt;/p>; &lt;h3>;塞内加尔领导人推迟在移动批评中将其批评为&#39;&#39;机构政变&lt;/h3>; &lt;p>;“麦基总统的退出单据现在以这种前所未有的民主回归的印记，”图里（Toure回复置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;周一计划在议会外进行进一步的抗议活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /Files/D8/Images/Canvas/2024/02/05/23D54134-AD37-412F-80CC-25A67E578B43_1B004377.JPG“ ALT =” Alt =“萨尔（Sall）于12月在阿拉伯联合酋长国迪拜。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;塞内加尔从未延迟过总统的投票和对接下来发生的事情的不确定性，威胁着进一步的动荡，例如近年来的致命抗议，这些抗议使其声誉赢得了一项在西非最稳定的民主国家中。&lt;/p>; &lt;p>;在萨尔电视宣布公告后，西非国家的经济群落（ECOWAS）对导致推迟的情况表示关注，并呼吁快速设定新的选举日期。 &lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Sunak in Northern Ireland after O’Neill becomes first nationalist leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250913/uks-sunak-northern-ireland-after-oneill-becomes-first-nationalist-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.05 02:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/05/63B504D8-F4D9-496A-855B-6A99FCAF4340_99388E6C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国总理Rishi Sunak。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国首相瑞希（Rishi Sunak）周日在辛恩·费因（Sinn Fein）的米歇尔·奥尼尔（Michelle O&#39;Neill）成为其第一位民族主义领导人的历史之后的第二天，对北爱尔兰进行了为期两天的访问。 &lt;/p>; &lt;p>;周六恢复贝尔法斯特的权力共享之后，这使她能够扮演自己的角色，亲爱尔兰团结政治家奥尼尔（O&#39;Neill）预测，英国领土将在未来十年内对与爱尔兰的统一进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;但是，萨纳克政府本周早些时候表示，北爱尔兰在英国境内的位置似乎是“确保数十年的安全”。&lt;/p>; &lt;p>;返回权力的治理的回归是在结束的最大的Pro-UK政党之后在与伦敦的Sunak政府达成交易后，对北爱尔兰的脱欧行业规则达成协议后，对斯托蒙特机构进行了两年的抵制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/05/4450f75e-dc05-42a4-b86a-0b4d3fcfcfc5c6_6a021ff6.jpg6.jpg“ “>;周日，北爱尔兰的新任新任一名新任部长米歇尔·奥尼尔（Michelle O&#39;Neill）和副部长艾玛·利特尔·潘格利（Emma Little Pengelly）于周日在北爱尔兰贝尔法斯特的Stormont举行。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;民主联盟党（DUP），该党在2022年倒塌了，因为它反对该领土的英国 - 欧盟交易条款，现在持有副副手第一部长邮政等。&lt;/p>; &lt;p>; DUP的Emma Little-Pengelly将担任该职位，与O&#39;Neill&#39;s相等的重量。&lt;/p>; &lt;p>; Sunak将会与领导人和北爱尔兰的领导人见面他的唐宁街办公室说。它补充说，还专注于“社区参与”。在当天早些时候的一次采访中，奥尼尔说，她预计未来10年与爱尔兰共和国统一的全民公决。&lt;/p>; &lt;p>;“是的。我相信我们有十年的机会。如此多的事情正在改变所有旧规范，国家的本质，民族主义者共和党人绝不应该是第一任部长这一事实。这一切都说明了这一变化。在岛上的联盟主义者威胁着内战之后，该岛寻求英国的自我规则。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/47702138-bf22-bf2222-46ca-b9b6b6b6-b9b6b6-04e4ae36866866866bce_8e3c65c65c65c65ad alt alt alt =” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;周六在北爱尔兰贝尔法斯特的Stormont举行的立法会议。照片：通过路透社的游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1998年的和平协议在很大程度上结束了暴力，并规定了对统一投票的可能性，通常被称为边境民意测验。 &lt;/p>; &lt;p>;根据协议的条款，如果“大多数投票将表达愿望”，英国和爱尔兰政府应组织一项投票。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;从未阐明发起这样的全民投票的机制，但触发因素被认为是一致的可靠民意测验。辛恩·费因（Sinn Fein）成为大选中最大的选举党派，因为人口统计学转移到古老的天主教少数派。爱尔兰（Ireland &lt;/p>; &lt;p>;“我们相信……北爱尔兰在英国的未来将在未来几十年将是安全的。 ，”它补充说。&lt;/p>; &lt;p>; o&#39;neill说她不同意评估。&lt;/p>; &lt;p>;“我绝对会在英国政府在该文件中所说的话，就我的选举而言第一部长的职位证明了这个岛上正在发生的变化，这是一件好事。 feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run&#39;style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump would impose tariffs on China again if re-elected in November: ‘We have to do it’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250911/trump-would-impose-tariffs-china-again-if-re-elected-november-we-have-do-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.05 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/05/975798db-fa4e-4385-b919-bf902b5dd99d_5af8a3c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年总统候选人唐纳德·特朗普在拉斯维加斯，内华达州，1 月 27 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普表示，如果他在 11 月当选，他将再次对中国征收关税，关税可能超过 60%。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须这样做，”这位美国前总统在周日接受福克斯新闻节目《周日早间期货》播出的采访时说道。 “我的意思是，当我宣布我创纪录地赢得爱荷华州初选（原文如此）时，股市几乎崩溃了。然后，当我赢得新罕布什尔州时，股市疯狂下跌，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他正在考虑在当选后对中国商品征收 60% 关税的报道时，特朗普表示：“不，我想说也许会不止于此。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/05/893245c4-4bc8-4f73-8fde-edf8025d793c_ed39105c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和中国国家主席习近平在 G20 峰会上2019 年 6 月在日本大阪。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普是其政党提名的领跑者，将在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在世界两大经济体之间激烈的贸易战中，特朗普于 2018 年和 2019 年对价值数千亿美元的中国商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府保留了这些关税，并增加了新的关税出于安全考虑，禁止出口先进半导体及其制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表正在对关税进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认了他的说法将与中国发起另一场贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是贸易战。特朗普在上周录制的采访中表示：“我对中国的一切都做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;“我希望中国做得很好，我确实如此。我非常喜欢习主席。他在我任期内是我的好朋友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，特朗普在社交媒体上分享了一条奇怪的帖子，询问他的追随者是否认为他像埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley) &lt;/p>;&lt;p>;周六，特朗普在 Truth Social 上发表了一篇帖子，分享了一张他的半张脸与已故歌手的脸拼接在一起的照片。&lt;/p>;&lt;p>;他写道：“这么多年来，人们一直说我和埃尔维斯长得很像。现在这张照片已经传遍了各处。你觉得怎么样？”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚这篇帖子的灵感来源，但这位前总统经常将自己比作著名的历史人物，包括纳尔逊·曼德拉、亚伯拉罕·林肯，甚至达·芬奇著名的《蒙娜丽莎》画作&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;特朗普佐治亚州检察官法尼·威利斯承认关系，称没有不当行为&lt;/h3>;&lt;p>;许多人在社交媒体上嘲笑特朗普的随机比较。&lt;/p>;&lt;p>;一个 X 帐户呼吁共和党人反对特朗普只是发布了自恋型人格障碍的定义作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;民主战略家约翰尼·帕尔马德萨也在 X（以前的 Twitter）上质疑特朗普的精神状态。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普显然患有痴呆症”，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;帕尔马德萨列出了特朗普在竞选过程中犯下的一系列错误，包括谈论前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)，就好像他仍在任一样，以及将他的共和党对手尼基·黑利(Nikki Haley)与前任总统混为一谈。众议院议长南希·佩洛西。&lt;/p>;&lt;p>;“他只是将自己与埃尔维斯进行比较，因为他认为他们看起来很相似。他需要寻求帮助。”帕尔马德萨说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反特朗普政治行动委员会 MediasTouch 联合创始人本·梅塞拉斯 (Ben Meiselas) 表示，特朗普最近的行为，包括猫王的帖子， “人们终于看到特朗普的竞选活动是多么的妄想、认知障碍和完全奇怪了。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普平台上的一些回应者，Truth Social，证实了他的怀疑，即他确实像猫王 - 尽管有些人嘲笑他编辑照片，将他的脸与阿道夫·希特勒以及电影《威利旺卡和巧克力工厂》中的 oompa loompa 角色进行比较。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/05/0ee854a4-7bd9-4af2-ad3d-822be4723bac_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统1 月 27 日，乔·拜登在美国南卡罗来纳州哥伦比亚。照片：The State / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登周六表示，这是“我经历过的最奇怪的竞选活动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他猛烈抨击特朗普，称他的行为比 2020 年上次竞选时“更糟糕”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的共和党总统候选人竞争对手尼基·黑利 (Nikki Haley)最近几周，她还加大了对特朗普认知能力的攻击力度。&lt;/p>;&lt;p>;《商业内幕》的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>