<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Overseas groups step up support for Hong Kong’s Selina Cheng over Wall Street Journal sacking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271052/overseas-groups-step-support-hong-kongs-selina-cheng-over-wall-street-journal-sacking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/1efd849a-cd4d-4e1d-90f8-9deb3175bbdd_3b011b11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑秀玲六月当选香港最大报业工会主席22. 图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际新闻机构正在带头越来越多地支持香港记协主席郑秀玲，她说她因担任领导职务而被《华尔街日报》解雇&lt;/p>;&lt;p>;亚裔美国记者协会亚洲分会表示，它“支持”该组织成员郑先生，同时呼吁所有新闻机构允许其记者倡导亚裔美国记者协会新闻自由。&lt;/p>;&lt;p>;“记者必须能够加入并领导致力于捍卫媒体自由的新闻组织，而不会面临恐吓或报复，”该组织周五在社交媒体上分享的一份声明中表示。&lt;/p>; >;&lt;p>;其他对程表示支持的国际新闻团体包括无国界记者组织、菲律宾全国记者联盟、加拿大媒体行动计划和妇女新闻自由组织。&lt;/p>;&lt;p>;“随着压力的增加无国界记者组织在 X（前身为 Twitter）上表示：“面对#香港的外国和国内媒体，对仍在香港工作的独立记者提供国际支持的需求比以往任何时候都更加重要。”&lt;/p>;&lt;p>;香港排名第 135 位该组织最新的世界新闻自由指数在 180 个司法管辖区中排名第一，而 2022 年为 148 位。该城市在 2002 年首次发布年度报告时排名第 18 位。香港外国记者俱乐部、北美最大的记者、媒体工作者和活动家工会新闻协会以及《华尔街日报》驻美国工会出版商雇员独立协会发表的声明。&lt;/p>;&lt;p>;程周三表示，由于她参加了工会，并且拒绝屈服于前雇主上个月末退出工会领导竞选的压力，她已被立即解雇。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该报管理层警告她不要“被视为在香港这样的地方倡导新闻自由”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华尔街日报》证实存在“一些人事变动”但拒绝提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;程在 6 月 22 日的协会选举中被选为主席，7 月 1 日上任，不到三周后被《华尔街日报》解雇。&lt;/p>;&lt;p>;选举期间，工会的两名领导成员——BBC的丹尼·文森特和非政府组织香港正义中心的张浩明——在当选后立即辞职。早前他们曾想退出投票，但没有机制可以这样做。&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强早前也曾抨击该协会的管理机构，指责其没有代表性。 &lt;/p>;&lt;p>;部长表示，许多管理机构成员是“外国媒体”或“甚至不是记者”。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部周四表示，不会对个人发表评论个案，但注意到《雇佣条例》保障雇员参与工会及其活动的权利。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global airline traffic forecast to double in 20 years led by Asia, Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271055/global-airline-traffic-forecast-double-20-years-led-asia-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/155840c7-4ff1-4c4f-b317-0cb3ac080ddb_69c76eea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架飞机从黎巴嫩贝鲁特的机场起飞。非洲和中东的旅客增长呈上升趋势。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;航空公司预计未来二十年乘客总数将比去年的 43 亿人次翻一番，其中增长由亚太地区和亚太地区等新兴市场带动。据全球主要航空公司称，中东地区。&lt;/p>;&lt;p>;预计客流量激增可能会给航空公司带来进一步的压力，要求他们为应对气候变化做出贡献，并在实现“净零”碳的承诺方面取得进展到 2050 年排放量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/6cbef567-4d84- 4485-871a-d8d4b8997e27_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在亚齐省的跑道上观看廉价印度尼西亚航空公司 Pelita Air 出租车上的客机。亚洲将引领年度航空客运增长。照片。法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际航空运输协会表示，到2043年，预计年均旅客增长率为3.6%，而今年的预测为9.7%在最新的更新中。&lt;/p>;&lt;p>;在印度（6.9%）和中国（5.8%）等国家以及泰国和越南（国际航空运输协会表示，非洲和中东地区的客运量将增长 3.6%，而拉丁美洲和加勒比地区将增长 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/99438803-3962-46be-9387-597b69747831_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架达美航空飞机从佐治亚州亚特兰大的哈茨菲尔德-杰克逊亚特兰大国际机场起飞。北美市场的增长率预计将徘徊在 1.7% 左右。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协会表示，北美和欧洲的成熟市场将增长1.7%和2%。&lt;/p>;&lt;p>;航空目前，交通运输占全球二氧化碳排放量的比例不到 3%，但由于它为世界上少数人口提供服务，因此往往处于前线。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司主要押注于增加可持续航空燃料的产量由可再生资源生产，预计将提供 2050 年该行业“净零”目标的 65%。&lt;/p>;&lt;p>;但大规模生产此类燃料面临技术挑战 - 目前它们仅占航空公司燃料消耗的 0.53%燃料消耗——可能需要巨额投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim backs Putin’s ‘sacred war’ as North Korea-Russia ties deepen, border tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271047/kim-backs-putins-sacred-war-north-korea-russia-ties-deepen-border-tensions-flare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/fbe7af5e-a8ac-4bdc-b5da-ec82e676f446_cb5b8200.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩出席6 月 19 日在平壤举行的盛大音乐会。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩会见了访问平壤的俄罗斯军事代表团，这表明在紧张局势下深化安全关系朝韩两国之间的冲突在边境升级。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩接见了由国防部副部长阿列克谢·克里沃鲁奇科 (Aleksey Krivoruchko) 率领的代表团，讨论军事合作问题，朝鲜领导人在会上承诺平壤支持俄罗斯在朝鲜半岛的行动。据朝鲜中央通讯社周五报道，乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问平壤并与金正恩签署共同防御协议一个月后进行的。美国及其合作伙伴表示，此行加强了来自朝鲜的弹药供应，以协助克里姆林宫对乌克兰的持续攻击。&lt;/p>;&lt;p>;在与代表团会面时，金正恩“向俄罗斯军队致以好战的问候”朝中社表示：“金正恩因与俄罗斯的合作而受到鼓舞，接受了支持其经济和军事的援助美国、韩国和日本表示，作为交换，向克里姆林宫发送数百万发弹药和弹道导弹。平壤和莫斯科否认了武器转让，尽管有充分证据表明武器转让正在进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，韩国指责金正恩政权通过军事行动加剧边境紧张局势在分隔两国的 4 公里（2.5 英里）宽的缓冲区内，数千个携带垃圾的气球飘过边境。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方通过从其一侧指向北方的扬声器进行宣传广播参谋长联席会议表示，为了回应朝鲜从周四晚上开始发射的新一批垃圾气球，朝鲜决定关闭边境。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，朝鲜领导人的妹妹警告首尔，将会有“韩国边境上空飘扬着反平壤传单，这表明韩国可能会在发送载有垃圾的气球后加大赌注。&lt;/p>;&lt;p>;两国在边境地区部署了数百名人员，局势紧张。过去几周，数千名士兵不断增加，增加了人们对事件可能升级的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，活动团体 — — 许多成员都是在韩国定居的脱北者 — —气球上飘扬着传单，谴责自建国以来一直统治朝鲜的金氏家族。气球还载有美元钞票、大米袋和带有韩国流行音乐的 U 盘，以吸引朝鲜人取走其中的物品。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese team on tracking US warships, abandoned cats in Hong Kong: 7 highlights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3270875/chinese-team-tracking-us-warships-abandoned-cats-hong-kong-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/df4195e9-bf32-4e56-a1fc-cd91cbf73dbb_25d3ac1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红海中的一艘美国海军航空母舰。图片来源：法新社/美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区，这些故事引起了读者的共鸣，并阐明了热门话题。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/18/7346f2f3-f0e9-48a5-ac0d-ccf2e9aa2065_e57b7615.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海军舰艇过境曼德海峡。照片：美联社/美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海军科学家推出了一种方法，可以使用任何人都可以免费获取的低质量卫星图像来识别和跟踪全球范围内的美国军舰。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/56281a46 -0e1e-418e-b4ae-f38984cd24c0_d41bb400.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平、李强、赵乐际、王沪宁、蔡奇、丁薛祥、李习近平抵达北京出席中央委员会第三次全体会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党结束了十年两次的政策会议，发布了一份公报，力求在面对经济增长和安全问题时实现增长与安全之间的微妙平衡。不确定性不断增加。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自 2014 年 7 月 17 日马航 MH17 航班在乌克兰东部被亲俄分裂分子击落、机上 298 名乘客和机组人员全部遇难以来，已经过去 10 年了。木板。但十年后，家属和受害者仍然在难以想象的悲痛中挣扎。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/18/d168e5bd-52e8-4908-af40-daffb4c6d465_9dfea8d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制服，由蒙古时尚品牌Michel&amp;Amazonka设计的，受到广泛好评。照片： 照片：Instagram/michelamazonka&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从最丑的到最时尚的，从最便宜的到最具创新性的，奥运制服包罗万象——两位蒙古设计师可能有拿出巴黎最漂亮的衣服。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;亚裔美国人社区对早期的错误报道做出了愤怒的反应，该报道称枪手参与了企图刺杀前总统唐纳德的事件特朗普周末是中国人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/18/ac6e3d93-238b-4b4f-b231-64c41d94d5cf_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;走私猫被塞进一个小笼子里，这可能会导致SPCA 警告说，疾病的传播。照片：防止虐待动物协会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从中国大陆走私宠物到香港的增加可能是导致被遗弃的猫数量猛增11%的部分原因。动物保护慈善机构。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /18/28576e53-9abe-4d46-a11a-efa39eeb5e97_0158db5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡建筑师 Cliff Tan 的 Instagram 视频剧照。照片：Instagram/dearmodern&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Cliff Tan 经常搞笑的视频将中国古代的做法应用于日常生活空间，为他赢得了数百万粉丝。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What do investment banks think of the Chinese Communist Party’s long-overdue third plenum?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3271048/what-do-investment-banks-think-chinese-communist-partys-long-overdue-third-plenum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/dcafab92-f089-4ecb-80c4-a7dc9be62f10_139d9269.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中共十八届三中全会政治局常委2024年7月18日，党中央委员会全体会议在北京召开。图片：新华社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党在结束为期四天的闭门三中全会后发表了一份公报。投资银行急于从字里行间寻找有关世界第二大经济体发展轨迹的线索。&lt;/p>;&lt;p>;公报几乎没有提供任何细节，但概述了中国中长期的广泛改革方案，注重技术创新、新质生产力、风险控制和供应链安全。这些措辞和政策框架与高层政策制定者在高风险聚会之前强调的非常一致。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，随着上海基准股指下跌，股市在寻求短期修复的过程中感到失望、深港公报后。人民币兑美元继续贬值。&lt;/p>;&lt;p>;全会的一个亮点是政府明确提到了中国2024年的经济增长目标，目标定为5%左右，引发人们的猜测，一系列政策旨在对经济的支持和刺激将得到释放。定于 7 月下旬召开的党的全权政治局会议可能是讨论政策细节的机会。&lt;/p>;&lt;p>;以下是全球主要投资银行和资产管理公司在三中全会上的发言：&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为该数据与长期改革方向基本一致，但就近期宏观政策立场而言略显积极。我们认为，需要采取更多需求方宽松措施 — — 特别是在财政和住房方面 — — 以确保全年“5%左右”的实际 GDP 增长目标，并将 7 月政治局会议（月底左右）视为”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“中国将越来越多地转向支持先进技术发展，以提高生产力，同时改善人民生活，这将有助于推动更多消费拉动增长。财政改革和地方政府债务和房地产行业等持续风险的管理应有助于为生产率更高的领域释放更多资源。尽管中国的转型仍需要时间，但我们认为进一步的改革有助于释放更多的生产力增长。&lt;/p>;&lt;p>;公报强调“开放是中国现代化的鲜明特征”值得注意。我们预计政府将优先考虑促进外国投资的改革。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“虽然公报像往常一样缺乏细节，但中国应该在未来几周内发布一份全面的文件概述决策。目前来看，公报说了大部分正确的话。&lt;/p>;&lt;p>;在为期四天的会议之前，我们呼吁围绕房地产、税收和地方政府债务进行改革，并支持私营企业和投资，所有这些都被提及。提到支持国内消费也是一个积极的进展。&lt;/p>;&lt;p>;扩大经济供给侧与刺激家庭支出之间仍然存在紧张关系。正如预期的那样，目前没有什么政策措施。三中全会一般都是着眼长远，但这仍然是一个错失的机会。提到中央委员会“坚定不移地实现今年经济社会发展目标”——这是一个不同寻常的短期而直接的目标——表明将提供更多支持，以确保中国实现其[2024]增长目标。&lt; /p>;&lt;p>;公报摘自现有的剧本。它强化了将经济从房地产和建筑主导型增长转向人工智能、半导体和绿色技术等先进技术的愿望。国家安全和供应链弹性也很突出。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“公报包括一整套目标，其中为 2029 年和 2035 年设定了关键目标。由于提到的大多数方向都是熟悉的，我们看到的结果反映了中国领导层的高度政策连续性和一贯的现状方针。因此：我们的行业和股票建议没有大的变化。&lt;/p>;&lt;p>;从战略角度来看，我们维持对全球经济驱动型行业的偏好，例如出口商和大宗商品（尤其是黄金），而不是国内导向型行业在经济疲软的情况下，消费或房地产名称可能会持续到2024年下半年。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为政策制定者追求新增长模式的立场不会发生重大变化从中长期来看。因此，预计房地产行业将专注于管理下行风险，而不是火箭筒式的刺激措施。类似的方法也适用于地方政府债务管理。&lt;/p>;&lt;p>;全会确实提到，当局致力于实现今年的增长目标。我们认为约 5% 的增长目标保持不变，并预计下半年将出现增量政策支持，特别是针对制造业/基础设施固定资产投资和商品以旧换新计划的财政支持。&lt;/p>;&lt;p>;我们维持对中国国债的区间交易观点，因为缺乏政策火箭筒限制了国债收益率的上行空间，而中国人民银行的干预则限制了下行空间。在外汇方面，政策制定者可能更喜欢稳定的货币，尽管随着美联储降息变得更加具体和贸易紧张局势加剧，人民币兑美元走弱可能有更大的灵活性。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;“重点改革任务与现行政策框架一致，以高质量发展和科技进步为中心。我们高兴地看到，最高领导人承诺要完善市场机制，确保经济循环畅通，增强内部活力，这是投资者一直关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;三中全会还讨论了近期经济发展并重申了2024年的目标GDP目标。我们认为这需要更多的政策支持，例如加快地方政府专项债券发行和降息。对进一步政策支持的预期将成为下半年市场走势的催化剂之一。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“公报没有提供重要的新信息，与之前的低预期相一致。事件。它重申了与四月份政治局会议一样，通过积极扩大内需、发展新型生产力来实现今年的经济和发展目标。”&lt;/p>;&lt;p>;米娅·卡斯塔尼奥和李嘉兴补充报道.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can a new financing plan get Hong Kong’s cash-strapped West Kowloon arts hub back on track?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271009/can-new-financing-plan-get-hong-kongs-cash-strapped-west-kowloon-arts-hub-back-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/1f90f309-51c9-440c-bec6-cf6e50a161a0_996003b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客排队进入西九文化区的M+。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首屈一指的艺术中心背后的权威机构已获准出售其部分土地，并将其银行贷款充值至 50 亿港元（6.4 亿美元），以避免&lt;/p>;&lt;p>;这些措施为资金短缺的西九文化区管理局（WCKDA）提供了急需的生命线，此前政府预计将在 6 月份耗尽其最初的 216 亿港元捐赠明年。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细分析了新措施及其对首要艺术中心的潜在影响。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;执行委员会本周早些时候批准了变更符合当局的融资模式，允许出售该区第二区的住宅开发项目，该区域以前未出售。&lt;/p>;&lt;p>;该区已预留 851,400 平方米（920 万平方米）中的 20%平方英尺）的艺术中心住宅开发总建筑面积，现在可以出售，以帮助支撑管理当局的财务。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，最早可以根据新的招标土地招标该系统将在两年内推出。&lt;/p>;&lt;p>;它也没有透露预计通过住宅土地出售筹集多少钱来支付未来十年的财务义务。&lt;/p>;&lt;p>;开发项目在进行开发招标之前，需要先咨询该局的意见。&lt;/p>;&lt;p>;根据新措施，该局还必须遵守若干财务条件，包括三年期运营赤字上限和对&lt;/p>;&lt;p>;当局没有具体说明其住宅用地是否会一次性投放市场或分割，以评估城市规划、环境影响和&lt;/p>;&lt;p>;管理局董事局主席唐英年表示，这一模式与港铁公司采用的模式类似，即利用房地产开发为其运营提供资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该运输提供商表示，“铁路加房地产”模式通过确保资本提供者的“合理回报”并为其铁路服务提供资金，支持了公司在过去 45 年的发展。&lt;/p>;&lt;p >;当局可豁免向政府缴纳土地溢价，但政府保留在其认为合适的情况下征收土地溢价的权利。&lt;/p>;&lt;p>;艺术中心还向银行融资从 40 亿港元增至4月份从10家银行贷款50亿港元，预计2027年到期。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，迄今仅提取10亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然唐表示该区文化设施的运营不会发生变化，但当局补充说，门票价格可能会上涨。&lt;/p>;&lt;p>;董事长5月份表示，如果政府选择不支持管理局提交的融资建议，艺术中心可能会被迫减少其博物馆和粤剧中心的开放日数量。&lt;/p>;&lt;p>;管理局周三表示虽然会考虑提高门票价格，但会在吸引游客和筹集资金之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;它没有提供任何潜在价格上涨的时间表。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;艺术中心的收入和支出之间的差距被认为是其资金问题的根源。&lt;/p>;&lt;p>;当局最初寻求通过零售、餐饮、娱乐、酒店、办公室和住宅。&lt;/p>;&lt;p>;但 Covid-19 大流行和房地产市场变化导致了这些土地招标的延迟。&lt;/p>;&lt;p>;唐此前还将该地区的财务状况归因于该地区的财务状况西九龙高铁总站的建设导致该地区所有创收开发项目停止了七年。&lt;/p>;&lt;p>;管理局首席执行官冯程淑仪早些时候表示，香港2008 年的 216 亿美元捐赠也因建设和运营成本而耗尽，同时缺乏大量收入。&lt;/p>;&lt;p>;该地区迄今为止已完成 45% 的艺术和文化设施，但某些形式的艺术和文化设施尚未完工。酒店、办公和住宅设施等创收项目尚未到位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，零售、餐饮和娱乐设施等其他创收项目已建成3% .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/bd8ab7be-aa49-4359-aab4 -fd15c10638ed_3593fc22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该区迄今已完成 45% 的艺术和文化设施，但只是逐步发展创收项目。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与全球顶尖同行相比，香港故宫文化博物馆在 2023-24 年度实现了较高的成本回收率财年的增长率为 67%，而 M+ 的水平为 42%。&lt;/p>;&lt;p>;两家博物馆均以公私合作模式运营，与一些机构不同，例如国家资助的巴黎卢浮宫和巴黎卢浮宫。四个私人资助的古根海姆博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;当局指出，纽约现代艺术博物馆 2022-23 年的成本回收率为 55%，而伦敦维多利亚和阿尔伯特博物馆则达到 33%那一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sets 2029 deadline to create science and tech ‘quality workforce’ to power nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271038/china-sets-2029-deadline-create-science-and-tech-quality-workforce-power-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/afcebb35-5de6-4218-bdf0-8f3597c0b1d8_fd89b293.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国共产党中央委员会表示，国家必须投入制定“科教兴国战略”。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国以科学教育和专业知识为目标，启动了五年技能升级目标，寻求开发对抗美国主导的遏制努力所需的关键技术。&lt;/p >;&lt;p>;共产党中央委员会周四宣布，中国的最后期限是在 2029 年培养“高素质劳动力”，以帮助为创新驱动的国家和经济提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;这一承诺包含在为期四天的中央委员会全体会议，由350多名正式和候补委员组成的会议后发布的官方公报。&lt;/p>;&lt;p>;“教育、科技和人才是中国现代化的基础性战略支撑”，声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此之际，美国及其盟国对中国施加越来越大的压力，以限制其科学技术的增长。但与此同时，中国也面临着一些重大的国内挑战——党的领导人在公报的内向焦点中似乎承认了这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;中央委员会也承认这些挑战以及加倍努力“改革”的必要性。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们必须有目的地把改革摆在更加突出的位置，进一步全面深化改革，推进我国现代化建设，更好应对复杂的形势。”公报指出，适应国内外形势发展，适应新一轮科技革命和产业变革，不辜负人民新期待。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须全面实施科教兴国战略、人才强国战略和创新驱动发展战略。”追求“关键技术突破”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席多次强调科学技术在“全面建设社会主义现代化国家”中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在2022年全国代表大会上，他说：“我们必须把科学技术作为第一生产力，把人才作为第一资源，把创新作为经济增长的第一动力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续高度重视优先发展教育，建设自力更生、科技强国，依靠人才开拓发展。我们将加快建设强大的教育体系、更强的科技实力、更高素质的劳动力队伍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民大学教授马良专门从事公共政策研究的专家表示，一个国家要变得更加创新，必须涉及教育、科技和人才。&lt;/p>;&lt;p>;克服中国科技领域面临的严峻挑战的“唯一途径”马化腾表示，过去，中国科技体制的变革并不是与教育的变革同步进行的。和专业知识发展。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着人才库——包括实现创新所需的领先专家和工程师——没有得到充分的支持和激励。&lt;/p>;&lt;p>;他说，有一个现有教育体系培养的人才与推动创新所需的人才之间存在“巨大差距”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说，没有足够的人才来转化科技发现黄说，系统集成和评估不力也是培养更高技能劳动力的障碍。卢是北京理工大学的教授。&lt;/p>;&lt;p>;黄六月份对国营报纸《光明日报》表示，存在阻碍顶级人才发展的“结构性矛盾”。&lt;/p>;&lt;p>; “教育、科学和工业之间的融合是肤浅的，学科的分割不能满足创新型复合型人才的需求。此外，科学家在大学、科研院所和企业之间的流动性有限。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄说，各个领域的部门必须共同努力，以满足行业需求，完善人才评价方式，营造激励支持的环境。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，科技在中央全会和中央决策中的作用越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，重点是环境，包括对自然资源的认识和保护。同年，全国范围内的严重雾霾促使国家通过了国家空气质量行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国以科学自力更生为目标，挑战“世界科技前沿”，这是对2020年中国的回应。中央委员会也谈到了科学教育和发展，但该战略较少涉及改革，更多涉及自力更生和全球视野。&lt;/p>;&lt; p>;这些主题仍可能是委员会完整决定的一部分，但尚未公开。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France and Philippines elevate defence ties with historic air force mission first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271039/france-and-philippines-elevate-defence-ties-historic-air-force-mission-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/C02CBC03-8EC-49C7-B534-7FD071237775F_359990817.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;法国空中力量在Bastille Day Morifer Planes在Parastille Day Morial Planes中表演在7月14日。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;首次将菲律宾纳入了年度印度太平洋空军任务，一名搬家分析师说，下调了巴黎对该地区安全的承诺除了其贸易路线和国防市场的战略利益外，&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾在PEGASE 24下的中途停留 - 一年一度的法国空中和太空部队向印度太平洋进行了证明空中力量投影 - 是自从两国首次开始谈论12月加强军事合作以来，巴黎采取了一系列与马尼拉建立更紧密的安全关系的最新动作。与菲律宾的合作。一项更深入，更全面的协议似乎是一种自然的进步。看到一支由法国飞机组成的，在马尼拉西北93公里的克拉克空军基地停留。克拉克（Clark）以前由美军运营到1991年。 /19/7ae13c36-eb4444444444444444444444443-C692302E9624_55DC9E01.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2023年12月2日在马尼拉的一家酒店签署文件后，菲律宾国防部的国防部。法国法国驻菲律宾大使玛丽·方塔内尔（Marie Fontanel印度太平洋地区。&lt;/p>; &lt;p>;在菲律宾访问期间，PEGASE 24任务将包括两名阵风多连杆战斗机，一架A400M战术升降机和一架A330空中加油和军事运输飞机。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“在中途停留期间，双边活动有望帮助建立两国之间的空对空合作基础，”菲律宾国防部周一在一份声明中说，这将是“菲律宾法国国防关系的历史上的第一个。大会并致力于加强双边防御纽带。&lt;/p>; &lt;p>;在4月，来自法国的16,000多名士兵首次参加了Balikatan演习，这是菲律宾与美军之间的年度海上训练。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾与美国和澳大利亚有两项独立的访问部队协议。上周，它与日本签署了一项相互访问协议（RAA），并与加拿大签署了一份有关增强国防合作的谅解备忘录。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/19/706F1524-A39D-4896-86B7-C5A04BA92570_53960EF4BA92570_53960EF4.JPG 4.JPG“ “>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）（左中央）在2022年11月在曼谷举行的亚太经济合作（APEC）峰会时，拥抱菲律宾总统费迪纳德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos Jnr）（中心R）。 Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“法国与英国一起，可以说是欧洲国家在印度太平洋地区具有更大的战略利益。它仍然在该地区拥有领土，因此，这里引起的紧张局势对他们来说是国家安全问题。 P>; &lt;p>;法国在扩大印度太平洋地区的存在时的关键考虑是展示其军事硬件并提高其国防出口。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不应该忘记，像法国这样的州也在他们的军事参与方面，熊“商业”利益：法国正在关注与马尼拉和其他有利可图的军事销售的潜艇交易，” Piasentini补充说。&lt;/p>; &lt;p>; sherwin ona，&lt;/p>; &lt;P>;台湾的国防与安全研究说，与韩国这样的其他投标人相比，法国人提供的天蝎座类潜艇是非常有吸引力的报价。&lt;/p>; &lt;p>;“使法国人提供的更具吸引力的是他们是提供工业基础支持。除了提供潜艇外，他们还将帮助菲律宾建立基础要求和后勤要求，以便运营潜艇。国际发展与安全合作说，与菲律宾等国家合作允许法国地区访问。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须很好地记住，它能够与印度洋地区的新德里建立良好的关系。尽管其他东南亚国家不愿获得这样的报价，但马尼拉对此开放，以最大化它可以获得的任何帮助。欧盟由英国脱欧和乌克兰战争带来。 >; &lt;p>;分析师说，菲律宾还可以从与法国的更紧密合作中受益，包括吸引法国公司的更多投资来促进其经济。菲律宾与其他“志趣相投”国家的皇家统治，旨在扩大参与Balikatan和其他军事演习，增强相互学习和训练，分享策略等：旨在从多个军国的专业知识中获得最佳Piasentini说，并有效地提高了其外部防御能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huge fire kills 16 people at shopping centre in China’s Sichuan province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271023/huge-fire-kills-16-people-shopping-centre-chinas-sichuan-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.19 11:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/19/52F5A755-CFDA-423E-9428-9D2A82DDCA77_B9E5F60A.JPG“ ALT =”>; >; &lt;p>;周三，在中国西南四川省的一家购物中心的一场大火中，至少有16人被杀。&lt;/p>; &lt;p>;在Zigong的高科技区的一栋14层建筑物内爆发了大火根据中国州媒体的报道，曼城的初步调查显示，建筑工程可能引发了大火，但仍在进行进一步的调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong slams US politicians’ ‘despicable’ call for sanctions on city officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271033/hong-kong-slams-us-politicians-despicable-call-sanctions-city-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.19 11:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/19/F7338BAD-1220C-479B-A5B4-BB3E7D530868_400C8F61.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国政治家呼吁针对香港官员进行制裁。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港因通过新的国内国家安全法而呼吁美国政治家对城市官员的制裁，并判定40多个颠覆反对派在2020年的颠覆&lt;/p>; &lt;p>;一位政府发言人在周四晚上说，政治家信中提到的“制裁” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; P>;他补充说，该法案“严重干预”了香港和中国的内政，违反了国际法和国际关系的基本规范。 ``这种卑鄙的行为都不会吓到。发言人说：“ [它]将坚决地继续履行保护国家安全的义务。 - 中国执行委员会给美国国务卿安东尼·眨眼和财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）呼吁他们确定一些香港官员是否符合制裁标准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/7f069dd8-7c45-7c45-46ab-be51-be51-51-51-5fed9da6e97b_1126e908.908.jpg “颜色：＃999;”>;司法部长保罗·林（Pau​​l Lam）在拟议的制裁名单上。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们敦促美国执行现有的行为“让个人负责侵蚀香港法治和民主法治，并滥用人权”。 p>; &lt;p>;“根据这些框架实施制裁将传达一个明确而明确的信息，即美国与香港人民坚定地在争取民主和人权的斗争中。 >;香港司法部长Paul Lam Ting-Kwok，Dong Jingwei，中央政府保护该市的国家安全办公室负责拟议的制裁名单上的20名官员，检察官和法官。&lt;/p>; &lt;p>;这封信对他们所谓的民主，法治和人权的进一步侵蚀表示关注三月份的安全法以及47名亲民主活动家中的大多数人于2020年在非官方立法委员会初选中的作用，当局认为颠覆性。&lt;/p>; &lt;p>;政治家说，这表示这代表了这显着升级根据CCP的要求，拆除香港的自主权和沉默的异议。 &lt;/p>; &lt;p>;也没有指向手指的立场。 p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should look back in history when it comes to chastising Japan, others about aggression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3270955/china-should-look-back-history-when-it-comes-chastising-japan-others-about-aggression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.19 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/18/0C0A6273-47E-4106-B553-E24F2F77D90D_9D_9D10D8E4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”博物馆，以前是一家监狱，成千上万的柬埔寨人在1975  -  79年的残酷政权中死亡，于2020年在金边。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国经常呼吁日本记住其武装历史&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但日本并不是该地区历史侵略的唯一犯罪者。&lt;/p>; &lt;p>;上周，中国再次提醒日本关于历史东京与菲律宾签署了一项辩护协议之后，允许两国的部队参加彼此国家的联合演习。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部发言人林·简（Lin Jian）说，任何破坏区域和平与稳定的行动都将“他补充说。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/18/25523708/25523708-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0-C6F0 575D152294E6_CE44B612.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;中国外交部发言人林·吉安（Lin Jian）在7月11日在北京举行的新闻发布会上>; &lt;/div>; &lt;p>;抑制作用是中日关系中的一个不变的主题。&lt;/p>; &lt;p>; 2014年，在中国对日本第二次世界大战投降的纪念期间，北京敦促东京从过去的军事侵略中学习。北京对该地区的毁灭性造成了不可估量的破坏，对东南亚的共产主义叛乱的支持也是侵略性的主要来源。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在1949年在中华人民共和国建立中国共和国之前，北京都支持整个东南亚的叛乱在越南，老挝，缅甸，印度尼西亚，马来西亚，泰国，新加坡和柬埔寨等国家/地区。&lt;/p>; &lt;p>;通过与地下共产党各方建立联系，并向这些国家供应武器和物质，北京希望武装斗争能带领斗争带领根据StanislavMyšička在2015年《国际中国研究杂志》上的写作，中国的叛乱支持是一种用于巩固其国际地位的工具，用于巩固其在社会主义国家中的国际地位，并削弱非非非非非非非社会国家地位 - 共产主义政权，以及支持他们的超级大国。叛乱运动“案件库存将达到百科全书”。财产。&lt;/p>; &lt;p>;虽然很难估计整个东南亚运动的死亡人数，但估计收到中国90％的外国援助的高棉胭脂负责超过2个柬埔寨的百万人死亡。 -4C09-9C17-6B11E4846007_AE3152222.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;柬埔寨高棉人（cambodian Khmer Rouge Rouge Rouge Rouge Rouge Leaders（来自左） 1975年，在红色高棉政权期间，金边的其他支持者，1975年。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;记住历史很好，但也许应该是双向的街。&lt;/p>; &lt;p>;这样做可能允许国家和个人从过去学习，了解现在，并希望不要重复过去的错误。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;敦促日本记住历史，中国不一定要关注历史或过去的侵略。相反，这是为了就其不满，甚至对现在的不满意做出政治陈述。&lt;/p>; &lt;p>;在与菲律宾的海军对抗数月之内，北京对日本对马尼拉的体重表示愤怒，以帮助他们反击其日本外交部长Yoko Kamikawa表示，通过建立更紧密的防御联系，向马尼拉出售巡逻船，向马尼拉出售巡逻船，并派遣战斗机和坦克参加联合演习，日本外交大臣Yoko Kamikawa说，通过建立更紧密的防御联系，向马尼拉出售巡逻船，并派遣战斗机和坦克参加联合演习，&lt;/p>; &lt;p>;在有争议的地区。对于确保“基于法治的免费国际命令”是必要的。&lt;/p>; &lt;p>;记住历史是中国表达其怨恨和对日本施加压力的方便工具。&lt;/p>; &lt;p >;在这个时候支持东南亚的共产党叛乱分子听起来很牵强吗？同样，要返回第二次世界大战之前发现的日本军国主义，入侵和职业。&lt;/p>; &lt;p>;也许历史应该留给历史学家，学者，甚至是激进主义者和公民团体，因为中国政府遭受回到历史，最高的是现在，而不是过去。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>