<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[JPMorgan’s China bear turns bullish, finds ‘20 to 25 pc upside’ in nation’s tech stocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267304/china-tech-stocks-are-back-favour-sceptic-who-had-questioned-their-investibility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/832a31ce-59a0-4770-976d-6f3cb3834bee_dbc80a44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于中国深圳的腾讯控股总部大楼。随着北京从广泛的监管打击转向专注于提振经济，腾讯等领头羊引领科技股反弹。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位曾经质疑该行业可投资性的分析师表示，中国科技股的表现一直领先于盈利，投资者预计公司会在经济改善的情况下实现盈利，然后再购买更多股票。&lt;摩根大通亚洲 TMT 研究联席主管 Alex Yao 表示，鉴于成本结构改善和竞争减弱，“我们仍预计股价上涨约 20% 至 25%”。姚明在 4 月份的一份报告中称该行业已经触底。&lt;/p>;&lt;p>;姚明对中国科技行业态度的转变凸显了怀疑论者在经历多年表现不佳后如何重返全球第二大股市。随着北京从广泛的监管打压转向关注提振经济的政策，腾讯控股等领头羊引领了反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“自上而下的观点是，如果宏观经济复苏，那么电子商务名称将受益于消费的周期性复苏。”姚明上周在接受采访时表示。 “这一次的主题是中国宏观稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;投资者一直在密切关注中国的数据，包括消费增长、通胀和房地产市场的发展，以寻找有关其经济复苏力度的线索。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，“宏观指标显示出稳定的早期迹象”是该行业今年迄今为止上涨的主要推动力，并将成为未来股价趋势的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国的增长仍然极不平衡。 5月份该国房地产市场下滑加剧，工业产出未达到预期。尽管如此，消费的改善和强劲的出口给交易者带来了一些鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，姚明下调了包括腾讯和阿里巴巴集团在内的 28 家公司的评级，称该行业由于地缘政治和监管的原因不适合投资，这令市场感到惊讶。风险。虽然他在两个月后就提高了一些股票的评级，但“不可投资”一词此后已成为一个密切相关的流行语。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，鉴于市场情绪，科技股的任何反弹都可能会波动。中国股市依然疲软。投资者还担心地缘政治风险和中国新兴人工智能市场日益激烈的价格战的潜在影响。中国科技股的一项指标最近进入了技术调整。&lt;/p>;&lt;p>;“如果该行业能够将盈利增长到十几岁甚至二十几岁，从长远来看，我认为人们应该奖励那些企业盈利的可持续性，”姚说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paragliding in Hong Kong: what you should know after man dies flying in poor weather]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3267314/paragliding-hong-kong-what-you-should-know-after-man-dies-flying-poor-weather?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/6f07f3f5-2ac8-445a-b6d7-f154bdd2586b_ac468f7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，一名滑翔伞运动员在飞行途中遭遇恶劣天气后死亡。摄影：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名74岁的滑翔伞运动员在香港大屿山飞行时失踪六个多小时，被发现昏迷不醒后死亡。&lt;/p>;&lt; p>;据报道，这名男子拥有多年的滑翔伞经验，周一下午从该市第三高峰东日落峰起飞。&lt;/p>;&lt;p>;但据说他在大雾天气中迷路了，稍后无法联系。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了该市这项运动的风险、安全措施和监管。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Krishna Rajbhandari，一名前运动员-拥有十多年滑翔伞经验的廓尔喀形容这是不幸的。&lt;/p>;&lt;p>;“我很了解这个人，他经验丰富。我不明白他为什么选择在恶劣天气下飞行。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们遵循正确的飞行和着陆习惯，香港已经是滑翔伞的安全之地。随时更新天气。”&lt;/p>;&lt;p>;Rajbhandari 敦促滑翔伞运动员“始终检查并遵循天气预报。这些是准备飞行时的正常程序或步骤”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/d4a7a387-c571-4f0d-8e18-98e4e8875e3c_8ac6737a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中国滑翔伞协会(HKPA)记录了192次自愿举报自2009年起，发生了1,934次山地救援行动。图片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据消防处资料，自2009年起，共进行了1,934次山地救援行动，其中包括滑翔伞救援任务。 2022年至今年5月。其中，1,136起受伤事故，42起死亡事故。&lt;/p>;&lt;p>;中国香港滑翔伞协会（HKPA）自2009年以来共记录了192起自愿报告事故。&lt;/p>;&lt;p>;航空事故调查局报告并调查了过去六年三起致命的滑翔伞事故。&lt;/p>;&lt;p>;2018年7月22日，一名41岁的滑翔伞运动员与四名滑翔伞运动员一起从南大屿山西起飞地点起飞后失踪。 &lt;/p>;&lt;p>;五天后，这名滑翔伞运动员被发现在日落峰南坡失去知觉，距离他起飞的地方 1 公里（0.6 英里）。飞行员立即被送往医院，但随后被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，他很可能在天气迅速恶化的情况下失去了控制。&lt;/p>;&lt;p>;2021年12月23日，一架74一名获得滑翔伞新手等级的三岁滑翔伞运动员从石澳起飞，但坠入一片灌木丛，并被困在山坡上。政府飞行服务队将他送往医院，其后被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;2023年2月15日，一架拥有五个小时飞行经验的滑翔伞从龙骑山起飞，降落在靠近海滩的地方并淹死了。他被送往医院后宣告不治。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;民航处负责滑翔伞的发牌规管、检查和监察滑翔伞的安全和标准，而民航处则负责滑翔伞的发牌监管、检查和监察。香港PA是代表本市滑翔伞运动的国家体育机构。&lt;/p>;&lt;p>;任何从事滑翔伞活动的人，从新手到教练，都必须首先通过完成所需水平的测试来获得HKPA滑翔伞评级。&lt;/p>;&lt;p >;根据航空当局的规定，想要提供租赁或奖励服务的人必须获得民航处的许可。现时共有五间持牌滑翔伞教练及机构，可提供有偿滑翔伞服务及活动。&lt;/p>;&lt;p>;自2009年以来，香港进联记录的192宗自愿举报意外中，有八宗涉及无牌教练。&lt;/p>;&lt;p >;在没有相关执照的情况下提供滑翔伞服务的个人或组织可被处以最高 500 万港元（640,000 美元）的罚款，并面临最高两年的监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/1b22f2ce-629d-4aea-88fa-b21d949fd9c0_63e0027b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;民航处表示，如果天气恶化，飞行中的滑翔伞应立即着陆。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;民航处表示，滑翔伞活动场地仅限于朗克湾、马鞍山八个地区、北潭凹、八仙岭、西湾、石澳、南大屿山西及南大屿山东。后者是周一发现的失踪滑翔伞的起飞地点。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次看到他被吹向起飞点以东的贝澳方向。&lt;/p>;&lt;p>;为南大屿山东部滑翔伞飞行者指定的着陆区是起飞点以南的下长沙泳滩。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;滑翔伞活动只可于白天及当日进行。民航局表示，天气很好。滑翔伞运动员还应远离云层，并确保其下方的地面可见。&lt;/p>;&lt;p>;每个飞行地点对飞行员等级都有不同的要求，某些更高级别的地点只能在事先通报的情况下尝试。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;HKPA 规定禁止滑翔伞在 5 级或以上大风、风速超过 31 公里/小时（19 英里/小时）的情况下飞行。因此，飞行前应进行天气和场地条件的风险评估。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，滑翔伞周一起飞时的平均风速达到4级，即25公里/小时。港进联建议市民在风力为2级至3级，或时速7至19公里的范围内进行滑翔伞活动。&lt;/p>;&lt;p>;由于本市的飞行场地均靠近大海，因此建议滑翔伞爱好者应熟练掌握以下技巧：意外水上着陆的应急程序。他们应该考虑穿着具有高浮力的救生衣。&lt;/p>;&lt;p>;飞行设备应符合最低安全标准，包括适航的滑翔伞和安全带、经过认证的头盔、备用降落伞和经过调整的对讲机装置&lt;/p>;&lt;p>;民航处建议机师携带地理定位追踪装置，或使用警方的 HKSOS 应用程序，该应用程序可分享实时位置信息，以便在发生意外时协助搜救行动。该部门补充说，如果天气恶化，飞行中的滑翔伞也应立即着陆。&lt;/p>;&lt;p>;紧急情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong scientists team up with Ocean Park to save rare horseshoe crabs using drones, AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267246/hong-kong-scientists-team-ocean-park-save-rare-horseshoe-crabs-using-drones-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/123c6246-29a6-449c-839e-6de61eb76156_431a2ae5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际自然保护联盟宣布三脊鲎为三刺鲎被列为濒危物种，并将其列入该组织的红色名录。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为海洋公园试验项目的一部分，香港研究人员正在利用无人机和人工智能 (AI) 软件技术来保护当地濒危鲎种群。&lt; /p>;&lt;p>;海洋公园保育基金会于周四（国际马蹄蟹日）宣布这一消息，并表示已于本月初在新界西北部的下白泥开始现场测试。&lt;/p>;&lt;p >;“多年来，海洋公园一直利用其技术来丰富濒危物种的野生动物保护。我们相信，通过人工智能技术，我们可以有效且高效地收集本地鲎数量的数据。”基金会董事朱孝忠表示。&lt;/p>;&lt;p>;城市大学化学系张兆瑾教授说：“鲎是活化石，具有重大的进化意义。”&lt;/p>;&lt;p>;鲎血液中含有一种成分，可以用来检测疫苗所用化学品中的有毒物质和细菌，发挥了他说，在医疗保健方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;国际自然保护联盟 (IUCN) 已宣布三脊鲎为濒危物种，并将其列入该组织的红色名录。&lt;/p>;&lt;张说：“目前香港仅存不到一万只幼年鲎。” “这些年来，人口减少了 90%，而且截至最近我们还没有看到任何复苏的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;这位学者表示，沿当地海岸修建海堤可能会导致人口减少。红树林和泥滩是动物的自然栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，大约 40 至 50 年前，当地渔民就能够确认这两种元素在香港海岸很常见&lt;/p>;&lt;p>;根据试验计划，研究人员将每月在下午晚些时候退潮时监测泥滩地区一到两次，并派出三到五架无人机拍摄湿地照片。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这些图像随后被送往实验室，在那里，专注于小物体检测的人工智能软件可以识别每张照片中鲎的数量。&lt;/p>;&lt;p>;基金会主任 Chuk 说：“拥有正确的种群数量数字和数据确保立法者能够制定有效的政策来保护这些物种的数量。”&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学（中大）机械与自动化工程系研究助理教授陈曦也是该项目的一部分，他表示，这项试验有助于节省数据收集过程中的时间和人力。&lt;/p>;&lt;p>;“过去需要一个小时的目测数据，然后逐只数螃蟹。”使用无人机可以在几分钟内轻松完成。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，人工智能系统可以准确地区分鲎与该地区的其他小物体。&lt;/p>;&lt;p>; “用人眼很难做到这一点，因为螃蟹的颜色与周围环境融为一体，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/c78372ae-6a82-4b76-8b31-3e2f5eb70ee7_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在下白泥发现一只鲎。红树林和泥滩是动物的自然栖息地。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基金会保育及社区合作经理Judy Wan Hon-chi表示，上个月的首次现场测试是保育工作的良好开端。 &lt;/p>;&lt;p>;“今天之后，我们将与我们的合作伙伴一起努力克服潮汐模式、日照量和我们的小数据集等因素，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于阳光不足和涨潮，我们（6 月 6 日）在现场测试中只看到了几只螃蟹。”&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学的陈表示，可能需要长达两年的时间才能完善数据并建立人工智能模型完全开发出来，几年后全面推出项目，因为收集足够的数据以确保算法准确需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者还警告不要过度依赖人工智能，并表示公众可以通过参与海滩清洁来帮助保护鲎和生物多样性。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能仍然会犯错误，它只能取代我们执行高风险任务，并且只负责让数据收集过程变得不那么繁琐，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;世界自然保护联盟 (IUCN) 的一个专家团队此前宣布 6 月 20 日为国际鲎日，以帮助加强集体保护工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Louisiana is first US state to require Ten Commandments displayed in classrooms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267307/louisiana-first-us-state-require-ten-commandments-displayed-classrooms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/73f0ff4a-92bb-4309-ae1b-66de22635379_cbe21223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄亥俄州切诺维斯附近的十诫广告牌。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路易斯安那州州长周三签署了一项法案，要求在这个保守的美国州的每所公立学校教室里展示《十诫》，重新引发了关于政教分离的争论。 &lt;/p>;&lt;p>;这项立法是美国首个此类立法，要求从 2025 年开始在所有公立学校教室（从幼儿园到国家资助的大学）展示圣经文本。&lt;/p>;&lt;p>; “如果你想尊重法治，你就必须从最初制定的法律开始，即摩西法律，”南部州共和党州长杰夫·兰德里 (Jeff Landry) 在该法案的签署仪式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;法律要求《十诫》以海报或框架文件的形式展示，“并应以易于阅读的大字体打印”，该法案的文本写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/9027cf74-72d1-4abd-b67b-6438ae7dc959_3328ec76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;路易斯安那州州长杰夫·兰德里签署了该法案。照片：The Times-Picayune/The New Orleans Advocate via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海报的资金来自捐款，不会使用国家资金。&lt;/p>;&lt; p>;美国公民自由联盟 (ACLU) 对这项立法作出回应，表示将将此案告上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“该法律违反了政教分离，并且公然违宪，”该组织表示在一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;美国宪法第一修正案禁止建立国教或偏爱一种宗教。&lt;/p>;&lt;p>;类似的法案要求在美国“圣经带”内的其他州，包括德克萨斯州、俄克拉荷马州和犹他州，也提出了开设教室的建议。然而，由于这些措施的合宪性存在法律斗争的威胁，除了路易斯安那州之外，没有一个州成功地使该法案成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;关于在教室展示十诫的法律斗争并不新鲜。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;1980年，美国最高法院裁定肯塔基州的一项类似法律违宪，并违反了美国宪法的建国条款，该条款规定国会“不得制定任何尊重国教的法律”。&lt;/p>;&lt; p>;高等法院认为该法律没有世俗目的，而是明显服务于宗教目的。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man for hosting drug-fuelled birthday party that breached Covid-19 rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267302/singapore-jails-man-hosting-drug-fuelled-birthday-party-breached-covid-19-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 09:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/a0bd66cc-b4e7-42d3-aefe-d4f93867b68c_c2cf1503.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的天际线。一名男子因在疫情期间组织毒品派对而被判入狱。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子在 Covid-19 大流行期间为 34 位客人举办了一场毒品驱动的生日派对，周二被判处两年零一周监禁。&lt;/p>; &lt;p>;第二天一早，警方突袭了该单位，并在 22 名参与者的尿液样本中发现了毒品，聚会就此停止。&lt;/p>;&lt;p>;Edmund Zachary Ong Wei Ming，33 岁新加坡老人于五月承认三项指控，包括允许其单位用于吸毒、吸食毒品以及在疫情期间允许他人进入单位参加生日庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;另外两项指控因吸食另外两种毒品而被考虑量刑。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 的共同主持人、35 岁的马来西亚人 Jonathan Goh Wai Sern 目前在逃，并已对他发出逮捕令。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年 3 月 26 日晚上 7 点左右，两人为另一个人举办了生日派对，当时 Covid-19 限制仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;客人们互相交流，喝酒，唱卡拉OK、吃饭、跳舞、吸毒。&lt;/p>;&lt;p>;Ong知道聚会上服用了MDMA、GHB和氯胺酮等毒品，并承​​认有几杯红酒和压碎的药片混合在一起&lt;/p>;&lt;p>;第二天早上 6 点左右，警察出现在该单位并逮捕了 Ong 和其他 35 人。没有说明当局是如何得知这一情况的。&lt;/p>;&lt;p>;Ong被捕后提供了两份尿液样本，结果发现其中含有去甲氯胺酮，也称为K。&lt;/p>;&lt;p>;He还承认服用摇头丸或摇头丸和 G-水或 GHB。他说，他服用这些药物是因为“自从 Covid-19 大流行之前就感到压力很大”。&lt;/p>;&lt;p>;从尿检结果中可以看出，共有 22 名客人在聚会上也服用了摇头丸。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中央缉毒局发言人表示，所有因涉嫌滥用毒品而被捕的人“均已得到处理”。&lt;/p>;&lt;p>;Kalidass Murugaiyan 的辩护人 Ong 出庭受审周二，他的右眼上贴着石膏。&lt;/p>;&lt;p>;法院听说 Ong 患有健康状况，但监狱部门已发送一封电子邮件，表示他们有处理各种医疗状况的经验，并且有充足的医疗保健系统，包括转介到公共医疗机构。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 证实，他对监狱能够处理他未公开的病情感到满意。&lt;/p>;&lt;p>;在量刑时，法官表示她考虑过案件并发现威慑是主要的量刑考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;她说，辩方所要求的罚款在本案中并不合适，因此判处检方所要求的监禁。&lt;/p>;&lt;p >;此故事最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 20 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[25 operations delayed, another transferred to different room after Hong Kong hospital power cut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267303/25-operations-delayed-another-transferred-different-room-after-hong-kong-hospital-power-cut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 09:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/6c1528cf-8f2d-4b94-9b22-f74eb1e130a7_f51eb549.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广华医院停电后推迟了 25 项外科手术。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家医院前一天因 50 分钟停电被迫将手术转移到另一间手术室，因此推迟了原定于周四进行的 25 项外科手术。&lt; /p>;&lt;p>;旺角广华医院周三晚间表示，其供电系统于晚上七时左右中断，影响部分手术室供电。&lt;/p>;&lt;p>;“医院立即安排紧急处理医院管理局发言人表示，手术室已于晚上7时50分左右完成维修工作并恢复供电。&lt;/p>;&lt;p>;“在电力供应中断期间，有一项手术需要转移至另一间未受影响的手术室。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，原定于周四上午进行的另外 25 项非紧急手术也将被推迟，医院将安排对其供电系统进行全面检查，这将需要暂停医院的服务。 &lt;/p>;&lt;p>;“医院的所有其他临床服务，包括急诊手术、住院服务和急症服务均不受影响，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但当局没有详细说明&lt;/p>;&lt;p>;广华医院向受影响的病人致歉，并表示已向管理局总部报告事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine peace summit is a ‘success’, China key to ending war: ambassador to Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267263/ukraine-peace-summit-success-china-key-ending-war-ambassador-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/19/e8b6ddca-3015-4dd6-9295-5a75192a6ac4_ba449ce8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰驻新加坡大使凯特琳娜·泽连科。图片：乌克兰驻新加坡大使馆&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名乌克兰高级外交官称最近在瑞士结束的和平峰会是“成功的”，尽管包括中国在内的许多亚洲国家缺席，并强调北京是一个可能有助于结束乌克兰与俄罗斯战争的重要参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“来自各大洲的 100 个代表团都有代表，这是向莫斯科发出明确信号的明确信号，即世界不会容忍俄罗斯违反国际法乌克兰驻新加坡大使卡特琳娜·泽连科 (Kateryna Zelenko) 表示：“法律、联合国宪章和基于规则的秩序原则。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，泽连科在接受《亚洲周刊》独家采访时表示：“当然，这是一次[外交]成功。峰会的召开是整个和平进程中的一个里程碑，为乌克兰找到了公正、持久和全面和平的途径。”&lt;/p>;&lt;p>;泽连科发表上述言论之前，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基热情呼吁全球维护和平。本月早些时候，香格里拉对话是一项重大安全活动，在新加坡出人意料地停留期间，她对和平峰会表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;大使还强调，她的国家“没有也从未将中国视为在回答有关中国是否参与俄罗斯在东南亚施加影响力以及这是否阻止了一些地区国家参加峰会的问题时，他希望将北京视为“其对手”。&lt;/p >;&lt;p>;泽连科表示，只要谈判基于“《联合国宪章》[和]国际法所载的规则和原则”，乌克兰就会考虑参加由北京主导、交战双方都出席的和平峰会。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/19/6a2cdc70-c5ef-414f-a686-0ce2e5e800eb_d0b9120a。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月 25 日，在俄罗斯袭击哈尔科夫后，一名乌克兰消防员介入扑灭一家五金店的火灾。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在瑞士峰会之前，中国表示，只有乌克兰和俄罗斯参与，才会参加此类活动。据报道，俄罗斯没有被邀请参加峰会。&lt;/p>;&lt;p>;峰会结束后，中国与巴西合作提出了一个替代和平进程，其中包括俄罗斯和乌克兰的参与。&lt;/p>;&lt;p>;在 92 个峰会中派代表参加上周末在瑞士举行的为期两天的峰会的国家中，只有八个国家来自亚洲，包括泰国、东帝汶、新加坡、印度、印度尼西亚、日本、菲律宾和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士此前表示这次峰会的目的是“亲乌克兰而不是亲俄罗斯”，一些亚洲国家因担心“错失良机”而参加了此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨前首相洪森表示，柬埔寨的决定不出席峰会绝不是因为中国的影响。柬埔寨现任参议院议长在 Facebook 上发帖补充说，各国参加此次活动是“他们的决定权”。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 31 日至 6 月 2 日举行的香格里拉对话会上，泽伦斯基表示：“我们需要亚洲国家的支持。这是非常需要的……我们希望亚洲了解乌克兰正在发生的事情，亚洲支持结束战争。我们希望亚洲领导人参加和平峰会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /19/6fd6950d-9c8b-4e83-9e1c-c79c62127069_e8af3707.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统泽连斯基于 6 月 2 日会见新加坡总理黄循财。正在新加坡出席香格里拉对话会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，他将根据瑞士峰会上“亚洲代表的出席”来判断他在新加坡的意外之行是否成功。这是他自 2022 年入侵开始以来第二次访问亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基的 10 点和平计划中只有三项：核安全、粮食安全以及从乌克兰被绑架的战俘和儿童归还– 已包含在峰会的最终公报中。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻新加坡大使馆后来猛烈抨击泽伦斯基访问香格里拉对话会，称其为说服全球南方国家加入峰会的“奇怪”尝试。克里姆林宫在峰会举行后否认了峰会“接近于零”的成果，称如果没有俄罗斯的参与，此类和平谈判将是徒劳的。&lt;/p>;&lt;p>;泽连科周三表示，乌克兰“感谢”亚洲国家参与峰会峰会，并指出这是许多人第一次参加此类活动。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促该地区不要“错过乌克兰战争的大局”，因为解决冲突的失败将会到来对于“最弱”国家来说，价格很高。&lt;/p>;&lt;p>;“付出最终代价的总是最弱的国家——黄金价格、货架上某些产品短缺的价格以及许多其他东西，”她说。 “亚洲许多国家都知道自由的代价有多高，与其无所作为，不如发挥领导作用并为之奋斗。”&lt;/p>;&lt;p>;“缔造和平从来都不是一件容易的事，泽连科表示，乌克兰与东南亚之间还有深化合作的空间，并希望看到该地区人民更多地参与乌克兰，包括战后重建项目。&lt;/p>;&lt;p>;“这场全面战争为乌克兰带来了来自世界这一地区的许多真正的朋友。我们看到了很多令人难以置信的人，当战争开始时，他们就去波兰边境试图收容难民，为他们做饭，为孩子们寻找保暖的衣服，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;关于新加坡对战争的反应，泽连科赞扬了这个城市国家自 2022 年俄罗斯入侵初期以来对莫斯科的强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡是一个尊重国家领土完整、政治权利的国家。”独立和主权。新加坡方面的明确回应从一开始就传递了强烈的信息。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/19/fae344a2-78ea-43cf-b6e9-00ad5530a163_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平在北京举行的欢迎仪式上。乌克兰驻新加坡大使凯特琳娜·泽连科呼吁中国在结束乌克兰战争方面发挥关键作用。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部高级政务部长沉安出席峰会，并重申新加坡对国际法的承诺以及对乌克兰主权和领土完整的支持。&lt;/ p>;&lt;p>;2022 年 3 月，新加坡对乌克兰战争中可能用作武器的物品实施出口管制，并下令金融机构不得与俄罗斯实体名单进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;时任总理李显龙和其他高级官员表示，像新加坡这样的小国必须坚持支持其主权和政治独立的原则。&lt;/p>;&lt;p>;虽然最近的峰会对乌克兰来说是充满希望的一步，泽连科表示，距离战争结束还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;“这次峰会开启了寻找乌克兰持久和平之路的进程。这仅仅是个开始。随后，专门小组、顾问和部长们将致力于和平方案的不同要素，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能只解决一个问题而忽略另一个问题，我们不能只关注释放阿富汗囚犯。没有撤军的战争，但所有这些因素都将在未来几个月内讨论。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese media in race to tap tech, AI amid financial crunch and fact-check push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267294/chinese-media-race-tap-tech-ai-amid-financial-crunch-and-fact-check-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/ce773e53-8dbb-4f79-bc77-b59cb3596b3d_4e068a78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;传媒公司苏州广播电视台在现有基础上创建了自己的平台人工智能软件。照片：Denise Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国媒体行业正在竞相采用新技术来实现急需的转型，运营商希望在财务上更加可持续，同时加大事实核查力度。&lt;/p >;&lt;p>;本周早些时候，来自香港、澳门、中国大陆和台湾的约 100 名传统媒体和新媒体领导人聚集在一个论坛上，这是七年来的第一次，他们中的大多数人分享了实地经验连接四地高管。&lt;/p>;&lt;p>;媒体专业人士相聚江苏苏州，分享最新技术趋势对行业影响以及如何应对的经验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一些来自香港、台湾和澳门的运营商表示，他们在试图利用人工智能（AI）等发展机遇、同时平衡风险和适应读者不断变化的行为之间陷入困境。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/8cb7c145-a58d-48a1-a9e9-d6b93f24bd4a_6f8ea95a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帖子主编 Tammy Tam（中）是参加论坛的媒体专业人士之一。摄影：Denise Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但内地人士表示，他们已经通过反复试验克服了这些障碍，并且热衷于开发商业模式来利用这些技术中国人民大学教授王润泽表示：“技术是一把双刃剑，它不仅彻底改变了媒体，还导致错误信息的扩散，从而导致识别错误信息的困难。”新闻与传播学院。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体从业者不应过度依赖技术，而应该回归媒体的本源价值——引导舆论。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门莲花卫视媒体总监李子松表示，既有好处也有坏处。&lt;/p>;&lt;p>;“有人说这是最糟糕的时代，因为新闻受到了很多新技术的冲击。但这也是最好的时代，因为新闻公司可以利用新技术来重振运营并扩大受众。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生活在一个虚拟世界和现实世界交织在一起的世界，内容、技术和传播渠道&lt;/p>;&lt;p>;“但万王之王是所有这些的深度合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾华人互联网频道社区协会主席、资深媒体从业者杰夫柯说，这个自治岛屿的政治性质使得错误信息如此猖獗，以至于在很多情况下，甚至官方的否认也被视为虚假。&lt;/p>;&lt;p>;香港新闻行政人员协会主席 Tammy Tam 表示，出版物的声誉和可信度是最重要的&lt;/p>;&lt;p>;“成为权威的声音，这也意味着有可能收取更高的广告价格，”兼任《华盛顿邮报》主编的谭说。&lt;/p>;&lt;p >;谭还向与会者介绍了《华盛顿邮报》的数字化历程作为案例研究，强调拥抱不断发展的技术同时保持新闻诚信和专业精神对于行业的生存和发展至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/3a72aef4-cd9f-4471-ae29-f9cefeac9a44_3e28bc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帖子主编 Tammy Tam 分享报纸的数字化历程。摄影：曾韵&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;协会与大陆全国新闻工作者共同主办每两年一次的“两岸三地新闻工作座谈会”协会、台湾中华新闻学院和澳门社会通讯协会。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学新闻与传播学院苏约基教授呼吁记者拥抱新媒体技术，公民对错误信息更加敏锐，媒体公司重组工作流程，社会建立更多的事实检查工具。&lt;/p>;&lt;p>;私营新闻媒体也表示，在经济危机中，他们正在努力争取盈利。社交媒体上可以轻松获得大量免费信息。&lt;/p>;&lt;p>;《澳门日报》表示，它推出了一系列举措来留住读者并开拓新的收入来源。该运营商增加了内容制作量，推出了手机应用程序和社交媒体账户，对部分内容收取费用，并将业务扩展到大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京计划将香港、澳门和广东省九市成为经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然新的收入来源不如传统广告形式那么富有成果，但这是转型的正确方向，”杨说昆杰，该报的执行助理。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数内地媒体机构都是国有的，但运营商必须在财务上可持续发展并开拓自己的商业模式。&lt;/p>;&lt;p>;苏州例如，广电是首批吸纳本地规模较小企业的内地企业之一，成为其基地城市唯一的媒体集团。&lt;/p>;&lt;p>;它还定制了自己的操作系统，其中包括使用人工智能制作广播材料、创建图形和发布新闻内容。&lt;/p>;&lt;p>;据主编郭昌雄介绍，该公司最初花了数年时间聘请第三方工程师创建一个平台，但并未在&lt;/p>;&lt;p>;“我们最终基于现有的人工智能软件（例如 ChatGPT 和 OpenAI 工具）开发了自己的平台，这减少了员工的工作量，并使员工能够被部署到其他任务，例如提出想法并验证事实和内容，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，记者通过给系统一个参数来决定内容——它不是由人工智能主导的。人工智能是一种工具，而不是领导者。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20 /30357c1c-5d8e-4671-b5a7-4f7433816c54_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏州广播电视台总编辑郭长雄（左）与媒体代表交谈。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，他不认为人工智能会取代记者，他相信人工智能可以释放员工潜力和人力，从事更高级别的工作。&lt;/p>;&lt; p>;“现在，一名员工可以做以前由两到三个人完成的工作，并且仍然有生活，”郭说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该公司没有得到政府的任何财政援助，只不过它获得了总部旁边的一块场地，以允许其开展一些商业活动，以创收并为其媒体业务提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;该场地现在被一家希尔顿酒店占用，该酒店的收益为三分之一他说，该集团的收入。另外三分之一来自金融投资组合，其余来自媒体运营。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是广州的南方传媒集团，该集团不仅设计自己的软件和操作系统，还设计自己的软件和操作系统。使用这些系统来运行政府网站、应用程序和社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;副总裁侯表示，这些政府服务去年贡献了 2.36 亿元人民币（3250 万美元），占集团总收入的 90%。 &lt;/p>;&lt;p>;“政府知道媒体公司会更好地向受众解释政策或公共新闻，因此将服务外包给我们更具成本效益，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping tells top PLA leaders they must eliminate ‘conditions that breed corruption’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3267300/xi-jinping-tells-top-pla-leaders-they-must-eliminate-conditions-breed-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/4f8f649b-fb42-4487-b86a-56aa75c2c08f_8ca8b502.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平在中国延安王家坪。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平本周对解放军高层表示，中国人民解放军必须对共产党绝对忠诚，军队中容不得腐败。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们必须讲清楚，枪杆子永远掌握在对党忠诚、可靠的人手中……必须讲清楚，腐败分子容不下任何人”官方媒体援引习近平的话说。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周一在陕西省西北部延安市举行的中央军事委员会政治工作会议上发表了讲话。据官方新华社报道，军队政治委员。这次会议是在下个月召开的中共中央委员会第三次全体会议之前举行的，预计这次会议将制定中国未来几年的改革和经济优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;新华社的报道强调，这次会议是发起的习近平是中国人民解放军最高决策机构——中央军委主席。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的讲话涵盖了从全球地缘政治挑战到解放军现代化等一系列问题，反映了类似的内容十年前，他在福建古田发表讲话，预示着解放军将进行全面改革并加速现代化进程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，习近平告诉解放军精英，他们绝不能牢记共产党创始人的革命精神，对党忠诚，砥砺前行，应对不稳定、瞬息万变的世界。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，我们面临世界、国家、社会等复杂深刻变化。”党和军队，”他说。 “政治上，我们要在军队面临的复杂严峻挑战中不断推进政治建军，确保人民军队的性质和原则永不改变、敢于打仗、敢打胜仗。”&lt; /p>;&lt;p>;习近平表示，为了胜利，领导干部必须做好“深刻反省”的准备，正视自己的缺点。&lt;/p>;&lt;p>;“[解放军]各级干部，高级干部特别是要挺身而出，敢于丢面子，正视自己的缺点和缺点……认真整改，解决思想深处的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，高层必须通过完善权力配置和运行制衡机制，“丰富惩治新型腐败和隐蔽腐败的工具箱”，加强对高层的全方位监督，消除“滋生腐败的温床和条件”。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平在讲话中没有提及个人，自去年以来，数十名解放军高级官员被免职。前国防部长李尚富于10月突然被免职，但其免职原因从未公布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/20/4f8f649b-fb42-4487-b86a-56aa75c2c08f_4304418b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（中）周一，中央军委委员在延安参观革命遗迹。中央军委政治工作会议本周在陕西省西北部革命老区延安召开。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，还有九名高级将领，包括前任或现任火箭军最高指挥员、前空军司令员和一些中央军委委员12月，装备发展司负责装备研制和采购工作的官员被取消全国人大代表任职资格。他们被撤职的原因也仍然不明。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》去年报道称，北京已启动了一项广泛的反腐败调查，重点针对中国核武库的关键组成部分解放军空军的领导人。去年 12 月，调查导致中国最高咨询机构中国人民政治协商会议解雇了三名中国空天防务高级管理人员，1 月，一名著名的中国火箭科学家也被开除出政协。&lt;/p>;&lt;军队一直是习近平大规模反腐败运动的主要目标之一。经过十年的努力，前中央军委副主席郭伯雄、徐才厚等军事高层领导人在 2014 年和 2015 年落马。&lt;/p>;&lt;p>;政治工作会议是中央政治工作会议的一部分。军委系列会议强调“政治工作永远是全军的生命线”。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，习近平在古田主持召开全军政治工作扩大会议，福建省。这次会议呼应了1929年毛泽东在同一地点召开的会议，当时共产党确立了“党指挥枪”的原则。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Even if jobs are scarce in China, they should offer more than stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3267065/even-if-jobs-are-scarce-china-they-should-offer-more-stability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/ed7e4f11-40dc-4def-a29c-1402fe8d1444_0b25d274.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;考生排队参加公务员考试2021年11月28日，武汉。近年来，在就业市场日益紧张的情况下，公务员职位成为年轻人的热门岗位。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与普遍看法相反，并不是每个人都能在中国享受公务员工作的稳定性。一位姓顾的中国毕业生拥有武汉大学德国文学硕士学位，她本月早些时候在一篇现已删除的帖子中表示，她只接受了位于西部戈壁入口处的甘肃省偏远嘉峪关的工作。中国，因为家庭压力。&lt;/p>;&lt;p>;她形容这个地点是“一个落后的小县城”。她说自己被困在以钢铁工业为主的工业城市，担心自己“出卖了自由和灵魂”。&lt;/p>;&lt;p>;她的言论立即在网上引发强烈反弹，人们指责她“傲慢” 、“不成熟”、“缺乏职业道德”。上海报纸《澎湃新闻》的一篇评论称，核心问题是顾的人生目标从来都不是加入公务员队伍。文章说，公务员不仅仅是一份工作。&lt;/p>;&lt;p>;“必须有人牺牲，必须扎根，必须贴近群众”，评论说。 “如果你抱着机会主义心态和功利目标去参加公务员考试，那么你就无法做好工作，也无法为社会做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;嘉峪关当局表示&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;传统上，成为一名公务员在中国社会被视为一种崇​​高的荣誉。这份工作有保障——你很少被解雇，而且你还可以享受社会福利、住房补贴、假期和​​医疗保险等福利。尽管法律有要求，但私营公司不提供此类保证。很多人把公务员这个职业称为“铁饭碗”。&lt;/p>;&lt;p>;在经济不景气的情况下，现在参加公务员考试的人越来越多。据新华社报道，2024年考试报名人数超过170万人，比去年增加了2.2万人，但最终只有3.96万人被录取。&lt;/p>;&lt;p>;对于选择安检还是跟随，长期以来一直存在争论。一个人的心。公务员工作的陷阱是众所周知的：薪酬比私营部门低、几乎没有职业发展、官僚程序、无聊以及经常从事与学位无关的工作。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于围绕公务员职位的优点和缺点已经有如此多的讨论，针对顾的批评令人惊讶。原因之一可能是她获得了一个令人垂涎的职位，但在工作很难找的时候却抱怨了一番并辞职了。另一个原因可能是人们认为她的抱怨居高临下，形容嘉峪关落后，给人一种她在其他地方会过得更好的印象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，这也不全是顾的错。 。人们可能会说她在选择这份工作之前应该深思熟虑，或者她应该接受后果——比如不吸引人的方面——如果她接受了政府工作，就应该做好为人民服务的准备。&lt;/p>;&lt;但人们没有提及的是，为什么一名德国文学专业的学生被迫从事与她所学专业无关的工作。为什么她的父母认为这对她最好？还有其他工作选择不会让她感到如此受困吗？&lt;/p>;&lt;p>;我不否认，如果有人参加公务员考试，就应该做好充分的准备。他们应该做好服务准备，研究他们所申请的职位，并了解所涉及的日常任务和他们将面临的生活条件，例如在缺乏良好互联网连接或冬季供暖的偏远地区。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/18/6e6b06b3-1cdb-446a-a19b- f17418237366_971ff1ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年12月10日，山东省枣庄市一所中学，考生在参加国家公务员考试前排队。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当今中国关于就业的讨论，更多地关注稳定和就业的好处，而公务员被称为“为人民服务”和“服务”国家”。还有一种误解是，作为公务员就意味着除了坐在办公室里看报纸或报告之外，你不会做太多事情。&lt;/p>;&lt;p>;今年，几所大学已经采取了第一步来纠正这一点，呼吁毕业生不要只把目光投向公务员考试，而是要尝试在各种领域寻找工作，例如在小型或微型企业，或在人口较少的地区寻找工作。&lt;/p>;&lt;p >;但这种趋势不能仅靠学生来纠正。必须给予他们更多机会来克服所面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s innovators are making waves. So why is it so slow with its smart city plans?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267295/hong-kongs-innovators-are-making-waves-so-why-it-so-slow-its-smart-city-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/2e09694f-033a-4331-8f04-36e60fe8300b_d8b85e47.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于2020年推出智慧城市蓝图2.0。插图: Brian Wang &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Ronald Pong 沮丧地看到一些香港出租车司机最近进行卧底诱捕行动，揭露没有许可证接载乘客的 Uber 司机。&lt;/p>;&lt;p >;多年来，出租车司机对来自受欢迎的叫车平台的竞争感到沮丧，但愤怒的对抗也是阻碍香港在全球拥抱技术竞赛中落后的一个迹象。&lt;/p>;&lt;p>;信息安全管理和计算机取证专家、智慧城市联盟 IT 治理委员会主席 Pong 表示，对坚持既定规范的根深蒂固的偏好以及不愿接受新想法阻碍了城市变得“更加智慧”。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着智能出行的普及，像 Uber 这样的汽车共享和叫车应用程序在全世界都很流行，”他说。 “但自从 Uber 2014 年开始在香港运营以来，当局并没有解决这个问题，提高了社会对科技的接受度。”&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，虽然香港不乏科技发明者和创新者，但其产品难以商业化，香港在智慧城市发展的全球排名中回落也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;p>;香港在2024年智慧城市指数中排名较去年下滑一位至第20位瑞士管理发展学院 4 月份的商学院。&lt;/p>;&lt;p>;根据利用技术改善居民生活质量的程度，苏黎世、奥斯陆和堪培拉在 142 个城市中名列前三。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新加坡排名第五，是亚洲最聪明的城市，而上海排名第十九。&lt;/p>;&lt;p>;该年度指数基于每个城市 120 名被问及技术影响的人的反馈在 15 个生活领域，包括经济适用房、医疗保健和就业，以及他们对人脸识别和电子支付等技术问题的舒适程度。&lt;/p>;&lt;p>;香港在互联网速度和可靠性、在线购买商品等方面表现出色。演出和博物馆门票以及在线获取工作机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/20/67937010-61dc-405e-aeb4-0c6da5734590_5437c083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港出租车司机进行卧底诱捕行动，揭露 Uber 司机的行为没有接载乘客的许可证。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在汽车共享和自行车租赁服务方面得分最低。新加坡、上海、北京和台北的表现均较好。&lt;/p>;&lt;p>;香港在城市维护问题在线报告方面的评分也较差。&lt;/p>;&lt;p>;代表创新科技界的立法会议员邓肯·赵 (Duncan Chiu)，表示香港在数字基础设施和5G连接方面表现良好，即使在农村地区也是如此，但必须解决在实施创新理念和技术方面的缺点。&lt;/p>;&lt;p>;“在政府资助的支持下，香港拥有强大的研究能力，但私人投资者对于研究成果商业化至关重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，Covid-19 大流行后的经济衰退导致当地投资市场滞后，外国投资也减少。&lt; /p>;&lt;p>;但他补充道：“创新是一回事，但是否为居民或政府提供应用场景则是另一回事。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示香港的创新者必须展示更多方法私营和公共部门以及普通居民都可以应用该技术。&lt;/p>;&lt;p>;“这将吸引投资并实现商业化，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最新智慧城市指数公布两周后，香港在4月17日至21日于瑞士日内瓦举行的第49届国际发明展上表现出色。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表团由来自40个机构的近700名代表组成来自学校、大学、研发中心、研究实验室、科技公司和政府部门的奖项数量超过350项，创历史新高，其中包括6项特别奖、28项评审团祝贺金奖和114项金奖。&lt;/ p>;&lt;p>;政府的研发 (R&amp;D) 机构应用科技研究院 (ASTRI) 荣获 23 项奖项。&lt;/p>;&lt;p>;金牌获得者包括由人工智能 (AI) 驱动的文档处理器），可以识别图像和不同的印刷或手写语言，包括中文和英文。&lt;/p>;&lt;p>;应科院多媒体系统和分析总监Arvin Tang Wai-kai表示，该系统将帮助组织处理大量复杂的数据&lt;/p>;&lt;p>;他表示，它的优势之一是能够识别手写汉字，因为市场上现有的类似系统并不多。&lt; /p>;&lt;p>;“我们相信，我们的系统最容易进入的市场是华人社区，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，作为一个公共机构，应科院没有参与商业活动&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望它能够授权给有兴趣包装出售的个人或公司，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一项金牌获得者是图像融合技术使用可以提高在弱光、眩光或雾天条件下拍摄的照片质量的传感器。它结合了普通摄影和红外摄像机捕获的图像。&lt;/p>;&lt;p>;应科院先进电子元件和系统高级工程师艾伦王志涵表示，该系统有潜力用于在黑暗或雾中行驶的无人驾驶车辆以及救援任务.&lt;/p>;&lt;p>;此应用程序尚未商业化。&lt;/p>;&lt;p>;不过，入境处今年首次与应科院合作，利用人工智能识别安全漏洞，同时改善巡逻任务由配备人工智能的机器人执行。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关还与应科院合作开发新的清关流程，利用先进的摄像头和面部识别技术来快速捕捉移动目标。&lt;/p>;&lt;p>;Francis Fong Po-香港资讯科技商会名誉会长乔表示，本地初创企业具备研发能力，主要依靠融资维持发展。&lt;/p>;&lt;p>;现在的挑战是政府要加快步伐吸引海外企业，丰富生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月，战略企业招引办公室与30多家外国和中国内地企业签署协议，承诺投资约300亿港元（美国） 38.4亿美元）在这个城市。他们专注于生物技术、金融科技、先进制造、人工智能和数据科学。&lt;/p>;&lt;p>;Fong 指出，这些高潜力的跨国企业将在未来几年提供 10,000 个就业岗位，但他补充说，这一过程仍然“不成熟”。 “足够快”。&lt;/p>;&lt;p>;“让这些公司就位并及时提供就业机会对于将研发成果转化为产品至关重要，”Fong 说。 “凭借他们的海外网络和商业视角，他们不会只专注于香港市场，因此商业化会更容易。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港推出智慧城市2020 年蓝图 2.0，概述了出行、生活、环境、人民、政府和经济六个领域的 130 多项举措，并设定了通过创新和技术改善生计的目标。&lt;/p>;&lt;p>;政府资助计划提供配套资金支持来自该市八所大学的至少 100 个有潜力成为成功初创企业的研发团队。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，24 个大学研究团队的第一批项目在科研、学术及工业界一加计划，于2022年为潜在初创企业推出100亿港元的配套基金。&lt;/p>;&lt;p>;团队必须在三年内完成项目，然后在短时间内将其商业化两年。&lt;/p>;&lt;p>;创新部部长孙东对香港正走在正确的轨道上充满信心，在计划启动时强调，在创新和科技发展方面，设定明确的方向比速度更重要。&lt;/p>;&lt;创新科技及工业局发言人表示：“虽然香港在上游领域拥有明显优势，但往往由于种种限制，研发成果转化的潜力无法充分发挥。”&lt;/ p>;&lt;p>;希望该计划能够鼓励产学研合作，进一步促进研发成果转化和产业发展。&lt;/p>;&lt;p>;该市私营部门近年来也一直在致力于智能创新。&lt;/p>;&lt;p>;28岁的Jojo徐华峰于2022年创立了Libpet Tech，他的团队由12名员工组成，开发了配备了上下楼梯技术的轮椅，以及在草地或海滩上平稳移动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们优先考虑技术、灵活性和舒适性方面的功能，同时考虑外观，”该公司首席执行官徐说。&lt;/p>;&lt;p>;他的智能轮椅旨在改善残疾人和老年人的行动能力，使用人工智能来检测障碍物，并有一个手机应用程序，可以自动将用户的位置发送给家人。&lt;/p>;&lt;p>;这款轮椅预计将于年底，售价为 8,000 美元，公司已指定南非代理商，并在多个国家设有经销商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/b88bf5f2-bf73-4063-8632-a4bd70fcb4f4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;Libpet Tech创始人Jojo徐华峰展示了其团队开发的智能轮椅。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;徐说商业化之前最难的部分是通过比赛筹集资金后获得公众的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“我们这样做的方式是慢慢地接触老人院和大学，试用轮椅并获取他们的反馈。我们还需要获得美国和中国等不同国家认证机构的认证。”&lt;/p>;&lt;p>;去年九月，启德空侧购物中心引入了香港首个自动自行车停放系统，可停放 48 辆自行车.&lt;/p>;&lt;p>;用户将自行车放置在停靠站的指定轨道上，使用智能手机扫描二维码，自行车就会被移动到地下空间。每小时收费 2 港元，也以电子方式支付。&lt;/p>;&lt;p>;该系统展示了如何利用技术来帮助城市更加适合自行车并鼓励电动交通，副秘书长 Amanda Lee Lok-man 表示开发商南丰公司营销及传讯部经理。&lt;/p>;&lt;p>;虽然此类系统已在日本广泛采用，尤其是在火车站附近，但这在香港尚属首次。&lt;/p>;&lt;p>;Christy Chow Kwan南丰委托开发该系统的咨询公司奥雅纳(Arup)的高级工程师-nga表示，该系统可以在新的开发区引入，以便更好地与自行车网络结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;地下停车避免了问题自行车占用人行道，释放更多街道空间用于景观美化和休闲用途。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/20/39fe9e4f-2635-42c6-8264-9be6c6b1ca50_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港去年推出首个自动单车停放系统九月。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;智慧城市联盟的 Pong 承认大学和私营部门在研发方面取得的进步，但强调当局需要加大力度公共教育。&lt;/p>;&lt;p>;“智慧城市需要智慧的人。但政府和商界的许多人都认为，应避免高科技创新，以将风险降至最低，如果现有方法有效，则更愿意坚持使用现有方法。肯定缺乏开放性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况导致香港出现了一种特殊的情况，许多人将这些技术带到香港并进行推广以吸引投资者。但如果政府和企业都不以身作则，只采取被动的态度，如何让居民接受新事物？”&lt;/p>;&lt;p>;庞回忆二月份接到税务局的通知，他立即使用 iAm Smart 平台登录系统，该平台允许香港居民使用单一数字身份和身份验证进行网上政府和商业交易。&lt;/p>;&lt;p>;与系统工作人员交谈后，他发现了一个错误在他的在线纳税申报表中。他想以电子方式纠正错误，但被告知必须以书面形式报告问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我的数字身份和签名认证。我不明白怎么不能更聪明地处理它。我最终买了一包 A4 纸、信封和邮票，只是为了按照指示各用一个来寄信。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/2fc547a4-d023-4502-bfd2-cb07371725fe_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Ronald Pong 表示，他相信政府和商界的很多人都相信避免高科技创新可以最大限度地降低风险。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;每当一些人拥抱科技而另一些人却犹豫不决时，就会产生这种挫败感，无现金支付就是一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;在香港根据官方数据，移动付款从2020年的所有电子付款的一半到2022年的五分之三以上，而年轻人更喜欢这种方法。但是有些商人仍然更喜欢现金。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于英国的研究公司在全球范围内调查了51,000名消费者和企业，其中包括一月份在香港的1,500个，发现该市68％的购物者将离开商店&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“进步对于发展智能城市而不是保持停滞是必要的。”政府将提高公务员的数字素养，不仅旨在为工业发展提供新的方向，而且旨在有效地实施智慧城市的愿景。&lt;/p>; &lt;p>;“政府需要培养高级，多学科公务员之间的数字人才，特别是专注于在新兴的数字经济中提高居民的便利和效率。” &lt;/p>; &lt;p>;。与信息技术无关。每个人都需要在同一页面上。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color:erange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>