<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India, South Asia ‘squandering demographic dividend’, World Bank says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3257552/india-south-asia-squandering-demographic-dividend-world-bank-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/b50cf186-8eb6-4a2b-9614-56e92b7d5c18_f3fcf510.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在沿海公路项目施工现场使用机械印度孟买。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南亚经济体创造的就业机会跟不上劳动年龄人口的增长，使该地区走上了“浪费人口红利”的道路。银行周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“危险在于错过了人口红利。世界银行南亚首席经济学家弗兰齐斯卡·奥恩佐格 (Franziska Ohnsorge) 表示：“这一切都被浪费了。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们能被雇用就好了。这是一个绝佳的增长机会，但直到最近就业率一直在下降。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2000 年至 2023 年间，就业率每年增长 1.7%，而工作年龄报告中的数据显示，人口每年增长 1.9%。&lt;/p>;&lt;p>;从绝对值来看，该地区平均每年创造 1000 万个就业岗位，而工作年龄人口平均增长 19%每年 100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行预计，截至 2025 年 3 月 31 日的财政年度，南亚的产出增长率为 6-6.1%，这主要是由于印度的强劲增长，预计该国经济将在6.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;印度有数亿工人，但大多数人都不想找到工作&lt;/h3>;&lt;p>;印度央行预测在此期间将实现 7% 的强劲增长。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在印度，在政府支出和最近的建筑业的推动下，疫情大流行后经济增长强劲反弹，但亚洲第三大经济体的私人投资仍然疲软，损害了就业机会的创造。&lt;/p>;&lt;p>;世界银行表示，2000 年至 2022 年期间，印度的就业率下降幅度超过除尼泊尔以外的任何其他南亚国家，但初步数据显示 2023 年出现反弹，部分扭转了之前的下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言2000年至2023年期间，就业增长远低于平均劳动年龄人口增长，就业率下降。”&lt;/p>;&lt;p>;世界银行在其报告中表示，南亚国家需要解决一些政策弱点加速创造就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括鼓励生产性企业雇用工人、简化劳动力和土地市场监管以及加大国际贸易开放程度的政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Southeast Asia to survive climate change, timid effort is not enough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3257532/southeast-asia-survive-climate-change-timid-effort-not-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/bfc82bcd-a349-4376-8676-3c7b46e8b932_a1e8642d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;珊瑚和红树林生长在受保护的布纳肯岛海洋国家公园印度尼西亚北苏拉威西岛万鸦老。东南亚海岸线面临气候变化的风险，但采取紧急行动，例如重新安置人口和种植红树林，有助于减轻其影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，世界经济论坛发布了《2024年全球风险报告》，将气候变化列为我们面临的最危险的危机之一。东南亚的许多沿海社区不需要提醒。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚漫长的海岸线使其容易受到海平面上升和极端天气的影响。海平面上升和侵蚀已经吞噬了该地区海岸线的房屋，随着情况的恶化，将影响数百万人。大城市、小渔村和周边生态系统面临着淹没和消失的风险。这些社区能否及时适应？&lt;/p>;&lt;p>;可以，但需要采取紧急行动。区域战略需要侧重于重新安置人员、加强基础设施和恢复环境，以保护其海岸线。等待只会加剧问题，并导致以后的成本显着上升。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须承认，有些领域已经到了无可挽回的地步。在海岸线向内陆移动太远的地方，实际的解决方案是使用有组织的、基于激励的计划将社区重新安置在远离危险的地方。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这听起来有些极端，但它给了人们一个定居的机会在更安全的地区，而不是在淹没区不断重建。与此同时，不适宜居住的沿海地区可以重新利用以进行恢复，作为未来侵蚀的缓冲区。&lt;/p>;&lt;p>;在无法搬迁的人口稠密城市，必须用混凝土海堤和防波堤加固海岸以抵御远离上涨的潮汐。如果我们做得好，这些结构可以保护城市沿海地区。但随着海平面不断上升，这些防御工事最终将被淹没，需要重建得更高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，长期解决方案需要在努力恢复环境的同时，注重恢复环境。加强沿海防御。种植红树林就是一个典型的例子。这些森林通过将土壤困在其根部周围而充当天然屏障，有助于降低波浪能和潮汐流。它们还擅长吸收碳，这有助于减缓海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;红树林不仅可以抵御水的入侵，还可以为海洋生物提供栖息地。这意味着沿海社区有更多机会通过贝类采集和捕鱼等活动谋生。与坚硬的海堤不同，红树林可以随着海岸线的变化而适应和移动，同时继续提供重要的栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;为什么东南亚以外的国家应该关心这个问题？渔业、航运和旅游业等整个经济部门都面临海岸侵蚀的风险。依赖这些行业获得收入和就业的国家可能面临经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;此外，沿海人口流离失所造成人道主义危机，可能导致气候引发的难民潮。据估计，到 2050 年，东亚和太平洋地区将有 4900 万人因气候危机而流离失所。高风险移民点包括受到海平面上升、水资源短缺和农业生产力下降威胁的沿海地区。这可能会引发地区不稳定，因为各国难以吸收和安置移民，从而导致争夺日益宝贵的资源的更大冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在沿海城市的背景下，受影响最严重的国家也是人口最多的国家，例如如印度尼西亚、泰国和越南。到2025年，东南亚沿海城市将有超过6600万人生活在海平面以下，受影响最严重的城市包括雅加达、曼谷和胡志明市。到 2030 年，海平面上升对贸易、金融和国际稳定的影响估计将达到 7,240 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在东南亚实施全面的沿海保护战略既不容易，也不便宜。然而，这是一项投资，可以防止未来造成更严重的损失。各国之间需要达成具有约束力的国际协议，以根据各国的资源和脆弱性水平，协调搬迁、基础设施和恢复工作，并承担共同的供资义务。&lt;/p>;&lt;p>;存在局限性的发展中国家应获得富裕国家和组织的技术和财政援助例如世界银行和联合国。由于这场全球危机是由富裕国家过去的大量排放造成的，此类计划应效仿最近设立的损失和损害基金，以帮助脆弱地区的气候抵御能力。&lt;/p>;&lt;p>;同样重要的是培养公众意识- 私营伙伴关系为沿海复原力项目提供资金，并利用当地环保组织带头开展恢复举措。例如，社区成员和非政府组织可以合作重建牡蛎礁以防止侵蚀或种植可以抵御风暴潮的红树林。鼓励个人“购买红树林”筹款活动可以让个人和企业直接支持地方层面的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡第一个人造牡蛎礁能否支持海洋生物多样性？&lt;/h3>;&lt;p>;就个人而言，建议居住在东南亚海岸线的人们不要过度投资风险地区的沿海房产。住房和基础设施不应在可能被淹没的地区进行随意开发，而应集中在内陆，以避免未来的损失。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化和海平面上升使东南亚沿海地区面临风险。然而，如果及时采取正确行动，这场危机仍然可以得到解决。虽然该地区的海岸线可能会发生变化，但通过搬迁、基础设施加固和恢复来适应新的现实可以帮助沿海社区为子孙后代繁荣发展。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war drives US anti-Muslim incidents to record high in 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257550/israel-gaza-war-drives-us-anti-muslim-incidents-record-high-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/8d93482d-3727-4d1d-beab-a47482e28898_96510c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦示威者在纽约无线电城音乐厅外集会3 月 28 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，随着以色列-加沙战争后期的肆虐，伊斯兰恐惧症和偏见不断加剧，2023 年美国针对穆斯林和巴勒斯坦人的歧视和袭击达到历史新高周二，一个倡导组织的数据显示，2023 年投诉总数为 8,061 起，比前一年增加 56%，是美国-伊斯兰关系委员会开始记录近 30 起投诉以来的最高水平。几年前。 CAIR 表示，其中约 3,600 起事件发生在 10 月至 12 月期间。&lt;/p>;&lt;p>;人权倡导者也同样报告称，自最近中东爆发冲突以来，全球仇视伊斯兰教、反巴勒斯坦偏见和反犹太主义有所抬头。 &lt;/p>;&lt;p>;美国发生的事件包括 10 月份在伊利诺伊州刺杀六岁巴勒斯坦裔美国人 Wadea Al-Fayoume 的事件、11 月份在佛蒙特州枪击三名巴勒斯坦裔学生以及 2 月份刺伤一名巴勒斯坦裔学生的事件。德克萨斯州的美国男子。&lt;/p>;&lt;h3>;“坦克碾过尸体”：加沙 al-Shifa 医院的死亡和废墟&lt;/h3>;&lt;p>;CAIR 的报告称，2023 年“反穆斯林仇恨死灰复燃” 2022 年投诉量首次出现年度下降。2023 年前 9 个月，此类事件平均每月发生 500 起左右，最后一个季度跃升至每月近 1,200 起。&lt;/p>;&lt;p>;“背后的主要力量报告称，这一波伊斯兰恐惧症加剧是 2023 年 10 月以色列和巴勒斯坦的暴力升级。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年投诉数量最多的是移民和庇护、就业歧视、仇恨犯罪等类别CAIR 表示，和教育歧视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列，根据以色列统计，造成 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列随后的军事行动据当地卫生部称，对哈马斯统治下的加沙的袭击已造成超过 32,000 人死亡，几乎所有 230 万人口流离失所，使加沙处于饥饿边缘，并导致以色列否认的种族灭绝指控。&lt;/p>;&lt;p >;CAIR 表示，它是通过审查公开声明和视频以及公众电话、电子邮件和在线投诉系统的报告来编制这些数字的。它联系了那些事件被媒体报道过的人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Cyberport data breach last year affected 13,632 staff and jobseekers, privacy watchdog says, slamming cybersecurity oversights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257558/hong-kong-cyberport-data-breach-last-year-affected-13632-staff-and-jobseekers-privacy-watchdog-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 15:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/ae5bb087-91b1-42e9-89ec-f4950a8cd008_d290394a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港数码港的外观。图片：数码港&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港隐私监管机构表示，去年黑客攻击香港数码港时，超过 13,000 名员工和求职者的身份证和护照号码等个人数据被盗。 &lt;/p>;&lt;p>;私隐专员公署周二表示，上周已向数码港发出执法通知，要求政府资助的科技中心实施一系列改进措施，并在两个月内提交报告&lt;/p>;&lt;p>;“调查显示数码港未能采取充分有效的措施来确保其信息系统的安全和安全，”私隐专员钟丽玲表示。&lt;/p>;&lt; p>;隐私监管机构对去年 8 月发生的数码港数据泄露事件进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现 13,632 人的个人数据被泄露，其中包括 8,000 名员工以及 5,292 名落选申请人和前雇员。其他包括机构管理人员、实习生和业务合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;被盗的个人数据涉及姓名、身份证和护照号码，而一些受害者则拥有银行帐号、医疗报告等财务信息，照片、出生日期、社交媒体帐户和学术信息被泄露。&lt;/p>;&lt;p>;13 个 Windows 系统和两个虚拟服务器遭到入侵。&lt;/p>;&lt;p>;钟专员表示，数码港违反了个人数据保护法的两项原则：没有保证个人数据的安全并在预定的保留期限内保留这些信息，这需要发出强制执行通知。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道的最早的案例可以追溯到 2016 年，当时相关人员正在该公司求职，但他们的数据从那时起一直被保留，直到事件发生为止。”钟说。&lt;/p>;&lt;p>;专员补充说，数码港的数据保留政策规定，求职者的个人信息将在申请后保留一年，而员工的资料只会在受雇期间保留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/02/11a09313-da42-40f5-8428-02849ebe8ce7_53a38b5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隐私专员 Ada Chung 周二向媒体发表讲话。她表示，数码港无法解释为何将数据保留超出其预定存储期限。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但技术中心无法解释为何将数千份前候选人和员工档案保存超出其预定存储期限。&lt;/p>;&lt; p>;“[数码港]在发现数据泄露事件后才发现不必要的数据保留，因此他们无法就未能删除相关数据提供解释，”钟说。&lt;/p>;&lt;p >;“然而，我们调查的关键点不是他们为什么没有这样做，而是他们没有这样做。最终结果正是我们所寻求的，这表明违反了《私隐资料条例》。&lt;/p>;&lt;p>;数码港丢失了超过 400GB 的数据，包括银行账户信息和身份证软拷贝，但没有透露去年的受害者人数。&lt;/p>;&lt;h3>;香港数码港就数据盗窃事件道歉，誓言提高安全性&lt;/h3>;&lt;p>;该公司在 9 月份才披露了该事件，当时网络安全信息平台 FalconFeedsio 在其社交媒体页面上表示，勒索软件组织 Trigona 已将数码港添加到其受害者名单中。&lt;/p>;&lt;p>;Chung 透露，Trigona 于 8 月 6 日首次通过以下方式获得了对数码港网络管理员帐户的访问权限：暴力攻击，黑客会尝试猜测帐户的密码。随后，黑客禁用了数码港的防病毒程序，然后发起进一步的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;八天后的 8 月 14 日，数码港发现其文件受到勒索软件攻击并被恶意加密。该组织试图通过更改所有帐户的密码来解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;但在 8 月 17 日，该公司收到了 Trigona 的赎金要求，但第二天又遭到勒索软件和加密攻击。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore minister responds to German military call leak, says secure lines not expected ‘as a rule’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257548/singapore-minister-responds-german-military-call-leak-says-secure-lines-not-expected-rule?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/b2c82f34-f301-412b-be0a-f1d821289012_517049a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国一架空客 A400M 内悬挂着德国国旗2 月 20 日，空军参加新加坡航展。据报道，参加通话的德国官员之一是一位将军，他在活动期间住在新加坡一家酒店。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;主办国际活动和会议的国家“通常”不会提供安全的通信方式，因为外国客人通常会安排自己的敏感信息传输方式，新加坡国防部高级政务部长 Heng Chee How 周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议可以包括使用加密硬件或软件、商业安全线路或大使馆提供的线路。他说，国防部和新加坡武装部队官员在出席国外会议时也采取这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“即使东道国要提供这种[安全通信]手段，外国参与者是否会这样做也是值得怀疑的。 Heng 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一家俄罗斯媒体泄露了一段录音的一个月后，他正在回答议会关于东道国采取的网络安全措施的问题。一群德国高级军事官员之间的秘密谈话。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，参加通话的官员之一是一位将军，他在两年一度的新加坡航展期间住在新加坡一家酒店。他利用酒店提供的无线互联网服务，在一个疑似被入侵的网络会议平台上拨打了在线电话。&lt;/p>;&lt;p>;提及事件，杨厝港单一选区议员国会叶汉荣询问新加坡主办军事活动的声誉是否会受到影响，并试图了解在与高级外国政要举行的活动期间，采取了哪些措施来保护新加坡的电信基础设施。&lt;/p>;&lt;h3>;德国泄密发生在官员在新加坡酒店使用不安全线路后发生的事情&lt;/h3>;&lt;p>;Heng澄清说，他的回应不会提及任何具体事件，他说国际活动和会议的参与者，包括军事人员和政府领导人和官员参加的活动和会议，不要指望东道国提供安全的通信手段，因为这些通常是由参与者自行安排的。&lt;/p>;&lt;p>;对于国防部和武装部队来说，“当我们参与时，我们会采取积极主动的方法来确保网络安全”亨告诉议会，这些积极的努力包括确定一个事件的数字足迹和网络安全风险区域，扫描供应商网站并检查所使用的网站和商业应用程序，以及制定网络安全事件升级和报告流程。&lt;/p>;&lt;p>;“如果通过这些检查发现漏洞，事件组织者必须在活动前解决这些问题，”Heng 说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，Mindef [国防部] 和 SAF [新加坡武装部队] 并不涵盖外国军队内部的网络安全[和]单方面的虚拟会议，这超出了这些活动的范围。”&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Elon Musk come to Donald Trump’s rescue as former US president grows desperate for election campaign cash?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257540/will-elon-musk-come-donald-trumps-rescue-former-us-president-grows-desperate-election-campaign-cash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 14:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/ade0619d-9bad-41b7-a455-1586081f1c16_eada25fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国亿万富翁埃隆·马斯克。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最富有的人之一埃隆·马斯克表示，他不会在美国大选中直接支持乔·拜登或唐纳德·特朗普 - 但看看他的 X feed表明他的心支持共和党。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普需要现金——背负着数百万美元的法律麻烦，他还准备应对美国历史上最昂贵的选举。 &lt;/p>;&lt;p>;那么马斯克能拯救特朗普吗？&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受前 CNN 主播唐·莱蒙（Don Lemon）采访时，X（前 Twitter）的所有者表示，他正在“远离”拜登，但坚称他“不太可能”为任何竞选活动做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;如果他选择支持一位候选人，“我将提供非常详细的解释，说明为什么我支持其中一位候选人。” &lt;/p>;&lt;p>;然而，对于密切关注马斯克的人来说，这似乎偏离了几天前远离争论的坚定承诺。&lt;/p>;&lt;p>;这是在特朗普拿起电话给亿万富翁打电话时发生的。据《华盛顿邮报》报道，希望他们打开支票簿来拯救他。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在欺诈案中交纳了 1.75 亿美元的保证金，以避免资产被扣押&lt;/h3>;&lt;p>;冷酷地打电话给那些人比他富有并不是特朗普所喜欢的，但这位前总统在筹款方面严重落后于拜登，而且竞选活动还有八个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最公开、最具争议性的两位人物，特朗普和拜登马斯克并不总是意见一致。&lt;/p>;&lt;p>;首先，特朗普并不相信特斯拉首席执行官马斯克所倡导的电动汽车——他嘲笑这些汽车是电动汽车。不方便且依赖政府补贴。&lt;/p>;&lt;p>;在 2016-2020 年总统任期内，马斯克保持着距离——尽管那是在他公开向极右翼倾斜之前。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克还与特朗普在共和党初选中的替代方案，在佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯和企业家维韦克·拉马斯瓦米熄火之前表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士一致认为，特朗普对马斯克的违法行为保持沉默，希望得到他的钱。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》透露，马斯克上个月参加了在佛罗里达州举行的亿万富翁早餐会，当时这位前总统向一群捐助者进行了推介。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了迅速的猜测 - 但马斯克表示“这只是早餐”，然后什么也没有产生。&lt;/p>;&lt;p>;如果马斯克想更直接地帮助特朗普，根据美国选举法，他可以匿名交出无限量的现金。&lt;/p>;&lt; p>;马斯克被批评者称为“黑钱”，他可以通过专门创建的名为“超级政治行动委员会”的非营利组织隐姓埋名地为候选人提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“这些团体可以投放字面意思是‘投票给特朗普’的广告。竞选法律中心的高级法律顾问莎娜·波特斯 (Shanna Ports) 表示，“无需披露其背后的资金来源”。&lt;/p>;&lt;p>;另一种途径是事后捐款：马斯克可以在事后帮助消除特朗普的债务。选举，从而避免激怒现任白宫主人。&lt;/p>;&lt;h3>;“煽动政治暴力”：特朗普发布带有被猪绑的拜登图片的视频&lt;/h3>;&lt;p>;最近几周流传的谣言称，特朗普还建议马斯克购买他的社交媒体平台Truth Social，并将其与X合并。&lt;/p>;&lt;p>;Truth Social的母公司上周上市，其股价最初在华尔街飙升。这意味着拥有该合资企业近 8000 万股的特朗普目前持有的股份估计已达数十亿美元，这意味着他可能不再那么急需现金。&lt;/p>;&lt;p>;但这些财富只是纸面上的，金融专家警告说如果特朗普试图出售他的股票，巨额估值可能会消失。&lt;/p>;&lt;p>;除了金钱之外，马斯克的政治倾向给特朗普带来了明显的推动力。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体上的出现常常很普遍毫无根据的阴谋论、虚假信息和与特朗普一致的右翼谈话要点，尤其是在移民问题上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/02/11792c46-3d3f-42ec-9239-68ba40aaafab_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普3 月 25 日在纽约市举行的新闻发布会上发表讲话。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些活动也在他拥有的平台上进行，在那里他可以自由发挥提升（或降级）某些内容。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦选举委员会过去曾收到过有关平台被视为有偏见的投诉，但从未采取过行动。&lt;/p>;&lt;p>;“这些综合起来为我们创造一个易燃时刻，Twitter (X) 上的体验掌握在一个随意、反复无常的亿万富翁手中，他感到无聊，并利用它来宣扬自己的观点，”监管机构自由新闻的高级法律顾问诺拉·贝纳维德斯 (Nora Benavidez) 表示。 p>;&lt;p>;无论是否捐赠，“马斯克的影响力都非常强大，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 teens, rescue 19-year-old allegedly beaten with baseball bat and detained in hotel room over crypto profits of HK$180,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257544/hong-kong-police-arrest-3-teens-rescue-19-year-old-allegedly-beaten-baseball-bat-and-detained-hotel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/2be9448c-da4a-42f9-8e1d-245880fbe0cf_d5e39ed0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害人所在的九龙海逸君绰酒店外观据称遭到袭击。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，在嫌疑人向香港警方提出要求后，香港警方逮捕了三名青少年，并救出了一名据称遭到棒球棒殴打并被拘留在酒店房间的 19 岁青少年。加密货币交易利润高达 180,000 美元（23,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在德岛九龙海逸君绰酒店的一个房间内发生涉嫌袭击事件后，截至中午，警方仍在寻找与此案有关的另外五名青少年早上六点刚过，红磡凤街。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，该房间被用作见面和交易虚拟货币的场所。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者据称是“他去那里会见六男两女八名嫌疑人时被拘留。”知情人称。&lt;/p>;&lt;p>;“该团伙要求他支付 18 万港元的虚拟货币交易利润。”&lt;/p>; &lt;p>;他表示，在纠纷中，受害人遭到两名嫌疑人的口头威胁并用棒球棒殴打。&lt;/p>;&lt;p>;该名19岁男子设法用手机通知一名女性朋友，然后报了警。大多数嫌疑人在发现已联系警方后逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，两名男子在酒店外被捕，第三名男子被拘留在房间内。&lt;/p>;&lt;p>;这三名男子年龄介乎17至19岁，因涉嫌袭击、非法拘禁及敲诈勒索而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财务经理因黄金及加密货币诈骗损失1,780万港元&lt;/h3>;&lt;p>;受害人全身被划伤手臂并抱怨腰部疼痛。他被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，警方正在搜寻另外五名青少年嫌疑人——三男两女。&lt;/p>;&lt;p>;来自九龙城反三合会小组正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;刑事恐吓案件的举报由2022年的1,361宗增加至去年的1,505宗，增幅10.6%。&lt;/p>;&lt;p>;警方处理了3,078宗举报2023 年发生严重袭击事件，而前一年为 3,049 起。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ray Dalio says now is the time to buy ‘cheap’ Chinese stocks as Beijing works to revive the economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3257534/ray-dalio-says-now-time-buy-cheap-chinese-stocks-beijing-works-revive-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.02 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/2028697a-4433-49b3-aa6a-552e08e14d12_f320cf82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;中国的问题......如果中国领导人做自己的事情，他们是可以解决的雷·达里奥 (Ray Dalio) 于 2023 年 3 月在北京举行的中国发展高层论坛上说道。照片：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁创始人雷·达里奥 (Ray Dalio)全球最大对冲基金桥水基金的董事总经理表示，随着中国政府努力提振经济，现在是投资遭受重创的中国股票的最佳时机。他周二在 LinkedIn 博客中表示，“现在中国股市就是这样，很便宜，”尤其是有迹象表明该国经济领导人正在准备量化宽松和债务重组等刺激措施，以实现经济去杠杆化。&lt;/p >;&lt;p>;“中国的问题……如果中国领导人聪明又勇敢地做好自己的工作，他们是可以解决的。”我认为那些指导中国政策的人最终会回心转意，妥善处理这些问题。”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;戴利奥发表此番言论之际，北京的政策制定者加大力度重振这个陷入困境的世界第二大经济体。房地产市场低迷、地方政府债务问题和通货紧缩风险。&lt;/p>;&lt;p>;央行在过去几个月降低了主要利率和存款准备金率要求，目前普遍预期将恢复购买国债以维持经济增长。向经济注入更多流动性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国股市目前正寻求弥补过去三年约 10 万亿美元的损失，估值徘徊在十年低点附近。彭博社数据显示，追踪 700 多家国内外上市公司的 MSCI 中国指数已从 1 月份低点反弹 12%，在全球主要同业中表现最佳。&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者对中国股票的兴趣继续恢复，因为他们对复苏前景的悲观情绪有所缓解。根据沪港通数据，离岸基金 3 月份购买了 220 亿元人民币（合 30 亿美元）的人民币计价股票，2 月份净买入额增加到 607 亿元人民币，结束了在岸市场六个月的资金流出。&lt;/p达利奥上周在另一篇博客中警告说，可以肯定的是，中国的问题可能仍然令人担忧，因为中国领导人需要重组不断增加的债务，否则将面临像日本那样的“失去的十年”的风险。北京既需要通过通货紧缩去杠杆化来减少债务，又需要更宽松的货币政策来支持增长，而这将是“困难且政治上危险的”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，地缘政治冲突也将继续推动全球投资者多元化或多元化。离开中国，担心因对中国友好而受到全球歧视。 Dalio 表示，这意味着中国将继续面临吸引投资的困难。&lt;/p>;&lt;p>;管理着超过 1240 亿美元资产的 Bridgewater Associates 近几个月一直在减持其投资组合中的中国股票。该对冲基金于 2023 年最后一个季度出售了其在低成本零售商名创优品和财富管理公司诺亚控股的全部股份，并将其在拼多多、携程网和百胜中国等中国股票的仓位削减了 10 至 20 倍。 &lt;/p>;&lt;p>;该对冲基金早些时候加入了全球撤资行列，退出了包括电动汽车制造商小鹏汽车和理想汽车以及生物制药公司和记医疗和百济神州在内的 10 只股票。&lt;/p>;&lt;p>;不过，达里奥表示，中国的问题已经超过了其投资吸引力，他补充说，投资的圣杯是获得良好的不相关回报流，而中国仍将是核心地位之一。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，关键问题是我是否应该投资多少我应该投资多少。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers in trial run of waste-charging scheme worry over insufficient bins for food scraps, limited opening hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257545/hongkongers-trial-run-waste-charging-scheme-worry-over-insufficient-bins-food-scraps-limited-opening?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 14:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/02/095EB200-0FDB-45C3-A675-026C0E674AAA7_C8A901B9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Tseun Wan。垃圾收费计划的试运行于周一开始。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;不足的食物废料箱及其运营时间有限，可能会促使香港人将可回收材料扔掉为垃圾，参与者参加了该市废物的试验收费计划已经说。&lt;/p>; &lt;p>;周一发起的审判有望评估该市在8月份正式开始该计划的准备，这要求所有居民将其垃圾扔在政府批准的袋中有9种尺寸的价格为30 HK美分（4美分）至HK $ 11。还适用于大型或奇怪形状的商品。星期二，因为该餐厅每月必须在指定的袋子上花费高达6,000港元，这比他们通常的费用还多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/02/21BC9C55-DCB5-4B9D-AAC6-FA9C1914FAE1_1126E908.JPG ;“>;一名居民在Tseun Wan的Moon Lok Dai Ha的Ning Lau外面的一个垃圾收集点扔了一袋垃圾。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们厨房中现有的工作流程已经将食物浪费与其他垃圾分开……如果我们可以拥有食物浪费回收箱，我们将节省很多她告诉一个广播节目。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的人力不允许我们将食物浪费交付给[公共]回收点，他们也可能不愿意这样做。” &lt;/p >; &lt;p>; Chan还担心他们需要使用更多的袋子，因为他们只能使用每个袋子的70％，以确保政府的要求完美地绑住它，说“费用将是以这种方式要高得多。 P>; &lt;p>; Genius Court是九龙市的私人住宅遗产，拥有140个家庭，也参加了试点计划。到袋子&lt;/h3>; &lt;p>;由于该地区缺乏食物垃圾回收垃圾箱，环境保护部门每天下午7.30至9.30 pord of Food Waster Collection卡车。&lt;/p >; &lt;p>;九龙市区议员Po-keung说，居民希望政府可以延长收款服务的运营时间，因此他们无需向楼下赶走。&lt;/p>; &lt;p>;“他们需要更多的食物浪费景点，这是一个很大的地区，其他一些居民可能需要步行七到八个街区才能到达卡车。 &lt;/p>; &lt;p>;“他们确实有一家物业管理公司，但他们不知道在哪里买袋子，他们的费用，如何履行职责，以及是否会产生额外的费用。他们不知道。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04/02/a6a9444cc1- 77F6-4DE8-B19D-CF9195BC5696_EDACF1B7.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“ Tseun Wan。该计划的试行中涵盖了14个位置。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;议员弗兰基·恩根·曼（Frankie Ngan Man-Yu）拜访了Tuen Mun的参与者Kato Home，他说该设施也试图减少食物浪费添加尿布，伤口敷料和口罩等医疗废物很难减少或回收。他们几乎无法参观30分钟路程的回收站。 Run选择在周一仍然感到困惑的情况下选择自己的袋子，而不是指定的袋子。 “三纳尔”建筑物是那些缺乏房地产维护公司，所有者公司和居民组织的建筑。我不确定政府想找出什么。城市。 Sha Tin拥有62个垃圾箱，比任何其他地区都要多。&lt;/p>; &lt;h3>;香港开始进行废物充电试验；参与者不清楚规则&lt;/h3>; &lt;p>;，但在中部和西部，南部，Sham Shui Po和Tai Po Districts的私人住房庄园中没有食物垃圾箱。 Wan Chai和Yau tsim Mong中没有任何人。&lt;/p>; &lt;p>;环境保护部门早些时候表示，它正在努力在八月之前在所有213个公共租赁住房中安装700多个垃圾桶，覆盖三分之一的家庭。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在一项针对去年12月开始的私人住房庄园的计划中，截至2月16日，只有73个回复在1,000户家庭中，邀请开始回收食物浪费。&lt;/p>; &lt;p>;中有3,000家餐厅中有73个回应。邀请使用在49个垃圾站设置的食物垃圾收集点，在2月只有11％。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China burglar in hyper-real silicone old-man mask steals valuables worth US$14,000 is caught within 24 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256172/china-burglar-hyper-real-silicone-old-man-mask-steals-valuables-worth-us14000-caught-within-24-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/21/0AB61A5C-98DE-4460-9A7E-71A7874350DC_300E0E056C.JPG“ alt =”>;在犯罪时，超现实的硅胶面具在24小时内被警察抓住，在大陆社交媒体上引起了很多娱乐。照片：SCMP复合/Bilibili/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个小窃贼试图通过戴着超现实的硅胶面膜来逃避警察，但在犯罪造成的犯罪后不到24小时就被捕了3月6日，上海的警察收到了一份盗窃案。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;住宅大院中四个一楼的公寓通过其窗户和现金和现金和现金和现金损坏总计超过100,000元人民币（14,000美元）的珠宝被盗。&lt;/p>; &lt;p>;官员检查了公共监视摄像机，发现了一个戴着口罩的可疑老人。摄像机捕获了他进入化合物但没有离开的相机。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 03/21/F98B792A-CC19-4A0D-A128-BCC69D49D49F390_5EADD66F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;他抢劫的公寓。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;调查人员在其中一个公寓中发现了盗贼留下的线索，与他们的数据库匹配，并找到了一个有犯罪记录的人。出口Xinmin晚上新闻。&lt;/p>; &lt;p>;令他们震惊的是，这是一个40多岁的男人，看上去与监视录像中的老人一样。&lt;/p>; &lt;p>;在不到24小时内该男子位于距警察局60公里远的酒店。他们检索了所有被盗的商品，盗窃工具和超现实的有机硅面膜。&lt;/p>; &lt;p>;盗贼，居住的钳子说，他试图使用口罩欺骗监视摄像头，并且没想到会被捕，因此很快。&lt;/p>; &lt;p>;面具技巧提醒了一些好莱坞动作间谍电影特许经营任务：不可能，其中扮演主角Ethan Hunt的汤姆·克鲁斯（Tom Cruise）使用伪装完成了他令人眼花and乱的作业。&lt;/p>; &lt;p>;但是，与巡航的面具相比，汤的面具的制作效果差。&lt;/p>; &lt;p>;他承认在网上购买了它。在中国的电子商务平台上，此类口罩的价格低至几十元。&lt;/p>; &lt;p>;警察没有指定他们用来识别钳子的痕迹。但是在大陆社交媒体上，许多人推测这是一张SIM卡，揭示了他的位置。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/ Images/Canvas/2024/03/21/18262ECA-F8DD-4E5A-9E33-B4B0DCF8A9D4_166F268B.JPG“那个闯入四个公寓的人图片：发明&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国自2016年以来需要对电话号码和SIM卡进行实名注册。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在COVID大流行期间，中国使用了行程代码为了控制人们在公共场所中的运动，这也通过通过手机连接跟踪一个人的位置来工作。&lt;/p>; &lt;p>;许多在线观察者被盗贼的故事逗乐了。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年11月，另一个是强盗在中国西南部云南省的一次闯入中入睡并大声打nor被捕。&lt;/p>; &lt;p>; 2013年，中国东部的惠江省的一个小偷在闯入房屋时被捕，因为他大声笑了起来在电视上的一部喜剧电影中，该物业的主人听到了他的声音。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Third Malaysian KK Super Mart store petrol-bombed as ‘Allah socks’ row rages on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3257541/third-malaysian-kk-super-mart-store-petrol-bombed-allah-socks-row-rages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.02 14:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/02/DB2A8FAF-8266-448A-B402-E4CA3139A8C9_2AA481D3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; kk luma lumpur in>; kk lumpumpur。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的第三家KK超级市场商店的目标是用汽油炸弹，因为在出​​售袜子的愤怒中，上面贴有阿拉伯语对上帝的词 - 阿拉 - 拒绝死亡 - 在伊斯兰的硬林人中，尽管国王和总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）的呼吁保持了平静。&lt;/p>; &lt;p>;周日上午的最新袭击在马来西亚婆罗洲的砂拉越萨拉瓦克（Kuching该领土独特的人口统计学是该国唯一主要是基督教的部分，比马来西亚穆斯林多数的地方更宽容。&lt;/p>; &lt;p>;类似于以前的佩拉克和帕汉的袭击，这是早晨早晨的事件周末，周末涉及一家莫洛托夫（Molotov）的鸡尾酒，在超市的前面扔了，没有造成任何伤害。 Bajah。&lt;/p>; &lt;p>;他添加了一笔纵火罪，最高七年监禁，并根据马来西亚法律罚款。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/02/f53fb6ab-a7ae-4473-9928-DD5983D5983D80E5A_8C873722.JPG， ;“>;总理安瓦尔·易卜拉欣本周批评马来西亚的公众很容易纠缠在问题上并容易“放大小事”。照片：AAP/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这次袭击发生在总理安瓦尔（Anwar）赞扬砂拉越的和平与稳定之后的第二天，说这应该是马来西亚其他地区的一个榜样。 /p>; &lt;p>;“任何问题和差异都需要通过智慧，礼貌和爱而不是战斗，愤怒和仇恨来管理。他批评马来西亚的公众很容易纠缠在问题上，容易“放大小事”。&lt;/p>; &lt;p>; 3月中旬发现在KK Mart分支机构中发现了违法的五双袜子出售的袜子。这个国家围绕宗教进行了紧张的辩论。尽管公司及其董事已经为这一错误道歉并在法庭上被起诉，但保守派政党呼吁抵制KK超级市场和其他业务的保守派政党。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;故意伤害他人的宗教感情，最高监禁为一年，罚款。&lt;/p>; &lt;h3>;国王警告马来西亚人在袭击后不要剥削“阿拉”袜子丑闻&lt;/h3>; &lt;p>;巫统青年酋长阿克马尔·萨利赫（Akmal Saleh）是一名在推动KK超级市场会的最前沿的政治家 - 受到一名公众的死亡威胁，后来被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管对针对的一系列袭击了专门从事安全挑战的咨询公司Chasseur Group的超市连锁店，极端主义专家Munira Mustaffa说，尽管袭击可能是网络或模仿者，但他们不是恐怖分子的行为。穆尼拉说，他们是警惕的行为。她补充说：“ [他们是由]个人进行的，他们认为国家未能解决社会犯罪问题，决定自己采取直接行动。”周周就此事进行了谈论，呼吁结束政治分数。&lt;/p>; &lt;p>;“坚持不懈的愤怒没有任何好处。各方尤其是社区领袖必须成熟行事。让我们引导人们实现团结，而不是分裂。 =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>