<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong scouts at world jamboree in South Korea disappointed event cut short by typhoon, as spirits high despite heat and poor conditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230449/hong-kong-scouts-world-jamboree-south-korea-disappointed-event-cut-short-typhoon-spirits-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/4a0f25d3-26bc-4b09-9c4c-cf2d7c656ddc_3c0875a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;部分参加韩国世界狂欢节的香港星探表示失望尽管天气极其炎热，卫生条件也很差，但活动因即将来临的台风而被迫中断。&lt;/p>;&lt;p>;这些青少年是参加世界童子军大露营的 460 名来自该市的代表之一，说现场厕所堵塞，地板泥泞，帐篷内的温度堪比桑拿房。&lt;/p>;&lt;p>;“我单位里几乎所有的侦察兵都不想离开。我们已经度过了最艰难的日子……我们怎么能不挺过营地的其余部分呢？ 15 岁的 Anson Ng 说：“我们香港人生来就是要接受挑战并保持决心。”&lt;/p>;&lt;p>;香港童军总会宣布，该团体已搬至首尔的一个学习中心，并将于周三返回家中。周一，由于台风卡农即将来临，代表们将在 8 月 9 日或之前离开新万金露营地。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在为期 12 天的活动组织者表示所有参与者都必须离开之前发布的。因为极端的天气。狂欢节原定持续到周六。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，由于气温过高，来自英国、美国和新加坡的队伍已于周末提前离开现场。&lt;/p>;&lt;p>;该活动于 8 月 1 日开始，第一周，数百名青少年报告在酷暑中生病，许多人因发烧和皮疹在现场医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该协会周二表示，八名香港代表身体不适，其中大多数患有轻微的中暑疾病。他们在现场设施接受治疗，并于当天出院。&lt;/p>;&lt;h3>;460名香港童子军在韩国举行的世界赛事中撤离台风卡农&lt;/h3>;&lt;p>;预计水星将在空中盘旋未来几周该地区的气温约为 35 摄氏度（95 华氏度），营地几乎没有阴凉区域。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，营地的安排一开始就“混乱”。&lt;/p>;&lt; p>;“第一天，我们去场外活动看瀑布，结果被送到水上活动课程，公交车司机不知道该怎么办，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;另一名代表表示：“大部分厕所要么堵塞，要么人们不冲水，厕所地面总是泥泞不堪。”&lt;/p>;&lt;p>;吴还指出，用餐时间推迟了大约两个小时，注意到他从早上 5 点一直排队到早上 7 点左右。他说，有些食物已经腐烂了，因为在炎热的天气里，尽管他发现自己的饭菜还过得去。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在问题，学生还是认可了组织者所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我深深感谢所有领导和国际服务团队所做的工作，我可以看到他们已经尽力了……只是天气和环境太恶劣了。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位洪15 岁的 Kong 星探 Tim Leung 表示，他也对提前离开感到难过，但他认为疏散是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我很遗憾无法参加闭幕式，因为将会有韩国流行音乐表演，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;组织者重新安排了周五在全州世界杯体育场举行的闭幕式。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国努力从残酷的热浪中拯救 40,000 名球探：“真正的混乱” &lt;/h3>;&lt;p>;安生表示，香港星探的士气依然很高。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们互不相识，但我们帮助了所有人，共用电风扇，帮助其他人设置睡觉的地方等等，”他说。 “这种精神，再加上我们做好了准备，让我们度过了一切。”&lt;/p>;&lt;p>;16岁的香港童子军Tate Yau表示，由于酷热，他有几次感到头晕。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“天气真的很热，阳光明媚，尤其是上午 9 点到下午 6 点之间。我感觉就像在帐篷里洗桑拿一样，”他说。 “帐篷里没有风扇。但这周我们收到了一个手持风扇，我在睡觉时使用它。”&lt;/p>;&lt;p>;丘说，大多数活动，包括一些场外活动都因天气原因而取消，他们被迫留下来在露营地与来自不同国家的其他同侪交换童子军徽章。&lt;/p>;&lt;h3>;童子军韩国流行音乐演唱会推迟​​，但受热浪袭击的狂欢派对表演仍在进行&lt;/h3>;&lt;p>;香港民政及青年事务局协会敦促协会采取适当措施，确保所有会员特别是青少年的安全。&lt;/p>;&lt;p>;协会发言人表示，狂欢节主办方取消了部分户外活动，提供充足的水、电解质补充，安排了更多的空气流通。调节地点和公共汽车，并部署更多医务人员。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈早些时候在出现厕所脏乱、食物不足和缺乏服务的报道后要求“立即改善”条件。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈早些时候要求“立即改善”条件。 >;&lt;p>;这次盛会最初接待了来自 158 个国家的 43,000 名童子军，其中大部分年龄在 14 至 17 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;组织者周二晚表示，近 40,000 名参与者已安全离开营地并转移到首尔的多个地点.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sorry America. Asia wants better wages and won’t be your low-paid workshop for much longer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3230448/sorry-america-asia-wants-better-wages-and-wont-be-your-low-paid-workshop-much-longer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/c2cced1c-b709-48c4-9d57-ec188c90e908_c68dde00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;趁芭比娃娃相对便宜的时候囤积它们。未来几年价格可能会飙升，这不仅仅是因为新大片的炒作。&lt;/p>;&lt;p>;美国人已经习惯挥霍的各种产品也是如此，包括衣服、据《华尔街日报》报道，电视、家具和玩具。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为亚洲各地传统上生产这些产品的工厂正在努力寻找工人。作为回应，许多制造商正在提高工资并提供其他福利，包括瑜伽课程、更好的自助餐厅食物以及为工人子女提供幼儿园补贴。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这对亚洲工人来说是个好消息，但也可能是个坏消息对于美国消费者来说，当工厂提高价格以抵消不断上涨的劳动力成本时。廉价商品的时代可能即将结束。&lt;/p>;&lt;p>;“对于习惯于在可支配收入中拥有一定且相对稳定部分的商品的美国消费者来说，我认为该基金会将会有伦敦经济学家马诺吉·普拉丹 (Manoj Pradhan) 告诉《华尔街日报》。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的二十年里，中国等亚洲国家更便宜的海外制造成本压低了各种商品的价格。但工厂工作并不像以前那么便宜。在中国，制造业工人的工资在过去十年中增加了两倍多，越南、马来西亚和日本的工厂工人的工资也出现了显着上涨。&lt;/p>;&lt;p>;对价格的涓滴效应已经显现开始了。芭比娃娃制造商美泰 (Mattel)、玩具制造商孩之宝 (Hasbro) 和耐克 (Nike) 等公司在亚洲面临劳动力成本上升的问题，从而导致价格上涨。&lt;/p>;&lt;h3>;由于美国生活成本上升，越南鞋业制造商耐克 (Nike)、阿迪达斯 (Adidas) 裁员 6,000 人危机&lt;/h3>;&lt;p>;专家将亚洲工厂劳动力短缺归因于多种因素。首先是年轻工人，他们中的许多人不太愿意在该行业工作。一些人对工作条件提出了要求，而另一些人则坚持寻找更符合其教育水平的高薪工作。尽管许多工厂都需要工人，但上季度中国16-24岁工人的失业率创下了创纪录的21%。&lt;/p>;&lt;p>;“过了一段时间，这项工作就会让你的头脑变得麻木。我无法忍受重复，”前中国工厂工人朱利安·朱 (Julian Zhu) 11 月告诉美国之音新闻。&lt;/p>;&lt;p>;2001 年，耐克典型的亚洲工厂工人年龄为 22 岁。如今，该公司中国和越南员工的平均年龄分别为40岁和31岁。&lt;/p>;&lt;p>;面对这种不断变化的制造环境，美国企业要么选择在亚洲坚持下去，要么将部分制造业务转移到美国或墨西哥等其他国家。除了国家安全和人权问题之外，新冠疫情的供应链问题已经导致许多企业近年来将部分生产线从中国转移。&lt;/p>;&lt;p>;虽然搬到美国有一定的优势，例如创造美国就业机会并提高供应链弹性，但不太可能使购物者免受成本上涨的影响。这是因为，由于劳动力成本和其他因素，在美国制造商品的成本通常比在亚洲更高。&lt;/p>;&lt;p>;一些公司，如芭比娃娃的美泰公司，看到了“近岸外包”——将供应链转移到美国与美国更接近的国家——这是最好的路径。 2019 年，该公司关闭了两家亚洲工厂，并斥资 5000 万美元扩建了墨西哥的一家现有工厂。&lt;/p>;&lt;h3>;“友好外包”如何帮助美国将供应链从中国转移出去&lt;/h3>;&lt;p >;“如果考虑到成本，能够让产品靠近消费者，而不必从亚洲运输，利润会更高，竞争力也更强，”美泰拉丁美洲董事总经理加布里埃尔·加尔万 (Gabriel Galvan) 去年告诉路透社.&lt;/p>;&lt;p>;虽然墨西哥可能提供比美国更便宜的劳动力和比亚洲更低的运输成本，但这是否足以控制价格还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是最好的现在就买那个芭比娃娃吧。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 09 Aug 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia state polls: DAP’s Anthony Loke says it’s a battle for stability, as campaigning hits final stretch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230377/malaysia-state-polls-daps-anthony-loke-says-its-battle-stability-campaigning-hits-final-stretch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/5fe45e9f-5605-4945-aafa-8872f8777e30_7048946a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当马来西亚民主行动党 (DAP) 主席在竞选站发表演讲时周一，他在雪兰莪州巴当卡里 (Batang Kali) 马来人占多数的议席上发表讲话，传达的信息很明确——投票给总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的联合政府绝不会削弱该国最大族群的政治权力。&lt;/p>;&lt;p>;华人领导的行动党秘书长安东尼·陆（Anthony Loke）表示，在一小群马来武装部队退伍军人和当地人的影响下，安瓦尔28名内阁成员中的六名非马来人部长对公共政策拥有过大的发言权是不合理的&lt;/p>;&lt;p>;“中国有五位部长，印度有一位部长，内阁决策是在协商一致的情况下做出的。这如何削弱马来人的政治权力？”洛克说。 “首相是马来人，副首相是马来人，内政部长是马来人……马来人的政治权力不会被削弱。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚雪兰莪州民意调查可能会推动对安瓦尔联合政府的全民公投&lt;/h3>;&lt;p>;反对党国民联盟 (PN) 联盟在周六六个州的民意调查之前将马来政治权力作为一个关键的竞选问题，这是在 11 月份大选九个月后，伊斯兰伊斯兰党的“绿潮” ”席卷了马来人选票的中心地带。&lt;/p>;&lt;p>;本周末，在马来西亚半岛北部的国盟控制的吉打州、吉兰丹州和登嘉楼州，也有超过 970 万人在 245 个选区登记投票。就像支持联邦政府的森美兰州以及该国最富有的两个州属雪兰莪州和槟城州一样。&lt;/p>;&lt;p>;州民意调查的结果对联邦权力影响不大，但国盟领导人已经定位这是对安瓦尔政府及其据称未能解决 Covid-19 大流行后持续存在的生活成本问题的公投。&lt;/p>;&lt;p>;交通部长洛克表示，这是“误导性的”反对派声称州民意调查是对联邦政府的公投，而实际上它们只是对过去五年六个州政府表现的有限衡量。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，声称给予行动党部分联邦权力会削弱马来人的利益——马来人占马来西亚3300万人口的60%以上——的说法毫无根据，尤其是当这也是民主行动党过去使用的一个关键论点时巫统从竞争对手转变为合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“我们长期以来一直在解决这个问题。按理来说，马来人在政治权力方面并没有失去任何东西。这只是不同的政党和人物[掌权]，”洛克告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项正在进行的工作。短期内我们看不到。在我们拥有民主行动党领导人的各个部门，我们努力为民主行动党带来一个更温和的形象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在社交媒体上看到了更多积极的评论，看起来我们在民众中的接受度更高马来人，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;但陆兆福承认，“绿色浪潮”的威胁依然存在——所谓“绿色浪潮”是为了反映伊斯兰伊党的政党色彩，该党是伊斯兰党的关键成员。国盟领导人在 11 月大选中受益于马来选票的变化。&lt;/p>;&lt;p>;国盟领导人声称，如果他们在州民意调查中表现强劲，包括夺取权力，他们将距离夺取联邦权力很近&lt;/p>;&lt;p>;陆兆福表示，无论州民意调查结果如何，联邦政府都将保持不变，但他强调，安瓦尔政府的糟糕结果将导致长期的政治不稳定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;马来西亚新议会中最大的政党伊斯兰党是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;“如果[联邦政府]政府发生重大变动，这对经济将非常不利和国家。联合政府中的每个人都致力于确保这种情况不再发生，”他在谈到 2020 年的政治政变时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，维持三个州是我们需要实现的最低目标。任何高于此的都是额外的好处，只会加强联合政府。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果结果对我们不利，只会让破坏稳定的势力全年无休。” &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔于 11 月上台，国王授予他最高职位，条件是他组建一个包括朋友和敌人的政府，以在充满种族歧视的全国性事件后降温。这次选举中，马来选民的选票明显转向支持前领导人穆希丁·亚辛的国盟联盟。&lt;/p>;&lt;p>;这一安排为前执政党巫统重新进入政府提供了一条途径，而巫统在议会 222 个席位中只剩下 28 个席位因为他们传统的马来人支持基础抛弃了他们而转而支持国盟。&lt;/p>;&lt;p>;巫统领导国家已有 60 年，从 1957 年马来西亚从英国独立到 2018 年，由于普遍的愤怒，巫统被毫不客气地开除出党。腐败指控猖獗，包括与名誉扫地的前领导人纳吉布·拉扎克有关的价值数十亿美元的 1Malaysia Development Berhad 丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布因未能推翻涉及 42 名腐败和滥用权力的定罪而于去年 8 月入狱。百万林吉特（920 万美元）与 1MDB 的前单位有关。他和他的支持者否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;希盟活动人士，包括来自主要联盟成员民主行动党的人士表示，鉴于数十年的政治斗争，与巫统的伙伴关系对双方的支持者来说都是一个困难的提议&lt;/p>;&lt;p>;然而，陆兆福认为，州民意调查有助于拉近双方草根成员的距离，因为他们共同努力，确保团结竞选下的候选人表现良好。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“任何调整都需要时间……但州选举有助于整合我们的[选举]机制，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的基层成员也是选民。如果他们不相信这个联合政府，我们怎么能期望非成员投票给我们呢？”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong politician Starry Lee to quit as leader of city’s largest party after 8 years, citing workload concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230447/hong-kong-politician-starry-lee-quit-leader-citys-largest-party-after-8-years-citing-workload?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f05cfa64-5fc3-49fe-b0ca-e114c4eb8260_ee8f6f1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港最大政党的主席宣布辞职，理由是&lt;/p>;&lt;p>;曾领导亲北京的民建联（民建联）八年的立法会议员李慧琼在脸书上的一篇帖子中透露了她的决定。周二。&lt;/p>;&lt;p>;“由于时间有限，工作能力有限，我开始意识到[如果我继续]可能不利于党的发展，”49岁的李说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“经过深思熟虑，我决定不参选民建联主席。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴看到党内人才济济，相信未来主席将更加成功。”&lt;/p>;&lt;h3>;李慧琼成为国家最高立法机构唯一的香港议员&lt;/h3>;&lt;p>;李接替党元老谭耀宗，成为香港唯一的全国人民代表大会代表3月，中国最高立法机构全国人大常委会成为迄今为止最年轻的香港委员。此后，所有人的目光都集中在她是否会辞去党的领导职务。&lt;/p>;&lt;p>;预计该党将在九月决定新的领导班子。&lt;/p>;&lt;p>;政治事务观察员刘兆佳教授表示：“李可能不想给公众留下这样的印象：她在民建联的工作和政策会受到她作为全国人大常委的角色的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;民建联拥有 51,000 名党员，可以说是香港最大的政党。该党在立法会拥有19个席位，并拥有21个区议员。&lt;/p>;&lt;p>;包括李光耀在内，该党在全国人大中拥有7名议员。九名民建联委员同时也是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的代表。&lt;/p>;&lt;h3>;香港全国人大代表团新增 21 名委员换届&lt;/h3>;&lt; p>;李说，她想花更多的时间在与国家有关的工作上。&lt;/p>;&lt;p>;她在脸书留言中说：“在未来的日子里，我一定会更加努力地为国家工作。” &lt;/p>;&lt;p>;李在立法会代表九龙中选区。她也是九龙城区议员，但早前表示，她在区议会任职约20年，不会寻求连任。&lt;/p>;&lt;p>;民建联副主席陈克勤，也是区议会议员政府关键决策执行委员会的成员，被广泛认为将接替李出任党总书记。&lt;/p>;&lt;p>;李是一名职业会计师，她于 2015 年接替谭，成为民建联首位女性领导人。&lt;/p>;&lt;p>;她在彩虹的一个低收入家庭长大，25岁开始从政。1999年，李首次以无党派人士身份参选，赢得九龙城区议会席位，成为最年轻的女议员。她于 2003 年再次当选。&lt;/p>;&lt;p>;次年，她是民建联元老曾钰成招募的一员，当时民建联正在努力扩大其影响力，覆盖中产阶级和专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李先生于2004年首次参加立法会选举，但未能成功。 2008年，她再次尝试，在九龙西选区赢得议席。&lt;/p>;&lt;p>;当时，她经常利用自己的沟通技巧来提升自己的形象。由于不少民建联议员英文能力较弱，李在回答英文媒体提问时，经常代表民建联发言。&lt;/p>;&lt;p>;北京于2018年任命她为政协代表，并当选2022年担任香港区全国人大代表。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: consumer prices fall for first time since 2021 amid ‘low inflation trap’ warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230450/china-inflation-consumer-prices-fall-first-time-2021-amid-low-inflation-trap-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 09:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/e29482e9-a032-43fd-bcc2-d9c1bec66d9b_fec3a579.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;专家警告称，中国居民消费价格自 2021 年初以来首次下降“低通胀陷阱”的风险将给本已动力不足的经济复苏带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;继 6 月份持平后，7 月份消费者价格指数 (CPI) 同比下降 0.3%，国家统计局周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;这略高于中国金融数据提供商 Wind 预期的 0.5% 下降。中国上一次报告CPI下降0.2%是在2021年2月。&lt;/p>;&lt;p>;较低的读数凸显了人们对通货紧缩的持续担忧，因为内需持续低迷拖累了中国经济复苏，私营企业不愿投资和投资与此同时，反映工厂向批发商收取产品价格的生产者价格指数（PPI）7月份同比下降4.4%，降幅较去年同期的5.4%收窄。 &lt;/p>;&lt;p>;这符合Wind的预期。&lt;/p>;&lt;p>;领先的经济智库中国金融40人（CF40）论坛警告称，经济放缓与经济放缓之间存在恶性循环。经济增长和低通胀，并表示中国应避免陷入“低通胀陷阱”，这可能会侵蚀企业利润并抬高其实际债务水平。&lt;/p>;&lt;p>;“管理低通胀可能比管理高通胀更困难， CF40论坛上周在一份报告中表示，应充分关注低通胀环境带来的潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;当局此前已承认7月CPI可能会下降，因此与去年的高基数相比，当时通胀压力处于两年高位。&lt;/p>;&lt;p>;预计8月份将开始反弹，年底CPI将升至接近1%的水平，距离官方设定的2023年“3%左右”的CPI目标仍有很大差距。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，要扭转经济形势，需要改革和更多政策支持，包括增加公共支出、降息减税，以及更完善的社会保障网来促进消费。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Ugly but comfortable’: Barbie movie kicks off China craze for practical footwear  as many switch to sensible shoes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3230241/ugly-comfortable-barbie-movie-kicks-china-craze-practical-footwear-many-switch-sensible-shoes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/d617040e-7ed4-40c5-85fe-a01cc2eb76ac_52da523e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;影片在主角选择鞋子后提升了勃肯鞋在中国的知名度据大陆报道，激励女性抛弃高跟鞋，掀起一股“丑陋但舒适”的潮流。&lt;/p>;&lt;p>;芭比娃娃于 7 月 21 日在全球上映，取得巨大成功后，赚了 1 美元，重新引发了关于女权主义和性别平等的讨论。全球票房达到 10 亿人民币，其中中国的票房为 2 亿元人民币（2800 万美元），而中国女性观众占到了近 80%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，芭比娃娃的鞋类选择却获得了最多的票房。据大陆新闻网站虎秀报道，在一个场景中，当芭比决定外出时，她选择了一双看起来朴素但舒适得多的勃肯鞋，而不是一双典型的高跟鞋。现实世界。&lt;/p>;&lt;p>;后来，在电影的最后一幕中，芭比在去看妇科医生时穿着一双粉红色的勃肯凉鞋。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了德国鞋履品牌的销量大增，许多女性表示看完电影后受到启发而购买。&lt;/p>;&lt;p>;“勃肯鞋丑吗？它们舒适、多功能且易于穿着。只有穿过的人才知道。”一位芭比影迷在网上说道。&lt;/p>;&lt;p>;一位评论者指出了许多人穿高跟鞋后的不适感：“请给我一双勃肯鞋。穿了一下午的高跟鞋，脚趾肿得像蚊子咬的一样，我这才恍然大悟。”&lt;/p>;&lt;p>;第三位人士表示，鞋子时尚在不断演变：“时尚、质朴的风格一直在流行。”交替。今年出人意料地流行穿穿孔鞋搭配长袜。”&lt;/p>;&lt;p>;过去，《欲望都市》等节目通过宣传 Jimmy Choo、 Manolo Blahnik 和 Christian Dior。&lt;/p>;&lt;p>;然而，芭比娃娃在中国的发布标志着消费者鞋类选择的转折点。&lt;/p>;&lt;p>;在勃肯中国的官方网上淘宝店上，这双粉红色的鞋芭比娃娃穿的 Birkenstock 凉鞋和其他几种款式，包括价格高达 1,300 元（180 美元）的更昂贵的凉鞋，供不应求。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝网归阿里巴巴所有，而阿里巴巴是其母公司南华早报公司的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;“丑陋但舒适”的趋势也帮助了另一个以舒适而非美观而闻名的品牌。&lt;/p>;&lt;p>;在公共场合穿着 Crocs 的人数，这是一个著名的不时尚品牌的穿孔泡沫凉鞋。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国社交媒体上的销售，“鞋配件”或“鞋花”的受欢迎程度也激增&lt;/p>;&lt;p>;内地社交媒体平台小红书上有超过4万条与“鞋花”相关的帖子，微小的花朵装饰已成为年轻女孩展示创造力和促进社交互动的一种方式。&lt; /p>;&lt;p>;“如果没有装饰，穿孔鞋就像毛坯房一样。有了鞋花，才算精致。”平台上一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“丑但舒服”鞋风的兴起，恰逢全球性别平等意识不断增强，女性越来越多。尤其是年轻一代，拒绝高跟鞋，认为这是强加于女性的过时的父权制条件。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[9 universities in Hong Kong report new high for undergraduate admission rates amid slight rebound in applications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230436/9-universities-hong-kong-report-new-high-undergraduate-admission-rates-amid-slight-rebound?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/30b4cbce-3df9-4b48-b23e-b23312680ef3_75dd7a0c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港九所大学2023年本科生录取率再创新高-24学年，申请人数小幅回升。&lt;/p>;&lt;p>;今年学士学位课程录取率为39.6%，略高于去年创纪录的39%。根据大学联合课程招生系统 (Jupas) 发布的数据进行后计算。&lt;/p>;&lt;p>;在今年的 39,948 名申请者中，有 16,149 名学生通过统一大学申请系统 Jupas 获得录取通知书教育大学幼儿教育学士学位课程或高级文凭课程。&lt;/p>;&lt;p>;39.6%的录取率不包括教育大学幼儿教育高级文凭计划招收的330名一年级学生&lt;/p>;&lt;p>;去年，39,523名申请者中有39%被本科课程录取，这是自2012年以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;根据Jupas的数据，今年89.7%的申请者被录取名列前三名，而 2022 年这一比例为 89.63%。&lt;/p>;&lt;p>;该市有 9 所大学通过联招招收参加中学文凭考试 (DSE) 的学生。它们是香港大学（HKU）、中文大学、科技大学（科大）、城市大学、理工大学（理大）、浸会大学、教育大学、岭南大学和都会大学。&lt;/p>;&lt;h3 >;4名香港学生在DSE考试中取得满分，创历史新低&lt;/h3>;&lt;p>;学生辅导中心学友会顾问吴宝成表示，今年升学率略高，是因为大学提供&lt;/p>;&lt;p>;“部分申请者在报名联招时，仍在决定是否应到香港或海外升学。因此，许多人最终可能不会通过该系统接受当地大学的录取通知书。”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，不太受欢迎的项目通常会发出更多录取通知书。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 指出本科生的录取率这些年一直在上升，但他强调，学生还是要达到入学要求。&lt;/p>;&lt;p>;“只要达到了门槛，就有很大的机会获得录取。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学表示，今年已向四名 DSE 高分学生中的两名发出录取通知书，这些学生在今年至少七门科目中取得了 5** 的最高分，并补充说，录取了超过 40% 的排名前 1% 的考生。&lt;/p>;&lt;p>;据该大学称，最受学生欢迎的课程包括医学、国际商务和法律。中文大学还招收了96名非华语学生，为全市最多。&lt;/p>;&lt;p>;中文大学表示，今年已通过联招录取了3,218名学生，并补充说，超过一半的学生已收到录取通知书。 DSE 得分前 100 名。顶尖候选人中热门的课程包括医学、人工智能、中文教育、数学教育和量化金融。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能工具引发了有关香港大学未来学习的棘手问题&lt;/h3>;&lt;p>;It补充说，它已向今年大学入学考试中八门科目取得 5** 分数的学生提供了其医学课程的名额。&lt;/p>;&lt;p>;科大发言人表示，该大学录取了 1,761 名学生理大发言人表示，理大通过联招招收了 2,161 名学生，并补充说，他们几乎都在前三名选择中获得了学位，其中最受欢迎的课程是全球商业。&lt;/p>;&lt;p>;被其物理治疗专业康复科学项目录取的学生得分最高。&lt;/p>;&lt;p>;城市大学表示，今年已为 1,700 名学生提供了实习机会，其中 90% 的学生在前三名的选择中获得了一席之地。 &lt;/p>;&lt;p>;A total of 1,160 applicants were offered places by Baptist University, with its Chinese medicine and biochemical science programmes being the most popular choices.&lt;/p>;&lt;p>;Education University said it had enrolled 882 students through Jupas , a level similar to that of last year.&lt;/p>;&lt;p>;The Post has also contacted Lingnan University and Metropolitan University for comments.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guizhou offers Hong Kong lessons in building bridges and tackling poverty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230296/guizhou-offers-hong-kong-lessons-building-bridges-and-tackling-poverty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/68ea4cca-bf91-489c-965c-1062972369b1_a09a310d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在香港，贫困人口的数量和贫富差距的大小似乎近年来有所恶化。在这座城市应对贫困挑战的过程中，也许我们可以向贵州学习，这个曾经的贫困省份如今已经变成了一个充满希望和信心的地区。&lt;/p>;&lt;p>;归根结底，就是利用该地区独特的优势&lt;/p>;&lt;p>;在我们最近到贵州推广心理健康教育期间，我们对一个地区的转变感到震惊曾经以“三尺无平地”而闻名的中国西南重要的交通和地理枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;关键组成部分？桥梁。中国悠久的桥梁建设历史证明了此类建筑如何能够改善城市化、经济发展、生产力甚至社会关系。&lt;/p>;&lt;p>;贵州坐落在西南部山区，是中国变革力量的象征。桥梁。曾经看似不可能的地形已被掌握，桥梁成为连接整个地区的脉络。&lt;/p>;&lt;p>;1979年至2020年，贵州的公路网快速发展，培育了许多新桥梁。特别值得一提的是2009年建成的巴陵河大桥。这座悬索桥不仅在尺寸和复杂性上取得了突破，而且还促进了贵州的交通、贸易乃至体育活动——桥上提供蹦极、跳伞、滑翔伞和其他极限活动.&lt;/p>;&lt;p>;如今，贵州已成为被誉为世界“桥梁博物馆”的贵州。贵州拥有28,000多座公路桥梁，被认为拥有世界最高100座桥梁中的近一半，其中包括前10名中的四座。贵州共有15座桥梁获得了25项国家和国际奖项。这些工程壮举获得国际赞誉，标志着贵州在世界地图上的地位。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，这些桥梁的功能也发生了演变。它们从仅仅作为交通便利设施，现在也是经济发展的催化剂，带来了贸易和旅游业，同时也鼓励了环境保护和生态欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;重要的是，这些桥梁使贵州成为陆路交通枢纽，凸显其在连接“一带一路”倡议中中国西部陆海走廊的独特区位作用，并有可能与成渝地区双城经济圈形成更大的经济区域。&lt;/p>;&lt;p>;这些改善的交通联系减少了贵州省的经济发展，国内生产总值已跃居地区前列。贵州今年上半年的 GDP 已超过 1 万亿元人民币（1,400 亿美元），使西藏或甘肃等同样贫困的地区相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;这些桥梁同时也是旅游胜地，提供了独特的机会打造“桥梁”旅游。例如，巴岭河大桥自2019年以来已吸引了约5万名游客，极大地促进了当地经济的发展。桥梁旅游、体育旅游和文化旅游的融合也带动了当地民宿、露营和当地农产品销售的业务，产生了可观的收入。&lt;/p>;&lt;p>;贵州在实现经济多元化的同时，还涉足高科技领域，贵州致力于包容性增长，推出了茅台酒，展现出强大的市场竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，贵州923万人摆脱了贫困。&lt;/p>;&lt;p>;如果贵州继续深化改革，创造良好的发展环境，它可以利用自身的优势改善交通，吸引更多资源、人力和资金。&lt;/p>;&lt;p>;贵州生活成本低廉，风景优美，夏季气候宜人，为香港和其他地区提供了如何在推动经济发展的同时不忽视的经验教训。弱势群体，与联合国“不让任何人掉队”的可持续发展目标相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;现在是香港搭建桥梁，成为通往世界的超级联系人的时候了。我们需要努力保持和加强我们对中国内地和国际社会的独特贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;香港如何发挥超级联系人的作用&lt;/h3>;&lt;p>;我们的大学一直在在研究和知识交流方面做得很好。我们还需要重新联系社区中的人们，甚至是那些持不同观点的人们，让人们有机会并对未来充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;对于年轻人，我们需要对他们进行投资，以提高他们的社会流动性。我们需要投资基础设施以改善工人的流动性。政府与社会之间的“桥梁”需要重建，以增进信任和理解。&lt;/p>;&lt;p>;政府执行这些政策的能力对于我们的成功至关重要。贵州提供了通过建设桥梁实现转型的绝佳范例。 Likewise, in Hong Kong, we can rebuild ourselves by building bridges.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Afghan women, ‘gradually dying’ as Taliban shuts off more jobs, retrain as nurses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230409/afghan-women-gradually-dying-taliban-shuts-more-jobs-retrain-nurses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/965880bf-1a21-4ad3-8aaa-08960bfd2db8_6d1dae85.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在阿富汗大学任教十年后，前经济学家 Shabana Sediqian 即将接受再培训作为一名护士——这不是她设想的职业转变，但至少可以让她再次走出家门。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的职业女性正在报名参加护理和助产课程，自从两年前塔利班夺取政权以来，她们已经厌倦了被困在家里，而且在失业后急需钱。&lt;/p>;&lt;p>;Sediqian 表示，护理几乎是生活在“贫困线”下的女性唯一仍然可以从事的职业。 “软禁”，因为该国的强硬伊斯兰领导人对他们的自由施加了越来越严厉的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我可以在经济上帮助我的家人，并帮助自己找到工作并走出家门的唯一方法几个小时，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的 Nilab Azizi 是三个孩子的母亲，曾为一个国际援助项目工作，她迫切希望重新回到以前的职业生活，并期待着9 月份开始为期三年的护理课程。&lt;/p>;&lt;p>;“一年多以来，我一直试图重返工作岗位，但塔利班对女性关闭了所有大门，”她说。 “呆在家里无所事事就像逐渐死去。”&lt;/p>;&lt;p>;塔利班政府禁止女孩进入高中、大学和大多数工作，包括为联合国和非政府组织 (NGO) 工作。&lt; /p>;&lt;p>;但是，该禁令并不适用于医疗专业人员。&lt;/p>;&lt;p>;汤森路透基金会采访了全国各地的 10 名护士和实习生，他们表示，他们要么已经转行，要么有朋友和同事已经这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;北部城市马扎里沙里夫一家与卫生部合作的私人医疗机构首席执行官 Khaled Ferdous 表示，参加该机构课程的护理和助产专业学生人数超过了自 2021 年中期以来，这一数字增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;他说，几乎 90% 的人来自不相关的专业背景。他们包括前公务员、教师、记者和大学本科生。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于女孩被禁止接受中等教育，援助机构担心，学习助产和护理的申请将在未来几年枯竭，这会对她们产生可​​怕的影响。阿富汗未来的医疗保健。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管做出了承诺，阿富汗妇女和女孩仍然被困&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;塔利班于 2021 年 8 月 15 日掌权时，36 岁的塞迪琴是西部城市赫拉特一所私立大学的经济系主任。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，她的照片出现在教职员板上被白了。几周后，她的职位由一名男子填补。从那时起，她就成了一名家庭主妇。&lt;/p>;&lt;p>;经济拮据和困在家里的挫败感促使她从九月份开始参加护理课程。她的一个姐妹在不得不放弃大学文学学位后，已经开始接受助产士培训。&lt;/p>;&lt;p>;“每天都在经济上和情感上挣扎，”过去每月收入 400 美元的 Sediqian 说。 &lt;/p>;&lt;p>;这位三个孩子的母亲作为一名护士预计每月收入约 150 美元，并希望攒钱送女儿们出国留学。&lt;/p>;&lt;p>;Sediqian 说她对此感到愤怒她所有的知识和专业知识都被抛弃了，但计划在新的职业中利用她的领导技能来赋予其他护士权力。&lt;/p>;&lt;p>;对于阿齐兹来说，护理更适合她之前在马扎尔教育家庭的工作-与 i-Sharif 和周边村庄讨论医疗保健问题。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗是世界上孕产妇和婴儿死亡率最高的国家之一，在怀孕或分娩期间每两小时就有一名妇女死亡。&lt;/p>;&lt;p>;阿齐兹希望护理职业将帮助她继续提高人们对母乳喂养、儿童营养和童婚危险的认识——童婚在阿富汗呈上升趋势，并增加了出生并发症和孕产妇死亡的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班的对妇女的镇压升级，而世界却视而不见：报告&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;阿富汗的经济危机和塔利班接管后国际发展援助的撤回使负担过重的卫生部门难以维持生计。&lt; /p>;&lt;p>;国际捐助者继续为基本卫生服务提供资金，但仍存在重大缺口 — — 特别是在农村地区 — — 并且许多卫生专业人员因更广泛的人才外流而离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;阿富汗根据官方数据，约有 4,400 个医疗机构，大部分由国家或国际非政府组织运营。&lt;/p>;&lt;p>;但许多诊所缺乏熟练的工作人员、设备和药品。农村地区的一些机构几乎无法运转。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，随着贫困加剧，营养不良加剧，需要治疗的人数有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;Shaqayque Barakzai，19 岁，赫拉特的一名老学生护士说，她的工作让她感到“在这个女性的黑暗时代，她被赋予了权力和价值”。&lt;/p>;&lt;p>;她曾想成为一名室内设计师，但在塔利班禁止女孩进入高等院校后，她选择了护理工作教育。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她担心找工作。当她 2021 年开始课程时，有 50 名学生，但她说最新的入学人数是这个数字的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;“我最担心的是，当我们明年毕业时，将没有足够的工作机会一切，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;巴拉克扎伊说，虽然非常基本的农村诊所有空缺，但塔利班不允许妇女单独出行。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构称，女性卫生工作者面临着特殊的挑战，包括在检查站对他们的着装、工作或缺乏监护人（监护人的男性亲属）进行严厉审问。&lt;/p>;&lt;p>;有些人甚至因为没有监护人而被从工作场所送回家。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一位人道主义专家描述了一位带着年幼婴儿的卫生工作者如何被一名公交车司机留在路边，距离她位于农村地区的家有几英里远，因为她没有亲属。&lt;/p>;&lt;p>;之后搬到新工作后，她的丈夫不得不辞掉工作，因为除非他和她在一起，否则她不可以上夜班。&lt;/p>;&lt;p>;监护人的要求也增加了农村地区流动医疗队的成本。 &lt;/p>;&lt;p>;一个非政府组织表示，最初每个团队派出一名陪同人员，但当局越来越多地要求每位女性配备一名监护人，这使得每次旅行的费用每天增加约 40 美元，并可能使总费用增加约 7,000 美元&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，联合国儿童基金会与当地非政府组织一起帮助管理该国约 60% 的卫生服务，表示在其支付工资的 27,000 名员工中，女性占到了 10,000 人，略高于 18 名。几个月前。&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班让所有阿富汗人的生活变得更糟。现在，外国援助正在枯竭&lt;/h3>;&lt;p>;支持全国其他医院和诊所的全球医疗慈善机构无国界医生组织 (MSF) 表示，其 900 名医务人员（即一半以上）是女性。&lt;/h3>;&lt;p>;该慈善机构为全国各地的其他医院和诊所提供支持。 p>;&lt;p>;但是无国界医生驻阿富汗代表菲利佩·里贝罗 (Filipe Ribeiro) 对未来的人员配置表示严重担忧。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班接管时即将获得资格的女实习医生被禁止参加期末考试，女医生被禁止参加专业研究。&lt;/p>;&lt;p>;尽管护理和助产学校仍然开放，但里贝罗表示，禁止女子高中教育意味着她们很快将很难找到学生。&lt;/p>;&lt;p >;“谁将成为明天的助产士？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“很高兴知道一些女性现在正在尝试接受护士培训，但从中长期来看，这将是一场灾难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man 2 years for using Instagram to ask primary school pupils for sexual favours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230419/singapore-jails-man-2-years-using-instagram-ask-primary-school-pupils-sexual-favours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/08/7890b057-eeb4-49d6-9439-b775d3192cd2_f9a273ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，一名 33 岁的男子因接近而被判处两年监禁苏莱曼·侯赛因 (Sulaiman Hussain) 早些时候承认了两项对 16 岁以下未成年人进行性诱骗的指控。年龄，以及一项导致儿童或青少年犯罪的指控。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时还考虑了其​​他三项指控。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年或之前的某个时候，Sulaiman 开始与他在社交媒体平台上偶然遇到的女性资料聊天。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件称，他会专门接近青少年，希望他们更加“友好”。&lt;/p>;&lt;p>;知道他们不会招待如果他透露自己的真实年龄，苏莱曼告诉他们他20多岁。&lt;/p>;&lt;h3>;为了儿子的教育而在新加坡逾期居留的中国妈妈：“这是值得的”&lt;/h3>;&lt;p>;10月30日， 2021年，苏莱曼在Instagram上添加了第一位受害者——一名11岁的女孩为好友。&lt;/p>;&lt;p>;然后他开始与她进行性对话，询问她“kkj”是什么意思”，是否喜欢，是否想对他进行口交。&lt;/p>;&lt;p>;对此，受害者说这意味着“阴茎”，而她只有11岁。&lt;/p>;&lt;p>;不过，苏莱曼表示他并不在意，“只是为了体验”。&lt;/p>;&lt;p>;谈话中，女孩提到了她的两个朋友，当苏莱曼给他看了一张他们的照片后，他叫了其中一个朋友。她的朋友们“又热又性感”，并说他想与对方发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;然后他在 Instagram 上将他们俩添加为好友。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月 1 日，苏莱曼要求受害者在她的小学附近与他见面，并对他进行口交。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件称，他也打算发生性行为，因为他感到“饥渴”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于女孩放学晚了，会议没有举行。&lt;/p>;&lt;p>;苏莱曼毫不留情地在晚上晚些时候再次给她发消息，安排会面，并发送了一张自己的露骨照片。&lt;/p>; &lt;p>;当她拒绝与他进行视频通话的请求时，苏莱曼称她“无聊”。&lt;/p>;&lt;p>;在女孩的一位朋友告诉女孩的老师苏莱曼发送的消息后，他后来被捕.&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 8 月 31 日，Sulaiman 在 Instagram 上添加了他的第二个受害者——一名 10 岁的女孩。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 9 月的某个时候，他开始了一个不适当的行为与她交谈。&lt;/p>;&lt;p>;在 Instagram 上看到女孩手上沾有胶水的视频后，他告诉她应该触摸他的“叮咚”。&lt;/p>;&lt;p>;当她问时他明白他的意思，他说他想和她发生性关系。随后，他继续向她提出性要求，例如发送自己的露骨照片，但她没有答应。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她最终在一个月后发送了一张自己的裸照，以便他停止发送信息。法庭文件称，同月，苏莱曼试图给她视频通话，她接受了，因为她“很好奇他长什么样”。&lt;/p>;&lt;p>;然后他们手淫了应苏莱曼的要求，他们在视频通话中进行了大约五分钟。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月 1 日，苏莱曼安排第二天在女孩所在的小学附近与她见面。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她没有出现。然后，他要求女孩发送一张自己的裸照，作为让他等待的道歉，女孩答应了。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件没有说明第二名受害者何时报告此事。&lt;/p>;&lt; h3>;世界前7名最强大的海军中有5个在亚洲。新加坡排名第24位&lt;/h3>;&lt;p>;副检察官谭志浩寻求判处24至30个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，苏莱曼是一名性掠夺者，利用了两个人的性好奇心年轻的小学生，以满足自己不正常的性欲。&lt;/p>;&lt;p>;DPP Tan 补充说，苏莱曼在调查过程中被发现患有恋童癖。&lt;/p>;&lt;p>;对 14 岁以下的受害者进行性诱骗，苏莱曼可能会被判处最高四年监禁、罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;那些因儿童犯罪而被判有罪的人，最高可被罚款 2,000 新元（1,500 美元），最高可被监禁一年，或两者兼而有之。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tory Lanez gets 10 years in prison for shooting Megan Thee Stallion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230446/tory-lanez-gets-10-years-prison-shooting-megan-thee-stallion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 07:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/8546c7ea-3fa2-47be-8842-dceb034038e8_01aa31d5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国法官周二因枪击案判处说唱歌手 Tory Lanez 10 年监禁洛杉矶高等法院法官大卫·赫里福德 (David Herriford) 对 31 岁的拉内兹 (Lanez) 作出了判决，他于 12 月被判犯有三项重罪： -自动枪械；车内持有已上膛、未注册的枪支，并因严重疏忽而开枪。&lt;/p>;&lt;p>;这一判决结束了一场戏剧性的审判，这场审判在嘻哈界掀起了一场文化风暴，引发了包括黑人受害者不愿与警察交谈、嘻哈中的性别政治、网络毒性、保护黑人女性以及厌女症的后果，厌女症是厌女症黑人女性的一种特殊经历。赫里福德表示，这“很困难”许多人形容拉内兹在量刑听证会上与向梅根开枪的人“和解”，“善良、慈善的人和好父亲”。&lt;/p>;&lt;p>;“有时好人也会做坏事，”赫里福德说。 “行动是有后果的，在这起案件中没有赢家。”&lt;/p>;&lt;p>;梅根作证说，拉内兹向她的脚后开枪，并在她走下一辆SUV时大喊让她跳舞。他们于 2020 年 7 月在凯莉·詹纳 (Kylie Jenner) 位于好莱坞山的家中参加泳池派对后骑行。她必须接受手术以取出子弹碎片。&lt;/p>;&lt;p>;“自从我被被告恶意开枪以来，我没有经历过一天的平静，”梅根在检察官周一宣读的一份声明中说。 “慢慢地，但可以肯定的是，我正在康复并康复，但我永远不会像以前一样了。”&lt;/p>;&lt;p>;在法官宣判之前，拉内兹向赫里福德求饶。 Lanez 请求缓刑或判处最低刑期。&lt;/p>;&lt;h3>;BTS 和 Megan Thee Stallion 合作制作新的 Butter remix&lt;/h3>;&lt;p>;“如果我能扭转那天晚上发生的一系列事件并改变它们，”我会的，拉内兹继续说道。 “受害者是我的朋友。受害者是我至今仍然关心的人。” He added: “Everything I did wrong that night, I take full responsibility for.”&lt;/p>;&lt;p>;Lanez appeared stunned while the sentence was read, but had no audible reaction.宣判后，他的家人和法庭上的粉丝也保持安静。&lt;/p>;&lt;p>;宣判前，拉内兹的父亲桑斯塔尔·彼得森 (Sonstar Peterson) 强忍着泪水，谈到这位说唱歌手的母亲在他 11 岁时去世的事，当时他才出生几天。在她第一次表现出可能导致她死亡的罕见血液疾病的症状后。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有人能克服这一点，”他谈到他们最小的孩子，他的法定名字是Daystar Peterson 。 “但他的音乐成为了他的出路。”&lt;/p>;&lt;p>;Lanez 于 2009 年开始发行混音带，人气稳步上升，并转向各大唱片公司的专辑。他的最后两张专辑都进入了 Billboard 排行榜前 10 名。&lt;/p>;&lt;p>;梅根·西·斯塔林 (Megan Thee Stallion) 现年 28 岁，在枪击事件发生时已经是一颗冉冉升起的新星，此后她的声望不断飙升。原名梅根·皮特 (Megan Pete)，她赢得了 2021 年格莱美最佳新人奖，并凭借与碧昂丝 (Beyoncé) 合作的《Savage》获得单曲第一名，并作为嘉宾出演了卡迪·B (Cardi B) 的《WAP》。&lt;/p>;&lt;p>;老彼得森作为一名基督教牧师，他是对拉内兹的品格和慈善捐赠发表声明的几位人士之一，拉内兹小儿子的母亲也是如此，她在法庭上谈到了拉内兹作为父亲的品质。还有数十人写信给赫里福德，其中包括说唱歌手伊基·阿塞莉亚 (Iggy Azalea)，她请求法官做出“具有变革性的判决，而不是毁灭性的判决”。&lt;/p>;&lt;p>;赫里福德说，拉内兹大约六岁的儿子，还送来了一封手写信，但法官没有进一步描述。&lt;/p>;&lt;h3>;谁杀了图帕克·沙库尔？拉斯维加斯警方发出搜查令&lt;/h3>;&lt;p>;拉内兹的家人和支持者挤满了法庭；在审判期间，他们声称对他的起诉是由梅根和音乐界有权势的人物发起的。 12月宣读判决后，拉内兹的父亲谴责了导致他儿子被定罪的“邪恶制度”；周一，桑斯塔尔·彼得森 (Sonstar Peterson) 就自己的言论向赫里福德 (Herriford) 道歉。&lt;/p>;&lt;p>;拉内兹 (Lanez) 被定罪后已入狱。洛杉矶县监狱的一名牧师周一在法庭上表示，拉内兹领导了每日祈祷小组，这缓解了他被关押的保护性拘留所的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;赫里福德拒绝了拉内兹辩护律师提出的请求5 月 9 日进行新的审判。定罪后立即提出此类动议很常见，但很少成功。拉内兹的律师辩称，没有足够的证据对他定罪，而且向陪审员提交的一些证据不应该被允许。&lt;/p>;&lt;p>;律师们对梅根的证词进行了辩解，即拉内兹敦促她不要去警察局，因为他正在假释，将会陷入严重的麻烦，这既是不真实的，也是对之前不良行为的不适当的宽容。 And they said DNA evidence that prosecutors used to argue Lanez was the likely shooter fell well short of industry standards.&lt;/p>;&lt;p>;Lawyers for Lanez plan to appeal against the conviction.&lt;/p>;&lt;p>;Herriford found earlier on Monday that Megan was an especially vulnerable victim when she was shot, but that Lanez was not especially cruel or callous in firing at her.&lt;/p>;&lt;p>;“She has permanent scarring, physically,” Deputy District Attorney Alexander Bott said in court.&lt;/p>;&lt;p>;“And she certainly will have emotional scarring for the rest of her life.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>