<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese cooking oil scandal prompts new safety rules for transporting products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276586/chinese-cooking-oil-scandal-prompts-new-safety-rules-transporting-products?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/6a45486e-3d2a-4d39-8814-05b921f911ee_9ec4a9a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在起草有关可能使用的集装箱类型的规则在震惊全国的食品安全争议之后运输食用油。照片：Future Publishing via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在震惊全国的丑闻发生后，中国正在起草运输食用油的国家标准。&lt;/p>;&lt;p>;上周，食品安全监管机构表示，经过调查，两名司机被捕，三家公司因使用不干净的油箱运输食用油而受到处罚，新闻媒体对此进行了报道。监管机构表示，除此案外，他们“没有发现任何类似问题”。&lt;/p>;&lt;p>;国家粮食和战略储备局周二提出的新规则将在周日之前向公众开放反馈。 &lt;/p>;&lt;p>;草案指出，我国是植物油消费大国，石油运输需求巨大。 2023年，全国石油消费总量为3900万吨。丑闻发生后，中国国务院已要求及时制定行业法规。&lt;/p>;&lt;p>;草案规定，运输食用油和非食用油必须使用特定容器不应该使用罐头。罐头的质量应当符合我国食品安全法规定的标准。此外，还必须检查运输记录，并定期使用特定类型的清洁剂和水清洗罐子。&lt;/p>;&lt;p>;草案中没有规定各方不符合要求的后果的条款。&lt;/p>;&lt;p>;草案中没有规定各方不符合要求的后果的条款。 p>;&lt;p>;新京报7月发表报道称油罐车运载食用油和化学品且在装载之间不进行清洗已是运输行业的“公开秘密”后，食品安全监管机构立即展开调查&lt;/p>;&lt;p>;记者在食用油工厂门前监视，看到两辆不同运输公司的卡车进出。&lt;/p>;&lt;p>;报道中，监管部门称，第一辆卡车载有35.91吨食用油，其中 11 吨用于制造动物饲料。他们说，其余的尚未出售，已被密封以防止进一步使用。&lt;/p>;&lt;p>;第二辆卡车装载了 31.86 吨，其中 29.38 吨已包装并出售，主要销往鄂尔多斯市位于中国西北部的内蒙古自治区。据监管机构称，约 7.78 吨已售出但尚未使用的产品已被召回并封存。&lt;/p>;&lt;p>;当局似乎已结束调查。共产党喉舌《人民日报》周日在评论中表示，这些处罚体现了中国“对食品安全问题的零容忍态度和以人民为先的立场”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但许多成员的公众对结果表示怀疑和不满，指出仍有问题没有得到解答。&lt;/p>;&lt;p>;在一篇现已被审查的微信文章中，新闻评论员向东亮问道：“记者是如何准确找到只有两辆油罐车在混油？”&lt;/p>;&lt;p>;向先生指出，路上有超过18万辆汽车，但调查只发现两辆有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体用户还质疑为何上个月在新闻报道曝光食用油丑闻后用户数量激增后，一款卡车追踪应用程序下线了。&lt;/p>;&lt;p>;一系列食品安全丑闻动摇了中国公众的信心。 2008 年，最臭名昭著的事件之一是中国供应商在奶粉中添加了三聚氰胺（一种用于制造塑料的化学物质），以人为地提高蛋白质含量，导致约 30 万名儿童中毒。政府展开调查，对污染和掩盖事实负责的人判处死刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Vanke suffers first interim loss in two decades as home sales plunge 38%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3276636/china-vanke-suffers-first-interim-loss-two-decades-home-sales-plunge-38?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/2a277c2e-c151-40cf-9e74-1106b6c29de2_e5948f8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海万科浪石花语开发项目在建住宅楼，摄于 2024 年 5 月 24 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾是中国第二大住宅建筑商的万科，二十年来首次报告中期亏损，凸显了损失的严重性该国长期的房地产危机仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的开发商公布 2024 年前 6 个月的净亏损为 98.5 亿元人民币（14 亿美元），而利润为 98.7 亿元人民币根据周五晚间向香港证券交易所提交的文件，该公司 2023 年同期的亏损为 2003 年以来的首次中期亏损，较该公司定义的范围上限高出 9.4%上个月发布盈利预警。&lt;/p>;&lt;p>;在出现亏损之前，内地主要开发商世茂集团、佳兆业集团和花样年控股周四均报告亏损扩大，推迟了克服债务危机的努力。最近重组债务的融创也面临着类似的困境。&lt;/p>;&lt;p>;受为减少库存而向购房者提供折扣的拖累，万科营收同比下降 29% 至 1428 亿元。该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;合同房屋销售额同比下降37.6%至1270亿元。开发商不会派发中期股息。&lt;/p>;&lt;p>;“报告期内新房市场仍处于调整之中……尽管房屋销售跌幅收窄，但仍需时日才能恢复购房者的信心。”万科表示，“二季度有一系列支持政策”。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，公司将“坚决落实”措施，重点抓好“保送货上门、保还债、转型高企”。它补充说，这一结果是在内地房地产行业经历多年危机之际取得的，自2020年政府推出“三条红线”政策以来，该行业一直陷入困境。限制开发商的借贷狂潮。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国承诺购买未售出的房屋以减少库存并重振该行业，但 5 月份宣布的历史性救助计划（包括为此目的设立 3000 亿元人民币的基金）未能实现这一目标。据中国房地产信息集团（CRIC）称，今年前六个月，中国百强开发商的成交额下降了39.5%，至1.85万亿元人民币。 CRIC的数据显示，7月份的销售额较6月份下降36.4%，至2790亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;在公告发布前的周五，万科股价上涨近10%，至4.11港元，恒生指数上涨1.3%创七周新高。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar vows to eradicate corruption, urges new leadership culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276640/malaysias-anwar-vows-eradicate-corruption-urges-new-leadership-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/33a01421-da10-496f-841b-e52f7c1dfbeb_0dd0f86c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔·易卜拉欣发誓要结束马来西亚的腐败，敦促团结和负责任在打击腐败的同时发挥领导作用。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周五重申了他对消除腐败的承诺，呼吁建立一种新的领导文化，将国家利益置于个人利益之上。&lt;/p>;&lt;p>;自近两年前上台以来，安瓦尔一直将打击腐败作为其议程的核心焦点，因为他寻求巩固对其政府的支持，而政府仍在努力争取该国马来穆斯林多数群体的广泛支持。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔表示，该国的地方领导人“鲁莽、傲慢、腐败和贪婪”，就像1957年国家摆脱英国统治获得独立时被他们取代的殖民统治者一样。&lt;/p>;&lt;p >;“决不能允许这种情况继续下去，”他在周六独立日庆祝活动之前的全国讲话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我的希望是结束旧的做法并开始一种新的领导文化，更负责任的是，不允许窃取国家的财富并滥用权力。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在讲话中没有提及任何过去领导人的名字，也没有指出任何具体的腐败案例。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;今年早些时候，他的政府发起了一场高调的反腐败行动，将他的政治对手、两任总理马哈蒂尔·穆罕默德的家人和亲密伙伴牵涉其中，安瓦尔曾表示，这项行动将追究精英的责任数十年来滥用职权和权力。&lt;/p>;&lt;p>;马哈蒂尔于 1998 年解除了安瓦尔的副手职务，后来又以腐败和鸡奸罪将他入狱，他指责总理有选择性地迫害他的批评者。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/719fa0bb-ae34-4604-9f69-d5aa22010c7c_a66cec46 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔·易卜拉欣发誓要根除腐败，呼吁建立优先考虑马来西亚国家利益的新领导文化。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔表示，这个国家及其治理体系长期以来使腐败猖獗，并破坏马来西亚的独立。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人必须团结起来，他说，拒绝可能为虐待和腐败铺平道路的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“在这里，我呼吁所有马来西亚人接受这样一个现实，即我们的独立是通过我们团结的力量实现的，”他说&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，政府还将继续对任何试图散布不团结或煽动种族仇恨的个人或政党采取行动，并补充说，他们“必须从那些试图破坏我们团结的人手中拯救我们的国家”。 &lt;/p>;&lt;p>;在政府宣布计划要求社交媒体和互联网消息平台获得在马来西亚运营的许可后，批评者指责安瓦尔政府放弃了改革议程并压制言论和表达自由。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们将尽一切努力修改我们的法律并确保我们国家的安全，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s anti-corruption body opens new probe into embattled Move Forward party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276635/thailands-anti-corruption-body-opens-new-probe-embattled-move-forward-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/9bb3b9b5-0aff-4a61-920a-87f668e0c4ab_c296ea35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷前进党总部的支持者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国反腐败机构周五表示，正在调查已解散的前进党的 44 名成员，此前有投诉要求他们终身禁止政治参与，因为他们支持旨在修改反腐败法的立法。不到一个月前，法院下令解散去年选举中出人意料的获胜者“前进”组织，因为该组织在竞选时承诺修改该法律，该法律保护了王室成员的合法权益。免受批评的强大王冠。&lt;/p>;&lt;p>;在 44 名接受调查的人中，有 25 名现任人民党议员，该党是前进党的最新化身，也是议会中最大的政党。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的冒犯君主法， 《刑法》第 112 条是世界上最严格的刑法之一，每一次被认为侮辱王室的行为可判处最高 15 年监禁。该法律的批评者表示，该法律已被滥用于政治目的以压制反对派。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/30/fdc05be9-a14c-4fb9-bd53-8f53c446ee5d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国已解散的前进党前成员参加在曼谷举行会议，讨论组建新政党并投票选出新政党领导人。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家反腐败委员会的职权范围不仅限于腐败，该委员会表示尚未提出任何指控，也不会传唤全部 44 人。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已开始致电相关人士了解事实，”其副秘书长 Sarote Phuengrampan 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“这一步骤是为了收集证据，但尚未有人受到指控。 &lt;/p>;&lt;p>;根据其程序，如果专家组发现足够的不道德行为证据，就会对人们提出指控，这些人可以在决定是否在法庭上起诉他们之前提出辩护。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;如果最高法院认定他们犯了罪行，他们可能会被终身禁止从政，去年一位“前进”政客也遭受了同样的命运，他在社交媒体上发布了被认为不尊重君主制的帖子。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新案件是由保守派活动人士于二月份提起的，两天前，宪法法院下令 Move Forward 放弃修改冒犯君主法的运动。&lt;/p>;&lt;p >;前进党的反建制政策，包括军事改革和取消商业垄断，为其赢得了巨大的城市和青年支持，但与泰国的强大利益发生冲突，正如与保皇党军队结盟的立法者阻止其组建政府时所表明的那样。&lt;/p >;&lt;p>;人民党资深议员 Sirikanya Tansakul 表示，她正在准备法律辩护，并不担心终身禁赛的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“更令人担忧的是，[一项不利的]决定将导致新先例：试图修改可能意味着严重的道德违规，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“修改第 112 条或任何法律都是不可能的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Conflict or cooperation – how will US election affect China relations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276243/conflict-or-cooperation-how-will-us-election-affect-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/2101e95f-60a3-483d-9c8d-af04ca7856b4_d467de86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着美国总统大选的临近，全世界都在密切关注，因为他们知道选举结果将在未来几年对中美关系产生重大影响。这一关键的双边关系是 21 世纪最重要的双边关系之一，目前正处于关键时刻。经过几十年的接触和相互依存，近年来出现了向竞争的巨大转变，紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;共和党和民主党政府都将中国的增长视为对美国重大利益的威胁。相反，中国认为美国的行为试图扼杀其发展并剥夺其在世界舞台上的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，11 月的总统选举成为一个潜在的转折点。下一届政府的政策和方针将在决定世界最大的两个经济体是否能够找到和平共处或是否会进一步陷入冲突方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;两国截然不同的愿景主要候选人——美国前总统、共和党候选人唐纳德·特朗普和民主党候选人、副总统卡马拉·哈里斯——提出了有些不同的前进道路。每一个事件不仅对所涉及的两个国家，而且对整个全球秩序都具有深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已表示有意加大对中国的对抗态度。他提出的政策包括对中国进口商品征收高达 60% 的全面关税，经济学家警告称，此举可能会给美国消费者和全球经济带来严重后果。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对国际关系的交易观显而易见。他建议台湾应该为美国的保护付费的言论，表明两岸关系的微妙平衡可能发生转变。这种做法有可能进一步破坏本已不稳定的关系，并可能导致事态升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，哈里斯和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹(Tim Walz)领导的政府将有可能出现对中美关系采取更加细致入微的态度。虽然哈里斯很可能会继续执行拜登政府对华政策的许多方面，但她选择沃尔兹作为竞选搭档带来了一个有趣的变数。&lt;/p>;&lt;p>;凭借他在中国的经验以及在任职期间对中国表现出的兴趣，在国会，沃尔兹可能会提倡采取更加积极和务实的方法。这并不是说要回到以前的接触时代，而是承认即使在战略竞争的背景下，在共同感兴趣的领域进行对话与合作也是至关重要的。&lt;/p>;&lt;p>;这些有些不同的做法远远超出了双边关系的范围。中美动态已成为全球政治和经济的主轴。关系的进一步恶化可能会加速去全球化的趋势，使世界经济分裂成相互竞争的集团，并增加军事对抗的风险。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这可能会使全球应对气候变化、气候变化等跨国挑战的努力变得复杂化。流行病和核扩散。这些都需要世界最大的两个经济体之间进行一定程度的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，更加平衡的做法可以为选择性合作创造空间。反过来，这可能会带来一个更加稳定的国际环境，从而在不忽视根本分歧的情况下在共同挑战上取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;北京似乎相信，无论谁获胜，下一届美国政府都将保持敌对态度对中国的立场。这种看法植根于华盛顿两党就应对中国崛起达成的共识。然而，北京很可能会看到这两种潜在结果之间的重要细微差别。&lt;/p>;&lt;p>;在经济方面，中国重新强调加强国内消费和实现国际贸易关系多元化，以减少对美国市场的依赖。这与其双循环战略相一致，旨在增强国家抵御外部冲击的能力。在技​​术领域，中国正在加倍努力，以实现关键领域的自给自足，特别是半导体。&lt;/p>;&lt;p>;在外交上，中国可能会寻求进一步发展与其他国家的关系，特别是与发展中国家的关系。通过提供更多的市场准入或投资，北京希望使华盛顿建立针对中国的统一战线的努力变得更加复杂。与此同时，中国可能对对话和谈判保持开放态度，认识到管理与美国的紧张局势以避免彻底冲突的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;展望未来，无论情况如何根据选举结果，中美关系的某些趋势可能会持续下去。从接触到遏制的根本转变短期内不太可能逆转。技术仍将是一个关键战场，在人工智能、量子计算和先进半导体等被视为优势关键的领域占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这种双边关系的强度和性质以及合作潜力在共同感兴趣的领域，将受到下一届美国政府政策选择的重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普担任总统期间可能会采取更具对抗性和交易性的做法，这可能会加速经济脱钩，并增加经济脱钩的风险。冲突。哈里斯-沃尔兹政府可能会寻求更细致的接触，从而有可能为应对全球挑战的对话和选择性合作开辟途径。&lt;/p>;&lt;p>;总统选举对于美中关系乃至全球秩序来说都是一个关键时刻。我们仍然希望，无论选择哪条道路，都将在这两个大国之间建立稳定和建设性的关系，并认识到它们共存和有选择的合作的能力对于解决 21 世纪人类面临的无数挑战至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany deports 28 Afghan nationals, the first since 2021 Taliban takeover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276631/germany-deports-28-afghan-nationals-first-2021-taliban-takeover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/cffa1434-8e97-4af1-b8d3-730d2ce0709c_05709b41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驱逐出境不太可能导致更广泛的解冻德国与塔利班的关系。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国于周五将阿富汗国民驱逐回祖国，这是自 2021 年 8 月塔利班重新掌权以来首次。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人 Steffen Hebestreit 描述道28 名阿富汗国民被定罪为罪犯，但没有立即回应澄清其罪行的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 称此举是德国的安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;德国与塔利班没有外交关系，需要政府通过其他渠道开展工作。周五的行动不太可能导致德国和塔利班之间的关系更广泛地解冻，特别是在上周颁布了第一套旨在防止阿富汗恶行和弘扬美德的法律之后。其中包括要求女性在外出时隐藏自己的脸部、身体和声音。&lt;/p>;&lt;p>;德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 在 X 上的帖子中猛烈抨击了道德法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/d91a652b-85d8-4969-a5dd-6128bfb3d07f_ce319de1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;索林根持刀袭击案的嫌疑人被带到联邦法院调查法官面前后被直升机带走。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赫贝斯特雷特表示，驱逐行动已经进行了数月，但驱逐行动发生在嫌疑人所在的索林根镇发生致命持刀袭击事件一周后。一名在德国申请庇护的叙利亚公民。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人本应于去年被驱逐到保加利亚，但据报道失踪了一段时间并避免了被驱逐。周日，他因涉嫌谋杀和加入恐怖组织而被下令拘留，等待进一步调查和可能的起诉。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰国激进组织声称对上周五的袭击负责，但没有提供证据。该极端组织在其新闻网站上表示，袭击者的目标是基督徒，他发动袭击是“为了向巴勒斯坦和世界各地的穆斯林报仇”。这一说法无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;周日德国萨克森州和图林根州地区选举之前，也存在关于移民问题的辩论，预计民粹主义德国另类选择党等反移民政党将在德国萨克森州和图林根州进行地区选举。出色地。六月，在一名阿富汗移民持刀袭击导致一名警察死亡、四人受伤后，总理奥拉夫·舒尔茨誓言该国将再次开始驱逐来自阿富汗和叙利亚的罪犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/44c842bc-611f-44cb-b158-0faf1fe29697_790161d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;勃兰登堡门前的参与者抗议，纪念索林根恐怖袭击的受害者。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据德国新闻社德新社报道，费瑟周四宣布了一项收紧刀具法规的计划。她还与执政联盟的其他官员一起在新闻发布会上承诺让驱逐行动变得更加容易。&lt;/p>;&lt;p>;德国国际特赦组织秘书长朱莉娅·杜克罗在周五的一份声明中猛烈抨击了阿富汗人的驱逐行动，她说政府在竞选期间屈服于政治压力。她补充说，阿富汗并不安全，并声称驱逐行动违反了国际法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines aims to acquire Typhon missile launcher as regional arms race intensifies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276632/philippines-aims-acquire-typhon-missile-launcher-regional-arms-race-intensifies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/5cb29b07-83ae-44aa-bd1e-cd270cef8269_101ad1d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美制堤丰导弹发射系统。照片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾正计划购买美国制造的“堤丰”导弹发射器，分析人士表示，这种先进的武器可能会改变该国的威慑能力，从而提高其威慑能力。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军事参谋长小罗密欧·布劳纳将军周四表示，菲律宾希望采购中程能力（MRC）或“堤丰”导弹系统，作为马尼拉更加关注外部战略的一部分防御。&lt;/p>;&lt;p>;“这一进步的一部分是试图采用现有的最新武器系统，足以让我们达到预期的效果。因此，现代武器之一当然是导弹系统，”布劳纳在菲律宾高级国防官员会议后的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;堤丰是一种陆基地面发射系统能够发射标准导弹 6 (SM-6) 和战斧对地攻击导弹，射程分别超过 240 公里（150 英里）和 2,500 公里（1,550 英里），这些距离可进入南中国海和台湾海峡其半径。&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军四月份在吕宋岛北部部署了堤丰发射器，作为联合训练演习的一部分。据报道，该系统仍驻扎在该地区，以便菲律宾军队熟悉它。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉德拉萨大学政治学教授舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 周五告诉《亚洲周刊》，该系统可能是华盛顿 7 月宣布的向菲律宾提供 5 亿美元安全援助计划的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/30/6b11169e-ff0b-4be8-ac90-95c726​​18a616_7efbd17c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021年共和国的印度布拉莫斯导弹系统新德里的日间游行。菲律宾于四月份从印度接收了第一批布拉莫斯导弹。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“借助我们的布拉莫斯导弹电池，这些系统可以成为我们领土防御网络的一部分。随着计划采购多用途战斗机和潜艇，“堤丰”可能会改变游戏规则，并显着增强该国的威慑态势。”前海军军官奥纳表示。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾随着中国继续在有争议的南海与中国对峙，该国寻求增强其导弹防御能力。今年 4 月，根据两国于 2022 年签署的价值 3.75 亿美元的协议，中国从印度购买了今年第一批布拉莫斯导弹。&lt;/p>;&lt;p>;中国抗议在菲律宾部署“堤丰”导弹，并指责马尼拉中国国防部长董军在新加坡香格里拉对话会上与美国国防部长劳埃德·奥斯汀会面时将该系统描述为“对地区安全的真正威胁”。 5月。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉地区安全研究所首席执行官克里斯·加德纳(Chris Gardiner)表示，由于美国对先进军事技术的严格控制，马尼拉购买“堤丰”号的提议可能会变得复杂。加德纳补充道，即使是盟友采购武器，华盛顿也会对竞争对手认为美国可能作为供应商直接卷入地区冲突的看法保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“这种担忧是显而易见的尽管乌克兰有明确的自卫理由，但美国如何限制乌克兰在对抗俄罗斯的战斗中使用其技术，”加德纳在亚洲本周表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/1dae8498-995a-444b-ab31-0c36a449928c_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;在 2024 年两国军队参加的“肩并肩”军事演习中，一名菲律宾士兵正在守卫一艘美国军用气垫船。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加德纳表示，此类收购还将带来加速印太地区军备竞赛的风险，而中国的军费开支和先进武器的部署已经加剧了军备竞赛国际发展与安全合作组织常驻研究员兼副主席约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 表示，马尼拉购买“堤丰”号的另一个潜在障碍是，在两国之间的竞争中，菲律宾未来的外交政策存在不确定性。 &lt;/p>;&lt;p>;据埃斯佩尼亚报道，总统小费迪南德·马科斯和副总统萨拉·杜特尔特之间日益加深的裂痕令人担忧，因为杜特尔特家族此前毫不掩饰其亲北京立场。 &lt;/p>;&lt;p>;他说：“如果萨拉在 2028 年赢得[总统职位]，那么所做的所有努力，包括 MRC 等技术共享，可能不仅会瓦解，而且还有将知识产权秘密传送到中国的风险，其军事组织热衷于利用符合北约要求的作战系统中可能存在的弱点，并为自己重新设计它们。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果萨拉输给了非中国绥靖者，这次 MRC 采购可能会带来好处对菲律宾武装部队导弹能力的战略影响。”&lt;/p>;&lt;p>;小马科斯于 2022 年赢得总统职位后，他通过与华盛顿建立更密切的关系来改变该国的安全政策，使美国能够获得另外四个导弹根据《加强防务合作协议》，菲律宾境内的军事基地。根据该协议，美国军方可以定期轮换部队，并在菲律宾部署防御装备，作为联合军事演习的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，总统废除了前任罗德里戈的亲华倡议。杜特尔特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国反对在菲律宾部署“堤丰”系统，但分析人士表示，马尼拉应该购买该系统以增强其威慑力。&lt;/p>;&lt;p>;“它应该埃斯佩尼亚说：“在中国舰艇和无人机发生公开冲突的情况下，将其部署在北吕宋指挥部和西部指挥部地区。”新加坡国际研究中心表示，菲律宾军队通过与美国同行的演习，已经掌握了使用“堤丰”等先进导弹系统的足够知识。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，HIMARS 和 MRC 等系统已经认为向菲律宾的部署是演习的一部分。持续暴露意味着法新社对其运作方式的了解至少有限。”帕拉达说。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉有兴趣收购“堤丰”号，正值菲律宾和中国之间在南海的紧张局势持续发酵之际。 &lt;/p>;&lt;p>;在最新的事件中，中国和菲律宾船只周一在萨比纳浅滩附近相撞。最近发生的其他冲突包括中国海警扰乱马尼拉对仁爱礁的补给任务，以及一架中国战斗机在菲律宾巡逻机附近发射照明弹。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court gives drunk, disorderly off-duty police officer suspended jail sentence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276623/hong-kong-court-gives-drunk-disorderly-duty-police-officer-suspended-jail-sentence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 18:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/48a0a52e-38b8-4f65-89ce-c5cce97df53a_69cf157d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察总督察叶安安接完邮件后于周五离开沙田法院因扰乱治安行为而被判处缓刑。照片：Brian Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院因在医院里醉酒的行为而对一名资深警察局长审查员判处暂停判刑，而主持人的治安法官谴责她将“羞耻”带给她&lt;/p>; &lt;p>; Sha Tin Court周五在53岁的Ann Yip Man-yi定罪，他在去年10月22日与住院的母亲发生争议后，在CUHK医疗中心醉酒和无序行为。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;视频证据表明，伊普（Yip）在被停职前很久是尤恩（Yuen）的助理指挥官，他在病房内发脾气，并指责五名警官被叫到现场“傲慢地”行事并不尊重他们的职业。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;被告称这些官员为“骗子”，并质疑他们为什么像对待“黄色 - 里宾暴徒”一样对待她，这是一种贬义的短语，用于在2019年社会动荡中指代反政府抗议者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在77分钟的争执中，她无法连贯地讲话，将她的本土广东话与英语和日语混合在她的口头交流中，与她的上班同事。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; yip也将物体扔进了房间里在被捕之前。&lt;/p>; &lt;p>;她承认自己在骚动前几个小时喝了一罐啤酒，但坚持她并不是由于中毒而“突然成为某人”的那种。&lt;/p>; &lt;p>;地方法官戴维·楚姆·福（David Chum Yau-fong）说，尽管她声称自己对酒精的容忍度很高，但当时显然很喝醉了。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，有超过三十年的经验的首席检查员积极行动，并反复挑战。 Chum补充说，她的不合作行为也对他人造成了干扰，并给同事带来了困难。案件的重力处于“无序行为的非常低端”，其中罚款是“唯一适当的判决”。&lt;/p>; &lt;p>;，但治安法官拒绝了这一建议，并说Yip曾对她宣誓就职&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果警察在下班时行事不正确，那么[他]如何适合执行法律并要求其他人采取行动，&lt;/p>; &lt;p>; [以类似的方式]？”他说。&lt;/p>; &lt;p>; chum也表示难以置信，被告没有面临更严重的指控，例如抵制警察。&lt;/p>; &lt;p>;法院将YIP判处Yip监禁15天，但暂停了两年鉴于她在纪律诉讼中可能面临的部队和可能的惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;戴维斯说，他的委托人打算在高等法院提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;醉酒且无序行为最高刑期为两个月徒刑，罚款2,000港元（256美元）罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Beijing sets up US$1.2 billion semiconductor fund as China splurges on chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3276614/tech-war-beijing-sets-us12-billion-semiconductor-fund-china-splurges-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/95B3696E-5251-45C1-8ADA-F148A5512CAC_B2DA388A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”减少对外国制造商的依赖。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京市政府已建立了一个新的半导体投资基金，因为中国在与美国的贸易紧张局势加剧的情况下加大了对其芯片行业的支持。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;国有的中冈开发小组周二建立了北京综合巡回行业投资基金，注册资本为85亿元人民币（12亿美元）。根据Qichacha的数据，北京政府于2010年成立了宗教公司，该基金将由注册为北京的北京中心资本基金管理的子公司经营。来自中国当地政府的一系列旨在加强该国筹码部门的倡议。其中最值得注意的是中国综合巡回行业投资基金，这是一项名为“大基金”的国家努力。十亿人民币使其成为有史以来最大的筹码投资基金，几乎与美国总统乔·拜登（Joe Biden）在2022年签署的《筹码和科学法》（CHIPS and Science Act）的530亿美元激励措施相当。&lt;/p>; &lt;p>;分析师期望的。大型基金III是全国半导体供应链（包括设备和材料供应商）的公司的福音，并进行与高级包装相关的投资。&lt;/p>; &lt;p>;最近的上海政府最近还向近10亿美元注入了近10亿美元它自己的芯片基金是上海半导体行业投资基金，在7月建立了450亿元人民币综合巡回行业的父母基金。&lt;/p>; &lt;p>;中国半导体公司的政府补贴已飙升，因为北京的自我削弱了一倍足够的驱动器。根据《邮报》的一项分析，去年在2022年，该国25家顶级筹码公司中有25家跃升了35％，至205.3亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;大量国家补贴为中国半导体行业增长了根据信息技术与创新基金会（ITIF）的报告，这是华盛顿的智囊团。 Itif说，这是中国最大的芯片铸造厂，仍然落后于台湾半导体制造公司（TSMC）五年。 TSMC负责制造全球最先进的芯片的90％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Costly growth: India minister slams online ‘predatory pricing’ for hurting small retailers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3276627/costly-growth-india-minister-slams-online-predatory-pricing-hurting-small-retailers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 19:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/0354C4F-1D12-4AE2-99A4-BED6DFDA6CAA_0E1B5265.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;印度商务首长Piyush Goyyal曾指控包括包括Apaimon的在线零售商。掠夺性定价”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的商务部长通过批评包括亚马逊在内的“掠夺性定价”实践在内的在线平台引发了争议虽然让当地零售商放心 - 执政党的主要选民基础。皮亚什·戈亚尔（Piyush Goyal）上周发起了一份新的报告，就没有提供任何优质的服务或任何投资来支持印度经济。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Goyal指出，亚马逊在上一个财政年度“在资产负债表中遭受了十亿美元的损失”，并建议这笔钱用于合法保护公司的行为。&lt;/p>; &lt;p>;“他们支付了1,000卢比专业人士给专业人员[100亿卢比或1.2亿美元]。我不知道这些专业人员是谁……我很想知道，除非您付给所有顶级律师来阻止他们，否则哪些特许会计师，专业人士或律师将获得1,000亿卢比，以便没有人可以与您作斗争。” Goyal指出，&lt;/p>; &lt;p>;这种损失遭受了“掠夺性定价”，特别是因为该公司不允许直接向该国的消费者出售任何商品。&lt;/p>; &lt;p>;商业公司正在饮食中，使他们能够生存的家庭经营商店的高价值产品。他说，由于电子商务的繁荣，此类商店实际上在欧洲和美国消失了。 D8/Images/Canvas/2024/08/30/A85D9C34-14CA-4C0E-8E00-4E4E42E3CAEC93_CFDCC1B6.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2023年8月的活动。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;亚马逊印度拒绝对Goyal的言论发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;，但该公司分享了从去年6月开始的博客文章首席执行官安迪·贾西（Andy Jassy）在与印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）会面上重申了亚马逊对实现小型企业，数字化和创造就业机会的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;当时，亚马逊致力于投资150亿美元博客帖子说，印度在未来七年中，将使公司在所有企业中的总投资达到260亿美元。根据Pahle India基金会的报告，从2018年到2030年。&lt;/p>; &lt;p>;增长最快的主要市场之一，印度消费者越来越多地购买了从智能手机到在线药品的所有产品。&lt;/p>; &lt;p >;然而，报告说，自2020年以来，当电子商务在严重的大流行引起的封锁之后开始蓬勃发展以来，离线供应商中只有不到20％的供应商在其附近报告了一家实体店。&lt;/p>; &lt;p>;戈亚尔（Goyal）向在线零售商开除了广阔的零售方面的第二天，政府不反对电子商务，只想确保公平的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很清楚，我们想邀请FDI [外国直接投资] ，我们想邀请技术，我们希望拥有世界上最好的，我们根本不反对在线。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/9e3332088-da57-40dc-99af-99af-08e8e8eae59d88888888d_c432d_c432df02.jpggg gpg“ 999;“>;一名妇女于2023年8月从印度纳维尼孟买的批发市场上选择西红柿谨慎全球在线平台不要过度滚动，同时保证中小型企业，这是印度执政的Bharatiya Janata党（BJP）的重要选民基础。&lt;/p>; &lt;p>;贸易商是印度政体的重要组成部分，对于政府而言，发送正确的信号很重要，”领导新德里的天使投资者和商业策略师劳埃德·马蒂亚斯（Lloyd Mathias）说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是他说：“最关心的是，它不应向海外投资者发送错误的信号。”他补充说，印度的电子商务政策应该通过优先考虑消费者的利益而受到指导。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不论任何短期担忧， Mathias说，由于电子商务市场的规模庞大，全球公司不太可能对在印度开展业务有任何考虑。根据印度品牌股票基金会的数据，印度拥有超过9.3亿的互联网订户，其中包括大约3.5亿个在线用户积极从事交易。&lt;/p>; &lt;p>;其他人表示，部长的言论不太可能导致任何形式的摇晃 - &lt;/p>; &lt;p>;“我个人并不认为这一评论是政府计划的任何重大监管变更的先驱，”阿瓦隆咨询公司合伙人Santosh Sreedhar说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Sreedhar指出，电子商务对小型零售商的影​​响不仅在印度，而且在发达国家都令人关注。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/d389ee28-809d-809d-4b1e-95dff-f552223068ef8_e69dba59.dba59.dba59.jpg =“颜色：＃999;”>;位于班加罗尔郊区的亚马逊履行中心的亚马逊印度雇员。分析师说，文件照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;掠夺性定价可能会导致“垄断行为”，并呼吁更多规则和法规来解决该问题。&lt;/p>; &lt;p >;“即使该策略最初对消费者有益，但它违背了自由和公平竞争的概念，可能导致垄断行为，” Solomon＆Co。&lt;/p>; &lt;p>;的合伙人Haroon Asrar说。 “即使是在初始阶段受益的消费者也将最终为相同的产品和服务支付更多的费用。” &lt;/p>; &lt;p>;印度竞争委员会是一个旨在确保公平竞争的政府机构，在2020年进行了调查。对包括亚马逊在内的在线平台的掠夺性定价的担忧，但调查最终被驳回。&lt;/p>; &lt;p>; siddharth Mahajan是德里律师事务所雅典娜法律法律的合伙人，他说，政府一直在制定一项电子商务政策&lt;/p>; &lt;p>; Mahajan还指出，不允许包括亚马逊和Flipkart在内的外国拥有的在线零售平台可以直接在该国直接销售产品。&lt;/p>; &lt;p>; Mahajan。 p>; &lt;p>;“归根结底，要使电子商务蓬勃发展，外国拥有的零售商和印度拥有的零售商之间需要一个公平的竞争环境，并且公平，平衡的政策应照顾所有人的利益利益相关者，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India agree to turn the page on border conflict ‘at early date’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276629/china-india-agree-turn-page-border-conflict-early-date?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/30/4A67B4E6-B57F-477D-88AB-D5F63B49999335_06AF278D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;与中国。两国在有争议的边界沿线都保持着重要的军事存在。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和印度已同意进一步缩小差异，并为他们数十年历史的喜马拉雅边境争端找到早期解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;结束了第31轮根据来自任一侧的陈述，两国都在周四就此事进行外交谈判，两国承诺加强联系，并继续在边境降低紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都同意加强对话和咨询，在北京会议后发表的中国外交部声明说：&lt;/p>; &lt;p>;双方都将“严格遵守与边境相关的协议，”它补充说，”和“在早期边境局势上翻倒新的叶子”，它补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;“尊重lac [实际控制线]是恢复双边关系中正常的必不可少的基础。&lt;/p>; &lt;p>;的基础。实际控制线是指有效的3200公里（约2,000英里）中印度边境线，由于缺乏共识，该线尚未确切定义。&lt;/p>; &lt;p>;北京的读数没有提及这一点。术语。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/08/08/043/043-bc4bbc4b-4d955-- B08F-ade3E982AFBA_5D58BF69.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国和印度代表团在周四在北京的第31轮外交谈话上进行了外交谈话。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第31轮边境谈判是在上一版之后的一个月，在新德里举行，双方都同意加快谈判为阵容在有争议的地区进入了他们的第四年。&lt;/p>; &lt;p>;参与者与上次保持相同。这次会议由中国外交部边界和海洋部门总干事Hong Liang以及相应印度部东亚联合秘书Gourangalal Das共同主持。&lt;/p>; &lt;p>;外交官，国防和移民两边的部门人员也参加了会议。&lt;/p>; &lt;p>; das还分别遇到了外交部亚洲事务部总干事刘金森。&lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇就双边交换了观点中国外交部的声明周四表示。 1962年的战争。自从紫胶以来，他们已经分裂了，未能就边境的确切位置或超过120,000平方公里（超过46,330平方英里）的有争议领土达成正式协议。&lt;/p>; &lt;p >;两国在边境地区保持着重要的军事形象。&lt;/p>; &lt;p>; 2012年举行了第一轮外交谈判，以解决边境紧张局势。正式命名了印度 - 中国边境事务的咨询和协调的工作机制（WMCC），这些会谈是由当时的中国总理Wen Jiaibao在2010年访问印度的时期，这是双边经济紧密的时期。&lt;/p>; &lt;p>;，在发生冲突后，边境紧张局势自2020年以来加剧了加勒万河谷造成数十名印度士兵和至少四名中国士兵死亡。自2022年以来，还至少报道了两次边境冲突。&lt;/p>; &lt;p>;随后进行了多个高级防守级和外交演讲。这些有助于缓解紧张局势，但没有从根本上改变沿喜马拉雅山西部的军事对峙。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，中国外交大臣王伊在一个地区聚会上遇到了他的印度同行Subrahmanyam Jaishankar哈萨克斯坦以及两周后在老挝。这些举动在很大程度上被视为双方努力的一部分。 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>