<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 law: Beijing says ‘clumsy political shows’ by foreign forces won’t upset city’s path to prosperity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256250/hong-kongs-article-23-law-beijing-says-clumsy-political-shows-foreign-forces-wont-upset-citys-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/15b59149-60ab-4770-8f6c-8cac8fd5d9f9_5a68518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京对外国批评《23条法》的人士进行了反击连续两天。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部驻香港机构在回击西方国家的批评时表示，外国势力的“笨拙的政治表演”不会破坏香港走向繁荣的道路国家国内安全法第二天生效。&lt;/p>;&lt;p>;在第 23 条法律于周六生效之前，中国与外国批评者之间的口水战愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》获悉，行政长官李家超可能会在周五签署该法案，当局随后会在第二天在公报的“特别版”上公布该法案。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港特别行政区特派员公署香港外交部周四为《维护国家安全条例》辩护，谴责美国、加拿大和日本对新通过的法律的“抹黑和攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;在一份措辞强硬的声明中，标题为：该办公室表示，“某些外部势力的拙劣政治表演无法破坏香港从稳定走向繁荣的轨道”，某些国家和政客对本国广泛而严格的安全法视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责该条例的反对者对这项立法进行“毫无根据的批评和毫无根据的抹黑”，根据香港基本法第23条，该立法的制定是宪法责任。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是虚伪的双重公然行为。该办公室发言人在该市立法机构通过该法律两天后表示，“这是一种不符合标准的行为，是别有用心的蓄意操纵。”&lt;/p>;&lt;p>;该发言人强调，该立法的颁布是国内事务，并敦促外国政府周四早些时候，该办公室发表了一篇文章，标题为：“所谓‘言论自由’的真相” ”，以2019年反政府抗议活动为例，美国媒体“恶意”报道涉华新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“一些美国政客和媒体谴责美国人民围攻美国国会大厦”美国国务院表示，将总统选举渲染为暴乱，却将香港街头暴力美化为“追求民主自由”、“美丽风景”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示周二，第 23 条法律可能会“加速香港曾经开放的社会的关闭”。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿正在“分析”该法律“极其模糊”的定义，以了解美国公民面临的潜在风险， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一天后，加拿大表示，香港的国内国家安全法未能“保障香港小宪法和国际协议中规定的人权和自由”。 &lt;/p>;&lt;p>;“在香港试图维持其开放、自由的国际中心地位之际，新法律可能会加剧国家安全法造成的寒蝉效应，”该国全球事务部表示。 &lt;/p>;&lt;p>;加拿大还对该法律对犯罪的宽泛定义表示担忧，认为该立法缺乏独立审查机制的明确规定，以确保该法令适用的相称性、透明度和问责制。&lt;/p>;&lt;p>;日本对第23条法律表示“严重关切”，称这将进一步损害人们对香港“一国两制”管治原则的信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部香港在两天内发表了三份声明为该法案辩护，早些时候还针对英国和欧盟对该法案的批评。&lt;/p>;&lt;p>;台湾也公开反对该法案，外交部发言人李杰夫重申坚定支持香港“追求自由和民主”。&lt;/p>;&lt;p>;李在一次虚拟会议上表示，台湾将通过与“类似的”结盟来“吸取香港的教训”。周三，香港律政司副秘书长张国钧在日内瓦举行的联合国会议上为《中华人民共和国宪法》第 23 条法律辩护，他表示，任何抹黑、破坏立法的行为都是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;“一些国家和组织的言论完全无视基本法理和事实，纯属双重标准和诡辩， ”他在联合国人权理事会第 55 届常会上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港政客会因为在《23 条法》中扮演的角色而成为攻击目标吗？&lt;/h3>;&lt;p>;副部长还表示不存在风险&lt;/p>;&lt;p>;《维护国家安全条例》涵盖 39 种犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；盗窃国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;其中四项罪行最高可判处终身监禁，其中一些适用于香港以外的犯罪者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s former CEO Daniel Zhang Yong joins Beijing-based investment fund Firstred Capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256234/alibabas-former-ceo-daniel-zhang-yong-joins-beijing-based-investment-fund-firstred-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/7b56690d-c0e4-4b27-8604-4c58bf9d9eb1_93d4923c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张勇，阿里巴巴集团控股公司前首席执行官兼董事长。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年辞去阿里巴巴集团控股有限公司董事长兼首席执行官职务的张勇，已加入中国投资基金第一红资本。&lt;/p>;&lt;p>;互联网该投资公司周四在其微信账户上宣布，这位曾在《南华早报》母公司阿里巴巴任职 16 年的行业资深人士将担任首红资本管理合伙人，专注于中国并购业务。&lt;/p >;&lt;p>;张将与第一红创始人刘晓丹合作，表示将结合双方在企业管理、行业运营和资本市场方面的专业知识，打造“面向未来的并购投资”的“核心竞争力”。 &lt;/p>;&lt;p>;刘说张“将进一步强化团队专业能力，拓展全球视野，加速升级”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年9月出人意料的举动张先生在计划将控股公司的控制权移交给联合创始人蔡崇信的同一天，放弃了阿里巴巴云部门负责人的职务。&lt;/p>;&lt;p>;当时，蔡崇信在致信中表示员工表示，阿里巴巴将向张先生设立的科技基金投资 10 亿美元，以“支持阿里巴巴投资未来增长和继续发展我们的技术生态系统的战略”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该计划投资是否相关到福斯特雷德。周四，阿里巴巴和 Firstred 都没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Firstred 成立于 2019 年，在投资行业中保持相对低调。&lt;/p>;&lt;p>;其投资组合涵盖医疗保健、消费、根据其官方网站，第一红科技投资了比亚迪半导体（全球最大电动汽车供应商比亚迪旗下的芯片制造子公司）和芯片制造商江苏长晶电子科技有限公司。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，Firstred将投资工业和科技领域。为其首只人民币基金筹集了 68 亿元人民币（9.44 亿美元）。据其网站显示，这家总部位于北京的公司将包括保险公司、基金中的基金、创始人和蓝筹公司在内的机构投资者视为合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在成立第一红之前，刘曾担任中国顶级公司的总裁和董事长。券商华泰联合证券。她还曾担任纽约上市公司 AssetMark Financial Holdings 的董事长，该公司是华泰国际投资控股公司旗下在美国提供财富管理服务的子公司。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴在美国推出 5 天送达服务，与 Shein、Temu 竞争&lt;/h3>;&lt;p>;张在电子商务巨头阿里巴巴公布有史以来最大的重组计划几个月后离开了他，他于 2007 年首次加入该公司，担任电子商务平台淘宝的首席财务官。&lt;/p>; &lt;p>;这位绰号“逍遥子”的高管在推动淘宝盈利的过程中发挥了关键作用，并因发起双十一购物节而闻名，该购物节已成为全球公认的活动。&lt;/p >;&lt;p>;自2009年首次推出5000万元销售额后，网购热潮变得越来越受欢迎，2021年商品总价值达到5403亿元，这是阿里巴巴上次公布这一数字的时候。&lt;/p>; &lt;p>;张后来晋升为在线购物平台天猫总裁和阿里巴巴首席运营官，并于 2015 年接任首席执行官。2019 年，他接替创始人马云担任阿里巴巴董事长。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam political star’s downfall shocks nation as graft purge widens: ‘who will be next president?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256247/vietnam-political-stars-downfall-shocks-nation-graft-purge-widens-who-will-be-next-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/e5997bef-9b1e-40c8-bdb8-103f2f7627b7_13dd66e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南前国家主席武文上在亚太经合组织领导人周上发表讲话加利福尼亚州，2023 年 11 月 15 日。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;武文上 (Vo Van Thuong) 是一位冉冉升起的政治新星，也是第二位连续快速辞职的越南国家主席。照片：法新社公众不习惯看到共产党高层的混乱，共产党把自己的力量体现为纪律和连续性。&lt;/p>;&lt;p>;周四，越南议会正式接受了 Thuong 的辞职，此时他已经担任了一年多的仪式性职务。&lt; /p>;&lt;p>;随着越南最有权势的政治家、79 岁的总书记阮富仲准备在未来几年移交权力，他的离职在领导职位候选人名单中留下了潜在的空白。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南人告诉《亚洲本周》，他们对高层出现的最新麻烦迹象既好奇又感到不安，因为另一位高级人物似乎陷入了全面的“熊熊燃烧的熔炉”反腐败运动，自 2020 年以来，它已经吸引了顶级政客和超级富豪。&lt;/p>;&lt;p>;“这是快速而激烈的，”胡志明市居民要求匿名，在一个异议频发的一党制国家，胡志明市居民要求匿名。受到惩罚。 “谁将成为下一任总统？我不知道这个国家将如何治理。”&lt;/p>;&lt;p>;Thuong 追随权力强大的政治局前主席阮春福的脚步，清洗共产党的高层队伍。&lt;/p>;&lt;h3 >;越南国家主席在任职一年后辞职&lt;/h3>;&lt;p>;突然辞职之际，越南是东南亚增长最快的主要经济体之一，准备在 2026 年设立新的领导层，该领导层将负责指导英特尔、苹果和微软等跨国公司普遍将越南经济视为该地区的下一个大赌注，这些公司正寻求通过将供应链迁出中国来对冲风险。&lt;/p>;&lt;p>;越南是去年唯一欢迎的国家美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平都被任命为越南总统，这表明越南对两个超级大国都具有战略重要性。&lt;/p>;&lt;p>;Thuong 的辞职让他蒙羞，成为越南任期最短的总统，而且似乎给越南带来了巨大的压力。这位 53 岁的政治家是中国最高决策机构政治局中最年轻的成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/e5997bef-9b1e-40c8-bdb8-103f2f7627b7_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;武文上的辞职使他蒙受耻辱，成为越南任期最短的总统。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他的离开对越南政治来说是一个巨大的冲击，”尤索夫伊萨东南亚研究所的客座研究员 Nguyen Khac Giang 说道，并补充说，两名官员的离开对于一个经常被誉为政治稳定的国家来说，在不到两年的时间里连任总统并不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一角色主要是仪式性的，但总统职位是这个共产主义国家政治体系中最有权势的四大职位之一。人们还认为，Thuong 与越南最有权势的政治家、该党反腐败运动的主要策划者、总书记阮富仲关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;Thuong 于 2023 年 3 月（大约两岁）由议会选举产生。几个月前，他的前任因在另一起反腐败案件中承担责任而辞职。&lt;/p>;&lt;h3>;越南“熊熊燃烧的熔炉”腐败清洗背后的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;上个月警方处理此事后，他的命运似乎已成定局。据官方媒体报道，以“违反会计规定造成严重后果”为由逮捕了私营建筑公司 Phuc So​​n Group 的董事长。据称，随后的调查发现了与基础设施计划合同的联系，而 Vo Van Thuong 在 2011 年至 2013 年期间担任中部广义省的党主席。&lt;/p>;&lt;p>;他的垮台也给该党带来了官僚困境将于 2026 年举行下一次代表大会，并可能选出年迈的总书记阮富仲的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;“现任政治局中只有三名成员有资格入选四大支柱。新南威尔士大学人文与社会科学学院政治学名誉教授卡莱尔·塞耶 (Carlyle Thayer) 表示：“党委书记、总理、国家主席和国民议会主席”。&lt;/p>;&lt;p>;“Thuong 可能是最年轻的如果他没有辞职的话，就会有四个人。任何其他现任政治局委员都必须获得 65 岁强制退休年龄的特殊豁免，才能担任最高四个职位之一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/17f4f3d9-073a-460d-a948-339dbcb43a62_77851792.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;越南总书记阮富仲将在未来几年内移交权力。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，Thuong 的离职短期内不会扰乱该国的商业环境，但可能会对投资者信心产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;“政治上的不确定性可能会迫使投资者采取观望态度来做出决定。”江说。&lt;/p>;&lt;p>;投资者对“熊熊燃烧的熔炉”反腐败运动表示担忧，因为反腐败运动已经放缓例行交易和官僚程序，因为公职人员害怕卷入潜在的丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年 5 月的国民议会会议上，立法者表示，由于法律体系不透明，官员们害怕犯错误，而没有据官方媒体报道，制定了精确的框架来保护希望创新的官员和公务员。&lt;/p>;&lt;p>;“烈火熔炉”于 2020 年初提出了备受瞩目的剥头皮和起诉，目前包括四名政治局委员、两名部长、副总理以及十多名省市领导人。&lt;/p>;&lt;p>;这场运动还逮捕了一些曾经被视为违法的越南大亨。&lt;/p>;&lt;h3>;检察官寻求越南最大金融骗局头目被判死刑&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，越南房地产大亨张美兰被判犯有贪污、贿赂、通过家人和代理人滥用权力以及雇佣“幽灵”罪” 公司在 120 亿美元的银行欺诈中获得贷款。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周二提议对 Lan 判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;周二，房地产开发商 Tan Hoang Minh 董事长 –据官方媒体报道，Do Anh Dung 和他的儿子 Do Hoang Viet 因非法发行债券以获取超过 3.49 亿美元而接受审判，该案因向数千人负债累累而引发了公众的愤怒。&lt;/p >;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global advocacy group allegedly backed by Hong Kong’s Jimmy Lai prepared sanctions list targeting more than 140 individuals, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256252/global-advocacy-group-allegedly-backed-hong-kongs-jimmy-lai-prepared-sanctions-list-targeting-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/3d61b9d8-2998-42b0-92d6-08fa35032b3f_15b25111.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英的《苹果日报》遭到突袭后被警察护送2020 年 8 月，总部。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据称由香港媒体大亨支持的一个国际倡导组织制定了一份针对 140 多人的制裁名单，为美国对那些被视为法院获悉，五年前破坏了该市的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;在黎智英被捕的第 50 天，被拘留的活动人士李宇轩继续解释他仍在运作的联盟如何在深夜进行游说。 2019年，北京法令于次年生效。&lt;/p>;&lt;p>;李周四表示，2019年12月，他与驻美国的香港民主委员会联系，了解李会见四名美国公民后的后续行动共和党参议员作为“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）联盟的代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/21/240def45-143e-4de1-9ae7-e2434f234091_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被拘留的活动家安迪·李是一名被告人，后来成为控方证人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该联盟由争取民主的香港人组成，据称是通过黎智英控制的两家公司从黎智英获得的。&lt;/p>;&lt;p>;李，被告转为控方证人，提到一份题为《香港侵犯人权和民主行为肇事者简介》的文件，其中列出了涉嫌在当年镇压期间纵容、煽动、协助或便利侵犯人权行为的个人和组织.&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院听取了拟议的目标，范围包括接替林郑月娥的时任香港领导人和前保安局长，到行政会议成员、高级警务人员以及香港铁路运营商港铁公司的管理层&lt;/p>;&lt;p>;在与储的文字对话中，李将这份文件描述为“唯一一份包含支持其主张的案例的严肃清单”，并补充说其来源应严格保密。&lt;/p>;&lt;p>; “这么说吧……你不知道它来自哪里，”李在一条消息中向朱建议。&lt;/p>;&lt;h3>;法院告诉黎智英支持的组织呼吁对香港和北京采取行动&lt;/h3>; &lt;p>;李继续说道：“从接收者的角度来看，他们知道有人[我们]提交了一份建议清单，我们让他们可以解释它，独立核实案件，与我们跟进并提出建议。”决定如何处理他们。”&lt;/p>;&lt;p>;朱回答说，他将与美国国务院进行一些非正式的讨论，并试图“强化案情”。&lt;/p>;&lt;p>;李告诉法庭，他将这份名单提供给了作为联络人的朱，让他决定是否应该将其传递给参议员考虑。他补充说，他不知道是谁创建了这份名单。&lt;/p>;&lt;p>;这位 76 岁的创始人否认了两项与外国势力勾结的共谋指控，以及第三项共谋印刷和分发的指控。&lt;/p>; &lt;p>;法庭获悉，2019 年 12 月在国会山举行的会议旨在游说参议员托德·杨 (Todd Young)、泰德·克鲁兹 (Ted Cruz) 和玛莎·布莱克本 (Marsha Blackburn) 在上个月签署协议后对香港采取惩罚性措施。&lt;/p>;&lt;p>; “一方面，[该法案]引导美国的政治势头有利于支持香港的立法，”李告诉法庭。 “另一件事是，它可以追究侵犯人权的肇事者的责任，例如[通过实施]制裁。”证人还强调了他和香港社科院的共同努力，邀请了19名外国政界人士和人类来自10个国家的维权观察员监督2019年区议会选举。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大亨黎智英的权力机构据称处理了1,400万港元的捐款&lt;/h3>;&lt;p>;李说，观察团是在英国上议院议员奥尔顿勋爵表示有兴趣观看选举，但希望避免主动出访。&lt;/p>;&lt;p>;在李继续说道，他是驻英国的活动家和他聘请的英国政治咨询公司白宫咨询公司。&lt;/p>;&lt;p>;这位活动人士从黎的得力助手、前美国情报人员那里获得了经济援助，后者为他提供了 50 万港元作为组织这次任务的紧急资金。&lt;/p>;&lt;p>;他后来获得了香港项目信托基金管理的超过 328 万港元的众筹捐款，该信托基金是根据西蒙的建议而设立的美国信托基金，以避免成为城市的目标&lt;/p>;&lt;p>;李说，在课程期间，他还参加了与奥尔顿勋爵、英国政治家卢克·德普尔福德、资深民主党人李柱铭和前政务司陈方安生在一家酒店举行的私人会面。证人补充说，会议结束时，两名英国人承诺将尽其所能解决香港“恶化”的民主问题。&lt;/p>;&lt;p>;审判仍在继续周五。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video of Philippine LGBTQ student given forced haircut sparks anger, calls for inclusive policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3256244/video-philippine-lgbtq-student-given-forced-haircut-sparks-anger-calls-inclusive-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/cca7e230-7ba4-4004-a35b-902b7138bdcc_9cafb048.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBTQ 群体的成员在骄傲中举着一面巨大的彩虹旗2018 年 6 月 30 日，马尼拉东部马里基纳市的一个体育中心举行游行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一所公立大学的变性学生在受到威胁后接受理发的视频在网上疯传她面临的入学拒绝激起了公众的愤怒，并呼吁官员审查学校对 LGBTQ 学生的歧视性政策。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 15 日，马尼拉的数十名抗议者在 Eulogio“Amang”Rodriguez 的场地举行游行科学技术学院 (EARIST) 播放的视频显示，一名泪流满面的变性学生的头发被同学剪掉了。该视频由全国 LGBTQ 联盟 Bahaghari 在 Facebook 上分享。&lt;/p>;&lt;p>;学校的学生手册规定，男学生应遵守背部和两侧较短的“理发师发型”，而不允许女学生染上彩色头发。 &lt;/p>;&lt;p>;Bahaghari 领导人 Arri Samsico 告诉《亚洲周刊》，EARIST 的发型政策影响了 50 多名 LGBTQ 学生，其中大多数人必须剪短头发才能获准入学。据 LGBTQ 倡导者称，该政策没有考虑到 LGBTQ 学生的性取向和身份。&lt;/p>;&lt;p>;Samsico 表示，自 10 月份以来，变性学生一直向学校管理人员提出学校理发政策的问题。管理人员后来口头同意允许变性学生在没有剪发条件的情况下第一学期入学。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾变性选美选手安抚曼谷斗殴情绪&lt;/h3>;&lt;p>;但管理人员似乎反悔了，本月早些时候，他们告诉 LGBTQ 学生，除非遵守发型规则，否则他们将无法入学第二学期。&lt;/p>;&lt;p>;来自不同学校的其他跨性别学生也面临着与视频中的学生类似的经历据 Samsico 称，已开始联系该组织。&lt;/p>;&lt;p>;跨性别内容创作者和倡导者梅拉·哈比詹 (Mela Habijan) 表示，EARIST 违反了 2020 年马尼拉 LGBTQI 保护条例，这是一项保护 LGBTQ 学生免受性取向歧视的全市法律，性别认同和表达。&lt;/p>;&lt;p>;资助当地大学的马尼拉市议会表示，计划调查有关强制理发的报告。&lt;/p>;&lt;p>;EARIST 上周六同意暂停其发型政策并在与高等院校管理机构高等教育委员会 (CHED) 进行调解对话后审查其手册指南。&lt;/p>;&lt;h3>;在菲律宾，对将妇女贩运到中国的邮购新娘计划感到震惊&lt; /h3>;&lt;p>;其主席 Prospero de Vera 表示，CHED 对于高等教育机构学生的发型或性别表达没有明确的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“学生发型和校服的规定由每所大学决定。在这个问题上没有 CHED 规则，因为这是他们行使其高等教育管理权的一部分，”De Vera 于 3 月 15 日告诉 GMA 新闻。&lt;/p>;&lt;p>;Habijan 表示，CHED 等管理机构有一个其职责是确保其管辖范围内的所有学校实施对学生的包容性政策。&lt;/p>;&lt;p>;“它是所有学院和大学的管理机构。我坚信，CHED 必须对所有高等教育学校拥有权力和管辖权，特别是在涉及普遍福利以及保护菲律宾学生的权利和尊严时。”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Samsico 说 Bahaghari将游说将反歧视政策应用于教育机构，并禁止压制学生性别表达的规则。&lt;/p>;&lt;p>;“当学生能够自由表达真实的自我时，他们就能释放他们的真正潜力。教育机构必须成为让学习者充满信心的空间，因为这将帮助他们在学校期间获得更多知识。”Samsico 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 4 月，Batangas州立大学宣布将维持现有的禁止异装的着装规范政策，呼吁修改规则以适应跨性别学生。&lt;/p>;&lt;p>;K-12 学校（包括幼儿园到高中）也继续实施尽管教育部 (DepEd) 在 2022 年重申了一份备忘录，支持促进性别平等的基础教育政策，保护学生免受性别歧视，但仅针对男女学生制定了专门针对男女学生的发型和着装规范。&lt;/p>;&lt;p>;“教育部区域和司办公室已向学校分发了该备忘录。但看到一些学校遵守该备忘录，就清楚地表明该备忘录并未得到一致和坚定的执行。”哈比詹说。&lt;/p>;&lt;p>;学校的拒绝根源在于他们认为 SOGIESC（性取向、性别）哈比詹认为，身份、性别表达、性特征——是一个与当地习俗不相容的西方概念。&lt;/p>;&lt;p>;哈比詹不同意这种观点，他说：“我们的历史表明，酷儿群体在菲律宾社会之前就存在。西班牙人来到了菲律宾。”哈比詹补充道，该国的历史包括巴贝兰和阿索格（“女性化的男性”萨满）以及当地神话中的变性女神拉卡帕蒂（Lakapati）的记载。&lt;/p>;&lt;h3>;让我们谈谈性：菲律宾性学家面临艰巨的任务电视节目禁令之后&lt;/h3>;&lt;p>;该倡导者表示，LGBTQ 学生所面临的不愉快经历凸显了立法者需要通过一项拟议的反歧视法案，该法案于 2000 年首次提交给国会。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“国会需要通过 SOGIE 平等法案，将包容性和对全国菲律宾学校多元化身份的承认制度化。”&lt;/p>;&lt;p>;哈比詹引用了该国最大的城市奎松市作为有效包容性的例子。今年 2 月，该市议会通过了一张“护理权”卡，允许酷儿夫妇在没有全国性同性伴侣关系法的情况下为其伴侣做出医疗保健决定。&lt;/p>;&lt;p>;然而，倡导者表示，目前，在菲律宾实现包容性还遥不可及。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个不断变化的社会，规则和法规也必须适应新时代，特别是在包容性的讨论中，”萨姆西科说。 “为了我们国家未来更好的发展，我们必须继续以开放的态度迎接变革。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first university of applied sciences reveals plan to train local pilots and other aviation talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3256246/hong-kongs-first-university-applied-sciences-reveals-plan-train-local-pilots-and-other-aviation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/9fc46e37-2ad5-45d1-a1d3-e6a8346cd63e_80b87636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于何文田的香港城市大学。香港浸会大学校长林保罗表示，大学将加大力度改变公众对职业教育“二流”的看法。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局建立了香港第一所应用科学大学（UAS），该机构透露计划培养本地飞行员和其他航空领域的人才。 &lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学（HKMU）校长林冠声周四表示，该大学还将加大努力，改变公众对职业研究“二流”的看法。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，改变看法需要时间。香港的UAS以大学教育为基础，但加入了专业教育的元素。这意味着我们的标准与其他大学没有什么不同，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与行业有着紧密的联系和合作。他们[在无人机系统中]学到的正是社会和行业所需要的，这将使我们的毕业生做好工作准备。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港城市大学“预计将成为香港第一所无人机系统&lt;/h3>;&lt;林表示，他理解职业课程路径通常被视为被香港传统大学录取的学生的选择，但他坚信这种观点可以改变，因为一些欧洲国家已经做到了这一点。&lt;/ p>;&lt;p>;他透露，在与不同行业代表交谈后，港大正计划提供更多新的职业课程，以解决该市的人力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;“其中可能包括娱乐、酒店和航空管理......我们希望培养自己的飞行员，因为香港缺乏这样的人才。飞机工程也会被考虑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但林郑月娥承诺，大学将保留一些传统上被视为非职业的课程，例如语言和哲学，以确保课程全面发展。 -0b3b02730a61_6bd6b2e0.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;教育部长克里斯汀·乔伊（Christine Choi）说，HKMU曾通过获得行业认可来证明自己。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;教育部长Christine Choi Yuk-lin表示，HKMU成功成为香港的第一个UAS，因为它已经满足了获胜行业的标准支持和介绍“将理论和实践要素结合在一起的高质量职业和专业课程”。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chi）讨论了将教育机构升级为UAS状态的想法去年作为改变对职业教育的负面看法的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;埃斯蒙德·李·辛（Esmond Lee Chung-Sin）副教育部长说，上个月宣布的政府预算保留了1亿港元（1.28亿美元），为促进职业和专业教育形象的初创基金。&lt;/p>; &lt;h3>;足以修复人力紧缩？香港推动应用科学大学&lt;/h3>; &lt;p>;政府认为该基金足以让“ UAS联盟”使用五到十年。&lt;/p>; &lt;p>; lee补充说，政府没有固定UAS数量的目标，但指出一些机构已经表达了兴趣。&lt;/p>; &lt;p>; Tung Wah学院以及在职业培训委员会下的香港技术和高等教育研究所，早些时候表示，他们有兴趣获得UAS地位。 &lt;/p>; &lt;p>; lam，大学负责人说，他们将利用该基金在职业和专业教育上进行当地促销活动，加入国际会议和海外访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong braces for another sweltering year, with 5 to 8 typhoons predicted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256249/hong-kong-braces-another-sweltering-year-5-8-typhoons-predicted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/ccd45dfe-87Ed-4DCE-91DD-27C1AC746054_286BE1E7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在2023年黑色雨水中洪水泛滥。台风预计将在2024年。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将在2024年又有更多热带气旋的香港一年，预报员去年表示。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;自1884年开始记录以来，这是该市的第二温 - 赛车，年平均温度达到24.5摄氏度（76.1华氏度）。最温暖的是2021年。&lt;/p>; &lt;p>;该城市记录了54个“非常炎热的日子”，当时最高温度达到33度，另外56个“炎热夜晚”，最低温度达到28度。 &lt;/p>; &lt;p>;“展望未来，埃尔尼诺（El Nino）将继续削弱，而拉尼娜（La Nina）可能会在今年下半年开始发展，”香港天文台导演博士Chan Pak-wai周四表示。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/03/21/ 0AA6F22F-3BAE-47A4-A8C1-1E4897C25F36_B5747C93.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; chai wan中的洪水。官员们将 2023 年的黑色暴雨描述为“500 年一遇”的事件。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陈表示，预报员预计今年将在该市500公里（311英里）的境内接近五到八个台风，季节开始于6月。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是一个高空的水平。香港每年会遭遇五到六次台风，正常范围只有四到七次。我们很难预测台风的强度，但是由于气候变化，我们期望越来越强的台风。当Koinu靠近城市时，只有15分钟的提前通知，当居民在所有露天铁路服务都停止时努力回家时，居民感到沮丧。&lt;/p>; &lt;p>;，但Chan说，陈的天文台发行了越早警告，不准确报告的机会越高。他补充说，预报员必须在满足居民的需求和保持准确性之间取得平衡。没有8个台风信号升起，天气已经很糟糕，居民应该呆在家里……我们了解人们对早期警告的需求，我们将尽力满足它的需求。” chan说。&lt;/p>; &lt;p>;预计今年香港的年平均温度预计将高于正常水平，并且有史以来最高十大最温暖的人。毫米至2,700mm。但是陈警告说，香港仍然会受到暴风雨的影响，敦促公众保持警惕。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，香港被严重的雨雨措手不及，官员们将其描述为“曾经是一次” -500年的事件使一个人死亡，100多人受伤。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/21 /D70EFF76-9DFC-43A2-BD9B-16077E2661B4_DA72C466.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; landslop in yiu thau kei kei wan yiu tung Estate的landSlop aftermath。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chan说，如果这样的天气事件在2024年再次发生，很难预测。&lt;/p>; &lt;p>;“很难预测暴雨是因为它们可以在短时间内发展并且是高度随机的。但是，我们将继续改善我们的硬件和软件以增强监视工作。最新的天气信息。&lt;/p>; &lt;p>; Tai Mo Shan的气象雷达站刚刚进行了翻新，并将很快运行以监视诸如雷暴，暴雨和热带气旋等恶劣条件。&lt;/p>; &lt;p>;。除了在天气预测中使用人工智能的努力外，天文台还将推出一个预测，该预测将包括今年晚些时候的每月平均温度和Tercile类别的总降雨量。&lt;/p>; &lt;p>; chan补充说，2023年是有记录的最温暖的一年根据世界气象组织的数据，全球有许多气候变化设置记录的指标，包括全球平均海平面。&lt;/p>; &lt;p>;过去九年从2015年到2023年，也是有记录的最温暖的九年。 /p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 men, woman arrested in connection with HK$6.1 million raid on upmarket Hong Kong watch store takes total detained to 9]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256237/2-men-and-woman-arrested-connection-hk61-million-raid-upmarket-hong-kong-watch-store-takes-total?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 18:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/21/b648f637-5767-41E5-91D5-5440DE9436D1_C9BF1899.JPG“ alt =”>;并在上个月在堤道湾的一家高档观看商店中进行突袭。照片：开设&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了三名与610万港元（780,000美元）在总理购物区的Smash and-Grab Watch袭击有关的人。&lt;/p>; &lt;p>;警方周四表示，拘留者将盗窃的人数从该市堤道湾的一家商店盗窃了25台豪华手表中，达到了9个。&lt;/p>; &lt;p>;高级检查员Ng Kam-Chung的高级检查员Ng Kam-Chung香港岛地区犯罪部门周四表示，这三名被捕是一名19岁的妇女，两名年龄在24岁和27岁的男子。&lt;/p>; &lt;p>;官员说，这三人在Wong Tai Sin，Kowloon City和Sham中被捕。 Shui Po在周三是香港身份证的持有人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/9BA99659-EA60-4704-9D41-0B55209B8D67_EDD804F5.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;检查员Lo Ka-Chun宣布，最新的逮捕行动是在铜锣湾湾观察商店进行的数百万美元袭击。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ng说，军官在一次突袭该妇女占领的九龙城市时发现了13台豪华手表，最初是从泰国占领的。&lt;/p>; &lt;p>;“他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ [被捕者]涉嫌从偷来的手表中获取偷来的手表强盗和处理被盗的商品。”由Prestige Swiss制造商Patek Philippe制造 - 可以与去年12月在Tsim Sha Tsui中的另一家手表袭击相关。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉该案的消息人士称，官员们正在调查是否在37秒内被偷走了12月12日在该地区格兰维尔路的Alpha Watch and珠宝商店的抢劫案。&lt;/p>; &lt;p>;二十七个手表，价值总计3,900万港元的各种高端制造商hk $ 3,900万，抢劫中被盗， &lt;/p>; &lt;p>; TSIM SHA TSUI拖运包括其他瑞士品牌，例如理查德·米勒（Richard Mille），其中一个由公司制造的，价值460万港元，这是运输中最昂贵的。&lt;/p>;，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;其他占有的顶级品牌包括Audemars Piguet，FP Journe和Breguet。 24小时的TSIM SHA TSUI突袭。&lt;/p>; &lt;p>;安全摄像机的镜头显示，一个穿着白色的长袖衬衫走进Granville Road上的Alpha Watch和珠宝商店的男人，随后是其他四个。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;警方说，据称其中一名被捕的人是一个被掩盖的男人，他冒充顾客敲响商店的门铃。工作人员让他进来，四名突袭者冲进了他身后。&lt;/p>; &lt;p>;涉嫌涉嫌处理被盗的商品的三人被捕。 /p>; &lt;p>;他们仍在周四下午被举行询问。&lt;/p>; &lt;p>; ng说，警方继续调查其他被认为涉及抢劫的人。&lt;/p>; &lt;p>;他加入了警方还试图追踪2月28日在堤道湾的Foo-Ming街上的传奇成功时计偷来的其他13张手表。&lt;/p>; &lt;p>;在线发布的视频显示了三个黑色衣服的人，都戴着手套，挥舞着摇摆一名妇女顾客进入商店后行动。&lt;/p>; &lt;p>;挥舞刀的一名强盗被认为是从后面抓住女人的。&lt;/p>; &lt;p。 >;那个女人在又有两名强盗之前，用大锤和一个袋子坠入人行道。逃亡之前的袋子。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察狩猎帮派在37秒，港币4000万港元的抢劫抢劫&lt;/h3>; &lt;p>;警察说，该帮派逃离了由第四名嫌疑人驾驶的逃亡汽车。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;警察在3月13日至14日之间召集了三名妇女和三名男性印尼国民，年龄在26至35岁之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;包括四名超班手和一名酷刑索赔人。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;部队说，九名被捕的人包括一名被指控与该团伙合作并为强盗打开大门的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;警方认为，假装这名妇女是商店的客户，以帮助突袭者队获得内部。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，五名被拘留的人包括涉嫌拿着刀的男性强盗，另一位妇女说负责抓住手表的妇女，其余的据说扮演了辅助角色。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;警方说，被捕的人中有三人被指控抢劫。&lt;/p>; &lt;p>;去年警方处理了97次抢劫，对2022年登记的77案增加了26％。&lt;/p>;。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan, US, Philippines vow to boost ties ahead of April summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3256238/japan-us-philippines-vow-boost-ties-ahead-april-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/79CDCE6F-7EC5-4E25-BD06-0366EE6EE63E546_534E3CB4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;东京。日本副外相冈野正孝、美国副国务卿库尔特·坎贝尔和菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗周四在东京会面。图片：日本外交部说，来自日本，美国和菲律宾的高级外交官周四承诺进一步促进其合作，为他们的首次三边峰会铺平了道路， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据该部的说法，据该部明显批评中国在印度 - 太平洋地区的海上自信越来越大的批评，因此不能容忍任何单方面改变现状的尝试。 。该部表示，同意密切合作，以维护和加强“根据法治的自由和开放的国际秩序”，并朝着该地区的经济增长迈进。 Okano说，他们将确保为日本总理Fumio Kishida，美国总统Joe Biden和菲律宾总统Ferdinand Marcos JNR之间的峰会做准备。根据该部的说法，誓言要稳步发展他们在海上安全，网络防御，经济安全，战略性基础设施和保护能源资源等领域的合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;美国正在加强其双边和三边形近年来，与日本和菲律宾的国防合作应对中国东部和南部海洋以及台湾附近的中国领土主张和军事建设。&lt;/p>; &lt;p>; kishida和biden计划双边见面三通峰会的前一天。基希达（Kishida）将以州嘉宾访问美国，这是自2015年总理安倍晋三（Shinzo Abe）旅行以来日本领导人的第一次访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Victor Li says city must do whatever it takes to maintain financial hub status]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3256233/hong-kong-tycoon-victor-li-says-city-must-do-whatever-it-takes-maintain-financial-hub-status?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 18:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/0C20DBBC-62CB-4A25-B7CC-A3C93E21C61C617_945094FA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Central II Center II商业大楼。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港必须保持其作为国际金融中心的艰苦地位，因为该市面临全球经济动荡的逆风，Victor Li Tzar-Kuoi说和CK Asset Holdings在周四宣布了全年业绩。&lt;/p>; &lt;p>;香港最富有的人李卡·辛格（Li Ka-Shing）的两家旗舰公司报告说，利润较低，反映了全球经济放缓和A的影响高利率环境。&lt;/p>; &lt;p>;“近年来，香港的经济经历了多次压力测试，2019年的示威活动，然后是库维德，现在是经济放缓，”维克多·李（Victor Li）在一次毕业后的新闻发布会上说。 。&lt;/p>; &lt;p>;“如何响应取决于香港政府。 【国际金融中心】屈指可数，香港多年来一直是其中之一。这是来之不易的。我们绝不能失去这个地方。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/21/ E109AE3D-11C5-4E91-92FD-8889221F84F9_B200D3EF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; victor li是CK Hutchison Holdings and Ck Asset Holdings的主席。照片：Facebook @ John KC Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ck Hutchison，企业跨越港口和基础设施到电信和超市，宣布了235亿港元（30亿美元）的基础利润， 2022年的257.4亿港元下降了9％。&lt;/p>; &lt;p>;，包括2022年的一次性项目，下降量为33％。其中包括出售英国铁塔资产和合并印度尼西亚电信业务的收益。部分抵消了该集团电信业务在意大利和斯里兰卡的非现金损害，以及加拿大Cenovus Energy的非现金损伤指控。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;始终是第一个&#39;：CK资产的预报史物业开发商的Slumps &lt;/h3>; &lt;p>; CK资产报告的净利润为173.4亿港元，从2022年继续运营的净利润下降了196.3亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; ck Asset&#39;s。房地产销售的收入，包括其在合资企业中的份额，下降了49％，至131.5亿港元，而2022年为257.6亿港元。 。 Ka-Shing的大儿子在从CK资产到香港证券交易所的文件中。他说。&lt;/p>; &lt;p>;，但该小组以低齿轮比率，充足的流动性和稳定的财务状况来驾驶当前的高利率环境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈奇森的前景维克多·李（Victor Li）表示：“该组织将保持谨慎的方法来管理我们的业务今年，重点关注现金流量和严格的资本支出和新投资的管理”。&lt;/p>; &lt;p>;结果是数小时的时间在美国美联储一致决定保持其警惕立场之后，香港货币当局将基本利率降至5.75％。分析师已将降低到6月的美国税率下注，而香港贷方可能会在今年晚些时候开始降低其主要利率。&lt;/p>; &lt;h3>;香港，尽管有财产限制，但香港的房价仍未弹起：分析师&lt;/ H3>; &lt;p>; S＆P Global周一表示，随着利率升高可以控制需求，该市预计该市的房价将在今年下降多达10％。评级机构认为，只有在经济增长稳定和利率开始降低时，才会被压抑的房屋购买需求才能释放。&lt;/p>; &lt;p>;上个月下旬，财政部长Paul Chan Mo-Po取消了所有限制财产的冷却措施交易宣布旨在恢复该市标记财政健康的预算。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拆除香港所有房地产部门的冷却路缘，引发了中国大陆买家的立即兴趣，总体房屋销售交易量增加。然而，一些分析师引起了人们的担忧，在纽约市股市疲软和经济缓慢的情况下，这种需求是否可持续。&lt;/p>; &lt;p>; ck资产宣布最终股息为每股1.62港元。加上每股0.43港元的临时股息，这一年的总支出为2.05港元，而2022年的2.28港元。&lt;/p>; &lt;p>; CK Hutchison宣布最终股息为每股1.775港元。加上每股0.756港元的临时股息，全年股息总计2.531港元，而2022年的2.926港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why Japan is forced to take baby steps to normalise monetary policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3256170/why-japan-forced-take-baby-steps-normalise-monetary-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/21/E6015162-EA6E-47B5-920D-337346C5251C_911E0BAF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 19.日本中央银行在17年来首次提高了其关键利率，结束了刺激经济的负利率的长期政策。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球货币策略中的奇数是返回折叠。 3 月 19 日，日本央行 (BOJ) 迈出了结束史无前例的廉价资金时代的第一步，放弃了长达八年的负利率政策，自 2007 年以来首次提高借贷成本，并废除了其他多项政策。 &lt;/p>; &lt;p>; boj还抛弃了将该国的10年债券收益率限制为1％的政策，并将不再购买交易所交易的资金和房地产投资信托基金。象征性地，返回正借贷成本是日本数十年来为消除1980年代后期资产泡沫破坏造成的损害的努力的里程碑式事件。&lt;/p>; &lt;p>;负率的终结 - 一种激进的损失 - 一种激进的损失尽管有争议的，有争议的决策工具可能有助于防止更深层次的通货紧缩，但损害了金融机构的利息收入 - 并没有太早了。近年来对该政策的疗效的怀疑，尤其是当通货膨胀开始急剧上升，因为Covid-19-19的大流行和俄罗斯对乌克兰的全面入侵引起的供应冲击。&lt;/p>; &lt;p>;信号传导效应。棚屋的政策转变非常重要。它不仅表明中央银行越来越有信心它可以以可持续的方式达到其2％的通货膨胀目标，而且还基于日本股票中的戏剧性集会，这导致Nikkei 225指数上个月超过其泡沫时代的峰值。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;驱动股市集会的外国投资者确信日本又回来了。日本最大的公司本月早些时候决定向工人提供自 1992 年以来最大的加薪，这是日本央行决定的一个关键因素，也是市场情绪看涨的原因之一，同时还有利于股东的公司治理改革和地缘政治调整发挥作用。以日本的利益。货币政策的适应性”是因为“宏伟的宏观经济环境”的特点是“名义GDP增长，工资，价格和企业利润的良好循环”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;并不那么快。用美国银行的话说，尽管日本仍将是亚洲“投资者的首选市场”，但增长和通胀前景的不确定性依然存在。棚屋很痛苦地强调，其退出超浮动政策将是逐渐的，不能与美国和欧元区的借贷成本急剧增加相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;中央银行拥有说，“围绕经济活动和价格的“极高的不确定性”有必要在一段时间内保持财务状况的适应性。日本将遇到足够的问题，使利率正常，没关系收紧政策。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先，BOJ的基准利率从零下的0.1％增加到零范围为0.1百分点加上决定将中央银行的债券购买计划的决定证明，这证明了决策者对移动太快的担忧。虽然有可能要提高预期的工资价格螺旋式，但更大的威胁是，增长和通货膨胀率证明比预期的要弱。&lt;/p>; &lt;p>;外部因素，而不是国内因素，而不是国内的因素，是在急得增加通货膨胀。日本去年年底才勉强避免陷入衰退。消费者支出 - 自我维持增长的关键要素 - 由于持续的通货膨胀对家庭的购买力侵蚀的持续侵蚀，在2023年的最后一个季度下降了速度。&lt;/p>; &lt;p>;第二，日本仍然受到苦难。结构性问题 - 人口下降，发达国家中最高的公共债务负担以及持续疲软的增长 - 首先导致了超浮动政策的采用。国际货币基金组织预计，在支持2023年增长的一次性因素中，今年的经济将放缓，包括入站旅游业的激增。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，甚至第三应谨慎对待最令人鼓舞的发展，例如工资增长。尽管大公司已大幅加薪，但作为日本经济支柱的中小企业尚未效仿。为了使政策归一化以获得势头。&lt;/p>; &lt;p>;第四，当日本和美国债券之间的差距保持较大时，boj结束了负率，维持向下压力，在日元上并为通货膨胀做出贡献。但是，当美国美联储开始降低率时，差距将开始缩小，增加日元会加强和危害转换的可能性。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么日本的Nikkei怪胎表演应该吓到中国投资者&lt;/h3 >; &lt;p>;这将是事实的时刻，当清楚的国内反射力是否足以使政策变得越来越宽容。虽然通货紧缩已经克服，但标准化政策的任务可能会更加困难。在接下来的几个月中，BOJ将政策标准化“不真正知道什么是什么是什么或如何最好地到达那里”。&lt;/p>; &lt;p>;什么清楚的是，日本别无选择，只能谨慎地离开其非常规的退出政策。现在的负率已经过去了，这是一个巨大的里程碑，但政策正常化的道路将是一个漫长而颠簸的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>