<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Presidential election 2024: while Trump’s legal bills mount, Biden fundraiser with Obama, Clinton to net record amount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257123/us-presidential-election-2024-while-trumps-legal-bills-mount-biden-fundraiser-obama-clinton-net?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/a305ee8e-4494-434f-8f13-0c2051ff0e67_7224cb18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在纽约举行的由前指挥官参加的竞选筹款活动巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 和比尔·克林顿 (Bill Clinton) 将净赚创纪录的 2500 万美元。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在纽约市举行的乔·拜登总统筹款活动中，巴拉克·奥巴马和比尔·克林顿也参加了筹款活动，筹集了高达 2500 万美元的善款，创下了筹款金额最高的纪录。他的竞选团队表示，这是一场政治事件。&lt;/p>;&lt;p>;在民意调查数字持续较低的情况下，这一令人瞠目结舌的金额是民主党对拜登支持的主要表现。总统将在与共和党总统候选人唐纳德·特朗普(Donald Trump)的较量中测试竞选资金的威力。特朗普在2016年击败民主党人希拉里·克林顿(Hillary Clinton)时已经证明，他不需要筹集最多的资金来夺取总统宝座。 &lt;/p>;&lt;p>;无线电城音乐厅活动将成为最近爆发的总统竞选旅行中的一个镀金感叹号。自从他的国情咨文演讲成为他竞选连任的口号以来，拜登在三周内访问了几个政治战场。该活动还汇集了三十多年的民主党领导力。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登、特朗普争取黑利选民，2024 年美国大选的新奖项&lt;/h3>;&lt;p>;这个长达数小时的活动根据捐助者的不同有不同的参与级别&#39; 慷慨。核心内容是与三位总统的台上对话，由深夜脱口秀主持人斯蒂芬·科尔伯特主持。还有一系列音乐表演者——Queen Latifah、Lizzo、Ben Platt、Cynthia Erivo 和 Lea Michele——将由女演员 Mindy Kaling 主持。预计将有数千人参加，门票价格低至 225 美元。&lt;/p>;&lt;p>;捐款越多，捐助者就越能与总统有更亲密的接触。三人合影一张价值 10 万美元。捐赠 25 万美元即可让捐赠者参加一次招待会，捐赠 50 万美元则可以参加一场更为独特的聚会。&lt;/p>;&lt;p>;“但聚会并不止于此，”该活动称。第一夫人吉尔·拜登和 DJ D-Nice 将在无线电城音乐厅举办一场有 500 名嘉宾的余兴派对。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马和克林顿正在帮助拜登扩大其相对于特朗普本已显着的现金优势。截至 2 月底，拜登手头有 1.55 亿美元现金，而特朗普及其拯救美国政治行动委员会的现金为 3700 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/d10abfb5-def6-4057-8193-ec28b2eaf593_974c7fff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;巴拉克·奥巴马（左）、乔·拜登（中）和比尔·克林顿（左）参加 2010 年的追悼会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;25 美元周四纽约市活动的善款包括支持者在筹款活动前几周交出现金以获得参加活动机会的捐款。它筹集的资金比特朗普在 2 月份筹集的资金多了 500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这次历史性的融资表明了对拜登总统和哈里斯副总统的强烈热情，也证明了我们建立的前所未有的筹款机器， ”竞选联合主席杰弗里·卡森伯格说。 “与我们的对手不同，我们筹集的每一美元都将到达决定这次选举的选民手中——传达总统的历史记录、他对未来的愿景，并阐明这次选举的利害关系。”&lt;/p>;&lt;p >;最近几周，特朗普一直保持低调，部分原因是他因各种法律案件出庭，而他用捐助者的资金支付账单。预计他周四也会在该地区，参加长岛为一名纽约市警察举行的追悼会，这名警察在皇后区的一个交通堵塞中被枪杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的下一次政治集会定于周二在威斯康星州绿湾举行。一些共和党领导人开始担心他的竞选团队没有准备好与拜登进行大选之战的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人史蒂文·张(Steven Cheung)驳斥了拜登周四筹款活动的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人史蒂文·张(Steven Cheung)驳斥了拜登周四筹款活动的重要性。 >;&lt;p>;他说：“狡猾的乔在精神上非常有缺陷，他需要像克林顿和奥巴马那样进行一些翻版。”&lt;/p>;&lt;p>;曾在克林顿和奥巴马领导下担任高层职务的莱昂·帕内塔（Leon Panetta）描述了筹款活动是拜登竞选活动的重要时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“它的作用首先是扩大和加强所有民主党人的支持，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新罕布什尔州之后，特朗普与拜登迫在眉睫，这是许多人不希望的重赛&lt;/h3>;&lt;p>;帕内塔表示，克林顿和奥巴马都被称为有效的政治沟通者，可以帮助拜登为连任制定更好的宣传。&lt;/p >;&lt;p>;他说：“我想不出有两个人比他更擅长传达这种信息。”&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马周四的出席提醒人们，他在推动拜登的竞选中所发挥的作用。 -选举。 12 月，拜登和奥巴马联合筹款筹集了近 300 万美元。曾在奥巴马政府任职的人也在为拜登筹集资金，并在 4 月 11 日安排了自己的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑一下您将在本周期捐赠什么，然后立即行动，”一封电子邮件说道。到一个人际网络中。 “早期资金对于竞选活动来说更有价值。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists identify ‘bizarre’ find as world’s first parasite worm fossil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257103/chinese-scientists-identify-bizarre-find-worlds-first-parasite-worm-fossil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/f17f6cad-1d88-4e20-8214-1153ded4f3d8_7ae86e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关于绦虫部分如何被困的假设重建由中国领导的研究小组发现的琥珀中。插图：杨定华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近一亿年前，一条感染了远古绦虫的鲨鱼或鳐鱼搁浅在现在的缅甸海岸。当恐龙以这种海洋生物为食时，它会将寄生虫撕碎，并将其扔进附近树的树脂中。&lt;/p>;&lt;p>;这是来自中国、缅甸、德国和英国的科学团队的最佳猜测，由中国科学院的研究人员领导，他们对缅甸北部克钦邦白垩纪琥珀中的“奇怪化石”感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，这一发现是“第一个绦虫尸体化石”南京地质古生物研究所教授王波在中科院的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;寄生蠕虫感染了世界上所有主要脊椎动物，但几乎没有留下任何痕迹，部分原因是它们生活在另一种脊椎动物体内&lt;/p>;&lt;p>;研究小组在同行评审期刊《地质学》3 月 22 日发表的一篇论文中表示，由于缺乏骨骼或外骨骼，它们也“很少保存在地质记录中”。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员表示，缅甸绦虫可以让人们了解这种寄生虫的古代历史，并为研究化石记录中经常丢失的软体生物提供机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/46af20b1-c70e-415b-897c-a4025573c692_8370812c.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，绦虫化石的显微图像；同一片段的显微 CT 图像，以及现存锥虫绦虫的电子显微镜图像。图片：NIGPAS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，最早被广泛接受的绦虫化石是在鲨鱼粪便化石中发现的虫卵形式，可追溯到 2.6 亿年前。尚未发现令人信服的古代绦虫尸体化石。&lt;/p>;&lt;p>;在可追溯到约 9900 万年前白垩纪时期的克钦琥珀中，研究人员发现了一条触手，触手上排列着许多空心钩子，类似于那些该论文的第一作者、南京研究所的博士生罗慈航说，这些蠕虫生活在“海洋环境中，寄生在鲨鱼和鳐鱼身上”。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据化石的特征，研究小组确定它不是植物或真菌材料，也不是节肢动物的喙。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究可能不仅提供了研究人员表示，这是第一个绦虫的部分身体化石，而且可以说是最有说服力的扁形虫身体化石。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，琥珀中还含有沙子、昆虫和身体部位。蕨类植物的形状使他们得出结论，它被保存在海岸环境中。他们写道，宿主动物可能因风暴或潮汐而搁浅。&lt;/p>;&lt;p>;一旦宿主被困在陆地上，当绦虫的触手在宿主体外时，它可能会被恐龙或其他掠食者吃掉。身体。在此过程中，碎片可能落在树上，被树脂困在时间里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须注意，这些场景仍然是推测性的，真相可能远远超出我们的想象，”研究人员说。但无论这种情况多么不可能，“琥珀都有可能捕捉到远古时期意想不到的生命细节”。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，琥珀中结构的保存使研究人员能够“描述更完整的进化图景” .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: activist lobbied foreign politicians to sever extradition treaties with Hong Kong even after national security law took effect, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257127/jimmy-lai-trial-activist-lobbied-foreign-politicians-sever-extradition-treaties-hong-kong-even-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/ffe02ed7-ed58-4611-818c-c4ef222367f3_22ed945c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京颁布的国家安全法于六月底生效2020年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据称受到媒体大亨黎智英支持的活动人士游说外国立法者，即使在北京颁布国家安全令后，也断绝与香港的引渡和刑事司法合作条约法律于四年前生效，对这位大亨的审判已经开庭。&lt;/p>;&lt;p>;被告人、后来成为控方证人的李宇轩周四表示，香港出现的“政治犯罪”证明他的努力是正确的。让外国政府审查其与香港的法律安排。&lt;/p>;&lt;p>;“此类条约的签署国可以修改或重新谈判文本，以防止政治犯罪引渡，”李告诉西九龙法院。&lt;/p>; >;&lt;p>;检控官周天恒提到，在《国家安全法》6月生效后，李克强与参与创立“各国议会对华联盟”的英国政治家卢克·德·普尔福德之间的一系列交流2020 年 3 月 30 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/159ff82a-c15e-法庭获悉，4c35-bf63-9469e5beaed6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国人卢克·德·普尔福德(Luke de Pulford)与香港活动家李安迪(Andy Li)有联系。照片：SOPA Images/LightRocket via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，北京颁布的立法让世界“亲眼目睹了香港人为何如此奋力反抗”引渡法案”，引发了 2019 年的反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不信任北京政府，”他在 7 月 2 日的一条消息中告诉德普尔福德。“现在它是自由世界的转：考虑到贸易协议和经济利益的诱惑，你相信你的政府不会向北京低头吗？”&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士还准备了一份与香港签署司法互助协议的国家名单，以及德普尔福德移交逃犯，以跟进 IPAC，检察官将其描述为批评北京的海外立法者联盟。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，德普尔福德要求李与时任日本议员菅野诗织接触，看看她是否会这样做。有意提出一项法案，修改其国家与香港的法律条约。&lt;/p>;&lt;h3>;法院告诉香港活动家周庭支持日本针对香港的法案&lt;/h3>;&lt;p>;法院听说加拿大暂停了引渡7 月 3 日与香港签订了条约，似乎是在 IPAC 小组会议之后，与会者“一致同意不得将引渡行为[到中国]”，但因果关系仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;Lai 76 岁的他因两项与外国势力勾结的阴谋指控和第三项阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控而接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;De Pulford 和 Kanno 是被列为共同犯罪的四名非华裔人士之一。起诉书中称其为共谋者。&lt;/p>;&lt;p>;检察官辩称，《苹果日报》创始人通过中间人向李发出指示，引发西方的制裁和敌对行为。黎在接受警方采访时坚称，他不认识这名活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;李承认在 2021 年与外国势力串谋共谋，目前被关押候审。&lt;/p>;&lt;p>;Chau检方提到了香港和海外政界人士发表的联合声明，谴责“香港自治和自由受到侵蚀”，并呼吁对中国和香港实施“马格尼茨基式的定向制裁”。&lt;/p>;&lt; p>;法庭获悉，签署者包括该市反对派区议员，以及来自加拿大和日本的立法者。&lt;/p>;&lt;p>;周要求法庭注意，这封信虽然是在国家安全法生效之前发表的，该立法颁布后仍然可以访问，并多次更新了新的签署者名单。&lt;/p>;&lt;p>;检察官还指出，2020 年 6 月下旬李和德普尔福德之间的短信，他们在短信中同意中国共产党必须推翻香港，才能“解放”香港，让香港真正实现自治。&lt;/p>;&lt;p>;德普尔福德警告说，香港将成为对抗北京的“抵押品”，他认为北京是“敌人” .&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是如何惩罚、分而治之，以及如何利用未来六个月[香港]将发生的可怕事情来杀死[共产党]，”这位英国人在 2020 年 6 月 26 日的一条消息中告诉李。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道这一点，我们很高兴扮演这个角色，”李回复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/a60cf5ab-1f3c-4d5a-b7ef-76b59f56d26b_fecb62c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大亨黎智英在接受警方采访时坚称，他不认识活动人士李安迪。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当天的后续交流中，李克强表示，对特定个人进行经济制裁一直是他和战友们的首要任务，并补充说国际社会应该这样做不仅仅是谴责香港和北京官员。&lt;/p>;&lt;p>;“多佛或其他肇事者表示，到目前为止，我们还没有看到具体的制裁；他们仍然逍遥法外，我们得到的只是‘谴责’的声明，”李写道，指的是现已退休的助理警察局长鲁珀特·多佛(Rupert Dover)，他是 2019 年抗议活动期间的六名地面反应指挥官之一。&lt;/p>;&lt;h3>;“赖的” 《香港自治法案》出台后，小报发表文章推动美国实施制裁。&lt;/h3>;&lt;p>;De Pulford 呼应了这一观点，并指出“如果我们要推翻[党]，我们实际上需要更多这样的内容”。&lt;/p >;&lt;p>;但李强调，他和其他活动家没有理由“在北京层面”推动政治变革。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是首先建立[香港]，打倒[党]可能是次要动机，但它永远不会成为[香港人]考虑牺牲自己的强烈动机，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于4月8日恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Renowned Chinese conceptual artist Xu Bing named Hong Kong’s ambassador for cultural promotion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257116/renowned-chinese-conceptual-artist-xu-bing-named-hong-kongs-ambassador-cultural-promotion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/a4546182-bbe4-4d83-8b20-c80671ec505b_f2f636bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家徐冰被任命为文化推广大使。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界著名的华人观念艺术家徐冰被任命为新任文化推广大使，作为香港提升其在国际艺术界地位的努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周四表示，许志安以其无与伦比的原创性和创造力被广泛认为是最具创新性和影响力的当代艺术家之一。&lt;/p>;&lt;p >;徐的作品曾在一些世界顶级场馆展出，包括大英博物馆和纽约现代艺术博物馆，他曾担任中央美术学院副院长。&lt;/p>;&lt; p>;在任命仪式上，徐表示他对香港的文化艺术特色有“深刻的欣赏”，并指出这座城市东西方交融的交融与他自己的心态“产生强烈共鸣”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/3a5915a2-239f-42ce-89e3-4f0398c08b08_db5d871f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐冰（左）表示他对香港有“深深的欣赏”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示香港长期以来凭借电影和文化而具有影响力，他将致力鼓励文化交流，为本地人才培育新机会。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据文化局称，作为其五年任期的一部分，他将在香港策划一系列大型艺术项目。&lt;/p>;&lt;p>;杨称徐为“理想的人”具有“卓越”国际视野的专业人士，可以提升香港在文化交流中的地位，并促进本地人才的成长。&lt;/p>;&lt;h3>;60件毕加索杰作将于2025年3月在香港M+博物馆展出&lt;/h3 >;&lt;p>;“他的艺术作品不仅体现了中国传统文化之美，而且还融入了新元素，”杨说。 “他的艺术风格让更多的人欣赏到中国文化艺术以及新技术的发展，为他赢得了国际赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待看到徐大师创作出更多具有本土特色的作品向世界展示香港独特的文化魅力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/28/229a0e4d-5951-4bf0-85d5-d5f2f5658cd9_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐冰因《天书》而闻名，这是一部长达数年的作品项目有 4000 个假中文“词”。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府宣布任命数千名游客涌入香港参加香港巴塞尔艺术展，这是亚洲最大的当代艺术博览会，也是香港更广泛的“艺术博览会”的一部分艺术进行曲”活动。&lt;/p>;&lt;p>;徐与奥斯卡获奖美籍华裔作曲家谭盾一起，谭盾是 2022 年第一位被任命为这一角色的人。&lt;/p>;&lt;p>;以《Book from》等作品而闻名。天空是一个长达数年的项目，包含 4,000 个假中文“词”，目前在香港艺术馆展出，徐的作品数十年来赢得了国际赞誉。&lt;/p>;&lt;h3>;ComplexCon 在香港首次亮相亚洲，更多大型活动即将到来&lt;/h3>;&lt;p>;徐，1955年出生于重庆，在北京长大，就读于中央美术学院印刷系。 1987年获得中央美术学院硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;1990年起，他在美国生活了17年，2007年回到北京，担任中央美术学院副院长等领导职务。 .&lt;/p>;&lt;p>;徐的作品曾在许多世界顶级美术馆展出，其中包括纽约古根海姆美术馆。他还获得了许多著名奖项，包括麦克阿瑟奖学金或“天才奖”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is India’s billion-dollar aid to Bhutan aimed at curbing China’s influence?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257002/indias-billion-dollar-aid-bhutan-aimed-curbing-chinas-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/9eff3a01-5dc4-4a66-b1e0-b281c60310d2_ed619a46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克致意3月22日，印度总理纳伦德拉·莫迪在不丹首都廷布举行的授予莫迪“天龙嘉波勋章”的仪式上相互见面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪最近结束了对不丹的访问。公布了针对这个南亚国家的数十亿美元的一揽子援助计划，这被视为对抗中国在该地区日益增长的影响力的举措。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪 3 月 22 日至 23 日的访问意义重大，因为他刚刚结束竞选活动政治分析人士称，尽管这可能违反选前规则，但在下个月开始的印度议会选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于不丹目前面临经济挑战，印度了解其需求和雄心，”Aditya Gowdara Shivamurthy 表示，观察家研究基金会 (ORF) 战略研究项目副研究员。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问凸显了印度渴望深化与不丹的关系，特别是在北京不断增强的金融和外交影响力旨在挑战印度的背景下。德里的地区主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于印度选举委员会对现任政府施加的限制，人们对莫迪的访问提出了质疑。印度执政政府被视为选举季期间的临时政府，直至 6 月 4 日结果公布。&lt;/p>;&lt;h3>;高海拔隧道成为中印紧张局势升级的新爆发点&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，在预宣布选举期间，印度领导人有义务不得公布重大政策决定或进行正式海外访问。&lt;/p>;&lt;p>;前议员、执政党印度人民党成员苏布拉马尼亚姆·斯瓦米 (Subramaniam Swamy)印度人民党（BJP）批评了莫迪的访问。 “大选的手续已经确定，首相还想去外国，这是愚蠢的。莫迪不是总理，而是临时总理，”他在 X（前 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;不丹的恶劣天气几乎使莫迪的访问脱轨，但德里继续执行其计划，将访问推迟了一天。&lt; /p>;&lt;p>;访问期间，莫迪承诺在未来五年内向不丹提供 1000 亿卢比（12 亿美元）援助，是该国之前五年计划金额的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的此行是在不丹总理策林·托盖在德里与印度高级领导人举行会谈一周后进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/28/95841f9c-8dcf-437f-b803-a7d7cf126271_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪讲话与不丹外长策林·托盖（Tshering Tobgay）（左）在新德里举行的一次会议上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不丹之行的一大亮点是吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克国王向莫迪授予国家最高平民奖章——天龙嘉波勋章。莫迪是第一位获此殊荣的外国人。&lt;/p>;&lt;p>;不丹王室还为第一位在宫殿接待的印度总理莫迪举行了晚宴。&lt;/p>;&lt;h3>;战略重要性&lt;/h3>;&lt;p>;内陆国家不丹位于喜马拉雅山脉东部，自两国于 1968 年建交以来，对印度具有重要的战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;不丹可以说是唯一仍在德里影响范围内的地区国家。德里研究所研究员斯姆鲁蒂·帕塔奈克 (Smruti Pattanaik) 表示：“不丹在印度的周边政策中占有极其重要的地位。”智库马诺哈尔·帕里卡国防研究与分析研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“不丹获得了印度提供的最大的发展基金。印度为其邻国的前两个五年计划提供了资金。几个基础设施项目即将启动。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;访问期间，莫迪出席了不丹首都廷布一家妇女儿童医院的落成典礼。他还承诺在不丹建设一个机场和两条铁路线，以满足其经济和交通需求。&lt;/p>;&lt;p>;ORF 的 Shivamurthy 指出，不丹社区预计将通过印度的绿色经济区等项目从印度的资助中受益。与印度阿萨姆邦接壤的格勒普镇预计将创造就业机会，并针对不丹青年开展嘉松培训计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国将其地区影响力扩展到不丹的可能性是印度必须考虑的情况满意于。不丹是南亚唯一与中国没有建交的国家。但分析人士表示，凭借其庞大的经济规模，中国完全有能力向不丹提供财政援助。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国对不丹领土的侵犯将使其与这个南亚国家建立更紧密经济关系的努力变得更加复杂。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着供应链缓慢转移，印度正在争夺中国的制造业桂冠&lt;/h3>;&lt;p>;前陆军军官、安全分析师拉吉尼什·辛格 (Rajneesh Singh) 指出，中国一直在对不丹领土提出主权要求。近几十年来，贝尤勒和门楚马流域的问题包括重新绘制该地区的地图，并派遣西藏牧民占领这些地区。&lt;/p>;&lt;p>;“它在谈判期间提供了一个负责任国家的假象，同时它也在暗中改变现状辛格说：“印度和不丹之间的贸易额在 2021 年至 2022 年期间激增至 14 亿美元，占不丹贸易总额的 80%。”在廷布。去年 12 月，国营《环球时报》的一篇报道中，一位分析人士声称，中国与不丹的贸易额已上升至该南亚国家贸易总额的四分之一，但没有提供任何数据。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自不丹的高级官员不愿透露姓名的印度外交部表示，中国在不丹日益增长的经济存在是德里严重关切的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中国有能力向其他国家投入大量现金，但印度需要找到替代方法来保持对不丹等国家的信任。”该官员表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s AliExpress eyes European success with Euro2024 football sponsorship, after rival Temu cracked US market with Super Bowl ads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257095/alibabas-aliexpress-eyes-european-success-euro2024-football-sponsorship-after-rival-temu-cracked-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/b56b8eea-f96b-4648-a3cc-d9a1080f46c8_5c40854d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示 AliExpress 徽标的智能手机屏幕。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下的国际电子商务平台全球速卖通（AliExpress）押注于通过赞助今年的欧洲足球锦标赛（即 2024 年欧洲杯）来实现欧洲市场的突破，这是继其竞争对手之后采取的举措Temu 通过超级碗广告打入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通是欧洲足球协会联盟 (UEFA) 欧洲成员国国家男队的首个独家电子商务平台合作伙伴，该协会周三在其网站上发表声明称。此次交易涉及的金额并未披露。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年欧洲杯将于 6 月 14 日在德国拉开帷幕，这标志着阿里巴巴加速在该地区建立电子商务业务。&lt;/p>; &lt;h3>;阿里巴巴在与 Shein、Temu 的竞赛中推出 5 天送达美国服务&lt;/h3>;&lt;p>;“[全球速卖通] 将为粉丝提供海量热门和热门产品的超值优惠，让粉丝们更近距离地观看比赛”，全球速卖通欧洲商务总监加里·托普 (Gary Topp) 说道。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，赞助一款在欧洲拥有强大粉丝基础的游戏将有助于其品牌知名度，并有助于其在市场上的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“它将在提升其品牌和影响力方面发挥重要作用，进而推动其欧洲业务的增长，特别是在消费者方面。”电子商务咨询公司百联创始人兼首席分析师庄帅表示。&lt;/p >;&lt;p>;杭州咨询公司100ec.cn跨境电商分析师张周平也赞同这一观点，称赞助协议将帮助阿里巴巴获得更多客户。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟对全球速卖通展开调查可能存在“传播非法内容”&lt;/h3>;&lt;p>;欧足联表示，欧洲杯是世界上最受欢迎的体育赛事之一，2020 年欧洲杯的全球直播比赛观看次数达到了 52 亿次。&lt;/p>;&lt;p >; 2020 年（该赛事最后一次举办）的每场现场比赛的电视和流媒体观众平均观看人数超过 1 亿。据体育联盟称，还有 75 亿次互动和观看，其中 20 亿次是由欧足联官方账户产生的。&lt;/p>;&lt;p>;全球速卖通的欧洲体育赞助反映了竞争对手国际购物平台 Temu 采取的策略中国电子商务巨头拼多多控股公司在过去两场美国超级碗比赛中花费了数百万美元用于广告。 Temu 广告宣传其低廉的价格，邀请消费者在其平台上“像亿万富翁一样购物”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/28/0d2a7301-f2a3-48f0-aa44-7f4824e8375e_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;速卖通欧洲体育赞助反映了竞争对手 Temu 采用的策略。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;速卖通此举是在欧洲开展一场直播电子商务活动之后进行的，该活动看到该平台聘请了一群英国有影响力的人士在AliExpress 应用程序，吸引消费者并宣传精选的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“[直播活动]旨在利用影响者的力量，通过精选的内容为我们的客户创造真正互动且引人入胜的购物体验系列、独家折扣以及探索时尚潮流的有趣方式。”全球速卖通英国部门用户产品和业务主管 Bonnie Zhu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;该活动预计将在更多国家和地区推出速卖通表示，上周，速卖通将“五日达”服务拓展至美国、德国、法国、葡萄牙、沙特阿拉伯、墨西哥等6个国家，通过与阿里巴巴旗下物流部门菜鸟合作。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月季度，速卖通在其平台上实现了超过 60% 的同比增长，这得益于 Choice，该平台提供精选的优质商品系列阿里巴巴表示，货物加上快速交货。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges Asian neighbours to take peace and security ‘into their own hands’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257081/china-urges-asian-neighbours-take-peace-and-security-their-own-hands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/d7e9ed65-59ec-4e90-91d7-2d7a275b5371_0557397d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全国人大常委会委员长赵乐际承诺北京方面加强经济合作，并承诺给予在华外国企业平等待遇。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国顶级立法机构负责人敦促亚洲政府和商业领袖“自己手中”将该地区的和平与安全命运。&lt;/p>; &lt; P>;在周四举行的年度BOAO亚洲论坛开幕典礼上的主题演讲中，全国人民代表大会常务委员会主席Zhao Leji说，国际和平与发展面临着“严重的挑战”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>;中国呼吁“批判”全球金融改革，这是一个集体的亚洲声音&lt;/h3>; &lt;p>; Zhao敦促该国的邻国“坚持独立和自治，统一和自力更生……反对反对在Bloc对抗中的支持该地区和世界从退化为竞争的地缘政治领域”。 ，使和平的火焰可以从一代人传播到另一代。会议的日子，前和现任官员，商业高管和学者讨论了亚洲金融合作，贸易，投资和地缘政治。该国市场通往该国市场的门将“只开放，永远不会关闭”。为了减少其禁令的“负面名单”或对制造业中外国投资访问的限制，请确保对外国公司的对待方式与国内公司相同，并使外国人在中国工作，学习和旅行更加方便，他说。 P>;来自哈萨克斯坦，斯里兰卡，瑙鲁和柬埔寨的领导人也在中国南部海南省一个小镇的Boao举行的仪式上发表了讲话。&lt;/p>; &lt;h3>;美国军事存在风险在南中国海中发生冲突，Boao Forum &lt;/ H3>; &lt;p>;该论坛是一个非政府国际组织，由29个成员国组成，主要是在印度太平洋地区，旨在促进该地区以及亚洲和世界其他地区之间的经济交流，协调与合作。&lt;/p>; &lt;p>;开幕式通常由中国总统或总理参加，但习近平或李·齐安（Xi Jinping）或李·昆格（Li Qiang）本周在北京举行会议并在北京举行国际代表团。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;去年的论坛由总理李·齐安（Li Qiang）以及新加坡，马来西亚，西班牙和象牙海岸的国家领导人参加。&lt;/p>; &lt;p>; xi XI缩减了他在顶级会议上的表演，虽然李参加国际会议少于他的前任Li Keqiang。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails Myanmar helper who punched, bit 101-year-old woman for ‘no reason’, and taped her mouth to stop her screams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257120/singapore-jails-myanmar-helper-who-punched-bit-101-year-old-woman-no-reason-and-taped-her-mouth-stop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 19:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/28/44CA50AD-49F1-45DE-949C-F571D83EF867_0915E42A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Singapore的Marina Bay Waterfront singapront infortore singapore的Merlion Statue。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个家庭助手，她打了，拍打和咬她101岁的卧床不起，然后用胶带贴上妇女的嘴来抑制她的痛苦，在新加坡被判处&lt;/p>; &lt;p>; 20周监禁。她在周四认罪，两项自愿造成伤害的指控。&lt;/p>; &lt;p>; 2月27日，受害人的43岁孙女收到了她的姑姑的Whatsapp消息，她说她会发送视频捕获Aung对女人的身体攻击。&lt;/p>; &lt;p>;这包括今年2月23日和2月27日的闭路相机（CCTV）录像。从2月23日起，大约半小时的镜头显示了昂拳并按下老年妇女的脸。&lt;/p>; &lt;p>;她还猛击了她的肚子，这导致女人痛苦地哭泣，并将她的手绑在床栏杆，助理检察官Chye Jer Yuan告诉法庭。&lt;/p>; &lt;p>;昂拳猛击了女人的头，踩着腿，然后在戴上女人的尿布时拍打腿。&lt;/p>; &lt;h3>;见面。&lt;/p>; &lt;h3>;见面。跨性别演员向新加坡的保守价值观&lt;/h3>; &lt;p>;赋予了“中指”，然后她跪在胸前，将她的全身重量放在她身上，使女人跪在她的胸部上，使这位老妇再次痛苦地哭泣。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;家用助手拍打受害者的臀部和腿，然后贴上嘴，阻止她痛苦地哭泣。&lt;/p>; &lt;p>; chye说，这一点老人在这一点上非常害怕助手她举起双手为自己辩护。&lt;/p>; &lt;p>;昂格，然后按下脸，跪在老妇的胸部，反复拍打脸，同时试图让她保持安静。该名女子在广东话中重复“非常痛苦”的短语。&lt;/p>; &lt;p>;她在换喂食管时反复拍打女人的脸，而镜头中的巴掌声则听到了。 /p>; &lt;p>;在四天后的录像中，看到昂被压在老妇的肩膀上，以使她开始痛苦地哭泣。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/62E98554-0EA3-4140-9C8D-1D89A089A08D610E_A09009009001E2.JPG “颜色：＃999;”>;新加坡的州法院。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然后，她踩在女人的大腿上，一边拍打她的脸和手臂，导致女人再次“非常痛苦”地大喊。&lt;/p >; &lt;p>;昂继续打耳光，以强烈的方式拉着女人的手臂，使女人大喊痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;试图让她停止哭泣，然后艾恩猛击她的头并拍打她嘴，在踩在胸前以防止她移动。&lt;/p>; &lt;p>;她还咬住了女人的手，将其猛撞在床栏杆上，然后继续打手并拍打女人的脸。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;助手们然后摘下了她用来胶带胶带的外科手术胶带，猛击了她的头，继续攻击大约半小时。&lt;/p>; &lt;p>;受害者的女儿，她和她一起生活昂，没有意识到这些行动，因为她不在家里。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;孙女看到姑姑发送的闭路电视镜头后，她去了祖母的家，发现了一个&lt;/p>; &lt;p>;为了避免引起任何警报，孙女没有面对昂，而是在与家人讨论后的第二天打电话给警察。&lt;/p>; &lt;p>;她报告说，她报告说，她报告说她曾两次在CCTV录像带上看到助手在CCTV录像带上虐待她的祖母。孙女在没有昂的知识的情况下打电话给警察。&lt;/p>; &lt;p>;祖母后来被带到医院进行医学评估。&lt;/p>; &lt;p>; 2月29日，急诊室检查显示，该妇女遭受了瘀伤她的手臂，胸部，腹部和大腿，手臂上的皮肤干燥。&lt;/p>; &lt;p>;医院医生的评估说，这名妇女是a乱的，微不足道的沟通，需要喂食管。&lt;/p>; &lt;h3 >;新加坡男子威胁要割裂妻子的喉咙，杀死婴儿 - 入狱3个月&lt;/h3>; &lt;p>; chye寻求24周监禁，并说昂没有“没有理由” “一次性”一巴掌或拳，但“一系列行为”持续了大约半小时。&lt;/p>; &lt;p>;虽然受伤并不是“严重”，但他说受害者是无法保护自己并传达发生的事情，因此，如果不是CCTV镜头，罪行可能不会曝光。&lt;/p>; &lt;p>;对于每项自愿造成伤害的指控，Aung可能会被判处三年监禁或罚款高达5,000新元（3,700美元），或受到了两项惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;作为昂的罪行，她对一个脆弱的人来说，她还可能面临高达两次的惩罚&lt;/p>; &lt;p>;这个故事最初是由&lt;/p>;出版的。&lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[E coli bacteria in London’s River Thames, sparks warning ahead of Oxford-Cambridge Boat Race: ‘it’s a national disgrace’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257112/e-coli-bacteria-londons-river-thames-sparks-warning-ahead-oxford-cambridge-boat-race-its-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 18:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/d28ba118-467e-48a1-a807-2e74aec53f5e_4cb5e114.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;当天的数据显示，去年水公司向英格兰河流和海洋的污水溢出了一倍以上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;牛津船员参加船比赛的教练将伦敦河泰晤士河的污染描述为“民族耻辱”。&lt;/p>; &lt;p>;通过一场运动进行测试集团在伦敦西南部的泰晤士河地区发现了高水平的e大肠杆菌，该地区将于周六用于历史竞赛。在完成区域使用“清洁站”。污染还对将获胜的考克斯扔入水的赛后传统表示怀疑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/03/28/e5653041-1180-43d6-b41a-688Ac8Ac8Ac8Ac8Ac8AC8AC8AC3_6BA3B444B.JPG“ alt =”泰晤士河上的“危险”标志。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它是随着环境局发布的数字显示的，与2022年相比，在2023年，水公司在英格兰河流和海洋中的污水溢出水平增加了一倍以上。 &lt;/p>; &lt;p>;没有建议牛津大学和剑桥大学之间的船只赛车可以追溯到1829年。女子竞赛将在泰晤士河的同一6.8公里（4.2英里）的男子赛事之前。&lt;/p>; &lt;p>;，但牛津教练肖恩·鲍登（Sean Bowden）为船员将竞争的水状态感叹。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这是一种民族耻辱，不是吗？”鲍登（Bowden）摆姿势。我们非常热衷于发挥作用，我们认识到我们对此有角色和责任。&lt;/p>; &lt;p>;“为什么”，他在英国报纸《每日电讯报》中补充说：在那之中？” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/3A79A79A125-12B7 -4A7F-937A-79A12BAB0FD6_7DB02357.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;牛津划船团队的成员在双子座船比赛之前进行练习。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;始终将重点转向比赛结束时获胜的船员是否将其Cox浸入泰晤士河。&lt;/p>; &lt;p>; e大肠杆菌通常生活在健康的人和动物的肠道中。大多数菌株是无害的，导致相对短暂的腹泻，大多数人康复而没有发生太多事件。疾病，包括尿路感染，膀胱炎，肠道感染和呕吐，最严重的病例导致了威胁生命的血液中毒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/203/28/561836b5-b61e-4D32-8517-A9B3AB8AE099_D0051DAE.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>;在双子座赛车比赛之前，剑桥划船队的成员在泰晤士河中练习。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果有健康和安全问题，我认为我们不会把他扔进去，因为我们不想冒险。”哈里·格伦斯特（Harry Glenister）说，他为英国划船，将争夺牛津。&lt;/p>; &lt;p>;“这太大了。我们支持划船比赛关于水中条件的任何说法。我们只是希望我们会赢，然后我们决定。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：orange”目标=“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How the Indian opposition’s Modi obsession is hurting the country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3256795/how-indian-oppositions-modi-obsession-hurting-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/5C377F04-04BB-4BD1-839F-D726571141AC_9699621F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在3月15日在海得拉巴举行的全国大选之前，在Bharatiya Janata党的竞选活动中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最近的民意调查表明，印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）和他的巴拉蒂亚·贾纳塔（Bharatiya Janata）党（BJP）被预先为了在2024年选举中获胜，巩固了他们连续第三任权力的掌权。政治分析师预测，人民党及其盟友可以确保300至350个席位，舒适地超过了议会多数席位的272个座位。是世界第十大经济体到第五大经济体。根据标准普尔全球评级，印度预计到2030年将成为世界第三大经济体。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪实施免费食物计划和针对农民，妇女和贫困者的大量补贴使他获得了广泛的民粹主义支持。两项著名的成就 - 成功举办了20个峰会和印度的月球漫游降落 - 使莫迪在全球舞台上的地位提升了。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管如此，人们对莫迪治理风格的担心仍然令人担忧，其特征是倾向于倾向专制。最近对任命选举专员的进程的最新改动（将印度首席法官排除在选拔委员会之外），对此类任命的公平进行了审查。&lt;/p>; &lt;p>;此外，指责扼杀了新闻自由和通过腐败指控引起了重大关注。批评延伸到对面临腐败指控的政客的不平等待遇，有些人似乎在与执政党有联系后宽大处理。这种优惠待遇的实例破坏了印度民主机构的信誉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;值得注意的是，印度最高法院使选举债券计划无效，认为这是违宪的。根据该计划，公司和个人可以匿名向政党捐款。自2018年以来，该裁决的人民党作为主要受益人，已经收集了超过825亿卢比（9.9亿美元），而主要的反对派国会党也获得了不到该金额的四分之一。&lt;/p>; &lt;p>;其他。批评高失业率和关于创造就业不足的指控。然而，尽管已经出现了对莫迪领导人的广泛批评，但鉴于大约80％的人口对他保持了有利的看法，因此不太可能改变选举结果。&lt;/p>; &lt;H3>;印度的公民法被猛烈抨击为反tima。 - 穆斯林和莫迪的选举策略&lt;/h3>; &lt;p>;造成印度民主结构侵蚀的一个值得注意的因素是认为没有强大的反对派。自莫迪（Modi）在2014年上任以来，国会一直在努力有效地挑战裁决的人民党，部分原因是领导层问题和选举表现的下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;充满活力的反对是任何民主的活力都必不可少关键检查权力和倡导民主价值观，例如问责制和透明度。认识到这个当务之急的26个反对党（包括国会）已经建立了一个统一的阵线，称为印度国家发展联盟。但是，缺乏能够与Modi面对莫迪和BJP的超凡魅力领导者构成了重要的障碍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/03/26/DECFCF57-1A4F-49F9-DADE8-66B31939E6FA_B8C27949.JPG“国会党的领导人索尼亚·甘地（Sonia Gandhi）（中锋）和她的儿子拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）在3月17日在孟买举行的一次集会上，在国家选举之前，在支持者后面展出。超过二十个反对党正在共同竞选，以应对不断上升的经济困扰。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，强大的反对派充当了反对专制倾向和权力集中的堡垒。在宪法框架中构成制​​衡的民主制度中，反对派在维护权力分离和挫败高管过度的分离方面起着关键作用。&lt;/p>; &lt;p>;通过挑战立法过多，提倡司法独立性和保护公民自由， ，反对党有助于维持国家权威与个人自由之间的微妙平衡。&lt;/p>; &lt;p>;印度民主的韧性取决于有能力使政府负责和放大多元化声音的有力反对派的存在。培养有利于反对政治的环境对于维护民主原则并阻止了印度民主规范的侵蚀。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，反对派的重点是针对莫迪，而不是提出一致的替代经济议程它提供可行的替代方案的能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First bugs, now rats? Timing of Philippine airport’s vermin outbreak sparks conspiracy theories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257114/first-pests-now-rats-timing-philippine-airports-vermin-outbreak-sparks-conspiracy-theories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.28 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/28/f9d43b27-238e-40c6-aff7-d9e7a520345f_bea238f7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;菲律宾的阿基诺国际机场。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当害虫突然开始出现在Ninoy Aquino国际机场（NAIA）时，人们闻到了老鼠的气味。&lt;/p>; &lt;p>; 2月下旬，Naia Terminal 2的旅行者抱怨说，他们被藤制长凳上的苏拉特（臭虫）咬伤。他们在胳膊和腿上张贴了昆虫叮咬的照片，以及虫子的图像。&lt;/p>; &lt;p>;在3月的第一周，至少有两个乘客在3号航站楼发布的视频显示出大老鼠急剧。公开地在人们之间的腿之间的地板上。之后，一名旅行者发布了从椅子出来的蟑螂的照片。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾的圣米格尔集团（San Miguel Group过去，害虫爆发似乎是前所未有的，并且其时间是可疑的，因为目击事件始于2月16日宣布，政府经营的机场将在当地啤酒酿造巨头巨头圣米格尔公司（SMC）领导的财团下私有化，该公司将私有赢得了1790亿比索（31.8亿美元）的合同，用于运营，维护和升级NAIA 15至25年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; pest of the Pest Sighins and Privations公告合并以释放一系列阴谋理论，许多人都在社会上进行社会上的许多人。媒体假设害虫爆发可能已经设计了。&lt;/p>; &lt;p>;在X上，以前是Twitter，一个声称住在鼠标侵害地区的人说，这些啮齿动物永远不会像在开放的地面上奔跑视频。他说，在NAIA的那些人“被种植得如此”。&lt;/p>; &lt;p>;另一个说法说：“感觉就像是一项付出良好的宣传努力，以使计划的康复在现任政府下……看起来很好。他们不是在告诉我们什么？ FF580187-E57B-43D7-8D8D-7C10B07CC07CC0DA_13E9F774.JPG“ Alt =”>;由Surot（臭虫）在其藤制长凳上充满活力的（臭虫）。图片：antout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;视频中的大鼠似乎感到困惑和迷失方向，好像不熟悉该区域，另一个X用户说，并补充说整个东西都可以是“设置” -up“为机场私有化创建理由”。&lt;/p>; &lt;p>;政策制定者也对可能的害虫情节进行了权衡。 3月6日，众议院助理多数党领袖国会议员劳尔·邦加伦（Raul Bongalon）表示，突然出没实际上可能是“抹黑”总统费迪南德·马科斯·JNR政府的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; ？”他在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“这个问题是否有可能用于对现任政府的不稳定情节？这是可能的。那是我的看法。我们不应该等到Tanim-Bala方案返回。帆布/2024/03/28/0ABB6858-23DB-​​4023-B92F-262F-262C2C2C2C_4C_4C5762FE.JPG.JPG“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999; 2023年1月，菲律宾马尼拉大都会的尼诺·阿基诺国际机场（Ninoy Aquino International Airport）九年前在NAIA放置。在安全检查期间，“发现”了数十名离开的乘客，以便将子弹装在手提袋中，并被安全人员罚款。据说这是一个勒索球拍，尽管没有人承担任何责任。&lt;/p>; &lt;p>;其他X用户怀疑突然的侵扰可能是在私有化后更改机场名称的借口。&lt;/p>; &lt;p>; benigno “ Ninoy” Aquino JNR是一名反对派领导人，他于1983年抵达当时被称为马尼拉国际机场的谋杀案。他被军事卫队暗杀，可能是独裁总统费迪南德·马科斯·SNR的命令。当独裁者于1986年以很大的和平的“人民权力”起义推翻时，机场以受害者的名字命名。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾的Marcos Jnr&#39;Rebrands&#39;Rebrands&#39;Rebrands&#39;Rebrands&#39;&#39; H3>; &lt;p>;独裁者的儿子和现任总统Marcos JNR一直否认父亲政权期间发生的侵犯人权和腐败。批评家说，他的政府一直在努力粉刷其历史：今年2月，庆祝马科斯·斯纳尔（Marcos Snr）推翻的国定假日被搁置了，而对马科斯一家提起的几起腐败案件突然被解雇。同时，马科斯忠实拥护者一直在呼吁更改机场的名字。&lt;/p>; &lt;p>;询问了阴谋论，马尼拉国际机场公共事务部负责人Consuelo Bungag （MIAA） - 管理NAIA的政府运输机构说：“就个人而言，他们似乎很牵强”。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说：“无论是什么，我们仍然有义务进行害虫。我们不想在玩弄这些想法或阴谋。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/2024/28/ee5ba1c6-ce07-4e04-4e04-8063-5833333310b9b9b778888_d2c3c3c5b0.jpg5b0.jpg5b0.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; X用户说​​，尼诺伊·阿基诺国际机场的害虫侵扰“感觉就像[A]设置”。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;四个害虫防治公司与NAIA有合同。本周在亚洲，与第3号航站楼的承包商联系，但被告知没有人可以回应直到圣周假期之后。&lt;/p>; &lt;p>;问&lt;/p>; &lt;p>;是否以前有这样的侵扰，邦加格（Bungag）自1985年以来一直与MIAA在一起，表示拥有老鼠游客并不罕见。 ” &lt;/p>; &lt;p>;至于臭虫，她说机场的害虫承包商经常对椅子进行“深层清洁”，但周期花了三个月才能完成。在社交媒体上出现了图片后，MIAA下令拆除所有藤制长凳，这些长凳是为了推广本地手工艺品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/2426bd0a-0ce2-4eaa-8956-73e163b276b276b76b7_555278a0c.jpg.jpg.jpg“ >;乘客在2023年1月在菲律宾马尼拉大都会的Ninoy Aquino国际机场3号航站楼查看屏幕。 /H3>; &lt;p>; 3月22日，SMC总裁兼首席执行官Ramon Ang告诉记者停止报告害虫问题和其他困扰机场的问题，他的财团很快就会接管。&lt;/p>; &lt;p>;这些虫子和老鼠 - 您只是在破坏国家的形象。还表示，机场的名字不会更改，因为企业集团的重点是升级基础设施，而不是发挥政治作用。&lt;/p>; &lt;p>;，但他要求批评者不谈论NAIA的问题的想法不太可能飞得很远 - 有很大的去年处理了4,530万乘客和279,935架航班的NAIA太多了。有缺陷的设备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/203/28/28/2F1F1EA302-D8E2-D8E2-D8E2-40EB -8E42-948CCCC5552653_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; 2月在菲律宾马尼拉大都会的帕萨市，交通繁忙。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仅在2023年，NAIA看到了多次重大电力故障，几个机场安全人员从乘客的行李中窃取了钱。去年一月份的电力故障尤其混乱，因为往返菲律宾的所有航班都扎根一天，其他地区国家的航班也受到影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电力故障绕过了所有保障系统，并采取了行动。向下雷达和通信，防止菲律宾的空气控制器完全管理任何航班。&lt;/p>; &lt;p>;旅行者也常常面临着令人讨厌的困难，例如长队的排队，糟糕的设施和不断稳定的交通量来抗衡持续的繁重的交通，以便到达机场。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>; Alan James Montenegro  - 菲律宾旅游大会的主席，菲律宾是一个私营部门协商机构，协助政府发展旅游业 - 表示怀疑，SMC会驯服NAIA面临的无数问题&lt;/p>; &lt;p>;“人们没有意识到经营机场有多困难……客户之旅，”黑山本周在亚洲表示。 “您有搬运工要处理，您的安全性是另一家代理机构，然后您在登机柜台中有人员，他们在另一家公司之下。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/28/e6437112-c8ba-40b-40b-40b-908b-02b13c8e13c8e189_b953037d.b953037d.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>; 3月14日在新加坡樟宜机场出发的过境厅的乘客。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Montenegro将新加坡的樟宜机场作为一个在管理运营方面，员工专注于一个“单一目标”。我认为，比建立[新码头]更大的挑战是让圣米格尔（San Miguel美丽的机场，但是如果每个人都不和谐地工作，那将是毫无用处的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>