<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How another close election could add to rampant US dysfunction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280750/how-another-close-election-could-add-rampant-us-dysfunction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/0e41dcae-b36f-4477-8ef4-29db44c0f439_254159cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯在演讲中发言9 月 29 日，在拉斯维加斯世界市场中心的世博会上举行竞选集会。哈里斯和她的对手、共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普都一直在内华达州举行活动，该州是 2024 年大选的战场州。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月 5 日，美国人将前往投票箱，这可能是该国历史上最重要的选举之一。看起来结果很可能会证实这个国家分为三个阵营，无法也不愿意互动。许多人不投票，而其余的人在投票的共和党人和民主党人之间大致各占一半。&lt;/p>;&lt;p>;民主的力量在于，选民倾听候选人的辩论、意见和计划，根据政党的实际情况来评判政党。依据他们的执政记录，并根据候选人的日常生活所见来权衡候选人的观点。美国似乎很少有这样的情况。&lt;/p>;&lt;p>;今年的选举将决定美国众议院、参议院以及总统的席位。在众议院，共和党拥有 220 个席位，212 个席位，其中 3 个空缺。如果民意调查显示选举结果势均力敌，众议院可能会被迫采取妥协和讨价还价的逐案处理方式。一些成员在问题上持有极端观点，不能指望他们投票支持党的路线。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况在过去12个月中已经出现过。在面临关键决策时，共和党领导层与众议院所有共和党议员进行了痛苦且旷日持久的内部谈判。&lt;/p>;&lt;p>;参议院的情况也没有太大不同。由于四名独立参议员与民主党一起组成党团会议，民主党以 51 比 49 获得多数席位。共和党少数党领袖米奇·麦康奈尔有时似乎与美国前总统、今年该党候选人唐纳德·特朗普格格不入。选票的小幅波动可能会改变多数党或形成 50-50 的平局，从而使副总统获得决定性的一票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统选举的民调已接近尾声。在某种意义上是明确的，在另一种意义上是模糊的。美国总统乔·拜登在 2020 年以超过 700 万张选票赢得普选，而民主党提名人、美国副总统卡马拉·哈里斯似乎很可能赢得普选。&lt;/p>;&lt;p>;选举团中的图片比较暧昧。 2016年，希拉里·克林顿以近300万张选票赢得普选，但在选举团选举中以227票对304票落败。两票有可能相互矛盾，如果这样做，选举团的结果就具有决定性的意义。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 2020 年选举团中以 306 比 232 的多数票看似稳固，但在事实上，它几乎太近了，不舒服。他以约 10,000 票赢得亚利桑那州，以约 12,000 票赢得佐治亚州，以 150,000 票赢得密歇根州，以 80,000 票赢得宾夕法尼亚州，以 33,000 票赢得内华达州，以 20,000 票赢得威斯康星州。共和党的少量选票可能会产生类似于 2016 年的局面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年选举的第一个场景是哈里斯同时赢得普选和选举人团。如果她在选举人团中的优势至少与 2020 年拜登相当，这可能会阻止特朗普试图对选举结果提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果哈里斯在选举人团中的获胜优势微弱，特朗普可能会再次拒绝承认选举。从宪法上讲，这不会构成哈里斯上任的障碍，但国会中的共和党人可以采取行动阻碍这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;一些共和党参议员和代表对 2020 年选举团结果提出反对，他们可以今年再次这样做。美国可以克服拜登战胜特朗普后的动荡重演，但在她面临国内外重大决定之际，这种给即将上任的总统蒙上阴影的情况可能会分散注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;第二种情况是，像克林顿一样，哈里斯赢得普选，但失去选举人团，将特朗普送回白宫。民主党人会如何反应？假设特朗普在选举团中的优势微乎其微，而哈里斯在普选中获得了决定性的优势。从宪法上讲，胜利者几乎没有问题，但美国选民的很大一部分可能会觉得有些不对劲，尤其是因为这是 2016 年选举的重演。民主党在国会两院或两院占据多数可能意味着，他们将尽最大努力挫败特朗普的议程，而总统则试图绕过这些议程。&lt;/p>;&lt;p>;第三种情况是，特朗普以明显多数，共和党占据国会参众两院。共和党在国会占据强大多数将使特朗普更容易推行他认为合适的政策，但如果共和党在国会的多数席位太小而无法有效运作怎么办？敌对的国会中的民主党人可能会造成对峙，并采取旨在在 2026 年中期选举中推翻多数派的行动。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，这项分析着眼于整个美国。然而，政府的结构是联邦立宪共和国。可以理所当然地认为，如果总统以模糊或有争议的胜利当选，一些投票支持反对派的州将竭尽全力阻碍联邦政策。如果特朗普在普选中惨败而当选，那么加利福尼亚州、纽约州和伊利诺伊州等可靠的民主党州将如何反应？当特朗普试图通过他的共和党政策时，他们会做什么来挫败他？&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli army makes fresh call for southern Beirut residents to evacuate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281244/israeli-army-makes-fresh-call-southern-beirut-residents-evacuate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 04:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/d1b36dbd-f012-4aa1-a851-976fdd27ca9c_2352ac81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与家人一起逃离贝鲁特南郊的黎巴嫩妇女坐在靠近一个临时帐篷。以色列军队周六发出警告，要求撤离贝鲁特南部郊区，同时继续瞄准黎巴嫩首都真主党阵地。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队周六晚宣布新的呼吁，要求居民从贝鲁特南部郊区撤离，同时继续瞄准黎巴嫩首都真主党阵地。&lt;/p>;&lt;发言人 Avichay Adraee 在社交媒体上表示：“为了您和家人的安全，您必须立即撤离指定建筑物及其附近的建筑物，并远离它们至少 500 米。”卫星图像突出显示了Burj el-Barajneh、Haret Hreik 和 Chouaifat al-Amrussiya 街区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/06/f4a03664-bb98-42ef-9870-a2e2b7197b6d_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃离贝鲁特南郊的黎巴嫩家庭搭建了一个临时住所星期六的帐篷。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队继续从空中和炮火袭击黎巴嫩。据黎巴嫩国家通讯社 NNA 报道，周六晚间的袭击针对东南部的乌代萨，什叶派民兵真主党报告称，那里与以色列地面部队发生了初步交火。&lt;/p>;&lt;p>;据 NNA 报道，以色列空军对南部村庄进行了数次袭击，包括提尔和纳巴蒂耶附近以及首都贝鲁特以南郊区。在某些情况下，会发生大火。沿海城镇加济耶还遭到无人机袭击。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩卫生部报告称，以色列的袭击造成 25 人死亡和 120 多人受伤。该部在其数字中不区分真主党成员和平民。&lt;/p>;&lt;p>;除了乌代萨周边地区（据 NNA 报道，该地区遭到以色列军队的猛烈炮击）外，目前仍然有猛烈炮击。宾特朱拜勒附近，靠近与以色列的分界线。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们自己的说法，以色列地面部队摧毁了真主党在该地区的隧道和武器储藏室。这些陈述无法得到独立核实。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、德新社报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Congo finally begins mpox vaccinations in a drive to slow outbreaks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3281243/congo-finally-begins-mpox-vaccinations-drive-slow-outbreaks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/52d7f959-39b7-47a7-b4dd-743dc5482962_c4010cd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;临床医生准备在疫苗接种期间注射mpox疫苗周六在刚果民主共和国戈马总医院开展的活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;刚果当局周六开始接种mpox疫苗，距世界卫生组织宣布该病从刚果蔓延到多个非洲国家及其他地区近两个月后已进入全球紧急状态（世卫组织）。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和美国向刚果捐赠的 265,000 剂疫苗在北基伍省东部城市戈马分发，那里的医院和卫生工作者已经不堪重负，难以应对疫情。含有新的且可能更具传染性的 MPOX 菌株。&lt;/p>;&lt;p>;刚果约有 30,000 例疑似 MPOX 病例和 859 例死亡，占所有病例的 80% 以上，占报告的所有死亡人数的 99%今年在非洲。这个中非国家的 26 个省份均记录了麻疹病例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/a76a11ef-ce72-421f-9206-b5f9345e9619_98cf874f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名医生在疫苗活动启动期间注射mpox疫苗周六在刚果民主共和国戈马总医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然刚果记录的大多数mpox感染和死亡病例都是15岁以下的儿童，但所施用的剂量仅适用于成人，并且将给予卫生部长罗杰·卡姆巴 (Roger Kamba) 本周表示，他们已针对高危人群和一线工作人员进行了疫苗接种。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部长办公厅主任穆博亚伊·奇卡亚 (Muboyayi ChikayaI) 表示，“各部门已制定策略，为所有目标人员接种疫苗” ” 在启动疫苗接种活动时说道。&lt;/p>;&lt;p>;Kamba 说，预计未来几天日本将收到至少 300 万剂批准用于儿童的疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;Mpox猴痘，也称为猴痘，多年来一直在非洲传播，但在该疾病引发 2022 年全球爆发之前，富裕国家迅速从其库存中拿出疫苗做出反应，而非洲尽管政府恳求，只收到了几剂疫苗。&lt;/p >;&lt;p>;然而，Dimie 博士表示，与 2022 年的全球疫情主要集中在同性恋和双性恋男性不同，非洲的 MPOX 目前正在通过性传播以及儿童、孕妇和其他弱势群体之间的密切接触进行传播世界卫生组织mpox紧急委员会主席奥戈伊纳最近告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/06/9d9f1e3c-b286-4541-a7c3-7c6b5f2288fe_86ec74f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名政府官员在启动仪式上检查体温周六，刚果民主共和国戈马总医院开展了mpox 疫苗接种活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年非洲16个国家共报告了超过34,000例疑似病例和866人死亡。非洲疾病控制和预防中心表示，这一数字比去年同期增加了 200%。&lt;/p>;&lt;p>;但获得疫苗仍然是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;非洲大陆非洲疾病预防控制中心负责人 Jean Kaseya 博士上周对记者表示，14 亿人仅承诺购买 590 万剂 MPOX 疫苗，预计将在 10 月至 12 月期间提供。他说，刚果仍然是一个优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;在戈马的疫苗接种活动中，世卫组织代表 Jean Bruno Kibunda 博士警告说，北基伍省面临重大疫情爆发的风险，因为“观察到的混杂现象”武装暴力造成的世界上最大的人道主义危机之一在那里展开。&lt;/p>;&lt;p>;疫苗接种计划的消息让刚果许多人松了一口气，尤其是一直在苦苦挣扎的医院控制疫情。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每个人都可以接种疫苗，那就更好地阻止疾病的传播，”卡武穆医院 (Kavumu Hospital) 的医疗主任 Musole Mulambamunva Robert 博士说，该医院是麻疹患者之一刚果东部的治疗中心。&lt;/p>;&lt;p>;刚果东部多年来一直受到冲突的困扰，100 多个武装团体在靠近卢旺达边境的矿产丰富地区争夺立足点。有些人被指控进行大规模屠杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands march for Palestinians ahead of October 7 anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281242/thousands-march-palestinians-ahead-october-7-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/2f80ff2e-046b-4e45-925c-7c5e0a0f43ed_43cd3f9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦示威者游行至唐宁街，纪念巴勒斯坦独立一周年以色列在加沙的行动，并呼吁永久停火，这是巴勒斯坦团结运动周六在英国伦敦组织的活动的一部分。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数千名抗议者在伦敦和其他城市游行，呼吁在巴勒斯坦领土上的战争接近一年之际，在加沙和黎巴嫩停火。&lt; /p>;&lt;p>;在全球范围内有计划的抗议浪潮开始时，亲巴勒斯坦支持者聚集在英国、法国、南非、爱尔兰和瑞士的城市，要求结束冲突，这场冲突已造成近 42,000 人死亡&lt;/p>;&lt;p>;据法国通讯社报道，周一哈马斯袭击以色列周年纪念日之前，将举行数十场抗议和纪念活动，这次袭击导致 1,205 人死亡，其中大部分是平民。新闻统计基于以色列官方数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/ a34824f0-2f99-4fed-b6d0-81c19d604f0c_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人在抗议期间持有临时武器，以表示对加沙巴勒斯坦人的支持，周六，南非开普敦。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据加沙地带卫生部提供的可靠数据，以色列的报复性军事攻势已造成加沙至少 41,825 人死亡，其中大多数是平民。 &lt;/p>;&lt;p>;在伦敦举行的“巴勒斯坦全国游行”上，人们唱着熟悉的口号——“立即停火”、“停止轰炸医院、停止轰炸平民”和“从河流到海洋，巴勒斯坦将自由”——伴随着“放手黎巴嫩”的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的扎克雷亚·巴基尔 (Zackerea Bakir) 说，他已经参加了英国各地的数十场游行。&lt;/p>;&lt;p>;大批人继续转向巴基尔告诉法新社，因为“每个人都想要改变”。&lt;/p>;&lt;p>;“情况继续变得越来越糟，但似乎没有任何改变……我认为我们必须继续下去，这很累人出来，”巴基尔说道，他的母亲和兄弟也参加了集会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在南非开普敦，数百人步行前往议会，高呼：“以色列是一个种族主义国家”和“我们都是巴勒斯坦人。”&lt;/p>;&lt;p>;星期六还计划在约翰内斯堡和德班举行支持加沙的游行。&lt;/p>;&lt;p>;在法国，数百人在巴黎、里昂、法新社记者看到，图卢兹和斯特拉斯堡表达了对巴勒斯坦人的声援。&lt;/p>;&lt;p>;数千人聚集在瑞士城市巴塞尔举行亲巴勒斯坦示威，游行者呼吁停火、经济援助据 Keystone-ATS 通讯社报道，对以色列实施制裁，并结束瑞士与以色列的科学合作。&lt;/p>;&lt;p>;计划于周末和周一在纽约、悉尼、布宜诺斯等城市举行其他支持巴勒斯坦的抗议活动艾利斯、马德里、马尼拉和卡拉奇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/ a58473da-3cb8-4055-8dd7-6eb660e22f6f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，抗议者在瑞士巴塞尔参加支持巴勒斯坦人民的集会。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国首都，几名抗议者批评新工党政府，举着写有“斯塔默双手沾满鲜血”的海报。&lt;/p>;&lt; p>;总理基尔·斯塔默呼吁加沙停火，释放哈马斯扣押的人质，并暂停向以色列发放一些武器许可证。&lt;/p>;&lt;p>;但是，集会上的许多人表示这还不够.&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的索菲亚·汤姆森 (Sophia Thomson) 认为斯塔默的立场“虚伪”。&lt;/p>;&lt;p>;汤姆森表示，抗议活动的规模“表明政府没有为人民说话” .&lt;/p>;&lt;p>;“正如你今天在这里看到的，这就是英国情绪的真正本质”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这还不够好，”抗议者说Zackerea Bakir，呼吁政府“停止全权支持以色列政府”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/06/23971dbc-1f64-493e-b211-4b275c4c392d_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦示威者周六，游行前往伦敦唐宁街，纪念以色列在加沙行动一周年。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦大都会警察在计划的抗议和纪念活动之前采取了“重大”治安行动。&lt;/p>;&lt;p>;集会期间伦敦基本上是和平的，至少有 15 人被捕，其中三人因涉嫌袭击紧急救援人员而被捕，一人因涉嫌支持受禁组织而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;还安排了对 10 月 7 日袭击受害者的纪念活动国际上，包括在伦敦、华盛顿、巴黎、日内瓦、雅典和柏林举行的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;官方周年纪念仪式将于周一在耶路撒冷举行。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格将率领在斯德洛特举行的追悼会，斯德洛特是巴勒斯坦武装分子袭击中受灾最严重的城市之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah source says contact ‘lost’ with top figure Hashem Safieddine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281241/hezbollah-source-says-contact-lost-top-figure-hashem-safieddine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 00:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/b03874e8-e370-48a0-b7a0-813b43353be4_b3854974.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党高级官员 Hashem Safieddine（中），摄于 7 月 4 日。真主党说在以色列本周发动袭击后，与萨菲丁失去了联系。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党高层消息人士周六表示，在以色列本周对黎巴嫩发动袭击后，与被广泛吹捧为该组织下一任领导人的哈希姆·萨菲丁 (Hashem Safieddine) 失去了联系。&lt; /p>;&lt;p>;该官员告诉法新社，“自周五早些时候贝鲁特南部郊区遭受暴力袭击以来，与……萨菲丁失去了联系”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道他是否失去了联系”位于目标站点，或者可能与他在一起的人。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/06/11b1294f-f310-49a9-9dd1-728f6b26229d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于受损建筑物周围的瓦砾周六，以色列袭击黎巴嫩贝鲁特达希耶的奇亚地区。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二位接近真主党的消息人士也证实，与萨菲丁的通讯已被切断，他的下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;真主党“正试图到达目标地下总部，但每次以色列再次开始袭击以阻碍救援工作”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;Safieddine“与真主党情报负责人在一起”，被称为 Hajj Murtada，他说，袭击发生时。&lt;/p>;&lt;p>;两位消息人士都要求匿名讨论敏感问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党表示，它向北部的一家国防公司发射了火箭以色列周六，这是以色列上周加强轰炸行动后的最新袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的组织在一份声明中表示，它向阿卡以东的一家“军事工业公司”发射了“火箭齐射” .&lt;/p>;&lt;p>;周五，一位接近真主党的消息人士称，以色列对该组织位于贝鲁特南部的据点进行了连续 11 次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的镜头显示巨大的火球和浓烟。从被袭击的地点升起。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，它袭击了“属于贝鲁特真主党情报总部的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击发生在以色列军方表示袭击发生一周后真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在对贝鲁特南部该组织总部的空袭中丧生。真主党尚未任命新领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列官员称，以色列正在准备对伊朗本周的导弹袭击做出军事反应，这加剧了人们对更广泛的地区战争的担忧周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;周二，支持中东各地武装组织的伊斯兰共和国向以色列发射了约 200 枚导弹，这是对地区敌人的第二次直接攻击，以报复以色列的一系列杀戮行为武装分子领导人的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;卫星图像显示，这次导弹袭击在以色列占领的西岸造成一人死亡，对以色列空军基地造成了一些损害。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在以色列地面部队对黎巴嫩各地真主党据点进行了数天的猛烈袭击后，当天以色列地面部队开始袭击黎巴嫩，将与伊朗支持的武装分子近一年的跨境交流转变为全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方由于无权公开讨论该问题，一位不愿透露姓名的官员表示，军队“正在准备对伊朗前所未有的非法袭击做出回应”。&lt;/p>;&lt;p>;他没有详细说明袭击的性质或情况。分析人士和以色列媒体表示，尽管国际社会呼吁缓和局势，并且德黑兰警告称，伊朗将进行报复，但分析人士和以色列媒体表示，此举可能旨在对伊朗造成巨大打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/a3f78c38-907d-497e-ad13-b6c2996b14c9_a79c9a5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，从黎巴嫩南部提尔看到以色列袭击产生的烟雾。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿国际政策中心高级研究员西娜·图西(Sina Toossi)告诉法新社，以色列和伊朗都在“豪赌”。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在一切都取决于以色列的反应，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本周暴力事件迅速升级还包括真主党加强火箭弹袭击以及伊朗盟友声称对以色列的袭击就在哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击一周年之前，也门，该袭击引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争爆发近一年后，以色列将重点转向北方，称其目标是允许数十人数千名因真主党袭击而流离失所的以色列人正在返回家园。&lt;/p>;&lt;p>;真主党周六表示，其武装分子正在黎巴嫩南部边境地区与以色列军队对峙，以色列军方表示，他们在宾特朱拜勒的一座清真寺内袭击了武装分子，本周战斗的焦点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/0462ac43 -f437-4808-aaee-9c0720844e7e_b360d100.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一名妇女站在贝鲁特 Ramlet al-Bayda 公共海滩上的折叠毯子旁，逃离以色列轰炸的人们在那里搭建了帐篷作为临时避难所。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，其部队正在黎巴嫩南部进行“有限的、局部的”袭击，但其行动规模尚不清楚。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;军队报告称，黎巴嫩频繁发射火箭弹，其中一些被防空系统拦截，因为真主党声称火箭弹袭击了距离边境约 45 公里（30 英里）的以色列北部拉马特大卫空军基地。&lt;/p>; &lt;p>;在目前升级的情况下，以色列对的黎波里北部地区的首次空袭报道中，哈马斯表示，贝达维难民营的“犹太复国主义轰炸”导致该难民营的一名指挥官赛义德·阿塔拉·阿里 (Saeed Attallah Ali) 及其妻子和两个女儿丧生。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;在贝鲁特市中心，因暴力事件而流离失所的数十万人中的易卜拉欣·纳扎尔说：“我们希望战争停止……我们所有的家园都消失了。”&lt;/p>;&lt;p >; 据卫生部称，自 9 月 23 日以来，黎巴嫩各地对真主党据点的袭击愈演愈烈，造成 1,110 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;国营国家通讯社称，大约有十几次袭击袭击了黎巴嫩人。首都南郊一夜之间展开，周六中午左右又进行了一次新的突袭。它还报道了以色列对黎巴嫩南部和东部的更多袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong father of injured Mirror dancer hopes for ‘justice’ for son in coming trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281240/hong-kong-father-injured-mirror-dancer-hopes-justice-son-coming-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 00:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/133e0bb6-9e62-4532-adc7-ffe1decf3481_a425a587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫李（中）和他的父母。在音乐会期间，一个四乘四米的 LED 屏幕击中了舞者。照片：Instagram/Mo Lee Kai-yin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港舞者的父亲两年前在男孩乐队 Mirror 的一场演唱会上被巨大的 LED 屏幕击中后瘫痪。希望在即将到来的审判中为他“失去了青春年华和行动能力”的儿子伸张正义。&lt;/p>;&lt;p>;李圣林牧师，29 岁莫李凯的父亲尹先生周六表示，由于部分涉案人员不认罪，为期 18 天的审判已推迟至 10 月 16 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望案件能够体现公平正义。”他说：“我们将通过司法程序，为失去多年青春和行动能力的莫伸张正义。”&lt;/p>;&lt;p>;警方已对音乐会的主要承包商 Engineering Impact 的三名人员提出指控与此案有关的串谋诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;舞台上悬挂的 4 x 4 米（13 x 13 英尺）屏幕掉落并击中莫李，导致他的脊椎严重受伤，并被砸中。 2022 年 7 月，著名粤语流行乐队在香港体育馆举行的音乐会上，表演者张子枫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/06/31d1cb27-5207-4e68-8d51-c8db39492f02_73216302.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局检查香港体育馆。警方已指控 Engineering Impact 的三名人员涉嫌与此案有关的串谋诈骗罪。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起事件让舞者面临永久性四肢瘫痪的风险，颈部以下全部瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;Derek Li 还表示，他儿子的经过这两个月的上下肢训练，他的负重能力略有提高。&lt;/p>;&lt;p>;“在脊神经的刺激下，他已经训练双手部分左右移动。”边。他已经能够增加八磅的重量，并在手臂上横向移动，手脚的肌肉逐渐增强。”父亲说。&lt;/p>;&lt;p>;协兴隆舞台工程公司负责音乐会机械工程维护的公司在承认六项指控后，被罚款 42 万港元（53,685 美元），包括未能确保员工安全、未能确保安装设备安全以及未能向当局通报事故情况。&lt;/p>;&lt;p>;与该事件有关的另外两家企业 Engineering Impact 和 Studiodanz Company 在去年 11 月也被罚款总计 352,000 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australians evacuate from Lebanon via Cyprus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281235/australians-evacuate-lebanon-cyprus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/11eb8d28-5058-4dfc-9ad9-83c1f8c949fa_ffcf0026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;229 名澳大利亚国民之一的一名妇女抵达​​塞浦路斯周六，一架包机将他们从黎巴嫩撤离到塞浦路斯拉纳卡的拉纳卡主要机场。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，澳大利亚开始经塞浦路斯从黎巴嫩撤离国民，这是在以色列袭击伊朗支持的真主党之际，首次将公民撤离该国。 &lt;/p>;&lt;p>;大约 229 人乘坐澳大利亚包机的商业航空公司抵达这个东地中海岛屿，该岛距离贝鲁特 40 分钟飞行时间。第二趟航班定于当天晚些时候进行。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚和塞浦路斯官员表示，根据需求，预计会有更多疏散航班。&lt;/p>;&lt;p>;在塞浦路斯拉纳卡机场，各个年龄段的平民都被转移从飞机上进入航站楼，然后被护送到等候的教练上。孩子们拿了澳大利亚军人提供的红苹果和水。&lt;/p>;&lt;p>;“他们精疲力尽，非常高兴来到这里，但因为把家人抛在了后面而心碎，”澳大利亚高级专员（大使）菲奥娜·麦科尔戈 (Fiona McKergow) 说）到塞浦路斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/6629119d-b502- 4f61-8328-64ead507db77_19a983a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于真主党和以色列之间持续的敌对行动，澳大利亚国民从黎巴嫩撤离，一名澳大利亚官员向儿童提供苹果周六，在塞浦路斯拉纳卡的拉纳卡国际机场。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的国家正在利用塞浦路斯等近距离枢纽来协助从黎巴嫩撤离。以色列在加沙与哈马斯的战争同时发生了近一年的小规模跨境冲突，最近几周，以色列大幅升级了对真主党的攻击，在该国南部进行了一系列空袭和地面行动。 .&lt;/p>;&lt;p>;过去一周，塞浦路斯协助了中国、希腊、葡萄牙和斯洛伐克的撤离工作。如有必要，英国和美国还向塞浦路斯派遣人员，协助军事撤离。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列和真主党之间的上次敌对行动严重升级时，塞浦路斯曾被用来从黎巴嫩撤离近 6 万人。 2006 年。&lt;/p>;&lt;p>;周六撤离的一些人表示，他们认为自己永远不会返回黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;“永远不会。”我受到了创伤，我的孩子也受到了创伤。这不是一个安全的国家，我不会回来，”34 岁的 Dana Hameh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“离开我的国家我感到非常难过，但我很高兴能在悉尼开始新的生活。生活仍在继续。我祝愿每个人都一切顺利。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden ‘sent Xi Jinping congratulatory message’ to mark China’s 75th National Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281236/joe-biden-sent-xi-jinping-congratulatory-message-mark-chinas-75th-national-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/540a5239-cbc4-45e9-9760-391be196467c_fb2441c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 11 月美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加利福尼亚州。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平本周收到美国总统乔·拜登发来的庆祝中华人民共和国成立75周年的贺电，标志着紧张局势下最新的高层交往坚持中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周六晚间在其网站上发表声明，公开了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;外交部在提问中报道了这一消息。 ”中华民国，”官方英文声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登总统在贺电中指出，‘我代表美国人民，向您和中华民国人民表示祝贺中华人民共和国成立75周年。美国人民和我向中华人民共和国人民转达我们最良好的祝愿。”&lt;/p>;&lt;p>;声明没有具体说明该信息何时发送以及以何种格式发送。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 10 月 1 日庆祝中华人民共和国成立，这通常标志着为期一周的国庆假期的开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一外交举措是在双边关系的微妙时刻进行的。两国展开了广泛的竞争，从贸易和技术到亚太地区的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;继联合演习之后，中国于 10 月 1 日在有争议的南海进行了军事演习。美国、菲律宾、日本、澳大利亚和新西兰海军周末在该地区举行演习。&lt;/p>;&lt;p>;两国总统最后一次交流是在四月份，当时他们进行了电话交谈，主题包括：网络安全和气候变化。他们最后一次面对面会面是在近一年前，去年 11 月在加州举行的亚太经济合作组织峰会期间举行。&lt;/p>;&lt;p>;总统的信息发布之际，美国国务院似乎出现了偏差。与以往在中国国庆节前发送正式贺电的外交惯例不同。&lt;/p>;&lt;p>;北京时间10月3日星期四上午8点，商务部在其网站上发布了国务卿安东尼·布林肯的贺电。与所有与其建交的国家一样，中国传统上会在国庆节前向中国表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月29日和2022年9月30日都曾向中国表示祝贺。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周六晚，白宫尚未就拜登的消息发表任何官方声明。&lt;/p>;&lt;p>;10月1日，中国政府官方网站还发布了每年发表的一篇文章官方通讯社媒体新华社关于中国收到国庆贺电的消息。&lt;/p>;&lt;p>;文章没有提及收到任何来自美国的贺电。&lt;/p>;&lt;p>;前几段提到了来自俄罗斯的贺电和去年一样。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，中国庆祝中华人民共和国成立70周年时，文章首先提到了俄罗斯的信息，其次是美国，然后是朝鲜.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s rising poverty no longer confined to older districts, population expert warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281234/hong-kongs-rising-poverty-no-longer-confined-older-districts-population-expert-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/2eac1bfa-081a-493b-a023-9aed3be640e2_1016df41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港贫困人口的增长与低技能工人有关一位专家表示，大流行后他们失业了。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人口健康专家警告说，贫困已蔓延到整个香港，不再只集中在一些老旧地区，敦促当局重新引入官方贫困线并动员起来&lt;/p>;&lt;p>;但福利局长孙玉涵明确表示，政府将坚持修订后的定向纾困政策，并认为不应仅以月收入作为衡量标准&lt;/p>;&lt;p>;香港大学社会工作及社会行政学系讲座教授叶兆辉教授周六对贫困加剧发出警告，他指出，更多的低技能人群疫情过后，工人们受到的打击最为严重。&lt;/p>;&lt;p>;“穷人面临着经济结构调整的问题，”他在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最新的研究发现，贫困已经与以往不同的是，贫困人口通常集中在一些旧区，例如新界西北部、屯门、天水围或观塘。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，贫困现象在香港各个地区激增。”&lt;/p>;&lt;p>;叶将贫困人口的增长归因于疫情过后技术进步和经济衰退导致低技能工人失业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在解决贫困问题时，当局应该提供更多的职业培训，为低技能工人做好准备，同时振兴当地经济，使不同阶层的人能够继续工作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;A香港乐施会周三发布的报告显示，今年第一季度有超过139万人生活在贫困中，贫困率为20.2%。&lt;/p>;&lt;p>;这一水平高于19.5% 2019年，这一数字达到了去年的记录，而疫情前的数字为18.3%。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构将日益恶化的财富不平等归因于该市人口迅速老龄化以及越来越多陷入经济困境的老年居民。&lt;/p>; &lt;p>;该组织敦促当局通过精准扶贫政策加大对这一群体的支持力度，帮助这些居民重返劳动力市场。&lt;/p>;&lt;p>;香港乐施会将贫困线设定为家庭收入中位数的一半，与现任政府停止使用之前当局使用的基准相同。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构分析了 2019 年至今年第一季度的官方数据，发现最贫困 10%​​ 家庭的月收入中位数今年首三个月为 1,600 港元（200 美元），较 2019 年整体下降 54.3%。&lt;/p>;&lt;p>;最富有的 10% 家庭的月收入中位数为港元同期为 131,100 美元，比 2019 年增长 9.3%。&lt;/p>;&lt;p>;最富有的人的收入是最贫穷者的 81.9 倍，高于去年的 52.7 倍和 2019 年的 34.3 倍。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/8b4cdbdf-1c89-42f8-bb5d-bd05f3d195b5_c48bdbda.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港乐施会发布的报告显示，今年第一季度有超过139万人生活在贫困中。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;叶呼吁政府恢复贫困线，并表示提高透明度对于缓解问题很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“贫困人口数量的增加是由于人口老龄化等多种原因造成的，这与政府无关。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，政府非常努力地解决这个问题.&lt;/p>;&lt;p>;“只要政府诚实、公开、透明地公布相关数据，并鼓励公众参与（扶贫），就可以带动企业等其他利益相关者带来就业和恢复活力。” ”&lt;/p>;&lt;p>;但福利部长孙坚称，他们将继续坚持精准脱贫，并表示人们的收入不应成为衡量问题的唯一因素。&lt;/p>;&lt;p>; “本届政府提出了精准扶贫的概念，过去仅用收入来衡量相对贫困程度有很多缺点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“其他诸如人民资产和其他补贴，如公共财政补贴等，是有缺陷的。”住房也能大大提高他们的生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在应对香港的贫困问题上，我们认为不应该以家庭每月收入中位数作为单一指标。”&lt;/p>;&lt;孙重申，政府在长者福利方面投入巨资，为应对人口老龄化问题，拨款150亿港元用于护理服务。香港约23%的人口年龄在65岁及以上，达170万人。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，约75%的65岁以上长者接受过政府的救济金。孙说，每月提供超过4,000港元的长者生活津贴，已惠及70万长者中约40%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，要帮助长者，更应该重视的是”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现任市领导李家超不再使用这条热线或更新报告，但确定了三个群体进行精准扶贫和项目&lt;/p>;&lt;p>;这三类人士包括劏房人士、单亲家庭及长者住户。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Like losing a child’: what is the cost of China’s sudden ban on international adoptions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281204/losing-child-what-cost-chinas-sudden-ban-international-adoptions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/5064bcc9-d838-445e-8703-b3cf9b922ec8_de1b5d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;中国上个月突然决定禁止国际收养，这似乎粉碎了数百个外国家庭的梦想，并可能结束了许多中国孩子拥有家庭生活的最后机会。&lt;/p>;&lt;p>;“你“你正在失去一个孩子，尽管你没有生下他们，甚至没有见过他们，”受影响的准父母之一凯西·赖斯(Kathy Rice)说。 “但他们一直是我们家庭的一部分，突然间我们就要失去他们了。”&lt;/p>;&lt;p>;赖斯已经等了五年才领养患有唐氏综合症的青少年鲁比，并且带她回到密歇根州的家。&lt;/p>;&lt;p>;到 2019 年，Ruby 13 岁的时候，赖斯已经完成了大部分文书工作，并暂时批准了收养。如果这个过程保持在正轨上，她本可以在中国东海岸的青岛遇见鲁比，并及时带她回到美国庆祝她的 14 岁生日 - 但后来大流行爆发了。&lt;/p>;&lt;p>;正如在在这种情况下，赖斯从未亲自见过孩子，也没有与她甚至护理机构的工作人员直接联系。&lt;/p>;&lt;p>;所有联系都是通过一个机构进行的，该机构有时会发送孩子的照片和视频女孩并转交赖斯送给她的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;北京没有对其推翻长达三十年的外国收养计划的决定做出明确解释，该计划与该计划的严格执行密切相关- 1979 年至 2015 年间实行的儿童政策。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士认为，紧张的美中关系、人口结构变化和公众敌意日益增长等因素也可能在发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;他们还警告说，残疾和疾病儿童可能失去了家庭生活的最后机会，因为他们在国内被收养的机会极低。&lt;/p>;&lt;p>;第一批外国收养开始于 20 世纪 80 年代，当时中国开始开放。外面的世界。据美国成立的中国儿童国际组织统计，自 1992 年正式收养程序以来，全球已有超过 16 万名中国儿童被收养。&lt;/p>;&lt;p>;仅本世纪就有超过 82,000 名儿童被收养。根据美国国务院的数据，美国家庭收养的儿童比其他任何国家都多。&lt;/p>;&lt;p>;新冠疫情爆发后，中国于 2020 年暂停了所有外国收养。尽管后来恢复处理已获准出国旅行的儿童的申请，但根据美国统计数据，截至 2023 年 9 月的 12 个月内，只有 16 名儿童被美国家庭收养。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/8de76aab-da78-464b-af19-7c40daed6bfa_09fb6d9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯西·赖斯等了五年才领养。照片：Kathy Rice&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“每年我们都耐心等待，因为这就是中国一直以来传达的信息：‘要有耐心，给我们时间，要有耐心’，”赖斯说， 61.&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是在隧道尽头抱有一线希望：我再等几个月；我会再等几个月。”他们会改变主意......很快，我们就会出发。”&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间，赖斯必须不断更新文件并继续支付“大量额外费用”，并且“所以我们等啊等，孩子们都长大了”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我也长大了……他们从来没有给我们任何收养即将结束的暗示。”&lt;/p>;&lt; 9月初，中国外交部表示，今后只有旅居国外的血亲才可以收养中国儿童。同一天，鲁比满了 18 岁，这使得她没有资格被收养。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，北京已告知美国驻华外交官，除例外条款涵盖的案件外，北京“在任何阶段都不会继续处理案件”美联社的一篇报道。&lt;/p>;&lt;p>;“很难理解为什么会做出这样的决定，不幸的是，没有给出真正的理由，”国家收养委员会主席瑞安·汉隆 (Ryan Hanlon) 说。美国非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;新泽西州西顿霍尔大学外交与国际关系学院教授黄延忠表示，这种转变可能是由北京的“过度证券化”推动的。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国与西方国家之间日益缺乏互信，使一些原本无害的问题变成了国家安全问题，”他说。 “中国可能担心[外国收养]可能被视为一种脆弱性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的儿童福利专家表示，许多中国人，包括一些官员和儿童福利工作人员反对国际收养，因为他们认为将儿童（尤其是残疾或患病的儿童）送往国外可能会损害国家形象和声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这种担忧更多的是国家尊严而不是尊严他们说。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前正在努力应对社会迅速老龄化和劳动年龄人口下降的影响，但黄说，禁止外国人收养对解决这些问题无济于事，因为涉及的人数太多。与总人口规模相比，可以忽略不计。&lt;/p>;&lt;p>;中国公众对这一过程也变得越来越敌视，因为许多人认为美国人收养孩子有“不可告人的动机”，据运行的罗欣说。该计划已帮助一百多个收养有特殊需要的中国儿童的美国家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“四年前我开始[该计划]时，这种观点还不太明显，但现在已经有了很多支持者，”成年后移居新泽西的罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们指责美国人收集中国基因、利用儿童作为劳工、性奴役或将他们训练成间谍。”&lt;/p>;&lt;p >;Cosette Eisenhauer-Epp 出生于广东，2002 年被德克萨斯州的一个家庭收养，她说她担心这一变化会让中国被收养者更难返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;“是中国被收养者回国会更难吗？难道我们就不再谈论一胎化政策带来的孩子了吗？ ......感觉就像我们被遗忘了。”&lt;/p>;&lt;p>;但是倡导网络 Navigating Adoption 的联合创始人艾森豪尔-埃普也表示，许多被收养者都在被遗弃的感觉中挣扎，并失去了自己的一部分身份。她很高兴孩子们能够在自己的出生文化中成长，而不会“感到被迫同化”。&lt;/p>;&lt;p>;在有关收养的为数不多的官方评论之一中，外交部发言人毛宁表示，这一决定“符合&lt;/p>;&lt;p>;黄说，她指的是《海牙公约》，该公约确立了优先考虑国内收养的基本原则，以防止贩运和剥削儿童。&lt;/p>;&lt;p>;已经发生了一些臭名昭著的系统被滥用的案例。这位儿童福利专家表示，该禁令的一个动机是托儿机构寻求“捐款”的做法引起争议——通常每个被收养的孩子约为 3,000 美元至 5,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;Brian Stuy，一位养父，成立的被收养者援助组织Research-China此前曾表示，2000年代初期，收养需求激增，孤儿院通过合法和非法手段来增加可供收养的儿童数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;他的组织旨在揭露所有中国被收养者的真实故事，在其网站上公布了可追溯到 2000 年代初期的证据，显示儿童被带着虚假文件拐卖到系统中，以及被绑架或绑架。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，根据各种官方措施，被放弃收养的儿童数量也有所下降，但没有准确的统计数据。&lt;/p>;&lt; p>;中国社会科学院大学儿童保护副教授童晓军将这一转变归因于多年的经济增长、性别态度的转变以及2015年独生子女政策的结束。&lt;/p>; >;&lt;p>;政策的严格执行，加上家庭重男轻女的传统，导致20世纪80年代和90年代被遗弃的孩子中有很多是女孩。&lt;/p>;&lt;p>;但黄说，这些趋势确实并不能完全解释国际收养的结束——国际收养是对中国国内收养制度的补充。&lt;/p>;&lt;p>;在过去十年左右的时间里，越来越多的被收养者患有残疾或长期健康状况，约占每人 95 人。根据民政部的数据，2014 年至 2018 年间国际收养的比例为 10%。&lt;/p>;&lt;p>;许多参与这一过程的人警告说，结束国际收养意味着这些儿童现在将失去在家庭中得到照顾的机会.&lt;/p>;&lt;p>;罗说，她曾与一个支持盲人和视障儿童的组织合作，在过去的二十年里，该组织已将其中的 157 名儿童安置在外国家庭中，而只有一名儿童在国内被收养，还有 117 名儿童仍在国外家庭中。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，家庭照顾有时可以“挽救生命”，而中国福利机构的孩子往往只能得到基本水平的照顾。&lt;/p>;&lt;p >;“我知道有一些孩子（与外国父母匹配）患有心脏病、白血病等疾病，被带回家后正在等待治疗，但在这五年里，他们去世了，”她说。&lt;/p >;&lt;p>;全国收养委员会的汉隆表示，受禁令影响的大约 300 个美国家庭一直在等待收养年龄较大的儿童或有特殊需要的儿童，他表示“没有家庭有兴趣收养他们”中国。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，允许外国家庭收养有特殊需要的儿童，可以更好地满足他们的需要，同时也保护了中国的国家利益，在国际上树立了更加开放和人性化的形象。&lt;/p>;&lt;p>;童，中国社会科学院大学的教授也提出了类似的观点，他说：“这关上了大门，特别是对于不太可能在国内被收养的儿童，包括那些患有残疾、疾病或患有乙型肝炎、艾滋病毒或梅毒等污名性疾病的儿童，阻止他们进入家庭并[剥夺他们]有尊严、健康成长的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;她还认为，外国家庭通常会收养孩子以支持孩子的成长，而中国家庭往往会寻找合适的人选以便将来照顾他们或延续家族血统。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，像鲁比这样错过收养机会的人通常都在福利机构度过了一生，错过了家庭生活的机会。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;童表示，很多中国人对收养缺乏了解，认为国内福利机构的孩子会得到国家更好的照顾，不认识到“每个孩子都应该有一个家庭”。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Child ‘trampled to death’ in asylum seekers’ Channel crossing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3281230/child-trampled-death-asylum-seekers-channel-crossing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/8ab6279c-5711-41ed-a774-b206b47a42e3_74892638.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 21 日拍摄的鸟瞰图显示了充气小艇和舷外发动机这些物品存放在英格兰东南部多佛尔港务局的一个堆场中，据信是从法国穿越英吉利海峡时在海上被抓获的移民使用的。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国当局周六表示，一艘拥挤的船只试图穿越英吉利海峡前往英国，造成多人死亡，其中包括一名幼儿。&lt;/p>;&lt;p>;另一艘船周六早上，小艇发出求救信号后，一名潜在寻求庇护者受伤并被空运至医院。&lt;/p>;&lt;p>;一艘法国拖船阿贝耶·诺曼底号 (Abeille Normandie) 救起了船上 14 人，其中包括死者。官员称，上午 8:00 至 9:00 之间执行了一次救援任务。&lt;/p>;&lt;p>;北部加莱海峡省“再次，有几名移民在试图穿越英吉利海峡到达英国时丧生”法国表示。&lt;/p>;&lt;p>;法国强硬派内政部长布鲁诺·雷特尔洛 (Bruno Retailleau) 在 X 上表示，“一名儿童被踩死”，并补充说，还有其他几人在这场“骇人听闻的戏剧”中死亡。&lt;/p>;&lt;雷特尔洛补充道：“走私者手上沾满了这些人的鲜血，我们的政府将加大力度打击这些通过组织这些致命过境活动来致富的团伙。”&lt;/p>;&lt;p>;法国官员表示，这起事故是并非沉船事故，孩子的尸体是在船上而非水中发现的。&lt;/p>;&lt;p>;法国北部沿海小镇勒波特尔的市长奥利维尔·巴巴林 (Olivier Barbarin) 表示，孩子大约四岁左右.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/69610451-e17f-4404-9e54 -3125955c32ec_e32b41c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国内政部长 Bruno Retailleau（左）在法国宪兵在 A83 高速公路收费站执行行动期间听取法国宪兵的讲话周五，法国西部的莱埃萨尔。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伤者被空运至法国北部布洛涅的医院。&lt;/p>;&lt;p>;其他乘客继续旅程。&lt;/p>;&lt; p>;法国当局以安全为由，试图阻止人们下水，但一旦他们浮上水面，除非出于救援目的，否则不会进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;滨海布洛涅检察官办公室证实，死去的孩子“非常年轻”，但没有立即公布其他细节。&lt;/p>;&lt;p>;巴巴林说，获救的 14 名乘客已在该镇的商业港口下船。&lt;/p>;&lt;p>;无证寻求庇护者通过海峡穿越英国自 2018 年以来，尽管多次警告这一危险的旅程，但水流量仍在不断膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;该海峡海上交通繁忙、海水冰冷、水流强劲。&lt;/p>;&lt;p>;法国和英国政府已试图阻止水流法国新任右翼总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 周二表示，该国需要更严格的监管移民政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/b0698424-e2d7-4a54 -b606-6a4fa3666e5c_02f6314c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔·巴尼耶周二在法国巴黎国民议会上发表总体政策演讲。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他发誓要对人口贩子“无情”，他说这些人贩子“利用痛苦和绝望”，迫使无证寻求庇护者冒险尝试穿越英吉利海峡和地中海。&lt;/p>;&lt;p>;最新的悲剧发生在九月中旬，八名移民在试图穿越英吉利海峡时因过度拥挤的船只倾覆而丧生。&lt;/p>;&lt;p>;九月初，至少有 12 人死亡，其中包括六名未成年人（主要来自厄立特里亚）在法国北部海岸附近的装载船只翻覆时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，乘小船穿越英吉利海峡抵达英国的移民人数已超过 25,000 人。 &lt;/p>;&lt;p>;阻止小船抵达英格兰南部海岸是 7 月英国大选的一个关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部长伊维特·库珀 (Yvette Cooper) 表示，政府的目标是在未来六个月内寻求庇护失败者的驱逐率创五年来最高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>