<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UN adopts first global artificial intelligence resolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3256281/un-adopts-first-global-artificial-intelligence-resolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/9ca39767-0faa-4e5b-a0e2-3af13e034ba8_4d73b7af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外面的正门上显示着联合国的标志二月，纽约联合国总部。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员表示，联合国大会周四一致通过了第一个关于人工智能的全球决议，以鼓励保护个人数据、监控人工智能风险和保障人权。 &lt;/p>;&lt;p>;官员们在决议通过前向记者介绍说，这项不具约束力的决议由美国提出，由中国和其他 121 个国家共同发起，历时三个月进行谈判，并主张加强隐私政策。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着技术日新月异，我们在波涛汹涌的水域中航行，这意味着以我们的价值观为指导，比以往任何时候都更加重要，”一位高级政府官员说，将该决议描述为“有史以来第一份真正的人工智能全球共识文件”。&lt;/p>;&lt;p>;该决议是世界各国政府为塑造人工智能发展而采取的一系列举措中的最新一项，其中很少有成效。 ，人们担心它可能会被用来扰乱民主进程、加剧欺诈或导致严重失业等危害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不当或恶意的设计、开发、部署和该措施称，人工智能系统的使用……带来的风险可能……削弱对人权和基本自由的保护、促进和享受。&lt;/p>;&lt;p>;被问及谈判人员是否面临来自俄罗斯或中国的阻力 - 联合国成员国也投票赞成该文件 - 官员们承认“有很多激烈的对话......但我们积极与中国、俄罗斯、古巴以及其他在问题上经常与我们意见不一致的国家进行接触”。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们相信该决议在进一步发展和继续保护人权之间取得了适当的平衡，”一位不愿透露姓名的官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，美国、英国和其他十几个国家公布了第一份关于如何保护人工智能免受流氓行为者侵害的详细国际协议，推动公司创建“设计安全”的人工智能系统。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲就世界上第一个全面的人工智能规则达成协议&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲领先于美国，欧盟立法者本月通过了一项临时协议来监督该技术，距离采用世界上第一个人工智能规则又近了一步。&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲领先于美国。 p>;&lt;p>;拜登政府一直在向立法者施压，要求对人工智能进行监管，但两极分化的美国国会几乎没有取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;白宫试图减少人工智能对消费者、工人和少数群体的风险，同时10 月份发布了一项新的行政命令，以加强国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;与世界各国政府一样，中国和俄罗斯官员正在热切地探索将人工智能工具用于各种目的。上个月，微软表示，它发现了来自两国的黑客使用微软支持的 OpenAI 软件来磨练他们的间谍技能。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sues Apple in landmark iPhone monopoly case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256280/us-sues-apple-landmark-iphone-monopoly-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.22 00:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/63c04b45-4d9c-4b84-be9f-9864e400a583_066fed8a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们期待已久的针对苹果公司的案件是由史蒂夫·乔布斯创立的公司近半个世纪以来基本上逃避了美国政府的审查，1976 年与华盛顿发生冲突。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部周四起诉苹果公司，称其通过抑制竞争并向消费者强加过高成本来非法维持 iPhone 的垄断地位。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼同样由美国多个州提起的诉讼，攻击 iPhone 使消费者难以转向更便宜的智能手机和设备，从而赚取了数千亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;人们期待已久的针对苹果公司的诉讼看到了该公司由史蒂夫·乔布斯 (Steve Jobs) 于 1976 年创立的公司在近半个世纪以来基本上逃避了美国政府的审查后与华盛顿发生了冲突。&lt;/p>;&lt;p>;它加入了亚马逊、谷歌和 Facebook 所有者 Meta 的行列，这些公司也在美国面临反垄断诉讼。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/970f29b6-90cb-452c-bc75- c9dd163c3643_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国司法部长梅里克·加兰（中）周四在华盛顿举行的新闻发布会上发表讲话。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案的核心是苹果公司所谓的排他性做法，这些做法对寻求接触 iPhone 1.36 亿美国用户的公司和开发商设定了严格且有时不透明的条件&lt;/p>;&lt;p>;根据诉讼，这些规则和决定旨在迫使苹果用户留在苹果生态系统中并购买该公司更昂贵的硬件 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;“消费者司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 表示：“苹果不应该因为违反反垄断法而支付更高的价格。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果不受到挑战，苹果只会继续加强其智能手机垄断地位。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 >;&lt;h3>;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 在 iPhone 销量疲软的情况下在中国发起魅力攻势&lt;/h3>;&lt;p>;这一影响深远的案件特别指出了一些做法，据称这些做法让苹果变得更加富有，但却不利于推动创新和技术的发展。 &lt;/p>;&lt;p>;苹果公司在一份声明中否认了诉讼的合理性，称其“在事实和法律上都是错误的，我们将积极应对”。该公司补充说，如果成功，该诉讼将“开创一个危险的先例，使政府能够在设计人们的技术时采取严厉措施”。&lt;/p>;&lt;p>;例如，该诉讼指控苹果压制超级应用程序的创建，一站式门户网站可以存在于 iPhone 上，并为消费者提供其他获取服务的方式，例如音乐、照片或电影。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 等其他大型科技巨头长期以来一直梦想着开设这样的超级门户网站。 iPhone 上的应用程序约占美国智能手机市场的一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指控还针对苹果的钱包，这是 iPhone 上唯一允许的应用程序利用该技术在商店进行感应式支付，迫使其他人支付费用。&lt;/p>;&lt;p>;消息应用程序也受到密切关注，检察官指控苹果公司让苹果用户难以与 Android 手机用户轻松互动，迫使他们购买更昂贵的 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;广泛的案例还提到了智能手表，Apple Watch 只能通过 iPhone 获得，而竞争的智能手表在 iPhone 上的功能非常有限。&lt;/p>; &lt;p>;投诉称​​这些邪恶行为已渗透到网络浏览器、娱乐甚至车辆服务等其他服务中。&lt;/p>;&lt;h3>;苹果在被 ChatGPT 措手不及后收购了人工智能初创公司&lt;/h3>; &lt;p>;近年来，苹果公司在推广服务和硬件方面投入了大量资金，寻求在 iPhone 之外赚钱的方法。iPhone 于 2007 年推出，改变了消费技术世界。&lt;/p>;&lt;p>;但是 iPhone近年来销售增长一直在放缓，这给该公司寻找其他收入来源带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部指出，苹果公司的利润超过了财富 500 强中的任何其他公司，也超过了国内生产总值产品销往100多个国家。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，苹果全球销售额达3830亿美元，净利润达970亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部的调查苹果的诉讼始于 2019 年特朗普政府的领导下。&lt;/p>;&lt;p>;苹果在美国基本上赢得了《堡垒之夜》制造商 Epic Games 的诉讼，该公司一直在全球司法管辖区就苹果对 iPhone 施加的规则和费用对苹果进行追究。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 Spotify 提起的一起案件中，欧盟本月对苹果公司处以 18 亿欧元（19 亿美元）的罚款，原因是苹果公司阻止欧洲用户访问替代的、更便宜的音乐流媒体服务的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doctors hopeful 9-month-old Hong Kong girl, suspected to be victim of abuse, can undergo operation soon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256278/doctors-hopeful-9-month-old-hong-kong-girl-suspected-be-victim-abuse-can-undergo-operation-soon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 23:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/f6ba15ea-6d36-4629-a724-55ce691656d8_2c868502.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女婴正在屯门医院接受治疗 图片：Sam曾先生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医生希望一名被指被保姆虐待的九个月大香港婴儿可以在下个月接受脑部手术，因为孩子已经表现出一些改善并且对刺激有反应.&lt;/p>;&lt;p>;周四的 Facebook 帖子称，正在接受治疗的女孩所在的屯门医院的工作人员已向她的父母提供了一份书面报告，详细说明了孩子的病情。&lt;/p>;&lt;p>;“医院已安排四月份对[女孩]进行磁共振成像（MRI）检查。如果患者病情允许，他们还会安排颅骨复位手术。”&lt;/p>;&lt;p>;“根据今天的观察，孩子面色健康，对外界刺激有反应能力。&lt; /p>;&lt;p>;“然而，她身体右侧的活动能力和反应能力仍然明显不理想。我们希望在完成脑部手术和后续康复治疗后，她的病情会逐渐好转。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/21/22ddd622-46a8-43d9-b4fd-7a9ea44afe81_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于湾仔的香港警察总部柴。警方早些时候表示，保姆的保释期已延长至四月。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;帖子的结论是：“父母表示，他们的女儿迫切需要儿科神经科医生和眼科医生的帮助。我们再次呼吁任何能够提供帮助的人。”&lt;/p>;&lt;p>;她的父母早些时候曾深情地表达过，他们的女儿可能会永远瘫痪和失明。&lt;/p>;&lt;p>;A 33-一名通过政府资助的儿童保育计划雇用的 7 岁妇女在一月份因涉嫌虐待儿童而被捕，原因是她所照顾的婴儿被发现出现脑血栓并陷入昏迷。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港儿童据称被保姆虐待，可能导致瘫痪和失明&lt;/h3>;&lt;p>;父母通过管理该计划的仁爱堂寻求保姆的服务，而他们的家庭佣工正在度假。&lt;/p>;&lt; p>;社会福利部表示，受伤婴儿是该女子照顾的第一个孩子，她最近刚刚完成培训，&lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候表示，保姆的保释期已延长至四月。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该帖子是在 2020 年成立的一个 Facebook 社区群组中发布的。根据其简介，该群组最初是疫情期间的物资交换平台，后来演变为一个为社会最弱势群体服务的组织。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong labourer falls to his death at construction site at Hong Kong hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256277/hong-kong-labourer-falls-his-death-construction-site-hong-kong-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/3ea2e32b-d290-4faf-8299-6501464cc224_dd94fe1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵涌重建工地工人死亡医院。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港葵涌一建筑地盘，一名30岁劳工从高处堕下，头部受伤身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方接报周四下午5时40分接到电话，抵达葵涌医院重建二期工地，发现该名男工头倒地。他们怀疑他从高处坠落。&lt;/p>;&lt;p>;他头部严重受伤，被证实当场死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/0b950e0b-6275-49fa-a398-31f5ddf234a1_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;葵涌医院重建工程。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑署署长李翘贤表示“对逝者深感悲痛……并向死者家属致以最深切的哀悼。”&lt;/ p>;&lt;p>;他也已要求承包商向死者家属提供协助。&lt;/p>;&lt;p>;部门表示仍在调查死因，所有相关工作将暂停，直至确定​​为止。承包商已采取一切必要措施确保施工安全。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示正在协助调查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑业“必须改善安全文化，以减少死亡” &lt;/h3>;&lt;p>;医院重建工程的第二期和第三期工程于 2019 年开始，预计于 2025 年完成，包括拆除一些现有建筑以及建造一个新的主楼和一个儿童楼。&lt;/p >;&lt;p>;本月初，一名64岁工人在屯门一建筑地盘倒地身亡，七个小时后仍未被发现。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，两名女工因竹子被砍倒而死亡。启德一栋30层楼的脚手架倒塌。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US surgeons transplant pig kidney to live patient in world first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256273/us-surgeons-transplant-pig-kidney-live-patient-world-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/1658788f-0cc2-4a06-977a-7e447fb998dd_61941f8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名患者抵达麻省总医院。该医院的医生表示，他们已将转基因猪肾移植到一名 62 岁的患者体内。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国一家医院周四表示，外科医生团队首次成功将转基因猪肾移植到活体患者体内。&lt;/p>;&lt;p>;马萨诸塞州总医院 (MGH) 表示，周六对一名患有终末期肾病的 62 岁男子进行了四小时的手术。&lt;/p>;&lt;p>;“该手术标志着这一探索的一个重要里程碑为患者提供更容易获得的器官。”该医院在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;器官短缺是世界各地的一个长期问题，波士顿医院表示，有超过 1,400 名患者在等待器官移植的名单上。仅在麻省总医院进行肾移植。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这种移植方法能够为全世界数百万患有肾衰竭的患者提供生命线，”该团队的成员 Tatsuo Kawai 博士说道。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;医院表示，用于移植的猪肾经过基因编辑，去除了猪的有害基因，并添加了某些人类基因。&lt;/p>;&lt;p>;医院表示，这名患者名叫理查德·斯莱曼 (Richard Slayman)，来自马萨诸塞州韦茅斯，“在麻省总医院恢复良好，预计很快就会出院”。&lt;/p>;&lt;p>;斯莱曼患有 2 型糖尿病和高血压，已接受了移植手术2018 年，他移植了一个人的肾脏，但五年后开始衰竭，他一直在接受透析。&lt;/p>;&lt;p>;斯莱曼说，他同意猪肾移植是因为“不仅是为了帮助我，而是一种为成千上万需要移植才能生存的人提供希望的方法”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国外科医生进行世界第二例猪心脏移植手术，以挽救垂死的人&lt;/h3>;&lt;p>;斯莱曼是黑人医院表示，该手术对肾病发病率高的少数民族尤其有利。&lt;/p>;&lt;p>;“30多年来，这种健康差距一直是许多国家政策举措的目标，只有斯莱曼的肾病专家温弗雷德·威廉姆斯博士说。&lt;/p>;&lt;p>;“这项技术进步带来的器官供应充足，可能有助于最终实现健康公平，并为肾衰竭提供最佳解决方案——一个良好的解决方案。”威廉姆斯说：“将肾脏从一个物种移植到另一个物种是一个不断发展的领域，称为异种移植。” ” >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why India food app Zomato’s green-only vegetarian delivery fleet has users seeing red]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3256274/why-india-food-app-zomatos-green-only-vegetarian-delivery-fleet-has-users-seeing-red?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/ea2af1b1-a7d7-4902-9e91-d8f7db1329fe_1d4b871c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度食品配送初创公司 Zomato 的一名送货员， 2021 年 7 月 13 日，准备从孟买一家餐厅取餐。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美食应用 Zomato 掉头推出绿色车队专门提供素食餐点让人们关注印度在食物偏好方面的宗教和社会分歧。&lt;/p>;&lt;p>;Zomato 本周因不了解印度种姓而遭到网上大量批评，被迫改变决定。动态。&lt;/p>;&lt;p>;周二，该应用程序的联合创始人兼首席执行官 Deepinder Goyal 宣布计划推出“纯素食车队”。&lt;/p>;&lt;p>;在 X 上的一篇帖子中，Goyal 表示：“我们的专门的纯素食车队将专门处理纯素食餐厅的订单。这确保了非素食餐，甚至是非素食餐厅的素食餐，永远不会使用我们纯素车队指定的绿色包装交付。”&lt;/p>;&lt;p>;他的帖子立即引起了许多网友的批评。称这一决定是“种姓歧视”和“危险的”。一些工会、活动人士和学者担心工人被隔离，他们穿着公司的企业颜色绿色和红色的不同服装。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的公民法被抨击为反穆斯林和莫迪的选举策略&lt;/h3>; &lt;p>;社交媒体记者法蒂玛·汗 (Fatima Khan) 表示，考虑到过去消费者因宗教原因拒绝送货的事件，如果“纯素食”倡议导致对送货员的歧视，她不会感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;“已经发生多起因送货员是穆斯林而拒绝送餐的情况。引用的理由通常是[我们不想让我们的食品纯度受到玷污]，”汗说。&lt;/p>;&lt;p>;戈亚尔最初坚持自己的立场，周二在 X 上说：“我收到了压倒性的积极评价很多人对这次发布做出了回应。许多吃非蔬菜食品的年轻人评论说“现在我的父母也可以使用 Zomato。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，就在几个小时后，戈亚尔在另一篇帖子中宣布改变他的计划。 “虽然我们将继续维持一支素食车队，但我们已决定通过取消绿色的使用来消除地面隔离。我们所有的乘客，包括我们的常规车队和素食车队的乘客，现在都将穿着[通常的]红色制服。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在意识到，我们的一些客户可能会与房东遇到困难，并且我们不希望我们的服务造成此类问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度的长期选举会支持莫迪吗——还是会在最后一刻带来意外？&lt;/h3>;&lt;h3>;引人深思&lt;/h3>; &lt;p>;多年来，消费者对素食和非素食的选择在印度一直是一个充满政治色彩的问题。&lt;/p>;&lt;p>;自印度人民党 (BJP) 于 2014 年上台以来，食品争议也随之而来因宗教原因而出现。特别是，印度穆斯林因其食品消费习惯而面临歧视，例如清真肉类，而在印度教徒占多数的国家，许多人都是素食主义者。&lt;/p>;&lt;p>;对非素食者的敌意已经加剧，以至于一些人印度各邦在某些印度教节日期间对肉类销售实施限制。据媒体报道，近年来，在右翼领导人的支持下，印度教暴徒袭击了涉嫌在公共场所食用牛肉或其他非素食食品的穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;在印度，对素食的偏好通常与高种姓印度教徒或其他宗教联系在一起，他们认为自己比包括穆斯林在内的其他印度人优越。因此，印度人会根据食物偏好建立更密切的社会关系或限制互动。&lt;/p>;&lt;p>;即使在印度教徒中，他们中的许多人 - 特别是年轻一代 - 由于社会压力也经常谨慎消费非素食食品。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里大学教授萨蒂什·德什潘德 (Satish Deshpande) 告诉《亚洲周刊》，这个问题不仅与食物偏好有关，还与上层种姓的特权有关，其他人必须遵守他们的世界观。&lt; /p>;&lt;p>;“这是上层种姓必须定义这个国家的全部权利感的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;数以百万计的送货员也面临着食物偏好带来的危险。据报道，司机因在素食居民较多的地区运送非素食食品而受到骚扰和攻击。&lt;/p>;&lt;p>;零工拉杰什·库马尔 (Rajesh Kumar) 表示：“除了歧视之外，我们很容易成为任何反对非素食的人。如果业主发现房客在大楼内点了非素食食品，我们就会面临虐待。”&lt;/p>;&lt;p>;在印度跟踪此类事件的记者阿里山·贾菲里 (Alishan Jafiri) 表示，送货员更容易受到暴力侵害。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“在印度，人们可能会因为携带或食用肉类而遭到袭击、监禁，最糟糕的情况甚至被杀害。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Philippine use of legal weapons could mean for South China Sea dispute with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256207/what-philippine-use-legal-weapons-could-mean-south-china-sea-dispute-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/21/67c41e83-77f6-4041-85cd-603a596b87cd_88ccccd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;过去一年左右，中国和菲律宾在南海的领土争端可能很快就会出现新的战线，因为马尼拉考虑将其领土主张纳入法律。&lt;/p>;&lt; p>;上个月，参议员们一致通过了《菲律宾海区法案》，该法案界定了菲律宾管辖范围内的海域以及马尼拉可以在那里行使的法律权力，此举迅速引起了中国的强烈反对。&lt;/p>;&lt;h3>;北京抗议菲律宾“最近涉华负面言论”&lt;/h3>;&lt;p>;几天后，中国外交部长王毅在未点名具体国家的情况下表示，北京反对任何“歪曲”海洋法的行为，并将予以反击。两国海岸警卫队之间已经发生了一系列冲突，包括船只碰撞和中国使用高压水枪，其重点是试图向军队运送物资驻扎在菲律宾控制的仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件意味着这条重要的水道——承载着全球三分之一的航运，并蕴藏着大量矿产、石油和天然气资源——被广泛视为潜在的爆炸性危险。但中国分析人士表示，如果该法案签署成为法律，可能会进一步缩小这两个邻国之间的谈判空间，同时危及中国与东南亚国家联盟之间正在进行的谈判（东盟）制定了该水道的行为准则，该航道存在多项重叠的主张。&lt;/p>;&lt;p>;由于菲律宾的法律将强化马尼拉对有争议的岛屿、珊瑚礁及其邻近水域的主张，因此菲律宾的法律也可能提高总部位于北京的智库正大智库海洋研究中心主任刘晓波表示，未来解决两国之间争端的任何努力都不会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“谈判至少应该在一个空间内进行。”双方都可以灵活、可以妥协，但当你通过（国内）立法巩固了所有权利后，你就很难妥协了。”刘说，他补充说，他没有看到任何迹象表明双方正在推动领土谈判&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过这项法律将束缚菲律宾未来领导人的手脚，如果他们试图淡化这场争端或菲律宾 2016 年的裁决，他们将冒着被指控违法的风险。中国海南南海研究院海事法律与政策研究所副所长丁铎表示，国际仲裁庭驳回了中国的大部分主张。&lt;/p>;&lt;p>;他还表达了中国自己的立场不太可能改变，并警告新法律“火上浇油”。&lt;/p>;&lt;p>;“争端只是双边关系的一小部分，最近的举动可能会放大争端。每当谈到中菲关系时，每个人的第一反应都是南海摩擦。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;参议院最近对该法案进行了投票，其中包括一项修正案，允许菲律宾菲律宾对属于其专属经济区 (EEZ) 内的任何人工岛屿提出主权主张，这似乎标志着菲律宾公众关于是否需要诉诸法律手段的辩论发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;此前曾多次尝试承认马尼拉的主张该法案未能在上议院获得通过，但该法案的几个版本已获得众议院通过——最近一次是在去年 5 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统费迪南德小马科斯 (Marcos Jnr) 已将该立法确定为他的首要任务之一，在两院协调当前版本中的语言后，最终文本将发送给他签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;该立法将“为国家提供支持”参议院版本该法案的主要发起人、菲律宾参议员弗朗西斯·托伦蒂诺 (Francis Tolentino) 在 11 月表示：南京大学南海研究创新中心表示，该法案反映了菲律宾民族主义情绪高涨。&lt;/p>;&lt;p>;朱补充道，华盛顿在印太战略下“高调”介入南海，考虑到美国重要盟友菲律宾的政界人士有信心对抗北京。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该法案作为“单方面”行为，将不利于地区稳定和正在进行的有关行为准则的谈判&lt;/p>;&lt;p>;“[此举]与中国和东盟多年来在维护南海稳定方面取得的现有成就相比是一个巨大的倒退，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;中国和十国集团设定了经过多年谈判最终于 2026 年底达成行为准则的目标，并于去年 10 月开始了文本草案三读。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;为菲律宾对南中国海的主张提供法律依据的努力至少可以追溯到 2009 年格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约 (Gloria Macapagal Arroyo) 担任总统期间，当时一项法律规定了该国的群岛基线，提供了参考点根据 1982 年《联合国海洋法公约》划定该国的领海和专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;该法律确定了斯卡伯勒浅滩和卡拉延群岛（南沙群岛的一部分），认为属于菲律宾，引发了竞争对手中国和越南的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;这也被视为为 2016 年海牙仲裁奠定基础的举动。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称南中国海的大部分地区——即所谓的九段线或U形线所标出的区域——但联合国机构常设仲裁法院裁定，北京声称“历史性的”主权没有法律依据。 &lt;/p>;&lt;p>;仲裁庭还裁定南沙群岛和黄岩岛不是法律意义上的岛屿，这为周边国家通过专属经济区主张对这些岛礁的权利开辟了途径.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/21/15f522ae-49c7-48d9-a0b1 -d220f3bb46ec_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候发生冲突，导致四名菲律宾人受伤，菲律宾海岸警卫队人员乘坐橡皮艇经过一艘中国船只。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该区域被定义为一国海岸线以外延伸至200海里（370公里）的区域，该国不拥有主权，但有权开发该区域该地区的自然资源。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直表示不会接受海牙裁决。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾立法者一直在将仲裁庭的调查结果纳入各种海域草案中该法案自 2021 年以来一直提交国会，包括最近通过的版本。&lt;/p>;&lt;p>;Grandview Institute 的刘表示，该法律可能旨在巩固仲裁裁决中对马尼拉有利的部分，并维护其专属经济区主张使黄岩岛和卡拉延群岛落入其海域。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾专属经济区内建造的所有人工岛均属于菲律宾政府”的条款可以为开发菲律宾专属经济区的岛礁提供基础。刘认为，菲律宾控制的南沙群岛部分地区或有助于挑战其他国家的建设。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国一直在南沙群岛部分地区发展民用和军事基础设施。它控制着南海，包括跑道和部队住所，而越南也加大了在南沙​​群岛的填海造地力度。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这项立法还可以为菲律宾“改变现状”，包括在仁爱礁，它正在寻求修复一艘二十年前搁浅在那里生锈的二战船只，以强化其主张&lt;/p>;&lt;p>;北京已对该法案提出正式投诉，本月早些时候，外交部称其为“令人震惊的行为”，“将不可避免地使南海局势变得更加复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;托伦蒂诺一天后表示，中国官员的反应表明“他们担心“海域法”的未来影响和后果。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱表示，该法有可能预示着菲律宾将采取进一步的国际法律行动，但警告说，单方面行动&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾将劫持国际法律程序……如果是首先推动国内立法，然后在国外加紧诉讼，” >;“重要的是要重新进行外交对话和参与，以管理争端，并将南中国海朝着稳定与合作发展，”朱说。 “这符合中国和菲律宾的共同利益。” &lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾是菲律宾在与中国与有争议的海面的&#39;第二次世界大战风格战争&#39;的前线？&lt;/h3>; &lt;p>; ding，从国家南中国海研究所表示，任何进一步的国际仲裁都可能比国内法律产生更大的影响，但是中国有应对这种情况的经验。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您再次这样做，它将赢得他说：“解决这个问题，但恢复了中国菲律宾的关系，让南中国海问题变得更加复杂和困难，并延迟了有关行为准则的谈判。” &lt;/p>; &lt;p>;他还警告说&lt;/p>; &lt;p>; liu还表示，北京可以通过标记其在斯普拉特群岛附近的海洋，称为南什省（Nanshas）或称为菲律宾的立法，将东盟置于尴尬的位置，并将其风险分开。他补充说，澄清U形线的法律地位。&lt;/p>; &lt;p>;“但我们可能必须考虑负面影响”。 “采取这种国内立法行动肯定会进一步升级南中国海的争议。” &lt;/p>; &lt;p>;附近的海洋区域。但它尚未正式宣布这两个有争议的地区的海洋区域的地理边界。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;刘说他不是说他不是对两国之间的紧张局势的乐观。他说，他补充说，通过与菲律宾的相互辩护条约，使用武力只会使华盛顿更深入地进入该地区。仍然有一些优势，其中包括比菲律宾更大的海岸警卫队。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，马尼拉（Manila）在1999年将马尼拉（Manila）扎根于第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal）的老军舰BRP Sierra Madre的风险增加了崩溃的风险。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，菲律宾方面最近为其部队的临时基地修复这艘船的努力表明，他们感觉到了此事的紧迫性，并补充说：“在保持现状时，时间在中国。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s central bank has named 2 new academic advisers, who are they?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256225/chinas-central-bank-has-named-2-new-academic-advisers-who-are-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/21/BDD20AC5-2FA1-4278-B356-C7C7E7142DEA_9BD169CC.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;确保在全球数字经济竞赛中成为领先地位。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的中央银行在北京正在进行新的任务成为财务超级大国并确保领先地位的新任务时，已任命了两名杰出经济学家为其政策咨询机构在全球数字经济竞赛中。中国国际资本公司（CICC）的前主管Huang Haizhou曾是前首席中国经济学家，已接替Cai Fang和Liu Shijin为委员会的学术成员。&lt;/p>; &lt;p>; cai，&lt;/p>; &lt;p>; cai，中国社会科学院的著名劳工经济学家于2021年加入了委员会，而刘（Liu）是政府和企业改革的倡导者，他曾是国务院发展研究中心的前副主任，自从自那以来就一直在委员会中担任。 2018。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;一个全新的球游戏&#39;：中国中央银行希望向我们的Blunners &lt;/h3>; &lt;p>;北京大学国家发展学院主管Huang Yiping以前在2015年至2015年之间的面板上。 2018年。&lt;/p>; &lt;p>;在中国数字货币发展的意见领导者之后，黄伊平（Huang Yiping）在花旗银行（Citibank）的经验之后在巴克莱（Barclays）工作，而他拥有澳大利亚国立大学的经济学博士学位。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Huang Haizhou是Tsinghua University PBC财政学院的教授，他是国际货币基金组织和Barclays的高级经济学家，然后成为CICC的高级主管。&lt;/p>; &lt;p>;香港和伦敦经济学院，黄海州以其对全球金融景观的见解而闻名。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files/files /d8/images/canvas/2024/03/21/74c75e52-32c9-4674-b399-ae1ef7878194_efdc88888.jpg“ alt =” ，2017年在香港左第二）。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PBOC已承诺加深全球金融合作并加快元人民币的国际化，同时保持宽松今年的货币政策。&lt;/p>; &lt;p>;由PBOC州长Pan Gongsheng主持的货币政策委员会通常由经济和金融监管机构的高级官员以及几位学术顾问组成。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;新任命的中国证券监管机构，副央行副校长Xuan Changneng和外汇管理器Zhu Hexin的&lt;p>; Wu Qing是该委员会的其他替代者之一。&lt;/p>; &lt;p>;，但与联邦公开市场委员会（ FOMC）在美国美联储（FOMC）保持了很大的独立性，货币政策委员会并非独立于中国政府。&lt;/p>; &lt;p>;货币政策委员会在每个季度举行会议，并向州提交建议理事会最终批准了关键举动，包括利率变动和人民币的价值。&lt;/p>; &lt;p>;，而FOMC通过每年至少开会八次来设定货币政策的方向为了对诸如利率之类的决策进行投票，PBOC委员会上周在北京的一个论坛上没有投票权。他说&lt;/p>; &lt;p>;敦促当局调查这个问题，他说：“我们有足够的投资来创造新的生产能力，但最好有相应的需求来吸收这种新增加的生产能力”。发达国家，但对于中国而言，结构性改革也非常重要。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing says Philippines made ‘illegal landing’ on disputed reef in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256271/beijing-says-philippines-made-illegal-landing-disputed-reef-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 22:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/21/578F8B74-FC5E-4D66-B977-BA74CF0272EB_DE09A75C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;来自两国的海岸警卫队在两国的海岸警卫队中反复爆发了争议性的境地。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国海岸警卫队“处理事件”涉及数十名菲律宾国民，他们于周四在南中国海登陆有争议的礁石。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;中国的海岸警卫队在其官方社交媒体帐户的一份声明中说，有34人“忽略了中国一侧的警告，非法降落”，这是北斯普拉特群岛的一部分Tiexian Reef。&lt;/p>; &lt;p>;声明。没有说菲律宾人是军事人员还是平民。它也没有说他们是否被中国海岸警卫队拘留或开除。发言人Gan Yu说，没有进一步详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国拥有“无可争议的”主权权利，包括珊瑚礁，并坚决反对“违反中国的领土主权和破坏和平与和平与和平与和平与和平与和平与和平与和平与和平与和平与和平， &lt;/p>; &lt;h3>;北京抗议菲律宾&lt;/h3>; &lt;p>;“我们敦促菲律宾方面立即停止侵权。中国海岸警卫队将继续保护我们的合法权利，并在中国管辖范围内执行法律。” p>;它不到菲律宾占领的蒂图岛以西的三海里英里（5.6公里），在那里，卡拉亚扬市是马尼拉的有争议领土行政中心。&lt;/p>; &lt;p>;，它也约为11个。从中国建造的人工岛Subi珊瑚礁东北的航海里程，北京在那里建立了军事基地并建造了平民设施。&lt;/p>; &lt;p>;在中国和菲律宾争议的同时，这些土地特征和周围的水域也据称。越南和台湾，每个人都控制了附近的一些礁石。&lt;/p>; &lt;p>;周四的事件标志着中国和菲律宾之间的另一个磨合。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两方在第二次持续对抗过去一年中，托马斯·沙尔（Thomas Shoal）在斯普拉蒂斯（Spratlys）的东部。 &lt;/p>; &lt;h3>;中国对菲律宾船只的反对，告诉菲律宾在最近的事件中，在两名海岸警卫队之间的碰撞中，四名菲律宾机组人员在最近的事件中撤离礁石&lt;/h3>; &lt;p>;。 。菲律宾，越南，马来西亚和文莱的竞争。经常执行所谓的导航操作。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public hospitals expect to bring in 250 non-locally trained doctors by end of 2024, health official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3256266/hong-kong-public-hospitals-expect-bring-250-non-locally-trained-doctors-end-2024-health-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 21:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/4D233D0E-14C2-4490-B46E-63A6F17177_2B1E0953.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港的公共卫生部门正在与人员短暂努力。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的公立医院期望在今年年底之前招募250多名非本地培训的医生&lt;/p>; &lt;p>;医院管理局主席亨利·范·洪林（Henry Fan-Ling）周四表示，该行业在长期存在人员短缺的情况下在招募和保留医疗人才方面取得了良好的进步。&lt;/p>; &lt;/p>;， &lt;p>;“我们希望到今年年底，我们将有250多名未熟悉的医生来香港上班。从长远来看，其余的将在这里进行短期培训或交换。一月，低于一年前记录的6.6％。&lt;/p>; &lt;p>;护士的损耗率从同一时期的10.6％下降到8.6％。&lt;/p>; &lt;p>;去年，该领域记录了200多名医生和护士。 “医生的空缺数量正在减少。” &lt;/p>; &lt;h3>;担心香港公立医院可能会削减75％的处方长度的75％去年，除了三个月前建立全球专业招聘中心外，澳大利亚。他补充说，其余的仍在讨论就业状况。当局说，&lt;/p>; &lt;p>;针对澳大利亚和加拿大专业人士的在线招聘活动也在一年中被考虑。自招聘中心的机构以来，来自海外医学生。 03/21/683D20A2-5D2D-4B63-9A07-7391CF55959567_C2AC5FD1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2023年。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在大湾地区医疗保健专业人员交流计划的第二阶段，来自中国大陆的约100名护士也到达了香港。 。并有望在年底之前结束。他说。它说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;审查也不会寻求增加身体的收入。香港大赛敦促&lt;/h3>; &lt;p>;卫生部长lo chung-mau在一月份告诉《邮报》，政府正在考虑为公共卫生服务的“上涨和降低”价格模型，以保护他们免受虐待。 p>;但根据数字，此类患者的平均等待时间从同一时期增加到197分。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 21:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: Henderson to launch 7,100 new homes this year, saying market has ‘bottomed out’ and ‘stabilised’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3256264/hong-kong-property-henderson-launch-7100-new-homes-year-saying-market-has-bottomed-out-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.21 21:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/21/0687B055-5760-4144-B85B-61C1125DB9ED_6EA97D597D59.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亨德森土地开发公司（Henderson Land Development）是香港最大的开发商之一，今年将推出约7,100个新的住宅单元，比去年少7％，此前报告了平坦的年度利润。 。 &lt;/p>; &lt;p>;股东的基本利润增长了0.8％，达到2023年的97亿港元（12亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;香港的财产市场上的市场“触底”和“稳定”，在过去三周中增加了交易量，主席李·凯（Lee Ka Kit）和李·卡（Lee Ka Shing）在声明中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;潜在的购房者排队于3月3日在销售办公室的亨德森·兰德（Henderson Land）的贝尔格拉夫广场（Belgravia Place）住宅项目。声明说：“美国美联储在今年下半年降低了利率，这将提高香港的经济。”在2月28日的预算中，旨在恢复该市的标记财政健康，并解决从财产和业务部门的越来越多的电话，以放弃十年历史的措施。&lt;/p>; &lt;p>;废弃的措施包括买方的印花税。这是针对非永久居民和第二次购买者的新住宅印花税。如果房主在两年内出售房屋，则不再需要支付特殊的印花税。&lt;/p>; &lt;p>;香港抵押贷款管理局遵循自己的轻松措施。现在价值不到3000万港元的房屋现在有资格获得70％的抵押贷款融资，而先前价值1500万港元至3,000万港元的公寓的上限为60％。&lt;/p>; &lt;p>;“这两个倡议均为主席说。许多开发人员警告持续不确定性会影响该市的房地产市场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/03/21/606882D1-5A89-48AD-B01A-0112A43C8C8EC0_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;亨德森商业建筑于1月完成。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在抬高路缘后的三周内，开发商已出售了946套房屋，价值约59亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;亨德森（Henderson）的贝尔格拉维亚（Belgravia Place）是3月3日政府拆除财产路缘后于3月3日开始销售的第一个主要住宅项目，是买家的立即受到打击。开发商在四个小时内售出了第一轮销售中的​​全部 138 个单位。 3月7日推出的第二批208个公寓也是售罄的。&lt;/p>; &lt;p>;除了在张尚·瓦恩（Cheung Sha Wan）的贝尔格维亚（Belgravia）广场外，该小组计划今年推出其他12个住宅项目，总计310万平方英尺地板区域，约为7,100个单位。去年，亨德森（Henderson）试图出售7,655套房屋。&lt;/p>; &lt;p>; 1月，开发商完成了亨德森（Henderson），这是一座位于中央的465,000平方英尺的Prime办公大楼。根据文件，塔楼中超过50％的空间已租赁。&lt;/p>; &lt;p>;亨德森提出了每股1.30港元的股息。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 21:50:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>