<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: will Anies and Ganjar join hands to deny Prabowo an outright victory?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248262/indonesia-election-2024-will-anies-and-ganjar-join-hands-deny-prabowo-outright-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/21bb72f0-68d3-4f45-a485-218d36f626c8_2acee5a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人为 2 月 14 日总统选举举行选票，展示候选人，从左至右，Anies Baswedan 和竞选伙伴 Muhaimin Iskandar、Prabowo Subianto 和竞选伙伴 Gibran Rakabuming Raka、Ganjar Pranowo 和他的竞选伙伴 Mahfud MD。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚三位总统候选人在 2 月 14 日大选前几周加紧竞选，领跑者普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 的目标是在第三次选举中获得过半选票，从而取得决定性胜利力争成为领导人。&lt;/p>;&lt;p>;十月份邀请总统佐科维多多的长子作为竞选伙伴后，国防部长普拉博沃在民意调查中一直遥遥领先，最近的民意调查显示他远远领先于对手&lt;/p>;&lt;p>;但他的竞争对手、前中爪哇省省长 Ganjar Pranowo 和前雅加达省长 Anies Baswedan 并没有闲着。在最近吸引印度尼西亚观众的电视辩论中，两人都对普拉博沃发起了攻势。&lt;/p>;&lt;p>;这一点在上周日的辩论中尤为明显，在这场辩论中，阿尼斯攻击了普拉博沃所谓的财富，而甘贾尔则批评了部长处理问题的方式。国防预算。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/250101aa-9695-4415 -a497-b87c6f4bcb3c_cdf0d69b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：Prabowo Subianto、Ganjar Pranowo 和 Anies Baswedan 在 1 月举行的印度尼西亚 2024 年大选第三次总统辩论中7. 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们一半的士兵没有官邸，而部长拥有34万公顷土地，”阿尼斯说，他声称他引用的是维多多在 2019 年选举中与普拉博沃对峙时使用了相同的数据。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在周日的辩论结束时似乎很不满，他说：“我对[辩论]的质量有点失望，默多克大学印度太平洋研究中心高级研究员伊恩·威尔逊 (Ian Wilson) 表示，阿尼斯和甘贾尔联手争夺领跑者是意料之中的。 .&lt;/p>;&lt;p>;“由于普拉博沃在民意调查中的地位，他在很大程度上被视为被两位候选人击败的人，所以你可以明白为什么他们会瞄准他，”他说。&lt;/p>; &lt;h3>;从印度到印度尼西亚，2024 年是亚洲选举年。但事情会发生变化吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，其他两位候选人的首要任务是创造一个选举进入决选的场景。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有任何一位候选人获得更多2 月 14 日的选票超过一半，选举战将推迟四个多月，直至 6 月 26 日在第一名和第二名之间进行第二轮决选。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”我认为普拉博沃有票数在第一轮中彻底获胜，所以我们可以期待看到第二轮，”威尔逊说。 “仍有很大一部分人尚未做出决定，因此，正如我们在之前的选举中所看到的那样，很大程度上取决于选举日的情况。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;据观察人士称，阿尼斯作为唯一的反对派候选人，可能从电视转播的竞选中受益最多。&lt;/p>;&lt;p>;他攻击普拉博沃的策略似乎已获得回报。从最后一位开始，阿尼斯已经与甘贾尔并驾齐驱，甚至在一些民意调查中超过了执政党的选择。&lt;/p>;&lt;p>;Indikator Politik 于 1 月 6 日发布的一项民意调查显示，普拉博沃以领先优势领先46.9％，阿尼斯以 23.2％ 排名第二，甘贾尔以 22.2％ 垫底。&lt;/p>;&lt;p>;“对阿尼斯的支持有所增加，因为他将自己呈现为真正的反对派候选人，而甘贾尔似乎印度尼西亚万隆 Jenderal Achmad Yani 大学的政治和安全分析师 Yohanes Sulaiman 表示：“印尼的三位总统候选人正在推行哪些政策？” h3>;&lt;p>;甘贾尔最初被视为领跑者，因为他与维多多属于同一政党，这导致人们期望这位广受欢迎的总统会支持印度尼西亚民主党斗争党 (PDI-P) 的候选人。&lt;/ p>;&lt;p>;但维多多对普拉博沃的支持让很多人感到惊讶，普拉博沃的竞选搭档吉布兰·拉卡布明·拉卡是总统的长子。&lt;/p>;&lt;p>;“甘贾尔似乎存在一些存在主义问题，”威尔逊说。 “他是反对派候选人，还是将继续佐科威政策的人？”&lt;/p>;&lt;p>;由于普拉博沃已经接过了“佐科威的人”的衣钵，甘贾尔将不得不寻找其他方式来区分他补充道，他本人与选民在一起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/05d2a029 -c5dd-4cfc-8fbb-8a0514f513ba_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 4 月 21 日，PDI-P 主席梅加瓦蒂·苏卡诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 为甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 戴上无边便帽，之后他被该党选为2024年总统选举的候选人。照片：PDI-P/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yohanes 表示，甘贾尔还被认为与 PDI-P 主席梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Soekarnoputri) 存在联系，这可能会疏远很大一部分选民。担心如果甘贾尔掌权，她可能会盖过甘贾尔的风头。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，距离选举日只有一个月了，改变公众对甘贾尔的看法只会变得更加困难。&lt;/p>; &lt;p>;“你确实听说 PDI-P 感到有些不安，因为事情没有按计划进行，也许政党机器在获得 Ganjar 的支持方面没有达到预期的效果，”威尔逊说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/13ffb998-13ca-4171-8f21 -fc64017fa7d3_38db5fd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长普拉博沃·苏比安托和他的竞选伙伴吉布兰·拉卡布明·拉卡。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治分析家瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示，总统辩论对候选人吸引尚未做出决定的选民的能力产生重大影响&lt;/p>;&lt;p>;“这是他们可以给摇摆不定的选民留下深刻印象的地方，这对 Anies 和 Ganjar 来说尤其重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;约翰内斯说，尽管普拉博沃很受欢迎，但对他的支持似乎停滞不前，这可能是他的阵营担忧的一个原因。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以在辩论中看到普拉博沃试图谨慎行事，只是试图在各轮比赛中生存下来，而不是对甘贾尔进行太多攻击，因为这些选民是他最有可能希望吸引到他身边的选民，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;防守型普拉博沃在印度尼西亚第三次辩论中“表现平平”威尔逊说，随着对手不断进攻&lt;/h3>;&lt;p>;阿尼斯和甘贾尔的试探性攻击也可能是为了激怒普拉博沃。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这位前将军一直在努力改变他的强人” 普拉博沃可能会失去冷静； “他以反复无常着称，我认为（其他候选人）可能希望让选民看到这一点，”威尔逊说。&lt;/p>;&lt;p>;只有时间才能告诉我们甘贾尔还有哪些其他策略。和阿尼斯可能会采取行动改变他们在上个月的选举命运。&lt;/p>;&lt;p>;已经提出的一个想法是，他们可能结成联盟，阻止普拉博沃彻底获胜并迫使进行决选。然而，分析人士认为，鉴于甘贾尔的世俗 PDI-P 和 Anies（其变革团结联盟包括伊斯兰保守的繁荣正义党）之间的合作将具有挑战性，因此这种可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;但是印度尼西亚的政治可能会造成奇怪的同床异梦。毕竟，几乎没有人能在 2019 年预测到维多多后来会任命他最激烈的选举对手担任国防部长，更不用说普拉博沃的下一位竞选搭档将是总统的儿子。因此，继续期待意外情况可能是谨慎的做法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘The Taiwan card’: island’s growing strategic value is testing Beijing’s diplomacy tactics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248206/taiwan-card-islands-growing-strategic-value-testing-beijings-diplomacy-tactics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/d38168bb-440e-4bbe-ba76-b026149749e4_a5d374a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;尽管中国大陆在本周末举行高风险的总统选举之前加大了挤压和孤立台湾的力度，但在两岸紧张局势加剧和中美超级大国竞争的背景下，这个自治岛屿的国际地位日益提高。&lt; /p>;&lt;p>;亚洲、欧洲等多国纷纷表态，对台海局势恶化表示担忧。近几个月来，一些国家效仿华盛顿的做法，规避北京的反对，与台湾倾向独立的政府寻求实质性的经济和政治联系。&lt;/p>;&lt;p>;尽管包括美国在内的大多数国家都对中国的红色敏感。专家们表示，由于坚持一个中国政策，并且基本上没有寻求与台湾建立正式关系，北京面临着更大的挑战——台湾的命运已日益成为一个国际问题。&lt;/p>;&lt;h3>;总统竞选对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;周六的选举吸引了全球关注，其结果可能会倾斜中国大陆、台湾和美国之间脆弱的平衡。三人均表示，选举结果还可能影响台湾未来与世界其他地区的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾问题有一个明显的国际化趋势，”朱志群说，宾夕法尼亚州巴克内尔大学国际关系学教授兼中国研究院院长。&lt;/p>;&lt;p>;北京经常宣称其成功说服九个国家与台湾断绝外交关系——最近一次是去年三月洪都拉斯——自此以来台湾即将卸任的总统蔡英文于 2016 年上台。由于北京的施压策略和金钱外交，与台湾有正式关系的国家数量已从 1971 年的 51 个下降，当时联合国承认北京并驱逐了台湾台北，目前已达到第 13 个。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，尽管正式承认台湾的国家数量不断减少，但台湾已与许多国家，特别是其主要支持者美国和日本，发展了实质性的政治和经济关系。朱。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“台湾在向威权中国推销民主方面做得很好，”。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平表示，台湾“肯定”会统一。发生在他纪念毛泽东周年纪念日&lt;/h3>;&lt;p>;在一个正在由中美冷战式对抗塑造的世界中，观察家指出，国际社会对台湾态度发生转变的迹象越来越多，这证明台湾变得越来越困难&lt;/p>;&lt;p>;“随着中美竞争加剧，台湾的战略价值不断增加。毫无疑问，华盛顿将继续打台湾牌来对抗北京。几十年来，这一直是一场低成本、高回报的游戏。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;由于台湾在紧张局势加剧的情况下对芯片行业和全球供应链至关重要，因此这种趋势看起来将会持续下去。让人想起冷战。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲和欧洲国家对台湾日益关注，反映出他们对台湾地区武装冲突风险增加以及台湾地区日益增加的不安情绪。日本天普大学国际事务专家伯努瓦·哈迪-沙特朗 (Benoit Hardy-Chartrand) 表示，“随着人们认为中国在该地区及其他地区的自信日益增强”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当前华南地区的紧张局势他补充说，海洋，特别是中国和菲律宾之间的海洋，以及不断深化的中俄伙伴关系有助于解释台湾问题的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。尽管包括美国和日本在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾的企图，并致力于武装台湾。美国总统乔·拜登曾多次表示，如果台湾遭受中国大陆袭击，华盛顿将向台湾提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中美研究所高级政策专家苏拉布·古普塔(Sourabh Gupta)一致认为，北京和华盛顿之间的大国竞争是推动对台态度转变的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;“大国竞争本质上是地缘战略竞争，印太战区和台湾问题是推动中国对台态度转变的关键因素。”走在最前列。这激励并迫使日本、澳大利亚、韩国和菲律宾等美国的亚太盟友（这些国家依赖华盛顿来保证其安全）以及美国的北约盟友（在较小程度上）追随华盛顿的领导。台湾问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;继美国前众议院议长南希·佩洛西 2022 年访问台湾以及随后中国人民解放军进行军事演习后，日本开始了有争议的军事集结，在此期间它把中国称为“最大的战略挑战”。韩国还对韩国总统尹锡烈去年声称台湾问题与朝鲜问题一样是“全球问题”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;细田隆，韩国情报研究所助理教授捷克国防大学将台湾问题日益受到关注归因于中国的崛起和美国的相对衰落，需要“集体威慑”。&lt;/p>;&lt;p>;“又一个重大的结构性变化”问题在于，在国内政治混乱的情况下，美国很难独自应对中国的物质国力，华盛顿需要调动盟友和志同道合国家的资产来加强‘集体威慑’。” &lt;/p>;&lt;p>;各国已采取措施改善与台湾的非正式和经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大上个月末与台湾签署了双边投资协议。 7月，台湾外交部宣布将在印度金融中心孟买设立第三个代表处，标志着新德里的贸易关系蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;这种增加贸易并表明对台湾岛的支持的举措将被视为天普大学的 Hardy-Chartrand 表示，这对北京构成挑衅，但不太可能造成严重后果。&lt;/p>;&lt;h3>;前北京官员表示，台湾总统选举有战争风险&lt;/h3>;&lt;p>;台湾与欧洲国家的关系特别是东欧和中欧国家，在过去三年中也取得了显着进展，2021 年底在维尔纽斯开设了事实上的大使馆。此举激怒了北京，从而降低了与立陶宛的外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克、爱沙尼亚和拉脱维亚等其他欧洲国家也逐渐向台湾靠拢。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔去年呼吁欧洲海军在台湾海峡巡逻，以“表明欧洲对该地区的承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;但为了避免激怒北京，各国都试图谨慎地表明自己的立场。华威大学法学院法律专家郭明成表示，问题的焦点在于台湾海峡的紧张局势，而不是台湾这个事实上独立、自治的民主国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“在国际[论坛]或领导人峰会的各种公报或联合声明中，与会各方的核心关切中列出的是台湾海峡，而不是台湾，”郭说。&lt;/p>; &lt;p>;牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示，在南半球国家中，中国可能不会面临这样的阻力，因为它们可能“不为所动，也不愿意在台湾问题上拿与中国的关系冒险”。&lt; /p>;&lt;p>;“在我看来，各国为了支持台湾而允许其整个对华关系走向衰落的程度仍然悬而未决。许多国家可能仍对中国持深刻怀疑态度，但不愿因过度打台湾牌而拿贸易和其他关系冒险。&lt;/p>;&lt;h3>;华盛顿警惕北京对台湾选举的“不可预测”反应&lt;/h3>; &lt;p>;“北京也知道这一点，因此我希望中国能够尽可能地利用这一点。换句话说，对那些在台湾问题上吵闹的政府，要么保持沉默，要么就别这么做。这在某些情况下可能会起作用。”&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人将台湾问题视为中国的核心利益，是不容侵犯的底线。然而，厦门大学台湾研究所研究员李飞表示，这个问题对其他国家来说并不那么重要，他驳斥了人们对北京在对抗国际社会对台湾的支持方面面临的挑战的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要警惕，一些国家在对华关系不好的情况下打台湾牌，或者盲目追随美国，成为对抗中俄的排头兵。但我不认为他们能取得多大成就，因为我们有手段和能力反击他们的反华企图，让他们为自己的决定付出代价。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;雪莱·里格尔 (Shelley Rigger)美国北卡罗来纳州戴维森学院科学教授表示，北京无需担心国际社会对台湾的关注度增加。&lt;/p>;&lt;h3>;如果民进党赢得台湾选举，北京将面临怎样的反应？ &lt;/h3>;&lt;p>;“北京相对于台湾处于非常有利的地位。台湾领导人的选择很少，回旋余地也很小。”&lt;/p>;&lt;p>;但乔治·H·W·布什美中关系基金会高级研究员李成贤表示，与中国结盟的国家在台湾问题上往往期待经济补偿作为回报。随着中国更加重视台湾问题，它可能需要提供更多的经济激励来维持这些国家的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，那些不能仅仅受到经济激励影响并在问题上与美国更加紧密地结盟的国家台湾问题最终可能会加强各自的经济合作集团，从而加速与中国经济脱钩的进程。”他表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s ‘Dubai Move’ may have been a mirage, but no political detente is in sight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3248261/malaysias-dubai-move-may-have-been-mirage-no-political-detente-sight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/466fa84b-7dfd-45a6-a512-61db0415238f_6b84272e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如今，还有什么比长达数周的被称为“Langkah Dubai”（“迪拜行动”）的非活动更能体现马来西亚政治的精髓吗？在最简单的版本中，主要煽动者将在年底庆祝活动期间在中东城市举行会议，通过向作为国家元首的国王发出法定声明，在足够多的国会议员中撤回对总理安瓦尔·易卜拉欣的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，这一阴谋必须在马来西亚轮值君主立宪制国家最高元首苏丹阿卜杜拉苏丹艾哈迈德沙的五年任期于一月份结束之前及时执行，因为他的继任者是被认为不太愿意接受此类陈述。&lt;/p>;&lt;p>;有足够诱人的细节让政治新闻迷兴奋不已。秘密聚会。诡计多端的谈话。君主制干预。政客们正在度假。噢，丑闻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/cd39d196-3939 -47c5-8b43-c2ae975c7f6d_eb251a96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚国王苏丹阿卜杜拉苏丹艾哈迈德沙阿（左）与他的继任者柔佛州苏丹易卜拉欣依斯干达同行（右）十月在吉隆坡国家皇宫举行的国家国王选举。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，没有人知道这有多少是真实的。目前还不清楚到底谁应该在迪拜，他们是否真的见过面，如果见过面，他们讨论的内容是什么。同样令人困惑的是，如果少数政治精英的阴谋确实发生了，为什么它不可能在马来西亚发生？也不清楚为什么国王一开始会支持这样的提议。&lt;/p>;&lt;p>;目前的议会算术也使得推翻政府的可能性极小，因为数字根本无法叠加。近几个月来，五名反对派议员已经跨界，公开宣布支持安瓦尔。至少在纸面上，政府现在得到了超过三分之二议员的支持。有些人可能会不情愿、不满或反思自己的政党立场。但无论如何警告，222 名国会议员中超过 150 名的支持肯定是有价值的。&lt;/p>;&lt;p>;尤其如此，因为政府中各党派的领导权仍然在安瓦尔的一边，没有明显的变革动力。以副首相为首的巫统高层几乎把每一丝个人和政党声誉都押在了安瓦尔的祭坛上。毫无忠诚度问题。&lt;/p>;&lt;h3>;马来人支持薄弱，“迪拜行动”谣言困扰马来西亚安瓦尔&lt;/h3>;&lt;p>;与砂拉越州政党联盟的关系可能不那么亲密，但该党对这种安排感到满意，并且在从联邦政府那里获得让步的同时也不愿意破坏现状，这是可以理解的。支持安瓦尔政府的沙巴政党对反对派抱有深深的疑虑。无论如何，他们的国会议员太少，无法独自煽动任何重大事件。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，没有现实的途径可以重演 2020 年 2 月臭名昭著的“喜来登行动”，当时&lt;/p>;&lt;p>;因此，“迪拜之举”的意义不在于能否有所作为，而在于理解其背景下激烈、无休止的政治斗争。&lt;/p>;&lt;尽管胜算不大，反对派还是乐于让人们猜测剧情，给人一种幕后正在酝酿什么事情的印象。别介意，到目前为止，它已被证明是没什么大不了的；如果它具有破坏稳定和分散对手注意力的效果，那么它就达到了目的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/12/466fa84b-7dfd-45a6-a512-61db0415238f_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜。目前还不清楚到底谁应该在这座中东城市，他们是否真的见过面，如果见过面，他们讨论的内容是什么。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就政府而言，在同一场比赛中并没有缺席。事实上，“迪拜行动”这个词是由其传播部门创造的，并成为了受人尊敬的新闻。&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，一个政府有效地相信一个关于其自身潜在垮台的故事是很奇怪的，鉴于它多么热衷于通过政治稳定的信息来吸引外国投资。但另一个方向也有一股拉力。通过表现出一种被围困的感觉，它可能希望赢得善意，并让公众对它所描绘的反民主反对派表达正义的愤怒。如果这能减轻一些公众压力，那就更好了。&lt;/p>;&lt;p>;似乎在后真相世界中，即使是一件非事件也可以通过各种方式来迎合对立的利益。&lt;/p>;&lt; h3>;马来西亚前部长达因抨击总理安瓦尔对调查进行“政治迫害”&lt;/h3>;&lt;p>;目前看不到缓和的迹象。无论是两边的政治精英，都面临着很高的风险。有些人卷入了腐败调查，其中包括前总理马哈蒂尔·穆罕默德的亲密盟友达因·扎因丁(Daim Zainuddin)。几周前，达因家族拥有的吉隆坡一栋 58 层高的大楼被当局查封。&lt;/p>;&lt;p>;在如此紧张的环境中，普遍存在一种长期危险的感觉，这有什么奇怪的吗？政治权力或个人自由——更不用说一个人与另一个人的关系了。因此，从某种意义上说，“迪拜之举”只是这种危险当务之急的最新表现。&lt;/p>;&lt;p>;许多人曾希望 2022 年的大选能够在多年的不稳定之后带来一定程度的平静，政治阶层的诽谤和阴谋。当这些选举结果产生一个联合政府时，一些人甚至可能认为，昔日敌人走到一起的新鲜感可能预示着各方的政治更加宽容。一年过去了，大多数马来西亚人已经彻底不再相信这种乐观的假设。&lt;/p>;&lt;p>;沙里尔哈姆丹 (Shahril Hamdan) 曾担任巫统信息主管和副青年主管，之后于 2023 年 1 月被停党。在他的后政治生涯中期间，他与他人共同主持时事播客“Keluar Sekejap”（“Out for the Moment”），同时经营一家企业咨询公司，并作为世界经济论坛全球青年领袖开展活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is it so tough to be a Hong Kong university president? The politics of the city will trap them, analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248293/why-it-so-tough-be-hong-kong-university-president-politics-city-will-trap-them-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/29ae9404-652b-4de4-af4b-3749448cfc9b_8277e7b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中文大学保安人员封锁记者区域本周有消息传出段崇智辞去总裁职务后的香港。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，段崇智从香港中文大学（中大）辞职，这引发了一种观点：香港备受推崇的大学的最高职位已成为近年来，大多数大学校长在任职期间都面临着一系列政治争议。虽然段先生辞去大学校长职务并不是过去几年中的第一次，但分析人士表示，每个案例都是不同的，更多地反映了该市紧张的政治环境和工作要求的根本变化。&lt;/p>;&lt;p>;他们说，大学校长需要的不仅仅是卓越的学术成就，还应该具备敏锐的政治智慧，以驾驭骚乱，缓解冲突和紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/458dc80a-df88-452e-b3b4-e19bc1610e4f_e0e76cf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;立法机关通过改革理事会的法案后，段崇智面临的压力越来越大。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在这位72岁生物医学学者宣布离职三天后，理工大学周五任命了负责校园发展和设施的副校长Simon Wong玉新辞职，并将于 6 月离开，但没有说明理由。&lt;/p>;&lt;p>;段的辞职对一些人来说并不完全意外，因为他在 2019 年反政府抗议期间一直是亲北京阵营的目标。他被指控同情学生抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，立法机关通过了一项有争议的法案，改革大学理事会，此时距离他开始担任副校长的第三个任期仅几个月，他面临的压力越来越大。 &lt;/p>;&lt;p>;香港大学荣休教授、香港大学前副校长郑启明表示：“无论现在还是以前，聘请一位大学校长都不是一件容易的事。” ”&lt;/p>;&lt;p>;“但与过去相比，大学领导者现在除了要应对大学的学术发展之外，还需要应对外部的政治压力。这是他们面临的挑战。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法者通过改革中文大学理事会的法案&lt;/h3>;&lt;p>;郑在接受《华盛顿邮报》采访时表示，香港的大学校长和其他地区一样”校长在社会动荡期间对待学生抗议者的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“他当时面临着政治冲突，可能会陷入困境。但他不应该采取任何立场来解决困境，”他说。 “他本应该尝试做出妥协，维护校园的和谐，而不是把校园变成游击队的战场。”&lt;/p>;&lt;p>;自周二这位四面楚歌的校长递交辞呈以来，仅仅一周时间在新的三年任期内，段先生表示，现在是大学寻找新领导者的“最佳时机”。&lt;/p>;&lt;p>;彼得·马蒂森 (Peter Mathieson) 辞去香港大学校长职务，政治因素也起到了一定作用。 2017 年，他在合同到期前两年离开，接任苏格兰爱丁堡大学的校长。&lt;/p>;&lt;p>;在他过早离职之前，该大学管理机构与学生之间因涉嫌政治干预多年而关系紧张和冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;2021年，香港科技大学校长史维教授在合同到期前约11个月宣布辞职。但他没有给出退出的理由，也没有透露下一步打算做什么。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/12/8379f722-fa87-42d1-97cc-04e0d60fb02b_7d593d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学史维教授科技学院院长是提前离任的高等院校负责人之一。图片：Olga Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;段的前任宋耀耀比合同到期提前六个月离职，并接受了较短的任期2015 年是三年前的事，刚刚处理完 2014 年占领示威期间抗议的学生。&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳，北京半官方智囊团港澳华人协会的顾问在高度政治化的环境中，大学负责人说，大学负责人面临更大的困难。这座城市的政治环境。”他说。 “一些政治力量可能会担心大学领导人有一些政治偏好，例如关于爱国主义，因此他们可能会施加政治压力。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，劳说，香港对与大学负责人聘请大学负责人并不困难。它的良好报酬包。政府数据显示，该市大学的负责人在2021-22财政年度中赚取了585万港元（748,250美元）和915万港元。但是劳建议候选人除了学术能力以处理城市的政治外，还要拥有政治敏锐度。他说：“与中国大陆以及西部的合作。​​”当局与机构之间的信任。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管大学最高职位不是&#39;毒杯&#39;，但它们非常困难。近年来，随着香港在政治上的两极分化，它们变得越来越困难。 /d8/images/canvas/2024/01/12/6D3D62D9-DA5A-49EE-BECF-DBC544DB74B74B0_17D4F54F54F51.JPG“ ALT =” ALT =“”在他的副校长任期结束之前的几年。照片：nora tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伯恩斯认为，如果大学要发展和繁荣，他们需要足够的自治才能管理机构。&lt;/p>; &lt;p>;他说：&lt;/p>; &lt;p>;，寻求更多的人控制大学理事会的人。信任…当信任分解这些关系破裂时，这不符合任何人的利益。根本以吸引顶级人才来担任首席职位，理由是Cuhk在最新的世界大学排名中获得了第38位。&lt;/p>; &lt;p>; Tang说，这座城市根本没有政治化，尤其是与何时相比受到社会动荡的打击。他说：“没有政治压力会比2019年更大。现在的人才。理事会的规模也从55名成员减少到34。图安拒绝参加有关该修正案的任何立法委员会会议。 &lt;p>;大修通过了一个月后，副总统埃里克·舒·普伊（Eric Ng Shu-Pui）签署了针对重组提案的请愿书，并被指控未经主席同意就派出会议议程，并于上个月立即被解雇。 &lt;/p>; &lt;p>;去年10月，HKU总裁兼副校长Xiang Zhang教授也陷入争议，因为大学理事会成立了一个由五人组成的小组，以调查针对他的不当行为指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些指控包括不适当地处理一家大陆公司的捐款，招募而不竞标美国的猎头，以聘请机构进步和医疗院长的亲顾问，并要求候选人具有美国大学背景。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;张反驳说，他的控告人故意扭曲了事实，使他和大学构成了“严重诽谤”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senator Jon Tester calls for ban on Chinese land purchases after billionaire Chen Tianqiao becomes one of US top foreign owners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248309/senator-jon-tester-calls-ban-chinese-land-purchases-after-billionaire-chen-tianqiao-becomes-one-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 10:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/661423FE-9C60-41C4-A727-ED88915653E4_7653CF12.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在我们加州的99 99次农场上驾驶汽车。照片：法新社通过Getty Images/TNS &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;蒙大拿州参议员Jon Tester更新了他对白宫的要求，以在本周中国亿万富翁是一位中国亿万富翁的报道称为中国的销售在美国最大的土地所有者中。&lt;/p>; &lt;p>;民主党人周五发表声明，要求国会阻止“外国对手”购买美国农田和农业综合企业。土地报告周一列出了中国亿万富翁Chen Tianqiao是该国82大土地所有者和第二大外国所有者。&lt;/p>; &lt;p>; Chen，50岁的Chen，50岁他在2015年购买的80,127公顷（198,000英亩）的俄勒冈州林区。测试员在声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;呼叫陈的加利福尼亚州寻求评论的电话没有立即退还。&lt;/p>; &lt;h3>;美国法官拒绝阻止佛罗里达州法律限制中国人购买财产&lt;/h3 >; &lt;p>;他说，他向农业部长汤姆·维尔萨克（Tom Vilsack）和财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）发出了一封信，要求他们审查陈的购买，并提出了加强向外国买家进行大型土地销售的跟踪和审查的方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;泰斯特去年与南达科他州共和党参议员迈克·朗兹共同提出了一项法案，禁止中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗的实体购买美国农业用地或企业。该立法已添加到国防支出法案中，并以很大的利润通过了参议院，但被众议院共和党人剥夺了最终版本。&lt;/p>; &lt;p>;外国对美国土地的所有权，尤其是用于农业的土地，已经成为近年来，一个越来越有争议的话题。根据最新的农业数据部，截至2021年，大约4000万英亩的美国农业土地归非美国利益。</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[JPMorgan’s annual profit surges to record even as quarterly net income dips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3248310/jpmorgans-annual-profit-surges-record-even-quarterly-net-income-dips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 11:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/BCF13537-059B-42B-42B9-A225-AD0F957AB1D2_2352BAB5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; jpmorgan chase chase chase总部纽约。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; JPMorgan Chase报告了其有史以来最好的年利润和预测2024年的利息收入高于预期的利息收入，即使其季度利润下降。&lt;/p>; &lt;p>;美国最大的美国贷方还收取了近30亿美元的费用来补充政府存款保险基金。&lt;/p>; &lt;p>; jpmorgan在5月份收购失败的第一共和国银行中受益，这带来了数十亿美元的贷款并加强了其增强净利息收入（NII） - 银行对贷款的收益与存款支出之间的差额。&lt;/p>; &lt;p>;该银行预计全年NII将为900亿美元。根据LSEG数据，这要高于862亿美元的估计。在本季度，NII上涨了19％，达到242亿美元的记录。&lt;/p>; &lt;p>;股票在市场开放后创纪录，但在交易时间内得到纠正，并且持平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/13/2bc306e4-5ef7-4444444fd-bfe3-71d0bbbbbbb873da0bb873da0b873da0_229b5555555555a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; JP Morgan Chase的董事长兼首席执行官Jamie Dimon。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首席执行官杰米·迪蒙（Jamie Dimon）重申了他的观点，即美国经济稳定，但警告说，通货膨胀可能比预期的要比预期更加持久，并且更长的利率更高。&lt;/p >; &lt;p>;“美国经济仍然具有弹性，消费者仍在支出，市场目前预计会有柔和的降落。重要的是要注意，经济正在被大量的政府赤字支出和过去的刺激所吸引。 p>;“他们的2023年非常好，所以很难再说一遍，但是他们一直在建立储备，专注于资本并努力保持要塞的资产负债表，同时保持谨慎但建设性，”斯蒂芬·比加尔（Stephen Biggar）说。首席财务官杰里米·巴纳姆（Jeremy Barnum）说，Argus Research的分析师&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;首席财务官杰里米·巴纳姆（Jeremy Barnum）说，由于其投资银行单位的管道是“强大”不确定性可能会影响其管道随着逆风的依赖。&lt;/p>; &lt;p>;尽管全球合并和收购活动去年降至十年低，但由于行业范围的交易量增长了19％，第四季度出现了一些恢复迹象根据Dealogic。&lt;/p>; &lt;p>;投资银行费用在本季度上涨了13％，这对股票和债务承销费的强大帮助。该银行周五表示，固定收益市场的收入也增长了8％。&lt;/p>; &lt;p>;第四季度的利润为93.1亿美元，即每股3.04美元，截至12月31日的三个月。相比之下，一年前，每股110.1亿美元或每股3.57美元。年收入达到创纪录的496亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;该银行报告的收入增长了12％，达到385.7亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/13/e4e1a1a134-691d-466a-8e3e-e670864d925a_1126e908.908.jpg“ ＃999;“>;位于加利福尼亚州圣克拉拉的关闭硅谷银行总部。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; jpmorgan和几家主要银行的Get Tomages遭受了季度利润的打击，因为他们必须支付160亿美元的大部分以补充它联邦存款保险公司的存款保险基金（DIF）是在硅谷银行和签名银行去年失败的。 Baird Equity Research的分析师戴维·乔治（David George）在一份票据中说。 Barnum警告说，存款人已将资金从银行移出，以寻求货币市场资金等更高的替代品，即使在低利率的环境中，这种趋势也可能会持续下去。&lt;/p>; &lt;p>;美国消费者财务状况仍然很健康该银行说，并补充说，整个投资组合的消费者信贷指标已“归一化”。净收费 - 欠一家不太可能收回的银行的债务 - 在第四季度增加到22亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;，即使预计总体贷款增长将保持沉默，信用卡的提高，也是Barnum说，预计将继续但不会以与2023年的速度相同。帆布/2024/01/13/D924DF96-4B9A-4B9A-4ACF-BF79-F79-F79-F73C37E11DB5_A66CEC46CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; CFO再次强调，资本法规草案可能会促使贷方退缩和Stymie经济增长，还建议可以考虑对银行监管机构采取行动。但是显然，您知道，起诉监管机构绝不是您的首选选择。但是，当您谈论这种严重性时，它不能从桌子上脱颖而出。 &lt;p>;上个月的参议院听证会上，这个问题也出现了，当时大银行首席执行官拒绝了更繁重的资本规则的提议，即巴塞尔三世末日。该银行以前警告过，如果实施实施，他们可能会将摩根大通的资本要求提高500亿美元。 >;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia seeks to revive China-backed Forest City megaproject – never mind the stray dogs, crocodiles and day drinkers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248272/malaysia-seeks-revive-china-backed-forest-city-megaproject-never-mind-stray-dogs-crocodiles-and-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/d62f6cee-20a3-4e2a-9f8b-1d772b845df7_1ffc3315.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;森林城市。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白天，中国资助的森林城市开发项目是一幅失去承诺和衰败的景象：流浪狗在空荡荡的海滩上巡逻，海滩上点缀着“危险鳄鱼——禁止游泳”的字样爬行动物在没有人类居民的情况下在该地区定居后，出现了迹象。&lt;/p>;&lt;p>;但到了晚上，对中国中产阶级购买力的 1000 亿美元投资失败的真正成本才显露出来。已建成的 30 层塔楼中为数不多的已占用单元发出孤独的灯光。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚与中国大型房地产开发商之间的合资企业于 2016 年大张旗鼓地推出，原本打算看起来非常漂亮与众不同：新住宅和办公楼的灯塔围绕着修剪整齐的花园、海滩、高尔夫球场和水上公园而建，距离新加坡仅一箭之遥 - 但没有城市国家的拥堵和高物价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/d62f6cee-20a3-4e2a-9f8b-1d772b845df7_0b848346.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;森林城市开发项目，热带灌木丛取代了建筑物和林荫大道，两旁的商店都关门了。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，森林城市目前是一个失败，对陷入困境的开发商碧桂园来说是又一重打击，碧桂园正因债务危机而陷入数十亿美元的债务困境。中国经以前，茂密的热带灌木丛覆盖了建筑物和林荫大道，两旁的商店都关门了。&lt;/p>;&lt;p>;“新山的人不会去那里，”距离酒店不远的新山的工料测量员达伦·林 (Darren Lim) 说。 “真的无事可做。”&lt;/p>;&lt;h3>;“前所未有”：马来西亚、新加坡推进经济特区&lt;/h3>;&lt;p>;为了重振人们对陷入困境的发展的兴趣，新加坡和新加坡马来西亚周四批准了一个新的经济特区，旨在加强货物和人员的跨境流动。该园区计划将推出免护照二维码出入境通关，还将建立一站式商业/投资中心，为可再生能源合作铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;从很多方面来说，森林城市都是马来西亚无法控制的势力的受害者。它是在中国的银行向中国最大的开发商的扩张计划注入资金时建造的。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2020 年，由于担心房地产泡沫带来的危险，中国政府对持有的资本金额实施了严格控制现在，在中国经济放缓的情况下，银行希望收回现金，而这些开发商则难以偿还债务融资的赌博，而这场赌博一度似乎与不可抗拒的上涨交织在一起。中国广大中产阶级的代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/3def9312- d1b8-474b-ab3b-156f9da3ccf2_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;森林城市开发项目的海滩上可以看到“危险鳄鱼”标志。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是马来西亚政府并没有放弃森林城市。&lt;/p>;&lt;p>;它希望为外籍工人提供新的税收和签证激励措施 - 正如以及马来西亚下一任国王、柔佛州君主苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔的大力支持，可能会重振这个大型项目萎靡不振的命运。&lt;/p>;&lt;p>;但仍有许多工作要做，这将需要新的投资。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;该项目的总体规划设想在马来西亚和新加坡之间的水域中建造四个人工岛，在该处，分隔两国的狭窄柔佛海峡在与繁忙的马六甲海峡（一条重要的国际航道）交汇处变宽。 &lt;/p>;&lt;h3>;对于马新高铁来说，成本是否太高、太晚了？&lt;/h3>;&lt;p>;然而，到目前为止，只有一座岛屿从海中浮出水面，建在从Ramunia挖出的沙子上根据麻省理工学院约瑟夫·马塞尔·R·威廉姆斯 (Joseph Marcel R. Williams) 的研究，位于柔佛州东海岸附近的浅滩，由一家与柔佛州苏丹有联系的采砂企业开发。&lt;/p>;&lt;p>;“苏丹似乎参与价值链的每个阶段，”威廉姆斯在 2016 年项目报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;同时，可能需要一批新的非中国投资者。&lt;/p>;&lt;p>;最初，开发商绕过马来西亚市场，直接瞄准那些希望将部分财富存放在国外的中国中上阶层公民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/ada8f8e4-31f2-41ff-a17f-c47bfd526e2b_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;森林城市的一栋公寓楼上绿意盎然。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这成为 2018 年竞选的一个话题，马哈蒂尔·穆罕默德批评时任总理纳吉布·拉扎克向中国“出卖国家”。&lt;/然后，马哈蒂尔在当年的选举中重新担任总理后，立即禁止向外国人出售森林城市的房产，称马来西亚不想向那些仅仅为了居住而来到该国的人发放签证。购买房产。&lt;/p>;&lt;p>;“我们反对是因为它是为外国人建造的，而不是为马来西亚人建造的。大多数马来西亚人无法购买这些公寓。”马哈蒂尔说。&lt;/p>;&lt;p>;房地产经纪人仍然看好该地块的前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/f503a415-6ede-4354-9259-b0334a274d94_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月森林城空荡荡的购物中心的景色。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一些网站上，四居室公寓的期房售价为 160 万美元及以上，房源旁边有醒目的“可转让”标签，竣工日期为 2026 年 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;该项目第一阶段迄今已建成约 28,000 套公寓单元。但目前只有约 9,000 人称森林城市为家，这只是整个项目 70 万人口目标的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份，森林城市开发商声称，2017 年有超过 100,000 人参观了其水上乐园和国际高尔夫球场。就在上个月。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当《亚洲周刊》在最近的一个周日访问时，俯瞰新加坡大士工业区的水上公园和海滩空无一人，除了一些野狗在数十个雕塑之间穿梭。海狮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/295e99a2-0bde- 4234-bcad-7f3c0c8de025_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;森林城市的水上乐园。最近对该地点的访问显示，其水上公园和海滩几乎荒无人烟。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一间公寓的尼泊尔保安 Ramesh 证实，居民很少。&lt;/p>;&lt;p>;“这些在这里走来走去的人都是照料这个地方的工人。”他说，他担心如果他完全表明自己的身份，他的工作就会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;对新买家来说，其他好处包括将整个地区变成免税区。 .&lt;/p>;&lt;p>;然而，这似乎适得其反，因为“鬼城”现在因白天喝酒的人而臭名昭著，他们在城市空荡荡的海滩上购买便宜的酒精饮料，而走私猖獗的谣言却越来越大.&lt;/p>;&lt;p>;那里也公开兜售不受监管的药物，一位医生在 X 上发帖称，他在 X 上发现了阿奇霉素——一种非处方药，可治疗支气管炎、肺炎和一些性传播疾病的抗生素。那里有一家药房。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;由于没有中国侨民，森林城市中少数被占用的单位似乎是由附近丹绒帕拉巴斯港的马来西亚工人占据的。集装箱港口是该州这一角落唯一的主要工业基地。&lt;/p>;&lt;p>;一名港口工人表示，他们之所以选择住在森林城，是因为这里的租金低廉，一栋房子的租金仅为 800 林吉特（172 美元）。工作室单位的零售价在 30 万至 130 万林吉特之间。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一处新房产，而且很便宜，”港口工人艾哈迈德·拉齐夫 (Ahmad Razif) 说道。 “唯一的麻烦是食物，选择非常有限。”&lt;/p>;&lt;p>;靠近马新第二通道大桥也使其成为一些在新加坡工作的马来西亚人的便利地点。&lt;/p>;&lt;p >;“我在大士工作，就在森林城市对面。 “二环线对我上班来说更加方便。”另一位名叫 Arjun Nair 的工人说道。&lt;/p>;&lt;p>;但 Nair 并不是碧桂园及其合作伙伴开展业务的对象。&lt;/p>;&lt;p >;去年 8 月，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 签署了税收减免政策和便利的签证政策，以吸引长堤对面的外籍人士定居在该市的空置公寓中，此后，这个陷入困境的项目受到了一剂强心剂。&lt;/p>;&lt;p>;其形式是在南部柔佛州的森林城市和马来西亚依斯干达经济区建立一个新的特别金融区，为新加坡人提供低所得税税率和多次入境签证。&lt;/p>;&lt;h3>;“一座鬼城” &#39;：马来西亚碧桂园森林城卖房困难&lt;/h3>;&lt;p>;“柔佛州存在的协同效应与其他州属不同，我们可以利用新加坡的成就，”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，政府将马来西亚我的第二家园计划的入场价格从高达 539,000 美元大幅削减至仅 100,000 美元，希望能够激发包括中国在内的潜在外籍人士的兴趣激增。&lt;/p>; &lt;p>;最近，柔佛苏丹提出了一个想法，可以恢复之前被取消的吉隆坡-新加坡高铁项目，并重新调整轨道，穿过森林城市，然后进入新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹拥有建造森林城市的马来西亚合资公司的股份，他将在马来西亚独特的轮流君主立宪制下于二月份成为下一任国家元首。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/150e8593-739d-4cac-bf14-a07508689e53_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;上个月森林城住宅公寓的景色。马来西亚不断变化的国内政治可能会对该项目产生影响，因为政府面临着越来越大的压力来养活自己的中产阶级。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，专家们对一系列激励措施持怀疑态度，称中国买家更担心国内经济，而不是海外置业。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚战略与国际研究所的分析师安吉琳·陈 (Angeline Tan) 表示，陷入困境的中国公民“不会进行房地产等大额投资”。 “这更多地与中国的问题有关，而不是马来西亚可以提供的激励措施。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚不断变化的国内政治也可能对该项目产生影响，因为政府面临着越来越大的压力，需要为自己的中间人提供支持。马来亚大学分析师柯林斯·庄 (Collins Chong) 告诉 This亚洲周。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚严厉打击“不人道”的港式棺材屋&lt;/h3>;&lt;p>;“开发商和行业参与者将面临越来越大的压力和政策，要求他们主要关注当地需求。 ”&lt;/p>;&lt;p>;目前，任何类型的买家都受到欢迎，只要地面上定期放置的标有“待开发土地”的柱子可以作为参考。&lt;/p>;&lt;p>;“那里曾经有一家很受欢迎的中餐馆，”新山当地人达伦·林 (Darren Lim) 说道，他抓住了森林城市的积极因素。 “但是它没有在大流行中幸存下来。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s dog meat ban a signal to China to follow suit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248175/south-koreas-dog-meat-ban-signal-china-follow-suit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/e66d521b-b160-4289-867a-2e9f796facaa_2c6c6142.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;动物权利活动人士参加抗议集会，支持政府的禁令法案1 月 9 日，首尔国民议会上的狗肉。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1 月 9 日，韩国国民议会通过了一项特别法案，禁止为人类饲养、屠宰和出售狗。消耗。这次投票具有历史性意义。&lt;/p>;&lt;p>;它为韩国养狗户、屠宰经营者和狗肉餐馆老板提供了三年的宽限期，让他们在政府的补偿和援助下过渡到替代生计。当该法律于 2027 年生效时，违反该法律的行为可能会被判处最高三年的监禁和 3000 万韩元（23,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的通过意义不小成就。截至2023年底，约1150个农场饲养了200万只“肉狗”，供应全国1600家餐馆。几十年来，国内外一直有声音要求取缔这种贸易。自 1988 年首尔夏季奥运会以来，该国的狗肉贸易商面临并渡过一波又一波的国内和国际压力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 2018 年平昌冬奥会期间的新压力似乎是最后一根稻草，但韩国的狗肉贸易商狗肉贸易商表现得目中无人。几十年来，国际批评被视为西方文化对韩国传统的偏见。狗和狗肉不确定的法律地位为贸易商的“文化传统”主张提供了帮助。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，当多项针对狗肉贸易的法案出台时，贸易商们组织了最后一次活动-放弃扭转历史潮流的努力。他们在总统府前举行抗议，并威胁要释放所有“肉狗”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月9日的投票将产生韩国以外的影响。在不久的将来，它可能不会在朝鲜引发类似的行为，但此举肯定会给整个东南亚带来冲击，东南亚一些国家的狗肉销售仍然旺盛。作为全球最大的狗肉市场，中国大陆已经走到了十字路口，应该认真审视其狗肉销售。&lt;/p>;&lt;p>;中国的狗肉贸易长期以来一直受到批评，尤其是举办榆林狗肉节，是榆林狗肉商创办的一项商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大代表赵万平去年提交了许多类似的取缔狗肉交易的最新提案。赵的提议在一段 TikTok 视频中疯传。为了平息批评，商贩及其支持者纷纷提出“狗肉是传统食品”、“吃狗肉是人权”、“西方批评别有用心”等说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/03bcc365-be81-46ce-9b64-084ed647b45c_0221108d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国广西壮族自治区玉林市的一个市场上，笼子里出售的狗。动物保护活动人士把目标瞄准了这座每年举办狗肉节的城市，官方媒体报道称，抗议活动减少了对该产品的需求。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少在两个省份，狗被列入可以合法屠宰食用的牲畜名单。将狗纳入这些省级屠宰法规很可能是基于这些说法。&lt;/p>;&lt;p>;但这种说法与韩国同行的说法一样荒谬。狗肉在中国并不是家常食品。北京首都爱护动物协会和国际人道协会2016年的一项调查发现，72%的榆林居民不经常吃狗肉，只有12%的人每周吃一次。&lt;/p>;&lt;p>;狗肉交易并不常见在中国的业务。该国没有养狗场。被屠宰的狗中有很大一部分是被盗的，这是一种非法剥夺他人财产的行为。与此同时，跨省运输病死狗的行为违反了活体运输和动物疫病防治的法律。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的软实力之争：吃还是不吃狗肉&lt;/h3>; &lt;p>;杀狗事件经常发生在公共场所，对于所有目击者来说都是令人震惊和残忍的。无法追踪且缺乏所需疫苗接种记录的狗肉对公共健康构成威胁。因此，取缔狗肉贸易将有助于维护国家的法律和秩序。&lt;/p>;&lt;p>;禁止狗肉贸易还有其他好处。它可能有助于增强中国的软实力，因为对世界各地的许多人来说，狗——就像熊猫一样——应该受到喜爱和保护。结束狗肉贸易还将消除大陆与台湾和香港无狗肉社会之间的另一个障碍。更重要的是，结束贸易将鼓励一个更加富有同情心、更加和谐的社会的兴起。现在是中国采取行动的时候了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Loving children in China: girl’s heartwarming birthday speech to mother, daughter, 6, becomes grief counsellor, anxious boy fears for sleepy parent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247121/loving-children-china-girls-heartwarming-birthday-speech-mother-daughter-6-becomes-grief-counsellor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/2142f053-ecff-4298-b649-14e272319b8e_2a43bcd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在我们的“爱中国的孩子”专题中，我们展示了这些故事一个小女孩对母亲的温馨生日致辞，一个女儿安慰她沮丧的妈妈，一个男孩为昏昏欲睡的母亲感到焦虑。图片来源：南华早报综合报道/抖音/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每个人都喜欢可爱又可爱的孩子的故事，因此《南华早报》精选了一些最近最迷人的故事来广为流传。内地社交媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国两岁小女孩在母亲生日时发表感人演讲，吸引了内地社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;关于12月24日，小女孩妞妞开始了可爱的祝福语：“今天是我妈妈的生日。谢谢你出生在400年前。”&lt;/p>;&lt;p>;据《九派新闻》报道，在一段疯传的视频中，这位惊讶而略显尴尬的母亲开玩笑地责备女儿说：“这不是很久以前的事了”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/03/fb55333f-2e02-45b2-89ae-a8cd51647a76_480f93c5。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小妞的妈妈在女儿生日时发表了感人的讲话后，抚摸着女儿的脸。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;无畏的小牛接着说道：“你先来到这个世界，我也来。谢谢你出生后等我。”&lt;/p>;&lt;p>;她妈妈的本能反应很简单：“我爱你！”&lt;/p>;&lt;p>;女孩然后用手在前面画了一个心形。当她说：“妈妈生日快乐！这颗心是给你的。”&lt;/p>;&lt;p>;这对北京母女的交流，仅在抖音上就获得了超过100万的点赞。&lt;/p>;&lt;p>;“听到女孩说‘我哭了’”谢谢你出生后等我”，一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“太可爱了！这个视频我已经看了几十遍了。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一位冷静而成熟的六岁女孩，温暖了人们的心大陆社交媒体在她思念死去的父亲时安慰她的母亲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/03/ab4ee0f4-89b8-4c22-afea-7af5ffcc77d9_9dccc086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个六岁的小女孩在她注意到她的母亲在哭。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据重庆电视台报道，来自重庆西南部的女孩看到母亲哭泣，赶来安慰她。&lt;/p>;&lt;p>;“爷爷”去世了。我们也很难过。我知道他是你的父亲，也是我的祖父。”女孩告诉母亲。&lt;/p>;&lt;p>;然后她补充道：“我理解你的心情。你一定感到非常悲伤。我现在可以做一件事。你知道这是什么吗？”&lt;/p>;&lt;p>;不等妈妈回答，女孩说道：“是为了好好照顾你。”&lt;/p>;&lt;p>;见妈妈还在流泪，女孩靠近了一些，低声说道：“下次你想你的父亲时，我会为他画一张肖像。可以吗？”&lt;/p>;&lt;p>;“谢谢你”，抽泣着的母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;网上很多人称赞这个女孩的同理心以及缓解母亲痛苦的能力。&lt;/p>;&lt;p >;“干得好！真是个懂事的女孩啊！她自己眼里含着泪水。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国中部湖南省一名两岁男孩多次试图醒来，感动了大陆社交媒体他生病、昏昏欲睡的母亲，因为他担心她的状况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/03/a6e443c1-a9f2-4b13-b35c-403603e8eae9_3e3352e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位生病、昏昏欲睡的母亲拥抱她两岁的儿子当她一直睡着时，她对自己的病情感到焦虑。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月28日的一段网络监控视频显示，男孩在床上熟睡时多次喊“妈妈”、“醒醒”。新闻媒体陈视频。&lt;/p>;&lt;p>;当男孩得不到回应时，他焦急地转向家里的监控摄像头，并反复呼唤他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;该女子后来向媒体解释道她只是有点病了，一直在打瞌睡。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道我儿子在给我打电话。但我太累了，无法回答他，”该女子说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当他求助于他的父亲时，我知道他真的很担心我。于是我站起来拥抱了他。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在社交媒体平台抖音上疯传，获得了 110 万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一个天使， ”一位在线观察员说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s coin divers brave polluted waters to fish out offerings made for the Yamuna River goddess]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3248228/indias-coin-divers-brave-polluted-waters-fish-out-offerings-made-yamuna-river-goddess?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/fd54c770-75d9-45a6-9691-7d51dfb6b37c_030b8d9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚穆纳河沿岸的潜水员勇敢地寻找被污染的水域向河流女神献上金钱和其他物品。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚穆纳河是印度污染最严重的河流，全长 1,375 公里（855 英里），横跨印度北部地区。一路上，它经历了巨大的转变——从喜马拉雅源头附近清澈见底的水域，到流经首都新德里时成为世界上污染最严重的水域。&lt;/p>;&lt;p>;亚穆纳也是一个有弹性的社区的所在地。贫民窟潜水员冒着刺骨的冬天潜入河中，从深处取回硬币。&lt;/p>;&lt;p>;这些硬币是渡船的乘客向河流女神献上的祭品。桑杰（Sanjay）是一名高级潜水员，对自己的工作感到自豪，在救出许多人免于溺水之后，也是当地英雄。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong shoppers flock to Shenzhen’s megastores for bulk-buy bargains, can city retailers fight back?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248198/hong-kong-shoppers-flock-shenzhens-megastores-bulk-buy-bargains-can-city-retailers-fight-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/54d9a96a-c94c-4f4d-ba7f-f9b0c2f92331_c85f33e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;好市多深圳新店的热切购物者。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人开始在中国大陆大量购买从纸巾到零食和电器的各种商品，原因是大型会员专卖店提供各种商品，价格低廉。 &lt;/p>;&lt;p>;零售业观察家敦促香港当局提供激励措施，吸引大型商店在香港设立，否则就有输给深圳的风险。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌趋势显示，来自香港的在线搜索Kong for Sam&#39;s Club 是一家美国会员制仓储零售商，27 多年前在深圳开设了第一家大陆门店，目前在深圳拥有四家大型商店。两个月前开始飙升，并在新年周末达到顶峰。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/e1feb4ab-260b-42ec-a430-ff0ab9f5d1d4_b64fc413.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳新开业的 Costco 数千人排队。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Costco Wholesale新店周五在深圳龙华区开业，引发了香港人的大宗购买狂潮，谷歌在线搜索量超过了Sam&#39;s上周的俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;港元兑人民币走强也让跨境购物更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的 IT 员工 Stephen Yu Kam-fung 表示，他曾参观过近几个月来，山姆会员店大约六次抢购便宜货。&lt;/p>;&lt;p>;他说，上周他最近一次疯狂购物，当时他装满了两个大手推车，里面装满了大批量购买的纸巾、四个浴巾，这让他节省了很多钱。毛巾、三罐洗衣粉和烤鸡等美味佳肴。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学商学院兼职助理教授张天秀表示：“香港人喜欢讨价还价，通过仓库购物获得的廉价交易绝对是一个诱惑。山姆会员店的商品平均比香港便宜 10% 以上，有的甚至便宜一半。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港人涌向深圳，在那里他们的美元让他们走得更远&lt;/h3>;&lt;p>;他参观了深圳的山姆会员店和日本的一些好市多商店，他补充说：“这些大型商店提供了香港所没有的巨大购物空间。香港人喜欢新体验，很容易追随潮流。所有这些都导致了这种日益增长的现象。”&lt;/p>;&lt;p>;张说，如果没有政府的激励措施，包括土地和交通基础设施，香港高昂的租金很难吸引这样的大型商店入驻。&lt;/p>;&lt; p>;经济学家李少波对此表示同意，他表示内地大型商店可以提供便宜货，因为那里的租金和劳动力成本较低。&lt;/p>;&lt;p>;“大型商店不太可能在香港开设商店，因为香港的租金较高。中文大学亚太商学院名誉研究员表示：“中国的市场主要由百佳和惠康这两家连锁超市主导。”&lt;/p>;&lt;p>;“引进他们的成功模式的想法很简单。”除非政府愿意提供租金减免或土地等激励措施，否则在香港行不通。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/12/9598e59a-651a-43da-ba79-c84353a575ba_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Costco 的工作人员向在店外排队的顾客赠送免费水瓶。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港过去曾经营过大型商店。&lt;/p>;&lt;p>;GrandMart Warehouse Club是香港首家折扣仓储式会员商店， 1993年开业，并迅速扩张到拥有7家分店，但在1998年突然倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;第一家奥特莱斯购物中心新田购物城在深圳边境附近经营了三年多，随后也关闭了。李先生表示，其庞大的场地可能适合开设新的大型商店。&lt;/p>;&lt;p>;批发及零售界立法会议员邵家辉表示，新的购物热潮是大型商店提供廉价商品的结果。&lt;/p>;&lt; p>;“但这种模式并不适合香港，因为香港的租金和劳动力成本较高。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国大陆游客放弃购物，追随香港的“潮流”&lt;/h3>;&lt; p>;相反，他敦促政府输入更多外国劳动力，以降低香港的劳动力成本，并恢复内地人赴港多次入境签证计划。&lt;/p>;&lt;p>;“香港仍然有其自身的吸引力，例如作为其正品，具有版权保护和免税产品。现在的问题是，我们没有足够的人来这座城市。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;旅游经营者 Steve Huen Kwok-chuen，他的 EGL Tours 每天要运载两到三辆巴士的香港人前往热门景点。深圳的大型商店表示，他们关注的是在国内找不到的商品，例如微波炉汉堡、墨西哥卷、蟹黄面等小吃和电器。&lt;/p>;&lt;p>;“香港游客平均每人花费超过 1,000 港元“在山姆会员店，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这些旅游团的价格为每人 459 至 559 港元，一月余下时间已被订满。他说：“反响非常热烈。”&lt;/p>;&lt;p>;禤先生表示，香港无法提供深圳那样的低价，但它必须通过宣传其独特的东西方文化，重塑其作为购物和美食天堂的声誉。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港仍然可以增强其独特性和实力，以吸引游客购买高端产品和服务，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;夏季经济衰退对香港造成了沉重打击餐馆如当地人，游客改变习惯&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦表示，香港必须提高服务质素，让游客感受到在香港购物和餐饮物有所值。&lt;/p>;&lt;p>;“香港永远无法在价格战中击败深圳。打败深圳的唯一方法就是提高服务质量，让游客觉得这里物有所值。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“就像在日本一样，游客从不抱怨价格较高，因为他们对其服务质量感到满意。这是留住客户的唯一方法。”&lt;/p>;&lt;p>;Willa Wu 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>