<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan reports 17 ‘airborne balloons’ approaching from mainland China in run-up to election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247474/taiwan-reports-17-airborne-balloons-approaching-mainland-china-run-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/4904d371-fcda-423f-ae98-e54731dba84d_2dfeb468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾政府指责北京干涉台湾选举，其中多达1950万选民将选择他们的下一任总统、副总统和议员。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着1月13日台湾大选的临近，台湾国防部报告称，自12月初以来，已有17个来自中国大陆的气球飞越台湾海峡中线&lt;/p>;&lt;p>;据该部称，自元旦以来，每天都有气球越过中线，其中一些气球漂浮在岛上空。周五的数据尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，北京和台北都默许不让军事行动跨越分隔中国大陆和自治岛屿的中线。但自2019年以来，解放军几乎每天都派飞机越线。北京从未正式承认该线为事实上的边界。&lt;/p>;&lt;p>;12月7日报道了第一个气球。台湾国防部直到周二才将这些物体识别为气象气球，当时它开始将它们描述为“空中气球”气球”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部在一份声明中告诉《华盛顿邮报》，“共产党正在利用无人机和气球作为灰色地带攻击和入侵的方式”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，作为“认知战”的一部分，北京试图“影响台湾人民的士气”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;灰色地带战争是指不包括武装冲突的战略，台湾国防部发言人孙丽芳少将在 12 月 26 日的新闻发布会上表示，共产党“将其错误信息与军事行动的虚假信息”。他在评论这些气球时发表上述言论，暗示它们与解放军有关。&lt;/p>;&lt;p>;台湾政府指责北京干预选举，多达1950万选民将选择他们的下一场选举总统、副总统和立法委员。&lt;/p>;&lt;p>;包括台湾事务办公室主任宋涛在内的北京高级官员告诉台湾人民“站在历史正确的一边”并推动中国的统一。 &lt;/p>;&lt;h3>;台湾选举的影响可能“增加美中失误的风险”&lt;/h3>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的国防周五，国防部没有回应有关这些气球是否由解放军释放的问题，或者是否隐瞒了 12 月之前发现的来自中国大陆的气球的信息。&lt;/p>;&lt;p>;它也没有回应询问台北是否相信这些气球是为了干扰 1 月 13 日的选举。&lt;/p>;&lt;p>;台湾海军学院前教员卢立石表示，气球以前曾出现在台湾上空，但政府选择不透露这一点其每日军事活动报告直至 12 月。&lt;/p>;&lt;p>;台湾前气象局局长郑明院长 2 月份对台湾媒体表示，在 2021 年和 2022 年发现了气球。英国《金融时报》还援引未透露姓名的人士的话说，中国人军用气球平均每月飞越台湾一次。&lt;/p>;&lt;h3>;谁参加了台湾总统竞选，这对北京意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及周四的事件时，白宫表示发言人约翰·柯比拒绝置评，但敦促其他人不要干预选举。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办周五没有回复要求置评的传真。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国大陆的气球今年 2 月在美国上空检测到气球，导致 2023 年上半年美中关系升温的进程被推迟。华盛顿称该气球被用于间谍活动，并将其击落。北京称这是一个气象气球，由于不受其控制的力量而意外偏离轨道。&lt;/p>;&lt;p>;没有证据表明台湾上空的气球与涉及美国的气球事件有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘king of software’, Wang Wenjing, steps down as president of enterprise management systems firm Yonyou amid mounting losses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247446/chinas-king-software-wang-wenjing-steps-down-president-enterprise-management-systems-firm-yonyou?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/ab3dd614-2414-4b85-a6bf-4324c31ab6b8_83b27d7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用友网络科技，原名用友网络，已是中国大陆多年来最大的企业管理软件提供商。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾被称为中国“软件之王”的科技亿万富翁王文京已辞去其创办的企业管理系统提供商用友网络科技的总裁职务。 1988年，在大陆疫情后经济复苏疲软的情况下，公司继续面临销售低迷和亏损不断扩大的困境。&lt;/p>;&lt;p>;根据用友周三向上海证券交易所提交的文件，王已提出辞职，立即生效。这家总部位于北京的公司表示：“公司董事会对王先生的贡献表示衷心感谢。”&lt;/p>;&lt;p>;王先生现年 60 岁，截至 1 月 5 日，其净资产为 31 亿美元，据《福布斯》报道，根据该公司发布的另一份声明，他将继续担任用友董事长兼首席执行官，负责监督公司战略和产品开发。&lt;/p>;&lt;p>;48 岁的用友资深高管陈强斌接任据该公司称，作为公司总裁，重点关注运营和管理。 2000年加入用友后，陈先生从事软件开发、销售工作，后在该公司北京、河北省北部和四川省西南部的分公司担任总经理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/9f56e087-6a3a-4e69-b9a6-4ca4b123727b_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;用友网络科技前身为用友软件，多年来一直是中国大陆最大的企业管理软件提供商。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被研究公司 Gartner 评为全球十大企业资源规划 (ERP) 软件提供商之一的用友，其股价收盘下跌 2.48%，至周五 16.49 元（2.32 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;ERP 是指设计用于自动化业务流程以及通常实时提供见解和内部控制的软件。它管理包括会计和财务、采购、供应链、制造、人力资源和协作等业务。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，用友的业务重点从销售 ERP 和其他企业管理软件的许可证转向收取服务费通过称为用友 BIP 的软件即服务模型提供这些系统。到 2022 年，基于云的服务将占公司收入的近 70%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，用友的高级管理层洗牌反映了该公司在经历了大约两年的停滞后试图扭转业务的努力随着北京数字化进程带来新的机遇，收入增长和亏损扩大。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推动 12 个行业的数字经济着眼于金融、科技、农业&lt;/h3>;&lt;p>;用友发起了其最大的数字经济之一去年，该公司进行了组织变革，设立了 23 个行业客户和解决方案业务部门，涵盖制造、消费品、能源、物流和公共部门等一系列行业。此举预计将使其业务更加专注于垂直行业，而不是区域市场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国疲弱的宏观经济环境导致网络安全和金融软件股的一轮盈利不佳，但用友第三季度的业绩仍然不佳。杰富瑞 (Jefferies) 11 月份的一份研究报告称，去年的业绩“所有细分市场的收入都实现了积极增长”，“表明 ERP 需求一直具有弹性”。去年前三季度，用友亏损同比扩大91%，达到10亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;王先生从政府部门离职后创立用友，当时年仅24岁，最初提供会计软件并迅速成为该市场的主导者。当用友（先用用友，后用友）扩展到ERP等企业管理系统时，在中国市场的表现超越了甲骨文、SAP等国外主要ERP厂商。&lt;/p>;&lt;p>;用友目前拥有超过全球设有230个分支机构，包括内地、香港、澳门、澳大利亚、新西兰及东南亚多个国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military starts fresh exercise day after US-Philippine patrol ends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3247471/chinas-military-starts-fresh-exercise-day-after-us-philippine-patrol-ends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/b27ee6e8-2ee5-47a9-9faa-5b32198080b2_763e5f50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南部战区司令部在两次演习后的第二天宣布了新的演习-当日演习结束。图片：南部战区司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和菲律宾结束在南海争议海域为期两天的联合巡逻后，中国周五在南海开始了新的军事演习。 &lt;/p>;&lt;p>;解放军南部战区宣布，海空军正在进行“例行”演习，但没有透露演习地点或规模的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;该指挥部周三和周四，在美菲演习期间进行了另一次巡逻，其中包括卡尔文森号航空母舰打击群。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军周四表示，两艘解放军海军一艘052D型导弹驱逐舰和一艘054A型护卫舰——一直在远处“跟踪”联合巡逻队。菲律宾媒体报道还称，这两艘舰艇未能对五条警告信息作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;南部战区司令部在其官方社交媒体账户上发帖称，解放军完全控制“任何扰乱局势的军事活动”。并在南海制造热点”，并承诺“时刻保持高度戒备，坚决维护国家主权、安全和海洋权益”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉与北京在南海问题上的紧张关系去年，在中国海岸警卫队船只阻止菲律宾向有争议的仁爱礁驻扎部队提供补给的几次冲突之后，中国海局势急剧升温。&lt;/p>;&lt;h3>;北京拥有挑战马尼拉南海主权主张的“武器”：法律专家&lt; /h3>;&lt;p>;与此同时，菲律宾总统小费迪南德·马科斯一直在加强马尼拉与美国的联盟，从而使两国之间的军事合作更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;11月，两国举行了为期三天的联合演习菲律宾军方表示，本周的联合巡逻标志着两国联盟的“重大飞跃”和互操作性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的联盟比以往任何时候都更强大，向世界传达了一个信息。面对地区挑战，我们正在推进基于规则的国际秩序和自由开放的印度太平洋地区。”菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳周三表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;北京谴责这些演习是旨在“炫耀军事力量”的“挑衅性军事活动”，并补充说，这些演习“不利于对海上局势和相关争端的管控”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国中国外交部周四表示，将继续坚决维护自身领土主权和海洋利益。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India sends warship after Arabian Sea hijacking of Liberian-flagged vessel with Indian crew members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3247465/india-sends-warship-after-arabian-sea-hijacking-liberian-flagged-vessel-indian-crew-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/a19f4484-6716-46b9-920c-631a4f4f3aaf_2745e079.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;INS Chennai，一艘加尔各答级驱逐舰，停泊在码头孟买。该船被转移并部署以协助阿拉伯海被劫持的船只。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度海军周五表示，一艘印度海军军舰正在阿拉伯海驶向一艘被劫持的利比里亚国旗船只，飞机正在密切监视局势。&lt;/p >;&lt;p>;路透社持有少数股权的印度通讯社 ANI 早些时候报道称，在索马里海岸附近被劫持的 MV Lila Norfolk 号上至少有 15 名印度船员，海军于周四晚上收到了有关信息。 ”，援引军方官员的话说。&lt;/p>;&lt;p>;印度海军声明称，该船在英国海事贸易运营 (UKMTO) 门户网站上发送消息称，1 月 4 日晚有 5 至 6 名身份不明的武装人员登船。 &lt;/p>;&lt;p>;英国海上贸易组织指出，这艘船发送信息时位于索马里海岸以东 460 海里处。&lt;/p>;&lt;h3>;美国及其盟友警告胡塞武装，因为红海袭击扰乱了全球商业&lt;/h3 >;&lt;p>;声明称，一艘印度军舰“钦奈”号已转向并部署协助该船，并补充说，一架海军飞机于周五飞越了被劫持的船只并与其建立了联系。&lt;/p>;&lt;p>;在最近阿拉伯海地区发生一系列袭击事件后，印度海军加强了对阿拉伯海的监视。&lt;/p>;&lt;p>;亚丁湾和阿拉伯海地区附近的商船劫持和海盗嫌疑人的劫持企图再次出现。经过六年的平静之后，十二月。专家认为，这是因为美国领导的海军部队将注意力转移到红海，以挫败胡塞武装的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;印度海军印度洋地区信息融合中心的数据显示，12月份至少发生了三起劫持事件。上一次此类事件的报道是在2017年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“劫船和袭击事件突然死灰复燃，只能归因于海盗愿意利用这一焦点新德里智库观察者研究基金会海事政策倡议负责人阿比吉特·辛格表示，反海盗海上力量已从亚丁湾转向红海。&lt;/p>;&lt;p>;此前一周后，海军表示已对北阿拉伯海和中阿拉伯海的大量渔船进行了调查，并登上了感兴趣的船只。&lt;/p>;&lt;p>;“印度在整个印度洋地区扮演着网络安全提供者的角色。我们将确保该地区的海上贸易从海上上升到天空的高度，”国防部长拉杰纳特·辛格上个月谈到该地区加强监视时表示。&lt;/p>;&lt;p>;印度不是美国的一部分-领导的红海特遣部队。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang region says all new religious buildings must ‘reflect Chinese characteristics’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247467/chinas-xinjiang-region-says-all-new-religious-buildings-must-reflect-chinese-characteristics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/9cb793d3-9b39-4567-80c3-c0e3c3400829_2b338994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新疆居住着大量以穆斯林维吾尔族为主的人口。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新疆地区宣布了一套新的宗教规定，规定所有新建的礼拜场所必须体现“中国特色和风格”。&lt;/p>;&lt;p>; -西部地区是维吾尔族穆斯林人口较多的地区，规定中明确规定，任何改变清真寺现有布局或功能的改造，必须经新疆维吾尔自治区当局批准。&lt;/p>;&lt;h3>;发起支持伊力哈木·土赫提诺贝尔和平奖的国际活动&lt;/h3>;&lt;p>;周四，官方报纸《新疆日报》公布了该地区宗教事务管理条例的修订版。这些变化将于2月生效。&lt;/p>;&lt;p>;规定规定：“新建、改建、扩建、改建的宗教活动场所应当在建筑、雕塑、绘画装饰等方面体现中华民族特色和文化。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他们还首次表示，对宗教教义的解释必须“适应当代中国发展的要求和中华优秀传统文化的要求”。&lt;/p>;&lt;p>;新规定还包含更少的内容。与2014年发布的上一个版本相比，增加了“极端主义”和“恐怖主义”，但仍然强调打击“分裂主义”的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;中国被指控系统性侵犯该地区少数民族的人权，包括广泛使用再教育营和强迫劳动，以及拆除大型清真寺和其他穆斯林场所。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控引发了美国和其他西方国家的一系列制裁，而联合国在一份报告中表示，其行为“可能构成国际罪行，特别是危害人类罪”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国否认在该地区侵犯人权，并表示其政策旨在打击极端主义和恐怖主义。它还表示，过去十年，新疆经历了“经济的巨大发展”和“人权方面的重大成就”。&lt;/p>;&lt;p>;它还面临着这样的说法，即它已下令全国各地的清真寺取消诸如此类的功能。新疆地区政府发言人在2021年告诉记者，该地区的一些清真寺已经翻新或搬迁，以确保它们“更安全” ”和“位置更合理”。&lt;/p>;&lt;p>;北京中央政府很少对清真寺的改建发表评论，但 2022 年 6 月，国家广播公司中央电视台的黄金时段新闻报道对拆除清真寺圆顶表示欢迎青海省西宁市是“保护传统遗产”的成功范例。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直有控制宗教活动的政策，其中新疆面临着最严格的控制。&lt;/p>;&lt;h3>;中哈共享移民数据，关闭双重国籍之路&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，宗教“中国化”不断推进，习近平主席也多次强调培养中国认同感的重要性新疆的新规定还对大型宗教集会实施了新的控制，这需要至少提前一个月获得当地政府的批准。&lt;/p>;&lt;p>;同时，网上发布的宗教内容必须经过地方政府的审查，宗教团体和机构还必须向当地主管部门报告重大人员变动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，新规定放宽一些限制，包括禁止个人或海外团体向新疆宗教团体进行任何捐赠。&lt;/p>;&lt;p>;他们现在表示，此类捐赠超过 10,000 元（1,400 美元）必须向新疆宗教事务部报告。当局。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reporters will need Hong Kong transport chief to sign off on access to vehicle registry under overhauled application process]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3247456/reporters-need-hong-kong-transport-chief-sign-access-vehicle-registry-under-overhauled-application?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 19:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/331b6fc5-267c-4908-91cd-1828a795d471_cab7e4c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输部做出了这些更改，作为更广泛的数字化推动的一部分。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;记者需要获得香港交通运输专员的许可才能获取车主的个人信息，当局表示，申请可能会因国家安全或缺乏信息而被拒绝。运输署署长李宗仁周五表示，她将亲自审查媒体机构访问政府车辆登记处的任何申请，以确定“公共利益的利益是否超过车主的权利”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果专员合理地认为批准某项申请将违背国家安全利益，或者可能威胁公共安全或损害公共秩序的维护，则该申请应新指南指出，“被拒绝”。&lt;/p>;&lt;p>;去年六月，终审法院做出了有利于自由制片人包蔡玉龄的裁决，并表示新闻工作是获取官方记录的正当理由，用于批评 2019 年反政府抗议期间警察行动的纪录片的数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/05/d6ed57a9-e754-4493-84c6-dcc9c7215cec_9d7dc50f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交通专员 Angela Lee 表示她将亲自审查媒体机构访问车辆登记处的申请。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但从周一开始，媒体机构只能在“特殊情况”下提交申请，获取驾驶者姓名和地址等数据。&lt;/p >;&lt;p>;李委员补充说，她的部门可以在审查过程中咨询其他政府机构，但没有透露批准申请需要多长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“记者或其他行业的人士访问数据时，必须提交一份书面意见，详细说明获取数据的目的、数据将如何使用和公开，以及申请人为确保车主的隐私不被侵犯而采取的措施。” 。 “他们还必须声明他们没有其他方式来获取信息。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，在权衡“公共利益”与车主的利益时，没有“一刀切”的标准。隐私权，并补充说政府将根据具体情况考虑申请。&lt;/p>;&lt;h3>;第一位因在官方登记处进行搜索而被定罪的香港记者赢得上诉&lt;/h3>;&lt;p>;该指南还允许车主或经本人书面同意的人，在出售车辆、提出保险或赔偿索赔、或参加相关法律诉讼时，应通过正常途径提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;其他原因包括提出申请出于追偿费用或贷款支付的目的而提出申请，以及寻求移动被发现侵入私人土地的车辆的许可。&lt;/p>;&lt;p>;这次改组是该部门宣布的一系列数字化举措的一部分允许司机和车主在线续签和申请驾照。&lt;/p>;&lt;p>;专员表示，该部门已根据 Choy 的法律案件开始进行改革。当前系统不再包含自由职业者用于访问注册表的“其他交通和运输相关事宜”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/ac6a2f89-09d8-4aa8-8f3d-b586ef33b5be_d2fde009.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年六月，香港记者包财在赢得最终上诉后站在香港最高法院外。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡女士曾供职于公共广播公司香港电台，因被指控故意向香港电台作出虚假陈述，于 2021 年 4 月被罚款 6,000 港元（766 美元）因她使用汽车登记数据库而被指控。&lt;/p>;&lt;p>;一名治安法官拒绝以新闻为理由进行搜查，最终判定她有罪，这一裁决引发了对该市新闻自由的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院法官在发现登记处的个人数据从未打算用于此类目的后驳回了她的上诉，但该市最高法院去年认为，客观上最好将严肃的调查性新闻纳入广泛的理由之中。&lt;/ p>;&lt;h3>;法院撤销记者定罪后，香港领导人赞扬司法机构“公平”&lt;/h3>;&lt;p>;运输署助理署长郭慧英周五表示：“法院判决指出，登记处的个人资料涉及隐私权，运输专员有责任管理数据并降低数据被滥用的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门必须确保对数据的访问符合数据库的目的，并且合法且适当地获得。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门已阻止所有在线申请访问注册表，直至周一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US readies aid as Japan earthquake death toll nears 100]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247457/us-readies-aid-japan-earthquake-death-toll-nears-100?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/2db6454a-e4c7-4478-bd7d-b3d7acecfeef_8088a59e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石川县穴水市的一个港口失事。日本正在与美国就紧急援助进行谈判，暂时拒绝了包括中国在内的其他国家的援助提议。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周五表示，正在准备向日本遭受地震破坏的地区提供军事后勤支持和援助，该地震造成 94 人死亡，迫使约 33,000 人离开家园。导致 200 多人下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;“美国在此支持我们的朋友和盟友应对地震。军事后勤支持、食品和其他物资正在准备中，”美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔在社交媒体网站X上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;日本正在与美国就紧急援助进行谈判，但拒绝了美国的援助提议暂时包括中国在内的其他国家。&lt;/p>;&lt;h3>;“相当可怕”：幸存者回忆日本大地震的经历&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不接受其他国家或地区的任何人员或物资援助日本最高发言人林吉正 (Yoshimasa Hayashi) 表示，“考虑到目前的情况以及接收它们所需的努力”。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的美国官员告诉路透社，两国政府正在协调美军可能提供的援助。&lt;/p>;&lt;p>;根据芝加哥全球事务委员会的数据，大约有 54,000 名美军人员驻扎在日本，这是美国在海外最大的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;美国武装人员2011年地震中，中国军队深入参与救灾工作，提供24000余名人员、24艘船舶和189架飞机。他们还在 2016 年为九州岛地震提供了援助。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个困难时期，所有驻日美军随时准备支持我们的日本盟友。我们目前无法提供军事支援行动的具体细节，但当我们有更多可以分享的信息时，我们将提供最新信息。”驻日美军表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/dfa7fcc3-c114-431b-8630-7852a38b5b14_5d38dfdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;能登受海啸影响的街道。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;元旦下午，日本西部能登半岛发生7.6级地震，房屋被夷为平地，引发海啸，偏远社区与外界隔绝。&lt;/p >;&lt;p>;随着紧急应对措施从营救转向援助和恢复，日本首相岸田文雄表示，包括台湾和中国在内的各国政府都表示愿意提供帮助并表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;损失情况仍不清楚，由于道路中断和基础设施损坏，救援队很难到达偏远地区。&lt;/p>;&lt;p>;但由于有 200 多人失踪，这场灾难可能比 2016 年地震更为致命，并且可能是自 2016 年地震以来最严重的一次灾难2011 年，日本东海岸发生大地震和海啸。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，受灾严重的轮岛市市长坂口茂表示，可能有 100 多人仍被困在倒塌的建筑物和瓦砾下。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据美国大使馆在 2019 年发布的声明，美国将提供 10 万美元的一揽子援助计划，其中包括毯子、水和医疗用品等资源。日本。&lt;/p>;&lt;p>;通常驻扎在名古屋的艾丁·穆罕默德 (Aydin Muhammet) 等志愿者也正在前往遭受地震破坏的地区，提供力所能及的援助。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以”看到这一点后不要视而不见……我觉得我必须离开，我必须做点什么，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;至少 120 公顷（296 英亩）的土地似乎也被据日本国土交通省称，地震引发的海啸将导致洪水泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的人士表示，“我们还没有掌握全貌，海啸淹没的地区很可能会蔓延”国土资源省官员对《朝日新闻》表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 05/cfd0d1d8-458c-49c1-b232-aa2ef0aa6afb_53d40593.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其志愿者艾丁·穆罕默德（右）和居住在名古屋的人们为当地人准备食物石川县轮岛地震后避难所内的居民。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京大学研究人员领导的初步调查估计，半岛西海岸海啸的最高点可能已达到比正常海平面高出 4.2 米（14 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;据东北大学海啸专家 Fumihiko 称，第一波海啸可能在地震发生后一分钟内到达能登半岛的最北端今村，几乎没有给居民疏散的时间。&lt;/p>;&lt;p>;日本气象厅表示，由于潮汐测量仪在最初的地震后立即停止发射数据，因此海啸的细节尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;日本的海岸警卫队表示，正在珠洲市搜寻一名在海啸中被冲走的失踪人员，这是迄今为止第一例已知的海啸潜在伤亡者。&lt;/p>;&lt;p>;即使是企业，幸存者仍然面临着漫长的恢复之路。急于恢复正常营业。地震还让人对日本推动重启闲置核电站的努力产生怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;日本财务大臣表示，日本将从国家预算储备中支出 47.4 亿日元（3,270 万美元）来​​支持地震灾民据媒体报道，铃木俊一周五表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s primary sector workforce sees first increase in decades as migrants back on the farm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247440/chinas-primary-sector-workforce-sees-first-increase-decades-migrants-back-farm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/71c8ab09-0b8e-4332-beaa-532d2a0d369f_2e082a63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着就业市场的恶化，许多农民工已经返回从城市到农村去务农。图片来源：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，中国第一产业就业工人的数量和比例均出现二十年来的首次上升 — — 分析师表示，这一趋势可能会持续下去。制造业和服务业稳步复苏。&lt;/p>;&lt;p>;约 1.766 亿人（占全国就业人口的 24.1%）从事农业、渔业、林业、采矿和其他涉及自然资源开采的活动根据《2023年中国人口和就业统计年鉴》，2022年。国家统计局 (NBS) 最近发布了该数据简表。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年这一数字为 1.707 亿，占 22.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;从2003年开始，该行业的就业人数开始下降，1999年以来，其比例一直在稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这一上升可能反映了在严格的限制下，农民工返乡的情况。 2022 年，疫情控制和城市就业市场黯淡，如果其他行业不能通过恢复持续增长来弥补，这种情况可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“它[显示]城市服务业以及中小型企业恒生银行中国首席经济学家王丹表示，企业作为就业的主要创造者，都严重萎缩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，这种趋势可能会在短期内持续下去。 ，由于家庭消费的削减继续削弱服务业，制造业无法吸收剩余劳动力。&lt;/p>;&lt;p>;“当服务业恢复时，农民工可能会回到城市，但具体时间未知，”王补充道。&lt; /p>;&lt;p>;解除 Covid-19 管制后，中国经济增长不平衡，房地产市场低迷、出口增长放缓以及商业信心低迷，给消费者信心蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;h3>;农民工助力中国经济奇迹 未来黯淡&lt;/h3>;&lt;p>;新世纪以来，中国快速的城镇化进程，吸引了数以百万计的农村农民工外出务工，为城市发展提供动力&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，2022年，我国农民工数量为29562万人，比上年增加311万人。&lt;/p>;&lt;p>;但他们也是中国就业中最脆弱的群体近几个月来，中国城镇调查失业率稳定在 5% 左右，但其中不包括返乡的农民工。失去或辞掉城镇工作后，青年失业人数也很高，直到政府在 7 月份停止发布年龄分类数据为止，当时超过五分之一的人失业据报道，16 至 24 岁的人失业了。&lt;/p>;&lt;p>;农场回报的增加正值中国劳动年龄人口的减少之际。定义为 15 岁至 64 岁之间的人口，这一人口已从 2014 年 9.97 亿的峰值下降到 2021 年的 8.7556 亿。&lt;/p>;&lt;p>;根据年鉴，第二产业就业人员——通常被理解为制造业是制造业的代名词——占就业劳动力总数的28.8%，而第三产业、服务业则占47.1%。 2021 年的数字分别为 29.1% 和 48%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing must harness AI to boost China’s image on the ‘global stage’, party newspaper says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247455/beijing-must-harness-ai-boost-chinas-image-global-stage-party-newspaper-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/dcb6f21f-d12c-47a2-8314-b4cfee9311fb_7638e853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国主要党报的一篇文章称，人工智能生成的舆论内容将为国际传播格局带来“深刻变化”。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中央党校报纸周五发表的评论，中国应利用人工智能生成的内容进行国际信息传递和形象塑造，并加强内容审查。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在《学习时报》署名李春燕的文章中，呼吁中国宣传官员更加关注 OpenAI 的 ChatGPT 等应用程序的输出，并对审查人工智能生成的内容更加谨慎。&lt;/p >;&lt;p>;“人工智能生成的内容在舆论中的影响力日益增强，将为国际传播格局带来深刻的变化，”李写道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国为科学家推出新的人工智能规则，禁止将其用于资助&lt;/h3>;&lt;p>;“科学理解和更好地利用ChatGPT等应用支撑技术，对中国的综合实力和在国际舞台上的话语权至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;中国将人工智能列为国家优先事项2017 年，中国国家主席习近平提出了到 2030 年成为“全球首屈一指的人工智能创新中心”的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，中国国家主席习近平在与政治局成员的一次会议上敦促政治精英“增强自主意识”。紧迫感和使命感”，将人工智能应用于新闻采编、发布、反馈，“运用主流价值观的算法”，提高舆论引导能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;ChatGPT 是由微软支持的 OpenAI 开发的人工智能聊天机器人，自 2022 年推出以来，因其在多个领域的详细响应和清晰答案而引起了全世界的关注。北京迅速采取行动迎头赶上，集中全国资源，鼓励国内科技公司开发大型语言模型（LLM）。&lt;/p>;&lt;p>;大型语言模型是深度学习人工智能算法，可以识别、总结、翻译、预测和使用非常大的数据集生成内容。&lt;/p>;&lt;p>;北京还迅速采取行动规范生成人工智能行业，引入规则要求内容审核、安全评估和算法透明度，强调内容应体现“社会主义核心价值观” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李在文章中写道，中国应该对“善于利用人工智能技术引领国际话语权的外国媒体”更加警惕。&lt;/p>; >;&lt;p>;李补充说，中国媒体应该学会掌握新技术，利用它们精确定位其国际受众，并在全球范围内改善其信息传递和形象建设。&lt;/p>;&lt;p>;“更好地利用 ChatGPT 等应用程序可以帮助我们讲好中国故事，认识意识形态问题，更有效地引导具体的国际话语。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的帮助下，中国有望在 2030 年成为世界人工智能领导者&lt;/h3 >;&lt;p>;李还表示，中国媒体的编辑和记者应该准备好加强对其内容的审查，“以弥补人工智能生成的内容价值缺陷”。&lt;/p>;&lt;p>;ChatGPT 尚未在中国正式推出。中国大陆，但用户可以绕过互联网限制通过 VPN 设置帐户。中国企业已开发了200多个法学硕士，首批公开推出的人工智能聊天机器人已于9月获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;当《华盛顿邮报》问及政治相关问题时，一些国产聊天机器人回避了此类问题。问题或将其发送进行安全审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: Pranowo says he can win without President Joko Widodo’s support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3247443/indonesia-election-2024-pranowo-says-he-can-win-without-president-joko-widodos-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/9836d7c9-2639-444d-84ae-29a3c9557b99_c633ba65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统候选人、前中爪哇省省长甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 在雅加达面试。下个月，他将面对国防部长、领跑者普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)和前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹(Anies Baswedan)。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在首都雅加达的一个高档地区，甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 表示，通过专注于生计问题，他可以克服困难赢得印度尼西亚即将举行的选举，这是他从他的经历中吸取的教训。在山腰村庄长大。&lt;/p>;&lt;p>;“站在小……穷人一边。我为什么这么说呢？因为我自己从小就经历过这种情况，”这位执政党候选人在接受法新社独家采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“事情很简单。获得教育、获得医疗保健、获得住房、获得食物，他们希望与其他人一样平等地获得这些。”&lt;/p>;&lt;p>;中爪哇前省长将面对国防部长、领跑者普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 和前中爪哇省长普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto)。雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 在二月份进行了一次投票，该投票将决定谁将领导世界第三大民主国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/05/4edb63f6-2538-4f2d-9042-101496ed5224_e6147f7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名摩托车手骑过印度尼西亚斗争民主党的选举广告牌。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉诺沃的谦逊举止与苏哈托时代根深蒂固的政治王朝和前军事人物形成鲜明对比，他们自二战结束以来一直主导着印尼政坛。 1998 年独裁者的三个十年统治。&lt;/p>;&lt;p>;55 岁的普拉诺沃是总统佐科·维多多领导的执政的印度尼西亚斗争民主党 (PDI-P) 的候选人，该党与该国的一名政党有联系。 &lt;/p>;&lt;p>;但是 72 岁的普拉博沃选择了维多多的长子 36 岁的吉布兰·拉卡布明·拉卡作为竞选伙伴，这让人们对普拉诺沃的机会产生怀疑，因为与总统的关系让他的主要竞争对手受益。 &lt;/p>;&lt;p>;但他表示，他仍然“非常、非常”乐观地认为，即使没有维多多的明确支持，他也能实现令人沮丧的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能依赖一个人。完全不，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;作为印度尼西亚的佐科威“沙漠”执政党，它能保住自己的据点吗？&lt;/h3>;&lt;p>;批评者担心维多多正试图以自己的方式开创自己的政治王朝。总统的姐夫下达了一项有争议的法院裁决，降低了候选人的资格年龄，之后他的儿子参加了竞选。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在民意调查中大幅领先于他的竞争对手任命纪伯伦，普拉诺沃位居第二。&lt;/p>;&lt;p>;最近的调查还显示，排名第三的巴斯韦丹有可能超越普拉诺沃，在第二轮决选中获得潜在席位。&lt;/p>;&lt;p >;但是普拉诺沃仍然谨慎地批评他试图取得成功的人，他说他支持所有候选人的票，或者维多多的儿子作为竞争对手参加竞选的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个普通的政治选择。我们从不害怕这一点。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然巴斯韦丹已成为政府主要对手的立场，但普拉诺沃在很大程度上承诺在竞选的同时将继续执行维多多的政策。副部长兼首席安全部长马福德 (Mahfud MD)。&lt;/p>;&lt;p>;关于印度尼西亚首都于 8 月从雅加达迁往婆罗洲岛的努桑塔拉，他表示，尽管环保人士和 Baswedan 批评雅加达等其他城市应优先考虑，但他仍将继续推进。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果已经决定了，那就这样吧，”他说。 “除了执行之外，别无他法。”领先者普拉博沃也承诺同样的策略，但普拉诺沃仍然乐观地认为，他可以通过一场专注于草根支持的竞选活动，通过呼吁民众支持来获得最高职位。普通印度尼西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们得到社区力量的支持。我们每天都深入基层。我们可以感受到人民的声音，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要快速，而不是缓慢的官僚机构。通常那些有很多抱怨的人都是小人物。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的甘贾尔在梅加瓦蒂支持的权力道路上面临着“微妙的平衡”&lt;/h3>;&lt;p>;但他对总统职位的挑战已经受到了挑战上个月，他的一群志愿者在中爪哇省遭到袭击，造成七名平民受伤，六名士兵被列为嫌疑人，之后他受到了印度尼西亚社会其他各方（包括军队部门）的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;要求公平对待他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将此作为一种教育，‘嘿，选举工作人员、政府，要小心’，”他说，并补充说国家代表应该保持中立。&lt; /p>;&lt;p>;“不要破坏民主进程。”&lt;/p>;&lt;p>;如果他确实从维多多手中夺取了权力，他说他将把印度尼西亚人的利益放在第一位。&lt;/p>;&lt;p>; “为人民服务。没有别的事，”他说。 “从出生到死亡，这是国家的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;三场总统辩论中的第二场将于周日举行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia ex-PM Najib’s delegation spent nearly US$250,000 at Trump hotel amid 1MDB probe: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247449/malaysia-ex-pm-najibs-delegation-spent-nearly-us250000-trump-hotel-amid-1mdb-probe-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.05 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/61f22580-bde0-4f43-8a30-33c598025e19_1ca76176.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）美国总统唐纳德·特朗普和马来西亚总理纳吉布2017 年 9 月 12 日，拉扎克在华盛顿白宫西翼。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国民主党领导的监督委员会最新发布的一份报告包含马来西亚前总理2017年，纳吉布·拉扎克及其代表团在美国前总统唐纳德·特朗普拥有的华盛顿酒店下榻期间大肆挥霍，与此同时，美国司法部（DOJ）正在寻求追回从马来西亚主权财富中被盗的10亿美元资产监督和问责委员会于周四发布的报告，题为“待售白宫：王子、总理和总理如何收买特朗普总统”，该报告表明：特朗普在任期间，“他通过其企业从包括中国、沙特阿拉伯、阿联酋、卡塔尔、科威特和马来西亚在内的 20 个国家政府获得了至少 780 万美元”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告有关马来西亚的部分详细介绍了 2017 年 9 月，时任总统特朗普如何在司法部调查纳吉布共同创立和管理的 1MDB 被盗资金期间接待纳吉布进行正式国事访问。&lt;/p>;&lt; p>;纳吉最终因与 1MDB 丑闻相关的七项腐败指控被判有罪，目前正在服刑 12 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/b944f3b5-fda8-4e12-a9f4-317808893f1e_de7564d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2021 年 3 月华盛顿特朗普国际酒店。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据这份基于特朗普前会计师事务所玛泽美国 (Mazars USA) 制作的新文件的报告，纳吉布及其代表团在华盛顿的特朗普国际酒店入住10晚，总共花费了248,962美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据报告中详细介绍的马扎尔文件，纳吉布在这期间住在该酒店的总统套房。他的访问，马来西亚政府为此支付了每晚 10,000 美元的费用。报告中提到的其他费用包括750美元的“家具移动（更衣室）”费用和1,500美元的“私人教练”费用。报告还称，他“花了数千美元请管家协助提供多顿饭菜”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，除了马来西亚政府官员之外，埃利奥特·布罗伊迪 (Elliott Broidy) 也是“先生的前最高筹款人”。 “以未注册外国代理人的身份代表马来西亚利益游说特朗普政府的特朗普”，也在2017年9月四次入住该酒店，账单金额达5,345美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/df220e07-f84b-428d-9c82-da33503a1a09_9952b718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃利奥特·布罗迪 (Elliott Broidy)，2008 年美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的前筹款人。资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布罗迪 (Broidy)据了解，臭名昭著的马来西亚金融家刘特佐（Jho Low）也向该公司支付了数百万美元，后者被指控策划 1MDB 计划，自丑闻爆发以来，他多年来一直在逃。&lt;/p>; &lt;p>;布罗迪最终承认了与他未公开的马来西亚游说工作有关的指控。美国司法部在宣布认罪的新闻稿中详细介绍了布罗伊迪为说服特朗普政府结束司法部对 1MDB 调查所做的努力，包括试图组织“总统和马来西亚总理之间的一场高尔夫球比赛，以允许马来西亚总理提出 [a] 1MDB 调查的决议”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在卸任前不久最终赦免了布罗伊迪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然纳吉布的代表团可能在特朗普酒店住宿上花费了奢侈的钱报告中包含的证据表明，其他政府为这位美国前总统的企业提供了更多的财富，其中包括“来自中国政府和中国国有企业的超过550万美元”。&lt;/p>;&lt;p>;2021年1月，美国最高法院法院驳回了指控特朗普违反宪法禁止总统接受外国收入的诉讼，称这些案件没有实际意义，因为特朗普已经离开白宫。&lt;/p>;&lt;p>;这些案件源于所谓的薪酬条款美国宪法规定，未经国会许可，禁止公职人员从外国接受礼物、付款或头衔。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2017 年上任后将其房地产帝国的管理权委托给了儿子们，尽管他持有特朗普集团的股份，该集团 2018 年的收入为 4.35 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>