<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore’s Changi Airport to expand with new mega terminal to stay ahead of regional rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277645/singapores-changi-airport-expand-new-mega-terminal-stay-ahead-regional-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/848c0714-fa54-4b0a-b551-642c7d4e2cbd_525e652b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡星耀樟宜机场购物中心的乘客。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡将于明年上半年在樟宜机场开始建设新的大型航站楼，目标是将航空枢纽的年旅客吞吐量提高一半以上，Prime黄循财部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;新的 5 号航站楼将于 2030 年代中期投入运营，每年可容纳的乘客量将从 9000 万人次增加到 5000 万人次，并使该航空枢纽能够为 200 多个目的地提供服务，从现在的近 150 座。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在明年上半年破土动工建造 T5 航站楼，”黄在周五庆祝国家民航局成立 40 周年的晚宴上说道。 &lt;/p>;&lt;p>;樟宜机场是东南亚最繁忙的机场，随着国际旅行从新冠疫情中复苏，去年接待了近 6000 万名旅客。黄说，今年上半年，樟宜机场的客运量几乎恢复到了大流行前的 100%。&lt;/p>;&lt;p>;但该地区的其他城市也一直在增加运力，以争取更多的运力。在不断增长的全球航空旅行市场中占据更大份额。总部位于蒙特利尔的国际机场理事会表示，到 2042 年，全球客运量预计将翻一番，达到近 200 亿人次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一些国家已经宣布了建设大型机场的计划，这些机场可以处理超过每年 1 亿乘客，”Wong 说。 “所以他们正在缩小与新加坡的差距。”&lt;/p>;&lt;p>;越南正在胡志明市附近建设一座新机场，最终旨在为超过 1 亿乘客提供服务，而香港则斥资超过 180 亿美元扩大其国际枢纽。根据航空研究机构 CAPA 的数据，亚太地区占全球所有新机场项目的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;樟宜机场 5 号航站楼项目于十多年前首次宣布，但该项目暂停了两年由于疫情。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s student housing boom sees investors snap up assets as rents soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3277546/hong-kongs-student-housing-boom-sees-investors-snap-assets-rents-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/61a9d934-c9b7-4726-9878-5c8039fc4baa_d216a162.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学校园。海外学生数量的增加推动了香港学生住宿的需求。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着内地学生住房需求的不断增长，香港租金创下历史新高，投资者正在以大幅折扣抢购香港房产，并将其改造成学生宿舍。 .&lt;/p>;&lt;p>;水晶投资（Crystal Investment）是香港最大的学生住宿提供商 YX，据其首席投资人安德鲁·陈 (Andrew Chan) 称，过去四个月里，水晶投资斥资 3.43 亿港元（合 4,400 万美元）购买了两处房产。 &lt;/p>;&lt;p>;陈先生表示，4月下旬，该公司以2.2亿港元向已故“店王”邓成波家族收购了位于荔枝角的旭逸酒店。&lt;/p>;&lt;p >;据销售代理仲量联行称，这栋21层的酒店于2022年翻新，去年6月上市时估计价值4.1亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;Crystal还表示上个月以1.23亿港元完成了红磡一栋止赎住宅楼的交易。据当地媒体报道，这座 25 层高的物业于 2020 年竣工，2023 年初拍卖时估计价值 4 亿至 4.2 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”长期以来，我们对学生的供需问题持乐观态度。”陈说。 “我们从事这项业务的主要原因是因为我们看到政府为将香港建设成为教育中心付出了很大的努力。”&lt;/p>;&lt;p>;这座城市拥有所有可以帮助它的要求他补充说，成为像伦敦一样的主要国际教育中心，当然也是亚洲领先的教育中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府从目前的学术课程开始，将非本地专上学生的配额增加一倍今年，对于学生住宿经营者来说是个好兆头。根据高力周一发布的学生住宿报告，该市有近 74,000 名非本地学生在该市的大学就读，但政府资助的学生宿舍仅提供 38,000 个床位。&lt;/p>;&lt;p>;截至上半年截至2024年，香港有9个私人学生宿舍项目，提供2,787个床位。据高力国际称，YX 是最大的提供商，在四个项目中总共提供 971 个床位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/06/44e4dfd5-896b-4751-989b-0b76784fbc28_c372cda4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生住宿提供商 Crystal Investment 运营Y83，红磡。照片：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;学生宿舍的租金各不相同，取决​​于许多因素。例如，根据其网站，位于红磡的Y83共有800个床位。单人间面积约140平方尺至160平方尺，每月港币13,200元起。合住房间面积约150平方尺至160平方尺，每床月租由港币8,100元起。每间客房设施齐全，价格包含水、电、网络。租户还可以使用健身房。&lt;/p>;&lt;p>;“学生住宿投资者近期为改建酒店而进行的许多交易都位于大学附近或交通网络便利的地区，”合伙人托马斯·查克 (Thomas Chak) 说道。 -高力香港资本市场和投资服务主管。 “考虑到大学和教育场所的聚集，红磡、西营盘、打角咀、新蒲岗、长沙湾是首选地区。”&lt;/p>;&lt;p>;今年的其他交易包括 63 所据当地媒体报道，尖沙咀珀荟酒店以 1.8 亿港元的价格出售给与中原地产创始人施永正有联系的实体。该价格较去年 9 月出售时的 3.8 亿港元要价低 53%。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，全球投资公司 PGIM 与 Dash Living 合作收购拥有 56 间客房的 Ovolo Sheung以 3.2 亿港元的价格将其打造成合住公寓，供短期和长期住宿。&lt;/p>;&lt;p>;就连开发商也在尝试涉足这一领域。最近，宏安地产首次进军该行业，将拥有 695 间客房的九龙贝尔特酒店转变为拥有 720 间客房的物业，面向学生租户。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 25% 的本地全日制学生高力国际表示，到 2028 年，预计床位需求将达到 175,000 个。该地产咨询公司补充称，这将导致约12万个学生床位的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，内地学生不断增加带来的强劲租赁需求推高了香港的租金，目前香港的租金正面临着租金上涨的压力。创下五年前的历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份官方出租屋指数环比上涨 1.1%，至 194.1，使指数 6 更接近 2019 年 8 月记录的峰值 200.1。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“学生床位空间的潜在短缺将推动未来对学生住宿资产的投资，”高力公司的查德表示。&lt;/p>;&lt;p>;新兴资产类别将导致更多酒店和共享居住行业运营商转型他补充说，他们的房产被改造成学生宿舍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk plans to send SpaceX’s uncrewed Starships to Mars in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277644/elon-musk-plans-send-spacexs-uncrewed-starships-mars-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/664398e7-ffee-47cd-bb02-9e4095081680_8ea5b9c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 的巨型火箭星际飞船从德克萨斯州的发射场升空六月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;SpaceX首席执行官埃隆·马斯克在社交媒体平台X上发帖称，下一个地球-火星转移窗口打开时，SpaceX将在两年内向火星发射第一艘无人驾驶星际飞船周六。&lt;/p>;&lt;p>;“这些将不载人，以测试在火星上完整着陆的可靠性，”马斯克说，并补充说，如果着陆顺利，他的航天公司将在四年内发射首次载人火星飞行.&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁表示：“飞行率将从那时起呈指数级增长，目标是在大约 20 年内建设一座自给自足的城市。”&lt;/p>;&lt;p>;今年 4 月，马斯克2002 年创立 SpaceX，称第一艘无人驾驶星际飞船将在五年内登陆火星，第一批人将在七年内登陆火星。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;6 月，一艘星际飞船登陆火星火箭在从太空发射的高超音速返回中幸存下来，并在印度洋实现了突破性的着陆演示，在火箭第四次尝试中完成了完整的环球测试任务。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克指望星舰来实现他的目标生产大型多用途下一代航天器，能够在本十年晚些时候将人员和货物送上月球，并最终飞往火星。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time’s AI list names China’s cyberspace chief, ByteDance CEO among most influential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3277587/times-ai-list-names-chinas-cyberspace-chief-bytedance-ceo-among-most-influential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/6e62a65b-cea6-4661-ab7d-0a6fde0c920c_fc2cd97e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时代杂志封面，列出了 100 名最有影响力的人物名单在人工智能方面。照片：X/@TIME&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《时代》杂志将中国互联网监管机构负责人和 TikTok 母公司字节跳动董事长列为人工智能领域最具影响力的 100 名人物，以表彰他们对人工智能行业的影响力世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家互联网信息办公室主任庄荣文因承担了一些人认为不可能完成的任务而入选第二届《时代》人工智能 100 强榜单，成为领导者类别的 15 人之一该出版物称：“在不扼杀国内创新的情况下，对大陆“对不可预测的生成式人工智能技术进行审查”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，在庄的监督下，当局于去年夏天发布了世界上第一个生成式人工智能（GenAI），创造了历史。 ）监管，距离美国初创公司 OpenAI 推出 ChatGPT 还不到一年。这些规则要求公司在公开发布人工智能模型之前必须获得政府批准。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的其他人工智能领导者包括字节跳动董事长兼首席执行官梁如波和 GenAI 初创公司百川人工智能的创始人王小川。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/cc7d7626-5bda-4c1c-b88b-65c4c65b6a78_5791af97 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百川AI创始人王小川。图片：微博/量子位&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动将人工智能作为公司近年来的首要任务之一。推出了聊天机器人茜茜、豆宝，并打造了极萌AI视频生成器。但《时代》周刊表示，随着字节跳动旗下 TikTok 在美国面临严格的政治审查，“在更广泛的人工智能应用方面，不要指望出现任何软化”。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，梁斥责员工反应太慢GenAI 等新技术的出现。梁当时表示，直到 ChatGPT 推出几个月后，员工们才开始讨论 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;王的百川人工智能成立于 2023 年 4 月，被认为是中国所谓的人工智能四小龙之一。初创企业被认为是该领域的新开拓者。&lt;/p>;&lt;p>;百川于 7 月份宣布最新一轮融资，金额约为 50 亿元人民币（6.876 亿美元），公司估值超过 200 亿元人民币。投资者包括中国科技行业的一些知名企业，包括阿里巴巴集团控股公司、腾讯控股公司和小米公司，以及一些国家支持的基金。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;王健林还是搜狗公司的创始人和前首席执行官，搜狗公司曾经是继百度之后的中国第二大互联网搜索引擎。腾讯于 2021 年收购了搜狗。&lt;/p>;&lt;p>;其他被称为人工智能领导者的科技巨头人物包括谷歌首席执行官桑达尔·皮查伊 (Sundar Pichaai)、微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉 (Satya Nadella)、英伟达首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang)、Meta Platforms 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 和 OpenAI 首席执行官萨姆·奥尔特曼 (Sam Altman)。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/e7013cdd-eee8-4fdc-8909-4ab92be74f4f_7ba90a22 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国计算机科学家姚期智的研究影响了电子商务和加密资产管理。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;榜单上的其他类别是创新者、思想家和塑造者。中国计算机科学家姚期智被评为 23 位思想家之一，与美国计算机科学家 Ray Kurzweil 和 OpenAI 联合创始人 Ilya Sutskever 并列。&lt;/p>;&lt;p>;姚期智是图灵奖得主、计算机科学学院院长。清华大学交叉信息科学研究所，培养了一代企业家和学者。他的学生支持了中国一些最有前途的初创企业，包括人工智能巨头旷视科技和自动驾驶汽车公司小马智行。&lt;/p>;&lt;p>;法学教授张凌瀚也是 37 名塑造者之一。&lt;/p>;&lt;中国政法大学教授张是三月份发布的综合性人工智能法初稿的主要作者。她在三月份接受官方媒体《法制周刊》采访时表示，起草此类立法的最大挑战是“如何平衡发展和安全需求”。&lt;/p>;&lt;p>;去年的首批名单包括百度联合创始人和董事长李彦宏，风险投资家、01.AI创始人李开复，以及中国科学院教授曾毅。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[51% of Hongkongers say city’s extreme weather policies ineffective, Greenpeace survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277613/51-hongkongers-say-citys-extreme-weather-policies-ineffective-greenpeace-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/76ddd880-a372-43e2-8ba6-9ed21d52e24f_5f188670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;只有33%的香港人对政府的极端天气表示有信心政策。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据绿色组织的一项调查，超过50%的香港人表示政府的极端天气政策无效，该组织敦促当局加强基础设施和&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织周日公布了民意调查结果，一年前，香港遭受了一场“500年一遇”的暴雨，这场暴雨导致山洪暴发和山体滑坡，导致该市陷入困境。造成140多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织7月委托香港民意研究所对约1,000名18岁及以上居民进行电话访问。&lt;/p>;&lt;p>;据调查显示，68%的居民认为政府在缓解极端天气事件影响方面发挥了最重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，只有33%的受访者认为政府的极端天气政策对缓解极端天气影响起到了积极作用。事实证明有效，而另外 51% 的人则表达了相反的观点。其余的人持 50-50 的立场，或者觉得很难说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数受访者（73%）同意提高防洪基础设施的设计标准，这是调查中提出的四项建议之一， &lt;/p>;&lt;p>;另一项获得大力支持的建议是建立针对极端天气的停工机制，69%的受访者支持该建议。&lt;/p>;&lt;p>;三分之二的受访者支持该建议。的受访居民同意当局应制定法律，要求企业制定极端天气工作安排，而同样数量的受访者支持针对不同地区的救援措施。&lt;/p>;&lt;p>;调查还显示，80%的受访者在某种程度上担心极端天气事件，而 29% 的受访者表示，气候因素是决定是否购买医疗或居住保险的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平活动家蒂姆·吴汉林 (Tim Ng Hon-lam) 敦促当局采取更多措施尽管已经提高了城市干渠的设计标准，这是指从支流和小河中收集雨水的管道，因此它们可以承受长达 200 年的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，新设计增加了每小时的降雨量参数从 145 毫米（5.7 英寸）增至 155 毫米，但去年 9 月的破纪录降雨量达到了 158.1 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府至少应该考虑升级标准以匹配这个数字，”吴说。 .&lt;/p>;&lt;p>;他建议当局进一步提高排水沟的设计标准，以500年一遇的洪水重现期为目标，并定期进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;重现期是一个统计概念，用于预测洪水重现期。一段时间内发生某事件的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，我们将面临更频繁、更极端的天气，花费大量资金建设只能承受少数情况的基础设施是不合理的。”年。政府应该采取更长远的眼光。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /07/0ca51441-4211-4e5a-a4cf-7e2d31a96c10_cedb9d48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港民意研究所所长彭嘉丽与绿色和平活动人士吴汤姆出席极端天气新闻发布会。图片：Edith Lin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月，香港三所大学预测，香港将在2040年代经历最高每小时降雨量230毫米，较2040年代增加45% &lt;/p>;&lt;p>;发展局5月表示，新标准将适用于计划于2028年至2030年期间完成的七个排水改善项目。&lt;/p>;&lt;p>;该局还告诉七月向立法会表示，将于今年完成一项研究，评估气候变化对雨水排放系统的影响，并制定长远的防洪策略。&lt;/p>;&lt;p>;回复《邮报》该局表示，这7个项目是根据新标准设计的，其中“受气候变化影响的设计降雨强度”高于去年9月录得的每小时降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的防洪标准包括干渠200年的设计重现期，与中国大陆和海外主要城市相当。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平还表示，目前的政策不足以确保香港工人的安全。香港缺乏全市范围内的强制停工机制。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织表示，政府只是出台了一套操作守则，建议企业在恶劣天气和极端条件下为员工制定自己的工作安排。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“极端情况”是指当发生超强台风或较大规模自然灾害，严重影响公众复工复产能力或造成长期安全隐患时，政府宣布的状态。&lt;/p>;&lt;p >;该状态是在去年“500年一遇”的暴雨期间发布的。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部表示，由于工作岗位的多样性和各种不同的原因，非政府组织提出的在全市范围内引入停工机制的建议不切实际。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人表示：「部分基本服务仍需在恶劣天气下保持不同程度的弹性运作，制定全面的机制并不切合实际。」 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/7ee71dc0-6e3b-4b01-befd -12606094976c_fd8a7c67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 9 月破纪录的降雨导致了破坏性山体滑坡和山洪。摄影：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门补充，大部分行业已制定先进的恶劣天气工作安排，部分雇主已将相关细节纳入雇佣合约或员工手册。&lt; /p>;&lt;p>;根据实务守则，雇主在制定应变措施时应考虑雇员的安全以及上下班的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;雇主亦不得要求额外工作如果雇员因恶劣天气或极端情况而无法按时复工，则须扣除工资、花红、津贴及假期。&lt;/p>;&lt;p>;根据《雇员补偿条例》，雇主有责任赔偿因恶劣天气或极端情况而导致的受伤或死亡。八号台风信号、红色或黑色暴雨警告、极端天气公告发布之日，员工上下班时间前后四小时。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For China, Africa’s allure grows amid feuds with West. But do risks outweigh its promise?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277621/china-africas-allure-grows-amid-feuds-west-do-risks-outweigh-its-promise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/0ea488f7-4918-4350-9abf-703b5ca23ffc_0bc628ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（中）和非洲国家领导人抵达出席周四在北京举行的2024年中非合作论坛峰会。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周四在中非峰会开幕式上呼吁非洲大陆与中国一起领导全球南方国家的现代化，他表示，南方国家遭受了苦难本周在北京举行的中非合作论坛（FOCAC）峰会上，50多位非洲领导人出席，中国再次推动自己的发展倡议作为西方的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;在一项联合行动计划中，中国呼吁加强供应链和绿色技术方面的合作，同时继续应对美国、欧盟和其他国家实施的技术和贸易限制。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，非洲对中国的战略重要性日益增强，但北京在加深与这片动荡的大陆的接触时，也在仔细权衡机遇和风险。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学教授唐晓阳专门研究非洲问题的大学教授表示，在西方“围堵”的情况下，非洲大陆为中国提供了巨大的政治和经济支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果世界上的发达国家想要（与中国）脱钩，那么我们，中国论坛专家唐说：“作为全球南方发展最快的地区，我们可以加强彼此之间的关系。”他补充说，这可以作为未来合作机制的典范。&lt;/p>;&lt;p >;随着与西方的紧张关系加剧，中国支持中非合作论坛和金砖国家等发展中国家主导的机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/b21ba966-3a08-4888-8eca-db2da960f2c3_5ab127fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，中国国家主席习近平（左）与塞内加尔总统迪奥马耶·法耶抵达北京人民大会堂出席中非合作论坛峰会开幕式。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非洲是世界上最年轻人口的家园，为中国商品提供了不断增长的市场，也为希望在海外设立制造工厂的中国企业提供了潜力。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;非洲大陆还拥有丰富的用于半导体和电池制造的关键矿产，在北京与华盛顿和布鲁塞尔就芯片相关贸易限制和电动汽车关税发生争执之际，非洲大陆具有战略重要性。&lt;/p>; &lt;p>;不过，唐指出，非洲对中国的战略和经济重要性“远不止矿产和资源”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望非洲能够发展和工业化，以便为中国提供“更好的产业链配套，进而提供投资市场，成为强大的贸易伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;“这样可以提供全方位的经济效益，这也是我们的中、低端市场。”长期战略。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是非洲大陆最大的贸易伙伴，大多数非洲国家都加入了“一带一路”倡议——北京的旗舰全球发展计划，自该计划以来已签署了超过 7000 亿美元的交易它于 2013 年启动。中国政府的数据显示，这些项目包括建设或升级超过 100,000 公里（62,137 英里）的公路和铁路以及数百个港口。&lt;/p>;&lt;p>;但“一带一路”在非洲大陆的扩张经常受到指责——北京否认——这是一个“债务陷阱”，因为非洲国家一直难以偿还中国为这些项目提供资金的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;非洲大陆的大部分债务是多边和私人贷款人，但中国是其最大的双边债权人。根据波士顿大学全球发展政策中心的数据，2013年至2023年，北京向非洲提供了超过1250亿美元的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;北京已开始帮助一些非洲国家进行贷款重组，其中包括与赞比亚达成的一项具有里程碑意义的协议&lt;/p>;&lt;p>;根据中非合作论坛峰会宣布的行动计划，中国将取消对与北京建交的非洲最不发达国家2024年底到期的政府间无息贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;根据波士顿大学的数据，在Covid-19大流行期间，中国对非洲的贷款萎缩，因为北京为应对经济后遗症而减少了海外投资。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在中非合作论坛峰会上的讲话还提到了“小而美”的一带一路项目，这个词以前用来描述旨在改善民生的成本较低的举措，引发了人们对中国是否正在从大笔支出的基础设施项目转向财务上更可持续的项目的疑问。&lt;/p>;&lt;非洲“一带一路”项目的建设和投资在经历了几年的下降之后，在2023年出现反弹。根据数据显示，尽管基础设施投资和项目下降了30%以上，但金属和采矿业的情况尤其如此。复旦大学绿色金融与发展中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐表示，非洲“债务陷阱”指控以及政治和金融不稳定扰乱了中国与非洲大陆的经济合作。&lt;/p >;&lt;p>;“政治压力有时会影响一些正常的市场判断。例如，如果你指责中国制造债务危机或债务陷阱，那么中国在为非洲急需的一些看似正常的基础设施项目提供融资时也可能会持谨慎态度。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“非洲融资由于当前的经济周期，非洲也变得非常困难和昂贵。过去几年，流入非洲经济的资本相对较少，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国也非常谨慎，不会再大规模放贷。因此，相对而言，原来大规模的基础设施建设也可能在萎缩。”&lt;/p>;&lt;p>;日本同志社大学客座教授塞弗德因·阿德姆(Seifudein Adem)，专门研究中非关系，他表示，中国正在努力将“风险”降到最低。 ”在与非洲的经济交往中。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，非洲许多地方在未来很长一段时间内都会出现政治不稳定，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一定程度的任何地方做生意都存在风险。在一些地方，比如非洲，风险当然更高。但与完全规避风险和脱离非洲相比，继续与非洲进行经济接触对中国来说会更好。”&lt;/p>;&lt;p>;科布斯·范·斯塔登 (Cobus van Staden)，南非国际事务研究所高级研究员、南非国际事务研究所董事总经理中国-全球南方项目表示，非洲对中国军队也具有重要的战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2017 年在吉布提开设了第一个海外军事基地，据报道正在考虑在西非建立第二个军事基地，这引发了担忧西方列强担心这会加强北京在非洲大陆的立足点。&lt;/p>;&lt;p>;北京已向非洲大陆部署了数千名维和人员。他们曾在南苏丹和马里执行任务，多年来已有十几名中国士兵阵亡。随着刚果民​​主共和国武装冲突升级，数百名中国维和人员最近离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;范斯塔登表示，中国相对缺乏海外安全经验，国内也对中国士兵在刚果民主共和国阵亡事件的强烈反对。维和任务为中国在非洲大陆的安全参与设置了障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国对通过[非洲联盟]等总体机构进行安全合作感到更自在，并且没有兴趣取代其他安全提供者就像美国一样。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，阿德姆表示，中国可以寻求增加在非洲的军事存在，这可能会受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“全球地缘政治气候有利于这。因此，如果中国尽早开始与特定非洲国家建立准军事联盟，也就不足为奇了。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平在峰会演讲中提出提供 10 亿元人民币（1.405 亿美元） ）对非洲进行军事援助，并培训 6,000 名军事人员和 1,000 名警察。他还表示，中国愿意开展更多联合军事演习和巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;根据行动计划，北京将支持非洲国家以自己的方式解决内部冲突，但如果有要求，将帮助进行调解。 &lt;/p>;&lt;p>;范斯塔登表示，中国对调解的参与“相对有限”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的不干涉政策限制了更直接的参与……中国做了一些调解，但有些零碎” 。我不确定中国目前是否有兴趣扩大在非洲调解中的作用。”&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院西亚非洲研究所教授何文平表示中国一直致力于通过外交建立和平，包括派驻非洲之角特使、召开和平会议以及冲突后重建。&lt;/p>;&lt;p>;“中国仍然非常愿意继续成为非洲之角的纽带。”为了和平，”她说。 “如果没有经济发展，和平也将是脆弱的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kadoorie empire embroiled in feud with ex-in-house lawyer, Hong Kong court document shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277624/kadoorie-empire-embroiled-feud-ex-house-lawyer-hong-kong-court-document-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/07/e7fd2759-a198-47a6-8c34-23299c9303d7_71b53679.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大亨迈克尔·嘉道理（左）和儿子菲利普。他被福布斯评为2024年香港富豪第13位，估计净资产为66亿美元。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;嘉道理商业帝国与一名被解雇的内部律师之间的一场激烈的法律纠纷已经进入公众视野，涉及2500万港元（320万美元）的金握手案，一份每年价值 800 万港元的咨询合同和超过 500 封指控电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院上个月作出的判决显示，三名法官向 Elly Kadoorie &amp; Sons 爵士颁发了针对 Samantha Jane Bradley 的禁令，其前法律部门主管。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令限制布拉德利向该公司的家庭成员、员工和法律代表发送大量包含“敌意和贬低”指控的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;7 月，英国就业法庭向公众公布了一项判决，该判决显示，布拉德利这位拥有近三十年执业经验的英国国民，两年前在该国法院推进了这场法律斗争。&lt;/p>;&lt;p>;布拉德利 (Bradley) 于 2009 年至 2020 年期间为该家族全职工作，她指责该公司前董事兼前主管约翰·利 (John Leigh) 在她对涉嫌逃税的各种问题提出异议后，试图于 2020 年 10 月解雇她。 /p>;&lt;p>;法律文件显示，布拉德利对利提出了“不公平解雇、举报、损害、受害和基于各种理由的歧视”的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;她扩大了被告名单，包括该公司及其董事长安德鲁·布兰德勒、迈克尔·嘉道理爵士和他的妹妹丽塔·麦考利，以及麦考利的丈夫罗纳德·麦考利。&lt;/p>;&lt;p>;此案是一起罕见的法律纠纷，涉及该家族，否则该家族一直保持低调。 &lt;/p>;&lt;p>;上个世纪，嘉道理家族在香港建立了一个庞大的帝国，持有中电控股（香港两家电力供应商中较大的一家）的大量股份，以及香港上海大酒店（旗下拥有高端半岛酒店。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·嘉道理，83岁，今年被《福布斯》评为香港富豪第13位，估计净资产为66亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理出生于香港的伊拉克犹太家庭的第三代成员，140 年前首次来到香港。他担任中电控股董事会主席，其子菲利普·嘉道理 (Philip Kadoorie) 和安德鲁·布兰德勒 (Andrew Brandler) 担任非执行董事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/07/2839b812-1791-4fb8-a2e6-8aa68b098cdd_444ab3fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿红法院做出了有利于 Elly Kadoorie &amp; Sons Limited 的裁决，对该公司前法律总监 Samantha Jane Bradley 颁发了禁令。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法庭文件显示，2020年10月，嘉道理家族和麦考利家族拒绝了律师布拉德利(Bradley)的继承申请，她与她的前老板李之间的工作关系恶化&lt;/p>;&lt;p>;董事长布兰德勒于 2020 年 10 月 29 日向布拉德利发出终止通知，并协商条款，让她获得 2,492 万港元的离职金，她已全额收到。&lt;/p>;&lt; p>;她还获得了一份为期三年的顾问协议，从2021年1月1日起每年支付800万港元，根据该协议，她应公司的要求提供兼职服务。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法院文件称，咨询合同签订六个月后，Elly Kadoorie &amp; Sons爵士行使其合同权利，并于2021年6月15日终止了协议。&lt;/p>;&lt;p>;从2020年12月31日布拉德利的雇佣结束到5月初2022 年，她发送了 500 多封电子邮件，指控该公司、其关联个人、员工和法律顾问不诚实、违反反洗钱和反欺诈义务、企业过失杀人、现代奴隶制等。&lt;/p>;&lt;p>;这些当事人统称为原告，否认所有指控，称其不真实且毫无根据。&lt;/p>;&lt;p>;收到电子邮件的李约翰告诉香港法院，他在遭受痛苦后必须寻求医疗咨询&lt;/p>;&lt;p>;与嘉道理家族分居后，她留在城里，成立了自己的公司“紫荆家族办公室”，并在香港继续执业。直到她于 2022 年 6 月返回英国。布拉德利在英国法庭声称，她离开后发生了一些“险恶事件”，最终迫使她离开香港，因为她确信她不再安全了。其中包括她位于愉景湾的家被闯入、花园被洪水淹没以及她的狗失踪。&lt;/p>;&lt;p>;Bradley 是两个孩子的母亲，自 1995 年以来一直是英格兰和威尔士的合格律师。&lt;/p>;&lt;p>;Bradley 是两个孩子的母亲。 >;&lt;p>;她目前在香港Ravenscroft &amp; Schmierer律师事务所担任顾问，根据该公司的网站，该公司网站强调她是“一家大型单一家族办公室的前法律主管”，但没有提及嘉道理家族.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump vows ‘100% tariff’ on countries ditching US dollar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277641/donald-trump-vows-100-tariff-countries-ditching-us-dollar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/b1304a1b-ebc1-4995-bdb8-234be838611c_5d710d91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普 9 月在威斯康星州举行的竞选活动中7. 照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周六承诺，要让各国放弃使用美元的成本过高，为他的关税平台增添了一个新的支柱。&lt;这位共和党总统候选人在战场州的一次集会上表示：“你离开美元，就不再与美国做生意，因为我们将对你的商品征收 100% 的关税。” &lt;/p>;&lt;p>;在此声明之前，特朗普与其经济顾问进行了数月的讨论，讨论如何惩罚那些寻求积极方式以美元以外的货币进行双边贸易的盟友或对手。&lt;/p>;&lt;知情人士此前曾向彭博社表示，选项包括出口管制、货币操纵指控和关税。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来一直拥护保护主义贸易政策的特朗普表示，美元一直“受到重大影响”。围困”八年。中国、印度、巴西、俄罗斯和南非在去年的峰会上讨论了去美元化问题。相比之下，特朗普表示，他希望美元继续保持世界储备货币的地位，他在周六的集会上重申了这一承诺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管近几十年来美元的主导地位有所减弱，但美元仍占 59%根据国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 的数据，2024 年第一季度官方外汇储备占官方外汇储备的比例将达到 20%，其中欧元排名第二，接近 20%。&lt;/p>;&lt;p>;威斯康星州是这场竞争中最关键的摇摆州之一。特朗普和民主党竞争对手卡马拉·哈里斯。两人正在争夺该州工薪阶层选民的支持，他们对乔·拜登总统的经济议程感到不安，并被特朗普的民粹主义诉求所吸引。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭博新闻/晨间咨询民意调查上周发布的民意调查显示，哈里斯在威斯康星州领先 8 个百分点，这是她在民意调查的七个战场州中对特朗普的最大领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在威斯康星州的集会结束了包括宾夕法尼亚州和北卡罗来纳州在内的竞选活动，以及在他的家乡纽约市停留，他发表了以经济为中心的讲话并举行了新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯周六在宾夕法尼亚州准备周二与特朗普的辩论，特朗普是下一个重要人物测试可能会改变势均力敌的比赛进程。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should give its art hub the funds it needs to succeed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277171/hong-kong-should-give-its-art-hub-funds-it-needs-succeed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/3d9eae2c-ee94-4f95-b267-045dccba3a52_0c1bc03a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家庭参加 WestK Fun Fest 的研讨会。如果香港准备利用基础设施债券为桥梁、道路和整个岛屿等重大发展项目提供资金，它也应该向西九龙文化区提供援助。图片：西九文化区管理局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港行政会议最近批准西九文化区出售住宅产权的建议。目标是弥补该地区未来十年的运营赤字和资本支出。&lt;/p>;&lt;p>;加强问责制、提高透明度以及提高对经济可持续性的敏感性和响应度的呼吁是最受欢迎的。尽管如此，正如一些人所建议的那样，最大限度地减少无谓损失和将该地区定位为一个通过“健全的商业模式”为自己融资的商业实体之间仍然存在着微妙的界限。&lt;/p>;&lt;p>;正如我在六月参观阿布扎比卢浮宫时那样，我被它“以新的眼光看待人类”的雄心所震惊。它试图通过其全球采购的展品促进跨文明对话，从 13 世纪的法国和 18 世纪的日本到古代中国和安迪·沃霍尔的作品。&lt;/p>;&lt;p>;同样，如果香港要成为一个发射地作为中国软实力的垫底，它必须展示文化多样性和价值多元化，包括亚洲及其他地区的古典和当代艺术。它还必须批判性地阐明如何在 21 世纪对中国遗产进行定位和语境化。&lt;/p>;&lt;p>;成功做到这一点的中心应被视为公共利益和我们城市艺术和文化的支柱基础设施。资金不应要求通过暂停演出或减少开放时间来削减预算。领导层也不应该感到被迫转向房地产开发来维持收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，大多数英国博物馆都是由英国政府资助的。 2022-23 年，大英博物馆从文化、媒体和体育部获得了 4780 万英镑（6270 万美元）的收入和 2000 万英镑的资本援助。即使在大多数博物馆名义上都是自筹资金的美国，国家艺术和人文捐赠基金在通过文化机构支持公众教育项目方面也发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/7b3bb270-9428-497f-ab82-36deef42e9d6_6d5e1800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月29日，一位顾客走过西九文化区Art021香港当代艺术博览会的展览。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;香港的做法可能比将其对西九龙的财政支持视为基础设施补贴的一种形式更糟糕，尤其是在经济困难时期。除了通过零售消费创造旅游业和下游收入外，其根本目的是丰富我们的城市结构的质量和活力。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙必须变得更加方便和向公众开放。只有积极主动的外展活动，才能拆除西九与群众之间的围墙。应该招募普通公民，特别是年轻人作为艺术和博物馆导游。应该咨询他们的意见，以帮助维护和扩大西九龙广阔的绿色公共空间。&lt;/p>;&lt;p>;早该认真努力打击通常与展出的原始展览相关的精英主义和势利叙事，并挖掘尚未开发的资源。海外捐赠池来自缺乏 M+ 和香港故宫文化博物馆提供的世界级策展和艺术品维护服务的地区。&lt;/p>;&lt;p>;香港长期以来缺乏一个供艺术和文化从业者聚集、辩论的集中联系讨论他们的最佳实践，并与国际社会分享他们的真实声音。但这并没有阻止香港人尝试。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /04/0d33089b-0eb9-405f-b325-d3a2ddb4150a_b4da91c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六月，人们从西九文化区拍摄香港天际线的照片27. 摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位朋友在观塘白手起家建立了一家草根艺术工作室，并热心倡导健全的艺术融资生态系统。另一个拥有一个公共图书馆，拥有超过 120,000 份艺术历史记录，可通过公共展览和研讨会访问。关心艺术的人并不缺乏。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙可以而且必须立志成为让香港本土故事通过自发的、自发的、激进和变革性的艺术。&lt;/p>;&lt;p>;戏曲中心处于举办研讨会和体验式工作坊的有利位置，可以通过赋予其现代色彩来普及中国古典文化。展出对大陆来说过于敏感的艺术品，体现了“一个国家，两种制度”的坚韧，以及展示不同视角的中国的价值。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙是探索的通道这是大陆和其他亚洲地区都无法提供的。此举可推动香港及内地艺术家走向世界，并帮助泛亚洲艺术家进入中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;不可否认，《区政府条例》明确要求管理“应有的谨慎和勤勉的财务”，并确保“运营的财务可持续性”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/04/42fc51b1-8409-45f5-b68c-4e80ddaf02f3_c1d23630.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张照片，拍摄于2023年9月21日，在M+希克收藏：另一个故事展览前夕展示岳敏君的《人民的自由》。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这并不需要教条地解释为排除政府的短期财政支持，只要该区表现出履行其承诺的诚意和决心。促进本地和国际文化交流的公共使命。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港准备利用基础设施债券来资助桥梁、道路和可能整个岛屿等重大发展项目，这些项目有望产生经济和社会价值，为什么西九不也是这样吗？&lt;/p>;&lt;p>;确实，盈利不应该被明确地视为文化艺术空间的首要目的。但如果我们的牌打对了，利润自然会来。 2020年，纽约艺术文化产业为美国州经济贡献了1267亿美元。一个更加充满活力、资源丰富和战略性资助的西九龙可以为我们境况不佳的旅游业带来巨大的好处。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年的磨难和动荡已大大削弱了许多人眼中香港的软实力。然而，这仍然是一座值得奉献、值得热爱的城市。西九龙有责任体现和利用这座城市的开放性和多元化。我们备受推崇的艺术区有潜力促进亚洲艺术和文化的发展。是时候该站出来了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Hun Manet chart Cambodia a new course free from his father’s shadow?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277489/can-hun-manet-chart-cambodia-new-course-free-his-fathers-shadow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/7cc03b3b-dbdc-4489-9b7f-41a7d3832e9d_e7f9ce19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨首相洪马奈（右）走在父亲洪马身后柬埔寨人民党主席兼柬埔寨参议院主席森一月在金边。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在担任柬埔寨新首相的第一年，洪马奈在尊重父亲的遗产和为国家制定一条新的、更加技术官僚的路线之间保持着微妙的平衡。分析人士称，自上任以来，他继续优先考虑与中国的牢固关系，同时也强调稳定性、连续性和“维持现状”。&lt;/p>;&lt;p>;宣誓就任其父亲洪森的继任者。洪马奈在位近四十年，去年八月在柬埔​​寨下议院国民议会发表就任演说时承认了前任的影响力。他对人们对他的信任表示感谢，并表示从他父亲和前部长那里吸取的教训将成为“我们良心和意识中的永久固定物”。&lt;/p>;&lt;p>;洪马奈掌权的第一年是亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授、政治学家索法尔·厄尔 (Sophal Ear) 表示，柬埔寨的这一目标是通过一系列旨在提升柬埔寨国际地位的战略举措来实现的。&lt;/p>;&lt;p>;他对中国、法国、日本的外交访问、越南、马来西亚和其他国家强调了加强联盟的承诺，特别是与北京的联盟，中国资助的 17 亿美元的雄心勃勃的福南科技运河项目就证明了这一点。这条180公里的人工水道不仅旨在连接金边和泰国湾，还可以减少柬埔寨对越南港口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“在国内，洪马奈面临着确保稳定和连续性的挑战”，而表面上看，埃尔说，他试图向他的政府注入现代治理方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/06/ebed7289-aaf2-484b-a0a2-0e1ad0722c8c_b78728af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员拿着洪马奈和他父亲洪的照片八月，森在中国资助的阜南科技运河项目奠基仪式上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“然而，他父亲的遗产和治理风格很难完全远离，这对改变公众和国际看法构成了挑战。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他的领导风格旨在通过转向经济发展和区域合作来“软化”父亲的强硬形象，但由于洪森的持久影响而变得复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏实质性的政治改革也引发了人们对洪马奈的努力的质疑，埃尔说，“这似乎优先考虑维持现状”。&lt;/p>;&lt;p>;东方与东方中心的高级讲师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森 (Astrid Norén-Nilsson)瑞典隆德大学东南亚研究中心对此表示同意，称虽然洪马奈的领导力已显示出创新的迹象，但它仍然受制于过去，重点关注“连续性而不是变化”。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼战略介绍该战略于去年 8 月启动，第一阶段的目标是实现 7% 的强劲增长率，降低贫困水平，并为柬埔寨 2050 年经济愿景奠定坚实的基础。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，金边希望将国家转变为高收入、有弹性的经济体，让公民享有平等的权利和机会。&lt;/p>; &lt;p>;“目标是让柬埔寨人感觉这是一个更加技术官僚、精英统治和高效的政府，”Norén-Nilsson 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/60beda39-0107-4a8e-9062-6afeaed78dfc_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;去年 6 月，一名农民在柬埔寨首都金边郊区的田里劳作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;洪森作为参议院主席的正式角色，以及他作为父亲的非正式影响力，意味着他的阴影笼罩着洪马奈政府。厄尔表示，这位前领导人继续在制定政策和决策方面发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“这种双重领导模式可能旨在确保平稳过渡，并为洪马奈提供安全网。”他说，但指出洪森的影响力“有时会掩盖他儿子的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“洪马奈的领导力可能会继续根据他父亲长期任职的背景来评判，”耳朵说。 p>;&lt;p>;虽然他的第一年“一直是巩固和稳定”，但对于洪马奈建立促进政治和公民权利的独立道路的能力的审查将会加强。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/29e79b09-5021-4735-92e0-7bd99771c6db_27cad319.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪森于 6 月会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀（左），此时距他卸任总理 10 个月。照片：柬埔寨参议院/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他驾驭这种微妙平衡的能力对于确定他的遗产和柬埔寨未来的治理轨迹至关重要，”厄尔补充道。&lt;/ p>;&lt;p>;诺伦-尼尔森表示，她曾听说两位领导人被外交官称为“高级首相”和“初级首相”。&lt;/p>;&lt;p>;洪马奈“不想要强硬形象” ”，尽管诺伦-尼尔森在西点军校接受过美国军事学院的教育，但他承认自己“无法避免强人形象”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，他的新政府寻求“改变语气和态度”。但事实证明，这一愿望具有挑战性，特别是在政府针对柬埔寨-老挝-越南发展三角区（CLV-DTA）的异议采取先发制人行动的情况下。活动人士担心该开发计划可能会导致领土丧失和对自然资源的控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/06/afaa93da-ef73-4333-af24-f5e87f4cc9b5_46e0d009.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洪马奈在八月的仪式上。分析人士称，外交官称他为“小首相”。图片来源：柬埔寨新闻社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自7月以来，至少有94人因批评CLV-DTA计划而被捕，该计划旨在加强柬埔寨东北部四个地区之间的经济联系柬埔寨区域中心研究员 Sokvy Rim 表示，该计划也是洪马奈吸引外国投资和加强国家基础设施建设努力的一个例子。研究智库。&lt;/p>;&lt;p>;这位分析师表示，总理的多次海外访问也表明他正在积极努力扩大柬埔寨的外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨外交关系多元化具有重要意义，特别是在柬埔寨被视为中国的附庸国。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他的父亲仍然是主导力量，但洪马奈在制定外交政策方面发挥着重要作用，特别是在他与越南的接触中表现得尤为明显。 Sokvy Rim 表示，“无论洪森有时如何表达他对柬埔寨外交政策的看法，我认为这是很自然的，因为他已经统治了这个王国数十年”。说。 “他的才智和理解力对于柬埔寨未来的领导层至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一份声明中，东盟议员人权组织谴责政府的行为，宣称对民间社会组织的袭击凸显了令人不安的停滞状态&lt;/p>;&lt;p>;“政府对 CLV [计划] 的和平批评者的迅速而残酷的镇压是对民主本质的攻击，”该组织联合主席兼成员梅西·巴伦兹 (Mercy Barends) 说。印度尼西亚众议院。&lt;/p>;&lt;p>;“洪马奈政府没有采取任何行动来背离他父亲的独裁控制遗产，”联合主席、马来西亚前议员查尔斯圣地亚哥补充道。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China make-up brand faces backlash for ‘vulgar’ ad with penis-shaped lip gloss stick]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3277410/china-make-brand-faces-backlash-vulgar-ad-penis-shaped-lip-gloss-stick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/5fbd5c63-9b06-4817-be95-80d403c6bfd7_c1dcec5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;某中国彩妆品牌的营销活动引发了巨大争议海报上展示了一根阴茎形状的唇彩棒。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;某中国化妆品品牌最新广告因女模特挑衅地跪在阴茎形状的唇彩图片旁，被批评“庸俗” &lt;/p>;&lt;p>;风波始于9月2日，一位拥有约500万粉丝、被称为“兔子班”的博主在微博上批评FLORTTE最新的宣传设计和策略，称其过于“戏弄”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;FLORTTE 成立于 2019 年 1 月，面向 18 至 24 岁的女性，推出价格实惠的产品，包括价格不到 100 元人民币（14 美元）的唇泥和口红。&lt;/p>;&lt;p>;争议集中在促销上最新“小蝴蝶结系列”唇彩官方淘宝店海报，售价45元，已售出约3万支。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝是南华早报所有者阿里巴巴运营的.&lt;/p>;&lt;p>;海报上，一位戴着蕾丝手套的女模特挑衅地跪着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/06/02cfdfcf-6d31-4f2c-af02-4aa455e1122f_48080879.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彩妆品牌面孔海报上的女模特戴着蕾丝手套，以挑衅的方式跪下，引发了强烈反对。照片：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一张照片中，该产品的涂抹器设计为心形，由于光线和拍摄角度的原因，看起来很像海报中的男性生殖器.&lt;/p>;&lt;p>;该广告因不尊重女性而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;北京关注性别平等的非政府组织“平等”联合创始人冯远在接受《华盛顿邮报》采访时，尖锐批评营销策略表现出“男性凝视”，质疑其在市场上的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;“利用男性凝视将女性呈现为男性取悦的性对象，可能会疏远女性，因为她们越来越多地自我意识。这种做法往往会导致厌恶、愤怒和抵触情绪，”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“从网上批评的角度来看，效果适得其反。这种强烈反对反映了当今年轻女性敏锐的目光和强烈的声音。他们通过行使作为消费者的选择权来维护自己的自主权。”冯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;FLORTTE唇泥颜色的命名引起了进一步的强烈反对，这些唇泥颜色被称为“Kiss Little Juju”、“Kiss Neinei” ”、“亲吻樱桃”和“亲吻咪咪”。&lt;/p>;&lt;p>;在中文语境中，juju、neinei、cherry 和 mimi 等术语通俗地指的是男性和女性生殖器。&lt;/p>;&lt;p>;“很难想象一款名为“Kiss Little Juju”的女孩唇彩。虽然“juju”在中文中没有直接翻译，但它是“JJ”的同音字，不是吗？所以，这个词本质上意味着‘亲吻阴茎’，对吧？”一位观察人士写道。&lt;/p>;&lt;p>;该公司回应了大陆新闻媒体凤凰网的批评，称：“客服团队目前尚未意识到这些问题，并将转发给专家进行核实。”&lt; /p>;&lt;p>;虽然新品仍在发售，但唇泥产品已从品牌淘宝官方店铺下架。&lt;/p>;&lt;p>;该公司尚未回复《华盛顿邮报》的采访请求。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/4f39c979-aae5-4e42-82af- 5f3ed9f5685c_42d4acbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于光线和拍摄角度的原因，该产品的心形涂抹器看起来很像海报中的男性生殖器。图片来源：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;绝大多数网友表达了强烈的不满，许多人形容该品牌“恶心”，并指责其严重不尊重女性。&lt;/p>;&lt;p >;“谁会买这款口红？如果有人问这个阴影叫什么，你怎么能板着脸说‘亲吻小Juju’呢？”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是某种基于照片的性玩具广告，”另一个人评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不尊重女性，就不要指望赚一分钱。第三个人说：“我希望你破产。”&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 2 月，中国内衣品牌 Ubras 聘请男性网红、著名单口相声演员李丹来宣传其产品，口号是“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在竞选活动引起了广泛争议及其对侮辱妇女的看法之后，乌布拉斯和李丹都发出了正式的道歉。&lt;/p>; &lt;/p>;，</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>