<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How has Hong Kong’s West Kowloon arts hub landed in financial woes? The big picture behind price cuts, real estate rejigs and a 2025 deadline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231639/how-has-hong-kongs-west-kowloon-arts-hub-landed-financial-woes-big-picture-behind-price-cuts-real?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/bf727a10-72d9-444b-92b8-e51b46deefaf_7533613f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港用了数十年的时间来规划和建设其艺术中心，并将其设想为区域文化中心镶嵌在维多利亚港九龙一侧的宝石。但在最后一个主要景点故宫博物院开张仅一年后，这个雄心勃勃的项目就陷入了财务困境。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙文化区管理局主席唐英年表示。本周，当 216 亿港元（28 亿美元）的政府种子基金预计将于 2025 年 3 月用完时，该中心可能被迫停止在​​其两个博物馆和剧院举办活动。&lt;/p>;&lt;p>;此处，《华盛顿邮报》解开争议并解释了这个大型项目如何陷入危机。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;唐警告说，2025 年文化区三大地标的表演和展览“将无法继续进行”如果没有找到新的收入来源，M+当代艺术博物馆、香港故宫博物院和戏曲中心等场馆的成本将大幅削减。&lt;/p>;&lt;p>;管理层已“大幅削减”成本，再削减就如同“血脉喷张”他说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周五的检查显示，这三个场馆正在举办约 20 场表演和展览，其中包括日本艺术家草间弥生 (Yayoi Kusama) 作品的画廊展示和关于宋怀贵，20世纪80年代和1990年代的中国时尚偶像。&lt;/p>;&lt;p>;该机构首席执行官冯程淑仪最近也向《华盛顿邮报》表示，经过一系列紧缩措施，该中心2022年的赤字- 23 日的预算被削减三分之一，至 7.18 亿港元，低于之前预估的 10.7 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;“单腿跳跃”：香港西九龙艺术中心首席执行官描述资金困境&lt;/h3>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2008年，政府向该机构拨款216亿港元，但不到十年后，这家艺术中心运营商就已陷入财务困难。政府于 2017 年 1 月作出回应，采取了“强化财务安排”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有提供直接资金，但当局获得了面积 366,620 平方米（390 万平方英尺）的酒店、办公室和住房的开发权。 ）的总建筑面积。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，通过在商业和住宅项目的建设、运营和转让模式下与私人开发商建立收入分享安排，该机构可以获得稳定的经常性收入来源.&lt;/p>;&lt;p>;2017年的安排要求当局保留对商业空间的完整所有权，包括占建筑面积20%的公寓。但据消息人士透露，管理机构目前正在寻求改变这些限制。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然该机构尚未公布其向政府提交的融资计划的详细信息，但两位消息人士接近向机构暗示正在考虑出售住宅单位。一位消息人士称，所得款项将用于“再投资”，以产生长期投资收益。&lt;/p>;&lt;p>;但一位资深房地产开发商对此想法表示担忧，称这将影响附近已有项目的开发商的投资计划.&lt;/p>;&lt;p>;“开发商肯定对市场上任何新的地块都感兴趣，”这位要求匿名的开发商表示。 “但政府过去说西九龙不卖，只租。附近的房产可能会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于香港房地产市场疲软，公寓销售的收入可能并不乐观。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港艺术中心土地使用建议的财务吸引力提出疑问&lt;/h3>;&lt;p>;九龙站上方邻近的住宅区是香港最昂贵的住宅区之一。&lt;/p>;&lt;p>;学者们也对该计划泼了一盆冷水，指出出售资产的一次性收益将浸会大学经济学家 Billy Mak Sui-choi 表示，当局可以选择通过发行债券来筹集资金。但政府可能必须为该债券提供担保，这违背了邓小平为该中心做出的自力更生的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林兆劳同意发行债券不会为该中心提供长期解决方案。中心的财务困境。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;该艺术中心在 Covid-19 大流行期间开设了当代视觉艺术博物馆 M+ 和故宫博物院。&lt;/p>;&lt;p>;据该机构称，尽管这两家博物馆的成本回收率达到了 40% 左右，在全球博物馆中属于最高水平，但它们尚未实现财务自给自足。费率是指一个机构对其运营成本的贡献程度。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，故宫博物院宣布从9月27日起提高门票价格，以期改善其财务状况。 M+从7月29日起将门票价格下调四分之一，促销活动将持续到9月30日，以吸引夏季游客。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，时任行政长官时任行政长官时，故宫博物院出人意料地被纳入该地区。林郑月娥绕过公众咨询，安排香港赛马会出资兴建。此举使当局产生了未包含在该区原始捐赠中的额外费用。&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心提交了重组财务的计划&lt;/h3>;&lt;p>;开发商建造的写字楼和酒店的收入原本是为了支付M+和其他艺术设施的运营费用，但该地块商业项目的招标恰逢疫情和房地产市场疲软，导致开发商的投资兴趣减弱。&lt;/p>; &lt;p>;当局不得不将商业项目的建设、运营和转让模式的运营期限延长至48年，以吸引更多的兴趣。新鸿基地产于去年11月经过第二轮竞标后中标。&lt;/p>;&lt;p>;麦经济学家表示，建设商业空间是一项昂贵的资本投资，且投资回收期较长。租赁物业——尤其是零售空间——在第一个十年的回报率也往往较低。&lt;/p>;&lt;p>;疫情还意外地引发了建筑成本的上升，并阻止了游客在边境重新开放之前在艺术中心消费，他说。补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 指出了该学区最初的目标是了解政府是否应该介入以承担更多费用。 “我们到底想在西九龙实现什么目标？不就是为了吸引更多游客来旅游消费，强化香港国际城市的形象吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Underperforming civil servants in Hong Kong to be sacked ‘in a few months’ rather than current 2 years under new mechanism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3231638/underperforming-civil-servants-hong-kong-be-sacked-few-months-rather-current-2-years-under-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/6eee86b5-a253-49f9-ac19-ff915b3e8c09_75a8f1f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港持续表现不佳的公务员可能会在“几个月内”被解雇该市公务员事务主管表示，建议采用精简机制，而不是目前平均两年多的时间。&lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长杨何佩恩周六还表示，将需要公务员在新的行为守则下保持政治中立的精神，尽管确切的措辞可能会更新。&lt;/p>;&lt;p>;香港公务员事务局本月早些时候向工会通报了一项计划，该计划将加快对持续表现不佳的员工强制退休的计划公共工资单上的 174,000 名工人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公务员工会担心该机制会损害士气，但公务员部长为该提议辩护，称严格纪律表现不佳者反而会对辛勤工作的同事有好处&lt;/p>;&lt;p>;“公务员工作从来都不是‘铁饭碗’，”杨在周六的一个电台节目中说道，指的是中国关于有保障的工作保障的说法。&lt;/p>; &lt;p>;过去五年，当局按照现有机制处理了16起案件。在这 13 起结案中，有 4 名公务员保住了工作，7 名自行离职，只有 2 名被迫退休。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，自 2005 年以来实施的现行程序不会采取任何措施。平均不到 24 个月。&lt;/p>;&lt;p>;“由于流程冗长，部门负责人不愿解决该问题，因此经常将工人调到其他职位。但如果一名工人一直表现不佳，这样的调动并不能解决问题。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对表现不佳的公务员的打压可能会损害工会的士气&lt;/h3>;&lt;p>;根据该计划最快将于今年生效，面临强制退休的公务员将有两个而不是四个窗口提出申诉。&lt;/p>;&lt;p>;“独立小组”的审查将被取消&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，根据建议的修改，该流程可能会在“几个月内”完成，并预计会略有改善。 &lt;/p>;&lt;p>;杨女士表示，经常考评分数最低的政府工作人员，会在强制退休机制启动前接受辅导和培训，她认为这种情况很少见&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，涉及个人偏见的案件将被高级官员和公务员事务局以及公共服务委员会的外部成员清除。公务员还将有充足的机会解释他们的不良记录并反驳不公平的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;根据新建议，香港公务员将需要宣布逮捕&lt;/h3>;&lt;p>;“通过简化机制“我们希望表明，我们将严肃处理工作表现不达标的同事，并希望同事‘醒悟’自己，做得更好。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她裁定提出立法者关于建立奖金制度以鼓励积极表现的建议，并警告这种激励措施可能会阻碍负责执法或申请人审查的官员正确履行职责，因为他们可能会试图避免投诉。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官李家超在去年十月的首次施政报告中承诺“及时”解雇表现不佳的公务员。&lt;/p>;&lt;p>;李家超还承诺在今年第一季度推出修订后的《公务员守则》年，但杨周六表示，修订后的守则仍处于草案阶段，不再有明确的时间表。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员解聘机制早就应该进行重组&lt;/h3>; &lt;p>;杨解释说，公务员事务局在收到公众和立法会议员的大量意见后，正在重新审议守则的第二稿。她补充说，一些建议提到了官员必须研究的“历史文件”。&lt;/p>;&lt;p>;她曾表示，修订后的守则中公务员将不再受到政治中立的约束。她在节目中表示，该要求的精神将保留在未来的守则中，但当局尚未决定是否采用新的措辞。&lt;/p>;&lt;p>;公务员事务局局长去年10月曾表示，新的守则是根据地缘政治紧张局势加剧和“近年来发生的事件”，可能指的是 2019 年震撼该市的反政府抗议活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Old man style’ trend sees young women in China seek comfort over style with oversized men’s clothes to avoid body-shaming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3231179/old-man-style-trend-sees-young-women-china-seek-comfort-over-style-oversized-mens-clothes-avoid-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/5bf2f2dd-f909-4688-a31b-b9a5079f490f_0d6fe096.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一种被称为“老人风格”的新时尚潮流正在接管中国年轻女性的时尚潮流随着他们越来越多地寻求舒适而非美观，他们会选择超大号的男装，以对抗对身体的羞辱。&lt;/p>;&lt;p>;中国 Z 世代 May 表示，尽管体重只有 50 公斤，但她很难穿任何低于 XXL 码的女装。&lt; /p>;&lt;p>;像许多中国女性一样，梅最近发现了一个全新的世界；就她而言，那是在和父亲一起购买男装时。她告诉中国媒体三联生活实验室，男装非常适合她，她开始穿男装是为了“再次感到受到尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;在一个揭露女装如何被贴上比自己大的标签的轶事中确实如此，大陆社交媒体平台小红书的用户@Waayikou表示，她最近从网上商店购买的XL码吊带背心“只适合三岁的我”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的许多女性有类似经历的人对他们认为有辱身材的女装尺码说不，转而选择超大男装，作为老人风运动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在小红书上，#老头风，或#oldmanstyle英文版，在撰写本文时已吸引了 66,000 次浏览。&lt;/p>;&lt;p>;女性社交媒体用户总结了男装相对于女装的各种优势。&lt;/p>;&lt;p>;有人说男装的舒适风格“专为男性啤酒肚而设计”的男装可以防止衣柜故障，让他们不用担心体重增加。&lt;/p>;&lt;p>;对于许多人来说，男士衣柜的调色板以经典颜色为特色，如黑色、白色、米色、灰色和海军蓝，减少了人们对服装很快过时的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;其他人将这种风格趋势与西方流行的无性别时尚运动联系起来。一位女性评论道：“开阔眼界，你会发现Zara的男装和Balenciaga的女装是一样的。”&lt;/p>;&lt;p>;一些女性上班族也选择男装，以显得“专业、成熟” &lt;/p>;&lt;p>;一位来自上海的阿崎女士告诉三联生活实验室，她穿“老人式”衣服只是为了“轻松工作，脏了也不会难受”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位许多女性的主要动机是男装通常更便宜。在中国最大的电子商务网站淘宝上，一件男式背心的售价约为 20 元（3 美元），而女式吊带背心通常是这个价格的三倍，有些售价超过 100 元。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝是一个近年来，中国女性消费者越来越多地抗议“粉红税”，指的是向女性销售的产品价格更高，存在性别歧视。比相同的男士产品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal’s older LGBTQ people feel ‘invisible’ – alienated from society, activist community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3231557/nepals-older-lgbtq-people-feel-invisible-alienated-society-activist-community?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/8f0c993c-a9c4-488d-bbb8-9778da324e00_828b045d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;11 岁时，Sapana Chaudhary 知道她与其他男孩不同。 17岁时，她因女性化而受到欺负，但仍被父母强迫嫁给一个同龄的女孩。乔杜里现年 55 岁，是三个孩子的父母，她自认为是一名跨性别女性，她反思了受偏见影响的生活。&lt;/p>;&lt;p>;她说，家庭生活的困难加剧了尼泊尔的身份斗争。三个孩子不断地劝她不要穿女装，而她的儿子和儿媳妇则要求她搬出去。&lt;/p>;&lt;p>;“我儿子撕破了我所有的女装，说我给家庭带来了耻辱。”乔杜里说，他现在独自生活在尼泊尔东部。 “但是我该怎么办呢？这就是我。”&lt;/p>;&lt;p>;Chaudhary 是众多 50 岁以上 LGBTQ 尼泊尔人中的一员，其中一些人是违背自己意愿或为了符合社会规范而结婚的，努力分享自己所取得的成果。近年来，法律和社会认可度不断提高。&lt;/p>;&lt;p>;米蒂尼尼泊尔（一家促进女同性恋、双性恋和跨性别者权利的慈善机构）于 2022 年对 100 名年龄在 50 至 75 岁的 LGBTQ 人士进行了一项调查，发现其中 15% 处于异性恋关系中，一些人因为隐瞒性取向的压力或家人的强迫而结婚。&lt;/p>;&lt;p>;65％的受访者表示，他们生活在情感和心理压力下。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔因在保守地区推行先进的 LGBTQ 法律而备受赞誉。 2015 年颁布的新共和宪法因向 LGBTQ 公民提供平等保护而受到赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔最高法院在 6 月发布了一项具有里程碑意义的命令，允许 LGBTQ 夫妇根据一项临时规定登记结婚，这也是尼泊尔最高法院在南亚 - 直到该国通过婚姻平等法。&lt;/p>;&lt;h3>;“里程碑”：LGBTQ 尼泊尔人欢迎最高法院的婚姻判决&lt;/h3>;&lt;p>;但是，加德满都的地方法院拒绝登记跨性别者女性和异性恋男性 - 引用了只允许男性和女性结婚的法律。&lt;/p>;&lt;p>;维权人士表示，由于保守派立法者的不情愿和官僚主义障碍，婚姻平等已被搁置。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔人口约 3000 万，LGBTQ 群体估计人数超过 90 万。&lt;/p>;&lt;p>;然而，2021 年人口普查显示，该国只有 2,928 人被认定为“其他”，而不是比男性或女性。维权活动人士表示，这是一种严重的低估，许多人不愿意透露自己的真实自我，或者不想被认定为“其他人”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着当局和法律体系的拖沓，倡导者说，许多人的痛苦后果正在成倍增加。 Sukumaya Magar 与她的女同性恋伴侣生活了近三十年，直到三年前不幸去世。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，52 岁的 Magar 需要应对的不仅仅是悲伤。由于这种关系没有得到国家的法律承认，她无法领取政府向寡妇提供的每月 2,660 卢比（20 美元）的津贴。&lt;/p>;&lt;p>;Magar 还太年轻，没有资格获得州政府的补助。每月约 32 美元的社会保障津贴专门为 60 岁以上的单身女性保留。因此，她说她几乎没有收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我嫁给了一个男人如果我是寡妇，我会毫无问题地获得政府[寡妇]津贴，”她说。 “当法律规定我们是平等的时候，因为我爱另一个女人并与另一个女人住在一起而受到歧视，这是非常令人难过的。”&lt;/p>;&lt;p>;就业和收入差距困扰着尼泊尔的 LGBTQ 群体，尤其是那些年龄较大的群体。&lt;/p>;&lt;p>;就业和收入差距困扰着尼泊尔的 LGBTQ 群体。 p>;&lt;p>;米蒂尼尼泊尔调查显示，86%的受访者没有领取国家福利——包括单身女性津贴和社会保障津贴——据信其年龄、性别认同和性取向是原因。&lt;/ p>;&lt;p>;乔杜里 (Chaudhary) 通勤一个多小时到印度边境上班，为旅客搬运行李，并在附近的商店临时工作。&lt;/p>;&lt;p>;但尽管她打扮得像个男人，但她经常收到低于商定的工资，并认为这是旅行者和商店老板因为她的外表而受到的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;在加德满都，55 岁的跨性别女性坎奇·玛雅·塔芒 (Kanchi Maya Tamang) 说她的外表限制任何就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;她是商店、餐馆和建筑工地的日薪工人，她说她“感觉像个女人”，但经常必须“穿得像个男人”，以避免房东骚扰，邻居和未来的雇主，她的年龄加剧了这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不想给我们工作，因为我们老了，”塔曼说，并补充说这种边缘化甚至延伸到了积极分子社区。 “我觉得我们是隐形的，甚至被那些争取 [LGBTQ] 权利的活动人士抛在后面。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的宗教倾向驱使混合信仰的夫妇前往“更容易接受”的地方&lt;/h3>;&lt;p>;萨里塔·KC (Sarita KC) 是 Mitni 尼泊尔组织的执行董事，自认是双性恋，她承认该国的 LGBTQ 运动此前忽视了老年人及其具体需求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要记录他们的挣扎，因为我们也会有一天到达那里。我们也逐渐向当局倡导他们的权利和福祉，因为许多官员几乎不知道他们的存在。”&lt;/p>;&lt;p>;许多老年 LGBTQ 尼泊尔人的识字率较低，这限制了他们获取信息和工作的机会KC 补充道，亲戚的偏见导致他们容易受到身体和精神虐待，导致许多人感到孤独和心理健康状况不佳。&lt;/p>;&lt;p>;这些老年人“需要被倾听和认可” ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，没有伴侣的塔芒说，她的孤立驱使她在酒精和香烟中寻求安慰。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她说：“我不知道不要后悔没有为了社会而结婚。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些老年人已经学会在自己的身份和人际关系之间找到一条道路。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆·钱德拉乔杜里 (Chaudhary) 是一名来自偏远西部开来地区的 52 岁同性恋男子，他说他 14 岁就结婚了，很晚才发现自己的性取向。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的妻子和孩子是知道自己的身份，但“不要说什么”。&lt;/p>;&lt;p>;数百英里外，在该国另一边的萨普塔里地区，一位 65 岁的变性女性，被许多人称为 Budhiya – 一个经常用于老年女性的贬义词 – 说她“为了社会的缘故”而结婚。&lt;/p>;&lt;p>;她仍然与妻子住在一起，虽然他们的五个孩子中的大多数都已结婚并且基本上接受了她，但她仍然经常尽管人们对 LGBTQ 群体的认识不断提高，但由于村里的歧视和谩骂，她女扮男装。&lt;/p>;&lt;p>;家人接受了她的伴侣，一名来自同一地区的 57 岁公开同性恋男子她说，她认识了他大半生，并与之交往多年。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经让我的家人和社区意识到了这一点，”她补充道。 “我做了需要做的事情——照顾家庭、教育孩子。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coronavirus: New Covid variant with ‘high number of mutations’ found in Britain, ‘significant community transmission’ likely]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231632/coronavirus-new-covid-variant-high-number-mutations-found-britain-significant-community-transmission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 13:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/7c81b137-29f3-4975-a334-3ee5620a1075_95abe66b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国检测到“大量突变”的新冠病毒变种.&lt;/p>;&lt;p>;英国卫生安全局表示，周五在英国发现了一个近期没有旅行史的人身上出现了 BA.2.86 突变。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着可能已经存在“重大突变”。该机构补充说，“英国人之间存在“社区传播”。&lt;/p>;&lt;p>;该菌株于 7 月 24 日在丹麦首次发现，并于 7 月 31 日在该国也被发现，同一天在以色列也发现了该菌株。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本月早些时候在美国发现了一个病例。&lt;/p>;&lt;p>;据说该变种与其可能的祖先 BA.2 变种（绰号“隐形 Omicron”）在基因学上相距甚远。&lt;/p>; &lt;p>;该变种之所以得此绰号，是因为它比最初的 Omicron 菌株更具传播性，后者起源于南部非洲，并于 2021 年底在英国首次发现。&lt;/p>;&lt;p>;UKHSA 表示，“ “没有足够的数据”来评估新病毒株的相对严重性，或者与其他当前流行的病毒株相比，它逃避疫苗提供保护的可能性有多大。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，将继续监测该病毒株的传播伦敦大学学院计算系统生物学教授兼伦敦大学学院遗传学研究所所长弗朗索瓦·巴卢克斯 (Francois Balloux) 表示，这种新菌株是“最引人注目的SARS-自从 Omicron 出现以来，全世界已经见证了 CoV-2 毒株，有 30 多种突变。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它不太可能引起新一波严重疾病和死亡，也不太可能对人们的日常生活造成新的限制，因为大多数人对这种疾病有一定的免疫力。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“即使在 BA.2.86 引发新一波重大病例的最坏情况下，我们预计也不会看到类似水平的病例与大流行早期 Alpha、Delta 或 Omicron 变种传播时相比，我们的疾病和死亡更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;“地球上的大多数人现在已经接种了疫苗和/或感染了该病毒。&lt;/p>;&lt; p>;“即使人们被 BA.2.86 再次感染，免疫记忆仍然会让他们的免疫系统启动并更有效地控制感染。&lt;/p>;&lt;p>;“BA 的一波感染仍然存在。 .2.86，或任何未来类似的变体，都将是一个不受欢迎的事件。”&lt;/p>;&lt;p>;教授补充说，该菌株很可能出现在免疫功能低下的人体内，后来又传播了它。&lt;/p>;&lt;p>; UKHSA 副主任 Meera Chand 博士表示：“基于国际传播和病毒基因组的显着突变，V-23AUG-01 于 2023 年 8 月 18 日被指定为变种。&lt;/p>;&lt;p>;“这一指定使我们能够通过我们的例行监测流程对其进行监测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们了解到英国有一例确诊病例。 UKHSA 目前正在进行详细评估，并将在适当的时候提供进一步的信息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smooth Hong Kong arrival for cruise ship as passengers use new transport set-up; tourism chief expects terminal operators to share costs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3231634/smooth-hong-kong-arrival-cruise-ship-passengers-use-new-transport-set-tourism-chief-expects-terminal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/b7dc983f-84b9-4849-a51f-d344f9cbdc65_e5685e7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过 4,500 名游轮乘客于周六早上顺利抵港新的运输和物流措施，旅游局局长表示，他预计费用将与码头运营商分摊。&lt;/p>;&lt;p>;海洋光谱号游轮于返回城市两周后于上午 7 点停靠在启德邮轮码头在缺席近两年之后。文化体育及旅游局局长杨润雄表示，早上的物流基本“顺利”，与本月早些时候该设施内巴士和的士站乘客超载的情况不同。&lt;/p>;&lt;p>;“随着政府高度重视，这次参与解决问题，我们吸取了这次经验，并将其嵌入到码头的日常运营中。我们将为运营商提供支持，并研究如何与他们分摊额外费用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据观察，数千名乘客零星地穿过航站楼，工作人员在场提供交通信息&lt;/p>;&lt;p>;城巴增设两条巴士路线20R及25R，载客往返邮轮码头至尖沙咀及观塘。早上前往启德港铁站的 22R 号巴士不太受乘客欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;截至上午 9 时，巴士站尚未发现排队情况。&lt;/p>;&lt;p>;游轮上一对加拿大夫妇预订了城市周边观光旅游。这位只透露姓名的丈夫表示，他已经了解到该船上次来访时的交通安排“混乱”，但他发现早上的经历“非常顺利”。这对夫妇花了大约 5 到 7 分钟才到达教练处。&lt;/p>;&lt;h3>;巡航控制？香港为避免邮轮码头挤塞而采取的措施&lt;/h3>;&lt;p>;一名不愿透露姓名的日本女子在邮轮旅行的第7天与父亲同行。她说她已经做了一些研究，并计划参观太平山顶。&lt;/p>;&lt;p>;“航站楼的布告牌……有助于[为我们指明正确的]方向，”她说。&lt;/p>; >;&lt;p>;自周五起，车站楼上也开设了一个出售本地品牌和特色纪念品的集市。&lt;/p>;&lt;p>;城巴商务总监吴牛顿表示，前往尖沙咀的服务从早上7点到上午10点左右，载客量超过1000人。公交车每八分钟一班。&lt;/p>;&lt;p>;当局还推出了 50 港元（6.40 美元）的汽油优惠券，以激励出租车前往终点站。&lt;/p>;&lt;p>;黄，最后一位司机由于前面有数十辆车，预计至少要等30分钟。他表示，航站楼没有显示等待时间的告示牌，这是一个“糟糕的安排”。&lt;/p>;&lt;p>;“既然我已经一路开车到这里了，离开只会是双输”，他说。说，增加汽油补贴不会有太大帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;免费巴士在香港邮轮码头减少排队，为乘客带来了变化&lt;/h3>;&lt;p>;杨早些时候表示，政府已经“吸取了教训”航站楼的交通选择挤满了数千名乘客，一片混乱。数百人被迫排队等候出租车或公共汽车，有时甚至长达 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;出现问题后，副秘书长卓永兴会见了旅游部门、交通官员和政府官员。航站楼运营商制定交通安排计划，包括分批下机、提前提供登机选择等。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s ex-PM Thaksin Shinawatra to return from exile on Tuesday, same day as political stand-off vote: daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231630/thailands-ex-pm-thaksin-shinawatra-return-tuesday-same-day-political-stand-vote-daughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/2e9feb6d-dbe8-48aa-8c73-fcbf7ea32c54_d47db652.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国前总理他信·西那瓦将于周二返回王国，他女儿说，同一天，议会进行了一次关键投票，可能会结束政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;这位 74 岁的亿万富翁在 2006 年的军事政变中被赶下台，并在自我流放中度过了 15 年。&lt; /p>;&lt;p>;他信长期以来一直表示他希望回家，但面临多项刑事指控，他称这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;“8 月 22 日星期二上午 9 点，我将接我父亲他信在廊曼机场，”他的女儿 Paetongtarn Shinawatra（为泰党总理候选人之一）在 Instagram 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他的回归将与下午投票决定是否批准 Srettha Thavisin –他信的为泰党出任总理，结束自 5 月大选以来三个月的政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;要成为总理，Srettha 需要在由 500 名当选议员组成的下议院中获得多数席位，并且需要在 250 名议员中获得多数席位。参议院是由王国最后一个军政府亲自挑选的。&lt;/p>;&lt;p>;进步党（MFP）在选举中赢得了最多的议会席位，但军方主导的参议院阻止其领导人成为总理。 &lt;/p>;&lt;p>;他信支持的为泰党位居第二，并一直在试图组建政府。&lt;/p>;&lt;p>;与他信有联系的政党自 2001 年以来一直主导泰国政坛，但在军事政变中失去了两任总理&lt;/p>;&lt;p>;他信是泰国亲军事和保皇派势力的忌讳，他信的回归有可能加剧本已紧张的政治局势。&lt;/p>;&lt;p>;他信在社交媒体上表示在五月选举前几天，他将在七月“我的生日之前”返回泰国，因为他已经老了，想与孙子们共度时光。&lt;/p>;&lt;h3>;“梦想回来”：二儿子泰国国王阔别 27 年后归来&lt;/h3>;&lt;p>;自 2008 年以来，他一直过着自我放逐的生活，主要在迪拜，但经常使用化名托尼·伍德索姆 (Tony Woodsome) 在 Clubhouse 社交媒体平台上向支持者发表讲话。&lt;/p>;&lt; p>;他信在国外期间因四起刑事案件被定罪，其中一桩现已超过诉讼时效。&lt;/p>;&lt;p>;他信对其他三起案件的刑期总计为 10 年，而另一起案件仍在接受调查他在五月份的致辞中表示，他已准备好接受正义。&lt;/p>;&lt;p>;他长期以来一直坚称这些案件是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;抵达后，他可能会被带到最高法院，然后被送往特别拘留中心，然后被送进监狱。&lt;/p>;&lt;p>;他此前原定于 8 月 10 日返回曼谷，但因医疗预约而推迟。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家 Yuttaporn Issarachai表示长期以来一直有关于他回归的传闻，但仍然不能保证这次会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“我给它 50-50 的机会，”Yuttaporn 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他的回归8 月 22 日，即总理在议会投票的同一天，可能会促进下议院议员对 Srettha 的投票，但可能会引起参议员的困扰。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China launches military drill near Taiwan in ‘severe warning to separatist forces’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231629/mainland-china-launches-military-drill-near-taiwan-severe-warning-separatist-forces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 11:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/af000e73-1336-4fe5-9858-0753328a54ee_dc14f9af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;解放军在台湾附近举行军事演习，“对分裂分子发出严重警告”在北京就台湾副总统赖清德在美国过境发表愤怒言论后，“美国军队”遭到了攻击。&lt;/p>;&lt;p>;解放军东部战区司令部在台湾地区启动了空军和海军联合演习，以审查它在周六的一份声明中表示，它的作战能力。&lt;/p>;&lt;p>;“这是对台湾分裂分子与外国势力接触和挑衅的严重警告”。&lt;/p>;&lt;p>;这次演习是在执政的民进党总统候选人赖智上周从巴拉圭进行敏感访问回国后的第二天发起的，其间他在纽约和旧金山“停留”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京谴责美国接待台湾“麻烦制造者”赖来此行激怒了北京。在中国外交部周五发布的声明中，发言人汪文斌表示，“过境”损害了北京的主权。&lt;/p>;&lt;p>;他指出赖以自称是“台独务实工作者”的言论。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“他这几天在美国的言行再次证明他是一个彻头彻尾的‘台独’分裂分子。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;王还重申，中国将采取“强有力的措施”捍卫其主权和领土完整。&lt;/p>;&lt;p>;北京指责黎智英上周六在纽约过境后“制造麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾方面国防部对周六的军演予以谴责，并表示将以适当武力予以回应。&lt;/p>;&lt;p>;“此次军演不仅无助于台海和平稳定，而且凸显了[北京] ] 军国主义心态，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但反对任何强行改变现状的行为。&lt;/p>; &lt;p>;北京也在经济方面加大了对台湾的压力。&lt;/p>;&lt;p>;周四和周五，北京暗示北京和台湾签署了一项贸易协议，免除或削减了许多台湾出口商品的关税在北京对台湾对大陆商品征收关税展开调查后，可能会修改对大陆的关税。&lt;/p>;&lt;p>;调查将于 10 月结束，但可以延长三个月，直到 1 月台湾举行总统大选。选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnamese workers growing in numbers, contributing to Taiwan’s economy, as island seeks labour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3231544/vietnamese-workers-growing-numbers-contributing-taiwans-economy-island-seeks-labour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/18/abdece2e-e9e5-46fa-a595-f5b702b0d607_667b31b9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;陈诗华十多年前与一名女子结婚后从越南移居台湾当地人。五个月前，她在台北夜市附近开了一家米粉店，突显越南人在台湾经济中发挥着更重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;这位 50 岁的女士在工作日午餐时间，会在餐厅里晃来晃去的三张米粉店。她说，这种越南粉丝面条被称为河粉，这种面条的受欢迎程度使她的餐厅能够与两个街区外的越南餐馆竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么要开这家餐厅？ “我喜欢做饭，而且我真的很忙。”陈诗华一边说，一边转身面对着 10 张桌子上两位数的午餐人群。&lt;/p>;&lt;p>;在附近公寓楼的巷子里，越南移民推着轮椅，为老人跑腿，还有数万人在台湾工厂的生产线上工作。它们还会出现在渔船和建筑工地。如果他们不拥有餐馆，他们可能会提供食物。&lt;/p>;&lt;p>;越南人在台湾的人数正在不断增加，与其他移民群体甚至台湾人相比，他们被认为接受了更广泛的工作&lt;/p>;&lt;p>;“台湾人不想做这项工作，”立法委员兼经济学家陈一新说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的孩子，他们的母亲、父亲和祖父母都巴结巴结。” ” &lt;/p>;&lt;h3>;随着绿色和平组织举报劳工违法行为，台湾外来务工人员的声誉受到打击&lt;/h3>;&lt;p>;本周，劳工部的一项调查显示到 10 月份，雇主将需要增加 52,000 名工人，以维持超过 8,200 亿美元经济的疫情后复苏。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份，台湾表示将努力在 10 月份吸引 40 万名外籍工人，其中大部分是白领。随着国内人口减少，未来十年将支持该岛的支柱产业，包括高科技。&lt;/p>;&lt;p>;与其他国家的移民不同，越南女性经常与当地男性结婚。婚姻为台湾公民提供了公民身份和获得各种就业机会的机会，包括有权在台湾各地开设众多越南餐馆以及岛上的许多美容院。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾有 24 万无公民身份的越南移民中国家移民局 6 月份的统计数据显示，超过 70% 的越南人从事制造业，其次是家政服务和建筑业。&lt;/p>;&lt;p>;七年前，岛上只有 171,000 名越南人居住，其中 133,000 人从事工厂工作。&lt; /p>;&lt;p>;“产业劳动力中，越南农民工占农民工比例最大，”身为马来西亚移民的执政党立委罗美玲说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是制造业，无论是渔业还是建筑业，越南人都为所有人做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是随着近年来高科技制造业的蓬勃发展，对基础工人的需求急剧增加，我们需要移民来填补这一缺口。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;为了寻找人才的新途径，台湾研究了亚洲第一个数字游牧签证&lt;/h3>;&lt;p>;台湾雇主正在依靠政府允许更多的海外移民工人。&lt;/p>;&lt; p>;台湾机械工业同业公会的一位发言人表示，该协会的 3,000 名会员中有一些希望在其工厂雇用更多外国工人，他们认为越南是一个可能的来源。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾较贫困地区的越南人东南亚国家，包括北部高地或湄公河三角洲，将台湾视为一个比在国内从事类似工作赚更多钱的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“有时我们会超前并认为越南河内湄公河经济公司首席经济学家 Adam McCarty 表示：“台湾是另一只（亚洲）老虎，但它实际上仍在从农场转移到工厂。”从事旅游业的胡志明市女商人 Phuong Hong 表示，尽管白领工作仍然是一个障碍，但我们还是找到服务工作或拥有小企业。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们试图发展自己的业务时，这对我们来说是相当具有挑战性的。 ，“ 她说。 “小生意可以，但专业工作不行。”投资委员会发言人苏志云表示，开餐馆的越南人通常“对台湾有明确的了解”。&lt;/p>; &lt;p>;不过，台湾议员陈一欣补充道，有一种看法认为，如果其他雇主提供更多的钱，越南工人往往可以在没有通知的情况下换工作，即使这违反了他们的合同。&lt;/p>;&lt;p>;来自台湾的统计数据投资委员会显示，2023 年上半年，越南国民在 25 家企业投资了 366,000 新台币（11,460 美元），其中食品和饮料行业投资 150,000 新台币，零售和批发行业投资 121,000 新台币。&lt;/p>;&lt;p >;但这些数字并未涵盖大约 17 万台湾籍越南人。&lt;/p>;&lt;p>;在海外（包括台湾）工作的越南移民也成为祖国的“主要经济贡献者”，创造了 190 亿美元的收入。胡志明市 Infocus Mekong Research 咨询公司的创始人拉尔夫·马特哈斯 (Ralf Matthaes) 表示，去年收到的汇款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese NGO fixes eyes while helping state-owned companies build community ties overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231603/chinese-ngo-fixes-eyes-while-helping-state-owned-companies-build-community-ties-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/e6fa69e2-7fb4-4948-885e-4488237e94b7_4b6da5da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国人道主义组织GX基金会成立是为了提供白内障手术，但它没有还帮助提升了中国及其国有企业在发展中国家的形象。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的基金会已派出中国医生进行了 3,600 多例眼科手术，帮助清理了积压的眼科手术。柬埔寨、老挝、毛里塔尼亚和塞内加尔等国的白内障患者。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织 (NGO) 还在吉布提进行了数百例手术，自 2016 年北京建立军队以来，中国在吉布提的业务大幅增加东非国家的基地。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，国有中国交通建设公司 (CCCC) 的一家子公司将 20 名基金会的患者（阿法尔部落成员）从偏远社区运送到吉布提首都一家医院进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国交建的一项重要社区外展活动，该公司在阿法尔部落成员居住的阿萨尔湖（阿法尔部落成员居住的咸水火山口湖）拥有一个溴化钠项目。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;中国反腐败最高领导上半年拘留了数百名国有企业官员&lt;/h3>;&lt;p>;“与社区建立良好的关系始终符合在当地投资的中国企业的利益，”说GX 基金会首席执行官 Emily Chan Ying-yang。&lt;/p>;&lt;p>;“这与天然气或石油公司等其他跨国公司类似。当他们从事社会责任工作时，他们总是试图为社区做一些好事。”&lt;/p>;&lt;p>;“已经做到了，但从未如此有效，因为游牧的阿法尔人住得很远，他们不知道” “我们通常不会与外界的人交谈，甚至与自己国家的人交谈。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;陈女士是医疗人道救援领域的资深人士，她表示希望该组织能为志愿者提供机会，基金会不接受中国政府的任何资助，所有捐款均来自商界。&lt;/p>;&lt;p>;基金会不接受中国政府的任何资助，所有捐款均来自商界。&lt;/p>; &lt;p>;不过，其董事会的组成显示了其得到了北京和国有企业的大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会的主席是中国人民政治协商会议副主席梁振英&lt;/p>;&lt;p>;其董事会由香港富豪以及来自中国医药集团、中国建筑等国有企业集团的高级官员组成。中国国家卫生健康委员会主任马晓伟也是董事会成员。&lt;/p>;&lt;p>;GX 是“共享”的缩写，普通话的意思是“分享”，其目标之一是改善人们与-中国与其他国家之间的人员交流，特别是参与“一带一路”倡议、北京建设全球基础设施和贸易联系的战略的国家之间的人员交流。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会与中国大陆的省级政府合作，向海外派遣医疗队。其其他项目包括向伙伴国家发送登革热快速检测试剂盒。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，作为一家总部位于香港的非政府组织，该基金会享有中国政府派出的团队所没有的灵活性。例如，在Covid-19大流行期间，北京派出的团队通常必须停留在固定地点，并面临旅行限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“一带一路”倡议重获动力&lt;/h3>;&lt;p>;许多国际非政府组织减少了疫情期间的海外旅行，但陈说，GX 基金会决定继续进行旅行和眼部手术，尽管团队成员必须隔离。该组织还必须采取预防措施，确保医生和患者在手术期间不会感染 Covid-19。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，额外的努力是值得的，因为在大流行期间派人到现场有助于建立该组织的&lt;/p>;&lt;p>;基金会与国有企业的合作已经成为一种共生关系。这些公司希望为当地社区做出贡献并产生善意，但有时缺乏自己的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“连接心灵确实并不简单。你不能指望一家中国建筑公司或大型中国企业集团在那里拥有一支医疗队，”陈说。 “但我们在那里。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国国有企业可以为在非洲之角等恶劣环境中开展工作的医疗队提供关键支持。&lt;/p>;&lt;p>;在一次事件中，司机们因拒绝加班，在日落前将一辆充当移动眼科手术室的卡车倾倒在沙漠公路上。 CCCC 的一家子公司派来了起重机和设备来移动卡车，这样设备就不会在沙漠中被盗或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;尽管与其他国际非政府组织相比，该组织仍然相对较小，但陈认为它正在成为一个&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她也希望通过这个平台可以让香港的大学生尝试国际人道主义工作。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将自己视为一个平台，以便人们可以插入并进行相关工作。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s soaring elderly suicides spark calls to help isolated older men who are most at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231617/hong-kongs-soaring-elderly-suicides-spark-calls-help-isolated-older-men-who-are-most-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/19/4e315a55-2639-41a7-a9b8-524a8715605f_931ce93e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港需要为老年男性提供预防自杀服务，他们是香港最弱势的群体该市老年人自杀的统计数字飙升。&lt;/p>;&lt;p>;专家呼吁为社会上的老年男性提供针对性别的帮助，他们可能被孤立，不愿向他人敞开心扉，或难以应对健康状况不佳或孤独的情况.&lt;/p>;&lt;p>;去年有 282 起自杀事件涉及 70 岁及以上的人，其中男性人数比女性多 168 人，女性人数为 114 人。&lt;/p>;&lt;p>;在记录的 1,080 起自杀事件中，男性人数占四分之一以上，预防自杀组织香港撒玛利亚防止自杀会分析了死因裁判法庭的数据，该组织表示，这使得老年人的自杀趋势在过去十年中达到了历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;“传统上，男性喜欢表现得坚强，不要谈论他们的情绪。该组织执行董事曾展国 (Clarence Tsang Chin-kwok) 表示：“他们倾向于吞下压力，而不是敞开心扉。”&lt;/p>;&lt;p>;有自杀念头的男性更愿意拨打该组织的热线电话，而不是面对面地参加会议。他解释说，“面部咨询”。&lt;/p>;&lt;p>;曾先生表示，老年男性在努力适应退休后身体和精神能力的下降以及家庭角色的转变时，常常会感到失落和沮丧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他们通常是家庭的经济支柱，拥有最大的发言权，但当他们退休并不再有收入时，他们会感到地位的丧失，”他说。 “他们的能力有所下降，但他们的自尊心仍然很高。”&lt;/p>;&lt;h3>;到2032年，香港将面临6万套老年人住宅的短缺：仲量联行&lt;/h3>;&lt;p>;老年人自杀预防计划，包括社区探访老人家庭是该组织重点关注的领域，但曾表示，由于政府资金限制，该组织无法提供针对性别的服务。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港需要更多的教育，以消除围绕性别歧视的耻辱。男性的心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁年轻人对陷入困境的父母更加耐心，但他补充说，他希望男性学会敞开心扉。&lt;/p>;&lt;p>;去年的死亡总数为每10万人中有14.73人自杀，为2007年以来最高。&lt;/p>;&lt;p>;自杀人数为477人，涉及60岁及以上人群，为1973年以来最高。其中男性287人。&lt;/p>; &lt;p>;香港大学自杀研究及预防中心主任叶兆辉教授表示，由于香港人口迅速老龄化和预期寿命较长，老年人口数量一直居高不下。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，该市的老年人受到了 Covid-19 大流行的影响，这让他们感到恐惧和脆弱，因为许多老年人生病并死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“人们的寿命越来越长，但不一定更健康，”叶说。 “他们在身体上遭受痛苦，在精神上受到忽视。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来年轻人的移民浪潮也导致了留守的年长家庭成员的孤独感，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Crystal社区组织协会的社区组织者袁淑恩表示，最脆弱的是那些独居或仅与配偶住在一起的人。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，老年男性与老年女性不同，不愿意询问&lt;/p>;&lt;p>;袁建议为男性提供更有针对性的社区服务和活动，因为戏剧和艺术课程等许多活动对女性更有吸引力。&lt;/p>;&lt; p>;她表示，SoCO已举办课程，教老年居民如何使用智能手机，让他们更容易在网上搜索信息和寻求帮助，并且该组织计划举办更多男性可能喜欢的科技相关活动。&lt;/ p>;&lt;p>;香港大学社会工作及社会行政学系临床心理学家黄伟正副教授也认为，提供更多针对性别的社区服务有助于更多地吸引男性参与。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你提供仅限男性的环境，他们会更愿意开放并接受服务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他建议改善外展服务，以探访“隐藏”的独居老年男性没有家庭和社区的支持，并表示宠物治疗也可以帮助孤立的老年人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可能对结识新朋友不感兴趣，但狗的存在有时会触发童年记忆，让他们非常高兴，期待来访。”他解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港老龄化速度快于预期，引发对未来医疗保健的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;专家和社工表示，现有的社区帮助太有限&lt;/p>;&lt;p>;社会福利立法会议员狄志远呼吁政府决策局、地区服务及社区关怀队、物业管理公司收集长者资料，提供情感支持和转介叶说，当局应该更加努力地寻找该市最弱势的群体，包括独居或没有社区网络支持的老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;“应该为老年人编织更密的安全网。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打 The Samaritans 或自杀预防服务。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，请致电或发短信 988 或聊天 988 自杀与危机生命热线。有关其他国家/地区的帮助热线列表，.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>